<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 10 Nov 2024 04:27:12 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·Pickton在监狱袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在最高安全级别监狱遭受其他囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的大规模谋杀者之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省温哥华地区的猪农场残害毒品成瘾者和卖淫者及其尸体被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在当地的猪场附近找到六名受害者的部分尸体，被判杀害她们。2007年他被判处终身监禁后，政府检方撤销了额外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫治服务局表示，皮克顿在魁北克州的一所监狱遭受袭击后死亡，该监狱是他服刑地点。遭受袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯的案件给不列颠哥伦比亚省乃至全加拿大的社区带来了毁灭性的影响，”服务局在声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者中有60多名女性多年来从温哥华市低收入、毒品泛滥的唐人街东区失踪，直到皮克顿于2002年初被逮捕。在皮克顿猪场旁边的波特科克伦市，发现了33名受害者，其中许多人是原住民。许多受害者的遗体或DNA在此被找到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据信由皮克顿撰写的书在亚马逊上架后不到几小时内便被撤下。当时据《温哥华太阳报》（Vancouver Sun）报道，书中他宣称自己无罪，是被警方栽赃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊删除此书，并向受害家庭道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视档案照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿此照片为未注明日期的电视档案影像。图片来源：路透社/全球电视网/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织表示，全球大流行病条约将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织表示，旨在达成关于如何更好地应对未来大流行的全球协议的谈判将于2025年或之前完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国在过去两年中一直在就一项协议进行谈判，该协议可以在大流行之前和期间促进协作，这反映出在新冠疫情期间所承认的失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构最初希望建立一项本周达成的协议，但由于富裕国家与较贫穷国家在疫苗分享和准备等方面的分歧，谈判已被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国确实达成了一项平行协议，更新现有的具有法律约束力的卫生规则，即国际卫生条例（IHR），其中包括新的“大流行紧急状态”类别，用于描述最重大和全球性威胁的健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天的历史性决策展示了成员国共同保护其人民和世界免受公共卫生紧急事件和未来大流行风险的愿望，”世界卫生组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“通过这项协议，我们采取措施对各国进行问责，并加强遏制可能威胁美国及其安全的疫情暴发的措施，”美国卫生与人类服务部 secretary Xavier Becerra在周六表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;更新全球卫生规则的目的是在新冠肺炎导致超过700万人死亡后，加强世界各国对新病原体的防御。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="文件照片：日内瓦世界卫生组织总部附近的WHO标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;文件照片：瑞士日内瓦，2023年2月2日，世界卫生组织(WHO)标志在其总部附近。路透社/Denis Balibouse/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>拜登在武器决策中谨慎介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，是两年来的乌克兰战争的一个小但具有重要意义的升级步骤。专家认为，这可能有助于抵御俄罗斯针对哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直担心允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标存在重大风险。该政府担忧，大规模乌克兰进攻可能会导致与核武装备的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规则与之前对基辅供应高级武器的多项限制相吻合，这些限制也已经逐步解除，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，这一最新决定自上周四生效，是针对哈尔科夫地区战斗而量身定做的。美国官员表示，该决定允许乌克兰使用美国提供的武器反击从边境袭击或准备袭击乌克兰的俄方力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家指出，这一决定让乌克兰前线部队可以在使用美国提供的高机动型火箭炮系统（HIMARS）发射器及其配备的精确制导多管火箭系统（GMLRS）导弹和其他武器的情况下越过边境打击俄军。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄军在哈尔科夫地区筑坚固阵地前，迫使他们撤退，”乌克兰国家战略研究所的研究员Mykola Bielieskov说，该院是基辅官方智囊机构。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官Philip Ingram认为，拜登的决定将减少基辅从东部顿巴斯关键战场调兵的必要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在俄罗斯军队将处于守势，并需重新考虑他们在哈尔科夫地区的进攻战术，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策始于数周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名美国官员透露，5月13日的一次安全视频会议上，乌克兰提出了在哈尔科夫地区使用美国武器的要求，当时美国国家安全顾问Jake Sullivan、国防部长Lloyd Austin以及联合参谋长主席C.Q. Brown将军均在场。5月15日，Sullivan将这一建议呈递给拜登，拜登同意乌克兰应该能够在俄罗斯境内安全打击俄方攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统Volodymyr Zelenskiy曾在5月20日的路透社采访中公开呼吁乌克兰的盟友采取类似措施，但当时表示：“到目前为止，还没有任何积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foreign Policy Research Institute欧亚研究计划高级研究员Rob Lee指出，俄罗斯曾利用拜登禁止在俄领土内进行打击的限制作为安全保障，发起针对哈尔科夫地区的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫，乌克兰第二大城市，距离边境仅30公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯的大炮可以一直部署在隔境的对面，其防空、电子战、指挥和控制等力量都可以在那里驻守，”Lee表示，“也许可以给予一些安全庇护。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，Lee和其他专家认为，单单这一决定短期内可能不会改变战线的动态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这项决定不太可能大幅度改变前线的动态，但它会让俄罗斯难以持续进行跨境作战，”Lee说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingram表示，俄罗斯目前缺乏足够的部队进行大规模进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯无法从东北方向俄方阵地调集足够的战斗力量以威胁哈尔科夫。那样做将使他们在东部战斗地区兵力空虚，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员，不应允许乌克兰将武器射向俄罗斯，并在周二再次提出可能发生核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻求扩大使用美国武器的范围，特别是自俄军在战场取得进展的这一年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五， Kiev一名记者报道，在华盛顿宣布政策转变不到一天后，Zelenskiy呼吁美国批准其对俄境内深层目标进行打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Strategic and International Studies华盛顿智库的前国防部官员Mark Cancian认为，拜登的行动仅仅是个初步步骤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策的大转弯，但是一步，”Cancian说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员将主张下一步：打击更广泛的目標，或许这些目标不是直接威胁哈尔科夫，但位于其他区域。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五的布拉格讲话中未说明拜登政府是否可能会扩大政策允许打击俄罗斯境内的其他目标，但未排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续采取必要的适应和调整措施，”布林肯说。&lt;/p&gt;

![俄罗斯导弹袭击的后遗症](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg)
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;路透社/Valentyn Ogirenko摄于2024年5月30日在乌克兰哈尔科夫市附近村镇Malaya Danylivka的一所儿童和青少年体育骑术学校的残骸。俄罗斯袭击不断。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨受ANC选举表现不佳拖累实力受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在南非国民党（ANC）最近的选举中表现不佳后，将面临严重的削弱。他不得不领导该党历史上最差的选举结果之一，这发生在南非种族隔离政策结束之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三选举的约71%的投票站中公布的初步结果显示，ANC的得票率降至不到42%，远远低于2019年上次选举时的57.5%，这是ANC自30年前首次未能获得全面多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举带来的打击意味着，纳尔逊·曼德拉的前解放运动组织将不得不与一个或多个较小的政党谈判共治协议或其他形式的共存安排，以便继续治理该国。可能需要做出政策让步或放弃内阁中的重要职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;南非工会前领导人转型为商人拉马福萨可能会面临反对党和其所在极度分裂的政党内部批评者的辞职要求。但是，一家ANC高级官员支持他就任，分析人士指出，并不存在一个显而易见的接班人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有一个能够取代拉马福萨的明确统一候选人，”南非开普Town大学政治学教授安thonny Butler如是说，他撰写了关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项3月份的民调显示，拉马福萨在此次选举中的得票率超过大多数主要政客，且ANC内部的派系斗争可能使任何针对他的动员行动复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，拉马福萨计划在本周日当官方初步结果公布时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的命运之前也曾悬而未决。2022年，一个委员会报告声称，他可能因在游戏场家具中藏匿现金而犯有不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认了这一丑闻的指责，绰号“农场门”，并在同年赢得了新的五年任期，成为ANC的领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为ANC成立以来最具挑战性的一次，因为选举中选民对诸如高失业率、犯罪和大范围的停电等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年底当选ANC领导人，当时他承诺重塑该党的形象并恢复经济发展，而在此之前，在他的前任雅各布·祖马任期内，该国有长达九年的时间遭遇了众多丑闻、腐败以及经济发展停滞不前的局面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，在他作为国家元首的初期大喜之情很快就消退了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至今，超过六年的时光过去，经济情况仍停滞不前，而ANC高层官员依然在被广泛的丑闻包围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周投票中的致命打击源自他的对手祖马，祖马支持新政党“斗争之矛”（uMkhonto we Sizwe），该政党出人意料地表现出色，显著削弱了ANC的支持基础，尤其是在祖马的故乡夸祖鲁-纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马不仅将拉马福萨和ANC置于困境，”政治分析师拉尔夫·马特凯格说：“他深知旺扎纳是ANC的薄弱环节。这将是拉马福萨项目的终结 ... 你不能在选举失利后还指望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨曾因在关键改革问题上拖延不决而受到批评，以避免加剧其党内的裂痕——与他上世纪80年代作为工会领导人时的果断行事形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，支持者们赞扬他的凝聚力和他协助南非赢得了低收入和发展中国家称之为“全球南方”的声誉。这一声誉的提升在新冠肺炎疫情期间尤为突出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠肺炎疫情期间，拉马福萨是全球最突出的声音之一，呼吁更公平地分发疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起了针对以色列的灭绝种族指控，本月法院裁决以色列必须停止对加沙城市拉法的军事行动。面对以色列的坚决否认和继续在拉法进行军事行动，判决已生效。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选期间，拉马福萨试图强调ANC在过去三十年中的成就，但批评者认为，他对解决南非面临的最重要挑战提供了很少的新解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC最后一场竞选集会上，拉马福萨承诺改善状况，并在成千上万的支持者汇聚在索韦托足球场的背景下发表讲话。许多人在他演讲未结束前便离开了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/乌帕·诺西兹维&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于周五表示，以色列提出了一项新的加沙停火提议，作为交换释放劫持者，并呼吁哈马斯同意这项新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，并开始新的篇章了。”拜登说。他正面临选举年度的压力，需要停止加沙冲突，该冲突已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;包括埃及和卡塔尔在内的多方调解的以巴停火谈判已多次停滞，双方互相指责对方没有取得进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项提议是在以色列多次侵入拉法，并且对内和对外施加新的压力要求下做出的，原因是加沙死亡人数不断增加，以及人质继续被俘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已授权谈判代表提出一项加沙停战协议，因为拜登透露了停火计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，民主党总统对手、共和党总统候选人唐纳德·特朗普被定罪34项重罪，这突显了两位候选人的显著差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这项新建议分为三个阶段，与之前的提议不同，因为停火将持续贯穿整个三个阶段的过程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军方将从加沙人口密集区撤出，人质、老年人和女性将与数百名巴勒斯坦囚犯交换，巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车进入加沙运送人道援助，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久停火条件进行谈判。“只要谈判继续，停火协议将继续有效。”总统说，这是一个全新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第三阶段，将包括一项重大的加沙重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据拜登透露，这项提议已由卡塔尔转交给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登呼吁那些在以色列推动“无限期”战争的人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道有以色列人不会同意这项计划，并将继续要求长期战争。有些人甚至在政府联盟中。他们明确表示，他们希望占领加沙，继续战斗多年，并不认为人质是优先事项。所以，我敦促以色列领导层尽管面对压力，也要支持这项协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为美国仅有的在战争中访问过以色列的总统，我敦促你们退一步，想想如果这一刻被失去会发生什么。我们不能错失这一刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员告诉媒体，以色列能够提出新提议是因为最近在战场上取得了重大进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有明确的途径结束这场危机。这是一项详细盛四又半页的协议。它已被详尽地谈判，现在摆在桌面上的是整个过程的最终方案。”该官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据计划，每个阶段将历时42天，该官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列几大媒体将拜登周五的讲话描述为“戏剧性”的，并将此解读为他试图直接吸引以色列公众的关注。领先第12频道的晚间新闻在其直播时段中断播放了拜登的讲话。以色列审查机构此前禁止公布建议的具体细节，主持人丹尼·库什玛罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯克利大学历史与公共事务教授杰里米·苏里表示，与之前的建议相比，这套建议的成功概率更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯短期内发动严重袭击或攻击或恐怖事件的可能性虽不轻，但明显低于以往。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众的看法正在“走向”反对以色列，苏里说，这可能促使以色列人希望结束冲突，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统真正全力支持某项工作时，他可以创造许多激励因素。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个更早的人质提议要求释放加沙的患病、老年和受伤的人质，以换取六周的停火，该停火可以延长以备更人道救援物资进入该地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议于本月早些时候因以色列拒绝就永久结束战争达成协议而破裂，并且加大了对拉法赫这座南部加沙城市的攻击力度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，他们已告诉调解人，如果以色列停止战争，将不会继续参与正在进行的侵略，但准备达成一项“完整协议”，包括人质和囚犯交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文周五与17个国家的外交官会面，这些国家的公民被哈马斯在加沙扣为人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在以色列周日针对拉法赫的空袭导致45名巴勒斯坦人丧生后，引发了国际愤怒，但并未触及美国否决军事援助给以色列的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙人民在这一战争中遭受了极大的痛苦。”拜登周五说。 “我们目睹了本周早些时候拉法赫致命火灾中的可怕画面，该火灾是针对哈马斯的……以色列的打击行动所造成的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列对加沙地带发动袭击以回应10月7日在南部以色列的哈马斯袭击以来，已有超过36,280人丧生。根据以色列数据，哈马斯袭击造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国油企维持适度增长　OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续遵守削减支出以控制产量增长的承诺，这使得这个世界最大的石油生产国在2024年的增长放缓，可能缓解欧佩克+周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在过去的十年中驱动了非欧佩克国家的石油供应增长，这主要得益于页岩革命和技术创新的进步，这些进步提高了石油产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增加了超过一百万桶，达到12.93百万桶，远远超过了政府在2023年初预测的约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克及其盟友生产商集团欧佩克+去年在部分补偿美国和其他非欧佩克国家产量激增的情况下加深了减产措施。这些减产措施的总规模为586万桶/日，相当于全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克+正制定一项复杂的协议，使该集团能够将部分减产措施延续到2025年，三位熟悉欧佩克+讨论的信源周三表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着欧佩克+将于周日开会讨论供应政策，尽管美国生产量增加继续促进非欧佩克+的产量增长，但仍不像2023年那样构成威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测是，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这与欧佩克自己预测的美国原油和凝析油产量增加30万桶/日基本一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计，美国产量将增长更多，达到64万桶/日。这三个是最受关注的预测机构，且均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克预计，2024年全球石油需求增长220万桶/日，将超过欧佩克+以外国家石油生产增长近100万桶/日。欧佩克在5月份的月度报告中表示，这样看来，对欧佩克+原油的需求量预计比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计，全球需求增长将大幅降低，达到110万桶/日，且不显著改变对欧佩克原油需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年至今，整体美国原油产量变化不大。四月份的产量约为13.13百万桶/日，比去年十二月下降了1.23百万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国生产商似乎不太可能像2023年那样惊喜增加产量，尽管油价徘徊在每桶80美元附近，业内人士和分析师表示。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;"我们的客户依然保持非常保守和严谨的态度，"钻探承包商Scandrill运营主管Paul Mosvold说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"考虑到当前的价格， rig计数意外没有上升已经很令人惊讶."&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;他所在公司的资本支出保持稳定，并推迟对钻机的升级，以更好地适应更平缓的钻探增长。公司计划今年年底运营12台钻机，并在明年初重新部署一些更多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国石油钻机数量已降至496台，比去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;"美国有可能在未来几年内以每天100万桶的速度增长，但目前没有意愿以该速度增长，"S&amp;amp;P分析师在周四的一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P Global Commodity Insights预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市的美国石油生产商的资本支出限制，因投资者在2010年代不受限制的支出驱动了迅猛增长但限制了页岩产业的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来的产量意外增加部分原因在于私人生产商，其中一部分现在正受到产业合并浪潮的冲击。他们通过钻更长的井并压裂岩石以同时从更多的井中生产更多的石油来提高生产力。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;"尽管最近出现合并浪潮，我预计由于钻探和完井效率的持续改进，我们将会看到当前的油价水平将继续支持美国整体石油产量适度增长，"德州标准石油公司总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计仍将主导今年的石油和液态油产量增长。欧佩克+石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应预计将增加140万桶/日，EIA在三月份表示。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;"欧佩克+已经学会了适应美国石油产量的增长，"UBS银行的分析师Giovanni Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;欧佩克+已经学会了适应美国石油产量的增长。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻机操作室俯瞰租约在德克萨斯州辛克盆地的Panhandle附近Wink油田" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;钻机操作室俯瞰租约在德克萨斯州辛克盆地的Panhandle附近Wink油田的控制室。2018年8月22日。路透社/Nick Oxford/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争，接获有罪判决后仍不屈服</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一排摄像头，传达了一条符合他法律和政治斗争的讯息：他已做好战斗准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因伪造文件掩盖支付给成人电影明星“成人电影明星”诡密金34项罪名成立的一天后，共和党总统候选人列举了一系列对手和抱怨，愤怒而语无伦次地发表了一番言论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称主审法官胡安·梅尔罕为“不正之徒”和“魔鬼”。他称民主党的乔·拜登，即他在11月5日选举中的对手，为“我们国家历史上最差的总统”。他还猛烈抨击了作证反对他的证人、曾投票弹劾他的国会议员，并重复其竞选集会上的言论，谴责非法涌入国家的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳请支持者向他的竞选捐款，并将面临的挑战视为比个人更有意义的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“做到这一点，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管其他竞选演讲时常散入幽默，但此次演讲则主要是忧郁色调。特朗普在记者招待会期间仅持有一张小型备忘录。到最后，他没有回答问题就迅速离开讲台，身旁有一旁支持他的儿子埃里克·特朗普。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友也对司法制度及其任何暗示特朗普犯罪的人发起攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在彼此视为国家威胁的两位主要竞选对手展开的竞选战中，拜登竞选团队认为特朗普的言论是其不适合担任总统的新证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普的混乱、绝望和失败，关于他自己的私人纠纷妄言，并歪曲美国司法系统，这使在场观看的人得出一个显而易见的结论：此人无法担任美国总统。”拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——他们中有许多人认为纽约的裁决是对正义的践踏——仅在周四就通过其竞选活动向赢红平台捐赠了3480万美元，刷新了特朗普单日筹款记录。该平台是共和党处理数字筹款的平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次竞选在总筹款方面落后于拜登，但希望建立势头，在周五向支持者发出一系列令人担忧的筹款短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条短讯写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我将永不投降！”特朗普的记者招待会结束后，另一条短讯醒目地声称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站在前总统一边，主张该审判有缺陷、不应提出指控、陪审团选择可能受到民主党占据的地区影响、且法官有偏差——地方当局否认这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于那些没有迅速且强烈谴责特朗普的共和党人，他的盟友及竞选助手采取了攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普副竞选经理克里斯·拉西维塔对在社交平台X上发布应尊重陪审团裁决的全国大学共和党组织大加批评。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“意见就像屁股，人人都有。”拉西维塔在X平台上发帖嘲讽道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还在X上矛头指向马里兰州共和党温和派前州长拉里·霍根，霍根在裁决前曾警告美国人“不要将更多党派煽动性的纠纷添加到无法挽回的‘黑暗’中”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你的竞选活动已结束。”拉西维塔在X上回复道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和乔治亚州这两个战场州对共和党选民进行的采访中，一些人表示，特朗普的有罪裁决使他们重新考虑11月对他本人的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此类倒戈可能会在特朗普与拜登的重新对决中损害他，因为特朗普在多个摇摆州的支持率微乎其微。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但面试中大多数共和党人听起来更像是特朗普本人，将自己的驳斥称为骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“只是一场政治游戏，目的是伤害他并尽可能地限制他竞选活动的时间。”62岁的退休警察斯科特·克莱顿在乔治亚州马里塔市说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能让他这样的，也能让任何人这样的。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;共和党总统候选人兼前美国总统唐纳德·特朗普在纽约市特朗普大厦出席新闻发布会，该新闻发布会发生在其因伪造商业记录遮掩2016年支付给成人电影明星“成人电影明星”诡密金的罪名成立后的第二天，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台兴起，交易员追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;逾180亿美元的加密货币涌入一种新型平台，投资者通过锁定代币换取奖励，尽管监管机构警告称这可能带来风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所谓“重新质押”的日益广泛采用，显示了加密货币市场中投资者的冒险行为——随着价格飙升和交易者寻找收益，这一趋势尤为明显。比特币，最大的加密货币，接近历史最高水平，而第二大加密货币以太坊今年迄今上涨逾60%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重新质押潮的核心是位于西雅图的初创企业EigenLayer。该公司于2月份从美国风险投资公司Andreessen Horowitz旗下的加密货币部门获得了1亿美元的资金，其平台上的加密货币从六个月前的不到4亿美元增加到188亿美元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，公司发明了重新质押，以扩大长期盛行的加密货币“质押”这一做法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机来验证和确认谁拥有哪些加密货币。为此，持有加密货币代币（如以太坊）的拥有者允许他们的资产在验证过程中被锁定。用户在参与质押期间暂时无法访问其代币，但他们会获得收益作为回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些质押平台还为用户发放新的加密货币作为他们所质押的加密货币的代表。重新质押使代币持有者可以将这些新代币重新质押到不同的基于区块链的程序和应用中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加密世界对重新质押的风险程度意见不一，一些内部人士认为这一做法尚处于起步阶段，难以确定其风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但分析家和其他人担心，如果代表重新质押的加密货币的新代币作为抵押品被投入到加密货币庞大的借贷市场中，可能会导致无数基于少量底层资产的借贷循环。如果所有人都同时撤离，这可能会动摇更广泛的加密货币市场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“当有抵押品被用作抵押品时，这并不理想，因为这增加了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;投资者的兴趣在于收益：在以太坊区块链上的质押回报通常在3%-5%之间，但分析师表示，重新质押可能带来更高的收益，因为投资者可以同时获得多种利润率。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融（DeFi）的最新发展之一，其中，加密货币持有者投资一些实验性方案，希望为他们的持有资产赚取大量收益而无需出售。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，EigenLayer尚未直接向用户支付质押奖励，因为这一机制尚未开发完成。用户是在期待未来的奖励或其他的空投（airdrops）加入到该平台。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重新质押平台的增长是由寻求空投的用户推动的，称其为“非常非常投机，这是一笔免费的钱”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这非常危险，”美国加密货币交易所Coinbase的研究负责人David Duong（COIN.O）表示，Coinbase提供质押服务，但不提供重新质押。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“他们现在预判性地这样做，（他们）期望会获得某种奖励，但并不知道具体是什么，”他说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer于去年由Sreeram Kannan创立，他是前华盛顿大学助理教授，也是印度第一个由学生设计的小型卫星项目的团队成员，据他学术网站显示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为验证服务的市场平台，连接潜在的质押者与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新兴的重新质押平台还包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户代币进行重新质押，并生成代表这些重新质押资产的新代币。这些代币可以用于其他地方，例如作为借款的抵押品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan表示，他们平台的目标是让用户选择在哪里质押其代币，并帮助新的区块链服务增长，而非激励更多的加密货币抵押借贷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们与这些玩家之间没有任何正式关系……这是一个新兴的现象，”他说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重新质押可能带有“隐藏风险”——如果重新质押的代币被用于加密货币借贷，则可能会出现被迫清算和市场低迷期间的更多波动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售因高风险借贷而加剧，在Terra和Luna代币崩溃后，作为抵押品的加密货币迅速失去了价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险区分开来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“风险不在重新质押，而在于借贷协议。借贷协议对风险进行了错误定价，”他说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些专家对重新质押表示不关心，指出重新质押协议中的现金在相对于全球价值达2.5万亿美元的加密货币行业来说规模微小。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;长期以来，监管机构一直担心在加密货币世界中的损失会蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“目前，我们尚未看到重新质押问题向传统金融市场传染的实质性风险，”标准普尔全球评级公司数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管如此，加密世界正变得越来越与主流金融联系起来，重新质押正受到机构投资者的青睐。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;专注于加密货币的Standard Chartered的子公司Zodia Custody看到了机构在质押方面的显著兴趣，但认为重新质押太过冒险，因为难以建立资产去向及其收益分配的“书面记录”，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nomura的加密子公司Laser Digital已与Kelp DAO合作，为部分资金进行重新质押，Kelp DAO在其4月的博文中表示。Laser Digital未对路透社的评论请求做出回应。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，其为客户加密资产进行质押，并预计“围绕重新质押将出现新的生态系统”。&lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration of representations of cryptocurrency Bitcoin. Taken in Paris, France on March 9, 2024. REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration of representation of cryptocurrency Ethereum placed on a PC motherboard. Taken on June 16, 2023. REUTERS/Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum以压倒性优势胜出，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱奥达·希内瓦尔姆成为墨西哥首位女性总统，赢得了压倒性的胜利，接过了她导师和前领导人安德烈斯·曼uel·洛佩斯·奥夫拉多尔留下的项目。后者在贫困阶层的广泛支持下主导了此次选举。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希内瓦尔姆，一位气候科学家及墨西哥城前市长，根据墨西哥选举当局的快速计票结果显示，获得了58.3%至60.7%的选票。这一得票率预计将成为墨西哥民主历史上的最高记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟在国会两院中也有可能获得三分之二的超级多数，这将允许联盟在没有反对派支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派候选人奥奇希特尔·加尔韦斯在初步计票结果显示仅获得26.6%至28.6%的选票后，承认了落败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我有生以来第一次作为墨西哥女性总统，”希内瓦尔姆在支持者的欢呼声中宣布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希内瓦尔姆的胜利对墨西哥而言是一个重要的进步。这是一个男性主导文化且拥有世界上第二大天主教人口的国家，长期以来，社会更倾向于传统价值观和女性角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希内瓦尔姆是美国、墨西哥或加拿大首位通过全民选举获胜的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想过有一天会出现女性总统，”87岁的埃德尔米拉·蒙特伊尔兴奋地说，埃德尔米拉是墨西哥最小的州塔拉哈卡的支持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以前我们甚至都不能投票，即便可以投票，也是根据丈夫的命令投票。感谢上帝，这一切都变了，这成了我的现实。”蒙特伊尔补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希内瓦尔姆未来的道路将充满挑战。她必须平衡增加民众福利政策的承诺，同时面对巨额预算赤字和低经济增长的现实。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果公布后，她向支持者承诺政府将致力于财政责任，尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺改善安全问题，但在上一任总统奥夫拉多尔任期内发生多起墨西哥候选人遇刺事件的背景下，她对许多分析师来说改善安全仍是一个艰巨的任务。奥林纳特·帕里什·弗兰内利指出，除非希内瓦尔姆作出在提高执法和减少有罪不罚方面进行大规模投资的承诺，否则她可能难以实现整体安全水平的显著改善。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政党崛起运动（MORENA）也赢得了墨西哥城市长选举，这是该国最重要的职位之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统面临的挑战之一将是与美国进行复杂谈判，讨论美国至墨西哥的移民流动和毒品走私合作问题，特别是考虑到美国正经历芬太尼流行病的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计这些谈判将更加棘手，因为11月的美国总统大选若由唐纳德·特朗普赢得，谈判将更加困难。特朗普承诺对中国在墨西哥制造的汽车征税100%，并称将动员特种部队打击犯罪集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内方面，新总统将面临解决电力和水资源短缺，以及吸引更多制造商将生产线迁至墨西哥的近岸制造趋势的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希内瓦尔姆还将不得不解决石油巨擘佩梅克斯（Pemex）的问题，该公司过去二十年产量持续下降，负债累累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“公共资金不应无止境地投入其中，使其永远无法盈利，”高盛首席拉丁美洲经济学家阿尔贝托·拉莫斯说，“他们需要重新考虑佩梅克斯的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔在任期间将最低工资翻倍，减贫，并维护了比索的坚挺以及较低的失业率——这使他极度受民众喜爱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希内瓦尔姆承诺扩大福利项目，但面对墨西哥预计今年面临大规模赤字和2025年预计仅增长1.5%的中央银行预估的滞缓GDP增长，这将是一项艰巨的任务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔在竞选期间试图将此次选举转变为对其政治议程的全民公投，希内瓦尔姆否认了反对派关于她将是奥夫拉多尔傀儡的指控，但她承诺将继续他许多有助于墨西哥最贫困人口的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在胜利演讲中，希内瓦尔姆感谢奥夫拉多尔为“使我们的国家变得更好”所作的努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，政治分析师维里·里奥斯认为性别偏见可能推动了对希内瓦尔姆将被视为奥夫拉多尔傀儡的批评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们无法相信她将自己作出决定，我认为这与她是个女性有很大关系，”她说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="希内瓦尔姆赢得墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥崛起运动党总统候选人克莱奥达·希内瓦尔姆在赢得选举后与支持者交谈。照片来源：路透社/拉塞尔·昆哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="希内瓦尔姆赢得墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥崛起运动党总统候选人克莱奥达·希内瓦尔姆赢得选举后向支持者挥手致意。照片来源：路透社/拉塞尔·昆哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城市政广场，墨西哥崛起运动党宣布克莱奥达·希内瓦尔姆赢得总统大选。照片来源：路透社/马赫尔·李佩&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥反对派总统候选人奥奇希特尔·加尔韦斯在投票结束后向支持者发表讲话。照片来源：路透社/奎特斯阿尔·尼特-哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选民在6月2日的墨西哥大选当天在萨尔塔克鲁兹·赫苏斯科尔塔兰安纳纳投票站关闭选举站。照片来源：路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;民众在6月2日的墨西哥大选当天前往位于韦拉克鲁斯的投票站投票。照片来源：路透社/雅希尔·查倍罗斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，辛那卡坦镇。路透社/加布里埃尔·桑布拉&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7O4FN7WT6JOY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选民在6月2日的墨西哥大选当天在墨西哥城排队前往投票站。照片来源：路透社/亚历山德罗·梅内奇尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，墨西哥城，反对派总统候选人奥奇希特尔·加尔韦斯在投票站外拍照。照片来源：路透社/胡利奥·科特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，墨西哥城的选民在普拉塔库拉纳准备投票。照片来源：路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，查普尔加奇的马拉布里女性在投票站外等待投票。照片来源：路透社/约瑟·路易斯·冈萨雷斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，墨西哥城选民在投票站投票后展示涂有墨迹的指关节。照片来源：路透社/亚历山德罗·梅内奇尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，萨Juan昌马拉的人在投票站投票。照片来源：路透社/嘉布里埃拉·桑布拉&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，在墨西哥城贝尼托·胡安·胡安雷萨兹国际机场设置的投票站，一名选民投票。照片来源：路透社/赫尔曼·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，墨西哥城圣安德烈斯拉拉宁萨尔的投票站，民众投票。照片来源：路透社/嘉布里埃拉·桑布拉&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;投票当天，墨西哥城的库拉·布朗·奎亚簾阿纳纳的选民排队。照片来源：路透社/伊凡·亚里亚斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，墨西哥总统安德烈斯·曼uel·洛佩斯·奥夫拉多尔和他的妻子贝亚特丽斯·古铁雷斯·穆勒走向投票站，参与大选投票。照片来源：路透社/赫尔曼·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，墨西哥城，支持反对派总统候选人奥奇希特尔·加尔韦斯的民众举牌等待投票。照片来源：路透社/胡利奥·科特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;投票当天，墨西哥城的选民排队前往投票站。照片来源：路透社/胡利奥·科特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，墨西哥城。照片来源：路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;5月31日，墨西哥城，民众前往市内中心区。照片来源：路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月1日，墨西哥城，政府宣布啤酒销售禁售令的标志下，商店凉亭被塑料覆盖。照片来源：路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>