<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 20 Dec 2024 11:34:39 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国议会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会，共有300名议员，有190名议员出席，于周三通过一项动议，要求解除尹锡悦总统发布的戒严令，现场直播显示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令时发表演讲" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令时发表演讲，日期为2024年12月3日。韩国总统办公室/路透社供图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克州一所最高安全级别监狱内遭到另一囚犯袭击，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省养猪场屠杀毒品成瘾者和妓女及其遗体而被定罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被判杀害6名女性，其部分遗体在距温哥华不远的破落房产中被发现。政府检察官在判处其终身监禁后撤回了额外指控的20起谋杀罪名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫治服务表示，皮克顿是在5月19日于魁北克州监狱遭受袭击后去世的。袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚及全国范围内的社区造成了毁灭性的影响，”该服务在其声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者包括在温哥华贫穷、毒品泛滥的东端地区失踪的超过60名女性，失踪时间长达十多年，直至皮克顿在2002年初被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;33名女性的遗体或DNA被发现于皮克顿位于波特科克兰的养猪场，该地距离温哥华市中心约25公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报皮克顿撰写的书籍在亚马逊上架后数小时内被撤下。书中，连环杀手声称自己无罪，并被警方陷害，据《温哥华太阳报》报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该出版社已要求亚马逊下架书籍并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉姆斯·皮克顿于其波特科克兰住所的照片（无拍摄日期）。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉姆斯·皮克顿于其波特科克兰住所的照片（无拍摄日期）。图片来源：REUTERS/Global TV/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现不佳而受严重影响</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在掌管非洲国民大会（ANC）党后，将面临严重削弱。自种族隔离制度结束以来，ANC在此次选举中的表现是最差的一次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到目前为止，约71%的选区结果显示，ANC的得票率低于42%，这是自2019年上一次大选以来的最低记录，相比57.5%的巨大降幅，第一次在30年内未能赢得超过半数的选票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选情的打击意味着，作为 Nelson Mandela 的前解放运动政党，ANC 必须与一个或多个较小政党达成联盟协议或其他形式的协议，以继续治理国家。这也可能要求ANC做出政策让步或放弃重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在转型从工会领袖成为商人的拉马福萨可能面临反对党和党内批评者的辞职要求，但ANC的一位高级官员支持他继续任职，分析师认为没有明显可接替的人选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"并没有一个明确的统一候选人能接替拉马福萨的位置，" 布特勒教授说，他是开普敦大学的政治学教授，并为拉马福萨撰写了传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月份的民意调查显示，拉马福萨在此次选举的主要政治家中拥有最高的支持率。这可能会让ANC内的派系之争复杂化，从而使反对派联合起来对抗他变得更加困难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨迄今尚未就ANC的选举表现发表评论，他的发言人表示，当公布最终的初步结果时，他会在周日发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统前途在2022年曾因一个委员会报告指控他可能涉嫌在猎场家具中藏匿现金的“Farmgate”丑闻而悬而未决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认了“Farmgate”丑闻，并在同一年赢得了新的五年ANC领导任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被看作是对ANC的巨大考验，因为选民对失业率高、犯罪和导致经济瘫痪的停电感到非常愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年底当选ANC领袖，以刷新党派形象和重振经济为竞选承诺。他的前任继任者雅各布·祖马在九年的执政期间让ANC陷入了众多丑闻和经济衰退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他在2018年成为国家元首后的初期热情很快淡却。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去，经济仍然停滞不前，而顶级ANC官员依然笼罩在种种丑闻之中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的这一致命一击来自于他的强劲对手祖马的支持，祖马支持新党uMkhonto we Sizwe，虽然对预期的支持有所超出，但已在ANC的支持率中造成了严重打击，特别是在祖马的家乡夸祖鲁纳塔尔省（KwaZulu-Natal）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"雅各布·祖马已经将拉马福萨和ANC置于死地。他深知他们在夸祖鲁纳塔尔省有多脆弱，" 政治分析师拉尔夫·马特凯格说。"这是拉马福萨项目终结的时刻，你不能选举失败后再期待一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其似乎在重要改革上拖延不决，避免激化党内分歧而受到批评，行事远不如他作为工会领袖在20世纪80年代的决断力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者称赞他建立共识的能力以及他推动南非成为所谓的“全球南方”的倡导者之一的角色，这个术语通常指低收入和发展中国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠肺炎疫情期间，拉马福萨是全球最突出的声音之一，呼吁公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了对以色列的种族灭绝指控，本月，国际法院裁定以色列必须停止对加沙城市拉法的军事行动。以色列坚决否认这些指控，并继续在拉法推进军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;竞选期间，拉马福萨试图强调过去三十年ANC的成就，但批评者认为，他提供的新解决方案并不足以应对南非面临的最大挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一场竞选集会上，拉马福萨向支持者宣称“会做得更好”。然而，当集会上聚集了数万支持者时，许多人在他发表演讲时就离开了。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索托内投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索托内，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言在被判有罪后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一排摄像机，并发表了一番适配其法律和政治争斗的言论：他已做好战斗准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在纽约陪审团判决他因伪造文件以掩盖向一名成人影片明星支付封口费而涉及34项指控有罪的前一天，这位共和党总统候选人连珠炮般地列出了他的敌人和怨气，愤怒且言辞凌乱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称审理他案件的法官胡安·梅尔 Chand 为“歪曲事实”的“恶魔”。他将他的竞选对手、民主党总统候选人乔·拜登称为“美国历史上最糟糕的总统”。他抨击了出庭作证反对他的证人、曾经投票弹劾他的国会议员，以及他所说的非法涌入美国的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普敦促支持者为他的竞选捐款，将他面前的挑战比作超越他个人的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这么做，”他说，“因为我们为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他此前的竞选演讲中常穿插幽默，但这次的演讲大体上都是沮丧的语气。他仅在新闻发布会上拿了一张小纸条，到结尾时没有回答任何问题，与儿子埃里克·特朗普一起迅速离开讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的支持者也猛烈抨击司法系统和那些暗示特朗普犯了罪行的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一场双方主要候选人互相视对方为民族威胁的竞选中，拜登团队抓住了特朗普的言论作为新的证据表明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了混乱、绝望和失败的唐纳德·特朗普对自己个人怨恨的奢谈，并谎称美国的司法制度，任何观众都能明显得出一个结论：这个人无法成为美国的总统。”拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——绝大多数人认为纽约的裁决存在不公——周四单日为他的竞选捐款3480万美元，特朗普团队表示。这是一天内的记录，在共和党数字筹款平台WinRed上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在总额筹款落后于拜登的竞选中，该团队周五试图保持筹款节奏，发起了一系列令人不安的筹款短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条信息中写着。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我绝不投降！”新闻发布会上特朗普的讲话后另一条信息中大声宣扬。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都紧跟前总统的步伐，声称此次审判充满瑕疵，不应提起这些指控，陪审团中来自民主党大本营纽约市的人被玷污，法官有偏见——地方当局否认了这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于共和党官员和组织的批评不够迅速或强烈时，特朗普的支持者和竞选助手则出面攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普副总管克里斯·拉齐维塔嘲笑一个社交媒体平台X上的全国共和党大学生组织，该组织发表声明称应尊重陪审团的裁决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“意见就像屁一样，每个人都有一个……”，拉齐维塔在X平台上发布道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他也针对马里兰州前共和党温和派州长兰利·霍根，后者在裁决之前警告美国人“不要因进一步的党派分裂行为煽风点火”——霍根正在竞选参议员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你结束了你的竞选生涯。”拉齐维塔在X平台上回复道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这两个关键战场州对共和党选民的采访中，多名选民表示特朗普的定罪令他们重新考虑在11月对他的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的背离可能会损害他在与拜登的重新对决中的前景，尤其是在多个摇摆州，特朗普的领先优势非常微薄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但在接受采访时的大多数共和党人听起来都与特朗普本人很像，称此次审判为骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“一切都政治化了，只是为了伤害他，并尽可能让他远离竞选战场。”62岁的退休警官、佐治亚州马里埃塔市的斯科特·克莱顿说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能这么做来对付他，他们就能用同样的手段对付任何人。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席纽约新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKQNQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约。路透社/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席纽约新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约特朗普大厦，共和党总统候选人、前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，当天纽约陪审团判决他因伪造商业记录以掩盖向成人影片女演员支付封口费的指控有罪。路透社/Brendan McDermid/资料图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中谨慎地进一步介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美军武器的限制，这标志着美国更深入地介入这场已经有两年之久的战争，对此专家表示，这一决定有助于削弱俄罗斯在哈尔科夫方向的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美军武器打击俄罗斯领土上的目标是极其危险的。他们担心大规模的乌克兰攻击可能会引发与核武库齐全的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是一个完全符合美国对基辅供应高级武器禁令的规则，从先进的美制战斗机到远程ATACM导弹，这些禁令也已经倒塌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定自周四起生效，专门针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，这一决定允许乌克兰使用美军供应的武器反击跨境袭击或准备袭击他们的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家表示，这赋予前线的乌克兰士兵使用美军提供的高机动压制火箭炮（HIMARS）发射器发射带有制导多管火箭炮系统（GMLRS）的导弹和其他武器的权利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰国立战略研究所研究学者米科拉·皮利谢科夫表示：“这可以稳定前线并可能创造条件，迫使俄罗斯军队在他们深挖之前撤出哈尔科夫地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报军官菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅在东部顿巴斯关键战场上的部队调动需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说道：“俄罗斯现在将陷入被动，必须重新考虑他们在这次对哈尔科夫地区的攻击中使用的战术。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可追溯数周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国官员称，乌克兰于5月13日通过一场安全视频会议，向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联席参谋长主席C.Q.布朗将军提出了在哈尔科夫地区使用美军武器的要求，详情不详。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗发展了放宽限制的建议，并于5月15日向拜登提出了这一建议。美国官员称，拜登同意乌克兰应该能在俄罗斯领土上安全打击俄罗斯军队，目前拜登政府已就这一决定做最后的准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基曾在5月20日的一次路透社采访中公开呼吁西方伙伴采取类似措施，但当时他说：“迄今为止，没有什么积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前弗吉尼亚研究所欧亚计划高级研究员罗伯·里奇表示，俄罗斯通过利用拜登禁止在俄罗斯境内发起攻击的规定，一直在利用这一安全的后方发射对哈尔科夫地区的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为乌克兰第二大城市，哈尔科夫距离边境仅有不到30公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;里奇表示：“俄罗斯可以保持火力覆盖边界，还可以保持防空、电子战、作战指挥等兵种在这种位置。”“它可能享有某种程度的安全感。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，里奇和其他专家认为，单凭这个决定短期内不会改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;里奇表示：“我认为这一决定不会在前线的移动上带来多大变化，甚至可能不会改变。但它将使俄罗斯更难以持续进行这种跨境作战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯军队无法对哈尔科夫地区发起大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示：“俄罗斯没有足够的作战能力在东北方向对哈尔科夫地区实施有效威胁。”“要这样做，必须在东部战斗区域空虚大批军队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰使用他们的武器打击俄罗斯，并于周二再次表达了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，随着乌克兰在更难的战斗中取得了战场主动权，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻找使用美军武器击中俄罗斯其他地区的途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策转变的前一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时表示，希望获得美国的批准以从俄罗斯更深处打击目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前五角大楼官员、现就职于华盛顿战略与国际研究中心的研究员马克·坎西安认为，拜登的决定只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示：“这不是一场激进的政策改革，但这是一个步骤。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将要求进一步采取下一步行动：打击更广泛的敌方目标——也许不是直接受到哈尔科夫威胁的目标，但在其他区域的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在弗拉基米尔接受采访时被问及是否将扩大政策允许在俄罗斯其他地区发起攻击时没有给出明确回答，但他也没有排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布林肯表示：“未来我们将继续如先前那样，适应和调整。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="俄罗斯导弹袭击哈尔科夫后遗症" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;瓦伦廷·奥吉尔尼科拍摄于乌克兰哈尔科夫地区的马林杜里村，5月30日，俄罗斯导弹袭击对儿童和青少年运动骑马学校造成的严重损害，该地区仍在俄罗斯对乌克兰的攻击中。路透社/资料照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探企业继续遵守控制支出以减缓产量增长的承诺，这将使全球最大原油生产国的经济增长在2024年放缓，从而减轻OPEC+此次周末进一步减少供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国因页岩革命的技术突破和效率提升，成为了非OPEC产油国推动全球原油供应增长的主要推动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增长超过100万桶，达到1293万桶/日，远高于2023年初政府预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为国际石油输出国组织及其盟友OPEC+的一部分，去年原油供应的削减幅度加深，部分目的是为了抵消美国及其他非OPEC产油国产量的增长。OPEC+的总减产幅度达到了586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三位熟悉OPEC+讨论的消息人士表示，该组织正努力达成一项复杂协议，允许部分减产措施延续到2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+周日召开会议讨论供应政策，美国生产量增加继续推动非OPEC+国家产量的增长，但这种威胁相较于2023年将有所减弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预估显示，今年美国原油供应将增长约27万桶/日。这与OPEC预计美国原油和凝析油产量将增长30万桶/日的预测类似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计，美国原油产量的增长将达到64万桶/日。这三位是最受关注的预测机构，他们的数据均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+以外的产油国供应增长大约100万桶/日，这意味着OPEC+原油的需求应比2023年增加约90万桶/日，这一信息来自该组织5月的全球原油市场报告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预期全球需求增长仅为110万桶/日，且对OPEC原油需求几乎没有变化，这是基于其5月的报告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年以来，美国原油产量变化不大。4月份产量约为1313万桶/日，比去年12月减少了约13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内高管和分析师表示，美国产油商似乎不太可能像2023年那样超出预期，尽管油价接近每桶80美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持了非常保守和节制的态度。”合同钻井公司Scandrill首席运营官保罗·莫斯沃尔德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“鉴于当前的市场价格，减少钻机数量令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司保持资本支出稳定，推迟对其钻机的升级以最好地适应钻井增长放缓的情况。他们计划年末运营12台钻机，并在未来几年重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯数据显示，美国石油钻机数量已降至496台，比去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有多年内每年增长100万桶/日的能力，但目前没有增长至这一速率的意愿。”标准普尔分析师在一份周四的笔记中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准普尔商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，公开上市的美国产油商在投资者的压力下限制了增长支出，由于无节制的投资在2010年代促成了破纪录的增长，但降低了页岩产业的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超出预期的产量增长部分归功于私人产油商，他们通过钻更长的井并压裂岩石来同时从更多井中生产石油。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管近期发生了一系列整合，但可以预见油价的稳定表现将继续支持美国整体原油产量的适度增长，而钻探和完井效率的持续改进将继续支撑这一增长。”德克萨斯标准石油总裁提摩西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比如SLB（SLB.N），油田服务公司正预测今年国际市场需求将加速增长，而不是北美市场。其第一季度国际业务收入增长了18%，而北美业务收入下降了6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来策略上的转变更加注重资本纪律，已经导致不同的反应。”瑞士信贷银行分析师乔瓦尼·斯塔诺夫说，他认为OPEC+将继续执行其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将在今年引领石油和液体产量的增长。EIA表示，今年OPEC+的石油液体产量预计下降100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了与美国的原油产量增长共存。”斯塔诺夫说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="德克萨因石油井操作控制室的照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;德克萨因石油井的操作控制室，位于美国德克萨斯州温克附近佩姆延盆地的Owner为Oasis Petroleum的租赁区。2018年8月22日。（路透社/Nick Oxford/档案照片）&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于周五表示，以色列提议在释放人质的基础上实施新的加沙停火，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开启新的一页了，”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;说。他面临在今年的总统竞选中停止加沙冲突的巨大压力，这场冲突已经持续了八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔等国从中协调以色列与哈马斯运动之间的停火谈判已多次陷入僵局，双方互相指责对方阻碍了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列数周对拉法地区的大规模入侵，以及对内对外在加沙死亡事件和持续的人质扣押问题上的新压力背景下提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登披露停火计划后提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这还发生在共和党总统候选人唐纳德·特朗普被判定有34项重罪一天之后，凸显了两位候选人间的明显分歧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登上提出的新提议包括三个阶段，突破了以往提议的框架，因为停火将持续到各方通过所有三个阶段的谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列部队将从加沙居民区撤出，人质，包括老年人和妇女，将与数百名巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天有600辆卡车进入加沙运送人道主义援助，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久性结束敌对行动的条件进行谈判。“只要谈判继续，停火将持续进行，”总统说，这是一个新进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，该提议已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列有一些人不会同意这个计划。他们会呼吁战争持续下去。有些人甚至在政府联盟中，他们已经表明了这一点，他们想要占领加沙，他们希望在数年的时间里继续战斗，而人质对他们来说并不是优先事项。”拜登说。
“我已经敦促以色列领导层支持这项协议，即使面对来自各方的压力，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一个终身致力于以色列的人，作为唯一一个在战争时期访问过以色列的美国总统，作为刚刚派遣美国军队直接保卫以色列免受伊朗进攻的人，我恳请你们退一步，想想如果失去这一刻会发生什么。我们不能失去这一刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国政府高级官员在接受采访时说，由于最近的战场突破，以色列能够提出这项新提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在终于有了通向危机结束的道路。它体现了一项详尽而具体、长达四十五页的协议，”这名官员说。“这项协议的每一个细节都被反复协商过，现在摆在桌面上的是整个过程的关键。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据计划，每个阶段将持续42天，该官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体形容拜登周五的发言充满戏剧性，并解释说是直接向以色列民众进行竞选游说的尝试。领先的Channel 12频道中断了晚间新闻节目，直播拜登的讲话。以色列审查机构此前已禁止发布该提议的细节，主播丹尼·库什马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家表示，与以往提议相比，这一提议成功的可能性更大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列给哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够发动任何严重袭击或攻击、恐怖活动的可能性显著降低，尽管并非不可能，”德克萨斯大学奥斯汀分校历史和公共事务教授杰里米·萨里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，全球公众舆论“正在转向反对”以色列，萨里认为，这可能促使以色列人希望结束冲突，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事时，他可以创造很多激励因素，”萨里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一份人质提案提议，以释放被拘留并生病、年老或受伤的人质交换为期六周的停火，该停火可以延长以允许更多援助进入加沙领土。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月早些时候，由于以色列拒绝接受哈马斯在谈判中提出的结束冲突的永久性要求，谈判破裂。接下来，以色列加大了对加沙南部城市的拉法的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，由于以色列继续战争，该组织不愿在此期间参加更多谈判，但愿意达成一份“全面协议”，包括人质和囚犯交换，如果以色列停止战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国政府官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文周五与有由哈马斯劫持公民的17个国家的大使会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日发生在拉法的一次以色列空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发国际社会的强烈不满，但也未触及美国切断对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中，巴勒斯坦人民承受了难以承受的苦难，”拜登周五说。“我们看到了本周早些时候拉法致命火灾的可怕画面，那是对哈马斯的袭击……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列在回应10月7日针对以色列南部的哈马斯攻击行动而袭击加沙以来，已有超过36280人丧生。根据以色列的统计，哈马斯攻击造成的巴勒斯坦人死亡人数约为1200人。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名 Palestine人在受损建筑物的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在加沙北部贝特利哈的受损建筑废墟中行走，图片摄于2024年6月12日。新华社发（玛哈茂德·伊萨 摄）&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比·伯里再次扮演了黎巴嫩真主党与美国之间的重要沟通角色，华盛顿寻求调解与以色列的战争，伯里凭借数十年的经验帮助促成了停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这进一步凸显了86岁伯里在黎巴嫩，尤其是什叶派穆斯林社群中的影响力。对于以色列在9月下令的空袭中丧生的真主党最高领导人哈桑·纳斯拉尔来说，伯里自从这场袭击以来一直起到了稳定作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在周三的电视讲话中表示，黎巴嫩正关闭“历史上最危险的时期”，并向黎巴嫩民众呼吁团结一致，为黎巴嫩着想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在1975-1990年黎巴嫩内战期间因领导什叶派“希望之盟”而崭露头角。自1992年起，他一直担任议会议长——这是黎巴嫩宗派政治秩序中什叶派成员能达到的最高职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党的新领导人塞尔赫·纳伊姆·杰萨姆对伯里赞不绝口，称他是“大家长”。美国特使阿莫斯·霍奇斯坦在贝鲁特多次与伯里会面，试图促成和平协议，而当时的冲突正与加沙战争同时进行，并在9月急剧升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这呼应了伯里在2006年帮助结束黎巴嫩与以色列之间上一次大规模冲突所扮演的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，由于黎巴嫩目前无总统，内阁仅拥有部分权限，且几乎没有直接接触真主党的渠道，因此伯里扮演的角色尤为重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在来黎巴嫩，他是唯一值得见面的人。他是国家。”一位驻黎巴嫩的外交官表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，伯里帮助谈判释放了被什叶派武装分子扣押的39名美国人在贝鲁特地区取得全球性声誉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战后当选议长之际，纳斯拉尔正领导真主党崛起。两人共掌“什叶派双雄”，意指主导什叶派政治代表权和政府职位的两大党派。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位频繁与伯里会面的外交官表示：“他是真主党信任的伙伴，因此很重要，但他的局限也很明显，不论是由于真主党还是伊朗的态度。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以军炮火袭击了伯里所在什叶派“希望之盟”影响下的地区，包括提尔市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里1938年出生于塞拉利昂的一个商人移民家庭，后移居黎巴嫩，在大学时即投身政治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;黎巴嫩什叶派社群许多人赞扬伯里帮助提升了他们在这个以基督教和逊尼派穆斯林为主导的宗派系统中的地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为一名受过法律训练的律师，伯里继创始人苏丹·阿穆萨消失后接过“希望之盟”领袖一职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里推动了“希望之盟”的军事崛起，该党与几乎所有内战的主要参与者交战，包括后来成其盟友的真主党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者加入了政府机关和安全部门，他与真主党在政治上保持一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年，美国大使馆电报披露其对真主党的真正态度后，伯里予以否认，宣称纳斯拉尔“像我自己一样”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，当真主党在加沙的斗争中对以色列进行反击时，伯里领导的“希望之盟”成员支持了他们的行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外派外交官开始拜访贝鲁特，与伯里会面，试图阻止以色列-黎巴嫩边境的交火，也试图说服真主党向黎巴嫩利塔尼河以北撤退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位接近伯里的消息源告诉路透社：“推真主党越过利塔尼河要比将这条河移向以色列边境要容易得多。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，伯里的反对者也批评他是导致2019年黎巴嫩经济崩溃的宗派精英之一，这是由于数十年的政府腐败导致金融体系崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一些人将他的不作为归咎于他拒绝召集议会会议选举总统，导致该职位自2020年起长期空缺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的角色激怒了真主党的政治对手，如基督教的黎巴嫩力量党，后者表示任何谈判都必须由黎巴嫩总统进行。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比·伯里在贝鲁特与伊朗前议会议长阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年11月15日，黎巴嫩议会议长纳比·伯里在贝鲁特与伊朗前议会议长阿里·拉里贾尼会面。路透社/萨德尼·阿尔-苏达尼/资料图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="一幅展示黎巴嫩议会议长纳比·伯里的宣传横幅挂在贝鲁特的一栋建筑上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一幅展示黎巴嫩议会议长纳比·伯里的宣传横幅挂在贝鲁特，纪念什叶派创始人苏丹·阿穆萨失踪45周年，阿穆萨在1978年前往利比亚旅行后失踪。2023年8月31日。路透社/阿扎吉尔/资料图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密重新质押平台繁荣发展，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转移到一种新型平台，投资者可将代币锁定以换取奖励，这引发了分析师的担忧，认为这种复杂的方案可能给用户和加密市场带来风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所谓的“重新质押”的日益流行是加密市场风险偏好增强的最新迹象。随着资产价格的飙升和交易员寻找收益率，以太坊和其次大加密货币以太币均创下新高。以太坊的价格近几个月上涨超过60%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重新质押热潮的核心是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。2月，该公司从Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，吸引了188亿美元的加密货币到其平台，这比六个月前增加了接近400亿美元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时指出，重新质押是为了扩展加密货币领域中一项长久以来的实践——质押。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;区块链是一种分散式数据库，涉及网络中的许多计算机对哪位持有哪些加密货币进行检查和确认。为了完成这一过程，加密货币的所有者（如以太币持有者）允许其资产在此验证过程中被锁定。在参与质押期间，持有者暂时无法即时访问其代币，但会因此获得收益率。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些质押平台还会向用户发放代表其所质押加密货币的新发行代币。重新质押使所有者能够再次将这些新代币质押于基于区块链的不同程序和应用程序中，以期获得更高回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加密领域对于重新质押的风险程度存在分歧，部分内部人士认为，由于该做法尚处于初级阶段，难以预测其风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，则担心如果重新质押的代币被用作加密货币借贷市场中的抵押品，借贷市场将可能出现基于少量基础资产而无限循环借贷的局面，从而在所有参与者试图同时退出时导致市场波动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“当任何有抵押品的资产都有新的抵押品作为担保时，这并不是理想的状况，这增加了新的风险因素。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于投资者而言，追逐收益率是吸引他们的主要原因：质押以太坊区块链上的回报通常为3%-5%，而分析师认为重新质押的回报可能更高，因为投资者可以同时赚取多次收益率。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重新质押是风险极高的去中心化金融（DeFi）领域发展的最新阶段，在这个领域中，加密货币持有者投资于实验性项目，目标是不需出售资产即可获得可观的回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但目前EigenLayer尚未将质押奖励直接支付给用户，因为该机制尚未开发完成。用户加入平台是为了期待未来奖励或其它空投福利。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向平台使用者发放其自己新发行的代币，称为“EIGEN”，用户希望这一代币未来会有价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy指出，重新质押平台的增长是用户寻求空投福利的结果，称为“真正、极具投机性的免费金钱现象。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这非常危险。”美国加密交易所Coinbase的首席研究官David Duong表示，(Coinbase/&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/COIN.O" target="_blank"&gt;(COIN.O)&lt;/a&gt;提供质押但不提供重新质押服务)。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“他们现在预先这样做，预期会得到某种奖励，但不知道会是什么。”Duong表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer于去年由Sreeram Kannan创立，他是西雅图华盛顿大学的一名前助理教授，同时也是利哈乔夫研制的首颗学生设计的纳米卫星团队的一部分，这一信息摘自他的学术网站。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为验证服务市场的平台，连接希望质押的用户与需要已质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新崛起的重新质押平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO等，它们将客户的代币重新质押到EigenLayer，并生成代表重新质押资产的新代币。这些代币可以在其他地方使用，例如作为贷款的抵押品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目的是让用户选择在哪里质押其代币，并帮助新的区块链服务壮大，并不旨在激励更多的加密抵押借贷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们与这些玩家来说没有任何正式关系……这是一项新兴现象。”他指出。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Coinbase的Duong认为重新质押可能伴随着“隐藏风险”——如果重新质押的代币被用于加密借贷，可能出现被迫清算和市场下跌时的更多波动性，他在一份报告中表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2022年加密市场的抛售因高风险借贷而加剧，由于 Terra和Luna 的代币卷土重来后迅速贬值，用作抵押的加密代币迅速失去价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan试图将EigenLayer与这些风险区分开来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“风险不在于重新质押，而在于借贷协议。借贷协议错误地评估了风险。”他指出。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些专家对重新质押不太担心，理由是其中的现金占全球加密货币总市值2.5万亿美元的比例极小。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;监管机构长期担心加密世界中可能损失如何溢出到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“目前，我们并无意重新质押问题给传统金融市场带来实质性风险。”S&amp;amp;P全球评级的数字资产分析师Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管如此，加密领域正变得越来越与主流金融相连，机构投资者也热衷于重新质押。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;渣打银行的加密货币子公司Zodia Custody看到了大量的机构对质押加密资产的兴趣，但认为重新质押过犹不及，因为难以证明资产走向和奖励分配的“纸面记录”，首席风险官Anoosh Arevshatian如是说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;野村证券的加密货币子公司Laser Digital已与Kelp DAO合作进行部分资金重新质押，Kelp DAO在四月份的博客中表示。截至发稿时，Laser Digital未对路透社的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;瑞士加密银行Sygnum表示，其为客户质押加密资产，并预期“围绕重新质押将出现新的生态系统”。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration showing representations of cryptocurrency Bitcoin. Taken March 9, 2024 in Paris, France. Reuters/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration showing representation of cryptocurrency Ethereum, placed on a PC motherboard. Taken June 16, 2023. Reuters/Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>