<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 07 Dec 2024 07:58:35 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会孺有290名议员中的190名议员出席，于周三投票通过一项动议，要求解除尹锡悦总统宣布的 Martial Law（军事状态），现场电视直播显示。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布军事状态" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 	
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布军事状态，2024年12月3日。总统办公室/Reuters&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿死于狱中袭击</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="File TV image of Robert William Pickton whose court case begins in New Westminster" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;罗伯特·威廉姆斯·皮克顿，图中所示是其在波特科尔特兰的住所。REUTERS/全球电视/文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本周五在魁北克的一所最高安全级别监狱遭受其他囚犯袭击后去世，享年74岁。监狱当局如此表示。

作为加拿大最为臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年被裁定在不列颠哥伦比亚省的养猪场杀害毒贩和卖淫女，并肢解他们的遗体。

他在位于温哥华附近的陋室地产上找到了六名妇女的部分遗体，政府检察官在判处他终身监禁后撤回了另外20起谋杀罪的指控。

加拿大矫治服务表示，皮克顿是在5月19日遭受袭击后在魁北克监狱去世的。袭击后，他被送往医院接受治疗。

服务在一份声明中表示：“我们意识到，这名罪犯的案件在不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区中造成了极大的创伤。”

这六名遇害者的遗体属于超过60名在温哥华市贫困且毒品泛滥的东温哥华地区失踪的女性的尸体或DNA。这些女性中有许多是原住民。皮克顿的养猪场位于温哥华市中心以东约25公里的波特科尔特兰。

2016年，皮克顿声称自己写的图书在亚马逊上架后数小时内即被撤下。据《温哥华太阳报》报道，书中皮克顿坚称自己无罪，是被警方陷害。

图书的出版商已要求亚马逊撤下此书，并向遇难者家属道歉。</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现下滑而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在见证非洲民族大会（ANC）自废除种族隔离以来最糟糕的选举结果后，实力将大大削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举结果显示，约71%的选区中，ANC的得票率低于42%，与上一届2019年选举中的57.5%相比出现显著下滑，首次在30年里未能赢得绝对多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一选举结果意味着，纳尔逊·曼德拉的前解放运动组织将不得不与其他较小政党达成联合政府协议或其他形式的协议，才能治理国家。这可能意味着政策上的让步，或者让出重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖转型企业家拉马福萨可能会面临反对党和党内批评者的辞职要求，但ANC的一名高层官员支持他留任，并且分析家认为没有显而易见的接班人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有任何团结一致的候选人能够接替拉马福萨的位置，”来自开普敦大学的政治学教授安东尼·巴特勒说道，他曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月份的一项民意调查表明，拉马福萨在此次选举中的政治评价高于其他主要政客，而ANC内部的派系矛盾可能使拉马福萨难以遭到反对。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现作出评论。他的发言人在周日发布全部初步结果时将发表声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年，一个委员会报告称，拉马福萨可能因其在狩猎场家具内藏匿现金一案中存在不当行为而辞职，并被通称为“辛巴韦特斯”（Farmgate）。他否认该丑闻，并在同年晚些时候赢得了ANC新的五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为ANC迄今为止最严峻的考验之一，因选举前选民对高失业率、犯罪率和电力危机等问题愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨当选ANC领导人，承诺改善该党的形象并振兴经济。这之前的九年里，在前总统雅各布·祖马的任期内，ANC经历了丑闻和经济衰退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，拉马福萨担任国家元首之初的初步热情很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年后，经济依然停滞不前，关于高层ANC官员的丑闻仍在持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自他的劲敌祖马的支持，祖马领导的政党姆夸托瓦斯表现超出预期，在ANC的支持率中造成了巨大影响，尤其是在祖马的家乡夸祖卢-纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马把拉马福萨和ANC困在了角落里，他知道他们在夸祖卢-纳塔尔省很脆弱，”政治分析师拉尔夫·马泰格卡表示。“拉马福萨的项目就此终结，你不能输掉选举却期望一切照旧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨曾因在关键改革问题上踌躇不决而受到批评，这些改革旨在避免激化党内的分歧——这与他作为工会领袖时果断的决策大相径庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者们称颂他的共识营造能力，以及在他作为低收入和中收入国家“全球南方”一员的角色下，提升南非在全球的声誉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠肺炎疫情期间，拉马福萨是全球呼吁公平分配疫苗的最突出的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了一起针对以色列的种族灭绝指控，该指控要求法院本月裁定，以色列必须停止对加沙城拉法的军事行动。以色列坚决否认这些指控，并继续在拉法采取军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图突显ANC过去30年的成就，但批评者认为他对解决南非面临的重大挑战没有提供太多的新方法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前的最后一场ANC竞选集会上，拉马福萨在索韦托的足球场前人口可达数十万的欢呼群众前承诺做得更好，但许多人在他的演讲还未结束时就率先离开。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托进行投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，南非索韦托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后誓言将继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五在特朗普大厦面对镜头，传达了一个适用于他的法律和政治战场的信息：他已做好战斗准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;纽约一名陪审团在一审后判决他34项与伪造文件以掩盖支付封口费给艳星有关的罪名成立的前一天，这位共和党总统候选人在愤怒且语无伦次的评论中列出了他的对手和不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称主审法官安赫尔·梅尔尚为“畸形的”和“魔鬼”。他称其在11月5日大选中的对手、民主党人乔·拜登为“我们国家历史上最差的总统”。他还抨击了为其案作证的证人、投票弹劾他的众议员，以及他所形容的非法涌入该国的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普要求支持者为其竞选捐款，将其面临的挑战比作超越个人的事务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“这样做是因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与其他竞选演讲相比，本次演讲多半否则蒂。特朗普仅在记者招待会上拿着一张小纸条，结束后也没有回答问题随后便与儿子埃里克·特朗普加紧离去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;远离镜头之后，通过募捐呼吁和社交平台，前总统的支持者们也对司法系统和任何暗示特朗普犯罪的人进行了攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要候选人都将对方描绘为对国家的威胁的选举中，拜登团队抓住了特朗普的言论作为他不适任的新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登竞选团队发言人迈克尔·泰勒在一份声明中说：“美国刚刚见证了一个困惑、绝望且失败的唐纳德·特朗普自说自话关于其个人不满，并对美国的司法制度撒谎，这使任何旁观者得出一个显而易见的结论：这个人不能成为美国的总统。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据特朗普团队称，那些认为纽约判决不公的大多数特朗普支持者在周四捐款3480万美元，这是一天内的最高记录。该记录是在共和党数字募款平台WinRed上达到的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管处于拜登总筹款额之后，但他们的团队希望在周五加速筹款，向支持者发送了一系列令人不安的募捐短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一条信息上显示：“美国历史上最黑暗的日子！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一条信息在特朗普新闻发布会后显示：“我绝不会投降！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都支持前总统，声称审判有瑕疵，指控不该被提起，陪审团库多具民主党倾向且法官偏见—当地官员否认了这一说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于共和党人的谴责不够迅速或激烈时，特朗普的支持者和竞选助手开始进行反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的竞选管理人克里斯·拉西维塔对一个全国性大学共和派团的社交媒体帖子进行了嘲讽，该帖子表示应该尊重陪审团的判决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉西维塔写道：“人们都有一屁股意见...每个人都有...，“&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还对前共和党州长、在马里兰州谋求参议员职位的拉里·霍根进行了攻击，霍根在判决前曾警告美国民众“不要往火上浇油，注入更多的党派的仇恨”。拉西维塔在X平台上回应道：“你刚刚结束了竞选。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州等摇摆州与共和党选民的采访中，几位受访者表示，特朗普的定罪使他们重新考虑在11月是否继续支持他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的倒戈可能会在特朗普以微弱优势领先多个摇摆州的情况下，影响他与拜登的重赛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但接受采访的大多数共和党人听起来很像特朗普本人，他们称这次审判是骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这全是政治，目的是伤害他，并尽可能多地阻止他出现在竞选讲台上。”62岁的退役警察斯科特·克莱顿在佐治亚州米里塔塔说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能这样做，他们能对任何人这样做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普参加一场新闻发布会” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/布伦丹·麦克德莫特&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普参加一场新闻发布会” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约，共和党总统候选人及前美国总统唐纳德·特朗普在特朗普大厦出席新闻发布会，当天前，特朗普因涉嫌2016年伪造商业记录以掩盖支付给艳星斯托米·丹尼尔斯的封口费而被判有罪。路透社/布伦丹·麦克德莫特/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中进一步卷入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美军武器的限制，这是美国在二年半战争中迈出的一小步，但具有重要意义。专家认为，此举有助于削弱俄罗斯在红利河夫地区跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯境内目标存在巨大风险，担心这可能导致与拥有核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与美国此前限制供应基辅高精尖武器的其他规定相吻合，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定于本周四生效，仅针对红利河夫地区的战斗。美国官员称，这一决定允许基辅使用美国提供的武器回击来自边界对面的俄罗斯部队的攻击，包括使用美国高机动性火箭炮系统（HIMARS）发射高精度多功能火箭系统（GMLRS）导弹和其他武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家表示，此举为前线乌克兰人员提供使用美国提供的武器越境攻击俄罗斯部队的许可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这有助于稳定前线，并可能在俄罗斯军队在红利河夫地区固守之前，迫使他们后撤。”乌克兰国立战略研究所研究员尼科拉·比莱伊斯科夫（Mykola Bielieskov）表示，该研究所是一个官方智库，位于基辅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆（Philip Ingram）表示，拜登的决定将减少基辅对东部顿巴斯地区关键战场的部队调动需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在俄罗斯军队将发现自己处于被动，必须重新考虑他们在向红利河夫地区进攻中使用的战术策略。”英格拉姆说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策始于数周前。据报道，5月13日，乌克兰在一次安全视频会议上以国家安全顾问简·萨利文（Jake Sullivan）、国防部长劳伊德·奥斯汀（Lloyd Austin）以及联合参谋长委员会主席C.Q.布朗上将等人的参与下，提出了这一请求。美国官员匿名表示，萨利文、奥斯汀和布朗随后制定了一个放宽限制的建议，并在5月15日将其提交给拜登。拜登同意乌克兰可以在俄罗斯境内安全地反击俄罗斯部队的攻击，相关决定此后一直在完善中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌总统泽连斯基（Volodymyr Zelenskiy）在5月20日的一次与路透社的采访中公开呼吁西方伙伴采取类似步骤，但当时表示：“迄今为止，还没有什么积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《欧亚研究》项目高级研究员罗伯·李（Rob Lee）表示，俄罗斯一直在利用拜登禁止在俄罗斯境内进行打击的禁令，将其作为对红利河夫地区发起攻击的安全区域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;红利河夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯军队可以将火炮直接部署在边境对面，还可以在那里布设防空、电子战和指挥控制系统，从而获得一定程度的保护。”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，专家们表示，单凭这一决定短期内难以改变战线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为，这一决定不会显著改变前线的移动，甚至可能不会有影响。但它将使俄罗斯更难继续进行跨境行动。”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺乏足够的部队发动大规模进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的战斗力从东北方向对红利河夫进行有效威胁。为此，他们需要在东部战场严重削弱自己的部队。”英格拉姆说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京（Vladimir Putin）已警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并于周二再次提高了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰在未来几周和几个月内可能会寻求扩大其在俄罗斯其他地区使用美国武器的能力，特别是在俄罗斯在战场上重新获得主动权的艰难一年之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月30日，路透社记者在采访英国卫报时援引泽连斯基的报道表示，希望获得美国批准攻击俄罗斯境内的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿办事处前国防部官员马克·坎西安（Mark Cancian）表示，拜登的举措只是迈出的第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的根本性改变。但这是一个步骤。”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌方和政府官员将呼吁下一步：打击更广泛的目标——或许不是直接威胁红利河夫的目标，但位于其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯（Antony Blinken）于周五在布拉格发表讲话时拒绝透露拜登政府是否能够扩大对其他俄罗斯地区的打击政策。他表示，未来将继续调整和适应。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="俄罗斯导弹袭击后遗状" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;乌克兰红利河夫地区附近村庄马拉达乃里（Mala Danylivka）的儿童和青年体育骑术学校遭受俄罗斯导弹袭击后损坏严重，5月30日，消防人员在该地工作。路透社/瓦伦丁·奥吉伦科/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出以释放人质为条件，与加沙地带停火，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这场战争应当结束，应当开启战后的和平生活。”拜登说，他面临选举年的压力，需要停止加沙冲突，这场冲突已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他国家调停的以色列与哈马斯激进组织之间停火谈判多次陷入僵局，双方各有责难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列多次进入拉法等地，以及政府内部和外部针对加沙遇难者和人质持续被俘的全新压力下提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理贝内特的办公室表示，以色列政府已授权谈判代表与拜登提出的停火提议一并进行谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这还发生在共和党总统候选人唐纳德·特朗普被裁定34项罪名成立的隔天，凸显了两国候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新提案包括三个阶段，与之前提出的不同之处在于，即使在通过所有三个阶段期间，停火也会继续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口密集区撤离，获释的人质，包括老人和妇女，将交换给数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，其中包括北部加沙地区，每天将有600辆卡车运送人道主义救援物资进入加沙地带，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将商讨永久终止敌对行动的条件。“在谈判继续进行的同时，停火也会继续。”总统表示，这是一个新面貌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提案已由卡塔尔转交给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列有一些人不会同意这个计划，并会要求这场战争无限期继续。一些甚至在政府联盟中的人更是如此，他们明确表示希望占领加沙，继续战斗数年，而不是重视人质。”拜登说，“我已经敦促以色列的领导层，即便面对各方面的压力，也要支持该协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为唯一一位在战争期间访问以色列的美国总统，我要求你们退一步想想，如果我们丧失了这一时刻，将会发生什么。我们不能丧失这一时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员匿名透露称，以色列有能力提出这一新提议，因其在战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该官员表示：“现在确实有一条通往危机结束的道路。这是一个详细的四页半协议，又经过艰难的谈判。现在摆在桌面上的确实是一个流程的终结。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每一阶段将持续42天，该官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几位以色列媒体将拜登周五的演讲描述为充满戏剧性的，认为这是试图直接向以色列民众寻求支持。主要的第12频道中断晚间的新闻节目，转播了拜登的演讲。以色列审查机构先前已禁止发布该提议的详细信息，主持人丹尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德克萨斯大学奥斯汀分校历史与公共事务教授杰里米·苏里认为，该提议比以往任何提议都更有可能成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够发动严重袭击或攻击或恐怖行动的能力显著降低，但仍然不为零。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论正“转向”反对以色列，苏里说，这可能鼓励以色列民众希望结束冲突，同时配合拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统真正全力支持某件事时，他可以制造很多激励因素，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候的一个绑架提议规定，在以色列同意哈马斯的要求——六周停火期内可以延长以提供更多援助进入加沙地带——作为交换，释放加沙生病、年迈和受伤的人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议在本月早些时候因为以色列不同意哈马斯要求在谈判中结束战争而陷入破裂，以色列还加大了对加沙南部拉法城的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，其已告知调解人，若以色列停止战争，将在持续的敌对行动期间不会参加进一步谈判，但愿意达成包括人质和囚犯交换在内的“全面协议”。一位美国高级官员匿名透露称，美国国家安全顾问杰克·沙利文将与17个有国籍人士被囚禁于哈马斯手中的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日一次以色列对拉法的空袭导致45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际谴责，但尚未触及美国停止向以色列提供军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“巴勒斯坦人民在此次战争中经历了纯粹的地狱，”拜登周五说，“我们看到了来自拉法火灾的可怕画面，周二的以色列攻击……目标正是哈马斯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列10月7日针对加沙地带南部的哈马斯攻击以来，已有超过36,280人丧生。根据以色列的统计，哈马斯的攻击造成的遇难人数约为1,200人。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一位巴勒斯坦人在拉法受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一位巴勒斯坦人在拉法受损建筑的废墟中行走，这些建筑是在以色列军事行动期间被摧毁的，位置位于加沙北部巴莱赫亚，拍摄日期：2024年6月12日。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商保持温和增长，而OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油井钻探公司继续遵守适度增加支出以抑制产量增长的承诺，这使得全球最大的原油生产国美国在2024年的增长步伐可能放缓。这可能缓解欧佩克+在周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去十年的大部分时间里，美国得益于页岩革命和技术创新，大幅提升了原油产量，从而推动了非欧佩克生产商的全球原油供应增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量意外增长了超过每天100万桶，达到1293万桶/日，远高于政府年初预计的每天40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克及其盟友组成的欧佩克+去年加深了减产力度，部分原因是抵消美国及其他非欧佩克生产商的产量增长。欧佩克+的总减产量为586万桶/日，相当于全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三位熟悉欧佩克+讨论的人士称，欧佩克+正在酝酿一项复杂协议，以允许该组织将部分减产期限延长至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着周日欧佩克+讨论供油政策，美国产量的持续增长继续推动非欧佩克+产出的增长，但相比2023年，这一威胁将有所减少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测，美国原油供应将在今年增加约27万桶/日。这一预测与欧佩克自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增长将为每天64万桶。这三个是最为关注的预测机构，他们全部均低于去年的预测。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过除欧佩克+以外的石油生产商的供应增长约100万桶/日。这意味着，欧佩克+原油的需求应比2023年增加约90万桶/日，欧佩克在其5月份的月度&lt;sup&gt;[1]&lt;/sup&gt;《石油市场报告》中这样表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长为每天110万桶，而对欧佩克原油需求的预期几乎没有变化&lt;sup&gt;[2]&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国的总体原油产量在2024年迄今变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，比去年12月份的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管油价徘徊在每桶80美元附近，业内高管和分析师表示，美国生产商不大可能像2023年那样再次带来惊喜增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户依然表现得非常审慎和严格，”承包钻井公司Scandrill首席运营官保罗·莫斯摩德说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的价格，钻机数量一直没有显著增长，这令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司继续维持资本支出不变，并推迟对其钻机的升级，以更好地匹配平坦的钻井增长。该公司计划在今年年底运营12台钻井设备，并在明年重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯数据显示，美国的石油钻机数量已降至496台，同比减少13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有持续多年每年增长100万桶/日的能力，但目前并无增加的速度，”标准普尔分析师指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准普尔大宗商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就在2010年代不受限制的支出驱动的迅猛增长限制了页岩油领域的回报后，过去几年里，美国上市公司在增长支出方面的限制压力加大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来出乎意料的产量增加部分要归功于私人生产商，其中一些目前正处于行业整合的浪潮中。他们通过钻更长的油井和对岩石进行压裂来在同一时间内从更多的油井中生产更多的石油。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近经历了整合热潮，我仍然预计受钻井和完井效率不断改进的推动，当前油价将继续支持总体美国原油产量的温和增长，”德克萨斯标准石油总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司如SLB&lt;sup&gt;[3]&lt;/sup&gt;预测今年更多增长将来自国际市场，而不是北美。其第一季度国际市场收入同比增长18%，而北美地区收入因整合而下降了6%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略重点已转向资本纪律，导致了不同的反应，”瑞银银行分析师乔凡尼·斯塔诺沃称，他认为欧佩克+将进一步自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计今年将引领石油和液态石油产品的产量增长。欧佩克+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日，能源信息署在3月份的报告中这样表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“欧佩克+已经学会了适应美国的石油产量增长，”瑞银银行的斯塔诺沃表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台操作间从某厄尼安盆地内由奥撒石油公司拥有的租赁物业控制室里看到的照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;钻井平台操作间从某厄尼安盆地内由奥撒石油公司拥有的租赁物业控制室里看到的照片&amp;lt;sup&amp;gt;[4]&amp;lt;/sup&amp;gt;。美国德克萨斯州旺克，2018年8月22日。路透社/尼克·奥克福/File照片
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;sup&gt;[1]&lt;/sup&gt; 《石油市场报告》: International Energy Agency (IEA)的月度石油市场报告。&lt;br&gt;
&lt;sup&gt;[2]&lt;/sup&gt; 就对欧佩克原油需求的预期几乎没有变化：意味着对欧佩克原油需求的预期保持稳定。&lt;br&gt;
&lt;sup&gt;[3]&lt;/sup&gt; SLB (SLB.N)：Tree Top LLC（一家与SLB合作的油田服务公司）。&lt;br&gt;
&lt;sup&gt;[4]&lt;/sup&gt; File photo: 文件照片。</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转入一种新型平台，该平台以锁定代币换取投资者奖励，这一复杂方案引发了分析师对用户及加密市场风险的警告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重质押”的日益流行，是加密市场风险情绪上升的最新迹象。随着价格攀升和交易者寻找收益，加密货币市场正日益冒险。比特币，作为最大的加密货币，接近历史最高水平；而以太坊，作为第二大加密货币，今年迄今上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在“重质押”热潮的核心是西雅图スタートアップEigenLayer。该公司在2月从美国风投公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，目前其平台上吸引的加密货币价值已达188亿美元，相较六个月前增加了近400倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时告诉路透社，该公司发明了“重质押”，以扩大长期存在的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机对谁拥有哪种加密货币进行核查和确认。为实现这一目标，代币持有者（如以太坊）允许其资产在此验证过程中被锁定。持有者在参与质押期间会暂时失去对代币的即时访问权限，但可以因此获得收益回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放新创建的加密货币，代表用户已质押的加密货币。重质押使代币持有者可以将这些新增代币再次质押于不同的区块链程序和应用，希望获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密世界对重质押的风险意见不一，一些行业内部人士认为这项实践尚未成熟，难以评判其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，担心，如果代表着重质押加密货币的新代币被用作加密借贷市场的抵押品，那么就会出现基于少量底层资产的借贷循环。如果所有人都同时退出，这可能会导致更广泛的加密市场失衡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有任何抵押品上的抵押品时，这都不是理想的，它增加了新的风险元素。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者的吸引力在于收益：以太坊区块链上的质押回报通常在3%至5%之间，但分析师表示，通过重质押，投资者可以同时获得多个收益，回报可能更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是分散式金融（DeFi）领域最新发展的产物，在这一领域，加密货币持有者投资于实验性方案，以在不售出的情况下生成大额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台目前尚未直接向用户提供质押奖励，因为支付机制尚未开发出来。用户加入平台是为了期待未来的奖励，或所谓的空投奖励。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向平台使用者发放其自家新创代币，名为“EIGEN”，用户期待它未来会具有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重质押平台的增长受到了寻求空投奖励的用户推动，称之为“真的非常投机，这是免费的钱。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常冒险。”美国加密交易平台Coinbase的首席研究官David Duong（COIN.O）说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在预先行动，期望会受到奖励，但他们不知道会是什么。”Duong说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer去年由Sreeram Kannan创立，Kannan曾是西雅图华盛顿大学的助理教授，并且是首个由在校生设计的人造卫星团队的一员，据其学术网站显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称是验证服务的市场平台，连接潜在的质押者与需要锁仓代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新兴的重质押平台还包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO。这些平台代表客户在EigenLayer上重质押代币，并生成新代币来代表这些重新质押的资产。这些代币可以用于其他用途，例如作为加密借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的目标是允许用户选择将代币质押在哪里，并帮助新的区块链服务增长，而不是鼓励更多的加密质押借贷。”Kannan表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们并不认为重质押问题会对传统金融市场构成有意义的传染风险。”S&amp;amp;P全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密世界正日益与主流金融连接，机构投资者也开始参与重质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Achieve Crypto的Risk Officer Anoosh Arevshatian表示，Zodia Custody看到了机构客户对质押的显著兴趣，但认为重质押有“纸迹不清”的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据Kelp DAO四月的一篇博文中所述，摩根士丹利的加密业务部门Laser Digital已与Kelp DAO合作，为其部分基金进行重质押。Laser Digital未对路透社的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，该银行正为客户质押加密资产，并预期将围绕重质押出现新的生态体系。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="示意图显示代表加密货币比特币的符号" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;示意图显示代表加密货币比特币的符号。（摄于2024年3月9日，法国巴黎，路透社/Benoit Tessier/资料图片）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="示意图显示代表加密货币以太坊的符号" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;示意图显示代表加密货币以太坊的符号放置在PC主板上。（摄于2023年6月16日，路透社/Dado Ruvic/资料图片）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会 Speaker 纳比勒·伯里 在美国试图调解黎以冲突之际，再次扮演了美国与真主党之间的关键协调角色，凭借数十年的经验，帮助达成了停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一事件凸显了这位86岁老人在黎巴嫩，尤其是什叶派穆斯林社区中仍然拥有的巨大影响力。 自什叶派组织真主党领导人哈桑·纳斯拉尔在今年9月被以色列击毙后，伯里被广泛认为有助于稳定了局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的电视讲话中，伯里表示，黎巴嫩正在结束“一个历史上最危险的时刻”，并对黎巴嫩民众发出团结的呼吁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩1975年至1990年的内战中因其领导什叶派阿马尔运动而声名鹊起，自1992年起一直担任议会 Speaker，至今仍为什叶派在黎巴嫩宗派体制中最高职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党新领导人金姆·卡塞姆认可伯里作为谈判者的角色，称后者为真主党的“大哥”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国代表阿莫斯·霍奇斯坦在与真主党冲突的多个访问中会见过伯里，并多次尝试促成停火，而这场冲突与加沙地带的冲突同时进行，并在9月达到了升级的顶点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一作用实际上回溯至2006年，当时伯里在帮助结束黎以双方的战争方面发挥了重要作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官称，在黎巴嫩总统职位空缺、内阁仅具有部分权力且几乎没有渠道接触被美国列为恐怖组织的真主党的情况下，伯里的作用显得尤为重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当你来到黎巴嫩，他确实是唯一值得见面的关键人物。他是国家本身。”一位驻贝鲁特的外交官如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，伯里在协助谈判释放被什叶派枪手劫持的美国航空公司的39名人质中发挥了全球影响力，这些枪手在黎巴嫩长达15年的内战期间劫持了这架飞机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里当选为议会 Speaker 的同时，纳斯拉尔主导了真主党的崛起。两人共同引领了“什叶派二元”，这是一个指代控制什叶派政治代表权及政府大部分领域的两大政党集团的术语。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位经常会面伯里的外交官表示：“他得到了真主党的信任，这让他非常重要，但他也有明确的界限，这可能是由于真主党和伊朗的立场。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的炮火袭击了伯里阿马尔运动势力范围内的地区，包括色蒂尔市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里1938年出生于塞拉利昂，是一个来自提宾恩的移民商人家庭。他在黎巴嫩长大，在读大学期间就开始涉足政治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾经的被压迫什叶派社区对伯里改善他们的地位表示赞赏，这些地位在宗派体制中受益于基督教徒和逊尼派穆斯林的特权倾斜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名受过律师训练，伯里接替了阿马尔运动创始人穆萨·萨德，在后者1978年访问利比亚期间失踪后接掌该组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里推动了阿马尔运动在军事上的崛起，该运动在整个内战期间与其所有主要的参战国作战，包括后来成为真主党的盟友的真主党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者迅速加入到了政府机构和安全部门，他似乎与真主党保持步调一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年，美国大使馆电文在2010年披露后提出了关于伯里真实对真主党态度的问题，他对此予以否认，宣布纳斯拉尔如同他自己一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，伯里的阿马尔战士在加沙地带冲突后以色列进攻南部地区之际，与真主党一道发射火箭表示支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交通行开始访问贝鲁特并与伯里会面，试图阻止以色列-黎巴嫩边界的对火行为，并说服真主党北撤到莱提尼河以北，这条河位于边境以北约30公里处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里向一位外国官员表示：“把莱提尼河向南移动到边境要容易得多，而不是把真主党向北推到莱提尼河。”一位接近伯里的消息人士向路透社透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，伯里的反对者也批评他是导致2019年金融危机的宗派精英之一，在长达数十年的体制腐败后，黎巴嫩的金融系统崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一些人指责他拒绝召集议会会议选举总统，导致政府中最重要的基督教职位空缺超过两年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的角色让真主党的政治对手感到不满，如基督教的黎瓦尔组织认为，任何谈判都必须由黎巴嫩总统来主持。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="黎巴嫩议会 Speaker 纳比勒·伯里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;黎巴嫩议会 Speaker 纳比勒·伯里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼（未图）在贝鲁特会面。路透社/Thaier Al-Sudani/资料照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="一座建筑物上悬挂有黎巴嫩议会 Speaker 纳比勒·伯里的横幅，这是为什叶派组织阿马尔运动的创始人穆萨·萨德遗失45周年纪念集会所做的准备，后者在1978年访问利比亚时失踪" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2023年8月31日在黎巴嫩贝鲁特为什叶派组织阿马尔运动的创始人穆萨·萨德遗失45周年纪念集会上，悬挂有黎巴嫩议会 Speaker 纳比勒·伯里的横幅。路透社/穆罕默德·阿扎基/资料照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item></channel></rss>