<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 16 Dec 2024 11:22:05 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会（共300名议员，实际出席190人）于周三通过一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，现场电视直播显示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令，摄影日期：2024年12月3日。青瓦台/路透社供图&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于周五去世，享年74岁。他在本月早些时候在一座超级监狱中被其他囚犯攻击后去世，监狱当局证实。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大历史上最臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年在不列颠哥伦比亚省（位于太平洋沿岸）的一个猪场被定罪，杀害了毒品成瘾者和卖淫者，并在其尸体上进行残害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因6名受害者的部分遗骸在其位于温哥华近郊的破旧房产上被发现而被判有罪。政府检察官在其被判终身监禁后撤回了另外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大司法部门表示，皮克顿是在5月19日于魁北克的一座监狱内遭受攻击后去世的，随后被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，该犯人的案件已经对该省及全国的社区产生了毁灭性的影响，”该部门在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者中有超过60名从温哥华贫困、充斥毒品的唐人街东端消失的女性，直到2002年初皮克顿被捕，失踪事件才被发现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿的猪场，大约在温哥华市中心东侧25公里处的波特库克兰，发现了33名受害者的遗骸或DNA，其中许多是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，皮克顿据称撰写的书籍在亚马逊出现数小时内就被撤下。当时报道援引《温哥华太阳报》的消息称，在这本书中，连环杀手声称自己是无辜的，并被警方栽赃陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版商要求亚马逊删除该书并对此事向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="露丝·威廉姆斯·皮克顿的档案电视照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;露丝·威廉姆斯·皮克顿在位于波特库克兰的家中。 REUTERS/Global TV/档案照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现低迷而受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在处理非洲国民大会（ANC）自种族隔离结束以来最差的选举结果后，将面临严重的削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的选举中，大约71%的选区结果显示，ANC的得票率不到42%，这一数字远远低于2019年大选时的57.5%，并且首次在30年内未能获得多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这场选举失利意味着，作为 Nelson Mandela 的解放运动，ANC 将不得不与其他较小政党进行合作或寻求其他形式的合作来治理国家。这可能需要拉马福萨在政策上做出让步或放弃一些内阁要职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转型为商人的拉马福萨可能会面临反对党和党内的批评者的辞职呼吁，但ANC的一位高层官员支持他留任，分析人士认为目前还没有明显的接班人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有一个明确的统一候选人可以接替拉马福萨的位子，”安托尼·巴勒教授说，他是开普敦大学的政治学教授，并为拉马福萨写了一本传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月份的意见调查显示，拉马福萨在主要政客中的支持率最高，而ANC内部的派系冲突可能会让任何反对其的动员变得复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对此发表评论。他的发言人表示，他会于周日当最终的初步结果发布时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年，一个调查小组报告指出，拉马福萨可能因在猎场家具中装有现金的行为而有不当行为。拉马福萨否认了这一指控并在该年晚些时候赢得了ANC新的五年任期的领导权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为对ANC最具挑战性的考验之一，因为选民对失业率高、犯罪猖獗和电力供应中断等问题表示愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年底当选ANC领导人，承诺恢复党的形象，并在前任总统雅各布·祖玛九年的丑闻、腐败和经济衰退之后振兴经济。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他在2018年入主总统后的最初一轮兴奋很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济仍停滞不前，ANC高层官员仍在卷入各种丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的重大打击来自他的劲敌祖玛，祖玛支持新党“姆克伦托霍”(uMkhonto we Sizwe)，该党出乎预料地表现出色，对ANC的支持造成了重创，尤其是在祖玛的家乡夸祖鲁纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖玛已经将拉马福萨和ANC困住了。他知道自己在夸祖鲁纳塔尔省是脆弱的，”政治分析师拉尔夫·马特凯加表示。“拉马福萨的项目到此结束……你不能在选举中失败并指望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其在关键改革问题上拖延了决策而受到批评，避免加剧其党内的裂痕，这与他上世纪80年代作为工会领袖时果断的态度大相径庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者们赞扬他的协调能力以及他在推动南非成为“全球南方”的倡导者方面的作用，“全球南方”代表的是那些低收入和中低收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是全球最直言不讳的疫苗公平分配倡导者之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非就针对以色列的种族灭绝指控向国际法院提起诉讼，令法官本月裁定“以色列必须停止在加沙城拉法的军事行动”。尽管以色列坚称这些指控毫无根据并坚持进行加沙行动，但法官仍做出了这一裁定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;竞选期间，拉马福萨努力强调ANC在过去30年取得的成就，但批评者认为他对解决南非最严峻挑战提出的创新解决方案很少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在ANC最后的竞选集会前，拉马福萨对数万名支持者在索韦托足球场进行了承诺，表示“要做得更好”。很多支持者在他演讲未完之际就离场了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年5月29日，索韦托。路透社/乌帕·诺科西&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐渐加深对乌克兰冲突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是美国参与两岁战争的一个小但重要的举动。专家表示，这一步骤有助于削弱俄罗斯针对哈尔科夫地区的跨境攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土内的目标会带来重大风险，这可能会引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是一个与美国对基辅供应更高端武器的其他禁令一致的规则，这些禁令也已瓦解，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于周四生效，仅针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，这一决定允许基辅使用美国提供的武器反击从边境来袭的俄罗斯军队，或者准备攻击他们的军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家表示，这为前线乌克兰士兵使用美国高机动火箭炮系统（HIMARS）发射带有精确制导多管火箭系统（GMLRS）导弹的火箭以及其他武器向俄罗斯军队开火提供了信号。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄罗斯军队在哈尔科夫地区扎营之前，帮助他们撤退，”乌克兰战略研究所的研究员Mykola Bielieskov说，该研究所是基辅的官方智囊团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员Philip Ingram表示，拜登的决定将减少基辅从东部顿巴斯关键战场抽调部队的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在俄罗斯将发现自己被迫重新思考他们在哈尔科夫地区的进攻战术，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的此项决定制定过程可以追溯到几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国官员称，五月初，乌克兰白宫国家安全顾问Jake Sullivan、国防部长Lloyd Austin和联合参谋长主席General C.Q. Brown在一次安全视频会议中提出了在哈尔科夫地区使用美国武器的要求，这一要求得到了美国政府高级官员的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月15日，Sullivan将这一建议呈交给拜登，拜登同意乌克兰应该能够在俄罗斯领土的安全范围内反击俄罗斯军队的攻击，官员称拜登政府一直在对该决定进行最终确定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月20日，乌克兰总统Volodymyr Zelenskiy在一次接受路透社采访时公开呼吁西方国家采取类似行动，但他当时表示：“到目前为止，没有什么积极的进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foreign Policy Research Institute欧洲亚区高级研究员Rob Lee表示，俄罗斯一直利用拜登禁止在俄罗斯境内发动攻击的规定，在哈尔科夫地区安全地发动攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅有19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮保持在边境对面，可以保留防空、电子战、指挥和控制等防御措施，”Lee说道，“它可能有一定的安全空间。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，Lee和其他专家认为，这一决定本身短期内可能并不会改变前线的态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为（这一决定）不会大幅改变前线的移动情况，甚至可能不会改变。但它将使得俄罗斯更难以继续进行此类跨境操作，”Lee说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingram表示，俄罗斯没有足够多的部队来大规模进入哈尔科夫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力生成足够的战斗能力，无法从东北部方向有效地威胁哈尔科夫，”他说道。“要这样做，它需要使东部作战区域的部队数量大大减少。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯发射武器，并于周二再次警告了发生核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备好在未来几周和几个月内进一步扩大其使用美国武器的能力，特别是在俄罗斯在战场上占上风的一年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策转变的前一天，Zelenskiy在接受《卫报》采访时被引述表示，他希望获得美国批准，打击俄罗斯境内的深层目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中心战略与国际问题研究所的Mark Cancian表示，拜登的举措只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策的重大转向，但这是一步，”Cancian说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将 argues 下一步：不仅仅是打击哈科夫地区的直接目标，而是打击其他区域的目标，”Cancian补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五的布拉格之行中被问及美国政府是否可以将政策扩大到允许在俄罗斯其他地区发动攻击。但他没有排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续像过去一样，根据必要进行调整，”布林肯说道。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="俄罗斯导弹袭击哈尔科夫地区后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;路透社/ Valentyn Ogirenko/资料照片——2024年5月30日，乌克兰哈尔科夫地区Mala Danylivka村内的儿童和少年体育骑术学校因俄罗斯导弹袭击受损严重，消防员在火灾现场工作。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后发誓将继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本段落包含第17段的强烈言辞)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦面对一组摄像头时，发出了既适用于法律挑战也适用于政治对决的声音：他准备战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约市陪审团裁定他因虚假记载文件以掩饰向成人电影明星支付封口费而面临34项罪名成立一天后，共和党总统候选人列举了一系列对手和怨怼，以愤怒且杂乱无章的言辞发言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称主审法官胡安·梅伦乔为“歪曲事实”和“恶魔”。他形容对手乔·拜登——他在11月5日的选举中与他竞争——是“我们国家历史上最糟糕的总统”。他还抨击了作证反对他的证人、投票弹劾他的国会议员，以及声称非法移民涌入的言论，这与他在竞选集会上的言论不谋而合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普敦促支持者为其竞选捐款，将面前的一切描绘得比个人问题更大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“请大家这样做，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他之前的竞选演讲中常常夹杂着幽默，但这次的演讲主要都是阴郁的。特朗普在新闻发布会上只拿着一张小纸条。演讲结束时，他没有回答问题，迅速在儿子埃里克·特朗普的陪同下退场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹款活动和社交媒体，前任总统的盟友也抨击司法系统，并指责那些提出特朗普犯罪的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一场竞争激烈且两位主要候选人相互视为国家威胁的选举中，拜登阵营把特朗普的言论视为新证据，表明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普的混乱、绝望且失败的演讲，他在演讲中对自己的个人怨愤进行了控诉，并篡改了美国的司法系统，任何在观看的人都不可避免地会得出这样的结论：这个人不适合担任美国总统。”拜登阵营的通讯主任迈克尔·泰勒在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——他们大多认为纽约的判决是司法不公——周四为他的竞选活动带来了3480万美元的捐款，特朗普团队表示，这单日创下了特朗普在WinRed平台上的募捐纪录。WinRed是共和党数字募捐平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在民主党的募集资金明显领先的情况下，这场竞选试图在周五保持同样的节奏，向支持者发送了一连串令人警觉的募捐短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一则信息读到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我将永不投降！”特朗普发表新闻发布会后的一则信息如此高喊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都站在前总统一边，声称审判有缺陷，不应该提起这些指控，曼哈顿的陪审团池受到污染，且法官存在偏见——当然，当地政府否认这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于共和党谴责若不够迅速或强烈，特朗普的盟友和竞选助手则发起进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普副竞选经理克里斯·拉齐维塔谴责了一个全国共和党学生团体，该团体在社交媒体平台上发布声明，称应当尊重陪审团的判决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“观点就像肛门一样，每个人都有……”拉齐维塔在其推文中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他也猛烈抨击了马里兰州前共和党温和的州长、参议员竞选者拉里·霍根，在审判判决前，他警告美国人“不要用更加极端的党派政治增添更多的燃料”。霍根在X平台上回应说：“你已经结束了竞选活动。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州等战场州对共和党选民进行的采访中，几位受访者表示，特朗普的判决令他们重新考虑了对他的支持，将在11月的选举中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的分流可能会对特朗普在其与拜登的重赛中造成伤害，尤其是考虑到他在多个摇摆州的支持率微弱领先。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数接受访谈的共和党人听起来更像是特朗普他自己，他们都称审判为一出骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这全是政治性的，只是为伤害他，并尽可能地让他远离竞选舞台。”62岁的退休警察斯科特·克莱顿在佐治亚州马里埃塔市表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能这样对付他，他们就能对付任何人。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国前总统特朗普在纽约出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国前总统特朗普在纽约出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;共和党总统候选人、美国前总统唐纳德·特朗普在纽约特朗普大厦出席新闻发布会。路透社/Brendan McDermid/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议为释放人质而达成新的加沙停火协议，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这场战争必须结束，战后的日子也要开始了。”拜登在讲话中说，他正处于选举年的压力中，需要阻止持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其他国家斡旋的以色列与哈马斯停火谈判已多次陷入僵局，双方相互指责对方阻碍了停火协议的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列在拉法地区多次入侵以及国内外对加沙死亡事件和人质持续被俘所带来的新压力之后提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登公布停火计划后向哈马斯提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，民主党总统候选人特朗普的竞争对手唐纳德·特朗普此前因34项重罪被定罪，这增强了两位候选人的对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新倡议由三个阶段组成，与之前的倡议不同，因为停火将在双方通过所有三个阶段时继续维持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口密集区撤离，释放人质（包括老人和妇女），并用数百名巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，其中包括北部加沙地区，每天有600辆卡车运送人道主义援助物资，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的条款进行谈判。“在谈判继续进行时，停火将继续。”总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已经通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统要求以色列内推“无限”战争的那些人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，在以色列有一些人将不会同意这份计划，并可能呼吁无限期地继续这场战争。一些人甚至在政府联盟中，他们已经表明了他们的立场。他们希望占领加沙，并希望多年持续战斗，人质对他们也不是优先事项。不过，我已经敦促以色列领导层站在这份协议后面，尽管会面临各种压力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为以色列唯一的美国总统，我曾在战争时期访问过以色列，以及刚向伊朗攻击以色列的美国部队直接提供保护，我恳请你们退一步，想想如果你错过了这一刻将会发生什么。我们不能失去这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员对记者说，以色列能够提出新的提议，是因为最近在战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在有一个明确的时间表，可以结束危机。这是一个经过细致谈判的长达四十五页的协议，提出了整个过程的最终解决方案。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据计划，每个阶段将持续42天，这位官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几位以色列媒体将拜登周五的演讲描述为具有戏剧性，并认为这是一次尝试直接向以色列公众呼吁。主打12频道中止了其晚间新闻节目现场直播拜登的演讲。以色列审查员此前禁止发表该提议的细节，主播丹尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;宾夕法尼亚大学历史和公共事务教授杰里米·苏里表示，与以往的提议相比，该提议更有可能成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了严重破坏，哈马斯能够对以色列发动任何严重袭击或攻击或恐怖行动的可能性不大，但比之前要高得多，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论的倾向已经“转变”反对以色列，这可以促使以色列人希望结束冲突，特别是在拜登的影响下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事时，他可以创建大量的激励措施。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;先前本年度提出的人质提议要求用扎哈尔交付的病危、老人和受伤的人质交换六周的停火，并可能延长停火条款以允许更多援物资输入隔离区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议本月早些时候因以色列拒绝接受哈马斯在谈判中要求的永久终止战争而未能达成，同时以色列加大了对南部加沙拉法市的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，它已告知调解人，在当前的军事行动期间，它不会参与更多谈判，但愿意就人质和囚犯交换达成“完整的协议”，前提是以色列停止战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文周五将与包括17个其国家公民被哈马斯扣押在内的17个国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上星期天，以色列在拉法的一次空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际愤怒，但没有越过美国的红线，导致切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中的巴勒斯坦人民经历了极度的苦难，”拜登在周五说。“我们都在本周早些时候从拉法的致命火灾中看到了可怕的画面……目标是哈马斯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列对加沙采取行动以来，自10月7日哈马斯对以色列南部袭击以来的事件造成超过36280人死亡。根据以色列的估计，哈马斯袭击造成约1200人死亡。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商继续保持加大产量支出克制的承诺，这或将使全球最大原油生产国美国在2024年的增长放缓，从而减轻OPEC+本周在会议上进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国凭借页岩革命和技术突破，成为非OPEC产油国中增长的主要推动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增加了约100万桶/日，达到1293万桶/日，远超2023年初政府预计的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+及其盟友去年加深了减产措施，部分原因是补偿了美国及其他非OPEC产油国产量的增长。OPEC+整体减产达586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在讨论一项复杂的协议，该协议将允许其在2025年继续部分减产，三位知情人士在周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+于周日召开会议审议供应政策，美国产量的增长继续驱动非OPEC+产油国产量增加，但与2023年相比构成的威胁不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府预计今年美国原油供应将增加约27万桶/日。这一数字与OPEC自身预测的美国原油和凝析油产量增长30万桶/日相符。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署（IEA）预计美国产量增长64万桶/日。这三位是最受关注的预测者，所有预测都低于去年水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+集团之外油产国的供应增长约100万桶/日，这意味着OPEC+的原油需求可能会比2023年增加约90万桶/日，OPEC在其5月的月度石油市场报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;IEA预计全球需求增长仅110万桶/日，对OPEC原油需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今美国总体原油产量变化不大。4月产量约为1313万桶/日，比12月下降了约2.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内人士和分析师表示，尽管原油价格徘徊在每桶80美元左右，美国生产商似乎不太可能像2023年那样再次超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户仍然非常谨慎且严谨。”合约钻探公司Scandrill首席运营官保罗·莫斯沃德说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“相当意外的是，钻机数量没有更显著增长，尽管当前价格居高不下。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司正将资本支出维持稳定，推迟对其钻机的升级以更好地与钻井增长平滑衔接。公司计划于年底运营12台钻机，并将重新部署几台钻机到明年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯数据显示，美国石油钻机数量已降至496台，比去年同期减少了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在未来几年增长100万桶/日，但目前不存在以那样的速度增长的意愿。”标普（S&amp;P）分析人士在周四的一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预测今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市美国生产商受限于投资者的压力，限制了增长支出，此前疯狂的支出虽带来了快速增长，但在2010年代却限制了页岩区块的投资回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来意外的高产量部分归功于私人生产商，如今其中一些被波及在合并大潮中。这些生产商通过钻更长的井和压裂岩石在同一时间从更多井中生产原油来提高生产率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近合并浪潮涌现，我预计当前的油价将延续下去，并帮助支持美国整体石油产量适度增长，因为钻井和完井效率的持续改进将延续这一势头。”得克萨斯标准石油总裁蒂莫西·罗伯森说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如SLB（SLB.N）等油田服务公司预计今年国际市场的增长将超过北美。公司的首季度国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分归因于合并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来策略发生了转变，重点放在资本纪律上，导致了不同的反应。”美银分析师乔瓦尼·斯塔诺夫奥表示，他认为OPEC+将延续其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，美国与加拿大、巴西和圭亚那今年有望引领石油和液态油产量增长。国际能源署（EIA）在3月表示，OPEC+今年的石油液态产量预计将减少100万桶/日，而非OPEC成员国的供应则预计增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会适应美国石油产量的增长。”美银的斯塔诺夫奥表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一个租赁地的钻井平台操作室外景，位置在德克萨斯州温克附近的佩尔米亚盆地" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;位于德克萨斯州温克附近佩尔米亚盆地的Oasis石油公司拥有的租赁地块内的钻机操作室外景。2018年8月22日。路透社/尼克·奥克福瑞德/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的贝里在停火协议中重新担任关键调解角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议长纳比·伯日重演了他在美国与真主党之间进行沟通的关键角色，以期调停与以色列的冲突。这位86岁的老者以其长达数十年的经验，促成了停火协议的达成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯日在此事中凸显了其在黎巴嫩的影响力，特别是在什叶派穆斯林社区中，该社区长期以来一直处于他的主导之下。自2024年9月以色列空袭摧毁真主党指挥中心后，伯日被认为起到了稳定作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的电视演讲中，伯日表示黎巴嫩结束了“历史上最危险的时刻”，并呼吁黎巴嫩民众团结一致，为黎巴嫩的利益而团结。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯日在黎巴嫩1975年至1990年的内战期间作为什叶派阿maal运动的领导人崭露头角。自1992年起，他担任议会议长，这是什叶派在黎巴嫩教派秩序中所能达到的最高职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党新领导人尼姆·卡塞姆支持伯日作为谈判者的角色，称他是“真主党的大哥”。美国特使阿摩斯·霍奇斯坦在多次访问贝鲁特期间多次与伯日会面，以寻求停止冲突。这些冲突与加沙战争并行爆发，并在9月急剧升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这让他想起他在2006年帮助结束黎巴嫩与以色列之间最后一次大规模冲突中所起的作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，由于黎巴嫩没有总统，内阁仅具有部分权力，并且几乎无法接触被美国列为恐怖组织的真主党，伯日的作用变得尤为重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你现在来到黎巴嫩，几乎只有他值得一见。他是国家的象征。”一位基于贝鲁特的外交官如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，他在谈判释放被什叶派武装劫持的人质时一举成名，这些武装分子在黎巴嫩长达15年的内战期间劫持了一架美国客机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后被选为议长之时，正值纳斯拉赫执掌真主党。两人共同领导了所谓的“什叶派双雄”，这是指主导什叶派政治代表和大部分政府的两个政党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位经常访问伯日的外交官表示：“他是真主党的信任伙伴，这使得他至关重要，但同时对他能做的事情也有明确的限制，无论是出于真主党还是伊朗的立场。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的炮火也打击了阿maal运动拥有影响力的区域，包括特里尔市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1938年生于塞拉利昂一个移民商人家庭的伯日，在黎巴嫩长大，大学时期就积极参与政治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一度处于困境中的什叶派社区许多人称赞伯日，帮助改善了他们在从基督教到逊尼派穆斯林所占优势的宗派制度中的地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为一名受过法律训练的律师，伯日在阿maal运动创始人穆萨·萨德尔失踪后接掌了该组织。他推动阿maal运动军事崛起，并与内战中的几乎所有主要政党作战，后来真主党与阿maal运动结盟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯日的什叶派追随者迅速加入政府机构和安全部门，他与真主党在政治上有类似步调。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2010年发布的一封2006年美国大使馆电报对伯日真实感受向真主党的质疑在他披露后遭其所否，伯日声明：“纳斯拉赫就像我自己”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，伯日的阿maal战士在巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）于10月7日袭击以色列南部后，在真主党的支持下加入了向以色列发射火箭炮的行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各国特使开始访问贝鲁特并会见伯日，以试图阻止以色列和黎巴嫩间边界交火，寻求说服真主党向黎巴嫩里特纳河以北撤退，该河流经边界的北部30公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯日对一位外国官员表示，“要把里特纳河向南移至边界比把真主党推至里特纳河以北更容易”。一位接近伯日的消息人士向路透社透露了这句话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但伯日的对手也批评他作为宗派精英中的一员，他在2019年促使黎巴嫩经济陷入崩溃，当时金融体系因长达数十年的腐败而崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一些人指责他拒绝召集议会会议选举总统，导致政府最高的基督教职位空缺超过两年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯日作为外交途径的角色激怒了真主党的政治对手，如基督教的黎族民团，他们认为所有的谈判只能由黎巴嫩总统进行。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议长纳比·伯日与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年11月15日，黎巴嫩议长纳比·伯日与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼（未图）在贝鲁特会面。危地马拉城时间/路透社/塔伊尔·阿勒苏达尼/资料照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="一幅描绘黎巴嫩议长纳比·伯日的横幅悬挂在黎巴嫩贝鲁特的一幢建筑上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一幅描绘黎巴嫩议长纳比·伯日的横幅悬挂在贝鲁特建筑上，此时正值纪念什叶派运动创始人穆萨·萨德尔1978年访利比亚后失踪45周年集会期间，2023年8月31日，贝鲁特时间/路透社/穆罕默德·阿扎基尔/资料照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密'再质押'平台兴起，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;价值超过180亿美元的加密货币已进入一种新型平台，投资者可以通过锁定其代币来获得奖励，这引起了分析师的担忧，指出这种复杂方案给用户和加密市场带来了风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重押”日益流行是加密货币市场冒险行为的最新标志，随着价格攀升和交易者寻找收益，市场风险情绪升温。比特币，最大的加密货币，接近历史高点，而以太币，第二大的加密货币，今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重押热潮的核心是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月份从美国风险投资公司安德森·霍洛维茨基金的加密货币部门筹集了1亿美元，吸引了近1880亿美元的加密货币到其平台上——这一数字在六个月内增长了近40倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明了重押，旨在扩展一种长期存在的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机来核实和确认人们拥有哪种加密货币。为此，加密货币资产的所有者允许其资产锁定以参与验证过程。持有者在参与质押期间将暂时失去对资产的即时访问权，但会获得收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放新的加密货币以代表他们质押的加密货币。重押使得资产的所有者可以用这些新的代币参与不同的区块链基础项目和应用程序，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对重押的风险存在分歧，一些业内人士认为这种做法还太新，无法得知其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但包括分析师在内的其他人则担心，如果代表重押加密货币的新代币用作加密借贷市场的抵押品，可能会引发基于少量底层资产的无限借贷循环。如果每个人都同时尝试退出，这可能会导致整个加密市场失衡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押品用于抵押品时，这并不是理想的，它增加了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师亚当·莫根·马修说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者的吸引力在于收益：以以太坊区块链为例，质押收益通常在3%-5%之间，但分析师认为，重押的收益可能更高，因为投资者可以同时获得多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重押是去中心化金融或DeFi的最新发展之一，在这一体系中，加密货币持有者投资于实验性方案，以期在不售出资产的情况下实现其持有资产的大幅度收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户以期待未来的奖励或称为空投的赠品等形式加入平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用平台的用户提供其刚创建的代币。用户希望这种名为“EIGEN”的代币未来会有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Kaiko的马修·莫根表示，重押平台的快速增长是由用户寻求此类空投推动的，称之为“真正真正投机的事情”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这很冒险，”美国加密交易所 Coinbase 的研究负责人大卫·杜昂（COIN.O）说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在在预见到会被奖励某物的情况下主动进行这种操作，但他们不知道会得到什么。”杜昂说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由一位前西雅图大学助理教授Sreeram Kannan于去年推出，他是曾在印度启动第一颗由学生设计的微卫星的团队成员之一，据其学术网站介绍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将自己的核心定位为验证服务市场，连接潜在的质押者与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新出现的重押平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为客户代币进行了重押，并生成新的代币代表这些重押资产，这些代币可以用于其他地方，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台旨在让用户选择在哪里质押其代币，并帮助新区块链服务的增长，而不是鼓励更多的加密货币借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家之间没有正式关系……这是一种新兴的现象，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的杜昂指出，重押可能存在“隐藏的风险”——如果重押的代币被用于加密借贷，那么可能会有被迫平仓和市场下跌期间的更多波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售因高风险借贷而被加剧，随着作为抵押品的加密代币迅速贬值，Terra和Luna代币崩盘后情况如此。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将重押与上述风险区别开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不是在重押，而是在借贷协议本身。借贷协议对风险进行了错误定价，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重押并不担心，指出重押协议中的现金相对于全球加密行业2.5万亿美元的净资产来说规模很小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长期来看，监管机构一直担心加密世界的损失波及更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们认为从重押问题传染到传统金融市场并不存在实质性风险，”标准普尔全球评级的数字资产分析主管安德鲁·奥尼尔说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，加密货币领域正在越来越多地与主流金融联系在一起，机构投资者也开始关注重押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总部位于瑞士的加密银行Sygnum表示，其将为客户加密资产进行质押，并预计会“出现新的重押生态系统”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Representations of cryptocurrency Bitcoin are seen in this illustration picture taken in Paris, France, March 9, 2024. REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;A representation of cryptocurrency Ethereum is placed on a PC motherboard in this illustration taken June 16, 2023. REUTERS/Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>