<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 27 Oct 2024 13:39:30 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱暴动后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于周五去世，享年74岁。据监狱当局称，皮克顿本月早些时候在一所最高安全级别监狱中受到另一名囚犯袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省的养猪场杀害毒瘾者和卖淫女，并在那里肢解她们的遗体而被判罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因部分受害者的遗体被发现于温哥华附近破败的房产中而被定罪处决了六名女性。政府检方向法院提出指控，指控他在被判终身监禁后涉及的另外20起谋杀案。检方随后撤销了这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日于魁北克监狱中遭受袭击后去世的，在那次袭击之后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成了毁灭性的影响，”该服务在一份声明中称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中包括在超过十年的时间里，从温哥华市中心的贫民区东端区失踪的60多名女性，直到2002年初皮克顿被捕为止。在东端区，超过33名女性，其中许多是原住民，的遗体或DNA被发现于皮克顿位于波特科奎特兰的养猪场中，该地距温哥华市中心约25公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道，亚马逊网站在该连环杀手出版的一本书上架仅几个小时后便将其撤下。在书中，皮克顿坚称自己无罪并辩称自己被警方栽赃。据《温哥华太阳报》当时报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊下架这本书，并向受害家庭道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="文件电视图像显示罗伯特·威廉·皮克顿在波特科奎特兰的家中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的这张未注明日期的文件电视图像摄于他的波特科奎特兰住所。REUTERS/Global TV/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因 ANC 选举表现下滑而受重创</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在任期内领导非洲国民大会（ANC）政党取得自种族隔绝结束以来最糟糕的选举结果后，其权力将会大大削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的选举中，大约71%的投票站结果显示，AN党的选票份额降至不到42%，与2019年上次选举时的57.5%相比有了显著下降，首次在30年内未能获得多数优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此选举失败意味着作为纳尔逊·曼德拉的前解放运动，该党将不得不与其他小型政党谈判联盟协议或达成其他形式的合作协议，以便继续执政。该党可能需要作出政策让步或让出内阁的重要职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖转型为企业家的拉马福萨将很可能面临反对党和党内在其深刻分裂党内的批评者的辞职要求，但AN党高级官员已支持他留任，并分析认为没有显而易见的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一位明确的团结候选人能够接替拉马福萨的位置，”开普敦大学的政治学教授安东尼·布尔特表示，他撰写了拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月的民意调查显示，拉马福萨在此次选举中关键政要中的支持率最高，ANS党内的派系斗争可能使任何针对他采取行动的努力变得更加复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对AN党的选举表现发表评论。其发言人表示，他将在周日公布最终初步结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的未来在2022年之前一度悬而未决，当时一项委员会报告显示，他可能因一张装有钱的家具而涉嫌不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他对“农门门”丑闻否认不当行为，并在同一年赢得了新的五年任期作为AN党的领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为对AN党迄今为止最具挑战性的考验，因选民对高失业率、暴力犯罪和导致经济崩溃的重大停电问题的愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年末当选为AN党的领导人，承诺重塑该党的形象并重振经济，此前在他的前任，被称为“穆斯伪娘主义”的民粹政党的影响下，经历了九年的丑闻、腐败和经济衰退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但当他于2018年上任初期的欢欣鼓舞迅速消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年来，经济仍然停滞不前，而高层AN党官员仍不可避免地陷入了丑闻漩涡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自他的对手穆斯，穆斯支持新政党姆什肯托沃·威西兹瓦（uMkhonto we Sizwe），该政党表现出色，严重削弱了AN党的支持，特别是在穆斯的家乡夸祖鲁-纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“穆斯击败了拉马福萨和AN党。他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省是脆弱的，”政治分析师拉尔夫·马特格卡表示，“这是拉马福萨计划的终结……在选举失败后，你不能期望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键性改革问题上显得犹豫不决而受到批评，以避免加剧其党内的裂痕——这与他80年代作为工会领袖时的表现截然不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者们却称赞他的共识构建能力及其在推广南非作为低收入和中等收入国家组成的“全球南方”倡导国的地位方面的作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最突出的声音之一，呼吁更公平地分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非政府向国际法院提出了对以色列的种族灭绝案件，法院本月裁定以色列必须停止在拉法的军事进攻。以色列坚决否认这些指控并继续进行拉法的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨强调了过去30年里AN党的成就，但批评者说他未能提供新的解决方案来应对南非面临的最重大挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前期的AN党最后集会上，拉马福萨承诺“做得更好”，并呼吁万支持者在索韦托足球场聚集，但很多人还未听完他的演讲就离开了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>WHO称全球大流行病条约将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织宣布，有关制定更好抗击全球疫情协议的讨论将在2025年前达成一致，如果可能，时间将更早。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国已经历时两年就一项可能增加疫情前后合作的协议进行谈判，继新冠肺炎疫情承认的失败之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构最初计划本周达成协议，但因富裕国家和贫穷国家在疫苗共享和准备等方面存在分歧而将谈判推迟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各国仍达成了一项关于更新现有具有法律约束力的公共卫生规则的平行协议，即《国际卫生条例（IHR）》，其中包括了“大流行紧急状态”这一新的类别，用于描述最严重和全球最具威胁的公共卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事谭德塞·阿达诺姆·格布rey叙斯博士在声明中表示：“今天的历史性决定彰显了成员国在保护自己人民，以及世界免受公共卫生紧急情况和未来大流行病共享风险中的共同愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长 Xavier Becerra 在周六表示：“通过这项协议，我们迈出了承担责任和加强措施，防止疫情爆发前威胁美国及其安全的一步。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全球卫生规则的更改旨在强化世界抵御新冠肺炎疫情后新病原体的防御能力，据世卫组织数据显示，新冠肺炎疫情造成超过700万人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;文件照片：瑞士日内瓦世卫组织总部外的标志，2023年2月2日。路透社/Denis Balibouse/文件照片/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中小心翼翼地加深对乌冲突参与程度</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;拜登总统决定放松美国武器在俄罗斯境内使用的部分限制，这是美国在持续两年的俄乌战争中迈出的一个小而有意义的步骤，专家认为这可能有助于削弱俄罗斯在哈尔科夫地区的跨国进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰在俄罗斯境内使用美国提供的武器过于冒险。美国担心，如果乌克兰发动大规模打击，可能会引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与美国此前禁止向基辅提供更高端武器的禁令密切相关，这些禁令已相继瓦解，从先进的美国战机到长程制导多管火箭系统（ATACM导弹）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定自周四起生效，这一决定专门针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，这一决定允许基辅使用美国提供的武器反击越过边境攻击或即将发动攻击的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这一决定给了前线乌克兰士兵一个明确信号，可以使用高机动火箭炮系统（HIMARS）发射带有制导多管火箭系统（GMLRS）导弹以及其他武器打击俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能为从arrings驻扎在哈尔科夫地区的条件创造条件，”乌克兰国家战略研究机构的研究员Mykola Bielieskov说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员Philip Ingram表示，拜登的决定将减少基辅在东顿巴斯关键战场调兵的必要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在俄罗斯将发现自己被动，不得不重新评估他们在进攻哈尔科夫地区时的战术，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登关于此项决定的过程可以追溯到几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国官员在匿名条件下表示，乌克兰于5月13日通过一个安全视频会议向白宫国家安全顾问Jake Sullivan、国防部长Lloyd Austin和联合参谋长主席C.Q. Brown提出了使用美国武器来打击俄罗斯领土上目标的请求。Sullivan、Austin和Brown共同提出了放松限制的建议，并于5月15日将这一建议分别向拜登作了汇报。最终，拜登同意乌克兰可以在俄罗斯境内安全地点反击俄罗斯部队的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统Volodymyr Zelenskiy曾在5月20日对路透社的采访中公开呼吁美国及其盟友采取类似措施，但他当时表示：“迄今为止，还没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foreign Policy Research Institute欧亚项目高级研究员Rob Lee指出，俄罗斯一直在利用拜登政府对在俄罗斯领土内进行打击的禁令，将其作为一种安全区来发动对哈尔科夫地区的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮一直保持在边境对面。可以保持防空、电子战、指挥和控制能力，”Lee说。“它可能有一些所谓的安全地带。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，Lee及其他专家表示，仅凭这一决定短期内可能无法改变前线形势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会显著改变前线的移动情况。但它将使俄方更难以继续进行此类跨境行动，”Lee说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Philip Ingram表示，俄罗斯目前尚缺乏足够的部队来进行大规模进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯不足以生成足够的作战能力，从东北方向对哈尔科夫形成威胁，”他说。“要做到这一点，它将使东线战场部队数目变少。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统Vladimir Putin警告北约盟国不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并于周二再次警告有爆发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来数周和数月内寻求扩大其在俄罗斯其他地区使用美国武器的能力，尤其是俄罗斯在过去艰难的一年中在战场上掌握了主动权之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在决定宣布不到一天后，5月30日，《卫报》援引泽连斯基的话说，他呼吁获得美国批准，打击俄罗斯境内的深层次目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Strategic and International Studies中心的Mark Cancian认为，拜登的举措只是一个起步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是在政策上的根本转变。但这是一步，”Cancian说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将争取下一步：打击更广泛的军事目标——可能不是直接威胁哈尔科夫，但位于其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿Antony Blinken在5月30日于布拉格的讲话中没有说明拜登政府是否可以将这一政策扩大到允许对俄罗斯其他地区进行打击。但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“向前看，我们将继续做我们一直在做的事情，即根据需求进行适应和调整，”Blinken说。&lt;/p&gt;
        
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="哈尔科夫地区遭俄罗斯导弹袭击后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg"&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;
                哈尔科夫地区外瓦拉达尼利夫卡村的儿童与青年体育骑马学校的受灾现场，俄罗斯导弹袭击引起的火灾现场。2024年5月30日。路透社/Valentyn Ogirenko 文件照
            &lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质换取新的加沙停火，呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始新的篇章了，”拜登总统说。作为正处于选举年，他正面临停止加沙冲突的压力，这场冲突已在以色列持续了八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他国家调解的和平谈判多次陷入僵局，双方互相指责，谴责对方阻碍进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列对拉法地区的频繁入侵及其政府在国内和国际上的最新压力促使了这一提议，尤其围绕加沙死亡事件和人质持续被扣的行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登透露停火计划后，向哈马斯提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这也发生在唐纳德·特朗普当选总统的对手因34项重罪被定罪后，突显了两位候选人的对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新提议分为三个阶段，并打破以往的提议模式，因停火计划将持续直到所有阶段都完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口聚集区撤出，释放包括老人和妇女在内的人质，交换数百名被关押的巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆人道主义援助卡车进入加沙，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久停火条件进行谈判。总统表示，停火将一直持续，只要谈判继续进行，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项重建加沙计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登称，通过卡塔尔传达了这项提议给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他呼吁以色列国内支持持续战争的人转变立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列内有人不会同意这个计划，他们将要求战争无限期延续。一些人甚至在政府内部，他们已经表明，要占领加沙、继续战争，并且人质的释放不是他们的首要任务。但是，我已经敦促以色列领导层尽管面临任何压力，也要支持这一交易。”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我是一位长期支持以色列的美国总统，是我唯一在战争期间访问以色列的美国总统，也是刚刚派遣美国军队直接防止以色列被伊朗攻击的人。请你们停止片刻，思考我们失去这一刻的后果，我们不能错失这个机会。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员匿名透露，以色列能够提出这个新建议，是因为前线的战果显著。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实在前方有一条通往危机终结的道路。这是一个详细且长达四页半的协议，经过详细谈判。这份协议实际上是对谈判过程的终点做出规划。”这位官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，这位官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体显示，拜登的演讲被戏称为一场戏剧，被视为试图直接向以色列民众发表讲话。以色列12频道中断了晚间新闻播报，直播拜登的演讲。主持者达尼·库什马罗透露，以色列审查办公室曾禁止发布此提案的细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥斯汀大学历史与公共事务教授杰里米·苏里表示，这项提议比以往任何提议都更有可能成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大打击，哈马斯未来能够对以色列发起严重袭击的可能性虽然不低，但远不如以前。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球舆论对以色列的看法开始转变，这也鼓励了以色列停止冲突的愿望，与拜登的影响力相结合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏里说，“当美国总统真正全力支持某事时，他可以产生巨大的激励作用。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上个月提出的一项人质交易提议是在六周停火期后释放加沙地区的病患、老人和伤员，作为更多援助进入这片孤立区域的交换，得以延长停火。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议本月早些时候因以色列拒绝接受哈马斯在谈判中提出的结束战争的永久性条件而告失败，并加大了对拉法地区的攻击力度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周三表示，他们已告知调解人，在当前的任何攻击期间不会继续谈判，但愿意达成包括人质和囚犯交换的全面协议，前提是以色列停止战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国政府官员表示，国家安全顾问杰克·沙利文周五将与来自17个国家的外交官会面，这些国家中有公民正被哈马斯扣押在加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日针对拉法的空袭导致45名巴勒斯坦人死亡，引发国际愤怒，但并未违反美国的红线，使美国断绝对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争期间，巴勒斯坦人民受到了纯粹的劫难，”拜登周五说。“我们看到了本周发生在拉法致命枪击造成的恐怖画面，这是针对哈马斯的以色列空袭之后。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列10月7日在南部以色列针对哈马斯的袭击后，对加沙的攻击以来，超过36,280人已在加沙丧生。根据以色列的统计数据，哈马斯的袭击造成大约1,200人死亡。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，而OPEC+考虑延长减产幅度</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油井钻探商持续遵守削减支出的承诺，这使得作为全球最大原油生产国的美国在2024年的增产步伐放缓，这可能有助于缓解OPEC+成员国本周在进一步减产方面的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，由于页岩革命和生产技术和效率的突破，美国一直是推动非OPEC国家原油供应增长的主要力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增长了超过一百万桶/日，达到每天1293万桶，远高于政府在2023年初预期的大约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及其盟友OPEC+去年进一步削减了原油产量，主要是为了解决美国和其他非OPEC国家原油产量增长带来的问题。总计，OPEC+的减产幅度为每天586万桶，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三位熟悉OPEC+讨论的消息人士周四表示，OPEC+正在制定一系列复杂的协议，计划在未来几年部分延续这些减产措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+周末会议审议供应政策，美国增产继续推动非OPEC+产量增长，但其威胁远不及2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，美国原油供应今年将增加约27万桶/日，这与欧佩克对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测基本相同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量将增长64万桶/日，这三个机构是最受关注的预测者，它们的预测都低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+以外产油国的供应增长约100万桶/日。OPEC表示，这代表着OPEC+原油需求将在2024年比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计全球需求增长只有110万桶/日，对OPEC原油的需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;迄今为止，美国整体原油产量今年变化不大。四月份产量约为1313万桶/日，与去年十二月的1326万桶/日相比有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，美国生产商似乎不大可能像2023年那样在油价接近每桶80美元的情况下再次超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常保守和自律的态度。”合同钻井公司Scandrill首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人惊讶的是，在目前的价格水平下，钻机数量却没有上升。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他所在的公司保持资本支出不变，并推迟了对钻机的升级，以更好地适应较低的钻井增长率。公司计划年底运营12台钻机，并在明年重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国石油钻机数量已降至496台，比去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在未来几年内增长100万桶/日，但目前尚无意愿以这一速度增长。”标普分析师在周四的一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近几年在美国上市的石油生产商在投资者的压力下，限制了用于增长方面的支出，因为资金不受限制的增长在2010年代带来了过快的增长，但对页岩行业产生了有限的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超出预期的产量增长部分得益于私营生产商，它们通过钻得更长的井和利用压裂技术从更多的井中同时生产更多的原油来提高生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管近期出现了一系列整合，但我预计当前的油价将有助于持续的美国石油产量增长，这得益于钻探和完井效率的不断改进。”德克萨斯标准石油公司总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司如SLB（SLB.N）预计今年从国际市场而非北美地区获得更多的增长。其国际一季度收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的策略发生了转变，更加注重资本纪律，导致了不同的反应。”瑞银银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+可能将继续执行其自愿减产措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那今年预计将引领原油和液体石油产品的增长。EIA表示，今年，OPEC+的石油液体产量预计会减少100万桶/日，而非OPEC成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了适应美国的原油产量增长”，瑞银的Staunovo表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="在德克萨斯州鹰点附近因石油覆盖的特克萨克斯里昂盆地奥赛斯石油公司租约上可见钻井平台的操作楼层" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center"&gt;
        &lt;i&gt;位于美国德克萨斯州鹰点附近的珀尼盆地奥赛斯石油公司租约内的钻井平台操作楼层，照片由路透社尼科·奥菲克斯摄，本图仅为说明并未参与文章正文字体的配制，2018年8月22日。  路透社;?&gt;&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争 after 被判有罪的裁决下达后</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事包含第17段中的强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内直视着一排摄像机，发布了一条符合他法律和政治斗争的消息：他准备战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团刚刚裁定他因伪造文件以掩盖支付成人电影明星封口费而被判34项相关罪名的一天后，这位共和党总统候选人列举了一系列对手和怨恨，愤怒且杂乱地发表了一番言论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称呼主审法官胡安·梅尔昌为“不义的”、“恶魔”；他将民主党籍对手乔·拜登形容为“美国历史上最糟糕的总统”；他抨击了作证反对他的证人、投票弹劾他的国会议员，还像在集会上的言论一样，攻击那些他声称非法涌入国家的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为其竞选捐款，将其面临的挑战比作不只是他个人的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“请这么做，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与其他竞选演说相比，这一场演说几乎未夹杂任何幽默。特朗普在新闻发布会上只是握着一张小纸页。结束时，他没有回答问题，很快与儿子埃里克·特朗普一同退场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在摄像机之外，通过募捐呼吁和社交媒体，前总统的支持者们也对司法系统以及任何暗示特朗普犯有罪行的人进行了猛烈的抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两场竞选均已将其对方视为国家威胁的竞选中，拜登阵营利用特朗普的言论作为进一步证据，证明他不适合担当总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了困惑、垂死和失败的唐纳德·特朗普关于个人不满的咆哮和他对美国司法系统的不实指控，只让观看者得出一个显而易见的结论：这个男人不配成为美国的总统。”拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在声明中如此表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;支持特朗普的人们（他们大多将纽约的判决视为有失公平）在周四向他的竞选活动捐献了3470万美元，特朗普团队表示，这是他在WinRed平台上单日募捐的最高记录。WinRed是共和党用于在线募捐的平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管总募捐额相对落后于拜登，但该竞选活动周五仍试图保持这一速度，发起了一系列令人不安的募捐短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条信息这样写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永不投降！”在特朗普新闻发布会后，另一条短信如此高喊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都紧随前总统的脚步，指责此次审判存在缺陷，指控本不该提起，多民主党籍陪审团在曼哈顿确保了一定的偏见，法官也偏袒，而地方当局否认了上述指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于共和党的谴责不够坚决、不够强烈的情况，特朗普的支持者和竞选助手立即进行反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的副竞选经理克里斯·拉切维塔对社交媒体平台X上一个全国性共和党员组织发帖表示不屑，该组织表示审判决议应得到尊重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“观点就像屁股，大家都有自己的，”拉切维塔在其帖子中如此表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还对马里兰州温和派前共和党州长兰尼·霍根发起攻击，后者在判决前曾警告美国人不要“再往熊熊的火焰中浇水，加重党派纷争的侵蚀力”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你已经结束了你的竞选活动，”拉切维塔在X上回应道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚和佐治亚等 battleground州的关键选区，数位共和党选民在接受采访时表示，特朗普的定罪使他们重新考虑对其在11月的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的疏离可能在他在与拜登的竞争中造成损害，鉴于特朗普在几场关键摇摆州的微弱领先。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数接受问卷调查的共和党人士听起来与特朗普本人几乎没有不同，他们称此次审判是彻头彻尾的欺诈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一切都是政治操作，就是为了伤害他并尽可能使他远离竞选舞台，”62岁的梅里特市退休警官斯科特·克莱顿在接受采访时说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能这样对他，就能对任何人做到。谁也不可能安全。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普出席纽约新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;照片由路透社摄于2024年5月31日美国纽约市。 路透社/Brendan McDermid&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普出席纽约新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;图中为在2024年5月31日，美国纽约市特朗普大厦内，共和党总统候选人、前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会。&lt;br&gt;路透社/Brendan McDermid/档案照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台Boom，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币资金流入一种新型平台，在这种平台中，投资者通过锁定其代币获得奖励。分析师警告，这一复杂的方案存在用户和加密货币市场的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“重新验证”（re-staking）的流行，是加密货币市场风险投资激增的最新迹象，随着价格上涨和交易者寻找收益机会，加密货币市场的风险投资持续加大。比特币，作为最大的加密货币，接近历史高点，以太坊，作为第二大加密货币，今年涨幅超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;驱动“重新验证”热潮的核心是一家总部位于西雅图的初创企业EigenLayer。该公司在今年2月从美国风险投资公司a16z（Andreessen Horowitz的加密货币部门）获得了1亿美元的投资，并吸引了188亿美元的加密货币资金投入其平台，相比六个月前的资金规模翻了四倍多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明了“重新验证”，旨在扩展加密社区长期实行的“验证”（staking）程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中许多计算机进行确认和核实谁拥有哪些加密货币。为此，加密货币的所有者允许其资产被锁定在验证过程中作为一部分。持有者在参与验证期间无法即时访问其代币，但会获得收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还为用户发放新创建的加密货币，代表他们已质押的加密货币。重新验证允许代币的所有者再次质押这些新代币，希望能够从不同区块链基础的计划和应用中获得更高的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币领域的风险性质存争议，一些内幕人士认为这一做法尚处于新兴阶段，了解其风险尚为时过早。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人，包括分析师，担心如果新版代币代表重新验证的加密货币被用作加密借贷市场的抵押品，可能会出现基于少数底层资产的无尽借贷循环。他们会说，如果所有人都同时退出，这可能会使更广泛的加密货币市场陷入不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押品用于二次抵押时，这并不是理想的，它增加了新的风险，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者对收益的吸引力在于，质押在以太坊区块链上的回报通常在3%-5%左右，但分析师认为，通过重新验证，投资者可同时获得多种收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新验证是分散金融（DeFi）这个充满风险的世界中的最新发展，加密货币持有者投资实验性方案，希望在不抛售资产的情况下获得巨大回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，目前EigenLayer尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未建立。用户加入平台是为了期待未来的奖励，或其他称为空投的赠送。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向平台用户发放自己的新创建代币。用户希望这种称为“EIGEN”的代币在未来会变得有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重新验证平台的增长是由用户寻求空投所驱动的，称这是“真正意义上的投机，免费赚钱”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这很危险，”美国加密交易平台Coinbase的首席研究官David Duong表示（COIN.O），“他们现在当时机，期待某种形式的奖励，但不知道会是什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，EigenLayer由Sreeram Kannan创立，他是位于西雅图的前助理教授，参与了当时印度第一颗学生设计的微型卫星项目的团队，这一信息来自他的学术网站。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为验证服务的市场平台，连接潜在的质押者与需要质押资产的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新兴的重新验证平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户重新验证其代币，并生成新代币代表这些重新验证的资产。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目的是让用户选择在哪里质押代币，并帮助新的区块链服务成长，而不是鼓励更多的加密货币支持借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何正式关系……这是一个新兴的现象，”Kannan表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重新验证可能带有“隐藏风险”——如果重新验证的代币用作加密借贷，可能会导致强制平仓并在市场下跌期间更多波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售加剧了高风险借贷的影响，随着作为抵押品的加密货币在 Terra和Luna崩盘后迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险隔离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重新验证，而在于借贷协议。借贷协议错误地评估了风险，”Kannan表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家不担心重新验证，他们指出，重新验证协议中的资金相对全球2.5万亿美元的加密货币行业的净资产来说微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管部门长期以来一直担心，加密货币世界中的损失可能会蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们并未看到重新验证问题对传统金融市场造成实际的传染性风险，”标准普尔全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密货币世界正变得越来越与主流金融相连，随着机构投资者对重新验证的采用，这一做法越发流行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准银行的区块链部门Zodia Custody已经看到机构对质押有很大的兴趣，但认为重新验证是一个过早的步骤，因为难以建立“数据轨迹”，明确资产的去向和收益分配问题，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kelp DAO在4月份的一篇博文中表示，日本摩根士丹利的加密部门Laser Digital已与之合作，对其部分资金进行重新验证。摩根士丹利Digital没有回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注加密的银行Sygnum表示，其为客户加密资产进行质押，并预计“围绕重新验证的生态系统将出现”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg"&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration of representations of cryptocurrency Bitcoin, taken in Paris, France, on March 9, 2024. REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg"&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration of a representation of cryptocurrency Ethereum placed on a PC motherboard, taken on June 16, 2023. REUTERS/Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥的 Sheinbaum 获得压倒性胜利，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·シェ因鲍姆赢得了压倒性的胜利，成为墨西哥第一位女总统，接过她的导师、即将离任的领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯奥夫拉多尔的遗产项目，后者在贫困人口中的受欢迎程度推动了她的成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据墨西哥选举委员会的初步计票结果，《路透社》报道，这位气候科学家和墨西哥城前市长获得了58.3%到60.7%的选票。这将是墨西哥民主历史上的最高投票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟还在国会两院中取得了可能获得三分之二超级多数的势头，使其能够在没有反对党支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人《路透社》报道的索希特尔·加尔维斯在初步计票结果显示她获得了26.6%到28.6%的选票后承认失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在我有生之年，墨西哥将会第一次迎来第一位女总统，”她在支持者欢呼声中说道，“总统，总统。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;シェ因鲍姆的胜利对墨西哥来说是一个重大进展，这个国家以阳刚文化著称，拥有世界上第二大天主教人口，长期推崇传统价值观和女性角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她是首位在美国、墨西哥或加拿大赢得普选的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想过有一天我会投票给女性，”87岁的埃德尔米拉·蒙提尔说，她是墨西哥最小的州塔拉斯卡的塞因鲍姆支持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以前我们连投票的机会都没有，即使有投票，也是按照丈夫的指示投票。感谢上帝，这已经发生了变化，我现在可以亲身体验到了。”蒙提尔补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;塞因鲍姆面前的道路充满挑战。她需要平衡增加普及性福利政策的承诺，以便继承巨额预算赤字和低经济增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她在初步结果公布后对支持者表示，她的政府将负责任地管理财政，并尊重中央银行的自主权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺改善安全状况，但在选举中，这是墨西哥历史上最为暴力的一次，38名候选人遭到杀害，这进一步加剧了严重的安全问题。许多分析师表示，有组织犯罪团体在他任期内逐渐扩大和深化了影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举还受到普埃布拉州投票站发生两名人员死亡事件的破坏。劳佩斯奥夫拉多尔在其任期内，墨西哥官方估计有超过18.5万名人员被杀害，这是墨西哥现代史上任期内该数目最多的时期，尽管谋杀率有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺在提高警务和减少有罪不罚方面投入前所未有的资金，否则塞因鲍姆将很难实现整体安全状况的重大改善，”南塔利亚尔·帕里斯·弗兰内利独立拉丁美洲政治风险分析师说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政党MORENA党还赢得了墨西哥城市长选举，根据初步计票结果，这是该国最重要的职位之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统面临的挑战之一将是与美国进行复杂谈判，讨论中美洲流向美国的大量移民问题以及关于毒品走私的执法合作，在这个时候，美国正经历芬太尼危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果美国总统职位在11月由唐纳德·特朗普赢得，这些谈判将更为艰难。特朗普誓言对来自墨西哥的中国制造的汽车征收100%关税，并表示将动员特种部队打击帮派。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新总统将面临应对电力和水资源短缺的问题，以及吸引制造商回归的任务，随着近外包趋势的发展，公司将供应链靠近主要市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;塞因鲍姆还将不得不解决 PEMEX 问题，这是一家负债累累的国有企业，其石油产量连续20年下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“公共资金的投入不能没有止境且毫无效益，”高盛首席拉丁美洲经济学家阿尔贝托·拉莫斯说，“他们必须重新思考 PEMEX 的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;劳佩斯奥夫拉多尔将最低工资翻倍，减少了贫困，还监督了墨西哥比索的增强及低失业率 - 这些成就使他极受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;塞因鲍姆承诺扩大福利计划，但墨西哥正面临今年出现较大赤字且央行预计2025年GDP增幅仅为1.5%的缓慢增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;劳佩斯奥夫拉多尔试图将投票变成对他的政治议程的全民公决，寻求通过塞因鲍姆来巩固自己的影响力。她否认反对党声称她将成为“劳佩斯奥夫拉多尔势力的傀儡”，尽管她承诺继续执行许多他的政策，包括帮助最贫困人口的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜利演讲中，塞因鲍姆感谢了劳佩斯奥夫拉多尔作为“一个将我们的国家变得更好的独特人物”。Political analyst Viri Rios认为性别歧视是批评她将成为劳佩斯奥夫拉多尔势力的傀儡的原因之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们无法相信她将做自己的决定是令人难以置信的，我认为这是由于她是女性，从而产生的许多想法与她有关。”她说。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="塞因鲍姆赢得墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;
                赛因鲍姆，执政党 MORENA 党的总统候选人，在赢得选举后，在墨西哥城发表讲话。路透社/ Raquel Cunha
            &lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="塞因鲍姆赢得墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;
                赛因鲍姆，执政党 MORENA 党的总统候选人，在赢得选举后向支持者挥手致意。路透社/ Raquel Cunha
            &lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;
                墨西哥城购物中心佐科洛广场，墨执政党 MORENA 发表声明称塞因鲍姆赢得大选后，人们挥舞旗帜。路透社/ Mahe Elipe
            &lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;
                墨西哥城，六月二日。路透社/Daniel Becerril
            &lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;
                选举日，反对党总统候选人索希特尔·加尔维斯在接受支持者讲话后。路透社/ Quetzalli Nicte-Ha
            &lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;
                墨西哥城，选举日，选举工作人员关闭投票站。路透社/ Jorge Luis Plata
            &lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;
                墨西哥城，六月二日。路透社/Yahir Ceballos
            &lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;
                墨西哥城，六月二日。路透社/Gabriela Sanabria
            &lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;
                墨西哥城，六月二日。路透社/Alexandre Meneghini
            &lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;
                墨西哥城，六月二日。路透社/Luis Cortes
            &lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;
                墨西哥城，六月二日。路透社/Jose Luis Gonzalez
            &lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;
                墨西哥城，六月二日。路透社/Alexandre Meneghini
            &lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;
                墨西哥城，六月二日。路透社/Jacob Garcia
            &lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;
                墨西哥城，六月二日。路透社/Henry Romero
            &lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;
                墨西哥城，六月二日。路透社/Jacob Garcia
            &lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;
                墨西哥城，六月二日。路透社/Raquel Cunha
            &lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;
                墨西哥城，六月二日。路透社/Alexandre Meneghini
            &lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;
                墨西哥城，六月二日。路透社/Gabriela Sanabria
            &lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;
                墨西哥城，六月二日。路透社/Luis Cortes
            &lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;
                墨西哥城，六月二日。路透社/Jorge Luis Plata
            &lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ73A.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;
                墨西哥城，五月三十一日。路透社/Daniel Becerril
            &lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;
                墨西哥城，五月三十一日。路透社/Daniel Becerril
            &lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;
                墨西哥城，六月一日。路透社/Daniel Becerril
            &lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>