<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 18 Oct 2024 08:44:38 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱遇袭后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大确认的连环杀手罗伯特·皮克顿（Robert Pickton）于上周五逝世，享年74岁。本月早些时候，他在最高安全级别的监狱遭另一名囚犯袭击。据监狱管理部门通报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;皮克顿作为加拿大臭名昭著的集体谋杀犯，于2007年被判杀害吸食毒品者及性工作者罪名成立，且在太平洋省份不列颠哥伦比亚位于其养猪场内残忍处理遗骸。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他被裁定杀害了六名女性，其部分遗骸在位于温哥华邻近荒凉场所的产业上被发现。在被判终身监禁后，政府检察官放弃对他另外20起谋杀指控的追诉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大矫正服务部门公布，皮克顿于5月19日在服刑的魁北克监狱遭遇袭击致死。袭击事件发生后，他紧急送往医院接受救治。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们清楚，此罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成了摧残。”该部门在声明中称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在2002年初皮克顿被捕前的一段逾十年时间里，逾60名女性在温哥华贫困、毒品横行的东区失踪，成为其侵害的对象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;皮克顿位于波高飞（Port Coquitlam）的养猪场，距离温哥华市区东约25公里，发现有33名女性的遗骸或DNA。被侵害者中多数系原住民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2016年，一份据称由皮克顿亲笔撰写的书籍在亚马逊上架数小时后被紧急下架。据《温哥华太阳报》当年报道，这本自称无辜，指控警方陷害的系列杀手书籍，引起广泛关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出版商请求亚马逊移除此书，并向受害家属致歉。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="归档电视画面：罗伯特·威廉·皮克顿案在新西敏斯逝世开审" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿在其位于波高飞的居所拍摄的未注明日期的电视画面。路透社/Global TV/归档图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在乌克兰冲突中谨慎行事，决定提供武器援助

Biden政府对于乌克兰冲突的介入更进一步，通过军援决策小心翼翼地涉足其中。请注意，此处的翻译可能会根据具体新闻报道的语境和用词略有变化，但整体意思是表达拜登政府在乌克兰冲突中采取了更加深入的行动，特别是通过提供武器援助。翻译的过程中，我力求保留原文的语境和含义，同时采用中文表达习惯，确保信息的准确传达。</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的某些限制，这一举动虽小但意义重大，有望在两年的冲突中削弱俄罗斯跨过边境发起的哈尔科夫攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自俄罗斯2022年入侵乌克兰以来，拜登政府一直主张，允许乌克兰在俄罗斯领土上打击目标存在风险，尤其是利用美国供应的武器。政府担心，乌克兰的大规模攻击可能引发与拥核的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此禁令与美国对向基辅供应更高级武器的其他限制相吻合，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹，但这些限制后来都逐渐放宽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府官员称，最新决定，自周四起生效，旨在精确针对哈尔科夫地区的战况。美国官员表示，它允许基辅使用美国供应的武器回击俄罗斯军队，只要这些部队是在“袭击或准备袭击”乌克兰境内目标的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这意味着乌克兰前线部队获得了用美国供应的高机动性炮兵火箭系统（HIMARS）发射载人制导多发火箭系统（GMLRS）导弹和其它武器对俄罗斯领土内的目标进行射击的绿灯，专家表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰国家战略研究所的高级研究员米科拉·贝尔斯基夫指出：“这能让前线保持稳定，可能创造条件，迫使俄罗斯人从哈尔科夫地区撤退，避免他们固守阵地。”这所研究所是基辅的官方智库。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前英国军事情报官菲尔·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅从东乌克兰顿巴斯地区的要害战线调遣士兵的需要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯将发现自己处于守势，将不得不重新考虑他们在哈尔科夫攻势中采用的战术。”他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登的决策过程追溯数周。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名美国官员透露，在5月13日的加密视频会议中，乌克兰提出在哈尔科夫地区使用美国武器越过边境的要求，与会者包括白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀及参谋长联席会议主席马克·A. 米利将军，该官员是在匿名前提下发言的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和米利为放宽限制制定了一项建议，随后沙利文在5月15日将其提交给了拜登。这则建议主张，乌克兰有权反击从俄罗斯安全领土发起攻击的俄军，官员表示。自此，拜登政府一直在着手最终确定这一决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在5月20日的一次路透社专访中公开呼吁乌克兰的盟友采取类似措施，不过当时他表示：“目前为止，没有收到任何积极回应。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外国政策研究所欧亚项目资深研究员罗伯·李指出，俄罗斯一直在利用拜登禁止在俄罗斯境内发动攻击的禁令，将其作为袭击哈尔科夫区的避风港。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为乌克兰第二大城市，哈尔科夫距离边境仅19英里（30公里）之遥。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯可以将火炮部署正好在边境另一侧。还能部署防空系统、电子战设备、指挥和控制中心。”李说，“在那里它们有一定的避风港度。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，李和其他专家认为，单是这一决策本身可能并不会立即改变化妆线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我认为这一决定不太可能在很大程度上改变甚至完全没有改变前线的移动。但它将使俄罗斯更难继续这种跨境行动。”李说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英格拉姆认为俄罗斯缺乏足够兵力对哈尔科夫进行大规模突击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力生成足够的战斗力从东北方向威胁哈尔科夫。这样做会削减他们在东线战场的兵力。”他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京曾警告北约成员国，禁止乌克兰使用武器向俄罗斯境内发动攻击，周二再次提出了核战的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来数周和数月内扩张使用美国武器的能力，特别是在艰难的一年中，俄罗斯在战场占据了上风。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华盛顿宣布政策转变后不到一天，在周五的《卫报》采访中，泽连斯基呼吁美国批准打击俄罗斯境内的深层目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华府战略与国际研究中心的前五角大楼官员、现任研究员马克·坎西安称，拜登的举措仅是第一步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这并不是政策上的激进转变。但仍然是一个进步。”坎西安说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“乌克兰及其政府官员会争取下一步：打击更广泛的俄罗斯目标—不仅仅是在直接威胁哈尔科夫区域的范围内，还可能包括俄罗斯其他区域。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格接受访问时，未透露拜登政府是否会拓宽政策允许在俄罗斯其他地区发动攻击，但他也并未排除这一可能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“未来，我们将继续我们的行动，适当时做出调整。”布林肯表示。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="俄罗斯导弹在哈尔科夫外爆炸后的后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月30日，在俄罗斯对乌克兰的持续攻击中，消防员在乌克兰哈尔科夫外的Mala Danylivka村的儿童和青年体育骑术学校废墟中工作，该学校在俄罗斯导弹袭击下受到重创。路透社/瓦伦丁·奥吉连科/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称，全球大流行病条约将于2025年达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织于周六表示，旨在达成全球协议以更有效应对疫情的谈判，将在2025年或更早可能的时间点完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国在过去两年中一直在就一项协议进行谈判，该协议旨在增强疫情前后的国际合作，鉴于在COVID-19期间的明显失误，这一举措尤为必要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最初，这一联合国机构的目标是本周达成协议，但由于富国与贫穷国家在疫苗共享及应对准备等问题上的深刻分歧，谈判已延长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，各国确实达成了并行的协议，即更新现行的具有法律约束力的卫生规则&amp;mdash;&amp;mdash;国际卫生条例（IHR），新增了&amp;ldquo;疫情紧急状态&amp;rdquo;这一类别，以应对最严重、全球威胁最大的健康危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世卫组织总干事谭德塞在声明中表示：&amp;ldquo;今日作出的历史性决策，体现了各成员国共同的愿望，即保护本国人民及全球免受公共卫生突发事件与未来疫情的共同风险。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国卫生与公众服务部长泽维尔&amp;middot;贝塞拉周六表示：&amp;ldquo;通过该协议，我们采取措施，敦促各国承担责任，加强阻止疫情爆发前就危及美国人和我们的安全的措施。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球卫生规则的修订旨在COVID-19疫情导致超过700万人死亡后，加强全球对新型病原体的防御，据世卫组织数据。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="存档照片：在日内瓦世卫组织总部附近看到的世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;存档照片：2023年2月2日，瑞士日内瓦，世界卫生组织（WHO）标志出现在其总部附近。路透社/丹尼斯&amp;middot;巴里波斯档案照片/存档照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>加密货币“重新质押”平台蓬勃发展，交易员追逐更高收益</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;价值超过180亿美元的加密货币已流入一种新型平台，该平台通过让用户锁定代币以换取回报奖励，激起了投资者的兴趣。分析师警告称，这种复杂架构对用户及加密市场构成潜在风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓“再质押”（re-staking）的急速流行，是加密市场在价格上涨与交易者追求收益率环境下的最新体现。比特币，作为最大的加密货币，已接近历史最高价位；而第二大加密货币以太坊，今年以来涨幅已超过60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再质押热潮的核心是总部位于西雅图的创业公司EigenLayer。该公司在二月份获得美国风投公司Andreessen Horowitz旗下加密部门的1亿美元融资，其平台的加密货币价值已达到188亿美元，比六个月前不到4亿美元大幅上涨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据EigenLayer创始人Sreeram Kannan告诉路透社，他们发明再质押是为了扩展一项长期实践，即所谓的“质押”，这种做法目前正受到监管者的关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是数据库的一种类型，涉及网络上多台计算机的协调与验证，确认哪位拥有何种加密货币。作为验证流程的一部分，如以太坊这类代币的持有者允许其资产被暂时锁定；短期内失去对其代币的操作权，但作为回报，他们可以赚取收益率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些质押平台向用户发放新生成的加密货币，代表其所质押的加密货币。再质押使持有者可以将这些新代币在不同的区块链技术方案和应用范围内再次质押，以期获得更高回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密币界对于再质押的风险性尚有分歧，部分内部人士表示这一概念太新，尚待观察。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，包括部分分析师在内的其他人士担忧，若代表再质押加密货币的新代币被作为质押物在庞大的加密贷市中使用，可能会形成无限循环的借贷，基于少量底层数字资产。若市场参与者同时退出，恐将对广大加密市场造成不稳定影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“任何以资产为底数的资产担保都不是理想状态，这增加了原本不存在的额外风险，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于投资者而言，吸引力在于收益：在以太坊区块链上的质押回报通常落在3%至5%之间，但分析师称，再质押可能获得更高收益，因投资者可同时赚取多项收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再质押是去中心化金融（DeFi）这一高风险领域中的最新发展，加密货币持有者将其资产投入试验性计画，期望在不售卖资产的情况下，获取大量回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为实现奖励派发的机制尚未开发。用户加入平台的预算是期待将来的奖励，或是在DeFi领域常见的空投（免费赠送的数字货币）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer目前向使用平台的用户发放自家新创建的代币。用户寄望这种名为“EIGEN”的代币在未来具有价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据Kaiko的Morgan McCarthy观察，再质押平台的壮大，主要是因为用户试图获取这类空投，他评价这种追求“免费资金”的行为“真的非常投机”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“风险极大，”美国加密货币交易所Coinbase&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/COIN.O" target="_blank"&gt;(COIN.O)&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;研究主管David Duong表示，该公司提供质押服务，但却不提供再质押。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他们目前在笃定将来会得到某种奖励，但到底是什么，尚未可知，”Duong称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer于去年由Sreeram Kannan创立，他是西雅图华盛顿大学的前任助理教授，也是首个在印度设计并发射微卫星团队的成员之一，根据其学术网站介绍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer自定位为验证服务的市场，将有意向参与质押的用户与需要质押代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新兴的再质押平台随之出现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台代表客户在EigenLayer上进行再质押，并生成新代币表示这些再质押的资产。这些代币可在其他地方被利用，例如作为借货的质押物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan强调平台的初衷是让用户自行选择代币的质押地点，以及助力新生区块链服务的成长，而非诱导基于加密货币的借贷持续扩增。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们与这些方均无正式合作关系……这是一种新兴现象，”他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coinbase的Duong认为再质押可能会附加“隐藏风险”，如果再质押的代币被用于加密借货，那么市场下跌时，可能面临强制清算与更高波动性，他在此前的一份报告中写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年加密货币的大幅度下挫，部分原因在于高风险的借货行为。加密代币作为质押标的，在Terra和Luna代币崩塌后迅速贬值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan意欲将EigenLayer从这些风险中剥离出来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“风险并不来源于再质押，而在于借货协议。借货行业存在错误的风险定价，”他强调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些专家对再质押保持乐观，指出这种模式相较于全球加密行业2.5万亿美元净价值而言，仍处于相对较小的规模。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管部门长期关注加密世界中的损失是否会被蔓延至更广阔的金融市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“就目前的情况而言，我们并未看到因再质押问题而对传统金融市场造成任何实质性传染风险的迹象，”标普全球评级（S&amp;amp;P Global Ratings）的数字化资产分析主管Andrew O’Neill阐述。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，加密领域与传统金融的联系正日益增强，再质押也在机构投资者中生根发芽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;渣打银行旗下的加密货币部门Zodia Custody见证了显著的机构级质押兴趣增长；但首席风险官Anoosh Arevshatian认为再质押迈得过远，因难以明确证明资产的去向及奖励分配的合理性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;野村证券加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作，代表其部分基金执行再质押，Kelp DAO于4月的博客文章中透露。Laser Digital对路透社的置评要求未作出回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞士专注于加密的银行Sygnum表示，他们为客户的加密资产进行质押，并预期“一个围绕再质押的新生态体系正在形成”。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年3月9日，在法国巴黎拍摄的加密货币比特币的代表性画面。图片由Benoit Tessier/路透社/插图/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年6月16日，界面图片展示了一枚表示以太坊加密货币的对比在主板上放置的样子。图片由Dado Ruvic/路透社/插图//资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因ANC选举挫败而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在南非国民大会（African National Congress, 简称ANC）自种族隔离制度终结后的最差选举成绩下，政局地位将遭受沉重打击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据周三选举中约71%投票站的统计结果，ANC的得票率未达到42%，与2019年选举中所获的57.5%相比大幅下滑，且历史上首次未能在30年来获得多数优势，&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/south-africa-heads-coalition-anc-set-big-fall-2024-05-31/"&gt;远低于控制政权的多数票要求&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次选情失利意味着，曾作为纳尔逊·曼德拉领导的解放运动的ANC，必须与一个或多个较小的政党协商&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/what-happens-next-south-africa-after-anc-loses-majority-2024-05-31/"&gt;联合执政协议&lt;/a&gt;或其他联盟形式，以实现国家治理。这可能导致其作出政策妥协或让出关键内阁职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为前工会领袖转为商人的拉马福萨，极有可能面临来自反对党与党内批评者的辞职要求，而党内的深刻分歧更为这种呼声提供了土壤。然而，ANC高官支持拉马福萨继续留任，分析人士指出，目前并不存在明显的接班人选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"目前尚无明确具有凝聚力的继任者能够替代拉马福萨，" 开普敦大学政治学教授、拉马福萨传记作者安东尼·巴特勒（Anthony Butler）表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三月份的民意调查显示，在本次选举中，拉马福萨是主要政治家中支持率最高的，而ANC党内派系斗争可能使针对他的任何动员活动复杂化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。其发言人表示，他将在周日宣布完整初步选举结果时发表讲话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在此之前，拉马福萨的总统任期一度岌岌可危，原因是2022年的一项报告指称，在其私人野生动物农场藏匿大量现金一事上，他可能涉及不当行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他否认了这起被称为“农场门”（&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/safricas-ramaphosa-delays-parliamentary-appearance-after-panel-report-2022-12-01/"&gt;Farmgate&lt;/a&gt;）的丑闻中的任何不当行为，并在当年晚些时候续任ANC的五年任期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周三的投票被视为对ANC最具挑战性的考验，源于选民对&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/key-issues-south-african-voters-wide-open-2024-election-2024-05-13/"&gt;诸如高失业率、犯罪与电力供应中断等重大问题&lt;/a&gt;的强烈不满。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨在承诺清理党派形象及重振经济后当选ANC领袖，这在此前九年里曾因前任雅各布·祖马（&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/ex-leader-zumas-populist-party-becomes-top-disrupter-south-africa-vote-2024-05-31/"&gt;Jacob Zuma&lt;/a&gt;）lei govern下的丑闻、腐败与经济下滑而备受诟病。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但自2018年他成为国家元首以来，起初高涨的期望迅速消散。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两年后，经济仍未见起色，ANC高层的丑闻依然不息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周投票中的决定性打击来自拉马福萨的宿敌祖马，他支持的新党uMkhonto we Sizwe表现超出预期，大幅削减了ANC的支持，特别是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KwaZulu-Natal, 简称KZN）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"雅各布·祖马对拉马福萨与ANC进行了步步紧逼。他深知他们在夸祖卢-纳塔尔的脆弱性，"政治分析师拉尔夫·马特赫加（Ralph Mathekga）表示，“这是拉马福萨项目终结的象征……你不能在大选中失利而又要期待一切照旧。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨因其在避免加剧党内分歧时对于关键改革的摇摆态度而受到批评，这与他在上世纪80年代作为工会领袖时的坚定立场形成鲜明对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，拉马福萨的支持者们称赞他的共识构建技巧及促进南非成为“全球南方”推动者中的一员，其中“全球南方”指代低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨成为全球呼吁公平分配疫苗的关键声音之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近期，南非在国际法院针对以色列提起的种族灭绝案件中，成功促使法官于本月裁决以色列必须停止对加沙市拉法地区的军事打击。&lt;a href="https://www.reuters.com/world/world-court-rule-request-halt-israels-rafah-offensive-2024-05-24/"&gt;这一裁决&lt;/a&gt;。对此，以色列方面强烈指责这一指控并继续其在拉法的军事行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在竞选路上，拉马福萨竭力强调ANC过去30年的成功，但批评者指出，针对南非最为紧迫的挑战，他并未提出具体的解决方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在选举前的ANC最终竞选集会上，拉马福萨向聚集在索韦托足球场的数万支持者承诺他会“做得更好”。然而，很多人在他演讲结束前就已经离去。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。REUTERS/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议了一项新的加沙停火方案，以换取人质的释放，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开启和平的日子了。”拜登说道，他正面临选举年压力，需促使&lt;basic-card data-uuid="54efde3a19dd483e91984a90346d3739" link="https://www.reuters.com/topic/event/us-elections/" name="选举年"&gt;选举年&lt;/basic-card&gt;已进行八个月的加沙冲突得以停止。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔等国斡旋的停火谈判，旨在安排以色列和激进的哈马斯运动在加沙战争中达成停火协议，但会谈一再陷入僵局，双方互相指责对方阻挠进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一提议是在以色列连续数周入侵拉法之后，以及在加沙死亡事件和人质持续被拘押双重压力下，以色列总理本雅明·内塔尼亚胡政府面临的国内外新压力之后提出的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登透露停火计划后提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这提议的提出，正值拜登的共和党总统对手、前总统唐纳德·特朗普因涉及财务丑闻被定罪，突显了两位候选人之间的鲜明对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登提出的新提案分为三个阶段，与之前提案不同之处在于停火将贯穿所有三个阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将撤离加沙人口密集区，人质，包括老年人和妇女，将与数百名巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙地区，每天将有600辆卡车将人道救援物资带入加沙，拜登说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的条款进行谈判。“只要谈判持续，停火也将继续，”总统说，这是一个新进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三阶段将包括对加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登表示，该提议已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总统呼吁以色列内部主张“无限期”战争的人改变立场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我知道以色列有一些人并不会同意这个计划。他们会主张让战争继续无限期进行。即便政府内部也有人持此观点。他们已明确表示，他们想占领加沙，想继续战斗多年，人质并非他们的首要关注。但我已敦促以色列领导人支持这一协议，不论面临何种压力，”拜登说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“作为一个一心承诺维护以色列的人，作为唯一一位在美国战争期间访问以色列的总统，作为不久前刚派遣美国武装直援以色列对抗伊朗袭击的人，我请求你们缓步审视，想想如果错过这一刻，将会怎样。我们不能失去这一刻。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名不愿透露姓名的美国高级官员告诉媒体，以色列能够提出新提议是因为近期的战场优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在，事实上有了结束危机的道路图。这是一份详尽的四页半协议，”官员说，“草案经过了精心谈判。现在摆在桌面上的，实际上就是这一进程的最终阶段了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;官员补充说，按照计划，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多家以色列媒体将拜登周五的演讲描述为戏剧性的，并解读为直接向以色列公众呼吁。主要的第十二频道中断了晚间新闻节目，直播了拜登的演讲。主持人丹尼·库什马罗（Danny Kushmaro）说，此前以色列的审查制度曾禁止发布提议的细节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德克萨斯大学奥斯汀分校的历史学和公共事务教授杰瑞米·苏里（Jeremi Suri）表示，与之前的提议相比，这一提案更有可能成功。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“以色列已对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够对以色列发动任何严重袭击或恐怖事件的可能性虽非零，但已远低于之前，”苏里说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;进一步来说，全球公众对以色列的印象正在“逆转”，苏里说，这可能促使以色列人希望冲突停止，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事时，他能够创造出许多激励措施，”苏里说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年早些时候提出的另一项人质提议涉及释放加沙的病弱、年长和受伤人质，以换取为期六周的停火，并可能延长以允许更多援助进入加沙地带。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本月早些时候，由于以色列不同意哈马斯关于作为谈判的一部分永久结束战争的要求，并加大了对加沙南部拉法地区的攻击，该提议破裂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈马斯周四告诉调解人，它不会在持续的侵略中参与更多谈判，但如果以色列停止战争，则准备接受一个“全面协议”，包括人质和囚犯的交换。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名不愿透露姓名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文（Jake Sullivan）将在周五与17个国家的外交官会面，这些国家有公民被哈马斯在加沙扣为人质。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列周日对拉法的空袭导致45名巴勒斯坦人丧生，引发了国际愤怒，但并未&lt;basic-card data-uuid="00b0924447304b0393280f962ecbbeca" link="https://www.reuters.com/world/middle-east/us-defines-major-rafah-operation-that-would-change-israel-policy-2024-05-28" name="越过红线"&gt;越过美国红线&lt;/basic-card&gt;，切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在这场战争中，巴勒斯坦人民经历了纯粹的地狱。”拜登在周五的演讲中说。“我们都看到了本周早些时候拉法致命火灾后令人痛心的景象，这起火灾是在以色列针对哈马斯目标后发生的...”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自以色列10月7日为回应哈马斯在以色列南部的袭击对加沙发起攻击以来，巴勒斯坦卫生部门估计已有超过36,280人在加沙丧生。根据以色列数据，哈马斯的袭击致死了约1,200人。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" alt="一名巴勒斯坦人在贝特拉希耶的废墟中行走"/&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月12日，加沙地带北部的贝特拉希耶，一名巴勒斯坦人在以色列军事攻势中被摧毁的建筑物废墟中行走。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国油企保持温和增长，OPEC+考虑延长减产措施</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻井商正坚守承诺，适度控制提升产量的支出，这使全球最大的原油生产国在2024年的增长轨迹放慢，可能减轻本周末OPEC+进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去十年的大部分时间里，由于页岩革命以及在技术与效率方面的革新，美国驱动了非OPEC产油国全球石油供给的增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，美国原油产量出人意料地上升，日增产量超过100万桶，达到1,293万桶/日，远远超过2023年初政府预期的约40万桶/日的增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;石油输出国组织（OPEC）及其OPEC+联盟的产油国去年加深了减产，部分原因是补偿美国和其它非OPEC产油国上升的产出。OPEC+的总减产规模目前为586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内部知情人士周四表示，OPEC+正在敲定一项&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/commodities/opec-working-complex-oil-cut-extension-deal-2024-2025-sources-say-2024-05-30/"&gt;复杂协议&lt;/a&gt;，将允许该集体将部分减产措施延长到2025年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着OPEC+周日召开会议审议供应政策，美国石油产量的上涨将继续推动非OPEC+产油国的产出增长，但相比2023年，其带来的威胁会较小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府最新预估显示，今年美国原油供应将增长约27万桶/日。这与OPEC的美国原油和凝析油产量30万桶/日的增长预期相吻合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署预计美国产出增长将更高，达到64万桶/日。这三家最具权威的预测机构，即国际能源署、美国政府以及OPEC的预估数字均明显低于去年的增长水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球石油需求增长220万桶/日，超出非OPEC+产油国供给增长大约100万桶/日。这意味着OPEC+产油国的原油需求应该比2023年高出约90万桶/日，OPEC在其5月&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;月度石油市场报告&lt;/a&gt;中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/iea-trims-2024-oil-demand-growth-forecast-widening-gap-with-opec-view-2024-05-15/"&gt;预期 &lt;/a&gt;全球需求增长仅110万桶/日，对OPEC原油的需求变化不大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年至今，美国整体原油产出变化不大。4月产量约为1,313万桶/日，低于12月的1,326万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;业界高管和分析师表示，即便油价接近每桶80美元，美国产商不大可能步去年的后尘再次产出超出预期，更甚的是，美国产商很可能不会重蹈覆辙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我们的客户维持极度保守与纪律性做法，"合同承包商Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"考虑到当前的价格，钻井平台数量没有明显飙升，令人诧异。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他的公司将资本支出保持不变，延后对钻井平台的升级，以更好地适应钻探成长放慢的步伐。公司计划在年底前运营12口钻井，明年再额外部署几口钻井。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据贝克休斯（Baker Hughes）数据显示，美国石油钻井平台数量降至496座，较一年前下降13%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"美国有能力以每年100万桶/日的规模成长数年，但目前未见到加速成长的欲望，"标准普尔分析师周四在一份报告中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球数据统计公司S&amp;amp;PCommercial Insights预估今年美国原油与凝析油产量将增长47万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，美国上市产商在投资者的压力下，对增长相关的支出进行了限制。此前，未经节制的支出推动了突飞猛进般的成长，但限制了水力压裂区在十多个年头中收取可观的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来超出预期的产量增长部分来自于私人产商，其中有些现在已经被纳入了&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/us-permian-deal-frenzy-adds-lower-oil-output-growth-2024-2024-02-07/"&gt;席卷该行业的并购浪潮&lt;/a&gt;。他们通过钻探更长的井和压裂页岩以从更密集的井口生产石油来提升生产效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"即便近期出现并购潮，我预计当前的油价仍将稳住，助力温和增强整体美国石油产量成长，而钻探和完井效率的持续提升将成关键，"TexasStandardOil总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;像SLB公司&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N" target="_blank"&gt;(SLB.N)&lt;/a&gt;等油田服务企业预计今年来自国际市场的发展会比北美更强劲。其&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/commodities/oilfield-firm-slbs-profit-rises-international-drilling-demand-2024-04-19/"&gt;一季度国际收入&lt;/a&gt;同比增长18%，而北美收入则下降6%，部分原因在于行业整合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"近年来战略发生了转变，对资本纪律的关注加强，这也是导致反应不同的原因。"UBS银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将进一步延长自愿减产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，美国与加拿大、巴西和圭亚那一起预期在2024年将引领石油和液态烃的产量增长，抵消产量削减的影响。美国能源信息署（EIA）3月指出，OPEC+的液态烃产量今年预期将下滑100万桶/日，而非OPEC+成员国的供应量将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"OPEC+已学会应对美国石油生产增长"，UBS的Staunovo评论道。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="在德克萨斯州温克附近，位于奥格斯石油公司租借地上的钻井作业" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;从控制室看，德克萨斯州温克附近奥格斯石油公司租借地上的一座钻井运营现场，美国，2018年8月22日。路透/NickOxford/文件图片。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>特朗普在被判有罪后愤怒地发誓将继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本文第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，唐纳德·特朗普(Donald Trump)在特朗普大厦内，面对一行行摄像机，发表了一段演讲，其内容既契合其法律与政治双重斗争的基调：他，准备战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就在纽约陪审团&lt;a href="https://www.reuters.com/legal/jurors-begin-second-day-deliberations-trump-hush-money-trial-2024-05-30/"&gt;裁定他有罪&lt;/a&gt;，涉及34项伪造文件以掩盖向色情明星支付封口费的罪名后的第二天，这位共和党总统候选人激动地列数敌手与不满，在激烈的、零散的发言中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他将主持其审判的法官胡安·默尚(Juan Merchan)称为“腐败”与“恶魔”。他形容民主党人乔·拜登(Joe Biden)，其在&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/event/us-elections/"&gt;11月5日选举&lt;/a&gt;中的对手，为“我国历史上最糟糕的总统”。他猛烈抨击了&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/aggrieved-former-lawyer-michael-cohen-testify-against-trump-hush-money-trial-2024-05-13/"&gt;作证对抗他&lt;/a&gt;的证人，以及&lt;a href="https://www.reuters.com/article/world/us-house-impeaches-trump-for-a-second-time-10-republicans-vote-yes-idUSKBN29I1C6/"&gt;投票弹劾他&lt;/a&gt;的国会议员，重申其集会上的言辞，批评非法涌入我国的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳求支持者为他的竞选活动捐款，将他面对的挑战描绘为超越个人，关乎国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"做到这一点，"他说，"因为我们正在为美国而战。"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然过去他的竞选演讲往往夹杂着幽默，但这一次，几乎全是阴沉的调子。特朗普在新闻发布会上手里只拿着一张小页的笔记，最后，他未回答任何提问，迅速离开了讲台，身边是他的儿子埃里克·特朗普(Eric Trump)。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在距离镜头的地方，通过筹款呼吁以及社交媒体，这位前总统的盟友同样对司法系统，以及任何胆敢暗示特朗普犯罪的人进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一个两位主要候选人都将对方描绘为对国家威胁的竞赛中，拜登竞选团队抓住特朗普的言论，作为其不适合担任总统的新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"美国民众刚刚见证了一个困惑、绝望与失败的唐纳德·特朗普，他对于个人的不满喋喋不休，并且对美国的司法系统撒谎，让任何观看的人都会得出一个明显的结论：此人不可担任美国的总统"，拜登竞选团队的通讯主任迈克尔·泰勒(Michael Tyler)在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——大多数人认为纽约的判决是对司法公正的歪曲——在周四那天，给他的竞选活动捐赠了3亿4800万美元，特朗普团队表示。这是特朗普在WinRed上单日筹款纪录，该平台为共和党人处理数字筹款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其竞选团队，总筹款落后于拜登，周五试图继续保持势头，向支持者发送了一系列预示性的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"美国历史的最黑暗日子！"其中一则消息写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我永远不会投降！"在特朗普新闻发布会后发言的另一条消息说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员与组织都团结在前总统身后，认为审判是存在问题的，指控本不应提起，民主党的曼哈顿地区的陪审团阵营受污染，法官持有偏见——所有这些指控都遭到了当地当局的否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在那些共和党人的谴责不及时或不够强烈的地方，特朗普的盟友与竞选助手则展开了猛烈攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普竞选团队的联合经理克里斯·拉西维塔(Chris LaCivita)在社交媒体平台上对一个全国大学共和党团体展开批评，这个团体在X平台上发布的帖子称，应尊重陪审团的判决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"意见就如同屁股……人人都有……，"拉西维塔在帖子中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还&lt;a href="https://x.com/LaCivitaC/status/1796299965863747724" target="_blank"&gt;瞄准了拉里·霍根&lt;/a&gt;，这位温和派的前马里兰州共和党州长，正在竞选参议院席位，在判决前警告美国人“不要用更大的党派毒性去火上浇油”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"你刚刚结束了你的竞选，"拉西维塔在X上回应说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在对宾夕法尼亚州与佐治亚州这两个摇摆州的共和党选民的访谈中，有几位表示，特朗普的定罪正在让他们&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/trump-conviction-gives-some-republicans-pause-key-pennsylvania-county-2024-05-31/"&gt;重新考虑在11月&lt;/a&gt;继续支持他的决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此类的背离，在特朗普与拜登再次对决时，&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/after-trumps-conviction-jury-is-still-out-political-damage-2024-05-31/"&gt;可能会对他造成伤害&lt;/a&gt;，特别是在数个摇摆州中他对特朗普的微弱领先。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数受访的共和党人的声音，就像特朗普本人一样，认为审判是一场闹剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"这一切都是政治角力，只是为了伤害他，尽量让他远离竞选之路，"佐治亚州马里埃塔(Marietta)的62岁退休警察斯科特·克莱顿(Scott Clayton)说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"如果他们可以这样对付他，他们就可以对任何人这样做。事实上，没有人是安全的。"&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="唐纳德·特朗普，美国前总统，出席纽约举行的新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。 REUTERS/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普出席纽约的新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;共和党总统候选人、美国前总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，就在纽约市特朗普大楼举行的刑事审判中，因被指控伪造商业记录以掩盖2016年向色情明星史多米·丹尼尔(Stormy Daniels)支付的封口费的定罪判决的第二天，2024年5月31日，美国纽约市。 REUTERS/Brendan McDermid/File  Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥的谢因鲍姆以压倒性胜利成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description></description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>