<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 10 Dec 2024 20:56:42 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会以300名议员中出席的190名议员投票通过了一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令。现场直播画面显示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布戒严令，2024年12月3日。青瓦台/路透社供图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿死于狱中袭击</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;被判刑的加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克的一所超级监狱中因受另一囚犯攻击而不幸去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大最臭名昭著的大规模杀人犯之一。2007年，他在不列颠哥伦比亚省的猪场被定罪，杀死了吸毒者和卖淫女，并在那里残害了她们的遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府检察官在判处其终身监禁后，放弃了针对他另外20起谋杀案的指控。经过调查发现，他的乱搭建物业近温哥华市有6名女性的遗体部分被发现。他被认定杀害了其中6名女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大惩教服务部门表示，皮克顿是在5月19日于魁北克监狱遭受袭击后去世的。之后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省及全国各地的社区造成了毁灭性的打击。”服务部门在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者中有超过60名女性分别从温哥华贫穷、毒品泛滥的市中心东区消失，直到2002年初皮克顿被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿猪场约25公里东侧的普特科奎特姆市，发现了33名女性的遗体或DNA证据，其中许多妇女是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报皮克顿曾编写的一本书在亚马逊上架不到几小时后就被下架。当时《温哥华太阳报》报道，书中连环杀手声称自己是无罪的，并被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊删除该书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的过期电视照片，拍摄于他位于普特科奎特姆的家中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿于这张未日期标注的文件照片中出现在其位于普特科奎特姆的家中。路透社/Global TV/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现下滑而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在此次非洲国民大会（ANC）的历史性选举失利后，将面临严重的削弱。此次选举结果显示，ANC的选票占比不到42%，这一数字远低于2019年大选时的57.5%，也标志着自废除种族隔离制度以来，ANC首次未能获得超过半数的选票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举结果显示，在约71%的选区中，ANC的得票率低于42%，创下了自1994年种族隔离制度结束以来的最低纪录。这预示着ANC将不得不与其他较小的政党进行协商，以构建执政联盟或达成其他形式的协议，以便继续执政。这可能意味着必须作出政策妥协或失去重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为前工会领导人兼商人，拉马福萨可能将面临反对党和党内在严重分裂情况下对其的质问，要求他辞职。然而，ANC的一名高层官员支持他继续任职，并且分析家认为目前没有明显的继任者人选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不存在一个能够明确接替拉马福萨的统一候选人，”南非开普敦大学的政治学教授安东尼·布尔特说道，他为拉马福萨编写了一本传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月份的意见调查显示，拉马福萨在此次大选中的民调中，在主要政治人物中获得了最高支持率，同时ANC内部派系争斗可能使反对他的动员更为复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对此发表评论，他的发言人表示，他会于周日发表声明，届时将公布初步的完整结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位此前也曾处于悬而未决的状态，这主要是因为他曾经因一项现金藏匿财物的报告可能做的不当行为，而受到调查委员会调查，该事件被称为“农场门”。尽管他否认了“农场门”事件中的任何形式的不当行为，但在那一年晚些时候，他仍成功赢得了ANC领袖的新任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为ANC迄今为止面临的一项最严峻的考验，其中选民的愤怒主要集中在就业不足、犯罪和持续的电力短缺等问题上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017下半年当选ANC领导人，承诺重塑党派形象，并在九年的丑闻、腐败和经济衰退之后，振兴经济。然而，他的统治初期所带来的喜悦很快消散。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去了，经济仍旧停滞不前，高层ANC官员依然面临着诸多丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在本周的选举结果中，拉马福萨的政敌祖马施加了致命的一击，祖马支持的政党uMkhonto we Sizwe表现超出预期，显著削弱了ANC的支持率，特别是在祖马的故乡夸祖鲁纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马将拉马福萨和ANC置于死地。他知道夸祖鲁纳塔尔省会是他们的弱点，”政治分析家拉尔夫·马特凯加说道，“这是拉马福萨项目的终结。选举失败后，事情不可能恢复正常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管拉马福萨因在关键改革上的犹豫不决而受到批评，避免加剧党内的裂痕——这种做法与他作为80年代工会领导人时的果断形成对比，但他拥趸仍然赞赏他建立共识的能力以及担任南非全球南方代表的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新冠疫情期间，拉马福萨是全球最突出的呼吁公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提出了针对以色列的种族灭绝案件，法院本月裁定以色列必须终止在加沙城拉法的军事行动。然而，以色列坚称否认指控，并继续其在拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC在过去30年中的成绩，但批评者称，他对解决南非最大挑战提供的新解决方案甚少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前，ANC举行的最后一场竞选集会上，拉马福萨承诺“做得更好”。成千上万的支持者聚集在索韦托足球场上，他尚未完成发言，很多观众就已经离场。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Soweto, 2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一排摄像机，传达了既适合其法律斗争也适合其政治斗争的信息：他已做好战斗准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因伪造文件以隐瞒支付给成人明星的封口费而负有34项罪名的案件判决后的一天，这位共和党总统候选人列举了一系列敌对者和不满，并用愤怒且杂乱无章的话语展开了一系列抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称主审法官胡安·梅尔钦为“歪曲事实者”和“恶魔”。他描述民主党总统候选人乔·拜登，将其视为“美国历史上最糟糕的总统之一”。他抨击了作证的证人、投票弹劾他的国会议员，以及他声称非法进入美国的移民——这与他在集会上的言辞相呼应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为其竞选捐款，称面临的挑战不仅仅局限于他自己。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“请大家这样做，”他说道，“因为我们在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他在其他竞选演讲中经常夹杂着幽默，但这次演讲主要是带着沉重的语气。特朗普在新闻发布会上仅举了一张小纸片做参考。会议结束时，他未回答问题便与儿子埃里克·特朗普一同迅速离开了演讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在摄像机之外，通过募捐呼吁和社交媒体，前总统的支持者们也对司法系统及任何暗示特朗普犯罪的人进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位主要候选人互相视对方威胁国家安全的选战中，拜登竞选团队抓住了特朗普的言论作为其不胜任总统职务的最新证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了一位迷惘、绝望且落败的唐纳德·特朗普对其个人积怨发表了一连串胡言乱语，还对美国司法系统撒谎——相信大家对此得出的唯一结论是：这个男人无法成为美国的总统。”拜登竞选团队公关总监迈克尔·泰勒在一份声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——大多数人认为纽约的裁决是正义的扭曲——周四向其竞选账户捐款3480万美元。据特朗普团队透露，这是特朗普在WinRed这一平台——共和党数字筹款的渠道——上创下的单日募捐记录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管拜登在筹集资金方面占据明显优势，但其竞选团队仍在周五发送了大量的募捐短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一则短信这样写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不会投降！”特朗普的新闻发布会之后，另一则短信高喊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站在前总统的一边，声称审判存在缺陷，指控不应被提起，陪审团组成的地区是民主党势力巨大的曼哈顿，法官有偏见——而地方当局否认了这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当共和党人的谴责力度不够时，特朗普的支持者和竞选助手开始猛烈抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普联合竞选经理克里斯·拉西维塔挖苦了一个社交媒体平台X上的全国性共和党组织，后者在社交媒体上表示应当尊重陪审团的裁决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“意见就像屁股，人人都有。”拉西维塔在X平台上留言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还吐槽了马里兰州的温和派共和党前州长拉里·霍根，对方在判决前曾经警告美国公众“不要因为更多的党派分裂而如柴草般为既定事实添油加醋”。拉西维塔在X平台上回应称：“你终于结束了自己的竞选了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对宾夕法尼亚州和佐治亚州这些摇摆州的共和党选民进行的采访显示，特朗普的定罪让一些人开始考虑在11月将支持从他转至他人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些背离可能会在特朗普在与拜登的重赛中造成损害，因为他在美国多个关键摇摆州的支持率已经相当微弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，大多数受访的共和党人听起来与特朗普本人很像，称此次审判是骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这一切都是政治上的阴谋，是为了伤害他并尽可能多地让他无法参与竞选，”62岁的退休警察桑特克莱顿说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们可以对他这么做，那么对任何人来说都是不安全的。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，位于纽约市" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/p&gt; &lt;p style="text-align: center;"&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/ Brendan McDermid&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，位于纽约市" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/p&gt; &lt;p style="text-align: center;"&gt;美国纽约市，2024年5月31日。路透社/ Brendan McDermid/资料图&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中渐进介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放松对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是美国两年来参与乌克兰战争中的一个小而重要的步骤。专家表示，这可能有助于缓解俄罗斯在乌克兰哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美国武器攻击俄罗斯领土上的目标存在风险，担心这可能会引发与拥有核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这与美国对基辅供应更高级武器的一系列禁令相符合，这些禁令也在此期间逐渐解除。这包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于本周生效，针对的是哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，这一决定允许基辅使用美国供应的武器反击从边界那边攻击他们或准备攻击他们的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这给了前线乌克兰部队绿色信号，允许他们使用高机动火炮火箭系统（HIMARS）发射的制导多管火箭系统（GMLRS）导弹以及其它武器，向俄罗斯部队开火。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并有可能在俄罗斯军队在哈尔科夫地区固守之前使其后退，”乌克兰国立战略研究所的研究员尼科拉·比利兹科夫（Mykola Bielieskov）说，该研究所是一家官方的智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆（Philip Ingram）表示，拜登的决定将减少基辅需要从东部顿巴斯地区的关键战场调兵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，俄罗斯军队将会处于被动地位，不得不重新考虑他们在进攻哈尔科夫地区的战术，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯到几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国官员透露，乌方在5月13日的一场安全视频会议上提出了请求，当时乌克兰国家安全顾问杰克·苏利文（Jake Sullivan）、国防部长劳埃德·奥斯汀（Lloyd Austin）和联合参谋长主席C.Q.布朗（C.Q. Brown）与白宫进行了会面。一位要求匿名的美国官员称，苏利文在5月15日向拜登提出了建议，认为乌克兰应该能够从俄罗斯领土上打击俄罗斯军队。拜登同意了这一建议，国务院自那时以来一直在最终确定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基（Volodymyr Zelenskiy）曾在5月20日接受路透社采访时呼吁其合作伙伴采取类似步骤，但他当时表示：“目前还没有好消息。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;福尔泰研究基金会欧洲项目高级研究员罗布·莱（Rob Lee）表示，俄罗斯充分利用了拜登对其领土内打击目标的禁令，将其用作安全避风港，在哈尔科夫地区发起攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰第二大城市哈尔科夫距离边界只有19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮直接部署在边界对面。它可以保留防空、电子战、指挥与控制系统，”莱说道。“它或许拥有一份某种程度的安全。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，莱和其他专家认为，这一决定自身可能不会很快改变前线的格局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会大幅改变前线的移动情况，如果有的话。但它会使得俄罗斯更难以继续这种跨境行动，”莱说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺乏足够的兵力对哈尔科夫发动大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力产生足够的作战能力，从东北方向真正威胁哈尔科夫，”他说道。 “要这样做，他们需要在东部作战区域大量抽调部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰对其境内使用武器，并在周二再次提高了爆发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，泽连斯基似乎准备在未来的几周和几个月内寻求扩大其使用美国武器的能力，特别是在俄罗斯在战场上重新获得主动权的一年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，就在华盛顿宣布政策转向后不到一天，泽伦斯基在接受《卫报》采访时表示，呼吁美国批准击中俄罗斯境内的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前国防部官员、现任职于位于华盛顿的战略与国际研究中心的马克·坎欣（Mark Cancian）表示，拜登的举措只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是一个重大的政策转变。但这是一步，”坎欣说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将要求进一步的一步：打击更广泛的袭击目标——也许不是直接威胁哈尔科夫，但在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯（Antony Blinken）周五在布拉格发表讲话时表示，目前美国将继续按照必要的程度调整和适应，但未排除扩大政策的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“向前看，我们将继续做我们一直在做的事情，即必要时适应当局的需要，”布林肯说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="哈尔科夫地区俄罗斯导弹空袭后的后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月30日，乌克兰哈尔科夫市郊的马拉丹列夫卡村，孩子们和青年体育骑术学校的停车场遭受俄罗斯导弹袭击后受损严重。路透社/瓦列尼汀·奥吉尔内科摄，资料照片。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国油产商维持温和增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司坚持减少提高产量支出的承诺，预计2024年美国作为全球最大原油生产国的增长速度将放缓，这可能减轻OPEC+在周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年中，美国因页岩革命以及技术进步和效率提升的原因，成为非OPEC生产国中推动全球原油供应增长的主要力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出人意料增长了超过100万桶/日，达到1293万桶/日，远超政府在2023年初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及其盟友OPEC+去年大幅削减了产量，部分原因是抵消美国及其他非OPEC生产国产量的上升。OPEC+总计减产586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士透露，OPEC+正在探讨一项复杂的协议，可能允许他们将部分这些减产措施延续至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+将在周日会议中讨论供应政策，尽管美国产量增加继续推动非OPEC+产量的增长，但这种威胁相较于2023年将更小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测认为，美国原油供应今年将增长约27万桶/日。这与OPEC自身对美国原油与凝析油产量增长30万桶/日的预期相近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量将有更高的增幅，为64万桶/日。这三位是最为关注的预测机构，他们的预估均低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计，2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+以外的石油生产国的供应增长约100万桶/日。OPEC+表示，这意味着2024年对OPEC+原油的需求将比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计，今年全球需求增长将仅为110万桶/日，而对OPEC原油的需求不会有太大变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，美国原油产量整体变化不大。四月份产量约为1313万桶/日，比去年12月下降约2%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师认为，美国生产商不太可能再次像2023年那样超出预期，即使油价徘徊在每桶80美元左右。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常保守和纪律性的态度，”承包钻探公司Scandrill的首席运营官保罗·莫斯沃尔德说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“特别是在当前价格下，钻机数量没有增加，这一点令人意外。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的公司保持资本支出持平，并推迟对钻机的升级，以最好地适应平缓的钻井增长。公司计划年底前运营12台钻机，并在明年 redeploy 更多钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国石油钻机数量已降至496台，较去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国在未来几年内有潜力每年增加100万桶/日的产量，但目前没有增加到这个水平的意愿，”标普分析师在周四的一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普大宗商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市美国生产公司因投资者的压力限制了增长支出，在无节制的支出驱动高速发展但限制了2010年代页岩产业的回报后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，高于预期的产量增长部分归因于私人生产商，其中一些现在正被整合到一个席卷该行业的波及，从而提高了生产率，通过钻更长的井并使岩石裂解同时从更多的井中产油。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“预计尽管最近出现的整合浪潮，但不断改善的钻井和完井效率将继续支撑美国石油总产量的温和增长，”得克萨斯标准石油公司的总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），本年度预计会从国际市场获得更多的增长，而不是北美地区。其一季度国际收入增涨18%，而北美收入下降6%，部分原因在于整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略发生了变化，越来越注重资本纪律，从而产生了不同的反应，”UBS银行分析师乔凡尼·斯塔诺沃表示，他认为OPEC+将会延长自愿减产措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国与加拿大、巴西和圭亚那预计今年将在石油和液体产量增长中占据领先地位。美国能源信息署（EIA）表示，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国提供方供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会与美国石油产量的增长共存，”UBS的斯塔诺沃表示。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="一个钻井平台的操作楼层从奥克萨斯石油在其位于Permian盆地附近的Wink的土地上的租赁控制室内可见" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg"&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;2018年8月22日，美国德克萨斯州Wink地区Permian盆地Oasis石油租赁地块内的钻井平台操作楼层。路透社/Nick Oxford/文件照&lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩众议院议长纳比赫·伯里再次在贝鲁特与美国斡旋以结束黎以冲突中扮演关键角色，利用数十年积累的经验与哈塔克住房旅和美国进行沟通，促成了停火协议的签署。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一事件凸显了这位86岁领导人仍如何在黎巴嫩保持影响力，尤其在什叶派穆斯林社区中拥有的巨大影响力。自从以色列在9月暗杀了伊朗支持的哈塔克住房旅领导人哈齐姆·纳斯拉拉后，他一直被视为稳定区域局势的关键人物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里在周三播出的全国电视讲话中表示，黎巴嫩已“关闭了一个最危险的历史时刻”，呼吁黎巴嫩人民团结一致，共克时艰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里在黎以1975-1990年内战期间，作为什叶派运动“阿玛尔”的领导人崭露头角。自1992年以来，他一直担任众议院议长，是黎巴嫩宗派秩序中席位最高的什叶派成员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈塔克住房旅新领导人纳伊姆·卡萨姆对伯里表示赞赏，称他是该组织的“大哥”。美国特使阿莫斯·霍肖恩在与贝鲁特进行的多次访问中多次会晤伯里，力求促成停火协议，而这些停火协议是在与加沙战争并行进行并急剧升级至9月份的背景下提出的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这位特使的角色使人们回想起了伯里在2006年哈塔克住房旅与以色列冲突的最终停火中发挥的关键作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交官表示，他的作用更为突出，因为黎巴嫩尚未选出总统，内阁的权力仅部分有限，并且几乎没有非政治手段来接触哈塔克住房旅，而该组织被美国列为恐怖组织。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位贝鲁特驻地外交官说：“现在，当你来到黎巴嫩，真正值得见的唯一人物就是他。他是国家本身。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1985年，在其帮助下，与黎巴嫩长达15年内战期间劫持美国客机仍处于人质状态的39名美国人被释放，他由此走向国际政治舞台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战后的选举中当选议长之时，正是纳斯拉拉领导哈塔克住房旅崛起的时期，两人组建了“什叶派双子星座”，这是指主导什叶派政治代表和国家大部分领域的两个政党。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位经常访问伯里的外交官称：“他是哈塔克住房旅信任的合作伙伴，这使他变得非常重要，但同时也存在着他在政治上能做什么的明确界限，无论是由于哈塔克住房旅还是伊朗立场。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列的火力攻击了伯里阿玛尔运动影响力范围内的地区，包括海滨城市特里尔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里1938年出生于西属黎比里亚，其家庭为从提宾奈移居黎巴嫩的商贾世家。他在黎巴嫩成长，并在大学期间就开始涉足政界。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾经在困境中的什叶派社区很多人为伯里改善他们地位感到高兴，他在一个基督教和逊尼派占优势的宗派体系中推动了这一进步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为一名受训律师，伯里在阿玛尔创始人穆萨·萨德失踪后接任该运动的领导。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里推动了阿玛尔的军事崛起，该组织与内战期间几乎所有主要党派作战，包括后来成为其盟友的哈塔克住房旅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者大批加入国家机关和安全部门，他似乎与哈塔克住房旅的政治步调一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2006年美国驻黎巴嫩大使馆电报揭露了他的真实想法后，伯里在2010年否认该报告，称纳斯拉拉“就像我自己”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年，伯里的阿玛尔战士支持加沙战争期间敢于并肩作战的哈塔克住房旅对以色列发射火箭弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外国外交官开始访问贝鲁特与伯里会面，意图阻止以色列与黎巴嫩边境的交火，寻求劝服哈塔克住房旅将阵地北移至黎塔尼河以北，该河约30公里长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里向一位外国官员表示 “如果将黎塔尼河向南移动到边界要比将哈塔克住房旅北移更容易实现” ，一位接近伯里的人告诉路透社。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，他的反对者也将他视为使黎巴嫩陷入2019年金融危机的宗派精英之一，该危机源于数十年来系统腐败导致的金融体系崩溃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些人指责他拒绝召集议会会议选举总统，导致政府中的基督教最高职位空缺超过两年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的角色激怒了哈塔克住房旅的政治对手，如基督教“黎巴嫩力量”武装力量，后者认为任何谈判都应由黎巴嫩总统发起。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩众议院议长纳比赫·伯里与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩众议院议长纳比赫·伯里与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面 (照片来源：路透社/达尼尔·苏丹尼 特稿)&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩众议院议长纳比赫·伯里的图像挂在贝鲁特的一栋建筑上，这是对他采取庆祝活动以纪念阿玛尔运动创始人穆萨·萨德失踪45周年活动的一部分，穆萨·萨德1978年到访利比亚时失踪" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩众议院议长纳比赫·伯里的图像挂在贝鲁特的一栋建筑上，在纪念阿玛尔运动创始人穆萨·萨德失踪45周年的活动中。穆萨·萨德1978年到访利比亚后失踪，于2023年8月31日在贝鲁特，路透社/摩罕默德·阿扎基 特稿&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了一项关于加沙停火的新提议，并呼吁哈马斯接受这一提议，认为这是结束冲突的最佳方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在是这场战争结束，新一天开始的时候了。”拜登说（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;乔·拜登&lt;/a&gt;），这位正面临连任选举压力的总统，亟需解决已经持续八个月的（&lt;a href="https://www.reuters.com/world/israel-hamas/"&gt;加沙冲突&lt;/a&gt;），冲突中的新增压力来自以色列政府在国内和国际上因加沙的死亡事件及人质持续被扣而受到的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他国家进行调解的以色列和哈马斯激进运动之间的停火讨论多次停滞，双方互相指责对方阻碍了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项提议是在以色列军队对拉法的数周突袭后提出的，并伴随着对以色列总理内塔尼亚胡政府新的压力，尤其是在其扣押的人质持续被关押的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登公布停火计划后提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这还发生在唐纳德·特朗普——民主党的总统对手——被判处34项重罪的隔天（&lt;a href="https://www.reuters.com/legal/jurors-begin-second-day-deliberations-trump-hush-money-trial-2024-05-30/"&gt;唐纳德·特朗普&lt;/a&gt;），突显了两位候选人之间的巨大差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新提议分为三个阶段，与以往的提议不同，因为在此期间停火将持续进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将撤出加沙人口密集地区，被扣押的人质，包括老人和妇女，将与数百名巴勒斯坦囚犯进行交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙地区，每天将有600辆装载人道主义援助物资的卡车进入加沙。（乔·拜登）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久停火的条件进行谈判。总统说：“只要谈判继续进行，停火将持续。”这一条款是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括对加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登称，通过卡塔尔转达给哈马斯的新提议已经被提出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我了解在以色列有一些人不会同意这一计划，并将进一步要求战争持续下去。有些人甚至在政府联盟内。他们已经表明了自己的立场，他们想要占领加沙，继续战斗多年，被扣押的人质对他们来说并不重要。但尽管有各种压力，我敦促以色列领导层支持这一交易。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为之前唯一一位在战争时期访问以色列的美国总统，作为刚刚派遣美军直接保卫以色列不受伊朗攻击的总统，我你们请大家后退一步，想一想如果失去这个机会将会发生什么。我们绝不能失去这个机会。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员告诉媒体，匿名表示，以色列能够提出这一新提议，是因为它在战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一条通往危机结束的道路。这是一项详细的四页半协议。它已经被细致地商讨过。现在摆在桌面上的是这一过程的最终阶段。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该计划中，每个阶段将历时42天。（一位匿名的美国官员）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体将拜登周五的讲话描述为激动人心，并视为试图直接向以色列民众呼吁。热播的12频道中断了晚间新闻节目，现场直播了拜登的讲话。以色列审查员此前已禁止发表该提议的细节，主播丹尼·库什马罗表示。（乔·拜登）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与之前的提议相比，这一提议的成功几率更大，奥斯汀大学历史和公共事务教授杰里米·苏里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯对以色列发动任何严重袭击或恐怖袭击的能力不再像以前那么高，但这是一个不小的可能性。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论正逐渐对以色列不利，这可能会促使以色列人希望尽快停止冲突，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事时，他可以产生很多激励因素。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个人质提议是，释放加沙的病患、老人和伤者，以换取为期六周的停火，这六周停火可以延长以允许更多的援助进入这个地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议的谈判在以色列拒绝同意哈马斯要求在谈判中达成永久结束冲突后破裂（&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/us-warns-israel-that-rafah-invasion-will-jeopardise-weapons-supply-assault-2024-05-09/"&gt;2024年5月&lt;/a&gt;），并加大了对拉法的军事打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在周四表示（&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-ready-reach-complete-agreement-including-hostagesprisoners-exchange-deal-2024-05-30/"&gt;哈马斯说&lt;/a&gt;），它告知调解人称，在持续的进攻行动期间，不会参与更多的谈判，但如果以色列停止战争，哈马斯愿意达成一个完整协议，包括人质和囚犯的交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，美国国家安全顾问杰克·沙利文周五将与17个有公民被哈马斯扣押的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉法在上周日的以色列空袭中死亡45位巴勒斯坦人引发了国际公愤，但并未（&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/us-defines-major-rafah-operation-that-would-change-israel-policy-2024-05-28/"&gt;超过美国的红线&lt;/a&gt;），可能会切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这场战争中，巴勒斯坦人民已经经历了纯粹的地狱。”拜登周五说。 “我们看到了拉法本周早些时候致命大火的可怕画面，紧随以色列对哈马斯的打击之后。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列于10月7日南部以色列发动袭击后攻击加沙地区以来，加沙已有超过36280人丧生。（以色列统计称）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损建筑物的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名妇女在拉法北部加沙条地区的受损建筑废墟中行走。2024年6月12日。路透社/ Mahmoud Issa&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密货币“重新质押”平台蓬勃兴起，交易者追逐更高收益</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;价值超过180亿美元的加密货币已流入一种新型平台，在该平台中，投资者通过锁定其代币获得奖励，这种复杂机制引起了分析师的担忧，称其对用户和加密市场构成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重质押”现象的日益流行是加密货币市场冒险行为的最新迹象。随着价格飙升和交易者寻找收益，加密货币市场正变得越发繁荣。全球最大的加密货币比特币接近历史最高点，市值最高，而排名第二的以太币今年迄今已上涨逾60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押热潮的核心是位于西雅图的初创公司EigenLayer。公司在二月从硅谷风投公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，吸引了188亿美元的加密货币进入其平台，比半年前的不到4亿美元大幅增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时表示，该公司发明重质押是为了扩展一种长期存在的加密货币做法——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机检查和确认谁拥有哪种加密货币。为了做到这一点，加密货币持有者，如以太币持有者，允许他们的资产作为验证过程的一部分被锁定。持有者在参与质押期间会暂时失去对这些资产的即时访问权，但他们会因质押而获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台也向用户发放代表他们所质押加密货币的新型加密货币。重质押使持有者可以将这些新代币重新质押到不同的基于区块链的程序和应用中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对重质押的风险持分歧态度，一些内部人士认为这一做法尚处于萌芽阶段，尚不清楚其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，则担心如果代表重质押加密货币的新代币被用作加密货币大规模借贷市场的抵押品，可能会导致基于少量底层资产的借贷循环。如果所有人同时退出，这将有可能破坏更广泛的加密市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当抵押品上有其他抵押品作为担保时，情况就不是很好，这增加了新的风险元素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者的热情在于收益：以太坊区块链上的质押回报率通常在3%-5%之间，但分析师称，重质押可能带来更高的回报，因为投资者可以同时赚取多种收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）领域最新的一项发展，这一领域中加密货币持有者投资于各种实验性方案，以期在不抛售资产的情况下获得高额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为奖励支付机制尚未开发出来。用户加入该平台是为了期待未来的奖励，或免费分发的空投代币。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用该平台的人发放其自身创建的新代币EIGEN，用户希望这一代币在未来具有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Adam Morgan McCarthy表示，重质押平台的增长是由用户寻求空投代币的动机驱动的，称之为“非常、非常投机的免费钱的事宜。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常危险，”美国加密交易平台Coinbase的研究负责人David Duong（COIN.O）表示，Coinbase提供质押服务但不提供重质押服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在预知性地这样做，（预期）将获得奖励但不知道会获得什么，”Duong表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sreeram Kannan是毕业于西雅图华盛顿大学的一名前助教，并且是他所描述的第一颗学生设计的微卫星的团队的一员，根据他的学术网站介绍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称为一个验证服务的市场，将潜在的质押者与需要质押代币的应用连接起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重质押平台如EtherFi、Renzo和Kelp DAO相继出现，它们为客户代币进行重质押，并生成代表重新质押资产的新代币，这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台目的是让用户自行选择将代币质押在何地，同时帮助新的区块链服务成长，而非鼓励更多的加密借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有正式关系……这是一个新兴现象，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重质押可能带来“隐含风险”——如果重质押代币用于加密借贷，可能会出现强制平仓和市场下行期间的更多波动，他在笔记中如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售加剧了高风险借贷问题，随着作为抵押品的加密代币迅速失去了价值，这种问题在Terra和Luna崩盘后尤为明显。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan否认EigenLayer面临这些风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重质押而在于借贷协议，借贷协议错误定价风险，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家并不担心重质押，指出重质押协议中的资金相对于全球加密产业2.5万亿美元的净资产来说微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直对加密世界中的亏损可能传染到更广泛的金融市场表示担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前来看，从重质押问题对传统金融市场产生传染性的风险并不显著，”标普全球评级的数字资产分析主管Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即便如此，加密货币世界正变得越来越与主流金融相连，机构投资者也开始参与重质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered加密部门Zodia Custody报告了大量机构对质押的兴趣，但首席风险官Anoosh Arevshatian认为，重质押太过风险，因为难以建立一份“纸面”记录，追踪资产去向和分配奖励。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作为部分资金进行重质押，Kelp DAO在四月的博客帖子中如此表示。Laser Digital未回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的瑞士银行Sygnum表示，它为客户加密资产进行质押，并预期“将出现围绕重质押的全新生态系统”。 &lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>