<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 28 Dec 2024 08:43:04 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会共有300名议员，其中有190名议员出席，于周三通过一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，电视台直播显示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令，2024年12月3日。韩国总统府/ REUTERS 供图&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿因狱中袭击去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于周五在魁北克一所最高安全级别监狱中被另一名囚犯攻击后去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大臭名昭著的连环杀手之一，曾在2007年因在不列颠哥伦比亚省（加拿大西海岸省份）的养猪场屠杀吸毒者和妓女及其遗体而被定罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在位于温哥华附近的斯库特拉姆附近的一处破败地产上被证实杀害了六名女性，其中部分遗骸在其养猪场被发现。政府检方向他提出的额外20起谋杀指控在判处他终身监禁后被撤销。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大囚犯矫正服务表示，皮克顿是在5月19日被同狱囚犯攻击后去世的，攻击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该部门在一份声明中表示：“我们意识到，这名罪犯的案件对英属哥伦比亚以及全国其他社区造成了毁灭性的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这名受害者是早在2002年年初被捕前，长达十多年里，在温哥华市贫困地区（东温哥华区）大麻泛滥的区域失踪的60多名女性中的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在不列颠哥伦比亚省的斯库特拉姆附近，共发现了33名女性的遗骸或DNA，其中许多是土著妇女。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称皮克顿所写的一本书在亚马逊上架后几小时内被撤下。当时，《温哥华太阳报》报道，皮克顿在书中声称自己无罪，并被警方诬陷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社在亚马逊上移除了这本书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的家庭电视照片，图片于2007年摄于斯库特拉姆的家中。路透社/Global TV/文件照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现低迷而受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲民族大会（ANC）党自废除种族隔离制度以来最差的竞选结果后，将遭受严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据周三选举中约71%的选票统计结果显示，ANC的得票率不到42%，这与2019年上次大选时的57.5%相比有了显著下降，并且这是ANC自30年来首次未获多数选票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举结果带来的打击意味着，作为 Nelson Mandela 曾所领导的解放运动，ANC 必须与其他较小政党谈判结盟或其他形式的合作协议以继续执政，这可能需要作出政策让步或将重要内阁职位让予他人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为前工会领袖转变为商人的拉马福萨可能会面临反对党和其党内批评者的辞职要求，但ANC的一名高层官员已经支持他继续留任，并且分析人士认为没有明显的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明确统一的候选人能够接替拉马福萨，”南非开普Town大学的政治学教授安东尼·巴勒特说，他曾撰写了关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月的民意调查结果显示，拉马福萨在这次选举中在重大政坛人物中拥有最高的支持率，党内的派别争斗可能会使抵制他的任何动议发生复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，当周日公布最终初步结果时，他将会发表声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的未来之前也曾悬而未决，当时由一个委员会报告指出，他可能因藏在游戏场家具中的现金而涉及不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认针对“Farmgate”丑闻的不当行为指控，并在2022年底赢得了ANC五年的重新领导权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举被视为ANC迄今面临的最严峻考验之一，原因在于选民因高失业率、犯罪率和严重的电力短缺等问题而愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年末当选ANC领导人，承诺重塑党派形象并重振经济。在前任雅各布·祖玛长达九年的丑闻、腐败和经济衰退之后，他做出了这一承诺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，州长职位上两年的初起喜悦很快就消退了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济仍旧停滞不前，围绕ANC高层官员的政治丑闻依然不断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的关键打击来自拉马福萨的宿敌祖玛，他支持新党“姆克恩托我们茨韦”（uMkhonto we Sizwe），该党出乎意料地表现出色，并在ANC的支持率中造成了巨大的冲击，特别是在祖玛的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KwaZulu-Natal）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖玛已经将拉马福萨和ANC置于绝境。他知道自己在夸祖鲁-纳塔尔省很脆弱，”政治分析师莱夫·马特凯格表示，“拉马福萨的计划已告结束···竞选失利，国家依然照旧实际上是不可行的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨常常被批评为在关键改革上犹豫不决，以避免激化党内分歧，这与他作为工会领袖在80年代所展现的果断性大相径庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，拉马福萨的支持者们赞扬其协商建桥的能力以及他推动南非作为所谓的“全球南方”倡导者的角色，也就是低收入和中等收入国家的代名词。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最具影响力的声音之一，呼吁公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起对以色列的种族灭绝案，使法官在本月裁定以色列必须中止对加沙城拉法的军事行动。以色列强烈否认这些指控并继续推进对拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选途中，拉马福萨强调了ANC在过去三十年间的成就，但批评者则指出他对南非最大的挑战提供了很少的新解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前，ANC最后的竞选集会上，拉马福萨承诺将在一场有十万人以上的支持者出席的索韦托足球场的集会上“做得更好”。许多支持者在他演讲结束前就已经离开。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;Soweto, 2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步深陷乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登解除美国武器在俄罗斯使用的部分限制，这是美国介入乌克兰两年战争的又一步，专家认为这可能有助于缓解俄罗斯对哈尔科夫地区的跨境进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国武器袭击俄罗斯境内的目标存在风险，担心这可能导致与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此举是美国对其向东乌城市基辅提供高级武器的一系列限制的松绑之一，从先进的美国战斗机到长程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国官员表示，最新决定于周四生效，只为乌克兰在哈尔科夫地区的战斗量身定制。美国官员表示，此举允许基辅使用美国提供的武器反击从边境袭击或准备袭击它们的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这给前线乌克兰士兵提供了合法使用如美国提供的高机动性火箭炮系统（HIMARS）发射器发射“imating multiple launch rocket system”(GMLRS)导弹及其他装备打击俄罗斯部队的许可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这能够稳定前线，并在俄罗斯部队在哈尔科夫地区加固防御前，推动他们撤退，”乌克兰国家安全研究院的研究员莫尼克·比列斯科夫表示，该研究院是基辅的官方智囊团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆认为，拜登的决定将减少基辅为了支援东部顿巴斯关键防线所需的兵力调动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在会发现自己处于被动位置，并需要重新考虑他们进攻哈尔科夫地区的战术，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的这一决定已有数周的历史。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据美国官员匿名透露，乌克兰国策顾问杰克·苏利文、国防部长莱昂·埃斯珀和联合参谋长主席克里斯·布朗将军曾在5月13日的安全视频会议上讨论了请求使用美国武器打击跨境目标的请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏利文、埃斯珀和布朗提出放宽限制的建议，苏利文随后在5月15日向拜登汇报。据这位知情人士透露，拜登同意乌克兰能够通过使用在俄罗斯境内的美国武器反击攻击它们的俄罗斯部队。美国政府已在此后一直在最终确定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在5月20日接受路透社采访时公开呼吁西方伙伴采取此类行动，但当时表示：“目前还没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;艾尔·理查德，外国政策研究研究所欧亚项目的一位高级研究员，表示俄罗斯正在借助拜登政府禁止对俄境内目标攻击的禁令，在哈尔科夫地区规避风险进行攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫，乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将大炮和其他设备置于距离边界很近的地方，保持防空、电子战、指挥控制等功能，”理查德表示，“这可能给予俄一定程度的安全感。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，理查德及其他专家认为，单凭这一决定短期内可能不会改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定不会显著改变前线移动，但如果允许，将使俄罗斯继续进行跨海岸行动更加困难，”理查德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺乏足够的兵力推进到哈尔科夫地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯无法调动足够力量从东北方向威胁哈尔科夫，”他表示。“为了做到这一点，他们必须在东部战区彻底空虚。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰对俄境内发动攻击，并在周二再次提到存在爆发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻求扩大其在俄罗斯其他地区使用美国武器的能力，特别是在俄罗斯军队在战场上取得优势后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，华沙接受这一政策变化不足一天后，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁美国批准对俄罗斯境内的深入目标发动攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华盛顿战略与国际问题研究中心的前五角大楼官员马克·坎欣表示，拜登的行动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策的重大转变，但这是一步，”坎欣表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员会要求下一步：打击更广阔的打击目标——或许不是直接威胁哈尔科夫的目标，而是其他区域的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，还不确定美国政府是否会将政策扩大到允许对俄罗斯其他区域进行攻击，但他没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续我们一直在做的事情，即必要时适应和调整，”布林肯表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="哈尔科夫地区俄罗斯导弹袭击后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;火灾现场的消防队员正在处理被俄罗斯导弹袭击严重损坏的儿童与青年体育骑马学校，该事件发生在乌克兰哈尔科夫地区外的马拉达尼利夫卡村。图片摄于2024年5月30日，由路透社/瓦伦廷·奥吉伦科摄。文件照片。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登在周五表示，以色列已提议在释放人质的条件下实施新的加沙停火，并呼吁哈马斯接受这一最新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在受损建筑的废墟中行走，这些建筑在以色列军事进攻中被摧毁，地点位于加沙北部的比特拉赫亚，2024年6月12日。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;“是时候让这场战争结束，开始一天的新篇章了。”美国总统拜登在演讲中说，他面临在选举年之前结束加沙冲突的压力，这场冲突已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其它国家斡旋的和平谈判，在以色列与哈马斯军事运动之间安排停火协议方面多次陷入僵局，双方均指责对方阻碍进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议是在以色列在拉法进行多次进犯之后提出的，且对以色列总理本雅明·内塔尼亚胡政府及其国际盟友施加了新的压力，原因是加沙死亡人数不断增加，而人质继续被扣押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室在周五表示，以色列已授权谈判人员提出加沙停火协议，此前美国总统拜登公布了该停火计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，民主党的总统候选人、共和党对手唐纳德·特朗普在上个月因34项一级重罪被判有罪，凸显了两位候选人间的明显对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新建议包含三个阶段，并偏离了之前的建议，因为停火将持续至整个三个阶段的谈判过程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列武装部队将撤出加沙人口中心，扣押的人质，包括老年人和妇女，将被交换给数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天有600辆卡车将人道援助物资送入加沙，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对状态的条款进行谈判。“停火将继续进行，直到谈判继续。”总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项大规模的加沙重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，此提议已通过卡塔尔转达给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁那些支持“无限战争”的以色列人改变他们的立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道有一些以色列人不会同意这个计划。他们将要求这场战争无限期地继续。有些人甚至在政府联盟中。他们明确表示，他们希望占领加沙，继续战斗多年，人质对他们来说不是优先事项。但我在呼吁以色列领导层支持这项协议，尽管会面临各种压力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为第一个为以色列在战争期间亲自访问的美国总统，以及最近派美国武装部队直接保卫以色列免受伊朗攻击的人，我敦促你们退一步，想想如果错过了这个时刻会发生什么。我们不能失去这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不知姓名的美国高级官员表示，以色列能够提出新的提议，是由于最近战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一个通往危机结束的道路。这是一份详细的四又半页的协议，”这位官员说。“它是经过精心谈判达成的，现在摆在桌面上的是整个过程的最终阶段。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，这位官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几份以色列媒体将拜登周五的演讲视为一场宣言，并解释称其目的在于直接向以色列公众发出呼吁。12频道在晚间的新闻节目中断播出，直播了拜登的演讲。此前，以色列审查机构曾禁止公布此提议的细节，主持人达尼·库什玛罗称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;休斯敦德克萨斯大学历史和公共事务教授杰里米·苏里表示，此种提议的成功几率要高于以前的提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯能够对以色列发射任何严重攻击或恐怖事件的概率显著降低，但这仍然不是无风险的。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论正在“反”以色列，苏里说，这可能会促使以色列结束冲突，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统真正全面支持某事时，他可以创造出许多诱因。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候的一项先前提议则寻求在缓解六周停火期后释放加沙地区的病、老和伤的人质，以便为更多的人道援助物资进入该地创造条件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在本月早些时候的谈判破裂后，该提议瓦解。此前，以色列拒绝接受哈马斯在谈判中提出的要求，即结束战争作为永久停战的一部分，并继续强化了对加沙南方城市拉法的空袭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;7日哈马斯对以色列南部的袭击引发了大约1200人死亡，巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列对加沙的攻击以来，已经有超过36280人死亡。根据以色列方面的计算，哈马斯的袭击导致约1200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国总统办事处匿名透露，白宫国家安全顾问杰克·苏利文周五将与持有在哈马斯手中的人质的17个国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一块空袭拉法的以色列战机造成45名巴勒斯坦人丧生引发国际愤怒，但没有触及美国阻止对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“巴勒斯坦人民在这场战争中饱受煎熬，”拜登在周五的讲话中说。“我们看到了本周拉法严重火灾的可怕画面，这是一场以色列袭击哈马斯的行动所导致的……”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的贝里在停火协议中重新承担关键调解角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里重新担任美国与真主党之间关键沟通渠道的角色，当华盛顿试图调解与以色列的战争时，他利用数十年的经验帮助促成了停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一事件再次凸显了这位86岁老人在黎巴嫩的影响力，尤其是他在什叶派穆斯林社区中的地位，这一地位他已经持续了几十年。自从以色列在九月份击毙真主党头目赛义德·哈桑·纳赛尔后，国内外都认为，伯里扮演的是稳定影响者的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的电视讲话中，伯里表示，黎巴嫩正在“结束历史上最危险的时刻”，并向黎巴嫩人民呼吁团结一致，为黎巴嫩着想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在黎巴嫩1975年至1990年的内战期间，伯里作为阿马尔运动的领导人声名鹊起。自1992年起，他担任议会议长，这一职位在黎巴嫩的宗派体系中是什叶派的最高职务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党的新领导人 Sheikh Naim Qassem 也支持伯里作为谈判人的角色，称他是“真主党的大哥”。美国特使阿莫斯·霍奇斯坦在其多次访问贝鲁特期间，频繁与伯里会面，力图促成停火协议，该协议与加沙战争前后开展并突然加剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这与伯里曾在2006年帮助结束与以色列的上一次大规模战争的角色不谋而合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，他的角色尤为重要，因为黎巴嫩目前没有总统，内阁权力有限，直接与真主党接触的途径也很有限。美国将真主党列为恐怖组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在你来到黎巴嫩，他确实是唯一一个值得见的人。他就是国家。”一名驻贝鲁特的外交官表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，伯里因帮助谈判释放被什叶派激进分子挟持的人质而引起全球关注，这些人质是1975年至1990年黎巴嫩内战期间被挟持的一架美国客机上的美国公民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后伯里当选议会议长与纳赛尔上任真主党领导人几乎同一时期，他们共同领导了此类称为“什叶派双子”、“什叶派两党”的政党组合，主导着什叶派的政治代表权和大部分国家机构。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经常访问伯里的外交官表示：“他是真主党的信任伙伴，这使他非常重要，但也存在明显的界限，这可能是由于真主党或伊朗的立场。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列炮火袭击了由伯里阿马尔运动势力主导的地区，包括特里市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里1938年出生于塞拉利昂的提宾恩，他的家庭是移民商人家庭。他在黎巴嫩长大，并在大学期间就积极参与政治活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一度受歧视的什叶派社区中，许多人都赞扬伯里帮助改善了他们在宗派制度中的地位，这一制度给予了基督教徒和逊尼派穆斯林优待。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里是一名训练有素的律师，阿马尔运动创始人穆萨·萨德尔失踪后，他接过了该组织的领导权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里推动了阿马尔军事崛起，该组织在内战期间几乎与所有主要党派进行了战斗，但也后来成为了真主党的盟军。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里什叶派追随者迅速加入了国家机构和安全机构，他的政治立场与真主党同步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年，美国使馆的一份电报公布了关于伯里对真主党真正感觉的质疑后，他对此表示否认，宣称纳赛尔“跟我一样”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，当以色列对加沙发动攻势后，伯里的阿马尔战士在与真主党一道发射火箭弹支持加沙时参与了行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国特使开始靠近贝鲁特，并与伯里会面，试图停止黎以边境的交火，并寻求说服真主党向黎巴嫩河西奈河北侧撤退，该河北部距边界约30公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里对一位外国官员表示，“搬动锡尼尼河向边界移动比让真主党向河西奈河北侧移动更容易。”一名接近伯里的消息人士告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，伯里的对手也批评他为将黎巴嫩拖入2019年的经济危机的宗派精英之一，该经济危机始于数十年的腐败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些人指责伯里拒绝召集会议来选举总统，使政府的基督教职务空缺超过两年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的角色令真主党的政治对手不悦，比如基督教的黎波里力量派，他们认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统进行。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里在贝鲁特会见伊朗前议会议长阿里·拉里贾尼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里在贝鲁特会见伊朗前议会议长阿里·拉里贾尼（未图），摄于2024年11月15日。路透社/萨迪尼·阿尔·苏丹尼/图文&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一幅显示黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里的画像悬挂在贝鲁特的一栋建筑上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一幅显示黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里的画像悬挂在贝鲁特的一栋建筑上，这是2023年8月31日举行的纪念真主党创始人穆萨·阿勒·萨德尔失踪45周年集会上的照片。萨德尔在1978年前往利比亚旅行后失踪。路透社/穆罕默德·阿札基尔/图文&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>美国石油生产商保持适度增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商坚持减少提升产量支出的承诺，这将使全球最大的石油生产国在美国石油产量增速放缓的情况下，继续朝着2024年增长放缓的方向前进。这一情况可能缓解OPEC+本周作出进一步减产决定的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国在美国页岩油革命和技术效率突破的推动下，已成为非OPEC产油国石油产量增长的主要来源。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增长超过一百万桶，达到1293万桶/日，远超政府2023年初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织（OPEC）及其盟友组成的OPEC+在去年加大了减产力度，部分原因是弥补了美国等非OPEC产油国的产量增长。OPEC+总计减产586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+在本周三发布的消息中称，该组织正在商讨一项复杂的协议，允许成员国有些减产措施延续至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当OPEC+计划周日开会商讨供应政策时，美国产量增长继续推动非OPEC+产量的增长，但这种威胁相较于2023年有所减弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国政府最新的预测显示，美国原油供应将今年小幅增长约27万桶/日。这与OPEC自己预测的美国原油和凝析油产量增长30万桶/日类似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署（IEA）预计美国原油产量将增长64万桶/日。这三家机构的数据是当前最受关注的预测，所有这些数据都低于去年的数值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计，全球需求将增长220万桶/日，将远远超过OPEC+集团以外的石油生产国的供应增长，预计2024年的供应增长将在约100万桶/日。OPEC在5月发布的月度石油市场报告中表示，这意味着OPEC+成员国的石油需求在2024年应比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管国际能源署预计全球需求增长仅为110万桶/日，并认为OPEC的石油需求不会有显著变化，但OPEC+的这个数据仍然占主导地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至目前，美国整体原油产量变化不大。四月份的产量约为1313万桶/日，比当年12月的1326万桶/日有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，即使国际油价徘徊在每桶80美元左右，美国的石油生产商似乎不太可能像2023年那样继续超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持了非常保守和自律的态度。”合同钻井公司Scandrill首席运营官保罗·莫斯沃德说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人惊讶的是，钻机数量没有进一步增长，尽管现在的价格水平很高。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他透露，该公司正维持资本支出稳定，并推迟对钻机的升级以更好地适应平缓的钻井增长。该公司计划年底前运营12台钻机，并在明年重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国石油钻机数量已降至496台，比去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在未来几年每年增长100万桶/日，但目前没有意愿以这种速度增长。”标普分析师在上周的报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计，美国原油和凝析油产量将今年增加约47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市公司受到委外支出过度导致2010年代页岩油产量快速增长而净资产收益率受限，减少了对增长的投资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超出预期的产量增长部分得益于私营生产商，如今他们在合并浪潮中受到影响，通过钻更长的井并使用压裂技术在同一时间从更多的井中生产石油来提高效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近出现了一系列合并浪潮，但预计目前的国际油价将继续支持美国整体原油产量的适度增长，因为钻井和完井效率的持续改进将持续下去。”德克萨斯标准石油总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场的增长将超过北美市场。其第一季度国际收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因在于合并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略发生了转变，更注重资本纪律，导致了不同的反应。”瑞银银行分析师乔瓦尼·斯塔诺维科表示，他认为OPEC+会延续其自愿减产协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计今年将引领石油和液体产品产量的增长。德伊尔能源信息署（EIA）3月表示，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了适应美国的石油产量增长。”瑞银银行的斯塔诺维科表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="钻井平台的操作室从拥有奥兰斯石油公司地块的控制室可以看到，该地块位于德克萨斯州温克附近的佩姆比亚盆地" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;钻井平台的操作室从拥有奥兰斯石油公司地块的控制室可以看到，该地块位于德克萨斯州温克附近的佩姆比亚盆地。2018年8月22日。路透社/尼科·奥尔福德/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后誓言将继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本报道第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对着一排摄像机，并发表了一通既符合其法律斗争，也符合其政斗的言论：他准备好了迎战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约一名陪审团裁定他因伪造文件隐瞒支付给成人电影明星的封口费而涉及34项罪名后一天，这位共和党总统候选人列举了对手及其怨恨，并以愤怒和颠三倒四的言辞发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称主持其审判的法官胡安·梅伦为“罪人”和“魔鬼”。他还把民主党总统候选人乔·拜登形容为“美国史上最差的总统”。特朗普斥责了作证反对他的证人、投票弹劾他的国会议员，以及他所说的非法涌入美国的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普呼吁支持者向他的竞选活动捐款，将面前的这些问题视为不仅仅关乎他个人的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“请这么做，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他之前的一些竞选演说不乏幽默感，但这次演讲主要是一次沉郁的叙述。特朗普在新闻发布会上只拿着一份薄薄的笔记。结束时，他没有回答问题，由儿子埃里克·特朗普陪同迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;远离镜头，通过募款活动和社交媒体，前总统的盟友也对司法系统及其任何人进行攻击，并暗示特朗普并未犯下如此罪行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要候选人皆将对方视为对国家的威胁的此次竞选中，拜登团队抓住了特朗普的言论，将其作为其不适宜担任总统的新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普混乱、绝望且失败的自我指控，他对美国司法体系进行歪曲，令在场的所有人都得出一个显而易见的结论：这位先生不适合成为美国的总统。”拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——他们中的大多数认为纽约市的判决是司法不公——周四单独捐款了3480万美元。这是特朗普团队在WinRed平台上——该平台处理共和党人的网络筹款——的一天记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于总筹款额落后于拜登，竞选团队在周五试图保持这一势头，向支持者发起了密集的募捐短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条信息如是写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会放弃！”另一条短信在特朗普的新闻发布会后宣告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;共和党官员和组织几乎一致对阵前总统及其判决的公平性提出了质疑。这些官员声称审判程序有瑕疵，联邦检方不应提起指控，以及审理案件的陪审团基地以民主党为主，存在偏见等，而当地官员否认了这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于那些未迅速强烈反对的共和党官员和组织，特朗普的盟友及竞选工作人员进行了攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的副竞选经理克里斯·劳西维塔对在社交媒体平台X上发布声明支持陪审团判决的全国大学共和党团体进行了嘲讽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见像肛门一样：每个人都有一份。”劳西维塔在一条推文中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还在X平台上抨击了现任 moderate 共和党 Maryland 州长兼参议员竞选人拉里·霍根，在判决前他警告美国民众“不要用更多的党派之争行为来浇油。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你刚刚结束了你的竞选活动。”劳西维塔在X上回应道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州——这两个竞争州——接受共和党选民采访时，几名受访者表示，特朗普的有罪判决正让其转为忠于他的支持者重新考虑其在11月的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种离心可能会在竞选中对他构成伤害——尤其是在多州摇摆州中他得票数接近的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数接受采访的共和党人听起来与特朗普本人很相似，认为这个审判是骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一切都是政治行为，只是为了尽量阻止他竞选并尽可能把他赶下竞选舞台。”62岁的退伍警察斯科特·克莱顿在佐治亚州马里埃塔受访时表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他这么做，那他们可以对任何人做。”克莱顿说，“绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德米德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约市特朗普大厦。这是特朗普在审判中被裁定因欺诈商业记录掩盖2016年向成人片女星斯托米·戴勒尼支付封口费而有罪的新闻发布会。路透社/布兰登·麦克德米德/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重质押”平台兴起，交易员追逐更高收益</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;逾180亿美元的加密货币已转入一种新型平台，投资者为换取奖励而锁定其代币。这种复杂机制受到分析师警告，称其存在用户和加密货币市场的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被称为“重质押”的热潮再次显示，随着加密货币价格飙升，交易者在寻求收益时变得愿意承担更多风险。目前市值最大的加密货币比特币接近历史高点，而市值居第二位的以太币今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押热潮的核心是位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月从美国风险投资公司安德森·霍洛维茨基金会旗下加密投资部门筹集了1亿美元，目前其平台已吸引188亿美元的加密货币，而六个月前这一数字还不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时解释称，重质押是为了扩大传统的加密货币“质押”做法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库系统，涉及网络中的多台计算机用于检查并确认各种加密货币的所有权。为了这一过程，加密货币持有者（如以太币持有者）允许其资产被锁定，作为验证过程的一部分。持有者将暂时失去对代币的即时访问权限，但会获得相应的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还为用户发放新生成的加密货币，代表他们所质押的加密货币。重质押则让代币持有者可以将这些新代币再次质押到不同的区块链基础项目和应用中，以期获得更高收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币领域对此持不同看法，一些业内人士认为该做法尚处于早期，风险尚不明晰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而分析师和其他人士则担心，如果重质押生成的新代币作为抵押品用于加密货币的广泛借贷市场中，可能会导致基于少数底层资产的借贷循环扩张。如果所有人同时退出，整个加密货币市场可能会因此失衡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押品用于抵押抵押品时，情况并不理想，这样增加了新的风险因素。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者的吸引力在于收益：在以太坊区块链上的质押收益通常在3%-5%之间，但分析师认为，重质押的收益可能更高，因为投资者可以同时获得多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）领域最新发展的体现，在这一领域，加密货币持有者投资于实验性项目，期望在不售出资产的情况下获得巨大回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer尚未直接向用户发放质押奖励，因为发放机制尚未开发出来。用户出于对未来奖励或其他空投代币的预期，正在加入该平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer目前向使用该平台的人发放其刚生成的代币。用户希望这种名为“EIGEN”的代币在未来有潜在价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy认为，重质押平台的增长被用户的空投代币驱动，称这是一种“非常非常投机的行为，所谓的免费钱”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常有风险。”美国加密交易平台Coinbase的研究负责人David Duong表示，Coinbase提供质押但不提供重质押服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在就提前这样做了，希望能获得某种奖励，但他们不确定会是什么样的奖励。”Duong表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan在2022年创立，他曾在西雅图大学担任助理教授，并参与设计了印度首个由学生设计的微卫星。根据他的学术网页介绍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称为验证服务市场，旨在将潜在质押者与所需质押代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新兴的重质押平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为客户提供在其平台上质押代币的服务，并生成新的代币代表那些重质押的资产。这些代币可以在其他地方使用，例如作为质押借款的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台旨在让用户选择将代币质押到何处，并帮助新区块链服务成长，而不鼓励越来越多的加密货币支持借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何官方关系，这是一个新兴的现象。”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong认为，重质押可能带来“隐藏风险”——如果重质押代币被用于加密借贷，可能会导致被迫清算和市场下跌期间更大的波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年的加密市场大幅抛售很大程度上是由高风险借贷引起的，由于作为抵押品的加密货币在Luna和Terra崩盘后迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，EigenLayer与这些风险无关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重质押，而在于借贷协议。借贷协议并未合理定价风险。”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有专家对重质押并不担忧，指出重质押协议中的资金相对于全球2.5万亿美元的加密行业业已较低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期担忧加密世界的风险会波及更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“就目前而言，我们不认为重质押问题会导致传统金融市场出现重大传染性风险。”标准普尔全球评级数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密货币领域正逐渐与主流金融领域联系更为紧密，机构投资者也开始关注重质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的Standard Chartered银行部门Zodia Custody已经看到了大规模的机构对质押的兴趣，但因其难以追踪资产的流向以及收益分配的方式，首席风险官Anoosh Arevshatian认为重质押迈得过远。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital已经与Kelp DAO合作，为其部分资金进行重质押，Kelp DAO在其4月发布的博客中对此有所提及。Laser Digital未回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的瑞士银行Sygnum表示，它为客户提供加密资产质押服务，并预计“一个新的重质押生态系统将出现”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="示意图展示比特币的代表形象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;巴黎，法国，2024年3月9日。示意图展示比特币的代表形象。路透社/Benoit Tessier/资料图/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="示意图展示以太坊的代表形象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年6月16日。示意图上放置了以太坊的代表形象。路透社/Dado Ruvic/资料图/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>