<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 06 Jan 2025 18:47:46 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>布林肯呼吁推动达成加沙停火协议越过“终点线”</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/blinken-calls-push-get-gaza-truce-deal-over-finish-line-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周一呼吁在乔·拜登总统卸任前最终推动加沙停火，此前哈马斯官员向路透社表示，该组织已经清理了一份34名人质名单，准备首批释放作为停火协议的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们希望在接下来的两周内将此事完成，这是我们剩下的时间。”布林肯在韩国举行的一场新闻发布会上回答有关停火协议是否即将达成的问题时说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列已派遣一支中层官员代表团赴卡塔尔，通过卡塔尔和埃及的调解人进行谈判。一些阿拉伯媒体称， Mossad 的负责人戴维·巴内亚可能会加入代表团。而以色列总理办公室未就此发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;双方距离达成共识仍有不确定性，尽管有一些进展表明双方正在做出让步，但尚未显示出在关键要求上达成妥协的迹象，这些要求已阻碍停火超过一年的时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国当选总统唐纳德·特朗普表示，如果在1月20日就职前未能释放由哈马斯扣押的人质，中东地区将面临“地狱般的后果”。现在该地区已经将1月20日视为达成停火协议的不成文期限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据加沙卫生官员的说法，已有近4.6万名巴勒斯坦人在以色列对加沙的攻击中丧生。以色列方面称，在2023年10月，哈马斯武装人员对以色列发动突袭，造成1200人死亡，超过250人被扣押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前仍有多达100名人质在加沙被扣押，哈马斯表示，除非以色列撤军达成和平协议，否则不会释放这些人质。而以色列坚称，除非哈马斯作为军事和政治力量彻底瓦解，并确保所有成年人都质获释，否则不会停火。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名哈马斯官员向路透社透露，哈马斯已经清点了一份以色列提交的名单，其中包括34名人质，这些人质可能会在停火协议初期获释。这份名单由官员提供，包括女兵、老年女性及未成年人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理本雅明·内塔尼亚胡办公室表示，上述名单早在7月就已交给卡塔尔调解人，而他们到目前为止尚未收到哈马斯关于名单上人质存亡的确认或回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列将继续不懈努力，确保劫持者归还所有被劫持者。”该办公室在声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列军方近期加强了行动，在过去的24小时里，对加沙地带进行了轰炸，造成至少48人死亡，75人受伤，根据加沙卫生部的说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;严寒天气继续对数十万移至临时庇护所的人们造成影响，官方表示，在过去的两周里，已有至少8名婴儿死于低温症。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加沙中部路斯莱特地区的阿瓦达医院官员称，一所学校里，以色列空袭导致临时避难家庭受伤人数至少达到40人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然以色列的军事力量声称哈马斯作为一个有组织的军事力量已被基本摧毁，但其武装人员仍继续在被轰炸后变为废墟的加沙城中坚守。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一，有三枚火箭从加沙射出，其中一枚击中了附近的以色列城市斯德罗特的一栋建筑，但没有造成伤亡，以色列警方称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在加沙战争爆发后暴力事件激增的被以色列占领的西岸地区，枪手在一列靠近凯杜姆定居点的汽车和公交车上开火，造成三人死亡，多人受伤。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="受到以色列空袭丧生的巴勒斯坦人葬礼，地点在加沙中部的德里西亚尔巴赫拉热带医院" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IOHLADKNKRJO7MBQBWX3I25UNU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;为在以色列袭击中丧生的巴勒斯坦人在加沙中部的德里西亚尔巴赫拉热带医院的葬礼上哀悼的抬棺人，加沙冲突正在进行中，该事件发生在2025年1月6日。路透社/拉丹万·阿卜杜    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国国务卿安东尼·布林肯访问韩国" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SFA6VETIAVJZBJTCFWLJNVWHK4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月6日，美国国务卿安东尼·布林肯在韩国坡州的安山空军基地登机前挥手。路透社/李锦满/池报&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 13:18:55 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/blinken-calls-push-get-gaza-truce-deal-over-finish-line-2025-01-06/</guid></item><item><title>西部俄罗斯战事激烈，莫斯科报告在乌克兰取得进展</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/russia-says-it-captures-kurakhove-eastern-ukraine-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;俄罗斯周一表示，其部队在东烏克蘭取得了重要进展，同时继续抵御西方俄羅斯庫爾斯克地區的新烏克蘭進攻。當地正進行激烈戰鬥的第二天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄羅斯國防部稱，其部队已占领地处距 puokevscsk 32 公里（约20英里）的kurakhove镇，这是一个乌克兰的物流中心，俄罗斯部队已经数月来一直向该地推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;國防部表示，占领kurakhove，这个长期据守的小镇，将使莫斯科方面能够加快在頓巴斯地區的 pacing 前进速度。该部还表示，其部队占领了距پوك Revelsc 5 英里内的达欣斯克镇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;烏克蘭赫托奇亞部隊发言人维克托∙特雷胡波夫向路透社表示，截至周一早晨，基辅部队仍在库拉霍夫进行与俄罗斯部队的交战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;跟踪前线的乌克蘭 monitoring 团 DeepState 显示，大部分库拉霍夫已被俄军控制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;双方都在试图在唐纳德∙特朗普就任美国总统之前改善战场位置。唐纳德∙特朗普承诺，在 2025 年1月20日就任美国总统后，他将尽快结束这场持续近三年的战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自五个月的战斗以来，烏克蘭的主要成就在于占领并坚守了库尔斯克地区内可能成为可能的和平谈判筹码的土地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克蘭尚未透露周日在库尔斯克发起的新攻势的详细情况，尽管一名高级乌方官员表示，俄罗斯“罪有应得”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯國防部表示，乌军进攻已遭挫败，主力部队损失惨重，临近 Kurakhove 小镇附近战略道路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名俄罗斯高级指挥官表示，预期将进一步发动攻击。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“我们正在记录另一方向敌对设备的集中，自然我们知道[乌克兰]将试图从这个方向攻击。目前，我不会说具体位置。”俄罗斯 Kursk 地区作战的车臣部队指挥官阿普蒂∙阿尔阿杜林诺夫中将对路透社表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;独立军事分析师弗朗兹-斯坦芬·加迪认为，乌克兰试图尽可能长时间地保持其库尔斯克地区的阵地，即使俄罗斯继续向顿巴斯东部推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们还没有看到乌军此次攻击的主要突袭，”他对路透社说。“我们所谈论的是一些排级或营级的袭击，迄今为止表现出有限的进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加迪补充说，基辅部队能否开辟新的进攻方向仍需观察。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据乌克兰和西方评估，大约有 11,000 名来自北方邻国朝鲜的俄罗斯盟军部队已部署在库尔斯克地区，以支援莫斯科方面。俄罗斯既没有证实，也没有否认朝鲜部队的存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周一表示，超过 1,000 名朝鲜部队阵亡或受伤。路透社无法进入库尔斯克战场，无法验证伤亡人数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面对乌方新的攻势，美国、英国和欧盟重申对基辅的支持。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“乌克蘭有權自衛，根據國際法這種權利不僅限於其國境範圍內，”歐盟外交政務大臣Kaja Kallas在向路透社的一份聲明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;“莫斯科方面非法侵略乌克兰，包括自库尔斯克地区源發的多次俄罗斯軍隊進攻，因此，按照国际法，驻扎在库尔斯克地区的俄军成为合法目標。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务院发言人在周日称：“我们致力于确保乌克蘭在战场上处于最强优势，包括通过紧急增加安全援助并利用所有现有经国会授权的资源。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国表示，将全力支持基辅，直到取得胜利。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名士兵在库拉霍夫挥舞着俄罗斯国旗" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TEG7M7NWYJMKLGJBNAVNUH5HWY.jpg"/&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名士兵在乌克兰库拉霍夫挥舞着俄罗斯国旗，这是2025年1月5日在社交媒体视频上发布的截图，由路透社获得。社交媒体/via REUTERS&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名士兵在库拉霍夫挥舞着俄罗斯国旗" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/X2DXX3JSL5MWHKQACCEY622TUM.jpg"/&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名士兵在乌克兰库拉霍夫挥舞着俄罗斯国旗，2025年1月5日在社交媒体视频上发布的截图，由路透社获得。社交媒体/via REUTERS&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 07:14:33 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/russia-says-it-captures-kurakhove-eastern-ukraine-2025-01-06/</guid></item><item><title>特鲁多表示，将在新任自由党领袖任命后卸任</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canada-pm-trudeau-announce-intention-step-down-cbc-news-reports-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;加拿大总理贾斯汀·特鲁多周一宣布，他将在担任自由党执政党领袖九年之后辞职，但将在目前的位置上留任，直至党内选出新的接替者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特鲁多在面临立法者巨大压力的情况下宣布，在民意调查显示出该党在下次选举中可能遭遇惨败的情况下，他对政府将继续 suspension直至3月24日表示同意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这意味着选举可能不会在5月之前举行，特鲁多仍将是总理，直到美国当选总统唐纳德·特朗普于1月20日就职，他威胁要对加拿大经济施加重税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这个国家在下一次选举中应获得真正的选择，而很明显，如果我必须与内部争斗，我将不能成为最佳的选择。”特鲁多说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现年53岁的特鲁多于2015年11月就职，并两次获得连任，成为加拿大历任总理中任期较长之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但他的声望自两年前开始下滑，时任公愤的高涨因为高物价和房屋短缺问题，他的运势从未得以恢复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;民调显示，无论谁担任党魁，该党将在必须在10月底之前举行的选举中 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/canadas-trudeau-faces-crucial-election-test-questions-over-leadership-loom-2024-09-16/"&gt;惨败&lt;/a&gt; 给官方反对党保守党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原定于1月27日复会的议会，反对党表示将在可能最迟3月底将政府推下台。但如果议会不返回直到3月24日，反对党最早可在5月份提出对政府不信任案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特鲁多请求加拿大总督，该国君主查尔斯三世的代表，使议会休会，得到了许可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特鲁多此前曾成功地抵挡了对该党在民调中的劣势和在去年两次特别选举中失去安全席位感到忧虑的立法者的反对。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但自上个月以来，要求他辞职的呼声高涨，当时他试图将财政部长克里斯蒂娅·弗雷兰降级，后者反对他提出的进一步支出计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗雷兰 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/canadas-finance-minister-resigns-2024-12-16/"&gt;辞职&lt;/a&gt; 并写了一封信，指责特鲁多玩弄政治把戏，而不是专注于国家的最佳利益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在党魁职位上撤离给我，以便为下一次选举反对自由党而进行的战斗应该减少当前在议会和加拿大政治中可见的极化水平。”特鲁多说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;保守党由皮埃尔·波利耶夫雷领导，他是一位职业政治家，于2022年初因其支持在疫情期间拒绝疫苗接种要求的卡车司机而闻名。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="加拿大总理贾斯汀·特鲁多在渥太华的里多别墅宣布他打算卸任自由党党魁及总理职位" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PZD3DV4L65OZ3GGW23G7AEUGEM.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;加拿大总理贾斯汀·特鲁多在渥太华的里多别墅接受记者访问，宣布他打算卸任自由党党魁及总理职位，但将在党内选出新的接替者前留任其职位，2025年1月6日。路透社/帕特里克·多伊尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="加拿大总理贾斯汀·特鲁多在渥太华的里多别墅宣布他打算卸任自由党党魁职位" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MDYNY4GVLJIO7MBZQXG4PIKFWY.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;加拿大总理贾斯汀·特鲁多在渥太华的里多别墅接受记者访问，宣布他打算卸任自由党党魁职位，但将在党内选出新的接替者前留任其职位，2025年1月6日。路透社/帕特里克·多伊尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="加拿大总理贾斯汀·特鲁多在渥太华的里多别墅宣布他打算卸任自由党党魁职位" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GCBNXNKF2FISVNLN3PUX4KYNTQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;加拿大总理贾斯汀·特鲁多在渥太华的里多别墅接受记者访问，宣布他打算卸任自由党党魁职位，但将在党内选出新的接替者前留任其职位，2025年1月6日。路透社/帕特里克·多伊尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="在财政部长克里斯蒂娅·弗雷兰辞职后渥太华的情况" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GSK7OG37P5MVXHBX6WARQTS6LA.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;加拿大总理贾斯汀·特鲁多在多伦多渥太华的加拿大联邦自由党党魁假期晚宴上发表讲话，这是在财政部长克里斯蒂娅·弗雷兰意外辞职后的一天，2024年12月17日。路透社/卡洛斯·奥斯欧里/档案图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 14:20:53 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canada-pm-trudeau-announce-intention-step-down-cbc-news-reports-2025-01-06/</guid></item><item><title>三名以色列人在西岸北部枪击事件中死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/three-israelis-killed-northern-west-bank-shooting-army-pursuing-suspects-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;周一，在被以色列占领的约旦河西岸凯дум定居点附近，一辆汽车和一辆公交车遭到射杀袭击，导致三人遇难，多人受伤，以色列国家救护车服务队梅卡达大卫永远（MDA）通报了此事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次袭击发生地点是国际通行要道，以色列和巴勒斯坦人都使用。袭击正值国际社会积极推动一项协议以结束为期15个月的加沙战争、将以色列战俘带回国内之际，这一事件可能会成为在1月20日唐纳德·特朗普就任美国总统之前达成该协议的又一障碍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列电视台发布的现场视频显示，至少两名男子从车内走出，向附近的车辆开枪，该车辆靠近阿达努克村，位于凯顿时隔不远处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;袭击发生地的定居点长撒莫特里奇（Bezalel Smotrich）呼吁召开紧急内阁会议，“讨论调整策略，真正根除恐怖主义”。他敦促约旦河西岸的纳布卢斯和杰宁“应该像杰巴利耶一样”，后者因以色列反复轰炸已被彻底摧毁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;撒莫特里奇是以色列极右翼政治力量中的一员，多年来一直主张对约旦河西岸拥有以色列主权，这是巴勒斯坦人希望未来国家领土的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理内塔尼亚胡会见了高级军事和安全官员讨论事件并通过了追捕袭击者、以及在约旦河西岸采取一系列新的进攻性与防御性行动的措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示：“谁也无法幸免。”他在推特上写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，巴勒斯坦当局尚无直接回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯，这一控制加沙地带并在此地有所布局的激进团体，赞扬这一袭击是“对占领政策持续犯罪的英雄式回应”，包括对加沙进行灭绝种族战争。但哈马斯未公开认领袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自内塔尼亚胡两年前率领一个极右翼民族主义联盟上台以来，约旦河西岸因定居点数量迅速增长而发生深刻变化。在此期间，定居点暴力事件激增，引发了美国的制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自从10月7日哈马斯武装对南部以色列发动袭击后，约旦河西岸的暴力事件激增，数百名巴勒斯坦人和数十名以色列人丧生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列国防部长伊扎克·卡特（Israel Katz）表示，已指示军方对周一的袭击采取强硬措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列军方电台称，已对周边所有村庄实施封锁，以搜捕他们认为已逃往附近巴勒斯坦村庄的嫌疑人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据MDA的通报，在现场确认死亡的有两位年约60岁的女性和一位约40岁的男性，另有八名乘客受伤，包括伤势严重的63岁男司机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯发言人阿布·优比亚达在Telegram上发表声明称：“除非巴勒斯坦人民也能享有安全，否则以色列永远都不能享有安全。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自1967年战争以来，超过数十万以色列人定居约旦河西岸。大多数国家认为这些定居点非法，但以色列声称，由于历史和宗教因素，这些定居点合法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦安全部队本月进入约旦河西岸北部的杰宁，旨在打击在该城市及其附近难民营形成据点的武装团伙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周日，以色列安全部队在杰宁南部某镇对一名男子的住所开枪，导致37岁男子死亡，而另一名年仅17岁的少年在纳布卢斯市阿斯卡难民营的一次以色列军事行动中遇难，据巴勒斯坦官员称。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="以色列安全部队和救援人员在被以色列占领的约旦河西岸凯顿时的一次汽车和公交车被射杀袭击现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/R7FYHELBYNIP3J4FO56Q6ZV5XM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这是2025年1月6日在以色列占领的约旦河西岸凯顿时发生的汽车和公交车被射杀袭击现场的照片。 photo：路透社/拉米·阿米赫亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="在以色列占领的约旦河西岸凯顿时的一次汽车和公交车被射杀袭击现场，以色列安全部队和救援人员" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UVIIWIZBJ5MZ7IOC6FY5HK245M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月6日，在以色列占领的约旦河西岸被射杀袭击现场，以色列安全部队和救援人员。 photo：路透社/拉米·阿米赫亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="以色列安全部队和救援人员在被以色列占领的约旦河西岸凯顿时的一次汽车和公交车被射杀袭击现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PB5J27NPZZKWBDXY6FK6BRFE24.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月6日，在以色列占领的约旦河西岸被射杀袭击现场，以色列安全部队和救援人员。 photo：路透社/拉米·阿米赫亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 08:18:11 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/three-israelis-killed-northern-west-bank-shooting-army-pursuing-suspects-2025-01-06/</guid></item><item><title>奥地利极右翼领导人寻求成为总理</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/austrias-polarising-far-right-leader-bids-become-chancellor-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;他如此具攻击性以至于其在奥地利的个人支持率位居最低，但极端右翼领导人赫伯特·基克尔的战略狡猾帮助其政党赢得了史上第一次全国选举，他现在有望成为该国首位总理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥地利总统亚历山大·范德贝伦周一指派精通怀疑欧元主义和亲俄罗斯的自由党（FPO）党魁基克尔，试图组成政府，此前中间政党试图在不包括自由党的情况下组阁失败。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这里基克尔，那里基克尔，无处不在基克尔，”基克尔在去年选举前的一次典型喧闹、啤酒狂欢的集会上开玩笑，当时他曾戏谑保守派总理卡尔·内哈默花了太多时间谈论他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内哈默将9月的选举描绘为一次选择“我和他”的选择，这促使基克尔笑着表示：“我不知道是应该感到荣幸还是受到了跟踪！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的讽刺时常点缀在基克尔的犀利言论中，即使是他的坚定反对者也会为他在议会的演讲感到着迷，尽管许多人也认为他对移民或性别政治的批评非常令人反感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多亏了这种好斗的风格，基克尔经常在APA新闻机构的OGM民调中位居政客们 popularity 的最底端。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，这位曾是极右翼火 Brand 要人乔尔格·哈耶尔幕僚长的前专职撰稿人，能够精妙地调整自己的信息，选举前，他调整了语气，以吸引更多的中间立场选民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随后，他痛斥了中间政党的失败尝试，他称之为一个被边缘化的“失败者联盟”。这一尝试在周末失败，导致内哈默——曾将基克尔描述为阴谋论者和安全威胁——辞职。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内哈默的保守党奥地利人民党（OVP）新领导层表示，他们现在将与自由党组建联盟，但目前尚无担保能组成政府联盟，另一场选举仍有可能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然基克尔可以调整语气，但他在关键问题上的位置和拒绝屈从于另一政党为了共同执政而要求他退位的压力，表明他具有一种罕见的战略智慧，一些分析师表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他是一名非常清晰、非常专注的战略家，”政治分析师托马斯·霍弗说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自由党和奥地利人民党在移民政策和减税问题上有所重叠，在一个短暂执政的联盟于2019年瓦解前，他们的领袖卷入了一段录像诱惑丑闻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管奥地利经济连续第二年萎缩有助于自由党利用民众的担忧，但尚不清楚基克尔能否与自由党组建联盟降低预算赤字。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们还就乌克兰战争存在分歧。基克尔和自由党，匈牙利总理维克多·奥尔班的基代斯党盟友，反对对俄罗斯的制裁，称这违反了奥地利的中立政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;56岁的基克尔给人的印象比他之前好斗的前任如哈耶尔更严肃。他避免参加聚会，并参加过铁人三项等极限马拉松比赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他自诩为未来的“人民总理”——这是一个纳粹党人曾经为阿道夫·希特勒使用的称号，尽管其他人也曾使用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“再也不会有人民总理”是数百名抗议者，包括犹太学生，周二在范德贝伦办公室外举起的标语上写着的字样。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2010年，基克尔表示反对将希特勒的武装党卫军集体定罪为战争罪。自由党的第一位领导人于1955年曾是党卫军高级军官和纳粹部长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;基克尔拥抱阴谋论，声称驱虫剂伊维菌素对抗击新冠肺炎有效，特朗普也曾持有相同观点，现在正准备重返白宫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，基克尔反对封锁和疫苗强制措施的竞选活动帮助在2019年被政府抛弃后，他的党派复兴。奥地利在欧盟拥有最高的疫苗犹豫率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当基克尔在2018年担任内政部长时，警察突袭了国内情报机关的办公室，他的对手称这是基克尔策划的企图清除其忠诚OVP成员的行为。基克尔否认了这一指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;范德贝伦表示，那次突袭导致外国情报部门与奥地利的合作减少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着该联盟瓦解，当时内政部长塞巴斯蒂安·库尔茨让范德贝伦解雇了基克尔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;或许正是这些原因，原左翼绿党领袖范德贝伦在宣布要求基克尔组阁时说：“我没有轻易做出这一步。”&lt;/p&gt;  
        
        &lt;figure&gt;&lt;img alt="奥地利新当选议会的开启仪式" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KLEO6YSKUVPHBJADUEYDMXV36Y.jpg" /&gt;   
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;  
                &lt;i&gt;自由党党魁赫伯特·基克尔在奥地利维也纳举行宪法议会开幕仪式。路透社/Lisa Leutner/档案照片&lt;/i&gt;  
            &lt;/figcaption&gt;  
        &lt;/figure&gt;  
        
        &lt;figure&gt;&lt;img alt="奥地利总统范德贝伦与极端右翼自由党领袖基克尔会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OHFZXWN3EFKGNJKUYGUUQIZD3Y.jpg" /&gt;   
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;  
                &lt;i&gt;奥地利总统亚历山大·范德贝伦与极端右翼自由党（FPO）领袖赫伯特·基克尔在维也纳握手。路透社/Leonhard Foeger&lt;/i&gt;  
            &lt;/figcaption&gt;  
        &lt;/figure&gt;  
        
        &lt;figure&gt;&lt;img alt="奥地利总统范德贝伦与极端右翼自由党领袖基克尔会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AOPU6HOFQRKWZEAYYZA6OBGW6E.jpg" /&gt;   
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;  
                &lt;i&gt;极端右翼自由党（FPO）领袖赫伯特·基克尔在与奥地利总统亚历山大·范德贝伦会面后离开。路透社/Leonhard Foeger&lt;/i&gt;  
            &lt;/figcaption&gt;  
        &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 16:12:46 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/austrias-polarising-far-right-leader-bids-become-chancellor-2025-01-06/</guid></item><item><title>经历了疫情和特朗普的挑战后，特鲁多的明星效应黯淡下来</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/trudeaus-star-power-dimmed-after-weathering-pandemic-trump-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;贾斯汀·特鲁多将于2024年9月曾表示，他将在自由党选出新领袖后辞职，他领导加拿大超过九年，但从前的盟友最终转向反对他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现年53岁的特鲁多是长期前总理皮埃尔·特鲁多的政治遗产继承者，他天生就处于公众聚光灯下，并且继承了父亲的政治风格和表演才能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他是少数几位在任期内连任三次的加拿大领导人之一。在他的领导期间，加拿大成功地度过了两次重大危机：新冠疫情以及前美国总统唐纳德·特朗普要求重新谈判北美自由贸易协定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特鲁多是一位坚定的女权主义者，致力于在内阁中实现性别平等。他最终因与前财政部长克里斯蒂亚·弗里兰的分手丑闻而遭到罢黜，弗里兰是他在政治生涯中最具影响力的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特鲁多在2013年成为自由党领袖时，该党正处于困境中，在众议院的地位降至第三位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他通过推广积极乐观的“阳光之道”讯息，并利用选民对保守党政府的厌倦情绪，成功带领该党在2015年的大选中获胜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特鲁多成为媒体的热点人物，其脸庞、尤其是他裁剪利落的西装和鲜艳的袜子成为了世界各地杂志上的常客。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首次国外访问时，2015年11月他在菲律宾的一次大会上被人群包围，不得不被安保人员带走。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但他也做了实质性的贡献。他的第一个任期最突出的成就是成功重新谈判了北美自由贸易协定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由当时的外交部长弗里兰领导的一方成功地维护了一项对经济至关重要的协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;史密斯港大学历史学家J.D.M.斯图尔特在其写于两位加拿大总理著作中提到：“特鲁多处理此事时表现出色，策略得当，成功地达成了一项新协议，这对他在历史书写中将是有益的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特鲁多还大力推行社会福利项目，包括确保提供可负担的托儿服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的初任 popularity 有助于他在其他加拿大政治人物可能会沉没的危机中生存下来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年，伦理专员裁定特鲁多违反了利益冲突规则，接受来自阿加汗岛的假期、礼物和航班。这是第一次有总理被发现犯有这一过失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2019年大选期间，人们发现他曾扮演过黑人面孔Masquerade的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他多次道歉，并归咎于自己的家庭背景。自由党虽保留了政权，但只能维持少数政府，依赖其他政党才能维持其执政地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几个月后，新冠疫情爆发，特鲁多数月每天出现在电视上以安抚国民。但议员们报告称，他开始让选民感到厌烦。他的支持率从未恢复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他现在非常不受欢迎的原因之一是他太过度曝光了，”斯图尔特在特鲁多宣布辞职前不久说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“拥有一个大性格的人在九年后可能会惹怒一些人。他们已经厌倦了你了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特鲁多在2021年召集了提前大选，希望因其疫情应对而获得奖励。这个策略却适得其反，结果仍然是少数政府。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管特鲁多一直保持乐观和健谈，但人们并未意识到其维持这样的表现所需的付出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我一直认为自己是一名内向的人，但为了在政治中成功我学会了如何变得外向，”他在2021年对《多伦多星报》说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位助手告诉路透社，特鲁多非常害羞，甚至难以直视他人，即便是亲近的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特鲁多对不熟悉的人的不便处开始在党内引起问题。在提交给出版物的几本书中，三位部长抱怨找不到通往他核心圈子的道路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特鲁多谨慎的原因之一与他作为皮埃尔·特鲁多之子的成长经历有关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“年轻的特鲁多一直生活在于自己将被期望成为佼佼者这一现实之中，”记者兼作家斯蒂夫·派肯在2024年7月说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮埃尔·特鲁多也热衷于追逐媒体的报道，他喜欢名车、时尚服装和浪漫的兴趣，在20世纪60年代末引发了“特鲁多热潮”这一现象，这也影响着他的儿子早年对媒体的影响。他们的关系中也有很多更复杂的相似之处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在我看来，他从父亲那里继承的是一种固执的性格，比如坚持到最后一刻他的确是引领自由党的合适人选，”多伦多大学政治学教授尼尔森·维斯曼在他的评论中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特鲁多将其有利条件转化为积极影响，他说那些出身优渥的人们有义务为社区贡献力量。他曾在教育界工作，之后进入政坛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我做事的方式，这是我对社会产生影响的方式。事实确实证明我做得不错，我做得很好，”他在2024年9月与美国晚间电视主持人的访谈中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但即使是特鲁多的亲近者也表示他管理个人关系存在困难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2019年2月，前司法部长茉莉·威尔逊-莱布尔指责特鲁多和其他官员不当要求她干预以帮助建筑公司SNC-拉瓦林避免腐败审判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她辞职了，财政部部长简·菲利普特也辞职，表示对特鲁多失去信心。对自认为是女权主义者的总理来说，这是一次沉重的打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为总理的压力也对特鲁多的家庭生活产生了影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年8月，特鲁多宣布与妻子苏菲在婚姻18年后分居。这对有三个孩子的夫妇公开谈论了他们关系中的困难，近年来出现在公共场合的次数越来越少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;决定性的一刻出现在2024年12月，当时财政部长弗里兰是他的主要内阁盟友。她因特鲁多试图撤销她的地位而辞职，助理表示这令特鲁多震惊。她的辞职引发了反对党的不信任投票呼吁，特鲁多无法承受。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 17:28:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/trudeaus-star-power-dimmed-after-weathering-pandemic-trump-2025-01-06/</guid></item><item><title>Blinken 对韩国民主进程表示信心</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korean-police-asked-execute-arrest-warrant-impeached-president-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;韩国调查人员寻求延长对罢免总统尹锡悦的逮捕令，以期将其逮捕，而到访的美国国务卿安东尼·布林肯坚称对韩国这一重要亚洲盟友处理政治动荡表现出信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;调查人员在调查尹锡悦就任总统后宣布的12月3日 martial law令时未能在周五当天将其逮捕，因总统安全部队守卫组成的人链阻碍了接近尹锡悦的行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该逮捕令——历史上首次针对在职总统的逮捕令——原定于周一（即格林尼治标准时间15:00）到期。调查机构周一在一份声明中表示，他们在法院请求延长逮捕令，但拒绝透露延长多久。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尹锡悦因宣布 martial law令而被国会弹劾，并可能因涉嫌叛乱而面临刑事调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;短暂的六小时 martial law令将已经稳固的亚洲民主国家之一带入了一个前所未有的境地，不仅弹劾了尹锡悦，还弹劾了成为代总统的总理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尹锡悦的行动遭到了来自华盛顿官员的罕见批评，包括布林肯的副手库尔特·坎贝尔，后者称这是“严重误判”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;布林肯在与其韩国外交部长郑义溶会面后称，华盛顿对首尔因尹锡悦在 martial law期间的行为所采取的某些行动表达了“严重关切”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;但布林肯在新闻发布会上说，随着局势的发展，反映了韩国作为一个民主国家的优越性，“这十分明显。” &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们所见的，也是我们需要继续期待的，是一种和平的、完全符合宪法和法治的反应。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;布林肯还与韩国代总统车BK默会面，国务院发言人马修·米勒在一份声明中说，他说布林肯重申了美国对韩国-美国联盟的信心，并强调了美国对保卫韩国的铁誓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尹锡悦于12月14日被国会弹劾并暂时被免去总统职务。宪法法院正在审理此案，以决定是否将他永远废黜，或重新任命他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;主官贪污调查局（CIO）是主导对尹锡悦进行叛乱调查的机构，向警方发出通知，要求警方接手实施逮捕令。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;警方在新闻发布会上表示，他们认为存在关于此项转移的合法争议，并将与CIO讨论此事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩国通讯社引用警方的话称，现在的逮捕令将由警方联合调查组和CIO执行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尹锡悦的律师们认为，根据韩国法律，CIO没有针对叛乱案件进行调查的权力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周一，尹锡悦的法律顾问沈东贤表示，CIO尝试接手执行逮捕令的行为实际上承认了CIO的调查和逮捕令是“非法的”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一前所未有的针对在职总统的逮捕尝试加剧了支持尹锡悦和要求惩处尹锡悦两派的冲突。支持者们使用了“停止偷袭”这样的口号，这是美国当选总统唐纳德·特朗普支持者的流行语。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周一，基督教牧师 Jun Kwang-hoon 领导的一群支持尹锡悦的激进分子举行了一场新闻发布会，并称为尹锡悦而战是一场国际自由之战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“可惜的是，韩国没有美国的福克斯新闻台。”他们的声明中写到，这是一家受到特朗普支持者喜欢的美国有线电视新闻频道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Jun 表示，尹锡悦的支持者们将继续在尹锡悦的官邸外集会，直到他们“取得成效”。 &lt;/p&gt;

![美国国务卿安东尼·布林肯与韩国外交部长郑义溶](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DEQD3EOJVZIMJEJVVMZC2FQMCM.jpg)
&lt;i&gt;美国国务卿安东尼·布林肯（左）和韩国外交部长郑义溶（右）在首尔韩国外交部出席完共同记者会后合影。2025年1月6日星期一。  Lee Jin-man/Pool via REUTERS&lt;/i&gt;

![美国国务卿安东尼·布林肯与韩国外交部长郑义溶](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DZFADIYXMRJQTNXJGP2YJ2XDB4.jpg)
&lt;i&gt;美国国务卿安东尼·布林肯（左）与韩国外交部长郑义溶（右）在首尔韩国外交部出席完共同记者会后拥抱。2025年1月6日星期一。  Lee Jin-man/Pool via REUTERS&lt;/i&gt;

![支持被罢免韩国总统尹锡悦示威者在尹锡悦的官邸附近举行集会](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI7BMQRABNMJRDKESIZFBTBGLA.jpg)
&lt;i&gt;支持被罢免韩国总统尹锡悦的示威者在尹锡悦的官邸附近举行集会。2025年1月6日星期一。韩国首尔。 REUTERS/Tyrone Siu&lt;/i&gt;

![抗议者聚集在尹锡悦的官邸附近反对罢免总统尹锡悦](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MR7JGVAK7NKZ3LYV7YT56NNVBU.jpg)
&lt;i&gt;抗议者聚集在尹锡悦的官邸附近反对罢免总统尹锡悦。2025年1月6日星期一。韩国首尔。 REUTERS/Tyrone Siu&lt;/i&gt;

![被罢免韩国总统尹锡悦面临第二次逮捕试图](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YOESCK32IVPBBMNJL2WZH4PMDY.jpg)
&lt;i&gt;2025年1月6日星期一，韩国首尔。 REUTERS/Tyrone Siu&lt;/i&gt;

![支持被罢免韩国总统尹锡悦的人试图阻止反贪污调查局的逮捕行动](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PR2I2VS7VJJPTB57FX2YYRBPS4.jpg)
&lt;i&gt;支持被罢免韩国总统尹锡悦的人试图阻止反贪污调查局的逮捕行动。2025年1月6日星期一。韩国首尔。 REUTERS/Tyrone Siu&lt;/i&gt;

![媒体记者在高阳市反贪污调查局集合](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6MXNHVDF6BNHNKEGY5PMFAKCGU.jpg)
&lt;i&gt;媒体记者在高阳市反贪污调查局集合。2025年1月6日星期一。韩国高阳。 REUTERS/Kim Soo-hyeon&lt;/i&gt;

![支持被罢免韩国总统尹锡悦的人在尹锡悦官邸附近举行集会](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/T3P5GCR3NNOSPDG3RP2AOABZTU.jpg)
&lt;i&gt;支持被罢免韩国总统尹锡悦的人在尹锡悦官邸附近举行集会。2025年1月6日星期一。韩国首尔。 REUTERS/Tyrone Siu&lt;/i&gt;

![媒体记者在高阳市反贪污调查局集合](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ERLMC3JYBFKHJFP2QD2YIOJACA.jpg)
&lt;i&gt;媒体记者在高阳市反贪污调查局集合。2025年1月6日星期一。韩国高阳。 REUTERS/Kim Soo-hyeon&lt;/i&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 01:16:09 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korean-police-asked-execute-arrest-warrant-impeached-president-2025-01-06/</guid></item><item><title>委内瑞拉反对派领导人表示与拜登进行了富有成效的会晤，并与特朗普团队保持联系</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/venezuela-opposition-leader-says-had-fruitful-meeting-with-biden-contact-with-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;委内瑞拉反对派领袖埃德蒙多·冈萨雷兹称，他声称赢得了七月总统选举，并且得到了多个国家的认可。他在就任委内瑞拉总统人选的消息传出后，于周一与美国总统乔·拜登举行了一场富有成效的会议，并与即将就任的美国总统唐纳德·特朗普及其团队保持联系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;冈萨雷兹此次访问华盛顿正值委内瑞拉总统尼古拉斯·马杜罗即将就任其第三个任期，马杜罗已被最高法院和选举权威机构认定为选举胜出者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在白宫举行的会议结束后，冈萨雷兹对记者说：“我们与拜登总统及其团队进行了长时间和富有成效且友好的会谈。我们团队与特朗普总统的团队保持联系。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;冈萨雷兹还表示，他预计与特朗普行政部门的关系将十分密切。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="委内瑞拉反对派领袖埃德蒙多·冈萨雷兹访问乌拉圭" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/M6NXGRMGCNKORDUWOQHHSZGLHA.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;乌拉圭总统路易斯· Lacalle Pou 与委内瑞拉反对派领袖埃德蒙多·冈萨雷兹在乌拉圭蒙得维的亚会面，2025年1月4日。路透社/Martin Varela Umpierrez/档案照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 17:37:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/venezuela-opposition-leader-says-had-fruitful-meeting-with-biden-contact-with-2025-01-06/</guid></item><item><title>印度尼西亚作为正式成员加入金砖国家行列，巴西称</title><link>https://www.reuters.com/world/indonesia-join-brics-bloc-full-member-brazil-says-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;巴西政府周一在一份声明中表示，印度尼西亚正式成为金砖国家的成员，进一步扩大了包括俄罗斯、印度、中国和南非在内的新兴市场大国群体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为世界上人口第四多的国家，印度尼西亚此前曾通过声明表达了其希望加入金砖国家的意愿，意在加强新兴国家的实力，并进一步维护所谓“全球南方”国家的利益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴西是2025年的金砖国家轮值主席国，声明提到，成员国一致批准了印度尼西亚的加入，这是最初在2023年约翰内斯堡峰会上批准的一项扩张计划的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;南美国家指出，印度尼西亚的入会申请在2023年就已经得到了金砖国家的认可，但该国在去年的总统选举后才正式提交了申请。印度尼西亚总统普拉博沃·苏比安托于今年10月上任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“印度尼西亚与其他成员国一样，支持全球治理机构的改革，并积极促进全球南方国家合作的深化。”巴西政府在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;金砖国家还包括埃及、埃塞俄比亚、伊朗和阿拉伯联合酋长国。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="喀山峰会现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ORFYTKEYH5LPDNKGB5ILWDBQIU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图片来源：俄罗斯喀山，2024年10月22日。路透社/Maxim Shemetov/文件照。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 15:50:34 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/indonesia-join-brics-bloc-full-member-brazil-says-2025-01-06/</guid></item><item><title>阿联酋、叙利亚外长讨论在阿联酋访问期间增强双边关系</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/emirati-syrian-foreign-ministers-discuss-bolstering-ties-uae-visit-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;阿联酋外交部长谢赫阿卜杜拉·本·扎耶德与叙利亚外交部长阿萨德·哈桑·什巴尼于周一进行了正式访问，讨论了加强“兄弟般”的关系。阿联酋国家通讯社WAM报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两国外交部长还讨论了自前总统巴沙尔·阿萨德于12月8日被反对派推翻以来叙利亚的整体发展情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿联酋外交部长重申了该国对叙利亚独立与主权的支持，WAM补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;叙利亚国防部长穆尔哈夫·阿布·卡莎拉、情报负责人阿纳斯·哈塔卜以及阿联酋国防事务国务部长莫哈迈德·法德尔·阿尔马兹鲁伊亦出席了此会议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;什巴尼此次外交访问是其第二次出访的一部分，之前他曾访问了卡塔尔，并计划接下来访问约旦。他声称这些访问意在“支持稳定、安全、经济复苏和建立卓著的合作关系”，小 Intersection Networks（X）账户提供的信息显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;什巴尼上周进行了首次出访，前往沙特阿拉伯，沙特官员在此期间讨论了如何最好地支持叙利亚的政治过渡。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="叙利亚外交部长阿萨德·哈桑·什巴尼与阿联酋外交事务部长谢赫阿卜杜拉·本·扎耶德·阿勒纳哈扬在阿布扎比会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VMPXAJVW5BLHREFDHIF73ECCFI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;叙利亚外交部长阿萨德·哈桑·什巴尼与阿联酋外交事务部长谢赫阿卜杜拉·本·扎耶德·阿勒纳哈扬在阿布扎比，该照片由路透社于2025年1月6日获得，路透社供图&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="叙利亚外交部长阿萨德·哈桑·什巴尼与阿联酋外交事务部长谢赫阿卜杜拉·本·扎耶德·阿勒纳哈扬在阿布扎比会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SICOCOD25ZNINCLJKASYD5O2QU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;叙利亚外交部长阿萨德·哈桑·什巴尼与阿联酋外交事务部长谢赫阿卜杜拉·本·扎耶德·阿勒纳哈扬在阿布扎比，该照片由路透社于2025年1月6日获得，路透社供图&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 18:16:46 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/emirati-syrian-foreign-ministers-discuss-bolstering-ties-uae-visit-2025-01-06/</guid></item><item><title>加拿大总理贾斯汀·特鲁多表示将辞职</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/full-text-canada-pm-justin-trudeau-says-he-will-step-down-2025-01-06/</link><description>加拿大总理贾斯汀·特鲁多于周一发表以下公开声明：

“自担任总理以来的每一天清晨，我都被加拿大人民的韧性、慷慨与决心所激励。这是我有幸服务于这个职位的每一天的动力。正因为如此，自2015年以来，我为国家、为你，为中产阶级的强化和成长而奋斗，为应对疫情、促进和解、捍卫自由贸易、坚定支持乌克兰和我们的民主、抗击气候变化、为经济发展做好未来准备而努力。世界正处于一个决定性的时刻。”

“我的朋友们，如你们所知，我是一位斗士。我的每一根骨头都告诉我要继续奋斗，因为我对加拿大人民有着深切的关怀。我对这个国家有着深切的关怀，我始终会被人民的最佳利益所激励。事实上，尽管尽了最大努力解决这一问题，国会已经陷入数月以来的僵局，这是加拿大史上最长时间的一次少数党国会的僵局。这就是为什么今天早上，我建议总督需要召开新的国会会期。她已经批准了这一要求，众议院将于3月24日休会。”

“假期期间，我也有机会反思，并与家人进行了长谈，关于我们的未来。在我的职业生涯中，我所取得的每一点个人成就都源于他们的支持和激励。所以昨晚晚餐时，我告诉了我的孩子们将要与大家分享的这个决定。”

“我打算在政党选出新领导人后辞去党魁和总理职务。我将通过一项全国性的竞争性过程完成这一选择。接下来的选举中，加拿大需要真正的选择。很明显，如果我不得不与其他政治内部人士竞争，我将不再是最佳选择。”

“加拿大自由党是一个在我们伟大国家和民主史上的重要机构。下一任总理和自由党领导人将承载其价值观和理想进入下一届选举。我期待这个过程在未来几个月中的展开。我们于2021年第三次当选，致力于在疫情后的经济复苏和在这个复杂世界中推进加拿大的利益。这就是我——以及我们——将继续为加拿大人民所做的工作。”

![加拿大总理贾斯汀·特鲁多在渥太华里多别墅宣布他计划辞去自由党领袖职务](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2JSFZZYRAJJ7ZETZJZXGT5AOPI.jpg)
&lt;figcap&gt;加拿大总理贾斯汀·特鲁多在渥太华里多别墅向记者宣布他计划辞去自由党领袖职务，但他会继续担任总理，直到新的继任者被选择。图片来源于路透社/帕特里克·多伊尔&lt;/figcap&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 17:09:36 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/full-text-canada-pm-justin-trudeau-says-he-will-step-down-2025-01-06/</guid></item><item><title>贾斯汀·特鲁多宣布将辞职</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/justin-trudeau-announces-plan-step-down-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;加拿大自由党总理贾斯汀·特鲁多于周一宣布，他将在未来几个月内辞职，以回应立法者对党在选举前糟糕民调结果的担忧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以下是一些对此新闻的反应：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;"许多加拿大人渴望成为美国的第51个州。美国已无法承受加拿大所需的巨额贸易赤字和补贴。特鲁多深知这一点，因此辞职。如果加拿大与美国合并，将不再有关税，税费将大幅降低，并且完全安全免受俄罗斯和中国不断围绕他们的船只的威胁。作为一个国家，这将是一件了不起的事情!!!"&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;"一切都没有改变。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;"所有自由党国会议员和党魁候选人过去九年间都支持特鲁多所做的每一件事，现在他们希望更换另一位自由党面孔来欺骗选民，为加拿大人再榨取四年，就像特鲁多一样."&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;"修复自由党破坏的唯一方法是通过碳税选举，选出常识性的保守党人，他们将兑现加拿大的承诺。"&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;"问题不仅在于特鲁多，还在于每一位担任职务的部长。每一位对担忧高成本或医疗体系崩溃的加拿大人嗤之以鼻的自由党国会议员。自由党人没有再次上台的机会，不论谁是党魁."&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;"当选总统唐纳德·特朗普继续对美国可能对加拿大征收涵盖范围广泛的关税发出真实威胁，这可能会使加拿大的经济陷入瘫痪。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;"加拿大需要在关键时刻展现稳定与实力，并且联邦政府必须紧急向加拿大人民解释他们将如何避免可能对我们的经济造成毁灭性影响的关税。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;"在关键时刻，加拿大人民需要并理应有一位由加拿大人民选出的总理和联邦政府，拥有明确的授权，与其他国家的领导人及其政府进行国际谈判，包括即将到来的美国新总统及其政府，这是我们作为一个国家所面临的最重要谈判之一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;"我们呼吁所有联邦政党及国会议员在第一个可行的机会中推动大选，让加拿大人民在关键时刻为他们的利益选出一个党和领导人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;"感谢贾斯汀·特鲁多为加拿大和加拿大人民服务多年。祝他在接下来的篇章中一切顺利。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;"感谢总理贾斯汀·特鲁多的领导，以及您和家人对公共服务的贡献。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;"祝愿您在接下来的旅程中一切顺利。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;"总理贾斯汀·特鲁多根据当前情况做出正确的决定，宣布辞职。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“他的辞职标志着加拿大在应对前所未有的国内和国际挑战的关键时刻的一个转折点。加拿大负担不起无所作为，尤其是在如此多方面的情况如履薄冰。团结是关键： 政治领导人、企业和社群需要围绕共同的机会团结起来。加拿大下一任总理必须以最紧迫的方式加强美加贸易关系。”&lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加拿大总理贾斯汀·特鲁多在渥太华的骑楼别墅宣布，他将在作为自由党党魁的职位上辞职，但将继续留任直至选出接替者" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ARLUPZPMVRN4LJBCWMVQAXJTEE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;加拿大总理贾斯汀·特鲁多于2025年1月6日在渥太华骑楼别墅对记者宣布，他计划辞去自由党党魁职务，但在选定继任者之前将继续担任总理职务。路透社/帕特里克·奥利弗摄影。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加拿大保守党领袖皮埃尔·波利埃韦在议会山加拿大国会下议院发布秋季经济报告后的讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7EBRHS6DIBJOBCEQWVVFHGWOR4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;加拿大保守党领袖皮埃尔·波利埃韦在2024年12月16日发布的秋季经济报告在议会山加拿大国会下议院发表讲话。路透社/布莱尔•加尔布摄影。&lt;i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 17:57:57 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/justin-trudeau-announces-plan-step-down-2025-01-06/</guid></item><item><title>委内瑞拉将再释放146名选举抗议者，使释放总数达到1,515人</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/venezuela-free-146-more-election-protesters-taking-total-releases-1515-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;委内瑞拉总检察长塔雷克·沙班在周一宣布，又有146人将在七月选举后因示威被捕者中获释，这使得自总统尼古拉斯·马杜罗即将开始其第三个任期前，被释放的囚犯总数达到1515人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是当局至少第六次宣布将释放因参与选举后示威被捕的人。超过2000人被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;委内瑞拉最高法院和选举管理机构表示马杜罗赢得了选举，但国际观察员表示选举并不公平。多个西方国家承认前反对派候选人埃德蒙多·冈萨雷斯为胜者，并已抵达华盛顿访问。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="委内瑞拉总检察长塔雷克·沙班在加拉加斯向媒体发表讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ED4O62VJORJTVGXCCJSFCSILZI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;委内瑞拉总检察长塔雷克·沙班在加拉加斯向媒体发表讲话，2024年11月11日。路透社/Gaby Oraa/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 16:25:34 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/venezuela-free-146-more-election-protesters-taking-total-releases-1515-2025-01-06/</guid></item><item><title>联合国特使抵达也门首都以缓解紧张局势</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/un-envoy-arrives-yemeni-capital-bid-quell-tensions-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;联合国调解员汉斯·格伦伯格于周一抵达也门首都，旨在缓解愈演愈烈的紧张局势，这将是其近两年来的首次访问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次访问正值以色列与美国在过去两周内对胡塞武装猛烈空袭响应伊朗支持的武装袭击以色列之际。空袭行动影响了桑给巴尔国际机场以及荷台达和赛利夫港口，这两个港口是主要的人道主义物资入口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊朗支持的胡塞武装自2014年和2015年初夺取政权以来，已控制也门的大片地区，包括首都桑给巴尔。他们还积极参与中东地区的冲突，支持巴勒斯坦人在加沙战争中的立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国调解员汉斯·格伦伯格希望通过一系列国家级和区域级会议，改善冲突解决的环境，并为推进和平进程奠定基础，其发言人伊西米尼·帕拉对路透社表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;汉斯·格伦伯格将推动释放目前被扣押的联合国工作人员及其他人员，帕拉表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他上次访问桑给巴尔是在2023年5月。12月，他在联合国安全理事会警告说，胡塞武装对红海和以色列的袭击以及以色列、美国和英国的报复性打击“缩小了我调解工作空间”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在圣诞节期间访问也门，试图协助谈判释放16名联合国工作人员以及其他外交使团和非政府组织工作人员。他在离开前遭受以色列对桑给巴尔国际机场空袭的严重伤害，但幸存下来。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="联合国也门特使格伦伯格抵达桑给巴尔机场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NJHBYH7APJKV7MNCFBSTDVGXI4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;联合国也门特使汉斯·格伦伯格抵达也门首都桑给巴尔机场，2025年1月6日。路透社/Khaled Abdullah&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="联合国也门特使格伦伯格抵达桑给巴尔机场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3IY5WWKH7RIQLPW5UBICJTGRG4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;联合国也门特使汉斯·格伦伯格抵达也门首都桑给巴尔机场，2025年1月6日。路透社/Khaled Abdullah&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 15:25:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/un-envoy-arrives-yemeni-capital-bid-quell-tensions-2025-01-06/</guid></item><item><title>俄罗斯无人机在乌克兰赫尔森州一客运公交车上空击中目标，造成一人死亡、九人受伤</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/russian-drone-kills-one-injures-nine-passenger-bus-ukraines-kherson-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;周一，俄罗斯无人机袭击了乌克兰南部城市克伦森的一辆民用客车，造成至少一人死亡，九人受伤，克伦森地区负责人表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一辆窗户破碎、地板上留有血迹的客车在袭击现场的视频中可见，克伦森地区负责人在Telegram上与其声明一同分享了这段视频。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; prosecutors'办公室通报，死者为一名49岁男子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;克伦森地区及该地区的首府克伦森市常受到俄罗斯无人机的袭击，当地当局几乎每天都报告此类袭击造成的伤亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管俄罗斯否认故意袭击平民，但在2022年2月莫斯科部队全面入侵乌克兰后，已有数千人丧生或受伤。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="乌克兰克伦森地区遭受俄罗斯无人机袭击后的一辆民用客车" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ONFU2GK2OJJGRK42CAT5CWWEGI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名人在2024年1月6日获此手绘视频截图中，地点标明为乌克兰克伦森地区克伦森市，一辆遭受俄罗斯无人机袭击后的民用客车旁站立。/手绘图 REUTERS&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 16:20:04 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/russian-drone-kills-one-injures-nine-passenger-bus-ukraines-kherson-2025-01-06/</guid></item><item><title>法国周刊《查理 Hebdo》推出特别版纪念袭击事件10周年</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/french-weekly-charlie-hebdo-marks-10th-anniversary-attack-with-special-edition-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;法国讽刺周刊《查理周刊》将于本周纪念十年前发生的枪击事件十周年，当时有12人在其新闻室遇害。该周刊将以特刊的形式推出特别版。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这本32页的特刊部分篇章于周一发布，在封面上，一名男子坐在枪管上，背后是“永恒不屈！”（Indestructible!）的字样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天，《查理周刊》所倡导的诸多价值观——如讽刺、趣味、言论自由、环保主义、世俗主义、女性主义——从未像现在这样面临威胁。”该周刊总编兼生还者拉昂特·“里斯”·苏里塞洛（Laurent “Riss” Sourisseau）在他的编者按中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“讽刺拥有帮助我们度过这些悲剧时期的美德：乐观。如果我们想笑，意味着我们想生活。笑、讽刺、讽刺画是乐观的表现。”编者按补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2015年1月7日，两名兄弟冲进《查理周刊》的新闻室，检察官称此举是为了报复先知穆罕默德。手持武器的恐犯在确认编辑斯蒂万·查巴诺尔（Stephane Charbonnier）已身亡后才停手。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该周刊多年来一直在测试言论自由的底线，多年前所发布的一系列讽刺穆罕默德的漫画在伊斯兰教中被视为亵渎行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随后的两天里，又有攻击者杀害了一名女性警察和位于巴黎郊区的一家犹太超市内的四名犹太人质。这名攻击者在视频中表示，袭击行为是为了伊斯兰国武装组织的利益协调进行的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三名攻击者分别在与警方的交火中身亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些袭击激起了社会的同情，使用了“我是查理”（Je Suis Charlie）这一标签。然而，它们也标志着法国伊斯兰激进暴力行为的开始。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法国政治领袖们将于周二参加纪念袭击事件的活动。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="人们在共和国广场聚集，向《查理周刊》去年在巴黎发生的枪击事件中的遇难者致敬" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VEW5NR2OB5IHPB5TYRNEPPUPQI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;人们在共和国广场聚集，向法国讽刺周刊《查理周刊》去年在巴黎的枪击事件中的遇难者致敬。图片：路透社/Stephane Mahe/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 15:12:54 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/french-weekly-charlie-hebdo-marks-10th-anniversary-attack-with-special-edition-2025-01-06/</guid></item><item><title>斯洛伐克称取消了与乌克兰和欧盟委员会的天然气供应会议</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/slovakia-says-gas-supply-meeting-with-ukraine-european-commission-cancelled-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;斯洛伐克、乌克兰和欧盟委员会官员原定于周二举行的关于天然气供应的会议已被取消，因为基辅决定不参加，斯洛伐克政府周一表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧盟委员会正在寻求重新安排会议日期，斯洛伐克政府总理罗伯特·费乔（Robert Fico）在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;费乔指控基辅未延长经过乌克兰运输俄罗斯天然气的协议，导致斯洛伐克受损，并威胁要中断对乌克兰的电力供应并减少对乌克兰难民的援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基辅表示，由于俄罗斯继续攻击乌克兰，这条输气路线的结束剥夺了莫斯科的收入。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斯洛伐克已经安排了替代的天然气来源和路线，但费乔认为，终止乌克兰代运俄罗斯天然气意味着斯洛伐克失去了自身的代运收入，不得不从其他地方支付更多的费用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;费乔估计这笔成本高达5亿欧元（约5.19亿美元），表示愿意寻求恢复运输或进行赔偿。斯洛伐克政府限制了天然气价格，如果支付更多费用，可能面临更高的成本。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基指责费乔是在按照俄罗斯的指令，开启针对乌克兰的第二个能源战线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰因其电力基础设施受到俄罗斯轰炸，已与欧洲联盟同步电网，并通过高压线与波兰、斯洛伐克、匈牙利和罗马尼亚进行电力交易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰能源部长表示，一旦斯洛伐克对俄罗斯天然气的代运停止，乌克兰能够通过替代渠道弥补供应缺口，斯洛伐克的进口量大约有20%来自这条路线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前尚不清楚费乔打算如何限制这些流量，包括商业供应和紧急救助，特别是在乌克兰需要这些援助的时候。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（1美元=0.9627欧元）&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="俄罗斯总统普京与斯洛伐克总理费乔会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/F2RXCVVIQZP2DBIB6UF2IJLAEQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        斯洛伐克总理罗伯特·费乔出席莫斯科与俄罗斯总统弗拉基米尔·普京举行的会议，日期为2024年12月22日。卫星图片由阿特罗姆·杰杜卡宁提供/路透社文件照。
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 16:41:07 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/slovakia-says-gas-supply-meeting-with-ukraine-european-commission-cancelled-2025-01-06/</guid></item><item><title>法国萨科齐因涉嫌利比亚竞选资金案受审</title><link>https://www.reuters.com/world/frances-sarkozy-goes-trial-over-alleged-libyan-campaign-financing-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;前法国总统尼古拉·萨科齐于周一接受庭审，被指控曾从利比亚前独裁者穆阿迈尔·卡扎菲的非法资金中获益，以支持其2007年的总统竞选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;萨科齐在开庭前神情泰然，在法庭与律师和其他被告交谈，一直否认这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位保守派前领导人面临“隐瞒公款挪用、被动腐败、非法竞选融资及出于犯罪目的阴谋”等多项指控，金融检察官办公室如是称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这场为期三个月的庭审将于13点30分正式开始，可能会进一步动摇法国公众对政治阶层的信任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;调查人员指控他与利比亚政府订立了腐败协议。据称，这笔不明资产查案涉及利比亚间谍、已判刑恐怖分子、军火商和宣称卡扎菲通过装满欧元的行李箱向萨科齐的竞选活动提供资金的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;萨科齐的律师称，针对前总统的指控纯属捏造，从未存在过任何利比亚的竞选资金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“经过十年的调查，我们不计成本地投入资源，进行了电话监听，法官远赴世界各地，但显然绝对没有发现任何资金、转账或任何形式的款项，哪怕是为了支持指控中所谓的非法资金。”律师克里斯托夫·英格莱恩称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果被判有罪，萨科齐可能面临最长十年的监禁和37.5万欧元（约38.6万美元）的罚款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，萨科齐面临多起法律诉讼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年12月，法国最高法院维持将其以受贿和寻求法官为其谋求利益而定罪的判决，他将佩戴电子手环一年代替入狱，这是法国前总统首次如此处罚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在另一起案件中，萨科齐被判隐瞒非法竞选资金，目前仍有上诉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;金融检查官认为，2005年，当时担任法国内政部长的萨科齐与卡扎菲达成了协议，通过支持政府在国际社会的姿态以换取竞选资金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡扎菲于2011年被推翻并被杀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2012年，法国调查网站《媒体部分析》公布了所谓2006年12月日期的利比亚情报机构文件，文件中提到卡扎菲与萨科齐达成的资助其总统竞选资金协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;萨科齐声称该文件系伪造。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;调查法官于2013年开始调查此案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这起牵涉九起其他诉讼的复杂案件，调查人员曾向21多个国家发出合作请求，追踪资金途径的各种中间商和公司，最终在十多年后走上法庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外12名与萨科齐一同受审的被告包括他的前首席顾问克劳德·古安、前内政部长伯里·霍尔泰费克斯和他的时任竞选资金负责人埃里克·沃厄尔特——三人周一都在法庭上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这次所谓的非法融资揭示了跨国腐败的机制，以利于私人和政治利益而剥夺了平民必要资源。”反腐败团体Sherpa、Anticor和Transparency International联合声明称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(1美元=0.9708欧元)&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="法国萨科齐因涉嫌利比亚竞选资金问题首次受审" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PMMJGF6QFNJGLDWYZ4U7WOCJ5E.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月6日，法国巴黎法庭，前法国总统尼古拉·萨科齐与十二名被告共同受审，指控涉及腐败和与涉嫌利比亚竞选资金支持其2007年成功总统竞选的非法融资相关。法新社/Gonzalo Fuentes&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="法国萨科齐因涉嫌利比亚竞选资金问题首次受审" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/O6HGETIO5BMQLJLVZWCMFITF64.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月6日，法国巴黎法庭，前法国总统尼古拉·萨科齐与十二名被告共同受审，指控涉及腐败和与涉嫌利比亚竞选资金支持其2007年成功总统竞选的非法融资相关。法新社/Sarah Meyssonnier&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="法国萨科齐因涉嫌利比亚竞选资金问题首次受审" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KS3VCN32ZNPF5EVEBQW5X6PRFM.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月6日，法国巴黎法庭，前法国总统尼古拉·萨科齐与十二名被告共同受审，指控涉及腐败和与涉嫌利比亚竞选资金支持其2007年成功总统竞选的非法融资相关。法新社/Benoit Tessier&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="法国萨科齐因涉嫌利比亚竞选资金问题首次受审" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/A3B7QD5WABNI7OSVCXLUH34LAI.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月6日，法国巴黎法庭，萨科齐的儿子Guillaume与十二名被告共同受审，指控涉及腐败和与涉嫌利比亚竞选资金支持其2007年成功总统竞选的非法融资相关。法新社/Sarah Meyssonnier&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="法国萨科齐因涉嫌利比亚竞选资金问题首次受审" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AKCABG7YXRPWHDFUDJ55L6QKBQ.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月6日，法国巴黎法庭，前法国总统尼古拉·萨科齐的顾问克劳德·古安与十二名被告共同受审，指控涉及腐败和与涉嫌利比亚竞选资金支持其2007年成功总统竞选的非法融资相关。法新社/Gonzalo Fuentes&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="法国萨科齐因涉嫌利比亚竞选资金问题首次受审" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2BGKPHT3IBKQFO7LBUPB4HQZPM.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月6日，法国巴黎法庭，萨科齐的儿子Guillaume与十二名被告共同受审，指控涉及腐败和与涉嫌利比亚竞选资金支持其2007年成功总统竞选的非法融资相关。法新社/Gonzalo Fuentes&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="法国萨科齐因涉嫌利比亚竞选资金问题首次受审" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/M5XORMRWXRIKHMC2GCLUY7CZAE.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月6日，法国巴黎法庭，前法国总统尼古拉·萨科齐的内政部长前顾问伯里·霍尔泰费克斯与十二名被告共同受审，指控涉及腐败和与涉嫌利比亚竞选资金支持其2007年成功总统竞选的非法融资相关。法新社/Gonzalo Fuentes&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="萨科齐非法竞选资金案被判罚决定" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OHB2E7RD2NM6HCPCMMXX2OJZGU.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年2月14日，萨科齐为其失败的2012年总统竞选所涉及的非法竞选资金案，参加法院判决。法新社/Gonzalo Fuentes/资料照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 10:24:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/frances-sarkozy-goes-trial-over-alleged-libyan-campaign-financing-2025-01-06/</guid></item><item><title>肯尼亚警方如何掩盖反政府抗议者的死亡事件</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/how-kenya-police-cover-up-killings-anti-government-protesters-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;十九岁青年查尔斯·欧文在尼日尔河附近肯尼亚举行的一次反政府抗议活动中，被枪击头部身亡。据路透社见到的尸检报告显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但肯尼亚警方将欧文的死亡记录为交通事故，其哥哥在展示给他的解剖病理记录本上认出了欧文的身体后表示。路透社未见到该记录本的副本。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一起案例中，警方称沙奎勒·奥比恩吉去世于交通事故，其父亲向路透社表示，也引用了解剖病理记录本上的记录。路透社未见到该记录本的副本。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但根据路透社见到的政府自己的尸检报告，奥比恩吉颈部中弹身亡。奥比恩吉也是一名抗议者，与欧文同一天在基廷盖郊区去世，根据路透社见到的报告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在肯尼亚，解剖病理记录本记录警方提交尸体时报告的死因，通常在家属认领死者后，公共病理学家才会进行尸检。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="十九岁青年查尔斯·欧文在尼日尔河附近肯尼亚举行的一次反政府抗议活动中，被枪击头部身亡，2024年7月16日，基廷盖，基苏木县。 图片：路透社/莫妮卡·旺吉" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Q5BLB7DO7RH47OXZINUSCJETDA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;十九岁青年查尔斯·欧文在尼日尔河附近肯尼亚举行的一次反政府抗议活动中，被枪击头部身亡，2024年7月16日，基廷盖，基苏木县。 图片：路透社/莫妮卡·旺吉&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;路透社采访了三名参与抗议活动的警官，他们表示，肯尼亚警方有时会在解剖病理记录本中错误地将执法人员造成的死亡事件记录为“意外死亡”、“群体正义”或“溺水案”，以掩盖其行为。这些警官要求匿名，以讨论敏感问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社审查了四份公共病理学家在家族成员认领欧文、奥比恩吉和两位其他青年的尸检报告，这些青年在6月和7月的反政府抗议活动中丧生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亲属描述了在三种情况中，警方在解剖病理记录本上记录的死因与尸检报告之间的差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所有尸体都在标签上被打上一个号码，解剖病理工作人员在尸体提交时填入该号码。尽管奥比恩吉和欧文进入解剖室时未登记姓名，但其亲属根据解剖病理记录本上的号码确认了尸体，并可查看警方所报的死因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社未能独立验证家属的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三方死亡案例凯弗·奥杜倭·奥玛被警方归因于“群体正义”，其家人称，根据解剖病理记录本中的记录。然而，两名目击者告诉路透社，奥玛于7月3日在抗议活动中被警方带走并昏迷不醒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第四名抗议者丹齐尔·奥蒙迪的尸体在7月6日被发现在一个水塘中，距离他失踪已有九天，尸检记录其死因为溺水。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国家安全局对路透社审查的案例未作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;肯尼亚总统威廉·鲁托、副总统及其内政部未对路透社的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自6月底以来，成千上万的年轻肯尼亚人在全国范围内抗议税升高和政治腐败。副总统基图鲁·金迪表示，在警方反应中，人权组织称有42人丧生。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="抗议者围绕在因抗议活动被枪击头部身亡的十九岁青年查尔斯·欧文尸体旁，2024年7月16日，基廷盖，基苏木县。 图片：路透社/莫妮卡·旺吉" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YXHJWZ4TBVDLDMPKSHQMWI2SGE.JPG" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;抗议者围绕在因抗议活动被枪击头部身亡的十九岁青年查尔斯·欧文尸体旁，2024年7月16日，基廷盖，基苏木县。 图片：路透社/莫妮卡·旺吉&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;一些知名人权组织指责肯尼亚当局掩盖数十起据称的警察杀人案、不明原因的劫持和非法拘押，这些事件与抗议活动相关，这些抗议活动也被称为“Z世代抗议活动”，因为示威者多为年轻人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;肯尼亚人权委员会记录显示，自6月至12月抗议活动期间，共记录了82起强迫失踪案件，而此前18个月内仅有9起。该委员会在12月26日的声明中表示，其中有29起至今未得到解释。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些据称的劫持事件与肯尼亚执法调查局的一个低级别单位有关，警方和人权观察非洲办公室副执行主任奥西恩· Naomi 加西亚表示。Naomi 加西亚表示这一单位是执法调查局的行动特遣队 (OAT)。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;肯尼亚国家安全总局 (NPS) 的一名发言人 Resila Onyango 在接受路透社采访时说，她对 OAT 的活动及其受到的指控毫不知情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在被问及警察杀人和非法拘押的指控时，Onyango 表示，正式投诉将由独立警察督察局 (IPOA) 监察，该机构专门调查警察暴力行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;IPOA 在7月发布了一份声明，称已收到10起关于非法拘押、劫持和失踪的投诉，包括路透社报道的 Omondi 及其他人。四人告诉路透社，他们或他们的家人已向 IPOA 报案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;IPOA 对路透社的评论请求未作出回复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社记者在7月16日基廷盖抗议活动中拍摄的照片显示，欧文的尸体躺在街上，靠近头部有血滴洒在地面上。一名警察在近距离持枪站立。路透社通过比对抗议和尸检照片识别出了欧文，尸检照片显示头部有伤口。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="示警警察试图驱散抗议活动中的抗议者，抗议者站在基廷盖，基苏木县，肯尼亚，2024年7月16日的查尔斯·欧文尸体旁。 图片：路透社/莫妮卡·旺吉" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MALZBAMNSFDGDBUX2JXXAPGQRI.JPG" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;示警警察试图驱散抗议活动中的抗议者，抗议者站在基廷盖，基苏木县，肯尼亚，2024年7月16日的查尔斯·欧文尸体旁。 图片：路透社/莫妮卡·旺吉&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;当时的内政部长兼抗议事件中负责警察事务的副总统金迪（Kethure Kindiki）在12月份表示，抗议活动“不幸导致人员伤亡”。他表示，一些遇难者通过警方行动身亡，警方在特定情况下被允许使用致命武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲁托在12月31日的发言中承认 “安全服务成员中存在过度和非司法行为的事件。” &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;MORGUE LOGBOOKS&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于此报道，路透社审查了抗议期间以及其后的三个月记录，覆盖了这段时间和地区，在肯尼亚最繁忙的公共解剖室——内罗毕殡仪馆，内罗毕市政府经营的殡仪馆，警察送来的身份不明的尸体记录在此。殡仪馆负责人，一名医生，提供了这些记录的访问权限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;殡仪馆负责人和内罗毕地区卫生部门主管拒绝接受采访。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自6月25日至9月30日，政府记录的枪击致死人数不到9人，而去年同期该数字为一倍之多。这些记录册仅在警方提供身份后才会记录个人姓名。抗议期间最激烈的6月25日至6月30日，有且仅有一例枪击致死。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="抗议者试图在肯尼亚基苏木县基廷盖抗议活动中躲避抗议警察，2024年7月16日。 图片：路透社/莫妮卡·旺吉" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QUJBVVU2IFAI3E2LKOGHHUEHMI.JPG" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;抗议者试图在肯尼亚基苏木县基廷盖抗议活动中躲避抗议警察，2024年7月16日。 图片：路透社/莫妮卡·旺吉&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;在同样的三月期内，解剖病理记录簿显示，警方记录的因集体正义和社会事件导致的死亡人数共计94人，比去年同期的59例有所增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这同一时期，内罗毕殡仪馆收到的由警方提交的尸体数量增加了四分之一，达到694具。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当内罗毕殡仪馆的乔治·奥比恩杰要求寻找其子沙奎勒（Shaquille）的尸体时，工作人员最初未让他进入，并告知他最近收到的尸体均为交通事故受害者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最终他得以进入并认出了沙奎勒，照片显示他颈部一侧有大量伤口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尸检报告后来确定，沙奎勒是“近距离枪击身亡”，奥比恩杰还向路透社提供了报告的图片。路透社未能确认这三次尸检的四位负责病理学家中的三位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第三起案例中&lt;/strong&gt;，奥玛与朋友在7月3日的抗议活动中散步时，有人被配制服和便衣的警察抓走并塞进车辆，在殴打后被带走，两名朋友和奥玛的叔叔接受了路透社的访问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大多数人被释放，但奥玛因昏迷严重受伤，警方带走了他。奥玛的叔叔说，五周后警方将他尸体送到内罗毕殡仪馆，称“在路上发现”他身亡。解剖文书上写道，死因为钝器暴力导致的多处创伤。黜魁书上记录的死因是“群体正义”。路透社未见到该记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2019年起至2022年9月，该单位遭到数百起指控，其中大部分（500多起）政治谋杀案和数十次被迫失踪案与市场化服务单位 (SSU) 关联，肯尼亚人权组织的工作章程主任 Houghton 表示。路透社无法独立确认这一点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;餐馆经理乔治·奥比恩杰于抗议事件后六天前往内罗毕殡仪馆寻找儿子香克里 (Shaquille) 的尸体时，工作人员最初不允许他进入，并告诉他最近收到的所有的尸体都是交通事故受害者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最终他进入了殡仪馆并认出了香克里。照片显示，他颈部一侧有大量伤口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该尸检报告后来证明，伤势是由近距离枪伤造成。奥比恩杰分享了病理学家为查克里提供的尸检报告的图片。路透社未能确认这次尸检的三名病理学家中的三位。第四名病理学家表示，他没有授权接受媒体采访。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第三起案例中，奥玛在抗议活动中与朋友同行，一些人被身穿制服和平民的警察拦下并塞进车辆被打。两名朋友和奥玛的叔叔告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多数人被释放，但奥玛因昏迷严重受伤，警察将他带走。一位朋友说他被抓后曾被单独监禁32天。奥玛的叔叔说，内罗毕独立警察监察局 (IPOA) 已承诺进行调查。IPOA 对其关于奥蒙迪 (Omondi) 的询问无回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社采访了七位受害者或亲戚，他们都或被绑架，或声称亲戚失踪。所有六名被绑架者都是抗议者或积极参与者，包括知名人权活动人士鲍勃·尼贾吉 (Bob Njagi) 和阿斯兰姆·隆格顿 (Aslam Longton)，他们都因抗议被捕一个多月。三位亲戚称，家人在家或街头抗议后被捕。一名家属至今仍下落不明。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="肯尼亚活动家鲍勃·尼贾吉在北京冬奥会期间的照片，原件拍摄于2024年10月17日。尼贾吉表示他曾在单独监禁中关押了32天。 图片：路透社/莫妮卡·旺吉" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AR6WSWGYPBFYVHJBQFCSGAIZM4.JPG" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;肯尼亚活动家鲍勃·尼贾吉在北京冬奥会期间的照片，原件拍摄于2024年10月17日。尼贾吉表示他曾在单独监禁中关押了32天。 图片：路透社/莫妮卡·旺吉&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;一名参与抗议活动的警察表示，在活动中工作期间曾与便衣合作，他们混入人群中以识别抗议组织者并获取他们的电话号码，以便追踪行踪并组织绑架。警方未对路透社采访的这些或其它指控作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="抗议警察试图驱散在安哥拉步行道抗议肯尼亚批评政府者的示威者。 图片拍摄于2024年12月30日，肯尼亚内罗毕。 图片：路透社/托马斯·穆克拉" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PASVMEAZRVDVBFFOQF3FMIA7WQ.JPG" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;抗议警察试图驱散在安哥拉步行道抗议肯尼亚批评政府者的示威者。 图片拍摄于2024年12月30日，肯尼亚内罗毕。 图片：路透社/托马斯·穆克拉&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;法律学生乔舒亚·奥卡约被便衣在6月底在街上抓走，被用金属棍殴打，询问为什么参加议会抗议，他说。两天后，他被释放，他的捕者提出要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们问我，‘你为什么加入抗议？如果我们能依靠你获得信息，我们也许会帮助你。” 据奥卡约说。路透社无法验证奥卡约的被捕者是否为警方。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 10:06:41 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/how-kenya-police-cover-up-killings-anti-government-protesters-2025-01-06/</guid></item><item><title>奥地利总统责成极右翼领导人组阁</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/austrian-far-right-leader-meets-president-seeking-coalition-mandate-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;奥地利总统亚历山大·范德贝伦周一指派极右翼自由党(FPO)领导人赫伯特·基克尔组建内阁，此前中派政党尝试在没有FPO的情况下组建政府不堪一击，突然失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一决定对范德贝伦来说具有戏剧性转折意义。他是左翼绿党的前领导人，长期以来对自由党持批评态度，且曾与该党领导人基克尔产生分歧，但面对中派政党的失败，他别无选择。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;抵制欧元、亲俄罗斯的自由党在去年九月的议会选举中赢得29%的选票，将成为首个自20世纪50年代成立以来首次参与政府的该党派。自由党将与保守的人民党(OVP)进行对话，寻求首次组建政府。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我……已指派他与人民党展开对话，组建政府。”范德贝伦在会后电视演说中表示，“我没有轻易做出这一决定。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基克尔与总统会议结束后，数百名抗议者包括犹太学生和左翼活动人士发出嘘声，高喊“滚出纳粹”，并挥舞着诸如“不想有个极右翼奥地利”的横幅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于自由党未能在选举后不久获得政府指派职务，尽管至今缺乏潜在的联盟合作伙伴，范德贝伦的决定激怒了自由党。起初，保守的人民党及其领导人库尔特·内哈默仅有低成本政府职务可提供。内哈默在选举中获得第二名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内哈默试图与其他中派政党组建包含三个和两个政党的联盟的努力在这周末崩塌，迫使他宣布辞职。内哈默长期表示其政党不会与基克尔合作，认为基克尔是阴谋论者和安全隐患。内哈默离职后，界限消失。他的临时继任者、人民党高层克里斯蒂安·斯托克尔上周日表示，该党将加入基克尔领导的联盟谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“谈判还处于起步阶段。如果我们被邀请参与这些谈判，谈判的结果尚不明确。”人民党内政家威利·哈斯劳尔表示，哈斯劳尔是萨尔茨堡州的州长，与斯托克尔一同出现在首次媒体讲话中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，如果这些谈判失败，恐怕将举行提前选举。民意调查表明，自去年九月选举以来，自由党的支持率有所上升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人民党和自由党的立场在某些问题上存在交汇点，尤其是对移民采取严厉政策方面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，中派政党会谈中最具争议的问题是如何缩小预算赤字。该赤字预计将在2024年和2025年超过欧盟规定的3%的经济产出上限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管两党都呼吁减税，自由党承诺要削减人民党的一些既得利益，例如商界联合会的权力。两党还因自由党反对给乌克兰在与俄罗斯的战争中提供援助和导弹防御系统的计划而产生冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;范德贝伦反复强调，他将保持警惕确保民主基石，如人权、独立媒体和奥地利的欧盟成员国身份得到尊重。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="奥地利总统范德贝伦与极右翼自由党领导者基克尔在维也纳会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZL2HKNAG5ZO5DPSZMTRV2RBR3Q.jpg"/&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            奥地利总统亚历山大·范德贝伦（左）与极右翼自由党领导人赫伯特·基克尔在维也纳会面。 2025年1月6日。路透社/莱昂哈德·福格尔。
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="奥地利总统范德贝伦与极右翼自由党领导者基克尔在维也纳会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/62UEX5GEOFPPZPCLTDZL3F3OZA.jpg"/&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            奥地利总统亚历山大·范德贝伦（左）与极右翼自由党领导人赫伯特·基克尔在维也纳会面。 2025年1月6日。路透社/莱昂哈德·福格尔
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="奥地利总统范德贝伦与极右翼自由党领导者基克尔在维也纳会面后对媒体讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/245R2LREEJOYFA46J2YXU4QCDU.jpg"/&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            奥地利总统亚历山大·范德贝伦（右）与极右翼自由党领导人赫伯特·基克尔在维也纳会面后对媒体讲话。2025年1月6日。路透社/莱昂哈德·福格尔
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="奥地利总统范德贝伦与极右翼自由党领导者基克尔在维也纳会面后对媒体讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SQTPOUJSBFKWXBVNIBSROIT3NU.jpg"/&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            奥地利总统亚历山大·范德贝伦（右）与极右翼自由党领导人赫伯特·基克尔在维也纳会面后对媒体讲话。2025年1月6日。路透社/莱昂哈德·福格尔
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 10:49:01 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/austrian-far-right-leader-meets-president-seeking-coalition-mandate-2025-01-06/</guid></item></channel></rss>