<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 26 Oct 2024 11:19:31 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克一座最高安全等级监狱被另一名囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿在2007年被控在不列颠哥伦比亚省温哥华市郊区的猪农场杀害吸毒者和妓女，并残忍处理其遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当时，法庭认定他杀害了六名妇女，其部分遗体在温哥华市中心东区贫民窟附近的一处破败房产被发现。政府检察官在判处其终身监禁后，撤销了另一起20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日于魁北克监狱遭受袭击后去世的。袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成了毁灭性的影响，”该服务在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者是超过60名从温哥华市中心东区贫民窟失踪的女性中的众多受害者之一。超过十年间，直到2002年初皮克顿被捕前，这些女性都神秘失踪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据报道，33名遗体或DNA样本在皮克顿位于距温哥华市中心以东约25公里的波特科奎特兰的猪农场中被发现，许多受害者为原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，皮克顿声称写成的一本书在亚马逊上架仅几小时后就被下架。据《温哥华太阳报》报道，在这本书中，连环杀手声称自己无罪，并被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版商要求亚马逊下架此书并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视档案图片，拍摄于其新温莎市的家中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的这张未经标注的电视档案图片是拍摄于其波特科奎特兰家园。路透社/环球电视台/ 档案图片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织（WHO）表示，旨在达成一项全球协议以更有效应对流行病的谈判将于2025年或在此之前结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织194个成员国在过去两年中一直在谈判一项协议，该协议可能在流行病发生前后增强国际合作，这反映了在新冠疫情期间所承认的失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构最初计划本周达成一项协议，但因富裕国家与较贫穷国家在疫苗共享及准备工作等议题上存在严重分歧，谈判被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，各国达成了一项平行协议，更新了现有的具有法律约束力的卫生规则——国际卫生条例（IHR），其中包括一个新的“流行病紧急状态”类别，用于描述最严重且对全球构成威胁的健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中表示：“今天作出的历史性决定体现了成员国共同保护自身人民以及世界人民免受公共卫生紧急情况和未来流行病风险的意愿。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长Xavier Becerra表示：“通过这项协议，我们在确保发展中国家承担责任并采取措施，防止疫情威胁美国人民及国家安全方面迈出了步伐。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世卫组织数据，修订全球卫生规则旨在加强世界对新冠疫情期间导致超过700万人死亡的新病原体的防御能力。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="档案照片：世卫组织（WHO）总部所在的日内瓦的一处标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        档案照片：世卫组织（WHO）总部所在的日内瓦的一处标志，摄于2023年2月2日，瑞士日内瓦。路透社/蒂尼·巴利鲍斯/档案照片
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因ANC选举下滑而势力大减</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在监督非洲国民大会（ANC）选举表现最差的结果后，将面临严重的削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;昨晚选举中约71%选区的结果显示，ANC的得票率低于42%，较2019年上次选举的57.5%大幅下滑，并且这是ANC自废除种族隔离制度以来首次未能赢得绝对多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举的结果表明，曾经的民族解放运动——纳尔逊·曼德拉的原政党将不得不与其他一个小党或多个政党谈判联盟或其他形式的合作来治理国家。它可能需要作出政策让步或放弃重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖转企业家拉马福萨可能会面临反对党和其党内批评者的辞职要求，但ANC高层官员艾伦·博尔特（Alain Butler）支持他继续留任。分析人士认为，目前没有清晰的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有能够接替拉马福萨的明确统一候选人，”西开普大学的政治学教授安东尼·博尔特表示。博尔特曾撰写有关拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月的一项民意调查数据显示，拉马福萨在此次选举中的主要政治人物中拥有最高的支持率，且ANC内的派系斗争可能会使其更难组织反对他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，将在周日宣布全面临时代结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的未来曾在2022年蒙受质疑，当时一个委员会报告称，他可能因隐瞒在狩猎场家具中藏匿现金的事件而涉及不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认早在“Farmgate”事件中存在不当行为，并于同年晚些时候赢得新的五年任期，继续担任ANC领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;昨晚的投票是对ANC来说迄今为止最具挑战性的考验，因为选民对高失业率、犯罪和严重的电力短缺等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年末当选ANC领导人，承诺修复该党形象并振兴经济，而他的前任雅各布·祖马在九年的丑闻、腐败和经济增长放缓后大失民心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他成为国家元首后的最初一波欣喜情绪很快消散。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济仍然停滞不前，围绕顶级ANC官员仍有丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次星期五选举中的决定性打击来自拉马福萨的宿敌祖马，祖马支持的新政党Umkhonto we Sizwe表现超出预期，显著削弱了ANC的支持基础，尤其是在祖马的家乡夸祖卢纳塔兰省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马在夸祖卢纳塔兰省挫败了拉马福萨和ANC。他知道ANC在那里很脆弱，”政治分析师拉尔夫·马特赫加表示。“这标志着拉马福萨项目的终结……你不能在选举中失败，却希望一切如常继续下去。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因对关键改革的犹豫不决而受到批评，避免加剧其党内的裂痕，这与他作为工会领袖在上世纪八十年代展现的果断完全不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬他的共识建设能力及其推动南非作为所谓“南半球国家”代言人的角色，后者指代的是一组低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是全球最引人瞩目的倡导者之一，呼吁更公平地分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非在国际法院提交了对以色列的灭绝案指控，本月的裁决显示，法院裁定以色列必须停止对其加沙城市拉法的军事进攻。以色列强烈否认这些指控，并继续其在拉法的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC在其过去的三十年中取得的成就，但批评者指出，他未能提出针对南非最严峻挑战的新解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前夕，ANC在一场大型竞选集会上承诺“做得更好”，并在萨沃托足球场前聚集了数万人。许多人在他演讲未完时就离开了。&lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在萨沃托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;萨沃托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言将继续抗争 после有罪判决</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本内容包含第17段中的强烈语句)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在唐纳德·特朗普大厦内直面一排摄像机，并发表了一番既适用于其法律斗争也适用于其政治战役的言论：他已做好战斗的准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约地方法院陪审团宣布特朗普因伪造文件以掩饰支付成人影星封口费而被判34项罪名成立一天后，这位共和党总统候选人列举了一系列对手和不满，情绪激动且言语散漫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称其审判法官胡安·梅伦琴法官为“不正派的人”、“魔鬼”。他形容民主党总统候选人乔·拜登是“美国历史上最糟糕的总统”。他猛烈抨击了为其刑事诉讼作证的证人、曾投票弹劾他的国会成员，甚至效仿其竞选集会言论，谴责那些非法涌入国家的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普要求支持者为其效劳，将其面前的挑战与其个人命运区分开来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管其其他竞选演讲中常穿插幽默，但这番发言更多地体现出沮丧的情绪。在新闻发布会上，特朗普仅持有一小页提纲。会后，他没有回答问题，偕同儿子埃里克·特朗普快速退场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹款呼吁和社交媒体上，前总统的盟友们也对司法系统和任何敢建议特朗普犯罪的人提出了谴责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两党主要候选人均将对方视为对国家的威胁的这场竞争中，拜登团队抓住了特朗普的言论，将其视为新的证据，表明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了混乱、绝望和失败的唐纳德·特朗普对自己的个人怨言大肆咆哮，并对美国司法系统撒谎，现在在场的任何人都可以得出一个明确的结论：此人生来就不适合成为美国总统，”拜登团队的通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——其中大多数人认为纽约的判决是对正义的践踏——在周四通过其竞选团队筹集了3480万美元的款项，特朗普团队称这是特朗普在WinRed平台上创下的单日筹款纪录。WinRed是一家主要用于支持共和党数字筹款的平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在总筹款金额上落后于拜登的竞选团队试图维持这一筹款速度，在周五发送了一系列焦虑的筹款短信给支持者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上的最黑暗的日子！”一条信息这样写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不会投降！”另一条信息宣称，此信息发送于特朗普新闻发布会之后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和机构都坚定地站在前总统一边，认为审判有瑕疵，不应提起这些指控，陪审团因民主党优势的曼哈顿而受到污染，且法官有偏见——当地官员否认了这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于共和党官员的批评不够迅速或强烈时，特朗普和支持团队则展开了猛烈的反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普竞选团队的共同经理克里斯·拉齐科评估了社交媒体平台X上一个全国性右翼大学生组织关于尊重陪审团裁决的帖子，并嘲笑道：“观点就像屁股一样，每个人都有一个。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还在X平台上也对马里兰州共和党温和派前州长拉里·霍根进行攻击，霍根曾在判决前警告美国人“不要添加更多党派性的燃料以加剧火势”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你已是自己的竞选结束了，”拉齐科在X上回应道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州等战场州对共和党选民进行的采访中，多名受访者表示特朗普的定罪令他们对其在11月的支持产生犹豫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种离队可能会影响他在与拜登的对决中，特别是在多个摇摆州他微弱领先的情况下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数受访的共和党人听起来都同特朗普本人一样，认为审判是场腐败的闹剧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这些都是政治行为，其目的是伤害他，并尽可能多地阻止他参与竞选活动，”62岁的退役警官斯科特·克莱顿在亚特兰大表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们可以这样对他的做，他们可以对任何人这样做。任何人都不受保护。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，纽约市" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
纽约市，美国，2024年5月31日。©REUTERS/布伦丹·麦克代德&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，纽约市" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
美国共和党总统候选人和前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，纽约市，美国，2024年5月31日。©REUTERS/布伦丹·麦克代德/文件照&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中小心翼翼地进一步介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，是这一持续两年战争中的一个小而重要的步骤，专家表示，这可能有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美军提供的武器打击俄罗斯领土上的目标是过于危险的。美国担心，乌克兰的重大攻击可能会引发与拥有核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一限制规则与过去美国对基辅提供的高端武器禁令相契合，这些禁令已经逐步松动，包括最先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于本周生效，仅针对哈尔科夫地区的战役。美官员表示，该决定允许基辅使用美军提供的武器反击来自边境的俄方攻击或准备攻击的军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家指出，这给哈尔科夫前线的乌克兰士兵一个信号，可以使用美军提供的高机动火箭炮系统（HIMARS）发射器发射带有制导多管火箭系统（GMLRS）弹药的信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这有助于稳定前线，并可能在鲁坚科地区形成条件，阻止他们已经挖好的防线，”乌克兰国立战略研究所研究员米科拉·比里耶斯科夫说，该研究所是基辅的官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英格拉姆说，拜登的这一决定将减少基辅从东部顿巴斯地区重要战场撤军的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄方现在将处于不利地位，并需要重新考虑他们在向哈尔科夫进攻时使用的战术，”他指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策始于数周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一位不愿透露姓名的美国官员称，乌克兰在5月13日的安全视频会议上向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席科·布朗提出了在哈尔科夫地区使用美国武器的要求，涉及安全的视频会议包括了这些人物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗提出了解除限制的建议，沙利文在5月15日将此建议带到拜登面前。美国官员称，拜登同意乌克兰可以从俄罗斯的土地上安全地反击俄方军队。此后，拜登政府一直在最终确定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在5月20日接受路透社采访时表示呼吁乌克兰的合作伙伴采取此类措施，但他当时说：“迄今为止，还没有什么积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前Foreign Policy Research Institute欧亚项目高级研究员罗布·李表示，俄罗斯一直在利用拜登对在俄罗斯境内使用袭击的禁止，将其作为在哈尔科夫地区发动袭击的安全避风港。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮直线位于边境对面。它可以在那里保留防空、电子战、指挥和控制能力，”李说。“它可能拥有一定程度的庇护所。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，李和其他专家认为，这一决定可能短期内不会大幅改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定并不会在多大程度上改变前线的移动，甚至可能不会有任何改变。但它将使俄罗斯更难以继续进行这种跨境行动，”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺乏足够的兵力来发起对哈尔科夫的大规模推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的力量生成足够强大的战斗能力来从东北部威胁哈科夫，”他指出。“要这样做，他们将在东部作战区消耗更多部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并于周二再次警告可能爆发核战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月寻求扩大其在俄罗斯境内使用美军武器的能力，特别是在过去一年俄罗斯在战场取得优势后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，华盛顿宣布政策转变不到一天后，有报道称泽连斯基在与《卫报》的采访中呼吁获得美国批准打击俄罗斯境内的纵深目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿智库前国防部官员马克·坎西安说，拜登的举措只是一个第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这并不是政策上的激进转变。但这是一个步骤，”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员将主张下一步：打击更广泛的靶标——可能不是直接影响哈尔科夫的靶标，但位于其他地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格发表讲话时未明确表示拜登政府是否会扩大政策以允许在俄罗斯其他地区进行打击。但他也没有排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续我们一直在做的事情，即必要的适应和调整，”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="乌克兰哈尔科夫地区的俄罗斯导弹袭击后的现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;救援人员在俄罗斯导弹袭击严重损坏的儿童和青年体育骑校现场工作，该袭击发生在乌克兰哈尔科夫地区的马拉多尼夫卡村，2024年5月30日。路透社/瓦伦廷·奥吉尔内科/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登本周五表示，以色列提议在释放扣押人员的前提下提出一项新的加沙停火计划，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这场战争应当终结，未来应当开始。”拜登总统在其面临连任选举的压力下宣布，要求停止加沙冲突，这场冲突迄今已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔和多个国家发起的斡旋，旨在安排以色列与激进组织哈马斯之间的停火，多次陷入停滞，双方互相指责对方推迟了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议是在以色列对拉法数周的侵袭之后提出的，在国内外对政府因加沙死亡事件及持续的人质囚禁状况施加了新的压力之下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理贝内特的办公室表示，以色列授权谈判人员向拜登透露的停火计划后，批准谈判人员提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议在donald trump被定罪后的前一天提出。民主总统的共和党对手唐纳德·特朗普被判处34项重罪，突显了两位候选人的显著差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新方案分为三个阶段，与之前的方案有所不同，因为停火将贯穿整个过程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期内，以色列军队将从加沙人口中心撤出，扣押人员，包括老人和妇女，将与数百名巴勒斯坦囚犯进行交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，并且每天有600辆卡车向加沙运送人道主义援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列将就永久结束敌对行动的条款进行谈判。“只要谈判继续，停火就会继续。”总统说道，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项重建加沙的重大计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提案已由卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登呼吁那些在美国对无止尽战争提出支持的人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，在以色列有人不同意这项计划，并会要求战争无止尽地继续下去。有些人甚至是在政府联盟内。他们已经表明，他们想占领加沙，并持续战斗好几年，被扣押的人质对他们来说并不是优先事项。我敦促以色列政府领导层支持此协议，尽管面临各种压力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名一生致力于以色列的人，作为唯一一位在美国战争时期访问以色列的美国总统，以及最近向伊朗攻击以色列的国家派去美国军事部队的人，我要求你们退一步，思考如果失去这个契机会发生什么。我们不能失去这个契机。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员匿名告诉记者，以色列能够提出这一新建议，因为最近的战场进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在有一条明确的道路通往危机的终结。这是一份详细的四页半协议，已经经过仔细谈判。现在摆在桌上的内容实质上是结束这个过程的结果。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体将拜登本周五的演讲描述为极度戏剧性的，视为试图直接向以色列公众呼吁。以色列12频道中断了晚间新闻节目，直播了拜登的演讲。以色列审查机构此前禁止刊登这项提议的细节，主播丹尼·库什马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议相比之前的提议更有可能取得成功，德克萨斯大学奥斯汀分校的历史与公共事务教授杰里米·苏里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够发动任何严肃攻击或袭击或恐怖事件的可能性显著降低。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论正在“转向反对”以色列，苏里表示，这可能促使以色列和平解决冲突，与拜登的影响力相结合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统真正支持某件事时，他可以创造很多动因。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的早期扣押人员提议，旨在交换患病、年老或受伤的被扣押人员，并换取最长为期六周的停火，以便向加沙地带提供更多的援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议在本月早些时候因以色列拒绝接受哈马斯要求作为谈判的一部分永久结束战争，以及对南部加沙城市拉法加大规模攻击而破裂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯于周四表示，其已告知调解人，在新一轮攻势进行中不会继续谈判，但现在愿意在以色列停止战争的前提下达成一份全面协议，包括释放扣押人员和交换囚犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名匿名的美国官员表示，美国国家安全顾问杰克·苏利文将于周五与17个拥有被哈马斯扣押人员的国家的大使会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日发生在拉法的以色列空袭导致45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际抗议，但尚未触及美国的红线从而切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙人民在这场战争中经历了纯粹的炼狱。”拜登本周五表示。“我们看到了本周早些时候拉法的致命火灾现场惨烈画面，该火灾发生在以色列袭击……哈马斯目标之后……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，在以色列回应10月7日南部以色列的一起哈马斯袭击而对加沙开展行动以来，已有超过36,280人丧生。根据以色列的统计，哈马斯袭击造成大约1,200人死亡。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在加沙北部贝特利哈的受损建筑废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
一位巴勒斯坦人在加沙北部贝特利哈的受损建筑废墟中行走。该地在以色列军事进攻中被摧毁，时间为2024年6月12日。路透社/法马斯·伊萨
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持温和增长，而OPEC+考虑延长减产期限</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油井钻探商继续遵守控制开支的承诺，以提升产量，这将使全球最大的原油生产国在今年的增速放缓。这一趋势有望缓解欧佩克及盟友(OPEC+)在本周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，由于页岩革命以及技术和效率的突破，美国在美国非欧佩克产油国中引领了全球原油供应的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国的原油产量出人意料地增长了超过100万桶/天，达到了1293万桶/天，远高于政府年初预计的大约40万桶/天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;得益于美国及其他非欧佩克产油国产量的上升，欧佩克及盟友(OPEC+)去年进一步削减了原油供应。欧佩克及盟友的总减产幅度达到了586万桶/天，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克及盟友(OPEC+)正讨论一项复杂的协议，该协议将允许集团延长部分减产措施至2025年，三位知情人士周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当欧佩克及盟友(OPEC+)在周日会议上考虑供应政策时，美国的产量增长将持续驱动非欧佩克产油国产量的增加，但相比2023年，这种威胁将有所减弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，今年美国原油供应将增加约27万桶/天。这接近于欧佩克自身对于美国原油和凝析油产量将增长30万桶/天的预测。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署(IEA)预计美国原油产量将增长64万桶/天。上述三家是最受关注的预测机构，所有预测都低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克预计，2024年全球需求增长220万桶/天，将超过非欧佩克+集团的供应增长约100万桶/天。这意味着，欧佩克+原油的需求应比去年增加约90万桶/天，欧佩克在5月份的月度&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;石油市场报告&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署(IEA)预计，2024年全球需求增长仅为110万桶/天，而对欧佩克原油的需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至目前，今年整体美国原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/天，略低于去年12月份的1326万桶/天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，尽管油价接近每桶80美元，美国生产商可能不会再次以超出预期的方式提升产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持了非常保守和自律的态度，”美国Scandrill首席运营官保罗·莫斯沃尔德说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的价格水平，令人惊讶的是钻机数量没有上升更多。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司保持资本开支不变，并推迟升级其钻机，以最佳匹配更平坦的钻探增长。计划年底运营12台钻机，并在明年重新部署更多台钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝克休斯数据显示，美国的石油钻机数量已降至496台，较去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球分析师指出，“美国有能力在未来几年每年增长100万桶/天，但目前并没有增长这种速度的意愿。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品 Insights 预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市的美国生产商在投资者的施压下限制了资本开支的增长，因为在无节制的开支推动了2010年代页岩革命的快速增长之后，该行业的回报率受到限制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，产量的意外增长部分源于私营生产商，如今它们正融入行业的一波整合浪潮中，通过钻更长的井和压裂岩石以增加井位同时产生更多的石油。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近出现了整合浪潮，我预计当前的油价将持续，并有助于促进整体美国石油产量的适度增长，这得益于持续的钻井和完井效率改进，”德克萨斯标准石油公司总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N" target="_blank"&gt;（SLB.N）&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;，预计今年国际市场的增长将超过北美市场。其&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/commodities/oilfield-firm-slbs-profit-rises-international-drilling-demand-2024-04-19/"&gt;一季国际收入&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;增长18%，而北美收入下降6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来战略发生了转变，更加强调资本纪律，导致了不同的反应，”瑞士银行的分析师乔瓦尼·斯塔诺沃表示，他认为欧佩克及盟友(OPEC+)将延续其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国与加拿大、巴西和圭亚那预计将引领今年的原油和液体产量增长。欧佩克+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/天，而非成员产油国供应将增长140万桶/天，美国能源信息署（EIA）在3月份表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“欧佩克及盟友已经学会了如何与美国石油生产增长共存，”瑞士银行的斯塔诺沃说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="钻井平台的操作室从 控制室可以看到所拥有租约在Permian盆地附近的Wink的Oasis石油公司租约。” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;钻井平台的操作室从控制室可以看到所拥有租约在Permian盆地附近的Wink的Oasis石油公司租约。美国达拉斯时间2018年8月22日。路透社/尼克·奥福莱克/文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台兴盛起来，交易员追逐更高的回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转入一种新型平台，投资者可以将他们的代币锁定在该平台并获得奖励，尽管这一复杂的方案引起了分析师对用户和加密市场风险的关注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重新委托”（re-staking）日益流行，这标志着加密货币市场的风险偏好正在增加，因为价格攀升，交易者寻找收益。目前最大的加密货币比特币接近历史高位，排名第二的以太坊今年迄今涨幅超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新委托热潮的核心是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司于2月份从美国风险投资公司安德森·霍洛维茨的加密部门筹集了1亿美元，吸引了188亿美元的加密货币到其平台上，这一数字在六个月前还不足4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明重新委托是为了扩展长期存在的加密货币传统做法——&lt;a href="https://www.reuters.com/business/finance/what-is-staking-cryptocurrency-practice-regulators-crosshairs-2023-02-10/"&gt;委托&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种涉及网络中许多计算机的数据库，这些计算机负责验证和确认谁拥有哪些加密货币。在此过程中，加密代币的持有者（例如以太坊代币持有者）将他们的资产锁定作为验证过程的一部分。虽然持有者在参与委托期间会暂时失去对代币的即时访问权，但他们可以用这种代币获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些委托平台还向用户发放代表已委托代币的新加密货币。重新委托使代币持有者可以将这些新代币再次委托给不同区块链上的项目和应用程序，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密界对重新委托的风险存在分歧，有业内人士认为这项实践尚处于初级阶段，无法确定其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，担心如果新的代币作为抵押品被用于加密货币广泛借贷市场，可能会出现基于少数基础资产的无限循环借贷。如果每个人都试图同时退出，这可能会让整个加密市场不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“任何有抵押品作为新抵押品的情况都不是理想的，这增加了新的风险因素。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者吸引人的地方在于收益：在以太坊区块链上进行委托的回报通常在3%-5%之间，分析师表示，重新委托的回报可能会更高，因为投资者可以一次获得多种收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新委托是去中心化金融（DeFi）世界最新发展的体现，在该领域中，加密货币持有者投资实验性项目，希望能不需出售资产就获取较大的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付委托奖励，因为支付机制尚未开发。用户加入该平台是出于对未来奖励或称为空投的其他奖励的期望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用其平台的人发放其自己新创造的代币，用户希望这个名为“EIGEN”的代币在未来会有所价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，重新委托平台的增长是由寻求“空投”的用户推动的，他认为这是一种“真的真的很投机的免费钱”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常有风险。”美国加密交易所Coinbase的研究负责人David Duong（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/COIN.O" target="_blank"&gt;COIN.O&lt;/a&gt;）表示，该交易所提供委托但不提供重新委托服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在的做法是出于预期，将会得到某种奖励，但他们不知道是什么。”Duong说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于2022年创立，他是西雅图华盛顿大学旧金山分校以前的助理教授，也是开发印度首个由学生设计的小卫星团队的成员，这在他的学术网站上有记载。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为验证服务的市场平台，连接未来的委托者与需要被锁定代币的应用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新兴的重新委托平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为用户重新委托其代币，并产生代表这些重新委托资产的新代币。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借款的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台旨在让用户选择在哪里委托其代币，并帮助新兴区块链服务发展，而不是激励更多的基于加密资产的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有任何正式关系……这是一个新兴的现象。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重新委托可能带有“隐藏的风险”——如果重新委托的代币被用于加密借贷，可能会出现强制平仓和市场下跌期间更大的波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售被高风险借贷加剧，随着稳定币Terra和Luna的价值迅速下降，被用作抵押品的加密代币迅速失去了价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示EigenLayer与这些风险无关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险并不在于重新委托，而在于借贷协议。借贷协议在误定价风险方面存在问题。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重新委托不以为意，指出重新委托协议中的资金相对于全球2.5万亿美元的加密资产总额来说微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期对加密世界中的损失溢出到更广泛的金融市场表示担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们认为重新委托问题不会对传统金融市场带来实质性的风险。”标普全球评级的数字资产分析主管Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密世界正越来越与主流金融相连，机构投资者对重新委托也表现出兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;渣打银行的加密部门Zodia Custody看到了显著的机构委托兴趣，但主要考虑认为重新委托太远一步，难以建立清晰的“纸踪”证明资产流向和收益分配情况，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞信的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作，为部分资金进行重新委托。4月份的一篇博文中，Kelp DAO 这样表示。瑞信未对路透社的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，委托客户加密资产，并预期“新的重新委托生态系统将出现”。 &lt;/p&gt;
     
        &lt;figure&gt;&lt;img alt="示意图显示了比特币的代表图像" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;代表图像显示比特币示意图，拍摄地点为法国巴黎，拍摄日期为2024年3月9日。REUTERS/BOBINTESSIER/资料图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;
        &lt;figure&gt;&lt;img alt="示意图显示了以太坊的代表图像" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;示意图显示以太坊代表图像放置在一台PC主板上，拍摄日期为2023年6月16日。REUTERS/DADO RUVIC/资料图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum以压倒性优势胜出，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·席尔瓦博姆以 landslide 胜利成为墨西哥首位女性总统，继承了她导师兼上一任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯奥夫拉多尔的项目。洛佩斯奥夫拉多尔的支持率在穷人中很高，这帮助她赢得了这场选举。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;席尔瓦博姆&lt;/a&gt;是一位气候科学家，曾担任墨西哥城市长，根据墨西哥选举委员会的快速计票，她在选举中获得了58.3%至60.7%的投票率，创下了墨西哥民主史上最高票数的记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟在国会两院中也有望获得可能的三分之二多数，这将使该联盟能够在没有反对党支持的情况下通过宪法改革，根据选举委员会公布的初步结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派候选人 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索希希特尔·加尔韦斯&lt;/a&gt; 在初步结果显示她获得了26.6%至28.6%的选票后接受了败选结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“对于墨西哥200年的共和国来说，这是我第一次成为首位女性总统，”席尔瓦博姆告知支持者时说道，现场响起了“总统，总统”的欢呼声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦博姆的胜利对于墨西哥来说是一个重大的进步，墨西哥素有macho文化 的传统，并且是世界上第二大的天主教人口国，长期以来这些文化传统和价值观推动女性处于更为传统的位置和角色上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是第一位在墨西哥、加拿大或美国赢得普通选举的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想过有一天我会为一名女性投票，”87岁的埃德尔米拉·蒙蒂尔女士，在墨西哥最小的州塔尔萨卡说，支持席尔瓦博姆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在我们根本无法投票的时候，即使后来可以投票也是按你丈夫告诉你的那样投票。感谢上帝这些都发生了变化，我现在活在其中了，”蒙蒂尔补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦博姆的前方道路充满了挑战。她必须平衡增加受欢迎的社会福利政策，同时继承巨额预算赤字和低经济增长的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果公布后，她告诉支持者，她的政府将履行财政责任并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺将改善安全，但提供的细节不多。本次选举是墨西哥现代历史以来最暴力的一次，有38名候选人被谋杀。许多分析家表示，犯罪组织在洛佩斯奥夫拉多尔任内势力扩大并影响加深。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的投票还因普埃布拉州投票站发生的两人遇害事件而变得不完美。有超过18.5万多人在洛佩斯奥夫拉多尔任期内被谋杀，这是墨西哥现代史上任期内被谋杀人数最多的一次，尽管谋杀率一直在缓慢下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺在提升警察力量和减少有罪不罚方面进行前所未有的投资，否则席尔瓦博姆可能很难实现整体安全水平的显著改善，”独立拉丁美洲政治风险分析师纳特纳尔·帕里斯·弗兰内里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党也在墨西哥城市长选举中取得初步胜利，这是该国最重要的职位之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统将面临与美国在巨大数量的墨西哥向美国方向移民的交涉，以及毒品走私合作的问题，尤其是在美国芬太尼危机肆虐的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果美国总统选举结果是唐纳德·特朗普获胜，这些谈判将更加困难。特朗普承诺对在墨西哥制造的中国汽车加征100%的关税，并称他将动员特种部队与贩毒集团展开斗争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新总统将面临解决电力和水资源短缺的问题，并吸引制造商搬迁至本国作为近年制造业回流趋势的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦博姆还将不得不解决佩梅克斯的问题，这家国营石油公司已经连续二十年产量下降，并且债务累累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“它不能只是一个无底洞，不断吞噬公共资金，而公司却永远无法盈利，”高盛首席拉丁美洲经济学家阿尔贝托·拉莫斯说。“他们必须重新审视佩梅克斯的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯奥夫拉多尔将最低工资翻番，减少贫困，监督比索走强和失业率低，这些成就使他广受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦博姆承诺扩大社会福利计划，但鉴于墨西哥今年面临庞大的预算赤字，2025年预计经济增长仅为1.5%，这将变得相当困难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯奥夫拉多尔在竞选期间试图将投票转变为对他的政治议程的一个民意测验。席尔瓦博姆拒绝了反对党声称她将成为洛佩斯奥夫拉多尔的“傀儡”，尽管她已承诺继续他的许多政策，这些政策帮助了墨西哥的最贫困群体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜利演讲中，席尔瓦博姆感谢洛佩斯奥夫拉多尔为“将我们的国家变成更好的国家的人”。政治分析师维里·里奥斯认为，批评席尔瓦博姆可能是洛佩斯奥夫拉多尔留下的“傀儡”是因为她是女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“简直难以置信的是，人们不相信她会作出自己的决定，”她说，“我认为这其中有很多与她是女性有关的因素。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="席尔瓦博姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥执政党 MORENA 派系的总统候选人克莱尔维亚·席尔瓦博姆在赢得选举后向支持者发表演讲。2024年6月3日，墨西哥城。 路透社/Raquel Cunha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="席尔瓦博姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥执政党 MORENA 的总统候选人克莱尔维亚·席尔瓦博姆在赢得选举后向支持者挥手致意。2024年6月3日，墨西哥城。 路透社/Raquel Cunha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城中部广场，墨西哥城，2024年6月2日。路透社/马哈·伊莉帕&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/迭戈路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/亚里尔·塞巴尔罗斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/亚历山德雷·门涅贡希&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7O4FN7WT6JOY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城反对派总统候选人索希希特尔·加尔韦斯在大选选举日于投票站外拍照。2024年6月2日。路透社/路易斯·科尔特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;查瓜尔卡，2024年6月2日。路透社/约瑟夫·路易斯·贡萨尔维斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/亚历山德雷·门涅贡希&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>