<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 25 Oct 2024 17:29:56 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在 prisons 袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大惯杀犯罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克一座最高安全级别的监狱中遭到其他囚犯袭击后，在84岁时去世。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大最臭名昭著的连环杀手之一皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省养猪场谋杀毒品成瘾者和妓女并肢解其遗体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府方检察官在其判刑时撤回了对其额外20起谋杀指控。皮克顿被判处终身监禁，后在该省一支警员枪杀案嫌疑人中被人认出，并在2002年初被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿在魁北克监狱服刑期间于5月19日遭到袭击，监狱管理人员表示皮克顿随后被送往医院进行治疗。&lt;br&gt;加拿大惩教服务在其声明中表示：“我们深知该罪犯的审判对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成了毁灭性的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者是十多年间失踪于温哥华贫民区东端街区的数百名女性中的一部分。在其猪厂——位于温哥华市区东边约25公里处的波特库蒂兰——发现33名女性的遗体或DNA，其中许多人是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，皮克顿声称自己无罪并被警方诬告的书在亚马逊平台上发布不到几小时即被下架。据《温哥华太阳报》报道，皮克顿在书中表示自己无罪并被警方诬告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版社请求从亚马逊下架，并向受害者家属表示歉意。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿在波特库蒂兰家中拍摄的无日期电视照片。路透社/环球电视/档案照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成一项旨在更好地应对疫情全球协议的谈判将于2025年前结束，如有可能则更早。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国在过去两年中一直在就一项协议进行谈判，该协议旨在在疫情爆发前后加强联合协作，以弥补COVID-19期间承认的不足。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构最初打算本周达成协议，但由于富裕和较贫穷国家在疫苗共享和准备等方面的分歧，谈判被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，各国还是达成了一项平行协议，更新现有的具有法律约束力的卫生规则，即《国际公共卫生条例》（IHR），其中包括了一个新的“ pandemic emergency ”类别，用于描述最严重且对全球构成威胁的公共健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在声明中表示：“今天作出的历史性决定体现了成员国共同保护本国人民和全世界免受公共卫生紧急事件和未来疫情风险的愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部 secretary Xavier Becerra 在周六时表示：“通过达成这一协议，我们将采取措施，确保各国承担责任，加强措施以在威胁到美国人命和安全之前阻止疫情爆发。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《国际公共卫生条例》的全球卫生规则变化旨在为COVID-19导致超过700万人死亡后的世界防御新的病原体提供支撑。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="世卫组织（WHO）总部外景（2023年2月2日，瑞士日内瓦）" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;世卫组织（WHO）总部外景（2023年2月2日，瑞士日内瓦） REUTERS/Denis Balibouse/文件照片/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言继续抗争 после有罪判决</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此报道第17段含有强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在特朗普大厦内，唐纳德·特朗普直面镜头，发表了既适应他的法律抗争又适合他的政治战斗的消息：他做好了战斗的准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就在纽约一名陪审团裁定他因伪造文件掩盖支付给艳星封口费而涉及34项罪名的指控后一天，这位共和党总统候选人列出了他的对手和不满，言语愤怒且语无伦次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称呼主审法官胡安·梅伦翰为“不正直的”和“魔鬼”。他称民主党总统候选人乔·拜登是“美国历史上最糟糕的总统”。他猛烈抨击那些作证反对他的证人、投票弹劾他的国会议员，以及称非法入境的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普向支持者呼吁捐款，将其面临的挑战放大至超过他的个人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“做这件事，”他说，“因为我们是在为了美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与其他竞选演讲相比，这次讲话更多的是沉闷乏味。在新闻发布会上，特朗普仅持有一页讲稿。最后，他不回答问题，由其子埃里克·特朗普陪同快速离开了讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在镜头之外，通过募款呼吁和社交媒体，前总统的支持者们猛烈抨击司法制度及任何暗示特朗普犯罪的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要候选人互相威胁成为美国威胁的竞选中，拜登竞选团队将特朗普的言论视为进一步证明他不适合担任总统的新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了一场混乱、绝望且失败的唐纳德·特朗普在对自己个人不满的谩骂中，歪曲了美国的司法制度，让所有观者得出一个显而易见的结论：这个人无法成为美国总统。”拜登竞选团队负责沟通的迈克尔·泰勒在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者们，其中许多视纽约的判决为不公正，周四当天就募得3480万美元的捐款。这是针对共和党政治筹款平台WinRed的一项一天内创纪录的捐款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管筹款活动落后于拜登，但该竞选团队希望通过周五的一系列令人不安的募款短消息继续保持这种速度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国史上最黑暗的日子！”一条信息中如此写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会投降！”特朗普新闻发布会后另一条信息中如此嘶吼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都支持这位前总统，声称此次审判有诸多瑕疵，指控本不应提出，陪审团人选来自民主党占主导地位的曼哈顿并不公平，且该法官存在偏见——地方当局否认了这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于认同度不够高的共和党谴责，特朗普的支持者和竞选助手也予以反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普联合竞选负责人克里斯·拉克维塔对这所社交媒体平台X上发表认为陪审团判决应当受到尊重的全国大学共和集团发出了嘲讽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“观点就像肛门一样……每个人都有一个……”，拉克维塔在他的推文中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他同时还对前马里兰州共和党籍温和派州长拉里·霍根发动攻击，先前判决前霍根警告美国人“不要继续浇油，以免进一步加剧党派争斗。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你结束了竞选”，拉克维塔在X上回应说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这两个战场州对共和党选民进行的访谈中，数人表示，特朗普的定罪促使他们重新考虑对其在11月的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此类离队支持可能损害他在与拜登重赛时在多个摇摆州的微弱优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数受访的共和党人听起来与特朗普本人一样，将此次审判称为一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这完全是政治行为，目的是让他无法在竞选活动中继续出现。”来自佐治亚州玛丽塔的退休警察斯科特·克雷顿，62岁，表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他这么做，他们就对任何人没有安全可言。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席纽约的一场新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/布莱恩·麦克德米德&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="共和党总统候选人和前美国总统唐纳德·特朗普出席纽约的一场新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国纽约市，2024年5月31日。此为档案照片。路透社/布莱恩·麦克德米德&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因 ANC 选举表现下滑而受到严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·姆贝基·拉马福萨（Cyril Ramaphosa）将在主持非洲国民大会（ANC，African National Congress）选举以来表现最差的选举结果后，其声望将严重受损。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三选举中约71%的投票站结果显示，ANC的选票份额不到42%，这一数字相较于2019年上次选举中的57.5%大幅下降，也首次在30年内未能获得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举结果意味着，作为纳尔逊·曼德拉（Nelson Mandela）领导的解放运动组织，ANC将不得不与其他较小政党达成联合执政协议或某种形式的协议，以便继续执政。这可能需要作出政策让步，或放弃部长职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转型为企业家的拉马福萨可能会面临反对党及党内批评者的辞职要求，但ANC的一名高层官员支持他继续留任，分析人士认为目前缺乏一个明显可接班的人选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不存在一个明确的团结候选人能够接替拉马福萨的位置，”埃尔顿·巴特勒（Anthony Butler）表示，他是开普敦大学的一名政治学教授，并撰写了关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的一项意见调查显示，拉马福萨在此次选举中是政治人物中支持率最高的。ANC内部的派系斗争可能会使其集反对派力量对抗拉马福萨变得更加复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的新闻发言人表示，他将在周日发布相关讲话，届时应发布最终的初步结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2022年因其涉嫌腐败而引发争议之前，其总统职位曾悬而未决。当时一调查报告称，他可能因家具内藏有一笔现金而涉嫌违规。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认了关于“Farmgate”丑闻的指控，赢得同年重新获得为期五年的ANC领导人任职资格。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次投票被认为是ANC迄今面临的最严峻考验，原因在于选民对高失业率、犯罪及电力短缺等问题的愤怒情绪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年末当选ANC领导人，承诺重塑党内形象并重振经济，以回应前任总统雅各布·祖马（Jacob Zuma）在九年间带来的一系列丑闻、贪腐及经济衰退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但自他成为国家元首后的最初一波乐观情绪很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去，经济仍停滞不前，有关ANC高层官员的丑闻仍在继续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周的选举结果中，对拉马福萨和ANC最具决定性的影响来自于他的对手祖马。祖马支持新成立的ANC政党umKhonto we Sizwe，该政党超出预期的表现，严重削弱了ANC的支持率，尤其是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KwaZulu-Natal，KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马击败了拉马福萨和ANC。他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省是脆弱的，”政治分析师拉尔夫·马特凯加（Ralph Mathekga）表示，“这标志着拉马福萨工程的终结。不能在选举失利后期望一切如常运转。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其消极对待关键改革，避免加剧其党内分歧，而受到批评。这与他作为工会领导人在上世纪80年代表现出的高度决断力截然不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者称赞他具有“筑桥式”技巧，并将他视为南非在“全球南方”（意指低收入和中等收入国家）中获得了声誉的关键人物之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是呼吁公平分配疫苗的全球性声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近期，南非向国际法院提交了一项针对以色列的种族灭绝指控，国际法院本月裁定以色列必须停止对加沙市拉法的军事进攻。以色列坚决否认这些指控，并继续其对拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;竞选过程中，拉马福萨试图突出ANC在过去30年间的成就，但批评者称他对解决南非最严峻问题提供了很少新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; ANC在选举前的最后一场竞选集会上，拉马福萨承诺“会做得更好”，吸引了数万名支持者的集会，但演讲尚未结束，许多人已经离场。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中缓缓 deeper 深入 乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登放松了对乌克兰在俄境内使用美制武器的限制，这是对其参与两国持续两年的战争的一种小而重要的步骤，专家认为这有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫边境攻势的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美方提供的武器打击俄罗斯领土上的目标风险过高。他们担心大规模的乌克兰进攻可能引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一禁令与美国此前对基辅的武器供应禁令紧密衔接的，这些禁令也陆续被打破，从先进的美国战斗机到远距离ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最近的这一决定，自本周开始生效，旨在针对哈尔科夫地区的战斗，是为避免乌克兰在边境地带遭受袭击时陷入被动。美国官员称，这一决定允许基辅使用美方提供的武器反击俄罗斯军队，包括“对袭击他们或正准备袭击他们”的俄罗斯军队进行反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这一决定允许乌克兰前线人员使用高机动性炮兵火箭系统（HIMARS）发射，“高精度多管火箭炮系统”（GMLRS）导弹及其他武器攻击位于边境之外的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，或许能创造条件，使俄罗斯军队在深挖坚固防御工事之前从哈尔科夫地区撤退，”乌克兰国立战略研究机构的高级研究员Mykola Bielieskov表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官Philip Ingram称，拜登的这一决定减少了基辅在东部顿巴斯地区关键战线上的兵力压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于被动地位，不得不重新考虑他们的战术，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策由来已久。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名美国官员（匿名）透露，乌克兰在5月13日的保密视频会议上就提议使用美方武器跨边界攻击，在会上，国家安全顾问Jake Sullivan、国防部长Lloyd Austin以及联合参谋长主席General C.Q. Brown参与了讨论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sullivan、Austin和Brown就放宽禁令提出了一个积极的建议，Sullivan于5月15日向拜登提出了这一建议。一名官员表示，拜登同意乌克兰应能够在俄罗斯境内安全地反击俄罗斯军队。自那时起，拜登政府一直在最终确定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统维多myr Zelenskiy曾在5月20日的接受路透社采访时公开呼吁合作伙伴采取类似举措。他当时表示：“迄今为止，尚无积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Plank&lt;/strong&gt;国研究机构欧亚项目高级研究员Rob Lee称，俄罗斯一直在利用拜登禁止在俄境内使用袭击的禁令，将其作为安全地在哈尔科夫地区发动攻击的避风港。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮直接跨过边境，保持其防空、电子战、指挥和控制等设施，”Lee说。“它或许拥有某种避难所。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，Lee和其他专家指出，这一决定在短期内可能不会改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会显著改变前线的运动，但将使俄罗斯更难以继续这种跨境行动，”Lee说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Philip Ingram称，俄罗斯没有足够的兵力推进到哈尔科夫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯无法生成足够的作战能力从东北方向对哈尔科夫产生重大威胁，”他说。“要这样做，将使他们东部战场的部队力量明显削减。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射他们的武器，并在周二再次强调核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但乌克兰似乎准备在未来几周和几个月寻求进一步利用美国武器在俄罗斯境内的攻击能力，特别是在俄罗斯迄今在战场上夺回主动权的一年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，拜登发布政策转变不到一天，Zelenskiy在接受《卫报》采访时呼吁获得美国批准打击俄罗斯境内更深层次的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华盛顿战略与国际问题研究中心的前五角大楼官员Mark Cancian称，拜登的这一行动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策的重大转变，但这是一个步骤。”Cancian说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰和政府官员将要求更进一步的步骤：打击更广泛的目标，或许不仅仅针对哈尔科夫威胁的目标，而是其他地区的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;布林肯&lt;/strong&gt;周五在布拉格发言时，拒绝说明拜登政府是否可以扩大政策允许在俄罗斯其他地区进行打击。但他也没有排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今后，我们将继续做我们一直在做的事情，即进行必要的适应和调整，”布林肯说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="哈尔科夫边界外导弹袭击后的后遗症" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;乌克兰哈尔科夫郊区马拉达尼利夫卡村的儿童和青年体育骑术学校的场地在俄罗斯导弹袭击后严重损毁，2024年5月30日。路透社/ Valentyn Ogirenko 文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持温和增长而OPEC+考虑延长减产规模</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商继续遵守节制支出以提升产量的承诺，使全球最大原油生产国在2024年的增长放缓，这可能缓解OPEC+在周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国通过页岩革命和新技术的突破，在非OPEC产油国中推动了全球原油供应的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出人意料地增长，每日增长超过100万桶，达到1293万桶，远超政府年初预计的40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及合作伙伴国组成的OPEC+去年进一步减产，部分原因是补偿美国及其他非OPEC产油国的产量增长。OPEC+当前共计减产586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;消息人士透露，OPEC+正在制定一项复杂的协议，允许该组织将部分减产措施延续至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周日召开会议考虑供应政策时，美国的产量增长将继续推动非OPEC+产油国的产量增加，但威胁程度将低于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国政府预计今年原油供应将增长约27万桶/日，与OPEC自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增长将达64万桶/日。这三家是最受关注的预测机构，所有预测都远低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计全球需求增长220万桶/日，超出OPEC之外的石油生产国的供应增长100万桶/日。这将意味着2024年OPEC+原油需求将比2023年增加约90万桶/日，根据OPEC5月的月度《石油市场报告》所述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长将仅为110万桶/日，并且OPEC原油需求不会有显著变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，美国原油总产量几乎没有变化。四月份的产量约为1313万桶/日，较去年12月下降约13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师认为，美国生产商不太可能像2023年那样超出预期，即使油价徘徊在每桶80美元附近。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持了非常保守和纪律严明的态度。”签约钻探商Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前价格下，钻机数量没有明显上升，这一点倒是令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;该公司计划年底运营12台钻机，并在明年重新调配几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝克休斯数据显示，美国石油钻机数量降至496台，较去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力和时间在数年内在每日产量上增加100万桶，但目前并没有增长的动力。”S&amp;amp;P分析师在周四的报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P Global Commodities Insights预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市美国生产商在投资者的压力下限制了增长支出，因为在2010年代，无节制的支出快速推动了页岩业的增长，但有限的回报却未能实现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超出预期的产量增长部分归功于私营生产商，其中一些现在正遭受整合潮的冲击，通过钻更长的井并同时从更多的井中提取石油来提高生产力。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“预计尽管会发生最近的合并潮，但考虑到持续改进的钻井和方位优化效率，我们仍将看到当前的油价有助于支撑美国整体原油产量的小幅增长。”Texas Standard Oil总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场的增长将超过北美市场。尽管第一季度国际收入增长18%，北美收入下降6%，但部分原因在于整合。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“策略发生了变化，更注重资本纪律，因此出现了不同的反应。”UBS银行分析师Giovanni Staunovo称，他认为OPEC+将维持其自愿减产的协议。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将在今年引领石油和液体产量的增长。据EIA3月称，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了适应美国原油产量的增长。”UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台的操作地板从控制室远观，照片拍摄于Oasis Petroleum拥有的租赁区块中的Permian盆地附近Wink，美国德克萨斯州，2018年8月22日，纽约路透社/Nick Oxford/文件照。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;钻井平台的操作地板从控制室远观，照片拍摄于Oasis Petroleum拥有的租赁区块中的Permian盆地附近Wink，美国德克萨斯州，2018年8月22日，纽约路透社/Nick Oxford/文件照。&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了新的加沙停火提议，作为释放人质的交换条件，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在战争该结束了，该开始新的和平时期了。”拜登如是说。这位处于选举年中的总统正承受着必须停止加沙冲突的压力，这场冲突已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔等国斡旋的旨在调整以色列与武装组织哈马斯之间的停火谈判多次陷入僵局，双方互相指责，指责对方阻碍了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列不断对拉法发动军事行动，以及在国内外面临关于加沙死亡以及人质继续被关押的新压力之下提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登透露停火计划后，提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这也发生在共和党总统候选人唐纳德·特朗普因34项重罪被判罪的第二天，这也突显了两位候选人的巨大差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新提议分为三个阶段，并突破了之前的提议，因为停火将持续到所有阶段完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙城市撤出，并释放包括老人和妇女在内的人质，交换数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙地区，每天将有600辆运输人道援助物资的车辆进入加沙，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列将就永久终止敌对状态的条款进行谈判。“只要谈判继续，停火将仍然继续。”总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已通过卡塔尔传达给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有些人不会同意这个计划，并会要求战争无限期地继续下去。他们甚至在政府联盟中。”拜登说，“他们已经表明了立场，他们想占领加沙，他们希望继续战斗多年，而人质对他们来说并不重要...我敦促以色列政府领导层即使在面临压力时也要支持这项协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一位终身致力于以色列的人，我曾是唯一一位在美国对以发动战争时访问以色列的美国总统，我刚刚派遣美国部队直接保卫以色列免受伊朗袭击，我要求你们退一步，想想如果失去这一刻会怎么样。我们不能丢掉这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员匿名表示，以色列能够提出新的提议是因为近期战场上的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们现在有了一个清晰的结束危机的道路图。这是一份详细的四页半协议，内容已经经过精心协商。”该官员说，“现在摆在桌面上的其实是一个过程的终局。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，该官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列多家媒体将拜登周五的讲话描述为戏剧性的举动，并认为这是一次直接争取以色列公众的尝试。情景12频道中断了晚间新闻节目，直播了拜登的讲话。以色列审查机构此前曾禁止公布这一提议的细节，主播丹尼·库什马约说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议比以往任何提议都更有成功的可能性，得克萨斯大学奥斯汀分校历史及公共事务教授杰里米·苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够发动严重袭击或攻击或恐怖行为的能力不存在重大风险，但远低于之前。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论“转向反对”以色列，苏里说，这可能促使以色列人希望结束冲突，同时拜登的影响也将发挥作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事时，他可以创建大量激励因素。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本年度早些时候提出的一份人质提议提议，释放身患重病、年迈和受伤的人质，换取为期六周的停火，可延长时限以允许更多援助进入该地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议本月初因以色列拒绝承诺作为谈判的一部分实现永久结束战争，以及增加对拉法南部城的军事攻击而瓦解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，它已告知调停者，将在持续的攻击期间不会参加更多谈判，但如果以色列停止战争，它准备达成一份“完整的协议”，包括人质和囚犯的交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据匿名美国官员透露，白宫国家安全顾问杰克·苏利文周五与来自17个国家的外交官会面，这些国家的公民被哈马斯关押在加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日发生在拉法的一次以色列空袭导致45名巴勒斯坦人丧生，引发了国际愤慨，但并未触及美国切断对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争给巴勒斯坦人民带来了无尽的苦难。”拜登周五说。我们目睹了本周早些时候拉法死难者火灾造成的恐怖画面，以色列对哈马斯发动了攻击……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列对加沙发起反击以来，已有超过36280人丧生。根据以色列统计，此次哈马斯袭击导致约1200人丧生。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人走在拉法受损建筑的废墟中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名巴勒斯坦人走在拉法受损建筑的废墟中，这些建筑在以色列军事进攻期间被毁，位于加沙北部拉巴区，2024年6月12日。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台兴起，交易者追寻更高收益</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转入一种新型平台，在这种平台上，投资者因“锁定”其代币而获得奖励，与此同时，分析师警告这种复杂的方案对用户和加密货币市场存在风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重复质押”日益盛行，是加密货币市场风险偏好的最新迹象，随着价格的上涨，交易者追逐更高的收益。比特币，最大的加密货币，接近历史最高价；而第二大加密货币以太坊今年迄今已上涨逾60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;推动这一热潮的核心是西雅图公司EigenLayer。该公司在2月通过美国风险投资公司A16z（分布式资本）加密部门筹集了1亿美元，至今已吸引188亿美元的加密货币进入其平台，这一数字仅在六个月前就不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时称，公司发明了“重复质押”来扩展传统加密货币活动中的“质押”做法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机来验证和确认谁拥有哪些加密货币。为了做到这一点，加密货币持有者允许其资产在验证过程中被锁定。尽管参与者在“质押”期间永久失去即时访问其代币的权利，但他们可以获得收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放新的加密货币来代表他们所质押的加密货币。通过“重复质押”，持有者可以将这些新代币再次质押到不同的区块链项目中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对于“重复质押”的风险程度存在分歧，一些业内人士说这项实践尚太新，无法准确评估其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但包括分析人士在内的其他人则担心，如果用代表重复质押的代币作为抵押品进行加密货币借贷，可能会引发借贷的无限循环，基于少量底层资产。他们认为，如果所有人同时尝试退出市场，这可能会使整个加密货币市场陷入动荡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押品的代币作为抵押品时，这并不是理想的模式，它增加了额外的新的风险元素，”Kaiko的数据分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者来说，收益具有吸引力：在以太坊区块链上的质押回报通常在3%-5%之间，但分析人士认为“重复质押”的回报可能更高，因为投资者可以从多个渠道同时获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“重复质押”是去中心化金融（DeFi）领域最新发展的一部分，在这一领域，加密货币持有者投资于未经证实的项目以期获得高回报，而无需出售这些货币资产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押收益，因为支付机制尚未完善。用户是基于未来收益或称为“空投”的奖励加入平台的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向平台使用者发放其自行创造的代币。用户希望这一被称为“EIGEN”的代币在未来会变得有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重复质押平台的增长是由用户追求空投驱动的，他认为这是“极为投机的，这种免费钱的本质”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是非常冒险的，”美国加密交易平台Coinbase的研究负责人David Duong表示（Coinbase的股票代码为COIN.O），Coinbase提供质押服务，但不提供“重复质押”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在是预判性地这么做，（他们）期望获得某种奖励，但他们并不知道是什么，”Duong说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由曾在西雅图大学担任助理教授的Sreeram Kannan创立，他是印度首个学生设计的微型卫星团队成员之一，据其学术网站介绍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer称自己是验证服务的市场平台，连接潜在的质押者与需要锁定代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的“重复质押”平台如EtherFi、Renzo和Kelp DAO等涌现，这些平台为客户在EigenLayer上进行“重复质押”并生成代表重新质押资产的新代币。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他们平台的目的是让用户可以选择在哪里质押其代币并帮助新区块链服务的发展，而不是促进更多的加密货币抵押借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者之间没有任何正式关系……这是一个新兴现象，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，“重复质押”可能会带来“隐藏风险”——如果质押的代币被用于加密货币借贷，那么在市场下跌期间可能会出现强制清算和更大的波动性，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售加剧了高风险借贷带来的影响，因加密货币作为抵押品的价值在Luna和Terra等代币崩盘后迅速蒸发。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险区分开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于‘重复质押’，而在于借贷协议。借贷协议正在错误地定价风险，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家并不担心“重复质押”，指出质押协议中的资金相对于全球市值2.5万亿美元的加密货币行业来说微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担忧加密货币领域的损失将蔓延至更广泛的金融服务市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前来看，‘重复质押’问题对传统金融市场造成的传染风险是微乎其微的，”标普全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密货币世界与主流金融的联系正在增强，“重复质押”也越来越受机构投资者的欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;渣打银行的加密资产部分Zodia Custody已看到机构对质押的显著兴趣，但首席风险官Anoosh Arevshatian认为“重复质押”超出了公司目前的范围，因为难以追踪资产流向及其收益分配情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摩根士丹利的加密资产部分Laser Digital已经与Kelp DAO合作对部分资金进行“重复质押”，Kelp DAO在4月的一篇博文中表示。摩根士丹利没有回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，其为客户质押加密资产，并期待“围绕‘重复质押’会出现新生态系统”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg"/&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration of a representation of cryptocurrency Bitcoin. Paris, France, March 9, 2024. REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg"/&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration of a representation of cryptocurrency Ethereum on a PC motherboard. June 16, 2023. REUTERS/Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥的Sheinbaum赢得 landslide胜利，成为该国第一位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱尔维·席安博玛在一场压倒性的胜利中当选为墨西哥首位女性总统，接过了她的导师和前任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目。洛佩斯·奥夫拉多尔在贫困人群中的高人气帮助促成了这场胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;席安博玛&lt;/a&gt;，一位气候科学家和前墨西哥城市长，在墨西哥选举当局进行的快速样本统计中赢得了58.3%至60.7%的选票。这是墨西哥民主历史上的最高得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟还在国会两院中有望获得三分之二以上的多数，使执政联盟能够在无需反对派支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派候选人&lt;span href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;吉乌希特尔·加尔维兹&lt;/span&gt;在初步结果表明她获得26.6%至28.6%的选票后承认了败选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我一生中第一次成为墨西哥第一位女性总统。今天，我要成为墨西哥总统，”席安博玛在支持者中激动地宣布，赢得了热烈的欢呼声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席安博玛的胜利对于墨西哥来说是一个重要标志，这是一个以男性至上文化著称的国家，也是世界上第二大天主教人口国。多年来，它推动了更具传统价值观和角色的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席安博玛是历史上首位在美国、墨西哥或加拿大赢得普选的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想过有这么一天我会为女性投票，”87岁的埃德米拉·蒙蒂尔女士，一位支持者在墨西哥最小的州特拉尔萨州说，“从前我们甚至不能投票。当能够投票时，我们的选票是由丈夫决定的。感谢上帝，这一切都改变了，我终于得以见证这一切。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席安博玛的执政之路将充满挑战。她需要平衡提高民众福利政策的承诺，同时还要应对巨额预算赤字和较低的经济增长率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果公布后，她对支持者表示，她的政府将是财政负责的，并尊重央行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺改善安全状况，但细节寥寥。此次选举是墨西哥历史上最暴力的一次选举，共有38名候选人遇害。许多分析人士认为，洛佩斯·奥夫拉多尔在任期间犯罪组织的势力扩大并加深了他们的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举也因普埃布拉州选区的两个投票站发生杀人事件而蒙上阴影。洛佩斯·奥夫拉多尔任职期间，墨西哥平民死于谋杀的人数超过任何其他现代时期的政府，尽管谋杀率有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺投资大幅提高警务水平并打击有罪不罚现象，否则席安博玛可能难以实现整体治安水平的显著改进，”伍勒纳·帕里夏·弗兰内利表示，他是一名独立的拉美政治风险分析师。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA政党也在初步结果下赢得了墨西哥城市长竞选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的总统还将面临着与美国在移民和安全方面的紧张谈判，以及毒品走私合作的问题，当时美国正处于芬太尼流行病的高峰期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日内瓦官员预计，如果美国总统职位由唐纳德·特朗普在11月赢得，这些谈判将更加困难。特朗普发誓要对墨西哥制造的中国汽车征收100%的关税，并表示将动员特种部队与帮派作战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，下一任总统需要解决电力和水资源短缺的问题，并吸引更多制造商迁址，这符合将供应链移近主要市场的趋势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席安博玛还需要应对墨西哥石油公司Pemex面临的困境，Pemex面临生产和债务双重压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“公帑不应无止境地投入无穷的黑洞中，而让这家公司永远无法盈利，”高盛拉丁美洲首席经济学家亚伯拉罕·拉莫斯说，“他们必须重新思考Pemex的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔将最低工资翻番，减少贫困，维护汇率稳定并维持低失业率，这些成功使他变得非常受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席安博玛承诺扩大福利项目，但面对墨西哥今年大规模赤字和央行预计的2025年1.5%的缓慢经济增长，这将不是一件易事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔试图通过将此次选举转变为对自身政治议程的全民公投来影响竞选。席安博玛否认会成为洛佩斯·奥夫拉多尔的傀儡，她承诺继续执行包括对最贫困人口有帮助的多项政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜利演说中，席安博玛感谢洛佩斯·奥夫拉多尔以其为促成周四的墨西哥国家进步为佳人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维莉·里奥斯认为，容易背后有人认为性别歧视是批评席安博玛会成为洛佩斯·奥夫拉多尔接班人的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们简直难以置信她不会自己作出决定，我认为这与她是女性有很大的关系，”她解释道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="席安博玛赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;克莱尔维·席安博玛，执政的MORENA政党总统候选人，当选后在墨西哥城向支持者发表讲话。路透社/拉奎尔·科瓦纳&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="席安博玛赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;克莱尔维·席安博玛，执政的MORENA政党总统候选人，赢得选举后向支持者挥手致意。路透社/拉奎尔·科瓦纳&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/马赫尔·埃利佩&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/奎提扎尔·尼奇-哈&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/胡里欧·路易斯·普拉塔&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/亚尔赫·塞巴尔罗斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/亚历山德罗·梅尼格尼&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/路易斯·科尔特斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/胡里欧·路易斯·普拉塔&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/梅西达&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/雅各布·加西亚&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥州恰哈瓜奇，2024年6月2日。路透社/何塞·路易斯·冈萨雷斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/亚历山德罗·梅尼格尼&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/路易斯·科尔特斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/加布丽埃拉·桑比拉&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/伊万·亚里亚斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/胡里欧·罗梅罗&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/奎提扎尔·尼奇-哈&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/胡里欧·路易斯·普拉塔&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ73A.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/胡里欧·罗梅罗&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年5月31日。路透社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年5月31日。路透社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年6月1日。路透社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>