<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 09 Sep 2024 04:33:19 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于周五表示，以色列提出了一份新的加沙地带停火协议，以交换人质获释，并呼吁哈马斯接受新的提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"结束这场战争并开启战争之后的时代已经到来"，拜登说，他正面临选举年的压力，要停止持续已达八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在埃及、卡塔尔及其他国家的斡旋下，以色列和加沙地带武装派别哈马斯的停火谈判屡遭搁浅，双方均指责对方导致进展停滞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次提议是在以色列连续几周对拉法地区进行入侵之后提出的，在国内和国际上，对以色列总理本雅明·内塔尼亚胡政府施加了新的压力，原因是加沙地带民众的死伤以及人质的持续羁押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室于周五表示，在内塔尼亚胡揭露天停火计划后，以色列已授权谈判代表提出加沙地带停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议也是在民主党总统的共和党对手唐纳德·特朗普因34项重罪指控被判有罪之后的一天提出的，凸显了两位候选人之间的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新的提议包括三个阶段，与之前的提议不同，因为停火将作为各方通过所有三个阶段的过程而持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列部队将从加沙地带人口中心撤出，包括老年人和妇女在内的人质将与数百名巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民将返回加沙地带，包括北部加沙地带，每天将有600辆卡车将人道救援物资运入加沙地带，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的条款进行谈判。"只要谈判继续，停火将持续下去"，总统表示，这是新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一个重大的加沙地带重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，该提议已通过卡塔尔转达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁那些在以色列推动“无限期”战争的人改变他们的看法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有些人不会同意这个计划，并呼吁战争无限期地继续下去。其中一些人甚至在政府联盟中。他们已经说了，他们想要占领加沙地带，他们想要继续多年战争，对人质并非他们的首要任务。因此，我已敦促以色列的领导层在这个交易面前坚定立场，不论面临何种压力，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名一生致力于以色列的人，作为唯一一位在战争时期前往以色列的美国总统，作为一位在以色列被伊朗袭击时直接派驻美军进行防卫的人，我要求你们后退一步，思考如果失去这一刻会怎样。我们不能失去这个时刻，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员对记者表示，由于最近的战地进展，以色列能够提出新的提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的存在通向危机结束的路线图。这是一份有四页半详细内容的协议，”这位官员说。“它经过了一次又一次细致的谈判。现在摆在我们面前的是这个过程的真正终点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位官员补充说，根据计划，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家以色列媒体机构将拜登周五的讲话描述为戏剧性的，并将其解读为直接向以色列公众呼吁的努力。领导频道12暂停其晚间新闻节目，现场播放拜登的讲话。以色列的审查机构此前已禁止发表该提议的细节，主持人丹尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德克萨斯大学奥斯汀分校的历史与公共事务教授杰里米·苏里表示，这一提议比之前的提议有更高的成功率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够针对以色列发起任何重大打击或袭击或恐怖事件的几率并非微不足道，但这比之前大幅降低，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论“转向反对”以色列，苏里说，这可能鼓励以色列人希望结束冲突，同时拜登的影响力也发挥作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统对某事投入全力时，他可以创造许多激励措施，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年较早前提出的早期人质提议要求释放加沙地带生病的、年老的和受伤的人质，以换取为期六周的停火，该停火可以延长以便有更多援助运入封锁区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那项提议在本月早些时候破裂，因为以色列拒绝在谈判中同意哈马斯要求永久结束战争的要求，并对南加沙地带的拉法城发起了猛攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，它已告知调解方，它不会在持续的攻击期间参与更多谈判，但如果以色列停止战争，它准备达成“全面协议”，包括人质和囚犯的交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名不愿透露姓名的美国高级官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将于周五与17个国家的外交官会面，这些国家的公民被哈马斯在加沙地带做人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，拉法市的一次以色列空袭导致45名巴勒斯坦人死亡，引发国际舆论哗然，但没有越过美国设定的红线，切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登周五表示，“在这场战争中，巴勒斯坦人民经历了人间炼狱。我们都看到了本周初以色列针对哈马斯的致命火灾后，从拉法地带传来的可怕画面。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列10月7日对封锁区发动攻击以来，加沙地带已有超过36280人死亡。根据以色列的统计，哈马斯的攻击造成大约1200人丧生。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="一位巴勒斯坦人在被以色列军事行动摧毁的建筑物废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一位巴勒斯坦人在6月12日于北部加沙地带贝尔·拉希亚的被以色列军事行动摧毁的建筑物废墟中行走。REUTERS/Mahmoud Issa&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;(本则新闻报道第五十段含有较为激烈的语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一排摄像机，发布了一条既适用于其法律斗争也适用于其政治斗争的信息：他已准备好战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一名纽约陪审团于人犯下致其因伪造文件以掩藏支付给一位色情女演员的封口费，被判定有罪之后的一天，这位共和党总统候选人愤怒而激昂地发表了一系列针对对手和不满的言论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称主持其审判的司法官胡安·梅尔坎为“狡诈”和“恶魔”。他将与他在11月5日大选中的对手、民主党人乔·拜登描述为“我国历史上最糟糕的总统”。他抨击了出庭作证反对他的证人、投票弹劾他的国会成员——以及他曾在集会上提到的非法涌入国家的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普敦促支持者为他竞选活动捐款，将他所面临的挑战描述为自己个人的范畴之外。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样做吧，”他说，“因为我们在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他之前的竞选演讲常常穿插着幽默，但这次演讲却大多是阴郁的。特朗普在新闻发布会上只拿着一页小小的笔记。结束时，他没有接受任何提问，并在之子埃里克·特朗普的陪同下迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友们也对司法体系和任何质疑他犯有罪行的人进行了抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这场两位领先候选人都将对方描绘为国家威胁的比赛中，拜登竞选活动抓住特朗普的言论，作为他不适任公职的新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登竞选活动的沟通总监迈克尔·泰勒发表声明说：“美国刚刚目睹了一个混乱、绝望和失败的唐纳德·特朗普围绕他个人的不满信口开河，并污蔑美国司法系统，让任何观众都只有一个明显的结论：此人不能成为美利坚合众国的总统。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——其中大部分认为纽约的判决是一场司法错误——在周四一天内向他的竞选活动捐赠了3480万美元。这是特朗普在WinRed平台（一个处理共和党数字筹款的平台）上的单日捐赠纪录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管该竞选活动在总筹款方面落后于拜登，但它在周五努力保持节奏，向支持者发送了一连串预示不祥的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条信息读道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在特朗普的新闻发布会之后，另一条信息高呼：“我绝不会屈服！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站在前总统一边，认为审判存在缺陷，起诉本不应提，曼哈顿民主党人旗下的陪审团池受到污染，以及法官有偏见——这些指控当地当局予以否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当共和党的谴责不够迅速也不够有力时，特朗普的盟友和竞选助手发起了攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的共同竞选经理克里斯·拉西维塔嘲笑了一个全国性的大学共和党团体，该团体在社交媒体平台X上发布帖子称应尊重陪审团的裁决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见就像屁股一样……每个人都有一个……，”拉西维塔在帖子中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还针对马里兰州温和的前共和党州长拉里·霍根——他在判决前警告美国人“不要以更多的有害党派政治来加剧火势”——发起了攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在X上，拉西维塔回应说：“你的竞选活动已经结束了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和乔治亚州——这些是战场州——对共和党选民进行的一项采访中，有几位受访者表示，特朗普的定罪让他们重新思考了他们在11月对他的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鉴于特朗普在某位重量州摇摆州中的领导优势极其微薄，这样的背离可能会损害他对拜登的再次对决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但受访的大多数共和党人听起来很像特朗普自己，称审判是一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这完全是政治性的，只是为了伤害他，尽可能多地让他远离竞选之路，”62岁的乔治亚州马里埃塔市退休警察斯科特·克莱顿说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他这样做，他们就能对任何人这样做。绝对没有人安全。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国前总统特朗普在纽约参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国，纽约市，2024年5月31日。路透社/布伦丹·麦克德米德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国前总统特朗普在纽约参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;共和党总统候选人、美国前总统唐纳德·特朗普在纽约市特朗普大厦参加新闻发布会，该新闻发布会在其涉嫌在2016年伪造商业记录以掩盖支付给色情女演员Stormy Daniels的封口费一案的定罪之后，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而深入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;美国总统乔·拜登放松乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器部分限制的决定，是一个虽小但意义深远的步伐，这一举措深入到两年前的战争中，据专家称，可能有助于减轻俄罗斯对乌克兰哈尔科夫地区的跨境进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直主张，允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标太过危险。他们担心，大规模的乌克兰攻击可能引发与装备核武的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与美国对向基辅提供高端武器的一系列禁令相吻合，这些禁令也随后被打破，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于周四生效，专门针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，该决定允许基辅使用美国提供的武器反击从边境“攻击他们或准备攻击他们”的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据专家称，这意味着前线乌克兰人可以使用配备有制导多管火箭系统（GMLRS）导弹的美国提供的高机动性炮兵火箭系统（HIMARS）发射器和其他武器，越过边境对俄罗斯部队进行反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰国家战略研究所的研究员米哈伊尔·别利耶斯克表示：“这一举措可以稳定前线，并可能在俄罗斯部队在哈尔科夫地区深入阵地之前，为其创造回推条件。”该研究所是基辅的一家官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英格哈姆表示，拜登的决定将减少基辅从东部的顿巴斯关键战场抽调部队的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“俄罗斯现在将发现自己处于下风，将不得不重新思考他们在进攻哈尔科夫时所使用的战术。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可追溯到几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国一名官员透露，乌克兰在5月13日与白宫国家安全事务主任杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和参谋长联席会议主席马克·米利将军举行的保密视频会议上提出了要求在哈尔科夫地区越过边境使用美国武器的请求，米利将军没有透露姓名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和米利研究后向拜登提出放宽限制的建议，沙利文于5月15日将建议呈交给拜登。这名官员表示，拜登同意乌克兰应该能够从俄罗斯领土的安全地带反击攻击他们的俄罗斯部队，拜登政府自那时起一直在确定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在5月20日接受路透社采访时公开呼吁乌克兰的合作伙伴采取类似步骤，但当时表示：“到目前为止，还没有任何积极的事情发生。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交政策研究所欧亚项目的高级研究员罗布·李表示，俄罗斯一直在利用拜登禁止对俄罗斯领土进行打击的禁令，将其作为安全港在哈尔科夫地区发动攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;李说：“俄罗斯可以将炮兵部署在边境的另一侧。它可以保留防空、电子战、指挥控制设施。”它“可能有一定的避难所地位。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，李和其他专家表示，这一决定单独可能不会很快改变前线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;李说：“我不认为（这个决定）会大幅度改变战线的移动，如果有什么的话。但这将使俄罗斯继续保持跨境行动变得更加困难。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格哈姆表示，俄罗斯缺乏足够的人手对哈尔科夫进行大规模进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“俄罗斯没有生成充足作战能力以从东北部对哈尔科夫构成合理威胁的能力。为此，他们将削弱其东部战场的部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京曾警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内开火，并于周二再次提出了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻求扩大在俄罗斯其他地区使用美国武器的能力，尤其是在俄罗斯在战场上夺取 momentum 的一年之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布其政策转变不到一天后，泽连斯基在接受《卫报》采访时援引消息称，呼吁美国批准打击俄罗斯领土深处的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国前国防部官员、目前担任华盛顿战略与国际研究中心智库的高级研究员马克·康西安表示，拜登的行动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;康西安说：“这并不是政策的激进转变。但这是一个步骤。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他补充道：“乌克兰人和政府中的官员将争取下一个步骤：打击更广泛的系列目标——或许是在不直接威胁哈尔科夫的俄罗斯其他地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五在布拉格讲话的美国国务卿安东尼·布林肯拒绝表明拜登政府是否可能扩大其政策以允许在其他地区进行打击。但他没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布林肯说：“未来，我们将继续做我们一直在做的事情，这取决于必要时的适应和调整。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Kharkiv 遭受俄罗斯导弹袭击后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
         &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;5月30日，乌克兰哈尔科夫市外围马拉·丹尼利夫卡村，俄罗斯袭击乌克兰期间，消防员在严重受损的儿童和青年体育运动学校现场工作。路透社/瓦列里安·奥日连科/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;美国石油钻井商坚守承诺，控制增加产出的支出，这将使全球最大的原油生产商在2024年实现较慢的增长，从而可能缓解OPEC+在本周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于页岩革命以及技术效率和产出的突破，美国在过去十年中推动了非OPEC产油国的全球油品供应增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出人意料地增长，日均产量超过一百万桶，达到1293万桶，远高于政府在2023年初预测的约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织（OPEC）及其被称为OPEC+集团中的盟友在去年深化了减产措施，部分是为了弥补美国和其他非OPEC产油国的产量增加。OPEC+的总减产量达到586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;熟悉OPEC+讨论的三个消息人士周四表示，OPEC+正在制定一份复杂协议，该协议将允许该组织将部分减产措施延长至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在OPEC+周日开会审议供应政策之际，美国生产的增加持续推动非OPEC+产量的增长，但威胁将小于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，今年美国原油供应将增加约27万桶/日。这与OPEC自己预测的美国原油和凝析油产量将增长30万桶/日相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量将增长64万桶/日。这三大机构是最受关注的预测机构，它们的预测都远低于去年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计，2024年全球需求增长220万桶/日，将超出OPEC+集团以外产油国的供应增长约一百万桶/日。该组织在其5月油市月度报告中表示，这意味着OPEC+原油的需求应比2023年高约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长将远低于预期，为110万桶/日，对OPEC原油的需求将变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年到目前为止，美国原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，低于12月份的1326万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即便油价徘徊在每桶80美元左右，行业高管和分析师表示，美国生产商似乎不太可能以2023年的方式出现向上的惊喜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持着极其保守和自律的态度，”合同钻探商Scandrill首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“鉴于当前的价格，钻机数量没有上升那么多是一件令人惊讶的事情。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的公司将资本支出保持平稳，并推迟升级钻井平台，以便最佳地与平缓的钻探增长保持一致。它计划到年底运营12座钻井平台，并在明年重新部署几座。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国油气钻井平台数量已从去年的水平下降了13%，降至496座。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周四的一份研究报告中，标普分析师表示，美国有能力在未来几年以每天一百万桶的速率增长，但目前并没有那样的增长意愿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市生产商在增长上的支出受到限制，这是在不受约束的支出推动页岩行业迅猛增长但回报有限之后，投资者施加的压力所致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来产量增加高于预期部分是由私人生产商推动的，其中一些现在正被该行业正在经历的一波整合态势所席卷。他们通过钻更长的井和进行岩石破碎来增加生产力，从而在相同的时间内从更多井中生产出更多的原油。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我预计，尽管最近发生整合浪潮，但由于钻井和完井效率的持续改进，油价将继续保持并有助于支持美国原油生产总体增长适度增长，”德州标准石油总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场的增长将超过北美。今年第一季度，该公司的国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来，战略发生了转变，更加关注资本纪律，导致有不同的反应，”瑞士信贷银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将延长其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将领导今年的石油和液体产品生产增长。国际能源署在3月表示，预计OPEC+的石油液体产量将下降100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了与美国的石油生产增长共存，”UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
 &lt;img alt="The operations floor of a drilling rig is seen from the control room on a lease owned by Oasis Petroleum in the Permian Basin near Wink" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;The operations floor of a drilling rig is seen from the control room on a lease owned by Oasis Petroleum in the Permian Basin near Wink, Texas U.S. August 22, 2018. REUTERS/Nick Oxford/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在监督非洲国民大会（ANC）自种族隔离结束以来最糟糕的选举结果后，其权力将受到严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举的约71%的投票站结果显现，ANC的投票份额低于42%，与2019年上一次选举获得的57.5%相比，出现了显著下滑，并且首次在30年内未达到多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举挫败意味着纳尔逊·曼德拉的前解放运动将不得不与一个或多个较小政党协商联盟协议或其他形式的协议，以治理国家。它可能需要作出政策让步或让出显赫的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾是工会领导人的转身商人的拉马福萨可能会面临来自反对派及其所在党的批评者的辞职要求，但一位ANC高级官员已经支持他留任，分析师们表示目前没有明显的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"没有一位明显的统一候选人可以接替拉马福萨"，就读于开普敦大学并撰有拉马福萨传记的政治学教授安东尼·巴特勒说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的一项民调显示，拉马福萨在本届主要政治人物中获得了最高的支持率，而ANC内部的派系斗争可能会复杂化任何反对他的动员努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对其ANC的选举表现发表评论。其发言人表示，他将周日发表评论，届时预计将公布全部临时结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的未来曾在之前摇摆不定，当时2022年的一份委员会报告发现，他在其狩猎农场的家具中藏有一笔现金，可能涉嫌违规。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认了那场丑闻中的不当行为，被称为“农门丑闻”，并在同年晚些时候赢得了ANC neuen的五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三的投票被视为ANC面临的最严峻考验，因为选民对高失业率、犯罪和严峻的电力削减等问题表示愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年底被选为ANC领导人，他承诺在前任雅各布·祖马执政九年来的丑闻、腐败和经济衰退之后，整顿党的形象并复兴经济。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但当他于2018年成为国家元首时，最初的一波喜悦情绪很快便消散了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多以来，经济仍然停滞不前，ANC高级官员周围仍然围绕着丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周投票的决定性打击来自他的宿敌祖马，他支持了新成立的无轨电车党，该党出乎意料地表现良好，并在祖马家乡夸祖卢-纳塔尔省（KZN）大幅削弱了ANC的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"雅各布·祖马一步棋就限制了拉马福萨和ANC。他知道他们在KZN脆弱"，政治分析家拉尔夫·马特赫卡说。"这是拉马福萨项目的终结……你不能失去选举并期望一切照旧进行。"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因似乎在关键改革上犹豫不决以避免加剧其党内的裂痕而受到批评——这与他作为20世纪80年代的工会领导人所展现的决心形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者们赞扬他的共识建设技能和他推动南非作为所称“全球南方”（简称一群低收入和中等收入国家）捍卫者的声誉所起的作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19大流行期间，拉马福萨是全球最突出的呼吁更公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非在国际法院对以色列提起种族灭绝诉讼，本月，法官裁定以色列必须停止对其加沙城拉法赫的军事进攻。以色列断然否认了这些指控并继续在该地区的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC在过去30年中的成功，但批评者表示，他没有提供许多解决南非最大挑战的新方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前，ANC的最后一场竞选集会上，拉马福萨在成千上万的支持者聚集在索韦托足球体育场时承诺将表现得更好。”许多人在他完成演讲之前就已经离开了。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;加拿大著名连环杀手罗伯特·皮克顿于周五逝世，享年74岁。据监狱当局透露，他在本月早些时候被另一名囚犯攻击，随后在魁北克省一所最高安全级别的监狱中去世。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大最臭名昭著的大规模暗杀犯之一，2007年被判犯有杀害吸毒者和妓女，并在不列颠哥伦比亚省英属哥伦比亚省的养猪场肢解其尸体罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被判杀害六名妇女，她们的遗体部分残骸在其位于温哥华附近的破败财产中被发现。在被判处无期徒刑后，政府检察官撤销了对另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务机构表示，皮克顿在5月19日遭到攻击后，在魁北克省监狱接受了治疗，随后被送往医院治疗。攻击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;服务机构在一份声明中表示：“我们深知，此犯的案件对不列颠哥伦比亚省及全国各地的社区造成了毁灭性的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者是自2002年早期皮克顿被捕之前，十多年来在温哥华市贫困、毒品泛滥的东端社区消失的60多名妇女之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿位于温哥华市中心25公里外的科奎特兰猪场发现了33名妇女的遗体或DNA，其中许多人都是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道，皮克顿所著的一本书在上市数小时后就被从亚马逊下架。在这本书中，连环杀手声称自己是无罪的，并被警察陷害，当时的《温哥华太阳报》做了报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该出版社要求从亚马逊下架该书并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
	&lt;img alt="File TV image of Robert William Pickton whose court case begins in New Westminster" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在这份未注明日期的电视图片中，罗伯特·威廉·皮克顿在科奎特兰的家中。 REUTERS/Global TV/ 文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已流入一种新型平台，该平台为投资者提供奖励，以换取其持有代币，这种复杂的市场策略分析师警告称，对用户和加密市场构成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“再质押”的热潮是加密市场中冒险行为激增的最新迹象，随着价格的上涨和交易者寻找收益，比特币作为最大的加密货币，接近历史新高，而以太坊作为第二大加密货币，今年上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再质押热潮的核心是位于西雅图的创业公司EigenLayer。该公司在2月份从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密部门筹集了1亿美元，已将价值188亿美元的加密货币吸引到其平台上，这一数字较六个月前不到4亿美元有所上升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明了再质押这一概念，以拓展一项长期的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中多个计算机的协作，以确保识别谁拥有哪些加密货币。为了实现这一目标，加密代币的持有者，如以太坊，允许他们的资产作为验证过程的一部分而被锁定。在参与质押期间，持有人将失去对其代币的即时访问权，但作为回报，他们将获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还会向用户发放代表其质押的加密货币的新加密货币。再质押允许所有者用这些新代币进行再次质押，通过不同的基于区块链的程序和应用程序，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于再质押的风险，加密世界意见不一，一些人认为这种做法过于起步阶段，尚无法判断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人，包括分析师，担心如果代表再质押的加密货币的新代币被用作加密货币庞大借款市场中的抵押品，可能会导致基于少量底层资产的无限循环借款。他们表示，如果每个人都同时退出，这可能会动摇更广泛的加密市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示：“当抵押品上又有抵押品时，这并非理想状态，它增加了原本不存在的新风险元素。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者来说，吸引力在于回报：在以太坊区块链上的质押回报通常在3%-5%之间，但分析师表示，再质押的回报可能会更高，因为投资者可以一次赚取多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再质押是去中心化金融（DeFi）高风险领域中的最新发展，在这领域中，加密货币持有者投资于实验性方案，希望在不出售持有物的情况下，为其资产产生巨大回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，由于尚未开发出直接向用户支付质押奖励的机制，EigenLayer平台尚未将质押奖励直接支付给用户。用户提供平台的目的是为了期待未来的奖励，或者称为空投的额外赠品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正向使用平台的用户发放其新创建的代币。用户希望这种称为“EIGEN”的代币在未来会具有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，再质押平台的增长是受到用户寻求这种空投的推动，他认为这是一种“极具投机性，免费金钱的事情”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国加密交易所Coinbase的研究负责人David Duong表示：“他们现在正在采取预防措施，期望获得某种奖励，但他们不知道是什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据他的学术网站，EigenLayer是由Sreeram Kannan于去年推出的，Kannan曾是西雅图华盛顿大学的助理教授，并且是推出印度首个学生设计的微型卫星团队的一员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将自己描述为一个验证服务市场，连接潜在的质押者与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新出现的再质押平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们在EigenLayer上为客户再质押代币，并创建新代币来代表那些再质押资产。这些代币可以用作其他地方，例如作为借款的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他平台的目的是允许用户选择将代币质押到何处，并帮助新的区块链服务发展，而不是激励越来越多的加密货币背书借款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示：“我们与这些参与者之间没有任何官方关系……这是一个新兴现象。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong在一份报告中表示，再质押可能伴随着“隐藏的风险”——如果再质押代币用于加密货币借贷，可能会在市场低迷期间出现强制平仓和更多波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场的抛售受到高风险借贷的加剧，作为抵押品的加密代币在Terra和Luna代币崩盘后迅速丧失价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与风险区分开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示：“风险不在于再质押，而在于借贷协议。借贷协议是对风险的错误定价。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对再质押不以为然，指出再质押协议中的现金相对于加密行业2.5万亿美元的净资产来说非常微小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直关注加密世界中的损失波及其他更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们没有看到再质押问题向传统金融市场传播的任何重大风险，”标准普尔全球评级数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密世界正日益与主流金融联系起来，再质押正受到机构投资者的青睐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;渣打银行加密部门Zodia Custody表示，它已对质押产生了显著的机构兴趣，但认为再质押过于激进，因为难以确定资产的去向以及奖励如何分配，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;野村证券的加密部门Laser Digital在4月份的一篇博客文章中表示，已与Kelp DAO合作，再质押其部分资金。Laser Digital没有回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密的银行Sygnum表示，它为客户的加密资产提供质押服务，并预计“将出现围绕再质押的新生态系统”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="插图展示了加密货币比特币的表示" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在法国巴黎拍摄的这幅插图图片中可以看到加密货币比特币的表示，摄于2024年3月9日。路透社/Benoit Tessier/插图/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="插图展示了加密货币以太坊的表示" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在这幅插图图片中，加密货币以太坊被放置在个人计算机的主板上，摄于2023年6月16日。路透社/Dado Ruvic/插图//档案照片/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>
&lt;p&gt;克劳迪亚·谢伊纳鲍姆以绝对优势赢得胜利，成为墨西哥首位女性总统，继承了她导师、即将离任的领导者安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥布莱多的项目。洛佩斯·奥布莱多在贫困人口中的高人气助力了她的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;谢伊纳鲍姆&lt;/a&gt;，作为气候变化科学家和墨西哥城前任市长，根据墨西哥选举机构的快速计票结果，她在总选票中获得了58.3%至60.7%的票数，这将成为墨西哥民主历史上的最高投票百分比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟也在国会两院中都接近获得可能的两大主导多数，这将使该联盟能够在没有反对派支持的情况下通过宪法改革，根据选举机构提供的各种结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索奇蒂尔·加尔维斯&lt;/a&gt;在初步结果显示她获得了26.6%至28.6%的选票后，承认了失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“墨西哥共和国200年来，我将成为首位女性总统，”谢伊纳鲍姆对支持者说，现场响起了“总统、总统”的欢呼声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢伊纳鲍姆的胜利对墨西哥来说是一个重要的里程碑，墨西哥以其&lt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/macho-mexico-stage-set-first-female-president-2023-09-09/"&gt;传统的大男子文化&lt;/a&gt;为特点，拥有世界上第二大罗马天主教人口，多年来一直推动女性的传统价值和角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢伊纳鲍姆是第一位在美、墨或加三国赢得普选的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;87岁的爱德尔米拉·蒙蒂尔，墨西哥最小的州特拉斯卡拉的一名谢伊纳鲍姆支持者说：“以前我们甚至没有选举权，而当你有这个权利时，是按照你丈夫的指示去投票。感谢上帝，这一切都改变了，我得以亲身经历。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢伊纳鲍姆面临的道路充满挑战。她必须平衡对增加民众福利政策的承诺，同时继承巨额预算赤字和低经济增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果公布后，她告诉支持者，她的政府将负责任地进行财务管理，并尊重中央银行的自主权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她誓言改善安全状况，但细节很少。这次选举，墨西哥历史上最暴力的选举之一，有38名候选人被谋杀，进一步加剧了巨大的安全问题。许多分析师表示，有组织犯罪集团在洛佩斯·奥布拉多尔政府的任期内扩大和加深了其影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;星期天在普埃布拉州的投票站发生两起人被杀的事件，这也给投票蒙上了阴影。在洛佩斯·奥布拉多尔的任期内，有超过18.5万人被杀害，这是墨西哥现代历史上任何其他政府期间被杀害人数最多的，尽管谋杀率正在缓慢下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;独立拉丁美洲政治风险分析师纳撒尼尔·帕里什·弗拉纳里说：“除非她承诺在改善警务和减少豁免方面做出改变游戏规则的巨额投资，否则她可能难以在整体安全水平上取得显著改善。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的更多纳党也赢得了&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexico-ruling-opposition-parties-both-say-they-won-mexico-city-mayor-race-2024-06-03/"&gt;墨西哥市市长选举&lt;/a&gt;，这是该国最重要的职位之一，初步结果显示的结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统面临的一项挑战将与美国的紧张谈判，两国关于美国方向的移民流动以及毒品走私的安全合作，而此时美国正爆发阿片类药物危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果美国在11月由唐纳德·特朗普赢得总统大选，墨西哥官员预计这些谈判将更加困难。特朗普承诺将对在中国制造的墨西哥汽车征收100%的关税，并表示将动员特种部队打击贩毒团伙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，下任总统将负责解决电力和水短缺问题，并吸引制造商进行搬迁，作为近岸外包趋势的一部分，企业将供应链移向主要市场附近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢伊纳鲍姆还必须解决对国有石油巨头墨斯尼克斯采取的措施，该公司的产量已连续20年下降，且债务缠身。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高盛拉丁美洲首席经济学家阿尔伯特·拉莫斯说：“不能只是把公共资金投入一个无底洞，而公司永远不会盈利。他们必须重新思考墨斯尼克斯的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥布拉多将最低工资翻倍，减少贫困，监督比索走强和失业率低，这些都是使他非常受欢迎的成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢伊纳鲍姆承诺扩大福利项目，但由于今年墨西哥可能面临巨额赤字，中央银行预计2025年国内生产总值仅增长1.5%，这将不会很容易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥布拉多&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-may-be-no-puppet-her-mentor-looms-large-2024-05-27/"&gt;笼罩着竞选活动&lt;/a&gt;，试图将投票变成对其政治议程的全民公决。谢伊纳鲍姆驳斥了反对派有关她将成为洛佩斯·奥布拉多尔“木偶”的说法，尽管她承诺将继续实施他的多项政策，包括那些帮助墨西哥最贫困人群的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在胜利演讲中，谢伊纳鲍姆感谢洛佩斯·奥布拉多，称他为“一个独树一帜的人物，他已经将我们的国家改造得更好”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯认为，性别歧视是反对派批评谢伊纳鲍姆将成为离任领导者的“木偶”的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她说：“令人难以置信的是，人们无法相信她将做出自己的决定，我认为这与她是一位女性有很大关系。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Sheinbaum wins Mexico's presidential election" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;当选总统的克劳迪亚·谢伊纳鲍姆，在墨西哥城就任后，对支持者发表讲话后作出反应，墨西哥，2024年6月3日。路透社/拉奎尔·孔哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Sheinbaum wins Mexico's presidential election" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;执政党更多纳党总统候选人克劳迪亚·谢伊纳鲍姆在墨西哥城就任后，对支持者挥手致意，墨西哥，2024年6月3日。路透社/拉奎尔·孔哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城中心自治广场，墨西哥更多纳党宣布克劳迪亚·谢伊纳鲍姆获胜后，人们举着“总统克劳迪亚·谢伊纳鲍姆”的横幅。2024年6月2日。路透社/马赫·埃尔皮&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥。路透社/丹尼尔·贝塞拉尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城就任后，反对派总统候选人索奇蒂尔·加尔维斯对支持者作出反应，墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。路透社/盖萨利·尼切特&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城，墨西哥城，2024年6月2日，选举权日。投票站在一天之内被关闭。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥瓜纳华托州，墨西哥城，2024年6月2日，投票者在一天之内投票。路透社/亚哈伊·塞巴略斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，Zinacantan，墨西哥。路透社/加布里埃尔·萨纳布拉&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7O4FN7WT6JOY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城的一天的选举权日，人们在投票站外等待投票。2024年6月2日。路透社/亚历山德罗·梅内格尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城的投票站外，墨西哥反对党总统候选人索奇蒂尔·加尔维斯摆姿势拍照，2024年6月2日。路透社/路易斯·科尔特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城的投票站上，投票工作人员准备，2024年6月2日。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥奇瓦瓦州诺罗加奇镇，拉拉米鲁妇女在投票站外等待投票，2024年6月2日。路透社/何塞·路易斯·冈萨雷斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>
&lt;p&gt;旨在就如何更好地应对疫情达成全球共识的谈判预计将在2025年底前，或若条件允许则更早完成，世界卫生组织于周六表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织194个会员国已经就一项可能增强疫情前和疫情期间合作的新协议进行了两年的谈判，这是对新冠疫情期间所暴露的失败后进行的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该联合国机构最初计划在本周达成协议，但由于富裕国家和贫困国家在疫苗共享和准备等问题上的严重分歧，谈判已被推迟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国确实达成了一项并行的协议，旨在更新现有的具有法律约束力的卫生规则，即《国际卫生条例》（IHR），该条例为最重大且对全球构成威胁的健康危机引入了一个新的“大流行紧急”类别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织总干事特德罗斯·阿丹诺姆·盖布雷耶苏斯在一份声明中表示：“今天作出的历史性决策体现了成员国保护本国人民和全球人民的共同愿望，以共同应对公共卫生紧急事件和未来大流行的风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与公众服务部长沙哈·贝塞拉周六表示：“通过这一协议，我们采取步骤确保各国承担责任，并加强阻止疫情爆发在威胁到美国人民和我们的安全之前就得到控制的措施。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世界卫生组织的数据，对全球健康规则的调整旨在巩固世界对新病原体的防御，因为新冠病毒已经导致超过700万人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="档案照片：世界卫生组织（WHO）标志在日内瓦总部附近" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;档案照片：2023年2月2日，瑞士日内瓦，世界卫生组织（WHO）标志在总部附近可见。 REUTERS/Denis Balibouse/档案照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>