<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 22 Dec 2024 15:37:04 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国议会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会共有300名议员，其中190人出席，于周三通过了一项动议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，电视台现场直播了这一过程。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦于2024年12月3日在首尔宣布戒严令。总统府/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克的一所监狱被另一名囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的连环杀人犯之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省（BC省，位于太平洋沿岸）的猪场杀害毒品成瘾者和妓女，并肢解其遗体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因杀害部分遗骸在范科姆市附近破败地产发现的六名女性而被定罪。政府检察官在判其终身监禁后撤回了另外20起谋杀罪的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日于魁北克监狱受到袭击后去世的。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省以及加拿大各地的社区造成了毁灭性的影响，”服务部门在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者是大约60名从温哥华市贫病交加的唐人街东区消失的妇女中的一部分，皮克顿于2002年初被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿猪场所在的波特科奎特兰市，距离市中心约25公里处，共发现了33名女性的遗骸或DNA，其中许多是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报皮克顿自己撰写的书在亚马逊上架几小时内就被下架。据《温哥华太阳报》报道，书中，连环杀手声称自己无辜，并被警察栽赃陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊将其移除，并对受害者家庭致歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的快照显示他在波特科奎特兰的家中。图片来源：路透社 / Global TV / 文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因 ANC 选举表现下滑而受挫</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在南非非洲人国民大会（ANC）政党选举表现最差的情况下，其影响力将大幅削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截止周三选举中约71%投票站的结果显示，ANC的得票率低于42%，这比2019年最后一次选举时的57.5%大幅下降，并且这是ANC自废除种族隔离以来首次失去了超过半数的选票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举结果意味着，作为纳尔逊·曼德拉的前解放运动组织，ANC将不得不与其他较小政党进行联盟谈判或达成其他形式的合作以执政。该党可能需要做出政策妥协，或将一些重要内阁职位的任命权让给他人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖转变为企业家的拉马福萨可能会遭遇反对党及党内的批评者要求他辞职的压力。不过，ANC的高级官员已经支持他继续担任党领导，分析家表示，暂无明确的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明确的统一候选人为拉马福萨接过权力做准备。”政治学教授安thoni Butler在撰写的拉马福萨传记中说道，他目前在南非开普敦大学执教。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月的民意调查显示，拉马福萨是本次选举中主要政治人物中获得最高支持率的人。ANC内部的派系斗争可能会使任何针对他的动员行动复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日公布最终初步结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统地位曾在2022年因关于他在一场派对中发现大量现金的报告而悬而未决，存在可能因为不当行为而下台的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认了这一丑闻，并将其称为“Farmgate”，并在同年赢得了新的五年ANC领导任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为ANC近年来最具挑战性的测试，因为选民对于失业率高、犯罪率上升以及严重的电力短缺等问题感到不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年底，拉马福萨当选ANC领导人，承诺清理该党的形象并振兴经济，这是在其前任雅各布·祖玛九年的丑闻、腐败和经济衰退之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，自他2018年就任国家元首以来，最初的兴奋很快就消退了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多以后，经济依然停滞不前，ANC高层官员的丑闻仍不断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自于他的死敌祖玛，后者支持新党以姆金托·威齐Were ANC，这超出了预期，严重削弱了ANC的支持率，特别是在祖玛的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖玛设法将拉马福萨和ANC置于困境，在夸祖鲁-纳塔尔省，他清楚地知道ANC的脆弱性。”政治分析师拉尔夫·马特赫加（Ralph Mathekga）说道。“这标志着拉马福萨计划的结束……你不能选举失败后还期望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其未进行关键改革而受到批评，试图避免加剧党内分歧，而这与其作为工会领导人时期展现出决断力形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的支持者们则褒奖他进行团结合作的能力以及他提升南非作为低收入和中等收入国家所谓的“全球南方”代表者的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是全球呼吁公平分配疫苗最引人注目的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近期，南非向国际法院提交了针对以色列的种族灭绝案，本月，法院裁定以色列必须停止对加沙城市拉法的军事进攻。然而，以色列坚决否认这些指控，并继续进行拉法攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨强调了ANC在过去三十年中的成就，但批评者认为，他对解决南非面临的许多最严峻挑战提供了很少的新方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ANC选举前的最后一场竞选集会在一场索韦托足球场地举行。拉马福萨在聚集了成千上万支持者的集会上许诺“做得更好”。许多人在他演讲还未结束时便离场了。&lt;/p&gt;

![西里尔·拉马福萨在索韦托投票](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg)
&lt;figcaption&gt;2024年5月29日，南非约翰内斯堡索韦托。路透社/乌帕·诺基西&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在乌克兰冲突中通过武器决定进一步介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是美国两年参与对俄作战的一个小而重要的步骤，专家认为这有助于遏制俄罗斯对哈里卡夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄国入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美方供应的武器打击俄罗斯境内目标存在重大风险，担心这可能触发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与其他美方对基辅的武器禁运规定相呼应，后者也逐渐瓦解，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定于本周四生效，仅针对哈里卡夫地区的战斗。美国官员称，该决定允许基辅使用美方供应的武器反击越过边境的俄罗斯军队或其即将发动攻击的军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这给哈里卡夫前线的乌克兰士兵发放了一张绿色通行证，允许他们使用美国供应的高机动性火箭炮系统（HIMARS）发射增程制导多管火箭系统（GMLRS）导弹以及其他武器打击俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这项决策可以帮助稳定前线状况，可能在此之前让俄罗斯军队在哈里卡夫地区稳固下来之前就撤退。”乌克兰国立战略研究所研究员米科拉·比列什科夫表示，该研究所为基辅的官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的最新决定将减少基辅从东部顿巴斯地区关键战场调兵的必要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在俄罗斯军队将不得不重新考虑他们在哈里卡夫地区的攻击战术。”英格拉姆说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯到几周前。据报道，乌克兰在5月13日的一次安全视频会议上向白宫国家安全顾问杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席C.Q.布朗将军提出了跨边界的武器使用请求。美方的一名官员匿名表示，苏利文、奥斯汀和布朗随后形成了一个建议，即放松武器使用的限制。苏利文于5月15日将该建议提交给拜登，后者同意乌方应在俄境内安全地带打击俄罗斯军队。拜登政府从那时起一直在斟酌这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统沃尔odymyr·泽连斯基在5月20日接受路透社采访时公开呼吁其合作伙伴采取这样的举措，但他当时表示：“到目前为止，还没有积极的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交政策研究机构欧亚项目高级研究员罗布·莱表示，俄国一直在利用拜登的禁令，将其作为在哈里卡夫地区实施攻击的避风港。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈里卡夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其大炮直接放在边界对面，可以保留防空、电子战、指挥和控制设施。”莱说，“它可能有一些程度的庇护。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，专家表示，仅凭这一决定，短期内前线的态势可能不会发生显著变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这不会大幅改变前线的移动，但如果能令俄罗斯更难以继续进行这种跨境作战，则已经增加了难度。”莱说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺乏足够的部队来对哈里卡夫发动大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力生成足够的战斗力来从东北方有效威胁哈里卡夫。”他说，“为此，它将需要在东部战场赤裸裸地抽调部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京已警告北约成员国不得允许乌克兰在其领土上使用武器，并于周二再次警告存在爆发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月寻求扩大在其境内的其他区域使用美国武器的能力，尤其是在俄罗斯在战场上占据主导权的一年之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，就在华盛顿宣布政策转变不到一天后，泽连斯基在《卫报》采访中被引述呼吁获得美国批准，打击俄罗斯境内的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现任华盛顿中心战略与国际事务研究所高级官员马克·坎辛表示，拜登的决定只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是一个激进的政策转变，但这是一个步骤。”坎辛说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门的官员将争取下一步，即打击更广泛的目标——可能在不会直接威胁到哈里卡夫的俄罗斯领土上打击其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五于布拉格的讲话中未表示拜登政府是否可以进一步扩大其政策，允许对俄罗斯其他地区进行攻击。但他并未排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“向前看，我们将继续做我们一直做的事情，即有必要时适应和调整。”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="哈里卡夫地区俄罗斯导弹袭击后的灾后景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;乌克兰哈里卡夫地区拉马达尼夫卡村一家儿童和青年体育骑术学校的灾后景象，该地在俄罗斯对乌克兰的攻击中严重受损，2024年5月30日。路透社/瓦伦丁·奥吉伦科/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质交换的情况下，达成新的加沙停火，他呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始新一天的生活了。”拜登说。身为处于竞选年压力下的美国总统，他亟需停止持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔和其他国家调解的旨在在以色列和武装组织哈马斯之间达成停火协议的谈判已经陷入停滞，双方都指责对方阻碍谈判进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列持续数周侵入拉法以及国内外对以色列政府在加沙地区死亡事件及人质持续被俘问题施加了新的压力之后提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理办公室表示，以色列已授权谈判代表在拜登公布停火计划后，提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议也正值共和党总统候选人唐纳德·特朗普因34项重罪被捕，凸显了两位候选人间的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新提议分为三个阶段，并不同于以往的提议，因为它在各方通过所有三个阶段时都维持着停火状态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口密集区撤出，交换人质，包括长者和女性，人质将与数百名巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车向加沙运送人道主义援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行为的条件进行谈判。“停火将继续进行，只要谈判继续进行。”总统说，这是一次新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第三阶段，还包含一项为加沙制定的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，该提议已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他呼吁那些推动“无限期”战争的人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有些人不会同意这个计划，并将要求战争无限期继续。其中一些人甚至在政府的联盟中。他们已经表明了立场，他们想要占领加沙，继续战斗数年，人质对他们来说不是优先事项。我敦促以色列的领导层即使面对压力也要支持这项协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为终身致力于以色列的人，是唯一一位曾在战争期间访问以色列的美国总统，当伊朗袭击以色列时，我刚刚派美国军力直接保卫以色列，我希望你们停下来，思考如果错过这个机会将会发生什么。我们不能失去这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员匿名表示，以色列能够做出新提议是因为最近战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一条通往危机结束的道路。这是一个详细到四页半的协议，再次经过精细谈判。现在摆在桌面上的是这个过程的结局。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该计划中的每个阶段都将持续42天，该官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家以色列媒体报道了拜登周五的演讲，认为这是一次关键性的讲话，旨在直接向以色列民众呼吁。领导12频道中断了晚间新闻节目，直播了拜登的演讲。此前，以色列审查机构曾禁止刊登该提议的细节，电视台主持人丹尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议有望比之前的提议更成功，得克萨斯大学奥斯汀分校的历史学和公共事务教授杰里米·苏里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经对哈马斯造成了重大打击，哈马斯能对以色列发动任何严重袭击或恐怖活动的可能性虽不为零，但相比之前则低得多。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众的看法正“转而反对”以色列，苏里说，这可能促使以国民支持终止冲突，同时拜登影响力发挥作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事时，他可以创造很多激励因素。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一次人质提议要求，以释放健康、年老和受伤的人质交换为期六周的停火，可以延长以允许更多援助进入加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议在本月初由于以色列拒绝接受哈马斯在谈判中的要求，即进行永久停火，同时对拉法南部进行了升级攻击而瓦解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，如果以色列停止战争，它已经告知调解人其不会参与在新一轮军事行动期间的谈判。但它准备达成一个“完整的协议”，包括人质和囚犯交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文周五将与有公民被哈马斯扣押的17个国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日拉法发生的以色列空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发国际强烈愤怒，但未越过美国限制军援以色列的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“战争中，巴勒斯坦人民经历了纯粹的地狱。”拜登周五说。“我们看到，本周早些时候拉法可怕的火灾场面，那是以军袭击哈马斯后造成的……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自10月7日哈马斯对以色列南部发动袭击以来，以色列攻击加沙地带以来，已有超过36,280人丧生。根据以色列统计，哈马斯的袭击造成了约1,200人死亡。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在罪名成立后发誓继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五在特朗普大厦面对一排摄像机，传达了一个既符合其法律斗争又符合政治斗争的信息：他已经做好了战斗的准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团认定特朗普因伪造文件隐藏2016年向艳星斯托米·道勒支付封口费而涉及34项指控罪名成立的一天后，这位共和党总统候选人列举了一连串对手和不满，语气愤怒且逻辑混乱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称主审其审判的法官胡安·梅尔坎为“贪污分子”和“魔鬼”。他称自己的选举对手、民主党总统候选人乔·拜登是“美国历史上最糟糕的总统”。他还抨击了作证反对他的证人、曾投票弹劾他的国会成员，以及他声称非法涌入美国的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者向他的竞选活动捐款，将面临的挑战视为超越个人的更大问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“做这个，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与其他竞选演讲相比，这次演讲大多沉闷。特朗普在新闻发布会上仅持有一页小的笔记。结束后，他没有回答任何问题，与儿子埃里克·特朗普一起迅速退场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在接受摄像机拍摄之外，在筹款诉求和社交媒体上，前总统盟友对美国司法体系以及任何声称特朗普犯罪的人进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要候选人互相对 phương程式作为对国家的威胁的竞选活动中，拜登阵营将特朗普的言论作为进一步证据，证明他不符合美国总统的资格。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普的困惑、绝望和失败，他在个人恩怨中狂吠，并对美国司法制度撒谎，让所有观者得出一个明确结论：这个人无法成为美国的总统，”拜登竞选团队负责人迈克尔·泰勒在声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——大多认为纽约的判决对他是不公平的——向他的竞选活动捐赠了3480万美元，特朗普团队表示，这是在WinRed这一为共和党筹集资金的平台上创下的单日纪录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于在总额上落后于拜登，特朗普竞选团队在周五寻求维持这一捐赠水平，向支持者发送了一连串令人不安的筹款信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"这是美国历史上最黑暗的一天！"一条信息写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我永远不可能投降！"另一条信息在特朗普的新闻发布会后大喊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都紧跟前总统的立场，认为审判有缺陷，指控本不该被提起，曼哈顿（民主党控制的）的陪审团池被污染且法官有偏见——当地官员否认了这些说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于批评不够迅速或激烈的地方，特朗普的盟友和竞选助手发起了反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的竞选副经理克里斯·拉基维塔对一个国家共和党团体在社交媒体平台X上发布的应尊重陪审团判决的帖子嗤之以鼻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"观点就像屁股，每个人都有，"拉基维塔发布说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还对前马里兰州共和党州长兼参议员候选人拉里·霍根进行了抨击，霍根在判决前警告美国人“不要因更多党派性言论而浇油”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"你已结束了你的竞选，"拉基维塔在X上回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州等关键战场州，共和党选民在接受采访时称，特朗普的定罪令他们对今年11月的支持犹豫不决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的倒戈可能会损害特朗普与拜登的再次对决，尽管大多数受访的共和党人听起来与特朗普如出一辙，将审判视为骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一切只为政治，以尽可能地伤害他并让他远离竞选讲台，”62岁的退休警察斯科特·克莱顿说，他是佐治亚州梅里塔市的一名受访者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能这样对他，就能对任何人做到。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德米德&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2016年，特朗普因其被指控伪造商业记录以隐瞒向艳星斯托米·道勒支付封口费而面临刑事 trial，特朗普在纽约市特朗普大厦参加新闻发布会。路透社/布兰登·麦克德米德/资料照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，而OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商坚持减少增产开支的承诺，这将使全球最大原油生产国在美国2024年的生产增速放缓，从而减轻OPEC+本周在减产方面进一步作出调整的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去十年中的大部分时间里，美国凭借页岩革命和技术创新带来的产量提升，成为非OPEC国家原油供应增长的主要推动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增加超过100万桶至1293万桶，远高于2023年初政府预测的约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于美国及其他非OPEC国家产量上升，石油输出国组织及其盟友OPEC+去年加深了减产力度以弥补产量上升。OPEC+目前合计减产586万桶/日，相当于全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在商讨一项复杂协议，该协议或将允许该组织将部分减产措施延长至2025年。知情人士周四表示，三位了解OPEC+讨论细节的消息人士称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;考虑到OPEC+周日将讨论供应政策，北美产量的增加继续推动非OPEC+产量增长，但将不像2023年那样构成主要威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，美国原油供应预计今年将增加约27万桶/日，与OPEC自身对美国原油和凝析油产量将增加30万桶/日的预测类似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源机构预期美国产量增长将达64万桶/日。这三位是最被密切关注的预测者，他们均低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球原油需求增长220万桶/日，将超过非OPEC+产油国的供应增长大约100万桶/日。该组织表示，这暗示OPEC+原油的需求量将在2024年比2023年高出约90万桶/日，来自其5月份的&lt;em&gt;月度石油市场报告&lt;/em&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;IEA则预期全球需求增长仅为110万桶/日，且OPEC原油需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今为止，美国整体原油产量变化不大。4月的日产量约为1313万桶，低于12月的1326万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析人士表示，尽管油价接近每桶80美元，美国生产商也似乎不大可能再次超出预期增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户继续保持保守和严谨。”承包钻探公司Scandrill首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当前价格已经相当高，但固定钻机数量没有显著增加，这令人感到意外。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司将资本开支保持不变，并推迟对其钻机的升级，以最好地适应较平坦的钻探增长趋势。该公司计划今年年底运营12座钻机，明年再部署几座。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国的钻机数量已从去年同期水平下降13%，至496座。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国拥有多年持续100万桶/日增长的能力，但目前并无扩大产能的意愿。”标普分析师在周四的一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计，美国原油和凝析油产量今年将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受投资者压力的影响，近年来美国上市石油生产商在增长上的支出有限，此前无节制的支出推动了页岩部门在2010年代的迅猛增长，但并未带来相应的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来产量超出预期的增长部分得益于私营生产商，其中一些现在被合并浪潮席卷，通过钻探更长的井孔并同时对富含石油的岩层进行压裂以提高产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近的合并浪潮持续，但鉴于目前的油价水平和持续的技术改进，我预计原油价格将继续支持美国整体石油产量的温和增长。”Texas Standard Oil总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司如SLB（SLB.N）预计今年国际市场的增长将超过北美市场。其第一季度国际收入同比增长18%，而北美收入则下降6%，部分原因是合并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来战略发生了转变，更加注重资本纪律，从而产生了不同的反应。”瑞银银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+可能延长其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将引领今年原油和液体产量的增长。据EIA三月份的报告显示，OPEC+的石油液体产量预计今年将下降100万桶/日，而非成员国家的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会与美国的增产共存。”瑞银银行的Staunovo表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="一台钻井平台的操控室俯瞰钻井平台的作业区域，图片来自位于美国德克萨斯州Wink附近的Oasis Petroleum公司所拥有的钻探区块" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" style="align: center;" /&gt;&lt;figcaption&gt;The operations floor of a drilling rig is seen from the control room on a lease owned by Oasis Petroleum in the Permian Basin near Wink, Texas, U.S. August 22, 2018. Thomson Reuters&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的贝里在停火协议中重拾关键调解角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯雷代表黎巴嫩与美国在解决与以色列的战争过程中再次扮演关键调停人角色，利用数十年的经验促成了以色列和真主党之间的停火协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这再次凸显了这位86岁老人在黎巴嫩的影响力，特别是他对什叶派穆斯林社群的广泛影响，而自今年9月以色列在贝鲁特炸伤真主党领导人哈桑·纳斯拉allah后，他更是被视为稳压力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11月22日，伯雷通过电视发表演讲，称黎巴嫩正结束“最具危险性的历史时刻”，并向黎巴嫩人呼吁团结一致，为国家而团结。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯雷在黎巴嫩1975-1990年间内战期间领导什叶派阿马勒运动而崛起。自1992年起，他一直担任议会议长，这是黎巴嫩教派体系中什叶派政治家的最高职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;真主党新领导人法吉姆·卡萨姆赞扬伯雷作为谈判者的角色，称其为“真主党的大哥”。美国外交官阿莫斯·霍奇施奈先后多次访问贝鲁特，与伯雷进行协商，力图解决双方冲突，该冲突同时涉及与加沙战争并由9月起急剧升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这与伯雷在2006年曾帮助结束真主党与以色列之间大战时所扮演的角色相互呼应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交官表示，由于黎巴嫩目前没有总统、政府内阁只有部分权限，并且直接接触真主党的方式有限，主办方将伯雷的角色视为更加重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当您现在来到黎巴嫩，他确实是唯一值得会面的人，他就是国家。”一位巴勒贝克的外交官如此表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在1985年，伯雷因协助谈判释放在黎巴嫩被什叶派武装劫持并扣押的39名美国俘虏而成为全球知名人士。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他在内战后的选举中成为议会议长，正好与纳斯拉拉赫上升为真主党领导人的时间重合。两人共同领导“什叶派双雄”，指的是一对主导什叶派政治代表及政府岗位的政党。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位经常与伯雷会面的外交官表示：“他是真主党的信赖伙伴，这使他变得非常关键，但也可以明确他的局限性，这是由真主党和伊朗的立场决定的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列的炮火已射向伯雷阿马勒运动影响力范围内，包括特鲁尔市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1938年，伯雷出生于塞拉利昂的一个商人家族，之后举家迁至黎巴嫩并在那里接受政治教育。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾经处境艰难的什叶派社群中有许多人赞扬伯雷通过改善他们的地位促进了他们在教派体系中的地位，该体系中的特权一直是以基督徒和逊尼派穆斯林为重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为律师，伯雷接替创始人穆萨·萨德尔领导阿马勒运动，后者在1978年访问利比亚期间失踪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯雷领导下的阿马勒运动军队在内战期间几乎与所有主要反对派作战，其中也包括后来成为盟友的真主党。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战结束后，伯雷的什叶派追随者大量加入政府和安全机构，他开始与真主党的政治步调一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2010年公布的一份美国大使馆电报质疑伯雷对真主党的真正看法时，他予以否认，宣称纳斯拉拉赫“就像我自己”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年，伯雷的阿马勒运动战士在真主党支持下与以色列一同向以色列发射火箭以响应哈马斯对南部以色列的攻击，当时以色列开始对该地区发动攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为阻止以色列和黎巴嫩交界处的炮火交火，外国外交官开始访问贝鲁特并会晤伯雷，希望说服真主党撤至利塔尼河北岸以北，而该河曲距前线约30公里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯雷曾对一位外国官员表示：“要将黎塔尼河向南移动至边境比让真主党北上至黎塔尼河要容易得多。”一位接近伯雷的消息人士表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯雷的对手则指责他是导致2019年黎巴嫩经济危机的一部分，原因是金融系统在数十年的腐败中崩溃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也有人指责他拒绝召集议会会议，选举总统，导致国家领先的基督教职位空缺超过两年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为政治沟通的桥梁，伯雷的角色引发了真主党政治对手的不满，如黎巴嫩基督教力量，这派认为任何谈判应由黎巴嫩总统进行。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·伯雷与伊朗议会前议长阿里·雷札尼亚会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯雷与伊朗议会前议长阿里·雷扎尼亚会面（未显示）在黎巴嫩贝鲁特。路透社/塔伊尔·阿尔苏达尼 档案照&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="挂着黎巴嫩议会议长纳比勒·伯雷肖像的横幅挂在贝鲁特的一栋建筑物上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;挂着黎巴嫩议会议长纳比勒·伯雷肖像的横幅在贝鲁特一个抗议活动中悬挂于建筑上，该抗议活动庆祝阿马勒运动创始人穆萨·萨德尔1978年前往利比亚后失踪的45周年，在黎巴嫩贝鲁特。路透社/穆罕默德·阿扎基档案照&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密货币“重质押”平台蓬勃发展，交易者追逐更高收益</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已流入一种新的平台，投资者需锁定其代币以换取奖励，这种复杂的方案令分析师警告用户和加密市场存在风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“重锁”（re-staking）的流行标志着加密货币市场的高风险特征，市场热度攀升，交易者寻求收益。比特币，最大的加密货币，接近历史最高位，而排名第二的以太币今年已经上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“重锁”热潮的核心在于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在二月份从美国风投公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，其平台吸引了188亿美元的加密货币，比六个月前的不到4亿美元上涨了数倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan向《路透社》透露，该公司发明了“重锁”是为了扩大长期存在的加密货币实践“锁仓”（staking）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机确认拥有哪些加密货币。为了完成这一过程，加密货币持有者，如以太币持有者，需允许其资产被锁定作为验证过程的一部分。持有者在参与锁仓期间失去了即时访问其代币的权利，但会获得相应的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些锁仓平台还向用户发放代表他们已锁仓的加密货币的新代币。重锁使代币持有者可以再次将这些新代币锁定到不同的区块链程序和应用中，以期获得更好的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密世界对于“重锁”有多大的风险意见不一，有些人认为这项实践尚处于初级阶段，不足以得出明确结论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他一些人，包括分析师，担忧如果代表重锁的代币作为加密借贷市场的抵押品，可能会导致放贷市场中基于少量基础资产而引发无限的借贷循环。如果所有人在同一时间尝试退出，这可能会波及更广泛的加密市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当抵押品上有抵押品时，这并不是理想的状况，它会增加新的、未预见的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者而言，重锁的吸引力在于收益：在以太坊区块链上进行锁仓的回报通常在3%-5%之间，但分析师表示，对于重锁而言，投资者可以同时获得多重收益，回报可能更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重锁是分布式金融（DeFi）领域最新发展的部分，该领域中加密货币持有者投资于实验性计划，以未售出其持有的方式进行头寸投资期望获取大量回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到目前为止，EigenLayer尚未直接向用户提供锁仓奖励，因为实施这种机制的手段尚未开发完成。用户加入该平台是出于对未来奖励或所谓的空投（airdrops）的期待。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向平台用户发放其自行创造的代币。用户希望这种名为“EIGEN”的代币在未来会变得有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Adam Morgan McCarthy表示，重锁平台的增长受到了用户寻求空投的推动，称之为这种“免费金钱”现象“非常非常投机”。他表示：“这非常具有风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国加密交易所在Coinbase（COIN.O）的David Duong表示：“他们现在做这个是因为预期会有奖励，但他们不知道会是什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由前华盛顿大学助理教授Sreeram Kannan于去年创立，他曾参与印度第一个学生设计的微卫星的团队，根据他的学术网站。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为验证服务的市场，连接希望锁仓的用户与需要锁仓代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新出现的重锁平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们会为客户提供将代币锁定在EigenLayer上以生成新代币重新代表这些被锁定资产的服务。这些代币可以用于其他目的，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的目标是允许用户选择在哪里锁仓并将帮助新区块链服务的成长，而不是鼓励更多的加密借贷活动，”Kannan表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Coinbase的David Duong警告称，重锁可能带来“隐藏的风险”：如果用于加密借贷的重锁代币，可能会导致强行平仓，并在市场下跌期间增加波动性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密市场在2022年的抛售被高风险借贷加剧，由于作为质押品的加密代币在崩盘后快速失去价值，如Terra和Luna代币的崩盘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这种风险区分开来：“风险不在重锁，而在借贷协议中，这些协议正在错误地定价风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重锁不以为意，指出重锁协议中的现金相对于全球2.5万亿美元净资产的加密货币行业而言微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; regulators （监管机构）长期担忧加密货币中的损失会波及更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们不认为重锁问题会对传统金融市场构成有意义的风险，”标准普尔全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密世界正变得越来越与主流金融相连，重锁也逐渐受到机构投资者的青睐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered加密部门Zodia Custody看到了机构对锁仓的巨大兴趣，但认为重锁超出了其步子，因为难以建立资产流向和奖励分配的“纸面记录”，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital在4月份发布的博客中表示，已与Kelp DAO合作以重锁部分资金，但Laser Digital没有回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士加密银行Sygnum表示，其会为客户提供加密资产的重锁服务，并预期“围绕重锁将出现新的生态系统”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Photograph: Representations of cryptocurrency Bitcoin. Illustration taken in Paris, France, March 9, 2024. REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Photograph: A representation of cryptocurrency Ethereum placed on a PC motherboard. Illustration taken June 16, 2023. REUTERS/Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>