<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 20 Dec 2024 15:32:41 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国议会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会共有300名议员，其中190人出席，于周三通过了一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，现场电视台进行了直播。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布戒严令，日期为2024年12月3日。青瓦台/ REUTERS&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克的一所高安全级别监狱中遭到同监另一囚犯袭击后，于周五去世，终年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最具知名度的大规模杀人犯之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省不列颠哥伦比亚省的大西洋省分种植园内杀害毒品依赖者和妓女，并残害其遗体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在位于温哥华附近的破败地产上被发现杀害了六名女性的部分遗骸。政府检方在判处其终身监禁后，撤回了对其额外20起谋杀罪名的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务局表示，皮克顿是在5月19日于魁北克监狱内遭受袭击后去世的。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到了这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国社区产生的毁灭性影响，” 该服务局在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者包括了自2002年初皮克顿被捕前的十多年间，在温哥华贫困的、毒品泛滥的东区中心附近消失的超过60名女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿种植园的波特库克利姆地区，大约位于温哥华市中心以东25公里处，共发现了33名女性的遗骸或DNA，其中许多女性属于土著居民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称皮克顿所著的书在亚马逊上架后不久就被下架。当时《温哥华太阳报》报道，书中皮克顿声称自己是无辜的，被警方栽赃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求将该书从亚马逊下架并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视屏幕截图，他在新西敏的法庭案件开始时出现在他的波特库克利姆家园中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的电视屏幕截图，他在新西敏的法庭案件开始时出现在他的波特库克利姆家园中。路透社/Global TV/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现下滑而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲民族大会（ANC）自种族隔离结束以来最差的选举结果后，他将变得处境艰难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数据显示，在周三选举约71%的投票站中，ANC的得票率不到42%，这比2019年上一次选举的57.5%下降明显，也首次在30年内未能获得多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举失利意味着曾经的解放运动组织——纳尔逊·曼德拉的组织——将不得不与一个或多个较小的政党协商合作，以治理国家。这可能需要做出政策妥协或放弃重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人的企业家拉马福萨可能会面临反对党和他党内批评者的辞职要求，但ANC的一名高级官员公开支持他留任，分析家认为没有明显的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明确的统一名单来接替拉马福萨的领导地位。”威特沃特斯兰德大学政治学教授安东尼·巴特勒在接受采访时说。巴特勒还撰写了一本关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月份的一项民意调查表明，拉马福萨在此次大选中是主要政治家中最受欢迎的一位。同时，ANC内部的派系斗争可能使任何抵制他的努力复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将计划在周日公布初步最终选举结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位之前也曾悬而未决，2022年的一份委员会报告称他可能因家具抽屉中的现金而违反行为准则时，他否认了不当行为，这起事件被称作“农场门”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那年晚些时候，他赢得了ANC领导人的新任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被认为是ANC迄今为止面临的最难挑战，因为选民对高失业率、犯罪和电力短缺等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年末当选ANC领导人，承诺重塑党的形象并振兴经济，自前任雅各布·祖马任期九年的丑闻、贪腐和经济衰退以来。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但当他于2018年上任时激起的初步欢呼和希望很快消散。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多年后，经济依然停滞不前，顶级ANC官员仍陷入丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自于他的对手祖马，祖马支持新党姆康托霍·维齐，该党出乎意料的表现显著削弱了ANC的支持基础，特别是在其老家夸祖鲁-纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马已将拉马福萨和ANC置于困境。他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省的弱点，”政治分析师拉尔夫·马特科加表示。“这是拉马福萨项目结束之时……大选失利后，不可能指望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因不急于推行关键性改革，似乎在避免加剧党内分裂，这与他自1980年代作为工会领导人时的果断截然不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者们赞赏他寻求意见达成共识的能力以及在“全球南部”中的角色，即低收入和中等收入国家的代名词。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情大流行期间，拉马福萨是全球最直言不讳地呼吁公平分配疫苗的人之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起对以色列的种族灭绝指控，使得法官本月裁定以色列必须停止对其加沙市拉法市的军事行动，以色列坚决否认这些指控并将继续攻击拉法市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选期间，拉马福萨试图强调ANC在过去30年的成就，但批评者认为他对解决南非最严峻挑战提不出新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在ANC的最后一场选举集会中，他承诺将“做得更好”，前阵数十万支持者聚集在索韦托足球场，然而他在演讲结束前很多支持者已经离场。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt; 
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月29日，南非，索韦托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中进一步卷入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是美国参与两年战争的一个小但重要的步骤，专家认为这有助于抵御俄罗斯针对哈尔科夫的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直担心允许乌克兰使用美制武器攻击俄罗斯领土上的目标会引发直接冲突，尤其是在俄罗斯拥有核武器的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是一个符合其他美国对基辅供应高端武器禁令的规则，这些禁令在那时也相继解除，包括先进的美国战斗机和远程ATACM制导火箭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于周四生效，专门针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，这项决定允许基辅使用美国提供的武器对跨境袭击或准备袭击它们的俄罗斯部队进行反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家称，这允许前线的乌克兰人员使用美国提供的高机动火箭发射系统（HIMARS）发射带有制导多联装火箭系统（GMLRS）的导弹和其他武器，越过边境对俄罗斯军队进行反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，甚至在俄罗斯部队在哈尔科夫地区稳固防守之前，促使他们后撤，”乌克兰国立战略研究院研究员尼科拉·比莱斯科夫表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅需要从东部顿巴斯关键战场调走部队的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于不利地位，必须重新考虑他们在攻击哈尔科夫地区的战术，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯数周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国官员匿名透露，乌克兰于5月13日通过安全视频会议向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长委员会主席C.Q.布兰举行会议，提出了在哈尔科夫地区使用美国武器的要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布兰提出了放宽限制的推荐意见，沙利文于5月15日向拜登汇报。这位官员说，拜登同意乌克兰应该能从俄罗斯领土安全地带击回击俄罗斯部队。自那时以来，拜登政府一直在完善这一决策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基曾在5月20日的《路透社》采访中公开呼吁合作伙伴采取此类步骤，但他当时表示：“迄今为止，还没有任何积极的变化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗吉尼亚欧亚项目高级研究员罗伯·李表示，俄罗斯利用拜登禁止攻击俄罗斯领土的禁令，将其作为在哈尔科夫地区安全发射袭击的借口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以在边境对面保持其火炮。它可以保留防空、电子战、指挥和控制能力（在那里）,”李说。“它也许有一定的安全程度。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，李和其他专家指出，单凭这一决定短期内不太可能改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这项决定不太可能从根本上改变前线的运动，但如果俄罗斯继续进行此类跨境行动，这将使其变得更加困难，”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺乏足够的兵力对哈尔科夫进行大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力生成足够的战斗能力从东北部威胁哈尔科夫，”他说。“为了做到这一点，它将使东部战场的兵力赤字。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射其武器，并又一次提到存在爆发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备好在未来数周和数月内寻求扩展其使用美国武器能力的范围，特别是在俄罗斯在战场上夺回主动权后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，就在华盛顿宣布其政策转变不到一天后，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁美国批准对俄罗斯领土深处的军事目标进行打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿智库的前五角大楼官员马克·坎西安表示，拜登的举动仅是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策激进的转变。但这是一个步骤，”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将为下一步进行争论：打击更广泛的目标——也许不是直接威胁哈尔科夫的目标，但在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，拜登政府不会说是否可以将政策扩展到允许对俄罗斯其他地区的打击。但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“向前看，我们将如之前一样，根据必要进行调整和适应，”布林肯说。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="哈尔科夫地区俄导弹袭击后景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;正在乌克兰哈尔科夫地区附近的小丹列夫卡村，俄罗斯导弹袭击对儿童和青少年体育学校造成严重破坏。图片摄于2024年5月30日。路透社/瓦伦丁·奥吉伦科（资料图片）&lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本报道第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对镜头，发表了一段既适合当前法律斗争也适合政治争斗的言论：他完全准备好迎战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团对他因伪造文件掩盖封口费支付给一名色情明星的行为判决34项指控有罪的一天后，共和党总统候选人列举了一份对手和怨恨的清单，发表了一通愤怒且散漫的言论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称其审判法官胡安·梅尔尚为“歪曲事实的人”和“恶魔”。他形容民主党总统候选人乔·拜登是“美国历史上最糟糕的总统”。他抨击了作证反对自己的目击者、投票弹劾自己的国会议员，并重申了其演讲中的言论，即非法涌入的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普向支持者恳求捐款，并将面临的挑战形容为不仅是他个人的问题，而是更广泛的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“去做这件事，”他说道，“因为我们在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与以往的竞选演讲混杂着幽默不同，这次演讲大体上都是严肃且沉痛的。在新闻发布会上，特朗普仅拿了一张薄薄的讲稿。在会议结束时，他没有回答任何问题，很快就与儿子埃里克·特朗普一起从讲台上退下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹款倡议和社交媒体，前总统盟友对司法系统和任何暗示特朗普犯罪的人都进行了抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一次竞选中，两位主要候选人都互相描绘对方是对国家的威胁，拜登团队抓住了特朗普的言论，将其作为证据表明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了一个困惑、绝望且失败的唐纳德·特朗普就自身私人怨恨大肆胡言乱语，并胡乱歪曲美国司法系统，让任何观看的人都得出一个显而易见的结论：此人不能成为美国总统，”拜登竞选团队的通讯负责人迈克尔·泰勒在声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——大多数认为纽约的裁决系司法不公——向他的竞选捐赠了3480万美元，这是特朗普团队在WinRed平台——该平台处理共和党数字筹款——中单日创纪录的最高捐款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这场竞选中，共和党的总筹款落后于拜登，因此在周五试图保持这一筹款速度，向支持者发动了一系列警告性的募捐信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”其中一条信息文案这样写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“决不投降！”特朗普新闻发布会后另一条信息如此强调。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都一致站在前总统身后，认为审判有缺陷，不应该提起这些指控，曼哈顿地区的陪审团可能被污染且法官有偏见——当地官员否认此说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面对共和党谴责不够迅速或不够强烈的情况，特朗普盟友和竞选助手展开了攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普副竞选经理克里斯·拉科维塔里塔对一个在其社交媒体平台上发帖称尊重陪审团裁决结果的全国性大学生共和团体进行了嘲讽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见像屁股一样多……人人皆有……”拉科维塔里塔在社交媒体上贴文道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还将攻击矛头对准了马里兰州前温和派共和党籍州长拉里·霍根，霍根在裁决前曾警告美国人民“不要在火上浇油，以更多有毒的政治分裂加剧此事”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你刚刚结束了你的竞选活动，”拉科维塔里塔在社交媒体上回复道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这两个战场州，几位共和党选民在接受采访时称，特朗普的定罪让他们重新考虑在11月支持他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些背弃者如果在共和党与拜登的重赛中出现，可能会对他在多个摇摆州的微弱优势构成伤害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但接受采访的大多数共和党人听起来与特朗普如出一辙，称审判是一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这纯粹是政治行为，就是要伤害他，并尽可能多地让他远离竞选活动，”来自佐治亚州Marietta市、62岁的退休警官斯科特·克莱顿说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他这样做，就对任何人都能做到。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普参加一场记者招待会，纽约，2024年5月31日" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/ Brendan McDermid&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普参加一场记者招待会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;共和党总统候选人及前美国总统唐纳德·特朗普在纽约特朗普大厦举行记者招待会，当天，他因指控其在2016年伪造企业文件掩盖支付给色情明星斯托米·戴利斯的封口费而被判有罪，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid/资料照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了一个新的加沙停火提议，条件是以色列释放人质，他呼吁哈马斯接受这一新提议，认为这是结束冲突的最佳方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“该战争该结束了，未来也该开始了，”拜登说，他面临着在政治迫选年结束加沙冲突的压力，这场冲突已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他国家斡旋的旨在在加沙战争中安排停火的谈判多次陷入僵局，双方相互指责对方阻碍了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议是在以色列连续几周进入拉法，以及对贝内特政府在当地和国际上的压力不断增加，特别是在加沙死亡事件和人质持续被俘的情况下提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝内特办公室周五表示，以色列已授权谈判人员提出加沙停火协议，因为拜登透露了该停火计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，民主党总统候选人唐纳德·特朗普上周五因34项重罪被裁定有罪，突显了两位候选人间的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的最新提议分为三个阶段，不同于以往的提议，因停火将持续到各方完成所有三个阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口密集区撤出，被劫持的人质，包括老人和妇女，将与数百名巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每昼夜将有600辆卡车载入人道援助物资，拜登说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的条款进行谈判。“只要谈判继续进行，停火将继续进行，”总统表示，这是新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段包括一项针对加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，该提议已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他呼吁以色列中支持无限战事的人转变立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道有反对这一计划的人。他们希望战争无限持续下去。有些人甚至在政府联盟中。他们已很清楚地表态，他们希望占领加沙，并希望多年继续战斗，而人质对他们来说不是优先事项。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为唯一一位在战争期间访问过以色列的美国总统，一位对以色列有终身承诺的人，以及在伊朗袭击以色列时派美国军力直接保卫以色列的人，我要求你们为这一刻退一步，想想如果你错过这一刻会怎么样。我们不能失去这个机会。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员告诉媒体，以色列能够提出新提议，是因为最近的战场进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一条通往危机结束的道路。这是一个详细的四页半的协议，”该官员说。“它是以精细的细节达成的。而现在摆在桌面上的是这个过程的终局。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据计划，每个阶段将持续42天，该官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些以色列媒体将拜登周五的演说描述为戏剧性的，并将其视为直接呼吁以色列民众的尝试。领先渠道12中断了晚间的新闻节目，现场直播了拜登的演讲。以色列审查机构此前禁止发布该提案的细节，主播丹尼·库什马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;权威人士杰里米·苏里教授表示，这一最新提议比以往更有可能成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经对哈马斯造成了重大破坏，而哈马斯能够对以色列发动任何严重攻击或恐怖事件的可能性并不小，但比之前要低得多，”苏里教授说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论“转而反对”以色列，苏里教授说，这可能会促使以色列人希望结束冲突，同时拜登施加影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事时，他能创造很多激励因素，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的人质提议是，交换病、老和伤的人质，换取为期六周的停火，可以延长停火时间以运送更多援助物资进入加沙地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议本月早些时候破裂，因以色列拒绝同意哈马斯在谈判中要求的永久结束战争，同时对拉法南部进行了大规模的袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，已告诉调解人，在当前的侵略期间他们不会参与进一步的谈判，但若以色列停止战争，他们愿意达成一个“全面协议”，包括交换人质和囚犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名美国政府官员表示，美国国家安全顾问杰克·沙利文将于周五与17个国家的外交官会面，这些国家在加沙由哈马斯控制的人质中有公民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周日以色列对拉法的一次空袭导致45名巴勒斯坦人死亡引发了国际愤怒，但并未触及美国对其关闭军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“巴勒斯坦人民在这场战争中经历了纯粹的地狱，”周五拜登说。“我们在此之前几天从拉法的致命炮火看到了可怕的画面，这次炮火打击了哈马斯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列因回应10月7日在南部以色列的哈马斯袭击而袭击加沙以来，已有超过36280人被杀。根据以军统计，哈马斯袭击造成大约1200人死亡。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名巴勒斯坦人在拉法受损建筑物的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align:center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年6月12日，以色列军事进攻期间，在加沙北部贝特莱亚，一名巴勒斯坦人在受损建筑物的废墟中行走。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续遵守削减支出以控制产量增长的承诺，这使得全球最大原油生产国将在2024年的增长放缓，可能缓解OPEC+在本周周末进一步削减石油供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在美国页岩革命和技术创新提高产量的推动下，美国过去十年一直是推动非OPEC产油国石油供应增长的关键力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增加超过一百万桶，达到1293万桶，远高于2023年初政府预测的约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及其盟友组成的OPEC+去年加深了减产措施，部分原因是要弥补美国及其他非OPEC产油国产量上升造成的负面影响。OPEC+的总产量削减量为586万桶/日，相当于全球需求量的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在讨论一项复杂协议，将允许该组织将一些减产措施延续至2025年，知情人士周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当OPEC+在周日会议上考虑供应政策时，美国产量的增加依然在推动非OPEC+产油国的产量增长，但这种威胁没有2023年那么严重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测是，今年美国原油供应将增加约27万桶/日。这与欧佩克自身预测的美国原油和凝析油产量增加30万桶/日大致相同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增长将高达64万桶/日。这几家是最受关注的预测机构，他们的预测都低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计全球需求增长220万桶/日，将超过非OPEC+产油国的供应增长量约100万桶/日。该组织在5月的月度《石油市场报告》中表示，这意味着OPEC+原油的需求量应当比2023年高出约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长将下降至110万桶/日，并预计OPEC原油需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，美国总体原油产量变化不大。四月份的产量约为1313万桶/日，较去年12月的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油行业高管和分析师表示，由于油价在每桶80美元附近徘徊，美国生产商不太可能像2023年那样超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;合同钻探公司Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示：“我们的客户保持了非常保守和严格的支出策略。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前价格，钻机数量没有增加更多也颇为令人意外。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示公司正保持资本支出持平，并暂时搁置其钻机升级计划，以最好地适应钻井增长放缓。该公司计划年底运营12台钻机，并在明年重新部署几台钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国的石油钻机数量已降至496台，较去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P分析师指出：“美国有可能在未来数年以每天100万桶的速度持续增长，但目前并没有意愿以那速度增长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球商品洞察预计美国今年的原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市的美国生产商在投资者的压力下，限制了增长支出。之前的无节制支出推动了迅速增长，但对页岩气行业的回报有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来高于预期的产量增长部分是由私营生产商推动的。这些公司中的许多如今正陷入一波整合浪潮，通过延长钻探时间和一次性开采更多的油井以提高生产率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管近期也出现了整合浪潮，但我预期在未来一年，持续改进的钻探和完井效率将继续支持美国整体原油产量稳步增长。”Texas Standard Oil的总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油服务公司SLB等公司预计今年将在国际市场，而非北美市场看到更多的增长。它的第一季度国际收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因在于整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来，战略重点转向了资本纪律，导致了不同的反应。”UBS银行的分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将继续自愿削减产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;仍然，美国，加拿大，巴西和圭亚那预计将引领今年的石油和凝析油产量增长。据能源信息署3月的报告，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了适应美国的石油产量增长，”UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="钻井平台的操作楼层从奥斯汀附近鹰谷私人持有的奥海斯石油的特许地内的控制室中可以看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;钻井平台的操作楼层从奥斯汀附近鹰谷私人持有的奥海斯石油的特许地内的控制室中可以看到 图片来源:REUTERS/Nick Oxford/文件照&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的贝里在停火协议中重新扮演关键调解角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里在华盛顿试图调解黎以战争之际，再次扮演了 Hezbollah 和美国之间的关键调解人角色，依靠数十年的经验促成了协议。&lt;/p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-hezbollah-ceasefire-takes-effect-2024-11-27/"&gt;【协议】&lt;/a&gt;的达成进一步凸显了这位86岁老人在黎巴嫩的重要性，尤其是在他长期影响的什叶派穆斯林社区。他的稳重影响力自以色列在9月杀死了有伊朗背景的 Hezbollah 领导人赛义德·哈桑·纳斯拉allah 后变得更为显著。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一次电视演说中，伯里对黎巴嫩民众说：“我们正在关闭黎巴嫩历史上最危险的时刻。呼吁黎巴嫩人民团结一致，为了黎巴嫩的未来。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在1975-1990年的黎巴嫩内战期间，作为什叶派阿迈勒运动的领导人崭露头角。自1992年起，他一直担任议会议长，这是在黎巴嫩教派制度下什叶派所能达到的最高职务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hezbollah的新任领导人希克梅特·纳伊姆·卡塞姆就贝尔里的调解人身份给予支持，称他是“我们的大哥”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国大使阿莫斯·奥兹赫什在多次访问贝鲁特期间多次会见到贝尔里，试图促成终止冲突，这一冲突与加沙战争并行，并在9月急剧升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这在某种程度上也反映了贝尔里在2006年帮助结束黎以之间最后一场大规模战争所扮演的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，他的作用尤为重要，因为黎巴嫩没有总统，内阁只有部分权力，而很难接触Hezbollah，后者因被美国列为恐怖组织而难以接近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在你来到黎巴嫩，他确实是唯一值得见的人。他是国家。”一名驻贝鲁特的外交官说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，他帮助协商释放被什叶派激进分子劫持的人质，这些激进分子从一架美国航空公司班机上发动袭击，促使他在全球范围内闻名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在内战结束后成为议会议长时，纳斯拉allah正处于领导Hezbollah的上升期。两人共同领导了“什叶派双雄”，这是指长期主导什叶派政治代表和大部分政府的两个政党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位经常拜访贝尔里的外交官表示：“他是Hezbollah值得信赖的合作伙伴，这使他非常重要，但他的行动也有明确的界限，这可能因Hezbollah或伊朗的立场而受限制。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的火力击中了阿迈勒运动势力范围内的地区，包括泰尔市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1938年出生于塞拉利昂的一个来自蒂芬因的移民商人家族，贝尔里在黎巴嫩长大并在政界活跃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一度处于弱势地位的什叶派社区中，许多人称赞贝尔里帮助改善了他们在这个偏向基督教和逊尼派穆斯林的教派体系中的地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为法律培训者，贝尔里在阿迈勒运动创始人穆萨·萨德德失踪后接掌了该运动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝尔里负责推动阿迈勒成为一支军事力量，在内战中几乎与所有主要政党作对，后来成为了Hezbollah的盟友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战后，贝尔里的什叶派支持者加入了政府机构和安全部门，他似乎在政治上与Hezbollah步调一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2006年美国大使馆电报质疑他对其真正的情感时，他在2010年发表声明辩称：“纳斯拉allah就像我自己。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，贝尔里的阿迈勒战士在以色列发动攻势之初，与Hezbollah一起发射火箭照应加沙，与加沙哈马斯10月7日对南部以色列的攻击一同行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国使节开始访问贝鲁特和见贝尔里，试图阻止在黎以边境交火，试图说服Hezbollah从黎巴嫩纳廷河以北撤军。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝尔里曾对一位外国官员表示，“把纳廷河往南移到边境线要容易得多，但我们不可能推动Hezbollah撤退到纳廷河以北。”一位接近贝尔里的消息人士告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但贝尔里的反对者也批评他作为由精英阶层组成的教派集团的一部分，这个阶层在2019年引发了经济危机，那时候金融系统在几十年的腐败后崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有人指责他拒绝召集议会会议，让政府的最高基督教堂位空缺超过两年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝尔里作为外交纽带的角色让Hezbollah的政治对手，如基督教的黎巴嫩力量反感，这些对手认为任何谈判都必须由黎巴嫩的总统来进行。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里会见伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年11月15日，黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼（未图）在贝鲁特举行会面。路透社/塞西尔·阿尔苏丹/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一幅悬挂于黎巴嫩贝鲁特建筑物上的纳比勒·伯里画像在游行中展示，游行纪念什叶派运动创始人穆萨·萨德德失踪四十五周年。穆萨·萨德德于1978年访问利比亚后失踪。2023年8月31日在贝鲁特举行。&lt;/img&gt;
src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一幅悬挂于黎巴嫩贝鲁特建筑物上的纳比勒·伯里画像在游行中展示，游行纪念什叶派运动创始人穆萨·萨德德失踪四十五周年。穆萨·萨德德于1978年访问利比亚后失踪。2023年8月31日在贝鲁特举行。路透社/莫罕默德·阿扎基/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已进入一种新型平台，投资者需将代币锁定以换取奖励，这引发了分析师关于使用者及加密货币市场风险的担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓“重质押”的盛行是加密货币市场冒险行为的最新迹象，随着价格反弹和交易者寻找收益，这类现象越发普遍。比特币作为最大的加密货币，接近历史高点，而第二大加密货币以太币今年迄今增长超过60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重质押热潮的核心在于位于西雅图的初创企业EigenLayer。该公司在2月从Andreessen Horowitz加密资金部门获得了1亿美元的投资，并吸引了188亿美元的加密货币到其平台——相比六个月前的不到4亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan向路透社表示，重质押是他们为扩展长期加密货币实践“质押”而发明的一种方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是一种涉及网络中许多计算机对哪些加密货币的所有权进行检查和确认的数据库技术。为了执行此过程，加密货币持有者（如以太币）的资产会被锁定作为验证过程的一部分。持有者在此期间无法即时访问其代币，但会获得一定的收益作为回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些质押平台还会为用户发放新的加密货币以代表其已质押的加密货币。重质押使持有者能够将这些新代币重新质押到不同的基于区块链的程序和应用中，以期获得更高收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密货币界对重质押的风险持分歧态度，一些业内人士认为，这项做法尚处于早期阶段，因此难以判断其风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，担心如果作为重质押代币的抵押品用于加密货币借贷市场，它们可能引发基于有限底层资产的无限借贷循环。如果所有人同时尝试退出，这可能会引发更广泛的加密货币市场的不稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“任何有抵押品的抵押品都不是理想的，它增加了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于投资者而言，吸引他们的是收益：以太坊区块链上的质押回报通常在3%-5%之间，但分析师认为，重质押的回报可能更高，因为投资者可以同时获得多份收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）领域风险世界里的最新发展，在这个领域，加密货币持有者投资于实验性方案，以期在其资产不被出售的情况下产生高额回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台目前尚未直接向用户支付质押奖励，因为用于支付的方法尚未开发。用户正在期待未来奖励或被称为“空投”的其他赠予加入该平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用该平台的人发放其新创建的代币，这一代币被称为"EIGEN”。用户希望未来该代币会变得有价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy指出，重质押平台的快速成长是用户寻求“空投”等因素推动的，称为“真的非常投机，这就是获得免费金钱的方式”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这非常有风险，”美国加密交易所Coinbase的首席研究负责人David Duong说， Coinbase提供质押服务但不提供重质押服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他们现在是预先进行这种操作，期待获得某种回报，但他们并不知道是什么，”Duong如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于去年创立，Kannan曾是华盛顿大学的助理教授，并参与了首个由学生设计的微型卫星项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer描述其为验证服务的市场，将潜在的质押者与需要质押代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新出现的重质押平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO等，它们为客户提供代币重质押服务，并生成代表这些重质押资产的新代币，这些代币可以用于其他用途，例如抵押借贷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan表示，其平台旨在让用户能够选择将其代币质押到何处，并帮助新区块链服务的发展，而不是鼓励更多的基于加密货币的借款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何正式关系，这是一项新兴的现象，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coinbase的Duong认为，重质押可能存在“隐藏风险”。如果重质押代币被用于加密货币借贷，可能会在市场下滑期间引发强制平仓和更大波动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售因高风险借贷加剧，随着用作抵押品的加密货币迅速失去价值，加密货币Luna和Terra的崩塌是主要原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan认为EigenLayer与这些风险无关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“风险并不在重质押而在借贷协议，是这些协议对风险进行了错误定价，”他指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些专家并不担心重质押，他们指出，在全球2.5万亿美元的加密行业资产中，重质押协议中的资金规模相对较小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管部门长期以来一直担心加密货币世界的损失可能波及更广泛金融市场的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但S&amp;amp;P Global Ratings数码资产分析负责人Andrew O’Neill表示，“目前来看，从重质押问题对传统金融市场造成传染性风险的可能性不大。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，随着加密货币与主流金融联系日益紧密，重质押开始受到机构投资者的青睐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;具有加密货币背景的Standard Chartered加密部门Zodia Custody看到机构对质押表现出显著兴趣，但认为重质押过犹不及，首席风险官Anoosh Arevshatian表示，难以建立一条清晰的“纸质轨迹”，证明资金走向以及奖励分配情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nomura加密部门Laser Digital已与Kelp DAO合作，为其部分资金进行重质押，Kelp Dao在其4月的博客上宣布了这一合作。Laser Digital未对路透社的要求置评。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞士专注加密货币的银行Sygnum表示，已为其客户进行加密资产质押，并预计“会形成围绕重质押的新生态系统”。 &lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>