<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 06 Nov 2024 16:32:20 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在狱中遇袭后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在一家安全级别最高的监狱中被另一名囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的大规模凶手之一，皮克顿于2007年被判定在不列颠哥伦比亚省的猪舍内杀害吸毒者和卖淫女，并残害其遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被判定杀害了六名女性，其部分遗体在英属哥伦比亚省温哥华附近的一处简陋地产中被发现。政府检察官在他被判终身监禁后，撤回了他另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫治服务表示，皮克顿是在魁北克监狱被袭击后于5月19日去世，随后被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯的案件已经对英属哥伦比亚乃至全国的社区造成了毁灭性的影响。”服务部门在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者是10多年来从温哥华的贫民区“底层东区”失踪的逾60名女性中的一部分，直到皮克顿在2002年初被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克屯猪场的波特库基 lam 地区，大约在温哥华市中心东边25公里处，共发现了33名女性的遗体或DNA，其中许多女性为原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道称，一本据说由皮克顿撰写的书在几分钟内就被亚马逊下架。当时《温哥华太阳报》报道称，在书中，这名连环杀手声称自己是清白的，并称是被警方恶意陷害的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该出版商要求亚马逊下架该书并向受害者的家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="文件电视画面显示罗伯特·威廉·皮克顿在波特库基他家的形象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿在波特库基他家的无日期文件电视照片。路透社/Global TV/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因非洲国民大会选举表现不佳而地位动摇</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲民族大会（ANC）党以来最差的选举结果后，将面临严重的削弱，特别是在南非结束种族隔离制度后的最近一届选举中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举结果显示，非洲民族大会的得票率低于42%，约为71%的投票站显示的结果表明，这是ANC自1994年以来首次未能获得绝对多数，其得票率从2019年的57.5%大幅下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举结果意味着，作为纳尔逊·曼德拉的前解放运动，ANC可能不得不与其他较小政党达成联合政府协议或其他形式的联合，从而治理国家。这可能需要做出政策让步或放弃显赫的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为前工会领袖的商人拉马福萨可能会面临反对党派和党内外批评者的辞职要求，但ANC的一名高层官员已支持他留任，并且分析人士指出，没有明显可预见的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明确可以接替拉马福萨的人选。”开普敦大学的政治学教授安东尼·博特勒说道，他曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月份进行的意见调查显示，拉马福萨是获得政党中最高认可率的政治人物，而ANC内部的派系斗争可能使任何针对他的动员复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将于周日宣布有关此次选举的完整初步结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就在2022年，一个调查委员会的报告指出，拉马福萨可能因储藏在家具中的现金而涉嫌不当行为，这在南非政治中被称为“Farmgate”事件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认对该事件的不当行为指控，并在那年晚些时候再次获得ANC五年的领导人任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次投票被认为是对ANC迄今为止最具挑战性的考验，因为选民对该党过去的高失业率、犯罪和连年断电等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年末当选ANC领导人，承诺清洗政党形象并振兴在九年前总统贾巴·祖马任内因丑闻、贪腐和经济衰退而陷入困境的经济。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，2018年他上任之初的短暂欣喜很快消散。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去了，经济停滞不前，高级ANC官员仍被丑闻缠身。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周投票中的决定性打击来自他的劲敌祖马，祖马的支持新政党姆科托瓦·威齐韦尔（uMkhonto we Sizwe），在选举中超出预期，并在ANC的支持中造成巨大冲击，尤其是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KwaZulu-Natal，KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马已经把拉马福萨和ANC按住了。他知道他们在KZN是脆弱的。”政治分析师拉尔夫·马特凯加说。“这是拉马福萨计划的终结……你不能在选举中输掉，然后就一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革问题上表现出的犹豫不决而受到批评，这与他在20世纪80年代作为工会领袖时的果断形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬他促进共识的能力以及国家作为“全球南”倡导者的角色。“全球南”是指一组低收入和发展中国家的简称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情时期，拉马福萨是世界最引人注目的呼吁公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提出对以色列进行种族灭绝的指控，法院本月裁定以色列必须停止对加沙城市的军事行动。以色列强烈否认这些指控并继续其在加沙的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选途中，拉马福萨强调了ANC在过去三十年中的成就，但批评者指出他未能提出新的解决方案来应对南非最大的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举之前ANC的最后一次集会上，拉马福萨承诺“做得更好”。当他出席支持者在索韦托足球场举行的集会时，许多人在他发表演讲结束前就离开了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Soweto, 2024年5月29日. REUTERS/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>全球 pandemic 治炼条约有望在 2025 年之前达成，世卫组织称</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织宣布，旨在达成一个关于如何更有效地抗击流行病的全球协议的谈判将于2025年底前结束，如果可能，还将提前完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国已在过去两年间就一项可能增加大流行病前期间及期间合作的协议进行谈判。此次谈判背景是新冠疫情期间承认的失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国机构最初计划本周达成一项协议，但在富裕国家和贫穷国家就疫苗共享和准备等问题存在深刻分歧的情况下，谈判被推迟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国确实达成了一个平行协议，更新了现有的具有法律约束力的卫生规则，即《国际卫生条例（IHR）》，其中新增了一个“流行病紧急状态”分类，适用于最严重和全球性威胁的卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在声明中表示：“今天的历史性决定体现了成员国共同保护自己国家乃至世界免受公共卫生紧急情况和未来流行病风险的愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与公共服务部部长Xavier Becerra周六表示：“通过这项协议，我们采取措施促使各国承担责任，并加强阻止疫情爆发前威胁美利坚合众国和国家安全的措施。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据世界卫生组织的数据，这些全球卫生规则的变化旨在加强世界对新冠后的新兴病原体的防御，该疫情导致超过700万人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="档案照片：日内瓦总部附近的世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;档案照片：瑞士日内瓦总部附近的世卫组织（WHO）标志，2023年2月2日。路透社/Denis Balibouse/档案照片/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐渐介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这标志着美国进一步卷入这场始于两年半前的战争，被专家认为有助于减轻俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国武器打击俄罗斯领土上的目标过于危险，担心这可能导致与核武国家俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规则与美国对基辅供应高端武器的其他禁令相符合，这些禁令也已陆续解除，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定于周四生效，针对的是哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，这允许基辅使用美国提供的武器反击从边境那边袭击或准备袭击他们的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这一决定为前线的乌克兰军队提供了合法理由，允许他们利用HIMARS高机动性多管火箭炮系统发射“宝石路”制导多管火箭系统（GMLRS）导弹及其他武器打击俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能为在哈尔科夫地区赶走俄罗斯人创造条件，”乌克兰国立战略研究所研究员Mykola Bielieskov说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国前军事情报官员Philip Ingram表示，拜登的这一决定将减少基辅从东部顿巴斯关键战场调兵的必要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将在防御上处于不利地位，不得不重新考虑其在哈尔科夫地区的攻势战术，”Ingram说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的这一决定源于数周前的过程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，在5月13日与国家安全顾问Jake Sullivan、国防部长Lloyd Austin及联合参谋长主席C.Q. Brown进行的机密视频会议上，乌克兰提出了在哈尔科夫地区跨越边境使用美国武器的要求。Sullivan、Austin及Brown随后向拜登提交了一份放宽限制的推荐意见。Biden同意基辅可以在俄罗斯领域安全反击俄罗斯部队。美国政府自那之后一直在最终敲定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基曾在5月20日接受路透社采访时公开呼吁合作伙伴采取类似行动，但当时他表示：“目前尚无积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国外交政策研究所欧洲项目资深研究员Rob Lee表示，俄罗斯一直在利用拜登禁止在俄罗斯境内部署打击行动的规定，以哈尔科夫地区作为安全发射区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫，乌克兰第二大城市，距边境仅19英里(30公里)。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯的火炮可以始终保持在边境附近，防空系统、电子战系统、军事指挥控制也可以驻扎在那里，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这意味着他们在某种程度上获得了庇护所。”Lee说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，Lee和其他专家认为，这一决定本身可能不会很快改变前线的局面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定并不会大幅改变前线的态势，但将让俄罗斯更难继续进行跨境打击行动，”Lee说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingram认为，俄罗斯在哈尔科夫地区的部队数量不足以对这一地区发动大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的战斗力从东北方向威胁哈尔科夫，”他说道。“要做到这一点，它就需要在东部战区消耗大量的部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京曾警告北约成员国不应允许乌克兰向俄罗斯发射武器，并于周二再次声称存在爆发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎已经准备好在未来数周和数月进一步寻求扩大使用美国武器的能力，尤其是在俄罗斯在战斗中占上风的一年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，美国宣布政策转变不足一天后，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁得到美国的批准，打击俄罗斯领土深处的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现为华盛顿中心战略与国际问题研究中心研究员的Mark Cancian认为，拜登的这一举动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策的大幅变动，但这是一个步骤，Cancian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将主张下一步：打击更广泛的目标——也许不是直接威胁哈尔科夫的目标，但位于其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯星期五在布拉格表示，美国政府无法确定是否可以扩大政策允许对俄罗斯其他地区进行攻击。不过他并没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续进行我们一直在做的事情，即在必要时进行调整，”布林肯说。&lt;/p&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="俄罗斯导弹袭击后哈尔科夫地区的后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;哈尔科夫附近Malaya Danylivka村的 Kids and Youth Sport Riding School 损毁严重，这是俄罗斯攻击乌克兰的一部分。2024年5月30日，路透社/ Valentyn Ogirenko/档案照片。&lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言将继续抗争 after guilty verdict</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此报道第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五在特朗普大厦面对一排摄像头发表讲话，内容既适合他的法律斗争，也适合作为他的政治战役：他随时准备战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因伪造文件以掩盖支付裸模秘密费用而被定34项罪名后的一天，这位共和党总统候选人列举了一系列对手和不满之辞，情绪激动且语无伦次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称审判他的法官胡安·梅尔chan为“腐败”和“ devil”。他描述民主党人乔·拜登，其在11月5日选举中的对手，是“美国历史上最糟糕的总统”。他也猛烈抨击了为其案件作证的证人、投票弹劾他的国会议员，甚至再次在他的竞选集会上提及那些非法入境的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为他的竞选捐款，将眼前的挑战视作超越他个人的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这么做，”他说，“因为我们在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次演讲虽然在其他演讲中也夹杂了些许幽默，但整体氛围却十分严峻。特朗普在新闻发布会上仅举着一张小纸片做笔记。会议结束时，他没有回答提问，早早带着儿子埃里克·特朗普离开讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹款呼吁和社交媒体，特朗普的盟友也对其法律体系和任何认为特朗普有罪的人进行了抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要候选人皆将对方描绘为国家威胁的选举中，拜登竞选团队抓住了特朗普的演讲，认为这是进一步证明他不适合担任总统的新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了，一位混乱、绝望且失败的唐纳德·特朗普关于他个人怨恨的咆哮与对其美国司法系统的谎言，任何观察者都可以得出一个很明确的结论：这个人不配成为美国的总统。”拜登竞选团队通讯主任迈克尔·泰勒在声明中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——大多数认为纽约的法庭判决不公——声称，在截至周四，他们为其竞选活动捐赠了3480万美元，这是共和党人使用的WinRed网络平台上单日最高纪录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于其筹款总额落后于拜登，特朗普的团队试图在周五继续保持筹款势头，向其支持者发送了一系列可怕的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国史上最黑暗的一天！”一条短信这样写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普新闻发布会后，另一条短信猛烈地写道：“我绝不会投降！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都站在前总统一边，声称审判存在缺陷，指控不该提出，陪审团成员在纽约市曼哈顿被民主党人星期天污染，而法官存在偏见——地方当局否认了这些说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于共和党官员和组织中没有迅速强烈批评的情况，特朗普的盟友和竞选助手展开了反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的联合竞选经理克里斯·拉策维塔对社交媒体平台上发文应尊重陪审团判决的全国大学生共和党团队进行了嘲笑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“观点就像每个人都有一个，”拉策维塔在社交媒体上写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还在社交媒体推特上@LarryHogan（一位在马里兰州担任州长并寻求参议院席位的温和共和党前州长）发帖称：“你结束了你的竞选。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州等摇摆州对共和党选民进行的采访中，数名受访者表示，特朗普的判决令他们重新考虑是否在11月支持他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此类转变可能在决定州所示摇摆州的重燃竞选战中对特朗普造成了损害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数接受访问的共和党人听起来更像特朗普本人，称审判是一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这全是政治，他们的目的只是阻止他竞选，并尽可能地让他远离竞选活动。”来自佐治亚州马里埃塔的62岁退休警察斯科特·克利顿表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们可以这样做弄垮他，那么他们可以对任何人这样做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普出席纽约的一场新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普出席纽约的一场新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;共和党总统候选人及前美国总统唐纳德·特朗普出席位于纽约市特朗普大厦的新闻发布会，宣布2024年5月31日时，其被指控在2016年伪造商业记录隐瞒支付给裸模暴风雪·丹尼尔斯的费用的刑事审判中被陪审团裁定有罪一事。路透社/Brendan McDermid/资料照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持温和增长　OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商继续遵守控制增产支出的承诺，这将使世界上最大的原油生产国在2024年的增长放缓，从而减轻OPEC+成员国进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国因页岩革命和技术创新与效率提升推动，引领非OPEC国家的全球原油供应增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量意外大幅增长，日产量超过100万桶至1293万桶，远超2023年初政府预测的约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克及其盟友去年加深减产力度，部分是为了弥补美国及其他非OPEC国家产量的上升。总体来看，OPEC+的减产规模为586万桶/日，相当于全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克+正拟定一项复杂的协议，允许该组织将这些减产措施延长至2025年，三位熟悉欧佩克+讨论情况的消息人士周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着上周欧佩克+会议讨论供应政策，美国产量增加继续推动非OPEC+国家产量的增长，但这种威胁相较2023年将有所减弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，美国原油供应量今年将增加约27万桶/日。这一增幅与欧佩克自身预测的美国原油和凝析油产量增加30万桶/日相符。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量将增长64万桶/日。以上三位是最受关注的预测者，他们的预测均低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克预计全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+之外国家的原油供给增幅约100万桶/日，该组织在5月的月度石油市场报告中表示，这意味着OPEC+原油需求量应比去年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计全球需求增长110万桶/日，对OPEC原油的需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至目前，美国总体原油产量变化不大。四月份产量约为1313万桶/日，较去年12月份下降2.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内人士和分析人士认为，美国生产商在油价徘徊在80美元/桶附近时，不太可能像2023年那样超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持了非常谨慎和纪律严明的态度，”钻杆承包商Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的价格，钻机数量没有进一步升高让人感到意外。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的公司保持资本支出不变，并推迟对钻机的升级，最符合钻探增长放缓的需求。该公司计划年底前运营12台钻机，并在未来一年重新部署一些更多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国石油钻机数量已从去年同比减少13%，至496台，据贝克休斯数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有潜力在未来几年每年增长100万桶/日，但当前并没有扩大生产的速度意愿，”S&amp;amp;P分析师在周四的报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P Global Commodities Insights预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市美国石油公司因投资者的压力减少资本支出，此前无节制的支出虽然推动了迅速增长，但在2010年代使得页岩领域回报有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超出预期的产出增长部分归因于私营生产商，如今他们正受到少数兼并浪潮的影响。这些私营生产商通过钻更长的井和压裂岩石同时从更多的井中生产石油来提高生产力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管经历了近期的兼并浪潮，但预计当前的油价将继续稳定，推动美国总体石油生产增长，得益于持续改进的钻井与完成效率的提升，”德州标准石油公司主席Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司如SLB（SLB.N）预计今年从国际市场的增长将超过北美洲市场。今年第一季度，其国际营收增长18%，而北美洲营收下降6%，部分原因是兼并活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略调整导致了不同的反应，”瑞银银行分析师Giovanni Staunovo表示，他预计OPEC+将继续自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国及其加拿大、巴西和圭亚那预计将引领今年的石油和液体产量增长。欧佩克+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日，根据3月EIA的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“欧佩克+已经学会与美国石油产量的增长共存，”瑞银的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台的操作室从威尔克附近的奥拉斯石油公司拥有的租地控制室里看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;钻井平台的操作室从威尔克附近的奥拉斯石油公司拥有的租地控制室里看到，美国德克萨斯州，2018年8月22日。路透社/Nick Oxford/文件照&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新巴以停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了新的加沙停战提议，作为释放人质的交换条件，并呼吁哈马斯同意这一新提议，认为这是结束冲突的最合理途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始新的和平篇章了。”拜登说，他正面临在选举年停止加沙冲突的压力，该冲突已经持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔等国斡旋的以色列与哈马斯民兵组织之间的停战谈判多次陷入僵局，双方指责对方阻碍进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议是在以色列对拉法数周的侵袭后提出的，并在国内和国际上对以色列总理本杰明·内塔尼亚胡政府施加了新的压力，因他在加沙的死亡以及人质持续被俘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登披露停战计划后提出了加沙停战倡议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这还发生在共和党总统候选人唐纳德·特朗普被判34项重罪后的第二天，突显了两名候选人的巨大差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新倡议由三个阶段组成，与以往提议大相径庭，因为停战将在所有三个阶段进行谈判的过程中继续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停战期，以色列军队将从加沙人口中心撤离，人质，包括老年人和妇女，将与数以百计的巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部地区，每天600辆卡车将运送人道援助进入加沙，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对状态的条件进行谈判。“只要谈判继续，停战将继续。”总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项重建加沙的重大计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，该提议已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列有一些人不赞成这个计划，他们将呼吁战争无限期持续下去。有些人甚至在政府内部。他们明确表示，他们想要占领加沙，他们希望多年持续战斗，人质对他们是不重要的。但是，我敦促以色列领导层支持这一协议，尽管面临各种压力，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为以色列的终身盟友，唯一一位在战争期间访问以色列的美国总统，刚刚派美国部队直接捍卫以色列免受伊朗攻击的人，我呼吁你们有所退让，思考这个时刻被忽视会带来什么后果。我们不能失去这个机会。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员表示，以色列提出了新的提议，是因为最近的战场进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一个通往危机结束的路线图。这是一个详细的四页半协议，已经经过精雕细琢的谈判。摆在桌面上的东西实际上就是这个进程的终点。”这位官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据计划，每个阶段将持续42天，该官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体形容拜登周五的讲话颇具戏剧性，认为这是试图直接吸引以色列公众的尝试。12频道中断了晚间新闻播报，直播了拜登的讲话。该国审查机构此前禁止公开披露提议的细节，媒体负责人丹尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯克利大学历史与公共事务教授杰瑞米·苏里认为，这一提议比以往的提议更有可能成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了严重破坏，哈马斯能够发动任何大规模袭击或攻击、恐怖活动的可能性虽不是完全不可能，但远低于以前。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论越来越反对以色列，这可能促使以色列希望结束冲突，加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力以赴支持某事时，他可以创造很多激励措施。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个更早的人质提议要求用加沙的病弱、年长和受伤人质换为期六周的停战，该停战可以延长，以便为加沙带来更多援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，该提议在本月早些时候以色列拒绝接受哈马斯将永久结束战争作为谈判的一部分、并对拉法南部进行大规模攻击后陷入僵局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，如果以色列停止战争，其已告知调停者，不会继续参与当前的进一步谈判，但愿意达成一份完整的协议，包括人质和囚犯交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文周五与来自17个国家的外交官会面，这些国家中有公民被哈马斯囚禁在加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周末在拉法进行的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发国际愤怒，但尚未触及美国对以色列的底线，即切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这个战争中，巴勒斯坦人民遭受了极大的苦难。”拜登周五说，“我们目睹了本周早些时候拉法致命大火中的可怕画面，之后以色列对哈马斯发动了空袭……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列对加沙报复10月7日南部以色列的哈马斯袭击以来，已有超过36280人丧生。根据以色列的统计，哈马斯袭击导致约1200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人走在被破坏建筑的废墟中，位于贝特拉亚" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名巴勒斯坦人在贝特拉亚的废墟中行走，这是加沙北部的一个区域，在2024年6月12日以色列军事进攻期间被摧毁。路透社/马哈茂德·艾莎&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台兴起，交易者追逐更高收益</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;价值超过180亿美元的加密货币已转入一种新的平台，投资者通过将代币锁定在平台上即可获得奖励，这一复杂机制引发了分析师对用户和加密货币市场的风险警告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重锁”日益流行标志着加密货币市场风险逐渐增加，市场出现反弹，交易者寻找收益。比特币，最大的加密货币，接近历史最高价；第二大的以太坊，今年已上涨逾60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重锁热潮的核心是总部位于西雅图的初创企业EigenLayer。该公司于2月份从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，其平台已吸引188亿美元的加密货币—比六个月前的不到4亿美元增长了几十倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明了重锁以扩展长期存在的加密货币实践——锁定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中许多计算机对拥有何种加密货币进行检查和确认。为了做到这一点，加密货币持有者，如以太坊的持有者，允许他们的资产作为验证过程的一部分被锁定。持有者在参与锁定期间无法立即访问其代币，但他们可以获取收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些锁定平台还会向用户发放新创造的加密货币，代表他们所锁定的加密货币。重锁允许持有者将这些新代币再次锁定在不同的基于区块链的程序和服务中，以期获得更高回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币的世界对重锁的风险认知参差不齐，一些行业内部人士认为这种做法尚处于初期，难以对其风险有一个明确的认识。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但包括分析人士在内的其他人则担心，如果重锁代币作为抵押品用于加密货币庞大的借贷市场，可能会导致贷款的无限循环基于少量底层资产。如果所有人都同时退出，这可能会导致更广泛的加密市场失衡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“任何有抵押品的抵押都会增加新的风险元素，这种做法并不理想，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师亚当·莫根·马修斯说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者对重锁的吸引力在于收益：在以太坊区块链上进行锁定通常能获得3%-5%的回报，但分析师表示，重锁可能带来的收益更高，因为投资者可以同时获得多个收益率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重锁是分散金融（DeFi）领域的一种最新发展，在这种领域，加密货币持有者投资于实验性方案，以期在不抛售资产的情况下获取大量回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer平台尚未直接向用户支付收益奖励，因为支付机制尚未开发到位。用户加入该平台以期待未来的奖励或被称为空投（Airdrop）的其他奖励。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用该平台的人发放其自创的新代币。用户希望这种称为"EIGEN"的代币未来会有所价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的马修斯说，重锁平台的增长是由追求空投的用户推动的，称为“真的，真正的投机，这种免费的钱”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常危险，”美国加密交易所Coinbase的研究负责人大卫·杜昂说道，Coinbase提供锁定但不提供重锁。&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/COIN.O" target="_blank"&gt;(COIN.O)&lt;/a&gt;）

杜昂说：“他们现在预判他们将获得奖励但不知道是什么东西。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer于2022年由Sreeram Kannan创立，他曾在西雅图大学担任助理教授，并参与了印度首个由学生设计的微型卫星项目，据其学术网站。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer声称自己是提供验证服务的市场，连接潜在的锁定者与需要锁定代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重锁平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户重新锁定代币并生成新代币以代表这些重新锁定的资产，这些代币可用于其他用途，例如作为借贷中的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台旨在允许用户选择在哪里锁定其代币，并帮助新的区块链服务增长，而非激励更多的加密货币抵押借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何正式关系...这是一个新兴现象，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的杜昂表示，重锁可能带有“隐藏风险”——如果重锁代币用于加密货币借贷，可能会在市场低迷期间导致被迫清算和更高的市场波动性，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场的崩盘进一步加剧了高风险借贷的出现，随着作为抵押品的加密货币代币迅速失去价值，而泰拉和卢娜代币在崩盘后迅速贬值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan与这些风险保持距离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重锁而在于借贷协议的定价错误，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家并不担心重锁，指出重锁协议中的资金相对于全球2.5万亿美元的净加密资产规模来说微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密货币世界的亏损波及更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们不认为重锁问题会带来传统金融市场有意义的风险传染，”标准普尔全球评级机构数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，加密市场与主流金融领域的联系日趋紧密，重锁正吸引机构投资者的兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准渣打加密子公司的Zodia Custody看到了机构对锁定的显著兴趣，但首席风险官Anoosh Arevshatian认为重锁太远一步，因为难以跟踪资产和奖励分配的“纸面记录”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摩根大通的加密子公司Laser Digital还与Kelp DAO合作重锁其部分资金，Kelp DAO称此信息来自4月的一篇博客。摩根大通未回复路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密的银行Sygnum表示，其为客户加密资产业绩进行锁定，并预计“一个新的重锁生态系统将出现”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="插图展示了比特币的代表形象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center"&gt;&lt;i&gt;这是2024年3月9日在法国巴黎拍摄的比特币插图。REUTERS/Benoit Tessier/Illustration&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="插图展示了以太坊的代表形象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center"&gt;&lt;i&gt;这是2023年6月16日在插图中展示的以太坊代表。REUTERS/Dado Ruvic/Illustration//File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥 SHEINBEAM 赢得 landslide 胜利 成为该国第一位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱德娅·谢伊瑙姆在墨西哥大选中获得压倒性胜利，成为墨西哥首位女总统，接过其导师、现任总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的遗业。洛佩斯·奥夫拉多尔在贫困人群中的高支持率助力谢伊瑙姆的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;谢伊瑙姆&lt;/a&gt;，一位气候科学家及墨西哥城的前市长，根据选举机构的初步统计，获得58.3%至60.7%的选票，这将创下墨西哥民主史上最高得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟预计将在两院中获得三分之二的超多数，这将使该联盟能够在没有反对派支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索希奇尔·加尔瓦兹&lt;/a&gt;在接受初步结果后承认失利，结果显示她的得票率为26.6%至28.6%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我有生以来第一次，墨西哥将成为首位女性总统，”谢伊瑙姆在支持者的欢呼声中对支持者说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢伊瑙姆的胜利对墨西哥来说是一个重大的进步。墨西哥以其男性主义文化闻名，并且拥有世界上第二大天主教人口，多年来推动着较为传统的性别价值观与角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢伊瑙姆成为美国、墨西哥或加拿大首位在大选中获胜的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想象有一天我会投票给一位女性，”谢伊瑙姆在墨西哥最小的州塔拉苏卡的支持者87岁高龄的埃黛尔米拉·蒙提耶说：“以前我们甚至不能投票，当你能投票时，也只是按照丈夫的指示投票。感谢上帝，这一切都改变了，我能够见证这一切。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢伊瑙姆面前的道路充满挑战。她必须平衡增加民众福利政策的承诺，同时还要应对巨额预算赤字和经济增速放缓的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果宣布后，她告诉支持者，她的政府将谨慎管理财政，并尊重央行的独立。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺改善安全状况，但给出的细节有限。最近的选举是墨西哥有史以来最暴力的选举之一，共有38名候选人遇害。许多分析师认为，墨西哥执政党洛佩斯·奥夫拉多尔任期内，有组织犯罪集团扩展并加深了其影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举日还发生了两起在普埃布拉州投票站的杀人事件。在洛佩斯·奥夫拉多尔任期内，被杀害的人数超过了墨西哥近现代史上其他任何政府，尽管谋杀率正在缓慢下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺在提高警务能力、减少有罪不罚方面进行根本性投资，否则谢伊瑙姆很难实现整体安全水平的重大提升，”纳特纳利·帕里什·弗兰纳里说道，他是独立的拉美政治风险分析师。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA政党还在初步结果公布时赢得了墨西哥城市长选举，这是墨西哥最重要的职位之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统面临的挑战之一将是与美国就墨西哥赴美移民和毒品走私问题进行紧张谈判。此时美国正经历芬太尼滥用危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨方官员推测，如果11月美国总统选举结果是唐纳德·特朗普胜出，谈判将更加困难。特朗普承诺对中国制造的墨西哥车加征100%关税，并表示将动用特种部队打击犯罪团伙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，下一任总统将面临解决电力和水资源短缺、以及吸引制造商迁址以应对近岸外包趋势等问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢伊瑙姆还将必须应对墨西哥石油公司 PEMEX 的困境。PEMEX 是一家陷入债务负担的国家石油巨头，石油产量连续两年下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不能是一个无止境的公帑投入黑洞，公司永远无法盈利，”高盛拉丁美洲首席经济学家阿尔贝托·拉莫斯说：“他们必须重新思考 PEMEX 的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔翻了一番最低工资、减少贫困率并维持了强势比索和低失业率，这些成就使其获得了极高的支持率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢伊瑙姆承诺扩大福利计划，但鉴于墨西哥今年预计将面临大幅预算赤字，且2025年央行预计经济增长率仅为1.5%，这将是一场艰难的任务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔在竞选过程中一直在影响选民的投票选择，试图将这次选举转化为对他的政治议程的全民公决。谢伊瑙姆拒绝了反对党声称她将成为“洛佩斯·奥夫拉多尔的人偶”的指控，但她承诺继续许多洛佩斯·奥夫拉多尔的政策，这些政策特别帮助了墨西哥的最贫困群体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在胜选演讲中，谢伊瑙姆感谢了洛佩斯·奥夫拉多尔，称他是“一位独特的人物，他使我们的国家变得更好。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维瑞·里奥斯认为，质疑谢伊瑙姆是否会成为“洛佩斯·奥夫拉多尔的人偶”主要是性别歧视的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们竟然不敢相信她会自己做决定是难以置信的。我认为这和她是女性有很大的关系。”她说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="谢伊瑙姆赢得墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;
克莱德娅·谢伊瑙姆，执政的MORENA党的总统候选人，在赢得大选后在墨西哥城的演讲现场反应。REUTERS/ Raquel Cunha
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="谢伊瑙姆赢得墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;
克莱德娅·谢伊瑙姆，执政的MORENA党的总统候选人，在赢得大选后在墨西哥城的手势示意。REUTERS/ Raquel Cunha
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;
据报道，墨西哥MORENA政党宣布克莱德娅·谢伊瑙姆为大选赢家后，选民在市中心广场的横幅。REUTERS/ Mahe Elipe
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;
2024年6月2日，墨西哥城。REUTERS/ Daniel Becerril
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;
反对党总统候选人索希奇尔·加尔瓦兹在选举结果公布后与支持者讲话。REUTERS/ Quetzalli Nicte-Ha
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;
投票站关闭。REUTERS/ Jorge Luis Plata
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;
 Mexica洛斯普萨克镇，2024年6月2日。REUTERS/ Yahir Ceballos
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;
大选当天，墨城选民在投票站等待投票。REUTERS/ Alexandre Meneghini
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AZDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;
墨西哥反对党总统候选人索希奇尔·加尔瓦兹在大选日投票站外面拍照。REUTERS/ Luis Cortes
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SY4FRHGBIJKBZMG6VYYD6RWABX4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;
投票站准备就绪。REUTERS/ Jorge Luis Plata
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;
福拉希希亚镇，2024年6月2日。REUTERS/ Jose Luis Gonzalez
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;
大选日投票站，墨城的选民们展示已投票的手指。REUTERS/ Alexandre Meneghini
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;
大选日投票站，墨城圣胡安查马拉镇的选民。REUTERS/ Jacob Garcia
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;
曼努埃尔·胡利奥·比拉兹国际机场，2024年6月2日。REUTERS/ Henry Romero
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YPM7PWSKUBIKPLMBWBAI3XYS64.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;
大选日投票站，墨城桑安德烈拉拉林萨镇的选民。REUTERS/ Jacob Garcia
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;
2024年6月2日，墨城。 REUTERS/ Raquel Cunha
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;
墨城大选日投票站，选民们的支持者举牌支持反对党总统候选人索希奇尔·加尔瓦兹。REUTERS/ Luis Cortes
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;
墨城大选日投票站外，选民举牌支持反对党总统候选人索希奇尔·加尔瓦兹。REUTERS/ Quetzalli Nicte-Ha
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;
大选日投票站，墨城桑巴托莱·夸亚拉纳纳镇的选民。REUTERS/ Jorge Luis Plata
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ73A.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;
墨城，2024年6月2日。REUTERS/ Luis Cortes
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;
墨城，2024年5月31日。REUTERS/ Daniel Becerril
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;
大选日，墨城人走在市中心到投票站的路上。REUTERS/ Daniel Becerril
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;
在大选日前一天，墨城关闭酒精销售。REUTERS/ Daniel Becerril
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>