<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 23 Oct 2024 15:48:05 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>南非拉马福萨因非洲人国民大会选举失利而严重削弱权力</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description></description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大知名连环杀手罗伯特·皮克顿（Robert Pickton）于周五去世，享年74岁。本月早些时候，他在一所最高安全级别的监狱内遭受另一名囚犯袭击。据监狱管理部门所述。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;皮克顿作为加拿大最为臭名昭著的大规模杀人犯之一，于2007年被判认定杀害了吸毒者和性工作者，并在其位于太平洋省份不列颠哥伦比亚省的猪场内肢解了受害者的遗体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他因杀害六名女性而受审，这些女性的残缺遗骸在其位于温哥华近郊杂乱无比的住所被发现。在判决其无期徒刑后，政府检控官放弃了对另外20起谋杀指控的追加起诉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大矫正服务机构宣布，皮克顿在五月19日位于魁北克的监狱中遭袭击后不幸去世，袭击发生后，他被紧急送医接受治疗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们深知，此罪犯的案例对不列颠哥伦比亚省乃至全国社区造成了深重的打击。”服务机构在声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;皮克顿自2002年初被捕前，超过60名女性从温哥华中心东区、毒品泛滥的贫困区域失踪十逾年，成为了这起案件的受害者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;皮克顿位于朴茨茅斯、距温哥华市中心约25公里的猪农场上，发现有三十三名女性的遗骸或DNA，其中多数为原住民女性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2016年，据信是由皮克顿撰写的自述书籍在Amazon平台短暂上架，几小时内即迅速下架。书中，这名连环杀手声称自己清白，指控警方陷害，该消息随后由《温哥华太阳报》报道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出版商随后请求将该书从Amazon上下架，并向受害者的家庭致歉。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="存档电视图像，罗伯特·威廉·皮克顿的案件在新西敏市开审" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿在未注明日期的存档电视图片中出现在其位于朴茨茅斯的家中。 REUTERS/Global TV/档案图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称，全球大流行病条约将于2025年达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织（World Health Organization，简称WHO）于周六表示，旨在达成全球协议以改进应对流行病之道的谈判，将在2025年，或在条件允许的情况下更早完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;WHO的194个成员国已经就该协议协商了两年，旨在加强协作，以因应在COVID-19疫情期间所暴露出的不足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;联合国机构最初计划本周内达成协议，但由于富裕国家与较贫穷国家在疫苗共享和准备措施等问题上的深刻分歧，讨论得以延长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，各国已达成一项平行协议，以更新现存的法律约束性卫生规则——即《国际卫生条例》（International Health Regulations，简称IHR），新条例将设立“流行病紧急状态”这一类别，用于处理最严重且对全球构成威胁的卫生危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世卫组织总干事谭德塞（Tedros Adhanom Ghebreyesus）在声明中说道：“今日作出的历史性决议显示了会员国共同希望建立保护自身与世界民众的机制，以应对公共卫生紧急状况和未来流行病的风险，从而守护民众安全。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国卫生与公众服务部部长贝塞拉（Xavier Becerra）于周六指出：“有了这项协议，我们采取措施增强阻止疫情爆发的措施，防止其威胁到美国民众和国家安全，进而体现国家责任。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对全球卫生规则的修订旨在构筑全球对新病原体的防御，在COVID-19造成了超过700万人死亡，依据WHO数据所致，以强化抵抗力。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="存档照片：世界卫生组织（WHO）在日内瓦总部的标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;存档照片：2023年2月2日，世界卫生组织（WHO）位于瑞士日内瓦的总部。图：REUTERS/Denis Balibouse/存档照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>拜登在军援决策上更谨慎地涉足乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰使用美国武器在俄罗斯境内某些限制的举措，虽小却意义重大，专家认为这有助于挫制俄罗斯跨边境的哈尔科夫攻势，从而在历时两载的冲突中争取战略优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自从俄罗斯于2022年入侵乌克兰以来，拜登政府始终认为，允许乌克兰用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标风险过大。他们担忧，乌克兰的重大行动可能引发与拥有核武的俄罗斯直接冲突的危险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一步骤符合美国其他一系列禁止向基辅提供高端武器的规定，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹等，这些限制如今已经逐渐放宽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府官员表示，这个于周四生效的最新决定，针对哈尔科夫地区的战局进行了细致调整。美国官员称，它允许乌克兰用美国提供的武器对俄罗斯军队“正在攻打他们或准备攻击他们”的行为，实施跨境反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这赋予了前线乌克兰士兵权力，他们可以使用美国提供的高性能机动火炮火箭系统（HIMARS）发射器装载的制导多发火箭系统（GMLRS）导弹及其他武器，对俄罗斯部队跨过边境还击，专家指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这有助于前线形势的稳定，可能创造条件，在俄罗斯军队进一步稳固之前，迫使其从哈尔科夫地区撤回。”乌克兰国家战略研究所的研究员尼古拉·比莱斯科夫说，该研究所是基辅的官方智囊团。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英厄姆表示，拜登的决定将缓解基辅从东乌顿巴斯地区的关键前线抽调兵力的需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯现在将自处于不利境地，需重新考虑他们在哈尔科夫攻势中所采用的战术。”他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登这一决策的酝酿周期长达数周。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月13日，乌克兰在与白宫国家安全主任杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀、参谋长联席会议主席C.Q.布朗的保密视频会议中提出了在哈尔科夫地区跨边界使用美国武器的需求，一位美国官员匿名透露。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随后，沙利文、奥斯汀和布朗建议放松限制，沙利文在5月15日向拜登提出。该官员表示，拜登同意乌克兰应有权从俄罗斯境内安全地带反击进攻的俄军。自那时起，拜登政府一直在最终敲定该决定的细节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰总统沃洛季米尔·泽连斯基于5月20日接受路透社采访时公开呼吁伙伴国采取此类步骤&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/europe/western-aid-ukraine-too-slow-risks-us-election-limited-zelenskiy-2024-05-20/"&gt;[链接]&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;，但当时他表示：“目前，尚未见到积极进展。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;独立政策研究机构外国政策研究所欧亚项目高级研究员罗伯特·李认为，俄罗斯利用拜登禁止对内部边境地区打击的规则，将其作为对哈尔科夫地区发起攻击的安全庇护所。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰第二大城市哈尔科夫，距离边境仅约30公里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯可以把火炮布置在边境另一侧。他们可以部署防空系统、电子战、指挥与控制。”李说道。“它可能在某种程度上享有一定的避风港地位。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，李和其他专家则表示，这一决策本身可能在短期内不会显著改变前线状况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我认为（这一决策）不会对前线的移动产生重大，甚至任何影响。但它确实会增加俄罗斯继续这种跨境行动的难度。”李指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英厄姆认为，俄罗斯缺乏足够的兵力大规模推进至哈尔科夫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯不具备从东北方向对哈尔科夫构成威胁所需足够的战斗能力。”他解释。“要实现这一目标，他们将需要削弱东线其他战斗区域的兵力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国，不要允许乌克兰对俄罗斯使用武器，并在周二再度提高核战争风险的言论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来数周到数月内，扩宽其在美国境内使用武器的范围，尤其是在俄罗斯过去一年取得战场优势的背景下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在华盛顿宣布政策调整次日，泽连斯基在《卫报》的采访中呼吁美国批准，对俄罗斯内部纵深目标进行打击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾在五角大楼任职，现为华盛顿战略及国际研究中心成员的马克·坎西安表示，拜登的举措仅是第一步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这并不是政策的根本转变。但这是一个进步。”坎西安评论，“乌克兰和政府中的官员将会争论下一步：更广泛地打击俄罗斯目标——可能是一些不直接威胁哈尔科夫，但影响其他区域的目标。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，尚无法透露拜登政府是否将政策扩展至俄罗斯其他地区的可能性，但他并未排除这一选项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们将继续过去的行动，必要时会调整以适应变化。”布林肯说道。&lt;/p&gt;  &lt;figure href="#"&gt; &lt;img alt="俄罗斯导弹袭击后哈尔科夫的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月30日，乌克兰哈尔科夫外的马拉丹尼利夫卡，消防员在遭俄罗斯导弹袭击重创的的儿童与青年运动骑术学校废墟中工作。图片由Valentyn Ogirenko/路透社档案照片提供。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密货币“再质押”平台因交易员追求更高回报而蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元价值的加密货币已流入一种新型平台，该平台通过锁定投资者的代币来提供回报，这一复杂机制被分析师警告可能对用户和加密市场构成风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓“二次质押”（re-staking）的激增，是加密市场风险偏好最新迹象，随着价格上扬和交易者寻求收益。比特币——最大加密货币——接近历史高点，而第二大加密货币以太币今年涨幅已超过60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次二次质押热潮的核心，是一家总部位于西雅图的初创企业EigenLayer。今年2月，该公司从美国风险投资巨头安德森·霍洛维茨（Andreessen Horowitz）的加密货币部门获得1亿美元投资，吸引了188亿美元价值的加密货币来到其平台——相比六个月前不足4亿美元，增长惊人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明二次质押以扩展一项长期的加密实践——质押，这种做法如今已引起监管者的关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是一种具体的数据库类型，需要网络中的诸多计算机相互验证，确认哪些人拥有哪些加密货币。为了实现这一目标，加密代币（如以太币）的持有者允许其资产作为验证过程的一部分被锁定。在参与质押期间，持有者会失去对代币的即时访问权，但可获得收益回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放新创建的加密货币，作为他们已质押加密货币的代表。二次质押允许持有人将这些新代币再次质押给不同的基于区块链的程序和应用程序，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密货币领域对二次质押的风险性意见分裂，部分业内认为该实践尚不成熟，风险未知。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但包括分析师在内的其他人士担心，如果代表二次质押加密货币的新代币被用于加密货币庞大的借贷市场作为抵押，可能会基于少量基础资产产生无限循环的借贷。如果所有人都同时试图退出，这可能扰乱更广泛的加密货币市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"任何存在层级抵押的情况都非理想，它添加了原本不存在的新风险因素，"加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对投资者而言，吸引力在于潜在的收益：在以太坊区块链上的质押回报普遍在3%-5%的范围内，但分析师指出，对于二次质押而言，收益可能更高，因为投资者可以同时获得多重回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二次质押是去中心化金融（Decentralized Finance，简称DeFi）这一高风险领域的最新发展，加密货币持有者在此投资于实验性计划，希望在不售出资产的情况下，从持仓中获取高额收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未向用户直接支付质押奖励，因为目前尚未开发这种机制。用户加入该平台是基于对未来奖励的期望，或称为空投（airdrops）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于目前EigenLayer已向平台用户分发自己的新创建代币，名为“EIGEN”，用户寄希望于未来这一代币可能有所价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，二次质押平台的增长由用户追求空投推动，而此举显得极其投机，称之为"这简直是一笔免费资金的事宜"。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"它蕴含极高风险，"美国加密货币交易所Coinbase研究主管David Duong（该公司提供质押服务但未提供二次质押）指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"他们现在提前行动，期望获得某种奖励，但他们并不确知具体为何，"Duong说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer由原华盛顿大学西雅图分校助理教授Sreeram Kannan于2022年创立，他的学术网站显示，他曾在印度首次成功发射学生设计的微卫星的团队中扮演角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer自称是一个验证服务的市场，它将潜在的质押者与需要质押代币的应用程序相连接。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新出现的二次质押平台包括EtherFi，Renzo和Kelp DAO，这些平台代表客户在EigenLayer上进行二次质押，产生新的代币代表这些再质押资产。这些新代币可在他处使用，例如作为借款抵押。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan表示，平台的初衷是允许用户选择将代币质押至何处，同时帮助新区块链服务发展，而非激励更多的加密货币支持的借贷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有正式关系……这是一种出现的现象，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coinbase的Duong指出，二次质押可能伴随“隐藏风险”——如果二次质押的代币被用于加密货币借贷，市场低迷时期可能会出现强制清算和更大的波动性，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年的加密市场暴跌，部分原因在于高风险借贷，如当Terra和Luna代币瓦解后，用作抵押的加密代币价值迅速蒸发。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险拉开距离。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"风险不在于二次质押，而在于借贷协议。这些借贷协议误判了风险，"他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;部分专家对二次质押表示担忧，但考虑到在全球加密行业2.5万亿美元净资产中，这部分资金微不足道，他们对此并不特别担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管部门对加密世界损失蔓延至更广泛金融市场一直持关注态度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"目前，我们并未看到从二次质押问题向传统金融市场传染的显著风险，"S&amp;amp;P Global Ratings数字资产分析负责人Andrew O’Neill说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，加密领域与主流金融的联系正变得愈发紧密，且二次质押已开始吸引机构投资者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;渣打银行的加密货币部门Zodia Custody观察到，机构对质押有显著兴趣，但考虑到难以明确“纸迹”表明资产流向和奖励分配，二次质押被视为跨步过大的举措，首席风险官Anoosh Arevshatian称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;野村证券的加密货币部门Laser Digital与Kelp DAO合作，已将部分资金进行二次质押，Kelp DAO在4月的一篇博客文章中如是说。Laser Digital未回应路透社的置评请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞士专注于加密领域的银行Sygnum表示，它为客户的加密资产进行质押服务，且预计“围绕二次质押的新生态系统将浮现”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在此处可看到加密货币Bitcoin的图片表征示意图。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在此处可看到加密货币Ethereum的图片表征示意图。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登（Joe Biden）周五表示，以色列提议了一项新的加沙停火协议，以此换取人质的释放，并呼吁哈马斯同意此项新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“是时候让这场战争结束，让战后重建开始。”拜登表示，他在选举年承受着阻止持续八个月的加沙冲突的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔等国斡旋的以色列和激进组织哈马斯之间的停火谈判，试图在加沙战争中安排停火，但这些努力一再受挫，双方均指责对方阻碍了进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一提议在以色列持续数周对拉法的军事入侵以及针对总理本雅明·内塔尼亚胡（Benjamin Netanyahu）政府在国内外就加沙死亡人数和人质持续扣押问题施加新压力的背景下提出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登公布停火计划后提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这提议在特拉普总统的共和党总统竞选对手唐纳德·特朗普（Donald Trump）因34项重罪被判有罪的次日提出，突显了两位候选人之间的鲜明对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登所概述的新提议由三个阶段构成，不同之处在于，停火将贯穿这三个阶段的始终，当事人双方将逐步推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期内，以色列军队将撤离加沙人口密集区，与包括老年人和女性在内的数百名巴勒斯坦囚犯进行人质交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括加沙北部，每天将有600辆卡车输送人道主义援助物资进入加沙，拜登说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久终止敌对行动的条款进行谈判。“只要谈判继续进行，停火仍将延续。”总统说，这是事态的新进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三阶段将包括对加沙的重大重建方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登说，这一提议已通过卡塔尔转达给哈马斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总统呼吁在以色列那些推动“无限期”战争的势力改变立场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我知道在以色列有些人不会同意这一计划。他们呼吁战争无限期地继续。其中一些人甚至在政府联合国内。他们已经非常清楚地表达了自己的立场。他们想要占领加沙，他们想要连续数年地斗争下去，对人质的安危漠不关心。然而，我已经敦促以色列的领导人支持这一协议，无论面临多大压力，”拜登说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“作为一名毕生致力于以色列的人，作为第一位在战争期间访问以色列的美国总统，作为刚刚派遣美军直接捍卫以色列免受伊朗攻击的人，我请求你们后退一步，思考如果失去这一刻将发生什么。我们不能让这一刻从指缝中溜走。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名不愿透露姓名的美国高级官员表示，近年来在战场上的胜利使以色列能够提出这一新提议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在真的有了结束这场危机的路线图，这是一项详细的四页半协议，”该官员说。“此事已经被谈判代表以详尽细节进行磋商，现在摆在桌面上的实际上已经是结束这一过程的终章。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据计划，每个阶段将持续42天，这位官员补充说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列数家媒体描述拜登周五的演讲为戏剧性，并视其为直接向以色列公众发出呼吁的尝试。主要频道12中断其晚间新闻节目，对拜登进行现场直播，主持人丹尼·库舍罗（Danny Kushmaro）说，以色列审查部门此前禁止了该提议细节的发布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德克萨斯大学奥斯汀分校的历史和公共事务教授耶雷米·苏里（Jeremi Suri）说，这一提议比之前的提议更有可能成功。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯坦现将以色列视为可能目标的几率并不及零，但与之前相比显然要小得多，”苏里说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，全球公众对以色列的态度正在“转向不利”，苏里表示，这可能促使以色列人想要结束这场冲突，同时拜登的影响也是一个因素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某一件事时，他能够创造出极大的动机，”苏里说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年早些时候，被提出的另一项人质提议要求以交换在加沙的患病、年长和伤重的人质换取为期六周的停火，这一停火可以延长以让更多的援助能送往该封锁区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本月早些时候，该提议在以色列拒绝哈马斯在谈判中对永久结束战争的要求以及加大对加沙南部拉法市袭击力度后破裂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈马斯周四表示，它已告知中间人，它在正在进行的敌对行为中不会参与进一步的谈判，但如果以色列停止战争它就准备对一个“全面协议”做出回应，包括人质与囚犯的交换。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名不愿透露姓名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文（Jake Sullivan）将于周五与来自17个国家的外交官会面，这些国家的公民被哈马斯扣押在加沙。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;周日以色列对拉法的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发国际社会愤慨，但仍没有越过美国制定的削减对以军事援助的红线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“巴勒斯坦人民这场战争承受了无尽的地狱，”拜登周五说。“我们都看到在加沙拉法发生的致命火灾后那令人揪心的影像，那次是以色列对哈马斯袭击事件的报复打击。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自10月7日哈马斯对以色列南部进行袭击以来，自从以色列对加沙地带进行反击，据巴勒斯坦卫生部门估计已有超过36,280人在加沙地带丧生。哈马斯的袭击据以色列统计造成了大约1,200人死亡。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在贝特拉希亚的受损建筑间行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;逆引用落款着，逆引用风格="text-align: center"&gt;&lt;i&gt;2024年6月12日，巴勒斯坦人在加沙北部地带的贝特拉希亚，以色列军事进攻中摧毁的建筑物间行走。路透社/Mahmoud Issa&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>特朗普在被判有罪后愤怒发誓将继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本文涉及第17段落的强烈言辞)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内直面一排摄像机，传达了一则契合其法律和政治博弈的信息：他准备好战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团&lt;a href="https://www.reuters.com/legal/jurors-begin-second-day-deliberations-trump-hush-money-trial-2024-05-30/"&gt;认定他犯有34项与篡改文件以掩盖支付给色情女演员封口费相关的罪名&lt;/a&gt;的次日，这位共和党总统候选人愤怒地列举了一系列对手和怨恨，在凌乱的言论中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称主审法官胡安·麦而曼（Juan Merchan）为“腐败”和“恶魔”。他称民主党人乔·拜登（Joe Biden），这位&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;11月5日选举&lt;/a&gt;中的对手，是“我国历史上最糟糕的总统”。他咆哮着斥责了&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/aggrieved-former-lawyer-michael-cohen-testify-against-trump-hush-money-trial-2024-05-13/"&gt;出庭作证反对他的人&lt;/a&gt;，斥责了投票弹劾他的国会议员，并重复其集会上的言辞，指责非法涌入国家的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普敦促支持者向其竞选活动捐款，将眼前的挑战描绘为超越他个人的战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"他说到，"因为我们在为美国而战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他以往的竞选演讲中常夹杂幽默，但这次基本充满阴郁。在新闻发布会上，特朗普只持有一张小笔记。最后，他未接受提问就迅速从讲台上离开，他的儿子埃里克·特朗普（Eric Trump）陪伴在他身旁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而在镜头外，通过筹款活动和社交媒体，这位前总统的盟友们也猛烈抨击司法系统以及任何称特朗普犯有罪行的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一个两位主要候选人都将对方描绘成国家威胁的竞选中，拜登竞选团队将特朗普的言论视为他不适合就任总统的新证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登竞选的通讯主任迈克尔·泰勒（Michael Tyler）在声明中说：“美国人刚刚目睹了困惑、绝望且已败北的唐纳德·特朗普对个人怨恨的乱语，以及对美国司法体系的谎言，让所有观看的人得出一个显而易见的结论：这个人不能成为美利坚合众国的总统。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普团队称，支持者们——大多数将纽约的裁决视为司法不公——在周四一天内向其竞选活动捐出了3480万美元，因为裁决而对总统表达支持。这是特朗普在WinRed上的单日捐款纪录，这是一个处理共和党数字募款的平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然在筹款总额上落后于拜登的竞选，特朗普的团队在周五努力维持高速，向支持者发送了一系列充满预兆的筹款短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"这是美利坚历史上最黑暗的一天！"一条信息写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我永远不会投降！"特朗普新闻发布会后，另一条信息高呼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都紧紧追随这位前总统，辩称审判有缺陷，指控不应提起，民主党的曼哈顿陪审团人选有偏见，法官存在偏颇——遭当地当局否认的指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;共和党人反应不迅速或不够强烈的地方，特朗普的盟友和竞选助手们发起攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的联席竞选经理克里斯·拉切维塔（Chris LaCivita）严厉批评了全国大学生共和党团体，该团体在社交媒体平台X上的帖子称，应当尊重陪审团的裁决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"就像肛门一样的观点……每个人都拥有……,"拉切维塔发文写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还&lt;a href="https://x.com/LaCivitaC/status/1796299965863747724" target="_blank"&gt;瞄准了&lt;/a&gt;温和派共和党人、前马里兰州州长劳瑞·霍根（Larry Hogan），他在裁决前警告美国人“不要用更多的毒性党争煽风点火”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"你刚刚终结了自己的竞选,"拉切维塔在X上回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在关键战场州宾夕法尼亚州和佐治亚州对共和党选民进行采访时，一些人称特朗普的定罪让他们&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/trump-conviction-gives-some-republicans-pause-key-pennsylvania-county-2024-05-31/"&gt;重新考虑在十一月支持他&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鉴于特朗普在多个摇摆州的微弱领先优势，这些转型&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/after-trumps-conviction-jury-is-still-out-political-damage-2024-05-31/"&gt;可能会伤及他与拜登的再次对决&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数受访的共和党人听起来都是特朗普的翻版，称审判是一场闹剧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"这全都是政治手段，就是为了伤害他，让他尽可能少地参与竞选活动,"佐治亚州玛丽埃塔市一名62岁的退休警官斯科特·克莱顿（Scott Clayton）说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"如果他们能这么做对他，他们就能对任何人这么做。绝对没人是安全的。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国前总统特朗普出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约市。REUTERS/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国前总统特朗普出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;共和党总统候选人、美国前总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，就在其刑事审判中被判有罪，指控他篡改商业记录，以掩饰2016年付给色情明星斯托米·丹尼尔的封口费，美国纽约市特朗普大厦，2024年5月31日。REUTERS/Brendan McDermid/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商保持温和增长，OPEC+考虑延长减产措施</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商坚持控制支出以提升产量的承诺，这使全球最大原油生产国在2024年的增长放缓，可能缓解本周末欧佩克及其盟友（OPEC+）进一步减产的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去十年中，美国因页岩革命及科技与效率的突破，驱动了非欧佩克产油国全球石油供应的增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，美国原油产量意外上扬，日增产逾100万桶至1293万桶，远超年初政府预测的约40万桶每日的增量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为弥补美国及其他非欧佩克产油国产量上升，石油输出国组织（OPEC）及其盟友去年深化了减产措施。OPEC+当前总减产量为586万桶每日，约相当于全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;OPEC+正在筹备一项&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/commodities/opec-working-complex-oil-cut-extension-deal-2024-2025-sources-say-2024-05-30/"&gt;复杂协议&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;，三位熟悉讨论的消息人士称，这将允许该集团将部分减产措施延续至2025年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在OPEC+于周日审议供应政策之际，美国产量增幅持续推动非OPEC+国家的产量增长，但对OPEC+的威胁将小于2023年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府最新预测，2024年美国原油供应增长约为27万桶每日，与OPEC预估美国原油和凝析油产量增长30万桶每日相似。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署（IEA）对美国产量增幅预期更高，达64万桶每日。这三家机构是最受关注的预测机构，其预估均低于去年的实际数字。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;OPEC预估，2024年全球需求有望增长220万桶每日，超出非OPEC+产油国供应增长约100万桶每日。这意味着OPEC+原油需求将比2023年高出约90万桶每日，OPEC在5月&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;月度石油市场报告&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;中指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/iea-trims-2024-oil-demand-growth-forecast-widening-gap-with-opec-view-2024-05-15/"&gt;IEA预估&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;指出全球需求增长较低，仅为110万桶每日，对OPEC原油需求的变化不大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年迄今，美国整体原油产量变化不大。4月产量约为1313万桶每日，较12月的1326万桶每日有所下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国产油企业不太可能像2023年那样在产量方面带来意外增长，即便油价接近每桶80美元，行业的高管和分析师表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我们的客户保持着非常谨慎和自律的态度，"合同钻探商Scandrill的首席运营官保罗·莫斯沃德（Paul Mosvold）称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"鉴于当前的价格，钻井平台的数量没有显著增加，这令人有些惊讶。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该公司正在坚持资本支出的平稳，并暂停钻井平台的升级，以更好地与平缓的钻探增长保持一致。公司计划到年底运营12个钻井平台，明年将增派少数几个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据贝克休斯的数据显示，美国石油钻井平台数量已降至496个，低于一年前水平13%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"美国有每年100万桶产量增长的能力，但目前并无强烈增长意愿，"标准普尔（S&amp;amp;P）分析师在周四报告中指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;S&amp;amp;P Global Commodity Insights预期今年美国原油和凝析油产量将增长47万桶每日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国上市产油商近年来在投资者压力下对增长支出有所限制，过去无节制的开支虽曾推动页岩产区的爆炸性增长，但限制了10年代页岩产业的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，超出预期的产量增长部分源自私营产油商，他们部分正陷入并购浪潮中。通过钻探更长井段和同时从更多井口开采石油的岩层破碎，他们提高了生产效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"尽管近期出现了行业整合潮，我预计美国当前油价格局将继续，不断改善的钻探和完井效率将持续支撑美国石油产量的适度增长，"德州标准石油公司总裁蒂莫西·罗伯逊（Timothy Roberson）称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;油田服务企业，如斯伦贝谢（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N" target="_blank"&gt;(SLB.N)&lt;/a&gt;），预测今年的增长更多来自国际市场而非北美市场。其&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/commodities/oilfield-firm-slbs-profit-rises-international-drilling-demand-2024-04-19/"&gt;一季度国际收入&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;较去年增长18%，而北美收入下降6%，部分原因在于行业整合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"近两年来策略已发生转变，资本约束成为重点，因此市场反应也大不相同，"瑞士银行（UBS）分析师乔万尼·斯托努瓦（Giovanni Staunovo）表示，他预估OPEC+将延长现行减产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但美国、加拿大、巴西和圭亚那仍&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/non-opec-lead-2024-oil-production-growth-offsetting-output-cuts-eia-2024-03-14/"&gt;预计&lt;/a&gt;将引领2024年全球石油及石油液体产量的增长，美国能源信息署（EIA）3月指出，OPEC+的石油液体产量预计今年将下降100万桶每日，而非成员国供应将增长140万桶每日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"OPEC+已经学会与美国的石油产量增长共存，"UBS的斯托努瓦表示。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="从拥有Oasis Petroleum股份的Permian盆地近Wink的控制室中看到的钻井平台作业面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;                 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;从拥有Oasis Petroleum股份的Permian盆地近Wink的控制室中看到的钻井平台作业面，美国，2018年8月22日。REUTERS/Nick Oxford/File Photo&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥的辛鲍姆以压倒性胜利成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description></description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>