<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 16 Dec 2024 10:41:00 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会，有300名议员中的190人出席，于周三通过了一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，電視直播画面显示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔发表声明宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布戒严令，2024年12月3日。青瓦台/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿死于监狱袭击</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;被定罪的加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在一所最高安全级别监狱内遭到另一名囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的大规模谋杀犯之一，皮克顿于2007年被判定在不列颠哥伦比亚省太平洋地区的猪场杀害吸毒者和卖淫妇女，并肢解其遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;认定他曾杀害六名妇女，其部分遗体在温哥华附近一处破旧的财产中被发现。在判处其终身监禁后，政府公诉人撤回了另外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿在魁北克监狱内遭受袭击后去世。袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知，这名罪犯的案件给不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区带来了毁灭性的影响。”该服务在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者是自21世纪初以来失踪的超过60名温哥华市中心东区贫困、毒品泛滥的城区的女性中的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在约25公里外的温哥华市中心以东的波尔科奎特兰，33名遗体或DNA样本被发现，其中包括许多原住民女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，皮克顿声称自己无罪并被警方陷害的一本书在亚马逊上架数小时后即被撤下。据《温哥华太阳报》报道，书中提到了上述内容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求从亚马逊撤下该书，并向受害者家属致歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视照片，拍摄于他的波尔科奎特兰家园。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的电视照片，拍摄于他的波尔科奎特兰家园。REUTERS/Global TV/资料照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现不佳而受到严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在非洲国民大会（ANC）党因自种族隔离政策结束以来最差的选举成绩而遭受重挫后，实力将大大削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三选举中约71%的投票站结果显示，ANC的选票份额低于42%，这是该党近30年来首次未能获得议会多数席位，远低于2019年上一次选举中获得的57.5%的选票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举结果使得作为 Nelson Mandela 前解放运动的 ANC 必须与其他较小政党谈判结盟或达成其他形式的协议以继续执政。这可能需要作出政策让步或放弃内阁中的关键职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转商人拉马福萨可能会面临反对党和党内批评者的辞职要求，但ANC最高官员之一支持他留任，并且分析人士表示没有明显的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有明确能够接替拉马福萨的候选人。”南非开普Town大学政治学教授安东尼·巴特勒表示，他曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的民意调查显示，拉马福萨是这次选举中主要政治人物中受民众支持度最高的，同时ANC党内的派系斗争可能使任何人试图反对他更加复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他会于周日发表评论，届时完整的临时选举结果将公布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的未来之前也多次处于不确定状态，2022年时一项调查报告称，他可能涉及挪用在农场家具中藏匿的现金一案时或存在不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认了这种指控，因其被称为“Farmgate”引发了争议。随后他获得了一项新的五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举是ANC迄今面临的最大考验，因为选民对高失业率、犯罪和电力中断等问题的不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年末当选ANC领导人，誓言要重塑该党的形象并激活经济，之前的九年间，在继任者雅各布·祖玛总统任期中，该党因腐败丑闻和经济衰退而受到打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，在他成为国家元首后的18年里，早期的兴奋很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济仍然停滞不前，围绕ANC高层的丑闻仍持续涌现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举的一锤定音来自他的对手祖玛的支持，祖玛支持新政党和新党Umkhonto we Sizwe，这一政党出乎预料地表现出色，严重削弱了ANC的支持率，特别是在祖玛家乡夸祖窝纳省（KwaZulu-Natal）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖玛已经将拉马福萨和ANC阵营置于绝境。他知道在夸祖窝纳省他们是脆弱的。”政治分析师拉尔夫·马特卡格说。“对于选举失利，他们却期望一切如常进行的时代已经结束。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因犹豫不决而被批评，尤其是在关键改革问题上，这与他在1980年代作为工会领导时果断决策形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，支持者们赞扬他构建共识的能力以及在提升南非作为“全球南方”成员国的形象方面的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情疫情期间，拉马福萨是全球最有影响力的几声响亮声音之一，呼吁疫苗公平分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法庭提交了对以色列的种族灭绝指控。本月，国际法庭裁定以色列必须停止对加沙城拉法的军事进攻。然而，以色列坚决否认所有指控并继续在拉法进行军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图夸大ANC过去三十年取得的成就，但批评者表示，他对南非面临的最大挑战几乎未曾提供新解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ANC的最后竞选集会在选举前举行，他许诺“会有改进”&lt;i&gt;（原文为“do better”，此处翻译为“会有改进”更符合中文表达习惯）&lt;/i&gt;，这一承诺在成千上万支持者聚集于索韦托足球场的集会上宣布。许多人在他讲话未完时就已经退场。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中进一步涉入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在美国武器在俄罗斯境内使用的限制，这是美国总统行政机构两年来逐步深入乌克兰战争的又一步骤，专家认为这可能有助于缓解俄罗斯针对敖德萨地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直在论证，允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标是过于冒险的。他们担心大规模的乌克兰攻击可能会引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是一个与其它美国对基辅供械禁令相契合的规则，这些禁令也在逐步瓦解，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于周四生效，针对的范围十分狭窄，主要是针对哈契基夫地区的战斗。美国官员称，这项决定允许基辅使用美国提供的武器反击“正在攻击他们或准备攻击他们”的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这给了前线的乌克兰士兵明确的指示，允许他们使用包括美国提供的高机动性火箭炮系统（HIMARS）发射装置和制导多管火箭系统（GMLRS）导弹在内的武器，对跨境的俄罗斯部队实施反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并创造条件促使俄罗斯在他们尚未稳固防守前撤出哈契基夫地区。”乌克兰国立战略研究学院研究助理米科拉·比力尔斯科夫表示，该学院是一家位于基辅的政府智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英歌姆表示，拜登的决定将减少基辅在东部顿巴斯关键战场调遣部队的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在会发现自己处于被动地位，并且需要重新考虑他们在哈契基夫地区的攻势战术。”英歌姆说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯到数周前。据一名要求匿名的美国官员透露，乌方于5月13日通过安全视频会议向白宫国家安全顾问杰克·苏利文、国防部长劳拉德·奥斯汀以及联合参谋长主席于克斯·布朗将军提出了这一请求。苏利文、奥斯汀和布朗随后提出了放宽限制的建议，苏利文于5月15日向拜登提出了这一建议。官员称，拜登同意乌克兰应当能够从俄罗斯境内安全地反击攻击他们的俄罗斯部队。拜登的政府团队一直在完成这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在5月20日与路透社的一次访谈中公开呼吁他国合作伙伴采取这一举措，但当时他说道：“截至目前，还没有积极的进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃塞亚项目高级研究员罗布·刘认为，俄罗斯一直利用拜登禁止在俄罗斯境内进行袭击的规定，将其作为据点向哈契基夫地区发起攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈契基夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮设置在边境对面。他们可以保留防空、电子战、指挥与控制等设施。”刘说。“它们可能拥有一定的庇护所。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，刘和其他专家认为，单凭这一决定短期内难以显著改变战场态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这项决定并不会显著改变前线的移动，即使有影响也是有限的。但这会让俄罗斯更难继续进行跨境作战。”刘说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英歌姆表示，俄罗斯缺乏足够的部队以大规模深入哈契基夫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯目前没有能力从东北方向产生足够的战斗能力来有效威胁哈契基夫。如果要这样做，就会使他们在东部战场上的部队赤裸裸地暴露。”英歌姆说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普京总统警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内射入武器，并在周二再次表示，这加大了发生核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰看来在未来几周和几个月内将寻求进一步扩大使用美国武器的范围，特别是自从过去一年中俄罗斯在战场占据主动以来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，华盛顿宣布政策变化不到一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁获得美国批准，攻击俄罗斯境内的深层目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;位于华盛顿的中心对于国际事务的战略与国际研究中心前政府官员马克·坎詹认为，拜登的举措只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的巨大转变。但它确实是一个步骤。”坎詹说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将继续要求进行下一步：对更广阔的军事目标进行攻击——可能是那些直接威胁哈契基夫的俄罗斯目标，但在其他地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五于布拉格的讲话中未明确表示拜登政府是否可以扩大政策以允许在俄罗斯境内其他地方进行攻击。但他也没有排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续做我们一直在做的事情，不断适应和调整。”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="俄导弹袭击敖德萨周边区域的后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;救援人员在被俄罗斯导弹严重损坏的儿童及青年体育骑术学校的工作现场，敖德萨周边，乌克兰。2024年5月30日。路透社/瓦伦廷·奥吉伦科/文件照片。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后誓言继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦面对一排摄像机，发表了既适用于其法律挑战又适用于其政治斗争的信息：他准备好战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因虚假填写文件以掩盖支付成人电影明星封口费一事被判34项罪名后，共和党总统候选人在愤怒且长篇大论的讲话中列出了众多对手和怨恨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称审理他案的法官胡安·梅尔彻（Juan Merchan）为“不正直的”和“魔鬼”。他把民主党总统候选人乔·拜登（Joe Biden）描述为“我们国家历史上最糟糕的总统”。他猛烈抨击了作证反对他的证人、曾对他进行弹劾的国会议员，并仿效他在竞选集会上的话，抨击非法涌入该国的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普敦促支持者捐款支持他的竞选活动，将面临的挑战视为不仅事关他本人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“这样做，因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他其他竞选演讲中常常夹杂着幽默感，本次演讲绝大部分内容是一副严肃且不善变的面孔。特朗普新闻发布会期间仅持有一页简单的讲稿。发布会结束时，他没有回答任何提问，走出讲台时身边有儿子埃里克·特朗普陪同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在没有摄像机的情况下，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友也对司法制度和对他提出犯罪指控的人进行了猛烈攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两名主要候选人互相描绘对方对国家构成威胁的竞选中，拜登阵营抓住特朗普这次的言论，作为新的证据证明他不适宜担任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普对自己个人的不满发泄，以及他对美国司法系统的无端指责，这让在场的所有人都清楚地意识到：这位先生将无法成为美国的总统。”拜登竞选团队的传播总监迈克尔·泰勒在声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者们——他们中的大多数看来把纽约的裁决视为对正义的严重践踏——仅在周四就通过竞选活动为他捐入3480万美元，特朗普团队表示。这是“赢红”（WinRed）平台上的共和党数字筹款记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;竞选活动在总筹款额上落后于乔·拜登，希望在周五继续刷新筹款速度，向支持者们发起多封带有警示性质的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的日子！”一条信息读道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我决不投降！”另一条信息发布后，模仿了特朗普新闻发布会时的口号。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站在前总统身后，认为庭审有缺陷，起诉本不应被提出，陪审团来自民主党占主导地位的曼哈顿被认为可能被污染，而法官则被裁定为偏见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于共和党的谴责不够迅速和有力，特朗普的支持者和竞选助手对他发起进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普竞选经理克里斯·拉西瓦蒂（Chris LaCivita）对社交媒体平台上一个全国性青年共和组织发表的声明进行了讽刺，该组织声明称需尊重陪审团的裁决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“每个人都有自己的观点……，观点就像屁眼，人人都有……”拉西瓦蒂在网络平台上发表了上述内容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还发起攻击了前马里兰州温和型共和党州长拉里·霍根（Larry Hogan），他在裁定之前曾警告美国人“不要以增加更多党派激化因素的方式来煽风点火。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉西瓦蒂在马里兰人的平台上回复道：“你刚刚结束了竞选。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚和乔治亚这两个关键摇摆州的共和党选民访谈中，几位受访者表示他们正在重新评估自己对特朗普的支持，以免在11月时动摇支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的背叛可能会在特朗普与乔·拜登再度交锋时对前者造成伤害，鉴于特朗普在多个摇摆州的支持率微弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数受访的共和党人讲话与特朗普本人非常相似，他们都称此次审判为骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“全是政治手段，只是为了伤害他，尽量阻止他在竞选活动中活动。”62岁的退休警官斯科特·克莱顿说，他在佐治亚州玛丽塔从事此项工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们对付他，他们可以用这种方式对付任何一人。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国前总统特朗普出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/ Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="共和党总统候选人和美国前总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约市特朗普大厦，特朗普在宣判后出席新闻发布会。路透社/ Brendan McDermid/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了新的加沙停火提议，作为释放人质的交换条件，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始新希望的日子了，”拜登说。这位处于选举年压力下的美国总统迫切希望结束已持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其它国家作为调停方推动以色列与哈马斯准军事组织之间的停火谈判，但谈判多次陷入僵局，双方均指责对方阻碍了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列对拉法的多次侵入以及加沙死亡事件和人质持续被俘的压力之下提出的。总理本雅明·内塔尼亚胡的政府在国内和国际上都感受到了新的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列政府办公室周五表示，以色列已授权谈判人员在拜登公布停火计划后提出加沙停战协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这也发生在共和党对手唐纳德·特朗普被裁定34项重罪成立的前一天，突显了两位候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新提议分为三个阶段，并不同于之前的提议，因为停火将伴随各方完成所有三项议程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，停火为期六周。以色列军队将从加沙人口密集区撤出，人质（包括老人和女性）将被释放，换取数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车带来人道援助，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列将讨论永久结束敌对行动的条款。“只要谈判继续，停火就会继续，”总统说，这是新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议已被卡塔尔转达给哈马斯，拜登称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁那些在以色列推动“无限”战争的人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有些人不会同意这个计划，并会呼吁战争无限期延续。有些甚至在政府联盟中，他们已经明确表示，他们想占领加沙，想继续战斗数年，而人质对他们来说并不重要。我会敦促以色列领导层在任何压力下支持这份协议，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一个在以色列战争期间唯一访问以色列的美国总统，一个有终身致力于以色列承诺的人，以及刚派美军直接参与保卫以色列免受伊朗攻击的总统，我请求你退一步，想想如果我们错过这个时刻会怎么样。我们不能错过这个时代，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的高级美国官员告诉记者，以色列能够提出新的提议是因为最近战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一个通往危机结束的道路图。这是一份详尽的四页半协议，”该官员说。“这是一个经过仔细讨论的协议。你现在桌面上的就是这个过程的终结。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，该官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几位以色列媒体表示，拜登周五的演讲被描述为戏剧性的，并将其视为直接向以色列民众寻求支持的尝试。主要的12频道中断了晚间新闻节目，直播了拜登的演讲。爱沙尼亚的审查制度曾禁止发布该提议的细节，主播丹尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些建议比之前的建议更有可能成功，得克萨斯大学奥斯汀分校的历史与公共事务教授杰里米·苏里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯能够发动任何严重袭击、攻击或恐怖行动的可能性已显著降低，但仍然不是完全不可能，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论“正开始反对”以色列，这可能鼓励以色列人寻求冲突停止，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统真正全力支持某事时，他可以创造很多动力，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一份人质提议要求释放加沙生病、年老和受伤的人质，作为六周停火的交换条件，该停火时间可以延长以允许更多援助运达加沙区。这项提议本月早些时候因以色列拒绝在谈判中同意哈马斯要求的永久结束战争而瓦解，同时以色列加强了对南部加沙城市拉法的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四，哈马斯表示，它已告知调解人，它将不会参与在当前攻势中的进一步谈判，但如果以色列停止战争，它愿意达成包括人质和囚犯交换的“完整协议”。一位匿名的美国官员说，白宫国家安全顾问杰克·苏利文周五将与有公民在加沙被哈马斯扣押的17个国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日拉法的一次以色列空袭造成45名 Palestinians 死亡引发了国际 outrage，但没有越过美国不会停止向以色列提供军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争期间，巴勒斯坦人民承受了巨大的痛苦，”拜登周五说，“我们看到了本周早些时候拉法致命火灾中令人恐怖的画面，该火灾是针对哈马斯的军事打击的一部分。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列对加沙发动军事袭击以来，加沙已有超过36,280人丧生。以色列的统计数据表明，哈马斯的攻击导致约1,200人死亡。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在贝特拉赫亚受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在2024年6月12日以色列军事行动期间在加沙北部贝特拉赫亚受损建筑的废墟中行走。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国油企维持温和增长态势，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司坚持减少增产开支的承诺，这将使世界最大的石油生产国在美国石油产量增速放缓的情况下，继续朝着2024年的增长目标迈进，这可能减轻OPEC+进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在过去十年中的大部分时间里，通过页岩革命和技术创新及效率提升，带动了非OPEC产油国的石油供应增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管去年产量意外增长了超过100万桶/日，达到1293万桶/日，但该数值远超政府年初预测的40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为OPEC+的一员，OPEC及有关产油国去年加大了减产幅度，部分原因是由于美国和其他非OPEC产油国产量的增加。OPEC+总减产幅度达到586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在商讨一项复杂的协议，允许这些减产措施持续到2025年，三位熟悉OPEC+讨论的知情人士表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在OPEC+将于周日会议商讨供应政策之际，美国产量的增加继续推动非OPEC+产量增长，但比2023年的威胁要小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测是，美国原油供应将今年增长约27万桶/日。这一增幅与OPEC自身预计的美国原油和凝析油产量增长30万桶/日接近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量增幅将达到64万桶/日，而这三位是最受关注的预测者，他们都非常接近2023年的数值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计，全球需求增长将超过除OPEC+之外的产油国供应增长220万桶/日，这表明2024年OPEC+的原油需求约比2023年增长90万桶/日，OPEC在5月的月度&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;原油市场报告&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计全球需求增长仅为110万桶/日，且OPEC原油需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至目前，美国整体原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，较12月的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内高管和分析师表示，美国生产商不大可能像2023年那样给市场带来惊喜，即使油价接近每桶80美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常保守和谨慎的态度。”承包钻井公司Scandrill的首席运营官保罗·莫斯沃德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人惊讶的是，鉴于当前的价格水平，钻机数量尚未出现更大增长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司计划保持资本支出不变，并推迟对钻机的升级，以更好地匹配较为平坦的钻井增长。它计划年底前运营12台钻机，并在明年重新部署一部分钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国石油钻机数量已降至496台，与去年同期相比下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有很大能力在未来几年保持每天增量100万桶的石油产量增长，但目前尚无意愿以这一速度增长。”标普分析师在周四的报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市美国石油生产商面临投资者的压力，不得不限制在页岩领域的大规模支出，因为他们发现2010年代过度支出并未带来可观回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来非预期较高的产量增长部分得益于私营部门的生产商，其中一些已经合并，增加了钻井时间和同时从多口井开采石油的生产能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管合并趋势强劲，但我们预计当前石油价格将继续支撑美国总体石油产量增长，这得益于持续改进钻井和完井效率。”德克萨斯标准石油公司总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N" target="_blank"&gt;SLB.N&lt;/a&gt;），预计今年国际市场比北美市场将带来更多的增长。其第一季度国际市场收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因是合并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略发生了转变，注重资本纪律，导致了不同的反应。”瑞银银行分析师乔瓦尼·斯塔诺沃表示，他预计OPEC+将延长其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国与加拿大、巴西和圭亚那预计将继续引领2024年的石油和液体生产增长。&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/non-opec-lead-2024-oil-production-growth-offsetting-output-cuts-eia-2024-03-14/"&gt;美国能源信息署&lt;/a&gt;在3月指出，OPEC+今年石油液体产量预计将减少100万桶/日，而非成员国供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经习惯于应对美国石油产量增长。”瑞银的斯塔诺沃表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="位于德克萨斯州温克附近Permian盆地一所由Oasis Petroleum拥有的一片租赁的土地上的钻井平台操作室从控制室可见" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;位于德克萨斯州温克附近Permian盆地Oasis Petroleum拥有的一片租赁土地上的钻井平台操作室，自控制室可见，2018年8月22日。REUTERS/Nick Oxford/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比尔·伯里重申了他在以真主党（Hezbollah）与美国之间的沟通中的关键角色，华盛顿希望通过调解结束与以色列的战争，充分利用他在数十年来积累的经验，帮助达成了停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这凸显了伯里作为一名86岁长者在黎巴嫩，尤其是在什叶派穆斯林社区中的影响力。他在九月份以色列空袭击毙以真主党领袖哈桑·纳斯拉拉后成为一种稳定的力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在周三的一次电视演讲中表示，黎巴嫩正在“告别历史上最危险的时刻”，并呼吁黎巴嫩人为了国家的利益团结一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里因其在黎巴嫩什叶派民兵组织阿拉姆运动（Amal Movement）首任主席穆萨·萨德尔失踪后的领导下，于1975年至1990年期间在黎巴嫩内战中崛起。自1992年起，他一直担任议会议长，这是什叶派在黎巴嫩宗派政治体系中的最高职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以真主党新领导人赛义德·纳姆·贾塞姆（Sheikh Naim Qassem）赞誉伯里为谈判者，称他是该组织的“大哥”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国特使阿莫斯·霍奇施特（Amos Hochstein）多次访问贝鲁特，与伯里进行会面以促成冲突的解决。这些冲突在与加沙战争同期爆发，并在九月份急剧升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这回与他在2006年帮助结束以真主党之间上次大规模战争时所扮演的角色不谋而合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，他的角色显得更加重要，因为当时黎巴嫩无总统，内阁仅部分拥有效力，与以真主党接触的方式有限，而美国将之认定为恐怖组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当你来到现在的黎巴嫩，他确实是唯一值得会面的人，他是国家本身。”一位驻黎巴嫩的外交官说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，他曾在全球范围内因为促成释放被黎巴嫩什叶派激进分子挟持的39名美国船员而受到注意。这次人质危机发生在黎巴嫩长达15年的内战期间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在内战结束后当选议长，与纳斯拉拉一同领导了什叶派政治代表的“什叶派双雄”。这两人主导了什叶派在国家政治中的大规模参与。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜访伯里的外交官称：“他是以真主党的信任伙伴，这使他变得非常重要，但显然他也因以真主党或伊朗的态度受到了某种限制。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的炮火击中了阿拉姆运动根据地控制的地区，包括城塔里耶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里1938年出生于 Sierra Leone 的一个移民商人家庭，后来移居至黎巴嫩并在大学时活跃于政治领域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;什叶派社区的一位支持者称赞伯里帮助改善了该社区在宗派系统中的地位，在该系统中特权更多倾向于基督徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里是一名受过法律训练的政治家，接替了阿拉姆运动创始人穆萨·萨德尔在萨德尔失踪后成为阿拉姆运动的领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里亲身推动了阿拉姆运动的军事崛起，该运动与几乎内战中所有主要政党作战，其中也包括后来成为盟友的以真主党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派支持者大量进入了政府机构和安全机构，他似乎与以真主党政治共进退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年，一份美国大使馆的文件质疑他对于以真主党的真实态度，在文件于2010年公布后，他予以否认，坚称纳斯拉拉“就像我自己”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，阿拉姆运动的战士在以色列轰炸加沙地带期间加入了以真主党的炮击行动，以表达对加沙的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国使节开始访问贝鲁特并与伯里会晤，试图阻止黎以边境地区的交火事件，同时寻求说服以真主党撤退至盖尔尼河以北，该河在沿线30公里北上至该边境线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里曾对一位外国官员表示，“与其推动以真主党撤退到盖尔尼河北边，不如将盖尔尼河南移到边境线还要容易。”一位接近伯里的消息人士告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，伯里的反对者也批评他是导致2019年黎巴嫩因长期制度腐败导致金融体系崩溃而陷入经济困境的宗派精英之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有的人指责他拒绝召集议会会议选举总统，导致政府最高职位中的基督教职务空缺达两年多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交沟通角色的地位让以真主党的政治对手感到不满，如基督教的黎巴嫩力量党，认为任何谈判都应由黎巴嫩总统来进行。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比尔·伯里在贝鲁特与伊朗前议长阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议会议长纳比尔·伯里在贝鲁特（未图）与伊朗前议长阿里·拉里贾尼会面。路透社/扎伊特·苏丹尼（Thaier Al-Sudani）档案照片 2024年11月15日&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="贝鲁特建筑上悬挂着黎巴嫩议会议长纳比尔·伯里的画像" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年8月31日，贝鲁特，黎巴嫩议会议长纳比尔·伯里的画像悬挂在建筑上进行的纪念什叶派民兵组织阿拉姆运动创始人穆萨·阿勒-萨德尔失踪45周年纪念活动中的会场。路透社/莫罕默德·阿扎基尔（Mohamed Azakir）档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台兴起，交易者追求更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转移到一种新类型的平台，投资者可以通过将其代币锁定来换取奖励，但这种复杂的机制引起了分析师的警示，指出其可能对用户和加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重质押”日益流行的最新迹象显示，加密货币市场正面临更大的风险。随着价格飙升和交易者寻求收益率，比特币——最大的加密货币——接近历史高位；而以太币，第二大加密货币，今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押热潮的中心是总部位于西雅图的初创企业EigenLayer。该公司在2月从美国风险投资公司安德森·霍洛维茨加密部门筹集了1亿美元，吸引到了价值188亿美元的加密货币到其平台，而六个月前这一数字还不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人斯里勒姆·坎纳南在采访中告诉路透社，重质押是为扩展传统的加密货币存入流程——即所谓的“质押”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，其中包含了网络中许多计算机对谁拥有哪种加密货币进行检查和确认的过程。为完成这一过程，加密货币持有人，例如以太币持有者，会允许他们的资产被锁定作为验证过程的一部分。持有者在参与质押期间将暂时无法访问他们的代币，但作为回报，他们将获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还会为用户创建的新加密货币作为其所质押的加密货币的代表。重质押使持有者可以再次将这些新代币质押到基于不同区块链的程序和应用程序中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币界对其押注风险存在分歧，有些业内人士表示，由于这种做法还不够成熟，因此难以评估其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人，包括分析师，担心如果新代币被用作加密借贷市场中的抵押品，那么可能出现基于少量底层资产的无尽信贷循环，他们在这样的情况下认为，如果所有人都试图同时退出，这可能会导致更广泛的加密货币市场不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押品用作抵押品本身时，这并不是最理想的，这增加了新的风险因素。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师亚当·莫根·麦考利说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者的吸引力在于回报：一般而言，以太坊区块链上的质押回报率在3%-5%之间，但分析师表示，重质押的回报可能更高，因为投资者可以一次获得多种收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）领域最近的一项发展，在这个领域，加密货币持有者进行实验性投资，希望在无需出售资产的情况下获得可观的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer尚未直接向用户支付质押奖励，因为相关的机制尚未开发完成。用户加入该平台是在期待未来奖励或其他称为空投的赠品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正向平台上使用该服务的人员发放其新创建的代币。用户希望该代币“EIGEN”在未来会有一定的价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的莫根·麦考利表示，重质押平台的增长是由于用户寻求空投，称之为“真正真正投机的免费钱”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常风险。”美国加密交易所Coinbase的研究负责人戴维·杜昂表示（Coinbase的股票代码为COIN.O），该公司提供质押服务但不提供重质押服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在主动进行这项操作，期望能获得奖励，但不知道具体会是什么。”杜昂表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由前西雅图华盛顿大学助理教授斯里勒姆·坎纳南创立，他曾在其学术网站上提到自己是第一个在印度设计的微卫星团队的一员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称为验证服务市场，连接那些想要质押代币的人与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重质押平台已经出现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为用户重质押其代币，并生成新代币以代表重质押资产。&lt;br&gt;这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;坎纳南表示，该平台的目的是让用户选择在哪里质押他们的代币，并帮助新的区块链服务增长，而不是激励更多的加密抵押借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何正式关系，这是正在出现的现象。”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的杜昂表示，重质押可能会带有“隐藏的风险”——如果重新质押的代币被用于加密借贷，在加密市场的下跌期间可能会出现被迫平仓和更高的波动性，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场的抛售加剧了高风险借贷现象，因为作为抵押品的加密代币在Luna和Terra代币崩盘后迅速失去了价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们并未看到重质押问题对传统金融市场构成任何实质性风险。”标普全球评级的数字资产分析负责人安德鲁·欧内尔表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密世界正变得越来越与主流金融相连接，重质押正在吸引机构投资者的兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;渣打银行的加密部门Zodia Custody预计了大量的机构对加密资产质押感兴趣，但认为重质押过远，因为它难以建立资产去向和奖励分配的“纸面记录”。首席风险官阿诺什·埃雷万提到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;野村银行的加密部门Laser Digital已与Kelp DAO合作为客户的部分资金进行反质押，Kelp DAO在四月的博客帖子中表示。Laser Digital未对路透社的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密的瑞士银行Sygnum表示，它为客户质押的加密资产，并期望“一个新的重质押生态系统将出现”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;これは巴黎、フランスで3月9日に撮影されたビットコインを表現するイラスト写真です。Reuters/Benoit Tessier/Illustration/ファイル写真&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;これは2023年6月16日撮影の ethereumのイラストレーション写真です。Reuters/Dado Ruvic/Illustration/ファイル写真&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>