<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 21 Jan 2025 10:33:54 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国称朝鲜无核化仍是目标，即便有报道称特朗普称其为核电国家</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-says-denuclearising-north-korea-still-goal-after-reports-trump-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;韩国国防部周二表示，朝鲜半岛持久和平的前提是必须继续实现朝鲜无核化的目标，此前有报道显示美国总统唐纳德·特朗普表示将朝鲜称为“核大国”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="板门店所在的非军事区（DMZ）内的停战村" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OLQ4SG7XWRMB3PXB4JRZMDUXSQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;这张照片拍摄于2022年7月19日，南朝鲜板门店所在的非军事区（DMZ）内的停战村附近。朝鲜的旗帜在板门店宣传村的葛宗洞飘扬。路透社/金Hong-姬/图库/文件照片&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 02:08:48 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-says-denuclearising-north-korea-still-goal-after-reports-trump-2025-01-21/</guid></item><item><title>韩国尹正首次出席弹劾审判</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-koreas-yoon-attend-impeachment-trial-first-time-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;韩国总统尹锡悦将于周二出席宪法法院弹劾聆讯，可能会有机会为自己辩护或回答关于他在年初企图实施戒严令的质疑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦自上周起因另一起刑事调查而被拘留，该调查质疑他是否有意发动叛乱，企图在12月初实施戒严令。此举震惊了全国，但在短时间内被议会否决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦的律师表示，尹锡悦将于周二在宪法法院出庭，该法院正在审视一项弹劾动议，指控尹锡悦违反宪法职责。法官将决定是否永久免除他的职务或让他复职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦的法律顾问郑东贤表示，团队将尽力帮助总统“作出必要说明”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦可能会在法庭上发言，也可能被宪法法院的大法官提问。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦出席弹劾聆讯的选择与他对刑事诉讼的坚决抵抗形成了对比，在刑事诉讼中，他拒绝回应调查人员的传票或参加审讯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦的法律团队否认他策划了叛乱，这是韩国可处以终身监禁甚至可能判处死刑的罪行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当上周弹劾聆讯开始时，尹锡悦的律师称此次弹劾是对总统的政治攻击，由反对党利用议会多数权进行，与维护宪法秩序无关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自12月14日起共三分之二的反对党和少数党支持以及尹锡友人民力量党的12名成员，支持对尹锡悦进行弹劾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于尹锡悦的支持者发起的抗议，宪法法院在市中心的安保措施加强了。上周日清晨，逮捕令下达后，一群愤怒的尹锡悦支持者对该区法院进行了破坏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法院前两侧塞满了数十辆警方巴士，以便在下午2点（英国格林尼治标准时间0500）聆讯开始前限制进入法院。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦预计将会由矫正服务车辆护送，从首尔拘留中心被送往宪法法院。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="被弹劾的韩国总统尹锡悦抵达首尔西部地区的法院" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NI4BOWTXO5MXVO5E647CDOQLGA.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名被认为是被弹劾的韩国总统尹锡悦的车辆在2025年1月18日抵达韩国首尔。Kim Min-Hee/Pool via REUTERS/文件照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔总统府发表国家地址" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HQ62K2JIN5OYHPM7CJFX446G2U.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;韩国总统尹锡悦于2024年12月12日在首尔总统府发表国家地址。总统府/手头照片，经REUTERS/文件照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 03:21:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-koreas-yoon-attend-impeachment-trial-first-time-2025-01-21/</guid></item><item><title>特朗普的命令给TikTok争取到了缓刑，但附加了条件。</title><link>https://www.reuters.com/technology/tiktok-awaits-trump-reprieve-china-signals-open-deal-2025-01-20/</link><description>&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普于周一签署了一项行政命令，将此前定于1月19日生效的对TikTok短视频应用的封禁令推迟75天执行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但特朗普表示，作为让TikTok继续存活下去的条件，美国应拥有TikTok美国业务的半数股份。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这款被1.7亿美国人使用的短视频服务曾于1月16日午夜前数小时面向美国用户短暂下线，因为周六即将生效的一项法律，该法律基于国家安全理由要求 TikTok 的中国所有者字节跳手在1月19日前出售TikTok。美国官员曾表示，由于由字节跳手所有，存在美国用户数据被滥用的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TikTok于1月17日恢复了服务，并感谢特朗普为TikTok及其商业伙伴提供保证，称他们不会因维护该应用程序而面临巨额罚款。该应用程序及其网站在周一运作正常，但TikTok仍无法在苹果和谷歌的应用商店中下载。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在周一宣誓就职后不久签署的行政命令要求司法部部长“不予执行相关法律，以允许我的政府有机会确定对TikTok采取合适的行动路线。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该行政命令结束了48小时内的法律博弈和政治阴谋，这一变化令数百万TikTok用户的心情从悲伤变为喜悦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;围绕TikTok的争议也发生在中美关系紧张之际。特朗普表示他计划对华征收关税，但也表示希望与中国领导人进行更直接的接触。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在周一晚间签署这项行政命令时表示，他“可以看到”美政府可能在TikTok中拥有50%的股份，并且作为股份的一部分，美国政府可以监管该平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普补充说，如果协议没有得到中国的批准，“那就不值钱了，所以我们创造了价值，为什么我们不配得上获得一半？”他称该公司的价值可能高达数百亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普没有正式引用该法允许的90天暂停执行的条款，该条款仅在字节跳手在90天内达成有约束力的协议出售TikTok应用时才可使用。他表示，作为替代方案，他们可以考虑合资企业的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;要求在大型公司继续使用其产品的情况下要求政府拥有股份将是前所未有的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的言论并未提及是否准许字节跳手或其他中国实体持有TikTok股份，或者该协议是否能够解决关于美国用户数据安全的国家安全担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该政令指示司法部向为TikTok提供服务的公司如苹果（AAPL.O）、谷歌母公司Alphabet的谷歌（GOOGL.O）和甲骨文（ORCL.N）发出信函，称“未违反法律，在上述指定期间内的任何行为也不承担法律责任。”目前还不清楚特朗普的命令是否足以让这些公司在美国的应用商店中恢复该应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“坦率地说，我们别无选择，我们必须拯救它，”特朗普在1月16日就职前的集会上表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一宣布正值中国首次表示愿意作出交易，维持TikTok在美国的运营。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当被问及应用程序的恢复和特朗普希望达成的协议时，中国外交部在周一的例行新闻发布会上表示，该公司应“独立”决定其运营和交易。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="TikTok House at Davos Economic Summit" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OCHXSWOEDJLFLCVEADUD5RUSH4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;REUTERS/Yves Herman&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 20 Jan 2025 15:48:21 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/tiktok-awaits-trump-reprieve-china-signals-open-deal-2025-01-20/</guid></item><item><title>独家：美国官员和倡导者称特朗普政府将从航班上撤下近1,660名阿富汗难民</title><link>https://www.reuters.com/world/us/trump-administration-canceling-flights-nearly-1660-afghan-refugees-say-us-2025-01-20/</link><description>&lt;p&gt;美国政府批准重新安置至美国的近1660名阿富汗人，包括现役美国军事人员的家属成员，其航班被川普总统暂停美国难民计划的命令取消，一名美国官员和难民安置倡导者周一表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该群体包括等待与家人团聚的无伴儿童及因曾为美国支持的阿富汗政府作战而面临塔利班报复的阿富汗人，阿富汗撤离联盟（#AfghanEvac）的负责人Shawn VanDiver及一名美国官员表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外，数千名已获美国难民身份但尚未安排从阿富汗或邻国巴基斯坦回国航班的其他阿富汗人也将处于不确定状态，这些人士表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;川普在其胜选2024年大选时，将移民管控作为主要承诺之一，导致美国难民计划悬而未决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国白宫及负责难民事务的国务院对此拒绝置评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“阿富汗人和倡导者感到恐慌，”VanDiver表示，“我今天已经把手机充了四次电，因为不断有人给我打电话。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们已经警告他们这会发生，但他们还是这么做了。我们希望他们能重新考虑，”他在与过渡团队接触时如此说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;VanDiver的组织自2021年8月塔利班占领喀布尔后，一直与美国政府合作，协助从阿富汗撤离并安置阿富汗人到美国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自前总统乔·拜登政府自喀布尔混乱撤军以来，近20万名阿富汗人被接收到美国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;川普在周一宣誓就任第二任期后预计将签署的数十项行政命令之一暂停美国难民项目至少四个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新白宫官网称，川普“暂停难民安置项目，因为社区被迫收容大量不安全的移民群体，导致社区安全和资源受到压力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们知道这意味着无伴儿童、曾为我们部队训练、战斗和流血或受伤的阿富汗盟友、现役美国军人家属都将处于滞留状态，”VanDiver表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;VanDiver及其美国官员表示，被批准在美国作为难民重新安置的阿富汗人已被从从喀布尔至4月间计划航班的名单中移除。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;众议院外交事务委员会少数党裔民主党成员在推特上抨击这项举措，称其为“抛弃行为。让审查通过的阿富汗盟友面临塔利班的暴政是可耻的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其中包括近200名出生于美国或归化成为美国公民的阿富汗裔现役美国军人家属成员，他们表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被从航班名单中移除的人还包括尚不确定数量的曾在美国支持的喀布尔政府服役的阿富汗人，以及约200名无伴儿童，这些儿童的父母或逃避冲突时将孩子带来美国的阿富汗难民，VanDiver及美国官员表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们还表示，因曾在美国合同商或相关组织工作的阿富汗人也符合难民身份，也位列其中。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="阿富汗难民抵达弗吉尼亚州杜勒斯机场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JQOT7JAHTZMQ5CETWLSAZHOAIM.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;塔利班在2021年9月1日占领喀布尔后，美国军队完成从阿富汗的撤军。一名阿富汗儿童从将难民带到杜勒斯处理中心的公共汽车上挥手。图摄于美国弗吉尼亚州杜勒斯国际机场。路透社/凯文·拉马克/文件图&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国国务卿安东尼·布林肯出席阿富汗Evac联盟成立后签署谅解备忘录仪式" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YEOQ5GBCTZND5JAZTXON2ANYCQ.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国国务院部长安东尼·布林肯出席阿富汗Evac联盟创始人Shawn VanDiver在国家外交历史博物馆签署谅解备忘录仪式。图摄于美国华盛顿。Mandel Ngan/路透社/文件图&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 20 Jan 2025 22:03:08 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/trump-administration-canceling-flights-nearly-1660-afghan-refugees-say-us-2025-01-20/</guid></item><item><title>熟悉的特朗普开启了新的美国时代</title><link>https://www.reuters.com/world/us/new-american-era-is-ushered-by-familiar-trump-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;在就职演说中，美国候任总统唐纳德·特朗普承诺一个新时代的到来，并自视为一名团结者。然而，一场预示着光明未来的演讲却常常回响着过去的旋律。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的许多言论反映出八年前他在首次就职演讲时的语调，当时他谈及的是一个经济衰败、犯罪肆虐的城市。在周一的演讲中，特朗普将自己定位为在民主党前总统乔·拜登领导下被武器化司法系统所迫害的受害者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普声称，在意外的政坛复兴中胜选，并以获得普选票的优势正式宣誓就职，终结了四年前特朗普支持者冲击同一建筑物所引起的混乱，他获得了推行其国家愿景的授权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“从这一刻起，美国的衰落已经结束，”特朗普在其位于美国国会圆形大厅内的演讲中说道。“我们的黄金时代才刚刚开始。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他承诺将成为一名“和平缔造者和团结者”。然而，紧接着，特朗普宣布了一系列重大的政策变革，这些变革已深深植根于国家的分歧之中。他誓言结束联邦多元化计划，并声称要签署一份声明，称人类仅有两个性别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在重新定义性别和种族多样性问题的同时，特朗普呼吁进行一场常识革命，其中包括接纳一些人群并排斥另一些人群。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普感谢支持他竞选的黑人和拉丁裔选民，并在民权领袖马丁·路德·金纪念日表示，他希望让被杀害的民权领袖的梦想成真。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普心目中的这个梦想似乎是他所指的是一个“种族盲视”的美国，一个纯粹的精英社会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管2024年总统选举的普选票差距仅超过一个百分点，特朗普暗示自己的胜利赋予他推行强硬右翼政策的许可，同时强调认为他去年遭遇的生死危机实际上是一种天命干预，进一步增强了他的决心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“上帝保佑，使我再次让美国变得伟大，”特朗普说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在激烈的选举后，新总统通常会调整其竞选风格的语言，并停止对政治对手的攻击。但特朗普并非如此。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当天，拜登就座一旁，特朗普尖锐地批评了前总统在移民政解和外交事务政策上的措施，认为这给了自己重新翻转这场“惨烈背叛”的授权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这只是一场竞选演讲，”历史学家、乔治·华盛顿总统图书馆的执行总监林赛·切夫金斯基评论道，“他将同样的人视为同样的问题。这是同样的怨恨。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的近期内务议程主要集中在推翻拜登政府以来的政策上，而非详细详细罗列其行政工作的雄心勃勃的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普有时也使用充满雄心的措辞，提及国家的“天赋使命”，并暗示希望扩展其疆域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在2017年首次就职时也曾呼吁团结，而随后的总统任期却被分裂的政治立场和政策困扰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了向前迈进，特朗普可能需要在未来数周和数月内证明他能够放手那些使他持续播动的怨恨——两次弹劾和2020年对拜登的选举失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在过去的八年里，我经历了任何美国总统在我们250年的历史中所经历的最大考验和挑战。”特朗普说。“在这过程中，我学到了很多东西。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普没有具体说明他学到了什么，而是在就职演讲和其他当天支持者演讲的前后，他听起来仍是那些年来美国人熟悉的那个怨恨不已的特朗普。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="夕阳映照下，人们走在美国国会大厦圆形大厅的高层" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H5DO57O2TNP2HFE2T3LPIMLRVA.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;人们走在美国华盛顿特区美国国会大厦圆形大厅的高层，拍摄于2023年1月4日，图片来源：路透社/伊冯·霍奇斯，文件照&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="特朗普第二任总统任期的就职典礼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/46NGQMKITFOXLHI7H3BSJ6HH54.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;美国华盛顿特区，2025年1月20日，特朗普总统在第二个总统任期的就职典礼当天，在国会一号竞技场内举行的就职游行中调整麦克风。路透社/卡洛斯·巴里亚，文件照&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 01:24:32 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/new-american-era-is-ushered-by-familiar-trump-2025-01-21/</guid></item><item><title>特朗普面临艰巨挑战兑现其承诺的“黄金时代”</title><link>https://www.reuters.com/world/us/trump-faces-stiff-challenges-delivering-his-promised-golden-age-2025-01-20/</link><description>&lt;p&gt;唐纳德·特朗普总统面临着在国会高度分裂、不可避免的法律诉讼和不合作的世界领导者面前，实现“美国黄金时代的承诺”的艰巨任务。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在宣誓就职后，特朗普概述了一系列广泛的行政命令，这是其宏伟议程的第一步，旨在扩大美国领土、限制移民、增加化石燃料生产并撤销环境法规。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普的支持者和顾问早已连续数月起草行政命令和机构规章。他们私下和公开声称，他们比之前（2017-2021）准备得更好，因为在2017-2021年间，共和党内部分歧频繁，缺乏前瞻性导致在法庭和国会的进展受挫。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普这次将受益于一个保守主义深厚的最高法院，该法院在竞选期间为他赢得了几个重要的法律胜利，九名法官中，三分之一是他的任命。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不过，他已经服务过一届任期，将在四年后卸任，许多提议涉及重大制度变革，肯定会引发大量诉讼，检验宪法法律的界限。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;倡导组织——从环境保护组织塞拉俱乐部到美国公民自由联盟——正在制定计划，以抵制这些措施。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普团队在周一确认，计划尝试废除出生公民权，这是长期以来被视为宪法原则，几乎所有人出生在美国都是公民的基本权利。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;专家表示，被拒公民权的起诉者将导致长期法律纠纷。大多数学者认为出生公民权被宪法第十四修正案明确规定，认为宪法赋予国会公民权的调节权。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此前，没有任何一位总统试图通过行政手段重新定义公民权规则。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普移民计划的另一项内容——援引1798年《敌国Alien》法令——也可能面临法律挑战。该法令很少使用，通常允许在冲突期间驱逐某些外国人，仅被使用过三次。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普前国土安全部官员乔治·费舍曼去年告诉路透社，特朗普政府需要证明移民是被外国政府派遣的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我担心过承诺太多。”费舍曼说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普在就职演说中还提出将驱逐“成千上万的刑事外国人”，但这将耗费数十亿美元，并可能持续多年。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普最难以实现的承诺之一可能是保持抖音在美国的运营。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;虽然特朗普在周一的就职演说中没有提到抖音，但他最近表示希望保留该应用的功能。虽然在周日开始被实质禁用，但特朗普表示他将尝试拯救它后，它在美国用户中短暂中断后重现已上线。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普的长期选择可能仍然有限。如果某些条件满足，拜登可能会授予抖音的拥有者字节跳公司额外90天的时间为其找到美国买家。但拜登没有授予这一延期，现在期限已过，该选择可能不在选项中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;费舍曼表示，若要长期解除禁令，特朗普可能需要指示司法部“不优先”实施或暂缓执行相关法律，这将带来法规不确定性，可能不是科技公司愿意承担的风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普的立法选择可能也有限。一些美国参众两院的盟友多次公开反对特朗普，表示抖音必须被美国公司购买或立即停止运营。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普在竞选期间频繁承诺在就任前解决乌克兰战争，但他未能实现这个目标，其顾问现在承认达成和平协议可能需要几个月的时间。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在就职演说中，特朗普重申了他的抱负，即在任期内将美国送一名宇航员登陆火星。2029年1月，他的任期结束时，工作难度很大。以参考，月球距离地球约239,000英里，而火星的平均距离约为1.4亿英里。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国国家航空航天局12月宣布，美国宇航员重返月球的任务将再次推迟。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普周一表示，将宣布国家能源紧急状态，以释放国内化石燃料生产。尽管法律专家认为总统拥有广泛权力宣布国家紧急状态，但拜登可能会提供阻力，以阻止特朗普某些可能希望采取的措施。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;例如，本月早些时候，拜登根据外大陆架领土法禁止东海岸和西海岸、墨西哥湾东部以及阿拉斯加北冰洋部分地区的所有油气钻探。特朗普表示将废除这一禁令，但法律专家认为总统是否有此权力还不明确。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在特朗普第一届任期中，他试图通过行政命令撤销阿拉斯加附近的钻探禁令，但联邦法官裁定他的指令是非法的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;联邦法律赋予特朗普宣布能源紧急状态的权利，可能允许他暂时暂停对发电厂的排放规定，规避能源项目的环境评估。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="特朗普第二任期就职典礼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HM2NRPV5IRLC7DLGAJRGEHPURY.jpg" /&gt;        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;第47任美国总统唐纳德·J·特朗普进入美国国会大厦穹顶的就职典礼舞台。&lt;br&gt;肯尼·霍尔顿/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="特朗普第二任期就职典礼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/X4CBTDU6N5NG7N54XYP2YWJ5AQ.jpg" /&gt;        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国宾夕法尼亚大道美国国会大厦，2025年1月20日，美国总统唐纳德·特朗普和夫人梅拉尼娅离开美国国会大厦参加特朗普第二任期的就职典礼。路透社卡洛斯·巴里拉&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="特朗普第二任期就职典礼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MUJX45YZHZMSXC5D2IRMNBMJUU.jpg" /&gt;        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;特朗普在美国国会大厦的穹顶里发表讲话。&lt;br&gt;安德鲁·哈尼克/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="特朗普第二任期就职典礼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TECG4TS6A5NTLHO7OV752EFANM.jpg" /&gt;        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月20日，美国总统唐纳德·特朗普在华盛顿特区美国国会大厦的解放厅总检阅队伍。萨布妮娅/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 20 Jan 2025 22:10:11 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/trump-faces-stiff-challenges-delivering-his-promised-golden-age-2025-01-20/</guid></item><item><title>加沙居民在停火第二天开始在废墟中搜寻人员</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/palestinian-rescue-workers-begin-search-people-under-rubble-day-two-ceasefire-2025-01-20/</link><description>&lt;p&gt;巴勒斯坦人于周一开始搜寻数千名被认为仍被埋在废墟下的加沙居民，居民们对持续15个月的战争给这个领土造成的破坏表示震惊，在以色列与哈马斯停火的第二天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这场持续15个月的冲突停火从周日开始生效，以色列和哈马斯达成了停火协议，以色列释放了首批三名被哈马斯扣押的人质，并释放了90名此前被以色列关押的巴勒斯坦人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在焦点转向了重建工作；重建加沙自治领土面临巨大挑战，以色列军队因2023年10月7日哈马斯对以色列的袭击而摧毁了加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次袭击导致1200人死亡，约250人被扣押，根据以色列的统计。在随后的冲突中，巴勒斯坦方面称，超过47000人丧生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦民事紧急服务部门发言人马哈茂德·巴斯勒表示：“我们正在搜寻1万名烈士，他们的遗体仍然被埋在废墟之下。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示，至少2840具尸体已经熔毁，完全无法辨认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加沙难民穆罕默德·古玛亚失去了他的兄弟和侄子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是一场巨大的震惊，因为成千上万的人失去了家园，造成了全面的破坏。这不只是地震或洪水，而是一场灭绝人性的战争，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着援助物资不断涌入巴勒斯坦自治领土，居民们涌向市场，一些人表达了对物价下降和新食品（如进口巧克力）出现的喜悦情绪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“物价下降了，战争结束了，有更多货物可以跨境运输，”来自加沙市的流离失所女性阿亚·穆罕默德-扎基说，她目前暂住在加沙中部的代尔巴勒赫拉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;协议要求在最初六周的停火期间，每天有600辆载有援助物资的卡车进入加沙地带，其中包含50辆携带燃料的车辆。一半的援助卡车将送往北部，当地专家警告称粮食短缺即将来临。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加沙居民和医务工作者表示，总体而言，停火似乎正在持续，尽管有零星事件发生。医务人员称，自周一早上起，南部城市拉法有8人被以军火力击中，但未详细说明伤情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以军表示，有可疑人员接近根据停火协议部署的部队，以军朝他们发射了警告性炮弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周日获释的以色列人质之一伊梅丽·达马里周一在Instagram上发布了一条信息：“我回到了生活中，我的亲人们。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我是世界上最幸福的人，仅仅活着就是如此。”达马里是一名英国-以色列公民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在以色列占领的巴勒斯坦约旦河西岸地区，大部分被释放的巴勒斯坦囚犯返回了家乡。那里的尼达娅·扎格赫比终于能够拥抱她曾因被以色列军队逮捕而留下的三个孩子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当扎格赫比到达她们的家中时，她的女儿萨丹和席拉泪流满面，紧紧地拥抱他们的母亲，她穿着花环，头戴传统的巴勒斯坦头巾。她们的母亲说：“我每晚都在梦中梦见他们，想象他们在做什么。我知道，这里的人们非常支持他们，并照顾得很好，但母亲的情感总是超越一切其他情感。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;恢复加沙的战争破坏预计需要数十亿美元。联合国本月发布的一项评估报告指出，清除以色列轰炸后的超过5000万吨废墟可能需要21年时间，耗资高达12亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国去年的一份报告称，重建加沙的损毁家园预计至少需要到2040年，但可能需要更长时间。废墟中可能受污染含有石棉，参与战争的难民营地可能使用了这种材料进行了重建。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位联合国开发计划署官员在周日表示，因冲突，加沙的发展进度被推迟了69年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列表示，他们在战争中的目标是根除哈马斯并摧毁其建造的地下的隧道网络。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="以色列和哈马斯的停火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HQNBDKYQFJPOJEYZNTG5RIB3FQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;加沙南部拉法洛，在以色列与哈马斯停火后，民众从移动卡车中抢救灾援。REUTERS/莫罕默德·萨勒&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="以色列和哈马斯的停火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2RSZXDFTPNIBFEBTUABLVR74R4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;加沙南部拉法洛，2025年1月20日，REUTERS/哈特姆·哈利德&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="以色列和哈马斯的停火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4MWKRS4B5NKH3G3LQHLJXJEQN4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;加沙南部拉法洛，人们经过被战争摧毁的房屋和建筑物废墟，REUTERS/哈特姆·哈利德&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="以色列和哈马斯的停火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/54IWPOBPLZNLBI5QE72GGMNIF4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;加沙南部拉法洛，人们骑着车辆穿过战争摧毁的房屋和建筑物废墟，REUTERS/哈特姆·哈利德&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="以色列和哈马斯的停火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6KL6D2BNDJOVXIGCABO7OTK4RE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;加沙南部拉法洛，一名女子走过被战争摧毁的房屋和建筑物废墟，REUTERS/哈特姆·哈利德&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="以色列和哈马斯的停火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PXIALRHSTNLRNMYHGZ7JVYEW5E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;加沙南部拉法洛，一面巴勒斯坦国旗飘扬在战争摧毁的房屋和建筑物废墟附近，REUTERS/哈特姆·哈利德&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 20 Jan 2025 12:27:23 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/palestinian-rescue-workers-begin-search-people-under-rubble-day-two-ceasefire-2025-01-20/</guid></item><item><title>特朗普赦免了几乎是所有因1月6日国会山骚乱被指控的人。</title><link>https://www.reuters.com/world/us/trump-preparing-issue-sweeping-pardons-defendants-charged-jan-6-attack-abc-news-2025-01-20/</link><description>&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普于周一特赦了几乎所有因参与2021年1月6日袭击美国国会大厦事件而被刑事起诉的人，以此向支持者们表示团结，这些支持者曾以他的名义冲入了美国权力中心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项决定取消了几乎1590名被指控与该动乱有关的各项指控中的大部分法律后果。例外的是，罗姆斯和誓言守护者这两个极端右翼组织的成员，他们的刑期已经被缩短，并将被从联邦监狱中释放。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普还指示美国司法部长撤销所有与该动乱相关的待决案件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这些人已经遭受了极大的伤害，”在上次年末以来首次重回椭圆形办公室后，特朗普（共和党人）表示。“对他们所做的事情，已经超过了令人难以置信的地步。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些举措兑现了特朗普竞选时的承诺，即帮助那些在袭击中因犯罪行为而被起诉并在许多情况下被判刑的支持者们。那次袭击是为了试图阻止国会认证民主党总统乔·拜登2020年总统选举的胜利，那次认证最终宣告失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫声明称，这种调查是一种“严重的国家不公”，并表示特赦将启动“国家和解”的进程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些因参与1月6日事件而服刑的联邦囚犯可能最快在周一就会被释放，一名联邦监狱的发言人表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2021年，在特朗普的一场煽动性演讲之后，数千人涌向国会大厦，推倒路障，殴打警察，并且迫使其参议员和副总统迈克·彭斯逃命，因为他们正在正式确认选举结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;获特赦的人包括前骄傲男孩组织（Proud Boys）领导者恩里科·塔里奥，他因叛乱阴谋被判处22年监禁，这是任何因该事件被起诉犯罪者中的最长刑期。塔里奥曾被裁定策划推翻2020年选举后权力转移的暴力活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他人则因使用管道、棍棒和化学喷雾袭击保护国会大厦的警察而被判有罪。约140名执法人员在暴力事件中受伤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在骚乱中死亡的有四人，其中一名支持特朗普的人在警察开枪后丧生。有五名警察死于与袭击事件相关的各种原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前誓言守护者武装民兵组织领袖斯特沃特·罗思没有被赦免，但他的18年监禁刑罚被减刑，预计将于近期获释。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他成员也被缩短刑期或减刑。检方指控骄傲男孩组织和誓言守护者组织在特朗普失去2020年总统选举后组织暴力活动，并积极参与了此次攻陷国会的活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;倡导团体保护民主政策倡导者格兰特·图尔德说，这些特赦“传达出的信息是，如果你为一个事业而参与暴力活动，特朗普将保护你。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这些特赦为未来的犯罪行为包括暴力行为铺平了道路。”图尔德说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据美国司法部的数据，有超过600人因袭击或阻碍警察在那次骚乱中被指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统的赦免权力包括通过赦免去除定罪的法律后果或通过减刑缩短或修改刑期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国宪法赋予总统广泛的赦免权力，而没有适用于挑战总统赦免决定的法律机制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近日，几位关键的特朗普盟友表示，他们不期待为暴力行为提供帮助的人获得赦免。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同样地，副总统JD·范斯在接受福克斯新闻本月早些时间的采访时表示，“如果你在那一天参与了暴力活动，显然就不应获得赦免。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的决定结束了司法部称之为历史上规模最大的调查。联邦调查局和联邦检察官在过去四年里追踪并指控了据称参与暴力尝试阻止2020年大选后权力转移的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的特赦行动是其非凡政治复苏的又一迹象。在骚乱后的几天里，特朗普被同僚共和党人谴责，被从重要社交媒体平台上驱逐，并遭众议院弹劾，尽管他后来在参议院被宣告无罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普还在他试图推翻2020年选举失利的过程中面临刑事指控，有一项旨在追究他为国会山暴动负责的案件。这些指控在特朗普赢得上次选举后被撤销。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;针对国会山暴乱被告的指控从低级别的未授权进入罪到针对骄傲男孩组织和誓言守护者组织领导人（被裁定计划使用暴力阻止权力交接）的叛乱阴谋罪不等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;约1100人承认联邦指控，其中327人承认重罪，682人承认轻罪。根据美国司法部的数据，另有221人经审判被判定有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据数据，约1100人被判处刑罚，其中包括667名被判入狱的被告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普此举发生在拜登在其作为总统的最后几周内积极使用赦免权之后。拜登赦免了包括他兄弟在内的其家人，以及其他一些成员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登周一为一些特朗普及其支持者的顶级目标预先赦免了他们，包括前联合参谋长联席会议主席马克·米利和调查国会山暴乱的国会委员会成员。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="支持唐纳德·特朗普的美国支持者聚集在华盛顿" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SAHN4AZ7CZJTHLVCQZ5YOG57SM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;2021年1月6日，美国华盛顿，支持时任总统唐纳德·特朗普的示威者在美国国会大厦前，可以看到由警方军火造成的一起爆炸。路透社/莉亚·米利斯/文件照片&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="华盛顿白宫椭圆形办公室内的唐纳德·特朗普" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MLQVT6LETFN3JKRCXF3BEFXU5Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;2025年1月20日，美国总统唐纳德·特朗普在美国华盛顿白宫椭圆形办公室内签署针对1月6日事件被告的特赦令。路透社/卡洛斯·巴里亚&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="唐纳德·特朗普第二次总统任期宣誓就职仪式" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KDLWQQ2T3BOPJHWP5NG47U4QRM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;2025年1月20日，美国华盛顿国会会议中心内的屏幕上显示了即将就任的第二任总统唐纳德·特朗普。路透社/安德佳·佩罗贝利&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 20 Jan 2025 19:08:14 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/trump-preparing-issue-sweeping-pardons-defendants-charged-jan-6-attack-abc-news-2025-01-20/</guid></item><item><title>韩国尹氏回避质询，支持者因法院暴行面临指控</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-koreas-yoon-shuns-questioning-security-tightened-after-court-rampage-2025-01-20/</link><description>&lt;p&gt;韩国罢免的总统尹锡悦拒绝在调查其是否犯有叛乱罪的调查期间接受调查人员的询问，此举发生在数十名其支持者因上周五对法院大楼的暴力袭击面临指控之际。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当局表示，他们已经加强了对尹锡悦被羁押的首尔拘留中心以及负责审理弹劾案、决定是否永久解除其职务的宪法法院的安全措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦的律师尹卦根表示，尹锡悦计划参加未来的弹劾听证会，包括周二的听证会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为上周对12月3日短暂宣布的非常状态令的调查的一部分，尹锡悦成为首位被逮捕的在职韩国总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;调查人员周一前往拘留中心意图强制传唤尹锡悦，但尹锡悦多次拒绝配合接受调查后，在当晚9点左右停止了这种尝试，廉氏高门反贪局发表声明称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该廉氏高门反贪局正领导这场刑事调查，表示将采取法律措施，包括再次强制传唤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，法院批准了逮捕令，尹锡悦因此正式被羁押，包括拍下其通缉令照片。这之前，法院援引了原告可能毁坏证据的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;判决下达后不久，愤怒的尹锡悦支持者冲入首尔西区法院大楼，毁坏财产并与警察发生冲突，有时警察也被人群手中的破碎隔离栏攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据韩联社报道，在冲突后被捕的90人中，警方计划对66人提起越界、妨碍公务和袭击警察的指控，继续拘留。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他违法者仍在被识别中，警方也将对他们采取法律行动，代理司法部长金硕奎宣布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;代理总统崔商墨对法院大楼发生的非法暴力事件表示深切遗憾，并敦促警方严格执行法律，防止类似周日的情况再次发生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一动荡正值韩国有史以来最严重的政治危机之一，对亚洲第四大经济体造成了震撼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩国央行周一将2025年的经济增长预期下调至1.6%至1.7%，而此前11月的预测为1.9%，理由是政治不确定性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数百名抗议者，在一些人向警戒线扔灭火器之后，打破了在周日凌晨3点左右下达的羁押令后下达的警戒线，进入了法院大楼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;视频片段还显示，一些抗议者在法官办公室所在的走廊内叫喊批准逮捕令的法官的名字。金泰宇，全国法院主管，表示至少有一个法官的办公室被强行闯入。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些参与者还通过YouTube的直播画面展示抗议者破坏法庭场景，高呼尹锡悦的名字。一些直播过程中被捕的人也在画面中被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一尹锡悦拒绝被廉氏高门反贪局强制传唤参加调查，这是在他一再拒绝配合调查后的最新态度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的律师指出，针对周三逮捕令及其拘留令的质疑是合法的，理由是一审法院位于错误的司法管辖区，而廉氏高门反贪局本身也没有法律权限进行调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;叛乱，这是尹锡悦可能面临的罪名之一，是为数不多的韩国总统可能承担责任的罪名，该罪名在技术上可判处死刑。不过，韩国近30年来尚未执行过死刑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦通过他的律师表示，对于周日法院大楼发生的暴力袭击事件感到震惊和不幸，呼吁人们和平地表达意见。在其声明中，尹锡悦还表示理解许多人感到愤怒和不公平，并请求警方采取包容的态度。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="抗议者在法院大楼被延长羁押令后冲入法院" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/324ZFUFEQZJAHJKSGVTWBQ3HIQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&amp;lt;i&amp;gt;2025年1月19日，首尔，抗议者冲入法院大楼，这是法院在扣押罢免总统尹锡悦20天的决定后发生的情况。Yonhap via REUTERS/路透社文件照片&amp;lt;/i&amp;gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 20 Jan 2025 07:24:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-koreas-yoon-shuns-questioning-security-tightened-after-court-rampage-2025-01-20/</guid></item><item><title>特朗普下令美国退出世界卫生组织</title><link>https://www.reuters.com/world/us/trump-signs-executive-withdrawing-world-health-organization-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;美国将在总统唐纳德·特朗普的宣布下退出世界卫生组织（WHO），称该全球健康机构在新冠疫情期间及其他国际健康危机中处理不当。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普表示，世卫组织未能独立于“世卫组织会员国不当政治影响”的控制，要求美国缴纳“不公平且不成比例的费用”，相对于其他成员国，例如中国，美国贡献的金额要高得多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“世卫组织已经剥削了我们，全世界都在剥削美国，这种情况再也不会发生了。”特朗普在签署撤出世卫组织的行政命令时说，他刚刚宣誓就任第二个任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织未立即对此请求置评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此举意味着美国将在12个月内退出联合国卫生机构，并停止所有对其工作的财政贡献。美国是世卫组织最大的财政捐助国，其资助约占总体资金的18%。世卫组织最近两个财年预算（2024-2025年）为68亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国的退出可能会使组织内诸多项目陷入风险，包括对抗全世界最大的传染病杀手——结核病，以及其他疾病如艾滋病和健康紧急情况等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行政命令称，在撤出过程中，美国将暂停与世卫组织的新冠肺炎条约谈判。美国政府与世卫组织的合作人员将被召回重新分配，并寻找合作伙伴接手必要的世卫活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;命令还指示政府尽快审查、废除并替代2024年的美国全球卫生安全战略。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织最大的捐助者除了比尔及梅琳达·盖茨基金会（主要用于脊髓灰质炎根除）和全球疫苗免疫联盟Gavi（一所全球疫苗筹款机构）之外，还包括欧盟委员会和世界银行。德国是第二大国家捐助者，其贡献占WHO资金的大约3%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普退出世卫组织并不意外。他在2020年其第一任期期间就开始着手退出，指责世卫组织帮助中国试图“误导世界”关于新冠起源。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织强烈否认这一指控，并表示继续敦促中国政府分享数据，以便确定新冠是否因人类接触感染动物而传播，还是由于国内实验室研究类似病毒而引发。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普还暂停了美国对世卫组织的财政支持，导致该组织在2020-2021年间损失近2亿美元，相比之下此前两年的预算约在1亿美元左右，那时世卫组织正在与百年一遇的全球卫生危机作斗争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据美国法律，退出世卫组织需要提前一年通知，并支付任何未清的费用。上次美国准备退出时，乔·拜登在2021年1月20日赢得总统选举并在就职第一天就叫停了这一进程。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="在瑞士日内瓦世界卫生组织（WHO）总部的照片上展示了一个标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RNOPKJJ4QNKSBIJHNJ4RL7YEYQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这是2022年12月14日在瑞士日内瓦世界卫生组织（WHO）总部拍摄的世界卫生组织标志。路透社/Denis Balibouse/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 01:39:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/trump-signs-executive-withdrawing-world-health-organization-2025-01-21/</guid></item><item><title>澳大利亚最新一起反犹攻击中托儿中心被焚毁</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/childcare-centre-torched-latest-antisemitic-attack-australia-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;悉尼一家育儿中心在周二清晨遭受纵火，墙上还涂抹了反犹太主义涂鸦，当局称这是近期澳大利亚针对犹太社区一系列袭击事件中的最新一起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该育儿中心位于城市东区，靠近一所犹太学校和一座犹太会堂，袭击导致设施受损严重，但警方表示，袭击事件发生在凌晨1点左右（即周一下午2点），并无人员受伤的报告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是过去四天内悉尼发生的第二起针对财产的反犹太主义袭击事件，正值澳大利亚人口最多的城市——新南威尔士州频繁发生同类犯罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新南威尔士州财政部长克里斯·米恩斯表示，肇事者将被缉拿，并称警方已增加资源调查仇恨犯罪，随着公众对之前反犹太袭击缺乏逮捕行动的不满日益增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“无缘无故攻击他们所不认识的澳大利亚同胞，仅仅因为他们是种族或宗教出身的，真是令人厌恶至极，这些恶徒将被警察绳之以法。”米恩斯在新闻发布会上如是说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2023年10月7日哈马斯袭击以色列后，澳大利亚反犹太主义和反伊斯兰主义事件激增。自那时以来的近两个月里，仅悉尼就至少报告了六起此类事件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总理安东尼·阿尔巴内塞将最新袭击称为“极其恶劣的犯罪”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿尔巴内塞将于今年5月举行全国大选，反犹太主义成为关键议题，反对党指责他“软弱”，未采取足够措施防止针对犹太人的仇恨犯罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了应对这一系列袭击事件，澳大利亚联邦警察局成立了一个特别工作组，专门调查针对犹太社区的威胁与暴力行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周，一个44岁的男子因涉嫌对一个犹太组织的成员发出死亡威胁而被起诉，这是该工作组首次实施行动。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 01:00:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/childcare-centre-torched-latest-antisemitic-attack-australia-2025-01-21/</guid></item><item><title>特朗普时代开始，乌克兰人因战争而疲惫</title><link>https://www.reuters.com/world/trump-era-begins-ukrainians-are-exhausted-by-war-2025-01-20/</link><description>&lt;p&gt;随着唐纳德·特朗普作为美国总统的第二个任期开始，乌克兰士兵和平民在与俄罗斯的战争中面临着艰难的道路，许多人希望能在不驱逐俄罗斯军队的情况下达成停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的助手们承认，一项结束战争的协议可能需要数月甚至更长时间，尽管当选总统在他的竞选活动中夸口说他将迅速达成一项停战协议，制止由2022年俄罗斯入侵引发的冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;部分乌克兰人担心，他们可能需要在持续三年的残酷战斗中作出巨大的妥协，这场战斗在1000公里（600英里）的战线上激烈进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管基辅遭受了重大伤亡，并经历数月的俄军推进，仍不清楚特朗普是否会维持前任所提供的美国武器供应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们对士气的支持存在极大的缺口。战争相关新闻中有很多令人沮丧的因素，”一名来自乌克兰第113领土防御旅的无人机飞行员说道，他要求使用战场代号“地狱”作为身份标识。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这名士兵表示很难对特朗普发表评论，但他希望西方战斗机的供应能增加，以减少俄罗斯空投制导炸弹的频率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;地狱部队的单位飞无人机进入沃夫察克市，这座城市在2022年被俄罗斯占领数月，后被解放，2024年再次成为战场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这座城市基本上被摧毁了，只剩下一些工厂残骸，”一名使用战场代号“越南”的21岁士兵说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾经是几乎难以预料的胜利之地，现在却逐渐沦为灰烬，沃夫察克市反映了乌克兰士气逐渐衰弱的局面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;地狱提到，当他的士气低落时，他会想起单位中的一位叔叔和侄子，在俄罗斯占领过后两人加入军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“的确很艰难，有时可能会难以理解——但那些经历过那些恐怖的人更加有动力，因为他们不质疑这里的行动。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周在哈尔科夫地区采访的士兵表示，俄罗斯似乎能维持从反复进行的步兵主导进攻中遭受的高伤亡，而乌克兰方面则人手不足。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在乌克兰的城市中，特朗普就任前夜的气氛显得格外阴沉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为他可能能帮助结束战争，但这不会很快，也未必会对我们有利，”一名23岁的基辅学生安东·杜布恰克在基辅市中心的马丹广场说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“前线的一切都很糟糕，就是这样。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在受俄军轰炸影响较严重的哈尔科夫市第二大城市区，一名老太太表达了迫切希望特朗普能促成和平的愿望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不能这样继续下去，”谢里亚·谢波瓦洛娃说道，“盐威尔卡区已经几乎被摧毁。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而在距离前线不到30公里（20英里）的其他地方，23岁的公务员奥莱克桑德拉·弗罗洛娃表示，乌克兰无法依赖任何人来结束这场战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“新总统不管他承诺什么都不会停止战争——24小时、30天、60天、90天都一样，”她说，“我认为只有我们才能改变任何事情。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="来自沃夫察克地区的地方内流民在哈科夫的人道主义援助中心检查文件" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WEACQZG2SJJRPHBJYSWC7MR3GY.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;来自沃夫察克地区的地方内流民在哈科夫地区的人道主义援助中心检查文件，背景是俄罗斯对乌克兰的攻击，拍摄于2025年1月16日，乌克兰。REUTERS/阿拉琳·斯穆特科&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="乌克兰军人在哈尔科夫地区练习使用FPV无人机" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SW5YOJWLRBP3XPJMQ4IGC7FBQY.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名34岁的乌克兰军人，来自乌克兰武装部队的第113领土防御旅，使用代号“地狱”，在俄罗斯对乌克兰的攻击背景中进行FPV无人机的练习，拍摄于2025年1月19日，未知地点，乌克兰。REUTERS/阿拉琳·斯穆特科&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="乌克兰军人在哈尔科夫地区练习使用FPV无人机" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Y5FYLDXO7FJ2BCHFTR6XSIG2CA.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名34岁的乌克兰军人，来自乌克兰武装部队的第113领土防御旅，使用代号“地狱”，在俄罗斯对乌克兰的攻击背景中进行FPV无人机的练习，拍摄于2025年1月19日，未知地点，乌克兰。REUTERS/阿拉琳·斯穆特科&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="来自沃夫察克地区的地方内流民在哈科夫的人道主义援助中心检查文件" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/L6Y76TOBFZNM3NIUROXSHIUV2E.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;来自沃夫察克地区的地方内流民在哈科夫地区的人道主义援助中心检查文件，背景是俄罗斯对乌克兰的攻击，拍摄于2025年1月16日，乌克兰。REUTERS/阿拉琳·斯穆特科&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="来自沃夫察克地区的地方内流民在哈科夫的人道主义援助中心检查文件" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7TIUYCVOWBIBJO7HBHNKGT3XCM.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;来自沃夫察克地区的地方内流民在哈科夫地区的人道主义援助中心，背景是俄罗斯对乌克兰的攻击，拍摄于2025年1月16日，乌克兰。REUTERS/阿拉琳·斯穆特科&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 20 Jan 2025 12:43:29 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/trump-era-begins-ukrainians-are-exhausted-by-war-2025-01-20/</guid></item><item><title>特朗普称美国需要格陵兰岛来维护国际安全</title><link>https://www.reuters.com/world/us/trump-says-us-needs-greenland-international-security-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普在周一表示，美国需要控制格陵兰岛以确保国际安全。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在白宫椭圆形办公室签署行政命令时发表了上述言论，这一天是他就任第二任总统的首日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自11月连任以来，特朗普表达了让格陵兰岛，这个丹麦的自治领土，成为美国的一部分的兴趣。他并未排除使用军事或经济手段说服丹麦将其转让的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;格陵兰总理穆特·伊格德，他加强了推动独立的努力，多次表示格陵兰不是出售的物品，而是由其人民决定未来的事务。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国总统唐纳德·特朗普在华盛顿的椭圆形办公室" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2MPV2N2DFNQZJJH2OPHBDTVXI.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月20日，美国华盛顿，唐纳德·特朗普总统签署文件并颁布一月六日事件被告的特赦令时，在白宫椭圆形办公室发表讲话。路透社/卡洛斯·巴里拉&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 01:34:33 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/trump-says-us-needs-greenland-international-security-2025-01-21/</guid></item><item><title>解释器：特朗普2.0：保守派为何反对H-1B签证？</title><link>https://www.reuters.com/world/us/trump-20-whats-conservative-row-over-h-1b-visas-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;随着新当选的美国总统唐纳德·特朗普准备实施移民打击政策，其共和党同僚在其关于美国工人签证的规定上出现了分歧。这些签证本旨在支持如科技行业等专业职业。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有关所谓的H-1B签证的争议将硅谷支持特朗普的一方，如特斯拉CEO埃隆·马斯克等人——他们支持该计划——与反对者，如前白宫策略师斯蒂夫·班农等人对阵。班农等人主张对整体移民水平，无论是合法还是非法，设置限制，而特朗普重返白宫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;H-1B签证究竟如何卷入这场争端？以下是一些关键点：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;什么是H-1B签证，与其他美国工作签证有何不同？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;H-1B签证项目专为在美从事专业职业的人设计，通常在科技领域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;包括软件工程师、科技项目管理及其他信息技术专业人员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;持有H-1B签证的人可以在最初六年的基础上再延长三年，如果提交了绿卡申请则可以例外。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据签证条款，被解雇的工作者必须在60天内离境，除非找到其他工作或成功更改移民身份。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他工作签证包括为临时农业工人设计的H-2A签证，以及为季节性非农业工人设计的H-2B签证。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;位于美国西雅图的移民律师塔米娜·沃森建议设立一个新的“创业”签证类别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“创业签证是我近二十年来一直在倡导的，”她说，“我认为我们的签证体系迫切需要改革。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普支持者是如何看待H-1B签证的？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马斯克曾捍卫该计划，并誓言在其支持者批评特朗普任命印度裔创业家斯里安·克里希纳作为人工智能高级政策顾问后“为H-1B计划而战”。克里希纳的支持者认为这项计划倾向于外国出生的工人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马斯克自大选以来便一直与特朗普保持良好的沟通，目前正利用新成立的“政府效率”部门推动缩减开支和减少浪费。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一方面，像班农这样的特朗普2016年竞选团队的构架者则称H-1B计划为“骗局”。班农在参加《Politico》活动时表示：“我们在这一轮中胜出，而且输得很惨。我认为在塑造真正的进步方面，只要我能成功将埃隆·马斯克从技术悲观主义者转变为民族主义实用主义者，我们就会取得进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沃森认为，从这场全国范围的辩论中可以看出，STEM（科学、技术、工程和数学）领域人才短缺是亟待解决的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“承认并正视我们缺乏足够多的本国人才，同时通过允许熟练移民入境来解决这一问题，并通过这项政策来让美国开始培养下一代人才。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的立场如何？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在最初的争执之后，特朗普表示他支持该计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我有很多H-1B签证。我一直相信H-1B。我曾多次使用过它。这是一个很棒的计划，”他对《纽约邮报》说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2017年至2021年政府的最初任期中，特朗普的团队在是否支持该计划或是否推动改变H-1B或其他工作签证计划的问题上没有作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;印度人占2023年获批H-1B签证受益人的绝大多数，其次是中国人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据现行体制，科技领域被解雇的人员可能会发现需要努力维持其合法身份。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例如，有约72,000名员工的Meta公司宣布计划裁员约5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沃森表示，依赖H-1B签证的人或企业应忽略政治上的此起彼伏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果你的业务需要H-1B签证，就不应被全国性的言论所吓倒，”她说，“我会告诉许多客户，你们业务的成功是北极星，所以请按需要行事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“对于那些可能感到恐惧的员工，如果他们与雇主协同工作，那么他们就不应感到恐惧。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥Cordova美洲边境桥上飘扬的美国国旗" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5JRCP6GOEZIDJH2OBMEWIWXTRU.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国国旗于2020年3月26日在墨西哥基督城Juarez的Cordova美洲边境桥上飘扬。图片来自2020年3月26日的路透社/路透社—Jose Luis González/档案照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 02:11:01 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/trump-20-whats-conservative-row-over-h-1b-visas-2025-01-21/</guid></item><item><title>南苏丹称上周骚乱导致16名苏丹籍国民死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-sudan-says-16-sudanese-nationals-killed-last-weeks-unrest-2025-01-20/</link><description>&lt;p&gt;南苏丹警方周一表示，上周由于苏丹艾尔吉扎地区疑似发生南苏丹国民遭杀戮事件，南苏丹境内爆发了骚乱，导致16名苏丹国民死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周四和周五，南苏丹首都朱巴及其他地区爆发骚乱，抗议者对苏丹军队及其盟友涉嫌参与艾尔吉扎地区的杀戮事件表示愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏丹军队谴责艾尔吉扎地区所谓“个体违规行为”，人权组织指责苏丹军队及其盟友对被指控支持反叛武装快速支援部队的平民进行了种族目标针对性袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;南苏丹国家警察在一份声明中表示：“据报道，在四个州有16名外籍苏丹国民死亡。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;声明还表示，警方将继续巡逻市场和居民区，以保护苏丹国民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周五，政府实施了宵禁，目前仍在执行中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;南苏丹军方在另外一份声明中表示，至少有24名嫌疑人被逮捕，待调查完成后将提起诉讼。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 20 Jan 2025 16:33:46 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-sudan-says-16-sudanese-nationals-killed-last-weeks-unrest-2025-01-20/</guid></item><item><title>特朗普称他正在考虑对墨西哥和加拿大征收25%的关税</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/trump-says-hes-thinking-25-tariffs-mexico-canada-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普周一表示，他正在考虑对来自加拿大和墨西哥的进口商品征收25%的关税，原因是两地允许大量人员入境以及允许芬太尼的流入。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称此措施可能于2月1日生效。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还表示，他已与加拿大总理贾斯汀·特鲁多进行了沟通。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="出口到美国的不锈钢制品在墨西哥TIM Trefilados Inoxidables de墨西哥公司生产" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DHZZ3SAYQZKPFP6RFKW3YXVWOE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年11月4日，墨西哥蒂拉斯帕，TIM Trefilados Inoxidables de墨西哥公司在蒂拉斯帕生产不锈钢线的生产线。该制造企业向包括航空航天和汽车行业在内的多个业务领域出口不锈钢线、铝、镍合金和焊料。路透社/赫克托·洛伦佐/资料照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 01:08:25 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/trump-says-hes-thinking-25-tariffs-mexico-canada-2025-01-21/</guid></item><item><title>韩国代总统希望与特朗普政府实现互惠关系</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-acting-president-hopes-reciprocal-ties-with-trump-administration-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;韩国代理总统崔 sang-mok 在周二表示，希望在特朗普政府领导下，两国双边关系能够实现更对等的发展，并提到了美国政策可能对亚洲第四大经济体造成的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“政府将致力于进一步加强与美国的政策合作，基于韩美同盟共享的价值观促进双方共同利益。”崔说，并引用了同盟的标语“我们共赴未来”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;崔表示，他将在特朗普宣誓就任美国第47任总统数小时后尽快与特朗普进行电话通话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;崔从12月27日起担任代理总统，自前任总理韩دع-soo 和总统尹宋颌因尹试图在12月3日实施戒严令而被弹劾以来，他正努力带领韩国度过数十年来最严重的政治危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在其11月总统大选胜出的次日与尹进行了12分钟的通话，但尚未与韩或崔进行通话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二，崔在社交媒体平台X上祝贺特朗普就职，表示“大韩民国期待再次增进同盟关系”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据韩联社报道，作为政府代表，韩国驻美国大使崔勋洞出席了特朗普在周一举行的就职典礼。而韩其他代表，如执政党和反对党代表团，因室内座位限制均未能参加典礼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据媒体报道，零售巨擘新世界集团会长钟永金（Chung Yong-jin）受邀前往华盛顿特区，并在Capital One Arena观看了典礼，包括Coupang公司CEO金宝（Kim Bom）在内的其他韩国商界领袖也计划参加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“韩国国内的政治动荡使其在第二任特朗普政府初期处于外交劣势。”延世大学教授黎尔-里森在比较说，中国派副总理韩正和日本派外务大臣稻间胁川会与他们的同行会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;崔还表示，首尔将审查对特朗普提议政策的应对措施，特别是关税和电动汽车，这些都可能直接影响韩国经济。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年，韩国对美国的贸易顺差创下了557亿美元的新高，较2023年增长25.4%，这引发了对特朗普可能寻求贸易限制的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家指出，韩国为部署在该国的约2.85万名美军承担的防御成本共享可能也面临威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普早已要求首尔承担更多的部署成本，即使在11月大选前，双方在10月签署了一份为期五年的防御成本分担协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩国股市对特朗普政策的消息做出了迅速反应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基准指数KOSPI指数骤降，特朗普表示正在考虑对邻近的加拿大和墨西哥进口产品征收25%的关税，这两国也是韩国企业的生产地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩国电池生产商的股价也大幅下跌，LG能源解决方案的股价下跌了5%，因为特朗普废除了上一届政府的电动汽车补贴政策，但船舶建造行业却因特朗普的关注可能迎来反弹。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国议会弹劾代理总统韩，尹在职审" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZADQJ6HQOZPYTJKJBCC2DYM2UM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国代理总统、副总理兼财政部长崔 sang-mok 在韩国首尔的政府总部举行国家安全理事会会议，2024年12月27日。 Yonhap via REUTERS/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 01:29:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-acting-president-hopes-reciprocal-ties-with-trump-administration-2025-01-21/</guid></item><item><title>美国人对特朗普就职典礼意见分歧，有人选择不看</title><link>https://www.reuters.com/world/us/americans-divided-over-trump-inauguration-some-tune-it-out-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普重返白宫后，其支持者对其迅速采取的行政举措表示赞扬，而批评者则对他的大规模驱逐行动和撤销多元化、平等与包容政策表示反对。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有一些人表示完全忽略了就职典礼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来自全美超过十几位受访者的访谈显示，尽管特朗普在其就职演说中试图展现自己为和平与团结者的形象，但国家依然处于分裂状态。然而，其演讲内容仍偏向于党争倾向，他承诺严厉打击非法移民，并提出了一项重塑联邦政府范围广泛的议程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普是一名共和党人，他在2020年大选中输给了前总统乔·拜登，但在2024年十一月，他击败了民主党的副总统哈里斯，赢得大选，承诺加强经济、收紧移民政策、减少企业监管并削减“深州”联邦机构。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管此次选举局势紧张，共和党仍控制着国会的微弱多数，许多专家认为，特朗普将不得不努力推动其对数百万美国人的生活产生深远影响的议程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在加利福尼亚州圣马科斯，周一Home Depot停车场通常由许多日工聚集的地方，只有两名男子在找工作。他们表达了担心特朗普的政策将如何影响依赖移民劳动力的建筑和农业行业。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“许多来这里找工作的人并没有出现，因为据说会有一次大检查。”51岁的合法美国居民波德列lio·维克多罗（Baudelio Victorio）表示，他已在该国生活了十二年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在洛杉矶，这是美国第二大城市，在今年发生前所未有的山火中已有24人死亡的地方，居民们忧心忡忡地关注着特朗普将如何应对已迫使数千人流离失所、摧毁了超过一万栋建筑的大火。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我希望他能同情我们所面临的困境。”61岁的理赔调整员珍妮斯·琼斯（Denise Jones）表示，她在阿尔塔德纳失去了自己的房屋，“他会提供资源吗？我相信他会这样做吗？不。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普批评了加利福尼亚州对洛杉矶山火的应对，并计划周五前往该州参观灾区。共和党盟友和他本人也提出了阻止发放灾害援助的可能性，并指责民主党州官员管理水资源和森林的方式不善。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因火灾而离开家十一日的加利福尼亚州小学教师桑迪·伯奇（Sandy Burch）表示，她为特朗普投票，并期待他的到访。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他是一位非常聪明的人，”伯奇说，“我相信他会想出帮助的方法。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在利率下降和就业增长积极的背景下，特朗普进驻椭圆形办公室。然而，许多选民对拜登时期的经济状况感到不满，企业和保守派选民对让特朗普重新掌控全球最大经济体表示乐观。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;59岁的加密货币爱好者贾马尔·约翰逊指出，他为特朗普投票，因为共和党人支持数字货币。他谈到，像芝加哥南侧的英格伍德这样以黑人和贫困为主的社区对经济状况存在担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“由于经济状况和这种状态，人们感到恐惧。”约翰逊表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在休斯敦以外的德克萨斯州，贾·琼斯是一名博物馆展览安装者，她说她对女性权益感到极为焦虑。39岁的琼斯表示，她担心特朗普“身边的顾问和巨贾将试图击败我们以变得更富有。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年美国最高法院三名由特朗普任命的大法官裁定终止罗伊诉韦德案，取消了联邦对女性堕胎权的保障以来，女性权益问题一直是特朗普的批评者关注的焦点。周六，数千人在华盛顿抗议特朗普的就职典礼及其政策。尽管如此，抗议活动仍远不如特朗普首次任期2017年的抗议活动规模大。美国的女性权益运动现在似乎更加&lt;代码[25]}&gt;分裂&lt;/代码[25]&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;露丝·米勒是路透社采访的少数几人之一，她没有观看就职典礼。作为北卡罗来纳州亨德森维尔第一联合教堂的牧师，她当天与她的会众一起庆祝在纪念马丁·路德·金的全国性假期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我在讲道中谈论了接地——即使我们感受到即将来临的混乱和混乱，我们如何继续前进，”米勒说，她为哈里斯投票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的就职典礼与马丁·路德·金的全国性假期重叠，民权领袖们称其在就职演说中谈论成为“和平使者”和“团结者”是讽刺的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们知道他会采取完全相反的行动，尤其是确保他为保守派基线服务。”颜色之变顾问委员会执行主任贾马尔·布朗（Jamarr Brown）表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;威斯康星州圣克罗伊县的民主党州党主席保罗·汉普顿（Paul Hambleton）指出，美国仍然是一个民主国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;汉普顿称马丁·路德·金的假期“是一记必要的提醒，我们的民主在过去适应了新的时代，并会再次适应，人权与公民权仍然中坚于我们的国家。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="特朗普第二任总统就职典礼仪式" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NMXOMFMZHVILBMMLEQS2MQOSF4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2025年1月20日，美国华盛顿，特朗普就任第二任总统的就职典礼仪式上，人们坐在Capital One Arena附近的酒吧里。路透社/马科·杜里奇&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 01:56:25 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/americans-divided-over-trump-inauguration-some-tune-it-out-2025-01-21/</guid></item><item><title>特朗普重返白宫之际，中国既充满希望又紧张不安</title><link>https://www.reuters.com/world/us/china-vice-president-meets-with-elon-musk-ahead-trump-inauguration-2025-01-20/</link><description>&lt;p&gt;中国政府官员和普通百姓在唐纳德·特朗普重返白宫之际既抱有希望又心存忧虑，渴望避免重演首任期引发的那场摧残性的中美贸易战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国副总理韩正在北京会见特斯拉首席执行官埃隆·马斯克及其他美国商业界人士，为特朗普的就职典礼做准备时，表示希望美国公司能在中国扎根，为稳定双边关系贡献力量。据官方新华社报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当特朗普担任总统时，他对超过3000亿美元的中国进口商品加征了关税。最近几个月，他表示将进一步对中国商品加征至少10%的关税，此举正值中国经济发展面临重重困难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，总统-elect 特朗普邀请中国国家主席习近平周一参加他的就职典礼，似乎表示了一种和解姿态。习主席派韩正前往白宫出席此次仪式，这是鉴于此前美国两届总统就职典礼时在中国仅有大使出席的背景。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的会面中，韩正表示欢迎特斯拉（TSLA.O）和其他美国公司共享中国经济发展的红利，并为中美关系的发展贡献力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国方面，会议由联邦快递（FDX.N）首席执行官拉吉什·苏布拉马尼亚姆主持，还包括来自科技、银行和物流等行业的八家美国公司的负责人。与会的美国执行官表示，会议超出预定时间，气氛非常友好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“韩正以其在上海的经验，被认为了解外国商业界面临的问题，对经济非常了解。”美国商会驻北京主席迈克尔·哈特告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是一个好消息，也给人一种新起点的感觉。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两国领导人周五通话后气氛乐观，特朗普称通话“非常成功”，习近平则称中美两国都希望中美关系开一个积极的开端。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国外交部发言人毛宁在周一的例行记者会上表示，中美关系进入了一个新的起点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一，中国大陆和香港股市上涨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管中美两国间气氛融洽，但人们对两国关系在特朗普任内的迅速恶化仍有记忆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“从现在开始，直到情况变得更清晰之前，我们所有的美国客户都必须提前付款，”苏州一家名为丽拉解决方案的公司首席解决方案官多米尼克·德斯马拉伊斯说。该公司将中国制造商与海外买家相连，从玩具到家具再到钛制品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果唐纳德·特朗普真的对来自中国的商品征40%的关税或其他任何形式的关税，我并不想被滞留了一批针对特定客户定制的商品，而这些商品最终会消失。”他还补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这种情况发生在七、八年前，当时唐纳德·特朗普对从中国进口的85%的商品征25%的关税。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一场贸易战将使中国比2018年特朗普首次发起关税时更容易受到影响，因为中国正面临严重的房地产危机、巨额地方政府债务以及16%的青年失业率等问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国的情况在首都街头也显现出来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在我看来，目前中国的经济并不理想，受到疫情的影响，而且特朗普本人也是一个疯狂、狂野的人（对我们这边不利），”36岁的北京居民王姓居民表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的压力仍然相当大。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前的贸易战仍在全球第二大经济体持续影响中。外资公司因此推迟投资并加大资金投入进入越南等替代市场，以多样化供应链。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北京某新加坡拥有的数字基础设施公司财务总监克里斯托弗·叶表示，他认为特朗普将继续通过关税威胁削弱跨境投资和美国及其他西方国家的融资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他所在公司的资金来源目前并非来自美国股东，因此他表示，特朗普重返白宫不会影响他在中国的日常生活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“但我可以想象，美国机构投资者将继续减少其在华投资。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“过去有一些美国公司在中国基础设施领域有所投资，这种情况如今已经不存在。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 20 Jan 2025 03:14:33 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/china-vice-president-meets-with-elon-musk-ahead-trump-inauguration-2025-01-20/</guid></item><item><title>特朗普就任后赦免1月6日1500名被告</title><link>https://www.reuters.com/world/us/triumphant-trump-returns-white-house-launching-new-era-upheaval-2025-01-20/</link><description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/donald-trump/"&gt;唐纳德·特朗普&lt;/a&gt;赦免了大约1500名支持者，这些支持者在四年前袭击了美国国会大厦，同时，他迅速采取措施将意志强加于美国政府。他在1月16日重新当选总统后不到几小时，即立即开展了一系列行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经过一天的仪式，特朗普签署了一系列行政命令，以限制移民和撤销环保规章及种族和性别多样性倡议。他暂未采取任何行动提高关税，这是他竞选时的重要承诺，但表示他可以在2月1日对加拿大和墨西哥征收25%的关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他决定对1月6日袭击美国国会大厦的特朗普支持者实行大赦，这一决定很可能激怒警察、立法者及其他人在现代美国历史上前所未有的事件中受到生命威胁的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;约140名警官在袭击中受到攻击，其中一些人被喷洒了化学刺激剂，另一些人则被用棍棒和其他武器攻击。四人在混乱中丧生，其中包括一名身份为特朗普支持者的遇害者，他是被警方打死的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普下令将14名极右翼团体“誓言守夜人”和“自豪男孩”组织的领导者释放，这些人因严重犯罪而长期在狱中服刑，但依然保留了他们的罪名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当天早些时候，78岁的特朗普在国会圆形大厅举行了就职典礼仪式，此前一天，一群他的支持者在国会大厦内发动袭击，试图逆转他2020年输给乔·拜登的选举结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在就职仪式上，特朗普将自己描绘为上帝选中的救世主，致力于拯救正陷入困境的国家。他的就职典礼标志着一位政治颠覆者寻求连任，并经历了两次刺杀未遂后，胜选尽管有犯罪定罪和试图推翻2020年选举结果的调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我被上帝拯救，为了使美国再次伟大,”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普成为了一个多世纪以来首位在失去白宫后成功连任的总统。他是第一位曾被判有罪而成功入住白宫的人。他当选时是美国历史上最年长的总统，受到了共和党在国会两院的多数支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普迅速采取行动打击非法移民，这是自2015年他首次进入政界以来，他的标志性议题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在他就职后不久，美国边境当局关闭了让数十万外国人可以合法进入美国的一项计划，该计划要求通过手机预约。现有预约被取消。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普下令暂停美国政府的难民计划，此举近1660名被美国政府批准可以移居美国的阿富汗人及其家属的航班被取消。美国官员和主要难民安置倡导者表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在白宫，特朗普签署了一项命令，宣布美墨边境进入国家紧急状态，此举将释放资金并允许派遣部队。他签署了废除出生即获得了美国公民身份政策的命令，这很可能引起长时间的法律诉讼。另一项行政令将墨西哥贩毒集团列为恐怖组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普再次退出了《巴黎气候协定》，此举使美国再度成全球反气候变化行动中参与度最低的国家，这是他在十年内第二次退出该协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们将清除拜登政府带来的所有恶疾……”他在椭圆形办公室签署了一批行政命令时说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他命令废除了拜登政府关于人工智能和电动汽车的政策。他下令暂停联邦招聘，并要求政府工作人员返回办公室工作，而不是居家办公。他还签署文件成立了“政府效率部”，该部门由亿万富翁埃隆·马斯克领导，旨在大幅削减政府开支。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国务院中，有超过一位非党派高级外交官被要求辞职，作为更广泛的计划的一部分，旨在替换不与党派立场一致的文职公务员为忠诚者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他宣称将废除联邦多元化计划，并要求政府只认可出生时所分配的性别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普口称自己是和平缔造者和统一者，但在20分钟的演讲中，他的语气却多为政治派系间的对立。他重复了竞选时的虚假言论，称其他国家向美国空运罪犯，同时表达了典型的对自身刑事指控的不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在拜登的旁边，特朗普严厉地批评了前任政府在移民和外交政策方面的一些政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们有一个政府，它不惜一切代价地辩护他国边界，但拒绝保卫美国边界，或更重要的是，保卫自己的人民，”特朗普说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在包括世界上最富有的三个人、特斯拉和SpaceX首席执行官埃隆·马斯克、亚马逊创始人杰夫·贝索斯和Meta首席执行官马克·扎克伯格在内的多位科技高管试图赢得拜登过渡团队青睐后，他们在合影中占据了显眼的位置，紧挨着内阁提名者和特朗普家族成员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普表示将把宇航员送往火星，以回应埃隆·马斯克长期以来希望移民该星球的说法，后者立即举起了拳头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普誓言将墨西哥湾命名为美国湾，并重复了收回巴拿马运河控制权的意图，这是几名涉及美国外交政策策略变化的声明中的几个，引起了许多美国盟友的不安。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普于美国东部时间中午12:01（格林尼治标准时间17:01），由首席大法官约翰·罗伯茨主持，在国会大厦就职宣誓，保护、捍卫美国宪法。其副总统JD· Vance紧随其后宣誓就职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;输掉11月选举的前副总统凯美拉·哈里斯与乔治亚德·拜登并列就座，同过往任总统巴拉克·奥巴马、乔治·W·布什和比尔·克林顿一道。输掉2016年选举的前国务卿希拉里·克林顿与其丈夫比尔·克林顿一同就座。前总统奥巴马的妻子米歇尔并未出席。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因气候异常寒冷，典礼活动被安排在室内举行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普没有出席拜登的就职典礼，继续坚称2020年选举结果被操纵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登在自己作为总统的最后一次公开活动中，签署了特赦几名特朗普威胁报复的人，包括前联合 Chiefs指挥官马克·米利将军。米利将军在特朗普成为总统后不久，从五角大楼撤下画像。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还特赦了其离任前的几分钟内五位家庭成员，依据的是对他们遭到特朗普攻击的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="特朗普第二次就职典礼典礼仪式" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RJXSNJHTW5POZCVDC23W5PVCKU.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        美国总统唐纳德·特朗普于2025年1月20日在美国华盛顿的Capital One Arena出席第二次总统就职典礼时，展示了一份签署的行政命令。美国最高法院首席大法官约翰·罗伯茨为其主持就职宣誓。 美联社/米格斯·塞格
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="特朗普第二次就职典礼典礼仪式" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AA3H7HEN3BO5NLWHK6HXRHUJTE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        支持者在美国华盛顿的Capital One Arena出席唐纳德·特朗普第二次总统就职典礼时，聆听特朗普发言。 美联社/伯恩斯
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="特朗普第二次就职典礼典礼仪式" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/A7E3PWO425KSLMT3I62BAB5HFI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        美国首都华盛顿特区 - 2025年1月20日；总统唐纳德·特朗普于1月20日在华盛顿特区的美国国会大厦Emancipation Hall检阅部队，作为总统重新就职典礼的一部分。 Greg Nash/美国照片 弗里特勒
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="特朗普第二次就职典礼典礼仪式" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J3NZK54MIRP77ARNZEBBIUKIL4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        2025年1月20日；唐纳德·特朗普作为美国第47任总统在位于美国华盛顿特区的美国国会大厦主持就职宣誓典礼，并在第60届就职典礼仪式之后进行签署活动。 与会人员包括参议院多数党领袖、南达科他州共和党参议员约翰·图恩；共和党参议院少数党领袖、纽约州参议员查克·舒默；内布拉斯加州共和党参议员黛布·费舍尔；明尼苏达州民主党参议员艾米·克罗布查尔；刚刚宣誓就职的副总统JD·维琴斯；梅兰妮娅·特朗普；来自路易斯安那州的众议院议长迈克·约翰逊；路易斯安那州共和党众议院多数党领袖史蒂夫·斯卡利塞；路易斯安那州民主党众议院少数党领袖哈克米·杰弗里斯 美联社/梅利娜·马拉 公共泼澜特
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="特朗普第二次就职典礼典礼仪式" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3NZ4TBGPAFJI3EQL2T3KO2PPIU.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        2025年1月20日；唐纳德·特朗普在美国华盛顿特区的国会大厦圆形大厅肃立宣誓，担任第47任美国总统。 安特鲁斯/美国照片 沙洛
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="拜登和特朗普夫妇在白宫与拜登夫妇会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DUJEGLEA3NKHJCF6PJ3OQKFE7Y.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        拜登总统当选人唐纳德·特朗普及其妻子梅拉尼娅和拜登夫妇、美国前总统乔·拜登及其妻子吉尔在2025年1月20日的第二次总统就职典礼当天在白宫会面。 乳腺辐照体照片
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="华盛顿特区国会大厦西侧的国旗" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TOZ5SLGYXNOZFINCHTWJGDR5PE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        2025年1月20日；美国华盛顿特区，下午2月10日；美国国旗在国会大厦西侧升至最高点，庆祝唐纳德·特朗普的第二次总统就职典礼。 美联社/巴博森
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="特朗普第二次就职典礼典礼仪式" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LMJBARI3IJNTVB36PSKPNGZQ6E.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        2025年1月20日，华盛顿特区；唐纳德·特朗普、第一夫人梅拉尼娅、军方最高指挥官特雷弗·杰布兰肯巴格上将观看着在国会议员大厅举行的阅兵仪式。 Observer
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="特朗普第二次就职典礼典礼仪式" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4FF53WLW5ZOWDPS6DWJO3PMTVU.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        2025年1月20日；白宫；唐纳德·特朗普总统在国会议员大厅向美国第47任总统的就职典礼结束致意。 美联社/泰洛
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="特朗普第二次就职典礼典礼仪式" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OKRTTY5I7NMX5J2UP4RWO6XTJI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        2025年1月20日；华盛顿特区；唐纳德·特朗普、梅拉尼娅、埃里克、伊万卡和唐纳德·特朗普 Jr. 在唐纳德·特朗普的第二次总统就职典礼结束时观看。 美联社/布鲁斯
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="特朗普第二次就职典礼典礼仪式" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UJS3CM7TNVPM5HEZ5Q5RZ44CFI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        前美国总统比尔·克林顿、前国务卿希拉里·克林顿和前美国总统乔治·W·布什出席唐纳德·特朗普的第二次总统就职典礼仪式 在2025年1月20日华盛顿特区的国会议员大厅。 Observer
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="特朗普第二次就职典礼典礼仪式" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IEUQVPOAJVIBXN372PFARMFZP4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        2025年1月20日；华盛顿 D.C.；拜登上校夫人琼·拜登与丈夫乔·拜登在他们被外送直升机搭载前往华盛顿特区东边的国会大厦之后，离开山湾区。 Pool/Chris Kleponis/美国照片
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="华盛顿的圣约翰教堂在就职典礼之日的礼拜" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SDFDQBBHKRLPVIRSLXEMKHYXAA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        2025年就职日，唐纳德·特朗普总统当选人和夫人梅拉尼娅抵达圣约翰教堂参加礼拜。 Reuters/乔恩·莫恩
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 20 Jan 2025 06:04:45 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/triumphant-trump-returns-white-house-launching-new-era-upheaval-2025-01-20/</guid></item></channel></rss>