<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 22 Nov 2024 11:59:56 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿在监狱暴动中去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于周五去世，享年74岁，在本月早些时候他所在的最高安全级别监狱遭遇其他囚犯袭击后，监狱当局如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的大规模凶杀案之一的罪犯，皮克顿在2007年因在不列颠哥伦比亚省温哥华地区的猪场屠杀药物毒瘾者和妓女及其遗体被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因强奸并肢解了六名部分遗体在其破败房产附近被发现的女性而被判有罪。政府检察官在判处他终身监禁后，撤回了对其他20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务称，皮克顿是在5月19日于魁北克监狱遭到袭击后死亡的，当时他正在服刑。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成了毁灭性的影响，”该服务在一份声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害人是10余年来温哥华一个贫困地区、充斥着毒品的唐人街东侧地区失踪的60多名女性中的部分人，直到2002年初皮克顿被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;33名女性的遗体或DNA在皮克顿位于距温哥华市中心约25公里的波特库克伦的猪场被发现，其中包括许多原住民女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道，皮克顿写的一本书在亚马逊上架后数小时内被下架。在书中，连环杀手称自己是清白的，并被警方陷害，当时《温哥华太阳报》报道了这一情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该出版商请求删除该书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的档案电视画面，显示他在他的波特库克伦家中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的档案电视画面，显示他在他的波特库克伦家中。路透社/Global TV/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>WHO表示，全球大流行病条约将于2025年前达成共识</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织表示，旨在达成全球协议以更好地应对流行病的谈判将于2025年或更早完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国家已历时两年谈判，拟在新冠疫情后加强流行病前中期间的合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构最初计划本周达成协议，但由于富裕国家与贫困国家在疫苗共享和准备等方面存在重大分歧，谈判已被推迟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各国仍就现有法律约束性的卫生规则进行了更新，包括一项新的“全球公共卫生紧急情况”类别，适用于最具重大性和全球威胁性的健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天的历史性决策展示了成员国共同保护自身和全世界人民免受公共卫生紧急情况和未来流行病风险的决心，”世界卫生组织总干事谭德塞在声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“通过这项协议，我们采取措施监督各国并强化措施，以防疫情威胁到美国及其安全，”美国卫生与人类服务部部长杰克·&gt;Xavier Becerra在周六表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织数据显示，此次全球卫生规则的调整旨在加强世界对新冠疫情期间超过700万人死亡的新型病原体的防御。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="档案照片：日内瓦世界卫生组织总部前的世界卫生组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;档案照片：2023年2月2日，瑞士日内瓦，世界卫生组织（WHO）总部前的世界卫生组织标志。路透社/德尼·巴黎巴斯/档案照片/档案照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非赖 Meyer·西里dq瓦祖迪因盟大选表现不佳而权力受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲人国民大会（ANC）党后，将因该党自种族隔离结束以来最差的选举结果而陷入困境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在星期三的选举中，约71%的投票站结果显示，ANC的得票率不到42%，与2019年上一次选举时的57.5%相比大幅下降，并且首次在连续30年中未能获得多数支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举失利意味着曾经的解放运动——纳尔逊·曼德拉的解放运动——将不得不与一个小党派或其他党派谈判联盟协议，以继续管理国家。这可能意味着需要做出政策让步或让出重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖转企业家拉马福萨可能会面临反对党和党内反对者的辞职要求，但ANC的一名高级官员支持他留任，并且分析师表示目前没有明显的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明确的统一候选人能够取代拉马福萨，”朴次茅斯大学（University of Cape Town）的政治学教授安托尼·巴特勒说，他曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的一项民意调查显示，拉马福萨在本次选举中是主要政治家中最受欢迎的政治家之一，而ANC内部的派系斗争可能复杂化了反对他的任何动员尝试。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，将在周日下午公布初步最终结果时发表进一步评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的未来曾经在2022年的一个委员会报告中陷入过悬而未决的状态，该报告显示他可能因家具中藏有一笔现金而犯有不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认了“林波波争议”中受到的不当指责，并在同年赢得了ANC五年的新任期领导资格。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;星期三的投票因其选民对失业率高、犯罪率高以及频繁停电等问题的不满，成为ANC迄今为止面临的最严峻考验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年底当选ANC领导人时承诺，将重建该党的形象并振兴经济，当时他的前任雅各布·祖玛因丑闻、腐败和经济衰退领导了长达九年的时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，在成为国家元首的2018年初，他对局势的乐观情绪很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去了，经济依然停滞不前，关于高级ANC官员的丑闻仍在调查中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自他的对手祖玛，后者支持新兴政党“姆卡纳托乌·威西佐”在选民中取得了超出预期的成绩，并严重削弱了ANC的支持，特别是在祖玛的家乡夸祖鲁-纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖玛制住了拉马福萨和ANC，他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省很脆弱，”政治分析师拉尔夫·马特凯加说。“拉马福萨的项目结束了……选举失利你不能指望一切照旧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革问题上拖延，以避免加剧党内分裂而受到批评，这与他在1980年代作为工会领导人时展现出的果断形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者称赞他的团结建设技巧以及他推动南非的声誉成为一个“全球南方”的倡导者的角色，其中包括低收入和中等收入国家的国家组别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最显眼的呼吁疫苗公平分配的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近期，南非向国际法院提交了针对以色列的灭绝种族诉状，促使法官在本月裁定以色列必须停止在加沙城拉法的军事行动。以色列激烈否认这些指控，继续推进拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC在过去30年中取得的成功，但批评者认为他几乎没有为解决南非最大挑战提出新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一场竞选集会上，他承诺“做得更好”，在成千上万的支持者聚集在索韦托足球场的 crowd 中发表了演讲，许多人在他讲话结束前就散去了。&lt;/p&gt;
        
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月29日，南非索韦托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器供应决定中渐行介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是一项微妙而重要的举措，有助于深化这场持续两年的冲突。专家认为，这或将有助于遏制俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰用美国提供的武器打击俄罗斯境内目标过于危险，担心这可能导致与核武国俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规则与美国对基辅供应更高级武器的其他禁令相契合，这些禁令早已瓦解，从先进的美国战斗机到远程“联合攻击巡航导弹”等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登官员表示，最新决定从周三起生效，旨在针对哈尔科夫地区的战役。美国官员指出，该决定允许基辅使用美国提供的武器反击来自边境的俄方部队的攻击或其攻击准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这一决定赋予前线乌克兰士兵使用美国提供的高机动性火箭炮系统（HIMARS）发射器及其精确制导多管火箭系统（GMLRS）导弹，还有其他武器开火进入俄罗斯境内的绿灯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定可以稳定前线，并可能为在哈尔科夫地区重新夺回防御优势创造条件，”位于基辅的乌克兰国立战略研究所研究员米科拉·比莉叶科夫说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格曼表示，拜登的决定将减少基辅部队在东部顿巴斯地区的赤字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在俄方将发现自己处于被动，不得不重新评估他们在进攻哈尔科夫地区的战术，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策始于数周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名美国官员匿名透露，5月13日，基辅通过安全视频会议与国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席奎恩·布朗上将讨论了请求使用美国武器跨界打击俄罗斯目标的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗随后提出建议，支持放宽限制。5月15日，沙利文将这一建议呈现给拜登。据报道，拜登同意基辅有权在其自身领土上安全反击俄方攻击的决定。拜登政府此后一直在完善这个决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉迪米尔·泽连斯基在5月20日接受路透社采访时公开呼吁西方伙伴实施类似步骤，但当时表示：“目前尚未取得任何积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧亚研究计划高级研究员罗布·李表示，俄罗斯长期利用拜登禁止在美国境内的打击行动的禁令作为掩护，从哈科夫地区发动攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以通过保持火炮、防空、电子战、指挥和控制力量在边界附近的战略地位，获得某种程度的安全避难所，”李说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，李和其他专家表示，单凭此决定可能不会很快改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定不会大幅改变前线的移动，”李说道，“但它将使俄罗斯更难继续进行跨境行动。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格曼表示，俄罗斯没有足够的部队攻入哈尔科夫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯军队没有能力从东北方向正确威胁哈尔科夫，”他说道，“这样做会导致其在东部交战区域的部队空虚。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰将其武器发射到俄罗斯境内，并在周二再次提及核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎已准备好在接下来的几周和几个月中寻求扩大使用美国武器打击俄罗斯其他地区的可能性，在经历过艰难的一年后，俄罗斯在战场上的攻势重新占据上风。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月30日，华盛顿宣布政策调整后不到一天，泽伦斯基在接受《卫报》采访时表示，呼吁美国批准打击俄罗斯境内的深纵深目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华盛顿战略与国际研究中心的研究员马克·坎西安表示，拜登的行动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的激进突破，”他说，“但这是一步。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员将论证下一步：打击更广泛的地域性目标，可能不是直接威胁到哈尔科夫，但分布在其他区域的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在星期五的布拉格讲话中未明确说明拜登政府是否能扩大政策允许在俄罗斯其他地方实施打击。但他并未排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续执行我们一直在做的事情，即根据需要调整和适应，”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="俄罗斯导弹袭击哈科夫地区后的场景" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图：2024年5月30日，乌尔霍兹克村哈尔科夫地区，俄罗斯导弹袭击对儿童和青年体育骑术学校造成严重破坏。美国总统乔·拜登宣布政策转向后不到一天，《卫报》采访中，泽伦斯基呼吁美国批准深入俄罗斯境内打击目标。REUTERS/Valentyn Ogirenko/资料图片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言将继续抗争 after 被判有罪 verdict</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事包含第17段强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在纽约特朗普大厦面对一排相机时发言，其措辞适合他的法律和政治斗争：他已经准备好战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约一名陪审团判决他因伪造文件掩盖私密费支付一事涉及34项罪名后，当天早些时候，共和党总统候选人列举了对手及其不满，在愤怒且语无伦次中发表了言论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称其审判法官胡安·梅尔罕为“不公平”和“恶魔”。他称民主党总统候选人乔·拜登为历史上最糟糕的美国总统。他抨击曾对他作证的证人、投票弹劾他的国会议员，并重申其竞选集会上的言论，批评非法移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者捐款资助其竞选活动，将面前的困难视为比他个人更大的课题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“做这件事，”他说，“因为我们是为了美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他在其他竞选演讲中经常带有幽默感，但此次演讲主要充满悲观情绪。特朗普在新闻发布会上只举了一小页笔记。会后，他没有回答问题，与儿子埃里克·特朗普一同迅速离开讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹款请愿和社交媒体上，前总统的支持者们也抨击司法制度和任何敢声称特朗普犯有罪行的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要候选人都将对方描绘为国家威胁的竞选中，拜登阵营抓住了特朗普的言论，作为他不适合从政的新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚目睹了一场困惑、绝望和失败的唐纳德·特朗普肆意谈论自己的个人不满并向美国司法制度撒谎，让人毫无悬念地得出一个结论：这个人不适合担任美国总统。”拜登竞选团队的通讯主任迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普支持者——其中大多数人认为纽约的判决是不公平的——周四为他的竞选活动捐赠了3480万美元，特朗普团队称这是创纪录的一天收入，来自共和党筹款平台WinRed。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于在总筹款金额上落后于拜登，特朗普团队寻求保持这一筹款速度，在周五发起一系列具有威胁性的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的日子！”一条短信写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会投降！”另一条短信在特朗普新闻发布会后写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站在前总统一边，声称审判存在缺陷，不应该有此类指控，曼哈顿地区以民主党选民为主的陪审团被污染，法官有偏见——地方当局否认这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对共和党官员和组织若是谴责不够迅速或力度不够，特朗普的支持者和竞选助手则进行了攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普副竞选经理克里斯·拉西维塔对一家大学共和集团在其发布的社媒帖子中表示应尊重陪审团的裁决进行了嘲讽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见就像屁眼一样，每个人都有一个。”拉西维塔发布推文说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还对一位在马里兰州竞选参议员的中间立场保守共和党前州长拉里·霍根发起了攻击，这位前州长在判决前警告美国民众“不要因为更多的党派性而往火上浇油”。拉西维塔在推特上回应道：“你已经结束了你的竞选。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州等摇摆州对共和党选民的采访中，一些人表示，特朗普的定罪使他们在11月的投票支持方面略感踌躇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些反叛行为可能会在特朗普在与拜登重赛的情况下对他造成损害，考虑到特朗普在多个摇摆州微弱的领先优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数接受采访的共和党人态度与特朗普相似，认为这是场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一切政治手段只是为了伤害他，并尽可能多地让他远离竞选纲领。”西弗吉尼亚州梅里特市现年62岁的退休警官斯科特·克莱顿说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他这么做，也可以说对任何人。绝对没有人能得到保护。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约参加一场新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约，2024年5月31日。路透社/布伦丹·麦克德米德&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约参加一场新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日，特朗普在纽约特朗普大厦举行新闻发布会，这是他因涉嫌篡改商业记录掩盖2016年向色情女明星支付封口费的罪名的刑事审判后第二天。路透社/布伦丹·麦克德米德/文件照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国油企维持温和增长 资源+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油气钻探商继续遵守节制支出于增产的承诺，这或将导致全球最大原油生产国美国在2024年的增产速度放缓，进而缓解OPEC+进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年中，美国因致密油革命及技术创新提高效率，成为全球非OPEC产油国中推动原油供应增长的主要力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增长超过一百万桶，达到1293万桶，远超政府年初预测的40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+及其盟友通过去年深化减产行动，部分原因是补偿美国及其他非OPEC产油国产量增长。OPEC+总共减产586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据知情人士透露，OPEC+正在谈判一项复杂的协议，这将使部分减产措施延续至2025年，以应对周日OPEC+会议中关于供应政策的讨论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+在周日会议上考虑供应政策，美国产量增长继续推动非OPEC+产量的增加，但相较于2023年，这一威胁有所减弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这一数字与OPEC对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计将有64万桶/日的更高美国产量增长，这三位是最受关注的预测者，且都低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计全球需求将增长220万桶/日，而OPEC+以外的产油国供应增长将少于100万桶/日。该组织在5月的月度报告中表示，这意味着OPEC+原油需求可能比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预测全球需求增长仅为110万桶/日，OPEC原油需求增长变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，美国原油产量变化不大。四月份产量约为1313万桶/日，比十二月份的1326万桶/日有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内高管和分析师预计，美国生产商不太可能在油价接近80美元/桶的情况下再次超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户仍然非常谨慎和自律。”美国钻探服务商Scandrill运营首席官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“鉴于当前的油价，钻机数量没有更多增长也令人意外。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司将资本支出保持不变，并推迟对其钻机的升级，以更好地与钻探增长保持一致。该公司计划年底运营12台钻机，并计划明年初重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国油气钻机数量已降至496台，较去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国能够在未来几年内保持每天增长一百万桶的水平，但目前并没有以这种方式增长的意愿。”S&amp;amp;P分析师在一份周四的报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P Global Commodity Insights预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各家美国产油商近期对增长的投入有限，此前为了这种不受束缚的增长而进行的大量投入导致了页岩业在2010年代的回报受限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，高于预期的产量增加部分得益于私营产油商，其中一些现在正在整合波及整个行业的潮水，通过钻更长的井和压裂岩石来同时从更多的井中生产更多的油。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近的整合潮仍在继续，但预计当前的油价将延续，同时持续改进钻探和完井效率将有助于支持整体美国石油产量的适度增长。”Texas Standard Oil总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如SLB这样的油田服务公司预计将今年国际市场的增长超过北美。其第一季度国际营业收入增长了18%，而北美营业收入则下降了6%，部分原因也是由于整合的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略发生了转变，加强了资本纪律，从而产生了不同的反应。”UBS银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将延续其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国依旧与加拿大、巴西和圭亚那一起预计主导今年的石油和液体产量增长。EIA在3月表示，今年OPEC+的石油液体产量预计将下降100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会适应美国石油产量的增长。”UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="钻井平台的操作楼层从俄克拉荷马洲Permian盆地接近Wink的一个租用地块的控制室可以看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2018年8月22日，美国德克萨斯州Permian盆地Wink附近，一个被Oasis Petroleum拥有的租赁地块的钻井平台操作楼层从控制室可以看到。路透社/Nick Oxford/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum以压倒性优势胜出，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·席娜玛瑙赢得压倒性胜利，成为墨西哥首位女总统，承继了她导师兼卸任领导安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔总统的项目。奥夫拉多尔总统在贫民中的高人气帮助她取得胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;席娜玛瑙&lt;/a&gt;是一位气候科学家和前墨西哥城市长，根据墨西哥选举当局快速计票结果，赢得了58.3%至60.7%的选票。这将创墨西哥民主历史上的最高得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟也在朝着可能在国会两院获得三分之二的绝对多数迈进，这将允许联盟在无需反对党支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;果希特尔·加尔维兹&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;在初步结果显示她赢得了约26.6%至28.6%的选票后承认失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我第一次在共和国200年的历史上成为墨西哥首位女性总统，”席娜玛瑙对支持者说，支持者们欢呼和“总统、总统”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席娜玛瑙的胜利对墨西哥来说是一个重要里程碑。墨西哥以其&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/macho-mexico-stage-set-first-female-president-2023-09-09/"&gt;阳刚文化&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;以及拥有世界上第二大的天主教徒人口而闻名，这些年来传统价值观和角色仍然占据主导地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她是美国、墨西哥或加拿大历史上首位赢得普选的女性总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从没想过去的一天我会投票给一位女性，”87岁的埃尔德默拉·蒙特伊尔说，她是墨西哥最小州特拉斯卡拉州的一名席娜玛瑙的支持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“从前我们甚至不能投票，而且当我们可以投票时，只能按照丈夫的指示投票。感谢上帝这些都改变了，我得以见证这一切。”蒙特伊尔补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席娜玛瑙面临着复杂的发展道路。她必须平衡增加民众福利政策的承诺，同时应对庞大的财政赤字和低经济增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;宣布初步结果后，她对支持者承诺其政府将财务谨慎，并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺改善安全问题但鲜有细节。此次选举是有史以来墨西哥最为暴力的一次，有38名候选人被杀害。许多分析师认为有组织的犯罪团体在奥夫拉多尔任职期间扩大并加深了影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举还因普埃bla州选站的杀人事件而蒙上阴影。在奥夫拉多尔任期内，墨西哥超过18.5万人被谋杀，这是墨西哥现代史上其他任何政府任期都未达到的数字，尽管谋杀率略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺投入大规模的投资改善警力和降低滥用职权现象，否则席娜玛瑙将很难实现整体安全水平的显著提升，”独立拉丁美洲政治风险分析师纳塔尼亚胡·帕里什·弗兰纳里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党也在初步结果显示中赢得墨西哥城市长的职位，这一职位是该国最重要的职位之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新总统面临的新挑战中，与美国对于大量北上移民的遣返以及安全力合作打击毒品走私将尤为紧张。特别是在美国内政一事悬而未定时，这些谈判预计会变得更加困难。特朗普誓言对墨西哥制造的中国轿车征收100%的关税，表示将动员特种部队打击贩毒集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新总统还需要应对电力和水资源短缺问题，并吸引工商业搬迁到墨西哥，以便响应近岸外包的趋势，即公司将供应链移至其主要市场附近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席娜玛瑙还必须考虑如何处置PEMEX，这是一家陷入债务困境的州立石油巨头，过去二十年产量持续下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“公共资金投入不能无底洞般地投入一个没有利润的公司，”高盛拉丁美洲首席经济学家阿尔伯托·拉莫斯表示，“他们必须重新考虑PEMEX的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔将最低工资翻了一番，减少了贫困，监控了比索的加强和低失业率——这些成就让他赢得了极大的人气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席娜玛瑙承诺扩大社会福利项目，但面临着墨西哥今年可能出现庞大财政赤字以及央行预计2025年GDP增长仅1.5%的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔试图将此次投票变成对其政治议程的全民公投，寻求将其转变为他的统治见证。席娜玛瑙坚决驳斥了反对党关于她会成为奥夫拉多尔“傀儡”的指控，尽管她承诺继续不少奥夫拉多尔的政策，这些有助于最贫困阶层的人们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在胜利演讲中，席娜玛瑙感谢奥夫拉多尔：“他是一个独一无二的人，通过他的政绩使我们的祖国变得更好。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析家维里·里奥斯表示，她认为性别歧视是导致人们认为席娜玛瑙将沦为奥夫拉多尔“傀儡”的批评背后的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们不理解为什么她会作出自己的决定，我想这和她是女性大有关系，”她说道。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>加密货币“重新质押”平台繁荣发展，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;逾180亿美元的加密货币已转入一种新型平台，投资者需将代币锁定以换取奖励，这引发分析师警告称，此复杂的计划可能对用户及加密市场构成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重新质押”正在迅速流行，这是加密市场风险偏好的最新迹象，尤其是在加密货币价格上扬和交易者寻求收益的情况下。比特币，最大的加密货币，接近历史最高水平，而以太币，第二大的加密货币，今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“重新质押”热潮的核心是以西雅图为基础的初创公司EigenLayer。该公司于今年2月从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密基金筹集了1亿美元，吸引了188亿美元的加密货币到其平台——这一数字在六个月内几乎增长了45倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明了重新质押以扩展长期以来广受欢迎的加密货币流动性验证实践。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机来验证和确认谁拥有哪些加密货币。为此，代币持有者（如以太币持有者）会允许其资产在此验证过程中被锁定。持有者在参与质押期间将暂时无法访问其代币，但可以换取收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还允许用户获得代表其质押的加密货币的新代币。重新质押使代币持有者能够将这些新代币投入到不同基于区块链的项目和应用程序中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币界对重新质押的风险持有分歧，部分业内人士认为这一实践尚处于起步阶段，难以判断其风险程度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，一些分析人士警告称，如果代表重新质押加密货币的新代币被用作加密借贷市场的抵押品，可能会引发基于少量底层资产的无限借贷循环。如果大家都试图同时退出，这可能会导致更广泛的加密市场动荡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一旦有抵押品被用作进一步抵押物，这并不是理想的情况，它引入了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对投资者而言，收益至关重要：在以太坊区块链上质押回报通常在3%-5%之间，但分析人士称，重新质押可能产生的回报更高，因为投资者可以同时赚取多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融（DeFi）领域最新的一次发展，在此领域中，加密货币持有者投资于实验性的项目，以期在不卖出资产的情况下获得高回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为相关机制尚未开发完成。用户加入该平台是为了期待未来奖励，或者是已知的“空投”福利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向平台用户提供其新创建的代币“EIGEN”。用户寄希望通过这种代币在未来变得有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重新质押平台的增长受到用户寻求“空投”的驱动，称其为“极其投机的免费赚钱行为”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常冒险，”美国加密交易所Coinbase的研究负责人David Duong表示，Coinbase提供质押但不提供重新质押服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在预先做准备，期望会获得某种奖励但不确定是什么，”Duong表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan创立，他曾是西雅图华盛顿大学的助理教授，并参与了印度首颗学生设计的微卫星项目，据其学术网站介绍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为一个验证服务市场，连接潜在的质押者与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO在内的新质押平台涌现，向EigenLayer质押客户代币并生成代表这些再质押资产的新代币，这些代币可以在其他用途，例如作为借款抵押品等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目的是让用户选择在哪里质押其代币，并帮助新的区块链服务发展，而不是鼓励越来越多的加密货币贷款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何正式关系…这是一个新兴现象，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong指出，重新质押可能存在“隐藏风险”——如果重新质押的代币被用作加密借贷中的抵押品，可能会触发强制清算，并在市场下滑期间增加市场的波动性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场的抛售加剧了高风险借贷的影响，当作为抵押品的加密代币在 Terra 和 Luna 的崩溃后迅速失去价值时，加密代币的抵押品价值急剧下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，重新质押问题对传统金融市场并没有重大的传染性风险，”标准普尔全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密世界正变得越来越与主流金融相连，重新质押正受到机构投资者的青睐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;渣打银行的加密部门Zodia Custody观察到，机构投资者对质押表现出显著的兴趣，尽管其首席风险官Anoosh Arevshatian认为重新质押太远一步，因难以建立资产流向及奖励分配的“纸面追踪”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作进行重新质押，Kelp DAO在4月的一篇博文中称，Laser Digital的回复未及回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密的瑞士银行Sygnum称，其为客户进行加密资产质押，并预计“围绕重新质押的新生态系统将形成”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration showing representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration depicting representations of the cryptocurrency Bitcoin, taken in Paris, France, on March 9, 2024. REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration showing representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;An illustration of the cryptocurrency Ethereum placed on a PC motherboard, taken on June 16, 2023. REUTERS/Dado Ruvic/Illustration//File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的条件下实现加沙停火，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候让这场战争结束，开始新的日程了。”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;说，他面临的选情压力迫使其停止&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/event/us-elections/"&gt;竞选年&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;期间持续进行的&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/israel-hamas/"&gt;加沙冲突&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;，这场冲突目前进入第八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他方斡旋的以色列与武装组织哈马斯停火谈判已多次陷入僵局，双方均指责对方阻碍进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这份提议是在以色列在拉法数周的军事行动以及哈马斯囚犯死亡和人质持续被扣背景下提出的，同时，也受到了国内外对以色列政府压力的加大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登公布停火计划后提出一份加沙停战协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这则提议也出现在唐纳德·特朗普——&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/donald-trump/"&gt;民主党总统&lt;/a&gt;的共和党对手——因34项重罪指控被判有罪后的一天，突出了两位候选人之间的强烈反差。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新建议分为三个阶段，并不同于以往的提议，因为停火将持续到各方通过所有三个阶段的过程中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列部队将从加沙人口中心撤离，人质，包括老弱妇孺，将与数百名巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦民众将返回加沙，包括北部加沙地区，每天将有600辆卡车运送人道援助物资进加沙，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列将就永久结束敌对行动的条款进行谈判。“停火将只要谈判继续就会持续下去，”总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括加沙地区的重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，已将此提议转达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登呼吁那些坚持无限期战争的人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道有的人不会同意这个计划，并且会要求战争无限期继续。即使有些人仍在政府联盟中，他们很清楚地表示，他们想占领加沙，继续战斗多年，人质对他们并非优先事项。我敦促以色列领导层在这个协议上站稳立场，尽管会面临各种压力，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为以色列唯一的美国领导人，唯一一个在战争期间访问过以色列的美国总统，以及刚刚派遣美国军队直接保卫被伊朗攻击的以色列的那个人，我请您退一步，想想如果失去这个时刻会发生什么。我们不能失去这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员对记者表示，以色列能够提出这一新提议是因为前线取得了一些进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在有一个明确的道路可以结束这场危机。这是一份详尽的四页半协议，已经详细谈判过了。现在摆在桌面上的是整个进程的最终阶段。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据这一计划，每个阶段将持续42天，一位官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多位以色列媒体将拜登周五的演讲描述为戏剧性的，并视为直接吸引以色列民众的尝试。主要频道12中断了晚间新闻节目，直播拜登的演讲。以色列审查机构之前禁止刊登该提议的细节，主持人丹尼·库什玛罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈佛大学历史与公共事务教授杰里米·苏里表示，这一提议比以往任何提议成功的可能性更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经对哈马斯造成了重大损害，哈马斯发动任何重大攻击或攻击或恐怖袭击以色列的可能性虽然依旧存在，但比此前低得多。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论正在“反对我方”，苏里说，这可能会促使以色列人希望结束冲突，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某件事时，他可以创造很多激励因素。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个前提案提议，用加沙的病患、老人和伤残者释放作为换取为期六周的停火，该停火可以延长以允许更多援助物资进入加沙控制区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议在本月早些时候破裂，因为以色列拒绝同意在执谈判期间接受哈马斯停止战争的要求，并加大了对拉法南部地区的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，他们已告诉调停者，如果以色列停止战争，他们将不会参与任何正在进行的谈判，但他们准备达成一份“完全的协议”，包括人质和囚犯的交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文周五将与来自17个国家的外交官会面，这些国家在加沙被哈马斯扣留的公民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周日发生在拉法的一次以色列空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际愤怒，但尚未越过美国停止军援以色列的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中，巴勒斯坦人民经历了极端的苦难，”拜登周五说。“我们目睹了拉法一次致命的炮火袭击现场的恐怖景象……该袭击旨在打击哈马斯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生官员估计，自以色列因10月7日在南部以色列发动的哈马斯袭击而打击加沙半岛以来，已有超过36,280人丧生。  根据以色列的统计，哈马斯袭击造成了约1,200人死亡。&lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在加沙北部贝特利哈的受损建筑废墟中行走，2024年6月12日。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>