<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 18 Nov 2024 18:55:51 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿在监狱袭击事件后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月中旬在魁北克一家最高安全级别监狱遭受其他服刑人员袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大最为知名的连环杀人犯之一，于2007年因在不列颠哥伦比亚省（位于太平洋沿岸）的一个养猪场杀害吸毒者和妓女并将他们的遗体肢解而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;革庭因杀害6名女性而被判有罪，并在其位于温哥华附近的破败地产上发现了部分遗体。政府检察官在判处其终身监禁后，撤回了额外20起谋杀罪名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫治服务局表示，皮克顿遭受袭击后于5月19日在魁北克监狱去世，并被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成了灾难性的影响。”该局在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者的遗体或DNA检测结果隶属于在更长时期内从温哥华贫困且毒品泛滥的唐人街东区失踪的约60名女性中。直到2002年初皮克顿被捕，33名女性（其中许多是原住民）的遗体或DNA被发现于皮克顿位于阿伯克伍德港的猪场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报皮克顿撰写的一本书在亚马逊上架几小时后即被撤下。当时，据《温哥华太阳报》报道，在这本书中，连环杀手声称自己无罪并且被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版商请求亚马逊将其删除并向受害者的家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的法庭案件始于新威斯敏斯特的电视画面文件照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;           &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉姆斯·皮克顿是这张未注明日期的电视截图中的失窃文件照片。REUTERS/Global TV/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织表示，旨在达成关于如何更有效抗击传染病的全球协议的谈判将于2025年或更早时间完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国在过去两年内一直在就一项可能增强事前和事中合作的协议进行谈判，此协议是在承认 COVID-19期间的失败之后提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国机构最初希望本周达成协议，但由于关于疫苗共享和准备工作等问题上的深刻分歧，谈判被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，各国还是达成了一项平行协议，更新了现有的具有法律约束力的卫生规则，即《国际卫生条例（IHR）》，其中包括“全球威胁健康危机”这一新的分类。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织总干事特雷索·阿德诺姆·格布瑞耶塞苏在一份声明中表示：“今天的历史性决定体现了成员国共同保护本国人民和世界各地人民免受公共卫生紧急事件和未来传染病风险的共同愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长杰克·贝塞拉表示：“通过这项协议，我们正采取措施追究各国责任，并加强防止疫情爆发的措施，以防止其威胁美国人的安全与安全。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些全球卫生规则的更改是为了在 COVID-19导致超过700万人死亡之后，增强世界对新病原体的防御能力。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非勒博霍·塞斯利马纳费萨哈·拉马福萨因 ANC 选举表现下滑而势力大减</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在南非非洲国民大会（ANC）自种族隔离结束以来表现最差的选举中表现不佳，这将大大削弱他的地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的选举中，约71%的投票站初步结果显示，ANC的得票率为不到42%，这一数字远远低于2019年上一次大选中的57.5%，首次未能达到多数票，历时30年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举的失败意味着作为 Nelson Mandela 的前解放运动的 ANC 将不得不与一个或多个较小政党协商联合政府或寻求其他形式的协议。这可能导致政策让步或让出重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位前工会领导人变身的企业家拉马福萨可能会遭受反对党和其党内批评者的辞职要求，但 ANC 的高级官员已经支持他继续担任总统，分析人士认为并没有显而易见的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个可以接替拉马福萨的明确统一候选人。”萨尔浒大学的政治学教授安东尼·巴特勒说道，他曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的一项民意调查表明，拉马福萨在主要政治家中拥有最高的支持率，而 ANC 内部分裂的战斗将为挑战他增添复杂性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对 ANC 的选举成绩发表评论。他的发言人表示，他将在周日全盘初步结果公布时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位曾在 2022 年因一份调查报告显示他可能因农庄中的现金事件不当行为而面临质疑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认了“农场门”丑闻中的不当行为指控，并在同年获得了ANC主席的新任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举被视为ANC迄今为止最具挑战性的考验，因为选民对高失业率、犯罪率和供电中断等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在 2017 年末当选ANC主席时承诺重塑该党的形象并重振经济，此前在九年的争议、腐败和经济下滑中，他的前任雅各布·祖马治理时期导致了这些情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，当他于 2018 年成为国家元首时，最初的欣喜很快便消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六大年来，经济依然停滞不前，而 ANC 高层官员仍卷入丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在本周的选举中，拉马福萨的对手祖马和他支持的新政党 uMkhonto we Sizwe 发挥出色，显著削弱了 ANC 的支持率，特别是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马将拉马福萨及其ANC困住，”政治分析师拉尔夫·马特赫加说道：“这标志着拉马福萨项目的终结……你不能在选举中输掉而指望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;批评者称拉马福萨在关键改革问题上闪烁其词，以避免加剧党内分歧，这与他作为工会领导人于 1980 年代展现的果断截然不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬他壮大共识的能力，并赞扬他在推动南非作为“全球南方”的代表者的地位方面的作用，这是指一组低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在 COVID-19 大流行期间，拉马福萨是全球最具影响力的呼吁公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起申诉，指控以色列在加沙市拉法发动军事行动。国际法院本月裁定以色列必须停止对拉法的军事行动，以色列强烈否认这些指控并继续在拉法行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC过去三十年的成就，但批评者认为他对解决南非最严峻挑战缺乏新的解决办法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举的最后竞选集会中，拉马福萨承诺“做得更好”，出席的成千上万支持者在足球场集会，许多人在他演讲尚未结束前便离开。&lt;/p&gt;

&lt;p style="text-align:center;"&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption&gt;Soweto，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;
&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长 资本国+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻井公司在提高产量方面保持节制的承诺，使全球最大的原油生产国在美国2024年产量增长放缓的情况下，有望减轻OPEC+在这个周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国因页岩革命以及技术创新和效率提升，成为非OPEC国家原油供应增长的主要推动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出乎意料地大幅增长，每天增加超过100万桶，达到1293万桶，远超政府在2023年初预计的不到40万桶的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为补偿美等非OPEC国家产量增加的原因，OPEC+及其盟国去年进一步减少了原油供应。OPEC+目前的总减产量为586万桶/日，约等于全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据3位知情人士透露，OPEC+正在探讨一项复杂协议，可能会延长部分减产措施至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在OPEC+于周日会议中讨论供应政策时，美国产量不断增加继续推动非OPEC+产出增长，但与2023年相比，这一增长带来的威胁将减轻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这与OPEC自身预计美国原油和凝析油产量增加30万桶/日的预测相近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量增长率将提升至64万桶/日。三位是最受关注的预测机构，且都低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计全球需求增长将超过非OPEC+国家的供应增长100万桶/日。这意味着OPEC+原油需求在2024年可能比2023年增加90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;IHEA预计全球需求增长将降至110万桶/日，且对OPEC原油需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，美国原油产量基本保持不变。4月份产量约为1313万桶/日，较去年12月的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管原油价格接近每桶80美元，行业高管和分析师表示，美国生产商似乎不大可能再次超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常谨慎和自律，”合约钻井公司Scandrill首席运营官Paul Mosvold表示，“考虑到当前的价格，钻机数量上升得更多实属意外。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司决定保持资本支出不变，推迟对其钻机的升级，以更好地匹配较低的钻井增长。公司计划年底运营12台钻机，并于明年重新部署几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据能源信息提供商贝克休斯的数据，美国石油钻机数量已降至496台，较去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在未来几年每年增长100万桶/日，但目前没有意愿以这种速度增长，”标准普尔分析师在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准普尔全球商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市美国生产商限制资本开支的增长，这是在投资者因无节制的支出带来的快速增长但页岩油部门回报有限的压力之下发生的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超预期的产量增加部分得益于私人生产商，其中一些正在合并浪潮中被纳入。他们通过钻更深的井和压裂岩石提高生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近的合并浪潮，预计当前油价将继续支持整体美国石油产量的适度增长，”德克萨斯标准石油总裁Timothy Roberson表示，“持续改进钻探和完井效率将继续支持这一增长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司如SLB（SLB.N）预计今年国际市场将推动更多增长，而非北美市场。第一季度其国际营收增长18%，北美营收下降6%，部分原因是合并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近期策略变化导致资本纪律增强，BigBanks银行分析师Giovanni Staunovo认为，OPEC+将延长其自愿减产措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那今年预计将引领石油和液体产量的增长。国际能源署表示，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了与美国石油增产共存，”BigBanks银行的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台操作楼层从Permian盆地奥古斯塔油田Oasis Petroleum拥有的租约控制室可见。这是2018年8月22日在德克萨斯州ının内村。路透社/Nick Oxford/文件照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;钻井平台操作楼层从Permian盆地奥古斯塔油田Oasis Petroleum拥有的租约控制室可见。这是2018年8月22日在德克萨斯州ificant内村。路透社/Nick Oxford/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是一个在持续两年的冲突中迈出的微小但具有重要意义的步骤，专家认为这有助于缓解俄罗斯对哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯境内的目标存在太大风险。政府担心，乌克兰的大规模进攻可能会引发与拥有核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项禁令与其他对基辅供应更高级武器的禁令相吻合，这些禁令此前也已崩溃，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定于本周生效，是针对哈尔科夫地区战斗的量身定制。美国官员称，这项决定允许基辅使用美国提供的武器反击俄罗斯军队的攻击或准备攻击，这些军队正从边界对面发动攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家表示，这给予前线的乌克兰士兵明确的信号，可以在边界对面使用美国提供的高机动性火箭炮系统（HIMARS）发射器配合作业导弹系统（GMLRS）导弹和其他武器打击俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄军尚未扎营之前，将他们从哈尔科夫地区驱逐出去，”乌克兰国立战略研究所研究员米科拉·比列斯科夫表示，该研究所是基辅的一家官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅需要从东顿巴斯关键战区调兵防御的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在俄罗斯军队将处于被动局面，必须重新考虑其在进攻哈尔科夫地区的战术策略，”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯数周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一位不愿透露姓名的美国官员称，5月13日，乌克兰通过一个安全视频会议向白宫国家安全副顾问杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀以及联合参谋长委员会主席C.Q.布朗将军提出了请求，会上集中讨论了乌克兰希望在哈尔科夫地区使用美国武器的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏利文、奥斯汀和布朗 develop 了放宽限制的建议，苏利文于5月15日向拜登汇报，认为乌克兰应当能够在俄罗斯领土上打击攻击他们的俄罗斯军队。该官员表示，拜登政府自那时起一直在最终敲定这一决策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基曾在5月20日接受路透社采访时公开呼吁西方伙伴采取类似步骤，但当时表示，“目前还没有积极的内容。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前欧亚计划高级研究员罗伯·李表示，俄罗斯一直在利用拜登禁止在俄罗斯境内发动袭击的规定，使其能够安全地发动针对哈尔科夫地区的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫，乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以在边界对面保持其火炮。它可以保留防空、电子战、指挥和控制设施，”李说，“它可能拥有一定的安全地带。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，李和其他专家表示，这一决定本身短期内可能不会改变前线的态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定不会显著改变前线的移动，但如果能够使其更难以继续这种跨境行动，这将是具有积极意义的，”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺乏足够的部队来大规模推进到哈尔科夫地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯不具备从东北方向充足产生作战能力以真正威胁哈尔科夫的能力，”他指出，“要想做到这一点，他们需要剥夺东部战场部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国，不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并在周二再次提高了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几个月内寻求进一步扩大其在美国武器使用的范围，尤其是在俄罗斯在战场上夺取优势的一年之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，大约在华盛顿宣布政策转变后的不到一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时被引述称，呼吁获得美国批准在俄罗斯境内深人的目标发动攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现为华盛顿战略与国际研究中心高级研究员的马克·南辛根表示，拜登的举动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的激进转变，但这是一个步骤，”南辛根说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员将要求下一步：打击更广泛的目标——可能不是直接威胁哈尔科夫的目标，但这些目标位于其他地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格发言时表示，拜登政府目前不会扩大政策允许在俄罗斯境内发动攻击。但他并未完全排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“展望未来，我们将继续做我们一直在做的事情，即根据需要进行适应和调整，”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="哈尔科夫地区俄罗斯导弹袭击后的场景" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;2024年5月30日，乌克兰哈尔科夫市郊村奥拉杜利文科，Kids and Youth Sport Riding School 青少年运动骑术学校受到俄罗斯导弹袭击，消防人员在受损现场工作。路透社/瓦伦丁·奥吉伦科 file photo&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓无论结果都将继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本文第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦面前面对摄像机镜头，发布了一条符合其法律和政治战况的信息：他准备战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约一名陪审团于周五裁定他因伪造文件隐瞒向一名成人电影演员支付封口费而被判34项罪名后，当天晚些时候，这位共和党总统候选人列举了一系列对手和怨言，语气愤怒且思绪混乱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称主持其审判的法官胡安·梅尔查恩为“贪污者”和“恶魔”。他描述对手乔·拜登为“历史上最差的总统”。他还抨击了对他说不利作证的证人、投票弹劾他的国会议员，以及声称非法移民不断涌入美国的言论，这与他在集会上的言论相呼应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳求支持者向他的竞选捐款，将他面前的挑战置于个人之上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你们这样做，”他说道，“因为我们正在为美国战斗。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而在其他竞选演讲中，他的发言常常夹杂着幽默，但此次讲话则多为沉闷。他在新闻发布会中仅使用了一小张讲义。最后，他没有回答问题，带着儿子埃里克·特朗普迅速退回到讲台后面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在摄像机之外、通过筹款活动和社交媒体上，前总统的盟友对司法制度和任何敢于暗示特朗普有罪的人进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两党主要候选人均将对方视为对国家的威胁之际，拜登竞选团队利用特朗普的发言作为新证据，证明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了一个混乱、绝望、失败的唐纳德·特朗普在谈论自己的个人怨言并歪曲美国司法系统，这让任何观看的人都得出一个明显的结论：此人无法胜任美国总统的职务。”拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当天，特朗普的支持者们认为纽约 verdict 是一次不公正的审判，仅凭购物平台 WinRed 的数据，特朗普团队透露他们在一天内从支持者那里收到了3480万美元的捐款，这是特朗普在该平台上创下的单日捐款纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;考虑到整体筹款方面，与拜登相比该竞选团队落后，他们在周五通过了一系列恐预警示性的筹款短信，向支持者发起募捐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国史上最黑暗的一天！”其中一则信息这样写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我绝不会投降！”在特朗普新闻发布会之后，另一则信息如此宣告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都站出来支持前总统，质疑这场审判的合法性，指出相关的指控原本不应提出，摩天大楼面积大的曼哈顿地区陪审团被选票显著偏向民主党，法官有偏见——这些都是地方当局否认的说法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在共和党的批评不够迅速或强烈的场合下，特朗普的盟友和竞选助手则进行了反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普竞选总参谋长克里斯·拉克维塔对一家在社交媒体平台上发表声明表示应尊重陪审团判决的全国性大学生共和团体嗤之以鼻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“对每个人而言，意见就像屁眼一样，每个人都有。”拉克维塔在推特上写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他也谴责了可能很快就退出竞选活动的曾任马里兰州州长的共和党温和派候选人拉里·霍根，在审判之后之前，霍根曾警告美国民众“不要在火上加油，增加更多的党派之争的毒素。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你已经结束了你的竞选活动，”拉克维塔在推特上回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在接受费城和佐治亚州等拉锯州的共和党选民采访时，多名受访者表示，特朗普的判决使他们在11月的比赛中是否继续支持他产生了犹豫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种倒戈可能会影响他与其拜登的再度交锋，尤其是在特朗普在多个摇摆州处于微弱领先优势的情况下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但根据采访，大多数共和党受访者听起来几乎像特朗普本人一样，称这场审判是一个陷阱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这都是政治，旨在伤害他并尽可能多地让他远离竞选集会。”萨德·克莱顿，62岁，来自佐治亚州玛丽塔市的退休警察表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能对他这么做，就能对任何人做同样的事。绝对没有人安全。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约举行的新闻发布会上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约。路透社/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在特朗普大厦举行的新闻发布会上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约。陪审团判定特朗普因伪造商业文件以掩盖在2016年向成人电影演员支付封口费而有罪后的次日，共和党总统候选人、前美国总统唐纳德·特朗普在特朗普大厦举行的新闻发布会上。路透社/Brendan McDermid/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登在周五表示，以色列提出了新的加沙停火提议，作为交换条件是释放人质，并呼吁哈马斯同意此新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始新生活了。”拜登总统在其就任年面临选举压力以停止加沙冲突的情况下如此敦促。加沙冲突现处于第八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其他方正在进行调停，以安排以色列与哈马斯军事运动之间达成停火，但多次陷入停滞，双方相互指责对方阻挠进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议是在以色列长期对拉法发动侵入，并且在加沙地区死亡及人质长期被扣押的情况下提出的新压力下产生的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已授权谈判代表向拜登透露的停火计划提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这还发生在唐纳德·特朗普被定罪后，特朗普是民主党总统拜登的共和党对手，此举突显了两位候选人间的对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的最新提议由三个阶段组成，并不同于此前的提议，因为停火将在各方通过所有三个阶段的过程中继续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列部队将从加沙居民区撤出，数名人质（包括老人和妇女）将与数名巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民返回加沙，包括北部加沙，每日将有600辆卡车运送人道主义援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列将就永久停火的条款进行谈判。“停火将随着谈判的继续而持续下去。”总统表示，这是新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段，将包括加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，此提议已由卡塔尔转交给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列有那些人不会同意这项计划，并且会呼吁战争继续无限期进行。有些人甚至在政府联盟内，他们已经表明，他们希望占领加沙，希望继续战斗多年，人质对他们不是优先事项。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我敦促以色列的领导层即使在面对各种压力的情况下也要支持这项协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为对以色列持终身承诺的美国总统，也是唯一一位在战争时期访问过以色列的美国总统，作为刚刚派遣美国部队去直接防御以色列免受伊朗攻击的人，我要求你们退一步，思考如果我们失去了这个时刻会发生的后果。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员告诉媒体，以色列能提出新提议，是因为最近在战场上的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有了危机结束的道路，它是一份详尽的、长达四页半的协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几位以色列媒体对拜登在周五的讲话进行了描述，认为此举旨在直接争取以色列民众的支持。第12频道中断了晚间新闻节目，实况转播拜登的演讲。以色列审查机构此前曾禁止公布此提议的细节，锚点丹尼·库什马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管与以往提议相比，这一提案更可能取得成功，但德克萨斯大学奥斯汀分校的历史与公共事务教授杰里米·舒里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯能够在以色列发起任何严重袭击或恐怖事件的可能性虽然不是微不足道，但比之前低得多。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论开始“转向”以色列不利，舒里说，这或许会促使以色列人希望结束冲突，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统真正全力支持某件事时，他可以创造很多激励措施。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个提议是释放加沙伤病老弱人质，交换为期六周的停火，该停火期限可延长以允许更多援助进入加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月早些时候提议的谈判破裂，因为它未能达成以色列同意作为谈判一部分的永久结束冲突，同时以色列继续加强对加沙南部城市拉法的打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，它已告知调解方，在持续的侵略下，他们不会参加更多谈判，但如果以色列停止战争，他们愿意达成包括人质和囚犯交换在内的“完整协议”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，美国国家安全顾问杰克·沙利文将于周五与在加沙被哈马斯扣押的公民来自17个国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日拉法的一次空袭造成了45名巴勒斯坦人的死亡，引发了国际愤怒，但并没有触及美国对切断对以色列军事援助的红色底线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中的巴勒斯坦人民承受了极大的苦难。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生当局估计，自以色列因10月7日在加沙地带的袭击回应哈马斯发起进攻以来，自那时以来，超过36,280人在加沙丧生。根据以色列的统计数据，哈马斯袭击造成大约1,200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在拉法受损建筑物的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名巴勒斯坦人在拉法受损建筑物的废墟中行走，这些废墟是最近以色列军事行动中被摧毁的，位于加沙北部地区的比特·拉希亚，2024年6月12日。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台兴起，交易员追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已流入一种新型平台，在这种平台上，投资者可为其加密货币锁定，换取奖励，而此举引发分析师警告，这种做法存在风险，可能影响用户和加密货币市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重锁”功能日益流行是加密货币市场冒险倾向的最新迹象。随着价格飙升，交易者纷纷寻找收益，比特币作为最大的加密货币，接近历史最高水平，而以太坊作为第二大加密货币，今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重锁热潮的核心在于位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在二月份从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密部门吸引了超过10亿美元的资金，并在六个月内吸引了188亿美元的加密货币到其平台上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受彭博社采访时表示，该公司发明了重锁，旨在扩展名为staking的长期加密货币实践。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机验证和确认谁持有哪种加密货币。为此，加密货币持有者允许其资产作为验证过程的一部分被锁定。持有者在参与staking的过程中失去对加密货币的即时访问权，但作为回报可获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些staking平台还会向用户发放新创建的加密货币，代表他们所锁定的加密货币。重锁使拥有者可以将这些新代币用于不同的基于区块链的项目和应用程序，以获得更高收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对重锁的风险意见不一，有些人表示该实践尚处于初级阶段，难以确定其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但包括分析师在内的其他人则担心，如果新代币被作为抵押品用于加密货币广阔的借贷市场，可能会形成基于少数资产的无限套现循环。如果所有人在同一时间试图退出，这可能会影响到更广泛的加密市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当任何有抵押品的抵押品越多，风险就越大，增加了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者的吸引力在于收益：在以太坊区块链上进行staking的回报通常在3%-5%之间，但分析师表示，进行重锁的回报可能更高，因为投资者可以同时获得多种收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重锁是去中心化金融（DeFi）领域最新发展的一项冒险活动，在这个领域，加密货币持有者将资金投向实验性方案，以在不抛售资产的情况下获取高额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，EigenLayer平台尚未直接向用户提供staking奖励，因为支付机制尚未开发。用户之所以加入平台，是因为他们期待未来奖励，或称为空投的其他赠品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用该平台的人发放其自己新创的代币。用户希望这个名为“EIGEN”的代币在未来能够具有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示，重锁平台的增长是由寻求此类空投的用户推动的，称这是“极其投机性的事情，是免费获得资金的机会。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常危险，”美国加密交易平台Coinbase的研究部门负责人David Duong表示（Coinbase提供staking但不提供重锁），“他们现在要求在预见到会获得某种回报的情况下这样做，但他们不知道是什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由前西雅图大学助理教授Sreeram Kannan于去年创立。EigenLayer描述自己为一个验证服务的交易平台，连接潜在staker与需要锁定代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新产生的重锁平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为客户在EigenLayer上重锁代币，生成新的代币代表这些重锁的资产。这些代币可以用于其他用途，例如作为借款中的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，平台的目标是让用户自主选择在哪里锁定代币，并帮助新区块链服务发展，而不是激励更多的加密货币支撑的借款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家都没有正式关系……这是一个自然出现的现象，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重锁可能会带来“隐藏的风险”——如果用于加密借贷的重锁代币可能导致被迫清算和市场低迷期间更加剧烈的价格波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的泡沫破裂部分是由于高风险借贷，加密货币作为抵押品的代币在Terra和Luna崩盘后迅速贬值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan强调EigenLayer与这些风险无关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重锁，而在于借贷协议，借贷协议错误定价风险，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重锁不感到担忧，指出重锁协议中的现金占全球2.5万亿美元加密货币资产总额的比例极小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密货币领域的损失溢出到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现阶段，我们认为重锁问题不会对传统金融市场构成实质性的传染风险，”S&amp;P全球评级数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密货币领域正日益与主流金融领域融合，重锁正在吸引机构投资者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准银行加密业务部门Zodia Custody看到了机构投资者对staking的显著兴趣，但认为重锁是太进一步了，因为它很难建立资产去向和收益分配的“纸面记录”，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Laser Digital的加密业务部门NOMURA与Kelp DAO合作为部分资金进行重锁，Kelp DAO在四月份的博客帖子中表示。NOMURA未回复彭博社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密业务的银行Sygnum表示，它为客户的加密资产进行staking，并预计“围绕重锁的新生态系统将浮现”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="加密货币比特币的表示图形" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="加密货币以太坊的表示图形" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥 Sheikhbaum 赢得压倒性胜利，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱乌达·希恩巴乌玛以压倒性优势当选墨西哥首位女总统，接过她的导师、即将卸任的领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯奥夫拉多尔的政权。后者在贫困人口中的高人气促成了她的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;希恩巴乌玛&lt;/a&gt;，一位气候科学家和前墨西哥城市长，在墨西哥选举委员会快速计票结果显示，她获得了约58.3%至60.7%的选票，这一得票率预计将成为墨西哥民主历史上的最高纪录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟还可能在两院中获得三分之二的超多数席位，这将使该联盟能够在无需反对党支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索契特尔·加尔维兹&lt;/a&gt;在初步结果显示她获得了约26.6%至28.6%的选票后，宣布承认失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我第一次成为共和国200年来的第一位女总统，”希恩巴乌玛在支持者的欢呼声中对观众说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌玛的胜利对墨西哥来说是一个重要的转折点。墨西哥以其粗犷的文化和世界第二大天主教人口著称，多年以来，宗教和社会传统价值观限制了女性的参与。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她是美国、墨西哥或加拿大首位赢得全国普选的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想过有一天我会为女性投票。”87岁的埃德尔米拉·蒙蒂埃，来自墨西哥最小州的希恩巴乌玛的支持者，如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在过去，我们甚至不能投票，而当有机会投票时，仍旧是按照丈夫所指示的方式来投票。感谢上帝，情况已经改变了，我们能够体验这一切。”蒙蒂埃补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌玛前行的道路异常艰难。她必须平衡增加社会福利政策的承诺，同时面对沉重的预算赤字和低经济增长压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她在初步结果宣布后告诫支持者，未来政府将注重财政纪律，并尊重中央银行的自主权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺改善安全局势，但在枪支暴力问题日益严重的情况下，她提供的具体措施较少。此次选举是有史以来墨西哥最暴力的选举之一，有38名候选人被谋杀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，美国总统选举如果由唐纳德·特朗普赢得，那么即将到来的墨西哥大选将更加具有挑战性。特朗普承诺对墨西哥生产的中国车征收100%关税，并表示将动员特种部队打击犯罪集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新总统将面临解决电力和水资源短缺的任务，并吸引制造商短期内将供应链转移至靠近主要市场的趋势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌玛还必须处理石油公司佩梅克斯的问题。佩梅克斯公司在过去二十年里产量下降，负债累累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“公司持续亏损不是可以将公共资源无尽投入的渠道。”高盛首席拉美经济学家阿尔伯托·拉莫斯指出，“他们必须重新审视佩梅克斯的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯奥夫拉多尔曾将最低工资翻倍，减少贫困，保持比索的强势以及低失业率，这些成功的措施使其备受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌玛承诺扩大社会福利计划，但墨西哥今年面临巨额赤字，加上中央银行预计2025年的经济增长仅为1.5%，这给这一目标增设了障碍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯奥夫拉多尔曾试图将此次选举变成对其政治议程的全民公决。希恩巴乌玛否认反对党认为她将是洛佩斯奥夫拉多尔“傀儡”的指控，但她承诺将继续执行许多帮助最贫困人口的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜利演讲中，希恩巴乌玛感谢洛佩斯奥夫拉多尔“这位改善了我们国家的非凡之人”。政治分析师维里·里奥斯则认为，谴责希恩巴乌玛是洛佩斯奥夫拉多尔的“傀儡”更多源于性别偏见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们难以相信她将亲自做出决策是令人难以置信的，而这在很大程度上是由于她的性别问题。”里奥斯说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="希恩巴乌玛赢得墨西哥总统职位" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，墨西哥，6月3日。选举获胜的主宰娜·希恩巴乌玛向支持者发表讲话。图片来源：雷切尔·昆哈/路透社&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="希恩巴乌玛赢得墨西哥总统职位" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，墨西哥，2024年6月3日。选举获胜的主宰娜·希恩巴乌玛向支持者挥手回应。图片来源：雷切尔·昆哈/路透社&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。墨西哥统治党“更加坚定”的党派宣布主宰娜·希恩巴乌玛为总统选举获胜者后的人们举着手举着“总统统治娜·希恩巴乌玛”的横幅，在市政广场。图片来源：马埃尔·利佩/路透社&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年6月2日。图片来源：丹尼尔·贝塞里尔/路透社&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥反对党总统候选人索契特尔·加尔维兹在竞选结果揭晓后致支持者发言。图片来源：奎特兹阿尔·尼凯特-哈/路透社&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;投票日，在萨图克鲁斯科托兰市，工作人员关闭投票站。图片来源：何塞·路易斯·普拉塔/路透社&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;人们在普埃布拉州的投票站排队等待投票。图片来源：亚里尔·塞巴尔克斯/路透社&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城市中心的投票站外，人们排队投票。图片来源：亚历山德罗·梅内盖尼/路透社&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城，反对党总统候选人索契特尔·加尔维兹在投票站外露面。图片来源：路易斯·科特斯/路透社&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;投票日，在圣巴勃罗·夸利亚纳市的投票站，工作人员正在准备。图片来源：何塞·路易斯·普拉塔/路透社&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，丘伊加奇镇，拉拉米特妇女排队进入投票站。图片来源：何塞·路易斯·冈萨雷斯/路透社&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，人们在墨西哥城市中心的投票站投票后展示沾墨的指尖。图片来源：亚历山德罗·梅内盖尼/路透社&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YPM7PWSKUBIKPLMBWBAI3XYS64.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，圣胡安·查马拉市，人们在投票站投票。图片来源：若热·加西亚/路透社&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7SFMLASEFWUML6QPETF7K3DFIA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城的投票站，一名旅者在本图托尔·胡利奥·拉雷纳机场设立的投票站投票。图片来源：亨利·罗梅罗/路透社&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OGF5MXX7ZFLE5NHIZT2VTERMUI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城市中心，人们在投票站投票。图片来源：若热·加西亚/路透社&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YQ2RSVDQQUOBKJDA6BAKJFVSDK.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城，人们行走前往投票站。图片来源：伊万·埃利亚斯/路透社&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EGKJRDWAYSJBDHCTR23JIMG474.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城，墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯奥夫拉多尔和他的妻子贝特里萨·古铁雷斯穆勒正在走向投票站投票。图片来源：亨利·罗梅罗/路透社&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7CSOZI2NLEEMFESPASDZ75Q3YA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城，人们带着支持反对党总统候选人索契特尔·加尔维兹的横幅站在投票站外等待投票开放。图片来源：路易斯·科特斯/路透社&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LPBZZCSQPVASRIEHHMGDER7X64.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城，一个市民投票站外举着支持反对党总统候选人索契特尔·加尔维兹的横幅。图片来源：夸契塔利·尼凯特-哈/路透社&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BNHFRFVTNWKDG3KZIZCI7EG34M.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;投票日，在墨西哥城，工作人员在查斯巴托莱·夸利亚纳市的投票站准备。图片来源：何塞·路易斯·普拉塔/路透社&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YSO66GRWCO7DIHU2ZFO76FGF6U.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城，人们在投票站前排队等待投票。图片来源：路易斯·科特斯/路透社&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥城市大选准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/8CR7HQSI5JI6HBL66ZG2GNFUSQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日，墨西哥城。图片来源：丹尼尔·贝塞里尔/路透社&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥城市大选准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EO47U4CQNFJKLLWTQ8YQY633UU.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日，准备前往墨西哥城投票日的市中心徒步者。图片来源：丹尼尔·贝塞里尔/路透社&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥城市大选准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B4RJ6HDOJTDGMBZPOHFTP4LSU4.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月1日，墨西哥城，投票日之前，政府正式宣布干枯法下禁止酒类销售，因此，酒类商店张贴了防酒类销售的标语。图片来源：丹尼尔·贝塞里尔/路透社&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>