<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 29 Nov 2024 06:45:59 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿在监狱暴动中去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;74岁的加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克的一所最高安全级别监狱遭到另一名囚犯袭击后去世。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大臭名昭著的大规模凶手之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省菲沙河谷区私人猪场谋杀吸毒者和妓女并残害其遗体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被控谋杀6名女性，她们的部分遗体在其在温哥华附近的破旧地产上被发现。政府检方在其被判终身监禁后，撤回了另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日被魁北克监狱的另一名囚犯袭击后死亡。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯的案件给不列颠哥伦比亚省乃至全国各地的社区带来了毁灭性的影响。”服务方在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者包括超过60名从2002年初开始在温哥华市中心贫民窟、充斥毒品的唐人街失踪的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿被捕的约10年时间里，在他的猪场——位于温哥华市中心以东约25公里的波特库克兰（Port Coquitlam）——发现了33名女性的遗体或DNA，其中许多是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，一本据说由皮克顿撰写的书在亚马逊上架仅几个小时就被撤下。据《温哥华太阳报》报道，在书中，这位连环杀手声称自己无罪，并被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社请求亚马逊移除该书，并向受害者的家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视图像，拍摄于其新威士敏斯特法庭听证会开始前" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的电视图像，拍摄于其新威士敏斯特法庭听证会开始前。REUTERS/Global TV/文件照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因 ANC 选举表现下滑而地位受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲国民党（ANC）党在选举中遭遇其结束种族隔离以来最糟糕的结果后，将在政治上极为受损。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举结果显示，约71%的投票站数据显示，ANC的得票率低于42%，较2019年上一届选举的57.5%大幅下滑，并首次在30年内未能获得多数选票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一选战挫折意味着作为纳尔逊·曼德拉的解放运动组织，ANC将不得不与其他较小政党谈判结盟或以其他形式达成协议才能治理国家。它可能需要做出政策让步或将重要内阁职位让给他人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖转为企业家的拉马福萨可能会面临反对党和其党内批评者的辞职要求，但ANC高层官员支持他留任，分析家认为没有显而易见的接班人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“拉马福萨目前没有一个能接替他的人选，”在开普敦大学担任政治学教授并撰写了拉马福萨传记的安东尼·伯勒尔说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月份的民意调查显示，拉马福萨在此次选举中的主要政治 figures中获得了最高支持率。ANC内部派系的冲突可能使其针对他采取行动的努力复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将于周日，当正式的初步结果公布时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，拉马福萨曾因一场游戏农场财务丑闻在2022年面临不当行为指控。尽管他否认任何不法行为，但这场风波仍被称为“农门”，他后来仍赢得了新任期的五年领导权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为对ANC的空前挑战，因选民对高失业率、犯罪和电力供应危机等问题感到不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年底被选举为ANC领导人，承诺修复党派形象并振兴经济，此前九年间他前任雅各布·祖马因丑闻、腐败和经济衰退而备受指责。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但当他于2018年成为国家元首时，最初的激动情绪很快消散。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多之后，经济停滞不前，高层ANC官员依旧陷入丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举中的决定性打击来自他的政敌祖马支持的新政党uMkhonto we Sizwe，该政党超出预期的表现严重侵蚀了ANC的支持基础，尤其是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马扼杀了拉马福萨和ANC的命运，他知道他们在这夸祖鲁-纳塔尔省是短板，”政治分析家拉尔夫·马特厄加说道。“这标志着拉马福萨计划的终结……政治上的失败预示着无法像往常一样运转。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革问题上拖延而受到批评，以避免加剧党内分歧，这与他作为工会领袖时的坚决态度形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，他的支持者称赞他的团结能力及其作为“全球南方”（指低收入和中等收入国家的群体）倡导者的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是全球倡导公平分配疫苗声音最为响亮的人之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近期，南非以种族灭绝罪起诉以色列向国际法院提出请求，导致法官本月裁定以色列必须停止对加沙市拉法的军事进攻。以色列坚决否认这些指控，并继续在拉法地区发动进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;竞选期间，拉马福萨着重强调ANC在过去三十年中的成就，但批评者认为他未能就南非面临的最大挑战提出新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前最后的竞选集会上，拉马福萨承诺“会做得更好”，并发表讲话时，数千名支持者聚集在索威托足球场。许多人在他演讲结束后就陆续离开。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月29日，南非，索威托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争在接受有罪判决之后</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内直面镜头，传达了一个既适用于他法律斗争也适用于政治斗争的信息：他已做好战斗准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因伪造文件掩盖支付成人电影明星封口费而面临34项罪名成立的判决后一天，这位共和党总统候选人一口气列举了诸多对手，并发泄着愤怒且逻辑混乱的言论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称主审他的法官胡安·梅尔彻为一个“骗子”和“魔鬼”。他描述乔·拜登作为11月5日选举中的对手，是“美国历史上最糟糕的总统”。他也猛烈抨击那些对他作证的证人、投票弹劾他的国会议员，以及声称非法移民不断涌入美国的言论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为他的竞选捐款，将他面临的困难比作超越他个人的挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他其他竞选演讲中常夹杂着幽默，但此次演讲多为阴郁语气。特朗普仅在新闻发布会上翻看了一张薄薄的纸张。在结束时，他没有回答任何问题，迅速与儿子埃里克·特朗普一起离开了讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的支持者将矛头指向司法系统及任何指控特朗普犯罪的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位主要候选人都将对方视为对国家的威胁的竞选中，拜登阵营将特朗普的言论视作进一步证据，证明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“刚目睹一个困惑、绝望且落败的唐纳德·特朗普谈及个人不满，并对美国司法系统撒谎，每个人都能看出这个男人不适合担任美国总统。”拜登竞选的通讯总监迈克尔·泰勒在声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者们—多数人认为纽约的判决有失公允—在周四单日为他的竞选捐赠了逾3480万美元，特朗普团队表示。这是共和党利用WinRed平台进行在线筹款的单日最高记录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管拜登在整体筹款方面占据优势，但特朗普的竞选团队希望在周五保持这一势头，通过一系列意味深长的筹款短讯向支持者发出警告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”其中一则信息写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我从未投降！”另一则信息在特朗普的新闻发布会上发布后高喊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;绝大多数共和党官员和组织都站在前总统一边，声称审判存有瑕疵、原本不应提起诉讼、陪审团存在偏见，并指控法官有偏见—这些指控遭到当地执法部门的否认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于共和党人的谴责不够迅速或强烈时，特朗普的支持者和竞选助手则予以反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普竞选联席主管克里斯·拉塞维塔对社交媒体平台上一个全国性大学生共和派组织发布的、认为陪审团判决应受尊重的帖子进行了讽刺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“谁都有看法……每个人都有一屁股……”他在社交媒体上写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还在针对马里兰温和派共和州长劳里·霍根的帖子中指责后者在判决前曾警告美国民众“不要进一步加剧党派分歧加剧局势恶化”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你的竞选结束了，”他在社交媒体上回应道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚和佐治亚等关键战场州进行的共和党选民采访中，数人表示特朗普的定罪使他们在11月为自己对他的支持产生重新考虑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的倒戈可能在他与拜登的再次对决中对特朗普造成损害，特别是在特朗普在多个摇摆州的微弱领先优势下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，大多数受访的共和党人依然保留了与特朗普相似的观点，认为此次审判是一场闹剧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“一切都是政治上的一场闹剧，目的是尽可能多地将他赶离竞选活动。”62岁的退休警察斯科特·克莱顿在佐治亚州Marietta向记者表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能对他这么做，就能对任何人这么做。没有人是安全的。”&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德默德&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日，纽约市特朗普大厦。路透社/布兰登·麦克德默德/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中谨慎介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;总统乔·拜登决定放宽美国武器在俄罗斯境内使用的一些限制，这是他两年前介入的乌克兰冲突中迈出的一个微小但意义重大的一步，专家称这有助于缓解俄军对赫尔松地区的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美制武器打击俄罗斯领土上的目标存在风险，担心这可能引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与美国对基辅供应高精尖武器的其他限制规定相契合，这些限制规定也已逐步放宽，包括先进的美制战斗机到长程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于周四生效，旨在针对赫尔松地区的战斗进行精确调整。美国官员表示，该决定允许基辅使用美方提供的武器反击从边境袭击或准备袭击他们的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家称，这一决定给前线乌克兰士兵发放了发射消息，允许使用高机动火箭炮系统（HIMARS）发射“联合制导多用途火箭弹”（GMLRS）导弹及其他武器打击俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰国立战略研究所研究员米科拉·比列科夫表示：“这可以稳定前线，并可能在俄军在赫尔松地区站稳脚跟前，逼退他们。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的这一决定将减少基辅需要从东部顿巴斯关键战区抽调部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示：“俄军现在将陷入被动，不得不重新考虑他们在向赫尔松地区的进攻中所采用的战略。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的这一决定最早可追溯到几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国官员表示，乌克兰在5月13日与白宫国家安全委员会主任杰克·沙利文、国防部长劳伊德·奥斯汀以及联合参谋长主席C.Q.布朗中将就此事进行了安全视频通话，提出了使用美国武器越过边境的要求。这一决定于周四生效，旨在针对赫尔松地区的战斗进行精确调整。沙利文、奥斯汀和布朗在视频通话后提出了放宽限制的建议，并于5月15日将这一建议交给拜登。美国官员表示，拜登同意允许乌克兰在俄罗斯国土上安全打击攻击他们的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基曾在5月20日接受法新社采访时呼吁合作伙伴采取此类措施，但当时表示：“迄今为止，没有什么积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国政策研究所欧亚项目高级研究员罗伯·利表示，由于拜登禁止袭击俄罗斯领土的限制，俄罗斯一直在利用这一规定为军事行动提供掩护。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为乌克兰第二大城市，赫尔松距离边境只有19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;利表示：“俄罗斯可以将其火炮放在边境对面，可以保持其防空、电子战、指挥和控制。”“它可能有一定的避难所程度。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，专家认为这一决定本身短期内可能不会改变前线格局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;利表示：“我认为这一决定不会改变前线的移动，但如果能对此类跨境行动造成更多困难，那已经是一个改进。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺乏足够的部队对赫尔松地区进行大规模推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示：“俄罗斯没有产生足够战斗能力来从东北方向威胁赫尔松的资源。”“要这样做，他们需要在东部作战区域消耗更多部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约国家允许乌克兰使用武器攻击俄罗斯，并在周二再次提到可能引发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰可能在未来几周和几个月寻求扩大使用美国武器的能力，特别是在俄罗斯在战场上掌握主动权的一年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，英国《卫报》援引泽伦斯基的话称，他呼吁华盛顿批准乌克兰击中俄罗斯境内目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前国防部官员现供职于华盛顿战略与国际研究中心的马克·克拉森表示，拜登的这一举动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示：“这不是政策上的重大转变，但这确实是一个进步。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;克拉森表示：“乌克兰人和美国政府官员可能会争取下一步：打击更广泛的战场目标——也许不是直接威胁赫尔松的俄罗斯目标，但在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五于布拉格的讲话中表示，拜登政府是否可以将政策扩展到允许其他地方对俄罗斯进行打击尚不清楚，但并未排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示：“今后我们将继续做我们一直在做的，在必要时调整和适应。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="哈维尔附近的一次俄罗斯导弹打击后的场景" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg"/&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;乌克兰赫尔松地区附近，俄罗斯导弹袭击的严重受损情景。图片摄于2024年5月30日，位于乌克兰的马拉达尼列夫卡村，当时俄罗斯正在攻击乌克兰。照片来源：路透社/瓦伦丁·奥吉雷内科/资料图片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长 贝尔维uce+考虑延长减产措施</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司在增加产量支出方面保持克制，这将使世界上最大的原油生产国在2024年的增长放缓。这或将缓解OPEC+在本周末进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年中，美国的页岩革命和技术突破极大地推动了非OPEC产油国的原油供应增长。美国一直是全球非OPEC产油国原油供应增长的主要动力来源。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增长超过100万桶/日，达到1293万桶/日，远超政府在2023年初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于美国及其他国家和地区非OPEC产油国的产量上升，OPEC及其盟友OPEC+在去年进一步削减了供应。总减产幅度为586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据知情人士透露，OPEC+正在制定一项复杂的计划，以允许部分减产措施延续至2025年。这将在周日的会议上讨论供应政策调整问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;考虑到OPEC+即将召开的会议，美国的生产增加继续推动非OPEC+产量增长，但与2023年相比，威胁将明显减少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供给预计今年将增加约27万桶/日。这是与OPEC自身预测相当的水平，OPEC预计美国原油和凝析油产量将增长30万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增长将提高64万桶/日。这些是最受关注的预测者，所有预测均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过非OPEC+国家的供应增长约100万桶/日。OPEC+在5月的月度&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;石油市场报告&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;中表示，这将使OPEC+原油需求比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/iea-trims-2024-oil-demand-growth-forecast-widening-gap-with-opec-view-2024-05-15/"&gt;预计&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;全球需求增长将减少至110万桶/日，对OPEC原油需求的变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年整个美国原油产量变化不大。4月份产量约为1313万桶/日，低于去年12月份的1326万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，美国生产商不大可能像去年那样超出预期，即使油价徘徊在每桶80美元左右。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持了非常谨慎和自律的态度，”合约钻探公司Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到目前的价格，钻机数量没有上升，这非常令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的公司保持资本支出持平，并推迟了钻机升级，以与较低的钻探增长率保持一致。公司计划年底运营12台钻机，并在明年重新部署更多的钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯数据，美国的石油钻机数量已从去年同期下降13%，降至496台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管近年来存在一波整合浪潮，但从美国的年增长率来看，其在未来几年仍具备100万桶/日的增产能力，但这并不能得到满足，”标普分析师周四在一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市的生产商对其增长投入有限，因投资者在页岩领域肆意扩张的支出导致2010年代回报率受限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来高于预期的产量增长部分归因于私营生产商，其中一些现在正面临整合浪潮。他们通过钻更长的井并压裂岩石来同时从更多的井中生产石油，从而提高了生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近有整合浪潮，但我预计当前的油价将支持整体美国原油产量的增长，因为钻井和完工效率的持续改进将继续支撑这一增长，”德克萨斯标准石油公司的总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油井服务公司如斯伦贝谢&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N" target="_blank"&gt;(SLB.N)&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;预计，今年国际市场的增长将带动更多增长，而不是北美地区。其&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/commodities/oilfield-firm-slbs-profit-rises-international-drilling-demand-2024-04-19/"&gt;首季度国际收入&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因在于整合。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="钻井平台的操作层从赢创石油公司在德克萨斯州温克附近的租用地的控制室看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;钻井平台的操作层从赢创石油公司在德克萨斯州温克附近的租用地的控制室看到。2018年8月22日。路透社/Nick Oxford/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了新的加沙停火提议，以交换释放人质，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开启新的篇章了。”拜登总统说，他正面临选举年结束加沙冲突的压力，目前加沙冲突已经持续了八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔和其他国家正在调停以色列与加沙激进非政府武装哈马斯之间的停火谈判，但谈判多次停滞不前，双方互相指责对方没有取得进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议是在以色列对瑞法赫多次入侵以及国内和国际对加沙死亡事件和人质继续被扣押的新压力之后提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室宣布，以色列已授权谈判代表在拜登公布停火计划后提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这提议还在唐纳德·特朗普当选对手本週被判有34项重罪之后的一天提出，这突显了两位候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新计划分为三个阶段，并与以往的计划有所不同，因为停火将随着各方通过三个阶段继续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列部队将从加沙人口密集区撤出，人质，包括老人和妇女，将与数百名巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆人道援助卡车进入加沙，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将谈判和平止战的条款。总统表示，“只要谈判继续进行，停火还会继续。”这是新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项重要的加沙重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登称，该提议已通过卡塔尔转交给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他呼吁以色列国内那些认为应无限期战争的人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列有些人将不同意这一计划，并会要求战争持续下去。一些人甚至在政府联盟中，他们已经明确表示，他们想占领加沙，并继续战斗多年，人质并不优先。但我已经要求以色列的领导层尽管面对各种压力也要支持这一协议，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为唯一的美国总统，我在战争时期曾亲自到访以色列，也刚刚派美军直接保卫当以色列受到伊朗攻击时，我要求你们退一步，想想如果错过这机会会发生什么，”他说，“我们不能错过这一刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员告诉媒体，以色列之所以能够提出这一新提议，是因为最近的战场进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一条通往危机尽头的道路。这是一个详细且长达四页半的协议，”该官员说，“它已被详细谈判，现在摆在桌面上的实际上是一个推进过程的终结。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据计划，每阶段将历时42天，该官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几位以色列媒体表示，拜登周五的演讲引人注目，被视为试图直接向以色列公众呼吁的尝试。以色列12频道中断了其晚间新闻节目，直播了拜登的演讲。以色列审查员此前禁止媒体报道该提议的细节，主播Danny Kushmaro说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议比以往的提议更有可能成功，得克萨斯大学奥斯汀分校历史和公共事务教授 jeremi Suri表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了显著损害，哈马斯能够对以色列发动任何严重袭击或攻击或恐怖袭击的可能性虽然仍然不小，但远低于以前。”Suri说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论正在“转向反对”以色列，Suri说，这可能会促使以色列希望建立和平，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持什么时，他可以创建大量激励措施。”Suri说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年提出的一个早期人质提议要求交换加沙患病、年老和受伤的人质，以换取为期六周的停火，可能延长至允许更多援助进入该地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该拟议协议上个月因以色列拒绝同意哈马斯在谈判中对始终结束战争的要求而瓦解，并且加大了对南部加沙的袭击力度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，它已告诉调停人，在持续的攻击期间不会参与更多的谈判，但如果以色列停止战争，它将准备好达成一份“全面协议”，包括人质和囚犯交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文周五将与包括17个有被哈马斯扣押公民的国家代表在内的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周日以色列对瑞法赫的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡引发国际谴责，但并未超过美国停止向以色列提供军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中的巴勒斯坦人民遭受了纯粹的苦难，”拜登周五说。“我们全都看到了瑞法赫本周早些时候的致命火灾的可怕画面，是针对哈马斯的袭击……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列10月7日在南方袭击后袭击加沙以来，已有超过36,280人丧生。根据以色列的统计，哈马斯袭击导致约1,200人死亡。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在被破坏的建筑废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在被破坏的建筑废墟中行走，废墟是在以色列军事攻势中造成的。照片于2024年6月12日拍摄于加沙北部的比特拉赫亚。路透社/Mahmoud Issa&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年前 finalized</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成关于如何更好地应对传染病的全球共识的讨论，计划于2025年或更早结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织194个会员国已经耗时两年就相关协议进行了谈判。该协议旨在在传染病爆发前后增加合作，以弥补新冠疫情期间暴露的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构最初希望本周达成协议，但由于富裕国家和较贫穷国家在疫苗共享和应急准备等问题上的分歧，谈判被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国确实达成了更新现有具有约束力的卫生规则的平行协议，即《国际卫生条例》（IHR），其中包括一个新类别“大疫情紧急状态”，适用于最具威胁的全球健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事特雷西·阿丹诺·盖布雷耶苏斯在声明中表示：“今天的历史性决定体现了成员国共同保护自身及其世界人民免受公共卫生紧急事件和未来大疫情风险的共同愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“通过此协议，我们采取措施对各国承担责任，加强措施以在威胁到美国人和国家安全之前遏制疫情的蔓延，”美国卫生与人类服务部 secretary 格雷瓜尔·贝凯拉在周六表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世卫组织的数据，这些全球卫生规则的更改旨在加强世界对新冠疫情期间导致超过700万人死亡的新病原体的防御。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;世界卫生组织（WHO）标志，于2023年2月2日在瑞士日内瓦总部。路透社/丹尼斯·巴拉鲍斯/文件照片/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>黎巴嫩的贝里在停火协议中重申关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比·伯里作为美国与真主党之间的关键沟通者，重申了他在促使以色列战争结束方面的角色。在华盛顿试图调解与以色列的停战问题时，伯里以其数十年的经验帮助敲定了协议。&lt;/p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-hezbollah-ceasefire-takes-effect-2024-11-27/"&gt;相关链接&lt;/a&gt;

&lt;p&gt;这一角色强化了86岁的伯里在黎巴嫩的影响力，尤其是对什叶派穆斯林群体，他对该群体的影响已持续数十年。自今年9月以色列在贝鲁特空袭中击毙真主党领导人萨伊德·哈桑·纳斯拉赫后，伯里更是被视为稳定力量。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯里在周三的一次电视演讲中对黎巴嫩民众说：“我们正结束黎巴嫩历史上的关键时刻——这是黎巴嫩经历的最危险时刻。”他表示，黎巴嫩需要团结一致，以确保国家的未来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩1975年至1990年的内战中担任什叶派阿马尔运动的领导人，自1992年起一直担任议会议长，这是唯一一个在黎巴嫩宗派体制中排在什叶派前列的职位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;真主党新领导人奈姆·卡塞姆支持伯里作为谈判者的角色，称伯里是“大家的哥哥”。 美国特使阿莫斯·霍奇斯坦曾多次前往贝鲁特访问，试图促成停火协议，这一协议在巴勒斯坦加沙的冲突中相继爆发，并在9月急剧升级。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这让人联想到伯里在2006年帮助结束真主党与以色列之间最后一次大规模战争中所发挥的作用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;外交官表示，由于黎巴嫩目前没有总统，内阁只有部分权力，且难以接触真主党（美国认定为恐怖组织），伯里的作用更为重要。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;“现在你去黎巴嫩，他确实是唯一值得会面的人。他是国家。”一位常驻贝鲁特的外交官说。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;1985年，伯里在帮助谈判释放被什叶派激进分子扣押的人质时进入了全球视野。这些人质是在黎巴嫩长达15年的内战期间，被劫持的美国飞机上的美国公民。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;内战结束后伯里的当选正值纳斯拉赫领导真主党的上升时期。他们两人主导了被称作“什叶派双雄”的政治格局，这一格局在什叶派政治代表和州级机构中的地位占据主导。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一位常访问伯里的外交官说：“他被视为真主党的信任伙伴，这使他变得非常重要，但他的行为也受到一定限制，受到真主党和伊朗立场的影响。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯里领导的阿马尔运动控制的一些地区曾受到以色列炮火的打击，包括特里尔市。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1938年出生于塞拉利昂的一个移居坦宾纳的商人家庭，伯里在黎巴嫩长大，并在大学期间活跃于政坛。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;曾经困顿的什叶派社区中许多人称赞伯里帮助改善了他们在以宗派体制为背景下的地位，该体制中的一些特权被偏向天主教徒和逊尼派穆斯林的一方所把持。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作为律师培训出的伯里在阿马尔运动创始人穆萨·萨德尔消失后，接掌了该运动。伯里推动了阿马尔运动的军事崛起，这场运动曾与几乎所有参与内战的政党作战，后来反而成了真主党的盟友。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;内战结束后，在萨德尔消失后，伯里的什叶派追随者们迅速加入了国家体制和安全机构。他似乎与真主党在政治上步调一致。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2006年，当美国大使馆的一封电报质疑他对真主党的真实感情，导致电报泄露后，伯里拒绝了质疑，声称纳斯拉赫“就像我一样”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2023年，当巴勒斯坦真主党武装追随者与以色列发生冲突后加入向加沙图哈马运动发起进攻时，阿马尔运动的战士们与真主党一起发射火箭炮进行报复。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;外国特使开始访问贝鲁特与伯里会面，试图停止以色列和黎巴嫩之间的火力交战，并力图说服真主党从黎巴嫩里特尼河以北撤军。该河流经黎以边境北部约30公里。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;“把里特尼河移到边境南部比将真主党推到里特尼河北边更容易。”一位接近伯里的消息人士向路透社透露，伯里告知一位外国官员。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;但是，伯里的对手们称他是导致2019年黎巴嫩经济崩溃的宗派精英之一，2019年在几十年的政府腐败之后，黎巴嫩的金融体系崩溃。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;还有一些人指责他拒绝召集议会会议以选举总统，这导致政府中最高基督教堂职位空缺超过两年。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的角色让真主党的政治对手，例如基督教的黎波里力量，感到不满，他们认为任何谈判必须由黎巴嫩总统负责。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比·伯里与伊朗前议长阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;黎巴嫩议会议长纳比·伯里与伊朗前议长阿里·拉里贾尼会面，背景为文件照片来源：REUTERS/Thaier Al-Sudani&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比·伯里的画像悬挂在贝鲁特的一栋建筑上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;拍摄于2023年8月31日，黎巴嫩贝鲁特，标志着阿马尔运动创始人穆萨·萨德尔（1978年在利比亚旅行后失踪）消失45周年的一次纪念集会上，纳比·伯里的画像悬挂在建筑上。REUTERS/莫罕默德·阿扎克尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密货币“重新质押”平台兴起，交易员追求更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转移到一种新型平台，投资者可以将他们的代币锁定在该平台以换取奖励。这种复杂计划已经引起了分析师的担忧，他们警告用户和加密市场存在风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着加密市场的价格上涨与交易者追逐收益率，所谓的"重新质押"日益流行，成为最新的风险标志。价值最高的加密货币比特币接近历史最高价位，而第二大的以太币今年已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押热潮的核心是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在二月份从美国风投公司Andreessen Horowitz的加密投资部门筹集了1亿美元，吸引了188亿美元的加密货币到其平台上，与六个月前的不到4亿美元相比大幅增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明了重新质押来扩张长期存在的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，网络中的许多计算机在其中相互检验并确认谁拥有哪些加密货币。为了做到这一点，代币所有者，如以太币持有者，允许其资产在验证过程中被锁定。参与者失去对代币的即时访问权，但可以获取收益作为回报。&lt;a href="https://www.reuters.com/business/finance/what-is-staking-cryptocurrency-practice-regulators-crosshairs-2023-02-10/"&gt;[注1]&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还向用户提供代表其已质押加密货币的新创建加密货币。重新质押允许所有者再次将这些新代币质押在不同的区块链项目和应用程序中，以期望获得更高的收益。&lt;a href="https://www.reuters.com/graphics/TECHNOLOGY-BLOCKCHAIN/010070P11GN/"&gt;[注2]&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密世界对于重新质押有多危险存在分歧，一些内部人士认为这项实践尚处于初始阶段，难以评估其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，担心如果重新质押的加密货币代币作为抵押品在加密借贷市场中使用，可能存在无限循环借入的借贷情况，基于少量底层资产。他们警告如果所有人都想同时退出，这可能会引发更广泛的加密市场动荡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"每有抵押品用于抵押，情况就不是很好，增加了新的风险因素，"加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说道。&lt;a href="https://www.reuters.com/graphics/TECHNOLOGY-BLOCKCHAIN/010070P11GN/"&gt;[注2]&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者的吸引力在于收益：在以太坊区块链上进行质押的回报通常在3%-5%之间，但分析师认为重新质押的回报可能更高，投资者可以同时获得多个收益。&lt;a href="https://www.reuters.com/business/finance/what-is-staking-cryptocurrency-practice-regulators-crosshairs-2023-02-10/"&gt;[注1]&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融（DeFi）领域的最新发展，在DeFi中，加密货币持有者投资于实验性方案，以期在不售出持有资产的情况下获得大量回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户加入平台是因为期望未来的奖励或其它以太币分发（airdrops）项目。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向平台使用者分发其新创建的代币，名为"EIGEN"，用户希望它在将来会有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Adam Morgan McCarthy指出，重新质押平台的增长是由用户寻求airdrops（免费奖励）所驱动的，称为“非常投机性，这是一笔免费的钱”。他认为这是非常危险的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在他们预想自己会获得奖励，但不确定是什么，”美国加密交易平台Coinbase的研究负责人David Duong（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/COIN.O"&gt;COIN.O&lt;/a&gt;）表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan创立，他曾是西雅图大学的助理教授，也是在印度首次设计学生微型卫星团队的一员，这是根据他的学术网站显示的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为验证服务的市场平台，将潜在质押者与需要锁定代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还包括新出现的再质押平台EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为用户在EigenLayer上重新质押其代币，并生成新的代币代表这些再质押资产。这些代币可以用于其他用途，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sreeram Kannan表示，其平台的目的是让用户自选在哪里质押其代币，并帮助新的区块链服务发展，而不是鼓励更多的加密货币支持的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何正式关系……这是一项新兴现象，”Kannan表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，再质押可能带有“隐藏风险”——如果重新质押代币用于加密借贷，市场下跌期间可能会出现强行平仓和更多波动性。&lt;a href="https://www.reuters.com/business/finance/how-crypto-lender-celsius-stumbled-risky-bank-like-investments-2022-06-15/"&gt;[注3]&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场的大规模抛售加剧了高风险借贷的问题，因为用于借贷担保的加密货币在Teraw和Luna代币崩盘后迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险分隔开来：加密货币使用的风险不在再质押，而在于借贷协议。借贷协议错误定价了风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对于再质押并不十分担心，指出再质押协议中的现金相对于全球规模2.5万亿美元的加密资产来说微不足道。&lt;a href="https://www.reuters.com/business/finance/us-regulators-warn-banks-be-alert-crypto-related-liquidity-risks-2023-02-23/"&gt;[注4]&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密世界中的损失会溢出到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P Global Ratings的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示：“目前来看，再质押问题对传统金融市场构成的传染风险不具有实质性。”&lt;a href="https://www.reuters.com/business/finance/us-regulators-warn-banks-be-alert-crypto-related-liquidity-risks-2023-02-23/"&gt;[注4]&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密世界正日益与主流金融市场相连，并吸引了机构投资者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的Standard Chartered分支机构Zodia Custody已经观察到机构对质押的兴趣显著增长，但Zodia Custody的首席风险官Anoosh Arevshatian认为，重新质押难以建立抵押品的纸踪，如何分配奖励也难于跟踪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密分支机构Laser Digital已经与Kelp DAO合作，为其资金部分进行重新质押，Kelp DAO在四月份的博客中指出。Laser Digital没有回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，正在为其客户质押加密资产，预期“围绕重新质押的新生态系统将出现”。&lt;a href="https://www.reuters.com/business/finance/how-crypto-lender-celsius-stumbled-risky-bank-like-investments-2022-06-15/"&gt;[注3]&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration of cryptocurrency Bitcoin in Paris, France, on March 9, 2024. REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration of cryptocurrency Ethereum on a PC motherboard taken on June 16, 2023. REUTERS/Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥 Sheinbaum 获得 landslide 胜利，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·施耐姆鲍姆在大胜中当选墨西哥首位女总统，继承了她的导师及前任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的事业。奥夫拉多尔的民望促进了她的获胜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;施耐姆鲍姆是一位气候科学家，也是墨西哥城前市长，她在快速计票中获得58.3%至60.7%的选票，根据墨西哥选举当局的数据，这创下了墨西哥民主历史上的最高票数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟在国会两院中可能获得三分之二的超多数席位，允许联盟在无需反对派支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人索希契尔·加尔韦斯承认败选，初步结果显示她获得了26.6%至28.6%的选票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我第一次在墨西哥共和国200年的历史中，成为墨西哥首位女总统，”施耐姆鲍姆对支持者说，现场响起阵阵欢呼“总统、总统”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;施耐姆鲍姆的胜利对于墨西哥而言是一个重大进步，墨西哥以其粗犷的文化和世界第二大的天主教人口而闻名，多年来，这种文化和社会习俗使女性传统上处于不利地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她是美国、墨西哥或加拿大首位在普选中获胜的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从没想过有一天我会为女性投下选票，”87岁的埃德尔米拉·蒙特伊尔老人说，蒙特伊尔是特拉华州最小的一个州的施耐姆鲍姆的支持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以前我们甚至不能投票，而当我们能够投票时，也只是按照丈夫的指示投票。感谢上帝这种情况发生了变化，今天我们得以见证这一切，”蒙特伊尔补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;施耐姆鲍姆面临着复杂的道路。她必须在提高社会福利政策的同时，应对预算赤字和经济增长缓慢的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果公布后，她对支持者表示，她的政府将节俭有度，并尊重央行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她已承诺改善安全局势，但提供更多细节较少，今年墨西哥最具暴力性的选举中有38名竞选人被谋杀，加强了暴力问题。许多分析师认为奥夫拉多尔执政期间，犯罪集团的影响力大幅扩展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举还因普埃bla州选举站内发生两起杀人案而受损。奥夫拉多尔任期内的公共服务中，超过18.5万人被谋杀，这是墨西哥现代历史上任期内的最高纪录，尽管谋杀率有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺在改善警察事务和减少逍遥法外方面进行变革性投资，否则施耐姆鲍姆很可能难以实现安保水平的重大提升，”独立拉丁美洲政治风险分析家纳特纳利·帕里什·弗兰内利说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政党MORENA也赢得了墨西哥城市长选举，这是该国最重要职位之一的选举，根据初步结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统将面临与包括美国在内国家复杂的谈判，配合毒品走私对策，尤其是当美国的芬太尼危机依然严峻时。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果11月美国总统大选特朗普获胜，这些谈判将更加艰难。特朗普曾发誓对所有在中国制造的墨西哥车征收100%关税，并表示将部署特种部队打击贩毒集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新总统将面临解决电力和水资源短缺、吸引制造商作为迈向在岸制造趋势的一部分的任务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;施耐姆鲍姆还必须处理墨西哥国家石油公司Pemex的问题，该公司生产量已连续二十年下降，负债累累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是一个投入公共资金却没有盈利的无底洞，”高盛公司拉丁美洲首席经济学家阿尔伯托·拉莫斯说道，“他们需要重新考虑Pemex的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔将最低工资翻倍，减少了贫困，维护了强大的比索和较低的失业率——这些成就使他异常受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;施耐姆鲍姆承诺扩大福利项目，但面对今年预期高达1.5%的增长缓慢和墨西哥央行预计的庞大财政赤字，这将不易实现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔一直试图将投票变成对他的政治议程的全民公投。施耐姆鲍姆已经拒绝了反对派声称她是奥夫拉多尔的“傀儡”的指控，尽管她承诺继续许多有助于墨西哥最贫困人口的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜选演说中，施耐姆鲍姆感谢奥夫拉多尔为“使我们的国家变得更好而进行的变革”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯认为这种批评反映了性别歧视，批评者不相信施耐姆鲍姆会自主作出决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们无法相信她会自主作出决定真是太离谱了，我认为这是因为她是女性，”她说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="克莱奥迪娅·施耐姆鲍姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;克莱奥迪娅·施耐姆鲍姆，执政党MORENA的总统候选人，赢得选举后向支持者发表讲话，墨西哥城，2024年6月3日。REUTERS/拉加尔·库娜哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="克莱奥迪娅·施耐姆鲍姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;克莱奥迪娅·施耐姆鲍姆，执政党MORENA的总统候选人，在赢得选举后向支持者挥手，墨西哥城，2024年6月3日。REUTERS/拉加尔·库娜哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;钟楼广场，在墨西哥城市中心，墨西哥执政党MORENA宣布克莱奥迪娅·施耐姆鲍姆赢得总统选举之后，人们举着“总统：克莱奥迪娅·施耐姆鲍姆”的标语。REUTERS/梅赫·埃利佩，2024年6月2日&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥，2024年6月2日，墨西哥城。REUTERS/迭戈·贝塞尔里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;反对派总统候选人索希契尔·加尔韦兹，选举日之后在她的支持者面前发表讲话，墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。REUTERS/切特扎利·尼卡特-哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，选举日。REUTERS/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;梅萨尔克拉萨，2024年6月2日，人们在选举日时来到投票站。REUTERS/亚哈利·塞瓦尔罗斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;梅塞拉克拉萨，2024年6月2日，男人们在选举日时等待在投票站投票。REUTERS/亚历山德雷· manic 吉尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，选举日。REUTERS/路易斯·科特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;梅塞拉克拉萨，2024年6月2日，托马拉·夸伊兰纳塔纳，女性在投票站排队投票。REUTERS/何塞·路易斯·贡萨洛&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。REUTERS/亚历山德雷·曼尼奇尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，人们在圣胡安·查马卢的投票站投票。REUTERS/杰克布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，墨西哥城贝尼托胡列罗国际机场投票站，旅客在投票。REUTERS/赫内尔·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，人们在圣安东尼奥拉拉莱森扎的投票站投票。REUTERS/杰克布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YPM7PWSKUBIKPLMBWBAI3XYS64.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，克莱奥迪娅·施耐姆鲍姆在墨西哥城。REUTERS/拉加尔·库娜哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。REUTERS/亚历山德雷·曼尼奇尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，圣胡安·查马卢。REUTERS/加布里埃拉·桑纳比娅&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，人们前往投票站。REUTERS/伊万·亚里亚斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。REUTERS/赫内尔·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，人们在墨西哥城的投票站等待投票。REUTERS/路易斯·科特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="墨西哥的选前准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，墨西哥城。REUTERS/迭戈·贝塞尔里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="墨西哥的选前准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，墨西哥城。REUTERS/迭戈·贝塞尔里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="墨西哥的选前准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月1日，墨西哥城。REUTERS/迭戈·贝塞尔里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>