<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 28 Nov 2024 07:29:44 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱遇袭后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加籍连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克一座最高安全性监狱遭受另一囚犯袭击后去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大历史上臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省太平洋沿岸的养猪场杀害毒瘾者和卖淫女，并将他们的遗体肢解而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因涉嫌杀害六名妇女而被定罪，这些妇女的部分遗体在其位于温哥华郊外的破败房产中被发现。政府公诉人在量刑后放弃了另外20项谋杀罪的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在魁北克监狱遭受袭击后于5月19日去世的。随后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知此罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国各地的社区造成了毁灭性的影响，”该服务部门在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者是多伦多东区——一个长期难以治理的贫民区，超过60名妇女失踪——自2002年初皮克顿被捕以来超过十年时间内失踪的一系列妇女中的部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿的猪场——位于温哥华市中心以东约25公里的波茨科克兰，发现了33名受害者的遗体或DNA，其中许多人是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报告皮克顿所著图书在亚马逊上架不久后即被下架。皮克顿声称自己无罪并辩称自己是被警方栽赃，据《温哥华太阳报》报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求从亚马逊上移除该书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的照片，这张无日期的电视节目图片展示了他在波茨科克兰的家中。路透社/环球电视/档案照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿是这张无日期的电视节目图片中的形象，图片展示了他在波茨科克兰的家中。 REUTERS/环球电视/档案照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非ANC选举表现下滑，拉马福萨总理地位受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨将在南非国大党（ANC）自种族隔离结束以来最差的选举成绩后，实力大损。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在16日举行的选举中，大约71%的投票站结果显示，国大的得票率仅为不到42%，这一数字低于2019年上一次选举中的57.5%，并首次在30年内未能获得多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举的惨败意味着，作为纳尔逊·曼德拉的前解放运动组织，国大党现在必须与其他较小政党谈判结成联盟，或其他形式的合作以执政。这可能需要其作出政策让步，或者让出关键内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转商人拉马福萨可能会面临反对派和其他党内批评者的辞职要求。然而，国大党一位高层官员支持其留任，而分析家认为没有明显可接任的人选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明确的团结候选人能够取代拉马福萨。”开普敦大学的政治学教授安东尼·巴特勒说，这位教授还写了一本关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月进行的民意调查表明，拉马福萨是这次选举中主要政客中支持率最高的。内部分裂可能导致其在联盟内对抗失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对国大党的选举结果发表评论。他的发言人在一份声明中表示，他定将在周日发布正式讲话，届时将公布全部初步结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这并非拉马福萨第一次面临总统职位的不确定性，在2022年的一份调查报告中，他可能因涉及一处农场资金腐败案件而被质疑不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认了那场被命名为“农门”的丑闻相关指控，并于同年晚些时候当选国大党新任领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;16日的选举被认为是国大党迄今面临的最严峻考验，因为选民对包括高失业率、犯罪和严重电力短缺等问题的愤怒情绪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年底作为承诺整顿党派形象，振兴经济的新领导者当选，当时的背景是前任总统雅各布·祖马九年的丑闻、低效和经济增长停滞时期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他成为国家元首后，最初几个月的乐观情绪很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年后，经济仍未走出停滞，高层国大党官员依旧深陷丑闻漩涡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的致命一击来自其对手祖马的支持者，祖马支持新党“土地之刀”，这党出乎意料地表现出色，严重削弱了国大党的支持率，尤其是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“朱尔马将拉马福萨和国大党困在棋盘上，他知道他们在夸祖鲁纳塔尔省的脆弱性。”政治分析师拉尔夫·马特凯格表示。“这是拉马福萨计划的终结……你不可能在选举失败后还指望一切恢复正常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些批评者指责拉马福萨对关键改革的态度拖延不决，企图避免加剧他党内的裂痕，这与他作为工会领导者在20世纪80年代展示的果断形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬他的团结协调能力和南非作为所谓“全球南方”积极分子声望提升的角色——后者指的一群低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新冠疫情期间，拉马福萨是全球最突出的声音之一，呼吁更公平地分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;更有近期，南非向国际法院提交了针对以色列的种族灭绝案，法官本月裁定以色列必须停止对加沙城市拉法的军事攻势。以色列坚决否认指控，并继续在拉法发动攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;竞选期间，拉马福萨试图夸大国大党过去30年的成就，但批评家称他并没有提出新的方案解决南非面临的最大挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举前，国大党的最后一次竞选集会上，拉马福萨承诺会“更好”，面对聚集在索威托足球场的成千上万支持者。很多人在他演讲尚未结束前就离开了现场。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索威托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，南非约翰内斯堡，路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争，尽管被判有罪</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对聚光灯，发表了既贴合其法律斗争，也贴合其政治争斗的信息：他准备好战斗了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团认定他因伪造文件以掩盖支付给色情女星静默金aguay的款项而涉及34项罪名的案件之后的一天，这名共和党总统竞选人列举了一系列对手和不满，言语愤怒、杂乱无比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称他的审判法官胡安·梅尔尚为“歪曲事实者”和“恶魔”，称民主党总统候选人乔·拜登是“美国历史上最糟糕的总统”。他猛烈抨击作证控诉他的证人，谴责曾投票弹劾他的国会议员，还将非法闯入他国家的移民作为竞选演讲中的口号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普敦促支持者捐款支持他的竞选活动，将他面临的挑战形容为不仅仅是他个人的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他此前的竞选演讲中常常夹杂着幽默，但这次演讲大部分都是消极的。在这次新闻发布会上，特朗普仅拿着一张小纸条。在结束时，他没有回答任何问题，迅速与儿子埃里克·特朗普离开了讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;远离摄影机，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的支持者们怒斥司法系统，并对任何暗示特朗普有罪的人进行了攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在首届候选人构成了彼此冲击美国的威胁的竞选中，拜登的支持者们利用特朗普的言论，将其作为他不适合担任总统的新证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了，唐纳德·特朗普因为个人怨恨漫无目的地胡言乱语，并捏造有关美国司法系统的谎言，使观众们得出一个显而易见的结论：这个男人不适合作为美国的总统。”拜登竞选团队的沟通主任迈克尔·泰勒在一份声明中说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者们——他们大多认为纽约的判决是司法的不公平——在周四为特朗普筹集了3480万美元的捐款，这是WinRed平台上共和党人在一天中的记录。尽管在总筹款方面落后于拜登，特朗普的竞选团队设法在周五通过了一连串令人不安的筹款短信继续保持这种节奏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不会投降！”&lt;/p&gt;在特朗普的新闻发布会上之后，另一条信息宣扬道。&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都紧跟前总统的脚步，指责审判存在缺陷，指控不应该提出这些指控，陪审团是由民主党统治的曼哈顿选出的，法官有偏见——地方当局否认这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对共和党人未能迅速或强烈地做出谴责的地方，特朗普的支持者和竞选助手转而进行攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;共和党竞选经理克里斯·拉齐维塔对一家在社交媒体平台上发布信息的全国性大学生共和组织进行了嘲笑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“观点就像人的屁股……每个人都有一个。”拉齐维塔发帖道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还在X平台上批评了马里兰州的一位温和派共和党前州长兼参议员竞选人拉里·霍根，霍根在判决前警告美国人“不要添油加醋地煽动更多党争”，避免恩膏法院火上浇油。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你已经结束了你的竞选活动。”拉齐维塔在X上回应道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这两个战场州对共和党选民的采访中，几位受访者说，特朗普的有罪判决已经让他们开始重新考虑11月对他本人的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;类似的倒戈可能对他再次挑战乔·拜登时造成损害，因为他目前在几个摇摆州的支持率非常接近。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但接受采访的大多数共和党人仍然和特朗普本人一样，认为此次审判是无稽之谈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这是政治斗争，目的是尽可能多地打击他，让他尽可能不在竞选活动中出现。”来自佐治亚州梅利亚塔的62岁退休警官斯科特·克莱顿表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能做到这一点，他们就能对任何人都做到。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/布伦丹·麦克德米德&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="共和党总统候选人前美国总统唐纳德·特朗普在纽约参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日，美国纽约。路透社/布伦丹·麦克德米德/文件照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器援助决定中小心翼翼地深化对乌冲突参与</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这一举措被视为在为期两年的俄乌冲突中迈出的具有重要意义的小步伐，专家认为这将有助于遏制俄罗斯针对哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直担心允许乌克兰使用美国武器打击俄罗斯境内的目标会引发与核武装的俄罗斯直接冲突。因此，政府禁止向乌克兰提供更先进的武器，包括美国的高性能战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定专门针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，这项规定允许基辅使用美国提供的武器打击从边境攻击或准备攻击乌克兰的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这为前线乌克兰军队提供了使用高机动多管火箭炮系统（HIMARS）发射含导向多管火箭炮系统（GMLRS）弹药和其他武器打击俄罗斯部队的绿灯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能为将俄罗斯人从哈尔科夫地区赶走创造条件，”乌克兰国家安全与战略研究所的研究员米科拉·比亚利斯科夫指出，该研究所是基辅的一个官方智囊团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅在东部顿巴斯关键前线调兵的需要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，俄罗斯人将发现自己处于不利地位，不得不重新考虑他们在哈尔科夫地区的攻击战术，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可追溯至数周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月13日，在一次安全视频会议上，乌克兰通过国防部长劳埃德·奥斯汀、国家安全顾问杰克·沙利文和联合参谋长主席科·布鲁恩将军向白宫三国会议提出请求，请求允许在哈尔科夫地区使用美国武器。&lt;sup&gt;[1]&lt;/sup&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布鲁恩提出了放宽限制的建议，沙利文在5月15日向拜登提出了建议。官方表示，拜登同意乌方可以采取措施打击从俄境内攻击乌克兰的俄罗斯部队。此后，拜登政府一直在最后敲定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌总统泽连斯基曾在5月20日的一次与路透社的采访中呼吁乌方合作伙伴采取此类行动，但当时表示：“至今为止，没有积极的进展。”&lt;sup&gt;[1]&lt;/sup&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗雷德里克·庞帝亚克研究所欧亚项目高级研究员罗伯·莱表示，俄罗斯一直利用拜登禁止在俄罗斯境内打击的禁令，将其作为安全基地对哈尔科夫地区发动攻击。哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯将火炮放置在边境附近，可以保持防空、电子战、指挥和控制能力，”莱表示。“这或许达到了某种庇护状态。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，莱和其他专家认为，这一决定本身短期内可能不会改变战线走势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定并不会对前线的移动产生太大影响。但会使俄罗斯继续进行跨境作战变得更加困难，”莱说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯在哈科夫地区缺乏足够的部队进行大规模进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的能力生成足够的作战能力以东北方向对哈科夫构成严重威胁，”他说。“要这样做，它将使东部战场的部队受到削弱。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统普京警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并在周二再次提高了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几个月中寻求扩大其在美国武器使用范围，特别是在去年俄罗斯在战场上占据优势的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月31日，周一刚宣布政策转向，泽连斯基在接受《卫报》采访中呼吁获得向俄罗斯境内深处目标开火的美国批准。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿智库前国防部官员马克·坎西安表示，拜登的举动仅是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的激进转变，而是一个步骤，”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员将会争取下一步：打击更广泛的靶标——可能不直接威胁哈尔科夫的俄罗斯靶标，但在其他区域的靶标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在星期五的新闻发布会上表示，拜登政府现阶段不会扩大其政策以允许在俄罗斯其他地区打击目标，但也不能完全排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“向前看，我们将继续采取我们一直在做的事情，这包括必要的调整和适应，”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="俄罗斯导弹攻击哈尔科夫周边的一所学校" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    消防员在乌克兰哈尔科夫地区马拉达尼利夫卡村受俄导弹袭击严重损毁的儿童和青年体育骑乘学校工作。2024年5月30日，乌克兰。路透社/瓦连京·奥格里内科/文件照
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登在周五表示，以色列提出一项新的加沙停火提案，以换取释放人质，他呼吁哈马斯接受这一新提案，称这是结束冲突的最佳方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在是这场战争结束，开始新的一天的时刻了，”拜登总统说。他正面临选举年的压力，需要停止加沙冲突，这场冲突已经持续了八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔和其他方一直在调解以色列与哈马斯激进组织之间的停火谈判，但谈判多次陷入僵局，双方都指责对方导致进展缓慢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提案是在以色列对拉法地区多次入侵之后作出的，同时存在着来自国内和国际对本杰明·内塔尼亚胡政府的新的压力，由于加沙地区的死亡事件和人质持续被扣留。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列已授权谈判代表向拜登透露的停火计划提议进行谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这还发生在唐纳德·特朗普被判34项重罪的前一天。特朗普是民主党总统候选人乔·拜登的共和党对手，这样的情境突显了两人的巨大分歧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这项新提案分为三个阶段，并且打破了之前的提案模式，因为在整个三个阶段的谈判中停火将继续维持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列武装力量将撤离加沙人口聚集区，人质，包括老人和女性，将与数百名巴勒斯坦囚犯进行交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙地区，每天将有600辆运载人道援助物资的卡车进入加沙，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久终止敌对行动的条款进行谈判。总统表示，“只要谈判继续进行，停火将继续。”这是新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括对加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登称，已经将该提案传达给哈马斯，美国官员表示，以色列能够提出这一新提议是因为在战场上取得了一些进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一个通往危机结束的道路。这是一个详细到长达四页半的协议，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该协议经过详细谈判后，已经摆在了谈判桌上，真正是整个过程的最终目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在该计划下，每一阶段将持续42天，官员表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列多家媒体形容拜登周五的演讲具有戏剧性，并将其解读为直接向普通以色列民众寻求支持。领先频道12在晚间新闻节目中实时播放了拜登的演讲。之前以色列审查机构曾禁止公布提案详细内容， anchorman Danny Kushmaro表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布里斯·苏里，德克萨斯大学奥斯汀分校的历史学和公共事务教授，称该提案成功的机会大于以往任何一次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯能够发动任何严重的袭击或攻击或恐怖事件的可能性尽管还不能忽视它已经大大降低，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还称，在全球范围内，公众舆论正在“转向反对以色列”，这可以促使以色列希望冲突停止，同时也有乔·拜登的影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事时，他可以创造很多激励因素，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前在今年早些时候提出的以人为试验区的提案建议，以释放病、老、伤人质为条件换取为期六周的停火，可能延长以允许更多援救灾物进入该地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议上月因以色列拒绝同意哈马斯在谈判中提出的永久结束战争要求而瓦解，在南部加沙地区加大打击拉法城的力度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，它已告知调解人，不会参与在当前持续进攻期间的进一步谈判，但如果有以色列停止战争，哈马斯准备就包括人质和战俘交换在内的“完整协议”进行谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将与有公民被哈马斯扣留的17个国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周日以色列对拉法实施的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发国际舆论强烈声讨，但尚未触碰美国拒绝军事援助以色列的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中，巴勒斯坦人民遭受了纯粹的地狱，”拜登周五表示，“我们看到了本周早些时候以色列针对哈马斯在拉法发动袭击时产生的致命大火。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列对加沙地带发动攻击以来，已有超过36280人丧生。据以色列统计，哈马斯对南部以色列的袭击导致约1200人丧生。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在拉法毁坏的建筑废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
一名巴勒斯坦人在拉法毁坏的建筑废墟中行走。这些建筑在以色列军事行动中被摧毁，时间：2024年6月12日。Reuters/Mahmoud Issa
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长　欧佩克+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续坚守削减支出以控制产量增长的承诺，这使全球最大的原油生产国美国在2024年的增长步伐放缓。这可能减轻了OPEC+进一步削减供应的压力，后者将在本周末开会讨论供应政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，由于页岩油革命和新技术的应用，美国引领了非OPEC国家的原油产出增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增长了超过100万桶/日，达到每日1293万桶，远超政府年初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及其盟友OPEC+去年通过加深供应削减来补偿美国等非OPEC产油国产量的增加。OPEC+合计削减产量达到了每天586万桶，占全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士透露，OPEC+正在商讨一项复杂的协议，允许将部分削减措施延长至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+将于周日开会考虑供应政策，美国产量增加继续推动非OPEC+产量的增长，但相较于2023年，将不再是主要威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测表示，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这一数字与OPEC自己对于美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增长将达到64万桶/日，这三者是目前最受关注的预测机构，它们的预测均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计全球需求增长将达到每天220万桶，比OPEC+之外的石油生产商的供应增长高出约100万桶。这将意味着，OPEC+原油的需求量将比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计全球需求增长将仅为每天110万桶，并且OPEC原油需求不会有太大变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截止到目前，美国整体原油产量变化不大。4月份产量约为每日报1313万桶，低于去年12月的每日报1326万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内高管和分析师表示，尽管油价徘徊在每桶80美元附近，美国生产商似乎不会再次令人意外。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户仍然非常谨慎和自律，”合同钻机公司Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的油价，钻机数量没有更多上升令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示其公司正在保持资本支出不变，推迟对其钻机的升级，以更好地匹配平缓的钻井增长。公司计划年底运营12台钻机，并在明年重新部署更多钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据显示，美国石油钻机数量已降至496台，较去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国能够在数年内保持每年100万桶/日的增长，但目前没有愿望以这么快的速度增长，”标普分析师写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球资源预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，公开上市的美国生产商增加了对增长的投资受到限制，因为无法从页岩油产业获得理想回报，投资者施加了压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来高于预期的产量增加部分得益于私营公司，其中一些公司正面临该行业的合并浪潮。通过钻更长的井并同时通过裂缝产油，这些公司提高了生产力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管近期合并浪潮继续，但当前油价预计将保持稳定，并帮助支持钻井和完井效率持续改进所带来的适度整体美国石油产量增长，”德州标准石油总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB (SLB.N)，预计今年国际市场的增长将超过北美。该公司一季度国际营收同比增长18%，而北美营收下降了6%，部分原因是合并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来策略的重点逐渐转向资本管控，导致了不同的反应，”UBS银行分析师Giovanni Staunovo表示，他预计OPEC+将延长其自愿削减供应的决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将在今年引领油品和液体产量增长。乌 pdb：埃威能源信息署表示，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了适应美国石油产量的增长，”UBS的Staunovo指出。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台的操作楼层从Permian盆地Wink地区Oasis石油公司租用的地盘控制室俯瞰" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;钻井平台的操作楼层从Permian盆地Wink地区Oasis石油公司租用的地盘控制室俯瞰，2018年8月22日，美国德克萨斯州。路透社/尼科·奥克福/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的伯里在停火协议中重拾关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会 speaker 亚布·伯里重申了他在美以巴赫达组织之间的关键调解者角色，随着华盛顿试图调解与以色列的战争，伯里借助数十年的经验促成了停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这凸显了伯里仍对黎巴嫩的影响力，特别是在他主导数十年的什叶派穆斯林社区。自以色列在9月 kill 伊朗支持的巴赫达组织领导人哈桑·纳斯拉赫以来，他曾被视为稳定该国局势的重要影响人物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在11月22日播出的一次电视讲话中，伯里表示，黎巴嫩正在结束“黎巴嫩最具危险性的历史时刻”，并呼吁黎巴嫩全国人民团结起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在1975至1990年黎巴嫩内战期间担任什叶派圣战运动阿马尔运动的领导人，其后于1992年起担任议会 speaker，并成为黎巴嫩宗派体系中什叶派最高的官员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴赫达组织的新领导人阿布·纳伊姆·卡萨姆认可了伯里在此事上的角色，称其为“大哥”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国特使阿莫斯·霍奇斯坦在多次访问贝鲁特期间与伯里进行了多次会面，旨在促成双方停火，这些会面发生在与加沙战争并行的冲突中，冲突自9月份以来迅速升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这与伯里在2006年结束黎巴嫩与以色列的最后一场大规模战争中发挥的关键作用相符。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，考虑到黎巴嫩目前没有总统，内阁只有部分权限，且难以接触作为恐怖组织被美国认定为恐怖组织的巴赫达组织，伯里在此事中的角色尤为重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在来黎巴嫩，他确实是唯一一个值得会面的人。他是国家。”一名贝鲁特的外交官如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，当什叶派武装分子劫持了一架美国飞机并将39名美国人作为人质扣留在贝鲁特期间，伯里在全球范围内因协助谈判这些人质的释放而崭露头角。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后当选 speaker 的伯里与纳斯拉赫之后成为巴赫达组织的领导人，他们共同领导了“什叶派搭档”，这是指两个主导什叶派政治代表性及许多政府机构的政党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;时常拜访伯里的外交官说：“他是巴赫达组织值得信赖的合作伙伴，这使他至关重要，但他的作用也有明确的界限，这可能是由于巴赫达组织或伊朗的立场。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列空袭击中了伯里阿马尔运动影响力较大的地区，包括Tyre市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1938年出生于塞拉利昂的一个移民商人家庭的伯里，后被抚养长大于黎巴嫩，在大学时期便活跃于政界。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾经处于劣势的什叶派社区许多人称赞伯里在他帮助改善了在宗派制度体系下什叶派相对于天主教徒和逊尼派穆斯林的有利条件方面的努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为经过培训的律师，伯里接替其创始人、伊玛目穆萨·萨德后担任了阿马尔运动的领导人，穆萨·萨德在访问利比亚期间失踪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里推动了阿马尔运动的军事崛起，该派与内战期间几乎所有主要政党作战，后来成为巴赫达组织的盟友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里追随者大规模加入政府机构和安全部门，他似乎与巴赫达组织的政治轨迹步调一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年，当美国大使馆电报对伯里的真实感情是否与巴赫达组织一致产生疑问后，他在2010年否认了这些传闻，宣称纳斯拉赫“如我本人，就像我一样”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，阿马尔运动的战斗兵与巴赫达组织一起向以色列发射火箭，作为对哈马斯10月7日对南部以色列发动袭击的回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国特使开始拜访贝鲁特并与伯里会面，试图停止黎以边境炮火冲突，他们还寻求说服巴赫达组织撤离黎巴嫩的里提尼河以北区域，该河距边境约30公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里告诉一名外国官员：“如果要将里提尼河向南部移至边境完善，或许比推动巴赫达组织向北越过里提尼河更容易。”一名接近伯里的人士向路透社透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但伯里的对手也批评他为操纵黎巴嫩2019年经济崩溃而由数十年的政府腐败所影响的宗派精英之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些人则指责他拒绝召集议会会议选举总统，总统职位在黎巴嫩政府空缺逾两年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交中介的角色让巴赫达组织的政治对手感到不满，比如基督教的黎巴嫩力量党派，他们表示任何谈判都必须由黎巴嫩总统来进行。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="黎巴嫩议会 speaker 亚布·伯里与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;黎巴嫩议会 speaker 亚布·伯里与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼会面（2024年11月15日，贝鲁特）。路透社/塔耶尔·阿萨迪/档案照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="悬挂在建筑上的黎巴嫩议会 speaker 亚布·伯里的画像标语" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;在纪念伊玛目穆萨·萨德（阿马尔运动的创始人，1978年在旅途回利比亚后失踪）45周年纪念活动上，悬挂在建筑上的黎巴嫩议会 speaker 亚布·伯里的画像标语（2023年8月31日，贝鲁特）。路透社/穆罕默德·阿扎吉/档案照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约有望于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织表示，旨在达成关于如何更有效地应对全球大流行的协议的谈判，计划于2025年或更早时间完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国在过去两年中就一项可能在大流行前和期间增加合作的协议进行了谈判，这是在新冠疫情期间明显失败后进行的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管最初旨在本周达成协议，但由于富国和穷国在疫苗分享和准备方面的严重分歧，该机构将谈判延期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各国确实达成了一项旨在更新现有法律约束力的《国际卫生条例》(IHR)的平行协议，其中包括一种新的“公共卫生紧急状态”类别，用于描述最具威胁性的全球健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天作出的历史性决定体现了成员国共同保护自身和全世界免受公共卫生紧急事件和未来大流行风险的愿望。”世界卫生组织总干事 Tedros Adhanom Ghebreyesus 在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“通过此次协议，我们采取了措施来对各国负责，并强化措施以防止疫情威胁美国人和我们的安全。”美国卫生与人类服务部部长 Xavier Becerra 在周六表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据世界卫生组织数据，全球卫生规则的变动旨在加强应对COVID-19疫情大流行后新病原体的全球防御能力，该疫情导致超过700万人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="世卫组织logo，摄于其瑞士日内瓦总部附近" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;文件照片：世卫组织（WHO）logo，摄于其瑞士日内瓦总部附近，2023年2月2日。路透社/Denis Balibouse/文件照片/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>加密货币“重新staking”平台兴起，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转入一种新型平台，投资者需将代币锁定以换取奖励，分析师警告这种复杂的方案给用户和加密货币市场带来了风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重复质押”日益盛行，这反映了加密货币市场在价格反弹和交易者寻找收益时的冒险情绪。目前市值最大的加密货币比特币接近历史最高水平，而排名第二的以太坊今年的涨幅已超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重复质押热潮的核心是中国西雅图创业公司EigenLayer。该公司在2月份从美国风险投资公司安德森霍洛维茨的风险基金部门筹集了1亿美元，吸引了价值188亿美元的加密货币到其平台，而在六个月前，这个数字还不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司创立重复质押机制是为了扩展长期存在的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中众多计算机对谁拥有哪些加密货币进行验证和确认。为了实现这一点，代币持有者，比如以太坊，会允许其资产被锁定作为验证过程的一部分。参与者在质押期间将暂时失去立即访问这些代币的能力，但会获得收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放新的加密货币，以代表他们所质押的代币。重复质押使所有者可以将这些新代币再次质押到不同的区块链为基础的程序和应用中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对重复质押有多高的风险存在分歧，一些业内人士认为这项实践尚处于初级阶段，难以确定其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但分析师和其他人担心，如果重复质押的代币作为抵押品用在加密货币庞大借贷市场中，这可能导致基于少量底层资产的借贷循环无穷无尽。如果所有人都同时试图退出，这可能会使更广泛的加密货币市场不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当抵押品上有抵押品时，这并不可理想，它引入了一种新的风险元素，而这种风险以前并不存在，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师亚当·莫纳汉麦卡锡表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者对于这种做法吸引他们的收益感到着迷：通常在以太坊区块链上的质押回报率在3%-5%，而分析师认为，对于重复质押，投资者可能会同时获得多个收益，回报率可能会更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重复质押是去中心化金融（DeFi）的最新发展之一，DeFi是指加密货币持有者投资实验性的项目，以期在不售出加密货币的情况下获得大幅回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台至今尚未直接向用户支付质押奖励，因为奖励发放机制尚未开发完成。用户之所以加入该平台，是为了期待未来奖励或其他发放的代币（即空投）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用平台的人员发放其自行创建的代币。用户希望这个名为“EIGEN”的代币在未来会有所价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Brazil-backed加密货币数据提供商Kaiko的莫纳汉麦卡锡称，重复质押平台的增长是由用户寻求这些空投推动的，这被形容为“非常非常投机，这是一项免费的收益收入”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常具有风险，”美国加密交易所纳斯达克的高级研究负责人大卫·杜昂表示，纳斯达克提供质押服务但不提供重复质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;杜昂称：“他们现在先做一步预防，期望自己会得到回报，但他们不知道是什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sreeram Kannan是西雅图大学的一名前助理教授，也是最初在印度推出的学生设计的微卫星团队的一部分，他的学术网站上这样介绍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将自己描述为验证服务的市场平台，连接潜在的质押者和需要质押代币的应用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些新的重复质押平台出现了，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户提供在EigenLayer上重复质押代币，并生成新的代币来代表这些重新质押的资产。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他平台的目标是让用户选择在哪里质押他们的代币，并帮助新的区块链服务成长，而不是鼓励更多基于加密货币的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何正式关系……这是一个正在发生的现象，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;纳斯达克的杜昂表示，重复质押可能会带来“隐含的风险”，如果重新质押的代币用于加密货币借贷，可能在市场下滑期间引发强制平仓和更多波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售加剧了高风险借贷，随着作为抵押的加密货币迅速失去价值，像Terra和Luna这样的代币在崩盘后价格暴跌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示EigenLayer与这些风险无关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重复质押，而是在于借贷协议，借贷协议的风险定价不准确，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重复质押并不担心，指出重复质押协议中的资金相对于全球市值2.5万亿美元的加密货币行业来说规模很小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密货币领域的损失可能外溢到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前来看，重复质押问题对传统金融市场不会产生任何实质性的传染风险，”标普全球评级的数字资产分析负责人安德鲁·奥尼尔表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密货币市场正在变得越来越与主流金融相联系，机构投资者开始对此感兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准渣打的加密部门Zodia Custody已看到机构投资者对质押表现出显著兴趣，但首席风险官亚诺什·阿雷夫莎提安认为，参与者难以建立资产流向和收益分配的“纸面记录”，所以不认为重复质押是一个好主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4月份的一篇博客文章提到了日本大和证券的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作重复质押部分资金。大和证券拒绝了路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士加密银行Sygnum表示其为客户加密资产进行质押，并预期“围绕重复质押的新生态系统将出现”。 &lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="这是一种代表比特币的图示" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;这是一种代表比特币的图示，在这张于2024年3月9日在法国巴黎拍摄的插图照片中可见。路透社/本杰明·泰西尔/插图/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="这是一种代表以太坊的图示" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;这是一种代表以太坊的图示，插图照片摄于2023年6月16日。路透社/达奥·鲁维奇/插图/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum以压倒性优势胜出，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;Claudia Sheinbaum以压倒性优势当选墨西哥首位女总统，她承袭了她的导师、卸任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目，后者在穷人中的高人气推动了她的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;Sheinbaum&lt;/a&gt;是一位气候科学家，曾在墨西哥城担任市长，根据墨西哥选举当局的初步快速计票结果，得票率在58.3%至60.7%之间。这一得票率有望打破墨西哥民主历史上的最高纪录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟在两院均可能获得三分之二的多数席位，这将使该联盟在没有反对党支持的情况下，能够通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索希奇尔·加尔韦斯&lt;/a&gt;在各项初步结果公布后承认败选，她获得的选票在26.6%至28.6%之间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我第一次有机会成为墨西哥的第一位女性总统，”Sheinbaum难以置信地向支持者宣读，支持者们高呼“总统，总统”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum的胜利对墨西哥来说是一个重大进展，这个国家以其刻板的文化和世界上第二大天主教人口而闻名，长期以来，这种文化和社会价值推动了更为传统女性角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum是美国、墨西哥或加拿大历史上首次在全民选举中获胜的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从没想过有一天我会投票支持一位女性，”87岁的埃德莱尔米拉·蒙蒂埃尔，Sheinbaum支持者之一，来自墨西哥最小的州塔斯科斯说，“以前我们甚至无法投票，即使可以投票，也必须按照丈夫的指示。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“感谢上帝，情况改变，我能亲身经历这一切。”蒙蒂埃尔补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，Sheinbaum面临的道路并不平坦。她必须在提高民众福利政策的同时，应对巨额赤字和低经济增长率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果公布后，她对支持者表示，政府将恪守财政纪律，尊重中央银行的自主权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管大选前有38名候选人遇刺，Sheinbaum承诺改善安全状况，但从细节上来看，这一承诺给人留下了欠缺具体化的印象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sunday's vote was also marred by the killing of two people at polling stations in Puebla state. Over 185,000 people have been killed during Lopez Obrador’s term, more than any other administration in Mexico’s modern history, although the homicide rate has been declining.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum的执政联盟也赢得了墨西哥城市长竞选，这一职位是墨西哥最重要的职位之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为新总统的挑战之一是与美国的谈判，特别是在管理人口向美国流动和重新调整毒品贩运合作方面的谈判，特别是在美国海洛因近期疫情严重的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果11月美国大选特朗普胜出，这些谈判预计会更具挑战性。特朗普誓言要对深陷墨西哥生产的所有中国汽车征收100%关税，并表示将动员特种部队打击帮派。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新总统将肩负应对电力和水资源短缺以及吸引制造商回迁的任务。这些努力与近期回迁趋势相契合，在这种趋势下，公司将生产链移近主要市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum还将不得不解决墨西哥石油公司（Pemex）的问题，该公司过去20年产量下降，负债累累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“她不能只是无止境地投入公共资源，使公司永远无利可图，”高盛首席拉美经济学家阿尔伯托·拉莫斯说，“她必须重新思考佩梅克斯的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lopez Obrador双倍提升了最低工资，减少了贫困，监督了货币的增强和失业率的降低，这些成就使他非常受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum承诺扩大福利项目，但鉴于墨西哥今年正面临大规模赤字，GDP增长率预期仅为1.5%，这一承诺面临挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lopez Obrador试图将这场选举变成对其政治议程的一次全民公决。尽管Sheinbaum拒绝反对其被控是洛佩兹·奥夫拉多尔的人质，但她表示将继续实施许多其政策，其中包括那些以帮助墨西哥最贫困人口为特色的一系列政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在胜利演讲中，Sheinbaum感谢洛佩兹·奥夫拉多尔，形容他是“一位独特的人物，他使我们的国家变得更好”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，政治分析师维里·里奥斯认为这种批评背后反映了对Sheinbaum将受制于卸任领导者的性别刻板印象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“难以置信的是，人们无法相信她会做出自己的决定，”她说道，“我认为这与她是个女性有关。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>