<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>主页|路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 31 Jan 2025 19:28:02 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>俄罗斯谴责特朗普导弹防御计划，并指控美国谋划太空军事化</title><link>https://www.reuters.com/world/russia-condemns-trump-missile-defence-shield-plan-accuses-us-plotting-militarise-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;俄罗斯于星期五谴责美国总统唐纳德·特朗普签署的一道行政命令，宣布将建设新的导弹防御体系，指责美国试图扰乱全球核平衡，为在太空进行军事对抗铺平道路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普于星期一签署了一项行政命令，要求“制定‘美国铁穹’”，这是一种新型的美国导弹防御系统，旨在防御弹道导弹、高超音速巡航导弹和其他形式的空中攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫表示，这一举措旨在现代化过时的系统，并应对复杂且愈发严重的“灾难性威胁”，因为美国对手正在发展新的投送系统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但俄罗斯外交部发言人玛丽亚·扎哈罗娃表示，这一计划意在削弱俄罗斯和中国进行核威慑的能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是截至目前特朗普新政府宣布的政策中最尖锐的批评之一。她表示，美国的这一举措将阻碍核武器控制谈判的可能性，这是特朗普和俄罗斯总统弗拉基米尔·普京都表示支持的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在莫斯科举行的记者招待会上，扎哈罗娃说：“这项计划直接设想了对美国核武库及其在太空进行作战能力的重大加强，包括开发和部署基于太空的拦截系统。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们认为这再一次确认了美国致力于将太空转变为武装对抗的领域，部署武器于此。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国的这些方法不会有助于缓解紧张局势或改善战略领域的局势，也不会为削减战略进攻性武器创建有益对话的基础，”她补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫的“铁穹”声明未提及加强美国核武库的问题，但指出：“铁穹将进一步通过增强实力实现和平的目标。通过赋予美国二次打击能力，铁穹能够威慑对手对本土的攻击。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普和普京都表示希望面对面会谈讨论一系列问题，包括乌克兰冲突，但莫斯科尚未收到美国有关会面时间和地点的任何信号。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="俄罗斯外交部长拉夫罗夫在莫斯科举行年度记者招待会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TYPNRYZBFMV5CMT73MBYDQSCY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;俄罗斯外交部发言人玛丽亚·扎哈罗娃出席俄罗斯外交部长拉夫罗夫在莫斯科举行的年度新闻发布会，2025年1月14日。路透社/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 10:46:45 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/russia-condemns-trump-missile-defence-shield-plan-accuses-us-plotting-militarise-2025-01-31/</guid></item><item><title>佩特罗敦促美国境内的无证件哥伦比亚人回国</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/petro-asks-undocumented-colombians-us-return-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;哥伦比亚总统古斯塔沃·佩特罗周五敦促在美国的无身份哥伦比亚人“立即”离职并返回哥伦比亚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在X平台上补充说，社会繁荣部将为参加其计划的回国者提供贷款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周，搭载遣返人员的哥伦比亚空军飞机抵达哥伦比亚首都波哥大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;佩特罗周末避免了一场经济灾难，外交官们在他政府和美国之间达成了一项遣返航班的协议，这场争执曾导致两国威胁征收关税，美国还实施了签证措施。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="哥伦比亚总统古斯塔沃·佩特罗访问海地" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/34SYMKIWERICZKDEHEXK2YE434.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;哥伦比亚总统古斯塔沃·佩特罗在海地雅克梅le访问期间与双边部长理事会成员会谈。2025年1月22日，路透社/马尔基松·皮埃尔/资料照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 11:42:25 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/petro-asks-undocumented-colombians-us-return-2025-01-31/</guid></item><item><title>调查人员在华盛顿坠机事故后寻求抢救飞机</title><link>https://www.reuters.com/world/us/investigators-seek-salvage-aircraft-after-deadly-washington-crash-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;调查人员计划于周五推进在华盛顿州空难中失事的两架飞机的打捞工作，这起空难导致67人死亡，并引发了对美国首都航空安全的关注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在从美国航空公司失事的飞机上打捞出所谓的“黑匣子”后，潜水员计划于周五“打捞飞机”并寻找更多部件，华盛顿消防部门表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其称：“夜间，船只将继续在现场进行安全和表面搜索，并参与地方、州和联邦区域合作伙伴的行动。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国家运输安全委员正在研究巴西航空公司CRJ700型飞机上的驾驶舱语音记录器和飞行数据记录器，该机搭载60名乘客和4名机组人员，所有人员在坠机中遇难。直升机上的三名机组人员也遇难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当局尚未查明造成撞击的原因，该撞机事件发生在地区喷气机试图在罗纳德·里根华盛顿国家机场着陆时。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;军方表示，该直升机航线的最大飞行高度为200英尺（约61米），但它可能飞行得更高。据飞行追踪网站FlightRadar24称，撞机发生在约300英尺的高度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无线电通信显示，空中交通管制员已经向直升机发出关于即将接近的喷气机的警报，并指示其改变航线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个管控人员而非两个管控人员在事发当天晚上处理机场内的飞机和直升机交通，有消息人士称这是一个“不正常”的情况，但对于较低的交通量来说被认为是可以接受的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国航空公司的CEO罗伯特·艾索姆表示，美国鹰航班5342的飞行员拥有约六年的飞行经验。这架庞巴迪喷气机由PSA航空公司运营，PSA航空公司是一家地区子公司。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国防部长佩特·赫格赛思表示，该直升机由一支由三名士兵组成的“经验较为丰富”的机组人员驾驶，他们戴着夜视镜执行年度训练飞行任务。官员们表示，他们正在从事故涉军单位中暂停其他航班，并将重新评估该地区的训练演习。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前总统唐纳德·特朗普根据证据宣称，由民主党倡导的多元化努力可能起到了作用。特朗普自1月20日就任以来一直致力于废除多元化、平等和包容(DEI)计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一说法遭到了民主党的批评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全国行动网络美国民间团体主席阿尔·夏莱顿称：“在调查刚刚开始时，他为什么就能做出如此草率的评论？” 他称，“无论这些是DEI聘用人员还是常春藤盟校的聘用人员，重要的是那些正在哀悼的家庭，他们不希望这名一心想要推翻DEI政策的总统将这一时刻政治化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;坠机事件中有来自俄罗斯、中国、德国和菲律宾的人士，包括年轻的花样滑冰运动员以及来自喷气机起飞地点堪萨斯州的人士。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗吉尼亚州州长格伦·扬金告诉路透社，到周四为止，已有超过一半遇难者的遗体被找回。该机场就在华盛顿的对面。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国鹰航班5342号机在里根华盛顿国家机场附近的波托马克河坠毁" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WU2ARWSLURMGHBIU3ZZZLQWRFE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;救援队伍在里根华盛顿国家机场的波托马克河坠机现场进行搜救工作，摄于美国弗吉尼亚州亚历山大市，2025年1月30日。路透社/Carlos Barria&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国鹰航班5342号机在里根华盛顿国家机场附近的波托马克河坠毁" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UQ4WIU5SXBMD5GKTY665DAQLUM.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国海岸警卫队以及其他救援队伍在波托马克河坠机现场附近的残骸处操作，该地点被认为是华盛顿，摄于2025年1月30日。路透社/Taylor Bacon/美国海岸警卫队/路透社资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 06:09:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/investigators-seek-salvage-aircraft-after-deadly-washington-crash-2025-01-31/</guid></item><item><title>北美为周六截止日期临近的新特朗普关税做准备</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/north-america-braces-new-trump-tariffs-saturday-deadline-nears-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;北美各地的企业、消费者和农民在周五准备迎接美国总统唐纳德·特朗普宣布将在数小时内对加拿大和墨西哥进口商品征收25%的关税。这可能导致每年近1.6万亿美元贸易额的显著扰动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普已设定周六为最后期限，用以对加拿大和墨西哥采取报复性关税，原因是他要求这两个国家采取更严措施以遏制非法移民和包括芬太尼及其前体化学物质在内的毒品流入美国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在周四表示，他仍在考虑是否对中国进口商品征收额外10%的关税，以惩罚中国政府对此事的部分责任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;产业组织正迫切寻求有关特朗普计划如何实施这些关税的任何信息，包括他是否会立即实施全面25%的关税，还是在宣布后延迟一段时间实施，以便为谈判两国能采取的步骤留出时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据以往的关税行动，即使立即实施，美国海关和边境保护局也需要两周到三周的公共通知期，才能开始收取关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在周四表示，他将“很快决定”是否对加拿大和墨西哥的石油进口征收关税，这表明他对这些关税可能对汽油价格的影响有所担忧。根据美国商务部数据，原油是美国从加拿大进口的最大商品，也是从墨西哥进口的前五位商品之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据两位熟知情况的消息人士透露，特朗普将根据《国际紧急经济权利法》（IEEPA）实施这些关税，以芬太尼过量使用导致的美国近75,000人死亡和非法移民问题宣布国家紧急状态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这部1977年制定的法律，在2001年9/11袭击之后进行了修改，赋予总统在危机时期广泛实施经济制裁的权利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普拥有的贸易法律工具中，《国际紧急经济权利法》将是最快捷选择，其他选项则需要商务部或美国贸易代表办公室进行长期调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普将执掌这两个机构的提名人——华尔街CEO霍华德·卢特尼克和贸易律师詹米森·格雷尔——尚未获美国参议院确认。特朗普曾使用IEEPA来支撑2019年将在边境问题上对墨西哥实施关税的威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果实施此类关税，将撕毁历时半世纪的自由贸易体系，该体系奠定了北美高度一体化的经济体，汽车零部件有时会多次跨越边界，最终完成组装。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经济学家和商业高管警告称，关税将导致加拿大铝、木材、墨西哥水果、蔬菜、啤酒和电子产品等进口商品的价格大幅上涨，两国汽车价格也将受到冲击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经济学家指出，关税通常由进口企业支付，并将其转嫁给消费者，或者接受更低的利润。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“特朗普总统的关税最终会税收美国第一,” 加拿大商会公共政策负责人马修·霍尔姆斯表示，“从加油泵、杂货店或在线结账处更高的费用到经济的广泛遏制，关税将影响美国和加拿大两国的消费者和企业。这是一场输输的局面。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一位知情人士透露，加拿大已制定详细的反击目标，立即征收关税，其中包括针对佛罗里达州橙汁的关税，这是特朗普的住所所在州。另一知情人士表示，加拿大还有更广泛的反击目标，可能涉及高达1500亿加元的美国进口商品，但会在采取行动前进行公众咨询。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大能源和自然资源部长乔纳森·威尔金森表示，加拿大的回应将集中在对美国人伤害更大的商品上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在特朗普的第一任期，中国针对美国大豆和其他农产品进行了反击，而欧盟则对包括波旁威士忌和哈雷戴维森摩托车在内的美国标志性产品进行了报复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥总统克劳迪娅·希门尼斯表示，墨西哥也会采取报复行动，辩称特朗普的关税会导致美国失去40万个就业岗位，并推高美国消费者的物价。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但近年来，希门尼斯在公开场合表示，他不相信特朗普会兑现征收关税的承诺，他说：“我们真的认为这不会发生，实话实说。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一部分人之所以出现这种轻松态度，是因为特朗普在周日与哥伦比亚总统古斯塔沃·佩特罗的10小时贸易口水战中，威胁因美国军事运输飞机不携带哥伦比亚遣返人员而对其征收25%的关税，该争端在佩特罗同意接受这些航班后结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国对此 более谨慎。中国驻华盛顿大使馆发言人文鹏宇强调了中国与美国在打击芬太尼走私方面的合作，并希望美国不会“低估中国的好意”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国贸易团体高管表示，特朗普最近关于部分解决问题的评论表明，有可能宣布关税但暂停实施，但他补充道，特朗普可能需要通过行动来支撑其威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们不断威胁但却不实施，他们将失去信誉。”这名高管说。&lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="美国总统特朗普签署兰肯里莉法案，于华盛顿拍摄" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EXSDDJI5R5OKJMJNKF24QFTPJM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国总统唐纳德·特朗普于白宫华盛顿签署兰肯里莉法案，该法案要求拘留非法居住在美国的移民，对这些移民指控盗窃。2025年1月29日路透社/爱丽丝·弗兰茨/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 11:06:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/north-america-braces-new-trump-tariffs-saturday-deadline-nears-2025-01-31/</guid></item><item><title>哈马斯公布将于周六在加沙释放的以色列人质名单</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-releases-names-israeli-hostages-be-released-saturday-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;巴勒斯坦武装组织哈马斯在周五宣布，它将释放被其2023年10月7日对以色列袭击中绑架的最年轻人质的父亲，并将在下一次交换人质中释放另外两名包括一名美国公民在内的人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马ス军事发言人阿布·乌比达在Telegram频道上发布了消息，Yarden Bibas、希斯·西格尔和奥夫·卡德尔隆将在周六被释放。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Yarden Bibas是被绑架时仅9个月大的卡弗尔（Kfir）的父亲，以及当时四岁的阿里埃尔。他们在跨境袭击中被绑架。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡弗尔和阿里埃尔或其母亲希丝尔的下落尚未公布。哈马斯在2023年末表示，他们被以色列轰炸机杀死，在巴勒斯坦加沙地带的战争初期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她们被绑架后不久，有关她们被绑架的视频就开始流传。视频中显示，希丝尔紧紧抱着孩子们，身上裹着毯子，周围是武装劫持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被绑架时34岁的Yarden也是人质，视频中显示他头部受锤击受伤，流血不止。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国公民希斯·西格尔在被绑架前与妻子阿维瓦一同被绑架。希斯·西格尔出现在哈马斯去年发布的视频中，他的妻子阿维瓦曾在2023年11月的人质交换中获释。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫·卡德尔隆的两个孩子埃雷兹和沙哈尔在被绑架时也一同获释。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四，哈马斯在加沙释放了三名以色列和五名泰国人质，同时，以色列释放了110名巴勒斯坦囚犯，因为双方就人质交换地点的爆满人群感到愤怒而推迟了该过程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据停战协议，该协议结束了长达15个月的战斗，加沙地带的33名人质将在停战的第一个六周内被释放，交换条件是以色列囚犯数百人，其中许多人被判处无期徒刑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前已有15名人质获释，其中包括10月7日被绑架的五名泰国工人，以及400名囚犯。哈马斯狱犯情报办公室表示，周六将交换90名囚犯，包括九名无期徒刑囚犯和81名长期徒刑囚犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡因无法在战争初期就签订人质协议而受到以色列的批评，原因是安全失误导致哈马斯领导的武装人员越境并袭击了邻近的以色列社区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但对该协议也有反对声音，一些以色列批评者认为，它使大多数被绑架者的命运悬而未决，且哈马斯仍在加沙地带占据主导地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管遭到15个月的密集轰炸，以色列仍誓言要彻底摧毁哈马斯，哈马斯在加沙地带仍保持强大的存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被绑架的巴勒斯坦囚犯和被拘留者包括30名未成年人和一些因参与导致数十名以色列人死亡的致命袭击而被判刑的巴勒斯坦团体成员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在哈马斯袭击以色列的事件中，约有1200人丧生，超过250名人质被绑架，这是自大屠杀以来最致命的一天。死者和绑架者中包括多名泰国农业工人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据加沙卫生部的报道，以色列军队的反应行动已导致47,000多名巴勒斯坦人丧生，加沙这个230万人口的飞地处于严重的药物、燃料和食品短缺之中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在与伊朗盟友真主党的并行冲突中，以色列还杀死了数名哈马斯领导人和真主党成员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯及其加沙居民指责以色列进行非区分和过度轰炸，以色列则表示采取措施保护平民，并指控哈马斯在人口稠密的加沙使用人肉掩体，对此哈马斯予以否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;约有一半被绑架者在2023年11月的第一次停火期间获释，其他人在以色列对加沙的军事行动中被发现是生是死。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在哈马斯袭击引发的战争过程中，以色列还杀死了其他哈马斯领导人和黎巴嫩真主党成员，对中东地区伊朗代理网络造成了重大打击，也促使效忠伊朗的叙利亚总统巴沙尔·阿萨德倒台，这对以色列来说是一个提振。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拟最早于2月4日启动的关于协议第二阶段实施的谈判，预计将进一步释放超过60名人质，包括军事年龄的男性，并实现以色列全面撤出加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果此次谈判成功，停战的正式结束将随后到来，同时还将举行关于重建加沙这个巨幅挑战的谈判。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一张展示被10月7日以色列袭击绑架的双重美国公民希斯·西格尔的横幅，他在加沙被绑架，在特拉维夫，以色列，2024年4月28日。摄影：路透社/瀧山沙侬/档案照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KP63LBKTTFJGNBHGFHBWEVT4VY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一张展示被10月7日以色列袭击绑架的双重美国公民希斯·西格尔的横幅，他在加沙被绑架，在特拉维夫，以色列，2024年4月28日。摄影：路透社/瀧山沙侬/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 09:30:10 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-releases-names-israeli-hostages-be-released-saturday-2025-01-31/</guid></item><item><title>英国、法国和德国重申对以色列阻止与联合国近东巴勒斯坦难民救济和工程处接触行为的关切</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/uk-france-germany-reiterate-concern-over-israel-blocking-contact-with-unrwa-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;英国、法国和德国于周五重申了他们对以色列实施一项禁止与联合国巴勒斯坦难民救济与工程处（UNRWA）接触的法律的“深重关切”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三国联合声明中表示：“我们敦促以色列政府与包括联合国在内的国际伙伴合作，确保相关操作的连续性。”该声明由英国政府发布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项法律于今年10月通过，并于周四生效，禁止UNRWA在以色列领土上开展工作，并阻止该机构与以色列当局进行任何接触。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列官员指控一些UNRWA职员涉及2023年10月7日哈马斯针对以色列的袭击，并称他们是巴勒斯坦激进组织的成员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国在周四表示，尽管面临以色列的禁令，UNRWA仍在加沙地带、西岸和东耶路撒冷继续提供援助和各项服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;成立于1949年的UNRWA向巴勒斯坦领土及其邻近的叙利亚、黎巴嫩和约旦等阿拉伯国家的数百万人提供援助、医疗和教育服务。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="巴勒斯坦人在停火后收到援助，位于加沙地带南部凯纳尤尼斯" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JH7JZJFRVJPQRPILXVZ223PU4U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;一名巴勒斯坦男子从UNRWA提供的援助箱中领取物资，位于加沙地带南部凯纳尤尼斯，2025年1月21日。路透社/Hatem Khaled/资料图片&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 10:00:14 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/uk-france-germany-reiterate-concern-over-israel-blocking-contact-with-unrwa-2025-01-31/</guid></item><item><title>地质学机构报告，印度尼西亚北苏门答腊 offshore 地区发生里氏 6.2 级地震。</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/magnitude-62-quake-hits-offshore-indonesias-aceh-geophysics-agency-says-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;印度尼西亚 Aceh 省近海发生里氏 6.2 级地震，该国地质物理学机构在社交媒体平台 X 上发布消息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;地震深度为 29 公里，无引发海啸的可能性，该机构称。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 11:31:32 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/magnitude-62-quake-hits-offshore-indonesias-aceh-geophysics-agency-says-2025-01-31/</guid></item><item><title>台湾总统告诉教皇方济各：全球机构应停止排除台湾</title><link>https://www.reuters.com/world/taiwan-president-tells-pope-francis-global-bodies-should-stop-excluding-island-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;全球性的机构应停止因政治原因排除台湾，这是台湾总统赖清德写给教皇方济各的信中所言，并补充说他认为任何战争都没有赢家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梵蒂冈是仅有的12个与所谓“中华民国”台湾保持正式外交关系的国家之一，台北当局对此极为关注，在中国与梵蒂冈圣座改善关系的努力中，台湾一直持有警惕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;10月，梵蒂冈与中国延长了关于在中国任命天主教主教的协议有效期至四年，这表明双方之间的信任达到了新的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;针对教皇方济各在1月1日世界和平日的来信中关于全球性挑战如粮食危机和气候变化需要共同应对的观点，赖清德在回信中表示：“我对此表示高度认同，因此诚挚希望国际组织能够停止因政治原因排除台湾。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于来自中国的压力，台湾在大多数全球性组织中的活动受到限制，中国政府认为台湾属于其辖区，没有作为主权国家对待的权利，而台北当局对此持有异议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赖清德还提及了中国政府持续的军事威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“您曾言，战争对各方都是失败。我同样坚信，和平才是宝贵的，任何战争都没有赢家，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际社会在台湾海峡两岸和平与稳定方面已达成高水平共识。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国的宪法保障宗教自由，但在近年来，政府对被视为对执政共产党权威构成挑战的宗教活动加强了限制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾并没有限制信仰自由，且拥有一个蓬勃发展的宗教社群，其中包括基督徒、佛教徒和穆斯林。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="台湾总统赖清德在台北获得亚太大民主与人权奖时的讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3YLBQG2XIRIQ3MR277AP5ZMWKE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;台湾总统赖清德在台北获得亚太大民主与人权奖时的讲话，2024年12月10日。路透社/安文/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 10:57:23 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/taiwan-president-tells-pope-francis-global-bodies-should-stop-excluding-island-2025-01-31/</guid></item><item><title>乌克兰称摧毁了库尔斯克地区俄方指挥部</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/ukraine-says-it-destroyed-russian-command-post-kursk-region-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;乌克兰军事官员周五表示，其导弹和火炮部队打击了库尔斯克地区的一个俄罗斯军队指挥所，这是为了扰乱莫斯科方面部队的作战和后勤活动。“经过协同和精准打击，敌方的指挥控制中心已被摧毁。”乌克兰总参谋部在Telegram上发布消息称。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 11:25:05 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/ukraine-says-it-destroyed-russian-command-post-kursk-region-2025-01-31/</guid></item><item><title>独家：美国试图阻止黎巴嫩真主党盟友提名财政部长</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/us-seeks-block-hezbollah-ally-naming-lebanon-finance-minister-sources-say-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;华盛顿正在向黎巴嫩高层官员施压，要求他们不允许真主党或其盟友提名下一位财政部长，据五位知情人士透露，此举旨在限制由伊朗支持的该组织对国家事务的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国对黎巴嫩宗派政治的非同寻常直接干预似乎意在利用中东权力结构的变化，尤其是真主党及其盟友在去年与以色列的战争之后遭受重大打击，以及巴沙尔·阿萨德在叙利亚的政权被赶下台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与黎巴嫩主要派系一样，武装组织真主党长期以来一直与什叶派盟友民兵运动协调，在政府中任命部长。自2014年以来，民兵运动一直在选择黎巴嫩的财政部长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但美国官员希望在黎巴嫩新任总理纳夫夫·萨拉姆组建新内阁时减少这种影响，据五位知情人士透露，这些消息来源要求匿名，因为他们无权接受媒体采访。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们表示，美国官员已经将信息传递给萨拉姆和黎巴嫩总统乔瑟夫·奥恩——他在担任军方领导人时曾得到美国的支持，并于1月初当选总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三位消息人士说，美国任命的黎巴嫩裔美国商人马萨德·布尔洛斯是传达这一信息的人之一，布尔洛斯曾在特朗普政府中担任中东事务高级顾问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管美国共和党国会议员公开敦促特朗普让真主党和其盟友离开政府，但此前未有报导显示，布尔洛斯和美国其他官员直接将这一信息传达给了黎巴嫩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫和国务院对此事未立即作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布尔洛斯在接受黎巴嫩阿尔杰德电视台采访时称，他期待着新政府的形成，而不包括“那些与旧系统打交道”的人，以便恢复国际信心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位与真主党关系密切的人士表示，美国对萨拉姆和奥恩施加了“大幅削弱真主党和其盟友权力”的显著压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三位直接了解此事的消息人士对路透社表示，允许真主党或民兵运动提名财政部长会损害黎巴嫩获取外国资金的机会，以应对去年战争造成的庞大重建费用，那次战争中以色列空袭摧毁了大片国土。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大量破坏发生在什叶派多数地区，这是真主党获得支持的地方。真主党呼吁阿拉伯和国际支持为黎巴嫩重建，但黎巴嫩和区域多个来源指出，国际援助取决于政治发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其中一个里程碑是奥恩当选总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙特王室的一位消息人士表示，法国、沙特和美国的外交官告诉议会发言人纳比赫·伯里，国际金融援助包括来自沙特的援助，有条件于奥恩的当选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;消息人士说，下一步是政府的形成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当被问及真主党是否应被纳入新政府时，法国驻外发言人克里斯托夫·莱莫奈表示，政府需要强大且能够汇集黎巴嫩所有多样性的力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法国官员表示，尽管真主党已经被削弱，黎巴嫩什叶派社群的需求不应被忽视，且真主党在政治格局中仍有一席之地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;黎巴嫩的政治共享制度根据宗派基础分配政府职位。总统由马龙ite基督徒担任，总理由逊尼派穆斯林担任，议长由什叶派穆斯林担任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;萨拉姆是一位法官，此前曾担任国际法院院长，于1月13日被提名组成黎巴嫩的新政府。他赢得了大多数议员的支持，但并非真主党或民兵运动的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在这两周内与政党进行咨询，以组建内阁。内阁中的职位根据宗派和政治背景分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在接受美国政府资助的阿拉伯语广播电视台阿拉伯电视台采访时说，他的党组织提名议员和前部长雅辛·贾贝尔担任财政部长职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其中三位向路透社提供消息的消息人士表示，美国对法文职位无异议，但不希望真主党或民兵运动直接任命该职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位消息人士表示，华盛顿已经向萨拉姆传递信息，称黎巴嫩正处于新阶段，不应让真主党和其盟友“享受与过去相同的特权”，包括“获得财政等关键职位”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国众议员戴林·拉霍德和达雷尔·艾莎，共和党籍国会友黎巴嫩小组的主席，本周致函特朗普，要求他在考虑向黎巴嫩提供财政和重建援助之际，应基于几项关键政策，根据美国的一份副本。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们写道：“黎巴嫩的新政府必须确保赫真主党或其政党组织的成员不担任政府职位。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡内基中东中心的迈克尔·杨表示，考虑到黎巴嫩的财政系统在2019年的巨大债务压力下崩溃，美国将财政部长职位视为一条红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示：“美国正试图在黎巴嫩制定一种后真主党秩序，因此就他们而言，拒绝真主党和民兵运动参与政府政策是有道理的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于该职位的争夺引发了黎巴嫩的政治紧张局势。黎巴嫩力量党——该党坚决反对真主党——表示，如果真主党或民兵运动提名该职位及相关重要职位的候选人，将抵制政府。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议会发言人纳比赫·伯里会见伊朗前议长阿里·拉里贾尼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SLTASK5HWBJZPMS6TMUUTPLA3Q.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里会见伊朗前议长阿里·拉里贾尼（未图）&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国共和党总统候选人特朗普在密歇根州竞选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/O6IZJOMNEVORPKI3BRCC2HUVDA.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国共和党总统候选人与前总统唐纳德·特朗普和中东事务高级顾问马萨德·布尔洛斯在密歇根州底特律布尔甘餐厅竞选&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一位男子经过贝鲁特南部郊区奇亚赫区的毁坏现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EQI5R6M5DFKIBGPNZI53UQQQZM.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;贝鲁特南部郊区奇亚赫街一条毁坏现场，2024年12月5日停火后。路透/埃米莉·马迪 档案照&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 09:49:11 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/us-seeks-block-hezbollah-ally-naming-lebanon-finance-minister-sources-say-2025-01-31/</guid></item><item><title>德国保守派与极右势力投票，联盟构建或将复杂化</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/german-conservatives-vote-with-far-right-set-complicate-coalition-building-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;德国主流政党打破与极右势力合作禁忌，或将使下个月选举后组建政府的努力复杂化，并加深德国经济中的政治不稳定性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一打破禁忌的举动发生在德国这一苦难深重的国家，是在前纳粹政权背景下的一个重要时刻。闪光点候选人弗里德里希·梅尔茨推动在周三议会通过一项针对非法移民的压制性决议，这一决议得到了极右翼政党——德国选择党(AfD)的帮助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梅尔茨此举动激怒了总理奥拉夫·朔尔茨的社会民主党(SPD)和绿党，此举削弱了政党之间的信任，这些政党很可能会成为其保守联盟CSU/CDU联盟在2月23日选举中所需伙伴，以组建政府联盟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在今年的德国联盟谈判中，通常会持续很长时间，并且现在预计将会比平常更复杂，可能会充满矛盾。这是伦敦国王学院德国研究讲师亚历山大·克拉克森的说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们希望所有东西都锁好。”克拉克森说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;冗长的谈判或构建难以管理的联盟可能会阻碍德国即将到来的应对经济结构性危机的努力，德国是欧盟经济增长的重要引擎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧盟还依赖于德国作为其经济火车头，在与美国总统唐纳德·特朗普政府的谈判中寻求强大的合作伙伴，特朗普政府威胁要对欧盟征收关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些政治分析师还指出，德国选择党（AfD）在民调中排名第二，有潜在的机会从任何长期的政治不稳定中获益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在本次选举后的任何联盟都不大可能是和谐的。”汉诺威大学政治学家菲利普·科克勒说。“但如果下届联盟不能在生活成本方面取得实质进展，极右翼政党在2029年或更早赢得选举的可能性就会出现。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举是由于社民党、绿党和自由民主党三党组建联盟在11月崩溃而举行。现在，朔尔茨领导的政府只有社民党和绿党支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去12年中，联盟政党走向崩溃及极右翼政党兴起的复杂性使得联盟构建的算术变得更为复杂。进入议会的政党越多，极右翼政党支撑的席位越强，两个政党形成多数联盟就越困难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德国选择党目前的民调达到了22%，是2021年水平的两倍多，但所有主流政党普遍预计会坚持承诺，不会与极右翼政党组成联盟，极右翼政党正受到安全服务部门的监管。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基民党和基社盟阵营目前的民调约为30%，这一阵营可能需要依赖社民党的中间偏左的社民党和绿党，绿党的民调约为15%和14%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但周三议会投票后引发严厉批评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我已不再信任他。”朔尔茨在投票后表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;社民党和绿党的高层集团明确称梅尔茨不适合领导德国。一些议员私下质疑是否能与梅尔茨领导的保守阵营一起执政，梅尔茨在默克尔总理时期后已向右转。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他没有道德也没有可靠性，这样的人不应被允许领导这个国家。”社民党议会领导人卡特嘉·马斯特说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;保守阵营指责绿党管理经济不当，与许多选民脱节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梅尔茨要求长期移民管控以及德国边境拒绝与所有寻求庇护的人士达成的决议加剧了与绿党和社民党的分歧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两家政党指责梅尔茨在11月未能遵守承诺——不得在议会通过任何靠极右翼政党支持才能通过的动议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梅尔茨希望通过采取类似行动在移民问题上提高自己阵营的支持率，尽管此举在德国各地引发了抗议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示紧缩移民管控是对此系列公共空间由背景移民人士实施的高调凶杀事件的必要回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;将注意力集中在移民问题上也可能有利于德国选择党，因其立场严厉，潜在提高社民党和绿党的形象，后者可利用这一点作为他们真正在消除德国选择党方面的屏障。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周的民调结果参差不齐。部分民调显示极右翼政党有所提升，而基民盟/基社盟有所下降。其他民调显示变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="德国联邦议院议会会期" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KBBMEGFCRVOIHLWJ445F2EJZSE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月31日，德国，柏林，克里斯廷民主联盟党(CDU)党主席弗里德里希·梅尔茨在联邦议院议会期结束后，他有一项旨在移民管控的动议在议会通过，包括在国家边界拒绝寻求庇护者。路透社/娜迪亚·沃尔勒本&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="德国联邦议院议会会期" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3SRMJBIZ5VNJ3OFPBOR6VG7M3U.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月31日，德国，柏林，自由民主党(FDP)主席兼前德国财政部长克里斯蒂安·林德纳离开克里斯廷民主联盟党(CDU)党主席弗里德里希·梅尔茨的办事处，当时梅尔茨有一项旨在移民管控的动议在议会通过，包括在国家边界拒绝寻求庇护者。路透社/莱萨·亚当森&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="德国联邦议院议会会期" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/43ZJNI2TWBNIROXSOW5QKU5DCA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月31日，德国，柏林，联邦议院议会期结束后，德国总理奥拉夫·朔尔茨与社民党议会主席罗尔夫·穆特森希希会面。此前，梅尔茨有一项旨在移民管控的动议在议会通过，包括在国家边界拒绝寻求庇护者。路透社/娜迪亚·沃尔勒本&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="德国联邦议院议会会期" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2K46KD5QJRLNLKOZLXGGRR527I.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月31日，德国，柏林，德国绿党成员布里塔·哈塞曼离开克里斯廷民主联盟党(CDU)党主席弗里德里希·梅尔茨的办公室，当时梅尔茨有一项旨在移民管控的动议在议会通过，包括在国家边界拒绝寻求庇护者。路透社/莱萨·亚当森&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="德国联邦议院议会会期" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NM2XDIJA5JKULGM7LJIM76QJKA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月31日，德国，柏林，梅尔茨成功让旨在移民管控的动议在议会获得通过，其中包括在国家边界拒绝寻求庇护者，自由民主党(FDP)主席兼前德国财政部长克里斯蒂安·林德纳前往联邦议院议会参加会期。路透社/娜迪亚·沃尔勒本&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 11:24:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/german-conservatives-vote-with-far-right-set-complicate-coalition-building-2025-01-31/</guid></item><item><title>俄罗斯接近关键乌克兰城市，寻求通往未来攻势的通道</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/russia-closes-key-ukrainian-city-seeking-gateway-future-advances-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;俄罗斯军队正在逐步收紧对乌克兰东部重要物流枢纽城市普洛霍夫卡的包围圈，尽管这条城市的主补给线在俄罗斯侵略行动开始后将近三年仍处于威胁之中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管乌克兰军队顽强抵抗，普洛霍夫卡的被包围或丧失，可能会使俄罗斯军队在东线多个方向发起攻击，并在战况关键阶段加大对基辅的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在普洛霍夫卡内部，生活条件极为艰苦。据该地区的行政长官称，当前6万战前人口中，仅剩下7000名居民。该市最后一个邮局不久前关闭，未来的邮件将由装甲卡车投递。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;环绕城市的俄罗斯军队已进入对首都高速公路至关重要的地带进行炮击和无人机攻击的范围，并且大部分车辆现在绕行进入普洛霍夫卡以确保自身安全。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，莫斯科的部队已经抵达通过战前乌克兰东部重要物流枢纽、顿涅茨克市进入普洛霍夫卡的主铁路线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前局势非常艰难，敌人不断进行地面攻击，”乌克兰第59突击旅副指挥官如是说。该部队正在普洛霍夫卡前线作战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;副指挥官要求在新闻报道中使用其军衔代号“凤凰”以确保安全。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该军官称，敌方拥有更庞大的步兵数量，他们成小队进攻并且愿意承受极高的伤亡，并且巧妙地利用地形和低能见度的天气条件来躲避无人机侦察。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“昼夜不停地向前推进，”“凤凰”告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普洛霍夫卡的公路和铁路连接使其成为前线大范围内物资供应的重要中心，尽管最近几个月，俄方迫击炮和无人机的威胁使其功能有所受限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卡内基国际和平基金会高级研究员迈克尔·科芬曼表示，如果普洛霍夫卡落入俄方手上，俄罗斯军队可以将其作为推进到中部或西部的前进基地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样将进一步使俄罗斯军队处于进攻克里沃罗格省的有利位置……向后方的位置，他们在建设并修复铁路线。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这将使他们自己的后勤补给更加方便，并允许他们进一步向西推进。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;克里沃罗格省是一个较大的省份，东部边缘面对普洛霍夫卡，目前俄罗斯部队距离该省边界约5公里（3英里）。克里沃罗格并不是俄罗斯在乌克兰暂占的四个地区之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普正敦促两方达成和平协议，俄罗斯占领该地区的一部分可能会在未来谈判中使其处于更有利的地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰军方发言人弗拉基米尔·特鲁霍夫表示，俄罗斯正在从西部包围并试图给普洛霍夫卡设置包围圈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示，这与他们此前攻克大型城市使用昂贵正面攻击和街道战斗对待不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“看起来，似乎首次开始节约人力，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三位与路透社谈话的分析师表示，如果俄方占领普洛霍夫卡，俄罗斯有两大主要选择继续对这条战线推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一个是向克里沃罗格的稀疏平原方向推进，该地防御不足且几乎没有自然和城市障碍供基辅军反制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二个是北向推进，进入密集的工业城镇拼图区域，这将更加艰难但能使莫斯科对两个在顿涅茨克地区仍由乌克兰控制的最大城市之一——克拉马托尔斯克和斯洛维扬斯克造成压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，乌克兰总统泽连斯基任命陆战队最高指挥官米哈伊洛·德洛帕蒂伊负责管理包括普洛霍夫卡在内的大片前线战略指挥。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他是一位非常受尊重的指挥官，他的任命可能会提高前线各部队之间的指挥和控制能力以及协调水平，这是乌克兰在过去一年面临的挑战，”美国费城政策研究学会的高级研究员罗布·李表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据驻军发言人特鲁霍夫称，俄罗斯在普洛霍夫卡前线的攻击主要由小规模步兵部队进行，他们利用村庄和树线进行掩护和加固。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;副旅长“凤凰”说，俄罗斯人最近开始使用新的战术——派遣三到四人的步兵小队深入敌后，利用反坦克地雷伏击乌克兰士兵和车辆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，他补充说，总体而言，最近一个月的攻击强度有所减弱，俄罗斯发射的炮弹数量也比六个月前有所减少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;芬兰黑鸟集团分析师帕西·帕里奥宁表示，乌克兰难以击退俄罗斯的小规模步兵袭击，因为自身的人力资源不足以全面覆盖整个前线部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基辅面临长期征兵和动员问题，去年有流散和逃逸士兵从日渐减少且疲惫的部队中增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰单位简单地缺乏足够的步兵，”帕里奥宁说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="普洛霍夫卡遭俄军军事打击损毁的建筑" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7B6P2DBQXFJJ3ILTPRMXPIYR3M.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;普洛霍夫卡顿涅茨克地区，在俄罗斯对乌克兰的攻击中，受俄罗斯军事打击损毁的公寓楼。新华社/内娜·瓦雷尼茨亚/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="76岁的米科拉骑自行车前绑柴禾" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IHVACNVOBVNSBFQIQCX5DRQF2Y.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;76岁的米科拉在俄罗斯对乌克兰攻击中受损的房屋前给自行车绑上柴禾。新华社/安东·什琴卡伦科/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="普洛霍夫卡居民赶走鸽子" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MZNFRUL2M5PAFK7SHJNHPZYVBM.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;在俄罗斯对乌克兰的攻击中，普洛霍夫卡顿涅茨克地区的居民赶走鸽子。新华社/内娜·瓦雷尼茨亚/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 07:06:24 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/russia-closes-key-ukrainian-city-seeking-gateway-future-advances-2025-01-31/</guid></item><item><title>对于身处粮食危机中的数百万儿童而言，面临更严峻的终身损害风险</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/millions-children-food-crises-heightened-risk-lifelong-damage-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;自加沙停火以来，该地区的救援物资流入大幅增加，这有望缓解战争破坏造成的食品紧急状况，尤其是对那里的儿童。然而，即使救济到达，他们所忍受的饥饿状况仍可能对其健康造成长远的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据联合国于2025年1月22日的估计，超过6万名加沙儿童将需要因急性营养不良接受治疗。据估计，已有儿童死亡，但确切数字差异甚大。即便那些幸存的儿童能够恢复到正常营养水平，他们仍面临着由儿童期营养不良引发的长期健康问题的威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一令人担忧的前景引起了全球的急切关注。据路透社此前报道，在过去一年中，海地、阿富汗、苏丹以及其他许多非洲国家饱受饥荒和其他急性食品危机折磨，加沙亦不例外。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社独家获得联合国世界粮食计划署的估计数据显示，全球约有1.31亿儿童，其中近4000万儿童未满5岁，生活在面临急性食品危机的地区。联合国人口基金表示，这些地区的孕妇人数约为468万。这些估算基于可能进行评估的国家提供的最新数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据科学家、营养专家和人道主义组织官员的说法，儿童期的饥饿给身心健康带来的长期损害范围广泛且可能十分严重。经历过严重饥荒的儿童可能无法达到其全部的认知或身体潜能，这已被多项追踪研究证实。其他研究则表明，儿童期，甚至胎儿期的营养不良与成年后患心血管疾病、2型糖尿病及其他非传染性疾病的风险增加有关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们正确地关注了营养不良的短期方面，”伦敦卫生与热带医学院的营养学教授马科·凯拉克指出，“但忽略的是，当灾难终结时，所造成的损害并不会突然停止。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究显示，如果后来儿童获得良好的营养，某些由严重饥饿引发的影响可以得到缓解。然而，这需要诸多条件。在许多持续食品危机的国家和地区，贫困、战争和动荡持续时间往往超过危机本身，限制了儿童获得足够食物和医疗保健的机会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际救援组织负责人汉娜·史蒂芬森表示，尽管难以获得确切数据，但贫困、战争等长期存在会使得儿童恢复变得更加困难。史蒂芬森说：“营养不良越严重，恢复就越困难。”甘久中途的持续时间也是关键变量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家强调，每一个营养不良的儿童都是悲剧，而饥荒和其他食品危机留给社会的则是全面的伤害，使得整个一代人面临身体和认知缺陷。Jimma大学的穆巴拉克·阿贝拉教授说：“这些对个人、家庭、国家的成本是巨大的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;儿童在饥荒中比成人更容易遭受饥饿和饥饿引发的传染病或死亡的影响。科学家指出，儿童期极端营养不良期间发生的问题对成人来说也更为严重，因为他们的身体还在发育中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;营养不良可分为四种不同类型，路透社的定义为准。在饥荒或其他严重食品危机中，所有类型的营养不良都会出现，留下持久的印记，并可能同时存在于一个儿童身上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;增加的脆弱性&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;许多因素会影响儿童如何应对极端食物短缺。已经存在慢性营养不良或有残疾的儿童往往在食品危机的影响下更脆弱，不仅短期，还包括长期，阿米尔·基洛罗斯博士认为。基洛罗斯是英国国民医疗服务体系的一名医生，曾参与一项在马里的研究。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在研究中追踪了1024名在接受急性营养不良治疗后一年、七年和十五年后的情况。其中许多儿童因潜在的健康问题使其自身更容易营养不良。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一年后，研究团队仅能确认462名，即45%的儿童存活。他们中有的已离开该地区或无法找到，而有427名儿童在治疗期间或随后不久死亡。死亡率最高的是最年轻和营养状况最差的儿童，以及患艾滋病或残疾的儿童。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2021年，这些最初接受治疗的儿童中有168名幸存者且可通过追踪找到。实际上，他们代表了最初最健康的儿童，但即使作为青少年，他们仍然留有营养不良的痕迹。他们在身高上低于兄弟姐妹或社区中的青少年，并且有较弱握力的迹象，表明整体肌肉力量较低。与七年后的情况相比，这些差距有所缩小，表明一些恢复和追赶是可能的，基洛罗斯说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;越来越多的研究显示，饥荒期间孕妇出生的婴儿在未来也面临长期损伤的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项发表于2022年8月《科学》杂志上的研究，科学家们将重点放在了苏联政府约瑟夫·斯大林导致的1932年至1933年的人工饥荒。该人为灾难导致约400万人死亡，并且正如研究人员发现的那样，这种损伤在小鼠受孕期间也存在长期影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究人员将1000万名在饥荒期间出生的乌克兰人的出生记录与70年后一份国家级疾病登记表上的糖尿病诊断进行交叉验证。他们发现，孕期早期暴露于饥荒将患2型糖尿病的风险提高了一倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我现在终于确信，有一些东西正在发生，”研究的主要作者、纽约哥伦比亚大学医学中心的流行病学教授伯蒂·伦梅伊称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国1958年至1962年的饥荒以及二战末期的荷兰饥荒研究表明，类似的发现遍布全球。研究人员还表明，孕期营养不良与较肥胖和精神分裂症的风险增加有关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一项针对数十项研究的系统回顾中，研究人员发现，儿童期严重营养不良与成年后患某些非传染性疾病，包括糖尿病和心血管疾病风险增加之间存在强烈关联。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伦梅伊和其他研究者表示，尚不清楚儿童期和孕期营养不良如何导致终身健康影响。他们怀疑，子宫内的环境可能会影响大脑和其他重要器官的发育，导致应激激素水平升高，从而引发长期后果。一些科学家提出，表观遗传学可能在某些情况下起作用，婴儿的某些表观遗传特征可以帮助其度过困难时期，但可能在丰裕时期难以应对，从而增加代谢疾病的风险，如肥胖和糖尿病。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一观点是，儿童的消化功能在早期设定，营养不良的儿童难以在更大年龄后管理过量摄入的食物。低出生体重的婴儿，即孕期营养不足的结果，成年后也面临非传染性疾病更高的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;科学家们强调，需要更多研究以确定营养不良的各种长期影响的确切原因。伦敦卫生与热带医学院的凯拉克教授认为，填补这些“重要证据空白”可以改善对先前营养不良儿童的初始治疗和长期支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;悬而未决的是，数以千计甚至数以百万计的人在食品危机中丧生，还有那些因生育率下降而未能出生的人们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;严重食品危机往往将“选择权”从女性手中夺走，因为它影响了生育能力和婴儿存活率，或因为一些人无法忍受无法抚养孩子的恐惧。联合国人口基金的怀尔卡德·泽克表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该机构目前尚未获得当前食品危机对生育率的影响数据。但过去饥荒的研究提供了这方面的指南，在1958年至1962年中国饥荒期间，部分地区出生率下降了80%；在乌克兰，研究人员估计，如果没有1930年代的饥荒，人口可能会比现在小10%。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加沙地带南部 Khan Younis 的慈善厨房制作的食物被民众接受" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WYXJ2A4HPZK6VMXEA3QLMNIEWM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年10月16日，加沙地带南部 Khan Younis 的一名加沙儿童在以色列-哈马斯冲突期间，聚集在由慈善厨房制作的食物旁边。路透社/穆罕默德·萨勒姆/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 11:03:51 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/millions-children-food-crises-heightened-risk-lifelong-damage-2025-01-31/</guid></item><item><title>苏伊士运河管理局称红海局势趋于稳定</title><link>https://www.reuters.com/world/suez-canal-authority-says-stability-returning-red-sea-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;苏伊士运河管理局主席奥斯马·拉比耶向丹麦集装箱航运集团马士基表示，红海地区的稳定迹象正在显现，并敦促该公司在规划航运路线时予以考虑，据苏伊士运河管理局发布的声明称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;声明称，拉比耶是在与丹麦集装箱航运集团首席执行官及其他高级管理人员会晤时作出上述评论的，但未说明此次会晤的具体时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们计划在未来的时段内海运时间表时将红海区域观察到的积极指标予以考虑，”拉比耶在声明中引用的话称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家全球主要航运公司已经暂停了红海航线，并绕道非洲南部以避开来自也门胡塞武装的潜在袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及总统阿卜杜·法塔赫·塞西在本月早些时候表示，此次中断导致埃及2024年通过苏伊士运河的收入损失约70亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周，马士基公司的声明称（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/MAERSKb.CO" target="_blank"&gt;公司代码：MAERSKb.CO&lt;/a&gt;），尽管也门胡塞武装宣布将减少对船只的袭击，该公司仍将船只取道非洲南部和红海海域，而不会返回吉布提和阿曼海域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊朗支持的胡塞武装自2023年11月以来对船只进行了超过100次袭击，导致两艘船只沉没、一艘船只被劫持，至少四名船员死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="苏伊士运河管理局主席奥斯马·拉比耶在新闻发布会上发言" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OKYBAX32LBIWNCYTSEXRGQP7XM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;苏伊士运河管理局主席奥斯马·拉比耶在新闻发布会上发言，于2022年2月15日在埃及苏伊士。路透社/穆罕默德·阿卜杜·埃尔·盖尼（资料图）&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 11:13:43 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/suez-canal-authority-says-stability-returning-red-sea-2025-01-31/</guid></item><item><title>英国说唱歌手开设新超市 以助社区“被看见”</title><link>https://www.reuters.com/world/uk/uk-rappers-open-new-supermarket-help-their-community-feel-seen-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;厌倦了在家乡一家接一家地寻找文化多样性的商品，两名英国说唱歌手决定自行解决这一问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;获奖组合Casyo Johnson和Karl Wilson在音乐界以Krept and Konan之名闻名，并于2015年推出了热门单曲“Freak of the Week”。他们于2021年在伦敦south Croydon长大，当时该地区的居民中有大约40%的人识别为非裔或亚洲人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，这对组合表示，许多该社区的成员被小型本地便利商店所忽视，而且在一些大型连锁超市中的世界美食区商品种类单一——这就是他们希望通过新开业的15000平方米大超市“Saveways”来填补的空白，该超市将于本周六开业。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们希望人们能够感受到被看见，”Konan表示，他曾因对音乐和Croydon社区的贡献在2020年获得英帝国勋章。“我们希望人们有一个能够代表他们并满足他们对特定食品需求的地方。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;货架上摆满了各种香料、豆类、稻米和烹饪用油。顾客还可以大批量购买清真肉类、奇异鱼类和水果，以及各种族裔的美容和美发产品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;超市设有祈祷室和靠近收银台的建议箱，顾客可以在那里提出新的产品需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;开设一家针对非裔、亚洲和少数族裔社区定制产品的“一站式购物”超市的想法是由他们的商业合作伙伴Kaysor Ali提出的，他与这对说唱歌手已有超过15年的交情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这背后有着很多感情，”Ali表示。“为了消除这种空白……因为从来没有人真正做过——以这种标准做。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="英国说唱歌手Krept and Konan站在他们的新超市Saveways内，该超市面向在Croydon的少数族裔群体" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UGLZOODNJVMCFOMYUER5JHMGUQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;英国说唱歌手Krept和Konan站在他们的新超市Saveways内，该超市面向少数族裔，在英国Croydon，2025年1月30日。路透社/马里萨·达维森&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="英国说唱歌手Krept and Konan与共同创始人Kaysor Ali一起在他们新开的超市Saveways内" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NNPLRZ5X4BPCHGHSW5YWIA7JFI.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;英国说唱歌手Krept和Konan与共同创始人Kaysor Ali一起在他们新开的超市Saveways内，在英国Croydon，2025年1月30日。路透社/马里萨·达维森&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="英国说唱歌手Krept and Konan在他们的新开超市Saveways面前拍照，该超市服务少数族裔在Croydon" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MW4NV2CW2VMGNMDD2JQOMAV2ZM.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;英国说唱歌手Krept and Konan在他们的新开超市Saveways面前拍照，在英国Croydon，2025年1月30日。路透社/马里萨·达维森&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 11:28:51 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/uk/uk-rappers-open-new-supermarket-help-their-community-feel-seen-2025-01-31/</guid></item><item><title>印尼更大规模的免费餐食预算将提振增长率至提高2个百分点，总统顾问称</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/indonesias-bigger-free-meals-budget-add-2-pct-points-growth-presidents-adviser-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;印度尼西亚政府为今年的学校免费午餐计划追加100万亿印尼卢比（约合61.4亿美元）的预算，将使该国经济增长率提高近2个百分点，印度尼西亚总统佐科·苏马哆的一名助手周五表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/indonesia-dishes-out-first-free-meals-programme-targeting-83-million-people-2025-01-06/"&gt;佐科标志性免费午餐计划&lt;/a&gt;本月早些时候启动，原计划今年覆盖约1750万人，预算约为71万亿印尼卢比（约合43.6亿美元）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;印度尼西亚今年经济增长目标为5.2%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;佐科的兄弟、亲密顾问哈希姆·乔乔哈迪库斯莫周五在论坛上表示，总统已同意为该计划追加100万亿印尼卢比预算。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;印度尼西亚财政部门表示，该计划预算为171万亿印尼卢比，预计2025年将覆盖约4000万人。项目负责人两周前表示，佐科希望追加预算，以便到年末能够为近8300万人提供免费餐食，这超过人口的四分之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;免费学校午餐方案帮助佐科在本月的民意调查中获得约81%的支持率，这是基于他上任后的前100天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，印尼金融市场对该计划的成本表示关注，该计划是佐科竞选总统的中心内容之一，市场警告表示，为该计划提供额外债务可能会影响印尼长期以来以节俭财政著称的地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈希姆表示，额外预算将来自佐科本月早些时候要求政府削减的开支。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;印度尼西亚财政部门表示，&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/asia/indonesia-plans-spending-cuts-worth-1884-bln-finance-ministry-says-2025-01-23/"&gt;削减开支&lt;/a&gt;总额将达到306.7万亿印尼卢比，相当于今年批准总开支3621.3万亿印尼卢比的8%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈希姆表示，佐科的另一项旗舰工程，即每年建设300万套经济适用房，可以通过发行住房债券以及与国有银行合作提供最长30年的按揭贷款来获得资金支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(1美元≈16295.0000印尼卢比)&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="印度尼西亚启动免费午餐计划" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/M232IMW6SVJLHNNTZ5JSUMU6UY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;来源：路透社/威利·库尼亚瓦安摄影档案；雅加达一所学校中，一名学生在免费营养午餐计划中用餐，2025年1月6日。路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 09:38:07 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/indonesias-bigger-free-meals-budget-add-2-pct-points-growth-presidents-adviser-2025-01-31/</guid></item><item><title>肯尼亚致命暴力浪潮激励妇女反抗</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/kenyas-wave-deadly-violence-spurs-women-fight-back-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;从一名在短期租赁公寓内被残酷杀害并肢解的年轻女子，到前男友纵火攻击的奥运选手，肯尼亚针对女性的暴力事件激增，促使许多人准备反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据警方数据，去年8月至10月期间，肯尼亚至少有97名女性死于基于性别的故意杀人事件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;警方未提供之前时期的统计数据，但据非洲数据_hub集体基于媒体报道的数据整理，2023年至少发生了75起基于性别的故意杀人事件，而前一年则发生了46起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;活跃人士表示，近期增长的趋势在贫困的肯尼亚非正式定居点中尤为明显，女性们加强自我保护的意识进一步增强。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在首都内罗毕的科尔戈乔地区的一座教堂内，93岁的玛丽·瓦内娜娜挥舞着出拳袋，大声喊道“不！不！不！”然后躲开了一个扮演男暴力者的同学。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于这班自称“库库朱基宁格”（意为“奶奶，保护自己”）的十二名成员来说，这些课程远不止是理论性的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该项目大约25年前由一对美国夫妇在当地居民的帮助下启动，创始于科尔戈乔地区多次发生强奸和谋杀事件之后。科尔戈乔是一个贫困的、充满犯罪的铁皮棚屋聚集地，沿着内罗毕河扩展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“社区希望”是一个非营利组织，表示仅在去年10月至12月期间，就支持了科尔戈乔地区的307名性别暴力受害者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几年前，瓦内娜娜使用自卫技巧成功阻止了一名企图强奸她的男子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;82岁的埃斯特丝·恩杰里·穆伊鲁里表示，当前针对女性的暴力事件激增令她感到与几年前的暴力浪潮同样令人担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“看到年轻母亲和年轻女性被杀害，这让我们感到恐惧。”她说道，一名同学则在一旁练习用拐杖攻击一位假想的攻击者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家表示，性别暴力在肯尼亚长期是一个严重问题，原因包括父权观念、经济和社会不平等以及法律保护不足。例如，肯尼亚法律并没有将配偶强奸定为犯罪，只能在非性侵害的法律框架内进行惩罚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;性别暴力恢复中心的负责人阿尔伯塔·万巴乌表示，经济困难加剧了此类暴力事件的发生，男性因经济困境的挫折而对女性发泄不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;肯尼亚警察通常对有关性别暴力的投诉反应迟缓，往往视其为私事，肯尼亚反性别暴力倡导团体的埃迪特·卡巴里告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们有许多家庭暴力案件，其中施暴者是已知的，但他们并不被警察追究。”她说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前奥运选手雷贝卡·切普泰吉去年9月在前男友泼汽油并纵火的袭击中丧生，她的家人表示，她去年曾至少三次向警方报告前男友的威胁和身体虐待。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一次采访中，警方发言人表示，警方已将针对女性的谋杀案视为严重问题，犯罪调查科成立了一个失踪人口单位，专门处理这些案件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但活跃人士表示，他们并未看到太大进展。上月，在内罗毕举行的反对性别谋杀的抗议活动中，警察发射催泪弹并逮捕了数十人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随后，警方发言人承认了应对示威活动的管理不当。在接下来的一周，政府成立了由总统领导的工作小组，要求其在90天内提交针对性别谋杀的建议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，我们只能依靠自己。”“库库朱基宁格”的一位成员贝蒂丽·蒙盖表示。81岁的她回忆道，有一次一名青年人试图闯入她的家，她迅速踢了对方三次，对方哀求她不要杀人，她警告说：“我警告过你。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 09:09:01 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/kenyas-wave-deadly-violence-spurs-women-fight-back-2025-01-31/</guid></item><item><title>丹麦坚称在格陵兰问题上立场不变，罗布称特朗普的兴趣并非玩笑话。</title><link>https://www.reuters.com/world/denmark-stands-firm-greenland-after-rubio-says-trumps-interest-is-no-joke-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;丹麦周五表示，格陵兰不是在出售，此言绝非戏言，此前美国国务卿马科斯·鲁比奥表示，美国前总统唐纳德·特朗普有意收购格陵兰岛并非开玩笑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/donald-trump/"&gt;特朗普&lt;/a&gt;表示，他计划将丹麦自治领土格陵兰并入美国，并未排除使用军事或经济手段促使丹麦转让该岛的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲁比奥在周四的西穆斯·麦基莉秀中表示，收购格陵兰符合美国国家利益。他说，特朗普未排除通过军事压力收购该岛的可能性，以确保不让对手有机会利用这一点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是开玩笑，”鲁比奥说，“这不是单纯为了获取土地而收购土地，而是符合我们的国家利益，并需要得到解决。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;针对鲁比奥的言论，丹麦外交大臣拉萨姆森表示：“如果他说这是开玩笑，那我更惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们说得很严肃——这也是格陵兰的看法——格陵兰不是要出售的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个岛屿大约有5.7万名居民，自行治理内部事务。丹麦负责格陵兰的国防和安全，并称只有格陵兰人才能决定命运。美国在条约下运作着该岛的空军基地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;民意调查显示，大多数格陵兰居民倾向于与丹麦保持较为松散的关系，但反对将该地区并入美国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;格陵兰总理莫特·伊格德已加大了从丹麦独立的推动，并多次表示，岛屿不会出售，民众有权决定自己的命运。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在采访中，鲁比奥表示，北极将成为重要的航运通道，美国必须能够捍卫这一区域，并认为美国对手中国可能会寻求扩大其在那里的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当被问及四年后美国是否将拥有格陵兰时，鲁比奥说：“显然这是总统的优先事项，而且他已提出过这一点……我们目前还没有就具体的战略措施进行讨论。可以肯定的是，四年后，美国在北极的利益将进一步稳固。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉萨姆森表示，鲁比奥在采访中提到的美国利益与丹麦王国的利益相符。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果我们关于这一点展开实质性的讨论，我们也将找到一个解决方案，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉萨姆森提到鲁比奥的评论时说：“这总结了这样的雄心，即如果美国拥有整个世界，一切就会得到控制。但这不会发生，所以我们需要找到一种共同完成这些任务的形式。”&lt;/p&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="丹麦外交部长拉斯·洛克·拉斯姆森在哥本哈根的新闻发布会上发表讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/36TD6CAANZKW3BIAVFXLE34WGE.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;丹麦外交部长拉斯·洛克·拉斯姆森在哥本哈根，丹麦，2025年1月29日。路透社/汤·刘易斯/文件照片&lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 11:00:11 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/denmark-stands-firm-greenland-after-rubio-says-trumps-interest-is-no-joke-2025-01-31/</guid></item><item><title>英国格伦费尔火灾受害者家庭要求就未identify身份遗体给出答案</title><link>https://www.reuters.com/world/uk/uks-grenfell-fire-families-demand-answers-over-unidentified-remains-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;伦敦格伦费尔塔大火七年后，一些遇难者家属表示，收到通知信后，他们再次经历了创伤。这些信件告知他们，仍有未识别的人类遗骸存放在仓库中，可能与他们的亲人有关。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="遮盖的格伦费尔塔遗骸，背后有一面吊唁墙" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/A3IM3QITRRK43AAKHWUAVYCNE4.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图源：伦敦，英国，2024年8月22日。英国公共听证会发布有关2017年致命格伦费尔大火的第二份报告前，人们在吊唁墙后看到了遮盖的遗骸。路透社/汉娜·麦凯 图片来源：路透社&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;2017年6月14日，英国二战以来最致命的住宅火灾在23层楼高的格伦费尔塔爆发，造成72人死亡，引发了对社会住宅安全及低收入群体居住条件的重大反思。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="覆盖并在伦敦照亮的绿色灯光下的格伦费尔塔" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/M7FYCNH445NBPOC2BHRL47T4JE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图源：伦敦，英国，2018年6月13日，大火一周年，格伦费尔塔覆盖并被绿色光线照亮。路透社/皮特·尼奇ols 图片来源：路透社&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;官员和警方表示，每位遇难者都是通过一项详尽繁复的过程进行身份确认，这一过程已在公共调查报告中详细说明，并称在尽可能的情况下，已将遗骸返还给家属。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，家属表示，收到通知信的消息让他们感到震惊。一位失去六位亲人的莎桑·朱卡尔（Sawsan Choucair）说：“这就像再次挖开他们的坟墓。”她和她弟弟希萨姆（Hisam）表示，他们在2017年埋葬了收到的遗骸，以为他们的家族已经安息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年11月，他们收到警署代表验尸官寄来的信件，称逝者有可能仍存于少量未识别的遗骸中，这些遗骸可能与其他遇难者的遗骸混合在一起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这种重新经历创伤，在错误的时间和错误的方式下触发，令人极度痛苦、毫无必要且处理不当，”希萨姆说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;格伦费尔塔的壳体仍包裹在保护性覆盖物中，耸立在伦敦西区，这里聚居着有最穷和最富有的人。政府预计将在下个月对该地段的未来做出声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在路透社审查过的信件中，家属被问及是否希望将遗骸安葬或继续保存在仓库中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些信件是写给那些亲人在发现未与其他遇难者相关的遗骸时所采集的微小碎片无法识别的家庭的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们如何就这些可能或可能不是我们爱人的混合骨灰做出决定？”一位失去父亲的男士询问，他在接受采访时要求匿名，“我们留下的是一系列深思和困扰的问题。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;验尸官办公室和英国住房、社区和地方政府部均未予置评。伦敦大都会警察副助理指挥官斯图尔特·坎迪（Stuart Cundy）表示，警方将不会就个人和保密事项发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;代表近半遇难者亲属的格伦费尔下一代（Grenfell Next of Kin，GNK）表示，家属并不知道遗骸的具体存放位置或是否有库存记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在将近八年之后，我们收到了一封冷漠的信件——甚至未亲自送达，”一位失去两人在火灾中的家属表示，她也要求匿名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她曾埋葬了火灾后收到的遗骸；三年前，她还收到了更多的遗骸，但未被告知会有多余的遗骸被发现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这种方式处理我们的方式是不人道的，不断刺激这个伤口的重新愈合，”她说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在信中，警方表示，验尸官芬妮·威尔科克斯（Fiona Wilcox）担心遗骸的葬礼持续延后，因为她在等待关于在该地点建立纪念碑的决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年对纪念碑未来的委员会评价报告指出，早期与威尔科克斯的家人之间的对话表明，遗骸可能会成为纪念碑的一部分。GNK表示他们并未意识到这一点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;代表这个塔楼一部分居民所在地区的兰克斯特西区声音（Lancaster West Voices）认为，遗骸处理显得管理不善。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 07:03:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/uk/uks-grenfell-fire-families-demand-answers-over-unidentified-remains-2025-01-31/</guid></item><item><title>一些国会议员担心特朗普关税对其选区经济的影响</title><link>https://www.reuters.com/world/us/some-republicans-congress-worry-about-trump-tariffs-toll-their-home-states-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在2024年竞选期间承诺对进口商品征收高额关税，包括来自美国亲密盟友的进口商品，这已让部分同属共和党的国会议员担心这可能对他们的选民所在州的经济造成负面影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普面临一个自设的周日至期，可能对来自加拿大和墨西哥的进口商品征收25%关税，同时增加对来自中国的商品的关税，这可能会推高进口商品的成本，同时也可能引发报复性关税，打击美国的出口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国会议员共和党人在表达担忧的同时，谨慎地避免直接批评特朗普的决策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不喜欢一刀切的普遍关税，因为其对农业社区的影响在某些情况下非常重要。”南达科他州的共和党参议员约翰·汤恩说。汤恩来自农业资源丰富的南达科他州。他表示：“不确定特朗普将要征收的关税水平。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;南达科他州是39个依赖加拿大或墨西哥作为主要出口市场的州之一。特朗普在2024年大选中赢得了其中26个州，且这16个州每个都有超过5亿美元的年度出口到加拿大或墨西哥。据路透社分析，这两个市场是美国最重要的出口市场之一，总价值分别为3540亿美元和3220亿美元，数据源自美国商务部统计。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;共和党参议员托姆·蒂利思认为，对墨西哥征收关税是迫使墨西哥减少芬太尼流入和移民问题的工具，也是针对加拿大增加军事支出，使其加入北大西洋公约组织（NATO）的施压手段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但这位来自每年向加拿大出口超过7亿美元商品的北卡罗来纳州的参议员警告称：“价格上涨会是一个严重问题，必须小心翼翼。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来访自拥有160亿美元年农业出口的艾奥瓦州的参议员蒂جة-格拉斯利称，他持观望态度：“我一直是一位自由贸易者，但现在在国会中占少数，所以立场发生了转变。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一般情况下，我对外汇问题的表达会更强烈，因为我曾经是支持自由贸易的多数派。现在，我成为了少数派。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哥伦比亚威胁引发担忧&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;格拉斯利的一位选民戴维·沃尔顿是来自爱荷华州威尔顿的59岁大豆和玉米农场主。他提到，在特朗普威胁对哥伦比亚征收类似关税后，再撤销这一决定的一周周末，他经历了情感上的巨大波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“特朗普威胁哥伦比亚的举措让我们意识到，这可能是一种真实的可能性。”这位独立选民沃尔顿说，“对我们已经因农业经济状况艰难而处于困境的农场，这会导致更多农场主失去农田。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他共和党参议员表示，当地居民不太担心新的特朗普关税，因为在特朗普第一任期期间，美国对包括加拿大在内的国家出口商品遭遇了报复性关税，最终导致了2019年一项价值160亿美元的农民援助计划的出台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，若实施新的关税，类似的农民援助计划正在重新考虑中。但是，进一步的支出可能会使总统要求通过新一年重授权2017年税收减免措施时的论点复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“共和党长期以来一直支持自由市场和自由贸易，这些原则使美国成为世界经济强国。”来自肯塔基州波旁威士忌生产商和支持汽车制造商的共和党参议员兰·保罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在特朗普第一任期期间，波旁威士忌是针对加拿大和英国等国家的报复性关税目标之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同样来自西弗吉尼亚州的参议员吉姆·Justice为特朗普的关税计划欢呼：“大家都说‘天要塌了！天要塌了！’但实际上不会。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大官员威胁报复性关税，但保守派的艾伯塔省省长丹妮尔·史密斯对特朗普的说法持同情态度。她更多地依赖两国互通的经济联系，在近期与多位共和党参议员在国会山的会面中采取了更外交的方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有34个州与加拿大进行主要贸易往来，因此那些有强烈联系的州，说来说去都不是什么强硬的提议。”史密斯在接受采访时说，“他们认识到这种联系的重要性以及它创造了多少就业机会。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="共和党领导人于华盛顿国会山举行新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YTY7UXLOKBOV5ENS5UNKGUWKCE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;众议院多数党领袖约翰·汤恩（共和党-南达科他州），在华盛顿国会大厦举行的每周参议院党团会议午餐后的新闻发布会上发表讲话。路透社/埃弗利恩·霍奇斯/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 11:07:37 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/some-republicans-congress-worry-about-trump-tariffs-toll-their-home-states-2025-01-31/</guid></item></channel></rss>