<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 23 Dec 2024 04:33:37 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布 martial law</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会共有300名成员中的190人出席，于12月4日通过一项决议，要求解除尹錫葉总统宣布的戒严令，现场直播显示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹錡葉在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹錡葉在首尔宣布戒严令，2024年12月3日。青瓦台/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿死于监狱袭击</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克的一所最高安全级别监狱遭受另一囚犯袭击后，在周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省养猪场内杀害毒瘾者和卖淫女并残害其尸体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法庭认定，皮克顿杀害了六位受害者的部分遗体，这些遗体在距离温哥华不远的一个破旧房产中被发现。政府检察官在判处他终身监禁后，放弃了针对他20起额外谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务部门表示，皮克顿因本月19日在魁北克监狱遭受袭击后去世。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;声明中指出：“我们注意到，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省及其全国其他社区造成了毁灭性的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者当中有超过60名女性从温哥华市内破旧、毒品泛滥的东终点社区失踪，直至2002年初皮克顿被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿养猪场所在的波特库克兰地区，约25公里东北方向的市中心附近，共有33名女性的遗骸或DNA被发现，其中许多女性为原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，一本据说由皮克顿所著的书在亚马逊上架数小时后即被撤下。据《温哥华太阳报》报道，在书中，这位连环杀手声称自己无罪，是被警方诬陷的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版商要求亚马逊删除该书，并向受害者的家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的法庭案件始于新威斯敏斯特" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的照片摄于未注明日期的电视镜头在他波特库克兰的家中。路透社/ Global TV/ 文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现下滑而受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在执掌非洲国民大会（ANC）党后，将因在最近的选举中遭遇最差结果而陷入弱势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三选举中大约71%的投票站公布的初步结果显示，ANC的得票率低于42%，这一数字相较于2019年上次选举时的57.5%大幅下降，并且这是ANC自废除种族隔离以来首次未能获得绝对多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举结果对ANC造成了打击，作为纳尔逊·曼德拉领导的解放运动，ANC将不得不与其他较小政党谈判结成联盟或其他形式的合作来执政整个国家，这可能意味着需要做出政策让步或是放弃一些重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为前工会领导人转型成为企业家的拉马福萨极可能面临反对党和其党内批评者要求他辞职的声音，但ANC的一名高层官员支持他继续留任，并且分析师认为，目前没有明显的人选可以替代他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明确能够接替拉马福萨的统合候选人。”在开普敦大学写作关于拉马福萨传记的政治学教授安东尼·伯勒斯表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月份的民调显示，拉马福萨在此次选举中拥有最高的支持率，因此ANC内部的派系争斗可能会使他免受任何反对集会的冲击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的此次选举表现发表评论，他的发言人在声明中表示，他将在下周日全数的初步结果出炉时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的前途曾因2022年一个委员会报告发现，他可能在猎场家具内的一笔现金中存在问题而受到质疑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于这一丑闻，他声称自己无罪，并在次年赢得了新的五年ANC党主席任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为ANC面临的最严峻考验，这主要是由于选民对失业率高企、犯罪以及电力供应缺口的不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨被选为ANC党领导人，并承诺清理该党的形象，重振经济，以应对前任总统雅各布·祖马在九年内引发的众多丑闻与经济衰退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他在2018年成为国家元首后的初步热情迅速消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多来，经济依然停滞不前，高层ANC官员的丑闻仍然是一个持续存在的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的关键一击来自于祖马的反对，他支持新党南非民族解放军，在此次选举中的表现超出预期，严重削弱了ANC的支持率，特别是在祖马的大本营夸祖鲁纳塔利省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马设下棋局，出其不意地狠狠打击了拉马福萨和ANC。他知道自己在夸祖鲁纳塔利省十分脆弱，“政治分析师拉尔夫·马特凯加说。 “这就宣告了拉马福萨计划的终结……选举失败，想保持现状是不可能的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其在关键改革上犹豫不决而受到批评，这种态度与他作为工会领导人时期表现出的果断形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，他的支持者们还是赞扬他作为共识建立者的技巧和在推进南非在全球南半球国家（低收入和中等收入国家的简称）的形象方面的作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨作为世界上最具影响力的声音之一，呼吁更公平地分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近期，南非向国际法院提交了针对以色列的种族灭绝案，法官们本月裁定，以色列必须停止对加沙城拉法的军事行动。而对此以色列强烈否认指控，并继续推进在拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选期间，拉马福萨试图夸大ANC在过去三十年的优点，但批评者认为他未能提出全新的解决南非最艰巨挑战的办法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一场拉票集会上，他向成千上万的现场支持者承诺，他们“会做得更好”。集会中途，许多支持者都在拉马福萨演讲未结束时离场。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年5月29日，索韦托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>Biden进一步涉入乌克兰冲突的武器决定</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登解除部分限制，允许乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器，这是两年来冲突中的一个小而重要的进展，专家认为这可能会削弱俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直担心，允许乌克兰使用美国武器攻击俄罗斯本土目标存在太大风险，这可能导致直接与核武器装备的俄罗斯发生冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是一个与美国对基辅其他高端武器供应禁令相契合的规则，后者从先进的美国战斗机到远程ATACM导弹也已经瓦解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定于本周生效，仅针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，这一决定允许基辅使用美国提供的武器反击从边境袭击或准备袭击他们的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这将使乌克兰前线士兵可以使用美国提供的高机动多管火箭炮系统（HIMARS）发射器和“制导多管火箭炮系统”（GMLRS）导弹及其他武器，越过边境向俄罗斯部队开火。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定有助于稳定前线，并可能在俄罗斯军队尚未巩固阵地前将他们从哈尔科夫地区推回，”乌克兰国立战略研究学院的研究员米科拉·比莱斯基利夫说，该机构是基辅官方的智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆说，拜登的决定将减少基辅在东部顿巴斯地区的关键战场调离部队的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将处于被动地位，不得不重新考虑他们在哈尔科夫地区的进攻战术，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员透露，5月13日，乌克兰国家安全与国防事务办公室主任杰克·苏利文、国防部长劳伊德·奥斯汀和联合参谋长主席C.Q.布朗通过安全视频会议与乌克兰总统泽连斯基提到了这一请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏利文、奥斯汀和布朗提出了放宽限制的建议，苏利文随后于5月15日向拜登提交了这一建议。拜登同意乌克兰应该能够从俄罗斯本土安全地反击俄罗斯部队的袭击，该官员说。此后，拜登政府一直在最终敲定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在5月20日接受路透社采访时公开呼吁乌克兰的盟友采取类似步骤，但当时表示：“到目前为止，还没有看到积极的进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;福坦莫大学欧亚项目高级研究员罗伯特·李认为，俄罗斯利用拜登关于禁止在俄罗斯领土内发起攻击的规定，将其作为向哈尔科夫地区发起攻击的安全区域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界约19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将火炮放在边境对面，保持防空、电子战、指挥部和控制系统，”李说。“这或许是一种安全感。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，李和其他专家认为，单凭这一决定可能不会很快改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定不会大幅改变前线的移动情况，但如果他们继续进行这种跨境行动，将变得更加困难，”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺乏足够的兵力来对哈尔科夫发动大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力从东北部生成足够的战斗能力来真正威胁哈尔科夫，”他说道。“要做到这一点，他们必须在东部战场的部队兵力空虚。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约国家不要让乌克兰向俄罗斯射击他们的武器，并在周二再次提到了升级为核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，考虑到过去一年俄罗斯在战场上的攻势，乌克兰似乎准备好在未来几个月寻求扩大使用美国武器的能力，特别是在俄罗斯境内。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，华盛顿宣布政策转向后不足一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁美国批准其在俄罗斯境内发射武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际问题研究中心的前五角大楼官员马克·坎西安表示，拜登的行动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是一项根本性的政策变化。但它是一个进展，”坎西安说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员将继续争论下一步：打击更广泛的目标——可能不仅是直接威胁哈尔科夫的目标，而是在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五于布拉格的讲话中没有说拜登政府是否会扩大政策以允许在俄罗斯境内其他地区进行攻击，但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续像我们一直在做的那样——必要时适应和调整，”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="哈尔科夫地区俄罗斯导弹袭击后的现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月30日，乌克兰北部小丹林卡村，俄罗斯导弹袭击严重破坏了儿童和青年体育骑术学校。图自我通讯社文件照。（路透社/瓦伦丁·奥格里宁科摄）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后发誓继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五在特朗普大厦面对一群相机时，发表了既符合其法律斗争也符合政治斗争的一番言论：他准备战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在他被纽约陪审团判定有34项与伪造文件以掩盖对色情明星支付封口费有关的罪名的判决之后的一天，共和党总统候选人一口气列举了多项对手和不满，愤怒且语无伦次地发表了一番讲话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称主审其案件的法官胡安·梅尔什“不正直”和“堕落的魔鬼”。他称民主党总统候选人乔·拜登为“我们国家历史上最糟的总统”。他抨击了那些对他作证的证人、投票弹劾他的众议员，并且——与他竞选集会上的演讲一样——批评那些他说非法涌入国家的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳请支持者向他的竞选活动捐款，将眼前的挑战放大化，使之不只属于他一人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你们做这个，”他说，“因为我们是为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他之前的竞选演讲中常带有幽默感，这一段大部分内容都显得阴沉。特朗普在新闻发布会上只使用了一张小纸条。在结束时，他没有回答问题，与儿子埃里克·特朗普一道迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在远离摄像机的地方，通过募捐呼吁和社交媒体，前总统的盟友们也抨击了司法系统以及任何暗示特朗普有罪的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一场两领先候选人互相将对方作为国家威胁的竞赛中，拜登阵营抓住了特朗普的言论，将其作为其不适任的新证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了一位困惑、绝望且失败的特朗普含混不清地谈论自己的个人怨恨，并错误地描述美国的司法体系，这让观看的人都能得出一个明显的结论：这个男人不能成为美国总统。”拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;支持特朗普的人——他们多数人认为纽约的判决是有罪推定——可在周四捐赠了3480万美元给他竞选活动，特朗普团队表示。在WinRed平台上，这是特朗普一天内的历史记录，WinRed平台是共和党用于数字筹款的平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管拜登在总筹款方面领先，但他的竞选团队周五竭力追赶，向支持者发动了一系列带有预兆性的筹款信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一只信息写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永不言败！”如新闻发布会后的一只信息所吹嘘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党政要和发展组织都站在了前总统这一边，认为该案存在瑕疵，从未应被提起诉讼，陪审团来自倾向民主党的纽约市曼哈顿，法官有偏见——地方当局对这些说法予以否认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对共和党政要反感力度不够时，特朗普的盟友和竞选助手则进行了攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普副竞选经理克里斯·拉奇维塔对一个在社交媒体上发帖称应尊重陪审团判决结果的全国性保守派组织发起了攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“人言人言，每个人都有自己的言辞……”，拉奇维塔发布了这样的评论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他也对在马里兰州参议员竞选中的温和派共和党前州长劳瑞·霍根发起了攻击，霍根在判决结果前曾警告美国人“不要以更毒的党派之争向熊油中泼燃料”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你刚刚结束了自己的竞选。”拉奇维塔在社交媒体上回复道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和乔治亚州这两个摇摆州对共和党选民进行的采访中，几名受访者表示特朗普的定罪让其在11月的投票中重新考虑对他的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;类似的背离可能导致他在与拜登再对决中受到伤害，鉴于特朗普在多个摇摆州的领先优势极其微弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大部分受访共和党人听起来更像是特朗普本人，都称该案为骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这都是政治行为，目的是伤害他，尽可能多地将其移除选战跑道。”62岁的退役警官斯科特·克拉顿在佐治亚州马里埃塔说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能够对他这么做，就能对任何人这么做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/布鲁斯·麦克德米德&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;共和党总统候选人兼前美国总统唐纳德·特朗普于纽约市中心特朗普大厦参加新闻发布会，当天纽约刑事法庭宣判其因伪造商业记录以掩盖2016年支付给色情明星斯托米·戴利恩的封口费而被判有罪。2024年5月31日。路透社/布鲁斯·麦克德米德/文件照&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议就巴勒斯坦加沙地带停火，换取释放绑架者，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这场战争该结束了，该开启战后的日子了，”拜登说，他正面临在今年选举季解决加沙冲突的压力，加沙冲突已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他国家促成的以色列与哈马斯停火谈判多次陷入僵局，双方均指责对方阻碍进程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列在拉法及其周边地区加强军事活动，以及对巴林内塔尼亚胡内阁在国内和国际上施加新的压力后提出的，死者在加沙遇难，人质继续被扣押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列已授权谈判者向拜登透露的停火计划中提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这也是唐纳德·特朗普被捕后一天。特朗普是民主党内对手，强调这位总统与对手之间的巨大反差。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新提议分为三个阶段，与之前的提议不同，因为停火将在整个三个阶段持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，持续六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口密集区撤出，释放包括老弱妇孺在内的人质，并交换数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，尤其是北部加沙，每天有600辆卡车运送人道主义物资，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久停火的条款进行谈判。“只要谈判继续，停火也会继续，”总统说，这是一个新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已通过卡塔尔转达给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁那些坚持“无限战争”的以色列人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，在以色列，有那些将不同意这项计划的人，也将要求战争持续下去。有些人甚至在政府联盟中，他们已表明，他们想要占领加沙，希望多年持续战斗，人质甚至不是他们的优先事项。因此，我敦促以色列领导层支持这一协议，尽管会面临所有压力，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为美国历史上唯一一位在战争时期访问以色列的总统，也是唯一一名在赴以色列访问期间派出美国部队直接防卫以色列的美国总统，我希望你们后退一步，想想如果这一刻失去会发生什么。我们不能失去这一时刻，”他补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员匿名对记者说，以色列能够提出这一新提议，是因为最近战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有了使危机走向终结的道路图。这是一项详细到近四页半的协议，已经精心协商，”这位官员说，“摆在桌面上的，实际上就是整个过程的一个终结。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据这项计划，每个阶段都将持续42天，这位官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家以色列媒体称，拜登周五的讲话是情绪化的，试图直接向以色列公众发出呼吁。12频道中断了晚间新闻节目，直播了拜登的讲话。以色列审查机构此前已禁止公布该提议的细节，主播丹尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥斯汀大学历史和公共事务教授杰里米·苏里表示，与以往的提议相比，此提议的成功可能性更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已对哈马斯造成重大破坏，哈马斯能够对以色列发动任何大规模袭击、攻击或恐怖活动的几率不会是完全不可能的，但比以往要小得多，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论正在“转向反对”以色列，苏里说，这可能促使以冻结冲突，同时拜登有所影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事时，他可以创造许多激励因素，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个人质协议提议，要求在六周的停火期结束后，释放病弱、年迈和受伤人质，以允许更多的人道主义援助进入加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议本月早些时候破裂，因为以色列拒绝同意哈马斯在谈判中提出的永久结束战争的要求，并加大了对加沙南部拉法市的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，它已告诉调解人，在持续军事行动期间不会参与更多谈判，但如果是以色列停止战争，哈马斯愿意达成一个包括人质和囚犯交换在内的“全面协议”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国官员表示，国家安全顾问杰克·苏利文周五与17个派有公民在加沙由哈马斯扣押的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，拉法的一次以色列空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，激起国际愤怒，但未触及美国冻结对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这一战争中，巴勒斯坦人民经历了纯粹的地狱，”拜登周五说。“我们看到了本周早些时候拉法致命火灾的令人恐怖的画面，针对哈马斯的以色列打击... ”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，截至5月12日，自以色列10月7日对南部巴勒斯坦发动袭击回应以来，已有超过36280人在加沙丧生。根据以色列数据，哈马斯袭击造成约1200人丧生。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在被损毁建筑残骸中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名巴勒斯坦人在加沙北部贝特拉哈的被损毁建筑残骸中行走，此地为以色列军事进攻摧毁，2024年6月12日。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持温和增长，同时OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油井钻探者继续遵守限制支出以避免提高产量的承诺，这使得作为全球顶级原油生产商的美国在2024年的增长放缓，在此背景下，OPEC+为了避免进一步减产或许稍感轻松。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去十年的大部分时间里，美国由于页岩革命及技术创新与效率提升，成为非OPEC国家从石油供应增长的主要驱动者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出人意料地增长，日产量超过千万桶，达到1293万桶/日，远超年初预期的40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织（OPEC）及其盟友组成的OPEC+去年进一步减少了供应量，部分原因是补偿美国等非OPEC产油国产量上升带来的影响。OPEC+的总减产量为586万桶/日，占全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据三位了解OPEC+讨论消息人士透露，OPEC+正在商讨一项复杂协议，该协议将允许该组织将这些减产部分延长至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日OPEC+会议将考虑供应政策，美国产量增加将继续推动非OPEC+产量增长，但其威胁程度低于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府预测今年美国原油供应将增长约27万桶/日，这一数字与OECD自身预测的美国原油和凝析油产量增长30万桶/日类似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增长将高达64万桶/日，这三位是最受关注的预测者，他们的预测值均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+集团以外石油生产商的供应增长约100万桶/日。这意味着2024年对OPEC+原油的需求预计比2023年增加约90万桶/日，OPEC+在5月的月度&lt;mark&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;石油市场报告&lt;/a&gt;&lt;/mark&gt;中这样表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署&lt;mark&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/iea-trims-2024-oil-demand-growth-forecast-widening-gap-with-opec-view-2024-05-15/"&gt;预计&lt;/a&gt;&lt;/mark&gt;全球需求增长仅为110万桶/日，对OPEC原油的需求基本不变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国总体原油产量今年迄今变化不大。4月产量约为1313万桶/日，相比12月的1326万桶/日有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管油价维持在每桶近80美元，但美国生产商似乎不太可能再次像2023年那样出乎意料地增加产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持了非常保守和严苛的态度。”Scandrill首席运营官保罗·莫斯沃尔德表示，“令我们惊讶的是，尽管目前价格稳定，但钻井数量并未上升更多。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司维持资本支出不变，并推迟升级其钻机，以更好地与平缓的钻井增长趋势保持一致。公司计划今年年底运营12口钻机，并在明年重新部署若干台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总部位于德克萨斯的世界天然气与商品洞察部门分析师在一份报告中表示：“美国有能力在未来数年以每天100万桶的速度增长，但目前没有意愿以这一速度增长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;彭博全球商品洞察预期，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在美国上市的石油生产商在近年来的投资压力下，限制了对增长的投资，此前无节制的支出在2010年代推动了迅猛增长，但带来了有限的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比预期更高的产量增长部分由私人生产商推动，其中一些私人生产商现在正随着行业整合趋势而被纳入其中。他们通过钻探更长的井和对岩层进行压裂以同时从更多的井中生产石油来提高生产力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管存在最近的整合浪潮，但预计当前油价将继续并有助于支持美国整体石油产量适度增长，因为钻探和完井效率的持续改进继续发挥作用。”德克萨标准石油总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油井服务供应商，如SLB（&lt;mark&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N" target="_blank"&gt;SLB.N&lt;/a&gt;&lt;/mark&gt;），预测今年的经济增长将来自国际市场而非北美。第一季度国际收入增长18%，而北美收入下降6%，部分是由于整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在一定程度上，战略发生了转变，更加注重资本纪律，导致了不同的反应。”瑞银银行的分析师乔瓦尼·斯塔诺福表示，他认为OPEC+将继续自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国与加拿大、巴西和圭亚那&lt;mark&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/non-opec-lead-2024-oil-production-growth-offsetting-output-cuts-eia-2024-03-14/"&gt;预计&lt;/a&gt;&lt;/mark&gt;将引领今年的石油和液体产量增长。国际能源署在3月表示，今年OPEC+的石油液体产量预计下降100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了适应美国原油产量的增长。”瑞银的斯塔诺福表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="A view of the operations floor of a drilling rig from the control room on a lease owned by Oasis Petroleum in the Permian Basin near Wink, Texas U.S., August 22, 2018." src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;A view of the operations floor of a drilling rig from the control room on a lease owned by Oasis Petroleum in the Permian Basin near Wink, Texas U.S., August 22, 2018. REUTERS/Nick Oxford/File Photo.&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的贝里在停火协议中重新担任关键调解角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议长纳比赫·伯里在华盛顿寻求调解与以色列战争的努力中，再度扮演了 Hezbollah 和美国之间的关键协调人角色，凭借数十年的经验促成了停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这凸显了这位86岁老者的影响力，尤其是在很长一段时间内对什叶派穆斯林社区产生重大影响的区域，他自9月以来成为 Lebanon 稳定的重要力量，特别是在以色列击毙伊朗支持的 Hezbollah 领袖哈桑·纳斯拉赫后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在一次电视讲话中对黎巴嫩人民说，黎巴嫩正关闭“历史性的时刻”，这是黎巴嫩经历过的最危险的时期，呼吁黎巴嫩人民团结一致，为黎巴嫩的利益而努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩1975-1990年的内战中因其领导什叶派正义与建设运动（Amal Movement）而显赫一时。自1992年以来，他一直担任议会议长，这是黎巴嫩教派制度中什叶派最高职务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hezbollah 的新领导人哈吉姆·卡塞姆支持伯里作为调解人的角色，称他是该组织的“大哥”。美国特使阿莫斯·霍奇斯坦在其多次访问贝鲁特期间，反复与伯里会面，试图促成停火。这次停火在加沙冲突期间同时进行，并在9月份迅速升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这情景与伯里在2006年帮助结束 Hezbollah 和以色列之间大规模战争的角色极为相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，由于黎巴嫩目前没有总统，内阁只有部分权力，且很难接触被美国列为恐怖组织的 Hezbollah，伯里的角色显得尤为重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前来到黎巴嫩的人，若想寻找值得接触的人，他无疑是唯一的人选。他是国家的象征。”一位常驻贝鲁特的外交官指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，在黎巴嫩长达15年的内战中，伯里通过谈判成功释放了39名被什叶派武装劫持的美国人质，使其在全球范围内声名鹊起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后伯里当选议长，正值纳斯拉赫出任 Hezbollah 领导人。他们共同主导了什叶派政治体系，占据了大多数什叶派政治代表及其在国家体系中的大部分权力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位常访问伯里的外交官称：“他是 Hezbollah 的信任伙伴，这使他非常重要，然而他所能做的也存在一个清晰的限度，无论是出于 Hezbollah 还是伊朗的立场。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列火力已经波及伯里领导的 Amal 运动影响力所及之处，包括泰尔市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里1938年出生于西非利比亚的蒂布奈镇，来自一名侨民商人家庭，早年在黎巴嫩生活并活跃于政界。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;什叶派社区曾经饱受歧视，如今许多人为伯里在提升什叶派群体地位方面所作的努力鼓掌。在针对基督教和逊尼派穆斯林特权被歪曲的教派体制内，伯里帮助提高了什叶派的地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里是一名受过法律训练的律师，他接替了创始人穆萨·萨达德后领导了 Amal。他们领导了对围绕在内战中的多数主要政党进行军事扩张之举，而 Hezbollah 后来成为其盟友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战后，伯里的什叶派追随者大量进入国家机构和安全部门。他似乎与 Hezbollah 的政治走向保持一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年，美国大使馆电报在2010年公布后质疑他的对 Hezbollah 真实态度，但伯里并不就此表示关注，他宣称纳斯拉赫“就像他自己一样”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，伯里的 Amal 武装分子在以色列针对加沙的进攻期间，与 Hezbollah 一道发射火箭弹以示对 Gaz 区域的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国特使开始访问贝鲁特并将伯里会面，试图阻止黎巴嫩与以色列边境地带的炮火交战，并说服 Hezbollah 收集北提里尼河以北三十公里处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里对一位外国官员表示：“将提里尼河向南迁移到边境会比促使 Hezbollah 收集在提里尼河以北更为容易。”一位接近伯里的消息来源告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，伯里的对手也批评他作为黎巴嫩教派精英的一部分，他在2019年将国家引向经济崩溃，当时金融系统因数十年的政府腐败而崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他人指责他拒绝召开议会选举总统的会议，导致政府中最高基督教职位空缺超过两年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的角色让 Hezbollah 的政敌感到不满，比如基督教力量力量党，他们认为任何协商必须由黎巴嫩总统进行。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="黎巴嫩议长纳比赫·伯里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼合影" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
黎巴嫩议长纳比赫·伯里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼合影。照片摄于2024年11月15日，贝鲁特，黎巴嫩。路透社/萨迪尼摄影单位/资料照片 Reuters/Thaier Al-Sudani/File Photo
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="挂有黎巴嫩议长纳比赫·伯里肖像的横幅挂在贝鲁特一栋建筑外" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
挂有黎巴嫩议长纳比赫·伯里肖像的横幅。照片摄于2023年8月31日，贝鲁特，黎巴嫩，纪念穆萨·萨达德神父（Amal 运动创始人，1978年访问利比亚后失踪）45周年纪念。路透社/阿扎基摄影单位/资料照片 Reuters/Mohamed Azakir/File Photo
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密“再质押”平台兴起，交易者寻求更大回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转入一种新型平台，投资者需将加密货币锁定以换取奖励，这是一项复杂的方案，分析人士警告称，此举可能给用户和加密货币市场带来风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被称为“再验证”的现象日益流行，显示了加密货币市场风险偏好上升的趋势，市场回暖促使交易者寻找收入来源。比特币作为最大的加密货币，接近历史最高价，而以太坊作为第二大的加密货币，今年已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再验证热潮的核心是总部位于西雅图的初创企业EigenLayer。该公司今年2月从美国风险投资公司安德森·霍洛维茨的加密货币部门获得了1亿美元的投资，其平台已吸引188亿美元的加密货币，相较六个月前增加了近二十亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，公司发明了再验证来扩大传统加密货币实践——即“质押”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中许多计算机来验证并确认谁拥有哪些加密货币。用户在验证过程中允许他们的资产被锁定，这使得持有者在参与质押期间无法立即接触其代币，但作为回报，他们可以赚取收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还为用户提供代表其已质押加密货币的新创建加密货币。再验证允许用户将这些新代币作为质押资产，投入到不同的区块链项目中以期待更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币界对于再验证的风险颇有争议，一些内部人士表示，由于该实践处于早期阶段，尚不明确其究竟有多风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，包括分析师在内的其他人则担心，如果用再验证生成的新代币作为质押资产作为加密货币借贷市场的抵押品，可能导致借贷的无限循环，尤其是在资产不足的情况下。他们担心，如果所有人同时退出，可能会导致整个加密货币市场的不稳定性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果有些东西可以用作抵押品的担保，这并不是理想的，这增加了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者吸引他们的是再验证的收益：以太坊区块链的质押收益通常在3%-5%之间，但分析师表示，通过再验证，投资者可以同时赚取多重收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再验证是去中心化金融(DeFi)世界中的最新发展，加密货币持有者在不售出资产的情况下投资于实验性项目，以期在市场上涨时获得巨大回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer平台尚未直接向用户提供质押奖励，因为提供奖励的机制未开发出来。用户希望通过未来奖励或作为赠品的铸造代币（空投）吸引用户。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，再验证平台的增加是受用户寻求这些空投驱使，称这是一项“极度投机”的活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常具有风险，”美国加密交易平台Coinbase（COIN.O）的研究主管David Duong表示，该公司提供质押但不提供再验证。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在预判地进行这种操作，可能获得某些奖励，但他们不知道会是什么，”Duong说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer于去年由Sreeram Kannan创立，他是前华盛顿大学助理教授，也是曾在印度启动首个由学生设计的微小卫星的一部分成员，根据他的学术网站。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称是一个验证服务的市场，连接潜在的质押者与需要锁定代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新兴再验证平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为客户提供再验证服务，生成代表再验证资产的新代币，这些代币可被用于其他场景，如作为抵押品进行借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目的是让用户选择加密货币的质押地点并帮助新区块链服务的发展，而不是鼓励更多的以押加密货币为承载的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有任何正式关系……这是处于萌芽阶段的现象，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong认为再验证可能带来“隐性风险”——如果再验证的代币用于加密货币借贷，则可能导致强制清算和市场下跌时的更大波动，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的崩溃部分是由于高风险借贷，随着用来作为抵押的加密货币在Luna和Terra等代币崩盘后迅速贬值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan认为，EigenLayer与这些风险无关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“再验证的风险不在于此，而在于借贷协议，这些协议未能正确定价风险，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家不担心再验证，指出再验证协议中的现金相对于全球加密货币行业2.5万亿美元的净资产而言规模微小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密货币损失会溢出到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们尚未看到再验证引发对传统金融市场具有实质性的传染风险，”S&amp;amp;P全球评级机构的数据资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密货币正变得越来越与传统金融联系紧密，再验证也逐渐受到机构投资者的青睐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的Société Générale子品牌Zodia Custody已目睹了机构在质押方面的显著兴趣，但首席风险官Anoosh Arevshatian认为，进入再验证涉及太大的追踪困难，难以建立资产去向的“纸质记录”及收益分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密子品牌Laser Digital已与Kelp DAO合作再验证部分资金，Kelp DAO在四月博客文章中指出。Laser Digital未对其相关评论作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;着重加密货币的瑞士银行Sygnum表示，正为客户质押加密资产，并预期“围绕再验证的生态系统将出现”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加密货币比特币的代表图像" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;巴黎，2024年3月9日。路透社/Benoit Tessier/插图/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加密货币以太坊的代表图像" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年6月16日巴黎。路透社/Dado Ruvic/插图//文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>