<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 06 Jan 2025 14:35:59 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>随着西方注意力的减弱，中国最高外交官前往非洲</title><link>https://www.reuters.com/world/chinas-top-diplomat-heads-africa-wests-attention-dwindles-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;中国最高外交官于周日开始了他一年一度的新年非洲之行，延续了35年的传统，以悄然提升北京已相当可观的非洲影响力，正值欧洲的影响力减弱，美国的态度摇摆不定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管全球各大首都和投资者正为美国总统当选人唐纳德·特朗普即将重返白宫作准备，而乌克兰和中东的战争及国内政治让德国和法国的部长们忙于应对，外交部长王毅访问纳米比亚、刚果共和国、乍得和尼日利亚，突显了中国在非洲持续的投入，分析人士称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;王毅此访将持续至周六，正值中国经济第二大经济体向负债累累的非洲大陆加大金融支持，寻求达成更多关键矿产协议，寻找市场以消化其出口产品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“每年决定访问哪个国家很少会遵循任何外部逻辑，”中国-全球南方项目联合创始人埃里克·奥兰德德说。“但它在非洲回响，提醒人们中国始终如一地致力于非洲大陆的承诺，这与美国、英国和欧盟的做法形成鲜明对比。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“中国坚信非洲从未被忽视，而是充满活力和发展潜力的土地，”中国外交部发言人郭嘉鲲周一在例行记者会上表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着中国经济放缓，非洲为陷入债务困境的当地政府推迟支出，成为中国国有基础设施企业寻找项目的关键渠道，并为其电动汽车和太阳能板等产品寻找市场。据美国和欧盟称，这些领域恰好是中国产能过剩的领域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;非洲在联合国的50多个投票权也可能有助于推动北京重塑多边机构和重新解读全球规范，使其更符合中国的利益，特别是在人权等议题上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管现任美国总统乔·拜登今年12月仅对安哥拉进行了他任内的唯一一次访问，中国依然把非洲置于外交日程的首位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“中国已经成为非洲政策的重要因素，是行动者和激励者，”非洲所有者咨询公司发展重构创始人汉娜·里德里表示，提及非洲联盟委员会主席竞选者如何宣传北京提高非洲制造业能力的意愿及其在大规模教育方面的良好记录，这些讨论将在2月进行选举时展开。非洲联盟委员会是拥有55个国家的非洲联盟的秘书处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;王毅访问今年将接替担任中非合作论坛（FOCAC）共同主席、为中非关系制定议程的刚果共和国，里德里表示，这反映了中国致力于落实去年峰会成果，峰会承诺提供510亿美元的新金融援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析师认为，北京在棘手的区域安全问题上也开始发挥作用，这也解释了为什么王毅将前往乍得。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法国上月开始从这个中非国家撤军，几个月前该国政府意外终止了一项国防合作协定，这使得法国在与伊斯兰极端分子作斗争中不再是一个关键的西方盟友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“中国已成为乍得和西非新军事政权可信赖和稳定的合作伙伴，”奥兰德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“对于看到西方力量在该地区削弱的法国和美国来说，中国的存在引起了争议，但非洲的看法则大为不同。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 05:39:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/chinas-top-diplomat-heads-africa-wests-attention-dwindles-2025-01-06/</guid></item><item><title>消息人士称，加拿大总理特鲁多可能宣布辞职</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canada-pm-trudeau-announce-resignation-early-monday-globe-mail-reports-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;加拿大总理贾斯汀·特鲁多辞职的可能性越来越大，尽管他尚未做出最终决定，一名了解特鲁多想法的消息人士在周日向路透社透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周一，环球邮报报道，特鲁多预计将宣布他将在任职九年之后，辞职成为加拿大执政自由党党魁。该消息人士要求匿名，因为未经授权对外公开评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特鲁多的辞职将使该党在没有正式领导人的情况下进入大选时期，民调显示，自由党将严重输于官方反对党保守党，大选最迟于10月底举行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据环球邮报报道，消息人士称他们并不确切知道特鲁多何时将宣布辞职计划，但他们预计这会在本周三自由党立法会议员紧急会议之前发生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;越来越多的自由党议员因一系列黯淡的民调结果感到担忧，公开呼吁特鲁多辞职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特鲁多的办公室在非工作时间内未立即回复有关评论的要求。周一发布的特鲁多的定期行程安排显示，他将参加加拿大与美国关系的内阁委员会会议，虚拟参会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;环球邮报的报道还补充说，目前尚不清楚特鲁多是否会立即辞职，还是会在新自由党党魁选出之前继续担任总理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特鲁多于2013年接任自由党党魁时，该党正处于困境中，首次在众议院中屈居第三。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果他辞职，将很可能引发要求尽快进行选举的呼声，以选出稳定的政府，应对即将就任的美国总统唐纳德·特朗普的执政期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;消息人士告诉报纸称，特鲁多已与财政部长迪翁·勒布兰商讨过，如果他辞职，勒布兰是否愿意出任临时党魁及总理。如果勒布兰打算竞选党魁，这将行不通。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;53岁的特鲁多曾成功抵御担忧民调和失掉安全席位的自由党议员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自去年12月特鲁多试图降职财政部长查莉亚·弗雷兰之后，要求他辞职的声音越发壮大。弗雷兰是对抗特鲁多支出计划中最亲密内阁盟友之一，她后来辞职，并在信中指控特鲁多实施“政治噱头”行为，而非专注于国家利益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特鲁多于2015年率领自由党上台，承诺“明媚的道路”和更具进步的议程，支持妇女权益和反对气候变化的承诺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但治理的日常现实逐渐削弱了他，像许多西方领导人一样，应对疫情的影响占据了他的大部分时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管渥太华投入大量资金保护消费者和企业，造成历史性的预算赤字，但这种做法对愤怒的公众来说仍不足以为继，因为物价飞涨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;混乱的移民政策导致数十万人涌入，加剧了已经过热的房地产市场。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加拿大总理贾斯汀·特鲁多在魁北克省格蒂诺的劳里亚俱乐部圣诞派对上发言" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QT2CZD2LRNPU3L3FXFTQPJM5LE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;加拿大总理贾斯汀·特鲁多在格蒂诺的劳里亚俱乐部圣诞派对上发言，2024年12月16日。路透社/帕特里克·道尔/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 01:42:57 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canada-pm-trudeau-announce-resignation-early-monday-globe-mail-reports-2025-01-06/</guid></item><item><title>法国萨科齐因涉嫌利比亚竞选资金案受审</title><link>https://www.reuters.com/world/frances-sarkozy-goes-trial-over-alleged-libyan-campaign-financing-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;前法国总统尼古拉·萨科齐因受到利比亚前独裁者穆amar·卡扎菲非法提供数百万欧元资金支持其2007年总统竞选的指控，将于周一接受审判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;萨科齐一直否认这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位保守派前领导人面临“隐瞒挪用公款罪、被动受贿罪、非法竞选资金罪及共谋犯罪罪”的指控，金融检察官办公室表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该审判于北京时间13:30开始，预计将持续三个月，进一步损害法国政治阶层的公信力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;调查人员指控萨科齐与利比亚政府达成腐败协议。有争议的是，据指控，该事务涉及利比亚间谍、有罪恐怖分子、武器商以及卡扎菲为萨科齐的竞选提供数百万欧元包裹现金的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;萨科齐的律师表示，前总统的案件是捏造的，不存在利比亚资金支持竞选活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“经过十年的调查，前所未有的资源动员，电话监听、法官海外奔波，证据显而易见——不存在资金、不存在转账、不存在支付，甚至不存在据说的资金数额。”律师克里斯托夫·英格兰说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果被判有罪，萨科齐可能会面临最高10年监禁和37.5万欧元（约合38.6万美元）的罚款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，萨科齐面临多起法律纠纷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年12月，法国最高法院维持了他因腐败和贿赂获罪的判决，萨科齐被要求佩戴电子手环一年，而不是入狱，这是法国前国家元首的首次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在另一案件中，萨科齐因隐瞒非法竞选经费被判有罪，上诉仍然在审。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;金融检察官表示，在2005年，时任法国内政部长的萨科齐与卡扎菲达成协议，换取在国际舞台上支持政府以获得竞选资金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2011年，卡扎菲被推翻并被杀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2012年，法国调查网站《媒体帕特》发布了所谓2006年12月的利比亚情报机构信件，提到卡扎菲的协议，通过数百万欧元帮助资助萨科齐的总统竞选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;萨科齐表示该文件是伪造的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;调查法官于2013年启动调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一复杂的案件与九起其他法律诉讼相关，调查人员向超过21个国家要求合作，追踪疑似资金通过多个中间人和公司流向问题，案件十多年后才告上法庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除萨科齐之外，还包括其前得力干将克劳德·盖朗、前内政部长布里塞·霍尔特费乌以及其当时的竞选资金负责人埃里克·沃厄尔等共12人将面临审判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反腐组织舍尔普、反腐败组织和透明国际联合声明指出：“据称的非法竞选资金说明了跨境腐败的机制，这些机制剥夺平民必要公共资源，将其转用于私人和政治利益。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(1美元约等于0.9708欧元)&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="萨科齐非法2012年总统竞选资金案审判决定" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OHB2E7RD2NM6HCPCMMXX2OJZGU.jpg" /&gt;      &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;前法国总统尼古拉·萨科齐在巴黎一家法院出席“比格马利翁”案件的上诉审判决定，该案件涉及其2012年落败总统竞选非法资金问题，2024年2月14日摄于巴黎法庭。路透社/贡萨洛·富恩特斯/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 10:24:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/frances-sarkozy-goes-trial-over-alleged-libyan-campaign-financing-2025-01-06/</guid></item><item><title>泽连斯基称只有美国提供安全保障才能生效</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/zelenskiy-says-kyiv-security-guarantees-will-only-work-if-us-provides-them-2025-01-05/</link><description>&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基表示，仅有美国提供的安全保证才能使基辅能够结束俄罗斯的战争，他希望在就职典礼后不久能够会晤美国总统唐纳德·特朗普。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周日发布的与美国播客主持人列克斯·弗里德曼的访谈中，泽连斯基表示乌克兰人希望特朗普能迫使莫斯科结束其战争，并指出如果美国退出北大西洋公约组织（NATO），俄罗斯可能会在欧洲升级行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在俄罗斯入侵至今的几乎三年后，将于1月20日重返白宫的特朗普的当选引发了结束战争的外交解决希望，但这也让基辅方面感到担忧，担心快速结束战争可能会付出高昂代价。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在发布于YouTube的长达三小时的访谈中，泽连斯基呼吁乌克兰加入北约，强调没有安全保证的停火仅会为俄罗斯重新准备新的攻击争取时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位乌克兰领导人表示，特朗普政府在提供安全保证方面有至关重要的作用，并断言他对即将成为总统的特朗普的看法一致，认为通过实力实现和平是结束冲突的关键。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有美国，安全保证是不可能的。我指的是能防止俄罗斯侵略的安全保证。”他暗示，仅靠欧洲盟友在军事上将过于虚弱，不足以独自管理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泽连斯基指出，俄罗斯总统弗拉基米尔·普京并不真正感兴趣通过认真谈判结束战争，这意味着克里姆林宫领导人的行动必须被强迫停止，并同意达成持久和平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于自2022年俄罗斯入侵以来战场上的局势已变得最为艰难，基辅的部队在东部顿巴斯地区长期处于不利态势，失去了一个又一个村庄，泽连斯基表示，决定乌克兰未来的是美国自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，他警告称，如果华盛顿在特朗普的领导下退出北约，将削弱军事联盟，让普京在欧洲更加有恃无恐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“简言之，如果北约解散，普京将毁灭欧洲。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泽连斯基表示，他需要与特朗普坐下来商讨如何阻止克里姆林宫，并提到欧洲政府在基辅与俄罗斯方面会谈前也需要发声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在去年年末的通话中表示，他们将很快会晤，他很关心这个话题，并表示希望能在会晤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泽连斯基还补充说，如果他收到正式邀请，他也会出席特朗普1月20日的就职典礼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次访谈发布于周日，当天乌克兰部队在俄罗斯卡尔梅克共和国地区发起了新一轮攻势，在去年8月的意外突袭行动中占领了一处据点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰方面长期声称，俄罗斯在卡尔梅克共和国地区部署了数千名朝鲜士兵以协助其军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泽连斯基估计，在当前冲突中有大约3800名朝鲜士兵已伤亡，但他认为只要朝鲜选择，它们有足够的能力派出更多的士兵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还指出，朝鲜已经向俄罗斯提供了370万枚火炮弹药，这一数量可以与欧洲联盟去年提供的100万枚进行对比。路透社无法独立证实这些数据。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="欧盟领导人召开布鲁塞尔峰会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4O4I6GYHINPBRMIGPIBIC2EDAQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基（左）出席欧盟领导人峰会，图片拍摄于2024年12月19日在比利时布鲁塞尔。路透社/约翰娜·格龙/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 05 Jan 2025 22:23:49 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/zelenskiy-says-kyiv-security-guarantees-will-only-work-if-us-provides-them-2025-01-05/</guid></item><item><title>朝鲜测试中程导弹，布林肯访问首尔</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/north-korea-fires-ballistic-missiles-south-korea-says-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在访问首尔期间指出，朝鲜在周一进行的导弹试射提醒我们，需要深化美国与韩国和日本的合作，以遏制日益胆大的平壤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据韩国军事消息，朝鲜于正午时分（格林尼治标准时间凌晨3点）发射了一枚中远程弹道导弹，该导弹飞行超过1100公里（约690英里）后落入海域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数小时后，在一次新闻发布会上，布林肯强调了美、韩、日三国合作的重要性，包括实时共享导弹数据和联合军事演习。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天的发射提醒我们所有人的合作工作是多么的重要，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布林肯还警告说，朝鲜与莫斯科的关系正在加深。他指出，华盛顿方面认为俄罗斯打算以支持乌克兰战争为交换条件，将太空和卫星技术与朝鲜共享，超过1000名朝鲜士兵在此次战争中丧生或受伤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管面临与亚洲邻国长期存在的历史问题，本月即将卸任的美国总统乔·拜登在深化美韩日三国合作方面也取得了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但韩国的政治动荡与即将重返美国政坛的唐纳德·特朗普的不可预测性让人们对这些努力能否持续产生疑问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上个月，韩国国会议员投票弹劾总统尹锡悦并暂停其职务，原因是他在12月3日宣布实施戒严令震惊了全国。尹锡悦的弹劾案正在宪法法院审理中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果尹锡悦被永久解职，将举行总统选举，而被认为可能赢得选举的自由派人士对尹锡悦与东京合作的努力颇为批评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布林肯也于周一与代理总统 秋其中，布林肯在新闻发布会上表示，尽管华盛顿对尹锡悦的行为表示“严重关切”，但它对韩国的制度和民主复原力充满信心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一的发射是自11月5日朝鲜发射至少七枚短程弹道导弹以来的首次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尚不清楚发射的是哪种类型的导弹，但朝鲜去年的中远程弹道导弹测试包括一种新的固体燃料设计，并搭载了朝鲜声称的高超音速滑翔器，这是一种设计用于机动和规避导弹防御的弹头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;朝鲜称正致力于将其所有射程的导弹都改用固体燃料。固体燃料导弹不需要在发射前立即加注燃料，操作更为简便和安全，并且所需的后勤支持较少，这使得它们比液体燃料武器更难以被发现和摧毁。&lt;/p&gt;

&lt;img alt="北朝鲜在布林肯访问首尔期间发射弹道导弹" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Q4EPGN5JWZJRLOXVMYUFGA5D6Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名男子在韩国首尔东海岸观看电视上播放的关于北朝鲜向海发射弹道导弹的新闻报道。    路透社/金洪基&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;img alt="美国国务卿安东尼·布林肯访问韩国" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/W6D5JB5UK5JCDDSNBFCJX2H75U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国国务卿安东尼·布林肯（右）与韩国国会议长吴永奭（左）在首尔国会议事堂前拍照合影。     黄仁万/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;img alt="美国国务卿安东尼·布林肯访问韩国" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/L2NWGTKHBRNDJPKY3XQ6EZQ3JY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国国务卿安东尼·布林肯（右）在与韩国外交部长cho泰一尔（左）联合新闻发布会上与会后的合影。     黄仁万/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;img alt="布林肯访问首尔期间，北朝鲜发射弹道导弹" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/N6KUT6J5RNKALPUM3OLNVYFCC4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;首尔，韩国，2025年1月6日，人们观看电视上播放的关于北朝鲜在东海岸向海发射弹道导弹的新闻报道。    路透社/金洪基&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;img alt="美国国务卿安东尼·布林肯访问韩国" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RO3YN52ST5PX5NBKBVN2RFU4I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月6日，韩国代理总统秋钟模式（右）和美国国务卿安东尼·布林肯（左）在首尔会议。     黄仁万/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 03:11:51 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/north-korea-fires-ballistic-missiles-south-korea-says-2025-01-06/</guid></item><item><title>印度中部地区毛派袭击致 8 名警察及司机死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/india/ten-policemen-feared-killed-bomb-blast-central-india-tv-report-says-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;印度中央邦查蒂斯加尔发生了一起由 Maoist 武装叛乱分子设置的爆炸事件，至少造成八名警察和一名驾驶员身亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;警方声明称，被害者的警用车辆在查蒂斯加尔邦比亚杜普区遭遇爆炸袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是该邦安全力量近期遭受间歇性袭击的最新一起事件。近期几个月，武装叛乱分子与安全部队之间多次发生枪战，导致多名叛乱分子丧生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管过去几年叛乱分子活动区域显著缩小，但印度中部和东部的查蒂斯加尔及其邻邦多年来一直受到 Maoist 武装叛乱分子长达数十年的武装反抗影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些叛乱分子信仰由已故中国领导人毛泽东提出的无产阶级社会主义，并对其政府采取游击战术进攻，导致双方多次发生冲突和人员伤亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Maoists 称，他们的斗争旨在赋予贫困的印度农民及无地劳工对其土地更多的控制权，并争取这些由大型矿业公司开采的矿产资源的更大权益。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 10:00:33 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/india/ten-policemen-feared-killed-bomb-blast-central-india-tv-report-says-2025-01-06/</guid></item><item><title>德黑兰称在意大利拘留伊朗人构成人质绑架</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/tehran-says-detention-iranian-italy-amounts-hostage-taking-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;伊朗周一表示，以美国请求名义在意大利拘留一名伊朗公民等同于人质扣留。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊朗商人莫罕默德·阿贝迪尼本月早些时候在米兰被拘留。美国方面指控他在约旦参与对美军无人机袭击，但伊朗否认与此有关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿贝迪尼的被拘留与三天后意大利记者塞西莉娅·萨拉在德黑兰被扣留有关。萨拉在执行常规新闻签证时于12月19日被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊朗外宣部发言人埃斯梅伊勒·巴格海表示：“对某些国家内伊朗公民的追捕或引渡视为一种人质行为。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在德黑兰举行的一次电视新闻发布会上，他补充说：“对他们的主要指控是逃避单方面美国制裁。捏造司法理由诱捕伊朗公民是违法、不道德且违反人权的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当被问及萨拉的拘留是否与阿贝迪尼在意大利的被捕有关时，巴格海表示：“这些事项没有任何关联。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿贝迪尼于上月在米兰马尔彭萨机场根据美国指控提供无人机部件的通缉令被捕，据称这些部件被用于2023年导致三名美军人员死亡的约旦袭击事件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，阿贝迪尼被关押在监狱中，法庭将在本月决定是否在法官考虑美国引渡请求期间对他实施软禁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;意大利外宣部上周要求召见伊朗大使，要求立即释放萨拉，并称其对萨拉的拘留表达了严重关切。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，伊朗安全部队拘留了数十名外国人和双重国籍人士，主要指控涉及间谍和安全。人权组织指责伊朗通过此类拘留企图从其他国家获取让步。伊朗否认这一指控。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 10:27:06 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/tehran-says-detention-iranian-italy-amounts-hostage-taking-2025-01-06/</guid></item><item><title>俄罗斯境内战斗激烈，莫斯科报告在乌克兰取得进展</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/russia-says-it-captures-kurakhove-eastern-ukraine-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;俄罗斯周一表示，其部队在乌克兰东部取得了重要进展，同时在靠近俄罗斯科尔斯克地区的库尔斯克地区继续抵御新的乌克兰攻势。两军在此地持续激战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯国防部长称，其部队占领了库拉霍夫镇，该镇距离乌克兰物流中心波克罗夫克不到32公里，俄方部队已经对该地虎视眈眈数月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;防长表示，占领了长期持有并抵抗多周的库拉霍夫镇将使顿涅茨克地区的俄军推进速度加快。同时，俄军还占领了距离波克罗夫克五公里范围内的达琴斯克定居点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;隶属于乌克兰前线监测组织“DeepState”的报告显示，库拉霍夫镇大部分地区已被俄军控制。乌克兰克霍茨亚集团声称，尽管俄罗斯部队持续攻击，但乌军正在识别和反击俄军的攻击小组。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;双方都在争取在1月20日就任的美国总统当选人唐纳德·特朗普上任前改善战场态势。特朗普承诺终结这场迄今已持续近三年的战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰在过去五个月的战斗中的主要成就在于占领了俄罗斯科尔斯克地区的一部分领土，这将成为可能的和谈中的重要筹码。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌方虽未对外详细介绍其周日在科尔斯克地区发起的新攻势，但乌方高级官员称，俄罗斯“正得其所应得的”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据俄军方账户报道，俄军已击退初期乌军的进攻，但预计还将有更多反击波次。不过，双方的战场更新均未得到证实。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这肯定不是结束。现在我们又在另一个方向上记录到敌军的装备集结，自然我们知道他们会试图向这一方向进攻。现在我无法确定具体方向。”南部俄占区参战部队指挥官阿提·阿拉丁诺夫上校对路透社表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据乌克兰和西方评估，约有11000名来自俄罗斯盟友朝鲜的部队已被部署到科尔斯克地区以支援俄军。俄罗斯官方既未承认也未否认其存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周一表示，有多于1000名朝鲜士兵在科尔斯克战争中死亡或受伤。路透社目前无法获得科尔斯克战场区域的访问权限以验证伤亡数字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面对乌克兰的新攻势，美国、英国和欧盟纷纷重申对基辅的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰有权利保护自己，根据国际法，这一权利得超出其国境范围。”欧盟对外行动署首席代表卡雅·卡拉斯在对路透社发表声明时说到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯在乌克兰的非法战争包括了多个来自科尔斯克地区的俄罗斯攻击行动。因此，根据国际法，那里的俄罗斯军事部队是合法目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，美国国务院发言人称：“我们致力于将乌克兰置于最有利的战场地位，这包括加强安全援助并充分利用国会授权的所有资源。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国表示，将支持乌克兰直至战争结束。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 07:14:33 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/russia-says-it-captures-kurakhove-eastern-ukraine-2025-01-06/</guid></item><item><title>德国圣诞市场袭击死亡人数升至六人</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/german-christmas-market-attack-death-toll-rises-six-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;一名52岁的女性在一个月前一名男子驾车冲入德国圣诞市场的事件中受伤后，于医院去世，当地检察部门发言人周一表示，此次袭击事件的死亡人数因此升至六人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12月20日发生在德国中部城市马格德堡的袭击事件导致多人受伤，震惊了整个国家，并加剧了对移民问题这一敏感议题的紧张情绪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;官方描述袭击疑犯为一名来自沙特阿拉伯、有50岁、反伊斯兰言论历史且同情德国选择党极右派的沙特精神病医生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当局表示，袭击疑犯利用紧急出口进入圣诞市场，加速前行，冲进人群，短短三分钟内撞倒了超过200人。他当时在现场被逮捕。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="马格德堡圣诞市场袭击后的现场” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DIWHXRZ4DBLQHD7KSJH67K2XLM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;马格德堡“老市场”圣诞市场的摊位在一名男子通过紧急出口路线冲入人群后的损坏情况，图片来源：路透社/安内格雷特·希尔赛/资料照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 08:22:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/german-christmas-market-attack-death-toll-rises-six-2025-01-06/</guid></item><item><title>乌干达军方负责人表示他想斩首反对派领导人</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/ugandas-military-head-says-he-wants-behead-opposition-leader-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;乌干达武装部队指挥官，也是长期总统约韦里·姆瓦莱韦尼的儿子，扬言要斩首该国最著名的反对党领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/ugandan-leaders-pro-putin-son-touted-presidency-may-face-tricky-ride-2022-05-19/"&gt;穆霍齐·卡恩努鲁加巴&lt;/a&gt;被认为是他父亲的接班人，自1986年掌权以来连续执政。卡恩努鲁加巴经常在社交媒体上发布激进内容，包括2022年对邻国肯尼亚的威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡恩努鲁加巴随后为此事道歉，并有时表示某些帖子是在开玩笑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周日晚上发布的推文中，卡恩努鲁加巴称他的父亲，他尊称其为“Mzee”，是唯一保护反对党领导人鲍比·温伊免遭他迫害的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果Mzee不在那里，我会在他身上动刀。”卡恩努鲁加巴在推文中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲍比·温伊，他的真名是罗伯特·基亚格卢尼西，2021年总统大选中名列第二，他回应道，他不会轻视这一威胁，并表示已经有好几起针对他的生命威胁未遂事件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡恩努鲁加巴回应说：“终于！我吵醒你了吗？在我砍下你的头之前，偿还我们借给你的钱。”暗示政府之前可能曾通过金钱手段削弱反对力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府和卡恩努鲁加巴的发言人未能立即回应置评请求。军队发言人拒绝置评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府发言人此前表示，卡恩努鲁加巴的社交媒体言论应被视为随意的评论，不应认真对待或视为政府政策的反映。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲍比·温伊，这位知名音乐家转而从政，将自身影响力转变为姆瓦莱韦尼最有力的对手。他对2021年总统大选的结果提出异议，声称存在选票填充和胁迫行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人权活动人士也指责姆瓦莱韦尼政府大规模侵犯人权，包括虐待和任意拘禁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌干达政府反复否认选举舞弊和人权侵犯的指控。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="卡恩努鲁加巴参加其生日派对" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DCAMYG4ZLJP5DGRMY5KIADDYCA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;乌干达总统约韦里·姆瓦莱韦尼之子、乌干达陆军陆地部队指挥官穆霍齐·卡恩努鲁加巴在其位于乌干达恩贝贝的生日聚会上。路透社/阿布巴卡尔·鲁博瓦摄。文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 07:51:46 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/ugandas-military-head-says-he-wants-behead-opposition-leader-2025-01-06/</guid></item><item><title>美国将缓解对叙利亚的援助限制，同时维持制裁措施，消息人士称</title><link>https://www.reuters.com/world/us-ease-aid-restrictions-syria-limited-show-support-new-government-wsj-reports-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;美国即将宣布放松对向叙利亚提供人道主义援助和其他基本服务（如电力）的限制，同时维持其严格的制裁制度，知情人士向路透社透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府即将离职时做出这一决定，旨在向叙利亚新上台的伊斯兰政体传递善意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此举旨在改善战争蹂躏国家的生活条件，同时保持美国的影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国财政部发言人未立即回应置评请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自12月8日一场突然的反叛进攻终结了阿萨德家族长达数十年的统治以来，美国官员多次会见由前Al Qaeda附属组织 Hayat Tahrir al-Sham (HTS) 领导的政府成员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;HTS作为前指挥方，已与其与Al Qaeda的关系断绝，并与该组织作战，但美国仍继续将其列为恐怖组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华盛顿希望看到HTS在反恐和其他优先事项上与该组织合作，例如组建包括所有叙利亚人的政府。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《华尔街日报》报道，拜登政府周末批准了放宽援助限制的决定，称此举授权财政部向提供水、电力和其他人道主义物资的援助团体和企业提供豁免。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="新年首日太阳升起时的大马士革市景" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HF423M5X75MOTB7IEPFGHVBDLE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;大马士革市景，在2025年1月1日新年首日太阳升起时，阿萨德被推翻后的景象。路透社/阿姆·阿卜杜拉·达尔什/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 03:31:36 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us-ease-aid-restrictions-syria-limited-show-support-new-government-wsj-reports-2025-01-06/</guid></item><item><title>布林肯表示对韩国民主进程充满信心</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korean-police-asked-execute-arrest-warrant-impeached-president-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;韩国调查人员申请延长对弹劾总统尹锡悦的逮捕令，美国国务卿安东尼·布林肯访问韩国期间重申了对这个关键亚洲盟友处理政治动荡的信任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;调查人员因尹锡悦于12月3日宣布的戒严令未能在周五执行逮捕令，原因是总统安保人员形成了人链阻止接触尹锡悦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项针对在职总统的首份逮捕令将于周一午夜（UTC+8，即1500）到期。调查机构在周一的声明中表示，他们已向法院申请延长逮捕令，但拒绝透露延长的时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦因其宣布戒严令行为已被弹劾，并因可能的叛乱行为接受刑事调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;短短六小时的戒严令令亚洲最强民主国家之一陷入前所未有的境地，不仅弹劾了尹锡悦，还弹劾了成为代理总统的总理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦采取的这一行为从华盛顿得到罕见的谴责，包括布林肯的副手库尔特·坎贝尔称其为“严重误判”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布林肯在接受朝鲜外交部长 Cho Tae-yeul 的会面后表示，华盛顿对尹锡悦在戒严令期间采取的某些行动表达了“严重关切”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，布林肯在新闻发布会上表示，这只是反映了韩国作为民主国家的成功，其“异常强大”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们所看到的反应，也是我们预期将继续看到的反应，是和平的，完全符合宪法和法律规定的。” &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦于12月14日被国会弹劾并暂停总统职务。宪法法院正在审理此案，决定是否应永久解除他的职务或重新任命他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高官反贪调查局（CIO），作为负责调查尹涉嫌叛乱案件的刑事调查机构，已经向警方发出通知，请求他们接手执行逮捕令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名警方官员在简报会上表示，他们认为此类转移存在法律争议，并将与CIO讨论此事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩联社援引警方官员的话说，目前逮捕令将由警方联合调查组和CIO共同执行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦的律师认为，CIO反贪力量按照韩国法律无权调查任何涉及叛乱的案件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一，尹锡悦的法律顾问Seok Dong-hyeon表示，试图转移逮捕令执行意图公开承认CIO的调查和逮捕令是“非法”的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;试图逮捕在职总统此举加剧了支持尹锡悦和要求处罚尹锡悦两派人马的抗议活动，支持尹锡悦的一派借用了特朗普支持者流行的“停止偷窃”口号。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一，基督教牧师Jun Kwang-hoon领导的一群坚定支持尹锡悦的硬核支持者召开新闻发布会，将争取尹的支持称为一场“国际自由斗争”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;宣言中提到，“可悲的是，韩国没有福克斯新闻。” 参考了特朗普支持者们流行的美国有线电视新闻网。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jun表示，尹锡悦的支持者将继续在他府邸外集会，直到他们“得到结果”。 &lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;图片&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国国务卿安东尼·布林肯访问韩国" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DEQD3EOJVZIMJEJVVMZC2FQMCM.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国国务卿安东尼·布林肯（左）和韩国外交部长 Cho Tae-yul（右）在首尔外交事务部举行的联合新闻发布会上合影，2025年1月6日。     华尔街日报图片社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国国务卿安东尼·布林肯访问韩国" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DZFADIYXMRJQTNXJGP2YJ2XDB4.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国国务卿安东尼·布林肯（左）和韩国外交部长 Cho Tae-yul（右）在首尔外交事务部举行的联合新闻发布会上拥抱，2025年1月6日。     华尔街日报图片社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="支持弹劾后的韩国总统尹锡悦的抗议者聚集在尹的官方居所附近支持尹锡悦" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI7BMQRABNMJRDKESIZFBTBGLA.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;支持弹劾后的韩国总统尹锡悦的抗议者聚集在尹的官方居所附近支持尹锡悦，2025年1月6日。 韩联社/Tyrone Siu&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="人们在尹锡悦官方居所附近抗议反对弹劾后的韩国总统尹锡悦" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MR7JGVAK7NKZ3LYV7YT56NNVBU.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;人们在尹锡悦官方居所附近抗议反对弹劾后的韩国总统尹锡悦，2025年1月6日。 韩联社/Tyrone Siu&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="已弹劾的韩国总统尹锡悦面临可能的第二次逮捕企图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YOESCK32IVPBBMNJL2WZH4PMDY.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月6日，首尔。 韩联社/Tyrone Siu&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="已弹劾的韩国总统尹锡悦面临可能的第二次逮捕企图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PR2I2VS7VJJPTB57FX2YYRBPS4.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;执政的国民力量党议员试图阻止反对弹劾后的韩国总统尹锡悦被由高官反贪调查局（CIO）进行逮捕，2025年1月6日。 韩联社/Tyrone Siu&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="记者在高官反贪调查局（CIO）在Gwacheon的位置聚集" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6MXNHVDF6BNHNKEGY5PMFAKCGU.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;记者在高官反贪调查局（CIO）在Gwacheon的位置聚集，2025年1月6日。 韩联社/Kim Soo-hyeon&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="支持弹劾后的韩国总统尹锡悦的抗议者在尹的官方居所附近集会支持尹锡悦" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/T3P5GCR3NNOSPDG3RP2AOABZTU.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;支持弹劾后的韩国总统尹锡悦的抗议者在尹的官方居所附近集会支持尹锡悦，2025年1月6日。 韩联社/Tyrone Siu&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="记者在高官反贪调查局（CIO）在Gwacheon的位置聚集" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ERLMC3JYBFKHJFP2QD2YIOJACA.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;记者在高官反贪调查局（CIO）在Gwacheon的位置聚集，2025年1月6日。 韩联社/Kim Soo-hyeon&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 01:16:09 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korean-police-asked-execute-arrest-warrant-impeached-president-2025-01-06/</guid></item><item><title>菲律宾部署海空资产监控中国“巨轮”</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippines-deploys-maritime-air-assets-monitor-chinas-monster-ship-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;菲律宾已在其专属经济区部署了军用及海岸警卫队的空海资源，监控中国最大的海岸警卫船，称这一举动为“中国式的恫吓、胁迫和侵略”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲律宾海岸警卫队表示，这艘长度为165米（541英尺）的5901号船只于周日距离扎布萨尔斯省海岸65至70海里。菲律宾称之为“怪兽”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们所有资源都集中在这艘怪兽船上，一旦它实施挑衅行为，将会得到适当回应。”国家安全委员会发言人乔纳桑·马莱亚向国家电视台表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马尼拉中国大使馆暂未对相关评论请求作出回复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，中菲关系因菲律宾在时任总统小费迪南德·马科斯的领导下对外交的举动而恶化，双方经常发生争端。菲律宾指责中国侵犯其领海，中国则指责菲律宾反复侵犯其领海。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国声称南海的大部分地区为其领土，拥有巨大的海警力量，并在邻国越南、菲律宾和马来西亚的专属经济区周围部署了庞大的海警力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国政府反对位于海牙的永久法院仲裁庭在2016年的一项裁决，该裁决驳回了中国广泛的海洋权益主张。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据菲律宾海岸警卫队分享的视频，他们要求中国船只离开该区域，并警告其无权在此操作。中国船只在回应中表示，其正在进行管辖水域的执法任务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是中国式的恫吓、胁迫、侵略和欺骗的一部分。他们展示船只是为了恐吓我们的渔民，”马莱亚表示，并称菲律宾的海警力量将会加强以支持渔民。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 09:00:42 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippines-deploys-maritime-air-assets-monitor-chinas-monster-ship-2025-01-06/</guid></item><item><title>农民车队前往巴黎重启抗议运动</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/farmers-convoys-head-paris-restart-protest-movement-2025-01-05/</link><description>&lt;p&gt;农民车队于周日出发，旨在抗议不公平的海外竞争和过度监管，试图封锁巴黎周边的道路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法国农民，作为欧盟最大的农业生产国，于2024年初发起了欧洲范围内的抗议活动，但由于种种原因，这些抗议活动在全年逐渐平息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，上月欧洲联盟和南美洲国家组成的Mercosur集团宣布原则上达成自由贸易协议的消息，重新激发了反对该协议的法国农民的热情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法国农民对当前的监管措施依然不满，这些措施被认为损害了他们的利润。法国农民工会官员计划于1月13日与法国总理弗朗索瓦·贝劳会面，以表达他们的关切。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们无法理解农民当前所遭受的困境和痛苦的程度，”法国农民工会协调委员会副主席阿梅莉·雷比耶在接受BFM TV采访时说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;支持欧盟与Mercosur自由贸易协议的国家，例如德国，认为该协议可以减少对中国的贸易依赖，并保护欧盟成员国免受美国当选总统唐纳德·特朗普威胁的贸易关税影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，许多欧洲农民——他们中的许多人来自法国——多次抗议欧盟与Mercosur的自由贸易协议，认为这将导致不符合欧盟安全标准的南美商品，尤其是牛肉，以低价进口。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="法国农民从Coordination Rurale（CR）工会抗议欧盟与南美洲国家在Mercosur框架下的自由贸易协定" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OADNVMDCCZMTBGVDW4IVNUADSM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;法国农民抗议欧盟与Mercosur成员国的自由贸易协定，巴黎，2025年1月5日。路透社/Benoit Tessier&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 05 Jan 2025 16:08:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/farmers-convoys-head-paris-restart-protest-movement-2025-01-05/</guid></item><item><title>三名以色列人在约旦河西岸北部枪击事件中死亡，军队追捕嫌疑人</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/three-israelis-killed-northern-west-bank-shooting-army-pursuing-suspects-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;周一，在以色列占领的西岸昆迪姆镇附近，一辆汽车和一辆公共汽车遭到枪击，导致三名以色列人遇害，多人受伤，以色列国家医疗服务组织梅卡 delicate大卫亚杜姆（MDA）宣布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列军队电台表示，军方已在该地区所有村庄周围设下了警戒线，以搜捕他们认为逃到附近巴勒斯坦村庄的嫌犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡誓言将抓捕罪犯及其帮凶，并将在X平台上发布声明称：“没有人会受到宽恕。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦自治政府在西岸方面暂无回应。加沙地带掌控者哈马斯称此次袭击是“对占领者持续罪行的英雄回应”，包括“在加沙开展的种族灭绝战争”，但未声称责任归属。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西岸近期暴力事件频发，自2023年10月7日哈马斯武装袭击南部以色列以来，已有数百名巴勒斯坦人和数十名以色列人遇害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列国防部长亚伊尔·卡茨命令军方对此事采取果断行动，他表示：“任何选择哈马斯道路的人都将付出沉重代价。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列右翼财政部长贝雅泽尔·斯莫特里赫呼吁召开紧急内阁会议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;MDA 表示，现场有两名约60岁的女性和一名约40岁的男性遇害，其中包括一辆公共汽车上的一名严重受伤的63岁男性司机会员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自1967年战争以来，数十万以色列人在西岸定居。大多数国家认为这些定居点违法，尽管以色列辩称仍有历史和宗教上的联系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦安全部队本月进入位于北西岸的杰宁城市及其附近的难民营，声称此举旨在打击武装流亡团体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，以色列部队在杰宁南部的一座城镇开枪袭击一名37岁男子的住所后致其死亡，另有一名17岁的巴勒斯坦人在纳布卢斯难民营被以色列突袭时丧生，据巴勒斯坦官员称。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 08:18:11 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/three-israelis-killed-northern-west-bank-shooting-army-pursuing-suspects-2025-01-06/</guid></item><item><title>关于企图逮捕韩国尹锡悦的相关情况你需要了解的</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/what-you-need-know-about-attempt-arrest-south-koreas-yoon-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;弹劾的韩国总统尹锡悦及其律师与调查其短暂实施的军事法令的高官腐败调查办公室（CIO）在该办公室是否有权逮捕和提出刑事诉讼方面存在分歧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以下是目前为止所知的情况：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CIO 正领导一项涉及警察和国防部的联合调查小组，针对包括尹锡悦在内的其他多人提出叛乱和滥用职权等指控，与此同时，检察官正在进行自己的调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CIO 于2021年1月成立，作为独立的反腐败机构，调查高级官员及其家属的腐败行为，旨在制约检察官。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其调查和起诉权受到限制。CIO 没有权力起诉总统，必须将案件移交给检察官办公室进行起诉等行动，包括提起诉讼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦的律师表示，根据法律，CIO 能够调查的高级官员和违法行为范围广泛，但并未提及叛乱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;律师们还表示，首尔地区法院签发的逮捕令在宪法上无效，因为它特指该逮捕令豁免了《刑事诉讼法》中的两个条款，这两个条款限制了对包含保密军事信息或公职人员掌握机密信息的地点进行扣押和搜查，而未提供法律依据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦团队已向宪法法院提交投诉和禁制令，要求审查逮捕令的合法性，尽管发行逮捕令的首尔西部地区法院在周日驳回了类似的投诉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，总统安保部门和军警阻止 CIO 调查人员逮捕尹锡悦，进行了长达六小时的对峙。安保部门负责人朴当均周日表示，由于关于 CIO 调查权力的法律争议以及逮捕令的有效性，安保部门无法配合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CIO 表示，通过获得逮捕令，它已经取得了处理尹锡悦案件的权利，而《刑事诉讼法》的两个条款不适用，因为逮捕令仅限于逮捕他，而不涉及搜查他的财产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，CIO 周一表示，基于“如此严重的案件不应存在任何争议可能性”的考虑，请求警方执行逮捕令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;警方官员承认存在关于这种转移的法律争议，并表示将在与 CIO 讨论后作出决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦的法律顾问说，请求将执行逮捕令的尝试本质上承认 CIO 的调查和逮捕令是“非法的”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;宪法法院于周四表示，将在分配法官后开始审查尹锡悦律师提交的投诉和禁制令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，发行逮捕令的首尔西部地区法院驳回类似投诉时，否认 CIO 处理尹锡悦案件是不合法的，因为指控滥用职权的机关包括叛乱罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该法院还表示，逮捕令豁免的《刑事诉讼法》条款似乎表明任何可能涉及的搜查活动都是为了逮捕被告，而非搜查其财物，法官在批准逮捕令时作出这样的说明并不违法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦的律师批评法院的声明为“诡辩”并表示，他们将考虑上诉至更高法院。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="弹劾的韩国总统尹锡悦的塑像在一场反对他的抗议活动中被雪覆盖，地点在其在首尔的官邸附近，2025年1月5日。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JIWHHOWBARIXLNC2TGOVTMTOL4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;弹劾的韩国总统尹锡悦的塑像在一场反对他的抗议活动中被雪覆盖，地点在其在首尔的官邸附近，2025年1月5日。路透社/崔东熙&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 09:14:54 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/what-you-need-know-about-attempt-arrest-south-koreas-yoon-2025-01-06/</guid></item><item><title>独家：格伦菲尔的幽灵——英国使用致命建筑材料的公司免受处罚</title><link>https://www.reuters.com/world/uk/ghosts-grenfell-no-penalties-uk-firms-that-used-deadly-building-material-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;2017年，致命的格伦费尔塔火灾导致英国高层公共住宅楼被怀疑使用了易燃外覆材料，政府承诺将由相关建筑承包商承担疏忽的责任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;七年过去了，安装不符合当时安装标准的防火规范的外覆材料的承包商大多避免了财务责任，路透社审查超过100座建筑物后发现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外覆材料是一种应用于建筑外墙的隔热材料，用于提高建筑的热能性能。格伦费尔塔火灾导致72人死亡，公众意识到了成千上万座英国建筑使用了易燃材料。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了迅速解决这一问题，英国政府拨款承担了大部分费用，允许补贴公共住房进行易燃外覆材料的替换。然后，为了回收纳税人支出的成本，住房部表示将与建筑物的所有者合作，鼓励对安装不合格外覆材料的承包商进行法律索赔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据英国法律，任何业主若对未达到建筑规范的修缮方式进行修缮，可以起诉承包商和设计师，甚至材料生产商，承担修复的成本。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社审查发现，有103座由26家地方议会和非营利住房协会拥有的公共住房建筑，采用了政府、法院或公众调查认定为不合格的外覆材料。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其中，只有5家业主（负责25座建筑）表示已向安装易燃外覆材料的公司追讨部分赔偿，其中3家成功收回了部分资金，另2家仍在与承包商进行调解，而尚未进入法庭审理。所收回的资金占重修103座建筑成本的13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;四名代表建筑业主和承包商的律师告诉路透社，政府创建的用于分配修复资金的基金规则意外地阻碍了对责任方提起诉讼。若公共住宅体胜诉，所得收益必须上交政府，并且败诉方的法律费用必须自行承担。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国社会组织联合会表示，政府可以通过覆盖诉讼费用和提供法律指导来增加索赔数量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社未发现政府故意阻止补偿索赔的计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，住房、社区和地方政府部指出，其全国外覆材料替换计划优先快速移除危险材料，而非从承包商那里追讨成本。该部拒绝就规则是否阻止对相关方提起诉讼的问题发表评论，也没有评论是否会在规则中修改外覆材料方案来促进更多的索赔，以帮助回收纳税人资金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社的分析是首次对承包商是否为公共住房建筑追加非合规外覆材料进行了广泛审查，揭示了发起针对承包商的诉讼数量稀少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;格伦费尔灾难导致24层的公寓楼在伦敦西区发生大火，多名居民遇难，原因是大楼填充了塑料的外部面板将一起公寓的火苗转化为了一场烈焰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年，政府称所使用的面板不符合安装时的规范。官方调查于9月公布最终报告，同意这一说法，并指出负责的公司均未辩称其外覆材料符合规范要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;火灾后，地方议会和提供补贴住房给低收入家庭的住房协会进行的检查发现类似不符合防火规范的面板和其他外覆材料已经在全国各地的建筑物中安装。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《英国支出观察家》在11月指出，超过700座公共住房建筑在格伦费尔灾难后更换了外覆材料，而约1,800座建筑仍需进行安全改造。根据政府数据，修正成本将超过40亿英镑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;支出观察家指出，由于公共住房所有者缺乏资金，政府可能需要承担账单。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国建筑公司代表机构Build UK的首席执行官苏珊娜·尼科尔认为，虽然行业承认应避免使用不合格外覆材料，但承包商无力独自承担全部修正成本。她认为应由包括设计师及产品制造商在内的各方共同分担经济负担。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“任何生意都不可能为不确定的问责情况支付。”她补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被路透社审查的103座公共住房建筑中，需对不可燃外覆材料负责的承包商包括英国的Willmott Dixon和Alumet、巴黎上市的布依格集团（Bouygues SA）以及美国私人股权集团Apollo旗下的United Living。Willmott Dixon、布依格集团和Apollo均拒绝就相关合约发表评论，而Alumet未回应问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;许多公共住房供应商拒绝阐述是否已推进或未曾推进诉讼的具体原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，根据受访律师和住房集团，政府建立的资金条款提供了答案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2018年政府设立了第一项基金，以确保财务困窘的公共住房所有者能够迅速使建筑安全。政府希望基金接受方会追讨合理案件，将其所得的补偿返还给政府。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2018年创立的最古老基金迄今已向300家地方议会和住房协会发放了3亿英镑的 taxpayers 资金，据官方数据显示，该基金从补偿索赔中仅回收了不到100万英镑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢菲尔德市议会未决定起诉伦敦上市的摩根斯南德（Morgan Sindall），该集团安装了类似的聚乙烯核心面板，于2020年在其汉诺威塔建筑中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;市议会的报告中表示，就可能通过诉讼澄清事实，但鉴于政府已经承担了修复费用，花费公共资金进行昂贵的诉讼不如纳税人的利益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;爱丁堡Brodies律师事务所的法律事务总监艾瑞克·约翰斯顿认为，政府未资助诉讼而希望收集诉讼收益的事实，为社会住房提供者带来了“巨大的阻碍”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摩根斯南德向路透社表示，并未认为其应当对汉诺威塔事件负责。谢菲尔德市议会未对此案发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只有26家被审查建筑业主中的3家表示从承包商处获得了对外覆材料索赔的补偿。其中，南威尔士的纽波特城住宅协会在政府设立首个外覆材料基金之前就发起了维修三项建筑物的索赔。纽波特城住宅协会向瓦特斯集团索赔用于2013年翻新工程的聚乙烯核心面板的成本，并收到了400万英镑的和解费，未进入法庭审理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瓦特斯表示，不希望知道安装的外覆材料不合格。瓦特斯拒绝回答纽波特或23栋高耸建筑中的任何其他建筑上发现安装有聚乙烯核心面板的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;居住在谢菲尔德汉诺威塔33年的退役消防员约翰·考索恩对路透社表示，让安装不合格外覆材料的建筑商不受问责令他愤慨。考索恩表示，租户们被事实折磨，他们可能与格伦费尔罹难者一样于一夜之间丧命，“我住在这栋建筑的15楼，我是顶楼。同样的事情本可以发生在我们身上，并没有疑问，我们都可能丧命。”&lt;/p&gt;
        
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="火灾和浓烟在伦敦西区格伦费尔塔公寓楼中肆虐，2017年6月14日。路透社托比·梅尔维尔/文件照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ASZ35TCNXVPHLA6Y7RPRKKLK6I.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;火灾和浓烟在伦敦西区格伦费尔塔公寓楼中肆虐，2017年6月14日。路透社托比·梅尔维尔/文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
        
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="最近在英国伦敦莎士比亚公园区域瑞士制车站的一座高层公共住房建筑外墙重新进行了装修" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PD7CY74NRKLLOURRJZ3FT53TI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年11月8日，位于英国伦敦北区查尔科特区瑞士制车站的高层公共住房建筑外墙重新进行了装修。路透社汤姆·伯金/文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
        
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="格伦费尔大火后，在伦敦张贴哀悼撤离格伦费尔塔的民众在塔楼上方设立了致哀墙" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UOCFNCME45LMBHXNCTJUGA6DTY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年9月4日，致哀墙上刻有向格伦费尔大火第二份公共调查报告献花。英国伦敦。路透社托比·梅尔维尔/文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
        
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="昆德利路居住区，2012年装修时使用了易燃面板的建筑在2024年11月8日被卸下了旧面板，换上新的”，图片位于英国班伯的格兰维尔路居住区" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7BSLTKMFVNM3BF5TIFPEJNJ6DU.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年11月8日，位于英国伦敦北区班伯的格兰维尔路居住区内一栋高层公共住房建筑的外墙重新进行了装修。2012年赋予了这样的面板，此后格伦费尔塔火灾揭示了板材存在的风险。救援员工撤下旧面板，并安装了当前建筑覆盖的材料。路透社汤姆·伯金/文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
        
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="昆德利路居住区，2012年装修时使用了易燃面板的建筑在2024年11月8日被卸下了旧面板，换上新的。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DYCE4MPTBZK3XCALHB5LIS7Z6M.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年11月8日，位于英国伦敦北区班伯的格兰维尔路居住区内一栋高层公共住房建筑的外墙重新进行了装修。2012年赋予了这样的面板，此后格伦费尔塔火灾揭示了板材存在的风险。救援员工撤下旧面板，并安装了当前建筑覆盖的材料。路透社汤姆·伯金/文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 06:05:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/uk/ghosts-grenfell-no-penalties-uk-firms-that-used-deadly-building-material-2025-01-06/</guid></item><item><title>奥地利在中间派失败后，极右翼将主导组阁谈判</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/austrian-conservatives-hold-crisis-meeting-after-chancellor-quits-2025-01-05/</link><description>&lt;p&gt;奥地利在周日向着由极右翼的自由党（FPO）主导的联盟会谈方向迈进，此前不愿与FPO合作组建中左翼政府的努力失败，导致总理卡尔·内哈默宣布辞职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内哈默在周六晚宣布辞职，他曾领导由三党及随后的两党会谈，旨在组建一个中立派联盟政府，以防止极疑欧、亲俄的FPO成为议会第一大党，该党在9月份的议会选举中拿下约29%的选票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内哈默的保守人民党（OVP）任命秘书长克里斯蒂安·斯托克尔作为新的领导人，暂时负责该党事务。斯托克尔长期重复内哈默的观点，即OVP不会与FPO领导人赫伯特·基克尔领导的FPO共处一室，但在周日他表示情况已经发生变化。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;"我预计得票最多的政党领袖将被要求组建未来的政府。如果邀请我们参加这些（联盟）会谈，我们会接受这个邀请，" 斯托克尔对记者说。&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;"因此，这并不是关于赫伯特·基克尔或我，而是关于这个国家目前需要一个稳定的政府这一事实。"&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;OVP是唯一一个没有明确拒绝与FPO结盟的议会政党，两党加起来在议会中拥有多数席位。内哈默将矛头指向基克尔，认为他是一名阴谋论者。基克尔坚持表示，FPO领导的政府中他会担任总理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统亚历山大·范德拜伦，一位左翼绿党的前领导人，曾对基克尔成为总理持保留意见。他拒绝在选举后立即要求FPO组建政府，理由是没有其他政党愿意与其结盟。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;"人民党的内部声音已经趋于安静，认为与FPO合作的条件已经成熟，而此前并不存在这样的情况。"&lt;/blockquote&gt; 分享给范德拜伦，亚历山大·范德拜伦说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管FPO曾多次组阁，但从未由其领导人在1950年代担任党魁期间领导过组阁。自从1950年代以来，FPO曾与保守人民党多次联合组阁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内哈默失败的组阁会谈凸显了在许多欧洲国家，中左翼政党在没有极右翼政党的情况下构建稳定政府的难度日益增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;民意调查显示，FPO的支持率仍在增长，领先保守人民党和社会民主党超过10个百分点，后两者的支持率呈现下降趋势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;保守人民党与FPO在多个问题上存在重叠，特别是对移民采取严格政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，中心派政党在讨论中最棘手的问题是预算赤字如何缩减，预算赤字预计将在2024年和2025年超过欧盟规定的3%的经济产出上限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管两党都呼吁减税，但FPO誓言要削减OVP的一些既得利益，例如强大的商会。他们在FPO反对对乌克兰战争提供援助以及当前的导弹防御系统计划上存在分歧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;FPO与匈牙利总理欧尔班的青民盟党结盟，称其在捍卫奥地利的中立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基克尔在Facebook上发表了一则短声明，谴责了会谈的失败。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;"我们不应当为造成的时间损失、混乱的状况和对我们信任度的巨大伤害负责，" 他说。&lt;/blockquote&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="奥地利人民党（OEVP）在维也纳选举活动海报" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXD3DMM44ZKUNBISHPAXVRDNSU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;人民党秘书长克里斯蒂安·斯托克尔在维也纳展示选举活动海报，2024年9月4日。路透社/莱昂哈德·弗格尔/资料照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="维也纳联盟会谈后的新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SWTG2CALA5IXRM2ME5DKDQD6T4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;人民党和社会民主党领导人卡尔·内哈默、社会民主党主席安德烈亚斯·巴布拉和NEOS党党魁贝特·梅因勒-雷辛格在维也纳举行联盟会谈后举行新闻发布会，2024年12月17日。路透社/莉莎·吕特纳/资料照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="人民党和总理卡尔·内哈默在维也纳媒体上的演讲" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PGXAXZMTDRK4JPQAKDE6ADNB34.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;人民党和总理卡尔·内哈默在维也纳展示其竞选纲领时的媒体演讲，2024年9月5日。路透社/莱昂哈德·弗格尔/资料照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 05 Jan 2025 11:13:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/austrian-conservatives-hold-crisis-meeting-after-chancellor-quits-2025-01-05/</guid></item><item><title>随着以色列对加沙地带的打击加剧，哈马斯与以色列就谈判发生争执</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/israeli-strikes-kill-nine-people-gaza-mediators-strive-truce-deal-2025-01-05/</link><description>&lt;p&gt;以色列与哈马斯就加沙地带停火和人质遣返的细节展开协商，当得知巴勒斯坦官员表示以色列方的空袭在周末造成了100多人死亡后，人质遣返协议陷入僵局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯官员表示，该组织已就遣返34名以色列人质达成协议，但内塔尼亚胡办公室迅速否认提供人质名单的说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日稍晚，哈马斯官员向路透社提供了34名人质的名单，同意在可能达成的停火协议中释放这些人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;实现以色列与哈马斯之间停火及遣返人质的努力面临进一步推动，美国总统-elect唐纳德·特朗普将在1月20日就职，联邦政府正积极斡旋。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列方面近期在加沙地带实施了大量军事行动。根据医疗人员的报告，该地区本周末的空袭导致105名巴勒斯坦人丧生，以色列军方表示击毙了多名哈马斯武装分子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务院表示，以色列必须遵守国际法，并“显著增加”保护平民的力度。同时，该部门也支持以色列自卫的权力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列外交谈判人员于上周五被派遣至卡塔尔和埃及斡旋方，以及美国总统拜登政府，后者正致力于协助调解，敦促哈马斯同意达成协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯表示，它致力于尽快达成协议，但双方之间的差距尚不清楚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯发言人说，任何返回以色列人质的协议将取决于以色列从加沙撤军及达成永久停火或结束战争的协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“然而，迄今为止，占领者一直对涉及停火和撤军问题的协议持固执态度，没有向前迈出一步。”该发言人在匿名条件下表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡一再表示，除非彻底消灭哈马斯的军事和执政能力，否则战争不会结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年10月7日，哈马斯武装分子袭击了以色列南部的社区，造成约1200人死亡，约250名人质被扣留。随后，以色列发起了军事攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列军方已摧毁该地区大片区域，迫使大多数居民流离失所。根据加沙卫生部的数据，自军事行动以来，已有45805名巴勒斯坦人丧生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，以色列继续其军事行动，对加沙地带进行空袭。卡 neckirat难民营内一家房屋的空袭造成5人死亡，北部贾巴利亚地区有4人死亡。当天晚些时候，一个空袭袭击了南部加沙地带的警局，造成5人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;傍晚时分，又一个空袭袭击了南部加沙地带的凯尼尤尼斯，造成5人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列表示，空袭针对哈马斯武装分子在凯尼尤尼斯的人道主义区域进行的活动，以及德里阿尔巴拉赫地区从该区域发动袭击的伊斯兰圣战成员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在加沙市谢赫拉德万街区，亲属们周六深夜在被以色列空袭摧毁的朱赫家族房屋周围寻找生还者，七人遇难。周日早晨，仍有四人被认为被埋在废墟下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三人徒手挖掘废墟，以搜寻可能的生还者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列表示，周末内部队袭击了加沙地带的100多个目标，击毙多名哈马斯武装分子，并摧毁了数个用于对以色列发动攻击的火箭发射阵地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日稍晚，又表示在贾巴利亚地区杀死了当地一名参与10月7日袭击以色列的伊斯兰圣战成员。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一栋被以色列袭击的房屋在加沙城的后景中激起烟雾" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EDYSHOUYEFKYHA27QT2W5IZKSY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;加沙城，2025年1月5日。路透社/Dawoud Abu Alkas&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加沙地带遭受破坏的建筑，在以色列和哈马斯之间持续的冲突中，从以色列南部可以看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/X2WWXMYFVNJEPJS5SPHQFRVMZA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;被破坏的建筑在加沙地带可看到，以及以色列和哈马斯之间的持续冲突，从以色列南部拍摄的，2025年1月5日。路透社/Kai Pfaffenbach&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加沙地带的爆烟，在以色列和哈马斯之间持续的冲突中，从以色列南部可以看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQQP2V2I5FLCPCF2G45ZDLPPCA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;被破坏的加沙地带的烟雾，在以色列和哈马斯之间的持续冲突中，从以色列南部拍摄的，2025年1月5日。路透社/Kai Pfaffenbach&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一栋被以色列袭击的房屋在加沙城的后景中激起烟雾" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SMCD2IHRBKLFN4PBNLLFD27WI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;以色列空袭后，加沙城谢赫拉德万街区，巴勒斯坦女孩走在一所房屋废墟旁，2025年1月5日。路透社/Dawoud Abu Alkas&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一栋被以色列袭击的房屋在加沙城的后景中激起烟雾" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NFAPGMQCIRJKBGKBP3FCV45ZGA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;以色列空袭后，加沙城的巴勒斯坦人检查一所房屋的废墟，2025年1月5日。路透社/Dawoud Abu Alkas&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 05 Jan 2025 13:11:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/israeli-strikes-kill-nine-people-gaza-mediators-strive-truce-deal-2025-01-05/</guid></item><item><title>肯尼亚警方如何掩盖反政府抗议者的死亡事件</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/how-kenya-police-cover-up-killings-anti-government-protesters-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;十九岁的查尔斯·奥沃诺在一次反对政府的抗议活动中，在内罗毕附近被枪杀。据路透社见到的尸检报告表明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，肯尼亚警方将其死亡原因记录为道路事故，根据其兄弟的说法，他兄弟在查看警方提供的太平间记录本后确认了奥沃诺的身份。路透社未见到记录本的副本。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在另一个个案中，警方称21岁的沙奎勒·奥比恩吉在道路事故中死亡，根据奥比恩吉的父亲的说法，他也是依据太平间记录本上的记载。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，政府自身的尸检报告显示，奥比恩吉颈部中枪，他在尸检报告中被认出，与奥沃诺同一天在内罗毕郊区基滕盖去世。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在肯尼亚，太平间记录本记录由警方报告的死亡原因，家属通常在尸体被认出后才会由法医进行尸检。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社采访了三名在抗议期间参与行动的警官，他们称肯尼亚警方有时会在太平间的记录中将由警员造成的死亡描述为“意外死亡”、“群体正义”或“溺亡”，以掩盖事实。上述警官要求匿名讨论敏感话题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于这篇报道，路透社查阅了四份由官方法医在奥沃诺、奥比恩吉以及两位其他青年死亡后的尸检报告复印件，这些青年均在6月至7月期间的反政府抗议中丧生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;家属在三个案例中描述了太平间记录本记载的死亡原因与尸检报告之间的不一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所有尸体均被标记了号码，这些号码在太平间工作人员在接收到尸体时已被输入记录本。尽管奥比恩吉和奥沃诺在被送入太平间时未登记姓名，但其家属通过比较尸体上的号码与记录本上的记录，并查看警方所报的死因得以确认身份。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社无法独立验证家属所提出的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三个案例中，24岁的切尔弗·奥迪武尔·奥乌玛被警方归咎于“群体正义”，根据其家属的说法，这一说法同样来自于太平间记录本的记载。然而，两名目击者告诉路透社，奥乌玛是在7月3日抗议活动中被捕，随后被打晕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;四名抗议者的尸体之一，丹泽尔·奥蒙迪于7月6日被发现死于内罗毕郊区的矿坑中，尸检记录显示其死因为溺亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;肯尼亚国家警察服务局未就路透社审查的具体个案做出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;肯尼亚总统威廉·鲁托、副总统及其内政部均未对路透社的询问做出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数千名年轻肯尼亚人在全国范围内抗议税负增加与政治腐败，抗议活动始于6月末。副总统基特瑞·金迪克表示，警察在活动中的反应导致42人死亡，这一说法遭到了人权组织的质疑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些知名人权组织指责肯尼亚当局掩盖数十宗声称的警察屠杀案、不明原因的失踪和非法拘留，这些活动在当地被称为“Z世代抗议运动”，主要因为其年轻的人群。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;肯尼亚人权委员会在抗议活动开始的6月至12月间记录了82起强制失踪案，相对于前18个月仅9起的记录，82起中仍有29起未能找到下落。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据三名警官和人权观察非洲事务主任奥森尼·南瓦亚称，一些所谓的失踪案关联到肯尼亚刑事调查部门的一个低级别单位，该单位负责包括上述两个活跃案件在内的失踪案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在肯尼亚国家警察服务局发言人的采访时，莱斯利·翁扬戈表示，“对奥AT”活动和针对它的指控一无所知。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;针对警方滥杀与非法拘留的报道，翁扬戈表示，正式投诉将由独立警察监督局进行调查，该机构负责调查警察暴力行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在7月，独立警察监督局发布声明，称已记录10起非法逮捕、失踪和失踪案件的投诉，包括奥蒙迪和另一名报道中的失踪人员。四位受访者中，有人表示或其家属已向独立警察监督局提交了投诉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;独立警察监督局未对路透社的询问做出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社7月16日在基滕盖示威活动中拍摄的照片显示，奥沃诺的尸体躺在地上，其头部伤痕处喷溅着血迹，一名警察站在距离尸体不远处，手持步枪。路透社通过比较抗议和尸检照片中的衣物确认了奥沃诺的身份，尸检照片显示其头部有伤口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;时任内政部长兼警方负责人的副总统金迪克在12月对记者称，“不幸的是，抗议导致了生命的丧失。”他补充说，在特定情况下，警察被允许使用致命武力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲁托在12月31日的讲话中承认，“安全人员中的某些人有过分和滥用职权的行为。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;河体记录本&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于这篇报道，路透社查阅了抗议事件及其后三个月内内罗毕殡仪馆的记录本，该殡仪馆是肯尼亚最繁忙的公共殡仪馆，也是警察将无名尸体送至的地方，由城市地方政府经营。殡仪馆负责人，一名医生提供了记录本的访问权限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;殡仪馆负责人和内罗毕县卫生部门负责人拒绝接受采访。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6月25日至9月30日期间，警方记录了九起因枪伤导致的死亡，相比之下，去年同期这一数字超过两倍。记录本中并无特别标注姓名，除非是由警察提供的。6月25日至6月30日期间，即抗议最激烈的日子，仅记录了一起枪伤致死案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同一三个月期间，记录中94人死亡被警方归咎于“群体正义”和溺亡，相比之下，去年同期为59起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总计，这一期间内殡仪馆接管了694具尸体，相比去年同期增长了四分之一。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;针对这些发现，肯尼亚人权委员会执行主任伊尔朗古·胡克顿表示，“低数量的枪伤死亡记录使我们怀疑是否进行了试图掩盖因警方射击而死亡的尸体数量的行为。”路透社无法独立验证此观点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;抗暴警队接管一间餐馆经理乔治·奥比恩吉在抗议后第六天前往参观的内罗毕殡仪馆寻求其子沙奎勒时，工作人员起初未让他进入，并告知他最近接收的尸体都是意外事故的受害者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最终他得以进入，并认出了沙奎勒，沙奎勒颈部一侧有一道大伤口，奥比恩吉与路透社分享的照片中可看到。尸检的结果表明，沙奎勒是在近距离受到枪击后身亡，奥比恩吉与路透社分享的尸检报告中注明。路透社未能确认三位被审查的尸检报告医生的身份，其中一位宣称未经授权接受媒体采访。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第三个案例中，7月3日抗议活动中，奥乌玛正与其他朋友一起行走时，被穿着制服和平民装的警察抓走，被装进了一辆面包车，并被打晕，两名目击者告诉路透社，一位朋友和奥乌玛的叔叔叙述道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多数人被释放，但奥乌玛昏迷且伤势严重，被警方带离现场，奥乌玛的一位朋友（也被拘留在抗议中）告诉路透社。警方于五周后把他的尸体送到了内罗毕殡仪馆，说奥乌玛是在路上被发现倒下的，根据路透社从奥乌玛叔叔处获得的尸检报告签名照片。奥乌玛的叔叔说，记录本上登记的死因是“群体正义”。路透社未见到记录本中的记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2019年至2022年9月，肯尼亚刑事调查部门的特别服务单位（SSU）因数百起被指控的非法事件而备受关注，包括超过500起非法事件以及数十起强制失踪事件，肯尼亚人权委员会的记录显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年10月，鲁托总统就职后不久解散了SSU，指责其“任意地杀害肯尼亚人”。此前总统乌胡鲁·肯雅塔及警方官员均未就鲁托的指控做出公开回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;取而代之的是，另一个警方小组参与了对抗议活动的镇压，该小组包括被解散的SSU成员，人权观察的南瓦亚报道称，该小组叫作OAT，据称这些人与其有联系。路透社无法证实OAT在犯罪中所扮演的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内罗毕郊区的废弃矿坑中，大学学生奥蒙迪的尸体被发现。奥蒙迪的父亲詹姆斯·奥提诺用一部由官方法医准备的尸检报告向路透社指出，奥蒙迪的肺部极度膨胀，头部、颈部、右前臂和膝部均有瘀伤。奥提诺分享了该报告的副本给路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在溺水之前，某些事情发生过。”奥提诺，一位55岁的私人保安人员说道。他未详细说明。他补充说独立警察监督局答应进行调查。独立警察监督局未对路透社对于奥蒙迪案件的询问做出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社采访了七名要么被绑架或称其亲属失踪的人，所有六名被绑架的人都是示威者或政治活跃人物，包括知名人权活动人士鲍勃·尼亚吉和阿斯拉姆·隆顿，他们均参与了抗议活动，且均被关押超过一个月。其中三人称，示威活动后，武装人员从他们家中或街头绑架了他们的亲朋。其中一名仍下落不明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其中一位参与示威的警察向路透社透露，他与一些便衣警察一起行动，混入人群中以识别抗议活动的首倡者，并获取他们的电话号码以便跟踪其行踪和组织绑架。上述警官被问及这些以及路透社采访中提出的其他指控，但源内回应问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法律系学生乔舒亚·鄂基奥在6月末被街边突然出现的至少四名人员围住，他们用金属棒将其打晕并向他询问是否参加了抗议，鄂基奥表示。被释放后，他指出，他的捕获者勒索他，问他是否会为他们工作。路透社无法核实鄂基奥被捕者的身份是否为警察。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="反对政府的示威者尸体解剖引起人们对警察掩盖企图的担忧，与一系列失踪事件有关" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/O3AMG2MIMZIKFMPFHNXPRBFSVQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;示威者反抗不当不解释的政府批评者的持续失踪，在内罗毕市中心阿加汗步道进行的抗议活动中，蓄意破坏的警方将示威者拘留。2024年12月30日 路透社/图姆库伊亚/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="反对政府的示威者尸体解剖引起人们对警察掩盖企图的担忧，与一系列失踪事件有关" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IEDVLFCKXRIZJDRQ5FST2CGI2I.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;抗议者因反对政府的持续不解释的批评者失踪事件，在内罗毕市中心阿加汗步道的抗议活动被警用催泪弹驱散。2024年12月30日 路透社/图姆库伊亚/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="反对政府的示威者尸体解剖引起人们对警察掩盖企图的担忧，与一系列失踪事件有关" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RQF6L5R7AZLVTFXLOC5TE4RSNY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名示威者在反对税负增加和争议性现在废止的财政法案的全国抗议中，在肯尼亚基滕盖县的反政府示威活动中接受警方驱散，2024年7月16日。路透社/蒙嘉/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="反对政府的示威者尸体解剖引起人们对警察掩盖企图的担忧，与一系列失踪事件有关" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZTUDWT7SJJJDPHZAOP7NEDSHY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名示威者在反对税负增加和争议性现在废止的财政法案的全国抗议中，在肯尼亚基滕盖县的反政府示威活动中接受警方驱散，2024年7月16日。路透社/蒙嘉/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 10:06:41 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/how-kenya-police-cover-up-killings-anti-government-protesters-2025-01-06/</guid></item></channel></rss>