<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 02 Jan 2025 09:33:12 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国议会（300名议员中有190名出席）于周三投票通过一项动议，要求解除尹锡悦总统宣布的军事管制状态，现场电视直播显示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔发表讲话宣布军事管制" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;韩国总统尹锡悦在首尔宣布军事管制的讲话现场，2024年12月3日。青瓦台/路透社&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克的一所高安全等级监狱内遭到同监犯袭击，随后于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大历史上最臭名昭著的大规模谋杀犯之一。他于2007年因在不列颠哥伦比亚省温哥华市郊一家猪 farm 牧场屠杀并肢解毒品成瘾者和妓女而被判入狱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在一处简陋的场地上被发现部分遗骸的6名女性被害，政府检方在其被判无期徒刑后撤回了20起额外谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是因5月19日在魁北克监狱遭到袭击而去世，随后被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名犯人的案件对不列颠哥伦比亚省以及全国各地的社区造成了毁灭性的影响，”矫正服务在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中还包括温哥华市区东侧贫困、充斥毒品的地区多起长达十余年的女性失踪案件中超过60名女性，直至2002年初皮克顿落网。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;约25公里外的波特库利特兰市，皮克顿的猪 farm 牧场发现了33具女性遗骸或DNA，其中许多人为原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，《温哥华太阳报》报道称，皮克顿的一本据称由他撰写的书籍在亚马逊上架数小时后即被下架。在该书中，这位连环杀手声称自己是无辜的，并被警方栽赃陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社请求亚马逊下架该书并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿档案电视照片，拍摄于他在诺特勒姆市的住所" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的这张无日期显示的档案电视照片拍摄于他在波特库利特兰市的住所。路透社/环球电视/档案图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现低迷而严重受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲人国民大会（ANC）党后，将迎来严重的削弱。该党在最近一次选举中遭受了自结束种族隔离以来最糟糕的选举结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当选日当天大约71%的投票站结果显示，ANC的得票率为41.95%，相比2019年上一次选举中的57.5%大幅下降，这也是ANC近30年来首次未能获得过半数选票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举上的挫折意味着，纳尔逊·曼德拉的前解放运动将不得不与其他较小的政党谈判合作或其他形式的合作，以执政南非。这可能需要ANC做出政策让步或放弃重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转型成为商人拉马福萨极可能会面临反对党和他党内批评者的辞职要求，但ANC党内高层人士支持其继续留任。分析人士指出，目前没有明显继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不存在一个能够取代拉马福萨的明确团结候选人，”南非开普敦大学政治学教授安东尼·博特勒如是说，他曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月的一项民意调查显示，拉马福萨在这次选举中是主要政治人物中最受支持的，派系之争在ANC内部可能会使任何反对他的努力复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尚未对此发表评论的拉马福萨将在周日宣布全面初步结果时发表声明。此前，他因2022年关于在他猎场家具中发现一笔现金的小组报告曾面临不当行为指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该事件被称为“农门”（Farmgate），他否认有任何不当行为，同年晚些时候重新当选ANC领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这次选举中，工会成员通常最关切的问题如失业率、犯罪率和严苛的停电，引发了选民的愤怒，将此次选举视为ANC迄今面临的最大考验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年底当选ANC领导人时承诺清理党内形象、重振经济的拉马福萨，在前任雅各布·祖玛领导下经历了九年丑闻、腐败和经济衰落。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，他在2018年初成为国家元首时的初步欣悦浪潮迅速消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济依然停滞不前，顶级ANC官员仍面临各种丑闻的困扰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在本周选举，拉马福萨的劲敌祖玛攻下关键一击。祖玛支持的新党uMkhonto we Sizwe表现超出预期，严重削弱了ANC的支持率，特别是在祖玛家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖玛‘象棋’了拉马福萨和他的ANC，他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省是脆弱的，”政治分析师拉尔夫·马泰凯GA说。“这是拉马福萨项目的终结……在选举失利后，不可能期待事情照旧进行。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管拉马福萨曾因其在关键改革问题上的犹豫不决而受到批评，以避免加剧党内裂痕，但支持者称，他的团结建设技巧正推动南非作为所谓“全球南方”代表国的形象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新冠疫情期间，拉马福萨是全球最突出地呼吁公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了针对以色列的灭绝罪指控，法院本月裁定以色列必须制止对加沙市拉法的军事进攻。以色列坚决否认这些指控，并继续进行拉法进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;竞选期间，拉马福萨试图强调过去三十年ANC取得的成就，但批评者认为他对解决南非最重大挑战的解决方案寥寥无几。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ANC最后一次竞选集会检查许久前，拉马福萨承诺“做得更好”，并向支持者群宣布，数千名支持者聚集在索韦托足球场。许多人在他演讲未完前就离场。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
南非，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中小心翼翼地加深对乌克兰冲突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的某些限制，这是一个象征意义较强的小步骤，但有助于为俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势减缓势头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土内的目标存在风险。他们担心，乌克兰的重大攻击可能会引发直接冲突，俄罗斯是一个拥核国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是一个与美国对基辅供应更高级武器的其他禁令相契合的规则，这些禁令也已逐步解除，包括先进的美国战斗机和远程ATACM巡航导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定自周四生效，仅针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，该决定允许基辅使用美国提供的武器反击从边界对面进攻或准备进攻的俄罗斯武装力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这给了前线乌军使用美国提供的高机动多管火箭炮系统（HIMARS）发射器发射带有制导多管火箭系统（GMLRS）导弹和其他武器的许可，专家表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以帮助稳定前线，并可能在俄罗斯还未固守之前将他们赶出哈尔科夫地区，”乌克兰国立战略研究研究所的研究员尼科拉·比莱斯基称，该研究所是基辅的一个官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅从东部顿巴斯关键战场撤出部队的必要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于被动地位，不得不重新考虑他们在哈尔科夫地区的攻击战术，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策始于数周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一位要求匿名的美国官员透露，5月13日，乌克兰与白宫国家安全主管杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀以及联合参谋长主席劳埃德·布朗举行了一次安全视频会议，会上提出了在哈尔科夫地区使用美国武器的请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗制定了一个放宽限制的推荐意见，沙利文于5月15日将其提交给拜登。该美国官员表示，拜登同意应允许乌克兰在其领土上打击俄罗斯军队。自那时起，拜登政府一直在最终确定决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在5月20日接受路透社采访时公开呼吁合作伙伴采取此类举措，但当时表示：“迄今没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据前弗里堡地缘政治研究所的资深研究员罗布·李称，俄罗斯利用拜登禁止在境内使用打击的禁令，将其用作一个安全区来发动对哈尔科夫的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮直接置于边界对面。它可以保留防空、电子战、指挥和控制等功能，”李说，“这可能使其拥有某种程度的安全避护所。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，尽管如此，李和其他专家表示，仅凭这项决定可能短时间内不会改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这项决定不会大幅改变前线的动态。但将使俄罗斯更难以继续这种跨境作战行动，”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆称，俄罗斯的部队数量不足以发动对哈尔科夫的大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的战斗力从东北方向严重威胁哈尔科夫，”他说，“如果这样做，他们会剥夺东部战场的部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰从俄罗斯境内发射武器，并在周二再次强调了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻求扩大使用美国武器的范围，特别是在今年严峻的一年后，俄罗斯已经在战场上占据了主动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，华盛顿宣布政策转变不到一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时要求获得美国批准，打击俄罗斯境内的纵深目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前五角大楼官员、现任华盛顿战略与国际研究中心研究员马克·坎西安称，拜登的举动仅是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策的剧变，但这确实是一个步骤，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员将会要求下一个步骤：打击更广泛的目标——或许不仅仅是威胁哈尔科夫的目标，而是其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五于布拉格发表的讲话中拒绝透露拜登政府是否可以扩大政策以允许在俄罗斯其他地区进行攻击。但他并未排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续进行必要的适应和调整，”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="哈尔科夫附近一次俄罗斯导弹袭击的后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防人员正在乌克兰哈尔科夫附近村舍马拉达尼列夫卡的一家儿童和青少年体育骑术学校发生俄罗斯导弹袭击后受损严重的地方工作，这是在俄罗斯对乌克兰的攻击中拍摄的照片。路透社/瓦伦廷·奥格列诺科/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后誓言继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;请注意，第17段包含强烈语言。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一排相机，传达了一条既适用于他的法律和政治战斗的讯息：他准备战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团判决其因提交虚假文件以掩盖向色情明星支付封口费而涉及34项罪名成立一天后，谋求共和党总统候选人提名的特朗普一口气列举了对手及怨怼，发言愤怒且语无伦次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称主审法官胡安·梅伦恰克为“腐败”和“恶魔”。他形容美国总统乔·拜登——他的对手——是“美国历史上最糟糕的总统”。他抨击作证反对他的证人、投票弹劾他的国会议员，以及其所谓非法涌入国家的移民——这是他竞选集会上常用的措辞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普敦促支持者捐款支持他的竞选活动，将他面临的挑战形容为比他个人更为重要的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“这样做，因为我们是为了美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了偶尔点缀些许幽默外，他在新闻发布会的绝大部分表述都十分沉重。特朗普仅拿着一张小纸条在新闻发布会上进行发言。最后，他没有回答问题便带着儿子埃里克·特朗普迅速从讲台上退下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在镜头外，通过募捐请求和社交媒体，前总统的支持者们也对司法体系及那些暗示特朗普有所犯罪行为的人进行了抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要候选人中互视为国家安全威胁的竞选活动中，乔·拜登团队抓住了特朗普的言论作为新证据，证明他不适任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在声明中表示：“美国刚刚见证了被误导、绝望且落败的唐纳德·特朗普对其个人怨怼喋喋不休并歪曲美国司法制度，任何观看此番言论的人都会得出唯一明显结论：这个男人无法担任美国总统。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约判决出炉后的几天，特朗普竞选团队声称， vardır的支持者在周四捐款3480万美元，这是WinRed平台上共和党数字募捐的一项新纪录。尽管民主党总统候选人乔·拜登在总募捐金额上占优，特朗普团队希望在周五保持高筹款速度，通过致支持者的紧急募捐短信形成了新一轮警告信息攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一股信息写道：“这是美国历史上最黑暗的日子！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一段信息在特朗普记者招待会后疾呼：“我永远不会屈服！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都站在前总统一边，声称审判有缺陷，指控不应提出，陪审团在市民党占多数的大都会区受到了污染，且法官偏见——当地当局否认了这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当共和党官员的谴责不够坚决时，特朗普的支持者和竞选助手则发起攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普副竞选经理克里斯·拉西维塔对一个大学共和组群在网络上发布的帖子表示嘲讽，该帖子称陪审团的判决应予以尊重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“观点如同屁眼，人人都有。”拉西维塔发布道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还批评了马里兰州温和派共和党前州长拉里·霍根，这位在判决前警告美国人“不要继续浇油助长更毒政治”的参议员候选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你结束了你的竞选。”拉西维塔在应用X上予以回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这两个战场州进行的对共和党选民的民意测验中，几位受访者对特朗普的有罪判决表示在11月的选择中正在重新考虑对他是否继续支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;类似的变化可能会影响他在与乔·拜登的再次对决中，在多个摇摆州上的微弱优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但绝大多数接受采访的共和党人听起来像特朗普本人，称审判实为骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这全是政治，只是为了伤害他并尽可能让他离开竞选舞台。”62岁的退休警官斯科特·克莱顿在佐治亚州马里埃塔说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们可以对他这么做，他们对任何人都可以抱有同样的态度。绝对的没有人在他们眼中是安全的。”&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普参加一次新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/布雷登·麦克德明&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普参加一次新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2016年涉向色情明星支付认罪案的陪审团定罪后一天，特朗普竞选日当天特朗普出现在特朗普塔举行的一次新闻发布会。美国纽约市，2024年5月31日。路透社/布雷登·麦克德明/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的条件下提供新的加沙停火，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始新的篇章了，”拜登总统说，他正面临今年因停止加沙冲突而产生的选民压力。自今年8月冲突爆发以来，这场以色列与哈马斯运动之间的战争已持续了八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他方调解的缓解加沙战争冲突的对话已多次停滞，双方均指责对方导致谈判进展缓慢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议是在以色列对拉法数周的侵袭之后提出的，并在国内和国际上对贝内特政府施以新的压力，因为加沙死亡人数不断增加，被劫持的人质也持续被困。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝内特的办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登透露停战计划后提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，民主党和共和党总统竞选对手唐纳德·特朗普被定罪34项重罪，凸显了两位候选人的巨大反差。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新计划分为三个阶段，并与之前的计划有所不同，因为停战将在各方通过所有三个阶段的过程中继续进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首阶段将持续六周，以色列部队将从加沙居民区撤出，包括老人和妇女在内的人质将与数以百计的巴勒斯坦囚犯进行交换。巴勒斯坦平民也将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车为加沙提供人道救援物资，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二阶段，哈马斯将与以色列谈判终止敌对行动的条件。“停战将继续进行，只要谈判继续进行，”总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括加沙重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，此提议已由卡塔尔转交给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，以色列内部有一些人不会同意这项计划，并要求战争无限期持续。有些甚至在政府联盟中，他们明确表示，他们想占领加沙，想多年持续战斗，人质对他们来说并不是优先事项。不过，我敦促以色列领导层即使在外界压力下也要支持这项协议，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为美国历史上唯一一位在战争期间访问以色列的总统，作为刚指挥美国军力直接保护以色列免遭伊朗攻击的人，我希望你们退一步想一想，如果我们错过这一时刻会发生什么。我们不能失去这一时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的消息人士告诉媒体，以色列能够提出这一新建议，是因为战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一条通往危机解决的道路，这是一份详细的四页半协议，”该官员说。“这一协议经过详尽的谈判。现在摆在桌上的确实是整个进程的最终阶段。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据这一计划，每个阶段将历时42天，据该官员透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体将拜登周五的演讲描述为戏剧性的一幕，并将其视为向以色列民众直接呼吁的尝试。12频道主持人丹尼·库斯马罗表示，以色列的审查员此前已禁止公布提议的细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;得克萨斯大学奥斯汀分校历史与公共事务教授杰里米·苏里认为，此提议的成功几率高于之前提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯能够对以色列发动任何严重袭击或攻击或恐怖袭击的可能性不再是不存在的，但它要小得多，这比之前要低得多，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众的看法正在“转向”对以色列不利，苏里说，这可能促使以色列人渴望结束冲突，同时感谢拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统真正支持某件事时，他可以造成很多激励条件，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项人质提议要求以释放加沙境内的生病、年迈或受伤的人质为条件，在六周停火期满后可延长，以允许更多援助物资进入加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据此前报道，这项提议因以色列在谈判中拒绝哈马斯要求将永久结束战争的部分纳入协议，并加剧对加沙南部拉法的攻击，而于本月早些时候破产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据哈马斯周四表示，它已告知调解人，它在有更多敌对行动的情况下不会参与更多的谈判，但若以色列停止战争，它准备达成一项全面协议，包括人质和囚犯的交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文周五将与17个目前其公民被哈马斯扣押的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日针对拉法的以色列空袭导致45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际社会的强烈谴责，但并未触及到切断对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“生活在这一战争中的巴勒斯坦人民经历了真正的地狱，”拜登周五说。“我们所有人都看到了本周早些时候拉法的致命袭击引发的可怕画面，这是一次针对哈马斯的袭击……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列于10月7日对以色列南部进行袭击后攻击加沙以来，已有超过36280人丧生。根据以色列的统计，哈马斯的袭击造成约1200人死亡。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人走在受损建筑的废墟中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人走在拉法地区北部加沙地带被以色列军事行动摧毁的废墟中，2024年6月12日。路透社/法哈德·艾萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长 石油输出国组织+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油井钻探商继续遵循节制支出的承诺，减缓提升产量的支出，这将使全球最大的原油生产国美国在2024年的增长放缓，可能缓解OPEC+在周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国凭借页岩油革命和技术创新，推动非OPEC国家的原油供给增长，成为全球原油供应增长的主要驱动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产出超出预期，增长超过100万桶/日，达1293万桶/日，远超政府年初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及其盟友OPEC+去年加大减产力度，部分原因是为了抵消美国等非OPEC国家不断上升的原油产出。OPEC+的减产总量为586万桶/日，相当于全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在制定一项复杂的协议，该协议将使部分减产措施延续至2025年。据知情的消息来源透露，OPEC+在周四的讨论中表示，这项协议将允许该组织在2025年延长一部分减产措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当OPEC+周日开会讨论供应政策时，美国产量的增长继续推动非OPEC国家产出增长，但与去年相比，其带来的威胁将有所减弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府预计，美国原油供应今年将增长约27万桶/日。这一预测与OPEC自己对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计，美国原油产量将增长64万桶/日。这三人是关注度最高的预测者，与去年的数值相比，所有预测都较低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计，2024年全球需求增长将达到220万桶/日，超过OPEC+之外的石油生产国的供给增长，预计后者供给增长将少于120万桶/日。这意味着，OPEC+的原油需求可能比2023年增加9万桶/日，据OPEC在5月发布的月度&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;报告称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计，全球需求将增长110万桶/日，OPEC的原油需求则基本保持不变，据国际能源署最新预测&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt;称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年以来，总体而言，美国原油产量变化不大。4月份产量约为1313万桶/日，比12月份的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内高管和分析师表示，美国生产商不太可能像2023年那样超出预期，即使油价徘徊在每桶80美元左右。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我们的客户保持了相当保守和严谨的态度，"出租钻井公司的Scandrill首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"鉴于当前的价格水平，钻机数量没有显著上升，这一点令人惊讶。"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的公司维持资本支出不变，推迟对钻机的更新，以更好地适应钻井增长相对平缓的趋势。他们计划今年底前运营12台钻机，并在明年重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国原油钻机数量已降至496台，较去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"美国具有在未来几年内以每天100万桶的速度增长的能力，但目前没有意愿以这一速度增长，"S&amp;amp;P分析师在周四的一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P Global Commodity Insights预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国公开上市的石油生产商限制了增长支出，投资者在过去几年的无节制支出推动了发展速度，但这种发展带来了有限的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来高于预期的产量增长部分是由私营生产商推动的，一些私营生产商现在正陷入行业整合浪潮中。他们通过延长井深和对岩石进行压裂以同时从更多的井中生产石油，提高了生产率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"尽管存在最近的整合潮，但预计当前的油价将持续，有助于支持美国整体石油产量增长的温和增长，随着钻井和完井效率的持续改进，"德克萨斯标准石油公司总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司如SLB (SLB.N)预计今年国际市场的增长将超过北美市场。该公司第一季度国际收入增长了18%，而北美收入则下降了6%，部分原因在于行业整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"最近几年的战略有了调整，有着更强的资本纪律，导致了不同的反应，"瑞银银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将自愿延长减产措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国和加拿大、巴西及圭亚那预计将引领今年的石油和液态石油产品的产量增长。EIA在3月份的报告中称，OPEC+的石油液体产量预计将在今年减少100万桶/日，而非成员国的供应则预计增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"OPEC+已经学会了如何与美国的石油生产增长共存，"瑞银的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="The operations floor of a drilling rig is seen from the control room on a lease owned by Oasis Petroleum in the Permian Basin near Wink" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg"&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    2018年8月22日，美国德克萨斯州温克附近Permian Basin拥有的Oasis Petroleum租赁地，从控制室看到钻井平台的操作楼层。路透社/Nick Oxford/文件照片
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里重申了他在美国与以色列战争停火调解中的关键作用。作为伊朗支持的真主党与美国之间的关键沟通者，凭借其几十年的经验，伯里帮助促成了停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这再次凸显了86岁伯里在黎巴嫩及其什叶派穆斯林社区中仍具有的巨大影响力，并在真主党领导人哈桑·纳塞尔拉赫9月在贝鲁特被以色列空袭击毙后，成为稳定力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二，伯里在电视讲话中对黎巴嫩民众表示，黎巴嫩正在结束“最危险的历史时刻”，并呼吁黎巴嫩民众团结起来，为黎巴嫩的利益而奋斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩1975年至1990年的内战中因其担任什叶派阿迈勒运动领导人的地位而引起关注。自1992年以来，他就一直在黎巴嫩教派体系中担任议会议长，这是什叶派能占据的最高职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党新领导人哈伊姆·卡萨姆认可了伯里作为谈判者的地位，称其为真主党的“大哥”。美国特使阿莫斯·霍奇斯坦多次访问贝鲁特，力促停止冲突，这些冲突与在加沙的冲突同时进行，并在9月激烈升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这让人回想起伯里在2006年真主党与以色列最后一次主要战争后帮助促成停火时所扮演的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官说，由于黎巴嫩目前没有总统，内阁仅有部分权力，并且美国将真主党列为恐怖组织，因此他的角色变得尤为关键。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当你现在来到黎巴嫩时，他真的是唯一值得见面的人。那就是国家。”一位驻贝鲁特的外交官表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，伯里帮助调解了39名被扣押者在贝鲁特的释放，这是他在全球闻名的一个例子。1985年，在黎巴嫩长达15年的内战期间，这些被扣押者中的许多人被什叶派激进分子劫持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在内战结束后，伯里当选为议会议长时，正值纳塞尔拉赫崛起成为真主党的领导人。两人共同领导了什叶派二人组，这意味着两人共同主导了什叶派政治代表与大部分国家机构。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位经常访问伯里的外交官表示：“他是真主党的可信赖伙伴，这使他非常重要，但同时也很清楚他说什么的话有一定的限制，这可能是由于真主党或伊朗的态度造成的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的炮火击中了伯里所在的阿迈勒运动的影响力区域，包括特里尔市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里1938年出生于塞拉利昂的一个商人家庭，后移居黎巴嫩。他在大学时期就积极参与政治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该社区的许多人都称赞伯里帮助改善了他们在这个教派制度中的地位，在这个制度下，优势长期偏向基督徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里是一名律师，他继其创始人穆萨·萨德尔神秘失踪后接管了阿迈勒运动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里领导阿迈勒运动在军事上崛起，该运动在内战中几乎对抗了所有主要派别，其中包括后来成为其盟友的真主党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在内战结束后，伯里的什叶派追随者纷纷加入国家机关和安全机构，他似乎逐渐在政治上与真主党保持步调一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年，美国大使馆的电报在2010年发布后引发质疑，伯里辩解称伊朗支持者纳斯尔拉赫“就像我一样”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，伯里的阿迈勒武装人员在哈马斯10月7日对以色列南部发动攻击后，与真主党一起向以色列发射火箭以声援加沙时，参战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国特使开始访问贝鲁特并会见伯里，试图阻止两国边境的炮火交换，而且力求说服真主党从黎巴嫩里特尼河以北撤退，这条河距离边界约30公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里对一位外国官员表示，“改道里特尼河往南移向边界比让真主党从里特尼河以北撤退容易得多。”一位接近伯里的消息来源告知法新社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，伯里的对手也指责他是带领黎巴嫩陷入2019年经济崩溃的教派精英之一，在此之前，黎巴嫩的金融系统因数十年的政府腐败而崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有人指责他拒绝召开议会会议以选举总统，使得政府中最重要的基督教职位空缺长达两年多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的角色也为真主党的政治对手带来了困扰，比如基督教的黎巴嫩力量，他们认为任何谈判必须由黎巴嫩总统进行。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗前议会议长阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里（左）与伊朗前议会议长阿里·拉里贾尼（未图）在贝鲁特会面，日期不详。图片来源：Thaier Al-Sudani/路透社/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一幅阿迈勒运动创始人穆萨·萨德尔失踪45周年纪念日上挂有黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里的横幅张贴在贝鲁特的一栋建筑物上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一幅阿迈勒运动创始人穆萨·萨德尔失踪45周年纪念日上挂有黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里的横幅张贴在贝鲁特的一栋建筑物上。图片来源：Mohamed Azakir/路透社/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密“重质押”平台兴起，交易员追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已进入一种新型平台，在这种平台投资者以锁定其代币作为交换以获得奖励，而这种复杂的方案引起了分析师的担忧，认为它对用户和加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Representation of cryptocurrency Bitcoin is seen in this illustration picture taken in Paris, France, March 9, 2024. REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;所谓“重质押”的日益流行是加密货币市场风险偏好增强的最新迹象。随着加密货币价格上涨，交易者们寻找收益。目前，比特币（市值最大的加密货币）逼近历史最高价，而第二大加密货币以太坊（Ether）今年上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;A representation of cryptocurrency Ethereum is placed on a PC motherboard in this illustration taken June 16, 2023. REUTERS/Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;推动重质押热潮的核心是位于西雅图的一家初创公司EigenLayer。该公司今年2月从美国风投公司StageOne Capital（Andreessen Horowitz的加密货币部门）筹集了1亿美元资金，并吸引了价值188亿美元的加密货币进入其平台，而六个月前这一数字还不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan向路透社透露，该平台发明了“重质押”，其初衷是扩大长期存在的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中许多计算机对拥有哪种加密货币进行验证和确认。为了进行验证，持有加密货币代币的拥有人允许他们的资产被锁定。持有者在参与质押时会暂时失去对代币的即时访问权，但他们会获得一定的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放新创建的加密货币，代表他们已质押的加密货币。重质押使所有者可以将新收到的代币重新质押到不同的区块链程序和应用程序中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币界对于重质押的风险程度意见不一，一些业内人士认为这项实践尚处于初级阶段，难以评估风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，担心如果作为质押的代币的新代币被用作加密货币庞大信贷市场中的抵押品，可能会出现基于少量底层资产的借贷循环。如果所有人 Attempt 一同退出，可能会导致加密货币市场的不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押品时，如果还有抵押品的抵押，这不理想，它增加了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的分析师亚当·莫根·麦卡锡（Adam Morgan McCarthy）说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者的吸引力在于其收益回报：在以太坊区块链上进行质押的回报通常在3%-5%之间，但分析师认为，重质押的回报可能更高，因为投资者可以一次性获得多种收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）领域最新的一项开发，这是一种在不卖出持有的代币的情况下生成巨额回报的实验性方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发出来。用户加入该平台是出于对未来奖励或名为空投（airdrop）的其他奖励的预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用平台的人发放其新创造的代币。用户希望通过这一名为“EIGEN”的代币在未来获得价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的麦卡锡表示，重质押平台的增长是由用户寻求空投奖励推动的，称其“这真是投机性极强的免费钱”。他说：“这非常具有风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国加密交易平台Coinbase的首席研究官大卫·杜永（David Duong）表示，“他们现在在做这种提前的行动，（希望）得到奖励，但并不知道会是什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan创立，Kannan曾在西雅图大学教授助理职务，并参与了印度首个由学生设计的微卫星项目的启动，据其学术页面显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为一个验证服务市场，连接有志者质押者与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO在内的新类型的重质押平台已出现，这些平台为客户提供将他们自己的代币重新质押到EigenLayer并从中生成新代币的功能，这些新代币可以用于其他目的，例如作为借贷抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目标是让用户选择在哪里质押代币，帮助新的区块链服务成长，而非鼓励更多加密货币抵押借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有正式关系……这是一项新兴现象。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重质押可能会带来“隐藏的风险”——如果重质押的代币被用于加密货币借贷，可能导致被迫平仓并在市场低迷期间增加波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年，加密市场因高风险借贷陷入抛售，随着Terra和Luna代币崩盘，作为抵押品的加密代币迅速失去了价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan否认EigenLayer与这些风险有关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重质押，而在于借贷协议。借贷协议在错误定价风险。”他称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家并不担心重质押，指出在巨额的全球加密资产2.5万亿美元中，重质押协议中的现金金额微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心，加密领域的损失会影响到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们认为重质押问题将不会对传统金融市场构成主要风险囊括。”标普全球评级的数字资产分析负责人安德鲁·奥尼尔（Andrew O’Neill）表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密市场正在越来越与主流金融相连接，机构投资者也开始关注重质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准渣打银行的加密产品部门Zodia Custody看到了显著的机构投资者对质押的兴趣，但认为重质押是个过早的跳跃，因为它难以建立一个明确的“记录单”，追踪资产的去向和奖励的分配。首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摩根大通的加密部门Laser Digital已与Kelp DAO合作，为部分资金进行重质押，Kelp DAO在一篇四月份的博客文章中称。摩根大通未对路透社发表评论回复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，它为客户提供质押服务，并预期“将会出现一个围绕重质押的新生态系统”。</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>