<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 28 Oct 2024 11:41:02 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在一场监狱斗殴中受伤，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的大规模谋杀犯之一，皮克顿于2007年被判处在其位于卑诗省温哥华的猪场杀害及肢解毒贩和妓女。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在其破败的温哥华郊区房产中被发现的部分被害女性遗体数量达到六具。政府检方在判处其终身监禁后，撤消了其另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大惩教署表示，皮克顿是在魁北克的一所监狱服刑期间于5月19日被另一名囚犯攻击后死亡。随后他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区产生了毁灭性的影响，”惩教署在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者包括一个多世纪以来从温哥华市中心东端贫穷且毒品泛滥的地区失踪的60多名女性中的一部分。皮克顿于2002年初被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿的猪场在温哥华市中心以东约25公里的波特库克兰发现的33名女性的遗体或DNA样本中，其中许多女性是土著人士。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据传由皮克顿所写的书籍在亚马逊上架几分钟后即被撤下。当时《温哥华太阳报》报道，书中皮克顿声称自己无辜，被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该出版社请求亚马逊下架该书并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的档案电视台照片，摄于不列颠哥伦比亚省波特库克兰他家" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的照片，摄于未定日期在不列颠哥伦比亚省波特库克兰的家中。路透社/ 加拿大电视网/ 档案照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非执政党选举表现下滑，拉马福萨实力受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲国民党（ANC）党在选举中的最差表现后，其影响力将受到严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的选举初步结果显示，ANC的选票占比不到42%，这标志着该党自结束种族隔离以来首次失去绝对多数。从约71%的计票站数据显示，ANC的得票率较2019年的57.5%大幅下滑，并首次未能赢得多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举结果将迫使前解放运动——纳尔逊·曼德拉领导的ANC不得不与其他较小政党进行联盟谈判或其他形式的合作，以管理国家事务。ANC可能需要做出政策让步或放弃重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为前工会领袖转变为企业家的拉马福萨可能会面临反对党及其他党内批评者的辞职要求。然而，ANC一位高层官员支持他继续留任，分析家指出没有明显的接班人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明确的统一候选人能够接替拉马福萨的职务。”南非开普敦大学的政治学教授安东尼·伯勒如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月的民意调查表明，拉马福萨在重要政治家中的支持率最高，这可能使ANC内部的派系斗争更加复杂，也增加了他们对抗拉马福萨的难度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他在周日公布最终最终计票结果时将发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，拉马福萨的未来曾悬于一线，因为一项调查报告显示，他可能因将现金藏在家具中而受损。拉马福萨否认有任何不当行为，这一事件被称为“农场门”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2022年12月赢得了ANC领导人的连任，任期为五年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为ANC迄今为止最具挑战性的考验，因为选民对高失业率、犯罪和严重的电力短缺等问题感到不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨当选ANC领导人时庄重承诺重塑党的公众形象并重振经济。然而，在前任雅各布·祖马长达九年的腐败丑闻和经济衰退后，他最初的乐观情绪很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去了，经济依然停滞，顶级ANC官员依然卷入各种丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的这一致命打击来自他的主要对手祖马，祖马支持新党南非民族之矛（uMkhonto we Sizwe），该党超出了预期，并严重削弱了ANC的支持基础，特别是在祖马的家乡夸祖露族（KwaZulu-Natal）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马挫败了拉马福萨和ANC。他知道他们在夸祖露族是脆弱的，”政治分析师拉尔夫·马特盖加说。“这是拉马福萨项目的终结……你不能输掉选举却期望一切正常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其在关键改革问题上的犹豫不决而受到批评，这与他作为工会领袖时期表现出的果断风格大相径庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者称赞他构建共识的能力和他在推动南非作为所谓的“南方国家”代表中的角色——这一术语用于指代一组低收入和发展中国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;疫情期间，拉马福萨是全球最受关注的声音之一，呼吁加速疫苗公平分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法庭提起针对以色列的种族灭绝诉讼，导致法官裁定以色列必须停止对加沙城市拉法的军事攻势。以色列强烈否认这些指控并坚持其在拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨强调了ANC过去30年的成就，但批评者认为他未能提供新的解决方案来应对南非面临的最大挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最终竞选集会上，他承诺“做得更好”，在数千名支持者的面前发表演讲。然而，许多人在他演讲未完前就离场了。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约有望于2025年达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成全球抗击疫情协定的谈判将在2025年前完成，如果可能的话，可能会更早结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国已经历时两年就一项协定进行谈判，该协定旨在在大流行病前和期间增进合作，这一协定是对COVID-19期间承认的失败的回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构原本计划本周达成协议，但在富裕国家和贫穷国家在疫苗分享和准备方面存在重大分歧的情况下，谈判已经延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国确实达成了一项平行协议，以更新现有的法律约束性健康规则，即《国际卫生条例（IHR）》，其中包括了一个新的“大流行病紧急状态”类别，用于最严重和全球性威胁的公共卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天作出的历史性决定展示了成员国共同保护自身和世界免受公共卫生紧急情况和未来大流行病风险的共同愿望。”世界卫生组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“通过这一协议，我们进行了一步，以确保各国承担责任，并强化措施，以阻止潜在的威胁。”美国卫生与人类服务局局长Xavier Becerra在周六的声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;针对大流行病规则的这些变化旨在提升世界对新病原体的防御能力，自COVID-19导致超过700万人死亡以来，据世卫组织的数据，世卫组织的数据。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;文件照片：世界卫生组织（WHO）标志，拍摄于2023年2月2日在瑞士日内瓦总部。路透社/迪尼兹·巴利鲍斯/文件照片/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐渐加深对乌冲突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是美国在持续两年的俄乌冲突中迈出的又一小但重要的步伐，专家认为这有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄境内目标存在极大风险，担心这会引发与拥有核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规则与美国此前对向基辅提供更高端武器的限制相吻合，这些限制也已相继取消，包括美国最先进的战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于本周四生效，是专门针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，该决定允许基辅使用美供武器反击从边界另一边进攻或准备进攻的俄罗斯武装力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这给前线乌克兰士兵提供了使用美供高机动多管火箭炮（HIMARS）发射高性能制导多管火箭炮系统（GMLRS）导弹及其他武器打击俄罗斯部队的绿色信号。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定战线，在俄军在哈尔科夫地区站稳脚跟之前，有助于驱逐他们”，乌克兰国立战略研究所研究员米科拉·比莱斯科夫说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英格兰说，拜登的决定会减少基辅需要从东顿巴斯前线调兵的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在会发现自己处于防守状态，不得不重新考虑他们在哈尔科夫地区的进攻战术”，他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程已持续数周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位要求匿名的美国官员透露，乌克兰于5月13日通过加密视频会议向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席夸伊·布朗中将提出在哈尔科夫地区使用美国武器的要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗制定了解除限制的建议，沙利文于5月15日向拜登报告。该官员称，拜登同意乌克兰应能从俄土安全地带攻击俄军。美国政府此后一直在做出最终决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基曾在5月20日接受路透社采访时呼吁西方伙伴采取此类措施，但当时表示：“目前为止，没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国政策研究所欧亚项目高级研究员罗伯·李表示，俄罗斯通过利用拜登禁止在俄罗斯境内使用美国武器的做法，为跨越边界发动攻击找到了安全堡垒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮直面边界保持火力，可以保留防空、电子战、指挥控制等军事设施在边界地带”，李说，“俄方可能获得某种程度的安全庇护。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，李及其他专家认为，这项决定本身短期内可能不会迅速改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这不会大幅改变战线的移动情况，但它将使俄罗斯继续这种跨境行动变得更加困难”，李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格兰指出，俄罗斯缺乏足够的部队进行大规模向哈尔科夫的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的兵力来从东北方向产生足够的作战能力对哈尔科夫构成严重威胁”，他说，“这样做，将剥夺他们在东部作战区域的部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京曾警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并于周二再次提到核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但乌克兰似乎准备在未来几个月寻求扩大其使用美国武器的区域，特别是在俄罗斯在战场上占据优势后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，即华盛顿宣布政策转变不足一天后，泽连斯基在接受路透社采访时呼吁美国批准对其境内部署目标进行打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡赞战略与国际研究中心的前国防官员马克·坎辛表示，拜登的行动仅仅是一个起点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的重大突破，但它确实迈出了第一步”，坎辛说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将争论下一步：打击更广泛的目标——可能是对哈尔科夫不直接构成威胁的目标，但位于其他区域。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉迪斯拉发讲话时表示，美国政府是否可以扩大政策允许对俄罗斯其他区域进行打击尚待观察。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续我们一直在做的，即必要时适应和调整”，布林肯说。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
      &lt;img alt="俄罗斯导弹袭击后哈科夫附近的瓦拉达尼柳卡村的儿童和青年体育骑术学校严重受损" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
      &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;瓦拉达尼柳卡村一把手丹里夫卡村，哈科夫，乌克兰，2024年5月30日。路透社/瓦伦丁·奥吉尔内科/资料照片。该照片展示了俄罗斯导弹袭击后，哈科夫附近的瓦拉达尼柳卡村的儿童和青年体育骑术学校严重受损。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言将继续抗争-after有罪判决</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本文中第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一群记者，发表了既适合其法律斗争也适合其政治斗争的信息：他已做好战斗准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因伪造文件以隐藏封口费支付给成人电影明星案中34项罪名成立的次日，这位共和党总统候选人列出了一系列对手和不满，并发言怒气冲冲、条理混乱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称审判他的法官胡安·梅尔钱为“不正直”和“恶魔”。他称其在11月5日选举中的竞争对手、民主党总统候选人乔·拜登为“美国历史上最糟糕的总统”。他批评了作证反对他的人、投票弹劾他的人，并提及他此前在集会上的言辞——他指责非法涌入的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普要求支持者向其竞选捐款，将眼前遭遇描述为不在只是他一个人的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说，“请这样做，因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管在他的其他竞选演讲中常常穿插幽默，但此次演讲大多阴郁。他仅在新闻发布会上使用了一小页笔记。演讲结束时，他没有回答任何问题，而是与儿子埃里克·特朗普一起迅速退场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;离开摄像机的视线后，在筹款呼吁和社交媒体上，前总统的盟友也斥责了司法制度以及任何暗示特朗普罪行的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要候选人均将对方视为国家威胁的选举中，拜登竞选团队抓住了特朗普的讲话，表示这进一步证明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了一个困惑、绝望和失败的唐纳德·特朗普在其个人不满中咆哮并✌️诽谤美国司法制度，让所有观察者不言而喻地得出结论：这个人不适合担任美国总统。”拜登竞选团队的通讯主任迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——大部分认为纽约裁决是司法不公的人——在周四单日为他的竞选捐款3480万美元，特朗普团队表示。这是共和党在WinRed平台上单日筹款纪录，WinRed是一个处理共和党数字筹款的平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管在整体筹款上落后于拜登，但竞选团队在周五试图延续这一节奏，发布了一系列令人不安的筹款短信给支持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是美国历史上最黑暗的日子！”其中一条信息写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永不投降！”在特朗普新闻发布会后，另一条信息如此宣称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除部分共和党官员和组织外，几乎所有共和党官员和组织一致支持前总统，称审判有瑕疵、指控应该从未提出、曼哈顿陪审团池受污染、法官有偏见——而当地官员否认这些指责。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于共和党官员和组织们的谴责不够迅速或有力时，特朗普的盟友和竞选助手进行了反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普竞选副经理克里斯·拉齐维塔特嘲笑了一个全国性的共和党组织在其社交媒体平台上声称应尊重陪审团裁决的帖子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见像××一样多，人人都有。”拉齐维塔特在帖子中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还在X平台上还针对一位来自马里兰州的温和派共和党前州长拉里·霍根进行了抨击，霍根在判决前警告美国人“不要因更多党派争端而使事情变得更糟糕。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你已经结束了竞选。”拉齐维塔特在X上回应道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和乔治亚州这两个关键战场州的共和党选民采访中，几位受访者表示，特朗普的判决使他们在11月是否会继续支持他变得犹豫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些倒戈可能会在特朗普与拜登的再对决中给他带来损害，尤其是在他领先的摇摆州中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但采访中大多数共和党人听起来与特朗普本人类似，称审判是骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一切都是政治的，只是为了伤害他并在尽可能多地让他离竞选舞台。”62岁的马里埃塔市退休警官斯科特·克莱顿说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们可以这样做，对任何人都可以这样做，绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普纽约出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约。路透社/ Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普纽约出席新闻发布会（档案照片）" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约特朗普大厦。路透社/Brendan McDermid/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的条件下宣布新一轮加沙停火，并敦促哈马斯同意新的提议，称这是结束冲突的最佳方式。&lt;/p&gt;

"是时候结束这场战争，并开始新的和平篇章了，"拜登如是说。他正面临在今年的选举中结束加沙冲突的压力，目前加沙冲突已经持续了八个月。&lt;/p&gt;

由埃及、卡塔尔等国斡旋的旨在安排以色列与哈马斯停火的谈判多次陷入僵局，双方互相指责对方阻碍进展。&lt;/p&gt;

该提议是在几周以来以色列多次进入拉法地区之后提出，同时也反映了越来越多的国内外压力，这源于加沙的遇难者以及人质的持续囚禁。&lt;/p&gt;

内坦亚胡的办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登公布停火计划后提供加沙停火协议。&lt;/p&gt;

当天早些时候，拜登的共和党竞选对手唐纳德·特朗普被定罪34项重罪，这进一步突显了两位候选人在态度上的巨大差异。&lt;/p&gt;

拜登提出的这一新提议分为三个阶段，并与以前的提议有所不同，因为停火将持续到所有三个阶段的谈判结束。&lt;/p&gt;

在第一阶段，持续六周的停火期间，以色列将会撤出加沙人口稠密地区，并交换人质，包括老人和妇女，以换取数百名巴勒斯坦囚犯的释放。巴勒斯坦平民也将回到加沙，包括北部加沙，每天600辆卡车将运送人道援助进入加沙。&lt;/p&gt;

在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的条件进行谈判。"停火将继续进行，只要谈判仍在进行中，"总统宣布，这是一个新的进展。&lt;/p&gt;

第三阶段将包括一项重大的加沙重建计划。&lt;/p&gt;

拜登表示，这一提议已经通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;

他呼吁那些坚持无休止战争的人改变主意。&lt;/p&gt;

"我知道以色列有很多人不一定接受这个计划，他们希望战争无限期地继续下去。有些人甚至在政府内部。他们明确表示，他们希望占领加沙，希望多年继续战斗，而人质并不优先。但是我已经敦促以色列领导层支持这个协议，不管遭遇任何压力，"拜登说道。

"作为一个一生都致力于以色列的人，作为唯一一位在战争时访问以色列的美国总统，作为一个刚刚派出美国军队直接保卫以色列免受伊朗攻击的人，我希望你们站出来，反思如果错过了这个时刻会发生什么。我们不能错失这一刻。"他说道。&lt;/p&gt;

一名美国高级官员在接受采访时匿名表示，以色列能够提出这一新提议得益于近期战场上的进展。&lt;/p&gt;

"现在有一条明确的道路通往危机的结束。这是一份详细的、长达四十五页的协议，已经经过了精心的谈判。摆在桌面上的将是整个过程的收尾。"这名官员说。&lt;/p&gt;

按照该计划，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;

几家以色列媒体将拜登周五的演讲描述为极为关键的，认为这是对以色列公众的直接呼吁。以色列12频道中断了晚间新闻，直接直播了拜登的演讲。该国审查人员先前禁止出版这一提议的细节，新闻主播丹尼·库什马罗如是说。&lt;/p&gt;

休斯敦大学历史和公共事务教授杰里米·苏里表示，与以往提议相比，这项提议的成功几率更高。&lt;/p&gt;

"以色列已经对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯能够在以色列境内发动任何重大袭击、攻击或恐怖事件的可能性显著降低，"苏里表示。&lt;/p&gt;

苏里还表示，全球公众舆论现已开始偏向于反对以色列，这对以色列国内结束冲突的情况以及拜登的影响而言都是有利的。&lt;/p&gt;

"当美国总统全力支持某件事时，他可以创造大量激励，"苏里表示。&lt;/p&gt;

此前，“人质提议”提出，以释放加沙的患病、年迈和受伤人质为条件进行为期六周的停火，这可以延长停火期，以便向该地区提供更多援助。&lt;/p&gt;

本月早些时候，这个提议因以色列拒绝在谈判中满足哈马斯要求的永久停火条件而破裂。以色列还在加沙南部城市拉法进行了大规模袭击加剧。&lt;/p&gt;

苏里补充说，哈马斯表示，它在持续的打击下不会参与更多谈判，但愿意在以色列停止战斗的情况下达成一项完整的协议，包括释放人质和交换囚犯。&lt;/p&gt;

一名美国高级官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将于周五与拥有部分在哈马斯控制下的被俘人员的17个国家的外交官会面。&lt;/p&gt;

周日以色列对拉法的一次空袭造成至少45名巴勒斯坦人丧生，引起了国际社会的愤怒，但没有触及美国对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;

"加沙人民在此次战争中经历了极度的苦难，"拜登周五表示。"我们看到了本周早些时候拉法遭以色列袭击导致的惨烈火灾，这是针对哈马斯进行的……袭击。"&lt;/p&gt;

巴勒斯坦卫生部门估测，自以色列对加沙发动反击以来，自今年10月7日被哈马斯袭击南部以色列以来，加沙地区已有超过36,280人丧生。根据以色列的统计，哈马斯袭击杀死了约1,200人。&lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在拉法受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在2024年6月12日被以色列军事行动摧毁的拉法（加沙北部）受损建筑废墟中行走。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，而OPEC+考虑延长减产规模</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续遵守减少增加产量支出的承诺，这使得全球最大原油生产国预计在2024年的增长速度将放缓。这可能缓解OPEC+在本周末需要进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国通过页岩革命和技术创新大幅提高了原油产量，因此美国在很大程度上推动了非OPEC国家的原油供应增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出了预期，增加了一百多万桶/日，达到了1293万桶/日，远超政府年初预计的40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于美国和其他非OPEC国家产量的增加，欧佩克及其盟友在去年进一步减产，减产幅度达到了586万桶/日，约占全球经济需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克及其盟友正在就一个复杂协议进行协商，该协议将允许该组织将部分减产措施延长至2025年，三位熟悉欧佩克及其盟友讨论情况的消息人士周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管OPEC+在周末开会讨论供应政策，但美国生产增加仍继续推动非OPEC+国家产量的增长，但这种威胁可能小于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，美国原油供应量今年将增加约27万桶/日。这一预测与OPEC自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源机构预计将有64万桶/日的美国产量增长。这三位是最受关注的预测者，所有人的预测都低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过非OPEC+产油国的供应增长约100万桶/日。这意味着OPEC+的原油需求可能比2023年增加约90万桶/日，欧佩克在其5月份的月度《石油市场报告》中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计全球需求增长为110万桶/日，对OPEC原油的需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管今年迄今整体美国原油产量变化不大，4月份的产量约为1313万桶/日，较去年12月的1326万桶/日有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业专家和分析师认为，尽管原油价格徘徊在每桶80美元附近，美国生产商不太可能像2023年那样再次超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常保守和严谨的态度。”承包钻探服务公司Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前价格已经很高，但钻机数量尚未明显增加。”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司计划将资本支出维持在当前水平，并推迟对钻机的升级工作，以便更好地与相对平坦的钻井增长曲线保持一致。年内计划运营12台钻机，明年重新部署几台钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国油气钻机数量已经从去年同期水平下降了13%，降至496台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在未来几年以每天100万桶的速度增长，但目前并没有以这个速度增长的意愿。”S&amp;P分析师在一份周四的报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年，S&amp;P Global Commodity Insights预计美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于投资者在2010年代因过度投资而推动了页岩油快速增长但缩短了回报周期，美国上市的石油生产商近年来在增长投资方面受到限制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来产量意外增加的部分原因是私营生产商的推动。一些私营生产商被卷入了正在进行的行业整合浪潮中，通过延长井深和压裂岩石同时在更多的井中生产石油提高了生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近的整合浪潮继续，但我预计在钻井和完井效率不断提升的情况下，当前的原油价格将继续支持美国总体原油产量的温和增长。”德克萨斯标准石油的总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油气服务公司，如SLB (SLB.N)，预计今年来自国际市场的增长将超过北美市场。该公司第一季度国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因在于合并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来策略发生了转变，更加强调资本纪律，从而导致了不同的反应。”瑞银分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+可能会延长自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计仍将引领今年的石油和液体产量增长。据美国能源信息署3月份的数据，OPEC+的石油液体产量预计将下降100万桶/日，而非成员国的供应量将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“欧佩克+已经学会了与美国原油产量增长共存。”Giovanni Staunovo表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="钻井平台的操作楼层从俄克拉何马州Wink附近Oasis Petroleum拥有的租赁地的控制室中可以看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;俄克拉何马州Wink附近Oasis Petroleum拥有的租赁地的控制室中可以看到钻井平台的操作楼层，2018年8月22日。路透社/Nick Oxford/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台兴起，交易员追逐更高收益</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转移到一种新型平台，投资者需要将代币锁定以换取奖励，这一复杂方案引起分析师警告称，这或对用户及加密货币市场带来风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重铸”（re-staking）日益流行，表明加密货币市场正持续冒险，随着市场上涨和交易员寻找收益，这种现象突显其中的风险。比特币，作为最大的加密货币，接近历史最高值，而以太坊，第二大加密货币，今年已上涨逾60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重铸热潮的核心是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月从美国风投公司Andreessen Horowitz的加密货币基金中筹集了1亿美元，并在其平台上吸引了超过1880亿美元的加密货币，相比六个月前的不到40亿美元，增长显著。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan向《华尔街日报》表示，重铸是为扩展长久以来存在于加密货币界的质押（staking）实践而发明的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机来检查和确认谁拥有哪种加密货币。为了实现这一点，持有加密货币代币的个人（如以太坊代币的所有者）允许其资产在此验证过程中被锁定。持有者在此期间无法立即访问其代币，但他们将获得收益作为补偿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还为用户提供代表其质押加密货币的新创建的代币。重铸使代币的所有者能够将这些新代币再次质押到不同的基于区块链的程序及应用中，以期望获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币界对重铸的风险性存在分歧，一些业内人士认为该实践尚处于萌芽阶段，目前难以知晓其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但分析师们担心，如果代表重铸加密货币的新代币作为抵押品用于加密货币庞大的借贷市场，可能会形成借还循环，基于少数底层资产进行。如果所有人都同时试图退出，这可能使整个加密货币市场陷入不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有任何抵押品作为抵押时，这都不理想，它带来了新的风险因素，并非先前存在。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对投资者的吸引力在于收益：在以太坊区块链上进行质押的回报通常在3%-5%之间，但分析师表示重铸的回报可能更高，因为投资者可以从单个投资中获得多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重铸是去中心化金融（DeFi）在风险地带的最新进展，在此领域，加密货币持有者投资实验性方案，希望在不卖掉资产的情况下获得巨大回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为该机制尚未开发。用户在期待未来的奖励或其它称之为空投（airdrop）的赠予加入平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向平台用户分发其新创建的代币，这些用户希望此名为“EIGEN”的代币未来能有所价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重铸平台的成长动力来自于用户寻求这些空投，这被视为“非常、非常投机性，这就像白给的钱”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常冒险。”美国加密货币交易平台Coinbase的研究主管David Duong（COIN.O）说，Coinbase提供质押服务但不提供重铸服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在小心翼翼地做这一切，（在）期望得到某种奖励的同时却不知道具体是什么，”Duong说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，Sreeram Kannan（曾任美国华盛顿大学助理教授，并参与了首个学生设计的微型卫星项目）创立了EigenLayer，据其学术网站介绍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称为提供验证服务的市场平台，连接潜在质押者与需要锁定代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重铸平台已出现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户代为进行重铸并在其平台上生成代币以代表这些重铸资产，这些代币可用于其他场景，例如作为借还的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了防范风险，Kannan对涉及重铸的平台抱有距离感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重铸，而在于借贷协议。借贷协议对风险的定价存在问题，”他坦言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家认为重铸并不令人担忧，指出重铸协议中的现金相对于全球加密货币行业的2.5万亿美元净价值，仍是微不足道的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长期以来，监管机构一直担心加密货币世界的损失波及更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们尚未看到任何因重铸问题而导致传染性风险的传统金融市场风险，”标普全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密货币世界与主流金融体系的联系日益紧密，而机构投资者也开始关注重铸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bank Zodia Custody是Standard Chartered加密货币部门，观察到对质押的显著机构兴趣，但认定重铸超越了他们建立‘记录踪迹’以证明资金流向和收益分配的能力，首席风险官Anoosh Arevshatian这么说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Laser Digital是日本野村证券的加密货币部门，与Kelp DAO合作为客户部分资金进行重铸，在4月的一条博客中，Kelp DAO表示。Wildsource未回应《华尔街日报》的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的瑞士银行Sygnum表示，他们为客户加密资产进行质押，并预期“将出现围绕重铸的新兴生态系统”。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration of cryptocurrency Bitcoin taken in Paris on March 9, 2024. REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Representation of cryptocurrency Ethereum placed on a PC motherboard taken on June 16, 2023. REUTERS/Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨克萨洛希塔·希内布马 wins 激烈胜利，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱奥达·席尼布姆赢得了墨西哥总统大选，成为该国第一位女性总统，她从恩师兼前领导安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔手中接过项目。洛佩斯·奥夫拉多尔的支持率在穷人中间较高，这一因素促成了她的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;席尼布姆&lt;/a&gt;是一位气候科学家，曾担任墨西哥城市长，根据墨西哥选举委员会的初步统计，她在选举中获得了58.3%至60.7%的选票。这一得票率有望成为墨西哥民主史上最高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟还在国会两院中获得绝对多数的可能性，这将使该联盟能够在没有反对党支持的情况下，通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索希特尔·加尔韦斯&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;在初步结果表明她获得了26.6%至28.6%的选票后，承认失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"在我有生之年第一次在共和国200年历史中，我将成为墨西哥第一位女性总统。"席尼布姆在支持者面前宣布，并赢得了热烈的欢呼声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尼布姆的胜利对于墨西哥而言是一个重要的里程碑，该国以 macho 文化著称，并拥有世界第二大天主教人口。多年来，天主教徒推动了更为传统的价值观和女性角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尼布姆是历史上第一位在墨西哥、美国或加拿大赢得普选的女性总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我从未想过有一天我会投票支持女性。"87岁的支持者艾德勒米拉·蒙蒂埃说，她是墨西哥最小的州塔赫州的一名支持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"从前我们甚至不能投票，当投票成为可能时，我们投票的人也是按照丈夫的指示投票。感谢上帝这一情况已改变，我得以见证这一切，"她补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尼布姆面临着复杂的道路。她必须在提高普及福利政策的同时，承受巨额预算赤字和经济增长缓慢的重任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果宣布后的讲话中，席尼布姆表示她的政府将财政负责，并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺改善安全局势，但是在多达38名候选人被杀害的情况下，选举将强化这类问题，许多分析家认为这表明有组织犯罪集团在洛佩斯·奥夫拉多尔任内更容易渗透并且影响力更大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举在普埃布拉州选站发生的两名人员遇害事件中蒙羞。洛佩斯·奥夫拉多尔职期间，因谋杀案被杀的人数超过了任何其他墨西哥现代政府，尽管谋杀率一直在缓慢下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"除非她承诺在提高警力和减少有罪不罚方面进行根本性的投资，否则席尼布姆将难以实现整体安全水平的显著改善。"独立拉美政治风险分析家纳特内尔·帕里修·弗兰内利如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政党“MORENA”党在全国市市长选举中获胜，这是新年的一次重要职务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;未来总统面临的挑战包括与美国就庞大的美国到墨西哥移民流动进行艰难的谈判以及安全合作，尤其是在美西太妃糖流行病肆虐的背景下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果美国总统职位由唐纳德·特朗普在11月获得，这些谈判将变得更加困难。唐纳德·特朗普誓言对来自墨西哥的中国制造的汽车实施100%的关税，称他将动员特种部队打击犯罪团伙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，下一任总统将负责解决电力和水资源短缺问题，并吸引制造商转向，以应对近外购的趋势，即公司将供应链推向主要市场附近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尼布姆还将不得不解决佩梅克斯的问题，这是一个陷入债务困境的国家石油巨头，产量已连续20年下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"公共资金不能无休止地投入而公司永远无法盈利。"高盛首席拉丁美洲经济学家阿尔贝托·拉莫斯强调称，"他们必须重新思考佩梅克斯的业务模式。"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔将最低薪资翻了一番，减少了贫困并维持了强劲的比索和低失业率——这些成就使他极受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尼布姆承诺扩大福利计划，但鉴于墨西哥今年预算赤字庞大且预计2025年经济增长仅1.5%，这将充满挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔试图将选举视为对他政治议程的全民公决，当选期间谋求将席尼布姆塑造成“木偶”，但席尼布姆否认这是“木偶”，她表示将继续实施许多有助于墨西哥最贫困人群的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜选发言中，席尼布姆感谢洛佩斯·奥夫拉多尔是一位“独特的人，他已使我们的国家变得更好”。政治分析师佛里尼认为，性别歧视是质疑席尼布姆是“木偶”的背后原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"难以置信，人们不能接受她是自己做决定的，我认为这与她是女性有很大关系。"她说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="席尼布姆赢得墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;演讲后的席尼布姆，MORENA政党总统候选人，墨西哥城，墨西哥6月3日。路透社/拉奎尔·库纳&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="席尼布姆赢得墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;当选后的席尼布姆，MORENA政党总统候选人，在墨西哥城，墨西哥6月3日2024年。路透社/拉奎尔·库纳&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选举胜利后的 MORENA党宣布席尼布姆赢得大选，当地时间6月2日，墨西哥城市中心广场。路透社/玛哈·利普尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，6月2日，路透社/迭戈·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;大选之后，反对党总统候选人索希特尔·加尔韦斯讲话，当地时间6月2日，墨西哥城。路透社/凯兹凯丽·尼希-哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，墨西哥城，路透社/乔治·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选民在6月2日的墨西哥城举行的大选中投票，路透社/亚嘻尔·塞芭拉萨洛斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥周纳恰坦，路透社/加布里埃尔·桑巴里亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7O4FN7WT6JOY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在6月2日的大选中，墨西哥市一家选站的选民在投票后展示手指上留有的墨水痕迹。路透社/亚历山德雷·门涅吉尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，大选举日，墨西哥城的一名反对派总统候选人索希特尔·加尔韦斯在选站外面提前拍照。路透社/卢斯·科尔特雷斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，墨西哥南部恰瓦霍阿州的诺罗加奇，库尔罗米妇女在选站前等待投票。路透社/何塞·路易斯·贡萨雷斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在6月2日的大选举日，墨西哥城的一名选民展示投票后的手指上的墨水痕迹。路透社/亚历山德雷·门涅吉尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日大选日，蒂苏马尔，路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日选站，墨西哥城的游客在墨希托·胡列尔·伊萨尔乔机场的临时选站投票。路透社/亨利·罗马罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，圣安德烈斯拉里亚尔采扎，路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，墨西哥城，路透社/拉奎尔·库纳&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，反对派总统候选人的支持者手举标语牌等待投票站开放，墨西哥城，墨西哥。路透社/卢斯·科尔特雷斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，反对派总统候选人索希特尔·加尔韦斯的支持者在选站外举牌。路透社/凯兹凯丽·尼希-哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，选站准备中的圣巴托洛梅奎亚兰纳，路透社/乔治·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ7Y.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，一名选民在墨西哥城投票站外排队等待。路透社/卢斯·科尔特雷斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥城大选前准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年5月31日。路透社/迭戈·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥城大选前准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;大选前日，墨西哥城的市民走在市中心。路透社/迭戈·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥城大选前准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月1日，墨西哥城，以一种政府由令禁止酒精销售的干旱法律规定，一大堆货物被包裹在塑料中，上面写有“因干旱法律规定不销售酒精”路透社/迭戈·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>