<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 04 Oct 2024 10:52:27 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议了一项新的加沙停火协议，以换取人质的释放，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"是时候让这场战争结束了，让后战时代开始了，"拜登说道，他在选举年面临停止已持续八个月的加沙冲突的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔和其他国家斡旋，旨在在以色列与加沙地带哈马斯运动之间安排停火的谈判一再陷入僵局，双方均指责对方阻挠谈判进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一提议是在以色列数周对拉法的入侵行动之后提出的，以及总理本雅明·内塔尼亚胡政府在国内和国际上因加沙死亡人数增多和人质持续被扣留而面临的新压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室周五表示，在拜登透露停火计划后，以色列已授权谈判代表提交一项加沙停火协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一提议还出现在民主党总统拜登的共和党竞争对手唐纳德·特朗普被判定犯有34项重罪后的一天，这突显了两位候选人之间鲜明的对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登概述的新提议包含三个阶段，与以往的提议不同，即使在双方通过所有三个阶段的过程中，停火也会继续进行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以军将撤出加沙人口密集区，人质，包括老人和妇女，将与数百名巴勒斯坦囚犯进行交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，拜登表示，每天将有600辆卡车带来人道主义援助进入加沙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对状态的条款进行谈判。"只要谈判继续，停火就会继续，"总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三阶段将包括一项大规模的加沙重建计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此举已通过卡塔尔传递给哈马斯，拜登说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总统呼吁以色列那些推动"无限期"战争的人改变观念。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我知道以色列有人不同意这个计划。他们呼吁战争无限期地继续。有些人甚至就在政府联盟中。他们已经清楚地表达了自己的立场。他们想要占领加沙。他们想持续战斗多年，人质并非他们的首要关注。然而，我已经敦促以色列领导人支持这项协议，无论面临多大的压力都应坚持，"拜登说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"作为一个毕生致力于以色列的人，作为唯一一个在美国战争期间访问过以色列的美国总统，作为一个刚刚派美军直接保卫以色列免遭伊朗袭击的人，我请求你们退一步，考虑如果这个时刻失去会如何。我们不能失去这一刻。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名要求匿名的美国高级官员向媒体透露，以色列能够提出新提议，是因为最近战场上的进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"现在真正有了结束危机的蓝图。这是一份详细的四页半协议，"官员说。"它已经过细致的谈判。现在摆在桌面上的实际上是一个进程的终结游戏。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这名官员补充，协议中的每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列的几家媒体将拜登周五的讲话描述为戏剧性的，并将其解读为直接呼吁以色列公众的尝试。首播第12频道中断了其晚间新闻节目，直播了拜登的讲话。主播丹尼·库什马罗表示，以色列的审查机构此前曾禁止发布提议细节的内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德州奥斯汀大学的历史和公共事务教授杰罗米·苏里表示，这项提议成功的可能性比以前的高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"以色列对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯能够对以色列发起任何严重袭击或恐怖事件的可能性并非不存在，但比以前要低得多。"苏里指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，全球公众对以色列的看法正在"转向不利"，苏里说，这可能会促使以色列人希望结束冲突，加上拜登的影响力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"当美国总统全力支持某件事时，他能够创造许多激励因素，"苏里说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年早些时候提出的另一名人质提议要求释放加沙地带生病、年老和受伤的人质，以换取六周停火，停火可以延长，以允许更多的援助进入这一地区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，该提议在本月早些时候崩溃，原因是以色列拒绝答应哈马斯要求作为谈判的一部分，永久结束战争，并加大了对加沙南部拉法市的攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈马斯周四表示，它已告知调解方，在持续的冲突期间不再参加更多谈判，但如果以色列停止战争，它准备好达成一项"全面协议"，包括人质和囚犯的交换。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名要求匿名的美国官员说，白宫国家安全顾问杰克·沙利文周五将与17个国家的外交官会面，这些国家的公民作为人质被哈马斯扣留在加沙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列上周日在拉法发动的空袭，造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际谴责，但并未越过美国的红线，切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"巴勒斯坦人民在这场战争中经历了地狱一般的苦难，"拜登周五说。"我们都看到了本周早些时候在拉法致命火灾的可怕画面，在以色列对哈马斯目标发动攻击后..."&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自10月7日哈马斯在以色列南部发动攻击后，以色列对加沙地区的袭击已造成超过36280人死亡。根据以色列统计，哈马斯的袭击造成约1200人死亡。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在贝特拉西亚的损毁建筑废墟中跋涉" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月12日，在以色列在加沙地带北部的贝特拉西亚进行军事攻势中被摧毁的建筑物废墟中行走的巴勒斯坦人。REUTERS/Mahmoud Issa&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本文含有第17段中的强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，唐纳德·特朗普在特朗普大厦内，面对一排摄像机，传递出的信息既符合他面对的法律挑战，也是其政治斗争的基调：他已经准备好了战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团&lt;a href="https://www.reuters.com/legal/jurors-begin-second-day-deliberations-trump-hush-money-trial-2024-05-30/"&gt;裁定他有罪&lt;/a&gt;，涉及34项伪造文件以隐瞒向色情明星支付封口费的罪名后的一天，这位共和党总统候选人用愤怒且冗长的言论列出了他的对手和不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称主持他审判的法官胡安·梅尔尚是“腐败”之人和“魔鬼”。他描述&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;民主党人乔·拜登&lt;/a&gt;，他&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/event/us-elections/"&gt;11月5日选举&lt;/a&gt;中的竞争对手，为“我们国家历史上最糟糕的总统”。他猛烈抨击了作证指控他的人，以及那些&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/aggrieved-former-lawyer-michael-cohen-testify-against-trump-hush-money-trial-2024-05-13/"&gt;作证反对他&lt;/a&gt;的国会成员、那些曾&lt;a href="https://www.reuters.com/article/world/us-house-impeaches-trump-for-a-second-time-10-republicans-vote-yes-idUSKBN29I1C6/"&gt;投票弹劾他&lt;/a&gt;的国会议员，以及那些（回应他在集会上的言论）非法涌入国家的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普敦促支持者为他的竞选捐款，将他面前的挑战描绘为超越他个人的斗争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“去做吧，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他的其他竞选演讲中常常穿插幽默成分，但这次的演讲基本是阴沉的。在新闻发布会上，特朗普只手持一张笔记纸页。最后，他没有接受任何提问，迅速从讲台上退下，身边是小唐纳德·特朗普。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹款呼吁和社交媒体，这位前总统的盟友也猛烈抨击司法系统，以及任何敢于暗示特朗普犯罪的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要候选人都把对方描绘成对国家威胁的竞选中，拜登的竞选团队将特朗普的言论视为其不适合担任公职的最新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登竞选通讯主任迈克尔·泰勒在一份声明中说：“美国刚刚目睹了一个混乱、绝望和失败的唐纳德·特朗普，他沉迷于个人的不满和对美国司法系统的谎言，留下了一个明显的结论：这个人不能担任美国的总统。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普团队表示，特朗普的支持者——大多数人将纽约的裁决视为对公正的歪曲——仅在周四一天就为他的竞选活动涌入了3480万美元的捐赠。这是特朗普在WinRed平台上的单日筹款记录，该平台负责处理共和党的数字筹款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总筹款落后于拜登的竞选团队试图在周五保持这种势头，向支持者发送了一系列威胁性的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是美国历史上最黑暗的一天！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会投降！”在特朗普的新闻发布会后，另一条信息如此宣布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都统一在前总统的身后，主张这场审判是有缺陷的，这些指控从来不应被提起，高度民主的曼哈顿的陪审团库受到污染，法官偏袒一方——这些指控都被当地当局否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在共和党人的谴责不够迅速或不够强烈的地方，特朗普的盟友和支持者转向了攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普竞选经理克里斯·拉西维塔对一个全国大学生共和党团体的批评，该团体在社交平台X上的帖子称，陪审团的裁决应被尊重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见就跟屁股一样......每个人都有自己的...，”拉西维塔发布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还&lt;a href="https://x.com/LaCivitaC/status/1796299965863747724" target="_blank"&gt;瞄准了&lt;/a&gt;拉里·霍根，这位温和的前共和党州长在马里兰州参选参议院席位，其在裁决前警告美国人“不要以更多的党派毒化增加火药味。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你刚刚终结了你的竞选，”拉西维塔在X平台上回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在对关键战场州宾夕法尼亚和佐治亚州的共和党选民的访谈中，一些人表示特朗普的定罪使他们&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/trump-conviction-gives-some-republicans-pause-key-pennsylvania-county-2024-05-31/"&gt;重新考虑在11月&lt;/a&gt;对他的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些背离&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/after-trumps-conviction-jury-is-still-out-political-damage-2024-05-31/"&gt;可能会影响他与拜登的再次对决&lt;/a&gt;，考虑到特朗普在多个摇摆州的微弱领先。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数受访的共和党人听起来就像特朗普本人，称审判是一个骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一切都是政治性的，就是为了伤害他，尽可能地让他远离竞选之路，”佐治亚州玛丽埃塔市的斯科特·克莱顿，一位62岁的退休警察这样说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能这样对他，他们可以对任何人这样做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约召开新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约市。 REUTERS/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约召开新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;前美国总统、共和党总统候选人唐纳德·特朗普在纽约特朗普大厦参加新闻发布会，此前一天，他因伪造商业记录以隐瞒在支付给色情明星斯托米·丹尼尔（2016年）的封口费中的罪名而被裁定有罪。2024年5月31日，美国纽约市。 REUTERS/Brendan McDermid/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而进一步卷入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰使用美国武器对俄罗斯境内目标进行打击的某些限制，这被视为对两年战争的深化介入，专家们称此举有助于抑制俄罗斯在哈萨克斯坦边境的攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自从2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府坚持认为，允许乌克兰使用美国供应的武器对俄罗斯境内目标进行攻击是危险的，担心有可能引发与核武器持有国俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是一项与美国对乌克兰高端武器供应禁令相吻合的规定，这些禁令随后逐步松动，从美国先进的战斗机到远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定，于周四生效，是针对性地针对哈萨克斯坦地区的冲突。美国官员称，此举允许基辅使用美国供给的武器反击从边境对乌克兰部队进行攻击或准备攻击的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此举赋予了乌克兰前线部队在面对边境另一侧的俄罗斯军队时，以美国提供的“高机动火炮火箭系统”（HIMARS）配备的“多管火箭系统”（GMLRS）导弹和其他武器进行反击的许可。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能创造条件，在俄罗斯人扎根之前，将其从哈萨克斯坦地区逼退。”乌克兰国家战略研究所研究员米科拉·比列斯科夫表示，该所是基辅官方智库。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英国前军事情报官菲利普·英格拉姆指出，拜登的决定将减少基辅从顿巴斯东部关键战场撤兵的需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯将发现自己处于不利地位，将不得不重新审视在哈萨克斯坦进攻中所采用的策略。”他表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯至数周前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名美国官员透露，在5月13日乌克兰通过加密视频会议向白宫国家安全主任杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和参谋长联席会议主席马克·米利提出了在哈萨克斯坦地区跨境使用美国武器的请求，条件是匿名发言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和米利随后制定了放宽限制的建议，沙利文在5月15日提交给拜登。拜登同意乌克兰应能反击从俄罗斯境内对乌克兰部队进行攻击的俄罗斯军队，该官员说道。自那以后，拜登政府一直在敲定这一决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月20日，乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在接受路透社采访时公开呼吁乌克兰的伙伴采取这样的行动，但当时他表示：“目前为止，还没有任何积极进展。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外国政策研究所欧亚计划的高级研究员罗伯·李表示，俄罗斯一直利用拜登禁止在俄罗斯境内进行打击的规定，将其作为对哈萨克斯坦地区发动攻击的安全港。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈萨克斯坦是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮直接部署在边境对面。它可以将其防空系统、电子战设施、指挥控制体系设在那里。”李说道，指出俄罗斯可能获得某种程度的“庇护所”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，李和其他专家指出，仅凭这一决策可能不会立即改变前线局势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我认为（这一决策）不会改变前线的动向，就算有，也极其有限。但会使俄罗斯继续进行跨境行动的难度更高。”李说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;菲尔德姆表示，俄罗斯缺乏足够兵力对哈萨克斯坦进行大规模进攻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力产生足够的战斗力量，从东北方向真正威胁哈萨克斯坦。这样做，其在东部战区的部队将严重削弱。”他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国，不要允许乌克兰在其领土内使用武器，并在周二再次提及核战争的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在接下来的几周和几个月内，尤其是在俄罗斯在战场上取得优势的一年之后，寻求扩大美国武器在其俄罗斯领土上的使用范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在华盛顿宣布政策转变的不到一天，即周五，泽连斯基在与卫报的采访中被引述呼吁美国批准打击俄罗斯境内部分目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在华盛顿的智库“战略与国际研究”中心前五角大楼官员马克·坎西安表示，拜登的举动只是第一步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这并不是政策的根本转变。但这是个开始。”坎西安说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“乌克兰和政府内的官员将会推动下一步行动：打击更广泛的俄罗斯目标——可能不是直接威胁哈萨克斯坦，但在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格的发言中没有明确表示拜登政府是否会扩展其政策，允许打击俄罗斯境内的其他目标，但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“今后，我们将继续沿袭目前的做法，即按照需要适应和调整。”布林肯说道。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="哈萨克斯坦城外俄罗斯导弹打击的后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;消防员在受俄罗斯导弹袭击重创的儿童与青年体育骑术学校现场工作，此状况是在乌克兰遭遇俄罗斯攻击的背景下于2024年5月30日在哈萨克斯坦城外的米拉-丹尼利夫卡村发生的。REUTERS/Valentyn Ogirenko/档案照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商正坚守着适度增加支出以扩大产量的承诺，使全球最大的原油生产国在2024年维持更为缓慢的产量增长，此举可能减轻OPEC+本周末在进一步削减供应方面所受的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在过去十年的大部分时间里，美国因其页岩革命以及在技术与效率上的突破，引领了非OPEC石油生产国的全球原油供应增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，美国原油产量意外上扬，日产量增长超过100万桶，达到1293万桶，远超年初2023年预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;石油输出国组织（OPEC）及其盟友组成的OPEC+集团去年加大了减产力度，部分原因是为了抵消美国及其他非OPEC产油国产量的增加。OPEC+的总减产量目前为586万桶/日，占全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据三位熟悉OPEC+讨论的消息人士周四透露，OPEC+正在着手&lt;一个复杂的协议&gt;，允许该集团将部分减产措施延长至2025年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当OPEC+在周日会面讨论其供应政策时，美国的产量增加继续推动非OPEC+集团产量的增长，但相比2023年时所构成的威胁可能会减轻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国政府的最新预测是，2024年美国原油供应将增加约27万桶/日，与OPEC自身对于美国原油和凝析油产量将增长30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增长将更高，达64万桶/日。这三个预测机构最受关注，他们的预测都远低于去年的数字。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;OPEC预测全球需求增长将达到220万桶/日，超过非OPEC+集团以外产油国供应增长约100万桶/日在2024年。这意味着OPEC+原油的需求量将比2023年增加约90万桶/日，该集团在其五月月度&lt;石油市场报告&gt;中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;国际能署预计&gt;全球需求增长仅为110万桶/日，OPEC原油的需求量几乎不变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年迄今为止，美国整体原油产量变化不大，4月产量大约是1313万桶/日，较12月的1326万桶/日下滑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即使油价徘徊在每桶80美元左右，多位行业高管和分析师表示，美国生产商似乎不太可能像2023年那样再次出现产量增长意外。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我们的客户仍然非常保守和自律，"合同钻探商Scandrill的首席运营官保罗·莫斯沃尔德表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"令人惊讶的是，考虑到当前的价格，钻井平台的数量并未出现更多的增长。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其公司正维持资本支出不变，推迟其钻井设备的升级，以更好适应钻井增长的平缓。其计划到年底运营12个钻井平台，明年将重新部署另外几个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据Baker Hughes的数据，美国石油钻井数量已降至496个，同比下降13%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"标普分析师在周四的报告中指出，美国有能力以每年100万桶/日的速度增长数年，但目前没有任何增长至这一速度的意愿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;标普全球大宗商品洞察（S&amp;amp;P Global Commodity Insights）预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近来，美国上市生产商在投资者的压力下限制了用于增长的支出，在2010年代的无节制支出推动了页岩行业的急速扩张，但收益有限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在近几年，出乎意料的产量增长部分由私有制生产商推动，其中一部分现在正受到一波动荡的&lt;行业内整合潮&gt;的影响。通过钻探更长的油井和岩石压裂，他们提高了生产效率，同时从更多油井中提高出油效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我还是预计，即使经过这波行业整合，美国整体石油产量的增长将与当前的油价水平保持一致，并继续支撑适度增长，因为钻探和完井效率的持续改进，"Texas Standard Oil总裁蒂莫西·罗伯逊说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;像斯伦贝谢（SLB.N）这样的油田服务公司预测其今年在国际市场的增长将超过北美。其&lt;第一季度国际收入&gt;增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因是因为行业整合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"过去几年中，随着资本纪律的加强，战略已经有了转变，导致了不同的反应，"瑞士联合银行的一位分析师乔瓦尼·斯图诺沃表示，他预计，OPEC+会延续其自愿减产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那就被&lt;预计&gt;今年将引领石油液体产量的增长，抵消OPEC+的减产。据美国能源信息署（EIA）数据，今年OPEC+成员国的石油液体产量预期将减少100万桶/日，而非OPEC成员国的供应将会增加140万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"OPEC+已经学会了与美国的石油产量增长共存，"UBS的斯图诺沃指出。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="在Texas Wink附近的一块由Oasis Petroleum拥有的Permain盆地区块中，从控制室观察到的钻井平台作业层" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2018年8月22日拍摄的照片，位于美国德州Wink的Permain盆地中，Oasis Petroleum钻井平台作业层从控制室中观看的景象。REUTERS/Nick Oxford/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持执政的非洲民族大会（ANC）自种族隔离制度终结以来最糟糕的选举结果后将遭受极大打击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;来自周三选举中大约71%投票站的结果显示，ANC的得票率不到42%，大幅下滑，较2019年上次选举的57.5%&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/south-africa-heads-coalition-anc-set-big-fall-2024-05-31/"&gt;严重缩水&lt;/a&gt;，且30年来首次未能确保过半多数。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次选举的惨败意味着纳尔逊·曼德拉的前解放运动将不得不与一家或多家小型政党协商建立&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/what-happens-next-south-africa-after-anc-loses-majority-2024-05-31/"&gt;联盟协议&lt;/a&gt;或达成其他合作形式以治理国家。可能的结果是做出政策让步或放弃重要内阁职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前工会领导人转型为商人的拉马福萨可能将面临来自反对党和党内批评者的辞职呼吁，但ANC高官已表示支持他留任，分析人士称，目前没有明显的继任人选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"没有一个明显的团结人选能够接替拉马福萨，" 开普敦大学政治学教授安东尼·巴特勒说，他曾撰写拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一项三月份的民意调查显示，拉马福萨在此次选举的主要政客中支持率最高，且ANC内部派系斗争可能使任何反对他的动员复杂化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，拉马福萨尚未对ANC的选举表现做出评论。其发言人称，他将在周日，也就是全面临时结果预计公布时发表讲话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的未来在2022年曾一度岌岌可危，当时一份报告指出，他可能因在其狩猎农场家具内藏匿大量现金一事犯有不当行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他对这一被称为"农场门"&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/safricas-ramaphosa-delays-parliamentary-appearance-after-panel-report-2022-12-01/"&gt;的丑闻&lt;/a&gt;否认有不当行为，并在同年晚些时候赢得了为期五年的ANC领导人任期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本次选举被认为是对ANC前所未有的考验，因为选民对&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/key-issues-south-african-voters-wide-open-2024-election-2024-05-13/"&gt;高失业率、犯罪与频繁的电力中断&lt;/a&gt;等议题表示愤怒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2017年底，拉马福萨当选ANC领导人，他承诺要修复该党在前任、总统雅各·祖马任内的九年间因丑闻、腐败及经济下滑而受损的形象，推动经济的振兴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，他于2018年成为国家元首时引发的最初一波狂热迅速消退。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;六年多后，经济依然停滞不前，ANC高层官员的丑闻持续发酵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周的选举中，对拉马福萨构成致命打击的是他的宿敌、前总统祖马。后者支持的新政党uMkhonto we Sizwe超出预期，大大削减了ANC的支持率，特别是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"雅各·祖马将拉马福萨和ANC置于死地，他清楚他们在KZN的脆弱性，" 政治分析师拉尔夫·马特霍加说。"拉马福萨的计划终结了……你不能输掉选举还期望一切正常进行。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨因似乎犹豫不决、避免党的内部裂痕而在关键改革上行动迟缓，这与他80年代作为工会领袖时所表现的果断形成鲜明对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬了他的共识构建才能，及其在提升南非作为所谓的"全球南方"（意指一组低收入与中等收入国家）拥护者及世界舞台上角色所扮演的贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨在全球呼吁公平分配疫苗方面是最为高调的声音之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近，南非在国际法院提交了针对以色列的种族灭绝案件，导致法官们在本月&lt;a href="https://www.reuters.com/world/world-court-rule-request-halt-israels-rafah-offensive-2024-05-24/"&gt;裁定&lt;/a&gt;以色列必须停止对加沙城市拉法赫的军事攻击。以色列强烈否认指控，并继续在拉法赫进行行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC过去30年的成就，但批评人士称，他对于南非面临的重大挑战，没有提供新的解决方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在选举前的ANC最后一场竞选集会上，他向聚集在索韦托足球场的数万名支持者承诺将“做得更好”。然而，在他演讲结束前，许多人便已离场。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;

&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;

&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。REUTERS/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;

&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大已定罪的连环杀手罗伯特·皮克顿（Robert Pickton）于上周五去世，享年74岁。本月早些时候，他在一所最高安全级别的监狱中遭到另一名囚犯袭击，据监狱官员证实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;皮克顿作为加拿大声名狼藉的大规模杀人案件中的关键人物，于2007年被裁定杀害吸毒者和性工作者，并在位于不列颠哥伦比亚省的养猪场内残害他们的遗体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经调查，他的破败房产位于温哥华附近，共发现了六名女性的部分遗骸，皮克顿因此被判有罪。在他被判处无期徒刑后，政府检察官撤销了原本针对他的另外20起谋杀案指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大矫正服务部门宣布，皮克顿在5月19日的一次袭击事件中丧生，当时他所在的监狱位于魁北克省。袭击发生后，立即被送往医院接受救治。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们认识到，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省以及全国其他地区的社区造成了毁灭性影响。”该部门在声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;受害的女性中，有60多名在皮克顿2002年初被捕前的十多年间从温哥华破败的毒品泛滥的唐人街（Downtown Eastside）地区消失不见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在温哥华市中心以东约25公里的朴茨茅斯（Port Coquitlam）的皮克顿养猪场中，发现了33名女性的遗骸或DNA，其中多数为原住民女性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2016年，据报道由皮克顿撰写的一本书在亚马逊网站上短暂上架销售后被迅速撤下。书中，这名连环杀手坚称自己清白，称被警方栽赃，当时《温哥华太阳报》（Vancouver Sun）对此进行了报道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出版商随后请求亚马逊将其删除，并向受害者的家属道歉。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿（Robert William Pickton）的法庭案件在新威斯敏斯特开庭的档案电视画面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这张未注明日期的档案电视画面显示，罗伯特·威廉·皮克顿在其位于朴茨茅斯的家中。路透/Global TV/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;逾180亿美元的加密货币已经转移到一种新型平台上，该平台以锁定代币作为交换，为投资者提供奖励，这种复杂安排分析师警告可能对用户和整个加密市场构成风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓“重新质押”（Re-staking）的激增，是近期在加密货币市场中承担风险的一个征兆，随着价格反弹和交易者追求收益率，这些迹象愈发明显。比特币，作为最大的加密货币，如今已接近历史最高水平；而作为第二大的以太币，今年已经上涨超过60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;位于核心位置的重新质押热潮，围绕着西雅图初创公司EigenLayer，该公司在二月时，从美国风投公司Andreessen Horowitz的加密货币部门获得了1亿美元的投资。EigenLayer吸引了价值188亿美元的加密货币到其平台，与六个月前不足4亿美元形成鲜明对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer创始人Sreeram Kannan告诉路透社，重新质押是由其发明的，旨在扩大一项长期实行的加密货币实践——即&lt;a href="https://www.reuters.com/business/finance/what-is-staking-cryptocurrency-practice-regulators-crosshairs-2023-02-10/"&gt;质押（Staking）&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链实际上是一种数据库形式，通过网络中的多台计算机来&lt;a href="https://www.reuters.com/graphics/TECHNOLOGY-BLOCKCHAIN/010070P11GN/"&gt;核实并确认&lt;/a&gt;哪些用户拥有哪种加密货币。在这个过程中，拥有以太币等加密代币的持有者会允许其资产作为验证流程的一部分被锁定。持有者在参与质押期间无法随时使用代币，但是作为回报则能够获得收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些质押平台还会给予用户新创建的加密货币，以代表他们已质押的加密货币。重新质押使拥有者能够通过不同的基于区块链的程序和应用，再次使用这些新代币进行新一轮质押，希望获得更高的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于重新质押的高风险，加密世界意见不一，有业内人士指出，这项实践太新，还了解不足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，包括分析师在内的另一些人担心，如果代表重新质押加密货币的新代币用于加密货币的庞大借贷市场作为抵押品，那么就可能会产生无休止的借贷循环，基于数量有限的基础资产。他们认为，如果所有参与者同时试图撤出，这可能会破坏更广泛的加密市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"当有任何类型的抵押物被再作为抵押物时，都不理想，这新增了之前不存在的风险元素，"加密货币数据提供者Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于投资者而言，重新质押的魅力在于潜在的收益：在以太坊区块链上进行质押的回报通常在3-5%的范围内，但分析师表示，对于重新质押，回报可能更高，因为投资者可以在一次操作中赚取多重收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重新质押是加密货币领域中高风险的去中心化金融（DeFi）的最新发展，在DeFi中，加密代币持有者投资于实验性方案，希望在不卖出代币的情况下从其资产中产生高收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台目前尚未直接向用户支付质押奖励，因为实现这一机制的开发尚未完成。用户在平台上注册时，是基于对未来奖励或被称为“空投”（Airdrops）的其他福利的期待。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，EigenLayer正向平台用户发放其新创建的代币。用户寄望，这种被称为“EIGEN”的代币在未来会有所价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在Kaiko的Morgan McCarthy看来，重新质押平台的增长归功于用户对这种空投的追求，他称之为"非常、非常投机，这种免费资金的事情"。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"非常冒险，"美国加密货币交易所Coinbase的研究主管David Duong说道，Coinbase提供质押服务，但并未提供重新质押。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"他们现在这么做是出于预期，希望将来会得到某种奖励，但他们还不清楚会是什么，"Duong说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据其学术网站介绍，Sreeram Kannan在去年推出了EigenLayer，他是西雅图华盛顿大学的前任助理教授，也是印度首个由学生设计的微卫星项目团队的一部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer自称为一个验证服务的市场，架桥将预质押者与那些需要已质押代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新型的重新质押平台也应运而生，例如EtherFi、Renzo和Kelp DAO。它们代表客户在EigenLayer上进行重新质押，并产生新代币来表示这些重新质押的资产。这些新代币可以用于其他场所，例如作为借贷的抵押。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan解释说，其平台的目标是允许用户自由选择代币质押的位置，同时帮助新兴的区块链服务增长，而非激励更多基于加密货币的借贷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有正式的合作关系...这是一种新兴的现象，”他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coinbase的Duong指出，重新质押可能伴随着“潜在风险”——如果重新质押的代token被用于加密借贷中，市场低迷时期可能会迫使大量清算并增加波动性，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在2022年的加密货币市场抛售中，高风险借贷加剧了崩溃。随着&lt;a href="https://www.reuters.com/business/finance/how-crypto-lender-celsius-stumbled-risky-bank-like-investments-2022-06-15/"&gt;Terra和Luna代币&lt;/a&gt;的崩溃，被用作抵押品的加密货币迅速贬值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与相关风险切割开来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"风险并不在于重新质押，而实际上是在借贷协议中。这些借贷协议在评估风险时有所错估，"他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些专家对于重新质押并不担心，指出相关协议中的资金与其所处的全球加密行业逾2.5万亿美元的资产净额相比，规模十分渺小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管机构对于加密货币领域的损失可能会向更广泛的金融市场蔓延的担忧已有&lt;a href="https://www.reuters.com/business/finance/us-regulators-warn-banks-be-alert-crypto-related-liquidity-risks-2023-02-23/"&gt;长时间的关注&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“就目前而言，我们并未看到重新质押可能对传统金融市场构成的任何真正意义上的风险传递，”S&amp;amp;P Global Ratings的数字资产分析主管Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，加密货币世界与主流金融的联系日益加深，重新质押正在吸引机构投资者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;渣打银行加密货币部门Zodia Custody已经看到了机构对质押表现出的重大兴趣，但认为重新质押跨越了一条界限，因为很难建立资产去向和如何分配奖励的“账目”，首席风险官Anoosh Arevshatian说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;野村证券的加密货币部门Laser Digital，已经与Kelp DAO合作，重新质押部分资金。Kelp DAO在四月的博客文章中提及。Laser Digital未对路透社的评论请求做出回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专注于加密的瑞士银行Sygnum表示，它为客户的加密资产进行质押，并预计“围绕重新质押将出现一个新生态系统”。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="比特币的加密货币代表图样" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;巴黎，法国，2024年3月9日，代表比特币的加密货币图案，在这个插画图片中被捕捉，REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="以太币的加密货币形象图样" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年6月16日，一个以太币的加密货币形象被放置在电脑主板上，在这个插画图中展现，REUTERS/Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description></description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织（WHO）周六表示，旨在达成全球协议，以提升应对疫情能力的谈判，将在2025年或如条件允许的更早时间点完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自两年前开始，世界卫生组织的194个成员国便着手商谈一项协议，意在通过增进合作，以期在疫情爆发前及疫情期间提升全球响应能力，弥补在COVID-19期间揭示的应对缺陷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一联合国机构最初本计划于本周达成协议，然而，鉴于富裕国家与较贫困国家之间在疫苗共享及疫情准备等关键议题上的深刻分歧，对话已被延长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管谈判存在分歧，各国仍然达成了平行协议，更新现有的具有法律约束力的国际卫生条例（IHR），该条例新增了一类“疫情紧急状态”，专门针对最为严重且对全球构成威胁的健康危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界卫生组织总干事谭德塞在声明中表示：“今日作出的具有历史意义的决定，彰显了成员国共同的目标与决心，即保护我们的国民和全球民众免受公共卫生突发事件及未来潜在疫情的公共健康风险威胁。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国卫生与公众服务部长哈维尔·贝塞拉周六表示：“通过此项协议，我们对各国履行义务采取了切实步骤，同时强化了阻止疫情爆发导致美国民众健康与国家安全受威胁的措施。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球卫生规则的修订，旨在加强世界对新出现病原体的防范，这是COVID-19在全球范围内造成超过700万人死亡（根据世界卫生组织数据）之后所采取的措施。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="档案照片：世界卫生组织（WHO）logo在日内瓦总部附近" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;档案照片：2023年2月2日，瑞士日内瓦，世界卫生组织（WHO）的logo在其总部附近。路透社 / Denis Balibouse&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>