<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 22 Jan 2025 18:51:25 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>哈里王子就与默多克媒体集团的诉讼案在道歉后达成和解</title><link>https://www.reuters.com/world/uk/prince-harry-settles-lawsuit-with-murdoch-papers-after-apology-2025-01-22/</link><description>https://www.reuters.com</description><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 11:51:47 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/uk/prince-harry-settles-lawsuit-with-murdoch-papers-after-apology-2025-01-22/</guid></item><item><title>联合国秘书长古特雷斯呼吁伊朗放弃核武器</title><link>https://www.reuters.com/world/un-chief-guterres-calls-iran-renounce-nuclear-weapons-2025-01-22/</link><description>&lt;p&gt;联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯在世界经济论坛达沃斯年会上表示，伊朗必须首先采取积极步骤改善与地区国家和美国的关系，明确表示无意开发核武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;古特雷斯在世界经济论坛达沃斯年会上强调：“最关键的问题是伊朗与伊朗、以色列以及美国的关系。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我希望伊朗方面明白，明确表示放弃拥有核武器并与其他地区国家进行建设性互动是非常重要的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="第55届世界经济论坛(WEF)在瑞士达沃斯召开" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z3OPZLPLZRL2VPERJFPNXXLPL4.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯在瑞士达沃斯参加第55届世界经济论坛年会（WEF）的讲话，2025年1月22日。路透社/耶维·赫尔曼&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 11:21:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/un-chief-guterres-calls-iran-renounce-nuclear-weapons-2025-01-22/</guid></item><item><title>联合国为尼日利亚东北部的人道主义危机寻求9.1亿美元</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/un-seeks-910-million-humanitarian-crisis-nigerias-northeast-2025-01-22/</link><description>&lt;p&gt;联合国本周将发起一项呼吁，筹集9.1亿美元以应对尼日利亚东北部的人道主义危机。自2009年以来，该地区一直受到伊斯兰极端主义的困扰，并且去年遭遇了洪水，这些信息在相关文件中有所体现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据路透社看到的文件显示，在阿达马瓦、博诺尔和约贝这三个东北部州，有780万人需要援助，联合国计划帮助其中的360万人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;9.1亿美元的援助计划是西非和中非最昂贵的人道主义危机，超过了乍得、马里、布基纳法索和尼日尔等地的危机，相关文件显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尼日利亚还面临着生活成本危机，导致该国的通胀率在连续四个月上升后，达到近三十年来的最高点，这一现象由急剧上涨的食品价格引发。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国此前曾表示，由于人道主义关注点转向了其他危机，如乌克兰、加沙地带和苏丹等地，尼日利亚东北部危机有被遗忘的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11月，政府和联合国联合发布的一份报告显示，尼日利亚正面临其最严重的粮食危机之一，预计今年将有超过3300万人面临食物不足的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统博拉·廷布卢的经济改革措施，包括取消燃油补贴和外汇管制等，被认为加剧了尼日利亚的经济困境。他声称这些改革将使经济走上更强劲的增长之路。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="男孩在尼日利亚约贝州达菲尔奇的一家面包店外玩耍" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/P4RVXZOI3JL6XAZLE72XVECG6Q.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;男孩在尼日利亚约贝州达菲尔奇的一家面包店外玩耍，2018年3月22日。路透社/Afolabi Sotunde/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 11:33:25 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/un-seeks-910-million-humanitarian-crisis-nigerias-northeast-2025-01-22/</guid></item><item><title>土耳其因滑雪度假酒店火灾拘留九人，造成76人死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/turkey-detains-nine-people-over-ski-resort-hotel-fire-that-killed-76-2025-01-22/</link><description>&lt;p&gt;土耳其内政部长阿里·耶尔利卡亚1月21日清晨宣布，警方已逮捕九人，其中包括一家酒店的所有者，这些人与土耳其西部一家滑雪度假村酒店发生的致命火灾事件有关，该火灾导致76人丧生，数十人受伤。详情可参见&lt;sup&gt;[6]&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;耶尔利卡亚还报告称，已有45名遇难者的遗体被移交给家属，其余遗体正在进行DNA鉴定以确认身份。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;火灾发生在博卢山脉的卡塔卡亚滑雪度假村的格兰德卡塔卡亚酒店。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;酒店方面在1月21日发表声明，对这一事件表示深切哀悼，并承诺全力配合调查。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;“我们正与有关部门合作，以调查这一事件的各个方面，我们对这些损失感到悲痛，并希望通过我们的心痛与所有人共情。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;这栋12层高的酒店当时登记有238名客人的入住。火灾始于凌晨3时30分左右（格林尼治标准时间00时30分），事故地点位于餐厅楼层。幸存者描述了惊慌逃生的场景，他们穿过充满浓烟的走廊，甚至从窗户跳下以避难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当局对酒店的安全措施提出越来越多的批评，因为目击者表示，在整个事件中，并未响起任何火灾警报。客人们表示，在完全黑暗中，他们不得不在浓烟缭绕的走廊中摸索前行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;土耳其总统塔伊普·埃尔多安在灾难发生后宣布1月21日为全国哀悼日，该事件发生在冬季旅游高峰期，许多来自伊斯坦布尔和安卡拉的家庭都前往博卢山脉滑雪。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="土耳其卡塔卡亚滑雪度假村酒店火灾后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CZ4YJJPCJFOKFE4B3DUE7PKDWE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;航拍显示，2025年1月21日，土耳其博卢卡塔卡亚滑雪度假村一家酒店发生火灾后的景象。路透社/穆拉德·塞泽尔   &lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="土耳其博卢卡塔卡亚滑雪度假村的一家酒店火灾情况" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RT4E76DTKBK5LAOP4N2HGFAF2I.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;路透社/穆拉德·塞泽尔，2025年1月21日，土耳其博卢卡塔卡亚滑雪度假村，一辆消防车停在一家酒店前，该酒店刚发生致命火灾。   &lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="土耳其博卢卡塔卡亚滑雪度假村的一家酒店火灾情况" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2PD5FU4MGBMVPM6UF5NUSCTQ54.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;2025年1月21日，土耳其博卢卡塔卡亚滑雪度假村，火灾后的消防车停在一家酒店前。路透社/穆拉德·塞泽尔   &lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 05:08:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/turkey-detains-nine-people-over-ski-resort-hotel-fire-that-killed-76-2025-01-22/</guid></item><item><title>特朗普对欧盟和中国发出新的关税威胁</title><link>https://www.reuters.com/world/trump-says-he-is-discussing-10-tariff-china-feb-1-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普周二誓言对欧盟征收关税，并表示其政府正在讨论因芬太尼从中国经墨西哥和加拿大输往美国而对从中国进口的商品征收10%惩罚性关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在白宫向记者发表声明时表达了最新的关税威胁，这发生在他在就职后的第一天没有立即如竞选承诺般实施新关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;金融市场和贸易团体周二暂时松了一口气，但他的最新言论强调了特朗普长期以来希望更广泛实施关税的愿望，以及2月1日的新截止日期，届时将对加拿大、墨西哥、中国和欧盟征收25%的关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普表示，欧盟和其他国家也与美国存在令人担忧的贸易顺差。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“欧盟对我们非常、非常糟糕。”他重复了周一的说法，“所以他们会面临关税。这是唯一的办法......才能实现公平。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普周一表示，他正在考虑在两国未能阻止非法移民和芬太尼及其前体化学物资进入美国边境的情况下，对加拿大和墨西哥分别征收25%、10%的关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，特朗普威胁对中国的进口商品征收10%的关税，但为与2月1日的截止日期一致而重新调整了这一威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国表示愿意与美国进行沟通，以“妥善处理分歧并扩大互利合作”。中国外交部称，希望稳定和可持续地与美国发展关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们认为贸易战或关税战没有赢家。中国将始终坚持捍卫自身国家利益。”外交部发言人毛宁在周三的例行记者会上告诉媒体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫贸易顾问彼得·纳瓦罗告诉 CNBC，特朗普威胁对加拿大和墨西哥征收关税是想迫使这两国停止非法移民和毒品入境美国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他考虑对加拿大、墨西哥和中国分别征收25%、25%和10%关税的原因是，每天有300名美国人因芬太尼过量使用而死亡。”纳瓦罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普周一宣布了全面的移民严打措施，包括全面禁止庇护。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普周一签署了一项广泛的贸易备忘录，要求联邦机构到4月1日完成对一系列贸易问题的综合审查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些审查包括对美国贸易逆差持续存在、不公平贸易实践以及伙伴国汇率操纵的分析，包括中国。特朗普的备忘录要求提出包括“全球补充关税”在内的建议，并改变价值800美元及以下的低价值货物免税额，这些货物常用于走私芬太尼前体化学物资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些审查的实施为特朗普内阁提名者就如何处理关税和对中国商品征收关税的问题达成一致提供了喘息的空间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普较为温和的关税立场带动了美国股市的上涨，使标普500指数创下近一个月来的最高水平，但特朗普对中国的最新言论可能会压缩这一势头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他可能决定逐步行动，并确保为这些行动获得坚实的法律基础。”华盛顿战略与国际研究中心贸易专家威廉·雷恩斯奇表示，“他正在找出如何最好地利用他手中的优势获取他想要的东西的方法。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大和墨西哥对特朗普2月1日的最后期限做出了缓和的回应。墨西哥总统克劳迪娅·希恩鲍姆表示，她将强调墨西哥的主权和独立，并逐步回应美国的行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但她补充说，北美自由贸易协定（USMCA）将在2026年才进行重新谈判，这是对特朗普可能要求提前重新谈判该协定并将每年达1.8万亿美元的三国贸易作为基础的建议的回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;玉米种植者担心美国的关税和报复性关税可能扰乱与美国最大玉米出口客户（墨西哥）和加拿大（美国玉米衍生乙醇的最大出口客户）的贸易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们知道他是个谈判者。”伊利诺伊州农民肯尼·哈特曼二世表示，他是美国国家玉米种植者协会的董事会主席，“我们只是希望我们能在这次谈判中不失去出口——不失去玉米运往墨西哥或乙醇运往加拿大。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国白宫罗斯福室，美国总统唐纳德·特朗普正在发表关于人工智能基础设施的讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QNOKIVEEARNKHAOPQLJMV7LEKQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月21日，美国华盛顿白宫罗斯福室，美国总统唐纳德·特朗普正在发表关于人工智能基础设施的讲话。路透社/卡洛斯·巴里亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 23:08:37 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/trump-says-he-is-discussing-10-tariff-china-feb-1-2025-01-21/</guid></item><item><title>遭难加沙民众从城市废墟中挖出遇难者遗体，给予安葬</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/bereaved-gazans-dig-out-bodies-city-ruins-give-them-graves-2025-01-22/</link><description>&lt;p&gt;尽管加沙的枪声已停，但玛赫穆德·阿布·达巴法仍然陷入极度痛苦之中。他正急切地寻找被困在自己房屋废墟下的妻子和五个孩子的尸体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿布·达巴法表示，他在加沙城谢贾亚郊区一栋建筑内遇难的35位族人中，包括他的妻子和五个孩子——三个女儿和两个儿子。2023年12月，一次以色列空袭导致这栋建筑倒塌。尽管随后仍有炸弹落下，但仅找回了三具尸体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我的孩子们还被埋在废墟下。我正在努力把他们救出来……救援人员已经尽力了，但我们这里没有必要的设备来移除烈士的遗体，我们需要挖掘机和大量的技术工具。”阿布·达巴法告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我的妻子和我五个孩子一起遇害。他们是我的三女两子，我生下的是三胞胎，”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在穆斯林和阿拉伯人社区中，逝者的入土安葬通常会在几小时内完成，未能及时认领和妥善安葬尸体使受灾家庭感到极度痛苦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我希望我能救他们出来，并为他们立一个墓。这就是我在这个世界上的所有愿望。我不希望他们为我盖房子或给我任何其他东西。我只希望为他们立一个墓——救他们出来，再为他们立一个墓。”阿布·达巴法说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自哈马斯与以色列停火生效以来，巴勒斯坦民事应急服务和医疗人员已找回约200具遇难者遗体，上个月的停火标志着长达15个月冲突的结束，导致超过4.7万名加沙人遇难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年10月7日，巴勒斯坦哈马斯武装分子袭击以色列南部，造成1200人死亡，并扣留了约250人，这些扣留者中有至少94人在加沙滞留。冲突引发的战争由这次袭击触发。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦民事应急服务负责人马赫穆德·巴沙尔表示，由于缺乏挖掘和重型机械，救援行动面临挑战，以色列摧毁了他们的一些车辆，并杀死了至少100名工作人员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴沙尔估计，在战争中遇难的约1万名巴勒斯坦人的遗体仍待找回并下葬。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月发布的一项联合国损害评估显示，清除以色列轰炸后留下的超过5000万吨废墟可能需要21年，成本可能高达12亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自周日起，数百辆卡车满载援助物资进入加沙。巴勒斯坦民族权力机构官员，这些官员与哈马斯对立，与欧洲官员会面，商讨在与埃及和以色列交接点上承担职责事宜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位了解此情况的巴勒斯坦官员表示，埃及已派遣推土机和其他工程车辆前往加沙边境，修复以色列地面攻势造成的损坏道路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与阿布·达巴法一样，众多加沙的230多万居民都在寻找因废墟下的亲人或在以色列地面进攻中集体掩埋的逝者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;68岁的阿什raf的父亲拉巴赫·阿卜尤利阿斯希望为儿子安排一个合适的墓地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道阿什raf的下落，但他的遗体和几十个其他遇难者被埋在一起，没有墓碑可以纪念他的名字，”他通过聊天应用从加沙城发来消息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我希望为他立一个墓，在那里我可以去探望他并告诉他，我很抱歉没有在场。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名巴勒斯坦人在以色列进攻期间被摧毁的建筑物废墟中做手势" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NOK26PVXLJICPM2UFKOK7GTX2Y.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名巴勒斯坦人在以色列与哈马斯停火后撤离，加沙南部拉法的废墟中做手势。2025年1月22日。路透社/哈特姆·哈利德&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 11:03:53 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/bereaved-gazans-dig-out-bodies-city-ruins-give-them-graves-2025-01-22/</guid></item><item><title>为了削弱美国的敌人，特朗普面临着“邪恶联盟”</title><link>https://www.reuters.com/world/us/aiming-weaken-us-foes-trump-faces-an-unholy-alliance-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;在第一任期中，美国总统唐纳德·特朗普以其独特的外交方式对待华盛顿的对手，公开与俄罗斯和朝鲜友好，同时分别加强对中国和伊朗的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一次，他面临的是不同的挑战：一个更加团结的美国对手群体，这些对手在俄罗斯2022年入侵乌克兰后关系更加紧密。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普于星期一就任，他誓言要结束俄罗斯在乌克兰的战争，遏制伊朗的核计划，并反制中国，同时增强美国军事力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但过去几年中，中国国家主席习近平和俄罗斯总统弗拉基米尔·普京建立了“无界限伙伴关系”，北京向俄罗斯提供了经济支持，使它能够继续在乌克兰的战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二，普京和习近平在特朗普就任美国总统后不久进行了一次长时间通话，提出了进一步深化双方战略伙伴关系的提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯还与朝鲜在六月签署了战略条约，与伊朗在星期五签署了战略条约。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由四位美国敌对国组成的集团，拜登驻华大使最近称之为“不朽的联盟”，这使美国及其盟友的影响力损失增剧，分析师们指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“特朗普面临的困境在于，尽管他希望与俄罗斯‘和平相处’，并且试图对中国在贸易上的施压，但莫斯科与北京的合作限制了莫斯科与华盛顿合作的意愿，也降低了中国面对美国压力的脆弱性。”华盛顿亚洲学会政策研究所的丹尼尔·拉塞尔说，他曾在奥巴马总统时期担任东亚事务政策主任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯主要依靠中国的巨额石油购买和此前拜登政府指称提供的双用途产品（用于支持俄罗斯国防工业基础）以抵御西方的严厉制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;朝鲜正向俄罗斯提供士兵和武器，在乌克兰作战，并迅速推进其核导弹计划。专家们担心，尽管以色列袭击了它的区域代理人，伊朗可能会重启本已开始的建造核武器的努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新政府的成员们也承认了这一挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“中国以极低的成本从伊朗购买石油，伊朗用这笔钱将导弹和无人机输送到俄罗斯，然后击中乌克兰的关键基础设施。”《福克斯新闻》11月的一次访谈中即将上任的国家安全顾问迈克·沃尔茨说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周在参议院确认听证会上，国务卿马科·鲁比奥将中国视为美国面临的最大威胁，并指责莫斯科、德黑兰和平壤祸乱局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国企业研究所的高级研究员扎克·科珀认为，特朗普团队“将试图拉拢这些国家，使之脱离中国。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们似乎想拉远俄罗斯、朝鲜和伊朗与中国的距离，这意味着要分化这些威胁而不是暗示它们有内在的联系。因此，与平壤达成协议并与其他国家达成协议，对我来说是最有可能的方案。”科珀说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;要让这些合作伙伴彼此分裂并非易事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前拜登政府副驻联合国大使罗伯特·伍德指出，朝鲜可能对直接与中国接触的兴趣不大。伍德援引了俄方在叙利亚总统巴沙尔·阿萨德被废黜前不久并未对他提供支持的例子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果我是伊朗，我看到俄罗斯放弃阿萨德，我会非常担心的。”伍德说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对伊朗，特朗普可能会回到他在上一个任期的政策，试图破坏伊朗的经济以迫使该国就其核计划、弹道导弹计划和地区活动达成协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伍德认为，新政府如果重点加强与美国盟友的关系，这将是更易于实现目标的方案，因为特朗普在第一任期内对此有所轻视。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你想从他们中分化出一些来，”他指称包括中国、俄罗斯、伊朗和朝鲜，“拥有和依赖盟友是至关重要的，因为美国不可能独自对抗这些参与者。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="为唐纳德·特朗普的就职典礼举行的指挥官舞会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VEANA3NB2FL3BGBKEWDS5AFHXQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月20日，美国首都华盛顿，唐纳德·特朗普参加为他的就职典礼举行的指挥官舞会。路透社/丹尼尔·科尔回合图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="特朗普第二任总统任期的就职典礼仪式" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/X5RFN5KESVLTHEIVIFTMCDMW4M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月20日，美国华盛顿，特朗普参加他的第二任总统任期就职典礼日内的帕列奥莱昂仪式，在国会资本一号竞技场。路透社/卡洛斯·巴里亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 20:56:14 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/aiming-weaken-us-foes-trump-faces-an-unholy-alliance-2025-01-21/</guid></item><item><title>美国最高法院审议休斯敦致命枪击事件中警方的行为</title><link>https://www.reuters.com/legal/us-supreme-court-weighs-police-conduct-fatal-houston-shooting-2025-01-22/</link><description>&lt;p&gt;美国最高法院（&lt;a href="https://www.reuters.com/legal/us-supreme-court/"&gt;U.S. Supreme Court&lt;/a&gt;）将于周三审议一起有关警员不当使用致命武力的民事权利诉讼案件。该案涉及一名妇女为其儿子在休斯顿因违反交通规则被警方射杀提起的诉讼，可能使公众更容易追究警员使用过度武力的责任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最高法院将听取詹姆斯·休格斯（Janice Hughes）针对休斯顿警员罗伯托·费利克斯（Roberto Felix Jr.,）的上诉。休格斯的儿子阿希特·巴恩斯（Ashtian Barnes）是一名24岁的青年，在2016年的事件中丧生。休格斯提起诉讼，指控费利克斯侵犯了美国宪法第四修正案中禁止不合理的搜查和扣押条款，即在使用致命武力攻击她的儿子时，构成了过度使用武力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本案争议的核心在于，下级法院是否正确分析了事发情况，仅考虑了警员面临的“即时威胁”时刻，而未将导致致命事件发生前的警员行为纳入考量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“即时威胁”原则在许多地区的法院中被采用，包括新奥尔良地区第五巡回上诉法院（5th U.S. Circuit Court of Appeals）主审的德州联邦法院。然而，根据休格斯的律师的说法，这一原则并未被其他联邦法院采用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;休格斯的律师们敦促最高法院拒绝接受该原则，并允许法院全面评估“所有情况与情境”。他们在一项法律文件中表示，限制分析范围有利于不良执法，因为它“使那些本不必要的冒险自己处于危险境地并且不恰当地使用致命武力的警员免于追责。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;费利克斯的律师在一份法庭文件中辩称：“费利克斯基于多年的经验和训练，在面临潜在危害自己和公众安全的风险时，作出迅速行动的选择。美国宪法赋予他这样的选择。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;费利克斯是哈里斯县警长办公室的车辆执法警员，于2016年4月28日因巴恩斯驾驶的丰田凯罗拉租赁车辆存在未支付的通行费而对其进行拦截。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据法院文件，巴恩斯正在寻找自己的驾照和保险证明，甚至暗示这些文件可能在后备箱。费利克斯声称闻到了大麻的气味，尽管在车辆中并未发现任何毒品证据。法院文件显示，费利克斯命令巴恩斯下车，但车辆却开始行驶，费利克斯踩上了驾驶门框，大声命令巴恩斯不要移动，然后连开了两枪。巴恩斯在枪击现场去世。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据诉讼文件，此次枪击事件源于费利克斯的危险决定：在没有挑衅的情况下拔枪，指向巴恩斯，随后跳上一辆正在行驶的车辆，并未警告地向车内开了两枪，毫无目的地瞄准什么，且非常傲慢和随意地无视公众及巴恩斯的安全。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当地官员调查了此次枪击事件，但费利克斯从未因违法被起诉。根据法院文件，内部调查也清除了他对不当行为的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;休格斯起诉该县政府及其警员，寻求获得金钱赔偿，但下级法院认为仅在费利克斯开枪前的两秒钟里，由于他紧抓行驶中的车辆且自认为面临生命危险，其行为是合理的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管受到第五巡回上诉法院先例的制约，审查本案的法官们仍然对其分析范围表示批评。费德法院的帕特里克·希金博思坦（Patrick Higginbotham）法官在一项书面意见中指出，该原则“压制了第四修正案的保护措施。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果案件能够考虑费利克斯在“拔枪和跳上行驶的挡泥板”中的角色，希金博思坦写道，他认为费利克斯“违反了巴恩斯的第四修正案权利，即免受过度使用武力的侵害。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;预计最高法院将于6月底作出判决。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="美国最高法院大楼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/N3LLEV53HJMCJGKPVCJCBB7KC4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年2月29日，美国华盛顿特区，最高法院大楼。Reuters/Evelyn Hockstein/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 11:05:38 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/legal/us-supreme-court-weighs-police-conduct-fatal-houston-shooting-2025-01-22/</guid></item><item><title>伊朗称在狱中去世的瑞士公民拍摄了军事设施</title><link>https://www.reuters.com/world/iran-says-swiss-national-who-died-prison-had-photographed-military-sites-2025-01-22/</link><description>&lt;p&gt;据伊朗官方表示，一名瑞士籍人员在被捕涉嫌间谍活动后，在伊朗监狱内被指自杀。伊朗司法发言人阿斯加尔·雅汉吉尔在周三这样表示。&lt;/p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/swiss-demand-answers-iran-after-tourist-dies-prison-2025-01-10/"&gt;(详情参见路透社报道)&lt;/a&gt;&lt;p&gt;瑞士方面此前要求提供详细的逮捕原因说明，并对这名64岁以旅游身份访问伊朗的人员的死亡原因进行全面调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“该人员于10月从道加鲁恩（接壤阿富汗）进入伊朗，自驾一辆装有多种电子设备的车辆入境，这些设备有不同的用途。”伊朗司法发言人阿斯加尔·雅汉吉尔表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这位发言人称，该人员在关闭牢房灯光，并且躲过监控摄像头的视线后，用布条自缢身亡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“经过数省，进入塞马坎省后，他在军事限制区域内被捕。他被指控拍摄军事区域并勾结敌对国家。”雅汉吉尔说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在过去几年里，伊朗精锐革命卫队逮捕了数十名双重国籍人员以及外国人，主要涉及间谍和安全相关的指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人权组织指责伊朗通过这样的逮捕试图从其他国家获取让步。伊朗对此予以否认。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 11:31:06 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/iran-says-swiss-national-who-died-prison-had-photographed-military-sites-2025-01-22/</guid></item><item><title>巴拿马总统就特朗普“入侵”问题呼吁“认真对待”</title><link>https://www.reuters.com/world/be-serious-says-panama-president-trump-invasion-question-2025-01-22/</link><description>&lt;p&gt;巴拿马总统何塞·拉乌尔·穆里诺在达沃斯接受询问时回应说：“严肃一点，严肃一点。”当被问及美国是否会入侵以夺回巴拿马运河时，他表示担心，此前美国总统唐纳德·特朗普声称他将收回运河。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;穆里诺在世界经济论坛年会上的专题讨论环节结束后，拒绝回答其他问题。他当时正在讨论拉丁美洲的“断层线”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周一的就职演说中，特朗普引用19世纪的扩张主义教义“美国有何命定要扩张”，表达了他将夺回运河的意向。该运河是全球海运的重要通道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普没有透露何时或如何收回运河的具体计划，运河实际上是盟国的领土主权。他此前也拒绝排除使用武力的可能性，引起了华盛顿拉丁美洲盟友和对手的批评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普还重申了此前的指控，指责巴拿马因其在1999年最终移交战略水道时未能履行承诺，以及将水道操作权交给中国。巴拿马政府对此坚决否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一，穆里诺在社交平台上表示，巴拿马负责确保运河为全球贸易服务，特别是美国的贸易利益，强调“巴拿马运河属于巴拿马，并将继续属于巴拿马”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在世界经济论坛的讨论中，穆里诺再次重申政府立场，表示拒绝特朗普的所有言论，首先因为他的话不属实，其次因为巴拿马运河是巴拿马的财产，并将继续属于巴拿马。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“巴拿马运河不是美国的恩赐或让渡，”他指出，这条运河是始于1903年一系列条约的结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在很大程度上修建了运河，几十年来管理着运河周边的领土。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但美国和巴拿马于1977年签署了一项协议，为运河完全归巴拿马管理铺平了道路。美国在1999年将其完全移交给巴拿马前曾实施过一段时间的联合管理。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="第55届世界经济论坛年会在瑞士达沃斯召开" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZN2K6ROATRO7VHPSVFDSSMVGCI.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月22日，瑞士达沃斯，第55届世界经济论坛（WEF）年会现场。路透社/耶维·赫尔曼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="第55届世界经济论坛年会在瑞士达沃斯召开" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BCLLNG7KOFJZ3HYER62JMPFOMQ.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月22日，瑞士达沃斯，第55届世界经济论坛（WEF）年会现场。路透社/耶维·赫尔曼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 10:29:13 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/be-serious-says-panama-president-trump-invasion-question-2025-01-22/</guid></item><item><title>印度和美国试图安排莫迪与特朗普下月会面，消息人士称</title><link>https://www.reuters.com/world/india-us-trying-arrange-modi-meeting-with-trump-next-month-sources-say-2025-01-22/</link><description>&lt;p&gt;印度和美国外交官正试图于二月在华盛顿安排一次会面，以便印度总理莫迪与前美国总统唐纳德·特朗普会面，两位知情印度消息人士向路透社透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为美国遏制中国的战略伙伴，印度希望与美国加强贸易关系，并使其公民更容易获得高技能工人签证。如果领导人会面，双方讨论的主要议题将涉及这两个方面，知情人士如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普重返白宫后，新德里官员对美国可能对印度征收关税感到担忧。特朗普已将包括印度在内的几国列为实施关税的国家，表明愿意对等征收关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，知情人士表明，新德里愿意向华盛顿做出一些妥协——尽管尚未正式通知有关美国将实施对等关税的计划——同时也愿意提供激励措施以吸引更多的美国投资进入印度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;官员们希望，这对领导人的早日会晤有助于在美国新一届政府任期内让双边关系开个好头，知情人士匿名表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2020年，特朗普在任期内访问印度时，在莫迪的政治故乡艾哈迈达巴德的一座板球场前受到了数万名印度人的欢迎，会上他曾许诺印度“一个令人难以置信的贸易协议”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2019年，特朗普在休斯顿与莫迪共同出席了一场“你好，莫迪”集会，吸引了5万人，主要为印侨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;印度外交部长苏布拉曼RTC·贾斯万特正打算为双方领导人的新一轮会面奠定基础。他出席了特朗普周一就职典礼，并与美国国务卿马克·鲁比奥会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国是印度最大的贸易伙伴。两国双向贸易额在2023/24财年达到1180多亿美元，印度对美贸易顺差为320多亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;主办方透露，两国领导人的其它议题还将包括加强在科技和防务领域的合作关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;移民将是另一个讨论内容，特朗普承诺打击非法移民，但表示愿意合法移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;印度以其庞大的IT专业人员人才库著称，许多印度人在世界各地工作，他们在美国发放的H-1B签证中占很大比例。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲁比奥周二与贾斯万特讨论了“不正规移民”的相关问题，美国国务院表示。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="美国前总统唐纳德·特朗普访问印度" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/T2SHU76UBJKTLOEPLYDJFX4OLE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国前总统唐纳德·特朗普与印度总理纳伦德拉·莫迪抵达海得拉巴印度总统府后，两位领导人举行联合新闻发布会讲话（2020年2月25日，印度新德里，路透社/阿尔·德拉格/文件照片）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 11:17:14 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/india-us-trying-arrange-modi-meeting-with-trump-next-month-sources-say-2025-01-22/</guid></item><item><title>卢卡申科寻求缓解白俄罗斯孤立，并延长其长期执政</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/lukashenko-seeks-easing-belarus-isolation-he-extends-his-long-rule-2025-01-22/</link><description>&lt;p&gt;五名候选人的名字将出现在白俄罗斯周日总统选举的选票上，但自1994年以来，该国已经连续31年只有一位胜利者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自1994年上台以来，亚历山大·卢卡申科将在一次反对派称为空洞之举的投票中获得新的五年任期。反对派呼吁白俄罗斯人选择投票反对所有候选人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;70岁的卢卡申科将自己定位为一个忙于为国家工作而无法参与竞选的领导人。“老实说，我不关注这些。我真的没有时间，”他上周对一家工厂的工人说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白俄罗斯目前似乎没有明确的继任者。这位留着胡子的强硬领导人曾在不同时间接受和拒绝过“欧洲最后一位独裁者”的称号，并在最近几个月开始释放一些反对派人士以试图与西方修复关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2020年上次选举后，大规模抗议几乎将他推下台。西方政府支持反对派声称选举结果被篡改，胜选者是斯韦特拉娜·斯琴库阿斯卡亚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人权组织称，卢卡申科的安全部队拘留了数十万抗议者，而所有主要反对派人士都被关押或迫害流亡境外。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举将在独立媒体被禁止和封锁的国家进行。白俄罗斯人权组织维亚斯纳表示，大约有1250名政治犯；而卢卡申科否认存在任何政治犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;流亡的反对派协调委员会书记伊万·科拉夫佐夫承认，他们与白俄罗斯人的联系面临艰巨挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“对大多数人来说，政治不是最重要的议题。生存才是最重要的议题，”他在一次电话采访中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“优先事项已经改变。2020年人们认为这场竞选是真正改变权力的机会。现在，你知道，有时候流亡的反对派领导人在国内要保持相关性都很难。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;别尔鲁斯科娃·钦茨卡娅，立陶宛维尔纽斯大学的白俄罗斯学者，在电话采访中表示，四位替代选举候选人不敢批评总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这些人在字面上不是候选人。他们在竞选中只是做游戏。他们并没有与卢卡申科竞争，”她说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，在第七任期选举的背景下，卢卡申科面临着与莫斯科和西方关系的重大挑战，特别是考虑到即将结束的俄罗斯与乌克兰战争的和平谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为俄罗斯总统弗拉基米尔·普京的亲密盟友，他允许莫斯科使用白俄罗斯作为2022年全面入侵乌克兰的发射基地，并因此遭受了西方制裁。第二年，普京宣布在白俄罗斯部署俄战术核武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果战争结束——正如即将上任的美国总统唐纳德·特朗普承诺要迅速实现的——政治分析师预计卢卡申科将寻求与欧洲和美国关系缓和，并试图解除制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这与其几十年来定期亲近西方以防止白俄罗斯完全依赖俄罗斯并可能被其庞大邻国吞并的记录相符。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果战争结束，卢卡申科如果想要延续他在俄罗斯和西方之间平衡的策略，将有机会，”钦茨卡娅说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步迹象显示放松压迫的背景下，自去年7月起，卢卡申科已发布他所谓的惠及受极端主义活动指控关押人员的宽大处理。他允许两位最知名的反对派人士玛丽亚·卡莱尼科瓦和维克多·巴巴里科在近两年几乎与外界隔绝后有限接触。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派欢迎这些发展，但许多人仍被关押，逮捕行为仍在继续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;流亡的反对派领导人斯琴库阿斯卡亚告诉路透社，在本周的采访中称，分期释放政治犯是卢卡申科向西方玩的一场游戏的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们需要停止压迫，我们需要释放所有政治犯，然后我们才会与你们交谈，”她说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="欧亚经济最高委员会会议在俄罗斯列宁格勒州伊戈拉度假村举行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VRABG4DDSJNXZBROW3VBV65KP4.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;白俄罗斯总统亚历山大·卢卡申科出席在俄罗斯列宁格勒州伊戈拉度假村举行的欧亚经济最高委员会会议。2024年12月26日。卫星/亚列克谢·达尼契夫/路透社/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 06:09:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/lukashenko-seeks-easing-belarus-isolation-he-extends-his-long-rule-2025-01-22/</guid></item><item><title>哈里王子获得鲁珀特·默多克旗下英国媒体的道歉</title><link>https://www.reuters.com/world/uk/prince-harry-wins-apology-rupert-murdochs-uk-papers-2025-01-22/</link><description>&lt;p&gt;哈里王子已与其律師团确认，他已与鲁珀特·默多克的新闻集团 newspapers（NGN）就涉嫌非法信息收集的诉讼达成和解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈里的律师表示，在NGN同意支付重大赔偿并承认哈里，即英国查尔斯国王的次子，曾成为《太阳报》非法活动的受害者并遭受《世界新闻报》的电话窃听后，双方达成了和解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈里王子和前高级议员托马斯·沃森爵士均为案件的原告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以下是NGN对原告发出的道歉信：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“新闻集团对于《太阳报》自1996年至2011年间对斯克塞斯公爵私生活造成的严重侵扰，包括《太阳报》私家侦探非法活动给斯克塞斯公爵带来的种种不测，表示无保留且明确的歉意。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“新闻集团也对《世界新闻报》记者和受其指示的私人侦探实施的窃听、监视和滥用私人信息的行为给斯克塞斯公爵造成的困扰，表示无保留且明确的歉意。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“此外，新闻集团还对斯克塞斯公爵因其私生活及已故母亲、戴安娜王妃的生活在2006年被捕及随后采取的行动对其产生的广泛影响表示无保留且明确的歉意。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们承认并为给斯克塞斯公爵造成的困扰表示歉意，并对其人际关系、友谊和家庭造成的影响表示歉意，双方同意赔偿相应金额。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同样，我们没有承认非法性地承认新闻集团在2006年的反应及后续行动是令人遗憾的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新闻集团还就2009年至2011年间《世界新闻报》对沃顿爵士私人生活没有根据的侵扰道歉，包括《世界新闻报》及其指示的记者2009年对沃顿爵士进行监视。新闻集团还承认并为对沃顿爵士家庭所造成的影响表示歉意，双方同意赔偿相应金额。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，2011年，《世界新闻报》从新闻集团内部获得了关于沃顿爵士的信息泄露，我们现了解到这些信息是虚假的，沃顿爵士并未收到任何保密信息。新闻集团对此表示全面且无保留的歉意。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="英国哈里王子，斯克塞斯公爵与新闻集团的诉讼，伦敦" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZZNNUJTGIFLX7PFQYBRJE2FCYE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;英国哈里王子，斯克塞斯公爵在2023年6月7日伦敦高等法院Rolls Building外步出汽车。图/路透社/哈娜·麦凯/F资料图&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 11:08:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/uk/prince-harry-wins-apology-rupert-murdochs-uk-papers-2025-01-22/</guid></item><item><title>特朗普的幕后顾问？意大利的梅洛尼驾驭一场高风险关系</title><link>https://www.reuters.com/world/trump-whisperer-italys-meloni-navigates-high-stakes-relationship-2025-01-22/</link><description>&lt;p&gt;他盛赞一位横扫欧洲的非凡女性，并称她是西方向维护者。唐纳德·特朗普与意大利总理焦尔吉娅·梅洛尼迅速缔造了一种新的大西洋“特殊关系”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梅洛尼是特朗普在1月4日举行的总统就职典礼上受伤的唯一欧洲国家领导人。这一荣誉仅在她两周前前往佛罗里达州马阿拉戈会晤他之后几天就得到了。她的这一行动使她成为成为华盛顿在欧洲的新代言人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“特朗普选择梅洛尼是因为她的信誉、可靠性和对政府稳定性的支持，使其成为欧盟首选的对话者。”意大利副总理莫德朗多·齐里埃利说道，齐里埃利是梅洛尼意大利兄弟党的成员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这对于意大利和整个欧盟都有益处。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事实上，梅洛尼与特朗普保持良好关系，可以从各个方面获益。作为北约成员国，意大利与美国之间有较大的贸易顺差，但削减了国防预算，这与新政府产生了潜在的冲突。除非她能够利用与总统的联系来避免这一冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，过于紧密地与这位风云人物美国首脑结盟也可能带来潜在的危险。梅洛尼曾经努力说服布鲁塞尔她是可靠伙伴，如果她明显地为了意大利的利益而牺牲欧盟其他成员国的利益，这可能会损害她的声誉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“梅洛尼实际上处于一种非常尴尬的境地。”政治风险咨询公司Policy Sonar的创始人弗朗切斯科·加里埃蒂说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“她希望特朗普能够听取她的意见，但这可能会使她在欧洲孤立，而无法保证她能够保护意大利免受美国关税威胁或低落的国防开支带来的反作用。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在不到10年的时间里，梅洛尼从一个边缘化的极右翼政党的领导人，成为了战后意大利历史中最稳定的政府之一的领导人，成为欧洲右翼和保守派之间的桥梁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当选总统特朗普，一个自然的理想合作伙伴，给了她在更大的舞台上扮演类似角色的机会——这种舞台曾在20世纪80年代涌现了英国首相玛格丽特·撒切尔和美国总统罗纳德·里根之间强大的个人同盟，他们加强了被称为“特殊关系”的英美关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意大利将始终致力于巩固美欧对话，作为社区稳定和增长的关键支柱。”梅洛尼在为特朗普举行就职典礼鼓掌后发表的声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管梅洛尼远离了她的极右翼根源，但罗马的一些追随她快速崛起的分析师认为，她根深蒂固的怀疑欧洲的本能将占据主导地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“认为她会为欧洲利益做事并成为特朗普的密友完全是天真。”意大利国际关系研究所所长娜塔莉·托奇说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“她本能上会选择国家利益而不是欧洲利益。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普：梅洛尼是一位非凡女性&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普与梅洛尼自总统重返白宫就互相称赞不已。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这很令人兴奋。我在这里遇到一位非凡的女性，”特朗普在梅洛尼本月访问马阿拉戈期间表示。“她确实横扫了欧洲。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梅洛尼则坚持认为即将上任的美国总统会维护西方利益，并表示其地缘政治技能可以迫使俄罗斯总统弗拉基米尔·普京坐上谈判桌来解决乌克兰冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“特朗普有能力平衡外交与威慑，”她在美国佛罗里达州的行程后说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;潜在上，意大利从特朗普政府中有很多要失去的，特别是在他可能通过提高消费税来逆转与欧盟的美国贸易逆差方面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据欧盟统计局的数据，意大利作为G7成员国在2023年与美国的贸易顺差为421亿欧元，是欧盟第二大顺差，仅次于德国，使其特别容易受到关税的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;意大利报纸表示梅洛尼将利用她与特朗普的联盟来防止这些关税增加，以免损害当地企业，比如食品生产者。梅洛尼的办公室拒绝就这种猜测发表评论，但分析师表示，即使特朗普把仇恨转向其他地方，意大利仍会蒙受损失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意大利经济与欧洲经济紧密相连，因此认为关税不会惩罚我们而只会惩罚法国或德国是一种幻想。”罗马欧洲对外关系委员会主任阿尔图罗·瓦尔韦利说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“梅洛尼知道这一点，所以无论如何，她都将代表欧盟在特朗普面前的利益。”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的欧盟布鲁塞尔高级官员表示，目前还不清楚特朗普是否有意与欧洲重建桥梁，无论是有梅洛尼还是没有梅洛尼。另一位官员表示，如果梅洛尼能够说服特朗普继续支持乌克兰与俄罗斯之间的战争，她的友谊将会十分宝贵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫尚未对特朗普和梅洛尼的关系做出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梅洛尼：埃隆·马斯克是一位珍稀天才&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梅洛尼还与亿万富翁埃隆·马斯克关系密切，后者已成为总统核心圈子的关键人物，他们互相表示赞美。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例如，马斯克在2022年九月的一场晚宴上称赞梅洛尼是“看起来里面比外面更美好的人”。意大利领导人则回复称企业家是“珍稀的天才”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梅洛尼政府正在与马斯克旗下的星链公司就可能签署的为期五年的15亿欧元合同进行洽谈。意大利官员表示，国家的军事和外交人员需要星链提供的安全卫星通信，以至于不可能等到2030年才启用竞争对手欧洲系统IRIS2。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“政府说这不会损害欧洲的利益，但很明显，如果你花15亿在星链上，你不会在五年后花掉那笔钱再转向IRIS。”国际事务研究所的托奇说道。“这是梅洛尼将国家利益置于欧洲利益之上的一个非常明显的例子。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一份星链合同只会对意大利的国防开支提供一丝支持，但无法满足华盛顿的要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然北约表示成员国的军事预算应达到国民生产总值的2%，但特朗普要求这一数字增加到5%。在意大利，国防开支徘徊在1.5%左右，巨大的债务压力阻碍了进一步提高开支。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Policy Sonar的加里埃蒂表示，他认为特朗普不会接受罗马过去十年中含糊不清的增加开支的承诺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们不会履行承诺，仅仅成为特朗普的最好朋友不会帮助梅洛尼。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（1美元=0.9663欧元）&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="意大利总理梅洛尼在佛罗里达州棕榈滩马阿拉戈会晤美国当选总统唐纳德·特朗普" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6TF5TPUA6BN3BPTS5QFKFZ23YA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6TF5TPUA6BN3BPTS5QFKFZ23YA.jpg" alt="意大利总理梅洛尼在佛罗里达州棕榈滩马阿拉戈会晤美国当选总统唐纳德·特朗普" /&gt;
&lt;em&gt;2025年1月4日，美国当选总统唐纳德·特朗普在美国佛罗里达州棕榈滩马阿拉戈会见意大利总理焦尔吉娅·梅洛尼。意大利政府/路透社/ Handout/文件照片。图片版权：路透社&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="意大利总理梅洛尼在佛罗里达州棕榈滩马阿拉戈会晤美国当选总统唐纳德·特朗普" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AIGI36GDUZKZNDQRZYOZCMVL7M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AIGI36GDUZKZNDQRZYOZCMVL7M.jpg" alt="意大利总理梅洛尼在佛罗里达州棕榈滩马阿拉戈会晤美国当选总统唐纳德·特朗普" /&gt;
&lt;em&gt;2025年1月4日，美国当选总统唐纳德·特朗普在美国佛罗里达州棕榈滩马阿拉戈会见意大利总理焦尔吉娅·梅洛尼。意大利政府/路透社/ Handout/文件照片。图片版权：路透社&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 08:48:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/trump-whisperer-italys-meloni-navigates-high-stakes-relationship-2025-01-22/</guid></item><item><title>关税威胁迫在眉睫，2024年美国将从加拿大和墨西哥进口</title><link>https://www.reuters.com/world/us-imports-canada-mexico-2024-tariff-threat-looms-2025-01-22/</link><description>&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普考虑自2月1日起对从加拿大和墨西哥进口的商品征收25%的关税。这一举措引发了对受影响最严重的行业和领域的关注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国商务部数据显示，2024年，美国约有28%、即约8440亿美元的进口商品来自这两个邻国。其中，汽车及轻型卡车制造行业的进口额达到了2020亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;密歇根州立大学商学院供应链管理系代理主任杰森·米勒表示：“除非对加拿大的进口商品加征关税，日本汽车制造商如丰田将受益最多。因为他们的许多零部件来自日本或美国境内。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以下是去年美国从加拿大和墨西哥进口的前五大商品列表：&lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;商品&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;美国从加拿大和墨西哥进口的该商品总价值&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;美国从加拿大和墨西哥进口该商品的占比&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;北美出口占各自的累计百分比&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;汽车及轻型卡车制造&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;1022.1亿美元&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;45%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;12%&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;未处理原油&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;1014.5亿美元&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;66%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;24%&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;计算机&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;389.9亿美元&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;37%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;29%&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;其他机动车零部件&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;282.8亿美元&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;60%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;32%&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;退还商品（仅加拿大出口）&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;232.8亿美元&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;26%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;35%&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;重型卡车及底盘&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;186.8亿美元&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;93%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;37%&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;炼油产品&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;176.7亿美元&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;31%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;39%&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;机动车电气和电子设备(未分类)&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;144.2亿美元&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;58%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;41%&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;音频和视频设备&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;130.3亿美元&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;36%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;42%&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;非铁有色金属（除铝外）精炼&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;127.9亿美元&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;35%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;44%&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;p&gt;数据来源：美国商务部&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;* NESOI 是用于归类出口货物的缩写，即“未分类或未包括”的意思。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="商业卡车从加拿大驶向美国海关和边境保护局（CBP）太平洋高速公路入境口岸" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WRUNQDKXZJIFHBQZK4UTTOOXRA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;商业卡车从加拿大南萨里地区的太平洋高速公路入境口岸驶向美国海关和边境保护局（CBP），2024年11月26日。路透社/詹妮弗·高纳吉/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 11:09:26 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us-imports-canada-mexico-2024-tariff-threat-looms-2025-01-22/</guid></item><item><title>格罗西称，伊朗拥有约200公斤浓缩铀，接近炸弹级纯度</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/iran-has-about-200-kg-uranium-enriched-near-bomb-grade-grossi-says-2025-01-22/</link><description>&lt;p&gt;伊朗当前拥有约200公斤丰度达到60%的铀，接近武器级90%的水平，国际原子能机构总干事拉斐尔·格罗西在2024年世界经济论坛上向记者透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据国际原子能机构的标准，如果进一步 enrich，这些材料理论上已接近足够生产五枚核武器。格罗西表示，伊朗最近丰度提升至60%的速度加快，将60%丰度的生产速率放大了七倍。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="国际原子能机构理事会在维也纳会议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FYYIL26YIRJ7VOJJLXCJQC6RMY.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;国际原子能机构（IAEA）总干事拉斐尔·格罗西于2024年11月20日在奥地利维也纳国际原子能机构总部举行的季度理事会会议上抵达现场。图片来源：路透社/丽莎·吕特纳/资料照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 11:01:55 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/iran-has-about-200-kg-uranium-enriched-near-bomb-grade-grossi-says-2025-01-22/</guid></item><item><title>韩国计划拆除被指加剧致命飞机坠毁事故的混凝土防洪墙</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-remove-concrete-embankment-blamed-exacerbating-deadly-plane-crash-2025-01-22/</link><description>&lt;p&gt;韩国运输部表示，将在去年12月发生的济州航空客机坠机事件后，移除全罗南道茂天国际机场的地基护堤。此次事件是近一个世纪以来韩国民航业最为致命的空难之一。（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/089590.KS" target="_blank"&gt;089590.KS&lt;/a&gt;）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管调查人员仍在调查导致济州航空7C2216航班坠毁的原因，包括机上报告的鸟类撞击事件，专家表示，跑道尽头支持导航天线的大型防撞堤可能使灾难的致命程度比预期更高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在此次事故发生后，这是首次宣布的大范围改革措施之一，相关部门将对包括茂天机场和济州国际机场（韩国最繁忙的机场之一）在内的七座机场进行新的基础建设或调整。这些机场中的导航天线或基础建设要么低于地面，要么易于损坏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在对全韩国范围内各机场的仪表着陆系统（ILS）或“航向信标”进行复查后，相关部门做出了这一决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩国运输部在一份声明中表示：“茂天国际机场计划彻底移除现有的混凝土地基，并重新安装在脆弱结构中的航向信标。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次12月29日的空难导致179人遇难，仅有两名机组人员因乘坐的波音&lt;sup&gt;737-800&lt;/sup&gt;（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/BA.N" target="_blank"&gt;BA.N&lt;/a&gt;）飞机接近机尾位置而幸免于难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现场视频显示，这架乘务客机在高速降落时未放下起落架，撞击地基后爆炸，并滑出了跑道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;跑道的设计也受到了安全标准未达标的问题批评，从而促使相关部门扩展了跑道后的安全区域，以避免主要障碍物的存在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩国运输部表示，将在所有机场确保240米长的跑道安全区域，以符合所有相关法规。事故发生前，茂天机场的跑道安全区域约为200米。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;警方另表示，前韩国机场公司总裁Son Chang-wan（在任期间领导了茂天国际机场的地基改造），在上周五被发现在家中死亡，疑似自杀。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Son尚未因飞机坠毁事件接受调查，并且没有被传唤进行问讯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩国运输部宣布，茂天国际机场的关闭令将延长至2025年4月18日。&lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="韩国计划编制坠机客机的语音记录转录" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OUGUSX5KCZNBHES26K6DO43CUA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            一架坠落在跑道外的济州航空飞机残骸位于韩国全罗南道茂天国际机场，摄于2024年12月30日。路透社/金鸿基/文件照/文件照
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 05:03:41 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-remove-concrete-embankment-blamed-exacerbating-deadly-plane-crash-2025-01-22/</guid></item><item><title>哈马斯对加沙的严密控制 complicates 持久和平计划</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-tight-grip-gaza-complicates-plan-for-lasting-peace-2025-01-22/</link><description>&lt;p&gt;在15个月的以色列战争摧毁的邻区，哈马斯官员正在负责清理周日停火后的废墟。该组织的枪手正在加沙尘土飞扬的路上护卫救援车队，其身穿蓝色制服的警察再次巡视城市街道，明确传达出一个信息：哈马斯依然掌控一切。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列方面形容周日庆祝停火的哈马斯什兵士游行是一种有组织的行为，旨在夸大巴勒斯坦激进游击队的力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，停火生效后的几天里，由哈马斯管理的加沙政府迅速恢复安全措施，遏制抢掠，并开始恢复部分地区的基本服务。很多区域在以色列攻势后沦为荒地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社采访了超过12名居民、官员、区域外交官和安全专家，他们表示，尽管以色列誓言要摧毁哈马斯，但该组织仍然深深扎根于加沙，并且对政府的掌控对其永久停火的实施构成挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该伊斯兰主义政治团体不仅控制加沙的安全力量，还管理着机构和政府机关，支付员工薪水，并与国际非政府组织协调工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一，其警察和枪手——此前数月被以色列空袭驱离街头——重新出现在加沙地带的居民区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们旨在防止任何安全真空的出现。”哈马斯管理的加沙政府传媒办公室主任伊萨姆·阿尔-塔瓦尔塔说。他表示，约700名警察正在护航救援物资，自周日起尚未发生任何一卡车被抢的情况，这与冲突期间犯罪团伙大规模盗窃食物形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日内瓦联合国发言人确认，自停火生效以来，尚未有报道显示抢掠或袭击援助人员的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近几周，以色列空袭袭击了加沙的低级官僚，旨在削弱哈马斯对政府的掌控。以色列此前已摧毁了哈马斯领导层，包括政治负责人伊萨姆·哈尼亚和2023年10月7日袭击的设计师易雅瓦·辛瓦尔以及莫罕默德·德伊夫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管遭受损失，阿尔-塔瓦尔塔表示，哈马斯管理的政府依然运作正常。“目前，我们有18000名员工每日为民众提供服务。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯管理的市政部门已经开始清理一些道路的废墟，让车辆通行，工人修理管道和基础设施以恢复小区供水。周一，数十辆重型卡车将毁坏建筑物的废墟从加沙地带的尘土飞扬的主要动脉运走。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡并未明确阐述加沙战后未来的愿景，仅坚持认为哈马斯不能发挥作用，而被巴勒斯坦人民在《奥斯陆协定》下三个多世纪前设立，部分管理被占领约旦河西岸——的巴勒斯坦民族权力机构当前领导层也无法值得信赖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际危机组织的约斯特·希尔特曼表示，哈马斯对加沙的牢固掌控为以色列带来了一个棘手的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列可以选择在未来继续战斗，杀死更多人——这在过去15个月没有奏效——或者允许一种安排，即巴勒斯坦民族权力机构在哈马斯默许下掌权。”希尔特曼说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希尔特曼指出，衡量哈马斯军事能力十分困难，因为其火箭弹仍被隐藏，而且许多训练有素的武装人员可能已被杀死。但在加沙，哈马斯依然是最主要的武装团体：“没有人谈论巴勒斯坦民族权力机构在未获得哈马斯同意的情况下接管加沙。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管哈马斯高级官员表示支持统一政府，但巴勒斯坦民族权力机构负责人、长期反对哈马斯的马姆杜赫·阿卜杜勒-阿齐兹·阿巴斯尚未给予同意。阿巴斯的办公室和巴勒斯坦民族权力机构未回应置评请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/what-are-main-elements-gaza-ceasefire-deal-2025-01-15/"&gt;根据停火协议条款&lt;/a&gt;，以色列必须从加沙中部撤军，并允许援助人员在最初六周内返回北加沙，期间将释放一些人质。从停火协议生效第16天起，双方应就第二阶段进行谈判，预期将包括一个永久停火协议及以色列军队完全撤出的条款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该协议重建工作预计耗资数十亿美元，需要数年时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该协议在以色列国内引发了不同看法。虽然民众庆祝首批三名人质回家，但许多以色列人希望看到哈马斯因2023年10月7日的攻击而被摧毁。此次攻击导致1200多人死亡，250余人被劫持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;停火协议生效前，内塔尼亚胡内阁成员表示，他们倾向于一旦人质回家后回归战争，以推翻哈马斯。三名极右翼部长辞职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“和平、稳定和安全对于两个方面来说是没有未来的，如果哈马斯继续在加沙统治。”外交部长吉迪恩·萨亚尔周日表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯武装力量的发言人乌布耶达告诉路透社，哈马斯将遵守停火协议条款，并呼吁以色列也这样做。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;15个月的战争使得加沙沦为满目疮痍的废墟，许多建筑物被毁，临时帐篷比比皆是，数以万计的绝望民众在冬季严寒中寻找避难之处，依靠抵达的人道援助物资生活。根据巴勒斯坦卫生当局的统计，超过46000人在此期间死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;停火协议要求每天向加沙运送600辆援助物资的卡车。哈马斯管理的政权发言人阿尔-塔瓦尔塔表示，该政权在与联合国机构和国际救援组织联系，确保人道援助路线和仓库的安全，但援助机构负责具体分发。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月发布的联合国损害评估显示，清除以色列轰炸后留下的超过5000万吨废墟可能需要21年时间，耗资高达12亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，哈马斯的安全部队在街上巡行时，某些居民表示自豪，认为哈马斯经受住了长达15个月的以色列战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“给我举一个能在以色列战争机器下存活15个月的国家。”58岁的工厂工人沙赫拉·阿布·鲁兹说。他称赞哈马斯在冲突期间帮助分发援助给饥饿的加沙人，并努力维持一些安全保障。阿布·鲁兹预测，该组织将重建。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一些人则对哈马斯2023年10月7日的攻击将加沙摧毁表示愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们有家园、酒店和餐馆。我们有生活。今天什么都不剩了，这算什么胜利？”30岁的加沙城土木工程师阿明表示，其在汗尤尼斯流离失所。“战争结束时，哈马斯不得单独统治加沙。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管巴勒斯坦民族权力机构声称自己是唯一有资格在战后统治加沙的权威机构，但它在加沙几乎没有存在，缺乏群众支持，民调显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2007年起，当哈马斯击败了克里特温和哈马斯对立派系巴塔赫的巴勒斯坦民族权力机构，在短暂内战后掌控加沙时，它就重创了反对派。在伊朗资金的支持下，哈马斯建立了一个可怕的保安机构和一个基于庞大隧道网络的军事组织，许多隧道据称在与以色列的战争中被摧毁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列曾提出了一些关于战后加沙的初步想法，包括收买当地宗派领导人——其中许多已被哈马斯暗杀，或使用没有军事联系的加沙社会代表来管理加沙。但这些提议均未获得支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;包括阿联酋和前美国总统唐纳德·特朗普新政府在内的关键捐助国强调，哈马斯在许多西方国家被认定为恐怖组织，战后不得继续控制加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官们正在讨论涉及国际维和人员的模式，包括一种模式，阿联酋和美国，以及其他国家将暂时管理加沙的事务、安全和重建，直到改革后的巴勒斯坦民族权力机构能够接管。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一个模式由埃及支持，涉及联合委员会由巴勒斯坦解放组织和哈马斯共同组成，接受巴勒斯坦民族权力机构的监管。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前以色列军事情报官迈克尔·米尔斯泰因目前在特拉维夫的莫谢戴安中心中东和非洲研究部门表示，哈马斯对统一政府的公开支持只是“表面文章”。他指出：“只要他们在幕后处理事务，他们就无所谓会有一个作为前台的委员会。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一，在履职后不久，特朗普对加沙停火协议的实施表示怀疑，当被问及是否确信三项协议阶段都将得到执行时，他没有详细说明进一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普阵营的发言人未回应置评请求。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="无人机视角下的加沙市，在以色列与哈马斯停火后，战损的建筑物里人们暂居帐篷。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AGZ4GPJEZBOYZMQQVA7VYL4ZYE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;无人机拍摄的加沙市，停火后战损的建筑物内人们暂居帐篷，2025年1月20日。路透社/马赫穆德·阿巴苏斯
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加沙北部贾布利耶，轰炸后残破房屋和建筑物的废墟中的人们在艰难前行。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4KD46EVCQJLKBB7BKQ5S6424IQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;加沙北部贾布利耶，停火后废墟中的房屋和建筑物，2025年1月21日。路透社/达伍德·阿布·阿卡斯
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="以色列坦克靠近加沙边境，以色列与哈马斯停火期间的视图。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TGDXDI3EYBICJJD7SUSWMWLVHQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;以色列坦克靠近加沙边境，以色列与哈马斯停火期间的视图。路透社/阿米尔·科恩，2025年1月21日
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="贾布利耶，停火后残破房屋和建筑物废墟中的人们艰难前行。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HWIBXNPWS5LUTCI63MW2LJKTEQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;贾布利耶，停火后废墟中的房屋和建筑物，2025年1月21日。路透社/达伍德·阿布·阿卡斯
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 06:04:53 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-tight-grip-gaza-complicates-plan-for-lasting-peace-2025-01-22/</guid></item><item><title>援助负责人称美国援助暂停“对阿富汗来说是灾难性的”</title><link>https://www.reuters.com/world/aid-chief-says-us-aid-pause-disastrous-afghanistan-2025-01-22/</link><description>&lt;p&gt;一家主要人道主义组织的负责人表示，美国总统特朗普下达的对外国援助暂停90天的命令将在阿富汗立即产生灾难性的影响，因为该国的救济工作已经捉襟见肘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在周一就任时发布了一项临时暂停对外发展援助的命令，目的是评估效率并确保与他的外交政策一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该命令的范围尚不明确，是否包括阿富汗的人道主义资金，这些资金通过非政府组织和联合国机构进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;挪威难民理事会秘书长詹·埃格尔兰德在接受路透社采访时表示，该决定令救援机构措手不及，因为他们正准备应对最大的援阿富汗捐赠国的进一步削减。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“全面暂停所有援助，不再发放新的拨款，不再转移资金，将立即对阿富汗造成灾难性的影响……对极度贫困和脆弱的女性和平民造成了灾难性的影响。”他在周二晚在喀布尔的一次视频采访中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个饱受战争摧残的国家有超过2300万人需要人道主义援助——超过该国人口的一半，但随着捐助方面临全球竞争危机和外交官对塔利班在公共生活中的性别限制（包括教育和医疗）的关切，援助已大幅减少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2021年塔利班接管以及外国军队撤离之后，发展资金原本是政府财政的基础，但在那之后却被削减。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社近日报道，非政府组织在过去扮演了关键角色，填补了人道主义空白。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果追溯到过去，那是一个资金充裕的运作，我们收到了发展援助，可能还能够承受三个月的暂停，但我们现在不能了。”埃格尔兰德说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在就职前的一次集会上表示，援助阿富汗的前提是归还 billions（原文为“billions”）美元的军事装备，这是美国军队遗留的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃格尔兰德自塔利班控制该国以来的四次访问中，曾与塔利班领导人谈论过女性教育问题。在最后一次访问中，他告诉他们必须让所有女孩和女性进入学校和大学。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不能忽视你国家的一半人口的教育。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;塔利班自2022年起还禁止阿富汗妇女在非政府组织工作，并在2022年底的第二次声明中重新强调了这一立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃格尔兰德表示，在实践中，这种禁令并没有完全阻止组织的运作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，缺乏资金使这种运作面临风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“西方首都不明白的是，最近裁减女性员工和女儿童及女性受益人，并非塔利班禁令，而是援助被削减的结果。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Jan Egeland, Secretary-General of the Norwegian Refugee Council speaks during an interview with Reuters in Sin El Fil" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CNJEVVSQRZIXPN5A24HFD5RT5E.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;挪威难民理事会秘书长詹·埃格尔兰德在黎巴嫩辛艾尔菲勒与路透社的采访中发言。图片来源：路透社&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 09:50:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/aid-chief-says-us-aid-pause-disastrous-afghanistan-2025-01-22/</guid></item><item><title>当加沙人探访被毁的房屋、挖掘死者时，他们对停火的喜悦逐渐减弱</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/gazans-joy-ceasefire-dims-they-visit-ruined-homes-dig-dead-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;在徒步或乘坐人力三轮车的情况下，许多巴勒斯坦人在停火第三天开始返回战争摧毁了家园的废墟，震惊于其破坏的程度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;停火于周日生效，这是自15个月冲突以来双方交换首批三名被扣留者且释放了90名被以色列关押的巴勒斯坦人之后的结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在，人们将注意力转向加沙这一临海辖区重建工作的问题，以色列军队在报复哈马斯2023年10月7日袭击以色列的行动中将其削减为一片瓦砾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些加沙居民甚至无法认出他们曾经住过的地点，转身远离破败的街区，返回过去几个月来寄身的帐篷。另一些人则开始清除瓦砾，尝试搬回住所的残骸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们正清理房屋，移除瓦砾，所以我们能够重返家园。那些是被褥和枕头，房子里什么都没有留下，”在中央加沙的纳斯雷特难民营，一位被炸毁房屋中的巴勒斯坦妇女瓦拉·埃尔-埃尔指着自己家的遗物说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她表示，重返旧邻居的感觉“无法言喻”。她说，自己在周六整夜等待停火生效的时刻。但是，在停火消息传出带来的乐观情绪已经消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当我踏入难民营时，泪水涌出，因为营地不是这样的，它曾是最好的。当我们在撤离时，所有的楼台和房屋都完好无损，没有邻居被杀，”她在接受采访时表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在加沙北部的加沙城，有三个孩子的母亲阿布拉在确认停火后几个小时才去她被以色列炮火摧毁的泰勒阿勒瓦居民区的家中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现场“令人毛骨悚然”，她说道，七层高的建筑已被夷为平地，如“一截饼干碎成了渣渣”。[1]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我听说该地区遭受了严重破坏，房子可能已经被毁，但我是带着怀疑与希望的心态才出发的，”她通过一款聊天应用LEG Reporting与路透社对话时表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我发现的不只是房子，它是一枚装满了记忆的盒子，我在那里生养了孩子，庆祝过他们的生日，做过他们的食物，教过他们说第一句话，走第一步，”她补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些人就在自己房屋的瓦砾旁支起了帐篷，或是搬进了残破不堪的住处，对于重建何时开始感到困惑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国有一个评估显示，清除以色列轰炸后留在加沙的逾5000万吨瓦砾，可能需要耗时21年，花费高达120亿美元的巨额资金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;更糟糕的是，一些瓦砾据信含有石棉，因为自1940年代以来，许多加沙被毁的难民营实际已被改建成了城市，并使用了这种材料。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加沙卫生部门报告称，在冲突中至少有4.7万人遇难，其中的瓦砾可能还藏匿着数千具遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一份联合国开发计划署的报告显示，战争已将加沙的发展进程倒退了70年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们能够重返家园，这在很大程度上是一种幻想式的说法，因为特别是北部地区，他们发现的大多是瓦砾山。因此，他们需要帮助，”联合国协调人办公室发言人延斯·莱尔克在日内瓦举行的简报会上表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦救援人员继续搜寻被困在倒塌房屋和路边瓦砾下的加沙居民残骸，据加沙民事应急服务部门称， ceasefire生效后已找到至少150具遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;社交媒体上流传着腐烂尸体的令人震惊的照片。在几个月前被以色列坦克和推土机夷平的舍贾亚公墓中，数名男子挖掘地面，搜寻亲人墓穴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我一直在寻找父亲的墓地，兄弟的墓地，以及兄弟妻子的墓地，但一无所获，”在加沙城视察时，舍贾亚公墓的一名男子阿特夫·詹迪亚对路透社表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们对停火感到宽慰，但同时也还在寻找我们的烈士和亲人墓地，却仍一无所获，”他对路透社表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;民事应急服务机构估计，在瓦砾下还有1万具遗体，呼吁动用重型机械和挖掘车辆以助于尸体挖掘工作，官员们预计这一过程将耗时数月。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="巴勒斯坦人在停火后搜寻所爱亲人的遗体和坟墓，在加沙城" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpUBLISHING.com/reuters/IV4OU2FUVVJ4ZN4ZCMLNZWAHUE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;巴勒斯坦人在停火后搜寻在舍贾亚公墓中所爱亲人的遗体和坟墓，该公墓在战争期间曾被以色列坦克与推土机夷平。照片摄于2025年1月20日，加沙城。摄：路透社/Dawoud Abu Alkas &lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="巴勒斯坦人骑车经过被战争摧毁的房屋和建筑物的瓦砾，在拉法" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ROT3LBOFCROODAE57YQ2J5GFI4.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;巴勒斯坦人在停火后骑车经过拉法南部加沙地区被战争摧毁的房屋和建筑物的瓦砾。照片摄于2025年1月21日。摄：路透社/Mohammed Salem &lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="加沙北部杰巴利耶被战争摧毁的房屋和建筑物的瓦砾中穿行的巴勒斯坦人" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YJZ4DVAYDBOORDWYZEENV6WSYA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在停火后，加沙北部杰巴利耶被战争摧毁的房屋和建筑物的瓦砾中，损毁的建筑横陈在地。照片摄于2025年1月21日。摄：路透社/Dawoud Abu Alkas&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="巴勒斯坦人在停火后骑车经过拉法南部加沙地区被战争摧毁的房屋和建筑物的瓦砾" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YCFQM7YZZFIUXEE5ZZ5IRWRHGU.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;巴勒斯坦人在停火后骑车经过拉法南部加沙地区被战争摧毁的房屋和建筑物的瓦砾。照片摄于2025年1月21日。摄：路透社/Mohammed Salem &lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="巴勒斯坦人在停火后穿过拉法南部加沙地区的瓦砾进入加沙地带，向着救援卡车跑去" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OFRB35HCE5NZVOG54LRMRB66FU.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;巴勒斯坦人在停火后穿过拉法南部加沙地区的瓦砾进入加沙地带，朝着救援卡车跑去。照片摄于2025年1月21日。摄：路透社/Hussam Al-Masri&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="以色列坦克停在与加沙交界的边境附近，加沙与以停火在即" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TGDXDI3EYBICJJD7SUSWMWLVHQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;边境附近的以色列坦克，在与哈马斯停火的背景下，自以色列境内拍摄。摄于2025年1月21日。摄：路透社/Amir Cohen   &lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在停火后经过拉法南部加沙地区被战争摧毁的房屋和建筑物的瓦砾移动，在加沙城坎扬尼斯附近" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/64O7NWZVCZNLJLNJ3CAXO33A3E.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在停火后经过加沙南部坎扬尼斯附近被战争摧毁的房屋和建筑物的瓦砾移动。照片摄于2025年1月21日。摄：路透社/Hatem Khaled   &lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 12:07:53 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/gazans-joy-ceasefire-dims-they-visit-ruined-homes-dig-dead-2025-01-21/</guid></item></channel></rss>