<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 22 Dec 2024 13:38:49 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国议会以190名议员出席300席的投票比例，于周三通过了一项动议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，现场电视台进行了直播。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg"/&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布戒严令，2024年12月3日。青瓦台/路透社&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿死于监狱袭击</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大 notorious 系列杀人犯罗伯特·皮克顿于5月19日在魁北克的高安全级别监狱遭受殴打后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的大规模杀人凶手之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省皮克明特农场杀害毒瘾者和妓女，并将他们的遗体解剖而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被裁定杀害了在温哥华附近一处破旧的地产上找到部分遗体的六名女性。政府检察官在他被判终身监禁后，撤回了另外20项谋杀罪名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在魁北克监狱遭受殴打后去世的。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成了毁灭性的影响，”该服务在声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者是超过60名从2002年初到皮克顿被捕期间在温哥华贫困、毒品泛滥的东镇地区失踪的女性中的一大部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克明特附近的波特库克利am 多豪附近，共发现了33名女性的遗体或DNA，其中许多人为原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道，一本据称由皮克顿撰写的书籍在亚马逊上架几小时后被下架。当时据报道，在这本书中，这位系列杀人犯声称自己无罪，而且是被警方谋害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版商请求亚马逊下架该书并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视画面，拍摄于皮克明特的家中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿在皮克明特的家中拍摄于未定日期的文件电视画面。路透社/环球电视/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现下滑而势力减弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲国民党（ANC）党在选举中的最差表现后，影响力将大打折扣。这些结果来自周三选举约71%的投票站，显示非洲国民党的得票率低于42%，这比2019年上一次选举的57.5%大幅下降，并且自30年前首次陷入少数地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举带来的政治挫折意味着作为纳尔逊·曼德拉的解放运动组织，非洲国民党中央将不得不与其他较小政党协商结成执政联盟，或采取其他形式的协议以掌管国家。这可能要求做出政策让步或辞去重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转型商人拉马福萨可能面临来自反对党和党内批评者的辞职要求，但在非洲国民党中央党内分裂的情况下，有高层官员仍然支持他留任，并且分析家表示没有明显的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明确的统一对象能够接任拉马福萨的职位。”政治学家安thonny Butler说道，他在开普敦大学撰写了一本关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月的一项民调显示，拉马福萨在这次选举中的政治支持率在主要政要中最高，而内部分裂也可能使任何反对他的动员方案复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就非洲国民党的选举表现发表评论。他的发言人表示，当全数初步选举结果公布时，他将在周日发布相关评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨曾因一项委员会报告，该报告称他可能在其狩猎农场的家具中藏匿现金而面临争议，随后被指控涉及“农门”丑闻，但在2022年他否认不当行为，并在同一年成功赢得连任ANC党领袖的连任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为对非洲国民党的最大考验，因为选民对失业率高、犯罪率高和电力中断问题的不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨在承诺重塑党派形象和推动经济发展后当选ANC党领袖，但他在2018年上任时的积极乐观情绪很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至今六年多过去了，经济依然停滞不前，高等级的ANC官员依旧深陷丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性挫折来自他的对手祖马，祖马支持新党姆科托瓦·维齐，该党超出预期的表现严重削弱了ANC支持，特别是在祖马的故乡夸祖鲁-纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马用他的行动封锁住拉马福萨和他的ANC政党。他清楚地知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省的脆弱性。”政治分析师拉尔夫·马特赫加评价道。他指出，“这是拉马福萨计划的终点……不赢下选举，一切如常的局面就无法持续下去。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其在关键时刻犹豫不决、避免进一步激化党内分裂的态度受到批评 —— 与他作为工会领导人时期的果断形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者仍对他的妥协外交技巧和提高南非作为所谓“全球南”缩写的代言人的地位表示赞赏，尤其是展现了南非作为“全球南”国家代表的形象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情疫情期间，拉马福萨是全球最具影响力的倡导者之一，呼吁疫苗公平分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非在国际法院对以色列提起了一起可能被视为种族灭绝的案件，导致法官作出决议要求以色列停止针对加沙城市的军事行动，而以色列则坚决否认这些指控，并继续其在加沙的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调过去30年的ANC成就，但批评者认为他对南非的主要挑战提供了很少的新解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举前ANC的最后一次竞选集会上，拉马福萨承诺“做得更好”；那一天，数万人的集会者们在体育场聚集，许多人在他发表演讲前就已经离开。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，南非索韦托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在获罪判决后誓言将继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事涉及第17段强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一排摄像头，宣布了他的法律和政治斗争中都适宜的宣言：他准备战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约地方法院，陪审团在一个小时内裁决特朗普因伪造文件以隐瞒支付给成人片女星的“封口费”而被判有罪后，这位共和党总统候选人列出了一系列其对立面及抱怨，并发表了愤怒且散漫的言论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称主审法官胡安·梅伦夏恩为“不正直的”和“魔鬼”。他将民主党人乔·拜登，其在11月5日选举中的对手，称为“美国史上最糟糕的总统”。他抨击了作证反对他的目击者，指责那些曾投票弹劾他的国会议员，并指责非法涌入该国的移民，这与他在集会上的言论不谋而合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳请支持者向他的竞选活动捐款，将眼前的挑战比作他自己的挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“做这件事，”他说道，“因为我们是在为美国而战斗。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他在其他竞选演讲中常常不乏幽默，但本次的演讲却多是消沉的。特朗普在新闻发布会上只拿了一张小纸条。在演讲结束时，他没有回答任何问题，与儿子艾瑞克·特朗普一起迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在没有摄像机的情况下，通过筹款呼吁和社会媒体，前总统的盟友也对司法制度和任何暗示特朗普犯罪的人发起了攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这场两位主要候选人互相视对方为国家威胁的竞选中，拜登阵营借机指出特朗普的言论，作为他不适宜担任总统的进一步证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普的一番混乱、绝望且失败的言论，围绕他个人的痛苦怨言和美国司法系统的谎言展开，任何观看的人都会得出一个显而易见的结论：这个人不能担任美国总统。”拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对纽约裁决感到不公的支持特朗普的人们在周四向他的竞选账户捐款3480万美元，特朗普团队声称这是WinRed平台宣布的于同一天刷新的最高捐款纪录。WinRed是共和党人处理数字筹款的一种平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管其筹款总额落后于拜登，但特朗普竞选团队仍然试图保持发力，向支持者发送了一系列预示性的筹款短讯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国史上最黑暗的日子！”一条讯息这样写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永不投降！”另一位在特朗普新闻发布会后的短讯中如此说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都与前总统站在一起，声称审判有缺陷，不应该提出指控，陪审团组成的地区在民主党占主导，法官有偏见——这些说法遭当地当局否认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当共和党人的谴责不够迅速或有力时，特朗普的盟友和竞选助手开始了攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普副竞选经理克里斯·拉齐维塔大幅嘲讽了一则在社交媒体平台X上发布的全国大学生共和党小组的帖子，该帖子表示应尊重陪审团的裁决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“众口难调……每个人都有这种态度……”，拉齐维塔发布了自己的风格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还在X平台上抨击了前马里兰州温和派共和党前州长劳里·霍根，霍根在裁决前警告美国人“不要为了更多的党派争论而浇油助长火势。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你结束了你的竞选活动。”拉齐维塔在X上回答道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这两个选区的共和党选民访谈中，几位受访者表示，特朗普的定罪使他们考虑在11月改变对他的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种失落支持可能会在关键摇摆州里使他在与拜登的重赛中处于不利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，接受访谈的大多数共和党人听起来与特朗普本人非常相似，他们称这次审判为骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这全是政治游戏，就是为了伤害他，尽可能多地让他远离竞选前台。”62岁的退休警察斯科特·克雷顿说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能这样对待他，他们就能这样对待任何人。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席纽约记者会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;em&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/布伦丹·麦克德明&lt;/em&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席纽约记者会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;em&gt;美国纽约市，2024年5月31日。共和党总统候选人及前美国总统唐纳德·特朗普在特朗普大厦出席记者会，这是在2016年涉及因伪造商业记录隐瞒支付给成人片女星的“封口费”的犯罪审判后一天。路透社/布伦丹·麦克德明/文件照片&lt;/em&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中微妙加大对乌冲突的介入程度</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器限制的决定，标志着美国进一步介入这场始于两年多前的战争，专家认为这将有助于抵消俄罗斯在乌克兰哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为向乌克兰提供可打击俄领土目标的美国武器存在风险，担心这可能导致与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项规定与其他美国对基辅武器供应的禁令一道崩溃，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于周四生效，专门针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，它允许基辅使用美国提供的武器反击“正在跨境攻击他们或准备攻击他们”的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家表示，这给前线的乌克兰人发放了明确信号，允许他们使用美国提供、装有“精确制导多管火箭系统”（GMLRS）导弹的“高度机动火箭炮系统”（HIMARS）发射器及其它武器对俄罗斯武装部队进行反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定战线，甚至可能在俄罗斯军队在哈尔科夫地区稳固防线之前，将他们推回原位，”乌克兰国立战略研究所研究员米克拉·比莱斯科夫表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆认为，拜登的这一决定将减少基辅需要从东部顿巴斯等地的重要战斗一线撤回部队的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将在战术上处于被动，必须重新考虑他们的战术，”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的这一决策过程可追溯数周。一位匿名的美国官员称，乌克兰在5月13日通过安全视频会议向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀以及联合参谋长主席科·布朗将军提出了这一请求。沙利文、奥斯汀和布朗随后提出了放宽限制的建议，沙利文在5月15日将此建议提交给拜登。一位匿名官员透露，拜登同意乌克兰应有权在俄罗斯领土上安全反击俄罗斯军力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽伦斯基于5月20日在接受路透社采访时公开呼吁乌克兰伙伴采取类似步骤，但当时表示：“截至目前，还没有什么积极的进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前“欧洲事务项目”高级研究员罗伯·李指出，俄罗斯一直在利用拜登禁止在俄罗斯境内进行打击的规定，将其用作在哈尔科夫地区进行攻击的避风港。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将火炮直接摆在边界对面，保持防空、电子战、指挥控制等能力，”李表示，“这可能给予他们一定的安全保护。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，李和其他专家表示，仅凭这一决定短期内可能不会明显改变战线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会显著改变前线的移动情况。但它会令俄罗斯难以继续进行这种跨境作战行动，”李补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆认为，俄罗斯缺乏足够的兵力进行大规模进入哈尔科夫的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力从东北方向生成足够的战斗力对哈尔科夫构成威胁，”他补充说，“为此，他们需要使东部作战区域的部队变得更加精简。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不应让乌克兰向俄罗斯发射武器，并于周二再次提到核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备好在未来数周和数月内寻求扩大其在俄罗斯境内使用美国武器的能力。特别是在俄罗斯去年在战场取得一定优势之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，距离华盛顿宣布政策变化不到一天，泽伦斯基在接受《卫报》采访时被引用时呼吁获得美国批准，允许向俄罗斯境内深处打击目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前五角大楼官员，现就职于华盛顿战略与国际问题研究中心的马库斯·坎辛表示，拜登的举动只是一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策的重大转折，并非重大转变。但这是一步，”坎辛说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将要求下一步：打击更广泛的、不仅仅是直接威胁哈尔科夫的目标，而是其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，拒绝说拜登政府能否扩大政策允许对俄罗斯全境进行打击，但他未排除这种可能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今后，我们将继续进行必要的调整和适应，”布林肯表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="俄罗斯导弹打击后哈尔科夫周边的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;i&gt;2024年5月30日，乌克兰哈尔科夫郊外的马拉达宁梅尔卡村，一家青少年体育骑术学校的严重受损现场，当地发生俄罗斯导弹袭击。图自路透社/瓦连京·奥吉伦科/文件照&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于周五称，以色列提议在释放人质作为交换的前提下，重启加沙停火，并呼吁哈马斯同意这一新提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争并开始新的一页了，”美国当选总统拜登说。他在选举年面临压力，需停止加沙冲突，该冲突自八个月前爆发以来，至今仍在持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他方斡旋的旨在安排以色列和哈马斯停火的谈判多次陷入僵局，双方互相指责对方阻碍进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议是在以色列持续对拉法的军事行动几周之后提出的，并且伴随着对内、对外针对内塔尼亚胡政府的新的压力，由于加沙地区的伤亡和人质的持续被囚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登披露停火计划后提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这还是在共和党总统候选人唐纳德·特朗普被判34项重罪的前一天提出的，这突显了两位候选人的巨大分歧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这项新倡议分为三个阶段，与其他提议有所不同，因为停火将在所有三个阶段中持续进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火中，以色列军队将从加沙居民区撤出，包括老人和妇女在内的人质将与数百名被囚的巴勒斯坦囚犯进行交换。巴勒斯坦民众将返回加沙，包括北部加沙，每天会有600辆卡车进入加沙发运人道援助物资，拜登称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列将就永久停止敌对行动的条款进行谈判。“即使谈判继续进行，停火也将继续，”总统说，这是一项新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第三阶段，将包括对加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，已将此提议转交给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他呼吁以色列那些坚持“无限期战争”的人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道有一些以色列人不会认同这项计划，并且会要求战争继续下去。有些人甚至在政府联盟内。他们已经明确表示，他们想占领加沙，并希望继续战斗多年，人质对他们而言并不重要，”拜登说，“尽管任何压力到来，我仍敦促以色列领导层支持这项协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为对以色列有终身承诺的美国唯一总统，我是唯一在战争时期访问以色列的美国总统，也是派遣美国军事力量直接保卫以色列免受伊朗攻击的总统，我要求您退一步思考，如果这个时刻失去会意味着什么，我们不能失去这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国政府高级官员在接受采访时称，以色列能够提出这一新建议，是因为最近的战场进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有了通往危机终结的道路图，这是一份详尽的四页半协议，”这位官员说，“这次协议的磋商是经过精心详细商议的，现在摆在桌面上的是整个过程的最终结果。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，该官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体称，拜登周五的演讲是戏剧性的，被视为直接呼吁以色列公众的举措。领先的一家电视台12频道中断了晚间新闻节目，直播了拜登的演讲。据锚点丹尼·卡什玛罗说，该国审查机构此前禁止发布该提议的细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;得克萨斯大学奥斯汀分校历史和公共事务教授杰里米·萨里认为，该提议比以往任何提议更有可能取得成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经给哈马斯造成了严重损害，哈马斯发动任何严重袭击或攻击或恐怖活动对以色列的能力很低，尽管这还不算不存在，但比之前低得多，”萨里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论已经开始“反对”以色列，这可能促使以色列人希望尽快结束冲突，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统真正全力支持某件事时，他可以创造很多激励条件，”萨里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年稍早提出的另一名人质提议要求释放加沙的病人、老年人和伤员作为六周停火的交换，但这项提议在本月初由于以色列拒绝同意哈马斯在谈判中要求的永久停战条件以及对该市拉法地区的军事进攻而破裂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，他们已经告知调停方，在持续的军事行动期间将不会进行更多谈判，但如果以色列停止军事行动，他们准备好达成包括人质和被囚人员交换在内的“全面协议”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国官员在接受采访中称，美国国家安全顾问杰克·苏利文周五将与来自17个国家的外交官会面，这些国家的公民被哈马斯囚禁在加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，以色列对拉法进行的空袭造成45名巴勒斯坦人丧生，引起了国际强烈反响，但美国没有因此越过红线，切断对该国的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争期间的巴勒斯坦人民经历了无尽的灾难，”拜登周五说。他指出，本周早些时候伊斯法术拉的致命火灾引发了人们的惊骇，这是对该市哈马斯目标的以色列袭击后的结果……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列因8月7日南部加沙的哈马斯攻击而对加沙进行袭击以来，已有超过36,280人丧生。据以色列统计，该次哈马斯袭击导致约1,200人死亡。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持温和增长，而OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续遵守节制支出的承诺，以提升产量，这使得美国作为全球最大原油生产国在2024年的增长速度或将放缓，这可能减轻OPEC+在本周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，由于页岩油气革命和技术创新带来的产出提升，美国引领了非OPEC国家的全球原油供应增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增长超过一百万桶，达到1293万桶/日，远超2023年初政府预计的大约4万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织（OPEC）及其盟国OPEC+去年为了弥补美国和其他非OPEC国家产量增加的影响，深化了减产措施。截至目前，OPEC+共计减产586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据三位熟悉OPEC+讨论的消息人士透露，OPEC+正在起草包含延长部分减产措施的复杂协议，计划将这些减产措施延至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就在OPEC+成员国周日开会审议供应政策之际，美国产量增加继续推动非OPEC+成员国的产量增长，但其威胁程度小于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供应量今年将增加约27万桶/日。与此相似，OPEC也预测美国原油和凝析油产量将增长30万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量将增长64万桶/日。这三位是最受关注的预测者，他们的预测值均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+之外的石油生产商的供应增长约100万桶/日。这暗示OPEC+的原油需求应该比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预测2024年全球需求增长为110万桶/日，OPEC原油需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，美国总体原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，而去年12月份则约为1326万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内人士和分析师表示，尽管油价接近每桶80美元，但美国生产商不太可能再度实现超出预期的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户始终保持保守和严谨的态度。”合约钻探公司Scandrill首席运营官帕尔·莫斯沃德（Paul Mosvold）表示，“有趣的是，尽管当前价格较高，钻机数量没有出现预期的增长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示，其公司将继续保持资本支出稳定，并推迟 rig 升级，以更好地适应钻井增长放缓的形势。公司计划年底运营12台 rig，并在明年重新部署一些 rig。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国石油钻机数量已降至496台，同比下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国具备多年内每年增长100万桶/日的能力，但目前没有意愿以这样的速度增长。”标准普尔（S&amp;amp;P）分析师在一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准普尔大宗商品洞察预计美国原油和凝析油产量今年将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，公开上市的美国石油生产商在投资者的压力下限制了增长支出，此前无节制的支出虽然促进了油页岩产业的快速发展，但也导致了较低的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，超过预期的产量增长在一定程度上受到私人生产商的影响，部分私人生产商如今正卷入整个行业内的整合浪潮中。他们通过钻更长的井和对岩石进行压裂以一次产出更多井中的石油，提高了生产力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管近期的整合浪潮并未结束，但鉴于钻井和完井效率的持续改进，我预计当前的油价将继续支撑美国整体石油产量的适度增长。”德克萨斯标准石油公司总裁提摩西·罗伯森（Timothy Roberson）认为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油服务公司，如SLB（SLB.N），预测今年国际市场的增长将超过北美的市场。其第一季度国际收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因在于整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“最近几年策略的重点转向了资本纪律，从而导致了不同的反应。”瑞银（UBS）的分析师乔瓦尼·斯塔诺沃（Giovanni Staunovo）表示，他认为OPEC+会延续其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计今年将引领石油和液体产量的增长。美国能源信息署（EIA）3月时表示，OPEC+的石油液体产量将在这年减少100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了与美国石油产量增长共存。”瑞银的斯塔诺沃表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="钻井平台的操作室从控制室可以看到位于美国德克萨斯州彭宁顿盆地奥扎克石油租赁区块内的钻井平台。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;钻井平台的操作室从控制室可以看到位于美国德克萨斯州彭宁顿盆地奥扎克石油租赁区块内的钻井平台，2018年8月22日，德克萨斯州温克。路透社/尼克·奥弗西德/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会长期议长纳比勒·伯里在华盛顿试图调停与以色列的战争期间，再次扮演了美国与真主党之间的重要沟通桥梁角色，凭借数十年的经验，促成了一项停火协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这不仅突显了这位86岁老者在黎巴嫩的影响力，特别是他长期以来在伊朗支持的什叶派穆斯林社区的影响，还被认为自2024年9月以色列击毙真主党领导人哈桑·纳塞尔哈拉姆之后，为黎巴嫩带来了一种稳定的力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一次电视演讲中，伯里表示，黎巴嫩结束了有史以来最危险的时刻，并呼吁黎巴嫩民众团结起来，为了黎巴嫩的利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里在1975年至1990年的黎巴嫩内战期间，作为什叶派“安萨尔”运动的领导人崭露头角。自1992年起，他一直担任众议院议长，这是黎巴嫩教派体系中什叶派的最高职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;真主党的新领导人阿米尔·卡塞姆支持伯里作为谈判者，称他是真主党的“大哥”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国特使阿莫斯·霍奇斯坦在数次访问贝鲁特期间，与伯里反复会面，试图促成停火协议，这项停火与加沙战争同时进行，并在9月急剧升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这与伯里在2006年帮助结束真主党与以色列之间的长期战争所扮演的角色相似。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交官表示，他在这一角色中变得更加重要，因为黎巴嫩目前没有总统，内阁只具备部分权力，且很难接触真主党，该党被美国列为恐怖组织。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当你来到黎巴嫩，你会发现在这里唯一值得见的人就是他。他就是国家，”一位驻贝鲁特的外交官说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1985年，伯里帮助促成释放被什叶派武装分子劫持的美国乘客机上的39名美国人，使其在全球事务中崭露头角。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战结束后，伯里当选议长与纳塞尔哈拉姆的崛起相吻合，两人领导了“什叶派二重奏”，指的是主导什叶派政治代表和大部分国家机构的两个政党。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位频繁访问伯里的外交官表示：“他是真主党值得信赖的伙伴，这使他非常重要，但他的能力也有明确的界限，这取决于真主党和伊朗的态度。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列的炮火袭击了伯里“安萨尔”运动势力范围内的城市特鲁尔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1938年出生于塞拉利昂的一个从提宾恩移民商人的家庭，伯里在黎巴嫩长大，并在攻读大学时就开始活跃于政治领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;什叶派社区的许多人称赞伯里帮助改善了他们在教派制度中的地位，该制度历来偏向基督教徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里是一名受过法律教育的人，他在创始人穆萨·萨德失踪后，接替了“安萨尔”运动的领导权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里领导了“安萨尔”军事崛起，该组织在内战期间与几乎所有主要政党作战，后来成为真主党的盟友。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者大量加入政府和安全部门，他似乎与真主党保持着一致的行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2006年，美国大使馆电报发表后，有人质疑他对真主党的真实情感，伯里回应称，纳塞尔哈拉姆“对我而言就像我自己”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年，伯里的“安萨尔”战士在加沙冲突中与真主党一起向以色列发射火箭弹，以示支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交使节开始访问贝鲁特，与伯里会面，试图停止两国边境的交火，并劝说真主党向黎巴嫩里特林河以北撤退，该河位于两国边境北侧约30公里处。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里告诉一位外交官：“把黎巴嫩河向南移比让真主党向北移到黎巴嫩河以北还容易。”一位接近伯里的消息人士告诉路透社。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，伯里的对手也批评他作为教派精英的一部分，将黎巴嫩推向2019年的经济崩溃，当时由于数十年的腐败导致金融系统崩溃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些人指责他未能召集议会会议选出总统，导致政府最高职位空缺近两年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里作为外交途径的角色引起了真主党的政治对手，如黎巴嫩基督力量党的不满，后者认为，任何谈判都必须由黎巴嫩总统进行。&lt;/p&gt;  

&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议会长期议长纳比勒·伯里与伊朗前任议会议长阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议会长期议长纳比勒·伯里（后排左一）与伊朗前任议会议长阿里·拉里贾尼（未图）在贝鲁特会面。路透社/塔伊尔·阿尔·苏丹档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="一幅悬挂于建筑上的横幅上贴有黎巴嫩议会长期议长纳比勒·伯里的肖像，在贝鲁特举行纪念伊玛姆穆萨·阿里·萨德失踪45周年集会上展出。伊玛姆穆萨·阿里·萨德于1978年在访问利比亚后失踪，他是安萨尔运动的创始人" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一幅悬挂于建筑上的横幅上贴有黎巴嫩议会长期议长纳比勒·伯里的肖像，在贝鲁特举行纪念伊玛姆穆萨·阿里·萨德失踪45周年集会上展出。路透社/默罕默德·扎基档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密“重新staking”平台兴起，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转入一种新的平台，在这种平台上投资者需锁定自己的代币以换取奖励，而这种复杂的计划令分析师警告称，这对用户和加密货币市场存在风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓的“重质押”的日益流行，是加密货币市场风险取向增强的最新迹象。随着市场价格上涨，交易员寻找收益，加密货币的流行度也在上升。比特币，最大的加密货币，接近历史最高点；以太坊，第二大加密货币，今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重质押热潮的核心在于总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。公司于二月从美国风险投资公司安德森霍洛维茨基金的加密货币部获得1亿美元融资，现在其平台已吸引超过1880亿美元的加密货币，相较于六个月前的不到40亿美元有了大幅增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，公司发明了重质押以扩展现有的长期加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机来检查和确认谁拥有哪种加密货币。为此，代币所有者将允许其资产在验证过程中被锁定。持有者在参与质押期间将暂时丧失对代币的即时访问权，但作为回报，他们将获得收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些质押平台还会给用户一些新创建的加密货币，用以代表他们所质押的加密货币。重质押使用户能够将新获得的代币再质押到不同的基于区块链的项目和应用中，以期获得更多回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密货币世界对于重质押的风险程度存在分歧，有些人认为这种做法还太新，无法评估其风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，担心如果使用重质押产生的新代币作为加密货币借贷市场的抵押品，可能会导致基于少量底层资产的无限借贷循环，这可能会在所有用户同时尝试退出时导致更广泛的加密货币市场的不稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果抵押品还有抵押品，这并不理想，它增加了一种新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;投资者对重质押的吸引力在于收益：在以太坊区块链上进行质押的回报率通常在3%至5%之间，但分析师表示，对于重质押来说，由于投资者可以同时赚取多个收益，因此潜在收益会更高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）领域的最新进展，在这一领域，加密货币持有者投资于实验性计划，以期在其持有的资产未被出售的情况下获得较大收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台目前尚未直接支付给用户质押奖励，因为相应的机制尚未开发。用户加入该平台，是出于对将来的奖励或其他名为空投的赠予（airdrop）的期待。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用该平台的人发放其新创建的代币。用户希望代币被称为EIGEN，未来会变得有价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，重质押平台的增长由寻求空投的用户推动，这被称为“真正投机性的‘免费钱’”。他表示：“这非常冒险。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国加密交易所Coinbase的首席研究负责人David Duong（COIN.O）表示，“他们现在预先进行这项行动，（预期）会得到奖励，但他们不知道会得到什么。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer于去年由前西雅图大学助理教授Sreeram Kannan及其团队推出，在Kannan的学术网站上，他是印度首个由学生设计的微卫星项目的参与者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为校验服务的市场，将潜在的质押者与需要锁定代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其他新的重质押平台也出现了，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO等，它们为客户在EigenLayer上进行重质押，并生成作为所质押资产代表的新代币，这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan表示，平台的目的是让用户选择在哪里进行质押，帮助新的区块链服务成长，而不是激励更多基于加密货币的借贷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有正式关系……这是一种新兴现象，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重质押可能会带来“隐藏的风险”——如果用于重质押的代币被用于加密货币借贷，那么可能会导致强制清算，在市场下跌时引起更多的波动，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年加密货币市场的暴跌加剧了高位风险借贷问题，随着用作抵押的加密代币在LUNA和Terra崩盘后迅速失去价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与风险隔离开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“风险不在于重质押，而在于借贷协议。这些借贷协议错误地定价了风险，”他表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些专家对重质押表示担忧，指出重质押协议中的现金相对于全球2.5万亿美元的加密资产总体来说还很小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管机构长期关注加密货币世界损失可能波及更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“目前，我们不认为重质押问题会对其它传统金融市场造成重大传染风险，”S&amp;amp;P Global Ratings的数字资产分析师Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，加密货币正逐渐与主流金融相连，机构投资者也开始青睐重质押。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;标准渣打银行的加密部门Zodia Custody看到了巨大的机构对质押的兴趣，但认为重质押尚属希腊行，因为它很难建立资产去向和收益分配的详细记录，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;信用评级机构Laser Digital的加密部门激光数字化已与Kelp DAO合作，Kelp DAO表示将在4月的一篇博文中宣布，它正在代一些资金进行重质押。信用评级机构Laser Digital未回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，其客户持有的加密资产将被质押 ，并预计“围绕重质押的新生态系统将形成”。 &lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>