<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 12 Dec 2024 10:42:32 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布 Martial Law</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会，出席的300名议员中有190人，于周三通过了一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，现场电视台进行了直播。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布戒严令，日期为2024年12月3日。青瓦台/路透社图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿死于监狱袭击</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克省一所高等级监狱受到其他囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大最著名的连环谋杀案之一的皮克顿已于2007年因在不列颠哥伦比亚省菲沙河谷的养猪场谋杀毒贩和妓女并肢解其遗体而被定罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府检察官在他被判终身监禁后撤回了另外20起谋杀指控。皮克顿因谋杀六名女性而被定罪，这些女性的部分遗骸在温哥华附近的一处破败地产上被发现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫治服务表示，皮克顿是在5月19日于魁北克监狱受到袭击后去世的。袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知该罪犯案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区产生了毁灭性的影响，”该服务在其声明中提到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者来自温哥华东区（Downtown Eastside）多个贫困、毒品泛滥的社区，其中超过60名妇女在此失踪，直到2002年初皮克顿被捕。33名女性的遗体或DNA在皮克顿在哥伦比亚港的养猪场被发现，其中许多女性是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道皮克顿的一本书在亚马逊上架仅几小时就被撤下。在这本书中，连环杀手声称自己是无辜的，并声称是被警方陷害。据《温哥华太阳报》当时的报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该出版商请求亚马逊将其撤下，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视档案照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;未标日期的电视档案照片显示罗伯特·威廉·皮克顿在他的哥伦比亚港住所。路透社/环球电视网/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现低迷而受挫</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲国民大会（ANC）党以来最糟糕的选举结果后，将面临严重削弱的局面，特别是在解除种族隔离后的选举中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举结果显示，约71%的选区结果显示，ANC的得票率低于42%，这一结果较2019年上一次选举的57.5%下降明显，并且是30年来首次未能获得多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举失利使马拉拉尼自由运动组织——强奸特兰必须与其他较小政党谈判结盟或其他形式的合作，以治理国家。这可能需要作出政策妥协或放弃显要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转变为企业家的拉马福萨可能会面临反对党和党内批评者的辞职要求，但ANC高层官员仍支持他留任，并且分析人士认为没有明显可以接替他的候选人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有明确能够接替拉马福萨的人选。”库内特拉大学政治学教授安东尼·巴特勒如此表示。巴特勒曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月份的一项民意调查表明，拉马福萨在重要政治人物中获得最高支持率，国内党派之间的派系斗争可能复杂化任何反对他的动员尝试。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，待公布完整初步结果时，他将在周日发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨以前曾因一笔“农场门”现金贿赂案受到调查。2022年时一个委员会报告称，拉马福萨或有不当行为。他否认了这一指控，并在同年赢得了新的五年ANC党领导连任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为ANC迄今为止最具挑战性的考验，因选民对失业率高、犯罪和电力短缺等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年末当选ANC党领导人，承诺将改善其所领导的组织形象并重振经济，这在他前领导人的九年间因一系列丑闻和经济衰退而变得衰退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，当他于2018年成为国家元首后，最初的欣快感很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年后，经济依然停滞不前，高层ANC官员仍卷入丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自他的对手祖马。祖马支持的新的政党uMkhonto we Sizwe表现出色，大大削弱了ANC的支持率，特别是在祖马的家乡夸祖鲁纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马已经将拉马福萨和ANC置于棋盘上，他知道他们在夸祖鲁纳塔尔省易受攻击。”政治分析师拉尔夫·马特赫加如此表示。“这标志着拉马福萨项目的终结...在选举失利后，期望一切如常是不现实的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革上犹豫不决而受到批评，以避免加剧党内分裂——这与他在1980年代作为工会领导人时的果断行动截然不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，他的支持者们高度评价他的共识构建技巧及其在全球推动南非作为所谓的“全球南方”的代言人所起的作用。“全球南方”指的是低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是全球最具影响力的反对疫苗不平等的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了针对以色列的种族灭绝诉讼案，法官们裁定以色列必须停止其针对加沙城市拉法的军事行动。而以色列则坚决否认这些指控，并继续对拉法地区的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选期间，拉马福萨强调了ANC过去30年的成功，但批评者认为他对南非最大的挑战提供了解决方案甚少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC最后一场竞选集会上，他对着支持者群承诺要做得更好，而当时集结在索韦托足球场的数万人中有不少人还未听完他的演讲就离开了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，南非，索韦托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事含第十七段强烈言论)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内直视着一排摄像机，并发表了既适用于其法律斗争也适用于政治立场的言论：他准备战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因篡改文件以掩藏对艳星支付封口费而被判34项罪名的一天之后，这位共和党总统候选人痛陈了一份对手名单和诸多不满，言语愤怒且语无伦次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普称主持他审判的法官胡安·梅伦钦是“矫枉过正”、“恶魔”。他形容民主党的竞争对手乔·拜登“历史上最差的总统”。他猛烈抨击了作证反对他的证人、投票弹劾他的国会议员以及他之前竞选集会上曾指控的非法移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为其竞选捐款，将面临的挑战视为不仅局限于他个人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“请这样做，”他说，“因为我们在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这次新闻发布会中，除了一张小幅纸条外，特朗普几乎没有用到其他文字材料。发布会结束时，他未答复任何提问，而是紧随儿子埃里克·特朗普的脚步迅速退场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在摄像机之外，通过筹款倡议和社交媒体，特朗普的盟友也对外表达了对司法系统的不满，并对那些声称特朗普犯下罪行的人进行了抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一场两位主要候选人互相视为国家威胁的竞选中，拜登团队抓住了特朗普的言论作为进一步证据，证明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了一名混乱、绝望且失败的唐纳德·特朗普对他个人的不满和对美国司法系统的歪曲，任何在场的人都可以得出一个显然的结论：此人无法成为美国总统。”拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——他们大多认为纽约的判决是一场不正义——单日向他的竞选活动捐助了3480万美元，特朗普团队表示，这是在WinRed平台上，特朗普单日筹款的历史最高纪录，WinRed是为共和党处理数字筹款的平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管总筹款上落后于拜登，但特朗普的竞选团队试图通过一系列令人不寒而栗的募款短信保持胜势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”其中一条短信这样写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我将永不投降！”另一条短信在特朗普的新闻发布会之后如此宣告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站在前总统身后，认为审判存在缺陷、指控本不该提起、陪审团组成的区域(曼哈顿)偏向、法官偏袒—当地权威对此类指控予以否认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于那些谴责不够迅速和强烈的声音，特朗普的盟友和竞选助手则发动了进攻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的竞选副经理克里斯·拉奇维塔斥责了一条在社交媒体平台X发布的国家共和生组织的帖子，该帖称陪审团的判决应被尊重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“观点就像*...每个人都有...”拉奇维塔发布了此言论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还抨击了马里兰州前温和共和党州长、现任参议员竞选人拉里·霍根，在审判之前，霍根曾警告美国人“不要因更多恶性的党派纷争而浇更多的油在火焰上。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你刚刚结束了你的竞选。”拉奇维塔在X上回应道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和乔治亚州两个摇摆州对共和党选民所做的采访中，数名受访者表示特朗普的定罪使他们在11月的选择上有所犹豫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此类的人转可以给他带来与拜登的第二次对决中的伤害，因为特朗普在数个摇摆州的领先优势十分微薄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数被采访的共和党人听起来更像是特朗普本人，认为此次审判是一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“一切都是政治，其目的是伤害他并让他尽可能长时间地远离竞选活动。”62岁的退休警察、格里尔市的斯科特·克莱顿说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能这样对付他，就能这样对付任何人。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国纽约，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国纽约，2024年5月31日。前共和党总统候选人、前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会。图中是他被判因篡改商业记录以掩饰2016年支付给艳星Stormy Daniels的封口费而有罪后的一天。路透社/Brendan McDermid/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中谨慎地进一步介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放松对乌克兰在俄罗斯境内使用美制武器的限制，这是美国自2022年入侵乌克兰以来采取的一个小小的但具有重要意义的步骤，有助于缓解俄罗斯在热尔希夫地区的进攻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美制武器在俄罗斯境内攻击目标存在很大风险，怕会引发与核武装备的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一规定和其他美方向基辅供应较高级别武器的禁令一起崩溃，其中包括先进的美国战机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定于周四生效，旨在针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，这一决定允许基辅使用美制武器反击“从俄罗斯一侧攻击他们或准备攻击他们”的俄方武装力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这意味着，乌克兰前线的士兵可以使用如高机动火箭炮系统（HIMARS）发射器以及带有制导多管火箭发射系统（GMLRS）导弹和其他武器，打击来自邻近一侧的俄罗斯武装力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并有可能在俄方在哈尔科夫地区部署之前将他们推回。”乌克兰国立发展战略研究所的研究员尼古拉·比列斯科夫表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英格拉姆表示，拜登的这一决定将减少基辅在东顿巴斯地区关键战线所需调动的部队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯现在将处于被动地位，不得不重新考虑他们在进攻哈尔科夫时所采用的战术。”他表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乔·拜登的这一决定早可追溯数周。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名美国官员在条件匿名的情况下表示，乌克兰在5月13日与白宫国家安全事务助理杰克·苏利文、国防部长洛伊德·奥斯汀以及联合参谋长主席C.Q·布朗举行的加密视频会议中提出了在哈尔科夫地区使用美制武器的请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苏利文、奥斯汀和布朗在此之后共同制定了放宽限制的建议，并在5月15日向拜登提出了这一建议。据报道，拜登同意乌克兰应在安全境内的俄罗斯领土上反击正在攻击他们的俄罗斯武装力量。拜登政府自那时起一直在最终确定这一决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在5月20日接受《路透社》采访时公开呼吁其合作伙伴采取类似措施，但仍表示：“目前一切尚未取得进展。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧亚研究计划的高级研究员罗布·利表示，俄罗斯一直在利用拜登禁止在俄罗斯境内发动攻击的规定，作为安全据点进行哈尔科夫地区的进攻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮部署在边境对面，在那里保持防空系统和电子战部队，以及指挥和控制系统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这可能多少提供了一定的安全感。”利表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，利和其他专家表示，这一决定本身可能短期内不会改变前线态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这一决定不会改变前线的推进，”利表示。“但将使俄罗斯更难以继续进行此类跨境行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯没有足够的部队来发动对哈尔科夫的大规模进攻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯不具备从东北方向有效威胁哈尔科夫的足够的作战能力，”他表示。“为了做到这一点，他们需要在东部作战区域调遣部队。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员，不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并于周二再次提到爆发核战争的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻求扩大其在俄罗斯境内使用美方武器的能力，尤其是俄罗斯在战场获得暂时优势之后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布其政策转变不到一天之后，据《卫报》报导，泽连斯基在一次采访中呼吁美国批准对俄罗斯境内深处的目标进行打击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乔治城大学战略与国际研究中心前官员马克·坎西安表示，拜登的这一举动只是第一步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这不是政策上的重大转变，”他表示。“但这是一步。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“乌克兰人和行政机构官员会争取接下来的下一步：打击更广泛的、目标——可能可能是未直接威胁到哈尔科夫，但在其他区域的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周五在布拉格的美国国务卿安东尼·布林肯拒绝发表声明称，拜登政府是否会进一步放宽政策，允许对俄罗斯其他地区进行打击。但他没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们将继续采取我们一直在做的，即根据必要的行动进行调整。”布林肯表示。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="哈尔科夫地区俄罗斯导弹打击后的后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align:center;"&gt;&lt;i&gt;消防员在乌克兰哈尔科夫附近、村名为马拉·丹利夫卡的“儿童与青年体育骑术学校”受损现场工作，该地5月30日遭到俄罗斯导弹袭击。路透社/瓦伦坦·奥吉仁科&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长　OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司在保持提高产量支出克制方面的承诺，使得世界最大的原油生产国在2024年的增长步伐料将放缓，这可能缓解欧佩克+本周在此问题上的压力，使其能够在周末作出进一步的供应削减。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国依靠页岩革命以及技术与效率的突破，推动非欧佩克产油国的全球原油供应增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，较年初增长超过100万桶/日，达到1293万桶/日，远超2023年初政府预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鉴于美国和其他非欧佩克产油国产量的增加，欧佩克及其盟友在过去一年加深了减产力度。目前，欧佩克及其盟友整体削减的产量为每天586万桶，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据知情消息人士透露，欧佩克及其盟友正致力于一项复杂的协议，允许该集团将部分减产延长至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为在本周日会议中考虑供应政策，美国产量的增加继续推动非欧佩克产油国的产量增长，但相比去年的威胁要小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国政府最新的预测是，原油供应今年将增加约27万桶/日。这一数字接近欧佩克自身对美国原油和凝析油产量将增长30万桶/日的预测。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量增长幅度为64万桶/日。上述三个机构是最受关注的预测机构，所有机构都远低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克预计，2024年全球需求增长为每天220万桶，这一增长将超过欧佩克+之外的原油生产国的供应增长约100万桶。这意味着OPEC+原油的需求量比2023年大约多90万桶，据该集团5月的月度报告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据国际能源署预计，2024年的全球需求增长为110万桶/日，OPEC原油需求量未变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，美国总体原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，较去年12月下降约13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内人士和分析师表示，短期内美国生产商不太可能如去年那样出乎意料地增加产量，即使油价仍徘徊在每桶80美元左右。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常保守和严谨的态度，”合约钻探商Scandrill的首席运营官保罗·莫斯沃德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到目前的油价，钻机数量未能增加更加令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他所在的公司计划资本支出保持稳定并在今年年底运营12台钻机。同时，该公司计划明年重新部署更多的钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯的数据，美国的钻机总数已下降至496台，比去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在未来几年每年增产100万桶，但目前并没有增产到该水平的意愿，”标普分析师在周四的一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油的产量将增加约47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市的生产商在投资者的压力下，限制了增长方面的支出，因为在过去十多年里，无节制的开支促使该行业的增长迅速，但回报有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超出预期的产量增长部分归功于私营生产商，其中一些现在正陷入一波行业整合浪潮中。他们通过钻更长的井和压裂岩石在相同时间从更多井中生产更多原油来提高生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近出现一轮整合，但我预期，随着钻井和完井效率的持续改进，当前的油价将有助于支持美国石油生产增长的适度提振，”德州标准石油总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年其国际市场的增长将超越北美。该公司2024年第一季度的国际收入比去年同期增长了18%，而北美收入则下降了6%，部分原因在于整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近期的战略重点转向了资本纪律，导致了不同的反应，”瑞银银行分析师乔瓦尼·斯塔诺沃表示，他认为欧佩克+将选择自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那今年预计将继续领导原油和液体产量的增长。据能源信息署3月的报告，非欧佩克成员国今年的石油液体产量预计将增长140万桶/日，而欧佩克+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“欧佩克+已经学会了与美国的石油生产增长共存，”斯托诺沃表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="在一个由奥齐斯石油公司拥有的开采区附近的Permian盆地看到钻杆钻机的操坪从控制室” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;操作层从奥齐斯石油公司在德克萨斯州温克附近拥有开采区的钻杆钻机控制室所见，2018年8月22日 路透/Nick Oxford/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出一份新的加沙停火提议，作为释放人质的交换条件，并呼吁哈马斯同意这项新提议，指出这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候停止这场战争，开始新一天了”，拜登说，这位处于选举年压力下的美国总统，正试图阻止持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔以及其他方调停的、旨在安排以色列与哈马斯停火的谈判多次陷入停滞，双方均指责对方导致进展缓慢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项提议发生在几周前以色列向拉法发动进攻之后，以及在以色列国内政府和国际社会对进入加沙人员伤亡和人质持续被扣感到新的压力之下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列已授权谈判代表向拜登透露停火计划后，提出一份加沙停火提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这也是共和党总统竞选对手唐纳德·特朗普被定罪后的第二天，显示了两位候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这项新的提议分为三个阶段，并偏离了以往的提议，因为停火将持续进行直到通过所有三个阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口中心撤出，包括老年人和女性在内的人质将与数百名巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民，包括北部加沙地区的民众，将返回加沙，每天将有600辆卡车带来人道援助，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列将就永久终止敌对行动的条件进行谈判。“停火将继续，只要谈判不断”，总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一份针对加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登说，这项提议已被卡塔尔转交给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登呼吁以色列那些支持“无限期”战争的人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，在以色列有那些对此计划不持赞成态度的人，他们可能会继续呼吁战争无限期进行。一些人甚至是政府联盟的一部分，他们已经明确表示，他们希望占领加沙，继续战斗多年，人质对他们不是优先事项。而我已敦促以色列领导层支持这项协议，尽管会面临各种压力，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一个对以色列有终身承诺的美国总统，作为唯一一位在战争期间访问以色列的美国总统，作为刚刚派遣美国部队直接保护以色列免受伊朗袭击的美国总统，我要求你们退一步，思考一下如果这个时刻失去会发生什么。我们不能失去这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员在匿名情况下告诉媒体，以色列能够提出新的提议，是因为战场上的近期进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一条通往危机结束的道路。这是一份详尽的四方半页协议”，这位官员说。“这份协议又经过了精心谈判。现在摆在桌面上的是过程的终结。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，各阶段将各持续42天，这位官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体将拜登周五的讲话描述为戏剧性的，并将其解读为试图直接向以色列民众进行呼吁。领先频道12中断了晚间新闻节目，直播拜登的讲话。以色列审查员曾禁止出版该提议的细节，负责新闻的丹尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;学者杰里米·苏里认为，与以往相比，这项提议较有成功的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够对以色列发动任何严重打击或袭击或恐怖事件的可能性不容忽视，但比之前要低得多，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论“已开始倾向于反对”以色列，苏里说，这可能会促使以方希望结束冲突，加之拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某项事情时，他可以促成很多激励措施，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个更加人质提议建议，作为换取为期六周的停火协议，该停火可延长以允许更多的援助运入加沙，释放加沙地区的病人、老年人和伤者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这份提议本月较早时候因以色列拒绝同意哈马斯提出的在谈判中作为一部分对战争的永久终止条件而瓦解，随后以色列加大对拉法南部地区的攻击力度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，如果以色列停止战争，它已告诉调解人，在当前持续的军事行动下，它不会参与更多的谈判，但愿意达成一份完整的协议，包括人质与囚犯交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将于周五与17个国家的外交官会面，这些国家的公民被不来梅关押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周六拉法的一次以色列空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际 outrage，但未超出美国的红色底线，使之切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这一场战争中，巴勒斯坦人民经历了无尽的苦难”，拜登周五说。“我们所有人都看到了本周早些时候在拉法发生的大火造成的可怕画面，紧随以色列针对哈马斯的袭击之后……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列10月7日在南部以色列发动袭击后袭击加沙以来，加沙已有超过36280人丧生。根据以色列的统计，哈马斯的攻击造成约1200人死亡。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名Palestinian在受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人走在贝特拉赫亚北部加沙地带受损建筑的废墟中，该地区的建筑在以色列军事行动中被毁，2024年6月12日. REUTERS/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里再次成为美国与黎巴嫩真主党之间的关键沟通桥梁，华盛顿试图调停与以色列的战争，伯里凭借数十年的经验帮助促成了停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这显示了86岁的伯里仍然在黎巴嫩的政治大局中具有强大影响力，特别是在以什叶派穆斯林为主的社区，他的影响力长达数十年。自今年9月以色列击毙真主党领导人哈桑·纳斯拉赫后，伯里更是被视为稳定影响因素。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的电视讲话中，伯里表示黎巴嫩“结束了历史上最危险的时刻”，并呼吁黎巴嫩人民团结一致，为了国家的未来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩1975年至1990年的内战中，作为什叶派阿马尔运动的领导人崛起。自1992年以来，他担任议会议长，成为黎巴嫩逊尼派和基督教派内最高的什叶派政治领袖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党的新领导人谢赫纳伊姆·卡斯姆支持伯里作为谈判人的角色，称伯里是他们的“大兄长”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国特使阿莫斯·霍奇斯坦多次访问贝鲁特，与伯里会面，试图促成停火，这些停火同时与加沙战争并行爆发，并在9月达到高潮。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这与伯里在2006年帮助结束真主党与以色列的最后一次大规模战争中扮演的角色相呼应。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，此时伯里的角色变得更加重要，因为黎巴嫩尚未选出总统，内阁只有部分权力，而且很难直接与真主党接触，美国将之定性为恐怖组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，当你来到黎巴嫩，他几乎是唯一值得见的人。”一位贝鲁特外交官说，“他是国家的代表。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，伯里在帮助谈判释放因黎巴嫩内战中劫持美国客机的什叶派武装分子而扣押的39名美国人时，达到了国际知名度的高峰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战后伯里当选议会议长时，正值纳斯拉赫领导真主党崛起。两人共同引领了“什叶派双雄”，这是指占据什叶派政治代表和大部分国家代表性地位的两大派别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位经常访问伯里的外交官说：“他是真主党的受信任伙伴，这使他非常重要，但也有明确的限制，这可能是由于真主党的或伊朗的立场。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的炮火袭击了伯里阿马尔运动势力范围内的城区，如特莱尔市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;生于1938年的伯里，父亲是在利比里亚经商的黎巴嫩移民商人，伯里在黎巴嫩长大，并早在大学时就活跃于政治界。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;什叶派社区的许多人在内战结束、他们在派别制度中的地位有所改善时，对伯里的帮助表示赞赏。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为律师训练有素的伯里，在阿马尔运动创始人——已失踪的领袖穆萨·萨德消失后，接过了阿马尔运动的领导权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里推动了阿马尔运动的军事崛起，该组织曾在1975年至1990年的内战中与几乎所有主要政治派别作战，后来成为真主党的盟友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里什叶派的支持者加入了政府机构和安全机构，并与真主党在政治上保持步调一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年，当美国大使馆的一封电报质疑伯里对真主党的真实情感时，他在2010年公布了这份电报后予以否认，宣称纳斯拉赫“就如同我自己”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，当以色列在10月7日袭击以色列南部地区后开始军事行动时，伯里的阿马尔运动战士与真主党一起向以色列发射火箭表示支持加沙民众。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各国特使开始访问贝鲁特并会见伯里，试图阻止以色列与黎巴嫩之间的炮火交火，并寻求说服真主党撤回到黎塔尼河以北。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里曾告诉一位外国官员，“向北把黎塔尼河移动几十公里比推动真主党北移更容易”。熟悉伯里的消息来源告诉路透社。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，伯里的反对者也批评他是导致2019年黎巴嫩经济崩溃的宗派精英之一，当时经济体系因数十年来的腐败而崩溃。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有人指责他拒绝召集议会会议，选举总统，导致政府高层中的基督教职位空缺长达两年多时间。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的角色让真主党的政治对手，如基督教力量，感到反感，他们认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统来进行。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼会面（未图）。2024年11月15日，贝鲁特。路透社/塔伊尔·阿尔-萨达尼/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="悬挂着黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里的图片的横幅挂在贝鲁特的一栋建筑上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年8月31日，悬挂着黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里的横幅出现在贝鲁特的露天集会上，纪念1978年在利比亚旅行后失踪的阿马尔运动创始人穆萨·萨德。路透社/穆罕默德·阿扎基/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密“重质押”平台兴起，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转入一种新的平台，该平台通过锁定投资者的代币来换取奖励，这种复杂的做法引起了分析师的担忧，他们警告这可能给用户和加密市场带来风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓“重质押”的日益流行，是加密市场冒险行为的最新迹象，随着价格飙升和交易者寻找收益，加密货币市场的风险偏好不断增加。目前市值最大的加密货币比特币接近历史最高水平，而排在其后的以太坊今年已上涨超过60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重质押热潮的核心在于总部位于西雅图的创业公司EigenLayer。该公司在2月份从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，吸引了超过188亿美元的加密货币进入其平台——而在六个月前这一数字还不足4亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时解释说，该公司发明了重质押，这是长期存在的加密货币实践——质押的扩展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机来检查和确认谁拥有哪些加密货币。为此，加密货币持有者，如以太坊持有者，允许其资产被锁定以支持验证过程。参与者在参与质押期间将暂时失去即时访问其代币的能力，但可以从中获得收益率作为回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些质押平台还向用户提供代表已质押加密货币的新加密货币。重质押使得代币持有人能够将这些新代币投入不同的基于区块链的程序和应用程序中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密世界对重质押的风险程度存在分歧，一些业内人士认为，由于这项实践仍处于起步阶段，目前尚不清楚其风险性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但其他业内人士和分析师担心，如果以重质押的加密货币为抵押品用于加密货币的巨额借贷市场中，可能会出现基于少量底层资产的借贷循环。如果所有人在同一时间争相退出，这可能会导致更广泛的加密市场变得不稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的研究分析师亚当·莫根·麦卡锡表示：“当有抵押物发放抵押物时，这并不理想，它增加了一种新的风险元素。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于投资者而言，收益率成为了吸引：在以太坊区块链上的质押回报通常在3%-5%之间，而分析师表示，对于重质押而言，由于投资者可以同时获得多个收益率，潜在回报可能会更高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）风险世界中的最新发展，在其中，持有者投资于实验性计划以期无需出售便能获得其持有资产的大量回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为它还没有开发出相应的机制。用户加入该平台，期待未来的奖励，或所谓的空投奖励（airdrops）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，EigenLayer正向使用该平台的用户发放其自身新创造的代币。用户们希望这个被称为“EIGEN”的代币在未来会有所价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kaiko的麦卡锡表示，重质押平台的增长源于用户寻求空投奖励，他将其形容为“非常、非常投机的免费钱”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国加密交易所Coinbase的首席研究官大卫·杜说：“他们目前在做这种预先行为，期望会获得回报，但他们不知道会是什么。”（COIN.O）Coinbase提供质押服务，但不提供重质押服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer去年由Sreeram Kannan推出，Sreeram Kannan曾是西雅图大学的一名前任助理教授，并且参与了首个学生设计的微型卫星项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为一个验证服务的市场，将潜在的质押者与需要质押代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新的重质押平台如EtherFi、Renzo和Kelp DAO涌现，它们为客户提供重质押服务，并为这些客户生成新的代币以代表已重质押的资产。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷中的抵押品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而Sreeram Kannan表示，他的平台旨在让用户选择在哪里质押其代币，并帮助新的区块链服务增长，而不是激励基于更多加密货币抵押的借款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有正式关系……这是一个新兴现象。”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coinbase的杜表示，重质押可能会伴随“隐藏风险”——如果重质押的代币在加密货币借贷中使用，可能会导致被迫强行平仓，并且在市场低迷期间增加更多波动性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售被高风险借贷加剧，因为随着作为抵押品的加密代币失去大部分价值，加密币Liquid和Luna币的崩盘导致了这种情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sreeram Kannan认为EigenLayer与这些风险无关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“风险不在于重质押，而是在于借贷协议。这些协议在错误定价风险。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些专家不担心重质押，指出重质押中的现金相对于全球2.5万亿美元的加密行业资产而言微不足道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密世界出现的损失会蔓延到更广泛的传统金融市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“目前，我们没有看到重质押问题对传统金融市场带来有意义的传染风险。”标准普尔全球评级的数字资产分析负责人安德鲁·奥’尼尔说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，加密领域正越来越与主流金融相连，重质押也吸引了机构投资者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专注于加密货币的Standard Chartered（标准渣打）旗下部门Zodia Custody已观察到对质押有着显著的机构兴趣，但认为重质押太过激进，因为很难确定资产去向及收益分配的“纸面记录”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nomura（野村控股）的加密货币部门Laser Digital已与Kelp DAO合作为其中一部分资金进行了重质押，Kelp DAO在4月份的博文中提到。野村控股未对路透社的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专注加密货币的瑞士银行Sygnum表示，其为客户提供加密资产的质押服务，并“期待一个围绕重质押的新生态系统的崛起”。 &lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration showing representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration showing representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>