<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 03 Dec 2024 03:04:16 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击中死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于周五去世，享年74岁。据监狱当局称，他在本月早些时候因另一起囚犯袭击事件遭受攻击后去世。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大臭名昭著的连环杀手之一，于2007年因在不列颠哥伦比亚省立猪场屠杀毒品成瘾者和妓女及其遗体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因谋杀六名女性的罪名被判有罪，这六名女性的部分遗体在靠近温哥华的一个破败的庄园中被发现。政府检察官在他被判终身监禁后撤回了另外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在魁北克州的一所监狱因5月19日的袭击事件后去世的，该监狱是他的服刑地点。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们必须意识到，这名罪犯的案例对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成了毁灭性的影响。”该服务在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者包括了大温地区唐恩镇东地区超过60名女性中的其中一些，在其在2002年早期被捕前的十多年里，这些女性在该地区消失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿的农场，大约距离温哥华市中心25公里的波特科奎特湖附近，相关部门发现了33名女性的遗体或DNA，其中许多是土著女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道称，亚马逊网站上出现了一本由皮克顿撰写的书，不久后该书就被撤下。当时《温哥华太阳报》报道称，皮克顿在书中声称自己无罪，并称自己被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该出版社要求亚马逊移除该书，并向受害家庭道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视影像文件，拍摄于他的波特科奎特湖住所" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的照片拍摄于他的波特科奎特湖住所，未经授权不得使用。图片来自Reuters/Global TV/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨将因领导非洲国民大会（ANC）党在选举中的最糟糕表现而实力受损。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中，约71%的投票站结果显示，ANC的得票率低于42%，这一比例较2019年上一次选举的57.5%大幅下滑，并且是近30年来首次未能获得多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举失利意味着，作为纳尔逊·曼德拉的解放运动组织，ANC必须与其他一个小党派或多个小党派进行联盟谈判或其他形式的协议，以继续执政。这可能要求它在政策上做出妥协，或将其重要内阁职位让给他人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖变身企业家拉马福萨可能将面对反对派和党内的反对意见，他们要求他辞职。然而，ANC的一位高级官员已支持他继续担任总统，并且分析师普遍认为没有明显可继任的候选人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明确的统一候选人可以接替拉马福萨的位置，”南非开普镇大学的政治学教授安东尼·伯勒说道，他写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的一项民意调查显示，拉马福萨在此次大选中的支持率在重要政客中最高，而在ANC内部纷争的情况下，任何试图反对他的努力都将面临复杂性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他会在周日全数初步结果公布后发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2022年的一份委员会报告中，拉马福萨因在私人猎场的一套家具内藏有不义之财而可能涉嫌不当行为，引发了有关“农门”的争议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认在这一事件中负有任何责任，最终于同年晚些时候获得新的五个任期ANC领导人职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周的选举被认为是ANC迄今为止面临的最严峻考验，因为选民对失业率高、犯罪率高和致命性电力供应中断等问题表现出极大愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年末当选ANC领导人，承诺重塑该党形象并重振经济，此前九年间，由于前任雅各布·祖马的丑闻和经济衰退，该党形象深受损害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他作为国家元首上台后最初的欣喜逐渐消散。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多以来，经济一直停滞不前，而高层ANC官员仍然牵涉在各种丑闻中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自他的劲敌祖马，他支持新党uMkhonto we Sizwe，在此次选举中表现出色，严重削弱了ANC的支持率，尤其是在祖马的家乡夸祖鲁纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马已经重创了拉马福萨及其ANC。他知道他们在夸祖鲁纳塔尔省是脆弱的，”政治分析师拉尔夫·马特凯加表示。“拉马福萨的项目已经结束……选举失利后，不可能一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其在关键改革上的迟疑不决而受到批评，这种迟疑似乎是为了避免加剧其党内裂痕而做出的举措，与他作为工会领袖在20世纪80年代表现出的果断形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，拉马福萨的支持者们赞扬他具备的折衷技能以及他在国际上促进南非洲跻身“全球南方”的努力。这通常指那些低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情大流行期间，拉马福萨是全球最具影响力的倡导者之一，呼吁公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起对以色列的种族灭绝诉讼，法官本月裁定以色列必须暂停其对加沙城拉法市的军事行动。以色列坚决否认这些指控，并继续推进对拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC在过去的三十年中的成功，但批评者认为他为解决南非面临的最大挑战提出了很少的新解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一场竞选集会上，拉马福萨承诺“将做得更好”，数千名支持者聚集在索韦托足球场。许多人在他发表演讲前就已离去。&lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月29日，索韦托。许可证：汤森路透&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后发誓继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本段包含第17段强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五在特朗普大厦面对摄像机阵列时，发表了一番既适合他的法律斗争也适合政治战役的消息：他已准备好迎战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团宣判他因伪造文件掩盖支付成人电影明星封口费一项34项指控有罪一天后，这位共和党总统候选人列举了一长串反对者和不满，愤怒且杂乱地发表了言论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称主持他审判的司法官胡安·梅尔尚为“不公正”和“恶魔”。他称在11月5日选举中与他为敌的民主党总统乔·拜登是最差的总统。他抨击作证反对他的证人、投票弹劾他的国会议员——重申他在竞选集会上的言论，称那些非法涌入该国的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普敦促支持者对其竞选捐款，将其面临的挑战视为超出他个人的范畴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他的其他竞选演讲中常穿插幽默，但这一演讲主要情绪低落。在新闻发布会上，特朗普只拿着一页纸的笔记。最后，他没有回答问题就与其子埃里克·特朗普一起匆匆离开讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在镜头之外，在筹资呼吁和社交媒体上，前总统的盟友也对司法系统和任何敢于暗示特朗普有罪的人进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一个两位主要候选人互相视为国家威胁的选举中，拜登阵营抓住了特朗普的言论作为他不适合成为总统的新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了一位困惑、绝望且失败的唐纳德·特朗普对其个人怨言唠叨不止，并歪曲美国司法制度，让所有观众得出一个显而易见的结论：此人为美国总统并不合适，”拜登竞选团队的通讯主任迈克尔·泰勒在声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——多数人认为纽约的判决是对正义的践踏——周四为其竞选捐款3480万美元，特朗普团队说。这是共和党数字筹资平台WinRed上单日纪录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在总资金筹款落后于拜登的情况下，该竞选活动周五努力保持这一速度，向支持者发出警惕性的筹资信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条信息写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不会投降！”在特朗普的新闻发布会之后，另一条信息大声斥责。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都一致支持前总统的立场，认为审判有瑕疵，指控本不该提出，陪审团来自民主党占多数的纽约市曼哈顿地区的选民带有偏见，法官有偏见——当地官员否认这些说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于共和党的谴责不够迅速或有力时，特朗普的盟友和竞选助手转向攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普竞选经理克里斯·拉契沃在他所谴责的全国大学生共和党组织在社交媒体平台X上发布声明支持陪审团判决后，发表了嘲讽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“每个人都有自己的观点……每个人都有一个……”拉契沃在帖子中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还攻击了马里兰州中卫保守派前州长拉里·霍根，这位他曾警告美国“不要往火上浇油，增加更多的党派性话语”的人，在判决前表示担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你结束了竞选活动，”拉契沃在X上回应道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在接受路透社在宾夕法尼亚州和佐治亚州这两个摇摆州的共和党选民的采访时，数人表示特朗普的定罪令他们重新考虑在11月对他的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种弃权可能会在特朗普在与拜登重赛中给他带来的政治损害，鉴于他在多个摇摆州的支持率微弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数接受访问的共和党人听起来与特朗普本人几乎一样，称审判是骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这都是政治，为了尽可能的让他远离竞选活动，”来自佐治亚州梅里塔的一名62岁的退休警员斯科特·克莱顿说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能做到这一点，他们对任何人都能做到。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会, 在纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约。路透社/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会, 在纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约特朗普大厦。路透社/Brendan McDermid/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登在周五表示，以色列提议在释放人质的前提下，提供新的加沙停火方案，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是结束这场战争并开始新生活的时刻。”拜登在接受采访时表示，他正面临美国总统大选年期间停止加沙冲突的压力，而这场冲突已经持续了八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔和其他国家正在介访中重新安排以色列与哈马斯激进组织之间的停火谈判，但谈判多次因双方互相指责对方阻碍进展而停滞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议是在以色列对拉法的持续侵入和针对加沙死亡与人质继续被捕的国内及国际压力下提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理本雅明·内塔尼亚胡的办公室表示，在拜登透露停火计划后，以色列已授权谈判代表提出一个加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在唐纳德·特朗普被定罪的第二天之后提出的，特朗普是民主党总统候选人乔·拜登的竞争者。这凸显了两位候选人的显著差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新提议分为三个阶段，与之前的提议不同，因为停火将在各方通过所有三个阶段时继续进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，持续六周的停火期间，以色列军力将从加沙人口中心撤出，人质，包括老年人和妇女，将被交换给数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆人道援助卡车被运入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行为的条款进行谈判。“只要谈判继续进行，停火将继续。”总统表示，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项针对加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，该提议已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统要求以色列国内那些反对这一计划的人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列确实有些人不会同意这个计划，并会呼吁这场战争无限期地持续下去。有些人甚至是政府中的一员。他们已经明确表示，他们想占领加沙，并继续战斗多年，并不将释放人质作为优先事项。而我敦促以色列领导层支持这个协议，尽管可能会面临各种压力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名一生致力于以色列的总统，作为唯一一位在战争期间亲自访问以色列的美国总统，以及曾亲自派遣美国军队直接保卫以色列免受伊朗袭击的总统，我希望你们能够退一步，考虑一下这个时刻如果被错过会怎么样。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员透露，以色列能够提供这一新提议，是因为他们在战场上的战果显著。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一条通往危机结束的道路。这是一份详细到四页半份协议，已经经过了精心谈判。”官员表示。“现在摆在桌面上的是终止这一过程的最终步骤。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据计划，每个阶段将持续42天，该官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家以色列媒体将拜登的周五演讲描述为戏剧性的，并认为这是一次直接向以色列公众争取支持的尝试。领先的12频道中断了晚间新闻节目，现场直播了拜登的演讲。以色列审查机构此前已禁止发布此提议的详情，主持人大卫·库什马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议比以往的提议成功的可能性更大，德克萨斯大学奥斯汀分校历史与公共事务教授杰里米·苏里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列显然对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯能够对以色列发动任何严肃攻击或袭击或恐怖事件的概率也明显降低。”苏里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论对以色列的态度正在“转变”，苏里说，这一因素可能促使以利坨方终止冲突。拜登的影响也起了一定作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统真正支持一件事时，他可以创造很多动力。”苏里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的另一项人质提议是释放加沙患病、年老和受伤的人质，以换取六周的停火，允许更多援助进入这一封闭地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月早些时候因以色列拒绝同意哈马斯作为谈判一部分的要求，即永久结束战争，该提议破裂，并对拉法展开了更大规模的袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯表示，如果以色列停止战争，他们已告诉调解方他们不会参与任何在此期间的进一步谈判，但他们准备好达成一个“完整协议”，包括人质和囚犯的交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将在周五与来自17个有公民被哈马斯关押的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列在拉法实施的空袭周日造成45名 Palestinians 丧生，引发了国际愤怒，但并未触及美国拒绝切断对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这片国土上的巴勒斯坦人民在这场战争中经历了纯粹的地狱。”拜登在周三表示。以色列针对加沙死难者的致命大火事件让人难以忘怀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列袭击加沙以来，超过36,280人丧生，作为对10月7日对南部以色列袭击的回应。据以色列官方统计，哈马斯袭击造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步加深对乌克兰冲突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美制武器的限制，这是一个小小的但意义重大的步骤，有助于缓解自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来持续的军事冲突。专家认为，这一举措可能有助于抑制俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年2月俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标会带来重大风险，担心这可能导致核武拥有的俄罗斯直接参战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定曾与其他美国对基辅供应高端武器的禁令一致，如先进美国战斗机和远程ATACM导弹，但近年来这些禁令已经瓦解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，周三开始生效的最新决定仅针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，这一决定允许基辅利用美国提供的武器反击从边境对乌克兰发动攻击或打算发动攻击的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这给了前线的乌克兰部队使用美国提供的高机动火箭炮系统（HIMARS）发射带有制导多管火箭炮系统（GMLRS）导弹和其他武器进行反击的绿灯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定可以稳定前线，并可能为迫使俄罗斯人从哈尔科夫地区撤出创造条件，”乌克兰国立战略研究学院研究员米科拉·比连斯科夫表示，该机构是基辅的官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅从东顿巴斯的关键战场抽出部队的需要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于被动地位，不得不重新评估他们在哈尔科夫地区的攻击战术，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决定背后有着几周的历史。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国政府官员表示，在5月13日的机密视频会议上，乌克兰官员向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀以及联合参谋长委员会主席约翰·布朗中将提出请求，要求允许乌克兰使用美国武器打击哈尔科夫地区的目标。沙利文、奥斯汀和布朗开发了一个放宽限制的建议，沙利文于5月15日将此建议带到拜登处。官员表示，拜登同意乌克兰应有能力在安全地带反击俄罗斯军队的攻击。拜登政府此后一直在做决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在5月20日接受路透社采访时公开呼吁，要求合作伙伴采取这一措施，但当时他表示：“迄今为止，还没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗吉尼亚研究所欧亚事务高级研究员罗布·李表示，俄罗斯利用拜登禁止对俄罗斯领土内的目标进行打击的规定，将其作为从哈科夫地区发动攻击的避风港。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以保持大炮直接跨过边境，可以保持防空、电子战、指挥控制等设施，”李说道。“或许有一定的安全程度。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，李和其他专家表示，尽管这一决定可能会改变前线态势，但短期内可能不会产生显著影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定很可能不会显著改变前线的移动，”李表示。“但它会使得俄罗斯继续这种跨境作战变得更加困难。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯没有足够的部队进行大规模对哈科夫的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力生成足够的战斗能力，以从东北方向威逼哈科热夫，”他说道。“要做到这一点，他们将剥夺东部战场的部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰将其武器瞄准俄罗斯，并于周二再次警告可能爆发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻求在其境内的其他地区使用美国武器的能力，尤其是在俄罗斯在战场占据上风的一年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策转向不到一天后，《卫报》报道称，泽连斯基呼吁美国批准打击俄罗斯境内的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为的战略与国际研究中心的马克·坎西安表示，拜登的举措仅是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这并不意味着政策发生根本性的转变，”坎西安说。“但这是一个行动纲领。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门的官员将争取下一个步骤：打击更广泛的目标——可能是不是直接针对哈尔科夫的俄罗斯目标，但位于其他地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林 killen 在周五的布拉格讲话中拒绝说明拜登政府是否可以将其政策扩展到允许在俄罗斯境内其他地区发动打击，但也没有将其排除在外。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续像过去一样，根据必要进行调整和适应，”布林 killen 说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="俄罗斯导弹袭击哈科夫地区的后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;乌克兰哈尔科夫地区村庄马拉达尼柳卡的儿童和青少年体育骑术学校在俄罗斯导弹袭击后严重受损，5月30日，乌克兰。路透社/瓦伦丁·奥格里琴科 文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长 欧佩克+考虑延长减产措施</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续遵守减少开支以提升产量的承诺，这将使得世界上最大的原油生产商在2024年的增长放缓，从而缓解了OPEC+在本周末进一步缩减供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，由于页岩革命和技术创新带来的产出提升，美国一直在引领非OPEC产油国的全球原油供应增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出人意料地大幅上升，日产量增加了超过100万桶，达到1293万桶/日，远超2023年初政府预计的40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC成员国及其盟友组成的OPEC+在去年进一步减少了原油供应量，部分原因是补偿美国及其他非OPEC产油国家产量上升的影响。OPEC+目前的总削减量为586万桶/日，约占全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在探讨一份复杂协议，允许该组织将部分削减措施延长至2025年，三位熟悉OPEC+讨论的消息人士周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+在周日会议上考虑供应政策，美国增加的原油产量继续推动非OPEC+国家产量增长，但相比2023年将构成较小的威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，美国原油供应量今年将增加约27万桶/日，这与OPEC自身对于美国原油和凝析油增长30万桶/日的预测相当。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增长率将达到64万桶/日。这三位是最为关注的预测者，他们的预测值均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计，2024年全球原油需求增长约为220万桶/日，比OPEC+以外的原油生产商的供应增长高出约100万桶/日。据此推测，OPEC+原油需求量应比2023年增加约90万桶/日，据OPEC在其5月的月度《石油市场报告》表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长幅度仅为110万桶/日，对于OPEC原油的需求量预计将基本保持不变，据其5月的报告表明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年以来，美国总原油产量基本保持稳定。4月份的产量约为1313万桶/日，比去年12月的1326万桶/日有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业界高管和分析师认为，尽管油价徘徊在每桶80美元附近，但美国生产商不太可能像2023年那样再次实现大幅增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持了非常保守且谨慎的态度。”钻探承包商Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前价格水平下，钻机数量没有进一步提升也并不令人意外。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司维持资本支出不变，并推迟对钻机进行升级，以更好地适应较低的钻探增长率。该公司计划今年年底运营12台钻机，并计划在明年重新部署几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯数据显示，美国油井数量降至496口，比去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P分析师在其周四的报告中表示：“美国未来数年有能力实现每天增加100万桶的原油增长，但目前尚无意愿以这一速率发展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P Global Commodity Insights预计，今年美国原油及凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市的生产商对增长的投资受到限制，这是投资者在过度投资推动快速增长但限制了2010年代页岩产业回报之后所采取的结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超出预期的产量增长部分得益于私营生产商，部分私营生产商如今正被业内的整合浪潮所席卷，并通过更长的井深和更多的同时钻井生产增加产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近出现了整合潮，但我预期当前的石油价格将持续下去，这将支持美国整体石油产量的增长，特别是在钻井和完井效率持续改进的情况下。”德克萨斯标准石油公司总裁Timothy Roberson称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;诸如SLB（SLB.N）等油田服务公司预计今年来自国际市场的需求增长将超过北美市场。其第一季度的国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略重点已经发生转变，侧重于资本纪律，从而产生了不同的反应。”瑞银银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将延长其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国仍与其他国家如加拿大、巴西和圭亚那一起，预计将在今年引领原油和液体产量的增长。据EIA三月份的报告，OPEC+的石油液体产量预计今年将下降100万桶/日，而非会员国的供应量将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了与美国的原油产量增长共存。”瑞银银行的Staunovo表示。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="影控室内的钻井平台操作楼层，位于从Oasis石油公司拥有的Permian盆地租赁地。” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            影控室内的钻井平台操作楼层，位于从Oasis石油公司拥有的Permian盆地租赁地，德克萨斯州威克附近。2018年8月22日。 REUTERS/Nick Oxford/文件照片
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会 speaker Nabih Berri 重新担任黎巴嫩和真主党与美国之间的关键沟通者角色，华盛顿试图调解与以色列的战争，Berri 凭借其数十年的经验，促成了停战协议的签订。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这凸显了这位86岁老人在黎巴嫩，尤其是什叶派穆斯林社区中仍具有举足轻重的地位，并自今年9月以色列击毙真主党领袖 Sayyed Hassan Nasrallah 后，被视为稳定影响的重要来源。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在11月26日播出的电视讲话中，Berri 宣称黎巴嫩正在结束 “最危险的历史时刻”，并呼吁黎巴嫩人民团结起来，为了国家的利益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯利在黎巴嫩1975年至1990年内战期间领导什叶派的阿迈勒运动崛起。自1992年以来，他一直担任议会 speaker - 黎巴嫩各派别中什叶派官员的最高职务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党的新领导人 Sheikh Naim Qassem 支持 Berri 作为谈判代表，并称他为真主党的“老大哥”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国特使 Amos Hochstein 在多次访问贝鲁特期间多次与 Berri 会面，试图促成冲突的终结。这些冲突不仅与加沙战争并行，而且今年9月急剧升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的作用与他在2006年帮助结束真主党与以色列之间最后一次大规模战争中扮演的角色相呼应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，由于黎巴嫩没有总统，内阁只有部分权力，并且接近真主党的途径受限，（真主党被美国定为恐怖组织），因此他的角色显得更为重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当你现在来到黎巴嫩，他是唯一值得会面的人。他是国家。”一位驻贝鲁特的外交官表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在1985年通过帮助谈判释放被绑架在贝鲁特的39名美国人，一举声名鹊起。这些人质被什叶派武装分子劫持，发生在黎巴嫩长达15年内战期间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后当选为 speaker 时，正值 Nasrallah 掌控真主党的同时崛起。他们共同领导了什叶派“双子星座”，指两个主导什叶派政治代表和大部分国家机构的政党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经常访问 Berri 的一位外交官指出：“他是真主党的受托人，这使他非常重要，但也有清晰的界限，由于真主党的立场或伊朗的态度，他能做什么也是有限的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的炮火袭击了阿迈勒运动根深蒂固的地区，包括城市提里斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Berri 出生于1938年的利比里亚，父亲是来自提ighb尼村的商人。他在黎巴嫩长大，并在大学期间就涉足政治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当时被压制的什叶派社区中许多人赞扬 Berri 帮助改善了他们在内政格局中的地位，内政格局偏袒基督教徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Berri 是一名受过法律训练的人，阿迈勒运动创始人伊玛姆 Musa Sadr 消失后，由他接任了该运动的领导。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在内战中，Berri 推动了阿迈勒军事崛起，该运动与几乎所有内战中的主要政党作战，包括后来成为盟友的真主党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，Berri 的什叶派追随者加入了国家机关和安全部队，他似乎与真主党步调一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年，美国大使馆电报公布后，质疑他对真主党的真实态度，Berri 没有置评，仅声明阿萨尔哈提到他：“对我而言，阿萨尔哈是像我自己一样的人。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，Berri 的阿迈勒战士与真主党一道向以色列发射火箭，以示对加沙国际联盟袭击南部以色列的声援。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国特使开始访问贝鲁特并会见 Berri，尝试制止以色列-黎巴嫩边境的相互炮击，并劝说真主党撤出利塔尼河以北30公里（约20英里）的地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Byri 告诉一位外国官员：“推动真主党向利塔尼河以北撤军比把利塔尼河向南移动到边境还要容易。”一位接近 Berri 的消息人士告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，Berri 的反对者也批评他是引领黎巴嫩陷入2019年经济崩溃的一部分，当时金融体系因数十年的国家贪腐而崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他人指责他拒绝召开议会会议选举总统，导致政府中最高基督教职位空缺超过两年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Byri 作为外交渠道的角色让真主党的政治对手，例如基督教的黎巴嫩力量党感到不满，他们认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统进行。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议会 speaker Nabih Berri 与伊朗议会前主席 Ali Larijani 在贝鲁特会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议会 speaker Nabih Berri 与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼（未图）在贝鲁特，黎巴嫩 2024 年 11 月 15 日。路透社/萨迪尼·阿尔-苏丹尼 文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议会 speaker Nabih Berri 的画像悬挂在贝鲁特的一栋建筑上，庆祝阿迈勒运动创始人伊玛 proven 斯拉德 1978 年后失踪 45 周年纪念日" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议会 speaker Nabih Berri 的画像悬挂在贝鲁特的一栋建筑上，庆祝阿迈勒运动创始人伊玛 proven 斯拉德 1978 年后失踪 45 周年纪念日 – 2023 年 8 月 31 日。路透社/穆罕默德·阿札基 文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台蓬勃发展，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转入一种新型平台，投资者需将其代币锁定以换取奖励，这种复杂的方案引起了分析师对用户及加密货币市场的警告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重质押”业务骤然流行，是加密货币市场面临风险的最新迹象。随着价格的上涨和交易者寻求收益，加密货币市场的风险承受力有所提高。目前最大的加密货币比特币接近历史高位，而在二三月间增长了超过60%，位列第二的以太币也是如此。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押浪潮的中心是位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在二月份从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密货币分部获得1亿美元融资后，已吸引到188亿美元的加密货币到其平台上，而六个月前这一数字还不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan向路透社介绍，该公司发明“重质押”是为了扩展早已存在的加密货币质押做法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的多台计算机验证和确认谁拥有何种加密货币。为了完成这一过程，加密货币的持有者，例如以太币持有者，允许其资产暂时锁定，参与验证过程。持有者在参与质押期间无法即时访问其代币，但会获得一定回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台会向用户发放代表其已质押代币的新加密货币。重质押则允许持有者将这些新代币再次质押到不同的区块链程序和应用中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币界对于重质押的危险性存在分歧，一些内部人士认为这一做法尚处于初始阶段，尚无法确定其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，其他人士，包括分析人士，担心如果这些代表重质押代币的新代币用于加密货币借贷市场作为抵押品，可能会导致有大量资金基于少量基础资产进行借贷。他们警告说，如果所有人都同时试图退出市场，可能会导致整个加密货币市场的非稳定性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“任何有抵押品再作为抵押品的情况都不理想，它增加了新的风险元素，”加密数据提供者Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者来说，吸引他们的是收益：在以太坊区块链上质押的回报通常在3%-5%之间，而分析师表示，通过重质押这一收益可能会更高，投资者可以同时获得多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心化金融(DeFi)领域的一项最新发展，加密货币持有者在此投资前沿方案，期望在不需出售资产的情况下获得高额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer还没有直接向用户提供质押奖励，因为尚未开发出发放奖励的机制。用户加入该平台是出于对将来的奖励或Airdrop的期望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重质押平台的增长动力来自用户寻求Airdrop，称为“真正非常投机的免费赠钱”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常危险，”美国加密交易所Coinbase的研究主管David Duong(率领团队)指出(Coinbase股票代码：COIN.O)，该公司提供质押服务但不提供重质押服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在是在预先假设自己会获得某种奖励，但他们不知道是什么，”Duong说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer于去年由前西雅图大学助理教授Sreeram Kannan创建，他是第一个在印度由学生设计的微卫星项目团队的一员，前述信息来源于其学术网站。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为验证服务的市场，连接将要进行质押的用户与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重质押平台已经出现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户在EigenLayer上质押代币，并生成新代币代表这些重质押的资产，这些新代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目标是允许用户选择在哪里质押他们的代币，并帮助新的区块链服务发展，而不是鼓励不断增加的加密货币支持的借贷活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有正式关系……这是一个新兴现象，”Kannan说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重质押可能会带来“隐藏风险”——如果用于加密借贷的代币被强制平仓，市场下滑期间可能会出现更多波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售由高风险借贷加剧，加密货币代币作为质押时迅速失去价值，导致Terra和Luna代币崩盘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与相关风险隔离开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险并非在重质押本身，而在于借贷协议。借贷协议错误定价风险，”他指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重质押持乐观看法，指出重质押协议中的现金量相对于全球价值2.5万亿美元的加密货币行业而言相对较小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来对加密货币世界损失扩散到更广泛的金融市场表示担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，从重质押问题传染到传统金融市场不存在实质性风险，”标普全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密领域正逐渐与主流金融市场接轨，重质押也开始受到机构投资者的关注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered加密部门Zodia Custody看到机构方对质押的巨大兴趣，但因其难以建立资产流动的“纸质记录”和收益分配的记录，所以认为重质押太过遥远，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital已与Kelp DAO合作，为其部分资金进行重质押，Kelp DAO在四月的一篇博文中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士加密银行Sygnum表示，它为客户提供加密资产质押服务，并预期“围绕重质押将出现一个新的生态系统”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            这张在2024年3月9日在法国巴黎拍摄的插图展示了加密货币比特币的代表性图像。REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            一张插图显示了加密货币以太坊的代表性图像，图中均匀被放置在一块PC主板上，拍摄于2023年6月16日。REUTERS/Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称，《全球大流行疾病条约》将于2025年达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织表示，旨在达成一项全球协议，更好地应对新疫病的谈判将在2025年或更早完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国在过去两年中一直在就一项协议进行谈判，该协议可能在疫情发生前后增强国际合作，这与新冠疫情期间的失败形成了对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国机构原定本周达成协议，但由于富裕国家和较贫穷国家在疫苗分享和准备等问题上的分歧，谈判被延期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，各国还是就更新现有的具有约束力的公共卫生规定达成了一项平行协议，即《国际卫生条例》（IHR），其中还包括了一种新的“全球性紧急状态”类别，适用于最具影响力的全球性卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在声明中表示：“今天的决定性举措体现了各国会员国对保护本国人民和全世界人民免受公共卫生紧急情况和未来疫情风险的共同愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“随着这项协议的达成，我们采取措施追究各国责任，加强在局势威胁到美国人民和我们的安全之前阻止疫情爆发的措施。”美国卫生与人类服务部部长Xavier Becerra在周六的声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;旨在加强全球公共卫生防线的规则更改是基于新冠病毒大流行已导致超过700万人死亡的数据。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;世卫组织（WHO）标志，拍摄于2023年2月2日，瑞士日内瓦总部。路透社/Denis Balibouse/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum以压倒性胜利当选，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱蒂娅·席尔万诺·巴乌玛赢得了一场压倒性的胜利，成为墨西哥第一位女总统，接过了恩师和前任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目遗产，后者在底层人民中的高人气推动了她的胜选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔万诺·巴乌玛，一名气候科学家和墨西哥城的前市长，据墨西哥选举当局的快速计票结果显示，她以58.3%至60.7%的选票赢得总统职位，这一得票率有望创墨西哥民主史上的最高纪录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟还在国会两院中占据了可能达到三分之二的绝对多数，这将使该联盟能够在无需反对派支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派候选人索希特尔·加尔维兹在初步结果显示她获得26.6%至28.6%的选票后承认败选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"这是我成为墨西哥第一位女总统，也是共和国200年历史上的第一次。"席尔万诺·巴乌玛在拥趸的欢呼声中宣布，" президент，总统"。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔万诺·巴乌玛的胜利对墨西哥来说是一个重要的里程碑，墨西哥以刚强的社会文化和世界第二大天主教人口著称，长期以来，这种文化对社会价值观和女性角色产生了影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她成为美国、墨西哥或加拿大历史上第一次赢得普选的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我从未想过有一天我会把选票投给一个女性，"87岁的埃德尔米拉·蒙特伊尔，墨西哥最小的州塔拉哈斯加的支持者，如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"从前我们甚至不能投票，即使能够投票，也是按丈夫怎么说就怎么说。感谢全能的上帝，这些都已经改变了，我们现在可以体验这一切。"蒙特伊尔补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔万诺·巴乌玛的前方是一条复杂的道路。她必须在提高公众福利政策的同时，平衡巨额预算赤字和低经济增长的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果宣布后，她对支持者说，她的政府将恪尽财政职责，并尊重央行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她誓言要改善安全形势，但给出的细节不多。这场选举是墨西哥现代史上最暴力的一次，多达38名候选人被谋杀。很多分析人士认为，卡特尔组织在奥夫拉多尔任内扩大并加深了其影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举也在普埃布拉州的投票站发生了两人遇刺事件。奥夫拉多尔任期内，超过18.5万人在墨西哥被谋杀，这是墨西哥现代史上其他任期内未曾出现的情况，尽管谋杀率正在逐渐下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"除非她承诺在改善警务和减少有罪不罚方面投入一个不同的级别，否则席尔万诺·巴乌玛将很难实现总体安全水平的显著提升，"独立拉美政治风险分析师内厄米安·帕里什·弗兰内利说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党也在墨西哥城市长选举中获胜，据初步结果显示，这是墨西哥最重要的职位之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新当选的总统将面临与美国就移民问题进行紧张谈判的挑战，尤其是大量中美洲人穿越墨西哥流入美国的问题，以及在美芬太尼滥用激增的情况下加强毒品走私的安全合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果美国总统由唐纳德·特朗普在11月当选，谈判将变得更加困难。特朗普誓言对墨西哥制造的中国车征收100%的关税，并称他将动员特种部队打击贩毒团伙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，下一任总统将负责解决电力和水资源短缺问题，以及吸引制造商将生产链靠近主要市场以实现本土化趋势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔万诺·巴乌玛还将不得不处理墨西哥石油公司佩梅克斯的问题，该公司过去二十年来产量下降，负债累累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"公共资金不能无休止地投入进去，而公司从未实现盈利，"高盛拉丁美洲首席经济学家阿尔贝托·拉莫斯说，"他们必须重新考虑佩梅克斯的经营模式。"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔将最低工资翻了一番，减少贫困，维持了强劲的比索和低失业率，这些让他极为受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔万诺·巴乌玛承诺扩大福利计划，但在墨西哥今年预计会出现巨额赤字，且2025年经济增长仅为1.5%的情况下，这将颇具挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔在竞选中逆势而为，企图将投票变成对其政治议程的全民公决，席尔万诺·巴乌玛虽然承诺继续许多奥夫拉多尔的政策，包括那些对墨西哥最贫困的人群有帮助的政策，但还是受到了反对的指责。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜利讲话中，席尔万诺·巴乌玛感谢奥夫拉多尔为"使我们的国家变得更好的独特人物"。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维瑞·里奥斯认为，性别歧视可能是批评席尔万诺·巴乌玛将是上一任领导人的傀儡的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"人们无法相信她会自己做决定真是难以置信，我想这是她身为女性带来的影响，"她表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="席尔万诺·巴乌玛赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;拉奎尔·库纳拍摄的《居内西亚·席尔万诺·巴乌玛，现任执政的MORENA党总统候选人，赢得选举后在墨西哥城向支持者发表讲话》&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="席尔万诺·巴乌玛赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;拉奎尔·库纳拍摄的《席尔万诺·巴乌玛，执政的MORENA党总统候选人赢得选举后向支持者挥手，地点在墨西哥城》&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;玛哈·埃利佩拍摄的《墨西哥Morena执政党宣布席尔万诺·巴乌玛赢得总统选举后，在墨西哥城市中心的中央广场上举着"总统席尔万诺·巴乌玛"标语》&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/达尼埃尔·贝塞里尔拍摄的照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;路透社/克斯特丽尔·尼凯特-哈拍摄的《反对派总统候选人索希特尔·加尔维兹投票结束后向支持者发表讲话》&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;路透社/何塞·路易斯·普拉塔拍摄的《选举日，圣克鲁斯·霍索克塔兰的投票站关闭》&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;路透社/亚希尔·塞巴尔罗斯拍摄的《选民在拉韦萨克城的投票站投票》&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，扎尼亚坦，路透社/加布里拉·桑巴利亚拍摄的照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;路透社/亚历山德罗·梅内赫尼拍摄的《2024年6月2日，墨西哥城的选民在投票时展示蘸墨的指尖》&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;路透社/路易斯·科特兹拍摄的《反对派总统候选人索希特尔·加尔维兹在投票站外与支持者合影》&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;路透社/何塞·路易斯·冈萨雷斯拍摄的《查帕尔莫库亚纳拉的投票站投票准备》&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;路透社/亚历山德罗·梅内赫尼拍摄的《选民在镇姆加奇所在地方投票》&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;路透社/加布里拉·桑巴利亚拍摄的《投票站设在贝尼托·巴斯科萨国际机场的选民投票》&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;路透社/雅各布·加西亚拍摄的《选民在圣安德烈斯拉拉林查投票站投票》&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABASM.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城，路透社/拉奎尔·库纳拍摄的照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;路透社/卢伊斯·科特兹拍摄的《财团博尔萨伦查尼亚的支持者举着支持反对派总统候选人索希特尔·加尔维兹的横幅，投票站即将开张》&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;路透社/夸埃兹阿尔尼·尼凯特-哈拍摄的《在选举日，主持投票站的选民在墨西哥城的支持者队伍尾部》&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;路透社/何塞·路易斯·普拉塔拍摄的《投票站前的选民在普埃布拉州埃斯坎塔阿纳准备投票》&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ7Y.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;路透社/迭戈·贝塞里尔拍摄的《投票前在墨西哥城的选民长队》&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;迭戈·贝塞里尔拍摄的《2024年5月31日，墨西哥城准备大选》&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;迭戈·贝塞里尔拍摄的《选民在墨西哥城市区准备迎接周日的大选投票日》&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;路透社/迭戈·贝塞里尔拍摄的《前一天，墨西哥城一家商店的冷却机盖着塑料，并贴上因政府颁布的禁酒令而禁止售酒的标志》&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>