<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>中国 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 18 Jul 2024 22:33:42 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>中美争端成焦点 芯片股波动</title><link>https://www.reuters.com/technology/asia-tech-stocks-skid-deepening-sino-us-chip-war-2024-07-18/</link><description>&lt;p&gt;美国芯片股周四交易波动，费城半导体指数(.SOX)在周三急剧下跌后设法收盘上涨，其主要贡献来自英伟达(NVIDIA, NVDA.O)和博通公司的股票。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亚洲的芯片股在周四早些时候因媒体报导美国正在考虑对向中国出口先进的芯片技术施加更严格的限制而承压下跌。报导称，美国拜登政府正在考虑启用一项被称为境内直接产品规则的措施，允许美国阻止使用美国技术生产的产品上市销售。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bloomberg News 入报道美国总统乔·拜登的政府正在考虑一项被称为“境内直接产品规则”的措施，该规则允许美国阻止使用美国技术生产的产品上市销售。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在此之前，全球X亚洲半导体交易基金(3119.HK)在星期四收盘下跌1.74%，主要持仓公司包括SK海力士(000660.KS)，东京电子公司，台湾积体电路制造公司(TSMC, 2330.TW)，以及三星电子(005930.KS)等下跌。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;费城半导体指数在周三下跌了6.8%，这是自2020年3月以来最差的一天。该指数在星期四开盘上涨1.7%，随后跌幅超过1%，并在一天中的低点跌超1%，最终收盘上涨0.5%。其中，博通上涨2.9%，英伟达上涨2.6%是其最大的推动因素。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他股价如 Advanced Micro Devices公司(AMD.O)，周三收盘下降了2.2%，这是其自2022年10月以来最大的抛售。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些分析师将周三的抛售视为买进机会的标志。Evercore ISI的Vedvati Shrotre写道，短期内实施贸易限制措施的概率很低，认为近期的弱势是独特购买机会的唯一。Bofa的Vivek Arya将当前的波动视为经济强势公司的增强机会。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但Synovus Trust的基金经理Daniel Morgan预计未来会有更多的波动，因为即将到来的季度盈利报告和拜登与特朗普两位美国总统候选人对贸易采取强硬立场。Morgan来自乔治亚州亚特兰大，他指出投资者看到的购买方式是利用弱势机会，然后意识到这将是未来财报季需要关注的问题，中国高销量区域的公司可能受到伤害。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他使用ASML公司在周三的股价几乎下跌了11%，典型示波器显示了对涉及中国的大暴露产权的芯片公司的担忧的原因。投资者忽视了ASML公司（最大的芯片制造设备供应商）的强劲业绩，因为大约一半的销售额来自中国，他说。但Morgan也指出特朗普在任时实行关税仍未能让芯片公司破产，并且其表现极佳。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加州尔塞贡多的Cetera Investment Management公司投资主管Gene Goldman表示投资者对特朗普可能在随后的演讲中发表更多关于贸易的评论感到担忧。他可能提出更多的关税，这对于科技公司是令人担忧的。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾地区最大的合约芯片制造商台积电已被特朗普的言论压垮。在特朗普本周早些时候发表医学演讲时指出，台湾公司占了大约100%的芯片业务，并应为国防承担费用。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周四的交易中，台积电在亚洲股交易中承压最大，市值在两天内缩水了T$1.7万亿(约521亿美元)。但是美国股市台积电的股价在周三收盘上涨了0.4%。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是在对AI相关芯片需求激增的情况下，台积电在当天上调全年收入预测后帮助所实现的。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在欧洲，ASML公司收盘下跌了3.6%，而其美国上市股票则下跌了0.9%。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在亚洲，韩国内存芯片制造商SK海力士也下跌了3.6%，日本东京电子公司下 落了8.75%。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 18 Jul 2024 04:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/asia-tech-stocks-skid-deepening-sino-us-chip-war-2024-07-18/</guid></item><item><title>随着经济增长放缓，中国顽固的储户无视消费诱因</title><link>https://www.reuters.com/world/china/chinas-stubborn-savers-ignore-inducements-spend-growth-slows-2024-07-18/</link><description>&lt;p&gt;中国消费者的消费虽然面对政府的措施，但并未作出积极响应，尽管家庭存款正在放缓，银行的利率也出现了削减。这一迹象表明，风险厌恶的居民更倾向于偿还债务和购买财富管理产品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国人民银行的数据显示，2023年上半年新增家庭存款总额达到9.27万亿元人民币（约1.3万亿美元），其中6月份新增2.14万亿元，同比下滑22%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6月份的未偿人民币家庭存款同比上升10.6%，但仍然接近近至少三年来的最低水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然中国的存款者减少了银行存款的投入，但近来的一些数据并未反映出更高的消费趋势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国零售销售在6月份同比仅增长了2%，这是18个月来的最低增长速度，紧随通缩压力导致从汽车到服装等各种商品的价格削减。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析人士表示，这一数据表明中国政府针对刺激消费、包括消费品的以旧换新等举措，并没有激发起中国理财者在商店增加消费的意愿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“过剩储蓄增长率的年度下滑尚未转化为消费增长，这可能与家庭通过提前偿还贷款和转移存款到理财产品的方式来进行去杠杆化有关。” 大华银行大中华区研究主管汤米·谢在一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;旨在鼓励支出和借贷的存款利率削减，正在把家庭和企业的储蓄转向理财产品，这些理财产品把资金导向债券。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析师指出，由于房价下降、就业保障不安定和高额债务等因素，中国消费者变得更加谨慎，导致全球第二大的经济体-中国的经济在第二季度的增长率放缓至4.7%，低于预期，低于第一季度的5.3%，也是第一季度以来最弱的增长水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新增存款的增长率与银行贷款大体相符，上周公布的6月份银行贷款数据显示，需求再度下滑，一些关键指标创下历史新低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然中国的存款账目长期而言仍然有潜力作为经济增长的动力，但鉴于担忧在外国贸易限制的情况下可能出现过量产能过剩，分析人士表示，中国政府应该加大支持消费者的力度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国政府在COVID疫情后的复苏结束后试图刺激消费，但其主要关注领域是把大量资源投入到强化制造业上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6月月底，人民币家庭存款总额达到创纪录的146.3万亿元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6月份全人民币存款总额（包括家庭、企业和政府存款）为295.7万亿元，远远超过中国大陆股票市场的市值（73万亿元）以及国内生产总值（126万亿元）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“政策制定者需要找到解决消费者风险规避行为根本原因的结构性解决方案，并鼓励他们消费其收入，”马来银行分析师在一份报告中表示，“这需要解决诸如长期房地产业下滑、就业市场脆弱、社会保障网络不健全和债务负担过高等基本问题。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（1美元 = 7.2572人民币元）&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="人们走过北京某商业区一家Coach奢侈品零售商的店面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/I76VFN2CDFJI7BHJUIES443J3U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;人们走过北京某商业区一家Coach奢侈品零售商的店面，2022年10月19日。路透社/托马斯彼得/档案照&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 18 Jul 2024 21:53:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/chinas-stubborn-savers-ignore-inducements-spend-growth-slows-2024-07-18/</guid></item><item><title>卢比奥称特朗普连任后将继续支持台湾</title><link>https://www.reuters.com/world/us/senate-republican-rubio-defends-trump-over-taiwan-remarks-2024-07-18/</link><description>&lt;p&gt;美国共和党参议员马可·卢比奥表示，他预计唐纳德·特朗普在任总统期间，美国会继续支持台湾。卢比奥曾作为美国大选副总统人选的最终候选人。他在周四表示，根据特朗普的陈述，美国会继续支持台湾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普在今年6月25日的采访中提到，他的言论曾引起争议，他在那次发表的采访中表示，台湾应当针对防卫支付费用。该采访在特朗普总统选举结束后公布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当被问及特朗普对台湾的言论时，卢比奥对在威斯康辛州密尔沃基的共和党全国代表大会旁听的记者说，这“存在生命威胁”的事实意味着台湾应该增加国防支出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这位佛罗里达州参议员是美国对外政策中的重要声音，他担任参议院外交关系委员会成员以及参议院情报委员会的共和党高级成员。卢比奥表示，如果特朗普赢得白宫除以继续支持台湾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他将在他的第二任期再次这样做......继续支持台湾。”卢比奥对于特朗普表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“无法代表唐纳德·特朗普的任期。但我无法对美国支持台湾和阻止中国入侵心存担忧。”卢比奥补充道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专家认为卢比奥可能成为下任特朗普政府的内阁成员人选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普前国家安全顾问罗伯特·奥布莱恩也以特朗普表示他曾想表明台湾应当按比例承担更多防卫责任为理由，对特朗普的言论进行了辩护。他在这一发表时指出，特朗普认为美国请到台安保的能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管美国与台湾保持着仅非官方关系，但面对中国多年来不断上升的军事压力，美国仍是该岛最大的支持者和武器供应商，中国宣称会使用武力把台湾纳入其版图。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据台湾关系法，美国承诺提供台湾自卫能力的途径，但美国法律未强制美国在台湾受到攻击时给予援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管美国长期以来采取了所谓“战略模糊”的政策，即在中共侵略台湾时是否会进行军事介入时模棱两可。然而，该岛屿的地位是美国和中国间持续的摩擦。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登总统曾表示，他愿意使用武力保护台湾。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="密尔沃基，威斯康辛州共和党全国代表大会第二天" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XZNUGIJMCBMILOXCZJL6DTKNXY.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;共和党全国代表大会第二天，密尔沃基，威斯康辛州 — 参议员马可·卢比奥（R-FL） - 在威斯康辛州密尔沃基的Fiserv论坛，美国，2024年7月16日的共和党全国代表大会（RNC）发表演讲。图片由Mike Segar（路透社）提供。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 18 Jul 2024 20:33:14 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/senate-republican-rubio-defends-trump-over-taiwan-remarks-2024-07-18/</guid></item><item><title>早盘竞价：科技风暴过后希望平静，日本消费者物价指数 (CPI) 着眼</title><link>https://www.reuters.com/markets/asia/global-markets-view-asia-graphic-pix-2024-07-18/</link><description>&lt;p&gt;对亚洲市场的展望&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全球科技股价的下滑在周四广泛扩散至全球股市，为亚洲市场周五陷入了动荡的交易行情定下了基调，投资者试图在这一动荡的交易周结束时避免更多的损失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日本的通胀数据将是本地关注的焦点。这些数据将对日本银行在7月30-31日的政策会议时是否保持利率不变或再上调10个基点起到决定性作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全球指数（MSCI World、亚洲除日本指数、新兴市场指数）已经朝着八周内最大的单周跌幅前进，而日本的基准日经225指数正面临着自从4月以来最大的单周下跌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;科技领域受到了更严厉的打击，据报导，美国正在考虑加强对中国出口先进芯片技术的限制，这使得整个行业承受了巨大的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Netflix公司周四报告第二季度订阅用户人数增长超出预期，但提请第三季度增长将低于2023同期。在周四的盘后交易中，股价下跌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这与台湾的TSMC公司在同一天表示，该公司的全年度收入预期上调，激增的AI相关的芯片需求推动了盈利，但股价仍连续两天下跌超2%形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在中国，投资者可能对共产党中央委员会会议的结果感到失望，他们正在关注是否有足够的刺激措施颁布来复活经济。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国政府重申了广泛的经济政策目标——产业升级、扩大国内需求和抑制债务及房地产领域风险，并公开强调了实施细节很少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;焦点转向日本的通胀率。根据路透社对经济学家的调查显示，预计6月的调和消费物价通胀率为2.7%，比5月的2.5%有轻微增长，这意味着已经连续27个月维持在央行2%目标水平以上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;官员们担忧通胀来自外部因素而不是政策推动的国内需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，强劲的工资增长仍有待观察。上周末公布的一项民调显示，日本的大部分家庭（16年来的最高水平）预计一年内价格将上涨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;越来越多的经济学者预计，日本银行将在本月中旬加息，每上调10个基点至0.20%。这将紧随其今年3月份的创新高——这是过去17年来首次加息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日本货币市场的意见分歧，升息和保持不变的意见大致相等。周五的数据将可能对这一决策方向产生影响。&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;以下是一些可能为周五金融市场提供更多指引的关重点：&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;- 日本通胀率(CPI, 6月)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- 马来西亚GDP(第二季度)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- 菲律宾央行行长艾利·雷莫洛纳的讲话&lt;/p&gt;
&lt;img alt="在东京一家经纪公司外行人从显示日本日经股票平均值的电子屏幕上走过" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7IXIFXKMFRK7NADK3ETESR5QIE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名在上海一家营业部外走过的人在观看显示日本日经股票平均值的电子屏幕，东京，日本2024年2月19日。图片来自路透社/Issei Kato/图片档案&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Thu, 18 Jul 2024 21:48:30 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/asia/global-markets-view-asia-graphic-pix-2024-07-18/</guid></item><item><title>随着科技股抛售蔓延，股市下跌，数据提振美元</title><link>https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2024-07-18/</link><description>&lt;p&gt;周四全球股市指数下跌，高估值科技股的抛售情绪蔓延至整个市场，同时美元指数因美国强劲的经济数据而上涨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本的日元兑美元下跌，此前一度攀升至六周高位，欧洲的欧元也因欧洲央行总裁克利斯汀．拉加德(Christine Lagarde)在是否调整利率方面按兵不动后而有所缓解。她指出，下个月的下一个会议对利率的决定依然开放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;道琼斯工业平均指数(.DJI)收低533.06点，跌幅1.29%，至40,665.02点，止步于一系列连续收盘新高。标准普尔500指数(.SPX)损失43.68点，跌幅0.78%，收于5,544.59点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除能源指数(.SPNY)上涨0.3%之外，所有主要的标普500指数均下跌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;纳斯达克综合指数(.IXIC)损失125.70点，跌幅0.70%，收于17,871.22点，逆转了前一天的大部分涨幅。欧洲的STOXX 600指数(.STOXX)下跌0.16%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球股票指数(MSCI)下跌6.64点，跌幅0.81%，收于816.95点。STOXX 600指数下跌0.16%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"科技股抛售似乎正在蔓延到整个市场。" 加利福尼亚州Cetera Investment Management公司的首席投资官格恩．高兰(Gene Goldman)表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高兰和其他分析师表示，投资者已经预见到好消息，包括预计美联储会在9月降低利率，以及避免经济衰退的可能性。周四共和党全国大会后，特朗普可能发表的进一步评论可能会加剧市场紧张感。高兰称："他可能会建议更多的关税，这对科技公司来说是个问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在外汇市场上，美元指数上涨0.5%，至104.19，此前短暂触及四个月以来的最低水平。欧元兑美元下跌0.37%，至1.0896，从周三的四个月以来的高位回落。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;劳工部周四表示，截至7月13日当周，美国州失业救济金初次申请人数增加2万人，至季调后24.3万人。路透社调查中经济学家的预期是本周申请人数为23万人，不过由于季节性因素，该数据并不被视为劳动力市场变化的显著转变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;失业人数显著上升造成的失业率曲线部分陡峭，增加了美联储可能在9月份开始降息的观点。敏感性较高的两年期国债收益率当日上涨3.4个基点至4.463%，基准10年期国债收益率上涨4.4个基点至4.19%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两年期和10年期国债收益率曲线较上一日上升1个基点至负27个基点，为衰退信号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;投资者现在认为美联储降息几乎是板上钉钉的事。“如果通胀继续朝着正确的方向发展，市场认为美国联邦储备局在九月份可能会首次降息。”位于加州拉克雷斯顿的BondBloxx公司投资策略师乔安妮．比安科(JoAnne Bianco)表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;数据公布后，日元兑美元下跌0.75%，至每美元157.36日元。今年，由于美元和日元间的利率差异广大，日元兑美元大幅下跌，这为投资者提供了套利机会。投资者以较低利息借入日元，以投资收益率更高的美元资产，这被称为携带交易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对降息的预期使金价在当日报价保持在历史新高附近，但后来大幅下跌至每盎司2,441.61美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在全天大部分时间内原油价格都在上涨，最终开始稳定下来。布伦特原油期货结算价上涨3美分，至每桶85.11美元，而美国原油下滑3美分，至每桶82.82美元。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="纽约证券交易所(NYSE)的交易员在纽约工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TTEZ6BJSARKLNL7NETZ4AE3QZM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年7月3日，美国纽约，纽约证券交易所(NYSE)交易员正在工作。路透社/Brendan McDermid/档案照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="法兰克福的欧洲央行总部" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B4HYZRX7INNHDHBGIFF6U5LWDY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年3月16日，德国法兰克福，欧洲央行总部外的全景照片。路透社/Heiko Becker/档案相&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="东京一家券商外的日经平均股价电子显示屏和最近变动的图表" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QGBI7C2ZGBJDLEXQMZZD4ZPAFA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年7月9日，东京，一家券商外，一名男子走过日经平均股价电子显示屏和显示其近期走势的图表照片。路透社/Issei Kato/档案照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

以上格式符合HTML规范，并且保留了原始内容的连接和图片样式。</description><pubDate>Thu, 18 Jul 2024 02:02:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2024-07-18/</guid></item><item><title>欧洲央行维持利率后欧元下跌，数据公布后美元上涨</title><link>https://www.reuters.com/markets/currencies/yen-spikes-spectre-intervention-spooks-investors-2024-07-18/</link><description>&lt;p&gt;周四，欧元在欧洲央行维持利率稳定的预期中下跌。美元指数在强于预期的美国就业市场和制造业数据后攀高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧洲央行对于其下一步举措并未给出任何启示，而是强调国内价格压力仍然很高，预测通胀将在明年持续高于目标水平，市场价格需通过欧洲央行总裁克里斯汀娜·拉加德的讲话解读其下一决策的线索。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“相较于美联储，欧洲央行可能最先进行了削减利率，但不会是最快速度。当欧洲央行进行削减时，那是个谨慎的决策。现在的每一会议都将取决于数据来决定其决策，就像美联储中某一个月或两个月的负面数据无法改变其削减路径时的情况一样。”威斯康星州门诺莫尼经济学公司首席经济学家布莱恩·雅各布森如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美联储削减时，那是个自信的决策，即使负面的数据也不会改变其路径。美联储等待削减的时机太久了，但最终其会为市场明确决策路径。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧元下跌了0.37%，达到$1.0897，前一天达到了四个月以来的最高点$1.0947。这是自一个月以来欧元幅度最大的每日百分比下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在美国方面，初次申请失业金的人数大幅上升至24.3万，超出2.3万人的预期。考虑到季节性因素，这一涨幅不被视为劳动力市场的显著转变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，美国中部大西洋地区制造业活动指数在7月份扩张超出预期，受到新订单暴涨的推动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;衡量美元对一篮子货币的美元指数上涨0.49%，达到104.18，昨日触碰到了四个半月以来的最低点103.64，为自6月13日以来最大每日百分比增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国联邦储备局将在7月底提出下一政策公告。根据CME的FedWatch工具，市场预期7月政策只会小幅削减25个基点的风险不到5%而几乎完全预测其9月的会议将进行削减，其具体位置为根据/+/&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;预计联邦储备局官员玛丽·戴利和米歇尔·鲍曼将在周四发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与日元相比，美元上涨0.7%，达到157.26，从上一交易日的下跌中反弹，引发市场猜测日本银行可能进行干预。分析师也将这一下跌归因于美国总统候选人唐纳德·特朗普关于美元坚挺的言论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国数据表明薪资增长速度较慢，但仍然足够使市场对英格兰银行可能在即将到来的会议上进行减息的疑虑维持在空中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在加密货币领域，比特币下跌了1.7%至63,428.00美元。以太坊下跌0.62%至3,394.90美元。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EGAHCC3JDRMEHCQQTKCCLJKXQA.jpg" alt="一位男子站在爱尔兰新中央银行办公室的五欧元钞票前面开业典礼上" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center; "&gt;&lt;i&gt;一位男子站在2017年4月24日爱尔兰都柏林新中央银行办公室的五欧元钞票前面开业典礼上。 图片来源：REUTERS/Clodagh Kilcoyne&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QPYEKDYC3VPLNGLTQG3WQFJVXE.jpg" alt="日元银行票币插图" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2022年9月22日，REUTERS/Florence Lo的插图图片中的日元银行票币。来源：插图&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/734YMQABKJMHDEVIUQNH5VLC6Q.jpg" alt="德国联邦银行推出50欧元新钞" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2017年3月16日，在德国法兰克福的德国中央银行的总部，推出了50欧元新钞。图片来自REUTERS/Kai Pfaffenbach&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 18 Jul 2024 00:41:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/currencies/yen-spikes-spectre-intervention-spooks-investors-2024-07-18/</guid></item><item><title>随着古巴人采用电动自行车和汽车，哈瓦那的道路发生了变化</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/havanas-roads-change-cubans-adopt-electric-bikes-vehicles-2024-07-18/</link><description>&lt;p&gt;Havana is famed for the colorful vintage cars that can still be seen puttering around its streets and are a popular subject for visitors' photographs.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;But these days, Cubans are just as likely to be found getting around quickly and quietly on electric scooters made with Chinese parts.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Electric motorcycles are solving a lot of problems in Cuba, they are already used for almost everything," explains Omar Cortina, a Cuban hotel worker who recently purchased his first electric vehicle - a lime-green scooter powered by a lithium battery.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Until recently, Cuba's roads had changed little in the six decades since former leader Fidel Castro's 1959 revolution: the old cars puffing sooty exhaust, rutted pavement, light traffic.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Now, electric vehicles are proving a godsend for many in the communist-run nation.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Between 2020 and 2022, the last year for which figures are available, Cuba-based companies produced more than 23,000 electric vehicles, according to official data. Since then, demand has grown, alongside an economic crisis that has slashed both fuel supply and public transportation.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fuel for combustion-powered engines has for years been scarce in Cuba - prompting hours-long or sometimes days-long queues. And a five-fold &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/cuba-reschedules-five-fold-fuel-price-hike-march-1-2024-02-28/"&gt;price hike&lt;/a&gt; earlier this year means a typical 40-liter tank of gas costs more than a state-worker's average monthly wage, far out of reach for most.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Public transportation is hardly more palatable.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Buses in the Havana area are far fewer - and more crowded and uncomfortable - than in previous years. And half the routes to points outside the capital have been eliminated this year, according to state-run media, as fuel and spare parts dwindle.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Those dire circumstances have helped drive demand for the products of newly formed companies like Caribbean Electric Vehicles (Vedca), said company director Julio Oscar Perez.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The firm, a joint venture between Chinese investor Tianjin Dongxing Industrial and Cuban state bicycle manufacturer Minerva, has produced more than 2,000 scooters, bikes, and mini-tricycle trucks in Cuba with Chinese parts.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"I think we're reaching a tipping point," Perez said in an interview.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"That is, not just seeing (electric vehicles) as an alternative to mobility, but also (solving) other problems that exist because of fuel limitations."&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;On a recent weekday visit to the company's plant outside Havana, some of Vedca's 64 employees assembled plastic parts, soldered wires, and tightened bolts in an orderly assembly line, while others greeted customers arriving for pick-up.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The company, Perez said, has also begun testing a new electric tractor and experimenting with other electric-powered heavy machinery.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Other small domestic companies sell electric bikes, ranging from makeshift to upscale. And the government recently authorized imports of far pricier electric vehicles.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Imports of automobiles from the neighboring United States have soared to $24.6 million thus far in 2024, according to the U.S.-Cuba Trade and Economic Council, with a growing class of new business owners attracted to more luxurious electric and hybrid options, including Teslas &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/TSLA.O" target="_blank"&gt;(TSLA.O)&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Those who can afford such perks are still few, however.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;For Cortina, just being able to get back and forth from work is enough of a selling-point.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"In a few years, all transportation will be electric," he predicted before zooming off on his new purchase.&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Cubans assemble Chinese electric cars and scooters in Havana amid fuel shortages" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/52IH6WGAQBKC5ISWWA6DENDLJI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;Workers assemble scooters at the Caribbean Electric Vehicles (VEDCA) factory in Havana, Cuba, July 15, 2024. REUTERS/Alexandre Meneghini&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Cubans assemble Chinese electric cars and scooters in Havana amid fuel shortages" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVEGO6ECZFPHXLWUMKKZWB2GJM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;A view of the Caribbean Electric Vehicles (VEDCA) factory in Havana, Cuba, July 15, 2024. REUTERS/Alexandre Meneghini&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Cubans assemble Chinese electric cars and scooters in Havana amid fuel shortages" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DRHMJNKYFJKGTDQ3V4P5Q7F3DE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;Workers assemble a scooter at the Caribbean Electric Vehicles (VEDCA) factory in Havana, Cuba, July 15, 2024. REUTERS/Alexandre Meneghini&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Cubans assemble Chinese electric cars and scooters in Havana amid fuel shortages" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SPUHY6CPXZI4FHDPWXMBNYGIZE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;A view of the Caribbean Electric Vehicles (VEDCA) factory in Havana, Cuba, July 15, 2024. REUTERS/Alexandre Meneghini&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 18 Jul 2024 11:03:48 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/havanas-roads-change-cubans-adopt-electric-bikes-vehicles-2024-07-18/</guid></item><item><title>中国和加拿大外长周五在北京会晤</title><link>https://www.reuters.com/world/chinese-canadian-foreign-ministers-meet-beijing-friday-2024-07-18/</link><description>&lt;p&gt;加拿大外长梅兰妮·乔利周四宣布，她将于周五在北京与中国外长王毅会面，讨论双边关系和安全问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大外交部表示，乔利此行是应王毅的邀请，这是她作为外长的首次访问中国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最高等级的外交官们将会讨论全球和区域安全问题，以及“在共同挑战上可能的合作途径”，该部门在声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乔利在声明中说：“在全球面临日益复杂和交汇的全球问题时，加拿大致力于与广泛的国家务实合作，以推进我们的国家利益和维护我们的价值观。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中加关系在2018年底变得冰冻，当时一名中国高管在加拿大被捕，随后两名加拿大人在中国被捕。所有三人都已被释放，但渥太华对中国的干涉行为持续存在，这使两国关系紧张。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在北约成员国，包括加拿大，发布了一份声明后的这一周，声明中32个国家的军事联盟将中国视为俄罗斯在乌克兰军事行动“至关重要的推动者”，并表示北京对欧洲-大西洋安全构成了系统性挑战。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们需要保持开放的对话渠道，并使用外交手段在我们应挑战的地方进行挑战，同时在对加拿大人最关心的领域寻求合作。我很期待这次有意义的会面”，乔利表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管乔利的北京访问突然宣布，她在此之前访问了邻近地区，并于周四在首尔与韩国外交部长卓泰玉会面。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="FILE PHOTO: Canada's Minister of Foreign Affairs Melanie Joly" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/63XHZSMLIBNEVD7HZVJOFKICYI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;加拿大外交部长梅兰妮·乔利于2022年10月26日在加拿大魁北克省加蒂诺接待非洲联盟委员会主席穆萨·法基·马哈特的访问时，正在发表演讲。路透社/布莱尔·盖布勒提供&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="BRICS foreign ministers meet in Russia's Nizhny Novgorod" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HR632ZIXAZPLPFHJSSE7YJGQVI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月10日，中国外交部长王毅出席了金砖国家外长会议，在俄罗斯的诺夫戈罗德市。路透社/马克西姆·谢梅托夫提供&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 18 Jul 2024 15:10:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/chinese-canadian-foreign-ministers-meet-beijing-friday-2024-07-18/</guid></item><item><title>台积电利用人工智能需求提高收入预测，拒绝美国合资企业</title><link>https://www.reuters.com/technology/tsmc-set-report-strong-profit-stock-pressured-by-trump-comments-2024-07-18/</link><description>&lt;p&gt;Taiwan's TSMC &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/2330.TW" target="_blank"&gt;(2330.TW)&lt;/a&gt;, 世界上最大的合同芯片制造商，周四上调了其全年的收入预测，鉴于人工智能芯片需求激增，同时明确拒绝了在美国建立合资工厂的提议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Taiwan Semiconductor Manufacturing Co Ltd (TSMC)，主要为苹果公司(a股代码:AAPL.O)和英伟达(n股代码:NVDA.O)等公司提供服务，从中受益于全球人工智能热潮，这一热潮帮助公司克服了疫情所带来电子需求减少所带来的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这家芯片行业的领头羊周四早些时候报告了超出市场预期的净利。公司上调了2024年营收预测，美元基础上的年增长率在轻微到高于中位20%，此前预测的年增长率在低位到中位20%区间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;董事长兼首席执行官魏哲家在财报电话会议上表示：“人工智能现在非常热门；我所有的客户都想在我的设备中加入人工智能功能。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公司的美国上市股票在公布财报后，在前市交易中上涨了3.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周日之前其台湾上市股票下跌了2.4%，在收益公布之后进一步下跌。此前美国共和党总统候选人唐纳德·特朗普表示，台湾“大约拿走了我们芯片业务的100%，” 并声称台湾应为美国的国防付费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国拥有全球约10%的半导体制造产能，这一数据比2000年的19%下降。根据美国半导体行业协会的数据，代表美国半导体行业的团体；而台湾大约占全球18%，较2000年的22%也有下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;TSMC计划在美国亚利桑那州兴建三个价值650亿美元的工厂，并正在日本和德国等国发起或规划新的工厂，这些工厂都有()

联合投资者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德特朗普说的有关建议，魏哲家回答：“到目前为止，我们没有改变海外晶圆厂扩张计划的任何原有计划。我们继续扩大在亚利桑那州、 Kumamoto 和未来在欧洲的业务。我们的策略没有改变。我们继续遵循当前的实践。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谈及公司是否有足够的产能来满足客户的需求，他回答说：“我们正在非常努力地争取足够的产能，以支持我现在所有的客户从现在一直到明年，甚至到2026年。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;CFO范文德说，领先节点的供应，包括其3nm和5nm工艺，明年仍旧十分紧张。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于本季度，TSMC预测其收入将增长34%，在224亿至232亿美元之间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公司预计将本年度的资本支出计划以300亿至320亿之间，与原来30至32之间的预测相比有所调整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;TSMC在四月至六月的净利从2022年同期的247.8亿新台币增长至181.8亿新台币提升至247.8亿新台币。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据来自21位分析师的LSEG SmartEstimate预测值，第二季度的收益超过238.8亿新台币的预期值；SmartEstimates为连续准确性较高的分析师赋予更多权重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;魏哲家说：“我们预计，进入2024年的第三季度，我们的业务将得到智能手机和人工智能相关需求对最新技术和工艺的支持。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本季度TSMC的总收入增长了33%至208亿美元，优于原先对196至204亿美元的预期范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;(1美元=32.6000新台币)&lt;/p&gt;  

&lt;p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows TSMC (Taiwan Semiconductor Manufacturing Company) logo" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GZOFFBUNENNE7FHXTNN7VI4HYU.jpg" /&gt;            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;A smartphone with a displayed TSMC (Taiwan Semiconductor Manufacturing Company) logo is placed on a computer motherboard in this illustration taken March 6, 2023. REUTERS/Dado Ruvic/Illustration/File Photo&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt; &lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 18 Jul 2024 00:03:23 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/tsmc-set-report-strong-profit-stock-pressured-by-trump-comments-2024-07-18/</guid></item><item><title>中国重申崇高的政策目标，但未提供实施细节</title><link>https://www.reuters.com/world/china/china-pledges-industrial-modernisation-raft-other-reforms-2024-07-18/</link><description>&lt;p&gt;中国领导人于周四重申了广泛经济政策目标，包括现代工业、扩大国内需求和遏制债务以及房地产部门的风险，但未详细说明实施方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些承诺发布在官方新闻机构新华通讯社对由国家主席习近平领导的中国共产党中央委员会的重要会议的报道中，这种会议被称为“全会”，每五年举行一次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报告称，北京希望改善社会保障、医疗保健和收入分配体系，并引入土地、税收和金融系统改革 - 这些承诺在过去十年的其他官方文件中也有所提及。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这个人们对国内以及在欧洲、美国等地贸易伙伴对中国产品实施进口壁垒感到经济困难的时期，这个涵盖老政策目标的广泛清单重新出现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德国梅里斯（Merics）中国研究所的首席经济学家马克斯·曾岭表示：“最初的声明中几乎没有留下乐观的解释空间。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“让外国企业和中产阶级担心的问题显然不在列表的首要位置。我在某种程度上稍微惊讶于最初的声明甚至没有真正试图缓解他们的担忧。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在国家广播公司中央电视台的播报中，习近平在听取了全会成员的掌声后，他步入会议。新华通讯社的报道未提及北京打算实施哪些具体的变化，但表示“任务”应在2029年前完成。预计未来几天将发布包含详细政策规划的文件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析师表示，全会的结果表明维持现状，而非政策制定或中国追求的经济增长模式出现变化。全球市场对此未做出反应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;张志伟，Pinpoint资产管理公司的首席经济学家表示：“没有明确的宏观政策变革信号。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大约十年前，在另一次全会上，中国承诺解决投资和产出水平高与需求疲软之间越来越大的不平衡问题，此做法超过了一年以上。然而，为了推动消费者领域的发展，政权采取了向基础设施和房地产投资资金倾斜的做法，从而在不可持续的规模上累积了债务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周四的公报重申了中国旨在“积极扩大消费需求”的目标，但并未提供细节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前尚不清楚北京如何在偏好于生产导向的政策的同时提振消费者需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“经济安全政策与扩大供给方面的经济以及市场力量更大的作用和经济向消费侧的平衡着眼点之间依然存在矛盾压力，”全球经济学家集团（Capitol Economics）的中国经济首席经济学家Julian Evans-Pritchard表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事实上，这一通稿重申了习近平去年提出的“新生产力要素”的追求，描绘了科研和技术创新，旨在现代化制造并启动一个新的高增长时代。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Commerzbank AG的高级经济学家托马斯·伍德表示：“供给政策将继续占主导地位。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;领导人还表示，中国会“增强市场经济在经济中的作用，创造一个更公平、更具活力的市场环境，优化资源配置的效率”。在官方文件中过去用语是“市场在经济中起主导作用”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报告表示：“将取消市场限制，同时确保有效的监管，以更好地维护市场秩序并修正市场失灵。”&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="北京市人民大会堂，中国政协会议（CPPCC）的开幕式" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/I5KIK6QH4ZKEHLNN5EGZURFBMQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&amp;lt;i&amp;gt;图为2024年3月4日，中国政协会议（CPPCC）开幕式在北京市人民大会堂前举行的中国民兵警察卫兵值守的图片，照片由REUTERS/Tingshu Wang提供建档照片。&amp;lt;/i&amp;gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 18 Jul 2024 09:59:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/china-pledges-industrial-modernisation-raft-other-reforms-2024-07-18/</guid></item><item><title>丹麦与其他欧盟国家一起抗议欧尔班的俄罗斯之行</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/denmark-joins-other-eu-states-protest-orbans-russia-trip-2024-07-18/</link><description>&lt;p&gt;丹麦的外交部长在周四表示，该国将不会派遣部长参加与欧盟轮值主席国匈牙利有关的非正式政府会议，这是对首相亚历山大·欧尔班与俄罗斯总统普京和中国国家主席习近平的会谈的抗议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧尔班在本月早些时候分别与普京和习近平就可能的乌克兰和平协议进行了会谈，这一行为激怒了一些欧盟领导人，他们警告不要安抚莫斯科，并表示欧尔班不代表这个由27个国家组成的联盟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧洲议会在周三通过了一项决议，谴责欧尔班访问俄罗斯，声明“议会认为这一违反应受到匈牙利的影响”。瑞典、芬兰、爱沙尼亚、拉脱维亚、立陶宛和波兰也上周表示，他们只将由公务官员代表出席匈牙利的轮值主席会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“政府希望明确反对匈牙利轮值主席在头几周对乌克兰的处理方式，”外交部长拉尔斯·洛克·拉斯穆森在回答丹麦议会的欧洲事务委员会时，以书面形式表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，丹麦只会派遣公务官员参加在匈牙利举行的非正式部长会议。&lt;/p&gt; &lt;figure&gt; &lt;img alt="丹麦外交部长拉尔斯·洛克·拉斯穆森与匈牙利外交部长彼得·西杰托在哥本哈根会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QAHYK75O7BOXDGYCSZJBLPM72Y.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年4月15日，丹麦外交部长拉尔斯·洛克·拉斯穆森在丹麦哥本哈根伊格伐得包斯霍夫会堂与匈牙利外交部长彼得·西杰托举行双边会议后在新闻发布会期间发表讲话。版权：REUTERS / Ritzau Scanpix / Ida Marie Odgaard&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 18 Jul 2024 12:03:09 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/denmark-joins-other-eu-states-protest-orbans-russia-trip-2024-07-18/</guid></item><item><title>中国针对欧盟猪肉发起反倾销调查，点名丹麦、荷兰、西班牙企业</title><link>https://www.reuters.com/markets/commodities/china-singles-out-danish-dutch-spanish-firms-anti-dumping-probe-into-eu-pork-2024-07-18/</link><description>&lt;p&gt;中国于星期四宣布，丹麦皇冠股份有限公司，以及荷兰和西班牙的猪肉企业为欧盟猪肉进口反倾销调查的目标，北京正在加大对欧盟限制其电动车出口压力的同时采取了这一行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为全球最大的猪肉消费国，&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/commodities/china-opens-anti-dumping-probe-into-imported-pork-by-products-eu-2024-06-17/" target="_new"&gt;中国展开了此调查&lt;/a&gt;，欧盟对从中国制造的电动汽车实施每项最高达37.6%的临时性关税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些措施可能对欧洲造成严重影响，因为欧盟向中国出口的大量猪肉制品主要是猪耳朵、猪鼻子、猪脚和内脏，这些欧洲人很少消费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由农民所有，且是全球最大的猪肉出口商之一，丹麦皇冠公司表示完全致力于此调查，并已将所有相关的信息提交给了调查机构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“丹麦皇冠已登记参与调查，并向调查机构提交了所有相关信息”，在丹麦总部的该公司在声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国的反制调查似乎主要针对西班牙、荷兰和丹麦这三个国家，分析人士认为这两个欧洲国家在电动车关税问题上态度较为支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;迄今为止，欧盟各国政府在对电动车关税价值进行不具约束力但具有影响力投票时所表达的观点有所分歧，有消息来源在星期三表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;商务部在星期四的声明中表示，此次反倾销调查将由丹麦肉类加工企业 Danish Crown 的样本、荷兰生产商 Vion Boxtel B.N. 的样本和西班牙食品加工企业 Litera Meat S.L.U. 的样本构成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vion Boxtel 和 Litera Meat 未能立即回应评论请求，但西班牙猪肉生产商团体 Interporc 在星期四表示将继续完全配合此调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次调查将重点关注肉类状等打算供人类消费的猪肉，包括新鲜、冷藏和冷冻整块切片产品，还有猪肠、膀胱和胃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据中国海关的数据，2023年中国进口了价值 60 亿美元的猪肉，其中包括内脏，其中超过一半来自欧盟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;西班牙是向中国出口猪肉的最大欧盟国家，紧随其后的是荷兰、丹麦和法国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次调查预计将于2025年6月17日完成，但如果必要，可再延长六个月。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center"&gt;&lt;i&gt;特写照片：2009 年 4 月 28 日，西班牙中部城镇布尔戈斯的一个农场内，一个猪站在围栏内吃食。/REUTERS/Felix Ordonez /文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;img alt="在西班牙中部城镇布尔戈斯的一个农场里，一只猪站在围栏中吃食的照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/P7NPOUECQBOLPKDTHFV4VT25SI.jpg" /&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 18 Jul 2024 09:58:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/commodities/china-singles-out-danish-dutch-spanish-firms-anti-dumping-probe-into-eu-pork-2024-07-18/</guid></item><item><title>日元因疑似干预而上涨，英镑触及一年高点</title><link>https://www.reuters.com/markets/currencies/dollar-wobbles-with-fed-rate-cuts-back-view-2024-07-17/</link><description>&lt;p&gt;(This July 17 story has been corrected to change the company name to BNY from BNY Mellon in paragraph 7)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日元在周三大幅上涨，交易员怀疑这很可能是日本当局为支持被严重打击的货币而进行的干预的成果，目的是将货币价格抬升至多十年来的低点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当天的市场变化中日元的涨幅尤为显著。英镑的上涨的原因是英国的通胀数据超过了预期，而美元则普遍下跌，美元指数创下了四个月的新低。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英镑的涨幅最为显著，美元在伦敦交易开盘后不久就迅速下跌，达到156.75的日元，投资者将这一举动归因于日本当局的干预。在美国交易开盘前的点位达到156.1日元，这使得美元汇到了38年来的最高位161.96日元。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日本财政部没有回应这是否是日本政府作出的任何回应。根据日本最高货币外交官间一洋次的言论，如果投机者造成外汇市场的过度波动，他们会必须对应，在日本共同报道中，间一洋次表示，日本当局可以进行无数次的干涉。 日本央行的数据表明，上周日本政府通过在干预市场买入了大约5.9万亿日元的资金。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴尼集团的宏观策略师杰夫·尤德评论说：“目前的外汇市场估值仍然被拉伸，日元仍然低估，所以我们期望日本政府在外汇市场上有着更为积极的表现，这样才能纠正任何不匹配的价格关系。”“但是我们等待官方证实这一信息。” &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日元在与其他货币的对比中也有显著的收益。欧元最新下跌0.7%，至171.34日元，英国的英镑则下跌0.62%，至204.2日元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国的英镑在数据表明英国通胀超过了预期的情况下，澳币大涨0.5%，并创下一年以来群元兑美元汇率的最高点——1.3032。英国年度通胀维持在2%，而非预计的1.9%，而服务通胀为5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次数据意味着8月份英行降息的概率大幅下降了。证券公司摩夫对此次数据的解释说，即将到来的决定性因素将是一个十分密切的比赛结果，主要取决于明天发布的劳动市场报告和具体的物质增长情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英镑对欧元也上涨至近一年半的最高点，欧元跌至83.85便士，这是自2022年8月以来的最低点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士法郎的走强可能与遭受波动的日元有相连的痕迹，这就是相似的货币特性导致的结果。美元对瑞士法郎下降了0.66%，至0.8877，欧元下降了0.4%，至0.9706。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美元对欧元的上涨则更为显著，达到0.3%，达到四个月以来的新高——1.0933黄金的美元最低点由澳大利亚美元维持，上涨了0.15%，达到0.6747。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美元指数下跌了0.46%， 即美元对六个同级别货币的整体评估，目前为103.75。那些暗示等等正在减缓的美国通胀，提升了投资者对于降息正到来的信心，这也对整个美元量值产生了压力 。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者完全相信美联储在9月的降息，预计年底前将分别为60个基础点的放缓。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二美国的零售销售数据连续两个月上升，亦提振了第二季度的增长前景，最终并未改变市场预测。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新西兰元收涨至0.64%，目前的汇率为$0.6087，受到本周的新数据支持，即国内通胀在第二季度仍然十分高涨，尽管总体通胀数据未能达到预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然市场仍预期新西兰储备银行今年的降息次数大约是3次。 &lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="Illustration picture of Japanese yen banknotes" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7EXDWX66ORN3JEACMDQIQVO37Y.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Banknotes of Japanese yen are seen in this illustration picture taken September 23, 2022. copyright: Florence Lo/Illustration/File photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt; 

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="Illustration shows U.S. Dollar banknotes" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MMZ3XFL5RBPETA3FNYTXFW4MWA.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;U.S. Dollar banknotes are seen in this illustration taken July 17, 2022. copyright: Dado Ruvic/Illustration/file photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 17 Jul 2024 01:15:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/currencies/dollar-wobbles-with-fed-rate-cuts-back-view-2024-07-17/</guid></item><item><title>独家：消息人士称，诺镍公司正在洽谈在中国建设电池行业镍工厂</title><link>https://www.reuters.com/markets/commodities/nornickel-talks-build-china-nickel-plant-battery-sector-sources-say-2024-07-18/</link><description>&lt;p&gt;俄罗斯的诺里尔斯克镍业正在与几家中国电池公司进行会谈，计划共同建设一个生产俄罗斯半成品镍材料的工厂。三名了解情况的消息人士向路透社透露了这一消息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;涉及的公司包括正在与诺里尔斯克镍业接触的湖南大型化学材料公司CNGR先进材料（股票代码：300919.SZ）和中国电池巨头宁德时代的子公司伯朗回收（股票代码：300750.SZ）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这家金属巨擘正致力于将大量生产转移到对俄罗斯实施制裁的主要消费者中国，以规避对俄罗斯在乌军事行动的西方制裁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果项目得以推进，将标志着诺里尔斯克镍业今年内的第三项重大举措。据路透社报道，该公司正在就将其铜熔炼转移到中国进行会谈，并计划在巴林建立铂族金属精炼厂。据有关人士透露，仅2024年，诺里尔斯克镍业的镍产量就达到了20.9万吨，占全球总产量的6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据其中一位消息人士透露，中国湖南省，特别是中国电池业大多企业的所在地，被考虑为主要生产地点，但所有最终决定还未做出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这家工厂将从俄罗斯镍精矿为原料生产硫酸镍。硫酸镍用于制造电动汽车的电池。其中一位消息人士表示，诺里尔斯克镍业已准备好每年为这个未来的工厂提供5万吨的镍，相当于其当前年产量的四分之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;诺里尔斯克镍业驳回了路透社的评论请求。伯朗回收没有对此回复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为高度精选镍的主要生产商，诺里尔斯克镍业表示，自2023年3月以来，它正处于将镍融入全球电池产业的结构调整阶段，以减轻制裁对自身业务的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当时，该公司没有提供进一步的细节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，尽管俄罗斯未能在2022年受到西方制裁，诺里尔斯克镍业主要销售的是精炼的俄罗斯产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，针对莫斯科的制裁使西方生产商回避了来自俄罗斯的金属，也复杂了付款情况，促进了诺里尔斯克镍业尝试将生产的一些最终阶段转移到俄罗斯以外。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两位消息人士称，中国公司都对制裁背景下的风险持谨慎态度，可能不愿意与诺里尔斯克镍业合作，因为面临着全球出口市场的风险，如果找不到直接来源，西方买家可能会拒绝供应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球镍市场目前供过于求，预计今年初级产出将达到355万吨，而中国汽车行业经常从印尼这一最大的初级镍生产商处获取镍资源，占比全球总产出的42%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于那些在中国没有镍矿的企业来说，诺里尔斯克镍业的生产将成为一个获得长期原始原材料的可靠来源，其中一位消息人士表示。&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;
&lt;img alt="一位工人在连云港的赣榆港对镍黄铁矿进行作业" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/A7DDPOUYS5KLXF4NDPKMIFDXRI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2019年6月11日，中国江苏连云港赣榆港，一名工人对镍黄铁矿进行作业。REUTERS/Stringer/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="俄罗斯矿商诺里尔斯克镍业的标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B66NPQJI2RLADEO54SLHMYS3ZU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2017年6月1日，彼得堡国际经济论坛期间，在俄罗斯彼得堡工作室，诺里尔斯克镍业（Nornickel）的标志悬挂在显眼位置。REUTERS/Sergei Karpukhin/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 18 Jul 2024 11:19:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/commodities/nornickel-talks-build-china-nickel-plant-battery-sector-sources-say-2024-07-18/</guid></item><item><title>越南向联合国提出南海大陆架延伸主张</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/vietnam-files-un-claim-extended-continental-shelf-south-china-sea-2024-07-18/</link><description>&lt;p&gt;周四，越南外交部表示，越南已向联合国提出申请，请求将其在南中国海的大陆架延伸。这是越南在菲律宾一个月前采取类似行动后作出的举动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;按照声明，河内请求将其大陆架扩展到相关领海基线200海里以外。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;提交内容还重申了越南对黄沙（Paracel群岛）和芒牙（Spratly群岛）的主权，并称这是符合国际法的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国声称几乎整个南中国海，包括菲律宾、文莱、马来西亚、台湾和越南声称的部分。这条战略水道每年通过的贸易价值达3万亿美元，被认为富含石油和天然气以及鱼类资源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国表示坚决反对越南的提交，并已就此事正式向越南方面提出严正交涉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“越南的相关主张侵犯了中国南沙岛礁的领土主权和海洋权益，”中国外交部发言人林建说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;越南外交部表示，它还向联合国秘书长发了一个外交信函，阐述了越南对菲律宾上月提出的类似提交的看法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;菲律宾回应称，准备就如何根据国际法规则实现对南中国海问题的双赢解决方案，与越南进行接触。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;声明还补充，这是越南第三次提交大陆架扩展请求，包括2009年，分别针对南海北部领域（或越南东海地区）和与马来西亚就该区域南部部分的联合提交。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="Motorboats anchor at a partially submerged island of Truong Sa islands" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OVARJ6255RKGZDBC3KOOAJDI7E.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在2010年4月18日的这张照片中，机动船在部分淹没的芒牙群岛（或Spratly群岛）岛屿上锚定。路透社/人事照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 18 Jul 2024 02:03:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/vietnam-files-un-claim-extended-continental-shelf-south-china-sea-2024-07-18/</guid></item><item><title>中国共产党罢免最高机构中前外长、国防部长</title><link>https://www.reuters.com/world/china/chinas-communist-party-removes-ex-foreign-defence-ministers-top-body-2024-07-18/</link><description>&lt;p&gt;中国共产党周四在其最大的决策机构会议期间，根据新华社报道，撤除了其前任外交部长秦刚和国防部长李尚福的中央委员职务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这两名官员在去年已被免职。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;领导的中国共产党结束了其长期推迟的&lt;a href="https://www.reuters.com/world/china/what-is-chinas-third-plenum-2024-7-15/"&gt;第三次全会&lt;/a&gt;，这是一个每五年举行一次、共计205名中央委员的会议，旨在描绘国家长期社会和经济政策的方向。全会期间也会对中央委员进行罢免。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中央委员会通过新华社发布的公报称，接受秦刚辞去团体职务的请求，并确认李尚福和前火箭军总指挥李玉忠为“严重违反纪律和法律”，即腐败，已被开除出党。李玉忠也在去年被免职。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对李尚福和李玉忠从共产党及中央委员会的开除表明，这对个人的严峻政治后果比秦刚的辞职要严重。秦刚仍是中国共产党党员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2012年成为共产党总书记以来，中国国家主席习近平领导了广泛的反贪腐运动。仅在今年上半年，党的最高贪腐监察机构就调查了36名副部级以上官员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李尚福和他前任魏凤和都被&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/china/chinas-communist-party-expels-two-former-defence-ministers-corruption-2024-6-27/"&gt;取消党籍&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;，原因是受贿指控，作为中国共产党解放军正在进行的大规模反贪腐清洗的一部分，该清洗事件牵涉到两名前国防部长和九名高级将军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;秦刚78岁，于2022年12月被任命为外交部长，短短七个月后就被突然免职，此后便未在公众场合露面，据传有&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/china/chinas-ex-foreign-minister-qin-gang-was-ousted-after-alleged-affair-wsj-reports-2023-9-19/"&gt;婚外情&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;的传言。2023年10月被免除了国务院成员的身份，2024年2月辞去了国家立法机构的职务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他成为中国最年轻的外交部长时，是在2022年12月就任的，分析人士将他迅速升迁的部分原因归结为与习近平的亲密关系。他的辞去中央委员会职务并未给出官方理由。&lt;/p&gt;&lt;q&gt;“秦刚和习的形象有些相关——无法让秦刚形象不好而不让习近平形象受影响，”大西洋理事会中国中心研究员文蒂-宋说。&lt;/q&gt;&lt;p&gt;“秦刚能够获得比较体面的退出。公报中赋予他自行辞职的尊严，并将他称为同志。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反腐行动&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李尚福去年10月在没有解释的情况下被免除了国防部长职务，随后接受了贪腐调查。2月被移除出了党的最高军事指挥体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李玉忠去年7月在火箭军领导层的一场动荡中被取代，当时的动荡导致了政治委员被解职。他负责管理负责国家常规和核导弹库的高战略性单位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公报中也承诺深化中国军队改革，“坚持党对军队的领导”，并为实现军事和国家防卫现代化“提供有效保证”，但没有提及军队反腐行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;被调查腐败自5月份起的农业部长唐仁健仍为中央委员会委员。&lt;/p&gt;&lt;q&gt;“你可以将这些撤职视为习近平反腐运动持续活力的标志——或者其在经历了十年以上的时间后预防腐败效果不佳的标志，”文蒂-宋说。&lt;/q&gt;&lt;p&gt;根据公报，共有三名候补中央委员被递补为正式成员：安徽省中央委员会组织部部长丁翔群、四川省中央委员会组织部部长余丽君以及北京师范大学校长余建国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据过去惯例，中央委员会会按照投票数对171名候补成员中排名靠前的进行任命以填补空缺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一次，没有任命军种火箭军副政治委员丁兴农作为中央委员，他本可以是下一位被递补的人选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据公报，有199名正式中央委员和165名候补中央委员参加了全会。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="中国外交部长秦刚在北京与荷兰外长沃珀克·霍克斯特拉会谈后出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/L6ZOMRJNX5KNZIDX2Y63B7IJOQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;em&gt;中国外交部长秦刚在北京与荷兰外长沃珀克·霍克斯特拉会谈后出席新闻发布会，中国，2023年5月23日。法新社/托马斯·彼得/档案照片&lt;/em&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 18 Jul 2024 08:51:11 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/chinas-communist-party-removes-ex-foreign-defence-ministers-top-body-2024-07-18/</guid></item><item><title>早盘竞价：台积电稳定芯片，欧洲央行和Netflix关注</title><link>https://www.reuters.com/markets/us/global-markets-view-usa-2024-07-18/</link><description>&lt;p&gt;Michael Dolan看今天美国和全球市场的展望&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾芯片制造巨头台积电（TSMC）（2330.TW）的又一惊艳的盈利收益可能有助于缓解本周科技股的下跌趋势，随着盈利季转向摇摆不定的巨型企业，周四Netflix更新报告——正好在欧洲央行会议揭幕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周华尔街股市的动荡造成科技股和重新焕发活力的小盘股之间发生了极端轮动（rotation）。正如德意志银行指出的，过去五个交易日，标准普尔罗素2000（Small-Cap）指数的表现优于纳斯达克指数的表现，这是自1979年以来规模最大的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但对芯片巨头的担忧被有关美国新限制芯片行业出口的报道以及前总统唐纳德·特朗普关于美国军事如何保卫台湾的质疑而加剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国股市半导体指数在周三失去了5000多亿美元的价值（市值缩水），这是自2020年以来最糟糕的一个交易日。这让外界担忧美国正在考虑收紧对中国出口更先进的芯片技术的限制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;顶级人工智能公司英伟达（NVDA.O）在投资者会议期间下跌了近7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然荷兰半导体厂商阿斯麦（ASML.AS）在周二下跌了13%，在欧洲市场的表现仍然挣扎，但台积电的最新更新可能有助于稳定市场。美银美林宣布的数据显示，周三国际微电子巨头股价有所回升。周四公布收益结果显示台积电击败了利润预期，并宣布下一季度的收益将增加约34%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一结果鼓励了相关美股股价有所复涨，纳斯达克期货上涨0.5%，标普500期货也出现了上涨趋势。波动性指数（VIX）已经从5月的最高水平下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全球流媒体领头羊奈飞公司（NFLX.O）紧随其后的财报将会引起另一轮忙碌的财报公布活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全球经济体情况普遍不稳定，富含科技元素的日本（.N225）和韩国（.KS11）基准指数在隔夜大幅下跌，其中日本尼康指数显著下滑了2.2%，受强日元飙升影响进一步加剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鉴于美元的一般性持续贬值，美元/日元汇率降至一个月低点，市场对银行间日本政府进行另一次干预的手势保持警惕。日本央行暗示上周购买了好近6万亿日元（折合383.7亿美元）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，中国股票指数（.CSI300）、（.HSI）继续在积极区域运行，人民币保持稳定。这一变化来自中共“第三次全会”决策的披露，以及本周二第二季度中国GDP增速又一次低于预期的背景下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;会议后的声明表示，中国将加强经济中的市场机制作用，创造一个更公平、更具活力的市场环境，并优化资源分配效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧洲股市（.STOXX）稳定增长，英国富时100指数（.FTSE）表现突出。这一稳定趋势在英国工资数据（May的周期三月工资）增长稳定以及英镑从本月最高1年涨幅下跌至1.30美元附近的影响下得以实现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而如今市场正在关注欧洲央行利率决议与中央银行下一步举动将是削减的可能性。市场期望下一次降息将在九月份来临时前受挫，欧元汇率从本月四个半月以来每四年的新高峰中稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在有规律的培植过程中，美联储主席杰罗姆·鲍威尔（Fed）表示9月可能性极大，主要在通胀走势有了一定改善，劳动力市场更优越平衡后会是“最合适”的打法。与此同时，美国零售业（US Retail Sales）与制造业（US Manufacturing Output）的产出在六月份比预期高出了许多，再次使市场的GDPNOW估计衡量指标以2.7%再添上调几个台阶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然黄金拍卖员（Bond Auction）上调结果表现良好，10年期国债收益率降低了达到四个月的低点4.14%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日后美国市场关注的要点：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;欧洲央行决策宣布与新闻发布会、南非储备银行决策、费城联邦储备银行7月份制造业调查、美国每周失业申报、5月TIC部门中的国债，还有直接从海外所流的城市资金交易量&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Netflix、Blackstone、M&amp;amp;T Bank、Textron、Snap-On、Cintas、Marsh &amp;amp; McLennan、Abbott Laboratories、KeyCorp、DR Horton、Domino's Pizza、PPG、Intuitive Surgical等美国企业盈利公告&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;主席唐纳德·特朗普在共和党国会会议上的发言&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;欧洲议会关于新欧洲会议的决议投票&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;美国政治家在牛津举行的EPC峰会&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;美国财政部拍卖新的十年期通胀担保证券（Inflation-protected securities）与4周期美联储投放资金。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description><pubDate>Thu, 18 Jul 2024 10:04:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/us/global-markets-view-usa-2024-07-18/</guid></item><item><title>政府可能购买中国战略锗价格创历史新高</title><link>https://www.reuters.com/markets/commodities/price-chinas-strategic-germanium-hits-record-high-possible-state-buying-2024-07-18/</link><description>&lt;p&gt;周三，在主要生产国中国，用于芯片制造的关键金属锗的价格创下历史新高，业内消息人士表示，这主要是由于市场对可能的国家采购的猜测。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国供应了全球60%的锗，这种金属被用于光纤电缆、太阳能电池以及红外技术的应用。去年8月，中国发布了对锗和镓产品的出口管制措施：&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/commodities/china-restrict-exports-chipmaking-materials-us-mulls-new-curbs-2023-07-04/"&gt;点击查看链接&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;信息服务提供商上海金属市场（SMM）显示，过去一个月，锗锭现货价格飙升近三分之一，至每千克13,250元（约1,826.48美元），创历史新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自出口限制生效以来，价格飙升38%，与此形成鲜明对比的是，市场普遍预期国内市场供应的增加本应给当地价格带来压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几位不愿透露姓名的行业内部人士表示，这种上涨趋势是基于对中国国家粮食和战略储备管理局，中国国家库存储藏机构，正购买大约100公吨的锗的猜测的支持。他们都表示对具体价格支付细节并不知情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国国家库存储藏机构尚未立即就问询做出回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位中国锗交易商表示，“市场的传闻提振了情绪，推动了价格的飙升，但我们的立场依然谨慎，因为这似乎过于猜测型，因此价格可能会迅速回调。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;来自海外及国内用户的需求也支撑了价格，一位中国企业锗出口商表示，“我们最近收到了日本和韩国关于锗氧化物的大量询价。”但未能提供姓名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国今年前五个月锗，包括锻件和未经锻造的产品的出口量较去年同期下降了55%，至11.08吨，尽管该国出口货物的价值攀升了近300%，海关数据显示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;(1美元 = 7.2544人民币)&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration picture of Gallium and Germanium with Chinese flag" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RETS4VKKI5PAXG63HQO3R27Z7U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2023年7月6日这幅插图照片中，aits中国国旗旁边，是镓和锗两种元素在周期表中的图示。REUTERS/Florence Lo/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 18 Jul 2024 09:45:46 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/commodities/price-chinas-strategic-germanium-hits-record-high-possible-state-buying-2024-07-18/</guid></item><item><title>意大利航母战斗群参加澳大利亚军演并将访问菲律宾</title><link>https://www.reuters.com/world/italy-carrier-strike-group-joins-australia-war-games-will-visit-philippines-2024-07-18/</link><description>&lt;p&gt;一位意大利海军高级官员周四表示，首个部署至印太地区的意大利打击群将在参加完在澳大利亚与美国盟友进行的军事演习后，穿越南中国海前往菲律宾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在南中国海地区紧张局势加剧之际，这些行动产生了影响。南中国海有约40%的欧洲外来贸易流过，美国、日本、澳大利亚以及其它国家已经在那里进行了一次称他们维护航行自由的联合海事演习&lt;a href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/us-canada-japan-philippines-conduct-exercises-south-china-sea-2024-06-17/"&gt;并行&lt;/a&gt;。中国声称几乎整个战略航道为其所有。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周，意大利航空母舰卡弗处于澳大利亚北部城市达尔文，参加由东道主澳大利亚举行的 Pitch Black 正式的计划。意大利为此次涉及20个国家的联合军演提供了近20架战斗机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国、英国、日本、&lt;a href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippines-air-force-joins-multi-nation-war-games-australia-2024-07-10/"&gt;菲律宾&lt;/a&gt;和巴新参与其中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;意大利海军中将加西亚诺·奇帕尼亚说，这是首张加入联合军演的航空母舰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;23架意大利飞机包括8架隐形F-35B正在协同其盟友在澳大利亚北部绝大部分未有人口的广阔地区进行演练，包括猫头鹰斗、空袭和其他操作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Pitch Black给了我们一个与主要F-35社区并肩工作的机会，"打击群的舰载航空兵指挥官达里奥·卡斯特利蒂说。 "就从本土外部署提来说，这也为我们进行了一次绝佳的后勤训练。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8月2日此次演习结束之后，该1200人的打击群将前往美国太平洋领土关岛和日本，然后首次穿越南中国海前往菲律宾。奇帕尼亚说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奇帕尼亚表示，其打击群并未计划执行航行自由操作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡佛将执行一些人道工作在菲律宾，包括在马尼拉港口的船上医院为孩子们做手术，他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"一架航空母舰，只是存在那，就有它的影响，它能发挥作用。这是一种非常有力的工具，"奇帕尼亚说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马尼拉和北京一直在就管辖权问题互相指责，作为菲律宾对中国在马尼拉专属经济区内战略性特征的持续存在提出挑战的一部分内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奇帕尼亚说，意大利海军首次的印太部署提高了其训练水平，并提高了对该地区的理解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管这次部署并非北约项目，意大利海军与法国海军和英国皇家海军合作，英国将在今年晚些时候派遣船只前往该地区，以确保地中海地区的重大战力得到保持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"一切皆有联系...这就是为什么我们现在必须也在太平洋出现的原因，"他说。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 18 Jul 2024 09:30:51 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/italy-carrier-strike-group-joins-australia-war-games-will-visit-philippines-2024-07-18/</guid></item><item><title>干邑高管和欧盟官员出席北京白兰地倾销听证会</title><link>https://www.reuters.com/business/retail-consumer/cognac-executives-eu-officials-attend-beijing-hearing-brandy-dumping-2024-07-18/</link><description>&lt;p&gt;法国干邑酒公司和欧盟官员在一份声明中表示，周四在北京参加了一场与欧盟品牌白兰地反倾销调查有关的听证会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北京在1月份宣布对欧盟品牌白兰地进行反倾销调查，称欧洲生产商在中国的销售价格低于市场价。干邑制造商表示，此次调查与更广泛的贸易争端有关，而不是与酒类市场有关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早些时候在7月宣布的听证会，是由欧盟方面请求并由中国商务部予以批准的，法国干邑联盟（Bureau National Interprofessionnel du Cognac, BNIC）表示，商务部提议的被抽查公司包括由雷米卡奥特（RCOP.PA）, 剽哥里（PERP.PA）和LVMH（LVMH.PA）旗下的企业，它们均派出了董事长和总经理出席听证会。未明确说明具体公司名称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该联盟补充说，欧洲委员会由欧盟大使，以及法国，西班牙和意大利大使馆代表出席。行业协会的代表也出席了听证会。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“在此期间，被盗伐单位和他们的董事长和总经理坚决重申不存在倾销...并用提交给调查机构的证据进行了证明，”法国干邑联盟表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;此次听证会&lt;span&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/retail-consumer/europes-top-cognac-makers-will-attend-china-meeting-anti-dumping-probe-source-2024-07-05/" target="_blank"&gt;(更详细的报道)&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;代表了干邑制造商首次有机会亲自为自己进行抗辩。&lt;/span&gt;&lt;center&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="Pernod Ricard's brand names are seen inside its India office in Gurugram" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FL5UTTMXQNLMHFB73UQT4KNAKI.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;照片说明：2022年4月28日，印度古尔格拉姆，百加得印度办公室内，看到了Pernod Ricard的品牌名称。路透社/阿迪蒂亚·卡拉拉文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 18 Jul 2024 09:06:12 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/retail-consumer/cognac-executives-eu-officials-attend-beijing-hearing-brandy-dumping-2024-07-18/</guid></item><item><title>特朗普发表评论后，台湾表示致力于加强防御</title><link>https://www.reuters.com/world/taiwan-says-committed-strengthening-defence-after-trump-comments-2024-07-18/</link><description>&lt;p&gt;台湾外交部周四表示，台湾致力于加强自我防卫，并与美国合作。几天前，共和党总统候选人唐纳德·特朗普被引用称，台湾应该 &lt;a href="https://www.reuters.com/technology/tsmc-shares-fall-more-than-2-after-trump-says-taiwan-should-pay-defence-2024-07-17/"&gt;付费&lt;/a&gt; 来保护自身。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国是中国声称的台湾最主要的国际支持者和武器供应商，尽管中美之间并无正式外交关系，但美国法律要求提供促使台湾自我防卫所需的手段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾政府将国防现代化视为优先事项，包括自主开发潜艇，并多次表示岛屿自身的安全取决于自身的行动。今年的预算中型国防预算，即2.5%的国内生产总值，是一个历史性的高峰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾外事部门北美洲司副司长阮友周在台北向媒体表示，台湾和美国共享民主、自由和人权的普世价值观，拥有互利的经济关系。他没有对特朗普的讲话直接做出评论，但表示：“在将来，我们将继续与美国和具有相同理念的国家合作，增强我们的国家防御能力，并共同维护台湾海峡的安全与稳定。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的国家安全高级顾问指出，台湾需要 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/trump-national-security-adviser-calls-taiwan-lift-defense-spending-2024-07-17/"&gt;大幅提升&lt;/a&gt; 他们的国防开支，以防对台湾潜在的中国侵略。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾的执政派在周三表示，特朗普有关台湾的言论仿佛期望台湾像日本、韩国和欧洲联盟同样展现出保卫自身安全的决心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾民主进步党秘书长林郁光在声明中表示：“中国是美国最严重的威胁；这是民主党和共和党的共识，现在是台美关系最好的时代。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与日本和韩国相比，台湾和美国之间没有正式的防务协议，之前的协议在1979年中美实现外交承认时终止。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至当前，台湾有一笔价值约190亿美元的从美国获得武器的订单等待供应，美国官员和政治人物反复承诺加快这个进程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国从未放弃使用武力来使台湾并入其版图的可能性。赖清德总统称只有台湾的人民可以决定自己未来，并多次主动提议会谈，但也被拒绝。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国总统乔·拜登的某些言论似乎暗示，在台湾受到攻击时，美国将捍卫台湾，这偏离了美国长期以来所谓的战略模糊性。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="台湾与美国的旗帜摆放在2018年3月27日台北举行的美国众议院外交事务委员会主席埃德·罗伊塞与立法院主席苏嘉全会面时的背景上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JBYPGPTL25P45FAETO3SL5X44Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;"储图部图片 - 2018年3月27日在台北，美国众议院外交事务委员会主席埃德·罗伊塞与立法院主席苏嘉全会面时的背景上是台湾与美国的旗帜。Reuters/Tyrone Siu/档案照"&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 18 Jul 2024 04:26:49 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/taiwan-says-committed-strengthening-defence-after-trump-comments-2024-07-18/</guid></item><item><title>独家：受客户退出影响，普华永道将大幅削减中国合伙人薪酬</title><link>https://www.reuters.com/business/finance/hit-by-client-exits-pwc-slash-china-partners-pay-sources-say-2024-07-18/</link><description>&lt;p&gt;PricewaterhouseCoopers (PwC)已要求其中国合作伙伴削减高达50%的薪酬，知情人士表示，因为在对该公司及部分公司客户流失导致的成本削减和裁员进行调查后，监管部门介入。具体，请访问&lt;a href="https://www.reuters.com/world/china/evergrande-liquidation-law-firm-probing-pwc-others-potential-claims-sources-say-2024-06-14"&gt;此链接&lt;/a&gt;了解更多关于调查的详细信息，以及访问&lt;a href="https://www.reuters.com/business/finance/pwc-weighs-halving-china-financial-services-audit-staff-say-sources-2024-07-16"&gt;此链接&lt;/a&gt;获取更多关于裁员的信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国监管机构在3月份指控陷入困境的房地产开发商中国恒大(&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/3333.HK" target="_blank"&gt;股票代码：3333.HK&lt;/a&gt;)，8年间通过欺诈性债券发行非法挪用了780亿美元。此指控过后，中国恒大面临巨额信贷问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着监管部门调查的开始，越来越多的客户选择离开PwC，这也直接导致公司的裁员行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据知情人士表示，PwC正要求其在中国的顶级伙伴将他们的年度收入（包括基础薪资和奖金）削减一半，其他伙伴的薪资将下浮约20%至40%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;PwC在本月已开始通知其在中国运营的合伙人降薪的消息，降薪措施预计从下个月起开始实施。其中位匿名人士透露，这些都是出于进一步削减成本的考虑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两位人士拒绝透露其名字，因为这些信息仍处于保密状态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;PwC拒绝置评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;PwC的顶级中国合伙人一年可收入达5百万元人民币（约68.8万美元），而中级合伙人则薪酬在200万至300万间。对于年轻合伙人的平均起薪水则约为150万元人民币。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些中国金融公司为了配合政府的“共同繁荣”（包括撙节措施）要求削减其高端员工的薪酬，特别是过去几个月内，但这种大幅度的削减在日本等国际公司在华运营的层面颇为少见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;PwC的收缩行为凸显出由于为恒大公司提供服务而遭遇的挑战，恒大公司在1月份被迫清算，由于到期债务偿还义务的违约。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;PwC在台湾和大陆均提供审计、咨询和税务服务。截至去年9月，共拥有781名大陆合伙人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/finance/pwc-weighs-halving-china-financial-services-audit-staff-say-sources-2024-07-16"&gt;据来源报告&lt;/a&gt;，PwC在考虑削减其金融服务审计员工数最多达50%，以及在审计团队和非审计业务线选择遣散约20%的中国员工。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;PwC一直担任恒大的审计公司近14年，直至2023年初。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据文件显示，近30家中国列出公司、多数为国有企业或金融机构，于近几个月抛下PwC为其审计公司。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其中包括中国银行和中国人寿保险公司，去年分别支付了近2亿元和6420万元的会计费用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;PwC在过去几十年内在中国建立了庞大的据点，随着国内企业寻求在国内外上市以及世界经济第二大国对中国投资者开放，PwC在中国的主要奥运机构—PwC Zhong Tian LLP在2022年的收入达到79.2亿元人民币（约11亿美元），成为当年中国最大的审计公司。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(1美元 = 7.2578人民币元)&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="会计公司普华永道（PwC）布鲁塞尔的办公大楼顶部的标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/46VW5UHZIJLT7LGWAPKFHCAEXE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;会计公司普华永道（PwC）布鲁塞尔办事处位于比利时迪吉姆的顶楼标志。Reuters/Yves Herman / File Photo&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 18 Jul 2024 07:55:25 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/finance/hit-by-client-exits-pwc-slash-china-partners-pay-sources-say-2024-07-18/</guid></item><item><title>台积电第二季度利润增长36% 好于预期</title><link>https://www.reuters.com/technology/tsmc-q2-profit-rises-36-better-than-forecast-2024-07-18/</link><description>&lt;p&gt;Taiwanese chipmaker TSMC &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/2330.TW" target="_blank"&gt;(2330.TW)&lt;/a&gt; 在周四公布的第二季度净利润增长了36%，超过市场预期，得益于人工智能应用对半导体需求的激增。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Taiwan Semiconductor Manufacturing Co Ltd (TSMC)，全球最大晶圆代工公司，也是苹果&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/AAPL.O" target="_blank"&gt;(AAPL.O)&lt;/a&gt; 和英伟达 &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/NVDA.O" target="_blank"&gt;(NVDA.O)&lt;/a&gt; 的主要供应商，四月至六月的净利润增长至 T$247.8 亿，从一年前的T$181.8 亿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一利润超出了一项LSEG SmartEstimate，该估计权衡了预测更为准确的分析师的预测，数值为T$238.8 亿。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="TSMC logo is seen at TSMC Museum of Innovation in Hsinchu" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Q7CCFAS7CFJQXNK4BORAQR4FHA.jpg" /&gt; 
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;TSMC logo is seen at TSMC Museum of Innovation in Hsinchu, Taiwan May 29, 2024. REUTERS/Ann Wang/ File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 18 Jul 2024 05:42:15 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/tsmc-q2-profit-rises-36-better-than-forecast-2024-07-18/</guid></item><item><title>比亚迪计划在越南积极扩张</title><link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/byd-introduce-three-more-car-models-vietnam-market-2024-07-18/</link><description>&lt;p&gt;中国电动汽车巨头比亚迪（002594.SZ）在周四公布了其在越南扩张经销商网络的计划，作为本周在该国开设首批门店的一部分，此举对当地竞争对手VinFast构成了严峻挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周六，越南公众将在十三家比亚迪经销商处首次接触到该品牌，比亚迪希望到2026年将这个数字提升到大约100家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比亚迪越南分公司首席运营官Vo Minh Luc表示，从10月份开始，比亚迪在越南的初始三种车型阵容将会扩大至六种，包括紧凑型跨界车ATTO 3。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vo Minh Luc通过电子邮件向路透社表示，“比亚迪正在与越南的多个地方政府就优化工厂计划进行谈判。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;ATTO 3的售价将从76600000越南盾（约30300美元）起，略高于VinFast的VF 6，后者的起价为67500000越南盾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;像比亚迪一样，VinFast已经不再制造汽油发动机车辆。与它的中国竞争对手相比，它在业务上的成功远不及对手，后者已成为世界上最大的纯电动汽车制造商。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据统计，去年VinFast在越南售出的电动汽车有3.2万辆，但这些车辆大部分都是卖给了关联方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;汇丰银行在今年五月份的一份报告中估计，预计越南每年的电动摩托车和电动汽车的销量在2024年可能会低于100万辆，到2036年则会上升到超过250万辆。&lt;/p&gt;&lt;table&gt;&lt;tbody&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;$1 = 25,280,000越南盾&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/tbody&gt;&lt;/table&gt;</description><pubDate>Thu, 18 Jul 2024 02:30:19 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/autos-transportation/byd-introduce-three-more-car-models-vietnam-market-2024-07-18/</guid></item><item><title>中国西南部购物中心火灾已造成16人死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/china/least-six-killed-southwest-china-shopping-centre-fire-state-media-reports-2024-07-17/</link><description>&lt;p&gt;中国西南部四川省份的一家百货商店在周三晚发生火灾，官方媒体周四报道，有16人在火灾中丧生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据新华社报道，火灾发生在该省自贡市的一个高科技园区一栋14层的建筑物内，浓烟四起。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;央视表示，夜间救援工作于周三下午5点结束。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;初步调查显示，火灾是由施工操作引起的。正在进行进一步调查以确定火灾的具体原因。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Smoke billows from China shopping centre following fire" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BRS3U2PAIZIOFHCMWC65W3GUFE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年7月17日在中国自贡市四川省一家购物中心发生火灾后，浓烟弥漫于此图片从社交媒体视频获得。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 17 Jul 2024 14:50:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/least-six-killed-southwest-china-shopping-centre-fire-state-media-reports-2024-07-17/</guid></item><item><title>美国将于八月发布限制中国汽车软件的拟议规则</title><link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/us-issue-proposed-rules-limiting-chinese-vehicle-software-august-2024-07-17/</link><description>&lt;p&gt;美国商务部计划在下个月发布关于联网车辆的提议规则，并预计会对来自被视为敌对国家，如中国的某些软件设定限制，一位高级官员周二表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们正在审查几个组件和一些软件 - 而不是整个车辆 - 但会包括车辆中的关键驱动组件，这些组件管理软件和周围的车辆数据，这些数据必须在盟国制造，”出口管制负责人阿兰&amp;middot;埃斯特韦兹在科罗拉多州的一个论坛上说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年5月，商务部部长吉娜&amp;middot;雷蒙多表示，她的部门计划在今年秋天发布关于中国联网车辆的提议规则，并曾说过拜登政府可能在2月启动的一项调查之后采取“极端行动”并禁止中国联网车辆或在这些车辆上实施限制措施，该调查是否认为从中国的车辆进口构成国家安全风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;埃斯特韦兹的言论，作为工业与安全副部长，是迄今为止关于美国政府的关于中国车辆的计划最为明确的，这些计划引起了广泛的警觉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;联网汽车具有车载集成网络硬件，允许互联网访问，允许它们与车内外的设备分享数据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;埃斯特韦兹周二表示，这一威胁是严重的。“一辆车是一个非常可怕的东西。你的车知道你很多关于你的一切。你的车可能需要进行软件更新，无论是电动汽车还是自主燃烧引擎车辆，”他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现代汽车有很多软件。它正在拍很多照片。它有驱动系统。它与你的手机连接。它知道你打电话的人。它知道你去哪里。它知道你很多关于你的一切。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国外交部之前曾敦促美国“尊重市场经济的法律和公平竞争的原则”。它认为中国汽车在全球受到欢迎是因为它们经历了激烈的市场竞争，技术上具有创新性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雷蒙多在5月说过：“你可以想象，理论上如果道路上有一百多万辆有数百万辆汽车，软件被禁用，那将是多么灾难性的结果。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国对中国制造轻型汽车的进口相对较少。拜登政府已提议大幅提高对中国电动汽车和其他商品的关税，他们在5月22日宣布这些关税预计将于8月1日开始生效。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 17 Jul 2024 01:08:54 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/autos-transportation/us-issue-proposed-rules-limiting-chinese-vehicle-software-august-2024-07-17/</guid></item><item><title>早间出价：随着贸易紧张局势加剧，筹码下跌</title><link>https://www.reuters.com/markets/global-markets-view-europe-2024-07-18/</link><description>&lt;p&gt;从安库尔班纳吉的角度来看，对欧洲和全球市场的展望&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周的科技股抛售势头增强，原因是一份报告称美国正在考虑对向中国出口芯片实施更严格的限制，这加剧了美国前总统唐纳德特朗普针对台湾的言论引发的对半导体行业地缘政治关切。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阴郁的气氛似乎将在欧洲交易时段持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泛欧STOXX 600股票指数(&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/europe/pan-european-stoxx-600-index-&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.SX8P" target="_blank"&gt;(.SX8P)&lt;/a&gt;)将成为市场的焦点，因为它在周三录得了自2022年12月以来的最大单日百分比跌幅，主要原因是阿斯麦(ASML)股票的下挫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去几年，华盛顿对美国半导体制造产业采取了更加保护主义的立场，美国政治领袖认为该产业对与中国的竞争至关重要，芯片投资者对此表示担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据彭博新闻报道，美国已经通知盟友，如果公司继续向中国提供先进的半导体技术，它正在考虑利用所有可用的最严格的贸易限制措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这与特朗普表示台湾应当为美国的防御付出的言论一起，导致芯片股大幅下跌，市值超过5000亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年全球股市的上涨主要靠芯片股推动，推动纳斯达克(.IXIC)和标普500(.SPX)录下历史新高，一些分析师认为一些变动是投资者调整位置的迹象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亚太股市将关注台积电(TSMC)，预估将公布财报，其股价在过去两天下跌了超过6%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，欧洲央行的政策会议将在一天结束时吸引焦点，市场预期央行将保持利率不变，同时预计官员们的讲话可能提供下一次降息的可能性线索。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些评论很可能会影响欧元，欧元在周三触及四个月高点，交易者已完全预期在9月美联储降息25个基点。据报道，在官员们表示在未来几个月降息可能是合适的后，美国联邦储备系统的威廉姆斯的评论促使这一预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日元在触及六个星期以来最高点后，周二出现波动。尽管一档数据显示，东京上周疑似实施了干预，总费用可能达到近6万亿日元(384亿美元)，但交易员仍然对这种干预感到惊恐，预计官方数据将在月底公布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可能影响市场的关键发展动态：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经济事件：欧洲中央银行会议，英国工资数据，英国Gfk 7月消费者信心数据&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(1美元=156.3900日元)&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="插图：展示中国和美国国旗的半导体芯片图片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSEFIODPFBIGHHB7LPYWJ6MMHU.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;中央处理器(CPU)半导体芯片放满中国和美国国旗的背景中，2023年2月17日，REUTERS/Florence Lo//文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 18 Jul 2024 04:39:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/global-markets-view-europe-2024-07-18/</guid></item><item><title>纳斯达克、标准普尔 500 指数收盘大幅走低，受筹码、大盘股冲击；道指延续涨势</title><link>https://www.reuters.com/markets/us/wall-st-futures-slump-after-rally-tech-stocks-slide-2024-07-17/</link><description>&lt;p&gt;在面对美国与中国可能升级的贸易战背景下，微芯片股票的大幅下滑加剧了对超大型科技相关股票的抛售。在周三的交易中，标普500指数和纳斯达克指数下跌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府考虑对中国实施严厉的贸易限制的消息传出，令微芯片股票下跌6.8%，这是费城SE半导体指数自2020年3月以来的最大单日跌幅，这被引用自&lt;i&gt;路透社&lt;/i&gt;的链接：&lt;a href="https://www.reuters.com/technology/us-considering-tougher-trade-rules-chip-crackdown-china-bloomberg-news-reports-2024-07-17"&gt;https://www.reuters.com/technology/us-considering-tougher-trade-rules-chip-crackdown-china-bloomberg-news-reports-2024-07-17&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;带领动量股票“最有影响力的7”组下跌，包括英伟达（NVDA.O）和苹果（AAPL.O），纳斯达克指数下跌了2.8%，而基准的标准普尔500指数下跌了1.4%。直到几天前，在三大股票指数中表现垫底的道琼斯工业平均指数仍保持着微小的涨幅，并录得连续第三天创收盘历史新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该平均水平受到强生（JNJ.N）、联合健康集团（UNH.N）和英特尔公司（INTC.O）的提振，尽管微芯片行业正在经历急剧下滑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这一抛售的驱动因素是微芯片行业正在经历的压力，这是我们第一次看到这种情况向小盘股蔓延，”宾夕法尼亚州简化资产管理公司首席策略师迈克尔·格林表示。 “美国正越来越谈论打击中国，这加剧了已经开始的重新组合，许多市场领域正经历歧视性的购买行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;连续五个交易日上扬11.5%，期限小于4年的小盘股罗素2000指数结束了最长赢利波段。这主要受重新感兴趣的具有更实惠价值的股票和市场内在股票的驱动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;MSCI摘要指数显示，投资者的焦虑情绪加剧，芝加哥期权交易所市场波动指数短暂触及6周以来的最高水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以下是部分巨盘动量股和芯片股今年相对更广泛市场表现的情况图集：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据最新数据显示，6月份工业产出增长速度高出预期，多个项目强度抵消了单户房屋建设的下滑，经济指标显示尽管回升迹象略有减弱，但美国经济的积极性将继续支持美联储将通货膨胀降低至2%目标而不引发经济衰退。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;联邦储备在周三发布的第&lt;font color="#cd5c5c"&gt;\x responseData&lt;/font&gt;期&lt;font color="#cd5c5c"&gt;\x Beige Book&lt;/font&gt;摘要报告指出，美国经济活动从5月底到7月初适度增长，但报告称就业市场持续疲软迹象。联邦储备在市场预测中预估在接下来的九月份开始降息的可能性为93.5%，相比之下，市场正在对过去一周数据作出反应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，些政策制定者虽然承认央行接近降息，但他们更希望在确认通胀路径较稳定地下降趋势前看到更多的数据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月第二个财政年度盈余季已拉开序幕, 强生公司提供的利润超过华尔街预期，受益于药品销量增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;标准普尔500指数上涨243.6点，或0.59%，至41,198.08点；纳斯达克指数下跌78.93点，或1.39%，至5,588.27点；纳斯达克综合指数下跌512.42点，或2.77%，至17,996.93点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;标准普尔500指数11大行业板块中，跌幅最大的分别是科技（.SPLRCT）和通信服务（.SPLRCL）；而涨幅最大的则是消费者必需品（.SPLRCS）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;纽约证交所跌市股票数量比上涨股票多1.39比1，而在纳斯达克交易所，下跌股票数量比上涨股票多1.66比1。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;标准普尔500指数共创出82个新的全年高点，未出现新低点；纳斯达克综合指数创出251个新的高点，37个新的低点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国交易所在过去的20个交易日中，股票成交量12.47亿股，较每日平均交易量11.74亿股更高。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="交易员在纽约证券交易所工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TTEZ6BJSARKLNL7NETZ4AE3QZM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年7月3日，纽约，美国股票交易所在纽约城举行。REUTERS/Brendan McDermid/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 17 Jul 2024 10:17:04 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/us/wall-st-futures-slump-after-rally-tech-stocks-slide-2024-07-17/</guid></item><item><title>“垃圾时间”：中国经济衰退催生经济绝望的新模因</title><link>https://www.reuters.com/world/china/garbage-time-chinas-slump-spins-out-new-meme-economic-despair-2024-07-17/</link><description>&lt;p&gt;中国经济发展放缓引发了对就业、收入和机会复苏前景深感悲观的网上表达，形成了一句新型的网络短语：“历史垃圾时间”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这句看似由中国国内创作的表达，将篮球中的术语—一场比赛的尾声，在结果已成定局的乱糟糟时光——融入了对历史的讨论，并逐渐成为受到严格审查的在线讨论话题，讨论的是中国工人和投资者是否应该放弃。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近期的经济数据显示，中国经济数据令人失望。第二季度的增长率未达到预期的4.7%，反映出了长期房地产危机和停滞不前的消费者支出对经济的拖累。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国的共产党领导层计划周四召开一次闭门会议，预计将详细阐述北京未来几年的经济策略，其中包括促进技术的措施。中国的《中国日报》在一篇头版故事中描述了此次会议的一个目标是提振对中国“长期经济轨迹”的信心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“历史垃圾时间”这个标签在过去一个月内逐渐在社交媒体平台上流行起来。在官方媒体和评论员出手谴责该表达以及暗示中国会出现衰退后的衰退时，它得到了更多的助推。《北京日报》在最近的一篇评论中说：“这是在暗指没有帮助也看不到希望的说法，试图否定并淡化中国的所有事物。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这从另一个词“躺平”继任为近年来中国政府管控措施的目标之一，此词号召一种消极的、毫无抱负的、安静反抗的生活态度。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国人民大学的金融教授、曾任中国官方新闻传媒《环球时报》专栏作家的王文在本月早些时候表示，“历史末日”理念的存在“更加危险”，因为它隐含着彻底绝望的信息。他说：“它完全否认了当前中国的发展状况，并试图培养公众的一种预期，即这个国家最终会失败。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最早在去年九月出现在中国互联网上与这个术语有关的发文来自广州市一家小出版社的编辑胡文徽。根据已经被屏蔽的文章，他声称苏联在1979年之后和某些中国王朝的历史显示，一些历史失败是不可避免的，这一评论被一些人解读为间接关注当前时事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当整体情况已定，无论你如何努力也无法避免失败时，挣扎就是徒劳的。”胡文徽说，“那么那些不幸身处历史垃圾时间中的人们该如何行动？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至今未获回复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年六月，这一话题在在线讨论中似乎得到了增多。在社交媒体平台微博上的一些评论（目前仍可见）表明，这一理念触及了一些普通人的共鸣。“现在很多觉得只要自己无法改变什么，这就是历史的垃圾时间”有人这样评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据斯坦福大学教授斯科特·罗泽尔和其他人在上周美国智库“战略与国际研究中心”发布的简述性报告中收集的社会调查数据显示，中国社会的整体信心似乎出现了损失。
罗泽尔发现，对当前调查问卷做出回应的中国受访者相比二十年前更加悲观，他们更倾向于认为社会结构因素决定了个人的贫富，并且远不相信个人努力会有所回报。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2004年，认为在中国，个人的努力总是得到奖励的受访者占62%。而到了2023年的调查中，这一比例跌至28%。&lt;/p&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BCQNB7COLRINJG6BQSUYG6WSRI.jpg" alt="人们走过北京中央商务区的建筑工地" style="text-align: center;" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年7月14日，中国北京中央商务区（CBD），路透社/王汀华/档案片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Wed, 17 Jul 2024 08:05:09 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/garbage-time-chinas-slump-spins-out-new-meme-economic-despair-2024-07-17/</guid></item><item><title>由于美联储降息的希望，亚洲债券连续第二个月出现外资流入</title><link>https://www.reuters.com/markets/rates-bonds/asian-bonds-see-foreign-inflows-second-month-hopes-fed-rate-cut-2024-07-17/</link><description>&lt;p&gt;在6月，外国人在亚洲债券市场连续第二个月成为净买家，受到美国联邦储备委员会可能降息的预期推动，美国通胀水平缓和和劳工市场条件降温。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管机构和债券市场协会的数据表明，上个月，海外投资者净购入印尼、印度、马来西亚、韩国和泰国债券总额为30.5亿美元，前一个月净购买量约为95亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“近期美国的通胀数据和经济活动放缓迹象，使得今年晚些时候美联储降息的预期得以持续。”澳新银行大中华区研究主管郭家耀表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国劳工部此前数据显示，6月美国失业率升至2年半高位的4.1%，而消费者价格上月却意外下跌0.1%，这支持了美联储降息的预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这使得市场风险情绪保持积极，并有助于亚洲债券市场流入资金。” 郭家耀表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管分析师预计下半年美联储可能会开始降低利率，但对亚洲银行是否会跟随并以相同的时间和数额降息仍存在不确定性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华侨银行的分析师Frances Cheung表示，在利率下行过程中，亚洲利率和收益率可能较美元的利率和收益率更加滞后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美元利率降低加上亚洲利率的相对稳定，部分地正常化了两者之间的利率和收益率差异，使亚洲本币政府债券变得更加吸引力。”他补充称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6月份，印度债券获得净流入17.9亿美元，为四个月来的最大月度外资流入。原因是在6月28日，JP Morgan广泛追踪的新兴市场债券指数中的纳入本地债务证券的过程已经开始。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;预计在未来10个月里，随着印度逐步达到JP Morgan指数的最大权重，其将获得大约200亿美元的总流入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同月，印尼债券吸引到25亿美元的海外资本，主要原因是外国投资者购买了印尼中央银行印尼盾证券（SRBI）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，跨境投资者在韩国、泰国和马来西亚的债务上出现了逆转，净卖出额分别为7.57亿美元、3.64亿美元和1.24亿美元，而上个月它们的净买入额分别为10.7亿美元、4.23亿美元和11.6亿美元。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 17 Jul 2024 06:35:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/rates-bonds/asian-bonds-see-foreign-inflows-second-month-hopes-fed-rate-cut-2024-07-17/</guid></item></channel></rss>