<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>主页|路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 04 Feb 2025 12:57:12 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>欧盟希望尽快启动与美国的会谈以避免特朗普的关税措施</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/eu-wants-early-us-talks-avert-trump-tariffs-2025-02-04/</link><description>&lt;p&gt;欧洲联盟计划迅速与美国就唐纳德·特朗普总统计划征收的关税进行互动，欧盟贸易专员马罗斯·塞夫科维奇周二表示，而他的上司乌尔苏拉· von德莱恩则强调，在谈判中保护欧盟的利益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在欧盟部长级会议召开前讨论贸易和欧盟竞争力之前，塞夫科维奇表示他希望进行“早期互动”，并等待确认特朗普提名担任商务部长的人选——财经界人士霍华德·鲁特尼克。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在回答记者提问时，塞夫科维奇说：“我们准备立即进行互动，并希望通过这种早期互动，可以避免采取会对地球上最重要的贸易和投资关系造成巨大干扰的措施。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧盟委员会主席冯德莱恩指出，欧盟机构的首要任务是在许多欧盟与美国利益重合的领域展开合作，如关键供应链和新兴技术。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在布鲁塞尔的一次演讲中，冯德莱恩表示，欧盟已准备好进行艰难的谈判以解决分歧，并奠定更牢固伙伴关系的基础。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们将以开放和现实的态度实现这一目标。但我们将明确表明，无论何时何地，我们都会保护自己的利益。”冯德莱恩说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧盟官员表示，迄今为止与特朗普政府的联系有限，指出特朗普提名的高级职位人选在获得确认前无法与外国同行进行沟通。冯德莱恩与特朗普自特朗普就职以来一直没有联系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华沙刚刚举行完欧盟会议后不久，美国对华额外征收的10%关税即正式生效。此举已促使中国的报复措施生效。&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us-tariffs-chinese-imports-take-effect-after-trump-reprieves-canada-mexico-2025-02-04/"&gt;中国随后做出回应&lt;/a&gt;。周二，加拿大和墨西哥也面临美国额外征收的25%关税，但他们各自获得了30天的暂停时间。&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/trump-says-americans-may-feel-pain-trade-war-with-mexico-canada-china-2025-02-03/"&gt;特朗普表示美国人可能会感受到关税带来的痛苦。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普此前曾表示，欧盟被列入美国关税清单的后续名单上。他反复抱怨美国与27国欧盟间的贸易逆差。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;塞夫科维奇表示，包括服务贸易在内，该逆差约为500亿欧元，占欧盟与美国每年约1.5万亿美元整体贸易额的约3%，而大西洋两岸数十万个工作岗位都依赖于这种开放的贸易关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“通过建设性和讨论，我们认为可以解决这一问题，”塞夫科维奇说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;塞夫科维奇没有就欧盟如何谈判的具体策略进行说明，但一些部长给出了欧盟方法的建议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卢森堡外交部长让-埃里克·贝特朗在过去担任第一任期内，建议欧盟在谈判中需要团结一致，立场坚定，不应在谈判中做出妥协。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这里不是摩洛哥的市场街（Marrakech Souk），”他说，“我们不应该降价，我们倾听、交换，然后表达自己的看法。我们不会降价。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;爱尔兰贸易与消费者保护部长彼特·伯恩则表示，现阶段做出让步毫无意义。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="马罗斯·塞夫科维奇出席欧盟提名会议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YBZKJQAUMFJ4FM4GCT27AWB444.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;马罗斯·塞夫科维奇，欧盟提名的贸易及经济专员，于2024年11月4日在布鲁塞尔举行的欧洲议会国际贸易和宪法事务委员会确认听证会上出席。REUTERS/ Johanna Geron。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 11:57:12 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/eu-wants-early-us-talks-avert-trump-tariffs-2025-02-04/</guid></item><item><title>数百人逃离圣托里尼，地震扰乱生活</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/hundreds-flee-santorini-quakes-disrupt-life-2025-02-04/</link><description>&lt;p&gt;周二清晨，数百人挤满了圣托里尼的一个港口，乘坐渡轮前往雅典以寻求安全，而这一系列地震仍在摇晃这座著名的希腊旅游岛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自周五以来，在爱琴海中的圣托里尼岛和阿莫戈斯岛之间，平均每几分钟就有数百次地震被记录下来，促使当局关闭了圣托里尼及其附近的伊奥斯、阿莫戈斯和安提拉尼岛的学校，直至周五。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧洲地中海地震中心（EMSC）记录到，圣托里尼岛上，大多数热门白色和蓝色的村庄依附于悬崖上的震级为4.7的震颤在格林尼治标准时间06:53被检测到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一切均已关闭，现在没有人工作。整个岛屿已经清空。”一位不愿透露完整姓名的当地居民多里，在登上前往雅典的渡轮前这样说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们将前往雅典，直到我们看到这里的情况如何发展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;预计还有更多人将于周二搭乘额外的航班离开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于地质学家估计强烈的地震活动将持续数天或数周，民众被告知应避免靠近沿海区域以防山体滑坡，并避免室内聚集。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些酒店已经开始排空游泳池，因为被告知水流负载使建筑物更加脆弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希腊由于位于非洲板块和欧亚板块的交界处，是欧洲地震频发的国家之一，这两板块的持续相互作用引发了频繁的地震。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;圣托里尼目前的形态是在大约公元前1600年的空前火山喷发后形成的。该地区上次火山喷发发生在1950年。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="希腊圣托里尼地震后警报" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UTXG44GFUVOPZPUYZ5TLDEGQJM.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;圣托里尼岛上地震频发，图为人们在地震加剧后登乘渡轮前往比雷埃夫斯港，2025年2月4日，希腊。路透社/阿尔基斯·科纳蒂迪斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="希腊圣托里尼地震后警报" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDPCSZBROVPKJMRNYECYTWK5IA.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;圣托里尼岛上地震频发，图为人们在地震加剧后登乘渡轮前往比雷埃夫斯港，2025年2月4日，希腊。路透社/阿尔基斯·科纳蒂迪斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="希腊圣托里尼地震后警报" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CQRD7GXCZRPYJHMKVIU3OVABIM.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;圣托里尼岛上地震频发，图为人们在地震加剧后登乘渡轮前往比雷埃夫斯港，2025年2月4日，希腊。路透社/阿尔基斯·科纳蒂迪斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="希腊圣托里尼地震后警报" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DYNFTEC5B5P5BHVEZWFZDHEJZE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;圣托里尼岛上地震频发，图为人们和汽车登乘渡轮前往比雷埃夫斯港，2025年2月4日，希腊。路透社/阿尔基斯·科纳蒂迪斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="希腊圣托里尼地震后警报" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AOZLB2MF3VIIVMZ54IS2INU4EY.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;圣托里尼岛上地震频发，图为人们等待登乘渡轮前往比雷埃夫斯港时的车辆排队情况，2025年2月4日，希腊。路透社/阿尔基斯·科纳蒂迪斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 08:01:11 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/hundreds-flee-santorini-quakes-disrupt-life-2025-02-04/</guid></item><item><title>伊拉克领导的空袭杀死了五名伊斯兰国武装分子，美中央司令部称</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/iraqi-led-air-strikes-kill-five-islamic-state-operatives-us-centcom-says-2025-02-04/</link><description>&lt;p&gt;伊拉克安全部队領導的高精度空袭于1月31日在伊拉克基尔库克附近击毙5名“伊斯兰国”（ISIS）武装分子，美國中央司令部（ CENTCOM ）在其官方推特上发布了这一消息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美军中央司令部表示，打击后初步清理发现多套自杀式爆炸背心和其他材料，并强调此次空袭行动得到了美军中央司令部部队的支持。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 11:30:37 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/iraqi-led-air-strikes-kill-five-islamic-state-operatives-us-centcom-says-2025-02-04/</guid></item><item><title>特朗普和内塔尼亚胡即将就中东议题进行关键会谈</title><link>https://www.reuters.com/world/trump-netanyahu-set-pivotal-talks-middle-east-agenda-2025-02-04/</link><description>&lt;p&gt;本雅明·内塔尼亚胡将于周二与美国总统唐纳德·特朗普会面，以色列总理预计将试图改善与拜登政府的关系，并讨论加沙地带停火未来及应对伊朗的途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡将是特朗普自1月20日就职以来接待的第一位外宾，而特朗普作为坚定的亲以领导人，其中东政策目标可能与内塔尼亚胡的利益并不总是契合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;双方将就以色列与哈马斯之间的间接谈判议题进行讨论，这些谈判本周即将重启，以继续履行停火协议和释放人质。预计他们会联合举行新闻发布会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普上周日在接受采访时称，与以色列及其他国家在中东问题上的讨论正在取得进展，但未透露更多细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该地区正处于关键时刻，加沙地带停火形势脆弱，潜在的以色列-黎巴嫩平行停火协议也进入前景不明的倒计时，而有关伊朗核计划的争议依旧持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一任期内，特朗普为内塔尼亚胡赢得了诸多成功，包括将美国大使馆从特拉维夫迁至耶路撒冷以及签署亚伯拉罕协议，实现了以色列与阿拉伯国家之间的关系正常化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普仍是美国坚定的以色列盟友，声称在他重返白宫之前就已经成功斡旋了以色列与哈马斯之间的停火协议，并且表达了希望结束中东战争的愿望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普表示，他希望重启与沙特阿拉伯的关系正常化努力，该协议将有助于结束以色列与沙特之间的紧张关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这为特朗普给予内塔尼亚胡多少自由度带来了不确定性。内塔尼亚胡面临着来自其右翼联盟成员的压力，这些成员要求他重新发动加沙战争以履行推翻伊朗支持的哈马斯的承诺。持续不断的战争会使特朗普试图将沙特阿拉伯带到谈判桌上的努力更为复杂，甚至可能无法实现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即便如此，内塔尼亚胡这次在华盛顿受到了更好的接待，与前总统乔·拜登时期截然不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管拜登在2023年10月7日哈马斯袭击之后的加沙战争中仍然维持对以色列的军事支持，但双方关系在某些问题上仍显得紧张，包括高比例的平民伤亡以及内塔尼亚胡拒绝遵守部分美国要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为特朗普的中东特使，史蒂夫·维克夫在帮助拜登政府取得长期以来的加沙停火协议上发挥了关键作用，并且预计将继续在下一步行动中扮演重要角色。第一阶段协议导致哈马斯释放了18名人质，以色列则释放了数百名关押的巴勒斯坦人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;星期一，特朗普承认没有保证停火协议能够持久，但维克夫表示：“我们确实希望如此。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普和内塔尼亚胡都认为沙特阿拉伯应加入新的区域联盟，这将有助于构建防范伊朗的屏障。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但内塔尼亚胡坚定反对朝着建立巴勒斯坦国的方向推进，这一立场受到了加沙战争后越来越多以色列人的支持，这可能成为与沙特阿拉伯协议的一个障碍。此前，沙特一直坚持至少要达成通往独立巴勒斯坦国的途径协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自上任以来，特朗普以暗示加沙居民可以被转移到埃及和约旦等邻国的行动引起了争议，这延续了以色列的极端右翼观点，并与拜登保障不将巴勒斯坦人强行遣返的承诺相抵触。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、约旦政府及其他阿拉伯国家都拒绝了这一提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对受到加沙战争大量国际孤立的内塔尼亚胡而言，此次访问为他在华盛顿进一步展示外交功绩提供了机会，美国对此表现出了明显的反对态度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;支持巴勒斯坦的活动人士以及呼吁释放哈马斯手中剩余的多名人质的倡议者计划分别在内塔尼亚胡抵达华盛顿期间举行抗议活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡此次还将与特朗普的其他高级助手会面，并与国会领袖会面，寻求保证美国持续供应武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在重返白宫后数日，特朗普批准了拜登政府曾阻止的向以色列运送2000磅炸弹的行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡离开以色列时告诉记者，希望与特朗普的会谈有助于进一步重新绘制中东地区的地图。加沙战争已经颠覆了整个中东局势，专家们看到了持续变革的潜力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重要议题之一自然是伊朗，去年伊朗发射了数百枚导弹和无人机攻击以色列，引发了以色列进行报复，使伊朗的防空系统遭受重创。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普于2018年退出了有关伊朗核计划的国际协议，特朗普和内塔尼亚胡都誓言阻止伊朗发展核武器。与此同时，伊朗和内塔尼亚胡的担忧正逐渐加深，后者担心新总统或许会为以色列攻击伊朗核设施敞开大门。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 06:09:26 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/trump-netanyahu-set-pivotal-talks-middle-east-agenda-2025-02-04/</guid></item><item><title>以色列军事行动将詹宁难民营变为“鬼城”</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/israeli-military-operation-turns-jenin-refugee-camp-into-ghost-town-2025-02-04/</link><description>&lt;p&gt;以色列军事行动使得约旦河西岸杰宁难民营变成了居民和一些官员描述的“鬼城”，其破坏程度在20多年来从未在此出现过。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列军队表示，大规模的突袭旨在镇压伊朗支持的武装团体，这些团体主要活动于位于以色列占领约旦河西岸北部的杰宁市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自军事行动开始两周后，杰宁基本无人居住。数千名巴勒斯坦人离开家园，仅带走随身携带之物，在以色列通过无人机和扩音器命令居民撤离后，他们被迫撤离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列军队摧毁了道路和其他基础设施，周末还拆除了多个建筑，导致多次爆炸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们待在家里，直到无人机来到我们身边，开始通知我们撤离家园和整个地区，因为他们打算进行爆炸，”49岁的哈立德·胡瓦伊勒说，他与家人一起离开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们穿着衣服就离开了。我们什么都不能带走，那是被禁止的，”他补充道，“难民营完全空了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在他家附近部署了推土机和装甲车辆后，居民们沿着满布废墟的道路蹒跚而行，到达待命的红十字会车辆等候地点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列军事指挥部表示，他们摧毁了23座建筑物，并称会“继续行动，以阻止恐怖主义，只要必要即可”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;站在难民营斜坡上俯瞰，只能看到滚滚烟雾和士兵在被烧毁房屋的黑墙间移动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这轮行动是本月早些时候发布的突袭行动的最新阶段，始于以色列与哈马斯伊斯兰激进组织在加沙地带的冲突停火后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国巴勒斯坦救济和工程处表示，杰宁的拆除行为破坏了在加沙地带达成的脆弱停火，并可能引发新升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该组织表示，作为1948年围绕建立以色列国家时逃离或被迫离开家园的巴勒斯坦人的城镇，杰宁已沦为“鬼城”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长期以来，这个难民营一直是包括哈马斯和伊斯兰圣战组织在内的武装组织的堡垒，多次遭到以色列军与巴勒斯坦当局联合的袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2002年，在第二次巴勒斯坦起义期间，以色列部队拆除了数百座房屋，大约四分之一的居民因此流离失所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;杰宁总督卡马尔·阿布·鲁布表示，这一最新行动只留下了大约100名居民，而3490户家庭之前在这里生活。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“流离失所的人数比2002年要多，当时流离失所的人口减少了，”他对路透社表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除杰宁外，以色列军队还清剿了约旦河西岸的塔布斯和提卢克姆等区域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当杰宁行动开始时，国防部长以色列·克拉特表示，军队会应用在南部加沙战场上吸取的教训。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果没在这张照片上写下杰宁难民营的名字，人们会认为这里就是加沙，”阿布·鲁布说，指出了杰宁的破坏程度，“同样的场景，不同的地点。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二，靠近塔布斯的一个以色列军事哨所遭到袭击，突显约旦河西岸局势的紧张。自加沙战争开始以来，该地已有数百名巴勒斯坦人和数十名以色列人丧生，包括武装分子和未参与战斗的平民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卫生部表示，今年迄今约有70名巴勒斯坦人在约旦河西岸丧生，其中包括杰宁的38人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列官员称，约旦河西岸是伊朗通过哈马斯等代理组织对以色列的多线作战之一，阿拉伯南部的真主党也是其中之一。长期以来，他们认为杰宁可能成为“小加沙”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦人视以色列的行动为试图驱逐他们离开他们认为将是未来国家核心的土地，这一行动让人回想起1948年的“纳克巴”（灾难），即第一次中东战争中的流离失所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦总统发言人纳比勒·阿布·鲁迪内赫将此次行动视为试图民族清洗巴勒斯坦人的更大行动的一部分，该行动自美国总统唐纳德·特朗普周二提议埃及和约旦接收巴勒斯坦难民以来，其重点已经变得更加突出。特朗普原本计划与以色列总理内塔尼亚胡会面，讨论中东议程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被迫离开难民营的杰宁居民仍然保持反抗态度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们会返回家园，纳克巴不会再次到来，”哈立德·胡瓦伊勒说，“我们不会迁往其他地方。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="以色列军在杰宁的行动" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UAUAEYO7PFMFNALGQS43ICU644.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;以色列军在以色列占领的约旦河西岸杰宁难民营的行动，2025年2月3日。路透社/Raneen Sawafta&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 10:16:34 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/israeli-military-operation-turns-jenin-refugee-camp-into-ghost-town-2025-02-04/</guid></item><item><title>加沙一家人回家的废墟之旅</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/gaza-familys-journey-home-ruins-2025-02-04/</link><description>https://www.reuters.com</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 12:05:08 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/gaza-familys-journey-home-ruins-2025-02-04/</guid></item><item><title>中国在特朗普实施广泛新关税后推出有限关税措施</title><link>https://www.reuters.com/world/us-tariffs-chinese-imports-take-effect-after-trump-reprieves-canada-mexico-2025-02-04/</link><description>&lt;p&gt;中国周二对美国进口产品实施了有针对性的关税，并将包括谷歌在内的几家美国公司列为可能受到制裁的名单，作为对美国前总统唐纳德·特朗普对中国进口商品加征普遍性关税的谨慎回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北京采取的有限反击措施表明，中国政府试图与特朗普进行对话，以避免中美这两个全球最大经济体之间的全面贸易战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国研究机构凯投宏观估计，中国政府新增的关税将涵盖约200亿美元的美国进口商品，而美国前总统特朗普此前加征的10%普遍性关税已于美国东部时间周二凌晨1时（即格林尼治标准时间5时01分）生效，涉及规模高达4500亿美元的中国商品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这些措施相当克制，至少相对于美国的行动而言，是因为 carefully targeted to send a message to the US。”凯投宏观中国经济学负责人朱利安·埃文斯-普里查德在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普周一突然暂停了对墨西哥和加拿大的25%关税威胁，同意在30天内暂停关税以换取边界和犯罪执法方面的让步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫发言人表示，特朗普计划在本周晚些时候与中国国家主席习近平通话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伴随着特朗普关税措施的生效，中国宣布的新措施包括对美国煤炭和液化天然气征收15%的关税，对原油、农用机械、少数卡车以及从美国运往中国的大型发动机轿车征收10%的关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国宣布将对 Alphabet Inc 的子公司谷歌进行反垄断调查，并将 PVH Corp 和美国生物技术公司 Illumina 列入可能受制裁的名单。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，中国还表示正在对钨等关键用于电子、军事装备以及太阳能电池板的金属出口进行管制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国针对美国进口的电动汽车卡车（如特斯拉 Cybertruck）征收10%关税的措施可能适用于特斯拉在中国推广的车型。特斯拉对此没有立即发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国新实施的关税将于2月10日生效，将给华盛顿和北京双方一些时间尝试达成协议，而中国政策制定者希望在此时与中国达成协议，这是因为在经济低迷的情况下，中国的国内需求正出现波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在2018年首次任期期间，与中国的巨额贸易顺差打响了一场极具破坏性的两年贸易战，双方互相加征数百亿美元商品的关税，扰乱了全球供应链，对世界经济造成了损害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“贸易战刚刚开始，进一步加征关税的可能性非常高。”牛津经济研究院在一份报告中提到，下调了对中国经济增长的预测。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普警告称，除非北京方面阻止芬太尼流入美国，否则他可能会进一步提高对中国商品的关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普周一表示：“希望中国能停止向我们发送芬太尼，否则将加征大量的关税。”中国威胁将对这些关税采取世贸组织诉讼和其他反制措施，但同时也留有谈判余地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国虽然是中国原油供应相对较小的来源地，占其进口的1.7%，约60亿美元，but slightly more than 5% of China's LNG imports come from the US。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国原油价格在面对中国报复后进一步下跌，跌幅达2%；香港股市也因此从获益中回吐了部分收益，美元兑其他货币（包括人民币、欧元、澳元、加拿大元以及墨西哥比索）均出现贬值，反映了市场对长期贸易战风险的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“与加拿大和墨西哥相比，美国和中国在经济和政治要求上达成一致更具挑战性。市场对快速达成协议的乐观情绪依然未定。”香港Natixis的高级经济学家Gary Ng表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“即使两国达成某些问题协议，也不排除关税作为重复工具反复使用的可能性，这可能成为今年市场波动的主要来源。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大总理贾斯汀·特鲁多和墨西哥总统克劳迪娅·西恩鲍姆称，在遵守美国的边境执法要求上达成一致后感到振奋，这将暂停原本将在当日生效的25%关税，为期30天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大同意在其与美国的边境部署新技术及人员，与美国联合打击有组织犯罪、芬太尼走私以及洗钱活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥承诺调遣1万名国民警卫队成员加强北部边境，以应对非法移民和毒品走私。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为总统，我的责任是确保所有美国人的安全，我正在为此努力。我对此次初步成果感到非常满意。”特朗普在社交媒体上表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大业者组织认为，新的关税可能会导致供应链中断，对此感到宽慰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这对加拿大来说是个令人鼓舞的消息。”负责加拿大油菜籽贸易协会的Chris Davison表示，“我们的行业高度一体化，双方国家都有利益。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普周日暗示欧盟将成为下一个加征25%关税的目标国，但未详细说明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴黎布鲁日的一次非正式峰会上，欧盟领导致词称，美国如果加征关税，欧盟将为之对抗，但同时呼吁理性与谈判。美国是欧盟最大的贸易和投资伙伴。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 05:07:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us-tariffs-chinese-imports-take-effect-after-trump-reprieves-canada-mexico-2025-02-04/</guid></item><item><title>乌克兰政治局势趋于紧张，美国专注于战争的终结</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/ukraines-politics-warms-up-us-focuses-wars-endgame-2025-02-04/</link><description>&lt;p&gt;在2022年俄罗斯入侵后，乌克兰原本炙热的政治生活因军事戒严而趋于平静。但随着美国致力于迅速结束俄乌战争，人们观察到的政治活动开始增多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去一周，某乌克兰政治阵营指责泽连斯基团队更加关注选举而非战争，基辅市长声称一名总统委派的官员正在破坏其工作，反对派成员也前往海外。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基辅政治分析师弗拉基米尔·费森科表示：“这与特朗普有关，期望能够进行谈判……活动有所增加，明显增加了一些国内政治紧张感。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据路透社报道，特朗普团队希望基辅能够在停战后举行总统选举，特别是在达成停战协议的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前总统彼得罗·波罗申科近日与多位外国官员握手，近期频繁与外国官员会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;波罗申科否认此举与选举有关，他指出本次选举将对俄罗斯总统普京有利，且可能在危险时刻使乌克兰陷入不稳定状态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的任务是赢得战争，”波罗申科对路透社表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但他的欧洲团结党指责泽连斯基试图阻止他进入议会，并关注即将到来的选举而非战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前总理尤利娅·季莫什科近期变得更加活跃，与欧盟官员会面并抗议乌克兰拘押一位在去年五月份的一次失败防御行动中失踪的将军。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周，基辅市长维塔利·克里钦科指责泽连斯基团队的政治阴谋，称由总统任命的军事管理人在意图阻止他的民选政府工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;要求发表评论时，泽连斯基团队将此事转交给了城市管理人员，后者否认了克里钦科的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;费森科表示，一些政治集团正在组织活动，并在筹备竞选团队，他注意到泽连斯基团队没有这种活动迹象，如果选举临近，政界人士可能过早采取行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在我看来，这是一个假象的起步，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国官员表示，尚未作出任何政策决定，其对乌克兰的战略正在演变。乌克兰政界人士，无论是执政联盟还是反对派，均认为战争未结束前举行选举可能会削弱国家团结。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还存在实际困难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰中央选举委员会副负责人瑟尔吉·杜布科夫对路透社表示，鉴于移民和广泛破坏，需要至少四到六个月来准备选举并开始竞选活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数百万乌克兰人仍居住在海外，数百万人因战争而成为境内流离失所者，五分之一的乌克兰领土已被占领，前线地区严重受损。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泽连斯基表示，选举将在解除戒严后立即进行，当时宣布戒严是为了赋予国家紧急权力以对抗俄罗斯。现行法律明确规定禁止举行选举。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泽伦斯基五年的总统任期本应在去年五月届满，他尚未表示是否再次竞选。他表示这不是重点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普京，已执政25年，认为泽伦斯基地位不合法，无法进行谈判，因为他尚未举行选举。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基辅的基维斯调查中心负责人安东·胡尔谢茨基表示，战争期间难以判断民众的政治偏好，尤其是不能确定谁将参选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;胡尔谢茨基补充称，民意调查显示，在战争结束前，人们普遍反对举行选举。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“对大多数人而言，首要任务是赢得战争，之后再举行选举，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名士兵向扎波罗热地区前线位置的俄罗斯部队发射迫击炮" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZB6Z2T4FGRPTNO3MRI62BRAX2U.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;乌克兰特别部队国民警卫队炮兵连士兵在乌克兰扎波罗热地区前线位置向俄罗斯部队发射D-30迫击炮的照片，拍摄日期为2025年1月11日。路透社/摄影师/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="共和党总统候选人唐纳德·特朗普与乌克兰总统泽连斯基在纽约会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/47ONSZJA6ZM4RFL6HBYAHDNURI.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国共和党总统候选人唐纳德·特朗普与乌克兰总统泽连斯基在特朗普大厦，纽约市，美国于2024年9月27日会面。路透社/沙恩·斯坦利/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="乌克兰反对党民主党领导人季莫什科在基辅的国会上听乌克兰议会发言人札姆库克讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OVQ53GPMOBNS3KZVFFPOVP7SBU.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;乌克兰国会议长丹尼斯·札姆库克在基辅国会期间，乌克兰反对党民主党领导人尤利娅·季莫什科（右三）倾听。照片拍摄日期为2019年11月13日。路透社/格列布·加尔尼克/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="乌克兰前总统列昂尼德·克拉夫丘克葬礼仪式" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LAB4A6OSHNJONFPMCFEZRFKPYE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;乌克兰前总统彼得罗·波罗申科参加乌克兰首任总统列昂尼德·克拉夫丘克的葬礼仪式，照片拍摄日期为2022年5月17日。路透社/维亚切斯拉夫·拉季尼西/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 07:07:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/ukraines-politics-warms-up-us-focuses-wars-endgame-2025-02-04/</guid></item><item><title>独家：叙利亚的沙拉亚将与土耳其的埃尔多安商讨防务协议</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/syrias-sharaa-discuss-defense-pact-with-turkeys-erdogan-sources-say-2025-02-04/</link><description>&lt;p&gt;叙利亚过渡总统艾哈迈德·阿尔沙拉和土耳其总统塔伊普·埃尔多安计划于周二在安卡拉商讨一项联合防御协定，包括在叙利亚中部设立土耳其空军基地以及培训叙利亚新军，知情人士透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北约成员国土耳其长期以来一直支持叙利亚武装和政治反对派，反对已遭推翻的巴沙尔·阿萨德总统。阿萨德于2024年12月下旬在一场迅疾的攻势中被阿尔沙拉的部队击败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;土耳其正在安卡拉安排自身角色，填补伊朗留下的空白，伊朗是阿萨德的主要地区支持者。土耳其影响力的扩大可能引发与海湾阿拉伯国家的竞争，使以色列感到紧张。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士包括一位叙利亚安全官员、两名大马士革的外国安全官员和一位高级地区情报官员，他们表示此次会谈因未经授权接受媒体采访而要求匿名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是首次透露叙利亚新领导层在战略防御协定中所包含的细节，包括额外的土耳其基地位置。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;协定可以允许土耳其在叙利亚建立新的空军基地，利用叙利亚领空进行军事行动，并在叙利亚新军的培训中发挥主导作用，知情人士表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;叙利亚新领导层已解散了军队及其各种反抗派系，并致力于将它们整合进新的军事指挥系统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士表示，此次会谈预计不会在周二正式确定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情的地区情报官员、叙利亚安全官员和两名大马士革的外国安全官员表示，会谈内容将包括在广袤的叙利亚中央沙漠地区设立两个土耳其基地，被称为巴迪亚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;叙利亚总统办公室官员告诉路透社，阿尔沙拉将会与埃尔多安讨论“新叙利亚军队的培训，以及新部署区域和合作领域”。但未详细说明部署位置。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;土耳其总统办公室和叙利亚国防部长未能立即回应关于此问题的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;土耳其总统办公室的通讯主管法赫雷汀·阿卜杜伦在周一表示，埃尔多安和阿尔沙拉将讨论叙利亚最新形势以及可能采取的联合经济重建措施，以实现稳定和安全。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位了解两国国防部门会谈的土耳其国防官员告诉路透社，目前尚无有关土耳其在叙利亚的基地或对叙军进行训练的部分内容作为可能达成的防御协定的信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情的地区情报官员、叙利亚安全官员和两名大马士革的外国安全官员表示，讨论中的基地将允许土耳其在任何未来袭击中保护叙利亚的领空。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯，阿萨德的另一个主要支持者，与新的大马士革政府就其在叙利亚的两个军事基地，包括塔尔图斯海军基地和地中海港口城市拉塔基亚附近的机场的命运进行会谈，克里姆林宫周一表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2025年1月的一次访谈中，叙利亚国防部长穆尔罕·阿布·卡萨拉告诉路透社，叙利亚新领导层将寻求在该地区建立牢固关系，“通过这些关系，我们能够有效地建立我们的军事力量。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果这些关系导致在武装、训练、防空或其他领域“建立伙伴关系，我们将欢迎它”，阿布·卡萨拉表示，但没有提及土耳其。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情的地区情报官员表示，讨论中的空军基地可能位于霍姆斯省的塔尔米亚军事机场和叙利亚军队的T4基地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;官员表示，安卡拉希望在那里设立基地，以发出了一个信号，即它要向叙利亚东北部的库尔德士兵，即人民保护单位（YPG），传递信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;安卡拉视YPG为库尔德工人党(PKK)的延伸，库尔德工人党自1984年起一直在严密反叛土耳其，被土耳其和美国均视为恐怖组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;安卡拉曾威胁对YPG发起军事打击，但谈判正在进行中，旨在解决库尔德武装力量的命运问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;土耳其国防部长耶尔蔡·居勒在2024年12月告诉路透社，土耳其“如果叙利亚新政府请求后勤支持，将准备好提供必要的支持。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;居勒当时表示，当适当条件出现时，土耳其可能讨论和重新评估其在叙利亚的军事存在的问题。&lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="艾哈迈德·阿尔沙拉在大马士革接受媒体采访" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RL4RZBOGJRNJHO3UBZKZ3LVBKA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;叙利亚事实上的领导人艾哈迈德·阿尔沙拉，也被称为阿布·穆罕默德·阿洛拉尼，在推翻巴沙尔·阿萨德总统后的会见过卡塔尔国务大臣穆罕默德·本·阿卜杜拉赫曼·阿勒哈利法的大马士革会议上接受媒体采访。2024年12月23日，叙利亚。路透社/阿马尔·奥瓦德/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="埃尔多安总统参加在里约热内卢举行的二十国集团峰会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HRJBRNUNRVPDBHMU3OYOV2EIR4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;土耳其总统塔伊普·埃尔多安在巴西里约热内卢举行的二十国集团峰会上。2024年11月19日。路透社/帕丽斯·奥利瓦雷斯/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 08:51:21 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/syrias-sharaa-discuss-defense-pact-with-turkeys-erdogan-sources-say-2025-02-04/</guid></item><item><title>刚果（金）东部城市戈马在叛军进攻后急寻埋葬尸体</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/east-congo-city-goma-rushes-bury-bodies-after-rebel-offensive-2025-02-04/</link><description>&lt;p&gt;近日，来自乌干达支持的M23反叛武装占领了刚果民主共和国戈马市后，戈马市内超过2000具遇难者的遗体需进行埋葬，这加剧了长达十年的冲突和人道主义危机，刚果民主共和国通讯部长帕特里克·穆亚亚在周一晚的一次新闻发布会上表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然戈马市目前恢复了相对平静，反叛武装联盟中包括M23的组织宣布自2月4日起单方面停火，以利于人道主义援助，但仍有居民报告偶有零星的枪击事件和抢掠行为，人员在交火中受伤、医院超负荷运转及街上的遗体等细节仍在不断浮现中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;穆亚亚在新闻发布会上表示，需要埋葬的遇难者人数反映了“这座城市遭受了大规模的暴行”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为刚果东部最大的城市及北基伍省省会，戈马拥有丰富的金矿、钽矿及锡矿等贵金属资源。联合国表示，在此前的战斗中，至少900人丧生，近3000人受伤，M23于1月30日占领了戈马。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;M23是20年来在刚果东部边界地区由卢旺达支持的一系列反叛武装组织的最新一员。两场接连爆发的针对1994年卢旺达种族灭绝事件的冲突产生了这些反叛组织。尽管卢旺达否认支持这支训练有素且装备精良的图西族领导的组织，但M23却成为了最新的参与者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上个月冲突的升级加剧了人道主义危机，数百万人逃离了M23与刚果政府军之间的战斗，涌向戈马寻求庇护。据联合国世界粮食计划署报道，上个月在戈马超过70万人被迫流离失所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国指责M23和刚果政府军近期侵犯人权，包括乱杀及性侵犯。相关方尚未对此作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在戈马，援助机构正协助当局清理暴满的医院太平间并埋葬遇难者，以防疾病传播。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“戈马可用于埋葬遇难者的土地极其有限，”国际红十字会戈马支委会主席米丽亚姆·法维耶表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她提到，由于上周的电力中断影响了太平间的冷藏功能，识别遇难者是一项“与时间赛跑”的任务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国驻刚果最高援助官员布鲁诺·莱马尔基在2月4日呼吁立即重启戈马国际机场，以方便人道主义航班的起飞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个包括M23在内的反叛武装联盟承诺恢复秩序，并表示其无意夺取比孔戈，那是在M23部队据称正向其推进时做出的声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚果军队发言人西尔万·埃肯格和穆亚亚对停火的诚意表示怀疑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃肯格指出，M23“说一套做一套，总是出尔反尔，他们宣布停火是为了整顿并增援他们的人员。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚果议会和参议员预计将于2月5日召开联合理事会讨论危机问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;东非和南部非洲的领导人计划本周在坦桑尼亚会面讨论冲突局势。卢旺达总统保罗·卡加梅表示会出席峰会，而对于是否出席峰会，刚果政府尚未作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;戈马市的收复引发了一连串的外交活动和国际谴责。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;穆亚亚在2月3日请求采取更具体的行动，并对卢旺达实施制裁，卢旺达表示其行动是为了自卫及保护特克斯族，而刚果则指责卢旺达利用M23掠夺有价值的矿产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;诺贝尔和平奖得主刚果妇产科医生丹尼斯·穆克韦吉指责国际社会虽然经多次联合国报告证实其在刚果东部冲突和矿产资源中的角色，但仍继续对其表示支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是一种双重标准政策，”穆克韦吉在社交媒体上表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="红十字会团队成员在ITIG墓地掩埋战斗中的遇难者" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VH3SYEY3LJI6TOGGV5EUUTSYPU.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;红十字会团队成员在东部刚果民主共和国北基伍省戈马市ITIG墓地掩埋战斗遇难者的遗体，该市于2025年2月3日被M23反叛武装占领。REUTERS/Arlette Bashizi/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="比孔戈难民营的部分被困人员返家，M23反叛武装于2月3日占领了戈马市" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BD2LVYIYXRKZRAQVXLJZ5ERNPY.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;比孔戈难民营的部分被困人员返家，M23反叛武装于2025年2月3日占领了戈马市。REUTERS/Arlette Bashizi/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="经过M23反叛武装占领戈马市后，部分被困人员返回家园" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7I3TK6R2EFKGFL4URSMNJ2BN5U.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;经过M23反叛武装于2月3日占领戈马市后，部分被困人员返回家园。REUTERS/Arlette Bashizi/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 11:22:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/east-congo-city-goma-rushes-bury-bodies-after-rebel-offensive-2025-02-04/</guid></item><item><title>刚果请求联合国人权理事会就戈马地区局势召开紧急会议</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/congo-requests-emergency-session-un-human-rights-council-goma-2025-02-04/</link><description>《刚果民主共和国》已要求联合国人权理事会召开紧急会议，讨论戈马市的局势，该市被乌干达支持的M23反叛武装占领。据联合国发言人在周二透露。

刚果方面请求召开的会议仍需获得批准，计划于2月7日在瑞士日内瓦举行。

![乌干达支持的M23反叛武装占领刚果戈马市后，在穆贡加难民营重新返回家园的一些流离失所者](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2ZPHSE7ZQFJ5NGBTROEMUC4YUY.jpg)

图：刚果（金）北基伍省戈马市附近，2025年2月3日，乌干达支持的M23反叛武装占领戈马市后，一些流离失所者返回穆贡加难民营。路透社/阿蕾丽特·巴希齐/文件照片</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 11:06:56 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/congo-requests-emergency-session-un-human-rights-council-goma-2025-02-04/</guid></item><item><title>消息人士称，乌干达将向刚果东部冲突地区增派1000名士兵</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/uganda-sends-1000-more-soldiers-east-congo-near-conflict-sources-say-2025-02-04/</link><description>&lt;p&gt;乌干达在过去一周向刚果东部增派了超过1,000名士兵，靠近刚政府军与M23反政府武装交战的地区，四名外交和联合国消息来源指出，此举加剧了地区形势升级的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这使乌干达驻剛果士兵人数增至约4,000至5,000人，据联合国消息来源称，这些人原本的任务是支持刚果民主共和国总统菲利克斯·齐塞克迪政府。乌干达称其士兵的主要任务是协助刚果军队对抗另一支反政府武装伊斯兰联盟防御部队（ADF），而此次新部署的1,000至2,000名士兵则在当地进行名为“果敢行动”的行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在复杂且多变的联盟形势下，联合国专家表示，乌干达过去也支持过M23，后者的反击是连串由卢旺达支持的叛乱组织中的最新一起，这些组织都是以刚果图西族人的名义发动武装斗争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌干达军队发言人费利克斯·库莱伊吉吉否认了大规模新部署的说法，表示其部队已改变为“进攻性防御”的姿态，但未提供更多细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚果通讯部长帕特里克·穆伊亚亚回应称，乌干达士兵驻扎地区的首要任务仍是打击ADF，而在与M23和卢旺达士兵的战斗中也存在可能，但他强调，对M23的战斗仍是首要任务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“仍有很多对乌干达的疑虑，对M23的总体动向也存在很多疑虑。”他补充道。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 11:39:11 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/uganda-sends-1000-more-soldiers-east-congo-near-conflict-sources-say-2025-02-04/</guid></item><item><title>韩国军事官员说，他相信尹锡悦的 martial law 是“合法的”</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korean-military-officer-says-he-believed-yoons-martial-law-legitimate-2025-02-04/</link><description>&lt;p&gt;韩国高级军事指挥官周二表示，他对尹锡悦总统在宣布 Martial Law 时做出的正当决策表示信任，但拒绝说明被弹劾的领导人是否下达了“拖走”立法者的命令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;陆军中将李锦友在宪法法院审理审议立法机关弹劾尹锡悦案时作证，尹锡悦此前因起草并发布短暂的 Martial Law 令而被指控阴谋镇压叛乱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦再次淡化了他的 Martial Law 声明，此举震惊了全国，并令这个工业化强国和民退反弹的有力象征陷入宪法危机，导致总理也被弹劾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我相信这是正当的，当接到前往立法机关的命令时，我认为这是一个指令。”李在法庭上说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当时的指挥官代表人民，我作为前首席检察官之一，知道他是法律专家，他在向全国和全世界讲话时，我们没有机会考虑是否违法或违宪。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;宪法法院正在审议立法机关于12月14日对尹锡悦的弹劾案，并决定是否将其永远开除或恢复其职务。如果他被开除，必须在三个月内举行新的总统选举。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;检方已单独指控尹锡悦涉嫌领导叛乱，并在今年1月被捕，目前被羁押于拘留所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;担任陆军首都防卫司令的李锦友是多名被指控叛乱和滥用职权的高级军人和警察之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦周二出席了庭审，并表示若“没有实际发生任何事情”，争论他是否下达了命令指示议员们集会投票撤销 Martial Law 的意义不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;李锦友拒绝回答许多问题，包括是否尹锡悦命令他必要时使用武器闯入立法机关以及是否发出指令，称他作为刑事案件的被告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社看到的对尹锡悦的起诉书中提到，尹锡悦涉嫌要求安全部长切断多家电媒体的供电供水，这些媒体被认为对保守派领导人持批评态度。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国宪法法院审理弹劾前总统尹锡悦的庭审" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QP25PWCRVBPGLOYIOLLLSOPI3I.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;被弹劾的韩国前总统尹锡悦出席2025年2月4日在首尔宪法法院进行的弹劾听审。（路透社/JUNG YEON-JE/POOL提供)&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国宪法法院审理弹劾前总统尹锡悦的庭审" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZBTKBYENJNJU3AOG362FMS6XEM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;被弹劾的韩国前总统尹锡悦（右二）出席2025年2月4日在首尔宪法法院进行的听审。（路透社/JUNG YEON-JE/POOL提供)&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国宪法法院审理弹劾前总统尹锡悦的庭审" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6WU2D6U5LRL7DNZ74PUZEYVPIU.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;被弹劾的韩国前总统尹锡悦出席2025年2月4日在首尔宪法法院进行的听审。（路透社/JUNG YEON-JE/POOL提供)&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 09:20:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korean-military-officer-says-he-believed-yoons-martial-law-legitimate-2025-02-04/</guid></item><item><title>Mauritius welcomes prospect of Trump examining Chagos deal

Mauritius 欢迎特朗普审查查戈斯群岛协议的可能性</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/mauritius-welcomes-prospect-trump-examining-chagos-deal-2025-02-04/</link><description>&lt;p&gt;莫尔多瓦共和国总理表示，欢迎美国总统唐纳德·特朗普（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/donald-trump/"&gt;Donald Trump&lt;/a&gt;）审视英国与莫尔多瓦达成的关于查戈斯群岛主权的协议，该群岛目前托管着美英军事基地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国在2024年10月与莫尔多瓦达成协议，将查戈斯群岛的主权转交给莫尔多瓦，但英国仍将继续保留对迪戈加西亚岛（查戈斯群岛中最大的岛屿）军事基地的99年租约。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，莫尔多瓦新任总理纳温·拉姆古拉姆（Navin Ramgoolam）在11月当选后，对前任总理达成的协议提出质疑，该协议目前尚未得到正式批准。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新任美国国务卿马可·鲁比奥（Marco Rubio）也表达了担忧，称由于中国在该地区的影响力，这一协议可能对美国的安全构成威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉姆古拉姆向议会立法者表示：“特朗普总统来检查一下这个协议会更好。特朗普总统不是狼。让他看看这个协议是否合适。”他进一步表示，“新当选的总统现在还没有时间表，他将在有时间时审视这些问题。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国方面表示，正等待新上任的美国政府重新审查该协议。此前，英国首相基尔·斯塔默（Keir Starmer）与拉姆古拉姆会面，双方都重申了达成协议的承诺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当莫尔多瓦于20世纪60年代从英国独立时，伦敦保留了查戈斯群岛的控制权，并迫使近2000人搬迁，以便为迪戈加西亚岛基地腾出空间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些查戈斯岛居民也批评了这项谈判，表示由于他们未参与其中，因此无法对该协议表示支持，并表示将抗议该协议。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="查戈斯群岛中的迪戈加西亚岛的照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JFVFTRW6WFLGHFYKKGF2NGGMTU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;查戈斯群岛中的迪戈加西亚岛的照片，为英国1966年租借给美国的大洋中间的大型军事基地/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 10:43:56 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/mauritius-welcomes-prospect-trump-examining-chagos-deal-2025-02-04/</guid></item><item><title>欧盟希望早日与美国会谈以防特朗普实施关税</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/eu-wants-early-us-talks-avert-trump-tariffs-2025-02-04/</link><description>&lt;p&gt;欧盟希望迅速与美国总统唐纳德·特朗普计划征收的关税进行对话，贸易首席委员马罗斯·塞夫科维奇在周二表示，而他的上司乌尔苏拉·冯德莱恩强调，欧盟会在谈判中保护其利益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;塞夫科维奇在欧盟部长讨论贸易与欧盟竞争力的会议前表示，希望“尽早参与对话”，并等待确认特朗普提名的商务部部长霍华德·鲁特尼克的任命。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们已经做好了立即参与的准备，并希望通过提前参与，我们可以避免给全球最重要的贸易和投资关系带来重大干扰的措施。”他在接受媒体采访时说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;冯德莱恩，欧洲委员会主席，表示欧盟执行机构的首要任务是专注于欧盟和美国在许多领域的共同利益，例如关键供应链和新兴技术。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在布鲁塞尔发表讲话时，她表示欧盟已准备好进行艰难的谈判，以解决分歧，并奠定加强伙伴关系的基础。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们将开放而务实地追求这一目标。但我们也将明确表示，我们每次都将在必要时保护自己的利益。”冯德莱恩说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧盟官员表示，与特朗普政府的接触目前仍非常有限，指出特朗普提名的高级职位官员在他们的任命得到确认前无法与外国同行交流。冯德莱恩和特朗普自特朗普就任以来还没有联系过。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华沙举行的欧盟会议刚刚开始时，美国对华商品加征的10%的新关税就已经生效，引发了中国对美国的反制措施。&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us-tariffs-chinese-imports-take-effect-after-trump-reprieves-canada-mexico-2025-02-04/"&gt;报道称，中国对此作出了回应&lt;/a&gt;。周二，加拿大和墨西哥也将面临25%的美国关税，但它们成功获得了为期30天的暂停期。&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/trump-says-americans-may-feel-pain-trade-war-with-mexico-canada-china-2025-02-03/"&gt;特朗普称美国人可能会在此期间感受到关税带来的痛苦&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普表示，欧盟将是下一个受影响的贸易伙伴。&lt;a href="https://www.reuters.com/world/europe/european-leaders-warn-pain-transatlantic-trade-war-2025-02-03/"&gt;欧洲领导人警告称，这场跨大西洋贸易战将带来痛苦&lt;/a&gt;。他反复抱怨美国与欧盟27国之间的贸易赤字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;塞夫科维奇指出，包括服务贸易在内，这一赤字约为500亿欧元，约占欧盟与美国1.5万亿美元年度贸易总额的3%，而双方各有200万个工作岗位依赖于这种开放的贸易关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们相信通过建设性和讨论可以解决这个问题。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;塞夫科维奇没有详细说明欧盟如何进行谈判，但有一些部长就欧盟的谈判策略提出了建议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卢森堡外长让·埃克萨·贝尔特表示，欧盟需要团结一致，不能在谈判中先做让步。“这不是摩洛哥市场。”他讲道。“我们没有提供，我们倾听，我们交流，我们说话。我们不提供。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;爱尔兰贸易部长彼特·莱恩也表示，目前还没必要做出让步。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="马罗斯·塞夫科维奇，欧盟贸易专员提名者，出席布鲁塞尔确认听证会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YBZKJQAUMFJ4FM4GCT27AWB444.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;马罗斯·塞夫科维奇，欧盟贸易和经济专员提名者，出席2024年11月4日在布鲁塞尔举行的欧洲议会国际贸易与宪法事务委员会确认听证会。路透社/约翰娜·格龙，照片来源：布鲁塞尔，2024年11月4日。来自档案图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 11:57:12 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/eu-wants-early-us-talks-avert-trump-tariffs-2025-02-04/</guid></item><item><title>阿根廷繁殖基因编辑马球超级骏马</title><link>https://www.reuters.com/science/argentina-breeds-gene-edited-polo-super-ponies-2025-02-04/</link><description>&lt;p&gt;阿根廷获奖母马波罗纯净将以其基因，或至少大部分基因的形式，在五匹旨在超越波罗传奇本身的赛马中延续其血脉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿根廷生物技术公司Kheiron的科学家们利用CRISPR-Cas9技术，开发了全球首批转基因赛马。这些赛马于去年10月和11月出生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们在它们出生前设计其基因组。”Kheiron公司联合创始人及首席科学官加布里埃尔·维切拉表示，“我们使用所谓的基因剪刀技术，这是一种分子工具，允许我们进入基因组的任何区域，进行精确切割，并能够在该基因组中做出改变。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;波罗纯净（Polo Purity，西班牙语翻译）被纳入阿根廷赛马育种协会名人堂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;科学家们从波罗纯净的基因作为这五匹赛马的基因基础，编辑其基因以增加爆发速度，同时保留冠军马的其他优良品质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“存在某些肌肉纤维给了它更多的爆发力，更快速的收缩，动物可以拥有这种更大的爆发速度。”维切拉说，并补充说目标是“在一个特定的世代中精确地将这些基因纳入其中。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;维切拉表示，这意味着这匹赛马符合现行的阿根廷规定，不被视为基因兴奋剂或基因改造生物体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们没有发明任何人工事物，而是将天然序列引入另一匹天然赛马中，这就是自然所做的事情，但我们在更快速和更精确的方式下进行操作。”维切拉说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;维切拉表示，这种技术使科学家能够调整任何赛马的基因组。维切拉还提到，Kheiron正在研究改造猪，使其器官适用于人类移植，以及改造牛以增加蛋白质含量或使它们的毛发更短以更好地抵御高温。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="阿根廷培育首批全球最快的转基因赛马" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UQ6ZNVBUE5P4ZPVA4M4S2KAMZE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;转基因赛马站在阿根廷布宜诺斯艾利斯郊区萨宁安东尼奥，2025年1月30日。路透社/马蒂亚斯·巴格利耶托&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="阿根廷培育首批全球最快的转基因赛马" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JCJN2G4SMZJG3HTYUXUMVZCJIE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;兽医研究生贾克利姆·莱古伊赞摩在阿根廷布宜诺斯艾利斯郊区萨宁安东尼奥抱着一匹转基因赛马，2025年1月30日。路透社/马蒂亚斯·巴格利耶托&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="阿根廷培育首批全球最快的转基因赛马" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UI3BXU4CXVIYRKX7RD7R4MQWU4.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;兽医安托列娜·佩雷蒂在阿根廷布宜诺斯艾利斯郊区萨宁安东尼奥检查一匹转基因赛马，2025年1月30日。路透社/马蒂亚斯·巴格利耶托&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="阿根廷培育首批全球最快的转基因赛马" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CP4L4FYP2NO4ZGWORT2NDIOVXI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一匹转基因赛马在阿根廷布宜诺斯艾利斯郊区萨宁安东尼奥由母马护理，2025年1月30日。路透社/马蒂亚斯·巴格利耶托&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="阿根廷培育首批全球最快的转基因赛马" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DEZONVZLJRIDTF63Y7LCC24A6Y.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;转基因赛马站在阿根廷布宜诺斯艾利斯郊区萨宁安东尼奥，2025年1月30日。路透社/马蒂亚斯·巴格利耶托&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="阿根廷培育首批全球最快的转基因赛马" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OKDOWXUYOBJW7DNCFGBH2AIF2I.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一匹转基因赛馬站在阿根廷布宜诺斯艾利斯郊区萨宁安东尼奥，2025年1月30日。路透社/马蒂亚斯·巴格利耶托&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 11:05:33 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/science/argentina-breeds-gene-edited-polo-super-ponies-2025-02-04/</guid></item><item><title>厄瓜多尔的Noboa在寻求连任时吹捧法律和秩序进步</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/ecuadors-noboa-touts-law-order-progress-he-seeks-reelection-2025-02-04/</link><description>&lt;p&gt;近年来困扰厄瓜多尔的药物相关暴力再次成为周日总统选举中许多选民最关注的问题，尽管总统丹尼尔·诺鲍宣称取得了一定成效，但对手认为仍有很多工作要做。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;诺鲍，凭借香蕉业财富的继承身份，在2023年通过快速选举上任，并以其打击犯罪猛增的承诺赢得选民支持。他在任期间通过总统令部署军队上街和监狱内，加强港口安全性，将22个犯罪组织认定为恐怖组织，增加了毒品犯罪和恐怖主义的刑期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;诺鲍表示，这些措施使得2024年暴力死亡人数减少了15%，监狱中的暴力事件大幅减少（曾经常见的暴动现在已经少见），重要团伙头目被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的对手，包括左翼候选人路易莎·冈萨雷斯，认为这还远远不够。她说，她会采取大规模的军队和警察行动，调查被指控的腐败法官和检察官，并为执法部门提供更好的技术装备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她还希望在最暴力的地区实施一项社会支出计划。然而，主要候选人的严惩犯罪立场反映了拉美地区其他领导人的普遍转变，他们不再探究犯罪的根本原因，而是采取更为严厉的态度，对猖獗的团伙活动容忍度更低，这往往以牺牲公民自由为代价。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;渴望减少不安和更好的就业机会的选民对此持开放态度，一些民调显示，诺鲍在2月9日的首轮投票中有望胜出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“总统应该完成他许下的政治项目，终结黑社会、毒品走私和不安全，这就是为什么我支持他连任四年，”47岁的卡亚姆贝市的罗莎·托雷斯说。“军队必须继续驻扎在街头。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;围绕诺鲍的标志性问题展开的竞选活动已经使他成为辩论中的主导人物，动摇了最初对他政治持久行力的疑虑，并可能在赢得四年完全任期的情况下，带来更多的军事部署和深化国际合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cristian Carpio，政治风险公司Profitas的负责人指出，“总统希望展示尽管任期内时光短暂，他已经在安全和反腐方面取得进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;诺鲍认为，他需要更多时间来实施他的“凤凰”安全计划及其他安全和就业承诺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“由于国家需要这种变革，我们态度坚定，”诺鲍在1月下旬厄瓜多尔圣埃莱娜省的一次集会上说。“其他候选人不知在做什么，用极少数资源在一个四分五裂的国家里，我们已经展示了变革的可能性。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;调查显示，诺鲍有可能在2月底的第一轮投票中胜出，一方面是他争取超过50%的选票，另一方面是获得至少40%的支持且领先最接近的对手10个百分点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也有民调显示，诺鲍有可能在4月份再次进行第二轮对决，对手是拉斐尔·科雷亚的门徒路易莎·冈萨雷斯，尽管科雷亚目前生活在比利时并否认腐败指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;诺鲍的对手认为，他未能履行2023年关于将最危险的罪犯关押在监狱船只上的承诺，而且增加附加税以资助安全开支的效果也未达到预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他缺乏时间，缺乏真相，缺乏知识、经验和最重要的是对人民和国家的爱，”冈萨雷斯在1月27日拉塔孔加市的一次集会上说。“每小时有一人在谋杀，但对（诺鲍的政府）而言，这可能只是一个数字。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管政府数据显示去年暴力死亡人数有所下降，但冈萨雷斯指出最近出现的急剧上升。据当地媒体援引警察说法，从2025年1月1日至26日，记录了658起暴力死亡事件，为过去三年中最高水平，比去年同期高出220人。路透社尚未收到警察的评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他候选人则呼吁对谋杀和强奸犯施以死刑或终身监禁，开除官员，在厄瓜多尔边境增建军事基地，以及建造新的监狱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;地方人权组织对这些提案的安全措施表示担忧，其中许多提案需要修宪并通过分裂的全国立法机构艰难地获得批准。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;某如军事部署、加强港口安全和建造新监狱等，诺鲍表示他已经开始实施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以立国之本严惩犯罪的叙事，其他候选人不仅为诺鲍的行为正名，也暗示其做法是好的，”独立政治分析师阿尔弗雷多·埃斯皮诺萨说，“似乎他们没有其他选择。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="电视辩论现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MANESIO3INIM7P7B5Y76WEN3YQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月19日，厄瓜多尔总统丹尼尔·诺鲍参加在基多进行的电视总统辩论。路透社/卡伦·托罗/资料图&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 11:03:37 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/ecuadors-noboa-touts-law-order-progress-he-seeks-reelection-2025-02-04/</guid></item><item><title>USAID合同商解雇员工，面对资金危机，特朗普引发援助界混乱</title><link>https://www.reuters.com/world/us/usaid-contractors-fire-staff-face-cash-crunch-trump-causes-chaos-aid-world-2025-02-04/</link><description>&lt;p&gt;唐纳德·特朗普对美国对外援助的改革导致援助和发展领域陷入混乱，数百家合同商面临严重的财务危机，一些公司不得不裁员，而另一些则面临巨额未付账单。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就在1月20日就职后的几小时，特朗普下令对几乎所有美国对外援助进行彻底审查，并指派亿万富翁埃隆·马斯克（他曾无端指责USAID是“犯罪”组织）负责缩减该机构的规模。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自那以后，数十名USAID员工被迫休假，数百名内部合同商被解雇，而马斯克所谓的“政府效率部门”员工已经对美国主要的人道主义机构——提供全球数以十亿美元计援助的USAID进行了“大刀阔斧”的改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国务院发布的全面停工令使援助行业陷入恐慌，合同商们通常先垫付费用，然后再向美国政府进行账单结算。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于来自佛蒙特州的共振公司（Resonance）的联合创始人史蒂夫·施密达而言，停工令已成为“生存威胁”。他的公司多年通过USAID参与创新、渔业保护及贸易投资等领域的工作。“我们有很多已被美国政府客户批准的几百万美元账单，”施密达说，“我们很快意识到这笔账单对我们的业务构成了严重威胁。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他已经开始裁员和休假，计算发现大约90%的收入即将消失。完成后，除保留约10名美国籍员工外，其余近100名员工将受到影响。“最近10天是我职业生涯中最糟糕的10天，”施密达说。他的一些项目资金是在特朗普政府初期获得的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露身份的USAID实施伙伴的官员表示，该公司不得不裁员数百名美国籍员工，并存在5000多万美元的11月和12月账单未能收到的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两人都表示可能需要通过法律途径解决欠款问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多名USAID员工和合同商表示震惊，他们指责特朗普政府迅速裁员，甚至在其福利和健康保险即将到期之前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾作为USAID合同商在总统疟疾倡议中担任高级疟疾技术顾问的罗斯·楚利格就是其中之一。她在上周被立即解雇，福利也在数日后终止，这使得她在为女儿预定手术前急于找到保险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不仅仅是失去工作的个人压力……这也意味着我们所熟知的全球健康和我们所做、救活生命以及保护美国人的工作都已暂停，我们所建立的信任和关系，对美国在全球舞台上的影响力至关重要，这一切都受到了破坏，”楚利格说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023财政年度，美国向包括冲突地区妇女健康在内的各种项目拨款720亿美元，涵盖清洁水、艾滋病治疗、能源安全和反腐败工作。美国援助占联合国2024年追踪的所有人道主义援助的42%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这笔不到其总预算1%的资金对于华盛顿在全球范围内建立同盟、加强外交并抵制中国和俄罗斯在发展中国家影响力方面至关重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃丝特·泽尔登及其丈夫因特朗普针对对外援助和多元化措施的行政命令，失去了95%的收入。泽尔登在USAID兼职担任机构支持合同商，同时还有其他合同，其丈夫保罗·里维拉则是该机构的全职机构支持合同商。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们不确定是否很快将与泽尔登的父母同住，并正在讨论提取401(k)退休基金来支付持续开支。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这很糟糕，因为我们整个年度计划都围绕收入进行，”泽尔登说，“存在太多不确定性。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一，数十名USAID员工、合同商及民主党参议员在华盛顿USAID办事处外抗议，员工们被告知办公大楼将关闭一天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人群中包括安妮塔·萨特韦尔，她在接到停止作为独立合同商工作的命令后，目前的工作也处于不带薪的状态。她需要寻找当地国外的机构，使USAID可以逐步转向而非只支持美国国内的组织，以实现更高效的支出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;萨特韦尔表示，她不确定如何支付抵押贷款，同时她已经开始寻找新工作，因为“没有人能预测援助行业的状况会如何恢复。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="usnewsFILE PHOTO: 乘客在基辅中央火车站候车室休息，其中一位乘客身旁挂着美国国际开发署捐赠的毯子。2022年11月25日。路透社/格莱布·加然奇/文件照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XJQWQA32Q5MUPAMVWS5AQMNIZQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;乘客在基辅中央火车站候车室休息，其中一位乘客身旁挂着美国国际开发署捐赠的毯子。2022年11月25日。路透社/格莱布·加然奇/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 10:04:10 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/usaid-contractors-fire-staff-face-cash-crunch-trump-causes-chaos-aid-world-2025-02-04/</guid></item><item><title>萨尔瓦多愿意为从美国遣返的罪犯提供监狱羁押</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/rubio-meet-el-salvadors-bukele-amid-migration-push-2025-02-03/</link><description>&lt;p&gt;萨尔瓦多周一提出愿意在其监狱收留来自世界各地、由美国遣返的“危险罪犯”，美国国务卿马科斯·鲁比奥在与中美洲国家领导人长时间会谈后宣布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲁比奥正在进行其作为美国高级外交官的首次海外访问，他正在寻求该地区的国家支持特朗普政府企图遣返大量移民的努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在萨尔瓦多总统纳伊布·布克雷及其在科阿特佩凯湖郊外总统府的席幕尼处会见了多名高级官员近三个小时，双方同意萨尔瓦多将接纳来自本国的被遣返公民之外的其他被遣返人员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“任何在美非法入境的危险罪犯——如MS-13、特林德阿鲁加列车等犯罪团伙成员——他都愿意提供自己的监狱，”鲁比奥说，他指的是犯罪团伙成员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了为美国将移民遣返回其本国铺平道路之外，鲁比奥还试图争取“第三国”协议，即其他国家接受来自其他国家且不会接受被遣返人员的公民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例如，委内瑞拉与美国关系紧张，并在过去限制愿意接受被遣返人员的数量，尽管特朗普称委内瑞拉总统尼古拉斯·马杜罗已经同意接受来自美国的被遣返委内瑞拉公民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布克雷还表示愿意收留美国公民或合法居民中的危险罪犯，鲁比奥说，但尚不清楚美国是否会接受这一提议。更多具体细节将随后公布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国公民在美国境内无法合法被遣返。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务院官方网站指出，萨尔瓦多的监狱条件“恶劣且危险”。网站称，“囚犯过度拥挤构成了严重威胁，危及其健康和生命安全。在许多设施中，卫生、饮用水、通风、温度控制和照明设施严重不足或不存在。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布克雷在推特上发文表示，他为美国提供了一部分监狱系统的外包机会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们愿意只接收被定罪的罪犯（包括被定罪的美国公民）进入我们的超级监狱……作为费用交换，”他随后在鲁比奥宣布此提议后写道，提及萨尔瓦多所谓的恐怖主义羁留中心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“费用对美国来说相对较低，但对我们来说具有重要性，将使我们的整个监狱系统变得可持续。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布克雷被视为特朗普政府在该地区移民问题上的重要盟友。萨尔瓦多总统在其国家发起了坚决的安全镇压行动，逮捕了逾8万人，显著降低了谋杀率。华盛顿认为，布克雷的政策有助于减少试图非法进入美国的萨尔瓦多人的数量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国新总统唐纳德·特朗普自1月20日就任以来，增加了被遣返回拉丁美洲的移民数量，包括使用军用飞机进行遣返航班。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普政府周一取消了对数十万在美国的委内瑞拉人的庇护免于被遣返的保护。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普上周宣布，他计划在古巴古斯麦海军基地扩展拘留设施，容纳3万人。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国国务卿马科斯·鲁比奥访问萨尔瓦多" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4IAHIBFTK5PARHT2RNZ3DQWK2A.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国国务卿马科斯·鲁比奥在萨尔瓦多总统纳伊布·布克雷的科阿特佩凯湖住所与布克雷会面，2025年2月3日，萨尔瓦多。马可斯·舍费尔贝因/池/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国国务卿马科斯·鲁比奥访问萨尔瓦多" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KZJGOW5YF5K6ZB44FT4UTSD2XE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国国务卿马科斯·鲁比奥在萨尔瓦多总统纳伊布·布克雷的科阿特佩凯湖住所与布克雷会面，2025年2月3日，萨尔瓦多。马可斯·舍费尔贝因/池/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国国务卿鲁比奥抵达萨尔瓦多" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TE6GCQAAYVPCTHQ2G22UYYJRYA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国国务卿马科斯·鲁比奥与萨尔瓦多外交部长亚历山德拉·希尔·特诺科在萨尔瓦多圣路易斯塔尔帕国际机场入境口会面，2025年2月3日。马可斯·舍费尔贝因/池/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国国务卿马科斯·鲁比奥访问萨尔瓦多" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HENS34KWAFKXLIIME4NJD33K6U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国国务卿马科斯·鲁比奥在萨尔瓦多总统纳伊布·布克雷的科阿特佩凯湖住所与布克雷会面，2025年2月3日，萨尔瓦多。马可斯·舍费尔贝因/池/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 03 Feb 2025 18:01:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/rubio-meet-el-salvadors-bukele-amid-migration-push-2025-02-03/</guid></item><item><title>肯尼迪争取成为美国顶级卫生官职的努力可能取决于一位谨慎的共和党医生</title><link>https://www.reuters.com/world/us/kennedys-bid-top-us-health-job-may-hinge-wary-republican-doctor-2025-02-04/</link><description>&lt;p&gt;罗伯特·F·肯尼迪 Jr. 将作为美国顶尖卫生官员获得确认——这是唐纳德·特朗普最具争议的提名之一——可能取决于路易斯安那州共和党参议员比尔·卡西迪。这位医生有着不屈从于政治压力的历史，并在近期对肯尼迪的反疫苗立场表达了保留态度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡西迪负责参议院拨款委员会，该委员会计划周二投票决定是否将肯尼迪的提名提交参议院进行最终确认投票。参议院拨款委员会的民主党成员均预计会反对肯尼迪，如果卡西迪加入他们，可能会阻止该提名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;参议院共和党高层可能会策划争取在参议院辩论会上进行确认投票，尽管这种措施在过去并不常见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡西迪反对肯尼迪的投票将与特朗普要求共和党忠诚的呼吁相悖，可能会增加参议员在2026年寻求连任第三个六年任期时的政坛风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡西迪目前领导参议院卫生、教育、劳工和福利委员会。上个星期在该委员会的听证会上，卡西迪表示对肯尼迪长期以来怀疑疫苗安全性的记录感到担忧，并提到了作为医生的伦理责任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为胃肠病学家和前医学院教授，卡西迪的职业生涯包括共同创立一家社区诊所，并在美国路易斯安那州巴吞鲁日推出一项公私合作的计划，为数千名儿童接种乙型肝炎疫苗。他的妻子劳拉·卡西迪博士是一位退休的普通外科医生，专门治疗乳腺癌患者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一个70岁的男人，在几十年中抹黑疫苗，并因批评疫苗而获利，”卡西迪在星期四的听证会上问肯尼迪，“他现在能改变态度和方法，以影响美国最重要的疫苗政策制定职位吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果肯尼迪获得确认，他将作为健康与人类服务部的部长任职。该部门管理的医疗卫生支出超过3万亿美元，包括食品和药物管理局以及管理覆盖超过1亿美国人的医疗补助和医疗补助保险计划的机构。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡西迪的办公室未回应有关他如何投票的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果肯尼迪的提名提交参议院辩论会，他最多不能失去三个共和党选票而民主党全体投反对票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对肯尼迪确认的团体认为，参议院中少数共和党参议员可能在最终表决中成为对肯尼迪不利的‘摇摆’选票，包括米奇·麦康奈尔、苏珊·柯林斯和丽莎·穆尔科斯基。但这些人的办公室未回应评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那三名共和党参议员在上届众议院确认前美国福克斯新闻名人口袋比奇为国防部长时也投了反对票，副总统杰德·范斯最终以50比50票的破局票确保了确认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;参议院拨款委员会成员、在怀俄明州任职24年的骨科外科医生约翰·巴尔萨罗表示，支持肯尼迪，认为提名将有助于农村卫生保健。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡西迪有时会突破党派界限，最著名的是他在审理2021年1月6日袭击美国国会的特朗普支持者事件中，与其他六名共和党参议员一起投票弹劾特朗普。虽然其他共和党参议员阻止了特朗普的弹劾，卡西迪因这项投票被路易斯安那州共和党参议院谴责为不忠，并由特朗普贴上“不忠诚”的标签。去年的选举中，特朗普在路易斯安那州赢得了超过60%的选票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他开始反对总统的提名，这将不会使他在获得总统支持上处于有利地位。我认为这会让他的处境更加困难，”路易斯安那州的共和党战略家莱昂内尔·R·莱尼说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2026年的选举中，卡西迪面临的脆弱性还有路易斯安那州实施的单一政党初选制度，该制度可能会奖励忠诚度而忽略中间立场。亿万富翁特朗普支持者埃隆·马斯克及其右翼支持者曾威胁支持反对总统内阁提名的国会议员的共和党初选对手。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路易斯安那州其他共和党人也加入对卡西迪的压力行动。该州受欢迎的共和党州长杰夫·兰德里上个月在社交媒体上寄信给卡西迪，呼吁其支持肯尼迪。该州共和党政客克拉伊·希金斯在社交媒体X上发布了卡西迪的照片，称肯尼迪无论是否得到他的支持都会被确认：“无论如何，我们都在见证这一切。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在上个星期的肯尼迪听证会上，卡西迪似乎暗示了阻碍其确认是为了帮助特朗普避免留下负面遗产，他引用了疫苗可预防的死亡病例会被媒体吹捧的情景。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这将蒙蔽特朗普总统的遗产光辉，我想要让这一遗产成为最好的遗产，”卡西迪说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·克林顿 Jr.，美国总统特朗普提名的卫生与人类服务部部长，参议院健康、教育、劳工与福利委员会听证会上接受确认” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/D263HVPNMFPBDPNVMNALGGDQLU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;罗伯特·克林顿 Jr.，美国总统特朗普提名的卫生与人类服务部部长，参议院健康、教育、劳工与福利委员会听证会上接受确认，华盛顿，2025年1月30日。路透社/内森·霍华德&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="诺和诺德首席执行官拉斯·约根森在参议院健康、教育、劳工与福利委员会听证会上就减肥药物价格接受确认” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/S7463Q2BGJJS5DRZ4X6YKIIUKI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;美国参议员比尔·卡西迪（R-LA）在诺和诺德首席执行官拉斯·约根森就减肥药物Ozempic和Wegovy在美国国会听证会上发言之际举止拍照，华盛顿，2024年9月24日。路透社/皮罗什卡·范德乌普&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 11:02:09 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/kennedys-bid-top-us-health-job-may-hinge-wary-republican-doctor-2025-02-04/</guid></item></channel></rss>