<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 24 Dec 2024 12:48:24 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会，有300名议员中的190名出席，于周三通过了一项动议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，电视台直播了这一过程。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令时发表演讲" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布戒严令，时间：2024年12月3日。青瓦台/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;2007年加拿大著名连环杀手罗伯特·皮克顿因另一起囚犯的袭击，于5月19日在魁北克的一所最高安全级别监狱去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大最具声望的连环杀人犯之一，2007年因在不列颠哥伦比亚省太平洋地区猪场屠杀注射毒品和卖淫者并肢解他们遗体而被定罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法庭认定他在范库弗附近的破旧物业上杀害了六名女性，其部分遗体在该物业上被发现。法院开庭判决后，公诉方撤回了他涉嫌20起额外谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿死于5月19日的袭击，之后被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省及其他地区的社区造成了毁灭性的影响，”该服务在其声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中包括10多年来从范库弗市中心穷困且毒品泛滥的东区消失的近60名女性，直至2002年初皮克顿被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿猪场的波特库克伦地区，大约25公里东侧的地区，发现了33名女性的遗体或DNA，其中许多为土著妇女。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，皮克顿的据称作者之一的书籍在亚马逊上架后数小时内即被撤下。皮克顿在书中声称自己无罪，被警方陷害。据《温哥华太阳报》当时的报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求从亚马逊下架此书并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视直播影像出现在他在波特库克伦的家中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的这幅未经日期标定的电视直播图像出现在他在波特库克伦的家中。路透社/Global TV/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现下滑而严重受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲国民大会（ANC）自种族隔离结束以来最糟糕的选举结果后，其权势将会大为削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举约71%的选区初步结果显示，ANC的得票率低于42%，与2019年上一次大选的57.5%相比大幅下降，并且这是自30年前首次未能获得绝对多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举结果对ANC造成了打击，这位纳尔逊·曼德拉领导的前解放运动组织必须与其他较小政党协商组阁或其他形式的合作，以继续执政。这可能意味着ANC需要做出政策让步或放弃重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转型为商人拉马福萨可能面临反对党和党内批评者的辞职要求，但ANC高层官员支持他继续留任，分析人士认为没有明显的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个清晰的统一候选人能够接替拉马福萨的职位。”南非开普敦大学的政治学教授安东尼·伯勒斯如是说，他曾撰写有关拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月的一项民意调查结果显示，拉马福萨在此次大选中主要政要中获得了最高的支持率，导致ANC内部的派系之争可能制约反对派集合成对抗联盟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论，他的发言人表示，当100%的投票结果公布时，他将在周日发表声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨之前也面临争议，2022年，当调查委员会报告指出他可能因“农场门”案件中涉嫌不当行为而继任总统职位时，他的未来曾悬而未决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认自己在“农场门”案中的不当行为，并因该争议于同年赢得了一项新的五年任期，成为ANC领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次投票被视作ANC迄今为止面临的最严峻考验，因为选民对于高失业率、犯罪和断电等议题的不满情绪日益增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年底当选ANC领导人，并承诺整顿党派形象，恢复经济增长，而他的前任雅各布·祖玛在九年的任期内因丑闻和经济衰退而受到诟病。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但他在2018年成为国家元首时的一阵欢呼很快消散。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济停滞不前，ANC高层官员也仍受到丑闻的困扰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举的决定性打击来自拉马福萨的宿敌祖玛，他支持新党uMkhonto we Sizwe，该党出乎意料地表现优秀，对ANC的支持率造成了严重影响，尤其是在祖玛的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖玛象棋一般制胜拉马福萨和ANC。他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省处于弱势。”政治分析师拉尔夫·马捷加说。“拉马福萨的计划结束了……你不能输掉选举还希望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨被批评在关键改革问题上犹疑不决，以避免加剧党内分裂，这与他作为工会领袖在1980年代展现的决断力形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者赞许他具备的团结协作能力以及推进南非作为“全球南方”象征所倡导国的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情大流行期间，拉马福萨是全球最具影响力的声音之一，呼吁公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起针对以色列的灭绝种族指控，并促使法官本月裁定以色列在加沙市拉法发动军事行动时必须停止。以色列强烈否认这些指控，并继续推进针对拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选期间，拉马福萨试图强调ANC在过去30年间的成就，但批评者认为他为解决南非面临的主要挑战提供的新解决方案很少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一次竞选集会上，他向十万多名支持者承诺“做得更好”，但很多人在他讲话结束前就离开了。&lt;/p&gt;

&lt;div&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日。REUTERS/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;&lt;/div&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在被判有罪后继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本段落包含第17段强烈的语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在唐纳德·特朗普大厦内面向镜头，传达了一个适合他法律和政治斗争的信息：他准备战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团判决他因伪造文件掩盖支付给艳星封口费而涉及34项相关罪名被判有罪的第二天，这位共和党总统候选人愤怒地说着愤怒而杂乱的话语，列举了一系列对手和不满。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称呼主持他案件审判的法官胡安·梅尔钱为“不正派的魔鬼”，描述与他竞逐11月5日选举的民主党总统候选人乔·拜登是“美国历史上最差的总统”。他猛烈抨击为其定罪的证人、曾投票弹劾他的国会议员，甚至在言论中重复他在集会上所说的非法移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为其捐款，将面临的挑战视为不仅限于个人的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“做这件事，”他说，“因为我们在为美国战斗。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他其他竞选演讲中经常带有幽默感，但此次演讲大部分却是沉闷的。特朗普仅在新闻发布会上一手拿着很少的几张笔记。最后，他没有回答提问便迅速离开讲台，身旁是他的儿子埃里克·特朗普。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在远离镜头的情况下，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友也猛烈抨击司法系统及其支持者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位主要候选人各自引述对方是国家安全威胁的竞选中，当拜登阵营利用特朗普的言论宣传他不具备担任总统资格的新证据时，特朗普盟友反应激烈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚见证了一个混乱、绝望和失败的唐纳德·特朗普在谈论个人不满并扭曲美国司法系统，这明显表明此人无法成为美国总统，”拜登阵营的通讯主管迈克尔·泰勒在声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——他们大多认为纽约的判决有失公允——在周四捐出了3480万美元，比特朗普团队宣布的一个日在 partisan 平台上为共和党筹集的资金记录，创下了自己的新纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;处于筹款落后地位的竞选团队试图在周五保持这种势头，推出了一连串让人不安的筹款短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条信息这样写着。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永不投降！”在特朗普的新闻发布会之后，另条信息大声宣告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都站出来为前总统辩护，认为审判不公、指控本不应提出、纽约民主党人占多数的陪审团名单被污染、法官具有偏见——地方当局否认这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于不足以对特朗普表达谴责的共和党官员和组织，他的盟友和竞选助手则迅速反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的竞选副经理克里斯·拉切维塔对一个全国性共和党团体在社交媒体平台X上表示应尊重陪审团判决的回答表示不屑，他在网上表示：“意见就像屁眼，每个人都有。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还指责了在大选前宣称不要积极推动更激进党派分化的前马里兰州共和党温和派州长拉里·霍根，攻击他在判决结果公布后发出的言论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你结束了你的竞选，”拉切维塔在X平台上回复道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这几个关键战场州对共和党选民进行的采访中，其中几名受访者表示特朗普的定罪让其在11月支持他存在摇摆空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此类偏离可能对特朗普在11月与拜登的重开竞争造成损害，鉴于他在多处摇摆州的微弱领先优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数接受采访的共和党人听起来都像极了特朗普本人，称该审判是一场闹剧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这都是出于政治目的，只是想伤害他，尽可能使其远离竞选舞台，”62岁的退休警察斯科特·克莱顿在佐治亚州马里埃塔市表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能对他这样做，他们也能对任何人都做到。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;  
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/布莱恩·麦克迪米德&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;  
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日，美国纽约市特朗普大厦，共和党总统候选人兼前美国总统唐纳德·特朗普在其因2016年伪造商业记录以掩盖支付给艳星风暴·戴维斯的封口费而受审并被判34项相关罪名有罪的判决后，出席新闻发布会。路透社/布莱恩·麦克迪米德/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长　OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续遵守减少支出以提升产量的承诺，这将使全球最大原油生产国的产量增长在2024年放缓，与此同时，这可能会缓解OPEC+本周作出进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在上一个十年间的大部时间里，美国因页岩革命和技术创新及效率提升，成为了非OPEC产油国中推动全球原油供应增长的主要力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增长超过100万桶/日，达到1293万桶/日，远超政府年初预计的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及其盟友OPEC+去年加深了减产措施，部分原因是抵消美国及其他非OPEC产油国产量的增长。OPEC+的总体减产规模达到586万桶/日，相当于全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士透露，随着OPEC+计划于周日开会考虑供应政策，该组织正在为延长这些减产措施至2025年制定一项复杂协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在OPEC+考虑供应政策之际，美国生产量的增加继续推动非OPEC+生产量的增长，但这一威胁相比去年已经有所减轻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预计，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这与OPEC自身对美国原油和凝析油产量将增长30万桶/日的预期相当。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计，美国产量将增长64万桶/日。这三家机构被认为是关注度最高的预测机构，它们的预期均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计，2024年全球需求增长220万桶/日，将会超过OPEC+以外产油国的供应增长约100万桶/日。这将意味着OPEC+原油的需求量在2024年应比2023年增加约90万桶/日，OPEC+在5月份的月度《石油市场报告》中如此表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计，全球需求将增长110万桶/日，对OPEC原油的需求不会有显著变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至今年迄今，总体美国原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，比去年12月的1326万桶/日略低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，即使油价徘徊在每桶80美元附近，美国生产商似乎不会有超越预期的表现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户继续保持谨慎和纪律性，”合约钻探公司Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的价格水平，钻机数量没有更多增长也有点出人意料。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其公司维持资本支出不变，推迟钻机的升级措施，以便更好地契合平缓的钻探增长。他们计划年底前运营12台钻机，并在明年部署几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国的石油钻机数量已降至496口，比去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在未来几年以每天100万桶的速度增长，但目前没有意愿以这样的速度增长，”S&amp;amp;P分析师在周四的一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P Global Commodity Insights预计，美国原油和凝析油产量今年将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市生产商对增长的投资有限，因为过度支出推动了令人屏息的增长速度，但也导致了2010年代页岩部门回报有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，超出预期的产量增长部分得益于私人生产商，其中一些生产商正受到一股合并浪潮的影响。他们通过钻更长的井和对岩石进行压裂来一次性从更多的井中生产更多石油，从而提高了生产力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“预计即使近年来出现合并浪潮，当前的油价也将继续支持美国整体原油产量适度增长，同时钻探和完成效率的不断改进继续推动增长，”德州标准石油总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场的增长将超过北美市场。其第一季度国际市场收入增长18%，而北美市场的收入下降6%，部分原因是合并的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来，策略发生了转变，更加注重资本纪律，从而产生不同的反应，”瑞银银行分析师Giovanni Staunovo表示，他预计OPEC+将会延长其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，美国与加拿大、巴西和圭亚那一起，预计将继续主导2024年的石油和液体生产增长。EIA在3月表示，OPEC+的石油液体生产预计将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了如何与美国原油产量增长共存，”瑞银的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="钻井平台的操作楼层从威克附近由Oasis石油公司拥有的租用地产的控制室内看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;钻井平台的操作楼层从威克附近由Oasis石油公司拥有的租用地产的控制室内看到，美国得克萨斯州，2018年8月22日。路透社/尼克·奥克福/文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的前提下暂停加沙地区的冲突，并呼吁哈马斯同意新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这场战争的终结和战后时期的开始都亟待发生，”拜登说。他面临选举年的压力，希望结束已持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其他国家通过调停努力安排以色列与哈马斯运动在加沙地区的停火，但会谈多次停滞，双方相互指责对方阻碍进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议发生在以色列在拉法多次陷入交火，并且在加沙的死亡事件及人质持续被俘虏的情况下，对耶利米·内塔尼亚胡政府加大了国内和国际上的新压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列已授权谈判代表向拜登披露的停火计划提议进行回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，民主党的总统竞选对手唐纳德·特朗普因其涉及密钱案被判34项重罪，这突显了两位候选人的巨大差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新提议分为三个阶段，并与以往提议不同，因为停火将在谈判整个进程中持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，持续六周的停火期内，以色列军队将撤出加沙人口中心，人质，包括老人和妇女，将与数百名巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙地区，每天将有600辆卡车进入加沙运送人道主义援助，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就长期结束敌对行动的条款进行谈判。“只要谈判继续进行，停火也将继续，”总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登称该提议已通过卡塔尔传达给哈马斯，并呼吁以色列坚持这一协议，即使面临各种压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列有一些人不会同意这个计划，并会要求战争无限期持续下去。一些甚至在政府联盟中的人也明确表示，他们希望占领加沙，并持续战斗多年，人质对他们来说不是首要任务。我敦促以色列领导层支持这个交易，尽管他们可能会施加压力，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名终生致力于以色列的人，作为唯一一个在战争期间访问以色列的美国总统，作为一名刚刚派遣美军直接保卫以色列免受伊朗袭击的人，我要求您后退一步，想一想如果失去这一刻会怎样，我们不能失去这一刻，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员告诉媒体称，以色列能够提出新的提议是因为在战区取得了一些进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是一条明确到达危机尽头的道路。这是详尽的四页半协议，”官方说。 “它是经过详细谈判得来的，现在摆在桌面上的是整个进程的结束。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，官方补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家以色列媒体将拜登周五的讲话描述为戏剧性的，并将其视为直接向以色列公众寻求支持的尝试。12频道中断了晚间新闻播报，通过直播播放拜登的讲话。以色列检控方此前禁止公布该提议的细节，主播丹尼·库什玛罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;著名历史学家和公共事务教授杰里米·苏里表示，这一提议比以往的提议更有可能取得成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成重大损害，哈马斯发动重大袭击或袭击以色列或恐怖袭击的能力显然没有以前那么显著，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球的公众舆论正在“转变”，反对以色列，苏里说，这可能促使以色列希望结束冲突，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某个事情时，他可以创造出很多激励因素，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项人质提议建议，以释放加沙病弱和受伤的人质为交换条件，达成六周停火，该停火可延长以允许更多物资进入该地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议本月早些时候因以色列拒绝同意在谈判中结束战争作为前提条件而分崩离析，并且以色列加强了对南部加沙城市拉法的攻击，美国此前警告称，拉法的入侵将危及对以色列的武器供应攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四，哈马斯表示，它已经告诉调停者，它不会在新一轮军事行动中参与谈判，但在以色列停止战争的前提下，它准备达成一项“最终协议”，包括交换人质和囚犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将于周五与17个有代表者被哈马斯扣留的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，一架以色列飞机在拉法空袭导致45名巴勒斯坦人死亡，引发国际愤慨，但尚未达到美国的红线，导致中断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这场战争中，巴勒斯坦人经历了地狱般的煎熬，”拜登周五说。 “我们目睹了以色列在不久前拉法的致命袭击后，针对哈马斯的野火爆炸带来的恐怖画面……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列因10月7日南部以色列的哈马斯袭击袭击加沙以来，已有超过36,280人丧生。 根据以色列的统计数据，那次哈马斯袭击造成大约1,200人丧生。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器援助决定中逐渐加深对乌克兰冲突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是一项虽然规模较小但却具有重要意义的举措，专家认为这有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直担心允许乌克兰使用美国提供的武器攻击俄罗斯领土，会引发与拥有核武器的俄罗斯的直接冲突，因此一直持谨慎态度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一禁令与美国过去对基辅的高级别武器供应禁令相互一致，这些禁令在近期也已解封，包括先进的美国战斗机和远程ATACMS导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，这项新决定于上周四生效，针对的是哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，该决定允许基辅使用美国提供的武器反击正在边境附近进攻或准备进攻的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家指出，这项决定使乌克兰前线士兵可以在使用美国提供的高机动远程火箭炮（HIMARS）发射高精确制导多管火箭炮系统（GMLRS）导弹及其他武器的情况下，越过边境打击俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，也许还能在俄罗斯军队在哈尔科夫地区站稳脚跟前将其赶走，”乌克兰国家战略研究所研究员米科拉·比利叶科夫（Mykola Bielieskov）指出，该研究所是基辅的一家官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英格拉姆（Philip Ingram）认为，拜登的决定将减少基辅为应对东部顿巴斯地区的关键战场而抽调部队的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将处于被动地位，不得不重新考虑他们在哈科克夫地区的攻击战术，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的这一决策在几周前就开始酝酿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一位不愿透露姓名的美国官员透露，乌克兰在5月13日一场安全视频会议上向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀以及联合参谋长委员会主席奎因·布朗中将提出要求，允许乌克兰使用美国武器打击边境对面的俄罗斯目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗提出了放宽限制的建议，沙利文于5月15日向拜登提出这一建议，拜登同意乌克兰可以在相对安全的俄罗斯领土上反击俄罗斯进攻的部队。此后几周，拜登政府一直在最终敲定这一决策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统沃洛德米尔·泽连斯基在5月20日接受路透社采访时呼吁乌克兰的合作伙伴采取这一举措，但当时他表示：“目前没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧亚项目高级研究员罗布·利（Rob Lee）表示，俄罗斯曾利用拜登禁止在俄罗斯境内进行打击的禁令，将边境对面的查伊卡地区作为安全区域，发动攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将火炮部署在边界对面，保持防空、电子战、指挥与控制系统，从而获得某种安全区域，”利说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;利和其他专家指出，仅凭此次决定可能无法立即改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定预计不会明显改变前线移动，但如果俄罗斯继续进行跨境行动将变得更加困难，”利表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆认为，俄罗斯军队数量不足以对哈尔科夫地区发动大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的兵力在东北部产生足够的作战能力，以严重威胁哈尔科夫，”他说道。“要实现这一点，他们必须在东部战斗区域抽调大量兵力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京曾警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内射击，并于周二再次警告有发生核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰未来几周和几个月内似乎仍准备扩大其使用美国武器打击俄罗斯其他地区的可能性，特别是在去年俄罗斯在战场占据优势的一年之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，就在华盛顿宣布政策转向不到一天后，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁美国批准进行更深入的打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前国防部官员马克·坎西安（Mark Cancian）现在是华盛顿的战略与国际研究中心研究员，他表示，拜登的举措只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的巨大突破，但迈出了一步，”坎西安表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政官员将继续争论，下一步是对更广泛的军事目标进行打击——可能是对哈科克夫直接威胁较小的、但在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五于布拉格的讲话中未明确表态拜登政府是否会扩展政策允许在俄罗斯其他地区进行攻击，但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“展望未来，我们将继续像目前所做的那样，根据需要不断调整和适应，”布林肯说道。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="哈科夫地区导弹袭击后的现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;消防队员在乌克兰哈尔科夫地区马拉丹日列夫卡村受损严重的儿童和青年体育骑马学校现场工作，背景是俄罗斯对乌克兰的攻击。路透社/瓦伦丁·奥吉伦科&lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中扮演关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议长纳比赫·伯里重申了他在美国与黎巴嫩之间调解以结束与以色列战争中的关键角色，并与美国进行了接触，利用其数十年的经验促成了停火协议。&lt;/p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-hezbollah-ceasefire-takes-effect-2024-11-27/"&gt;（协议详情链接）&lt;/a&gt;

&lt;p&gt;这突显了86岁的伯里在黎巴嫩，尤其是什叶派穆斯林社区中的影响力，这一社区长期以来受到他的影响。自从以色列在九月杀死了伊朗支持的真主党领导人哈桑·纳赛尔之后，他被视为稳定的力量。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在阿拉伯电视台上发表讲话时，伯里表示黎巴嫩正在关闭“历史上最危险的时刻”，并呼吁黎巴嫩人团结一致，为黎巴嫩的利益着想。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩1975-1990年的内战期间作为什叶派阿马尔运动的领导人而崭露头角。自1992年以来，他一直担任议会议长——这是黎巴嫩宗派秩序中什叶派所能占据的最高职位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;真主党的新领导人哈伊姆·卡塞姆认可伯里作为谈判者的身份，称他是真主党的“大哥”。 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国特使阿莫斯·豪奇斯坦在访问贝鲁特期间多次与伯里会面，旨在达成和平协议，该协议同时适用于与加沙地带的冲突，并在九月激烈升级。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这让人回想起伯里在帮助结束2006年真主党与以色列之间的主要冲突中的作用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;外交官们表示，他的作用尤为重要，因为在没有总统的情况下，内阁仅拥有部分权力，很难接触真主党，该组织在美国被列为恐怖组织。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“现在你来到黎巴嫩，他无疑是唯一值得见的人。他就是这个国家。”一位驻贝鲁特的外交官说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1985年，他助力谈判释放被什叶派激进分子劫持的美国航空公司的39名美国人质，这一行为使他赢得了全球知名度。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在内战期间，他在内战结束后的选举中当选为议长之际，纳赛尔正崛起成为真主党的领导人。两人领导了“什叶派双星”，这是指两人主导了什叶派在政治与国家层面的代表性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一位经常访问伯里的外交官说：“他是真主党的可信赖伙伴，因此他非常重要，但也很明显，他受到某些限制，无论是由于真主党的还是伊朗的态度。” &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以色列的炮弹落在了阿马尔运动势力所在的地区，包括塞勒姆市。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯里生于1938年的塞拉利昂，父亲是一名从蒂尼恩进口商家族移居的商人。他在黎巴嫩长大，并在大学时期就投身政治。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;曾经饱受压迫的什叶派社区许多人称赞伯里帮助改善了他们在具有族群偏向性体系中的地位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作为一位受训律师，伯里在创始人伊斯兰教长穆萨·萨德尔失踪后接过了阿马尔运动的领导权。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯里推动了阿马尔军事力量的崛起，该组织与内战期间的主要政党进行了反对，其中包括后来变为盟友的真主党。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者大规模加入政府机构和安全部门，他似乎与真主党同步行动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2006年，当他2010年发布的一篇美国大使馆电报质疑他的真正感受时，他拒绝了这些质疑，宣称纳赛尔“就像我自己一样”。 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2023年，伯里的阿马尔战士在真主党支持下与以色列进行导弹发射，以支持加沙地带的Hamas对南部以色列的攻击。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;外国特使开始访问贝鲁特与伯里会面，试图停止黎以边境的交火，并寻求说服真主党在黎巴嫩里底河以北撤军。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯里对一位外国官员说，“将里底河向南移动到边界要比将真主党向里底河以北推进容易得多。”一位接近伯里的消息人士告诉路透社。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，伯里的对手也批评他是将黎巴嫩带入2019年经济崩溃的教派精英之一，这场经济崩溃是几十年来政府腐败的结果。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有人指责他在长达两年多的时间里拒绝召集议会会议选举总统，导致政府中基督教职位空缺。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的角色也激怒了真主党的政治对手，如基督教的黎巴嫩力量党，他们认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统来进行。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议长纳比赫·伯里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年11月15日，黎巴嫩议长纳比赫·伯里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼在黎巴嫩贝鲁特会面。路透社/泰赫尔·阿尔苏丹尼/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="标有黎巴嫩议长纳比赫·伯里肖像的横幅悬挂在贝鲁特的一栋建筑物上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年8月31日，黎巴嫩贝鲁特，标有黎巴嫩议长纳比赫·伯里肖像的横幅悬挂在建筑物上，纪念伊斯兰教长穆萨·阿勒·萨达尔失踪45周年。穆萨·阿勒·萨达尔是一位领导阿马尔运动的领导人，他在1978年访问利比亚后失踪。路透社/穆罕默德·阿扎基/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密“重质押”平台蓬勃发展，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币转移到了一种新类型的平台，投资者可以锁定其代币以换取报酬，这是一种复杂的方案，分析人士警告称这对用户和加密货币市场存在风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重新质押”日益流行，这是加密货币市场冒险行为的最新迹象。随着价格飙升和交易员寻找收益，加密货币市场的风险正在增加。比特币，最大的加密货币，接近历史最高水平，而第二大加密货币以太坊今年迄今上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“重新质押”热潮的核心是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司于2月从美国风投公司安德森·霍洛维茨的加密货币部门筹集了1亿美元，其平台吸引的加密货币价值已从六个月前的不到4亿美元增加到188亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，重新质押是为扩大长期存在的加密货币实践“质押”所创造的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种由网络中的许多计算机参与验证和确认拥有哪种加密货币的数据库。为了做到这一点，加密货币的所有者，如以太坊，允许他们的资产被锁定作为验证过程的一部分。持有者在参与质押期间会丧失即时访问其代币的权利，但会获得相应的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放代表其所质押加密货币的新代币。重新质押使拥有者能够将这些新代币与不同的区块链应用程序和项目重新质押以期获得更高的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币界对重新质押的风险持有不同看法，有些业内人士认为，这项实践尚未成熟，风险尚不可知。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但分析师和其他人担心，如果作为质押资产的代币在加密货币的庞大借贷市场中用作抵押品，可能会形成基于少数基础资产的无限借债循环。如果所有人都同时尝试退出，可能会导致更广泛的加密货币市场陷入不稳定状态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押品作为保障时，额外添加了一层风险，这是原本不存在的风险，”加密货币数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者而言，吸引人的是收益：在以太坊区块链上的质押回报通常在3%到5%之间，但分析师认为，进行重新质押的回报可能会更高，因为投资者可以从一次获得多次收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融（DeFi）这一高风险领域的最新发展，在这个领域中，加密货币持有者投资于实验性项目，希望通过其持有而不出售的方式获得高额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接支付给用户质押奖励，因为支付机制尚未开发完成。用户是出于未来奖励或其他被称为空投的赠品的预期才加入平台的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用该平台的人发放其自己新创建的代币。用户希望这种称为“EIGEN”的代币在未来具有一定的价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，重新质押平台的增长是由寻求空投回报的用户推动的，他称之为“这一免费的钱的事物，非常投机”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常危险，”美国加密货币交易所Coinbase的研究负责人David Duong说（Coinbase的股票代码为COIN.O）,该公司提供质押服务但不提供重新质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在出于预期，将获得某种形式的回报，但具体是什么他们都不知道，”Duong说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan在去年推出，他是一位曾经的西雅图华盛顿大学助理教授，并参与了在印度设计的第一颗学生设计的小卫星团队，根据他的学术网站。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为一种验证服务的市场，将有意进行质押的用户与需要锁定代币的应用程序联系起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新兴的重新质押平台包括EtherFi, Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户代币重新质押，并生成代表重新质押资产的新代币，这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台的目的是允许用户选择其代币的质押地点，帮助新的区块链服务发展，而不是鼓励更多的加密货币借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与方没有正式关系……这是正在萌芽的现象，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong认为，重新质押可能带来“隐藏的风险”——如果重新质押的代币用在加密货币借贷中，可能会出现强制平仓和市场下跌期间的更多波动性，这是他在一份报告中所写的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售加剧了加密货币作为抵押品的高风险借贷问题，在 Terra 和 Luna 代币崩盘后，作为抵押品的加密货币迅速贬值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan否认 EigenLayer 涉及这些风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在重新质押而在借贷协议上，借贷协议错误评估了风险，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家并不担心重新质押，指出重新质押协议中的资金相对于全球加密货币行业2.5万亿美元的净资产来说微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密货币世界的损失会蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; “目前，我们认为重新质押问题不会对传统金融市场带来有意义的传染性风险，”S&amp;P全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密货币世界正变得越来越与主流金融相连，机构投资者也开始采用重新质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;渣打银行的加密部门Zodia Custody看到了显著的机构对质押的兴趣，但首席风险官Anoosh Arevshatian认为重新质押是一个太进一步的步骤，因为很难建立一份资金去向和奖励分配的“纸面”记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摩根大通的加密部门Laser Digital在4月份的一篇博文中表示，已与Kelp DAO合作为部分资金进行重新质押，但未回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的瑞士银行Sygnum表示会为其客户的加密资产进行质押，并预期“一个新的重新质押生态系统将出现”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="示意图展示比特币的代表形象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;示意图展示比特币的代表形象，图片摄于2024年3月9日的法国巴黎。路透社/本图·特西尔/插图/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="示意图展示以太坊的代表形象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;示意图展示以太坊的代表形象，图片摄于2023年6月16日。路透社/达吾丽/插图//文件照片/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>