<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 30 Dec 2024 08:35:35 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国议会（300名议员中有190人出席）于周三通过了一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，现场电视台直播了这一过程。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布戒严令，2024年12月3日。青瓦台/路透社&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿死于监狱袭击事件</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克省一所最高安全级别监狱内遭受同监犯人攻击后于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿在2007年被判定在不列颠哥伦比亚省不列颠哥伦比亚省的一处养猪场将毒品使用者和卖淫女杀害并处置其遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的养猪场附近发现六名女性的部分遗骸，他因此被判定罪名成立。政府检方在判处他终身监禁后撤回了额外的20项谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务部门称，皮克顿是在5月19日在魁北克监狱遭受攻击后死亡的，之后该监狱已将其送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到这位罪犯一案对不列颠哥伦比亚省及全国社区产生了毁灭性的影响，”该部门在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者的失踪与温哥华东区慈善区超过10年的多名女性失踪案有关，直至2002年初皮克顿被捕。有60多名女性从这个地区失踪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿的养猪场在靠近温哥华市中心25公里的波特科奎特市发现有33名女性的遗骸或DNA，其中许多为原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称出自皮克顿之手的一本书在亚马逊上架后的数小时内被下架。在书中，这位连环杀手声称自己清白无辜，并被警方陷害，温哥华太阳报当时援引称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊删除此书，并向受害人家属致歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的电视档案照片，拍摄于他在波特科奎特的家中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的电视档案照片，拍摄于他在波特科奎特的家中。路透社/Global TV/资料照
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非Ramaphosa因非国大选举表现不佳而声望受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲民族大会（ANC）党后将严重受损，因为该党在本次选举中取得了自废除种族隔离以来最差的成绩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;初步结果显示，在周三的选举中，赞成ANC党的选民比例不到42%，下降幅度显著，从上一次2019年选举中的57.5%来看，这是该党30年来首次失去多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举失利意味着纳尔逊·曼德拉的前解放运动组织将不得不与其他较小党的一个或多个政党谈判建立联合政府或采取其他形式的协议，以治理南非。它可能需要做出政策让步或放弃重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转型成为商人的拉马福萨可能面临反对党及党内批评人士的辞职要求，但ANC党内的一位高层官员已支持他继续留任，分析人士指出，目前也没有明显可代替他的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有能够接替拉马福萨的明确统一候选人，”环境学院教授安东尼·巴特勒表示，他撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的一项民意调查显示，拉马福萨在本次选举中是主要政界人士中支持率最高的政客之一，ANC党内的派系斗争可能也会使任何反对他的动员更加复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC党的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日公布正式初步结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的未来在此之前曾悬而未决，当时一个委员会报告称，他可能在农场家具中藏匿现金的行为构成不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认了这项丑闻，该丑闻被称作“农场门”，并在同年赢得了ANC党新的五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本次投票被媒体形容为ANC党迄今为止遭受的最严峻考验之一，原因在于选民对于失业率高企、犯罪率上升和电网瘫痪等关键问题的不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年底当选ANC党领导人，承诺塑造政党形象、重振经济。他在继任者雅各布·祖玛时代经历了九年的丑闻、腐败和经济下滑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，当他在2018年成为国家元首时，最初的欣喜很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去，经济依然停滞，围绕TOPANC官员的丑闻依然频发。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自他的宿敌祖玛，他支持新党uMkhonto we Sizwe，该党超出了预期的胜利，尤其在祖玛的故乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）取得了巨大进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖玛制住了拉马福萨和ANC，他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省很脆弱，”政治分析师拉尔夫·马特基加说，“这代表了拉马福萨项目的终结，无法选举失败而要求一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其在关键改革上表现出的犹豫不决而受到批评，以避免加剧党内分歧，这与20世纪80年代他作为工会领导人的决断风格截然不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，支持者则称赞他的团结建设能力和南非作为“全球南方”（包括低收入和中等收入国家）支持者的形象促进者的作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在全球COVID-19疫情大流行期间，拉马福萨是全球最具影响力的呼吁公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近来，南非向国际法庭提出对以色列的种族灭绝指控，该法庭本月裁定，以色列必须停止对加沙市拉法的军事行动。但以色列坚决否认这些指控，并继续其攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC党过去30年的成就，但批评者表示，他对南非最大的挑战几乎没有提出新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC党的最后一场竞选集会上，他向成千上万的支持者承诺“变得更加出色”。许多人在他还没有完成演讲时就离场了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/乌帕·诺基西&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在军援决定中谨慎涉入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美制武器的限制，这是为期两年的俄乌冲突中的一小步，但具有重要意义。专家认为，这一举措可能有助于缓解俄罗斯在赫尔松方向的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直主张允许乌克兰使用美方装备攻击俄罗斯领土内的目标存在风险，担心这可能导致与核武大国俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与美方针对基辅政府其他禁令如先进美制战斗机和远程ATACM导弹供应的崩溃相符。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，美国最新决定从2024年5月17日起生效，仅针对赫尔松地区的战斗。美国官员解释说，该决定允许基辅使用美方装备反击来自边境对面的俄罗斯部队的攻击，包括利用HIMARS发射器和GMLRS导弹等装备进行反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据乌克兰国立战略研究所研究员米科拉·比利耶斯科夫称，这可以稳定前线态势，并可能在敌人未深陷之前推进乌克兰军队，暂时守住赫尔松地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅军队必须从东顿巴斯关键战场撤军的必要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，俄罗斯人会被迫重新考虑他们在赫尔松攻击中的战术，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的这一决定源于数周前的过程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国政府官员表示，乌方在5月13日的一次安全视频会议上提出了这一请求，与白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀以及联合参谋长主席C·Q·布朗将军讨论了此事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗在会上提出了调整限制的建议，沙利文随后在5月15日向拜登汇报了此事。据官员透露，拜登同意乌克兰应能够在俄罗斯境内安全攻击俄罗斯部队。自那时起，拜登政府一直在最终敲定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基于5月20日在接受路透社采访时呼吁西方伙伴采取类似步骤，但当时他表示：“目前还不见成效。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧亚研究院资深研究员罗伯·李表示，俄罗斯一直利用拜登禁止在俄罗斯境内攻击这一政策，将其作为在赫尔松地区攻击的避风港。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赫尔松是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其大炮直接部署在边界对面，保留防空、电子战、作战指挥能力，获得某种程度的安全区。”李表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，专家认为，仅凭该决定可能短期内不会改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这个决定并不会让前线移动太多，甚至可能不会移动。但会使得俄罗斯继续跨境行动更加困难。”李说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯在赫尔松地区的部队数量不足以发动大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力从东北部生成充分的战斗能力来威胁赫尔松。”他补充道，“要这样做，就必须将东线战斗区域的部队抽调一空。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不应允许乌克兰从俄罗斯境内发射武器，并于周二再次提到了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻求扩大其在俄罗斯境内使用的美方装备能力，特别是经历了俄罗斯在战场上的反超之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在拜登政府宣布政策调整后不足一天，泽连斯基在一个采访中呼吁美国批准乌克兰对俄罗斯腹地深处的目标进行攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现任职于华盛顿乔治城战略与国际研究中心的马库斯·坎西安认为，拜登的举措只是一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的激进转变，但这是一个进步。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员会继续要求进一步行动：打击更广泛的、不在直接威胁赫尔松的俄罗斯目标，但在其他区域的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五于布拉格的讲话中并未明确表示拜登政府是否会扩大政策以允许在俄罗斯其他地方进行攻击，但并没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今后，我们将继续按照必要进行适应和调整。”布林肯说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="俄罗斯导弹袭击赫尔松附近造成的后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;路透社/瓦伦廷·奥里根科 在乌克兰赫尔松附近的小达尼柳卡村，2024年5月30日，受俄罗斯导弹袭击重创的儿童和青年运动骑马学校现场。档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油井运营商坚持缩减提升产量投入的承诺，使世界最大的原油生产国在2024年的增长前景放缓，这可能减轻OPEC+在本周周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在很大程度上在过去十年推动了非OPEC生产国的全球原油供应增长，得益于页岩革命和技术创新，这些技术提高了产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超预期增长，日产量增加逾100万桶，达到1293万桶，远超2023年初政府预测的大约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及其盟友OPEC+去年加大了减产力度，部分原因是补偿美国及其他非OPEC生产国产量上升。OPEC+的总减产幅度为586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在制定一项复杂的协议，允许该组织将部分这些减产延续到2025年，三位熟悉OPEC+讨论的知情人士周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当OPEC+在周日会议中考虑供应政策时，美国生产增长将继续推动OPEC+以外的产量增加，但威胁程度低于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这与OPEC预计的美国原油和凝析油产量增长30万桶/日大致相同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预期美国原油产量增长64万桶/日。这三位被认为是最重要的预测者，他们的预估值均低于去年的数字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，超过OPEC+集团以外的石油生产商的供应增长约100万桶/日。这将意味着对OPEC+原油的需求可能比2023年增加约90万桶/日，上述数据来自OPEC于5月发布的&lt;sup&gt;5&lt;/sup&gt;月石油市场报告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计2024年全球需求增长将低至110万桶/日，OPEC原油需求也几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，美国总体原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，略低于去年12月的1326万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师指出，油企可能不会像2023年那样意外地超出预期，尽管油价徘徊在每桶80美元左右。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我们的客户保持着极保守和严谨的态度，"钻井承包商Scandrill首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"鉴于当前的市场价格，令人惊讶的是钻机数量没有上升得更多。"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他所在公司保持资本开支不变，并暂停提升钻机，以更好地匹配钻井增长放缓的趋势。该公司计划到年底运营12台钻机，并计划明年重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯公司的数据显示，美国石油钻机数量已降至496台，比去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"美国有能力和可能在数年内以每日100万桶的速度增长，但目前没有意愿以这种方式增长，"标普分析师在周四的一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计，美国原油和凝析油的产量今年将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受投资者压力影响，近年来上市的美国生产商在增长方面的公共支出有限，因为过去十年不受限制的开支推动了快速的增长，但限制了页岩领域的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来高于预期的产量增加部分得益于私营生产商，一些私营生产商已卷入一波对行业的合并潮。他们通过钻更长的井并使用水力压裂技术同时从更多的井中提取石油来提高生产率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"尽管最近有合并趋势，但我预计原油价格能在一定程度上继续支持美国总体石油产量的适度增长，只要钻探和完成效率持续改进，"德克萨斯标准石油公司总裁Timothy Roberson说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场的增长将强于北美市场。其国际业务第一季度收入增长18%，而北美业务则下滑6%，部分原因是合并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"近年来的战略重点转向资本纪律，导致了不同反应，"UBS银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将继续自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国预计仍将与加拿大、巴西和圭亚那一起，引领今年的石油和液体产量增长。EIA在3月表示，2024年OPEC+的石油液体产量预计减少100万桶/日，而非会员国的供应预计将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"OPEC+已经学会了与美国原油产量的增长共存，"UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="在Oasis Petroleum在帕尼恩盆地欧斯有限公司拥有的租赁区附近印克运营区的一个钻井平台上，钻井控制室可以看到钻井操作的第一层" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在Oasis Petroleum在帕尼恩盆地欧斯有限公司拥有的租赁区附近的印克运营区钻井平台上，钻井操作的第一层从控制室可见。2018年8月22日 美国德克萨斯州 印克。路透社/尼克·奥克斯福德 附图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后发誓将继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普站在特朗普大厦内的一排相机前，发表了一篇既适合作为法律斗争也适合作为政治斗争的信息：他已准备迎战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团在第16日宣布他因伪造文件隐藏向一名色情电影明星支付封口费而被判34项罪名后的一天，这位共和党总统候选人怒气冲冲地列举了一系列敌对手和不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称主持其审判的法官何塞·梅伦丘克为“不公之徒”和“魔鬼”。他将对手乔·拜登，这位将在11月5日大选中与他交手的民主党人，称为“历史上最糟糕的总统”。他猛烈抨击作证反对他的证人、曾投票弹劾他的国会议员，并重申他在集会上的言论攻击非法涌入该国的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为其竞选捐款，并将自己面临的挑战视为超越其个人的事业。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样做，”他说道，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然他之前的竞选演讲中常常带有幽默感，但这一场演讲则大部分基调沉重。特朗普在新闻发布会上只持有一小页笔记。在发言结束时，他没有回答任何问题，并与儿子埃里克·特朗普一起迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的支持者们也抨击了司法系统及任何质疑特朗普涉嫌犯罪的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一场两执政候选人互相视作国家威胁的竞选中，拜登团队抓住了特朗普言论作为新证据，认为他不适合担任总统职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了混乱、绝望和失败的唐纳德·特朗普语无伦次地诉说自己的个人怨言，且错误地描述了美国司法体系，令所有在场者得出一个明显的结论：这个人无法担任美国总统。”拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;支持特朗普的选民——他们多数人认为纽约的裁决是一个不公正的判决——周四仅一天就为他的竞选活动捐赠了3480万美元，特朗普团队表示。这在WinRed平台上创下了特朗普单日数字筹款的记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管迄今为止在筹款总额上落后于拜登，该竞选活动试图保持这一节奏，向支持者发出了多条令人担忧的筹款信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条信息是这样写的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永不会投降！”特朗普新闻发布会后的另一条信息夸大其词。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站在了前总统一边，称此次审判有缺陷，指控不该被提起，曼哈顿陪审团的成员因民主党因素而被污染，且法官存在偏见——当地官员否认了这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于某些共和党人的批评不够迅速或有力，特朗普的支持者和竞选助手则予以攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的副竞选经理克里斯·拉齐维塔对一个在社交媒体平台上发文表示尊重陪审团裁决的全国性大学共和组织嗤之以鼻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见就像肛门……每个人都有……”拉齐维塔发帖说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他也对前马里兰州共和党温和派州长兼参议员参选人拉里·霍根进行了攻击，霍根在宣判前警告民众“不要把更多党派纷争的燃料倒入戏火中”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你已经结束了你的竞选。”拉齐维塔发帖回击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在接受本刊在宾夕法尼亚州和佐治亚州这一战场州共和党选民的采访中，几位受访者表示，特朗普的定罪令他们重新考虑十一月支持他的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的反叛可能会在与拜登的重赛中伤害到他，鉴于他在多个摇摆州领先的优势微弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大部分接受采访时的共和党人听起来与特朗普本人十分相似，称此次审判是场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一切都是政治目的，只是为了伤害他并尽可能多地让他远离竞选活动。”来自佐治亚州玛丽塔市、62岁的退休警察斯科特·克拉顿说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他这样做，他们可以对任何人这样做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;

&lt;p style="text-align: center;"&gt; &lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; &lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德明&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt; &lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; &lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;共和党总统候选人、美国前总统唐纳德·特朗普参加新闻发布会，宣布审判他因在2016年伪造商业记录以掩盖向色情电影明星考查玛丽·丹尼尔斯支付封口费的刑事审判结果的一天后，位于美国纽约市特朗普大厦。2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德明/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了新的加沙停火提案，换取释放人质，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“战争该结束了，该开始新纪元了，”拜登说，他正处于选举年的压力下，需要阻止旷日持久的加沙冲突，而这场冲突已持续了八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他国家调停的旨在在以色列与哈马斯之间安排停火的谈判多次停滞不前，双方均指责对方造成进展缓慢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议是在以色列连续数周对拉法发动侵袭，并且在国内及国际上对内塔尼亚胡政府施加越来越大的压力后提出的。加沙死亡事件以及人质持续受困引起了死海冲突中的新压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室表示，以色列已授权谈判代表在拜登披露停火计划后递交加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这也在唐纳德·特朗普当选总统的对手在一名共和党总统竞选人的欺诈罪的陪审团审判中被判有罪的同一天提出，这凸显了两位候选人间的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的最新提议分为三个阶段，与之前的提议不同的是，停火将持续到各方完成所有三个阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，持续六周的停火期间，以色列军队将从加沙居民区撤出，被扣留的人质，包括老年人和女性，将交换数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦居民将返回加沙，包括北加沙，每天有600辆卡车向加沙运送人道主义援助，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将谈判全面停火的条款。“只要谈判继续，停火将继续，”总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括对加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登称，该提议已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有人不会同意这项计划，他们会呼吁战争无限期继续。有些人甚至在政府联盟中。他们已明确表达了这一立场，他们希望占领加沙，希望多年内继续战斗，而被扣留的人质对他们来说也不是优先事项。”拜登说，“但已敦促以色列领导层尽管面对内部压力，仍然支持这项协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为美国历史上唯一一位在战争期间前往以色列的美国总统，刚刚派遣美军事力直接为以色列反击伊朗之行动，我要求你们退后一步，考虑如果错过这一刻将发生的事情，我们不能错失这个机会。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名美国高级官员在接受记者访谈时表示，以色列能够提出新提议，是因为最近战场上取得了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一个通往危机结束的道路图，这是一份详尽无遗且长达四页半的协议，已经经过艰难的谈判。”该官员说，“现在摆在桌面上的是整个过程的终局方案。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据此计划，每个阶段将持续42天，该官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体将拜登周五的演讲描述为具有戏剧性的，视为一次直接试图联系以色列公众的做法。莱夫电视台12频道在其晚间新闻节目中中止播放来直接广播拜登的演讲。以色列审查员此前已禁止公布这项提议的细节，栏目主持人达尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;休斯敦大学历史与公共事务教授杰里米·宋认为，这项提议的成功可能性高于之前的提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯实现对以色列发动认真攻击或袭击或恐怖活动的概率显著降低。”宋说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众普遍倾向同情巴勒斯坦，这有望促使以色列人希望停止冲突，拜登的影响亦不容忽视。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全心支持某件事时，他可以创造许多助力。”宋说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个人质提议规定，以交出加沙地区生病、年迈或受伤的人质为条件，换取为期六周的停火，而且这个期限可以延长，以使更多的援助进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议本月早些时候崩塌，因为以色列拒绝接受哈马斯要作为谈判一部分要求永久停止战争，并且加大了对加沙南部城市拉法的攻击力度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯表示，如果以色列停止战争，它将在周四告知调停方，它不会参与持续的攻击，但愿意签订一份包括人质和囚犯交换在内的全面协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名美国高级官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文周五将与有公民被哈马斯关押的17个国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周六拉法的以色列空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际愤怒，但未触及美国否决给以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙地带的巴勒斯坦人民在这场战争中经历无尽的苦难。”拜登在周五表示，“我们看到拉法在本月初死难火灾中的可怕画面，以色列袭击了哈马斯目标……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自10月7日哈马斯袭击以色列南部以来，加沙已有超过36,280人丧生。据以色列官方统计，其中约1,200人在哈马斯袭击中丧生。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损建筑废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名巴勒斯坦人在北加沙萨哈区域遭到以色列军事进攻后受损建筑物废墟中行走，2024年6月12日。路透社/法马多·伊萨&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会 speaker 纳比勒·伯里重申了他在美国与黎巴嫩以色列战事调解中的核心调解者角色，发挥了几十年的经验帮助促成停战协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一举动凸显了现年86岁的伯里在黎巴嫩，尤其是什叶派穆斯林社区中的影响力，自上个月以色列击毙伊朗支持的黎巴嫩真主党头目哈桑·纳斯鲁拉以来，他被视为稳定的力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三举行的电视讲话中，伯里表示黎巴嫩正在“结束历史上最为危险的时刻”，并呼吁黎巴嫩人民团结一致，为了国家的未来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩内战（1975-1990）期间担任什叶派阿米勒运动的领袖，自1992年以来一直担任议会 speaker，这是黎巴嫩政治体系中什叶派人的最高职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;黎巴嫩真主党新领导人努埃姆·贾斯姆称赞伯里为谈判代表，称他是真主党的“兄长”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国特使阿莫斯·霍奇斯坦多次访问贝鲁特，多次与伯里会面，试图促成停火协议，这与同时进行的加沙冲突相交织，并在9月份急剧升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这与他在2006年帮助结束真主党与以色列的战争中所扮演的角色相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，由于黎巴嫩没有总统，内阁仅拥有部分权力，且难以接触被列入恐怖组织名单的真主党，伯里的作用显得尤为重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当你现在来到黎巴嫩时，他是唯一真正值得关注的人。他是国家的核心。”一位居住在贝鲁特的外交官说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，斯里兰卡出生的伯里帮助谈判释放了被黎巴嫩什叶派激进分子劫持的美国飞机上的39名美国人质，使他获得全球知名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后被选举为议长之际，纳斯鲁拉正在崛起成为真主党的领导人。两人一起领导“什叶派二重奏”，指代两位主导什叶派政治代表和大部分政府的政党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位常驻贝鲁特的外交官说：“他是真主党的信任伙伴，使他至关重要，但也存在限制，无论是由于真主党还是伊朗的立场。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的炮火袭击了阿米勒运动势力范围内的泰尔市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里1938年出生于利比里亚的一个来自提布尼因经商移民的家庭，童年时移居黎巴嫩并在大学时期活跃于政界。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当时境遇落后的什叶派社区许多人称赞伯里，帮助改善了他们在这个身份政治体系中的地位，该体系中的特权主要偏向于基督教徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为受过法律训练的政治家，伯里在阿米勒运动创始人、阿亚图拉穆萨·萨德尔失联后接任了该运动的领导。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里领导阿米勒运动军队崛起，与包括真主党在内的几乎所有主要内战派别作战，后来真主党成为阿米勒运动的盟友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里麾下的什叶派追随者进入了国家机构和安全部门，他似乎与真主党在政治上紧密配合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年，美国大使馆的电报在2010年发布后提出质疑，说他是否真正亲真主党，伯里否认了这一点，宣称纳斯鲁拉“像我自己”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，伯里麾下的阿米勒武装在加沙冲突后与真主党一并发射火箭支持加沙，以色列对南部地区发起攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国特使开始访贝鲁特并会见伯里，试图阻止以色列和黎巴嫩之间边境沿线的交火，并说服真主党从位于边界北方的利塔尼河向北撤退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里对一位外国官员说“让利塔尼河往南移到边界比推动真主党向北撤退更容易”，接近伯里的消息人士对路透社透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但伯里的反对者也曾批评他作为执掌政治力量精英的一员，引导国家在2019年金融系统崩溃后陷入经济困境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有些人指责他拒绝召集议会会议，让人民议会议长的职位空缺超过两年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交联络人的角色也让真主党的政治对手，如黎巴嫩基督教力量感到不满，他们认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统主导。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="黎巴嫩议会 speaker 纳比勒·伯里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年11月15日，黎巴嫩议会 speaker 纳比勒·伯里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面。路透社/塔伊艾尔·阿斯达尼档案照&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="贝鲁特一座建筑物上悬挂着黎巴嫩议会 speaker 纳比勒·伯里的画像" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;一张横幅上悬挂着黎巴嫩议会 speaker 纳比勒·伯里的画像，在贝鲁特举行的纪念阿亚图拉穆萨·萨德尔消失45周年的集会上，穆萨·萨德尔是阿米勒运动的创始人。照片由路透社/默罕默德·阿扎基提供，拍摄于2023年8月31日。 &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密货币“重质押”平台蓬勃发展，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转移到一种新类型的平台，投资者可以通过锁定其代币获得奖励，这种复杂方案被分析师警告对用户和加密货币市场存在风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“re-staking”日益流行，是加密货币市场风险偏好的最新迹象，市场价格上涨，交易者寻找收益增加的机会。比特币，最大的加密货币，接近历史新高，而以太币，第二大的加密货币，今年迄今上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;re-staking热潮的主要推手是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月份从美国风投公司安德森·霍洛韦茨的加密货币部门获得了1亿美元的投资，已将价值188亿美元的加密货币吸引到其平台——这较六个月前不到4亿美元有了显著增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明了re-staking，目的是扩展长期以来存在于加密货币领域的staking实践。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机验证和确认谁拥有哪些加密货币。为此，加密货币持有者，例如以太币持有者，允许其资产在验证过程中被锁定。持有人在参与staking期间暂时失去立即访问其代币的权利，但会获得收益率作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些staking平台还向用户提供代表其锁定代币的新创建加密货币。re-staking使持有者能够将这些新代币再次用于不同的基于区块链的项目和应用程序，以期获得更高回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币界对re-staking的风险程度存在分歧，一些业内人士认为该实践尚为初期阶段难以评估。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但分析师和其他人担心，如果representing re-staked cryptocurrencies的新代币被用作加密货币大规模借贷市场的抵押品，可能导致基于少量底层资产的无限借出循环。这种情况若发生全体市场同时退出，将可能导致更广泛的加密货币市场的不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“每当存在多层次的抵押时，这不是理想的，这引入了新的风险因素。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者对re-staking的吸引力在于收益率：在以太坊区块链上进行staking的回报率通常在3%-5%之间，但分析师表示，对于re-staking，投资者可以同时获得几个收益率，因此收益率可能更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;re-staking是去中心化金融(DeFi)领域风险重重的世界的最新发展之一，在此领域，加密货币持有者将资金投资于试验性项目，以期在不抛售资产的情况下获得大量回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer尚未直接向用户支付staking奖励，因为支付机制仍未开发。用户是在预期未来奖励或另一种被称为空投的赠予时加入该平台的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用该平台的人发放其新创建的代币，用户希望这个名为“EIGEN”的代币在未来有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;FTX的数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，re-staking平台的增长是由用户寻求空投活动驱动的，称这是“非常投机”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这很危险，”美国加密交易所Coinbase的首席研究官David Duong（COIN.O）表示，Coinbase提供staking服务但不提供re-staking。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在预见到会有所回报，但他们不知道会是什么，”Duong说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于2022年创立，Kannan曾在西雅图大学担任助理教授，并是首批设计学生微卫星的团队成员之一，根据其学术网站记载。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称是验证服务的交易平台，连接潜在的staking者与需要staking代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些新的re-staking平台已经出现，如EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为客户代投代币到EigenLayer并产生代表这些代投资产的新代币。这些代币可以用于其他地方，例如作为借款的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示他的平台旨在让用户选择在哪里staking其代币，帮助新的区块链服务发展，而不是鼓励更多基于加密货币抵押的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有任何正式关系……这是一个新兴的现象。”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示re-staking可能带来“隐藏的风险”——如果re-staking的代币用于加密货币借贷，市场低迷时可能会发生被迫处置和更大的波动，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场崩盘的部分原因是高风险借贷，随着作为抵押品的加密代币的快速贬值，导致了Terra和Luna崩盘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将其与re-staking的风险区分开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在re-staking而在借贷协议中，在于这些协议错估了风险。”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对re-staking并不担心，指出re-staking协议中的资金相对于全球净资产2.5万亿美元的加密货币行业微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直在关注加密货币世界损失扩散到更广泛的金融市场中的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们不认为re-staking问题对传统的金融市场构成了任何实质性风险。”标准普尔全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密货币世界正在越来越接近主流金融，re-staking也开始吸引更多机构投资者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered的加密货币子公司Zodia Custody观察到机构对staking的兴趣显著，但它认为re-staking是一个太大的跨越，因为难以建立资产和奖励分配的具体记录。首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密货币子公司Laser Digital于4月在其博客中表示，已与Kelp DAO合作进行re-staking活动，但没有回应路透社的评论要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士加密银行Sygnum表示，它为客户加密资产进行staking，并期待“一个围绕re-staking的新生态系统”的出现。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration of representations of cryptocurrency Bitcoin taken in Paris, France, March 9, 2024. REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;A representation of cryptocurrency Ethereum placed on a PC motherboard in this illustration from June 16, 2023. REUTERS/Dado Ruvic/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>