<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 06 Dec 2024 14:37:32 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布 Martial Law</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会290名议员中有190名议员出席，于周三通过了一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，现场电视台进行了直播。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令，日期为2024年12月3日。青瓦台/路透社&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在一场监狱袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本周五在一家最高安全级别监狱中因其他囚犯的攻击去世，终年74岁。监狱当局宣布了这一消息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最 notorious 的连环杀手之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省（位于太平洋沿岸）的猪场谋杀毒品依赖者和妓女并屠宰其遗体而被定罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被控杀害了六名在 VANCOUVER 附近兰姆舍迪（ramshackle）房产中发现的部分遗体的女性。加拿大政府检察官在判处他终身监禁后撤销了另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿在5月19日于魁北克监狱遭受攻击后离世。受伤后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，该罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国各地的社区造成了毁灭性的影响。”该服务在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中有超过60名女性从VANCOUVER经济较为落后的东镇（Downtown Eastside）消失了十年之久，直至2002年初皮克顿被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿的猪场——位于VANCOUVER市中心以东约25公里的波特库QUITLAM——共发现了33名女性的遗骸或DNA，其中许多女性为土著人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道皮克顿写的一本书在亚马逊上架后短时间内被撤下。在书中，皮克顿自称无罪，并称自己是被警方栽赃的，据《温哥华太阳报》报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该出版商要求亚马逊下架这本书，并向受害者家庭道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的记录电视形象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;罗伯特·威廉姆斯·皮克顿在未标明日期的电视节目中于他的波特库QUITLAM住宅中的记录形象。路透社/Global TV/资料图片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现不佳而实力受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨将在领导非洲国民大会（ANC）党后，经历一次严重的削弱，因为该党在自种族隔离结束以来最糟糕的选举结果中执政。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举约71%的投票站结果显示，ANC的得票率不到42%，这个数字比2019年最后一次选举时的57.5%大幅下跌，首次在30年内未能获得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一选举挫折意味着恩西洛纳自由运动组织将不得不与一个或多个较小政党协商，以达成联盟协议或其他形式的合作来治理国家。这可能需要政策让步或出让重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖兼商界人士拉马福萨可能会面临反对党和党内的批评者的辞职要求，但ANC的一名高层官员支持他继续担任总统，专家认为没有明显继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个清晰的统一候选人能够接替拉马福萨的位子。”南非开普敦大学政治学教授安东尼·伯勒表示，他曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月份的一项民调显示，拉马福萨在主要政治人物中拥有最高的支持率，而ANC内的派系斗争可能会让反对他的努力复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日当全部初步结果公布时发表声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2022年一份调查报告发现，拉马福萨可能曾在野生动物农场的家具中藏有大量现金后，他的前途悬而未决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认了“农场门”丑闻中的不当行为指控，并于同年晚期赢得了一次为期五年的ANC领导人新任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举被公认为是ANC面临的迄今最严苛的考验，这是由于选民对失业率高、犯罪率高以及供电中断等问题的愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年末当选ANC领导人时承诺重塑党的形象并重振经济，此前在他的前任雅各布·祖马担任领导人期间，该党经历了九年的丑闻、腐败和经济增长停滞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他在2018年成为国家元首时始料未及的初步兴奋很快烟消云散。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去了，经济依然停滞不前，高级ANC官员仍然处在丑闻的漩涡中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自他的宿敌祖马，他支持的新党姆夸顿戈ー西佐出人意料地表现出色，严重打击了ANC的支持率，特别是在祖马的故乡夸祖卢-柰帕省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马彻底击败了拉马福萨和ANC。他深知他们在夸祖卢-柰帕省的弱点。”政治分析师拉尔夫·马特盖卡说。“这是拉马福萨计划的终点……你不能输掉选举却盼望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革上拖延不决而受到批评，这与他作为工会领袖时果断的态度大相径庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者称赞他的协商能力和他推进南非作为所谓的“全球南方”倡议者所发挥的作用，通常指的就是一个低收入和中等收入国家的群体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是全球最有力的声音之一，呼吁疫苗的公平分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了一项针对以色列的种族灭绝指控，法官裁定以色列必须停止在加沙城市拉法的军事行动。以色列坚决否认这些指控，并继续在拉法进行军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选期间，拉马福萨试图强调ANC过去30年的成就，但批评者认为他未能提出新的方案来解决南非面临的最大挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举最后的竞选集会上，拉马福萨表达了要“做得更好”的承诺，现场聚集了成千上万的支持者，在索韦托足球场上。很多人还没有听完他的演讲就离开了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中进一步涉入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是一步更为深入乌克兰战争的重要举措，专家认为这可能有助于减轻俄罗斯对哈尔科夫地区的跨境进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国武器打击俄罗斯领土目标存在风险，担心这可能导致同拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与其他美国对基辅供应高级武器的禁令一同崩塌，这些禁令包括先进的美国战斗机和远距离ATACM导弹等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定从本周四生效，针对的是哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，这一决定允许基辅使用美国提供的武器反击来自边境的俄罗斯军队，包括反攻或准备反攻的军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这给前线的乌克兰人提供了使用美国提供的高机动性火箭炮系统（HIMARS）发射带有制导多管火箭系统（GMLRS）导弹的武器进行反击的许可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄罗斯在哈尔科夫地区站稳脚跟之前推翻他们，”基辅的乌克兰国家安全研究院研究员Mykola Bielieskov表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官Philip Ingram表示，拜登的决定将减少基辅为哈南顿巴斯地区关键战场抽调部队的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，俄罗斯将感到措手不及，必须重新考虑他们在哈尔科夫地区的攻击战术，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可追溯至几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员透露，5月13日，乌克兰在与国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳伊德·奥斯汀以及联合参谋长主席C.Q.布朗举行的安全视频会议上，提出了在哈尔科夫地区使用美国武器的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗提出了放松限制的建议，沙利文于5月15日将该建议呈给了拜登。这名官员表示，拜登同意乌克兰可以从俄罗斯土壤的安全位置反击俄罗斯军队。自那时起，拜登政府一直在完善这一决策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽伦斯基在5月20日与路透社的一次采访中公开呼吁西方伙伴采取这一步骤，但他当时表示：“迄今为止，没有什么积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗吉尼亚研究机构的资深研究员Rob Lee指出，俄罗斯一直在利用拜登禁止在俄罗斯领土内进行打击的禁令，将其作为安全据点向哈尔科夫地区发动攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以在边界另一边保持其火炮，并维持防空、电子战、指挥与控制等能力，”Lee说道。“这也许提供了某种意义上的避风港。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，Lee和其他专家认为，这一决策本身可能不会立即改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定很可能不会显著改变前线的移动，但如果能使得俄罗斯继续这种跨境行动变得更加困难，这也是一个积极的变化，”Lee表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingram表示，俄罗斯缺乏足够的部队来对哈尔科夫发动大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的实力从东北方向对哈尔科夫发起有效的威胁，”他说道。“要这样做，就必须在东部的战场把部队耗尽。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯发射武器，并在周二再次提出核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月中寻求扩大其使用美国武器的范围，特别是经历了困难的一年后，俄罗斯在战场上重新获得了主动权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，拜登宣布政策转变后不到一天，泽伦斯基在一次与《卫报》的采访中被引述，呼吁美国批准打击俄罗斯深境内目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿分部的前五角大楼官员Mark Cancian表示，拜登的举措仅仅是一个第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策的激进转变，而是一个步骤，”Cancian说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将继续论证下一步：打击更广泛的区域目标——也许不是直接威胁哈尔科夫的目标，但位于其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格发言时被问及政策是否有扩展至俄罗斯其他地区的可能性，但没有对此作出肯定答复，但也未将其排除在外。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续采取必要措施并调整，”布林肯说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="俄罗斯导弹袭击后哈卡乔夫附近的惨状" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防队员在遭受俄罗斯导弹袭击的儿科和青少年运动骑术学校倒塌现场工作。图片拍摄于2024年5月30日在乌克兰波尔塔瓦州的玛拉达尼里夫卡村，当时俄罗斯正在攻击乌克兰。路透社/瓦伦廷·奥吉伦科。资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国油企维持适度增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续遵守限制支出以避免增加产量的承诺，这将使全球最大原油生产商在美国2024年的增长放缓，并可能减轻OPEC+在未来周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国引领非OPEC产油国的原油供应增长，得益于页岩革命以及技术突破和生产效率的大幅提升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出人意料地增长了超过一百万桶/日，达到1293万桶/日，远超政府年初预测的40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及其盟友组成的OPEC+去年进一步削减了原油供应，部分是为了弥补美国和其他非OPEC产油国产量的增长。OPEC+的整体减产幅度为每天586万桶，相当于全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+目前正在商讨一项&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/commodities/opec-working-complex-oil-cut-extension-deal-2024-2025-sources-say-2024-05-30/"&gt;复杂协议&lt;/a&gt;，该协议将允许该组织在未来几年内延续部分减产措施，三位熟悉OPEC+讨论的人士周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+在周日考虑供应政策，尽管美国产量增加仍然推动非OPEC+产量增长，但其威胁力度将比2023年有所减弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，美国原油供应量今年将增加约27万桶/日。这一预测与OPEC自身对美国原油和凝析油产量将增加30万桶/日的预测相一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量增长将达到64万桶/日。尽管他们是最受关注的预测者，但这些预测都低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计，全球需求增长220万桶/日将超过OPEC+以外的油产国的供应增长大约100万桶/日，这意味着2024年OPEC+的原油需求量应比2023年多出约90万桶/日，这一预测来自OPEC在五月份的&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;月度石油市场报告&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计，全球需求增长仅为110万桶/日，而OPEC的原油需求量几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，美国整体原油产量变化不大，4月份的产量约为1313万桶/日，比12月的1326万桶/日有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，尽管原油价格徘徊在每桶80美元附近，美国生产商不太可能再次出人意料地增加产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持了非常保守和审慎的态度，”Scandrill首席运营官保罗·莫斯沃德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的油价，钻机数量没有显著增长令人意外。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司正保持资本支出不变，并暂停对钻机的升级以更好地适应较低的钻井增长。计划截至年底运营12台钻机，并在明年重新部署几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国石油钻机数量已降至496台，较去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普分析师指出，“美国有能力在几年内以每天增长100万桶的速度扩大产能，但目前没有意愿以如此速度快增产。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国公开上市的生产商增长性支出受到限制，投资者在不受约束的增长后给页岩行业带来了巨大的增长但减少了回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;部分不受预期的高产量增长部分归因于私营生产商，如今他们正受到一轮吞并浪潮的影响，这一浪潮颠覆了行业。这些公司通过钻更长的井和压裂岩石同时从更多井中生产石油来提升生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管近期合作并购增多，当前油价预计将支持美国整体石油产量适度增长，随着钻井和完井效率不断改进，我们将继续保持该趋势，”德克萨斯标准石油总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如SLB（SLB.N）等油田服务公司预计，今年将从国际市场而非北美地区获得更多增长。该公司第一季度的国际市场收入增长了18%，而北美地区的收入下降了6%，部分原因在于合并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近期的战略重点已转向资本纪律，这对行业的反应产生了不同影响，”瑞银银行分析师乔凡尼·斯塔诺维科表示，他认为OPEC+将进一步自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国和其他一些国家，如加拿大、巴西和圭亚那，预计在2024年引领石油和液体产量增长。美国能源署在3月指出，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应量将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已学会适应美国石油生产的增长，”瑞银的斯塔诺维科表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一位工作人员在德克萨斯州温克附近奥伊萨斯石油公司租用的地盘中的钻井平台上操控室里观察钻井平台的操作楼层" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2018年8月22日，美国德克萨斯州温克附近奥伊萨斯石油公司租用的地盘中的钻井平台上操控室里观察钻井平台的操作楼层。路透社/尼科·奥佛克斯/ file photo&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的条件下重启加沙停火，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始新的日子了。”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;表示，他正面临&lt;span&gt;选举年&lt;/span&gt;的压力，需停止始于八个月前的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔等国斡旋的以色列和哈马斯激进运动之间的停火谈判屡次因双方互相指责对方阻碍进展而陷入僵局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提案是在以色列对拉法进行数周的侵袭，以及对贝纳伊姆内坦尼亚胡政府在国内外就加沙死亡事件和人质持续被俘的新的施压下提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内坦尼亚胡的消息来源在周五表示，以色列授权谈判代表在拜登透露停火计划后，可以向加沙提出停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，共和党总统候选人唐纳德·特朗普前一天被&lt;span&gt;定罪&lt;/span&gt;34项重罪，突显了两位候选人间的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新提案分为三个阶段，不同于以往的提案，因为停火将贯穿整个谈判阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一阶段是为期六周的停火，以色列部队将从加沙的人口中心撤出，包括老人和妇女的人质将被交换给数百名巴勒斯坦囚犯，巴勒斯坦平民将回到加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车运送人道主义援助进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二阶段是，哈马斯和以色列就永久停火的条件进行谈判。“停火将继续进行，只要谈判继续进行。”总统说，这是一个新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段包括对加沙进行大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提案已通过卡塔尔转达至哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，在以色列有人不赞同这个计划，并且会要求战争无限期继续，一些人甚至在政府联合体中。他们已经表明了意愿，想要占领加沙，继续战斗数年，俘虏对他们来说并不是优先事项。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“但是，我敦促以色列在领导层支持这项协议，尽管会面临任何压力。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为拥有终身致力于以色列承诺的美国总统，唯一一位去以色列参加战争的美国总统，也是最近派遣美军直接保卫以色列免遭伊朗袭击的人，我希望你们在这一刻后退一步，思考如果我们失去这一刻会发生什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员表示，以色列能够做出新的提议是因为最近战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一个通往危机终结的路线图。这是一个详细的四页半协议。”官员说，“这次谈判是如此详细。现在摆在桌面上的是解决这一进程的关键。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多位以色列媒体记者描述了拜登周五的演讲是高度戏剧化的，并将之视为试图直接向以色列民众发出号召。主要的第12频道中断了晚间新闻节目，直播了拜登的演讲。以色列审查员此前禁止报道该提议的细节，主播达尼·库什玛罗如此表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;柏林纳米博士表示，相比于之前的提议，目前的提议更有可能成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够对以色列发动任何严重袭击或攻击或恐怖袭击的可能性非同小可，但比过去要小。”柏林纳米博士说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论正在“转向”反对以色列，柏林纳米博士说，这可能促使以色列人希望结束冲突，再加上拜登的巨大影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某件事时，可以创造很多动力。”柏林纳米博士表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候的一项人质提议要求以色列释放生病、年老或受伤的人质，以换取为期六周的停火，允许向加沙地带运送更多援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上个月，该提议因以色列拒绝接受哈马斯要求以永久结束战争作为谈判的一部分而草草收场，并且以色列加大了对拉法南部城市的打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，其已告知调解人，若在正在进行的侵略中停止战争，愿意达成一项完整的协议，包括交换人质和囚犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将于周五与持有关于在加沙被哈马斯扣押的公民的多个国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列周日对拉法的空袭导致45名巴勒斯坦人丧生，引发了国际社会的愤怒，但未达到美国的红线，即切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“巴勒斯坦人民在这场战争中经历了极度的痛苦。”拜登周五表示。“我们看到了，本周早些时候拉法发生的致命火灾中的可怕画面，这是以色列袭击哈马斯后造成的……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自10月7日哈马斯在南部以色列发动袭击后，以色列攻击加沙已导致超过36280人死亡，根据以色列的统计数据，哈马斯袭击造成约1200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人走在受损建筑的废墟中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人走在拉法北部加沙地带受损建筑的废墟中，2024年6月12日。路透社/阿玛尔苏亚&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此故事第17段包含强烈的语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五在特朗普大厦面对一排摄像头时，传达了一则适合他当前法律和政治大战的信息：他已准备好迎接挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一天前，纽约陪审团认定他在2016年为掩盖支付给艳星斯托米·丹尼尔斯的封口费而伪造商业文件的行为成立，裁定他涉及34项罪名，特朗普共和党总统竞选人列举了一长串对手和怨恨，用气愤的的话语在长篇发言中进行了自我辩解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称审理他的案子的司法官胡安·梅尔尚为“歪曲事实”和“魔鬼”。他描述民主党人乔·拜登，即11月5日大选的对手，为“美国历史上最差的总统”。他猛烈批评作证反对他的证人、投票弹劾他的国会议员，并效仿竞选集会上的言辞，将非法涌入境内的移民称为侵入者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普敦促支持者捐款支持他的竞选活动，将他面前的挑战视为不仅仅是个人的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他在其他竞选演讲中经常夹杂着幽默感，但这次发言主要充满了阴郁的语气。特朗普在新闻发布会上只拿了一小页纸作为参考资料。最后，他不回答问题并很快就与儿子埃里克·特朗普一起退场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在摄像机之外，通过筹款活动和社交媒体，前总统的支持者们也对司法制度进行了猛烈攻击，并对任何人敢说特朗普犯了罪表示不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要候选人互相将对方描绘为对国家安全的威胁的竞选中，拜登的竞选团队利用了特朗普的发言作为进一步证据，证明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普在自我怨叹中困惑、绝望，同时又对美国司法系统撒谎，让每一个在场的人都有一个明确的结论：这个人不能成为美国的总统。”拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者们—他们大都认为纽约的判决是对司法公正的践踏—报偿了他的竞选活动，周四捐赠金额达到了3480万美元。这是共和党数字筹款平台WinRed上特朗普阵营设立的一日筹款记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在资金方面落后于拜登的竞选活动仍在努力保持这一筹款势头，发起了多条警告性筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的日子！”一条信息中这样写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会投降！”唐纳德·特朗普的新闻发布会后，另发一条短信这样宣告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;绝大多数共和党官员和组织都站在了前总统一边，声称审判过程有瑕疵，不应该提出这些指控，选民多来自民主党的纽约市的陪审团被污染，而法官偏袒—当地当局对此予以否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于共和党官员和组织的谴责不够迅速而强烈时，特朗普的支持者和竞选助手会进行猛烈反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;共和党共同竞选经理克里斯·兰西维塔对X社交平台上的一个全国大学生共和党团体发文表示蔑视，该帖子表示应该尊重陪审团的判决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见就像屁股……每个人都有自己的……”兰西维塔发帖评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还发帖攻击了马里兰州前温和型共和党州长拉里·霍根，他在判决之前曾警告美国人“不要用更多有毒的党派情绪加剧这团火”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你刚刚结束了竞选活动。”兰西维塔在X社交平台回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚和佐治亚这两个“摇摆州”的共和党选民中，几人声称，特朗普的定罪让他们在11月的选举中重新考虑支持他的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的流失可能会在他与拜登的重赛中对他造成损害，鉴于特朗普在多个摇摆州的微弱领先优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数接受受访的共和党人听起来都像特朗普本人一样，称审判为欺诈行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一切都是政治手段，只是为了打击他，并尽可能让他远离竞选战场。”62岁的退休警官斯科特·克莱顿说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他做这件事，那么他们可以对任何人做到。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/ Brendan McDermid&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日, 美国纽约市特朗普大厦，参选共和党总统候选人的前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，这是他在2016年的一项刑事审判中被裁定伪造商业记录以掩盖支付给色情演员斯托米·丹尼尔斯封口费的指控后的一天。路透社/ Brendan McDermid 文件照&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的伯里在停火协议中再次扮演关键调解角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议长纳比勒·伯里再次担任黎巴嫩真主党与美国之间的关键沟通者，呼吁化解黎以冲突，凭借数十年经验和专业知识促成了停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一角色凸显了这位86岁老人在黎巴嫩的影响力，尤其是对什叶派穆斯林社区，后者长期以来由他领导。自以色列在9月杀死了伊朗支持的真主党领导人希萨姆·纳斯拉拉后，伯里一直被视为稳定影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一次电视讲话中，伯里表示，黎巴嫩正在关闭“最危险的历史时刻”，并呼吁黎巴嫩民众团结一致，为国家的未来着想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在1975至1990年的黎巴嫩内战期间担任什叶派阿里运动的领导人，知名度大增。自1992年以来，他就担任议长，这是黎巴嫩宗派秩序中什叶派所获最高职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党新领导人纳伊姆·卡萨姆肯定了伯里作为谈判者的作用，称伯里是真主党的“兄长”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国特使阿莫斯·霍奇斯坦多次访问贝鲁特，与伯里会面，试图促成停火协议。这一协议的达成与加沙战争同步加剧，并于9月激化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这重演了伯里在2006年帮助结束真主党和以色列之间主要战争的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官们表示，伯里的角色变得愈发重要，因为黎巴嫩目前没有总统，内阁仅拥有部分权力，很难接触到真主党，后者被美国列为恐怖组织。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;"现在你来到黎巴嫩，他确实是唯一值得见的人。他是国家不可或缺的部分。"&lt;/blockquote&gt;一位常驻贝鲁特的外交官说道。

&lt;p&gt;1985年，伯里在全球范围内崭露头角，帮助谈判释放被什叶派武装分子劫持在贝鲁特的39名美国人质，这些武装分子绑架了一架美国航空公司飞机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后当选议长之际，正值纳斯拉拉成为真主党领导人。随后，两人领导了“什叶派双雄”，指的是两个主导什叶派政治代表和大部分国家机构的政党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位常访伯里的外交官表示：“他是真主党的值得信赖的合作伙伴，这使他至关重要，但对他能做的事情也存在明显限制，不论是因为真主党还是伊朗的态度。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的炮火打击了阿里运动势力范围广泛的地方，包括特拉雅市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1938年出生于塞拉利昂的一个从提宾尼移民经营商人的家庭，伯里在黎巴嫩长大并在大学期间便投身政治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾经不那么显赫的什叶派社区许多人赞赏伯里帮助改善了他们在宗派结构中的地位，在这个结构性特权偏向天主教徒和逊尼派穆斯林的系统中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为律师，伯里在其创始人穆萨·萨德尔神秘失踪后接掌了阿里运动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里推动了阿里运动的军事崛起，该组织曾与内战中几乎所有主要政党作战，包括后来成为盟友的真主党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里领导的什叶派追随者大规模加入了政府机构和安全部门，他似乎与真主党保持同步行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年美国大使馆电报发布后，当2010年该电报揭露他对真主党的真实态度时，伯里予以否认，宣称纳斯拉拉“就像我自己”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，随真主党一道炮击以色列以示对加沙地区的支持，伯里的阿里运动战士在以色列对南部地区的攻击之后加入了行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国特使开始访问贝鲁特，并试图见伯里以停止黎以边境的炮火交换，同时试图说服真主党撤出利塔尼河以北的地区，这条河流北距边界约30公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里告诉一位外国官员，“不如移运河塔尼河让它南移靠近边界，比让真主党撤出河以北地区更加容易。”一位接近伯里的消息人士对路透社表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，伯里的反对者也批评他是领航黎巴嫩2019年经济破产的宗派精英之一，该年金融系统因数十年的政府腐败而崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他人则指责他拒绝召集议会会议进行选举产生总统，导致政府最顶层的基督教职位空缺近两年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的角色也激怒了真主党的政治对手，如基督教的黎法院，称任何磋商都必须由黎巴嫩总统进行。&lt;/p&gt;
        
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="黎巴嫩议长纳比勒·伯里在贝鲁特会见伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
                &lt;i&gt;黎巴嫩议长纳比勒·伯里在贝鲁特会见伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼（未图），贝鲁特当地时间2024年11月15日。路透社/塔伊尔·阿勒苏丹/资料照片&lt;/i&gt;
            &lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;
        
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="一张悬挂着黎巴嫩议长纳比勒·伯里肖像的横幅挂在贝鲁特的一栋大楼上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
                &lt;i&gt;一张悬挂着黎巴嫩议长纳比勒·伯里肖像的横幅挂在贝鲁特的一栋大楼上，期间恰逢穆萨·阿萨德伊民运创始人穆萨·萨德尔失踪45周年纪念日，穆萨·萨德尔1978年前往利比亚后失踪，2023年8月31日。路透社/莫罕默德·阿扎基/资料照片&lt;/i&gt;
            &lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币被转移到了一种新平台，投资者可借此通过锁定其代币获取奖励。这一复杂的计划引发了分析师对其用户和加密货币市场风险的警告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓"重新质押"的日益流行，标志着加密货币市场风险偏好的最新动向。随着加密货币价格飙升，交易者们寻求更高收益率，比特币，作为最大的加密货币，逼近历史新高，而第二大加密货币以太坊今年以来已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押热潮的核心在于位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司于二月份从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，其平台吸引了188亿美元的加密货币，较六个月前的不到4亿美元激增了近46倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时表示，该公司发明了重新质押，旨在扩张传统加密货币活动——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中众多计算机进行验证和确认谁拥有哪些加密货币。为了进行这种验证，加密货币资产的所有者，例如以太坊，允许它们的部分资产作为验证过程的一部分被锁定。在质押期间，持有者暂时失去了对这些资产的即时访问权，但以此为代价获得了一定的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还会向用户发放代表其所质押的加密货币的全新加密货币。重新质押允许所有者将这些新代币再次质押到基于区块链的不同程序和应用中，以期赚取更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对重新质押的风险看法不一，一些内部人士认为这一做法仍相对初级，难以判断风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，则担心如果用重新质押产生的新代币作为抵押品进入加密借贷市场的巨大市场中，可能会产生基于少数基础资产的无限循环借贷。如有大量用户试图同时退出市场，这可能会导致更广泛的加密货币市场的不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"当有抵押品中包含抵押品时，这并不是理想的情况，它增加了一种新的风险因素，这之前并不存在，"加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者的吸引力在于收益：以太坊区块链上的质押回报率通常在3%-5%左右，分析师称重新质押的回报率可能更高，因为投资者可以同时获得多个收益率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融（DeFi）领域最新的一种发展，这其中包括加密货币持有者投资实验性的计划，希望在不售出资产的情况下赚取巨大回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而目前，EigenLayer尚未直接向用户支付质押奖励，因为它尚未开发出相应的机制。用户加入平台是为了期待未来的奖励或是其它名为赠金（airdrops）的发放。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前EigenLayer向使用其平台的人发放了自己的新代币。用户希望通过这一被称为"EIGEN"的代币在未来获得价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，重新质押平台的增长由用户寻求赠金所驱动，称之为“真的太投机了，这所谓的免费钱。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"这非常具有风险，"美国加密交易所Coinbase的研究负责人David Duong（COIN.O）表示，该公司提供质押服务但不提供重新质押服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前他们正在预支这一行为，即预期会获得某种奖励，但他们并不确定这会是什么，”Duong表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sreeram Kannan，EigenLayer的创始人，曾任西雅图华盛顿大学的助理教授，并参与了印度首个学生设计微型卫星项目的团队，据其学术网站。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称是一个验证服务的市场平台，连接希望质押的用户与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押平台如EtherFi、Renzo和Kelp DAO也已出现。这些平台为客户在EigenLayer上重新质押他们的代币，并生成新的代币以代表重新质押的资产。这些代币可以在他处使用，例如作为借贷中的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示他的平台旨在让用户选择在哪里质押他们的代币，帮助新的区块链服务成长，而不是推动更多的基于加密货币的借贷行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有任何正式关系...这是一个新兴的现象，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示重新质押可能带来“隐藏的风险”，如果重新质押的代币被用于加密借贷市场，可能会导致强制清算并在市场下跌时增加市场波动，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年的加密货币市场抛售加剧了高风险借贷的压力，随着用作抵押品的加密代币在Terra和 Luna崩盘后迅速失去了价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与相关风险分离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险并不在于重新质押，而在于借贷协议。这些借贷协议错误定价了风险，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家并不担心重新质押，指出重新质押协议中的资金相对于全球2.5万亿美元的净资产规模而言微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密货币世界中的损失会蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们并未看到由于重新质押问题给传统金融市场带来的实际风险，”标准普尔全球评级公司数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但加密货币世界与传统金融市场的联系正日益紧密，机构投资者也开始了解重新质押这一概念。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的Standard Chartered的子公司Zodia Custody看到机构投资者对加密货币质押的巨大兴趣，但对重新质押有所保留，首席风险官Anoosh Arevshatian表示，很难追踪资产的流动及其收益分配情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mitsubishi UFJ Securities的加密子公司Laser Digital已与Kelp DAO合作，对其部分资金进行重新质押，Kelp DAO在其四月份的博客中表示。Laser Digital未对路透社的置评要求做出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，它为客户质押其加密资产，并期望“围绕重新质押的新生态系统出现”。</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>