<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 15 Dec 2024 16:38:54 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布军事管制令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会共有300名议员中的190名出席，于周三通过了一项动议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，现场直播中予以展示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布戒严令，日期为2024年12月3日。青瓦台/ REUTERS&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿死于监狱袭击</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于周五去世，享年74岁。他在本月早些时候在一所超级监狱中遭受另一名囚犯的攻击后去世，监狱当局 said。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿在2007年因在不列颠哥伦比亚省太平洋地区养猪场中杀害毒瘾者和妓女，并残害其遗骸而被定罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被定罪杀害包括六名女性在内的受害者，其部分遗骸在距温哥华不远的一个破旧房产中被发现。政府检方在他被判处终身监禁后，在审判中撤回了另外20起谋杀案的控诉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大惩教服务表示，皮克顿是在5月19日被同监狱的另一名囚犯攻击后逝世。随后他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;我们意识到，这名犯罪嫌疑人案件对不列颠哥伦比亚及其他地区社区造成了毁灭性的影响，&amp;rdquo;该服务在声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者是温哥华市中心东区（Downtown Eastside）超过十年的时间里失踪的60多名女性的一部分。该地区是一个贫困的、充斥毒品的社区，直到2002年初皮克顿被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿的猪场（位于距市中心以东约25公里的普特科奎兰）找到33名女性的遗骸和DNA样本，其中许多女性是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称皮克顿撰写的书籍在亚马逊上架后几小时内即被下架。当时《 Vancouver Sun 》报道说，连环杀手在书中表示自己是无辜的，并认为自己是被警方陷害的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊撤下此书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的照片，这是一张未经日期确认的电视录像，他在普特科奎兰的家中。当地时间2018年10月22日，路透社/环球电视台/文件照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的照片，这是一张未经日期确认的电视录像，他在普特科奎兰的家中。 图片来源：路透社/环球电视台/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现低迷而受挫</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲国民大会（ANC）党成立以来最糟糕的选举结果后，将在国内政治中面临严重的削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三大选中的约71%的投票站公布的结果显示，ANC的选民份额不到42%，显著低于2019年上一届大选中的57.5%，首次在30年内未能获得多数选民支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举行为中国政治的一次重大打击意味着，作为纳尔逊·曼德拉的前解放运动，ANC必须与一个或多个较小政党谈判组成联合政府或其他形式的合作，以执政。政府可能需要在政策上做出让步或放弃重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾经的工会领袖转变为商人拉马福萨可能会面临反对党和其党内批评者的去职呼声，但ANC的一名高层官员支持他继续留任，并且分析家认为，目前尚无显而易见的接任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有可以取代拉马福萨的明确的统一候选人。”南非开普敦大学政治学教授安thon Butler说道，他撰写了一本关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月的民意调查显示，拉马福萨在主要政治人物中的支持率最高，这可能使得ANC内部派系斗争更加复杂，从而更加难以动员反对他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的大选表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日发表讲话，届时将宣布最终初步结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，在2022年一个由调查委员会的报告指出其可能涉及使用装有巨款的家具的不当行为时，拉马福萨否认涉及不当行为，这一事件也被称作“农门口”。他在同年晚些时候得以再次当选ANC的领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三大选被认为是对ANC最严峻的考验，选民对于失业、犯罪和供电不足等问题的愤怒在其中起到了关键作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年底被选出ANC的领导人，其承诺清洁党派形象，从而使经济得到复兴，这正值其前任雅各布·祖马因一系列丑闻、腐败和经济衰退统治了近乎九年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但拉马福萨于2018年成为国家领导人后的初期，人们对其抱有深切期望的热情迅速消减。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去了，经济依旧停滞不前，ANC高层官员仍处于丑闻的漩涡中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周大选中的决定性打击来自他的劲敌祖马，他支持新党“民族之锤”获得了超出预期的表现，并大大削弱了ANC在同一周投票中的支持，尤其是在祖马的家乡夸那祖鲁-纳塔尔省(KZN)。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马把拉马福萨和ANC困住并牵制了他们。他知道在夸那祖鲁-纳塔尔省他们很脆弱。”政治分析师拉尔夫·马特赫加（Ralph Mathekga）说道，“这标志着拉马福萨的计划到头了……选举失利之后，事情无法像过去一样继续下去。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因未能在改革方面采取果断行动而受到了批评，以避免进一步加剧党内的裂痕，而这与他作为工会领袖在1980年代所展现的果断性形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，支持者赞扬他的协调能力和他促进南非作为所谓的“全球南方”的代表国家的形象，后者用以指代低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最为突出的声音之一，呼吁公平分发疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近期，南非向国际法院提起了一项针对以色列的种族灭绝案件，本月，判断官裁定以色列必须暂停针对加沙城市拉法的军事行动。以色列对此指控表示强烈反对，并继续推进拉法军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在他的竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC在过去三十年取得的成功，但批评者认为他对解决南非面临的最大挑战提供的新解决方案甚微。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ANC在大选前的最后一场竞选集会上，拉马福萨向聚集在索韦托足球场的一万多名支持者承诺“做得更好”，然而，许多人在他结束讲话之前就离开了。&lt;/p&gt;
    
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年5月29日，索韦托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言在被判有罪后继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在唐宁大厦内面对一排摄像机时，传达了一个既适合他的法律斗争也适合政治对决的信息：他准备好战斗了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在上演了纽约陪审团裁定他因伪造文件以隐藏支付给色情女星的封口费而多项罪名成立的一天后，共和党总统候选人列举了一系列对手和不满，怒气冲冲地舌战群儒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称呼主审他案件的法官胡安·梅尔钦为“不义”和“魔鬼”。他称对手乔·拜登为“美国历史上最糟糕的总统”。他指责出庭作证反对他的证人、曾支持弹劾他的国会议员，甚至重复他在竞选集会上的说法，攻击非法涌入美国的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普敦促支持者捐款支持他的竞选活动，将他在面前面临的挑战描绘得比个人挑战更重大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“请这样做，”他说，“因为我们为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管在其他竞选演讲中时常夹杂着幽默，这次演讲大部分氛围较为沉郁。特朗普在新闻发布会上仅拿着一张小纸条。最后，他不作答，由他儿子埃里克·特朗普陪同，迅速离开了讲坛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在没有人造灯光的灯光下，通过筹集资金的请求和社交媒体，前总统的盟友们也对司法系统和个人暗示特朗普犯罪的人发起了猛烈抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一场双方参选人互相视对方为国家威胁的竞争中，拜登团队抓住了特朗普的言论作为新证据，表明他不具备出任总统的资格。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了混乱、绝望和输家唐纳德·特朗普对他个人不满的胡言乱语，以至任何观者都得出一个显而易见的结论：这个男人不适合担任美国总统。”拜登竞选团队通讯主管迈克尔·泰勒在一项声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管纽约陪审团判决特朗普多项罪名成立，特朗普的支持者，他们大多认为该判决是不公平的，于周四为特朗普的竞选活动筹集了3480万美元捐款。据特朗普团队所述，这是在WinRed（一个为共和党筹集资金的平台）上他创纪录的一天单日公益捐款数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管总筹款额落后于拜登的竞选活动，该竞选活动在周五试图保持公益捐款的势头，激情地向支持者发送了一连串的恐怖筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”其中一条短信写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会投降！”当特朗普与媒体新闻发布会之后 出现了另一条短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站到了前总统这一边，认为审判有瑕疵，指控本不应提出，陪审团来自重民主党的纽约市，存在偏见而法官也是如此——地方当局否认了这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当共和党的谴责不力或不够激烈时，特朗普的盟友和竞选助手会展开攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的副竞选经理查尔斯·卡拉维塔对社交媒体平台X上一个全国性大学共和组织的帖子进行了抨击该组织称对陪审团的裁决应予尊重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“观点就像屁股一样每个人都有一个。”卡拉维塔在X上发布了一条留言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他同样对该州温和派共和党前州长、参议员角逐者拉里·霍根进行了抨击。霍根在判决前警告美国人不要“把更多的党派激进化加入燃料烘油起火。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你结束了竞选。”卡拉维塔在X上给予了回复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚和佐治亚等战场州进行采访，多个共和党选民表示特朗普的判决使他们考虑在一月份回心转意支持他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种背弃可能会损害特朗普与拜登重演对决，考虑到特朗普在好几个摇摆州的支持率微弱领先的局面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数接受采访时的共和党人听起来与特朗普本人一样，认为审判是一项骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这全是政治目的，目的就是为了伤害他，并尽可能多地让他远离竞选活动。”62岁的前警察斯科特·克莱顿在玛丽埃塔说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他这么做，他们就能对任何人这么做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普出席一场新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/布鲁斯·麦克德米德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普出席一场新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;共和党总统候选人和前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，5月31日，位于美国纽约市唐宁大厦。路透社/布鲁斯·麦克德米德/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登逐步介入乌克兰冲突的武器决定</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是在这场持续两年的战争中迈出的小而重要的一步，专家认为这有助于缓解俄罗斯针对哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直担心允许乌克兰用美国武器打击俄罗斯领土上的目标会产生直接冲突的风险，特别是与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这与美国此前对向基辅提供更高级武器的禁令相契合，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹等，这些禁令也已被推翻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，这一最新决定于周四生效，专门针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，这一决定允许基辅使用美国提供的武器反击边界对面俄罗斯军队的攻击或即将攻击的威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这意味着乌克兰前线的士兵可以使用美国提供的高机动多管火箭炮系统（HIMARS）发射器和制导多管火箭炮系统（GMLRS）导弹以及其他武器，针对俄罗斯军队开火，专家表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄罗斯军队在哈爾科夫地区稳固下来之前将其推回，”乌克兰国立战略研究所研究员米科拉·比莱斯基西夫（Mykola Bielieskov）表示，该研究所是一家位于基辅的官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆（Philip Ingram）表示，拜登的决定将减少基辅需要从东顿巴斯关键前线调拨部队的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在俄罗斯军队将陷入被动，不得不重新考虑其在哈爾科夫地区进攻时所使用的战术，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的这一决定早在几周前就已经显现端倪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年5月13日，乌克兰在一次安全视频会议上向白宫国家安全事务助理杰克·沙利文（Jake Sullivan）、国防部长劳埃德·奥斯汀（Lloyd Austin）和联合参谋长委员会主席C.Q.布朗（C.Q. Brown）提出了在哈尔科夫地区使用美国武器的要求，一位不愿透露姓名的美国官员表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗开发了一份放宽限制的建议，沙利文在5月15日将这一建议带到拜登身边。这名官员表示，拜登同意乌克兰可以使用这些武器在俄罗斯安全的地盘上回击俄罗斯军队。拜登政府自那时起一直在最终确定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统沃洛迪MYR·泽伦斯基（Volodymyr Zelenskiy）于5月20日在接受《路透社》采访时公开呼吁合作伙伴采取这一措施，但当时他表示：“目前还没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交政策研究所欧洲与亚洲项目高级研究员罗伯·李（Rob Lee）表示，俄罗斯一直在利用拜登禁止打击俄罗斯领土的禁令，将乌克兰军队作为安全的发射基地，在哈尔科夫地区发动进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将火炮直接放在边界对面，可以保留防空系统、电子战、指挥与控制等设施，”李表示。“这可能给予他们一定程度的安全庇护。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，李和其他专家认为，这一决定本身可能不会迅速改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会显著改变前线的动态，但如果能够使俄罗斯更难继续这种跨境行动，就已经是重大进展，”李说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯没有足够的部队在哈尔科夫地区发动大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力生成足够的战斗能力来从东北方向对哈尔科夫形成有效威胁，”他说道。“这样做将暴露他们在东部战场的部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京（Vladimir Putin）警告北约成员不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并于周二再次警告美军核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来数周和数月内寻求扩大其在美国武器使用许可范围，特别是在俄罗斯在战场上占据优势的这一年之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，距华盛顿宣布政策转向不到一天，泽伦斯基在接受《卫报》采访时被引用说，乌克兰需要美国批准才能攻击俄罗斯境内的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿智库的马克·坎西安（Mark Cancian）前国防部官员表示，拜登的这一行动只是一次开始。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策的根本转变，但这是一种进步，”坎西安说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将为下一步做动员：打击更广泛的目标——可能会包括那些不直接威胁哈尔科夫，但在其他区域的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯（Antony Blinken）周五在布拉格发表讲话时被问及拜登政府是否能够将这一政策扩大到在俄罗斯其他地区发动攻击，但他没有排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来我们将继续采取我们一直在做的事情，即有针对性地适配和调整，”布林肯说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="俄罗斯导弹袭击哈爾科夫周边地区的后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg"/&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防员在俄罗斯导弹袭击重创哈尔科夫附近穆拉达尼利夫卡村的儿童和青年体育骑马学校的工作现场。图片来源：路透社/瓦列尼琴科·阿格里内科，资料照片。日期：2024年5月30日，乌克兰哈尔科夫。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商保持温和增长态势，而OPEC+考虑延长减产措施</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油勘探商坚持降低增产支出的承诺，预示2024年全球最大的原油生产国美国的原油产量增长将放缓。这可能减轻OPEC+会员国在本周末决定进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国凭借页岩革命和技术创新，引领非OPEC成员国的原油供应增长，推动了全球原油供应的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增长超过100万桶，达到1293万桶/天，远高于2023年初政府预测的约40万桶/天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克及其盟友在去年加深了减产力度，部分原因是为了抵消美国等非OPEC成员国产量上升带来的影响。总减产幅度达到586万桶/天，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几位知情人士透露，欧佩克+正在商讨一项复杂的协议，允许该组织将部分减产措施延续至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着本周日欧佩克+会议讨论供应政策，美国产量增加将继续推动非OPEC+产量增长，但威胁程度将低于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，今年美国原油供应增长约27万桶/天。这与欧佩克自身预计的美国原油和凝析油产量增长30万桶/天相符。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计美国原油产量增长64万桶/天。这三位是最受关注的预测机构，他们今年的预测都远远低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克预计，全球需求增长220万桶/天，将超过OPEC+以外的石油生产国的供应增长。这表明2024年对OPEC+原油的需求量将比去年增加约90万桶/天，欧佩克+在其5月的月度&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;石油市场报告中如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计将全球需求增长降至110万桶/天，而对OPEC原油需求的变化不大，但也低于去年的水平&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年以来，美国总体原油产量变化不大。4月的产量约为1313万桶/天，比去年12月的1326万桶/天下降了一点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，美国生产商今年不太可能像2023年那样再次带来意外增长，即使油价徘徊在每桶80美元左右。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常保守和严谨的态度。”Scandrill首席运营官保罗·莫斯沃德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人意外的是，钻机数量没有进一步增加，尽管目前价格已经很高。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司保持资本支出不变，并推迟对钻机的升级以更好地适应钻井增长放缓的情况。该公司计划今年底运营12台钻机，并将在明年回租一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝克休斯数据显示，美国石油钻机数量已降至496台，同比减少了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在未来多年内增长100万桶/天，但目前没有意愿以这种速度增长。”S&amp;amp;P分析师在本周的报告中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P Global Commodity Insights预计，今年美国原油和凝析油的产量将增加47万桶/天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市美国生产商在投资者的压力下减少了对增长的投资，因为在页岩领域不受节制的支出虽带来了爆炸性增长，但未能带来可观回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，超出预期的产量增长部分归因于私人生产商，其中一些在一轮行业合并中处于主导地位。他们通过钻更长的井并压裂岩石，从而在同一时间内从更多井中生产更多油。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“即使在近期合并潮中，我预计当前油价将延续下去，继续支持美国整体石油产量的适度增长，因为钻井和完井效率的持续改进将持续存在。”得克萨斯标准石油公司总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油井服务提供商SLB等公司预计，今年国际市场的增长将取代北美市场，其第一季度国际市场收入增长18%，而北美地区收入下降6%，部分原因是合并的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来，策略发生了变化，更注重资本纪律，从而导致了不同的反应。”瑞银银行分析师乔万诺·斯塔诺夫表示，他认为欧佩克+将持续自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计在今年引领石油和液体生产的增长。欧佩克+的石油液态产量预计将在今年减少100万桶/天，而非成员国的供应将增加140万桶/天，美国能源信息署在3月份的报告中如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“欧佩克+学会了与美国石油产量增长共存。”UBS的斯塔诺夫表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Wink盆地一个由Oasis Petroleum拥有的租赁地钻探平台上控制室的钻井操作室" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2018年8月22日，美国德克萨斯州尤因附近Wink地区的Oasis Petroleum租赁地钻探平台上控制室内的钻井操作室。路透社/Nick Oxford /资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt; 指欧佩克+5月的月度石油市场报告。

&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt; 国际能源署的预测数据。</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的基础上达成新的加沙停火协议，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最好途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在是这场战争结束的时候了，新一天的开始也要开始了。”拜登总统如是说，他面对选举年的压力，需要尽快结束持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其他国家调停的对话反复因双方相互指责缺乏进展而陷入停滞，以色列与哈马斯武装组织之间的停火谈判一直告困。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列对拉法数周的军事入侵之后提出的，以及在加沙死亡人数增加以及人质继续被囚禁的情况下，对内政部长本杰明·内塔尼亚胡政府国内外施加的新压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列已授权谈判人员在拜登公布停火计划后提出加沙停战协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这提议也出现在共和党的总统候选人唐纳德·特朗普因34项重罪被定罪后的第一天，突显了两位候选人的差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这项新提议分为三个阶段，与之前的提议不同，因为停火将随着各方完成所有三个阶段而持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列武装部队将从加沙的人口中心撤出，被释放的人质，包括老人和妇女，将交换给数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民回到加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车运送人道主义物资进入加沙，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对状态的条款进行谈判。“停火在谈判继续进行期间仍将继续，”总统说，这是新发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三个阶段将包括一项主要的加沙重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已由卡塔尔转交给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁以色列那些坚持无限期战争的人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有些人不会同意这项计划。他们还将叫嚣继续无限期的战争。有些人甚至在政府联盟中，他们已经很明确地表示，他们想占领加沙，想持续战斗数年，他们不把人质当回事。但我要呼吁以色列的领导层尽管面对任何压力，也要支持这个协议，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一生致力于以色列的人，作为唯一一位在战争期间访问以色列的美国总统，作为最近派遣美国军队直接保卫以色列免遭伊朗攻击的人，我要求你们退一步思考，如果这个时刻被浪费掉会发生什么。我们不能错过这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员匿名对记者说，以色列能够作出这一新提议，是因为战场上的战果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一个通往危机结束的路线图。这是一份详细的四页半协议，”该官员说。“它是精心谈判的结果。现在摆在桌面上的是整个过程的结局。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体形容拜登周五的演说是震撼性的，认为这试图直接吸引以色列公众的支持。主要的12频道中断了晚间新闻节目，转播拜登的演讲实况。以色列审查机构此前曾禁止公布这一提案的细节，记者丹尼·库斯马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥斯汀德克萨斯大学历史和公共事务教授杰里米·苏里认为，这项提议比以往的提案有更大的成功几率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经对哈马斯造成了重大损害，哈马斯进行任何认真打击、攻击或恐怖事件的可能性虽然不能忽略但明显降低，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏里还指出，全球公众舆论“已经转向反对”以色列，这可能促使以色列希望结束冲突，还有拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事时，他可以创造很多激励因素，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项人质交换提议要求释放加沙病弱、年迈和受伤的人质，以换取六周的停火，并可延长以提供更多援助进入封锁地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上月早些时候，由于以色列拒绝同意哈马斯要求将其纳入谈判的部分，该提议未能达成，以色列加大了对拉法南部地区的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年5月30日，哈马斯告诉调停人，如果以色列停止冲突，它将不会参加当前的更多谈判，但准备达成一项“全面协议”，包括人质与囚犯的交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员匿名表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将在周五与包括17个国家政府在内的代表被困于加沙地区的本国公民的外交官进行会晤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周末对拉法的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引起了国际社会的强烈愤慨，但未触及美国不会切断对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中，巴勒斯坦人民经历了纯粹的地狱，”拜登周五说。“我们看到了本周早些时候在拉法致命大火中的可怕画面，以色列针对哈马斯的空袭……造成了惨重损失。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列因10月7日南部以色列的哈马斯袭击攻击加沙以来，逾36,280人丧生。根据以色列的统计数据，哈马斯的袭击导致约1,200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在2024年6月12日，加沙北部贝特拉赫的受损建筑废墟中行走，加沙地区的建筑物在以色列军事进攻中被摧毁。路透社/玛罕穆德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的贝里在停火协议中重新扮演关键调解角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里再次扮演起美国与真主党之间关键调解人的角色，旨在促进与以色列的停火协议。凭借数十年的经验，他成功促成了&lt;br&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-hezbollah-ceasefire-takes-effect-2024-11-27/"&gt;停火协议&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这进一步凸显了这位86岁老人在黎巴嫩乃至什叶派穆斯林社区中的影响力，自从以色列在今年9月定点清除被伊朗支持的真主党领袖哈桑·纳斯鲁拉后，这种影响力更加明显。他被视为稳定因素。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在本周的一次电视演讲中，伯里表示，黎巴嫩即将结束“最具危险性的历史时刻”，并呼吁黎巴嫩人团结一致，为黎巴嫩的未来着想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里因在1975年至1990年的黎巴嫩内战期间领导什叶派阿马勒运动而声名鹊起。自1992年起，他就一直在担任议会议长——这是黎巴嫩教派制度下什叶派所能获得的最高职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新任真主党领导人西勒姆·卡萨姆认可伯里作为谈判者的角色，并称他为“真主党大哥”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国特使阿莫斯·霍奇斯坦多次访问贝鲁特，与伯里会面，旨在促成结束冲突的协议，这与同年爆发的加沙战争以及9月份冲突升级相关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这也呼应了伯里在2006年帮助结束真主党与以色列之间大规模战争时所扮演的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，由于黎巴嫩尚未选出总统，内阁仅部分拥有权力，且难以接触真主党——美国也认定其为恐怖组织——伯里的角色尤为重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当你来到黎巴嫩时，他就是唯一值得会面的人，他是国家。”一位居住在贝鲁特的外交官表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，他因帮助谈判释放在此前15年战争中被什叶派激进分子劫持的人质而成为了全球知名人物，这批人质共39人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在内战后伯里当选议长之际，纳斯鲁拉已在领导真主党，共同领导了“什叶派二人组”，即主导什叶派政治代表权和部分国家机关的两个政党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位经常访问伯里的外交官表示：“他被认为是真主党的可信赖伙伴，这使他非常重要，但也显然存在他能做什么的限制，无论是出于真主党还是伊朗的观点。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的炮火已经击中阿马勒运动势力范围内的地区，包括苏尔市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里1938年出生于塞拉利昂的一个移民商人家庭，后举家移居黎巴嫩，并在大学时期就积极参与政治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾经备受压迫的什叶派社区中许多人称颂伯里，因为他帮助改善了什叶派在家教体系中的地位，这一体系长期以来向基督教和逊尼派穆斯林提供特权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为一名律师出身，伯里在阿马勒运动创始人穆萨·萨德尔潜入利比亚后失踪后接手了该运动的领导权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里推动了阿马勒运动的军事崛起，该运动曾与几乎所有内战主要政党作战，包括后来成为了盟友的真主党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派支持者大量加入政府机构和安全部队，他似乎与真主党同步行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年，当美国大使馆电文质疑他对真主党的真正态度时，他在2010年表示否认，称纳斯鲁拉“就像我自己”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，伯里的阿马勒武装人员与真主党一起在加沙战争期间向以色列发射火箭，以响应哈马斯对以色列南部的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国特使开始访问贝鲁特，与伯里会面以试图停止黎以边境的交火，并劝说真主党撤至黎巴嫩来自黎以边境向北30公里处的利塔尼河以北。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里向一位外国官员表示，“要推动真主党撤至利塔尼河以北比将利塔尼河向南移动更简单。”一位接近伯里的消息人士向路透社透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，伯里的反对者指责他是导致2019年黎巴嫩金融体系崩溃并引发经济衰退的教派精英之一。长达数十年的政府腐败直接导致了这一经济危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他人则指责他拒绝召集议会会议选举总统，导致基督教职位至今空缺超过两年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的角色让真主党的政治对手——如基督教的自由力量——感到不满，他们认为任何谈判必须由黎巴嫩总统进行。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗前议会主席阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里（右）与伊朗前议会主席阿里·拉里贾尼（未图）在贝鲁特会面。路透社/泰赫尔·阿尔苏达尼/文件照片 2024年11月15日&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="标有黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里图像的横幅悬挂在贝鲁特一栋建筑上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一幅标有黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里图像的横幅悬挂在贝鲁特建筑上，以纪念什叶派阿马勒运动创始人穆萨·萨德尔消失的45周年纪念日。萨德尔曾在1978年访问利比亚后失踪。2023年8月31日 路透社/穆罕默德·阿扎基/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台蓬勃发展，交易者追逐更高收益</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已进入一种新型平台，该平台通过锁定加密货币代币向投资者提供奖励，使分析师警告用户和加密市场面临风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重新质押”的日益流行是加密货币市场风险增加的最新迹象，随着价格攀升和交易者寻找收益，市场正迅速升温。比特币，最大的加密货币，接近历史新高，而第二大代币以太坊今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;推动重新质押热潮的是西雅图初创公司EigenLayer。该公司在2月份从美国风险投资基金Andreessen Horowitz旗下加密货币部门筹集了1亿美元，目前其平台已吸引1880亿美元的加密货币，相比六个月前的不到4亿美元有了显著增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时称，重新质押是为了解扩展传统的加密货币实践“质押”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种分布式数据库，涉及网络中许多计算机对持有哪些加密货币进行检查和确认。为此，加密货币代币持有者（例如以太坊）允许其资产被锁定，作为验证过程的一部分。持有者在参与质押期间会失去对代币的即时访问权，但会获得相应的收益率作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台也给用户发放代表其所质押代币的新加密货币。重新质押允许持有者将这些新代币再次质押给不同的基于区块链的项目，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对于重新质押的风险性意见不一，一些业内人士认为这一实践尚处于初级阶段，还无法确定其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但分析人士和其他人士担心，如果新的代币作为质押加密货币的抵押品出现在加密货币的庞大借贷市场中，会产生基于少数资产的无尽借贷循环。如果所有人在同一时间试图退出，这将引发更广泛的加密货币市场的不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押品的抵押品使情况变得更糟，它增加了一种新的风险因素，”加密货币数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者对收益率的吸引力不难理解：在以太坊区块链上质押的回报率通常在3%-5%，而分析师认为重新质押的回报率可能会更高，因为投资者可以在同一时间获得多个收益率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融（DeFi）领域风险世界中的最新发展，在这一领域中，加密货币持有者将投资于实验性方案以期无需出售资产即可实现收益最大化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发完成。用户担心未来奖励或称为空投的其他赠品，目前正期待加入该平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer正向用户发放其新创建的代币给平台使用者，“EIGEN”是这些使用者认为未来可能有价值的代币。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，重新质押平台的增长完全由寻求空投的用户驱动，他将其称为“真的很投机的免费钱现象”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是非常具有风险的，”美国加密货币交易所Coinbase的首席研究官David Duong表示（COIN.O），同时强调其交易所提供质押而不提供重新质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在预先这样做，（在期待）某种奖励，但并不知道具体内容，”Duong表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer于去年由来自西雅图大学的前助理教授Sreeram Kannan及其团队推出，该团队曾发起印度首个学生设计的微型卫星项目。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为一个验证服务的市场，连接潜在质押者与需要被质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重新质押平台不断涌现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为客户提供重新质押服务，并生成表示被重新质押资产的新代币。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷中的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，该平台的目的是让用户选择在哪里质押其代币，并帮助新的区块链服务增长，而不是鼓励更多的加密货币借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们没有任何官方关系……这是一个新兴的现象，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong认为重新质押可能具有一些“隐藏的风险”，如果重新质押的代币被用于加密货币借贷，那么可能会引发被迫清算和市场衰退期间更大的波动性，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售加剧了高风险借贷的影响，加密货币代币作为抵押品的价值在Terra和Luna发生崩盘后迅速丧失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan与这些风险保持了距离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重新质押，而在于借贷协议。借贷协议错误定价风险，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家不担心重新质押，他们指出，在全球2.5万亿美元的加密货币资产中，重新质押协议的资金量微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期担忧加密货币世界中的损失会波及更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们不认为重新质押问题会导致传统金融市场出现任何实质性风险，”标普全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密货币世界与主流金融的联系正在增加，重新质押正逐渐吸引机构投资者的关注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的传统银行Zodia Custody已看到机构投资者对质押的巨大兴趣，而认为重新质押将脱离道路，因为它很难建立一条纸面记录，以证明资产去了哪里及如何分配回报，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;激光数字（Laser Digital）已与Kelp DAO合作，为部分资金进行重新质押，Kelp DAO在一篇四月份的博文中表示。激光数字未回应路透社的询问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于提供加密货币服务的瑞士银行Sygnum表示，它会为客户提供质押代币并期待“围绕重新质押的新兴生态系统出现”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration showing representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;比特币的代表性插图，定格于2024年3月9日的巴黎。路透社/Benoit Tessier/插图/文件照&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration showing representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;以太坊的代表性插图放在一台电脑主板上，定格于2023年6月16日。路透社/Dado Ruvic/插图/文件照/文件照&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>