<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>中国 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 14 Jul 2024 11:00:15 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>中国媒体称中俄海军在太平洋部分地区进行联合巡逻</title><link>https://www.reuters.com/world/china-russia-navies-conduct-joint-patrol-parts-pacific-china-media-says-2024-07-14/</link><description>&lt;p&gt;中国和俄罗斯海军部队最近在西太平洋和北太平洋地区进行了第四次联合海巡，中国国家广播公司中央电视台周日报道称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;央视表示，这次巡逻是两国年度安排的一部分，并不针对第三方，增补行动与当前国际和地区形势无关。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 14 Jul 2024 07:00:43 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china-russia-navies-conduct-joint-patrol-parts-pacific-china-media-says-2024-07-14/</guid></item><item><title>朝鲜金正恩解雇了对新城项目“不负责任”的官员</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/north-koreas-kim-sacks-irresponsible-officials-over-new-town-project-2024-07-13/</link><description>&lt;p&gt;北韩领导人金正恩因国内高级官员在推进其旗舰项目，在国家北部建设新城镇的过程中表现“不负责任”，已解雇或降级了部分高级官员，朝鲜中央通讯社KCNA周日宣布。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;在访问&lt;a href="https://www.reuters.com/article/world/north-koreas-kim-celebrates-completion-of-modern-mountainous-city-idUSKBN1Y708C/"&gt;三池渊&lt;/a&gt;的特写中，朝鲜政府长期以来一直声称在建设一个被描述为“乌托邦社会主义”和“高度文明的山城模型”，有着新公寓、酒店、滑雪胜地和商业、文化和医疗设施时，金正恩宣布了这一决定。尽管赞扬了建设者迄今为止的成就，但金正恩指责高级官员的不负责任导致了一系列严重偏差，包括建筑工作不良和经济损失。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;据他表示，被解雇的官员、自去年9月上任的国家建筑控制部副部长 Ri Sun Chol，自从去年12月以来从未到过现场，被指是个“没用的人”，已被暂行停职，并呼吁正式调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;金正恩还暂停了工程检查委员会的所有成员在这一项目的职务，贬低了负责此事的执政工人党高级官员，并誓言要重新审查副总理和其他人因未能履行职责而产生的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"巡视新建成的国内旅游酒店时，他严厉指出了他们的建设落伍且落后的情况，”根据KCNA的说法，“这些新的建筑物必须进行改造，因此这个问题严重影响了城市发展的总体长期计划，并带来经济损失。” &lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="北韩领导人金正恩在平壤主持国家执政党中的重要会议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CUCOTR7FZVOKJLCQXJ5UZ2FPQA.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;北韩领导人金正恩在2024年6月28日朝鲜平壤的一个官方朝鲜中央通讯社发布的重要文件照片中主持国家执政党中的重要会议。 KCNA via REUTERS/ File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 13 Jul 2024 23:42:44 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/north-koreas-kim-sacks-irresponsible-officials-over-new-town-project-2024-07-13/</guid></item><item><title>中国谴责美国涉藏争端法案，誓言捍卫自身利益</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/china-blasts-us-tibet-china-dispute-bill-vows-defend-its-interests-2024-07-13/</link><description>&lt;p&gt;中国周六表达了强烈的反对，针对美国总统乔·拜登签署的一部美国法律，该法律敦促北京解决西藏要求更大自治权的纠纷，承诺“坚决捍卫”其利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登于周五签署成为法律的&lt;a href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/us-lawmakers-india-meet-dalai-lama-discuss-tibet-china-dispute-bill-2024-06-18/" target="_blank"&gt;西藏争端法案&lt;/a&gt;旨在推动北京与西藏领导人重新开始自2010年以来停滞的会谈，以就喜马拉雅地区的协商解决协议进行谈判，并促使中国解决西藏人民对于其历史、文化、宗教和语言身份的诉求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国外交 ministry表示，该法律“严重干涉中国内政，损害中国利益，向‘西藏独立’势力发出严重错误信号。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管华盛顿承认西藏是中国的一部分，但分析人士表示，该法律似乎质疑这种观点。长期以来，美国一直支持西藏人民维护其宗教和文化权利，指责中国在与印度接壤的偏远地区侵犯人权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国不得履行该法案。”中国外交 ministry说，“若美国继续走错路，中国将采取果断措施，坚决捍卫其主权、安全和发展利益。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周国际关注焦点集中在西藏与中国的议题上，而&lt;em&gt;达赖喇嘛&lt;/em&gt;——正在恢复期的流亡精神领袖，上周八十九岁生日，人们担心在他过后的事务。流亡的宗教领袖表示将在他90岁生日左右解释接班问题，而中国坚持称将选择他的接班人。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Chinese and U.S. flags flutter outside the building of an American company in Beijing" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CUQBL7F56JIGJLXNPFHTSECHJI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2021年1月21日，中国北京，美国一家公司大楼外，中国和美国国旗飘扬。REUTERS/Tingshu Wang/档案照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 13 Jul 2024 09:45:34 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/china-blasts-us-tibet-china-dispute-bill-vows-defend-its-interests-2024-07-13/</guid></item><item><title>台湾对华北“一波又一波”导弹试验保持警惕</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/taiwan-alert-over-waves-missile-tests-north-china-2024-07-13/</link><description>&lt;p&gt;Taiwan's defence ministry said on Saturday it was monitoring "waves" of missile tests taking place in China's far northern region of Inner Mongolia and that its air defence forces were on alert.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;民主治理的台湾，中国视其为自己的领土，一直在密切关注中国的军事活动，鉴于北京岛周围的定期活动，但仅偶尔发布在内部发生的具体信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从凌晨4时（周五2000 GMT）起，台湾防务部门发现中国火箭军在内蒙古进行了“多轮次的测试发射”，内蒙古距离台湾约为2000公里（1200英里）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;防务部门表示，其部队持续监控局势发展，防空部队保持警备状态，但未透露细节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国国防部未在非工作时间接听有关情况发布的电话。火箭军负责中国的常规和核导弹库。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年8月，中国在台湾访问后向台湾周围水域发射导弹进行军事演习，以此表达对美国众议长南希·佩洛西访问台北岛的愤怒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台湾在中央山脉的几座高峰上运营着强大的雷达站，这些站能够深入中国，据安全消息来源表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国强烈憎恶现任总统赖清德，他于5月上任，被中国称为“分裂主义者”，自他就任以来，中国增加了对台湾的军事压力，包括军事演练。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赖清德多次提出与中国对话，但遭到拒绝。他拒绝了北京的主权声索，称未来只能由台湾人民决定。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="示意图展示了中国和台湾的国旗" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/U4ELNNABPBPYHJ3HMX7DXM3EFI.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;2022年8月6日的示意图显示，中国和台湾的国旗。路透社/Dado Ruvic/插图/档案照片&lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 13 Jul 2024 05:11:48 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/taiwan-alert-over-waves-missile-tests-north-china-2024-07-13/</guid></item><item><title>官方媒体称机构抢购中国国债正在做空经济</title><link>https://www.reuters.com/markets/rates-bonds/institutions-snapping-up-chinese-treasury-bonds-are-shorting-economy-state-media-2024-07-13/</link><description>&lt;p&gt;金融新闻报导指出，据业内人士及专家的观点，国内外金融机构争相收购中国国债，基本上是在做空中国经济。这是对中国大陆债券市场发出的最新警示之一。中国人民银行（PBOC）此前曾表示对此持关注，并宣布将开始售卖国债以&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/rates-bonds/falling-bond-yields-leave-chinas-central-bank-facing-tough-call-2024-06-14/"&gt;抑制债券上涨趋势&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;报导是在周五晚发布的一则报导之后出现的，报导称，中国大陆的中央银行决定维持收益率曲线正常上升，并纠正债券市场的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;PBOC&lt;b&gt;在上个月曾表示&lt;/b&gt;拥有百亿元级的国债库存，并会根据市场状况进行发行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项行动显示了中央银行政策协助稳定汇率和经济预期，金融新闻报导中如此表明，并引用了匿名专家的言论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“金融金融机构急切地购买政府债券，等于指望未来利率会越来越低”，报导说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们基本上是在做空中国人民币及中国经济，提高了资本外流的压力。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="中国清明节扫墓期间哀悼新冠病毒（COVID-19）死者" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QVKPQWRDJVKAJLE2G67SFXYC7Q.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;
在北京，中国清明节期间，中国人民银行（PBOC）的总部首度悬挂半旗，以纪念因新冠病毒（COVID-19）而逝世的人员。REUTERS/Carlos Garcia Rawlins/File photo
&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 13 Jul 2024 08:02:41 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/rates-bonds/institutions-snapping-up-chinese-treasury-bonds-are-shorting-economy-state-media-2024-07-13/</guid></item><item><title>商务部副部长会见沃尔玛首席执行官麦克雷</title><link>https://www.reuters.com/business/chinas-vice-commerce-ministry-meets-walmart-ceo-mclay-2024-07-13/</link><description>&lt;p&gt;商务部副部长王受文于周五与沃尔玛公司首席执行官凯瑟琳·麦克莱见面，商务部在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;双方在会面中就中美经济贸易关系、沃尔玛在中国的发展以及其它相关事宜进行了讨论，声明指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据商务部称，中国是沃尔玛进口商品的最大来源国。&lt;/p&gt;
(&lt;figure&gt;
&lt;img alt="APEC Summit in San Francisco" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/D5OLBBHKVJP47GEDUJEAPIZ2QU.jpg"/&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2023年11月14日，中国商务部副部长王受文在美国加利福尼亚州旧金山出席亚太经济合作会议(APEC)部长级会议开幕式。Reuters/Carlos Barria/档案照&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;)</description><pubDate>Sat, 13 Jul 2024 06:42:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/chinas-vice-commerce-ministry-meets-walmart-ceo-mclay-2024-07-13/</guid></item><item><title>菲律宾参议院下令逮捕因涉嫌与中国犯罪有关的市长</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippine-senate-orders-arrest-mayor-probed-alleged-chinese-crime-ties-2024-07-13/</link><description>&lt;p&gt;菲律宾参议院在她拒绝出席调查她与中国犯罪团伙有牵连的听证会后，命令逮捕了一个小镇市长。在马尼拉与北京之间紧张关系的背景下，这一事件引起了全国的关注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该逮捕令由参议院议长在周五签署，并将由参议院的副官执行，原因是该市长，郭爱丽，连续第二次于周三缺席听证会，以压力为由拒绝出席。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;参议院的调查始于五月份，当时警方在三月份对郭爱丽位于宁静的农业镇班南的赌场进行了突袭，发现了据称是从部分归郭爱丽所有的土地上运营的骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;郭爱丽的律师史蒂芬·大卫在周六表示市长无法参加听证会，是因为她的“身心健康状况”受“大规模网络欺凌和羞辱”的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“希望当她的状况好转时，我们能在听证会上再次见到她。”大卫说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;领导调查的参议员丽莎·洪特弗罗斯在周六表示，对郭爱丽的逮捕命令是使其“对我们的法律负责”的第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;参议院还命令逮捕郭爱丽的某些家庭成员，因为他们未能出席听证会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;郭爱丽的案件曝光了菲律宾国内主要由中国人支持的在线赌场行业的犯罪活动，其引起了全国的广泛关注。在一项参议员询问她是否出生在菲律宾的问题之后，这项案件引起了更多关注，有人怀疑她或许是中国“资产”，这是她否认的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马尼拉的中国大使馆在收到郭爱丽身份的查询时，没有做出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;郭爱丽否认与罪犯有关，并声称她是一名自然出生的菲律宾公民。她在给参议院的信中称自己是“恶意指控”的对象。她的律师团队在周三向最高法院请求废除要求她出席听证会的传票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在五月份，费迪南德·马科斯总统对记者说，“没有人认识她。我们想知道她从哪里来。这就是我们为什么要与移民局一起进行调查，因为有关她的国籍的疑问。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在南海领土争端日益紧张的情况下，郭爱丽的案件发生在菲律宾对中国的活动日益怀疑的时期。两国都声称对那繁忙水道的礁石和浅滩有主权。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="菲律宾的赌博" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/T4CGZ4S3ARPKJN3O4IFTGQTGEI.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;2015年4月16日，菲律宾。REUTERS/Erik De Castro/档案照&lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 13 Jul 2024 05:39:43 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippine-senate-orders-arrest-mayor-probed-alleged-chinese-crime-ties-2024-07-13/</guid></item><item><title>ASOIF表示，对中国游泳运动员的调查可能会阻止美国举办未来的赛事</title><link>https://www.reuters.com/sports/olympics/probe-chinese-swimmers-could-keep-us-hosting-future-events-asoif-says-2024-07-12/</link><description>&lt;p&gt;国际夏季奥林匹克联合会（ASOIF）表示，美国执法部门对涉及23名中国游泳选手的兴奋剂案的调查，可能导致美国在未来无法举办未来的体育赛事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际水上运动确认，其执行主任布伦特·诺维基（Brent Nowicki）收到了美国政府的传票，要求他出庭作证，调查中国游泳选手在被检测出使用兴奋剂后，为何能够逃避惩罚并在几个星期后参加东京奥运会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国众议院委员会在今年5月要求司法部在今年巴黎奥运会前展开调查，以确保美国运动员能够在同一起跑线上竞争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞士检察官埃里克·科蒂耶尔（Eric Cottier）在本周发布的独立调查结果显示，世界反兴奋剂机构（WADA）并未处理不当中国的本案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“国际夏季奥林匹克联合会非常关注其成员国际组织（国际水上运动）的领导被命令作为证人在美国联邦调查中出庭。”ASOIF表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国的调查已经影响到2028年奥运会东道国与其国际体育社群的关系，一些组织表达了对派官员前往美国的担忧，因为他们担心可能会被逮捕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2015年足球世界管理机构国际足联（FIFA）的官员在瑞士一家酒店外被美国腐败指控逮捕的场景依旧清晰，对于国际奥委会（IOC）和成员组织而言，这不是他们所希望重现的场景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国跨国刑事调查引发了运动员、体育官员和国际体育组织代表个人安全的疑虑，以及他们在前往美国参加国际体育比赛和承诺时的信心。”ASOIF在声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“调查可能导致国际组织考虑在未来国际赛事分配给美国的风险。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;ASOIF表示，他们希望从美国奥委会（USOPC）和2028洛杉矶奥运会组织委员会、以及2034年盐湖城冬奥会组织者处获得关于他们对WADA立场的澄清，后者一直受到美国反兴奋剂机构（USADA）负责人特拉维斯·泰格特（Travis Tygart）的激烈批评。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他们尽可能逃避责任。任何联盟或运动员害怕说真话为什么？”泰格特在电子邮件回复中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“WADA主席班卡和他的朋友们再次制造恐慌，使用恐吓战术，清楚地表明他们有事隐瞒。世界越了解，就越让人担忧，班卡和WADA领导人允许允许中国埋下23起阳性测试结果这件事。现在是寻找答案的时候了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国奥委会、2028洛杉矶奥运会组织者以及2034年盐湖城冬奥会组织者均未对此发表评论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;任何调查将根据2020年通过的《罗德琴科夫法案》立法，该法案扩大了美国执法部门在涉及美国运动员或与美国有财务联系的国际体育赛事中的管辖权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该法案以曾是中国反兴奋剂实验室负责人后来成为揭发者并揭露了俄罗斯国家赞助兴奋剂的格里戈里·罗德琴科夫（Grigory Rodchenkov）命名，该法案将对旨在影响比赛的兴奋剂计划定为犯罪，并允许美国检察官寻求最高10年的监禁和最多100万美元的罚款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“外国领土上的美国刑事调查针对反兴奋剂案件，以及近期美国反兴奋剂机构的立场，威胁着破坏WADA的角色和独立性，进而影响全球反兴奋剂体系的信任和信心，以及体育规则和制度的自主性。”ASOIF表示。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YAUVOSZBFFOVTO2LE5Q72ZONWA.jpg" alt="中国人在北京奥林匹克塔上挥舞着奥运会旗帜" style="text-align: center;" class="aligncenter size-full wp-caption-alignedcenter" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; November 11, 2021. REUTERS/Carlos Garcia Rawlins &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 12 Jul 2024 20:44:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/sports/olympics/probe-chinese-swimmers-could-keep-us-hosting-future-events-asoif-says-2024-07-12/</guid></item><item><title>伊朗佩泽什基安拒绝美国压力，赞扬俄罗斯和中国</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/irans-pezeshkian-rejects-us-pressure-praises-russia-china-2024-07-12/</link><description>&lt;p&gt;当选总统马苏德·佩杰希安周六发表的一份声明中说，美国应该意识到伊朗不会对压力作出反应。他在声明中还强调了他国家与中国的友谊以及与俄罗斯的关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;佩杰希安是一位相对温和的候选人，在最近的选举中击败了强硬派对手 &lt;a href="https://www.reuters.com/UPDATE 2-Iranian voters pick moderate as president to replace hardline Raisi" target="_blank"&gt;当选&lt;/a&gt;，也重申了伊朗不寻求核武器的说法，并补充说德黑兰将扩大与邻国的关系并与欧洲互动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;佩杰希安在题为《我的信息传递给新世界》&lt;a href="https://tehrantimes.com/news/501077/My-message-to-the-new-world" target="_blank"，并发表在每日德黑兰时报上的声明中说：“美国……需要认识到现实并彻底理解，伊朗不会 - 也不 - 对压力作出反应，伊朗的防御教义不包括核武器。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位69岁的心脏病外科医生承诺推广务实的外交政策，缓和与主要大国之间因2015年核协议而停滞的谈判，并为社会自由化和政治多元化铺平道路。然而，许多人对他的能力表示怀疑，无法履行竞选承诺，因为伊朗伊斯兰共和国的最终权威不是总统，而是最高领袖阿里·哈梅内伊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“中国和俄罗斯在困难时期一直站在我们这边，我们珍视这种友谊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯是伊朗的重要战略盟友和邻国，我的政府将继续致力于扩大和深化我们的合作，”佩杰希安说，并补充说德黑兰将积极支持旨在结束乌克兰冲突的举措。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“伊朗人民赋予我坚定的授权追求国际舞台上的建设性参与，坚持我们的权利、尊严和在该地区和世界理应承担的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我向愿意与我们共同进行这一前所未有的努力的人发出一个开放的邀请，”佩杰希安说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="伊朗当选总统马苏德·佩杰希安在德黑兰南部伊朗已故领导人鲁霍拉·霍梅尼神殿的集会上与支持者讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/I67ELP7575JXNJI6VWVOSMQZL4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;伊朗当选总统马苏德·佩杰希安在德黑兰南部伊朗已故领导人鲁霍拉·霍梅尼神殿的集会上与支持者讲话，伊朗，2024年7月6日。Majid Asgaripour / WANA（West Asia News Agency）via REUTERS / 文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 12 Jul 2024 23:11:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/irans-pezeshkian-rejects-us-pressure-praises-russia-china-2024-07-12/</guid></item><item><title>美元兑日元下跌，全球股指上涨，关注降息</title><link>https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2024-07-12/</link><description>&lt;p&gt;美元在连续第二天对日元大幅下跌后，引发了日本是否干预汇市的疑问，而全球股市指数在周五上涨，投资者的注意力转向了美国联邦储备局的利率降低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在生产者价格指数(PPI)报告显示6月价格高于预期显著增长后的稍许回升后，基准10年期美国国债收益率失去动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但投资者似乎仍在庆祝7月消费者价格指数(CPI)报告低于预期，这增强了在9月开始美国联邦储备局降息的押注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“本周的数据和收益报告数量非常多，市场似乎只关心CPI报告。这证实了通货膨胀正在削弱。”约翰·汉考克投资管理公司共同投资策略师艾米莉·罗兰说，“而PPI通常波动较大，因此市场忽略了这一报告。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而尽管密歇根大学的一项调查显示，美国消费者在7月对情绪有所下降，但投资者却关注了这份报告表明下一年及以后的通胀预期正在改善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“目前我们生活在一个‘坏消息是好消息’的环境中。去通胀在一些方面是有益的，但也表示经济增长正在放缓。”艾米莉·罗兰说，“我们尚未达到这一状态。目前我们正在发出软着陆的信号，但还不清楚美联储是否能达成这一目标，市场的动力是一个强大的力量。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在周五，第二季度的收益季开始，标普500银行指数(.SPXBK)逊色于整体市场，大美国银行的收益和指导未能给市场留下深刻印象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“收益季还没有一个美好的开端，但我们仍处于初期。我们看到了一些公司在控制开支方面的能力。随着季度的推移，我们期待更多的清晰度。”费城布兰迪韦恩集团的基金经理赛利·霍普斯说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在华尔街，道琼斯工业平均指数(.DJI)收盘上涨247.15点，涨幅0.62%，收于40,000.90点，标准普尔500指数(.SPX)提高30.81点，涨幅0.55%，收于5,615.35点，纳斯达克综合指数(.IXIC)上涨115.04点，涨幅0.63%，收于18,398.45点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;MSCI的全世界价格指数(.MIWD00000PUS)上涨4.28点，涨幅0.52%，收于828.55点，这是该指数在9个交易日中有7个交易日创下新高，并在本周首次录得约1.3%的周涨幅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在欧洲，斯托克指数(.STOXX)在早些时候收盘上升0.88%，创造了自6月7日以来的水平，并有望实现自5月以来首次连续两周的涨幅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在货币市场，日元对美元跃升至近四个星期的高点，让交易者警惕着日本可能在7月17日对临近其38年最低水平的货币进行新的干预。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然星期四东京没有证实任何提振正在挣扎的日元的举动，但日本银行的每日操作报告表明，至少在3.37-3.57万亿日元（约$21.18-220亿）用于加强货币上花费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们（在星期四）进行了干预，那么在星期五再次干预的可能性更大。我认为这是一个很好的策略，可以让市场保持不平衡。”苏格兰银行纽约分支的全球G10货币和北美的宏观经济策略负责人史蒂夫·英格兰德说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对日元来说，美元下跌0.6%，至157.85日元。与包括日元和欧元在内的货币篮子相比，美元指数（衡量美元）在104.09点，在星期四晚些时候下跌0.24%，欧元上涨0.36%，为1.0904美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，英镑上升0.57%，至1.2982美元，达到过去一年中的最高水平，原因是本周来自英国中央银行官员的言论和强于预期的GDP数据，削弱了8月份降息的押注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在国债中，收益率反转为下降，基准10年期美国国债触及自3月初以来的最低水平，在连续两天的下跌后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10年期国债收益率下降了1.2个基点，至4.181%，前一交易日收盘为4.193%；30年期国债收益率下降了1个基点，至4.3941%，前一交易日收盘为4.404%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;期限2年国债收益率通常与利率预期同步，在最后收市时下降了5.4个基点，至4.4535%，前一交易日收盘为4.507%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球油价下跌，投资者正权衡更悲观的消费者情绪和对美国降息的乐观情绪。美国原油收盘下跌0.5%，或下跌41美分，至每桶82.21美元，布伦特原油结算价为每桶85.03美元，下跌0.4%，或下跌37美分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黄金价格大致保持稳定，尽管在前一天经历了强劲的上涨后，但仍旧保持在两周连续上涨的趋势，受益于对美国降息的预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现货黄金下跌0.14%，至每盎司2411.31美元。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 12 Jul 2024 01:42:49 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2024-07-12/</guid></item><item><title>日元触及四周高位，干预问题不断出现</title><link>https://www.reuters.com/markets/currencies/volatile-yen-keeps-currency-market-edge-2024-07-12/</link><description>&lt;p&gt;The yen hit an almost four-week high against the U.S. dollar on Friday, raising speculation that Japanese authorities may have &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/currencies/volatile-yen-keeps-currency-market-edge-2024-07-12/"&gt;intervened&lt;/a&gt; for a second day to prop up the currency.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The rally in the Japanese currency , which has been languishing at around 38-year lows, began on Thursday just after data showed U.S. consumer prices for June &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/us/us-consumer-prices-unexpectedly-fall-june-2024-07-11/"&gt;eased&lt;/a&gt;, boosting the odds of the Federal Reserve cutting rates as soon as September.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;On Friday, the move came after data showed that U.S. producer prices &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/us/us-producer-prices-rise-moderately-june-2024-07-12/"&gt;increased moderately&lt;/a&gt; in June.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"If they intervened yesterday, it makes it likely that they intervened today. And I think it's a good strategy to keep the market off balance," said Steve Englander, head of global G10 FX research and North American macro strategy at Standard Chartered Bank NY Branch.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Englander added, however, that "it could also be stops", referring to the closure of positions betting against the yen, following losses.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Daily operations data from the BOJ on Friday suggested the central bank had spent between 3.37 trillion and 3.57 trillion yen ($21.18 billion-$22 billion) on buying the yen on Thursday, less than three months after its last intervention in the market.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;James Malcolm, head of FX strategy at UBS in London, said Friday’s move may have been the result of an intervention or a rate check. The Bank of Japan sometimes calls dealers to ask for rate levels, which can indicate a potential intervention and itself results in market movements.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"They need to change tactics to keep the market on its toes and show they are serious. It looks like yesterday didn't cost much. So this may ensure we close the week near the lows, which will put further technical pressure on the (dollar-yen) cross," he said.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lou Brien, market strategist at DRW trading in Chicago, said: "You don't even have to come in big. You just have to make a few phone calls to make sure that it's well-known."&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tokyo's top currency diplomat, Masato Kanda, declined to comment on whether there was an intervention or rate checking on Friday, but said that the fact of a one-sided speculative move could not be ignored.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The dollar was last down 0.56% at 157.91 yen after earlier reaching 157.3, the lowest since June 17. The yen touched a 38-year low of 161.96 per dollar last week.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tokyo intervened at the end of April and in early May, spending roughly 9.8 trillion yen ($61.55 billion) to support the currency. There will be a month-end report from the ministry of finance that will confirm the amount spent on any intervention.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The gap between U.S. and Japanese rates has created a highly lucrative trading opportunity, in which traders borrow the yen at low rates to invest in dollar-priced assets for higher returns, known as a carry trade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Fed rate cut would dampen the appeal of this trade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"The Fed will lower interest rates in September, and together with the Bank of Japan's interest rate hike, the interest rate differential between Japan and the United States will narrow in both directions," said Takahide Kiuchi, executive economist at the Nomura Research Institute in Tokyo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"This is expected to reverse the trend of the yen's weakening. This currency intervention will likely be effective in buying time until then," he said.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Traders are now pricing in a 94% chance of the Fed cutting rates in September, compared to 73% before the CPI reading, according to the CME Group's FedWatch Tool.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In Japan, nearly 90% of households expect &lt;a href="https://www.reuters.com/world/japan/japan-households-inflation-expectations-heighten-quarterly-survey-shows-2024-07-12/"&gt;prices to rise&lt;/a&gt; a year from now, a quarterly central bank survey showed on Friday, signaling heightened inflation expectations that could support a near-term interest-rate hike.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The dollar index, which measures the U.S. currency against six others, fell 0.24% to 104.09 and reached 104.04, the lowest since June 7.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A survey on Friday showed that U.S. consumer sentiment &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/us/us-consumer-sentiment-ebbs-july-inflation-expectations-improve-2024-07-12/"&gt;faltered in July&lt;/a&gt;, but inflation expectations over the next year and beyond improved.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The euro was up 0.36% at $1.0904 and reached $1.0911, the highest since June 4.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sterling strengthened 0.59% to $1.2985 and hit a one-year high of $1.299.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In cryptocurrencies, bitcoin gained 1.33% to $58,324.00.&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration picture of Japanese yen banknotes" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QPYEKDYC3VPLNGLTQG3WQFJVXE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;Banknotes of Japanese yen are seen in this illustration picture taken September 22, 2022. REUTERS/Florence Lo/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration picture of Japanese yen banknotes" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7EXDWX66ORN3JEACMDQIQVO37Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;Banknotes of Japanese yen are seen in this illustration picture taken September 23, 2022. REUTERS/Florence Lo/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 12 Jul 2024 00:43:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/currencies/volatile-yen-keeps-currency-market-edge-2024-07-12/</guid></item><item><title>IBAT 在犹他州推出新的锂提取技术</title><link>https://www.reuters.com/markets/commodities/lithium-industry-first-ibat-commercializes-new-extraction-technology-2024-07-11/</link><description>&lt;p&gt;(此篇发布于7月11日的故事已正式更正以修正表格中的公司生产速率，以及第1节至第3节正文中的表述，并更正了第16节中的版税信息)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际电池材料公司(IBAT.CD)本周宣布推出了一种新颖的锂过滤技术，此举可能有助于推动锂电车电池所需金属的更便宜、更快捷的供应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公司通过位于私人控股的美国镁业控制下得内华达州农村地区的中，已经启动了自己的直接锂提取(DLE)技术，并旨在在四周内将年产量提升至近5000公吨。两家公司均未透露目前的生产速率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公司正与其他企业，包括标准锂(SLI.V)，SLB(SLB.N)，必和必拓(RIO.AX)，厄拉米特(ERMT.PA)等，竞争谁能在商业生产上抢先一步，该目标受到了行业投资者，分析师以及客户们的追逐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;IBAT认为本周的启动标志着商业DLE生产开始。行业顾问通常认为，每年产生5000公吨或以上的稳定品质数量后，才能达到商业化制造的标志。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;DLE行业预计在十年内将发展成为每年产值高达100亿美元的产业，为电动汽车制造商等实现锂电生产的速度和效率。与之相类比的是，压裂法和水平直井钻探帮助美国石油产量的提升方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;锂电以往通常是通过晒盐塘提炼，或者是露天矿开采硬岩矿脉而得到。这些方法的高强度用水和庞大的占地面积以及长周期的开发和生产时间，激起了对于第三种可行选项的探索。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管各种DLE技术存在差异，但他们的功能与日常家用的水软化器相当，目标是从盐水提取锂含量达90%或甚至更高，相比之下晒盐塘法只有大约50%的提取率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着IBAT的进展与锂价过去一年超过80%的下滑形成呼应，包括行业领头羊阿尔巴梅尔(ALB.N)，势力新兴的Lake Resources(LKE.AX)在内的企业目前都面临着裁员及削减开支的压力。尽管如此，IBAT计划在全球范围内建造更多的工厂和市场可广泛建立的计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;IBAT策略侧重于建造相对较小规模的工厂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管业界对DLE的技术存在近十年的企盼，但对于2万公吨每年以上的生产规模则通常需要在其固定的站位设立常设设施，尤其是位于遥远区域，需要在劳动和物资的供给来源上产生难度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;IBAT在此建立了长450英尺（约137米）的移动工厂，该工厂在13个部分中被转移到了美国镁业位于大盐湖的站点。IBAT将来自美国镁业尾矿废弃物设施的盐水进行处理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;每一套增设的工厂能够增加5000公吨年的生产量，就像乐高积木一样，可在其现有基础上逐年搭建，直到需达生产需求。一个IBAT工厂则需要18个月才能建好并进入生产阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这家公司设计并采用了一个小于三英亩（约1.2公顷）的移动单位来移动至下一层新提取层以进行重新运用，从而节省了再次建设的成本。一个IBAT的氯化锂工厂造价大约介于美元5000万至6000万之间，具体由多个因素决定。美国镁业则将IBAT的氯化锂用于生产碳酸锂，以供潜在的电池制造商使用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;来自法国的厄拉米特在更新其产品线已投入近9亿美元其自有的DLE项目，旨在阿根廷取得碳酸锂的生产并通过选取超过十多年的开发，计划在本年度上线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国镁业总裁Ron Thayer指出他选择IBAT过程的原因是过程的高度移动性以及IBAT过程中用于过滤盐水中锂的吸水性物质，这是由Burba开发的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国镁业图谋初期上市公司初期售价可通过IBAT的销售获得回报。Thayer视IBAT为商业锂制造商。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;歇茨莫比尔正在研发的阿肯色州锂项目（XOM.N）亦曾考虑使用IBAT技术，这已被路透社报道。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="International Battery Metals 在美国路易斯安那州莱克查尔斯拥有的便携式全自动化直接锂提取工厂" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6WTUYOFTHFIT7NPLEB5T3NAQRA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;国际电池材料公司在美国路易斯安那州莱克查尔斯拥有一个便携式全自动化直接锂提取工厂，摄于2023年5月23日。路透社/Ernest Scheyder文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 11 Jul 2024 05:03:15 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/commodities/lithium-industry-first-ibat-commercializes-new-extraction-technology-2024-07-11/</guid></item><item><title>消息人士称，德国将在欧盟对中国电动汽车关税的投票中投弃权票</title><link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/germany-set-abstain-vote-eu-tariffs-chinese-evs-sources-2024-07-12/</link><description>&lt;p&gt;周五，据路透社来源报道，德国将在欧盟成员国周一对中国制造的电动汽车实施初步关税的投票中弃权，这是欧盟对 breathwater' 连贯贸易案件支持的第一个考验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对从中国进口的电动汽车实施最高37.6%的初步关税不需要成员国的支持，但如果欧盟27个成员国中的多数反对，最终关税可能会被阻止。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第一个阶段弃权实际上意味着支持委员会，在其继续与北京进行欧盟迄今为止最大贸易案件的谈判时。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德国由于政府补贴调查仍在继续，并且欧盟委员会与中国政府之间的谈判正在进行，因此将弃权。来源要求匿名因为他们必须保密。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一个来源说，德国将在“批判性团结”的精神中弃权欧盟委员会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，三大销售额的德国汽车制造商反对关税。他们担心报复措施和恐惧与第二大贸易伙伴中国的贸易战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法国是坚定的支持案件之一，而匈牙利谴责了它。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其他成员对如何投票犹豫不决。这是支持委员会关税举动的第一个官方测试。欧盟在没有产业申诉的情况下发起了调查，这是此类贸易案件的第一次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周五被问及预定弃权的情况时，德国总理奥拉夫·朔尔茨表示，预计欧盟执委会与中国就电动汽车达成协议将成功，这对欧盟的汽车工业是件好事。他拒绝证实该国将如何投票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他告诉记者，在与日本首相会面后，“这些是全球竞争的车辆，没有什么可担心的来自竞争，”他说“但我们必须始终确保各方条件公平。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这次投票是保密的，不影响。在初步阶段，欧盟委员会有权力实施关税，尽管它会咨询 EU 成员并考虑他们的立场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这将是被欧盟委员会所建议的最终关税寻求公平的较量，通常是五年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧盟委员会认为需要关税来对抗廉价贷款、土地和原材料等补贴，并尝试达到公平竞争环境，而不是将中国汽车制造商排除在外，美国计划的100%关税可能是这样的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果27个欧盟成员国中的多数反对，其建议可能被阻止。合格多数需要15个 EU 成员代表65%的欧盟人口表示赞成。&lt;/p&gt;   


    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="BYD电动汽车在其在江苏省连云港港出口至巴西的“比迪探索者一号”船上的航拍图片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6JYGYDZTQNK4BENSGL4QUAC52A.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;一辆无人机在江苏省连云港港拍摄的比亚迪电动汽车在准备装载出口至巴西的“比亚迪探索者一号”滚装船上的航拍图片。国际日报摄，路透社图片文件&lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 12 Jul 2024 15:31:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/autos-transportation/germany-set-abstain-vote-eu-tariffs-chinese-evs-sources-2024-07-12/</guid></item><item><title>印度总理莫迪访问俄罗斯几天后，沙利文与印度外长举行会谈</title><link>https://www.reuters.com/world/sullivan-talks-indian-counterpart-days-after-indian-pm-modis-russia-visit-2024-07-12/</link><description>&lt;p&gt;美国国家安全顾问Jake Sullivan与印度同行Ajit Doval进行了通话，印度方面表示，双方电话交谈是在美国最近对新德里表达了对印度与俄罗斯的关系的担忧之后几天进行的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sullivan与Doval“讨论了广泛的问题，包括双边、地区和国际关注的问题”，印度外交部在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;声明没有提到他们是否讨论了莫迪本周早些时候对俄罗斯的两天访问。在莫斯科，莫迪告诉普京，无罪孩子死亡带来的痛苦，就在基辅一家儿童医院遭到致命袭击的次日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管印度没有谴责俄罗斯在乌克兰的军事行动，莫迪也告诉普京，和平与安全可以通过对话找到解决方案，而不能在战场上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，俄罗斯和印度官员后来都否认了有关在会面中存在分歧的报道说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sullivan与Doval“一致同意紧密合作，进一步推进美国与印度的关系，这些关系建立在共同的价值观和战略及安全利益的基础上”，并在一份声明中重申了共同应对全球挑战以维护和平与安全的紧迫性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务院上星期一表示，它与新德里分享了对印度与莫斯科关系的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;莫迪对俄罗斯的访问正值华盛顿举行的北约峰会期间，北约峰会主要讨论了西方对乌克兰的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯一直是印度最亲密的战略伙伴，也是过去几十年最大的武器供应商。然而，美国一直在努力与新德里建立更紧密的关系，以对中国在该地区的上升态势进行平衡。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="NATO Summit Defense Industry Forum in Washington" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XILA26TTNBJ6BCJ3MFE4JZQGNE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国国家安全顾问Jake Sullivan在2024年7月9日于美国华盛顿的美国商会北约峰会国防产业论坛上发言。REUTERS/Elizabeth Frantz/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="India's National Security Advisor Doval speaks during a meeting with Russian Foreign Minister Lavrov in Moscow" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DHTRQFL3WFKE3JHRWW2SNBFXBI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;印度国家安全顾问Ajit Doval在2018年5月10日与俄罗斯外交部长拉夫罗夫在莫斯科的会议中发言。Maxim Shipenkov/Pool via REUTERS/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 12 Jul 2024 17:18:33 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/sullivan-talks-indian-counterpart-days-after-indian-pm-modis-russia-visit-2024-07-12/</guid></item><item><title>1-6月中国自然灾害损失130亿美元</title><link>https://www.reuters.com/world/china/natural-disasters-china-caused-13-bln-economic-loss-january-june-2024-07-12/</link><description>&lt;p&gt;中国政府周五表示，今年上半年，包括洪水、干旱和极端温度在内的自然灾害给中国带来了931.6亿元人民币（约合128.3亿美元）的损失，影响了3300万人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一损失由严重降雪，包括新疆西北部7.1级地震在内的22次强烈地震，西南地区的山体滑坡和泥石流，以及黄河流域和南部省份的洪水共同导致。受影响的人中，有322人不幸死亡或失踪，相关部门在新闻发布会上提供了这一信息。约85.6万人处于紧急转移状态，23000座房屋被毁，大约317万公顷的农作物受损。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与2023年全年4.876亿人受自然灾害影响相比（去年报告时，有95人遇难或失踪），受影响人数更多。今年1月至6月的经济损失也超过了上年同期的382.3亿元，是2019年以来经济损失最大的半年度时期，据应急管理部网站数据得出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，中国的温度波动具有显著历史记录特征，降雨量变化也更加难以预测，这些都反映了气候变化对中国天气的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至今年目前为止，投入到灾害管理的资金共计为41.7亿元人民币。上个月，分配给农业生产保障和灾后救援的资金为54.6亿元。由于整个冬季长期的冰冻天气和强烈的降雪，严重干扰了人们的生产和生活。南部中国部分地区，如广西、广东和福建经历了频繁和极端的降雨，增强了每年开始的降雨季节，数十人死于洪水或雨引起土地滑坡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，在北方地区和华北平原附近发展迅速的干旱，影响了当地的农业生产。高峰时期，约620万公顷的农田面临水分短缺，远多于其他年份平均的267万公顷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但由于众多受影响地区拥有更好的灌溉和水资源存储系统，损失得到了控制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年，10个北方省份约有129万人受到了旱灾的影响，导致经济损失146亿元，低于平均同期损失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着夏季洪水季节的到来，各类风险显著增加，政府强调了加强安全意识，预防和减灾以及救援工作紧迫性的重要性。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="救援人员在贵州省昭通市镇雄县受损房屋附近的山体滑坡现场进行搜救" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FHEAZBVHFJ2ZMADXCZVL2QKK4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年1月23日，中国云南省镇雄县赵屯镇镇雄县梁水村山体滑坡后，救援人员在受损房屋附近寻找幸存者。cnsphoto via REUTERS/档案照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 12 Jul 2024 02:21:09 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/natural-disasters-china-caused-13-bln-economic-loss-january-june-2024-07-12/</guid></item><item><title>文件显示，非洲提议世贸组织总干事连任</title><link>https://www.reuters.com/world/africa-proposes-wto-chief-second-term-document-shows-2024-07-12/</link><description>&lt;p&gt;在周五公布的一份文件中，非洲集团请求世界贸易组织（WTO）首席Ngozi Okonjo-Iweala再次竞选担任全球贸易监督机构的负责人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Okonjo-Iweala，前尼日利亚财政部长，于2021年创造了历史，成为了WTO成立30年来第一位女性和非洲籍的负责人&lt;sup dir="ltr" lang="zh"&gt;(https://www.reuters.com/world/china/nigerias-okonjo-iweala-says-ready-go-day-1-wto-boss-2021-03-01/)&lt;/sup&gt;。她的任期正式结束于2025年8月，她尚未公开表明对自己未来打算的看法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;文件中的一项内容显示，根据乍得提出的一项请求，非洲集团认为如果在重新任命过程开始得早一些，对组织来说将是最有利的。乍得请求Okonjo-Iweala让自己成为重新提名的候选人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;文件提到了在下一次预计由喀麦隆主办的主要部长级会议之前，尽快在她的任期内取得成果的需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据WTO的规则，Okonjo-Iweala，现年70岁，截至11月底前决定是否申请续任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些WTO代表私下推测，如果11月美国总统候选人美国前总统唐纳德·特朗普获胜，她可能会试图避开第二任期。因为特朗普政府反对她的任命&lt;sup dir="ltr" lang="zh"&gt;(https://www.reuters.com/article/world/uk/us-rejection-throws-wto-leadership-race-into-confusion-idUSKBN27D1UV)&lt;/sup&gt;，还对她的某些提议表示担忧，从而使全球贸易体系陷入混乱。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="54th WEF annual meeting in Davos" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WQGRX5CUCFJSLHOKX6LMZNYLEY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;非洲集团的工作人员和WTO的Director-General Ngozi Okonjo-Iweala在瑞士达沃斯的一次世界经济论坛的54次年度会议中出席会议，日期为2024年1月17日。照片由路透社提供，摄影者：Denis Balibouse。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 12 Jul 2024 14:12:28 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa-proposes-wto-chief-second-term-document-shows-2024-07-12/</guid></item><item><title>总理失去信任投票后尼泊尔准备组建新政府</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/nepal-pm-dahal-loses-parliamentary-vote-confidence-2024-07-12/</link><description>&lt;p&gt;Nepal is set for a new coalition government led by politician K.P. Sharma Oli after the more radical Prime Minister Pushpa Kamal Dahal lost a parliamentary vote of confidence on Friday, ending a tumultuous 20-month tenure.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nepal has been politically unstable since it abolished a 239-year-old monarchy in 2008. Oli's new government will be the 14th since then.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Its politics are closely monitored by its two big neighbors China and India, who have invested heavily in the Himalayan country as they jostle for influence.&lt;/p&gt;
&lt;a href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/nepal-pm-dahal-faces-crisis-key-ally-drops-parliamentary-support-2024-07-03"&gt;Dahal, 69, was forced to either resign or prove his majority in parliament after his largest ally, the liberal Communist Unified Marxist Leninist (UML) party, led by Oli, withdrew support last week.&lt;/a&gt;
&lt;p&gt;Oli, who has been prime minister twice before, struck a deal with the centrist Nepali Congress (NC) at the end of June, securing enough seats for a majority, meaning he is poised to govern, but no date has been set for the new government to take office.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dahal, a former Maoist rebel chief, needed at least 138 votes in his favor in the 275-member house to retain power. A total of 63 of the 258 lawmakers present in the chambers voted for him, 194 voted against, and one abstained.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"The confidence vote sought by Prime Minister Pushpa Kamal Dahal has been rejected," Parliament Speaker Dev Raj Ghimire declared after the ballots were counted.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In his third term as prime minister, which began in December 2022, Dahal changed his main coalition partner three times and had to seek a vote of confidence &lt;a href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/amid-opposition-protests-nepal-pm-wins-parliamentary-vote-confidence-2024-05-20/"&gt;five times&lt;/a&gt;, including the one he lost on Friday.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"The new coalition was necessitated by a need for political stability," UML lawmaker Yogesh Bhattarai said.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In a speech ahead of Friday's vote, Dahal said Oli's coalition of the two biggest political parties was against democratic practice.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;NC is the largest party in parliament and UML is the second largest.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"I am concerned this might lead to regression and authoritarianism," said Dahal, whose Communist Party of Nepal (Maoist Center) is the third largest party.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(This story has been corrected to fix the ranking of political parties in paragraph 11)&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Nepal PM seeks confidence vote at the parliament in Kathmandu" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VQQMDQJN6JPH5PRM4G3QAWC37M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;Nepal's Prime Minister Pushpa Kamal Dahal, also known as Prachanda, delivers a speech before a confidence vote at the parliament in Kathmandu, Nepal January 10, 2023. REUTERS/Navesh Chitrakar/File Photo&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 12 Jul 2024 11:48:33 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/nepal-pm-dahal-loses-parliamentary-vote-confidence-2024-07-12/</guid></item><item><title>中国出口高于预期，但进口下降意味着更多刺激措施</title><link>https://www.reuters.com/world/china/chinas-exports-rise-falling-imports-dampen-june-trade-data-2024-07-12/</link><description>&lt;p&gt;中国6月份出口增长速度为过去15个月以来最快，表明制造商正在往加征关税的贸易伙伴前面预装载订单，而进口却意外下滑，这是受国内需求疲软的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些混合贸易数据仍提振了进一步实施政府刺激措施的呼声，因为这个18.6万亿美元的经济体正努力重拾势头。分析人士警告，鉴于主要贸易伙伴越来越保护主义，最近几个月强劲的出口销售能否持续还是未知数。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这反映了中国经济状况，国内需求疲软而生产能力强依赖出口。” pinpoint资产管理公司的首席经济学家志伟张指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“下半年强大的出口是中国经济的一个主要风险。美国经济在减弱，贸易争端在恶化。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球第二大经济体的出口额第二季度在价值上以8.6%的年增长率增长，高于路透社经济学家对8.0%增长的预测，以及5月份7.6%的增长率，而相关数据显示出出口增长的超过了预计。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但进口本月触及四个月以来的最低水平，相比经济增长预测的2.8%以及上一个月增长了1.8%，这凸显出国内消费的脆弱性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管在官方努力刺激国内需求后经济正遭受长期房地产低迷以及消费者关于就业与收入的担忧影响，除了强劲的出口这一范围之外经济发展扶持，经济正努力恢复势头。但国内市场方面更加强大的消费者信心仍然是令人担忧的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，鉴于越来越多的国家正加强对中国产品的限制，防止它作为每年约5%经济增长目标的支柱对出口压力也在逐渐增大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国的6月贸易顺差攀升到了1981年有记录以来的最高点990.50亿美元，超过预测的850亿美元以及上个月8262亿美元的水平，美国方已多次用这一数量预示中国存在单边贸易偏向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;五月份华盛顿宣布将对中国进口商品增加了关税，其中包括将中国电动汽车进口税率翻四番至100%。布鲁塞尔在上周确认也宣布将对电动车实施关税，但只可提高37.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着11月的美国选举即将举行，针对美国民主党和共和党的新增贸易限制也令出口商紧张不安。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;土耳其上个月宣布将对来自中国的电动车出口商品加征40%关税，并且加拿大也谎称正慎重考虑对中国电动汽车的贸易限制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，印尼计划对纺织品进口收缴高达200%的进口税费，主要来自中国；印度正密切关注中国出口的廉价钢铁；而与中国自由贸易会谈停滞的消息源自沙特阿拉伯媒体报告的消息，停滞原因是对于中国成本低廉产品供应的担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;进口数据低于预期可能不是好兆头，因为大约三分之一的中国的进口商品是出口商品的零部件，尤其是在电子产品领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上个月，中国芯片在重量上低于过去一年的水平，这表明中国在老款芯片上巨大的产出扩张正扭曲了供需关系。该芯片可广泛地用在智能手机到战斗机舰艇等任何产品上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧盟委员会已经启动了对关于中国生产力提高老式芯片产出的半导体行业意见征询，这可能会给出口主导的亚洲巨头的强盛电子商品出口表现带来制约。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加强了对国内需求依赖的信号，数据显示中国上半年出口的商品数量激增了24%，这表明建筑材料行业 - 这是主要使用金属的行业 - 正面临衰弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国股市与中国区域的市场一致，同时贸易数据也打击了市场情绪降低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经济学家预计，短期内中国可能会推出更多的政策支持措施，并且政府承诺提高财政刺激措施可能有助于加快国内消费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“似乎从五月开始，政府债券发行增加并未带动基础设施支出和商品需求的上升。”资本经济学的中国经济学家芝春韩表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“但我们预计会很快出现这种现象，从而刺激了主要进口的建筑行业。”她补充说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经济学家与投资者正等待在7月15日至18日举行的具有五年的例行会议的第三任委员会，届时将聚集北京数百位中国最高级别的共产党官员，讨论会议的政策议程。&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="Yantai, Shandong province, China" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UTKX4BCATRPRJFDZLSXREIRJY4.jpg" /&gt; 
		&lt;figcaption style="text-align: center;" class="figcaption2"&gt;&lt;i&gt;Cars to be exported sit at a terminal in the port of Yantai, Shandong province, China January 10, 2024. China Daily via REUTERS//File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 12 Jul 2024 03:49:05 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/chinas-exports-rise-falling-imports-dampen-june-trade-data-2024-07-12/</guid></item><item><title>中国谴责欧盟关于南海的声明</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/china-scolds-eu-over-statement-about-south-china-sea-2024-07-12/</link><description>&lt;p&gt;中国针对欧盟关于南海的一份声明进行了反驳，称欧盟曲解了该问题的历史和客观事实，并“公然”支持所谓菲律宾侵犯其主权的行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上周五，欧盟发布了一份&lt;a href="https://www.eeas.europa.eu/eeas/south-china-sea-statement-spokesperson-anniversary-award-rendered-arbitration-between-philippines_en" target="_blank"&gt;声明&lt;/a&gt;，以纪念2014年裁决南海主权归属菲律宾的第八周年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国驻欧盟使者表示，对于这份声明，中国深感不满，并坚决反对。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京周五举行例行新闻发布会时，外交部发言人林健说，该仲裁案“本质上是一个披着法律外衣的政治闹剧”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“菲律宾方面，为了与中国的关系，实际上落入了美国和西方国家设下的陷阱，成为了少数国家联合打造的反华、遏华小圈子的工具。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国声称对整个南海几乎拥有控制权，包括存在争议的特奥姆暗沙，菲律宾坚持维护自己的海洋权益，故意在1999年将一艘锈迹斑斑的战舰搁浅在那里，这个行为已经成为最近两国对立的焦点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国拒绝接受海牙常设仲裁法院2016年的一项裁决，该裁决指出北京对南海的广泛主权要求在国际法上没有根据。这份裁决是由菲律宾提出的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国务院在周四发布的另一份声明中对2016年的裁决提出了批评，指责中国的“使用水炮、危险操作和破坏性战术”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“中华人民共和国的行为明显无视国际法，也无视菲律宾百姓的安全和生计。”国务院说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国坚称其在南海的行为是合法和专业的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;菲律宾国家安全顾问埃杜阿多·阿诺周五在马尼拉对记者说，他的国家并无寻求战事的意愿，并且正在进行缓解紧张局势的努力。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="欧洲联盟与中国国旗在两国高峰会上合影" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GLNEMB233ZNK5EPTQGMIMD2WPA.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2016年7月12日，在北京人民大会堂，中国和欧盟高峰会在举行期间合影。REUTERS/Jason Lee//档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 12 Jul 2024 02:09:56 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/china-scolds-eu-over-statement-about-south-china-sea-2024-07-12/</guid></item><item><title>中国6月新增银行贷款未达预期，部分货币指标创历史新低</title><link>https://www.reuters.com/business/finance/china-june-new-bank-loans-miss-forecasts-some-money-gauges-hit-record-lows-2024-07-12/</link><description>&lt;p&gt;中国银行在6月份的放贷量超出预想，但中国经济面临持续冲销房地产业危机在抑制投资和负面影响消费者信心大背景下，一些关键的资金指标创下了记录最低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国人民银行（PBOC）于周五公布的数据，增添了对该国持续挣扎的经济的担忧。数据表明，新的人民币贷款仅为2.13万亿元（合2935.5亿美元），而前一个月为9500亿元，但与去年同期的3.05万亿元相比少了很多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;参与路透社调查的分析师曾预测6月新增人民币贷款将增至2.25万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国泰君安国际首席经济学家周浩表示：“中国新增贷款和新增总融资均低于估算，表明短期内信贷需求仍较疲软。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这表明进一步的货币政策放宽是必要的，以帮助恢复房地产业态情绪。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中央银行没有提供每月拆分数据，路透社是根据1月至6月的数据，与1月至5月的数据进行比较，来计算6月的数据。中国人民银行说，今年上半年新增人民币贷款总额为13.27万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;持续的房地产业危机以及对家庭收入增长的消极预期正在损害消费者信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而6月份家庭贷款，主要是按揭贷款，从5月份的7570亿元跳升至5709亿元，根据中国人民银行的数据，结果显示上线急剧上升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国于5月宣布了一项重大的房地产业营救计划，其中包括废除全国的按揭利息底线，但分析师表示，中国房地产扩展部门曾经是主要经济增长推动力，需要至少一年或更长时间才能降至底部。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公司贷款则从5月份的7400亿元跳升至1.63万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位北京的大型国有银行贷款官员表示：“ 基本上，我们目前看到的贷款请求主要来自国资委的企业和政府鼓励借贷的领域，如普惠金融（低收入使用者和非常小的公司）。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“然而，在经济衰退时期推动银行放贷只是一种权宜之计。以普惠金融贷款为例，我们正在发行，但未来几年可能出现重大不良信贷的风险是巨大的。”他说到。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三个关键的资金和融资指标的增速降至创纪录新低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;广义货币供给（M2）较上年同期增长6.2%，低于路透社调查中预期的6.8%，以及5月份的7.0%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同期人民币贷款增长放缓至8.8%，与5月份的9.3%相比。分析师曾预期增速为9.0%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6月份，以广义口径衡量经济中的信贷和流动性形式总社会融资（TSF）年度增长放缓至8.1%，5月份还有8.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国领导人将在周四开始的备受期待的第三次大型会议（也被称为决策会议）上寻求稳定经济信心，虽然增加增长而减债的目标之间存在冲突，将会使得这一计划更复杂化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政策顾问认为，中国可能会宣布税制和财政变革措施，旨在将更多的税收入分拨给负债累累的地方政府，以缓解其财务压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国人民银行行长潘功胜承诺将继续实行支持性的货币政策立场，并表示银行将采用包括利
</description><pubDate>Fri, 12 Jul 2024 09:50:38 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/finance/china-june-new-bank-loans-miss-forecasts-some-money-gauges-hit-record-lows-2024-07-12/</guid></item><item><title>早间买盘：通货紧缩、轮动和美元受损</title><link>https://www.reuters.com/markets/us/global-markets-view-usa-pix-2024-07-12/</link><description>&lt;p&gt;从迈克·多兰的角度看，美国和全球市场的未来一天概览&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从大型科技企业转向小型股的剧烈转变，发生在经受了惊人的温和6月美国通胀报告后，同时，美国借贷利率和美元暴跌，而日元在日本货币市场表现抢眼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;连续几天的市场波动并未因美国消费者价格指数(CPI)日而稍显平静，周四市场表现未让人失望。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，尽管本周五市场开始初步稳定，美国大型银行正在准备启动第二季度财报季的关键部分，但确认重新通胀已有迹象的影响并未减弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由AI和电动汽车巨头英伟达(NVDA.O)和特斯拉(TSLA.O)的剧烈回撤引发，纳斯达克(.IXIC)从创纪录高点中撤退，即使罗素2000指数(.RUT)的小盘股在周四创下三个月新高，弹升幅度超过3%，成为全年累积阶段最强的一天，依然下滑近2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;标准普尔500指数(.SPX)损失近1%，尽管期货市场保持稳定。至少，下跌8.4%的特斯拉有借口，因为该公司在一周前下跌幅度最大，毕竟Bloomberg报道称，该公司的电动出租车项目将比预期推迟约两个月启动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，股票行业的巨头的集体翻动看起来更多像是对积极通胀数据的自发反应，其中主要价格指数在过去四年中首次出现下降，年度通胀率降至12个月来的新低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报告的其他途径也同样惊人，核心通胀低于预期，降至三年来最低水平，令人不悦的服务和住房成本未经调整有所缓和。同时，最新的就业报告数据比预期更加积极，尽管股市波动混淆不清。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际货币基金组织表示，依然相信美联储适合从今年下半年开始减息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;利率期货对此反应一致，市场预期9月份美联储首次降息，多数分析家预计年底前可能减息多达60个基点。10年期美债收益率降至四个月来低位，但周五早上又回到4.2%上方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;具体地说，美元(.DXY)一反常态成为下跌的风险。日元\/美元交叉汇率大幅下跌近2%，市场对日本的干预行动有所质疑和爆料。没有官方的确认，在一天结束时，美元重新在这个交叉汇率上获得了基础，回到159日元上方，但比最近的38年高点仍下降了约3日元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这场动荡在市场早期通过周五的后续反应变得混乱，在科技股股价大幅下滑和日元汇率暴降的打压下，日本日经指数(.N225)回落2.5%，韩国(KS11)和台湾(TWII)的股市大幅下跌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，香港的恒生指数(.HSI)在上涨同时也显示了对内地市场混杂情绪。在中国6月份的复合作用下，大量的出口数据超过了预期，但进口数据的再次下降引发了中国作为世界第二大经济体内需的更多担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相比之下，欧洲股市周末的反应总的来说正面，只有英国的中型股FTSE250（.FTMC）在数据公布后恢复到此前两年多来积累的最高水平之下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是美元的跌幅提升了欧元和英镑，选举后的“人气回归”令人振奋，英镑创下一年来的新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球股市接下来可能需要关注的关键发展动态包括：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;* 美国6月生产者价格指数，7月密歇根大学消费者信心指数&lt;/p&gt;&lt;p&gt;* 美国公司财报：摩根大通、花旗、富国银行、纽约银行梅隆、Fastenal&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="华盛顿的杂货店" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/N4LCDFFR3NNJTMKJSROPZO53FQ.jpg" style="text-align: center;" /&gt; &lt;figcaption&gt;照片：2022年8月19日，美国华盛顿特区梅森山区域的El Progreso市场内，人员正在整理货物。RENES/RUETERS/Sarah Silbiger/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 12 Jul 2024 10:10:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/us/global-markets-view-usa-pix-2024-07-12/</guid></item><item><title>报道称，意大利将向中国汽车制造商提供已停产的 Stellantis 品牌</title><link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/italy-offer-defunct-stellantis-brands-chinese-automakers-report-says-2024-07-12/</link><description>&lt;p&gt;意大利政府正在考虑通过法令接管由Stellantis公司控股的已停业汽车品牌，并将其提供给中国公司，以鼓励它们在意大利设立工厂，这一措施由《意大利二十四小时报》周五报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该计划涉及的是1990年代就被关闭的Innocenti 和Autobianchi两个知名品牌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Innocenti品牌在20世纪60年代和70年代因生产意大利特色的英国Mini而著名，随后被Fiat收购，现在属于Stellantis。而Autobianchi曾生产豪华城市车，如A112 和Y10。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;报道说，意大利产业部已将这两个品牌的不同版本注册到国家专利和品牌办事处。根据媒体报道，正在研究这一措施的产业部，对此不予以评论。Stellantis则告知路透社他们已看到了有关媒体报道，但并未收到政府关于此类规划的任何通知。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据报道，政府的采取措施是基于十二月通过的一部法律以及正在审计法院接受修订的法令，这部法令安排适用于至少五年没有使用的品牌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在政府的控制下，它们被赋予愿意在意大利投资或迁入意大利国外生产活动的“公司，包括外资公司”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;意大利的执政党政府——由极右翼总理Giorgia Meloni领导，长期与Stellantis公司有着冲突。Stellantis为唯一一个较大的汽车生产企业。政府指责这家汽车制造商忽视了意大利的历史悠久生产基地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，政府正在与Stellantis集团开展会谈，以期在两年内将意大利的生产规模提升至每年100万辆，同时也表示愿意吸引一家中国汽车制造商进入意大利以扩大国内产业。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在前天，意大利Trn的历史悠久的总部展示了其塞尔维亚制造的新款Panda型号，并庆祝了该品牌的125周年纪念日。盛会现场，产业部长Adolfo Urso再次敦促Stellantis重返意大利进行生产活动。&lt;figure&gt;&lt;img alt="菲亚特于其总部T prosecute意大利，展示其塞尔维亚制造的新款Panda汽车，并庆祝Panda品牌的125周年纪念日" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2D53K6TI4NKFXKR3KYT64EYBNQ.jpg" style="width:100%" /&gt;connect with</description><pubDate>Fri, 12 Jul 2024 09:53:19 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/autos-transportation/italy-offer-defunct-stellantis-brands-chinese-automakers-report-says-2024-07-12/</guid></item><item><title>乌克兰敦促北约取消针对俄罗斯的限制</title><link>https://www.reuters.com/world/nato-back-ukraine-biden-faces-growing-pressure-drop-out-presidential-race-2024-07-11/</link><description>&lt;p&gt;乌克兰周四呼吁北约盟友取消对其使用远程武器打击俄罗斯境内目标的限制，称这是其与莫斯科对抗中的“游戏规则改变者”，而中国则猛烈抨击北约由于支持俄罗斯而对其进行的批评是偏见和恶意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北约成员国在一场在华盛顿举行的峰会上发布了&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/key-points-natos-washington-summit-declaration-2024-07-10/"&gt;支持乌克兰的声明&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;，承诺提供额外援助，并誓言支持乌克兰“不可逆转地走向北约成员国之路”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在此次峰会上，我们正转向一个新的局面，为乌克兰取得胜利奠定了基础。”在华盛顿为期三天的32个北约成员国会议后的新闻发布会上，北约秘书长延斯·斯托尔滕贝格说。“今天，我们向莫斯科发出了一个统一和决心的强烈信息，暴力和恐吓不会奏效，并且乌克兰将获得北约长时间的支持。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四峰会结束时，美国总统乔·拜登在混乱中错误地将乌克兰总统弗拉基米尔·泽伦斯基称为“总统普京”，并在意识到自己错误后迅速更正，这一插曲很可能会为呼吁他&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/biden-face-press-high-stakes-effort-quell-age-concerns-2024-07-11/"&gt;退出2024年总统竞选&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;的人增加动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;之后的新闻发布会上，拜登再次出现口误，将副总统卡玛拉·哈里斯称为“特朗普副总统”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泽伦斯基在稍早前呼吁盟友保持对乌克兰的统一支持，并表示新的援助必须迅速送达。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果我们想要赢得战争，如果我们想要取得胜利，我们需要解除所有的限制。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泽伦斯基的内阁部长安德烈·耶尔马克在公开论坛上表示，俄罗斯不对使用的武器有限制，如果乌克兰盟友能够取消所有对乌克兰供应的武器限制，这将是“游戏规则改变者”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北约成员国对乌克兰如何使用他们捐赠的武器采取了不同的态度。一些国家明确指出，基辅可以使用这些武器打击俄罗斯境内的目标，而美国采取更窄的做法，允许其武器仅用于打击靠近俄罗斯边境并对俄罗斯支持乌克兰的军事行动的支持目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登在新闻发布会上表示，美国允许扎尔斯基使用美国武器在俄罗斯边境附近进行有限打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他有能力对莫斯科或克里姆林宫进行打击，这是否合理呢？”他说道，“这也不会是合适的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，他和美国军事及情报官员每天都会作出决策来确定美国的行动区间，“这是合乎逻辑的”。这是面对包括俄罗斯和中国在内对欧洲的持续威胁，美国及其盟友在本周峰会上努力表现团结所采用的策略。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，北约成员国匈牙利在与印太四国联盟（澳大利亚、日本、新西兰和韩国）的会议前表示，不希望北约成为反华势力，且不会支持这一想法。匈牙利外交部长彼得·施杰尔 disarmingly 告诉匈牙利国家电视台，乌克兰加入军事联盟会削弱这个联盟的团结。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;匈牙利总理薇克多·奥本已经以自我塑造的“和平使命”之名，在过去两周内访问了基辅、莫斯科和北京。据了解信息的三人透露，他将于周四在佛罗里达州特朗普的家中与共和党总统候选人唐纳德·特朗普进行会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥本到莫斯科与俄罗斯总统弗拉基米尔·普京的会面特别让一些北约盟友感到愤怒,他们认为这次访问赋予了普京夺取自2022年入侵后乌控制领土的权利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登国家安全顾问杰克·沙利文在公开论坛上表示，他不会对奥本访问莫斯科是否与唐纳森·特朗普（美国11月总统选举的对手）协调过给出推测，但他说乌克兰人对任何不包括乌克兰在内的整个谈判和平协议的努力存在着深切的疑虑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“任何未经乌克兰同意和支持的冒险主义行为都与我们的政策、美国的外交政策不一致。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;星期三的北约声明中体现了尖锐的指控，指责中国是“俄罗斯对乌克兰战争的决定性推进势力”，并表示北京继续对欧洲构成系统性挑战和安全威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国外交部则表示这一声明偏向负面，称其在“播弄分化”，中国驻欧盟使团描述它充斥着“冷战思维和好战言论，中国相关内容满是挑衅、谎言、煽动和诽谤。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新闻发布会上，斯托尔滕贝格重申了声明中的说法，即“中国不能在乌克兰指责其损害自身利益和声誉不给予回应而继续助长最大的欧洲战争。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国多次反驳北约批评，警告北约不要进一步扩张至印太地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日本、韩国、新西兰和澳大利亚在对争议水域中国对对手争端国施压以及对民主台湾（全球尖端芯片制造中心，中国声称为己有）的压力日益增长的背景下，与北约的关系进一步紧密。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国大选的不确定性让华盛顿会议笼罩着阴影，许多人担心大选后美国对乌克兰和北约的支持可能会发生重大变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的会议上，有质疑价值的北约的特朗普总统提到如果自己在任，在乌克兰攻击不会发生，指出他与普京总统有“良好的关系”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登在6月27日辩论中与特朗普的不一致表现以及公众对他的不批准率使人们对他再次竞选总统的资格产生了新的怀疑，13名&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/biden-meets-union-leaders-democrats-calls-exit-race-continue-2024-07-10/"&gt;民主党国会成员&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;和一位民主党参议员呼吁他退出竞选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泽伦斯基在周三于华盛顿访问了共和党和民主党议员，并且明确表示希望与美国两党的国会议员建立联系，以防特朗普再次当选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北约声明表示，盟国将在接下来的一年内向乌克兰提供至少400亿欧元（约430亿美元）的军事援助，尽管他们在关于斯托尔滕贝格寻求的多年期承诺上 &lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/europe/nato-members-agree-40-billion-euro-financial-pledge-ukraine-diplomats-say-2024-07-03/"&gt;止步于此&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;。&lt;/p&gt;

 - 资料图片：第75届北约年度纪念峰会在华盛顿举行，路透社/利娅·米尔斯
 - 资料图片：美国总统乔·拜登和乌克兰总统弗拉基米尔·泽伦斯基在华盛顿参加北约峰会期间会面，路透社/利娅·米尔斯
 - 资料图片：乌克兰士兵在乌克兰东部接触线附近重置桶形火箭 RM-70 Vampire 系统，用于打击俄罗斯军队。路透社/阿里娜·斯梅托科/档案照片
 - 资料图片：在华盛顿的北约峰会上，美国总统乔·拜登，路透社/努恩·豪沃德
 - 资料图片：在华盛顿的北约峰会期间的小组会议，路透社/刘丽斯</description><pubDate>Thu, 11 Jul 2024 10:04:19 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/nato-back-ukraine-biden-faces-growing-pressure-drop-out-presidential-race-2024-07-11/</guid></item><item><title>菲律宾拒绝“使用武力”损害其南海利益</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippines-says-rejects-any-undermining-its-south-china-sea-interests-2024-07-12/</link><description>&lt;p&gt;菲律宾拒绝使用武力来损害其在有争议的南中国海的利益，但它并不希望建立冲突，并已经同意与中国缓和争议区域紧张局势，官员们在周五表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们不想引发战争，”国家安全顾问埃多尔多·阿诺在马尼拉对记者说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿诺表示，正尝试在争议水域的想法造调和紧张局势，马尼拉和北京在船只的相互行为以及它们对海洋环境的损害上互相指责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近的对峙焦点在于争议的第二托马斯礁，菲律宾维持着一艘生锈战舰，由一个小规模船员掌管，该战舰在1999年故意搁浅，以巩固其海域主张。该国定期为其驻守部队运送补给。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上个月，马尼拉指责中国海警故意冲撞并故意刺穿海军船只，以扰乱一场军事补充任务，造成了严重的菲律宾水兵的手指受伤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国声称几乎整个南中国海，包括第二托马斯礁都有争议，反对海牙永久仲裁法庭2016年的裁决，即北京的广泛主张在国际法下没有基础。菲律宾提出了这起案件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们拒绝任何形式的企图，尤其是以暴力的手段来威胁和迫使菲律宾国家利益，”阿诺在论坛上表示纪念海牙裁决八周年时 separately 告诉人们说。该论坛用于庆祝海牙裁决八周年的设立。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿诺表示，解决的方法是尊重2016年的判决，并反对削弱判决的重要性企图的行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这不是而且永远不会只是一张纸，”他引用了前任总统罗德里戈·杜特尔特说的话，描述了这个裁决将成为支持更亲睐中国的关系。

中国保留其在南中国海的行为是合法和专业的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿诺重复表示菲律宾保证和平的重要性。“我们致力于通过对话和外交，解决和管理复杂的问题，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周五，欧盟发布了一个 声明，纪念仲裁裁决关于中国在南中国海的声明，他们表示所有方都必须“尊重和敬重这个判决”，这是“有法律约束力的”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国指责欧盟的声明，认为对方忽略了历史和事实，明显支持菲律宾侵犯其主权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在裁决周年纪念日发表声明，称他的国家仍然“高度关注”中国的行动在争议水域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们继续呼吁中国人民共和国遵守2016年仲裁判决，停止其危险和不稳定的行为，”布林肯说。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="第七十二届妇女组织大会开幕 银座城区人群聚集" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZBAUG2HGQBI2HN2S26EBHSWNUI.jpg" style="text-align: center;" /&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;i&gt;在菲律宾首都马尼拉召开的南中国海仲裁案例8周年纪念日，一位妇女手持标语示威。 REUTERS/Lisa Marie David&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="第七十二届妇女组织大会亚太大城市市长会议开幕式后的计划及执行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ESORPARH5JIRBJFSHA3APHQPIY.jpg" style="text-align: center;" /&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;i&gt;菲律宾的市民在南中国海仲裁案例8周年纪念日上举行抗议活动。 REUTERS/Lisa Marie David&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="第七十二届妇女组织大会亚洲大桥现象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VQNYLTINK5PXRDVCPNWDONKNXE.jpg" style="text-align: center;" /&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;i&gt;一位在南中国海仲裁案例8周年纪念日抗议的人。REUTERS/Lisa Marie David&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="菲律宾国家安全顾问埃多尔多·阿诺" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JMZEKD5QEJLFDCE6KC3JIDTXEQ.jpg" style="text-align: center;" /&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;i&gt;菲律宾前国家外交政策顾问埃多尔多·阿诺图在东京采访日本首相藤村凤雄的起始。REUTERS/Kim Kyung-Hoon/ File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 12 Jul 2024 01:44:13 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippines-says-rejects-any-undermining-its-south-china-sea-interests-2024-07-12/</guid></item><item><title>中国6月对俄罗斯出口增速较上月加快</title><link>https://www.reuters.com/markets/chinas-june-exports-russia-rise-more-quickly-than-previous-month-2024-07-12/</link><description>&lt;p&gt;中国人民币计价的对俄出口在6月同比增长了4.76%，这速度快于5月的0.92%，但仍远低于今年年初两位数的出口增长速度，海关数据显示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国对俄罗斯的出口在3月和4月下降，在5月转为增长。尽管美国在6月对俄罗斯在华唯一银行分行实施制裁，但路透社在上个月报道，援引的消息来源称，俄罗斯总统弗拉基米尔·普京于5月访问中国，帮助确保了两国拥有支付替代方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，6月的中国人民币计价的从俄罗斯进口下降了6.7%，比5月的2.2%跌幅更快。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中俄两国之间的双边贸易额继续增长，上个月达到1439亿元，比5月增长了2.3%，达1407亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;紧密的邻居们一直在推动两国之间的更紧密经济合作，特别是在能源领域。俄罗斯的Gazprom将在2027年开始向中国出口100亿立方米的管道天然气年，Gazprom公司首席执行官Alexei Miller在6月28日的年度股东大会上表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(1 美元 = 7.2640 人民币)&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Vladivostok 商业港口的散货箱景致" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LYHOAFAS45LKPOEV3LGCQQUDMU.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            在俄罗斯的Vladivostok港口，可以看到散货箱的景致，日期为2023年10月16日。图片由路透社提供。
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="中国人民币与俄罗斯卢布的示范银行钞票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DIEY4HB2DVNVTM3JX2H6JV6J34.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            中国人民币与俄罗斯卢布的示范银行钞票在中俄两国国旗背景下显示。图片拍摄于2022年9月15日。图片由路透社提供。
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="青岛港口的集装箱和货轮" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/D2ED6ANVGZJNZEMKQBNSFSBSOY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            无人机视角下的青岛港口在山东省份，拍摄于2022年5月9日。图片由Robin拍摄；中国电信日报提供。
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 12 Jul 2024 07:07:49 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/chinas-june-exports-russia-rise-more-quickly-than-previous-month-2024-07-12/</guid></item><item><title>台湾将从中正纪念堂撤走仪仗队</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/taiwan-withdraw-honour-guards-chiang-kai-shek-memorial-2024-07-12/</link><description>&lt;p&gt;台湾文化部周五表示，作为结束对威权主义的崇拜的持续努力的一部分，将撤除纪念前领袖蒋介石的军事礼仪卫兵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;生前通常以反共英雄的身份受到赞誉，如今台湾许多人憎恨蒋介石，将其视为在统治期间囚禁和处决反对者的独裁者。1949年，蒋介石领导的中华民国政府在与毛泽东的共产主义领导的内战失败后撤退至该岛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1975年当蒋介石去世后，他的儿子蒋经国接班，开始朝着政治开放方面进行试探性的步骤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;蒋老的纪念堂，有一个巨大的青铜雕像，主导着中央台北。文化部称，从下周一，军事礼仪卫兵将从堂内的仪式职责转移到其正前方的广场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“文化部在现阶段也将‘去除个人崇拜’和‘结束崇拜威权主义’视为蒋经国纪念堂的司法转型目标，”政府声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如今的台湾是一个民主国家，有一个司法转型委员会，在“白色恐怖”运动期间负责调查针对蒋氏政权异议者的政治迫害案件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1987年，台湾才废止戒严制度，1996年举行了首次直接总统选举。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近几年，台湾逐渐减少蒋的公共足迹，其中包括2006年将本岛的主要国际机场从蒋介石国际机场更名为桃园国际机场。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description><pubDate>Fri, 12 Jul 2024 06:37:57 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/taiwan-withdraw-honour-guards-chiang-kai-shek-memorial-2024-07-12/</guid></item><item><title>中国银行周一维持中期贷款利率不变</title><link>https://www.reuters.com/world/china/china-cbank-seen-holding-medium-term-lending-rate-steady-monday-2024-07-12/</link><description>&lt;p&gt;在路透社的一项针对35名市场观察者的调查中显示，人们普遍预计中国的中央银行将在周一对即将到期的中长期贷款续存时，保持中长期贷款便利（MLF）利率不变，并从中抽回一些银行体系的资金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管经济持续疲软，但人民币汇率的持续疲软仍是中国政府推进宽松货币政策的主要制约因素。这可能导致与国际市场，尤其是美国市场的收益率差距进一步扩大，并引发更多资本外流。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在本周进行的路边调查中，34人中有34人，或97%，预测中国人民银行将保持一年期中期贷款便利（MLF）贷款的利率为2.50%，与上一次操作保持一致。调查中唯一的例外预计利率将小幅下调。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;市场参与者认为，中国人民银行试图提高其利率走廊效率，中期贷款便利（MLF）利率的重要性将逐渐减少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国人民银行本周引入了新的资金管理机制，其行长潘功胜近期表示，七天期逆回购利率“基本履行了基准政策利率的功能”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位法兴银行的宏观经济策略师Ju Wang表示：“中期贷款便利（MLF）利率的重要性可能会下降。中国人民银行可能更关注围绕逆回购利率购买或出售中国政府债券（CGB）的短期操作。”新的流动性机制应允许七天期逆回购利率首先移动，随后是其他利率，包括中期贷款便利（MLF）利率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，参与调查的28人中的28人，或80%，预测中央银行只会进行部分续存，相比将有1030亿元（约141.8亿美元）的中期贷款便利（MLF）贷款在本月到期。一位债券基金经理表示：“投资者正在考虑中国人民银行是否将在未来几个月只部分续存中期贷款便利（MLF），以逐步减少这一设施的存量。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些债券交易员还指出，由于银行体系资金状况有所宽松，中期贷款便利（MLF）贷款需求受阻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一年期AAA级可转让定期存单（NCDs）的利率，作为衡量短期银行间借贷成本的指标，保持在MLF利率之下，最新交易价为1.9642%。除中国人民银行努力改进其货币政策传导渠道外，它还发出警告，并引入了一系列措施，包括计划出售国债，以冷却长期债券行情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法国巴黎银行的利率策略师Frances Cheung表示：“中国人民银行可能会减少频繁调整货币工具，如一年期中期贷款便利（MLF）、一年期和五年期贷款报价利率（LPR）、七天期逆回购以及准备金率（RRR），这可能会缓解美元-人民币汇率上行压力。”贷款报价利率的月度定价将于7月22日进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;$1 = 7.2636 Chinese yuan&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Paramilitary police officers stand guard in front of the headquarters of PBOC in Beijing" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KR7CHXPHHZLWLIWLDTEZ74CJYA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2022年9月30日，北京，路透社/Tingshu Wang/档案照。中国人民银行（PBOC）总部前，军人警察站岗。&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 12 Jul 2024 06:01:48 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/china-cbank-seen-holding-medium-term-lending-rate-steady-monday-2024-07-12/</guid></item><item><title>日本因处理机密信息不当而对军方高层进行纪律处分</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/japans-pm-promises-discipline-military-mishandling-classified-information-2024-07-12/</link><description>&lt;p&gt;周五，日本对200多名国防人员进行了纪律处分，包括军事高层和高级文官，他们涉及处理机密材料和其他事件的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些问题发生在日本寻求与包括美国在内的西方民主国家加强合作的时候，包括情报共享，在应对俄罗斯对乌克兰的入侵和与中国日益紧张的关系时进行协调。如果对日本处理机密信息的能力产生怀疑，这可能会影响这种合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本海上自卫队司令柳濑智洋在接到报告称未经过安全许可的水手能够访问外国军舰敏感船舶追踪数据后，于周五正式辞职，从7月19日起生效。他的上司、日本联合参战部队参谋长、其他军种的司令员也被处以斥责，但他们将留在他们的职位上。日本防卫大臣小野寺五典在新闻发布会上表示对此表示道歉，其中包括了面对国际社会的安全疏失，以及海上自卫队人员因潜水任务的欺诈性补偿索赔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据说，防卫大臣小野寺五典以及外务大臣加村洋子本月晚些时候将与华盛顿 counterparts会展开安全会谈时推动更加紧密的合作。小野寺五典表示“我们将采取果断行动加强信息安全”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了与西方国家保持一致，今年5月，日本通过了新的安全法律来加强分类信息处理和安全审查规则。此法还计划立法允许防卫队积极搜索可能损害关键基础设施或敏感数据的网络威胁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我认识到这种情况极为严重，从那个角度来看，我明白不能有丝毫疏漏。”在周四的新闻发布会上，日本首相岸田文雄针对在华盛顿举行的北约领导人会议期间提及的信息安全事件表示了这一看法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欺诈性补偿索赔和据称的其他事件，包括海上自卫队人员未支付餐费的指控，也是岸田在国内寻求加强军队能力时，所面临的一大尴尬。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了应对中国在东亚可能采取的军事行动，他在2022年提出了一项计划，将国防开支提高2倍至国内生产总值的2%，用于购买导弹和其他武器。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="日本首相岸田文雄的新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z3M7X6WPEFITZKEZCZIEWD3PO4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月21日，日本首相岸田文雄在其东京官邸举行新闻发布会。弗兰克·罗比昂/路透社 史上照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 12 Jul 2024 01:33:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/japans-pm-promises-discipline-military-mishandling-classified-information-2024-07-12/</guid></item><item><title>即时观点：中国6月原油、未锻轧铜进口量同比下降</title><link>https://www.reuters.com/world/china/view-chinas-june-imports-drop-prospect-seasonal-demand-slowdown-2024-07-12/</link><description>中国今年6月的豆类、煤炭和铁矿石进口量上升，而原油、未锻造铜和稀有地球金属的进口量则下滑，据周五公布的海关数据显示。

6月出口同比增长8.6%，而中国进口量出人意料地下滑了2.3%，这表明制造商正在提前下订单以应对外贸合作伙伴日益增多的关税预期。

经济学家对这项数据的调查显示，他们预测6月出口增长8.0%，进口增长2.8%，而上个月分别为7.6%和1.8%。

关键统计要点如下：

* 豆类：6月进口量为11.11百万吨，同比增长10.7%
* 原油：6月进口量为46.45百万吨，同比下降11.0%
* 未锻造铜：6月进口量为436,000吨，同比下降3.0%
* 煤炭：6月进口量为44.6百万吨，同比增长12.0%
* 铁矿石：6月进口量为97.61百万吨，同比增长2.2%
* 稀有地球金属：6月进口量为4,829吨，同比下降3.6%

初版商品贸易数据表格

以下是分析师对于这些商品数据的评论。

刘浩，上海金属市场的稀有地球金属分析师

“6月出口的下降预计是因为海外买家在3月至4月期间大幅增加采购，所购买的产品在5月到达中国，这部分数据反映在了5月的数据上。对此，买货后自然会有些下降。”

Darin Friedrichs，Sitonia咨询的共同创始人

“7月的进口应该非常强劲。对于特朗普在11月的潜在胜利，显然已有更多的准备和购买行为。市场正在考虑这种情况，同时也关注可能实施的贸易行动所带来的不确定性。”

谢庆伟，上海金属市场的分析师

“6月的价格下跌限制了许多非主流货物的运输量。部分主流矿商在完成了半年目标后，其运输量也有所下降。

“尽管在6月的最后两周运输量有显著增长，但通常需要两周时间才能到达中国，所以它可能反映在7月的数据上。

“整体趋势与我们预期完全一致，并预计7月的出口量也会出现年增长。”

张维新，中国期货分析师

“较低的进口量符合预期。由于中国需求疲软和库存水平较高，因此不需要进口。同时，较高的铜价也压低了购买意愿。”

链接：如需详细信息，请访问官方海关网站（www.customs.gov.cn）

背景信息：

中国是全球最大原油进口国和煤、铁矿石、豆类的主要买家。</description><pubDate>Fri, 12 Jul 2024 04:09:38 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/view-chinas-june-imports-drop-prospect-seasonal-demand-slowdown-2024-07-12/</guid></item><item><title>瓦努阿图总理要求中国银行在维拉港开设分行</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/vanuatu-prime-minister-asks-bank-china-open-branch-port-villa-2024-07-12/</link><description>&lt;p&gt;瓦努阿图总理查洛特·萨洛伊周五在其办公室发布的一份声明中要求中国银行(601988.SS)在太平洋岛国开设运营点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该声明发布在Facebook上，萨洛伊是在访问中国银行官员时提出这一要求的。此外，关于位于波利尼西亚的分部是否会被用作人民币清算银行，声明补充说目前还没有做出决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国银行没有回应评论请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一宣布正值美国和澳大利亚争先制定计划以在具有战略意义的太平洋岛地区改进金融服务，该地区由于人口较小和巨幅的距离等原因导致了全球银行逐一撤出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;许多国家缺乏必要的资源来发现和起诉金融犯罪，这就增加了银行卷入令人生厌且代价高昂的丑闻的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周早些时候，美国和澳大利亚在布里斯班共同主持了一场会议，以寻找解决方案来改进该地区的金融服务，而中国也是在竞争影响力中的一部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瓦努阿图政府声明说，人民币清算设施将有助于降低中国制造商品的价格，因为这些商品当前是以强势的美元支付。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国工商银行在新西兰、澳大利亚和巴布亚新几内亚设有办事处。早些时候，该银行与中国纳鲁岛签署了谅解备忘录，以探索银行业解决方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;萨洛伊本周二前往上海，计划在下周访问日本参加太平洋岛国领导人会议前，先访问中国。本周他还访问了中国深圳的华为科技公司。&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5PEJMSWUUBKQVG2J44JGWXLDGI.jpg" alt="瓦努阿图总理卡洛特·萨洛伊在纽约联合国总部出席第74届联合国大会会议，图片摄于美国纽约，2019年9月27日。新华社/Eduardo Munoz/档案摄影" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;瓦努阿图总理卡洛特·萨洛伊在纽约联合国总部出席第74届联合国大会会议，图片摄于美国纽约，2019年9月27日。新华社/Eduardo Munoz/档案摄影&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 12 Jul 2024 04:50:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/vanuatu-prime-minister-asks-bank-china-open-branch-port-villa-2024-07-12/</guid></item></channel></rss>