<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 10 Nov 2024 08:39:00 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿因监狱袭击去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本周五在魁北克一所高级监狱中去世，享年74岁。他在本月早些时候被另一名囚犯打伤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省的养猪场杀害吸毒者和妓女并残害其遗体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因在温哥华附近一处破败的农场内发现了六名受害者的部分遗体而被判有罪。政府检察官在他被判无期徒刑后撤回了另外20项谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫治服务表示，皮克顿是在5月19日被魁北克监狱的另一名囚犯袭击后死亡。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省及全国各地的社区造成了毁灭性的影响。”矫治服务在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害人中包括10多年间在温哥华贫困的东温哥华街区失踪的超过60名女性。失踪事件在2002年初皮克顿被捕前持续了多年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿的养猪场——位于温哥华市中心以东约25公里的波特科奎特附近——发现了33名受害者的遗体或DNA，其中很多人是土著人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称由皮克顿撰写的书籍在亚马逊上线几小时后即被撤下。当时《温哥华太阳报》报道称，在书中，这名连环杀手声称自己无罪，并表示自己是被警方栽赃陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该出版社要求亚马逊下架该书并向受害人家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视档案照片，拍摄于他的波特科奎特家中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的电视档案照片，拍摄于他的波特科奎特家中。路透社/环球电视台/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因执政党选举表现下滑而受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>南非总统西里尔·拉马福萨在此次选举后将在非洲国民大会（ANC）表现最差的选举结果中受到沉重打击。此次选举结果显示，超过71%的投票站数据显示，ANC的选票占比不到42%，这比2019年上一次选举时的57.5%大幅下降，并且第一次在30年内没有超过半数选民的支持。

选举失利意味着以曼德拉为首的解放运动组织将不得不与其他一个或多个较小政党组建联盟或达成协议来执掌国家。它可能需要做出政策让步，或者让出重要的内阁职位。

前工会领导人转型为企业家的拉马福萨可能会面临反对党和党内批评者的辞职要求，但ANC的一位高层官员支持他留任，并且分析家认为没有明显继任者。

“并没有一个能够接替拉马福萨的明确统一候选人。”开普敦大学的政治学教授安东尼·伯勒在拉马福萨的一本传记中写道。

一次三月的民意调查显示，在此次选举中的主要政治人物中，拉马福萨的满意度最高，党内派系间的斗争可能使任何反对他的努力复杂化。

拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论，他的发言人表示，他会等到周日发布初步最终结果时发表讲话。

拉马福萨作为总统的命运已经在2022年一个报告小组得出的结论中悬而未决，报告称他可能因投诉中提到的装满家具的现金事件而有不当行为。

尽管有关“Farmgate”丑闻的指控，拉马福萨否认有不当行为，并在同一年晚些时候成功赢得了新的五年任期为ANC领导人。

此次选举是从2024年5月13日的新闻报道中得知的。声明中提到的问题，如失业率高、犯罪率和令人窒息的停电，引起了选民的愤怒。

拉马福萨于2017年底当选为ANC领导人的誓言是，为改善ANC的形象并重振经济，此前在他的前任雅各布·祖马统治的九年里发生了九年的丑闻和经济衰退。

他在2018年上任后初期的喜悦很快消散，经济停滞不前，ANC高层官员仍然深陷丑闻中。

本周选举的关键一击来自他的对手祖马，他支持新党uMkhonto we Sizwe，在祖马的家乡夸祖卢-纳塔尔省（KZN）出人意料地取得了 good 且削弱了ANC的支持。

“雅各布·祖马使拉马福萨和ANC陷入僵局。他知道他们在夸祖卢-纳塔尔省很脆弱，”政治分析师拉尔夫·马特凯加说。“这标志着拉马福萨计划的结束……你无法在选举中失利并且保持一切正常。”  

拉马福萨因试图回避重大制度改革的讨论而受到批评，避免激化党内裂痕——这与他八十年代作为工会领导人时的决断形成鲜明对比。

然而，他的支持者们赞扬他建立共识的能力，并且赞誉他在推广南非作为“全球南方”的领头羊的声誉，这通常指一组低收入和中等收入国家。

在2019冠状病毒病疫情期间，他是全球最突出的倡导公平疫苗分配的声音之一。

最近，南非向国际法院提起了针对以色列的灭绝罪指控，导致法官本月裁定以色列必须终止对加沙城拉法镇的军事行动。以色列坚称这些指控是恶意捏造，并继续推进对拉法镇的行动。

在竞选活动中，拉马福萨试图宣扬ANC在过去三十年间的成绩，但批评家们表示他对解决南非最大挑战的新解决方案相对匮乏。

在选举之前的ANC最后一次竞选集会上，拉马福萨承诺“做得更好”，他说这话时，成千上万的支持者聚集在索韦托足球场。许多人演讲尚未结束时就开始退场。</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织表示，旨在达成一个有关更好应对流行病的全球协议的谈判将于2025年完成，如果可能，可能会提前结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国在过去两年中一直在就一项协议进行谈判，该协议可能在大流行前后增加合作，这是在承认新冠疫情期间失败的基础上达成的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国机构原本计划本周达成协议，但在富裕国家与较贫穷国家在疫苗分享和准备等问题上的分歧显著加深的情况下，谈判已被推迟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国确实达成了一个平行协议，更新了现有的具有法律约束力的健康规则，即《国际卫生条例》（International Health Regulations, IHR），其中包括一个新的“公共卫生紧急状况”类别，用于最具威胁性且全球范围内最紧迫的公共卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在声明中表示：“今天做出的历史性决定表明，成员国共同希望保护自己及其全世界人民免受公共卫生紧急状况和未来流行病的共同风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部秘书Xavier Becerra在周六表示：“通过此协议，我们采取了步骤来追究各国的责任，加强措施，防止疫情爆发威胁到美国人和我们的安全。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世界卫生组织的数据，全球健康规则的这些变化旨在在新冠大流行后加强全世界对新病原体的防御能力，该大流行导致超过700万人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="文件照片：日内瓦世界卫生组织总部附近的世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;文件照片：2023年2月2日在瑞士日内瓦，世界卫生组织（WHO）标志。路透社/Denis Balibouse/文件照片/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中 gradually 加深介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登放松乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，标志着两国两年战争的又一次深化，专家认为此举可能有助于缓解俄罗斯在哈科崙方向的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国武器打击俄罗斯境内目标过于危险，担心可能会引发直接冲突，威胁核武大国俄罗斯的安全。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这与此前禁止向基辅提供先进武器的禁令相吻合，包括美国先进战斗机和远程ATACM导弹等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于周四生效，仅限于针对哈科崙地区的战斗。美国官员表示，该决定允许基辅使用美国提供的武器反击俄罗斯部队或准备攻击乌克兰部队的行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家指出，这给予前线乌克兰士兵使用高机动多管火箭炮系统（HIMARS）、引导多管火箭系统（GMLRS）导弹和其他武器从边境射击俄罗斯部队的许可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“此举可以稳定前线，并有可能在俄国军队深陷阵地前，将他们从哈科崙地区推回，”乌克兰国立战略研究所研究员米哈伊洛·比里耶斯克夫说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆认为，拜登的决定将减少基辅在东部顿巴斯关键前线调动部队的数量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如今，俄罗斯将处于守势，不得不重新考虑他们在进攻哈科崙时使用的战术，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决定制定过程可追溯数周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名美国官员称，乌克兰国家安全委员会主任杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀、联合参谋长主席科·布朗中将于5月13日通过加密视频会议向白宫国家安全委员会提出了该请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗建议放松禁令，沙利文于5月15日将此建议提交给拜登。这位官员表示，拜登同意乌克兰可以从俄罗斯境内安全地带反击俄罗斯军队。美国政府随后一直在完善这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基曾在5月20日与路透社的一次采访中呼吁合作伙伴采取类似行动，但当时表示：“到目前为止，还没有积极的反馈。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前外交政策研究中心欧亚项目高级研究员罗伯·李指出，俄罗斯利用拜登禁止在俄罗斯境内发动袭击的规定，将其作为安全地区，以发起对哈科崙地区的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰第二大城市哈尔科夫与边境仅相隔19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将大炮直接部署在边境对面，保留防空、电子战、指挥和控制能力。”李说，“或许可以提供一种某种程度上的安全庇护。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，李和其他专家认为，单独做出这一决定短期内不会改变前线的态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不认为这一决定会大幅改变前线的移动，如果有的话。但它会使得俄罗斯更难继续进行跨境行动。”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆认为，俄罗斯缺乏足够的部队能够大规模进军哈尔科夫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的能力从东北方向加大对哈尔科夫的威胁。”他说，“要这样做，就必须抽调东部战区的部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统普京警告北约成员国不得允许乌克兰袭击俄罗斯，并于周二再次提到核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在接下来的数周和数月内寻求扩大能够使用美国武器打击俄罗斯其他地区的可能性，特别是在俄乌战场自去年以来俄罗斯夺回主动权后的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在华盛顿宣布政策转变不足一天后，《卫报》引述泽连斯基的话称，呼吁美国批准在俄罗斯境内更深的地区发动打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿分会前政府官员马克·康西安表示，拜登的决定只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的巨大转变。而是一项进展，”康西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌方和政府官员将继续要求迈出下一步：打击更广泛的靶标——可能是不会直接威胁哈尔科夫的俄罗斯目标，但在其他地区的位置。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格发言时，并未明确表示美国政府是否会扩大政策允许打击俄罗斯其他地区。但他也没有排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们将继续采取必要措施进行调整和适应。”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;img alt="俄罗斯导弹袭击后遗症" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;图为5月30日，乌克兰哈尔科夫附近马拉达尼柳卡村受损严重的儿童和青少年体育骑练学校现场，正在工作的消防员。这些导弹袭击发生在俄罗斯对乌克兰的进攻期间。 图片来源：路透社/万尼亚·奥吉伦科/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争在 guilt verdict 之后</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一排摄像机，传达了一个适合他的法律和政治斗争的信息：他已经准备好战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因篡改文件掩盖支付成人电影明星静默费而被判34项罪名后的一天，该名共和党总统候选人愤怒且语无伦次地列举了一系列对手和不满。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称主审法官胡安·梅尔坎为“歪曲事实的人”和“魔鬼”。他将他的竞选对手、民主党总统候选人乔·拜登称为“美国历史上最糟糕的总统”。他还猛烈抨击了在静默费案中作证反对他的证人，投票弹劾他的国会成员，以及他所说的非法涌入美国的移民，这与他在集会上的言论相呼应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳请支持者捐款支持他的竞选活动，将其面临的挑战视作不仅仅局限于个人的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“做这件事，”他说，“因为我们在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管在他的其他竞选演讲中通常穿插着幽默，但这次演讲大都严肃。他在新闻发布会上只拿了一个小纸条。演讲结束时，他没有回答问题便匆匆与儿子埃里克·特朗普一起离开了讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在摄像机之外，通过筹款活动和社交媒体，前总统的盟友也痛斥司法系统和任何暗示特朗普有罪的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这场两位主要候选人互相视对方为国家威胁的比赛中，拜登竞选团队抓住特朗普的言论作为新证据，证明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了一个混乱、绝望且挫败的唐纳德·特朗普肆意谈论自己的个人怨恨并歪曲美国司法系统的言论，让观看这场演讲的人得出一个明显的结论：此人无法成为美国的总统。”拜登竞选团队通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——其中大多数人认为纽约的判决是冤假错案——在周四通过竞选活动捐款，贡献了3480万美元。这是特朗普团队通过WinRed平台——共和党数字筹款平台——打破的一天最高记录。竞选活动募款总额落后于拜登，试图在周五延续募款势头，向支持者发送了一系列带有预示性氛围的募款短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”其中一条信息写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我将永远不会投降！”特朗普竞选活动结束后一条信息大喊道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都坚定地站在了前总统一边，声称审判有缺陷，这些指控本不应被提起，可通过民主区占多数的曼哈顿地区的陪审团有偏见，且法官偏颇——地方当局否认这些说法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于共和党官员的谴责不够迅速且强烈时，特朗普的盟友和竞选助手开始攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的联合竞选经理克里斯·拉西维塔对一个在社交媒体平台X上发布信息说陪审团判决应受尊重的全国大学共和党团群攻击道：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“意见就像屁股……每个人都有……”拉西维塔发布信息说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还抨击了前马里兰州共和党温和派州长拉里·霍根，他在判决前曾警告美国人“不要因为更多的党派纷争而加剧局势。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你已经结束了竞选活动，”拉西维塔在X上回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这两个关键摇摆州对共和党选民进行的采访中，几位受访者表示，特朗普的有罪判决使他们对11月共和党的支持产生了动摇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此类弃票可能在共和党与拜登的重赛中对他造成伤害，尤其考虑到特朗普在多个摇摆州的支持率微弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但接受采访的大多数共和党人听起来与特朗普本人很像，称审判是一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这都是出于政治动机，目的是伤害他并让他尽可能长时间远离竞选活动。”62岁的退休执法官斯科特·克莱顿说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能这样对他做，他们可以对任何人做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德米德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国纽约市，2024年5月31日，共和党总统候选人兼前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，该新闻发布会发生在因支付成人电影明星静默费问题被判有罪的刑事审判之后。路透社/布兰登·麦克德米德/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长 与此同时 欧佩克+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商坚守削减支出、提高产量的承诺，这将导致全球最大的原油生产国美国在2024年的增长放缓，从而缓解OPEC+本周在进一步减产方面的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在很大程度上推动了过去十年非OPEC产油国的原油供应增长，受到页岩油革命和技术创新及效率提升的推动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出乎意料地激增，日产量超过1200万桶，远超政府年初预计的不到40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织（OPEC）及其盟友OPEC+去年部分减产措施，以弥补美国和其他非OPEC产油国产量的增加。当前OPEC+的减产规模为586万桶/日，占全球需求量的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据三位了解OPEC+讨论情况的消息人士透露，OPEC+正在就一项复杂的协议进行谈判，该协议允许该组织在2025年继续延长部分减产措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当OPEC+周日召开供应政策会议时，美国的生产增长将继续推动非OPEC+产油国的产量增加，但其威胁程度将在2023年显著降低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测是，美国原油供应预计将增加约27万桶/日。这与OPEC自身对未来一年美国原油和凝析油产量增加30万桶/日的预测相近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量将增长64万桶/日。他们是备受关注的预测机构，但其预测均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+以外的石油生产商的供应增长约100万桶/日。这意味着OPEC+的原油需求可能在2024年比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计全球需求增长仅为110万桶/日，而OPEC原油需求基本不变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至目前，今年美国整体原油产量变化不大。4月份的原油产量约为1313万桶/日，略低于12月份的1326万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内高管和分析师表示，美国生产者不太可能像2023年那样以超出市场预期的速度增加产出，即使油价在每桶80美元上方徘徊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持了非常保守和自律的态度。”异构钻探公司的首席运营官保罗·莫斯沃尔德表示，“令我们惊讶的是，钻机数量没有如当前油价所预期的那样增加。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司维持资本支出不变，并未升级钻机，以更好地适应较低的钻井增长速度。计划年底前运营12台钻机，并在明年重新部署几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国石油钻机数量下降到496台，比去年同期减少了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普分析师在周三的一份报告中表示，“美国在未来几年有必要每年增长100万桶/日，但目前并无增长这一速率的需求。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，大型美国上市产油商在投资者的压力下，受限于页岩油领域在2010年代的快速但收益有限的增长，限制了资本支出在增长方面的投资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超出预期的产量增加部分由私人生产者推动，现在这些私人生产者正随着该行业的整合而受到波及。他们通过钻得更长时间的井和采用压裂技术同时从更多的井中生产石油来提升生产率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近有合并潮，但预计油价将维持稳定，帮助推动总体美国石油产量的增长，因为钻井和完井效率的持续改进将延续此趋势。”德克萨斯标准石油总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务企业，如SLB (SLB.N)，预计今年国际市场的增长将超过北美市场。其第一季度国际营收增长18%，而北美区域营收下降6%，部分原因在于整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近来战略发生了转变，更注重资本纪律，这导致了不同的反应。”瑞银银行分析师乔瓦尼·斯塔努诺夫表示，他认为OPEC+将延长其自愿减产措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将是今年石油和液体产量增长的领头羊。据美国能源信息署3月份的报告，2024年OPEC+的石油液体产量预计下降100万桶/日，而非成员国供应则增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了接受美国石油产量的增长。”瑞银银行的斯塔努诺夫表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台的操作楼层从威克附近奥古斯塔油田租用的地层控制室观察到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2018年8月22日，美国德克萨斯州威克附近奥古斯塔油田租用的地层控制室中看到的操作楼层。 REUTERS/Nick Oxford/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登在周五表示，以色列提议在释放人质的前提下，提出一项新的加沙停火计划，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，这场战争该结束了，新一天的开始也该开始了，”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;说。他正面临&lt;span&gt;选举年&lt;/span&gt;的压力，亟需结束&lt;span&gt;长达八个月&lt;/span&gt;的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔和其他国家斡旋的旨在安排以色列与哈马斯组织之间的停火会谈多次陷入僵局，双方都指责对方是停滞不前的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议是在以色列不断对拉法镇的侵袭及对贝尼·内塔尼亚胡政府的进一步压力后提出的。政府内部和外部都对该政府在加沙死亡事件中的处理及人质持续被扣事件表示不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝尼·内塔尼亚胡的办公室表示，以色列已授权谈判向拜登透露的停火计划提出加沙和平协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议还发生在共和党总统候选人唐纳德·特朗普&lt;span&gt;因34项重罪被判有罪&lt;/span&gt;，突显了两位候选人的鲜明对照之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新提案分为三个阶段，并与之前提议的不同之处在于，停火将持续到三个阶段商议完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一个阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口中心撤出，包括老人和妇女在内的人质将与数百名被拘捕的巴勒斯坦人交换。巴勒斯坦平民，包括北部加沙地带的居民，将返回加沙，并有600辆卡车每天运送人道主义物资进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二个阶段，哈马斯和以色列将商讨永久结束敌对行动的条件。“只要谈判继续进行，停火将持续下去，”总统说，这是一项新进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第三个阶段，将包括一个全面重建加沙的计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议已由卡塔尔传送给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登呼吁以色列那些坚持进行“无限战事”的人改变看法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有一些人不会同意这个计划，并会坚持战争持续下去。有些人甚至在政府联盟中，他们表现得很明确，他们想占领加沙，并继续战斗数年，而人质对他们来说不是优先事项。尽管会面临各种压力，我也敦促以色列的领导层支持这一协议，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一个一生致力于以色列的人，作为唯一一位在战争期间访问以色列的美国总统，作为刚刚派遣美国军队直接参与以色列自伊朗袭击时的防御行动的总统，我恳请你们冷静下来，思考一下如果错过这一刻会怎样，我们不能错过这一刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名美国高级官员匿名向媒体透露，以色列能够提出新提议是因为最近的战场进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有了结束危机的路线图。这是一份详尽的四页半协议文本，经过仔细谈判。目前摆在桌面上的内容实际上是对这个过程的最终结果。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;按照方案，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体称，拜登周五的讲话很震撼，并认为这是试图直接向以色列民众争取支持之举。以色列第12频道中断了晚间新闻节目，提供直播拜登的讲话。《以色列公信》此前曾禁止刊登提议细节，科尔马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议比之前的提议更有可能成功，得克萨斯大学奥斯汀分校历史与公共事务教授厄瑞米·苏里认为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经给哈马斯造成了很大损害，哈马斯在战场上发动任何严重攻击或袭击或恐怖活动的可能性不明，但比以前低多了，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外，全球公众观念“不利于”以色列，苏里补充说，这可能会促使以色列人希望结束冲突，加上拜登的影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某件事时，可以创造很多激励条件，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候，一个更早的人质提议要求用加沙被拘捕的病、老、伤人质换换取六周停火，允许提供更多援助进入加沙区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议本月早些时候因以色列拒绝同意哈马斯在谈判中的永久性结束战争的要求而破裂，以色列加紧对加沙南部城市拉法进行攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周三表示，已告知斡渐者，除非以色列停止战争，否则不会参加新一轮谈判，但已准备好就包括人质交换在内的“全面协议”进行谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名美国高级官员（匿名）表示，白宫国家安全顾问杰克·卢森将于周五与拥有住在加沙的被扣留人员的17个国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日以色列对拉法的一次空袭造成45名巴勒斯坦人丧生引发了国际怒火，但未触及美国切断对以色列军事援助的底线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这场战争中，巴勒斯坦人民经历了无尽的苦难，”拜登在周五的讲话中表示。“我们看到了加沙拉法本周初致命枪击事件的恐怖画面，这是以色列袭击......针对哈马斯的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生官员估计，自以色列对加沙的进攻开始以来，已有超过36,280人在加沙丧生。根据以色列的统计数据，哈马斯在10月7日在以色列南部发动的攻击中约有1,200人丧生。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;一名巴勒斯坦人在遭以色列军事行动摧毁的受损建筑废墟中行走，加沙北部贝特莱哈，2024年6月12日。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密货币“重质押”平台兴起，交易者追逐更高收益</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转移到一种新型平台，投资者需锁定其代币以换取奖励，这是一种复杂的方案，分析师警告称，这可能对用户和加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重新质押”日益受欢迎，这反映了加密货币市场上的风险偏好增加。随着价格攀升和交易者寻找收益，比特币，作为最大的加密货币，接近历史最高水平，以太币，作为第二大加密货币，今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押热潮的核心是位于西雅图的创业公司EigenLayer。该公司于2月从美国风险投资公司新成立了加密货币部门Andreessen Horowitz融资1亿美元，吸引了约188亿美元的加密货币到其平台，这比六个月前的不到4亿美元有了显著增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉《路透社》，该公司发明了重新质押这一方式，旨在扩展传统的加密货币“质押”实践。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机来检查和确认谁拥有哪种加密货币。为了完成这一过程，持有加密货币代币的所有者需要将资产锁定。持有者在参与质押期间会暂时失去立即访问其代币的权利，但会获得收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还会向用户发放由其所质押的加密货币赋予的新加密货币。重新质押允许所有人将这些新代币再质押到不同的基于区块链的项目和应用中，以期获得更高回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对于重新质押的风险看法不一。一些业内人士认为这种做法尚处于起步阶段，尚不足以判断其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，包括分析师在内的其他人则担心，如果用重新质押的加密货币作为抵押品用于加密货币借贷市场，可能会产生基于少量基础资产的无限借贷循环。他们认为，如果每个人同时寻求退出，这可能会导致更广泛的加密货币市场的不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有一种抵押品用另一种抵押品作为担保时，这并不可取，它引入了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者的热情在于收益率：以太坊区块链上的质押回报率通常在3%-5%之间，但分析师认为重新质押可能会带来更多回报，投资者可以同时获得多种收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融（DeFi）世界中的最新发展。去中心化金融是一种实验性质的领域，在其中，加密货币持有者投资于具有高收益潜力的实验性方案，而不必出售其加密货币。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为尚未开发出这一机制。用户在预期未来奖励或其它赠品（空投）的同时加入该平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用该平台的用户提供其自己的新创建代币，用户希望这个名为“EIGEN”的代币将来会变得有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy认为，重新质押平台的增长是用户寻求空投的结果，称其为“非常投机，完全是免费的赠金”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常危险，”美国加密交易平台Coinbase的首席研究人员David Duong表示（COIN.O），“他们现在正在预先进行这一行为，期望获得奖励，但他们不知道会获得什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer成立于2022年，由前华盛顿大学助理教授Sreeram Kannan领导，他是曾在印度启动了首个学生设计的微型卫星团队的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自我描述为一种验证服务市场，将潜在的质押者与需要锁仓代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新兴的重新质押平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO等。这些平台会为他们的客户提供在EigenLayer上重新质押的代币，并生成代表这些重新质押资产的新代币。这些代币可以用于其他用途，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，平台的目标是让用户选择将代币质押到哪里，并帮助新兴区块链服务的增长，而非激励更多的加密货币借款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们没有任何正式关系与此类参与者，”他解释道，“这是一种新兴的现象。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong认为，重新质押可能会带来“隐藏的风险”，如果重新质押代币用于加密货币借贷，可能会在市场下跌时迫使强制平仓，并增加更多波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年，加密货币市场的抛售被高风险借贷加剧。由于用于抵押的加密代币在Luna和Terra崩盘后迅速失去价值，大量使用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险区分开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在重新质押，而在借贷协议本身，借贷协议在错误衡量风险，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重新质押感到担忧，指出重新质押协议中的资金相对于全球总市值超过2.5万亿美元的加密货币行业来说是微不足道的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期担心加密货币领域的损失向更广泛的金融市场蔓延。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们并未看到重新质押问题向传统金融市场传染的任何实质性风险，”S&amp;P Global Ratings的数字资产分析负责人Andrew O’Neill称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密货币世界正越来越连接到主流金融领域，机构投资者也开始对重新质押表示兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;财富管理人员Zodia Custody有所谓的Societe Generale Crypto Arm对质押表示出强烈兴趣，但认为重新质押是够不见踪迹证明资金流向和收益分配的一步，首席风险官Anoosh Arevshatian如此表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日本瑞穗证券的加密业务部门Laser Digital已与Kelp DAO合作，重新质押部分资产，Kelp DAO在其4月份的一篇博客中这样表示。瑞穗证券未对此单一报道作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的瑞士银行Sygnum表示它为客户质押加密资产，并预期“新的重质押生态系统将出现”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="本图示显示了代表的加密货币比特币" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="本图示显示了代表的加密货币以太坊" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum以压倒性胜利当选，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱奥达·希埃内芙·巴乌姆以压倒性胜利当选墨西哥首位女总统，继承了其导师和卸任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目。奥夫拉多尔的民望尤其在穷人中受到欢迎，这成为希埃内芙·巴乌姆胜利的重要推手。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;希埃内芙·巴乌姆&lt;/a&gt;是一位气候科学家，曾担任墨西哥城市长，赢得了58.3%至60.7%的选票，根据墨西哥选举管理机构进行的快速计票，这一得票率预计将创下墨西哥民主历史上的最高纪录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟在参众两院均有可能获得三分之二超级多数席位，这将使该联盟能够在无反对意见的情况下通过宪法改革，根据选举管理机构提供的结果范围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索希特尔·加尔维兹&lt;/a&gt;在初步结果公布后宣布认输，她获得了26.6%至28.6%的选票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我成为墨西哥首位女总统的首次机会，这是200年来共和国历史上第一次。”希埃内芙·巴乌姆向支持者发表讲话时强调，现场一片欢呼声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希埃内芙·巴乌姆的胜利对墨西哥来说是一个里程碑，墨西哥以其传统阳刚文化而著称，也是世界上天主教信徒最多的国家之一，长期以来，它提倡更为传统的性别价值观和角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希埃内芙·巴乌姆成为美国、墨西哥或加拿大首位赢得正式选举的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从没想过有一天我会为女性投票。”来自墨西哥最小州塔拉-Za克萨的87岁支持者埃德尔米拉·蒙特伊尔说，“以前我们甚至都不能投票，而且当可以投票时，我们投票的人选择往往是丈夫告诉我们要投的候选人。感谢上帝，情况发生了改变，我相信我可以见证这一变化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希埃内芙·巴乌姆前方的道路并不平坦。她必须在一系列关注民众福祉的政策承诺与巨额预算赤字和低经济增长之间求得平衡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希埃内芙·巴乌姆在初步结果公布后向支持者承诺她的政府将是财政谨慎的，并尊重央行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺改进安全状况，但具体的措施尚未出台，此次选举是墨西哥历史上最暴力的一次，共有38名候选人被杀害。许多分析人士认为奥夫拉多尔政府期间犯罪组织的活动进一步加剧和加深。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在此次选举中，有两人在普埃布拉州的投票站遇害，总统奥夫拉多尔任内，超过18.5万人在墨西哥丧生，远超墨西哥现代史上其他任何时期，尽管谋杀率正逐步下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺在改善警务和减少有罪不罚方面进行大规模投资，否则希埃内芙·巴乌姆将难以实现整体安全状况的重大改善。”独立拉丁美洲政治风险分析师纳塔纳尔·帕里什·弗兰内利说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党还在初步结果显示中赢得了墨西哥城市长选举。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新任总统将来需要与美国进行艰难的谈判，以应对抵达墨西哥途径美国的移民潮，以及联合打击毒品贩卖，特别是在美国菲坦尼成瘾疫情猖獗的背景下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果美国11月大选时唐纳德·特朗普获胜，此次谈判将更加艰难，特朗普表示要对墨西哥制造的汽车征收100%的关税，并愿意调动特种部队抗衡犯罪集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新任总统将面临解决电力和水资源短缺的问题，并吸引制造商移师近岸市场的任务，这是近岸趋势的一部分，即公司将供应链重新拉近主要市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希埃内芙·巴乌姆还将不得不思考如何处理墨西哥石油公司Pemex，该公司生产的石油已连续20年下降，且负债累累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“公款不能就一直无底洞般地投入，让这家公司永远不会盈利的情况必须改变。”高盛公司首席拉丁美洲经济学家阿尔伯特·拉莫斯说，“他们必须重新思考Pemex的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔将最低工资翻了一番，并减少了贫困，还推动了升值的比索和较低的失业率，这些都是让他广受欢迎的因素。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希埃内芙·巴乌姆承诺扩大福利计划，但考虑到墨西哥现预计今年将面临巨额赤字，且2025年中央银行预计经济增长仅为1.5%，这将是十分艰巨的任务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔试图将此次选举变成对其政治议程的全民投票，希埃内芙·巴乌姆拒绝了反对党的指责，称她将成为奥夫拉多尔的傀儡，尽管她承诺继续许多有利于墨西哥最贫困人口的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜选演说中，希埃内芙·巴乌姆感谢奥夫拉多尔：“他是独一无二的人物，使我们的国家变得更好。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，政治分析师维拉·里奥斯认为，这种指责背后可能源于性别歧视。“人们无法相信她会做出自己的决策，我想这与她是一位女性有很大的关系。”她说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="希埃内芙·巴乌姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="希埃内芙·巴乌姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YPM7PWSKUBIKPLMBWBAI3XYS64.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ73A.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选前的准备工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选前的准备工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选前的准备工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>