<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>
首页 | 路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 16 Aug 2024 09:02:41 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>
拜登提出新的以色列停火方案，呼吁哈马斯予以接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于周五表示，以色列提出了一份为期新的加沙地带停火的提案，前提是释放人质，并呼吁哈马斯接受新提议，称其为结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"是时候结束这场战争，开始全新的篇章了"，拜登总统说，他目前正承受着选举年份的压力，试图停止持续八个月的加沙冲突，《纽约时报》指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔等其他国家调停的旨在安排以色列与加沙地带武装派别哈马斯之间停火的会谈反复陷入僵局，双方均将缺乏进展归咎于对方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列持续数周的拉法侵入之后以及在外界和国内对新任总理本雅明·内塔尼亚胡政府在加沙地带死亡事件和持续的人质扣押问题上的压力不断加剧后提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室于周五表示，以色列在拜登透露停火计划之后授权谈判代表提出加沙地带停战协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在拜登总统的共和党竞争对手唐纳德·特朗普于周四被控34项重罪，两人的对立被进一步凸显之后提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新的提议由三个阶段组成，与之前的提案不同，因为停火将在各方通过这三个阶段的过程中持续进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙地带的中心地区撤出，人质，包括老年人和妇女，将用以交换数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙地带，包括北加沙地带，每天将有600辆卡车将人道主义援助运送到加沙地带，拜登总统说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的条款进行谈判。"只要谈判继续，停火将依然持续"，总统说，这是一个新的变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项重大的加沙地带重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登总统表示，该提案已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登总统呼吁在以色列推动“无期限”战争的人改变他们的想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我知道在以色列有那些不同意这个计划的人。他们会要求战争无限期地继续。有些人甚至在政府联盟中。他们已经表明了立场。他们想要占领加沙。他们想要在接下来的几年里继续战斗，而人质对于他们来说不是优先考虑的事项。好，我已经敦促以色列的领导层 backing this deal，尽管会面临任何压力"，拜登总统说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一位终身致力于以色列的人，作为唯一一位在战争时期访问以色列的美国总统，作为刚刚派美国军队直接为以色列反击伊朗攻击进行保卫的人，我请求你们退一步思考，如果我们失去这一刻将发生什么，”他说。“我们不能错过这一刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名不愿透露姓名的美国高级官员告诉记者，以色列能够提出新的提案是因为最近战场上的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"现在真的有一条通往危机结束的道路。这是一份详细的四页半协议，”这位官员说。“它已经经过仔细的协商。现在桌上的是这个过程的真正意义上的终局。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该官员补充说，根据计划，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几个以色列媒体机构将拜登周五的讲话描述为戏剧性的，并将其解释为直接向以色列公众呼吁的企图。额尔尼森12频道中断了晚间新闻节目的播出，现场直播了拜登的讲话。以色列的审查员之前禁止了这一提议细节的公布，主持人丹尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德克萨斯州奥斯汀大学的国际关系和历史学教授杰里米·苏里表示，这一提案比以前的提案更有可能成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"以色列对哈马斯造成了重大损失，哈马斯能够对以色列发起任何严重袭击或恐怖事件的可能性不小，但远远低于之前的高度，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众的看法正在“转向”反对以色列，苏里说，这可能会鼓励以色列人想要结束冲突，同时拜登的影响力也会起到作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"当美国总统真正支持某事时，他可以创造很多激励措施，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的早期人质提案要求释放加沙地带生病的、年迈的和受伤的人质，以换取为期六周的停火，这项停火可以延长以便更多援助被运送进入地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议在月初破裂，当时以色列拒绝同意哈马斯要求在谈判中包括终止战争作为条件，并加大了对加沙地带南部城市拉法的袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯于周四表示，它与调解者已经传达，在持续的攻击期间不会参加更多的谈判，但如果以色列停止战争，则准备好签署"全面协议"，包括人质和囚犯的交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名不愿透露姓名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将于周五与来自17个国家的外交官会面，这些国家的公民被哈马斯在加沙地带扣押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周六在拉法发生的以色列空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发国际愤怒，但没有越过美国红线，切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登总统周五表示，“巴勒斯坦人在这场战争中承受了极端的苦难。” “我们都看到了本周早些时候以色列在一次空袭中袭击哈马斯的可怕画面...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自10月7日哈马斯在以色列南部发动袭击以来，加沙地带已有超过36,280人死亡。根据以色列的统计，哈马斯的袭击造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="巴勒斯坦人在北加沙地带拜特拉希亚被以色列军事行动摧毁的建筑残骸中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;巴勒斯坦人在6月12日的北加沙地带拜特拉希亚被以色列军事行动摧毁的建筑残骸中行走。路透社/Mahmoud Issa&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>
愤怒的特朗普誓言在遭到有罪判决后将继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;(本篇报道包含第十七段中的激烈言辞)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，唐纳德·特朗普在特朗普大厦面对一排摄像机，发表了一场既符合其法律斗争也符合政治斗争的消息：他做好了战斗的准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团一天前宣布他被34项与伪造文件以隐藏向一名色情明星支付封口费相关的罪名定罪后，这位共和党总统候选人以愤怒且语无伦次地列举了一长串敌人和不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称主持其审判的法官豪安·梅尔尚为“徇私舞弊者”和“恶魔”。他形容其11月5日选举的对手、民主党人乔·拜登是我们国家历史上“最糟糕的总统”。他抨击了作证控告他的人、投票弹劾他的国会成员，以及——模仿其在集会上的言论——他说涌入国家的不法移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普呼吁支持者向他的竞选活动捐款，将摆在面前的挑战描述为他个人所面对的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样做吧，”他说，“因为我们在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他的其他竞选演讲常常散发出幽默感，但这次演讲则显得较为阴郁。特朗普在新闻发布会上只拿了一张小页的笔记。结束时，他没有回答任何问题，在儿子埃里克·特朗普的陪同下迅速从讲台上退下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在摄像机镜头之外，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友也对司法系统以及任何敢于暗示特朗普犯有罪行的人进行了抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这场双方候选人都将对方描绘成对国家构成威胁的比拼中，拜登阵营抓住了特朗普的言论，将其视为他不符合任总统职位的最新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登竞选活动的传播总监迈克尔·泰勒在一份声明中指出：“美国刚刚目睹了一个困惑、绝望和失败的唐纳德·特朗普就他个人的不满胡言乱语，并对美国的司法系统撒谎，让所有观看的人得出一个显而易见的结论：这个人不可能成为美利坚合众国的总统。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——其中许多人认为纽约的裁决是一种司法错误——在周四一天内向其竞选活动汇款3480万美元，这是特朗普在WinRed这个处理共和党数字筹款的平台上的单日捐款记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在总筹款额上落后于拜登的竞选阵容，试图在周五保持这一速度，向支持者发出一系列令人不安的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是美国历史上最黑暗的一天！”一条信息读道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在特朗普的新闻发布会后，另一条信息以更激动的语气宣告：“我永远不会屈服！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站在前总统身后，认为审判有瑕疵，起诉毫无必要，曼哈顿这个民主党重镇中的陪审团池受到了污染，而法官也存有偏见——当地当局否认了这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当共和党人的谴责不够迅速或强烈时，特朗普的盟友和竞选活动助手们发起了攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的联合竞选经理克里斯·拉奇维塔对一家全国性的大学共和党组织在社交媒体平台X上的帖子进行了嘲讽，该帖子表示应该尊重陪审团的裁决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“观点如屁股般，人人都有……”，拉奇维塔在X上发布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还向马里兰州一名温和的前共和党州长拉里·霍根开火，霍根正在竞选参议院席位，在裁决之前曾警告美国人不要“用更多的毒性党派之争助燃火焰”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你的竞选结束了，”拉奇维塔在X上回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在接受宾夕法尼亚州和乔治亚州这些战场州共和党选民采访时，几位选民表示，特朗普的定罪使他们对11月的支持产生了重新思考。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种退党行为可能会在特朗普和Biden的再次对决中对他造成伤害，考虑到特朗普在这些摇摆州中优势微弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但接受采访的大多数共和党人听起来很像特朗普本人，将审判称为是一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这只是政治，仅仅是为了伤害他，并尽可能使他远离竞选舞台，”乔治亚州马里埃塔市62岁的退休警察斯科特·克拉克顿说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他这样做，他们也能对任何人这样做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普出席在纽约的新闻发布会"
 src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普出席在纽约的新闻发布会"
 src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国纽约市，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>
拜登在决定向乌克兰提供武器的情况下，小心翼翼地踏入乌克兰冲突之深水区。</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的部分限制，这是在持续两年之久的战争中迈出的一个小而重要的一步，专家们认为这有助于缓解俄罗斯跨越边境对哈尔科夫的攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2022年俄罗斯对乌克兰的侵略行动以来，拜登政府一直主张，允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标过于冒险。他们担忧大规模的乌克兰攻击可能引发与装备有核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一规定与美国对美国向基辅提供高端武器的其他禁令相吻合，这些禁令也已逐渐破裂，从先进的美国战斗机到远程ATACM导弹等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定已于周四生效，它专门针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员说，这一决定允许基辅可以使用美国提供的武器来反击“正在或准备越过边境攻击他们的俄罗斯军队”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这意味着在俄罗斯边境前线乌克兰人将获得绿灯，允许他们使用配备有制导多管火箭系统（GMLRS）导弹的美国提供的高机动性炮兵火箭系统（HIMARS）发射器和其他武器对俄罗斯军队进行反击，专家们如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰国家战略研究学院的研究员米哈伊洛·别列伊斯科夫表示：“这可以使前线稳定，并可能创造条件，在俄罗斯人在哈尔科夫地区站稳脚跟之前将其击退。”该研究所是基辅的一家官方智库。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格汉姆表示，拜登的决定将减少基辅从关键战场调动部队的需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他表示：“俄罗斯人现在将发现自己处于守势，并将不得不重新思考他们用于进攻哈尔科夫的策略。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯到几周前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位要求匿名的美国政府官员表示，乌克兰在5月13日与白宫国家安全顾问杰克·沙利文、防长劳伊德·奥斯汀和国防部长委员会主席C.Q.布朗将军举行的加密视频会议中提出了请求使用跨界乌克兰花尔科夫地区美国武器的请求。 schönen
沙利文、奥斯汀和布朗形成了一项放宽限制的建议，沙利文于5月15日将其呈交给拜登。这位官员表示，拜登表示同意乌克兰应在俄罗斯领土上安全反击俄罗斯军队的行动。自那时起，拜登政府在最终确定这一决策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在5月20日接受路透社采访时公开呼吁乌克兰的伙伴采取此类措施&lt;a href="https://www.reuters.com/world/europe/western-aid-ukraine-too-slow-risks-us-election-limited-zelenskiy-2024-05-20/"&gt;（可点击访问）&lt;/a&gt;，但当时表示：“到目前为止，还没有任何积极的消息。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交政策研究学院的欧亚项目高级研究员罗布·李说，俄罗斯一直在利用拜登禁止在俄罗斯领土上攻击的规定，将其作为在哈尔科夫地区发起攻击的避风港。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城，距离边境仅有19英里（30公里）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李说：“俄罗斯可以将其炮兵部署在边境的另一侧。它还可以保留防空、电子战、指挥和控制（设施）。” “它可能获得了一定程度的避难所。” &lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，李和其他专家认为，仅此一项决策短期内可能不会改变前线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李表示：“我认为（此决策）不会在很大程度上改变或真正改变前线的移动。但它将使俄罗斯难以继续这种跨境行动。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英格汉姆表示，俄罗斯没有足够的部队对哈尔科夫发动重大攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“俄罗斯没有足够的战斗力从东北方向对哈尔科夫构成有效威胁。要这么做，它将耗尽其在东部战场的部队。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要让乌克兰向俄罗斯境内开火，并于周二再次提出了核战争的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻求扩大其在俄罗斯其他地区使用美国武器的能力，尤其是在俄罗斯在战场获得 momentum 的一年之后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布其政策转变后不到一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时报道称呼唤美国批准深入俄罗斯境内打击目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前五角大楼官员、现在华盛顿战略和国际研究中心智库的高级研究员马克·坎西安表示，拜登的行动只是一个开始。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这并不是彻底的政策转变。但它是一步。”坎西安说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将就下一步行动进行争论：扩大打击目标的范围——可能是在俄罗斯的其他地区而不是直接威胁哈尔科夫的地区。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周五在布拉格发表的讲话中，美国国务卿安东尼·布林肯拒绝就拜登政府是否可能扩大其政策以允许在俄罗斯其他地区进行打击发表评论。但他并没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;布林肯表示：“前进的道路上，我们将继续做我们自己一直在做的事情，即在必要时进行适应和调整。”&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="Aftermath of a Russian missile strike outside of Kharkiv" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Amid Russia's attack on Ukraine, firefighters are seen working at the site of the Kids and Youth Sport Riding School, heavily damaged by Russian missile strikes, in the village of Mala Danylivka, outside Kharkiv, Ukraine May 30, 2024. REUTERS/Valentyn Ogirenko/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>

美国石油生产商维持适度增长，而OPEC+考虑延长减产措施。

p
随着OPEC+组织着眼未来可能延长减产期限，美国石油生产商正呈现出一种稳健的发展态势。在这种背景下，市场对石油产量的预期有所调整，但美国石油行业的扩张步伐依然保持在一个相对谨慎的水平。</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;美国石油勘探商坚持缩减增加产量支出的承诺，保持了全球最大的原油生产国的增速放缓，这或许将减轻欧佩克+在本周末进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国得益于页岩革命以及技术创新和效率提升，推动了过去十年全球非欧佩克产油国的石油供应增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，美国原油产量超预期增长，日均产量超过一百万桶，达到1293万桶，远高于政府元旦时预测的大约40万桶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;石油输出国组织（OPEC）及其称为OPEC+的盟友去年加大了供应削减力度，部分原因是为了弥补美国和其他非欧佩克产油国产量上升的影响。OPEC+的削减总量达到580万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;熟悉OPEC+讨论的三位知情人士周四表示，OPEC+正在制定一项复杂协议，将允许该组织将部分削减措施延长至2025年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在OPEC+周日讨论供应政策之际，尽管美国产量持续增长推动非OPEC+产量增加，但这一增长带来的威胁将小于2023年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府的最新预测显示，今年美国原油供应量将增加约27万桶/日。这相当于OPEC预测的美国原油和凝析油产量增长30万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署预计，美国产量将增长64万桶/日。这三大机构是最受关注的预测机构，它们的预测值都低于去年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;OPEC预计，2024年全球需求增长220万桶/日将超过OPEC+集团以外石油生产国供应增长约100万桶/日。该组织在其5月月度《石油市场报告》中表示，这意味着OPEC+原油需求应比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署预期全球需求增长将仅为110万桶/日，对OPEC原油的需求变化不大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年迄今为止，美国原油产出变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，较12月份的1326万桶/日有所下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管油价徘徊在每桶80美元左右，但行业高管和分析师表示，美国生产商似乎不太可能像2023年那样出现超预期的增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我们的客户继续保持高度保守和自律的态度，"Scandrill合同钻探公司首席运营官保罗·莫斯沃尔德表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"考虑到当前的价格，钻井平台数量没有大幅增加倒是令人感到惊讶。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他的公司正在保持资本支出不变，并推迟升级钻井平台，以最好地适应平稳的钻井增长。公司计划在年底运营12座钻井平台，并在明年重新部署几座。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贝克休斯公司数据显示，美国石油钻井平台数量已从去年的496座下降13%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;S&amp;P分析师在周四的报告中说，美国未来数年有可能增长一百万桶/日，但目前并无增长该速度的意愿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;S&amp;P全球大宗商品洞察预期今年美国原油和凝析油产量将增加470,000桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，上市的美国生产商在投资者压力下限制了增长支出。無節制的支出在21世纪初推动了页岩行业的超高速增长，但回报却很有限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，部分由于私人生产商的高于预期的产量增加，一些生产商如今被行业整合浪潮所吞没。他们通过钻井更长和同时从更多油井中压裂岩石，提高了生产率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德州standard oil总裁蒂莫西·罗伯逊表示：“尽管最近出现了整合浪潮，但我预计目前的油价将持续，并在钻井和完井效率持续提升的背景下，有助于支持美国原油生产增长的适度增长。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），今年预计更多增长来自国际市场，而不是北美。其第一季度的国际收入今年增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因在于整合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"近年来战略发生了转变，更加重视资本纪律，导致反应不同，"瑞士信贷银行分析师戈癜诺·斯塔努沃认为OPEC+将延长自愿削减协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将领导今年的石油和液体产品生产增长。美国能源信息署（EIA）在3月表示，OPEC+的石油液体产量预计今年将下降100万桶/日，而非成员国供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了与美国的石油生产增长共存，”美国银行股斯塔努沃说。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="从位于德克萨斯州Wink附近二叠纪盆地的Oasis石油公司租赁地控制室俯瞰钻井平台的作业区" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;从位于德克萨斯州Wink附近二叠纪盆地的Oasis石油公司租赁地控制室俯瞰钻井平台的作业区，美国德克萨斯州，2018年8月22日。路透社/尼克·奥克森/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>
非洲南部国家南非的拉马福萨在经济民族大会（ANC）选举中遭遇严重挫折</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导下南非非洲国民大会（ANC）党自种族隔离制度结束后最糟糕的选举结果后，其地位将严重削弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周三选举中，约71%的投票站结果公布显示ANC的得票率不足42%，较2019年上次选举的57.5%大幅下降，且首次在30年内未达到多数。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这次选战的挫败意味着纳尔逊·曼德拉领导下的前解放运动将不得不与一个或多个较小的政党进行协商以达成联合政府协议或采取其他形式的协定。这可能需要作出政策上的让步或放弃一些重要的内阁职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前工会领袖转行的企业家拉马福萨可能会面临来自反对党和其党派内部的批评者的辞职要求，但一位ANC高级官员已公开支持他留下，分析师们表示目前没有明显的前任人选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"没有明确的统一候选人能够接替拉马福萨"，安东尼·巴特勒，开普敦大学政治学教授，曾撰写拉马福萨的传记，如此表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月份的一项民意调查显示，拉马福萨在本届选举中获得了主要政治家中最高的赞同率，ANC内部的派系斗争可能会复杂化任何针对他的动员尝试。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日全文宣布初选结果时发表讲话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨总统的未来在2022年一个委员会的报告中被推至风口浪尖，报告发现他在其狩猎农场的家具中藏有一笔现金，可能存在不正当行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他对这一丑闻否认不端行为，代号为“农场之门”，并在当年年底获得了新的五年ANC党首任期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周三的投票被宣传为ANC有史以来最严峻的考验，由于选民对高失业率、犯罪和极度电力短缺等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨于2017年末承诺在打击前任亚伯·祖马领导下的丑闻、腐败和经济衰退后，清洁党的形象并振兴经济而被选为ANC领袖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，他作为国家元首的最初狂热迅速消退。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;六年多过去了，经济依然停滞不前，ANC高级官员的丑闻仍然不断。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周投票中的决定性打击来自他的宿敌祖马，他支持了新成立的政党乌姆科托·韦·西塞，该党超出了预期并为ANC支持度带来了重大打击，尤其是在祖马的老家夸祖卢-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"雅各布·祖马击败了拉马福萨和ANC。他知道他们在KZN很脆弱，"政治分析师拉尔夫·马泰克加说。“这是拉马福萨项目的终结……你无法选举失利后一切都照常进行。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革问题上似乎拖延时间以避免加剧其党内分歧而受到批评——这与他在20世纪80年代作为工会领导人时所展现的决心大相径庭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，他的支持者称赞他的共识构建技能和在推进南非作为所谓“全球南方”楷模者——即低收入和中等收入国家群体——的角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在COVID-19大流行期间，拉马福萨是全球要求更公平分配疫苗的最有声望的呼吁者之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近，南非在国际法院对以色列提起种族灭绝诉讼，本月，国际法院法官判决以色列必须停止对加沙城的拉法赫的军事袭击。以色列坚决否认这些指控，并继续在拉法赫进行攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC在过去30年里的成就，但批评者认为他几乎没有提供针对南非最大挑战的新解决方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在选举前的最后一次ANC竞选集会上，他在数千名支持者在索韦托足球场聚集时承诺要“做得更好”。许多人在他讲话结束时陆续离开。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>
加拿大连环杀手罗伯特·皮克莱顿在狱中遭受袭击后去世。</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;加拿大著名连环杀手罗伯特·皮克顿于周五逝世，享年74岁，此前他本月早些时候在最高安全级别的监狱中被另一名囚犯袭击，监狱当局表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;皮克顿是加拿大最臭名昭著的大规模杀人犯之一，2007年被判处杀害瘾君子和妓女，并在不列颠哥伦比亚省大温哥华地区他的猪场肢解他们的遗体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他被判处杀害六名妇女，她们的遗体部分残骸在其位于温哥华附近的破败物业中被发现。在判处他终身监禁后，政府检察官撤销了对另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大矫正服务局表示，皮克顿于5月19日在魁北克监狱接受刑罚期间遭袭击后去世，袭击发生后，他被转移到医院接受治疗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该机构在一项声明中表示：“我们清醒地意识到，这名罪犯的案例给不列颠哥伦比亚省及全国各地的社区造成了毁灭性的影响。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;受害者中有多达60多名妇女在超过一个十年里从温哥华贫穷、毒品泛滥的 downtown eastside 地区消失，直到皮克顿于2002年初被捕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在皮克顿位于温哥华东郊约25公里处的Port Coquitlam猪场上，发现了33名妇女的遗骸或DNA，其中许多人属于原住民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2016年，一本据称由皮克顿所写并在亚马逊上架的书籍在不到几个小时的时间内就被撤下。当时的《温哥华太阳报》报道称，在这本书中，这名连环杀手声称自己无辜，并被警方陷害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出版商要求将其从亚马逊上移除，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="File TV image of Robert William Pickton whose court case begins in New Westminster" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在这张未经注明日期的电视截图中，罗伯特·威廉·皮克顿在其Port Coquitlam的家中。 REUTERS/Global TV/ 文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>
加密货币“再质押”平台热潮兴起，交易者们追逐更高的回报

p
In a bid to maximize their earnings, traders are increasingly turning to crypto 're-staking' platforms. These platforms offer users the opportunity to yield further on their cryptocurrency investments by re-staking their coins, potentially leading to higher returns.

p
The surge in popularity of these platforms is driven by the ambitious traders seeking greater returns on their investments. With traditional staking methods offering limited returns, re-staking provides an enticing alternative that promises more substantial gains.

p
Industry experts have noted a significant increase in the number of users opting for these advanced staking solutions. The widespread adoption of crypto 're-staking' is a testament to the ongoing innovation within the digital currency sector and the evolving demands of investors.</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转入一种新型平台，该平台向投资者提供锁定其代币以换取奖励，这一复杂的方案引起了分析师的担忧，认为它对用户和加密市场构成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“再质押”（re-staking）的日益流行是加密市场风险承担的最新迹象，随着价格的飙升和交易者对收益的追求，比特币作为最大的加密货币接近历史新高，而以太坊作为第二大加密货币今年上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再质押热潮的核心是位于西雅图的初创公司EigenLayer。这家公司在2月份从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密部门筹集了1亿美元，并将高达188亿美元的加密货币吸引到了其平台上——相较六个月前不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明了再质押来扩展一项已久的加密货币实践，即&lt;a href="https://www.reuters.com/business/finance/what-is-staking-cryptocurrency-practice-regulators-crosshairs-2023-02-10/"&gt;质押&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机进行&lt;a href="https://www.reuters.com/graphics/TECHNOLOGY-BLOCKCHAIN/010070P11GN/"&gt;检查和确认&lt;/a&gt;谁拥有哪些加密货币。为此，加密货币代币的所有者，如以太坊，允许其资产在验证过程中被锁定。持有者在参与质押期间无法即时访问他们的代币，但作为回报，他们可以获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还会向用户提供新创建的加密货币，以代表他们质押的加密货币。再质押使所有者能够将这些新代币再次质押，与不同的基于区块链的程序和应用，以期望获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于再质押的风险性，加密世界意见不一，一些内部人士表示，这项实践尚处于初级阶段，尚无法得知。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人，包括分析师，担心如果代表再质押加密货币的新代币被用作加密广泛借贷市场的抵押品，可能会产生基于少数基础资产的无限借贷循环。他们说，如果每个人都同时退出，这可能导致更广泛的加密市场不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示：“当任何东西倾向于作为抵押品时，这不是理想的，它增加了以往不存在的风险新元素。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者来说，吸引力在于收益：在以太坊区块链上的质押收益通常在3%-5%的范围内，但分析师表示，再质押的收益可能会更高，因为投资者可以一次获得多项收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再质押是去中心化金融（DeFi）领域高危发展的最新趋势，在这一领域中，加密货币持有者投资于实验性方案，希望在无需出售其资产的情况下从其持有的资产中获得巨大回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为尚未开发出支付机制。用户正在加入该平台，期待未来的奖励或其他称为空投的赠品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用平台的人士发放其新创建的代币。用户希望这种名为“EIGEN”的代币在未来将具有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，再质押平台的增长是由寻求此类空投的用户驱动的，将其称为“真正真正投机性的，这种免费钱额”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国加密货币交易所Coinbase（COIN.O）的研究部门负责人David Duong表示：“它们目前正在采取预防措施，期待获得一些回报，但他们不知道是什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer去年由前华盛顿大学的助理教授Sreeram Kannan创立，他曾是一支在印度启动首个学生设计微型卫星的团队的成员，据他的学术网站显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将自己描述为验证服务的市场，连接可能进行质押的用户与需要质押代币的应用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;涌现出新的再质押平台，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们在EigenLayer上为客户再质押代币，并生成新代币来代表那些再质押的资产。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借款的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他平台的目标是允许用户选择将代币质押在哪里，并帮助新的区块链服务增长，而不是激励越来越多的以加密货币支持的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“我们与任何这些玩家都没有官方关系……这是一个新兴现象。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，再质押可能伴随着“隐藏的风险”——如果他們在可控范围内使用再质押代币进行加密货币借贷，可能会在市场下滑期间出现强制平仓和更大的波动性，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场的抛售加剧了高风险借贷，因为用作担保的加密代币在Terra和Luna代币崩溃后迅速失去了价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer的风险与其他相关联。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“风险并不在于再质押，而在于借贷协议。借贷协议评估风险是不正确的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对再质押持无所谓的态度，指出与全球加密行业价值2.5万亿美元的总资产相比，再质押协议中的资金数量微乎其微。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密世界中的损失可能会溢出到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;P Global Ratings的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示：“目前，我们没有看到再质押问题对传统金融市场造成任何严重传染风险的迹象。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密世界正日益与主流金融相连，再质押正受到机构投资者的关注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;渣打银行的加密部门Zodia Custody已看到机构对质押的显著兴趣，但首席风险官Anoosh Arevshatian表示，认为再质押走得太远，因为它难以确定资产的去向以及收益的分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital在4月份的一篇博客文章中表示，已与Kelp DAO合作重新质押部分资金。Laser Digital未对路透社的评论请求做出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，它将客户的加密资产进行质押，并预期“将出现一个围绕再质押的新生态系统”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt=" Illustration shows
representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt; Representations of cryptocurrency Bitcoin are seen in this illustration picture taken in Paris, France, March 9, 2024. REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt=" Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;A representation of cryptocurrency Ethereum is placed on a PC motherboard in this illustration taken June 16, 2023. REUTERS/Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>
墨西哥的谢伊纳鲍姆当选为该国首位女总统，得票遥遥领先。</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>
&lt;p&gt;克劳迪娅·希恩鲍姆以巨大优势赢得选举，成为墨西哥首位女性总统，继承了她导师、即将离任的领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔留下的项目，其在中下阶层中的高人气助其取得胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;希恩鲍姆&lt;/a&gt;，作为一位气候科学家和前墨西哥城市长，根据墨西哥选举当局的快速样本统计，以58.3%至60.7%的得票率赢得总统职位。这将是墨西哥民主历史上的最高投票百分比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟似乎也将在国会两院中获得可能的三分之二超级多数席位，这将使联盟能够在没有反对派支持的情况下通过宪法改革，根据选举当局提供的选情范围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索奇特尔·加尔韦斯&lt;/a&gt;在初步结果显示她获得26.6%至28.6%的选票后承认败北。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"在共和国200年的历史中，我将成为首位女性墨西哥总统"，希恩鲍姆在赢得选举后对支持者说，他们高呼着“总统，总统”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆的胜利对墨西哥来说是一次重大的进步，这个国家以男性主导文化著称，世界上第二大的罗马天主教人口聚居地，多年来推动更传统的女性价值观和角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆是美国、墨西哥或加拿大首位在一般选举中获胜的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我从未想过有一天我会投票给一个女性"，87岁的埃德尔米拉·蒙特伊尔说，她是墨西哥最小的州特拉斯卡拉的一位希恩鲍姆支持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"以前我们甚至不能投票，当你能投票时，是按照你丈夫的指示去投票。感谢上帝，这一切都变了，我能亲历其境"，蒙特伊尔补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆面临的道路复杂。她必须在增加社会福利政策的承诺和继承庞大的预算赤字以及低经济增长率之间寻求平衡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果公布后，她对支持者说她的政府将负责任地管理财政并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她誓言要改善安全状况，但细节不多，而选举是墨西哥现代历史上最暴力的选举，有38名候选人被谋杀，这加剧了巨大的安全问题。许多分析人士认为，在洛佩斯·奥夫拉德尔的任期内，有组织犯罪集团扩大并加深了其影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举还受到在普埃布拉州投票站发生两人被杀事件的损害。在洛佩斯·奥夫拉德尔的任期里，有超过185,000人死亡——比墨西哥现代历史上的任何其他政府都多，尽管杀人率略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"除非她承诺投入改变游戏规则水平的资金以改善警察工作并减少不义，否则希恩鲍姆可能难以显著改善整体安全水平"，独立拉丁美洲政治风险分析师纳撒尼尔·帕里斯·弗拉纳里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党还在初步结果中赢得了&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexico-ruling-opposition-parties-both-say-they-won-mexico-city-mayor-race-2024-06-03/"&gt;墨西哥城市长职位选举&lt;/a&gt;，这是该国最重要的职位之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为新总统，她将面临与美国在大量移民涌入墨西哥和毒品走私安全合作方面进行紧张谈判的挑战，同时美国芬太尼流行病肆虐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果唐纳德·特朗普在11月赢得美国总统职位，这些谈判将变得更加困难。特朗普誓言要对在墨西哥制造的100%关税的中国汽车征收关税，并表示他将动员特遣队与卡特尔作战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新总统将负责解决电力和用水短缺问题，并吸引制造商重新定位，以应对近岸外包趋势，即将供应链移至主要市场附近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆还将必须解决如何处理墨西哥石油巨头Pemex的问题，该公司自20年前产量下降以来一直陷入债务困境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"不能只是存在一个无尽的陷阱，你把钱扔进去，公司永远不能盈利"，高盛首席拉丁美洲经济学家阿尔贝托·拉莫斯说。“他们必须重新思考Pemex的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉德尔将最低工资翻倍，减少贫困，监督比索坚挺，失业率低——这些成就使他成为了极具人气的领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆承诺扩大福利计划，但鉴于墨西哥今年预计将出现大规模赤字，中央银行预计2025年增长仅1.5%，因此这将不会容易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉德尔在竞选中如影随形，试图将投票变成对他政治议程的全民公决。希恩鲍姆否认了反对党声称她将是洛佩斯·奥夫拉德尔的“木偶”的说法，尽管她承诺将继续他的许多政策，包括那些帮助墨西哥最贫穷的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜利演讲中，希恩鲍姆感谢洛佩斯·奥夫拉德尔，称他为“一位独特的人物，他使我们国家变得更好”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯说，她认为性别歧视是批评希恩鲍姆将成为离任领导人的“木偶”的幕后因素。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"令人难以置信的是，人们无法相信她会做出自己的决定，我认为这与她是一位女性的事实有很大关系"，她说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Sheinbaum wins Mexico's presidential election" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥总统候选人、执政党MORENA的克劳迪娅·希恩鲍姆在墨西哥城就胜选发表讲话后，在墨西哥城庆祝胜利，2024年6月3日。 REUTERS/Raquel Cunha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Sheinbaum wins Mexico's presidential election" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;执政党MORENA的总统候选人克劳迪娅·希恩鲍姆在墨西哥城胜利后向支持者挥手，2024年6月3日，墨西哥。 REUTERS/Raquel Cunha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城市中心宪法广场，墨西哥城赢得总统选举后的执政党Morena党支持者在举起写有“总统克劳迪娅·希恩鲍姆”的横幅，2024年6月2日。 REUTERS/Mahe Elipe&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，墨西哥。 REUTERS/Daniel Becerril&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。 反对派总统候选人索奇特尔·加尔韦斯在选举结束后向支持者发表讲话。 REUTERS/Quetzalli Nicte-Ha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>
世界卫生组织（WHO）表示，全球性大流行病协议将有望于2025年前达成。</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>
&lt;p&gt;旨在达成一项全球共识，以更有效地防范大流行的谈判预计将于2025年前完成，世界卫生组织周六表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国已就一项协议进行了两年的谈判，该协议旨在在COVID-19疫情期间的明显失败后提高大流行前后各国的合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一联合国机构最初计划在本周达成一项协议，但由于富裕国家和较贫穷国家在疫苗共享和准备措施等问题上的深刻分歧，谈判已被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国确实达成了一项平行协议，以更新现行的具有法律约束力的健康规则，即《国际卫生条例》（IHR），其中包含针对最具重要性和全球威胁性健康危机的新类别——“大流行紧急状况”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织总干事谭德赛·阿德汉姆·盖布雷耶苏斯在一份声明中表示：“今天所做出的历史性决定体现了成员国共同保护其人民和全世界免受公共卫生紧急情况和未来大流行共风险愿望的体现。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与公众服务部长哈维尔·贝塞拉周六表示：“随着这一协议的达成，我们采取措施确保各国承担责任，并加强在疫情威胁美国人及我们的安全之前制止疫情爆发的措施。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世界卫生组织的数据，对全球卫生规则的修改旨在加强世界对新的致病病原体的防御，因为COVID-19已经导致7百多万人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
	&lt;img alt="档案照片：世界卫生组织（WHO）标志在世界卫生组织总部日内瓦附近可见" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;档案照片：2023年2月2日，瑞士日内瓦，世界卫生组织（WHO）标志在世界卫生组织总部附近可见。路透/Denis Balibouse/档案照片/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>