<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>主页|路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 29 Jan 2025 14:31:43 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>南苏丹坠机造成18人死亡，联合国电台报道</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/plane-crash-south-sudans-unity-state-kills-18-uns-radio-miraya-reports-2025-01-29/</link><description>&lt;p&gt;一架载有21名乘客和机组人员的飞机在南苏丹油亮州周三坠毁，导致18人死亡，联合国电台Miraya报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Miraya由联合国南苏丹特派团（UNMISS）运行，报道指出，该飞机从北部地区的一个油田起飞后坠毁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Miraya未提供更多信息，信息部长Michael Makuei也未对置评请求立即作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，战火纷飞的南苏丹已发生多起空难。2018年9月，从首都朱巴飞往耶伊罗尔市的客机坠毁，至少造成19人死亡，据路透社报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2015年，一架载有乘客的俄罗斯制造货运飞机，在从首都朱巴机场起飞后坠毁，造成数十人死亡，据路透社报道。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 29 Jan 2025 10:26:26 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/plane-crash-south-sudans-unity-state-kills-18-uns-radio-miraya-reports-2025-01-29/</guid></item><item><title>比利时要求荷兰和西班牙引渡伊斯兰恐怖袭击案两名嫌疑人</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/belgium-asks-netherlands-spain-extradite-two-suspects-islamist-attack-probe-2025-01-29/</link><description>比利时要求荷兰和西班牙引渡与2023年布鲁塞尔发生的伊斯兰主义极端分子袭击案有关的两名嫌疑人。该袭击导致两名瑞典公民死亡，另有一个人受伤。[1]

比利时联邦检察官办公室的一名发言人表示，两名嫌疑人被认为帮助枪手阿卜杜萨勒姆·拉斯苏德获取了袭击所用的武器。[2]

该发言人补充说，一名嫌疑人上周日在西班牙被捕，另一名嫌疑人前周在荷兰被捕，但没有提供更多信息。[3]

当地荷兰报纸《德利穆格报》称，荷兰被捕的嫌疑人为25岁男子。[4]

当时，比利时正在为一场2024年欧洲杯预选赛接待瑞典队。[5]

拉斯苏德，一名45岁的突尼斯人，在网络上发布的一段视频中对袭击案负责，并自称为伊斯兰国极端组织成员。[6]他在警方连夜追捕后被击毙。[7]

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="瑞典总理克里斯特松和比利时总理德克罗向布鲁塞尔枪击案中的遇难者献花" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GMZ6T2W2YJNPFE22MQC3XDNLFY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2023年10月18日，瑞典总理乌尔夫·克里斯特松和比利时总理亚历山大·德克罗在比利时布鲁塞尔枪击案现场献花，向遇难者表示哀悼。路透社/尤斯·赫曼/资料图&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 29 Jan 2025 10:33:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/belgium-asks-netherlands-spain-extradite-two-suspects-islamist-attack-probe-2025-01-29/</guid></item><item><title>独家：爱沙尼亚部长称，波罗的海航运税可能用于支付海底电缆保护费用</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/baltic-sea-shipping-tax-could-pay-undersea-cable-protection-says-estonian-2025-01-29/</link><description>&lt;p&gt;为了覆盖维护海底电缆高成本的费用，航运公司可能需要支付使用波罗的海的费用，波罗的海是世界上 busiest 的航运路线之一。爱沙尼亚国防部长周三表示，由于一连串破坏事件发生，海上电缆因锚受损。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北约上周宣布，将派遣驱逐舰、巡逻机和无人机在波罗的海巡逻，以应对一系列船舶用锚损坏电力和通信电缆的事件，这些事件被认为是有意破坏的行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了巡逻，国防部长哈诺·佩维克表示，各国正在考虑其他保护电缆的措施，包括安装传感器以检测拖缆以及建造容纳电缆的管壳或墙壁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，这些措施将带来费用，最终可能会由消费者通过更高的税收或公用事业费用来承担。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;佩维克还提出，另一种选择是对通过波罗的海航行的船只征收税费。波罗的海被八个国家（包括北约国家和俄罗斯）环绕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“就像你去机场要支付降落费和机场费一样，这些费用包含在你的机票中，”佩维克在接受路透社采访时在日本东京说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“所以也许你穿过丹麦海峡时，公司将需要支付这一费用，因为这实际上是对损坏电缆的一种保险费用。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;佩维克补充说，目前正在讨论的解决方案中，各国需要找到一个共同的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据英国国际海底电缆保护委员会的数据，全球每年大约有 150 条海底电缆受损。浅水波罗的海中的电信电缆、电力线路和天然气管道因其高度密集的交通而被认为特别脆弱，每天有大约 4000 艘船只经过。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞典当局上周周一在与拉脱维亚和瑞典之间的电缆受损有关的情况下扣押了一艘巴拿马国旗的船只，这是在一年多内发生的四起类似事件之一，另外三起事件也影响了爱沙尼亚和芬兰之间的电力和电信线路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;佩维克表示，尽管官方调查正在进行中，但这系列事件表明，这些船舶属于俄罗斯的“暗舰队”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们看到，所有这些船只都是俄罗斯‘暗舰队’的一部分，尽管它们仍然挂着不同的旗帜，”佩维克说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;莫斯科方面指责西方国家就其在事件中的参与发出的“无证据的指控”。 &lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 29 Jan 2025 07:48:25 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/baltic-sea-shipping-tax-could-pay-undersea-cable-protection-says-estonian-2025-01-29/</guid></item><item><title>法国预算谈判因社会党退出接近破裂</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/frances-budget-talks-close-collapse-after-socialists-pull-out-2025-01-29/</link><description>&lt;p&gt;法国预算谈判在周三濒临破裂，这距离督政府官员因总理关于移民的言论暂停参与仅过了一天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一时，总理弗朗索瓦·贝鲁在接受电视采访时提到“移民带来了一种被入侵的感受”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们暂停谈判是因为总理的话语不够体面，”参与预算谈判的督政府议员菲利普·布朗在与 Sud Radio 的采访中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示希望谈判能够恢复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果失去督政府的支持，贝鲁可能无法获得足够的支持来推进预算，并采取欧盟官员所要求的缩减赤字的措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年12月，贝鲁被任命为总理，试图避免前任米歇尔·巴尼耶的命运。来自左翼和右翼的政客联合起来反对巴尼耶试图通过的预算，认为该预算在削减开支方面过于激进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴尼耶曾寻求极右翼国民阵线的支持，而贝鲁试图依靠督政府的支持生存。他同意重启对养老金改革的关键议程，并取消前任裁员数千名教师的计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到目前为止，贝鲁在一桩信任投票中幸存下来，因为督政府未对其表示支持。然而，布朗表示，如果不能就预算达成一致，督政府将考虑支持另一项信任投票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一位督政府议员劳伦特·鲍姆尔在接受 BFM TV 采访时称，政府尚未做出足够让步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布朗表示，督政府坚持要求提高最低工资标准、增加绿色转型的投资等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府希望在下月底前在国会两个议院通过预算。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="政府问答会议现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AKMAGDLSQVOQLOVWJTKUXGYHLE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;法国总理弗朗索瓦·贝鲁在巴黎国民议会的政府问答会议现场，2025年1月28日。路透社/冈萨洛·丰图斯/文件图&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 29 Jan 2025 08:57:48 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/frances-budget-talks-close-collapse-after-socialists-pull-out-2025-01-29/</guid></item><item><title>德国大选领跑者冒险打破与极右翼合作的禁忌</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/german-election-frontrunner-risks-breaking-taboo-working-with-far-right-2025-01-29/</link><description>&lt;p&gt;德国下月选举预计胜出的候选人弗里德里希·梅尔茨计划于周三提出限制移民的计划，该计划可能在得到德国选项党（AfD）的支持下通过，从而打破与极右翼合作的政治禁忌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德国基督教民主联盟/基督教社会联盟（CDU/CSU）保守派的梅尔茨是所有党派中民调领先的领导者，他计划在选举前夕的2月23日竞逐该职位，正积极主导移民政策的议程。由于上周一名阿富汗难民因涉嫌参与一次致命的刀具袭击被捕，移民问题已迅速重新成为焦点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派领袖表示，梅尔茨将在议会提出两项提案，要求加强安全措施，并关闭德国边境以阻止非法移民入境。批评者认为，关闭边境的措施与欧洲法律不相容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，鉴于德国社会民主党（SPD）及绿党对这两项提案持反对态度，梅尔茨将不得不依靠德国选项党等较小党派的支持才能通过这些提案，并明确表示欢迎任何政党提供支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;包括社民党主席奥拉夫·朔尔茨在内的批评者认为，梅尔茨此举打破了主流政党与德国选项党合作的政治禁忌，该党因其右翼极端主义嫌疑而受到德国安全部门的监控，一直被视为威胁主权的政治力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;批评者还指责梅尔茨违背承诺。就在今年11月，梅尔茨还曾向主流政党表示，不会在需要德国选项党支持的议案中寻求在联邦议会上获得批准的提案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梅尔茨则辩称，自近年来数以百万计逃离中东、阿富汗和乌克兰战争与贫困的难民涌入德国以来，现行的庇护政策需要作出必要的调整。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管民调显示，梅尔茨与德国选项党的支持率分别是第二和第二位，但梅尔茨仍排除了与德国选项党结盟的可能性。然而，此举被认为会削弱对德国选项党的防火墙，从而使该党合法化，同时吓跑中间偏右的选民群体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一家民调机构福沙（Forsa）公布的一项调查显示，梅尔茨承诺采取移民管控措施后，CDU/CSU的支持率在几天内下降了3个百分点，降至28%。而社民党与德国选项党的支持率分别上升了2个百分点，达到了17%和21%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然周三提出的议案具有象征意义且不具备约束力，但是，梅尔茨还表示将在本周五在联邦议会上提交一项限制移民的法案草案，供投票表决。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="基督教民主联盟（CDU）领导人默茨出席国会小组会议，于柏林国会大厦" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/F7DEH2OHA5PZDPOAC6EWXKBAZA.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;基督教民主联盟（CDU）领导人弗里德里希·默茨出席国会小组会议，于柏林国会大厦，2025年1月28日。路透社/Nadja Wohlleben&lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="基督教民主联盟（CDU）领导人默茨出席国会小组会议，于柏林国会大厦" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SZUABHAFHRISJLP2RELCBCNZTQ.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;基督教民主联盟（CDU）领导人弗里德里希·默茨在柏林国会大厦出席国会小组会议中报号宣布开始，2025年1月28日。路透社/Nadja Wohlleben&lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="基督教民主联盟（CDU）领导人默茨出席国会小组会议，于柏林国会大厦" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BPF7MMFMUVKXNIQYHAVVXYOCKM.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;基督教民主联盟（CDU）领导人弗里德里希·默茨在柏林国会大厦出席国会小组会议并发表讲话，2025年1月28日。路透社/Nadja Wohlleben&lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="基督教民主联盟（CDU）领导人默茨出席国会小组会议，于柏林国会大厦" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3S7TF5LT6VLUVLTKXOYXDYVVOE.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;基督教民主联盟（CDU）领导人弗里德里希·默茨在柏林国会大厦出席国会小组会议并作出反应，2025年1月28日。路透社/Nadja Wohlleben&lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 29 Jan 2025 05:07:13 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/german-election-frontrunner-risks-breaking-taboo-working-with-far-right-2025-01-29/</guid></item><item><title>联合国近东巴勒斯坦难民机构黎巴嫩办事处表示未受美国援助冻结或以色列新法律影响</title><link>https://www.reuters.com/world/unrwa-lebanon-says-not-impacted-by-us-aid-freeze-or-new-israeli-law-2025-01-29/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩巴勒斯坦难民联合国近东救济工程处主任道罗特海·克劳斯在周三表示，该机构未受到美国总统唐纳德·特朗普暂停美国对外援助资金或以色列禁止其运营措施的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，巴勒斯坦难民联合国近东救济工程处并未接受美国资助，因此最近有关联合国系统对我们的决策并没有直接的影响。”克劳斯在黎巴嫩巴勒斯坦难民联合国近东救济工程处的现场办公室对记者们表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国对巴勒斯坦难民联合国近东救济工程处的资金暂停将延续至2025年3月，这是美国国会议员在与以色列方面达成的一项协议之后的结果。此前，以色列指控该机构在加沙的13000名员工中有12人参与了2023年10月7日导致加沙战争爆发的致命袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国表示已解雇了可能涉及其中的九名巴勒斯坦难民联合国近东救济工程处员工，并表示将对所有指控进行调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;克劳斯还表示，巴勒斯坦难民联合国近东救济工程处黎巴嫩办事处正在调查四名涉嫌违反中立原则的员工，并已将其置于停职审查之中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，一名巴勒斯坦难民联合国近东救济工程处教师已被暂停职务，根据以色列方面在9月对黎巴嫩一家哈马斯指挥官的攻击，被发现该指挥官曾在巴勒斯坦难民联合国近东救济工程处工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;克劳斯表示，新的以色列法律禁止巴勒斯坦难民联合国近东救济工程处在东耶路撒冷、巴勒斯坦地区和加沙地带的工作对其在黎巴嫩的运营没有直接影响，且“巴勒斯坦难民联合国近东救济工程处仍将在黎巴嫩全面运作。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项法律于10月颁布，禁止巴勒斯坦难民联合国近东救济工程处在以色列领土，包括未被国际社会承认的东耶路撒冷，以及与以色列当局联系方面进行活动，从1月30日起生效。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦难民联合国近东救济工程处向巴勒斯坦领土及其邻国叙利亚、黎巴嫩和约旦提供援助、医疗和教育服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其总干事菲利佩·拉扎里尼在周二表示，巴勒斯坦难民联合国近东救济工程处正成为一场“猛烈的信息误导运动”的目标，这场运动意在将该机构描绘成恐怖组织。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="巴勒斯坦难民联合国近东救济工程处贝鲁特总部的外观" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5X2OYSQ6SVMBDNHM6USACIP3ZY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年2月22日，黎巴嫩贝鲁特，巴勒斯坦难民联合国近东救济工程处总部外观。路透社/埃米莉·马迪/资料图&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 29 Jan 2025 11:41:24 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/unrwa-lebanon-says-not-impacted-by-us-aid-freeze-or-new-israeli-law-2025-01-29/</guid></item><item><title>印度坤布节踩踏事件致数十人死亡，警方消息源及目击者说</title><link>https://www.reuters.com/world/india/casualties-feared-stampede-breaks-out-indias-maha-kumbh-festival-hindu-reports-2025-01-29/</link><description>&lt;p&gt;在印度北方举行的哈吉节&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/india/tens-thousands-take-holy-dip-india-maha-kumbh-festival-begins-2025-01-13/"&gt;大壶节&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;前夕，晨间发生了一起踩踏事件，导致数十人丧生。警方消息来源和路透社目击者表示，在此最吉祥的一天，参加这项长达六周的印度教节日的人群中已有数十万甚至数千万人聚集，以浸泡在神圣河水中祈求福祉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现场警察和路透社目击者称，事故发生超过12小时后，救援队伍仍不断将遇难者遗体送往莫蒂·拉尔·尼赫鲁医学学院医院的停尸房，尽管官方尚未正式公布伤亡数字。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据警方消息人士透露，近40具遗体已被送至停尸房。一名路透社目击者计算出停尸房内有39具遗体。三名警方消息人士之一和另一名警员表示，这39名死者都是踩踏事故的受害者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“还有更多遗体被送过来，我们这里已经有接近40具遗体，正在逐个转移并交付给家属。”其中一名消息人士说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;停尸房外有15辆救护车，大约还有六七人在寻找亲人的遗物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名高级警官瓦比赫夫·克里希纳在接受采访时表示，警方无法正式公布伤亡数字，因为他们正忙于处理人群管控问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;遇难者的家属们排成长队，试图辨认遇难者遗体。踩踏事件发生在三条河流交汇处，据说那里的浸水仪式尤为神圣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些目击者说，人群猛地推进，人们互相跌倒，而另一些人则表示，由于封锁前往水边的道路，人群陷入停滞，因窒息而倒地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“场面混乱，大家互相推搡，攀爬。我的母亲倒下了，然后是我的妹夫。人们踩到了他们身上。”一位40岁的女性贾格万蒂·迪维说，她坐在停尸房内，身旁躺着家人的遗体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;来自南部锡尔加奇市的莎罗吉，仅透露了她的名字，指责警方应对家族成员死亡负责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“警察没有做好安排，他们是这次事件的责任人。”她在哭泣中喊道。警方表示，他们正尽最大努力管理庞大的人群。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位来自普利扬加境内的SRN医院的官员表示，遇难者中有人经历了心脏骤停或患有糖尿病等并发疾病。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“有些人当场倒下，之后被发现已经死亡。”这名不愿意透露姓名的官员说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;印度总理纳伦德拉·莫迪向失去亲人的朝圣者表示慰问，但没有具体说明遇难人数。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;努吉·阿迪蒂亚纳特，印度北方邦的首席部长，表示踩踏事件是由一些朝圣者试图跨越阻止人群的路障引发的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;踩踏事件后，部分受访者坐在地上哭泣，另外一些人则跨过一些归属落难者的遗留在地上的衣物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据官方估计，预计该印度教节庆活动将吸引约4亿人参加，相比之下，去年的朝圣活动在沙特阿拉伯吸引了180万人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至周二，已有近2亿人参加了该节日，官方称，在周三下午16:30之前，已有逾5700万人在该河中进行了圣浴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虔诚的印度教徒相信，在恒河、亚穆纳河和神喻的萨拉斯瓦蒂河的汇合处沐浴可洗去罪孽，并在古鲁节期间还能够脱离生死轮回。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年的参加者包括国防部长拉詹·辛格、内政部长阿米特·沙阿、阿达尼集团创始人古塔姆·阿达尼以及音乐团体酷玩乐队的克里斯·马丁等名人，他们在当地媒体上被人发现在本周二抵达普利扬加境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;莫迪预计将在下月访问这项活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当局预计当天在普利扬加境的临时公社将涌入1000万人群。为此，他们增加了安保和医疗人员，并部署了基于人工智能软件的技术以管理人群。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;快速反应部队被调至现场控制局势，而且在此后的“王浴”礼节中也密切管理人群，信徒们优先参与，而苦行僧则在信徒人数减少后方才开始游行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;电视画面显示，苦行僧们涂抹了圣灰或身着橙衣，聚集在三条圣河的汇合处，安保人员和众多朝圣者在周围注视，直升机还从空中洒下花瓣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有关部门试图管理人群之际，导致了严重的道路堵塞，许多人在途中滞留。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我计划了这次旅程近一年，但我在入城的路上已被堵了19个小时。”在美国拥有超过120万粉丝的旅行博客达夫·宾斯基在Instagram上说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反对派批评此次踩踏事件是政府“管理不善”和“VIP文化”的结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“VIP文化应该被遏制，政府应该为普通朝圣者提供更好的安排。”印度反对党国大党的领导人拉胡尔·甘地在X平台上说，他指的是政治家和娱乐圈人士被区别对待。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2013年，上一次举办节日之时，该踩踏事件发生在最吉祥的一天，导致至少36名朝圣者丧生。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 29 Jan 2025 00:18:30 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/india/casualties-feared-stampede-breaks-out-indias-maha-kumbh-festival-hindu-reports-2025-01-29/</guid></item><item><title>EU扩大“简化”行动以减少繁琐手续，文件草案显示</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/eu-expands-simplification-drive-cut-red-tape-draft-document-shows-2025-01-29/</link><description>&lt;p&gt;欧盟委员会意在削减一些公司和政治家批评的报告规定，随着其加紧努力提高欧洲工业的全球竞争力，这从一份草案文件中显现出来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧盟委员会将于当天晚些时候发布一项全面提升欧盟竞争力的总体计划，其中有针对美国总统唐纳德·特朗普 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/davos-european-executives-join-trumps-call-action-deregulation-2025-01-24/"&gt;提议削减企业监管&lt;/a&gt; 的反提案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社周三见到的欧盟竞争力计划更新版草案表示，欧盟将推出“一系列简化综合打包提案”，以削减和简化欧盟规定。草案在最终公布前可能还会有所改变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月的第一项提案将针对三项欧盟可持续性规定，以简化这些政策对企业的数据需求，草案撰文提及。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“它将主要解决涓滴效应，防止供应链中的中小企业实际上受到超出立法者初衷的过度报告要求的约束。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三项将首先被处理的规定分别是欧盟的可持续金融报告法、尽职调查规则，以及定义哪些投资可以被贴上气候友好标签的“分类法”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社上周报道的欧盟竞争力计划草案中，仅提到了一个涵盖三项可持续性规定的综合打包提案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧盟官员表示，下个月的简化提案可能还将包括布鲁塞尔考虑要加入的碳边境关税制度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自明年起，二氧化碳征税将对进口钢铁、水泥等商品的公司开始收费，但这些公司目前已被要求向欧盟报告数据，以备二氧化碳征税制度启动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧盟正承受成员国对其简化商业相关规定的压力。唐纳德·特朗普也在上周的世界经济论坛年会期间参与了关于繁文缛节的讨论，敦促欧盟减少其规定。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="布鲁塞尔欧盟委员会总部外飘扬的欧盟旗帜" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CYNF7PFZ4FJ5VCDMO2RX2YSCQQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2019年9月19日，比利时布鲁塞尔，布鲁塞尔欧盟委员会总部外飘扬的欧盟旗帜。路透社/Yves Herman/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 29 Jan 2025 11:28:13 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/eu-expands-simplification-drive-cut-red-tape-draft-document-shows-2025-01-29/</guid></item><item><title>特朗普暂停美国援助引发从泰国到乌克兰的警报</title><link>https://www.reuters.com/world/us/trumps-freeze-us-aid-rings-alarm-bells-thailand-ukraine-2025-01-28/</link><description>&lt;p&gt;泰国难民营中的野战医院、战争区域的地雷清除项目以及用于治疗数百万患有艾滋病等疾病的病患的药物，都是美国总统唐纳德·特朗普正在考虑大幅削减美国对外援助资金的项目中的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普上周暂停了美国国际开发署（USAID）的开发援助活动90天，以便评估这些援助是否符合其“美国优先”政策，此举引发了全球依赖美国援助的人道主义组织的警觉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人道主义组织和联合国机构表示，如果冻结继续成为永久性措施，他们可能会面临严重的援助分配限制，无法提供食物、庇护和医疗保健。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国是全球人道主义援助的最大贡献者，2024年预计提供约139亿美元的援助，占联合国()跟踪记录的所有援助资金的42%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位高级援助人员透露，由于美国冻结了国际救援委员会的拨款，缅甸难民庇护于10万难民的泰国难民营中的诊所被迫关闭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国表示，根据《华尔街日报》看到的一份备忘录，它将在某些领域，包括紧急食品援助方面授予豁免，但这种豁免不适用于其他人道主义项目。另外，一份备忘录表明，美国政府已经为超过100万罗兴亚难民避难于孟加拉国的紧急食品援助授予了豁免。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，这些豁免并不涵盖所有领域。一名孟加拉国的援助人员表示，虽然在住房领域工作的组织可以继续购买建筑材料以修复或建造难民住所，但在其他方面，将无法获得必要的资金支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次削减还将影响包括艾滋病、疟疾和结核病在内的挽救生命的药物的供应，这些药物依赖于全球数千万人的生命。另一份《华尔街日报》看到的备忘录提到了这一点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二，与USAID合作的承包商和合作伙伴开始收到停止工作的通知。前USAID全球卫生主管阿图尔·加万德表示：“这对于维持2000多万艾滋病患者的生命的捐赠药物供应来说是毁灭性的打击。这一切就在今天停止。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加万德还表示，此次削减还将影响与美国23个国家中的650万艾滋病孤儿和脆弱儿童合作的援助组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国世界粮食计划署在阿富汗的国家负责人谢奥-魏·李表示，鉴于世界粮食计划署已经在2024年仅获得了所需援助的一半，且有超过600万人仅靠面包和茶生存，援助资金冻结让她非常担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界粮食计划署去年从美国获得47亿美元资金，占其资金总额的54%，根据联合国（UTFS）的统计。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些非政府组织正在转向公众捐款以弥补冻结后造成的资金缺口。一家位于曼谷的反贩卖组织——自由基金会，已经开始发起GoFundMe活动，以应对90天的冻结期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“两天前，新上任的特朗普政府突然冻结了所有对外援助，包括我们的野生动物保护项目。”该组织在声明中说，“盗猎者和贩卖者不会停止他们的行动。你能帮助我们让前线团队在未来90天内继续运作，直到冻结期结束吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;冻结外国援助的命令让USAID及其合作伙伴陷入了混乱，许多组织不确定是否要裁员、卖掉资产如汽车，或让员工休假。据知情人士透露，USAID被禁止与合作伙伴沟通，除了指出资金冻结这一事实之外。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这些人是我们每日合作的对象，我们不能再与他们沟通了。”该人士补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他机构则表示不会受到冻结的影响。联合国难民署发言人马修·萨尔特夏斯表示，该机构并未从USAID获得资金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一些实行专制政府的国家拥有外部资金的独立媒体组织可能难以生存，媒体自由活动家表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在格鲁吉亚，去年通过的一项被称为“外国代理人法”的法案规定，如果民间组织从海外获得超过20%的资金但未填报申报的，将面临处罚。格鲁吉亚梦想政党议会发言人沙尔娃·帕普亚什维利对此表示欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“特朗普行政令基于这样一个事实而令我感到惊喜，即有时国际援助在实际上是制造混乱，包括危害美国利益。”据格鲁吉亚媒体援引他的话说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，美国是最大的地雷行动捐赠国，总贡献为3.1亿美元，占全部国际支持的39%。据国际地雷禁止运动，叙利亚、缅甸、乌克兰和阿富汗是地雷未清除导致死亡人数最多的国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务院在其网站上表示，美国政府必须将其纳税人美元集中在自身的国家利益上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“特朗普总统明确表示，美国将不再盲目地将资金发放给美国人民没有任何回报。重新评估并重新定位美国的对外援助符合辛勤工作的纳税人的利益，这不仅是正确的做法，这也是一项道德责任。”美国国务院声明说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;教乌克兰的Oksana Matiiash，这家由毕业生和专业人员培训成为教师以改进教育系统的非政府组织董事会主席，表示乌克兰的非政府组织界正笼罩着一股日益增长的恐慌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不仅仅是援助资金被冻结。每一份援助旨在支持实际需要帮助的人。”Matiiash在LinkedIn上写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;![特朗普政府冻结对外援助](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2BCS75FNT5IE3PIFXERVW2AW5M.jpg) &lt;figcaption&gt;图：2023年7月17日，乌克兰基辅，美国国际开发署（USAID）新援设备旁，援救人员。 路透社/阿拉娜·斯目托科/资料图&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;![特朗普总统出席共和党成员会议](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZCWXF7V4SZL5NP5KQ42BK53PR4.jpg) &lt;figcaption&gt;图：2025年1月27日，美国佛罗里达州特朗普国家多拉尔度假村，特朗普总统出席共和党成员会议。 路透社/伊丽莎白·弗朗茨/资料图&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 28 Jan 2025 17:39:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/trumps-freeze-us-aid-rings-alarm-bells-thailand-ukraine-2025-01-28/</guid></item><item><title>在印度一次大规模 Hindu 聚会后发生踩踏事件，现场留下尸体、衣物和背包</title><link>https://www.reuters.com/world/india/bodies-clothes-bags-lie-ground-after-stampede-mass-hindu-gathering-india-2025-01-29/</link><description>&lt;p&gt;数千人因致命踩踏事件而在印度北方的神圣集会——大壶节（Maha Kumbh Mela）上遇难或受伤，该节庆活动在印度人口最多的城市普拉亚格拉杰（Prayagraj，即前阿格拉巴德）举行，正值最具宗教意义的日子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目击者描述了人群蜂拥前往三个圣河——恒河（Ganga）、耶穆纳河（Yamuna）及传说中的桑斯瓦蒂河（Saraswati）交汇处，在黎明前沐浴的场景。印度教徒相信，在这一天沐浴可以涤荡所有罪孽，解脱轮回。然而，官方尚未确认事件中的伤亡情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名不愿透露姓名的官员对路透社表示，踩踏事件发生在周三凌晨，至少有7人遇难，数十人受伤。不过，当地政府部门在事件发生超过12小时后仍未给出官方确认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;起亚·特里帕蒂（Shweta Tripathi）来自北方邦圣卡比尔纳加尔（Sant Kabir Nagar），她向路透社描述了事件经过：“看到人们倒下，层层叠叠地压着他人，彼此寻求安全的位置。随着我们的前行，看到散落的衣物、尸体、行囊和其他遗物。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一切发生得太快，我无法思考，只能哭泣。所幸，我的小组中无人受伤，我们都安全无恙。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她还看见一个孩子和他的亲人站在亡亲身旁哭泣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我想我再也不会来了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大壶节是世界最大的人类聚集地，历时六周，吸引大约4亿人参加。相比之下，沙特阿拉伯去年的朝圣活动（朝觐，Haj）仅吸引180万人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至周二，自该活动两周前开始以来，已有近2亿人参加了2025年的活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现场画面显示，参与者在成堆的行囊、衣物和水瓶中搜寻遗失的物品。有人提着盛满圣水的容器艰难前行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿比什克·库马尔（Abhishek Kumar）称，他和他的几名家人也参加了集会活动，在人潮拥挤中人们因对河沐浴而摔倒，库马尔对ABP新闻频道说：“一些前来沐浴的人正在返回，另一些则在汹涌而至，两者之间毫无协调。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们小组中有几位女性因年龄较大不慎跌倒，人们在急于离开时踩过她们。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;库马尔说，他们花了超过一个小时才从拥挤的人群中走到节庆现场附近的临时医院。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“从我们当时的所见，我们带来的女性均已停止呼吸，但具体情况我们不得而知。我们只是背起她们奔跑。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="在第二次集体沐浴前的踩踏事件" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IXLLEEIP6ZM3VJ5IA2KR6E2POM.jpg" /&gt;安全人员在大壶节（Kumbh Mela，或称圣器节）的第二次集体沐浴“Shahi Snan”前的踩踏事故现场提供援助。图摄于2025年1月29日，印度普拉亚格拉杰，原名阿格拉巴德。- 路透社/沙拉亚特·阿里（Sharafat Ali）&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="踩踏事件后的结果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PMIXJ2OKVNMAXINUR5OVKIQE7Q.jpg" /&gt;踩踏事件受害者的一位亲属带着孩子们坐在医院太平间外。发生于第二次皇家沐浴“Shahi Snan”之前的这场踩踏事故发生于2025年1月29日，印度普拉亚格拉杰。- 路透社/阿迪南德·阿比迪（Adnan Abidi）&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="在第二次集体沐浴前的踩踏事件" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BZXJKZDERNI2RMCH6PJOTINZK4.jpg" /&gt;一位印度教信徒抱着儿子离开约在1月29日2025年在印度普拉亚格拉杰举行的第二次“Shahi Snan”（皇家沐浴）集体事件引发的踩踏事故现场。- 路透社/沙拉亚特·阿里（Sharafat Ali）&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="踩踏事件后的结果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/M6EYEJZKVZPZPIJX3EPA5T6OCA.jpg" /&gt;踩踏事件发生后，受害者亲属在外太平间反应。该踩踏事故发生在第二次“Shahi Snan”（皇家沐浴），即2025年大壶节（Maha Kumbh Mela）或伟大圣器节之前。图摄于1月29日，印度普拉亚格拉杰。- 路透社/阿迪南德·阿比迪（Adnan Abidi）&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="第二次集体沐浴前的踩踏事件" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TDJR5IIONFOCFB6EKBKKRXDOQY.jpg" /&gt;安全人员走向第二次“Shahi Snan”（皇家沐浴）集体事件引发的踩踏事故现场。该踩踏事故发生于2025年1月29日，印度普拉亚格拉杰（原名阿格拉巴德）。- 路透社/沙拉亚特·阿里（Sharafat Ali）&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 29 Jan 2025 09:49:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/india/bodies-clothes-bags-lie-ground-after-stampede-mass-hindu-gathering-india-2025-01-29/</guid></item><item><title>印度坤孀盛会踩踏事件后约39具遗体在验尸馆，警方消息人士说</title><link>https://www.reuters.com/world/india/nearly-40-bodies-morgue-after-indias-kumbh-stampede-police-sources-say-2025-01-29/</link><description>https://www.reuters.com</description><pubDate>Wed, 29 Jan 2025 12:00:29 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/india/nearly-40-bodies-morgue-after-indias-kumbh-stampede-police-sources-say-2025-01-29/</guid></item><item><title>刚果M23武装分子加强对其遭严重破坏的戈马市的控制</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/rwandas-kagame-says-he-agrees-with-us-need-ceasefire-congo-2025-01-29/</link><description>&lt;p&gt;美国告诉卢旺达，对刚果东部戈马市被卢旺达支持的M23叛军攻占感到“严重关切”。叛军在周三两天内合并控制了这座几乎有200万人口的城市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些位于湖边城市的边缘区域偶尔可以听到零星的枪声，上周叛军攻占该市时街道上散落着尸体，医院超负荷运转，联合国维和部队则在基地内避难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;M23叛军在周二占领了城市的国际机场，这有可能切断通往刚果民主共和国东部数以十万人流离失所者的唯一援助通道，该地区冲突已持续数十年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华盛顿于周二敦促联合国安全理会考虑采取某些措施以阻止这一攻势，非洲联盟则要求M23叛军立即从占领地区撤出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卢旺达总统保罗·卡加梅在X上发文称，他已同意需要在与美国国务卿马科斯·鲁比奥的电话通话中达成停火共识，但未表明会撤出戈马。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲁比奥向卡加梅传达，美国对此次升级感到“严重关切”，此次升级是十年来最严重的一次，并敦促尊重“主权领土完整”，美国国务院在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来自北部马伊姆戈区的居民表示，自2022年以来与政府合作抵制M23向内陆扩展的Wazalendo民兵现在似乎在该地区活跃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们这里偶尔会听到一些零星的枪声，绝对是Wazalendo。”这位居民说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;东非共同体（该组织成员国有刚果民主共和国和卢旺达）将于周二晚上举行危机紧急峰会，一名卢旺达政府消息人士称卡加梅将出席。总统菲利克斯·图西切迪却未被预期参与，据总统府和一名区域外交官表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚果民主共和国总统府表示图西切迪将在周二晚些时候就该国流亡者军队近期对戈马市的进攻发表全国性声明，这是自叛军入侵以来他的首次公开言论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;M23是自30年前胡图族极端分子在卢旺达种族屠杀和同温和派胡图人后引发的持续冲突以来，最新一批领导人为图西族的卢旺达支持叛乱团体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卢旺达称部分被驱逐的元凶自种族屠杀以来一直藏身刚果民主共和国，构成对卢旺达图西人和刚果图西人的威胁。刚果否认卢旺达的抱怨，并称卢旺达通过代理民兵从中获取获利丰厚的如钽矿等稀有金属。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚果军队与卢旺达军队于周一在共享边境上交火，报告至少有九人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据路透社看到的未验证视频显示，在戈马市的一座体育场内，数百名武装政府士兵和民兵正坐在足球场上，其他人则排成一列，据M23战士描述这是停武器装备程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;M23武装组织政治部门负责人伯特兰·比西马瓦在X上表示，最后的抵抗已平息，叛军正在努力确保“全面安全”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位居住在戈马市高级区域的市民表示，情况似乎异常：“感觉像是处于两个国家中，我们在刚果，在同时也在卢旺达。”该市民向路透社表示，为了避免报复，他拒绝透露姓名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚果和联合国维和部队称卢旺达部队已进驻戈马市支持其M23盟友。卢旺达则声称在自卫，未直接评论其部队是否越界。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;M23在2012年曾占领过戈马市，但几天后在国际压力和援助威胁后撤出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析人士和外交官认为这种级别的压力不大可能这次实现，因为他们不愿意全面挑战卢旺达，后者在动荡地区被视为稳定伙伴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚果首都金沙萨，距离戈马1600公里，周二抗议者袭击了联合国驻地和包括卢旺达、法国、美国在内的外交使馆，抗议他们所称的外国干涉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据刚果戈马市四家主要医院的医疗和人道来源周二表示，他们已接收至少760名伤员，但警告说无法准确确定死亡人数，因许多人在医院外去世。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国人道事务处也表示已接到关于战斗人员实施强暴的报告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位戈马市医院负责人表示该情况非常艰难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们不得不抽吸救护摩托车中的汽油以供应发电机，载有病人的救护车有些因人员呼吸支持设备使用而缺电。”这位医院负责人说道。 “这些创伤往往很严重。有人在到达前就已去世。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="M23叛军在边境冲突中在布里萨尼边境" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/P37DRZXDUVPSVNSCL5VO74XB5M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一位卢旺达国防部队（RDF）士兵站在卢旺达边境的布里萨尼边境，在布干维尔地区的布嘉西区火车站，卢旺达国防部队与刚果民主共和国武装部队（FARDC）在边境冲突中交火。2025年1月29日。（路透社/托马斯·穆库亚摄）&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="M23叛军在边境冲突中在布里萨尼边境" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2X2JHGQNFVM7TGWGLYJXGRR4B4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名M23叛军站在卢旺达边界冲突中，刚果民主共和国武装部队（FARDC）和卢旺达国防部队在布里的边境冲突中在布基萨省布嘉西区的布里萨尼边境站保持戒备。2025年1月29日。（路透社/托马斯·穆库亚摄）&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="M23叛军在布里萨尼边境冲突中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RB2AQVOIOFPQVG6JWEA3HTSUDU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名M23叛军出现在卢旺达边界冲突中，刚果民主共和国武装部队（FARDC）和卢旺达国防部队在布里的边境冲突中在布基萨省布嘉西区的布里萨尼边境站保持戒备。2025年1月29日。（路透社/托马斯·穆库亚摄）&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="暴民侵入刚果首都金贾的卢旺达大使馆" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ABWUEOQ6KVP5TABPDIQAZC56HA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;刚果共和国首都金沙萨，周三示威者闯入并洗劫卢旺达大使馆，刚果共和国警察抵达抢劫后的卢旺达大使馆。2025年1月28日。（路透社/朱斯特·马卡纳拉摄）&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="刚果首都金贾抢劫受贿的卢旺达大使馆附近烧毁的汽车" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AMJQNZOPKNM7FESVCFA42C6DXY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;刚果共和国首都金沙萨，抢劫了卢旺达大使馆的示威者走在烧毁的汽车旁。2025年1月28日。（路透社/朱斯特·马卡纳拉摄）&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="国际汽车联合会奖 - 在基加利主办" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7MYMOOPDYFJ6NMSH3YT5ODN52I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;卢旺达总统保罗·卡加梅在基加利会议中心举行的国际汽车联合会全体大会上发表讲话。2024年12月13日，基加利，卢旺达。（路透社/朱昂·比齐马纳/资料照片）&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 29 Jan 2025 06:56:09 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/rwandas-kagame-says-he-agrees-with-us-need-ceasefire-congo-2025-01-29/</guid></item><item><title>英国支持在伦敦希思罗机场建设第三跑道</title><link>https://www.reuters.com/world/uk/uk-backs-third-runway-londons-heathrow-airport-2025-01-29/</link><description>&lt;p&gt;英国工党政府将支持在伦敦希思罗机场建设第三条跑道，以促进贸易和经济增长，财政大臣雷切尔·里夫斯在周三的声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;历届政府在是否扩建位于伦敦西部的机场一事上犹豫不决，政治家和法律系统在建设更多容量与对污染和碳排放的影响的担忧之间进退两难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;里夫斯表示，目前希思罗机场作为世界上最繁忙的航空枢纽之一，其建设第三条跑道的必要性前所未有，她希望今年年底前得到议会的批准。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希思罗机场负责人托马斯·沃尔德比表示，第三条跑道预计将于2035年投入使用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们不能再回避希思罗机场的决定，”里夫斯在关于经济增长的演讲中说，“我一直明确表示，希思罗机场的第三条跑道将进一步释放增长潜力，促进投资、增加出口，使英国更加开放和联系紧密。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她说，持续的决策延迟已经让国际投资者对英国改善经济前景的诚意产生了怀疑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即便得到政府支持，该项目——英国最具争议的基础设施项目之一——在建设开始前仍面临诸多挑战，包括融资方式及如何应对法律挑战等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法国私人股本集团安盛是希思罗机场的最大股东，持有23%的股权，它在11月告诉《金融时报》，如果希思罗机场管理层计划建设新跑道，它将给予支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;里夫斯的支持意味着将决定权交由希思罗机场提交规划申请。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希思罗机场最新的声明是在考虑严格碳排放、噪音和空气质量测试的大规模选项。它还需与投资者和航空公司协商确定融资模型。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，希思罗机场的运营能力已达99%，面临在欧洲被其他机场超越的风险。相比之下，巴黎戴高乐机场和法兰克福机场各有四条跑道，而阿姆斯特丹史基浦机场则有六条。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一架客机在飞抵伦敦希思罗机场时飞越房屋" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RVGYMYCBLRPJLNKEY3WJKMTNNQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;一架客机在飞抵伦敦希思罗机场时飞越房屋，2025年1月28日，英国。路透社/Toby Melville/资料图片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 29 Jan 2025 10:54:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/uk/uk-backs-third-runway-londons-heathrow-airport-2025-01-29/</guid></item><item><title>Kurdish民兵称，土耳其支持的武装力量在叙利亚的袭击造成至少14人死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/least-14-killed-syria-attacks-by-turkish-backed-forces-says-kurdish-militia-2025-01-29/</link><description>&lt;p&gt;至少有14名平民在周一和周二于叙利亚北部遭到土耳其支持的武装力量袭击中丧生，29人受伤。美国支持的库尔德民兵组织如此报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;库尔德领导的叙利亚民兵组织（Syrian Democratic Forces，SDF）表示，周二，土耳其支持的武装力量使用无人机袭击了萨林市的一个市场，造成8名平民死亡，20人受伤。其中一些伤者处于危重状态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据SDF的报告，周二，土耳其支持的武装力量对叙利亚北部另一个区域进行了轰炸，造成3名平民死亡，9人受伤。他们还表示，周一土耳其武装力量还轰炸了叙利亚北部艾因•伊萨镇附近的村庄，导致3名平民死亡，其中包括两名儿童。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;土耳其国防部在周二和周三发表的声明中表示，土耳其武装力量在叙利亚北部共击毙了27名库尔德武装分子，未提及平民伤亡情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名土耳其国防部官员在周三表示，SDF的声明是虚假信息，并否认了这种说法。土耳其表示，其跨境行动中不针对平民，采取措施以避免伤害任何平民、宗教遗址和住宅区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;SDF是美国打击伊斯兰国武装分子联盟的盟友，该组织由YPG领导——土耳其视其为恐怖主义组织，并将其视为已与土耳其政府对抗40年的库尔德工人党（PKK）的延伸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自12月反政府武装推翻叙利亚总统巴沙尔·阿萨德并建立亲安卡拉当局以来，叙利亚库尔德派系处于被动地位。不清楚在唐纳德·特朗普政府领导下，美国长期以来对库尔德武装力量的支持是否会继续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;叙利亚领导层、美国、土耳其和SDF的谈判代表一直在积极寻求就该组织命运达成潜在协议。叙利亚新领导层希望通过这种协议将整个国家重新置于政府的控制之下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;SDF在周三驳回了土耳其关于其在本周袭击中被击毙的战斗人员数量的说法。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 29 Jan 2025 10:42:24 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/least-14-killed-syria-attacks-by-turkish-backed-forces-says-kurdish-militia-2025-01-29/</guid></item><item><title>巴勒斯坦人返回加沙市，调解人展望下一阶段</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/palestinians-return-gaza-city-mediators-look-ahead-next-stage-2025-01-28/</link><description>&lt;p&gt;一连15个月的冲突后，返回加沙城的巴勒斯坦难民发现这座城市的景象一片废墟。许多人不得不在废墟中寻找避难之所，或是搜索在混乱返乡过程中失去的亲属。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加沙城位于加沙地带北部，战后已面目全非，许多建筑在以色列轰炸中被毁，碎石废墟随处可见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“看看这里，什么都无法说出来了，”一名自称阿布·穆罕默德的男子说道，他正在寻找一个安顿下来的地方。“人们会在地上过夜。一切都完了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;许多返乡者长途跋涉长达数十公里前往北部沿海公路，这些人在战后被强制转移，携带的大部分个人财物经过数月的漂泊难以为继。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我在等待我的父亲、母亲和兄弟。我们在路上失去了他们，”来自加沙中央地区的贾梅尔·阿卜杜勒说，“我们在这里找到了一些灯光，我们在等待他们。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有汽车，没有出租车，没有马车，没有交通工具，这条路上什么都不存在。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一晚些时候，加沙的哈马斯当局表示，超过30万从北部战区被迫转移到南部的人士已经返回并占据了加沙城北部边缘地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，尽管这些抵达加沙的人正四处寻找落脚点，但仍有很多人在南面继续向北移动，同时也开始了第二次停火谈判的初步工作。该谈判将于下周一启动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯将在周四释放三人，包括仍在加沙的三人以色列人质，以交换包括持生命刑在以色列监狱服刑的多名巴勒斯坦囚犯在内的大量囚犯。其余三人预计将在周六释放。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在开罗，哈马斯领导层的资深成员马哈茂德·达尔维什率领的高级代表团与埃及调解人进行了会谈，并欢迎了之前抵达开罗、现已被转移至第三方愿意容纳他们的国家的70名巴勒斯坦囚犯。一份哈马斯声明称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些国家包括卡塔尔、土耳其和阿尔及利亚等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二晚些时候，哈马斯表示，代表团还与开罗官员讨论了据称以色列违反停火协议的问题，以及实现与巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）的主要对手法塔赫以色列和解的想法。其中包括埃及提议成立一个委员会来管理战后加沙事务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2007年接管加沙以来，哈马斯和法拉赫总统穆罕默德·阿巴斯的权威在以色列占领的西岸享有影响，双方长期的政治分歧削弱了巴勒斯坦人建立国家的希望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在埃及和卡塔尔以及美国作为调解方达成的停火协议框架下，据以色列卫生当局统计，近4.7万名巴勒斯坦人在以色列的轰炸中丧生，共有33名以色列人质将在六个周的休战期间释放，以换取数百名巴勒斯坦囚犯，其中许多已经在以色列监狱中服刑。已有七名囚犯和290名以色列人质进行了交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二阶段将决定还认为超过60名其他人质的命运，包括需部分以色列军队撤出加沙的那些人，预计下次停火开启日前开始。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果成功，这将标志着战争的完全结束，并开启重建加沙的对话，据估计，加沙的大量基础设施和生活区在以色列近期的大规模袭击中被摧毁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该冲突始于由哈马斯领导的南部以色列袭击行动，造成1200人死亡，并使超过300人被绑架，此后以色列总理本雅明·内塔尼亚胡受到了来自其政府内部强硬派的压力，对未能让哈马斯政权在加沙领土上退出表示不满，从而扬言重启战斗以获得完全胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但哈马斯高级官员萨米·阿布·朱霍里表示，会谈预计将会继续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们已准备好在指定时间开始为第二阶段的谈判，并有信心内塔尼亚胡别无选择，只能继续进行第二阶段的谈判。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在全面执行休战协议之后，下一步行动的具体细节尚不清晰。尽管包括以色列反复声称不会允许哈马斯完全统治加沙，但美国前总统唐纳德·特朗普建议将加沙地带的巴勒斯坦居民安置在约旦或埃及，这一提议被区域各国、巴勒斯坦官员和居民强烈反对将进一步使局势复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="'分离是艰难的，等待更加艰难'——母亲、女儿在加沙城团聚后15个月的重逢" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JLG6VHSE2RINHJOJX6RK376ECI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名巴勒斯坦妇女乌姆·阿里与她的女婿拥抱。他的妻子，乌姆·阿里的女儿苏阿德·阿塔拉赫，在战争期间，应以色列要求被转移到南部，她在重新返回北部加沙时，加沙正处于以色列和哈马斯的停火状态。2025年1月27日，加沙市。摄：黛沃杜·阿布·阿卡斯 / 路透社&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="因战争被转移的巴勒斯坦人返回他们在北部加沙的家园" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LXKHVJ2WSRKVJJE4R2XKH7QOZI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;因战争被转移的巴勒斯坦人在加沙中部地带，加沙正处于以色列和哈马斯的停火期间，返回北加沙的家中，在该国南部返回的途中，2025年1月28日。摄：侯赛姆·阿尔-马斯里 / 路透社&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="无人机照片显示，因战争被转移返回北部加沙的巴勒斯坦人正接受埃及-卡塔尔委员会对其车辆的检查" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IQM7GX36GRLHHMIRMIX4JCA6HE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;无人机摄影。加沙正值以色列与哈马斯停火时期，因战争被转移返回北部加沙的巴勒斯坦人正在沙铝登路等待对其车辆进行埃及-卡塔尔委员会的检查，2025年1月28日，加沙中部。摄：莫罕默德·萨尔 / 路透社&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="'分离是艰难的，等待更加艰难'——母亲、女儿在加沙城团聚后15个月的重逢" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z7SS2GX7INPZVIAUVYSQUXU2XQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名巴勒斯坦妇女乌姆·阿里与她的女儿苏阿德·阿塔拉赫，后者因战争应以色列要求被转移到南部，在重新返回北部加沙时，加沙正处于以色列和哈马斯的停火期间，2025年1月27日，加沙市。摄：黛沃杜·阿布·阿卡斯 / 路透社&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="携带人道主义援助物资的卡车正在埃及拉法特边境过境点进入加沙地带" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FRRBGQ2OVNPY3FMQNOZPQSBNYA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;运送人道主义援助物资的卡车正在埃及拉法特边境过境点进入加沙地带，加沙正处于以色列和哈马斯的停火期间，2025年1月28日，埃及拉法特。摄：阿姆尔·阿卜杜拉·达尔什 / 路透社&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="约旦防空部队在凯苏夫过境点向加沙地带的民众卸载援助货物" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZXOA4LY2D5IKVCLR64JR72UYWI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;约旦防空部队在凯苏夫过境点向加沙地带的民众卸载援助货物，加沙正处于以色列和哈马斯的停火期间，2025年1月28日，以色列与加沙地带边境线的凯苏夫过境点。摄：杰哈德·舍尔巴克 / 路透社&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 28 Jan 2025 11:35:28 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/palestinians-return-gaza-city-mediators-look-ahead-next-stage-2025-01-28/</guid></item><item><title>以色列无人机袭击在黎巴嫩南部造成5人受伤，卫生部称</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/israeli-drone-strike-injures-5-people-southern-lebanon-health-ministry-says-2025-01-29/</link><description>&lt;p&gt;以色列无人机空袭黎巴嫩南部波德林镇马吉尔塞姆镇，造成五人受伤，黎巴嫩卫生部表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二夜晚，以色列空袭导致南黎巴嫩纳巴提亚镇24人受伤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列军方在声明中表示，空袭目标是运输武器的亲伊朗的黎巴嫩真主党车辆，击中地点位于纳巴提亚镇边缘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;纳巴提亚空袭后，黎巴嫩真主党高层官员穆罕默德·拉德强调，黎巴嫩人民反对以色列袭击的权利是“神圣且正当的权利”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他强调，这一权利应在保护国家安全的必要时间和地点行使。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11月底，亲伊朗的黎巴嫩真主党和以色列达成停火协议，结束了自2023年加沙冲突引发冲突以来导致数千人死亡的冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国上周表示，黎巴嫩和以色列之间的协议，包括60天的以色列部队撤退期，将在2月18日之前持续有效，并将协议延期至原定2月26日的截止日期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;黎巴嫩看守总理纳吉布·米卡提周二敦促美国将军杰弗斯上将，他是监督停火协议执行委员会的主席，对以色列施压，要求其根据国际法执行停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;黎巴嫩卫生部表示，上周和周一以色列军方在南部黎巴嫩地区打死至少24人，打伤至少141人，数以千计的民众无视以色列军队命令，试图返回家园。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="黎巴嫩车辆从以色列北部拍摄受灾建筑物，此图摄于黎巴嫩与真主党停火生效后的1月27日。路透社/耶霍南·兹韦隆/资料照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LG4KUXGIIFOP5JWIU5SEH4IS24.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;黎巴嫩车辆从以色列北部拍摄受灾建筑物，此图摄于黎巴嫩与真主党停火生效后的1月27日。路透社/耶霍南·兹韦隆/资料照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 29 Jan 2025 10:44:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/israeli-drone-strike-injures-5-people-southern-lebanon-health-ministry-says-2025-01-29/</guid></item><item><title>鲍勃·门内德斯将在黄金 bars 贿赂案中受审，终结其美国参议员生涯</title><link>https://www.reuters.com/legal/bob-menendez-be-sentenced-gold-bar-bribery-case-that-ended-us-senate-career-2025-01-29/</link><description>&lt;p&gt;前美国参议员 &lt;a href="https://www.reuters.com/legal/former-nj-senator-menendez-loses-bid-new-trial-after-saying-error-tainted-2025-01-22/"&gt;鲍勃·曼恩内德&lt;/a&gt; 将在周三因2024年因收取包括黄金条在内的贿赂，为埃及和新泽西州商人提供特权一事接受判决，该案结束了这位曾经权倾一时的民主党的政治生涯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曼恩内德参议员曾在新泽西州参议院任职18年半，于2024年7月被陪审团裁定全部16项重罪指控成立，其中包括充当外国代理人。美国地方法院法官西德尼·斯特恩将于东部时间下午2点（格林尼治标准时间19点）在曼哈顿联邦法院对他宣判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国土安全部公署的检察官建议斯特恩判处曼恩内德15年监禁。他们声称，曼恩内德为埃及输送军事援助，为卡塔尔提供援助，并干预对相关商业伙伴的本地司法程序，换取包括黄金、现金和梅赛德斯-奔驰汽车在内的贿赂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“曼恩内德宣誓要代表美国和新泽西州，但他却把崇高职位出售换取这份庞大的贿赂。”检察官在1月9日的法庭文件中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;71岁的曼恩内德表示无罪，并誓言上诉。他的辩护律师称，曾在参议院外委会主席任上的他不应服刑超过2年半，理由是他年事已高，长期为公众服务，乐于公益，致力于家庭，以及身家和职业生涯的毁灭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曼恩内德在定罪后于2024年7月23日从参议院辞职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与曼恩内德一同被定罪的两位新泽西州商人瓦伊尔·罕纳和弗雷德·骑士也将于周五接受判决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曼恩内德的妻子奈丁·曼恩内德定于3月18日接受审判，她对腐败指控表示无罪。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="曾与三位新泽西州商人有关的美国参议员罗伯特·曼恩内德（D-NJ）的腐败审判，在纽约市" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6UN3AKXK7ZMAJNL5NXWNFBG3II.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;曾与三位新泽西州商人有关的美国参议员罗伯特·曼恩内德（D-NJ）在纽约市的联邦法院出庭接受贿赂案的审判，2024年7月16日。路透社/布兰登·米德麦尔/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 29 Jan 2025 11:06:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/legal/bob-menendez-be-sentenced-gold-bar-bribery-case-that-ended-us-senate-career-2025-01-29/</guid></item><item><title>泽连斯基敦促特朗普站在乌克兰一边，称普京不惧欧洲</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/zelenskiy-urges-trump-be-ukraines-side-says-putin-not-afraid-europe-2025-01-29/</link><description>&lt;p&gt;乌克兰需要更广泛的安全保障，俄罗斯总统弗拉基米尔·普京并不畏惧欧洲，乌克兰总统沃洛迪米尔·泽连斯基在与福克斯新闻的一次采访中如此表示。他呼吁美国总统唐纳德·特朗普站在乌克兰一边。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普于1月20日就任，承诺尽快结束俄乌战争，但未具体说明方法。助手们暗示，协议可能需要数月时间。特朗普表示愿意与普京讨论结束战争的问题，这与乔·拜登政府时期对俄罗斯总统的态度形成对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普11月的当选曾引发希望，认为这可能为解决俄2022年2月入侵乌克兰的冲突提供外交途径。但这也让基辅担心，可能会付出高昂代价才能迅速达成和平协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泽连斯基在当晚播出的采访中说：“我们希望特朗普站在正义和乌克兰这边。”他补充说：“普京并不畏惧欧洲。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泽连斯基还表示，乌克兰不能承认俄罗斯的占领，但倾向于通过外交途径解决问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫对此没有立即发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自俄罗斯入侵开始后，拜登政府已向乌克兰承诺了超过1750亿美元的援助，其中包括超过600亿美元的安全援助。不确定在特朗普执政期间，这种援助是否会继续以同样的速度提供。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="国际大屠杀纪念日，在波兰" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/G4PEMBHF5ZPLVNN2L6FFJBHJNU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月27日，波兰布热金卡，乌克兰总统沃洛迪米尔·泽连斯基参加纪念奥斯威辛-比克瑙纳粹集中营解放80周年的活动。路透社/Kacper Pempel/资料图片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 29 Jan 2025 03:09:09 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/zelenskiy-urges-trump-be-ukraines-side-says-putin-not-afraid-europe-2025-01-29/</guid></item><item><title>澳大利亚警方挫败一起涉及爆炸物的反犹袭击事件</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/australia-police-says-foiled-antisemitic-attack-involving-explosives-2025-01-29/</link><description>&lt;p&gt;澳大利亚警方周三表示，在发现一辆载有爆炸物的拖车后，他们挫败了一起针对犹太社区的计划中的反犹袭击事件，这标志着针对犹太社区威胁的进一步升级，当局将其定性为恐怖活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该拖车于1月19日在悉尼西北约36公里的郊区杜拉尔被发现，新南威尔士副警察总监大卫·休德森在新闻发布会上向媒体通报了这一情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这辆拖车里含有爆炸物，且有可能被用于某形式的反犹袭击，”他在新闻发布会上表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;休德森还表示，已经进行了逮捕，但没有透露具体人数或指控内容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新南威尔士州州长克里斯·敏恩斯表示，超过100名警员正在调查此事，并在州和联邦警察的联合反恐行动中参与进来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是一起潜在的大规模伤亡事件的发现。唯一一种称呼它的方式就是将其定性为恐怖活动，”他在新闻发布会上说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;澳大利亚近年来经历了频发的反犹事件，自2023年下半年以色列-加沙战争以来，袭击犹太会堂、建筑和汽车的事件频发。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面对5月时必须举行的重新大选，左翼工党总理安东尼·阿尔巴内塞因国内反犹事件频发受到反对党的批评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府表示已经采取了额外措施以保护犹太社区，包括增加资金和设立联邦工作组调查反犹事件。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 29 Jan 2025 06:48:43 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/australia-police-says-foiled-antisemitic-attack-involving-explosives-2025-01-29/</guid></item><item><title>跨性别士兵为特朗普新政策作准备</title><link>https://www.reuters.com/world/us/how-transgender-troops-prepared-fight-trumps-new-policy-2025-01-29/</link><description>&lt;p&gt;尼古拉斯·塔尔博特是驻军预备役中尉，当他查看手腕上的智能手表上的新消息时，发现等待他的有数十条信息。塔尔博特是一位跨性别男子，于3月份完成了入伍宣誓。他瞬间明白这些消息的含义：美国总统唐纳德·特朗普即将签署一项备受期待的行政命令，对美国武装部队内的跨性别成员实施限制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“好吧，这件事发生了。”在接受路透社采访时，31岁的塔尔博特说，“接下来就轮到我们了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国武装部队内的跨性别服役人员已经做好了准备。特朗普行政命令发布后的15小时内，塔尔博特与其他五名跨性别服役人员一起，加入了由GLAD Law（一个LGBTQ权益倡导团体）和全国妇女权利委员会（National Center for Lesbian Rights，NCLR）提起的诉讼。该诉讼指控新实施的限制措施违背了宪法保障的平等保护。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;塔尔博特表示，他的长期目标不仅仅是阻止特朗普的行政命令，还要为跨性别部队设置永久性保护措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我就是活生生的例子，证明跨性别人士可以成为美国军队的团结成员，而且我仍然能够发声，能够利用所有的工具支持其他跨性别人士。”塔尔博特说。他在2012年接受医疗性别确认，并将于本周末担任军事警察。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“最终我们想要实现的目标是让美国军队中的跨性别人士的服务资格不再依赖于当前的政治职位。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在特朗普第一任期期间，他宣布将禁止跨性别人士在军队服役。他并未完全实施这一禁令，其政府冻结了招募工作，但允许在职人员继续服役。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;五角大楼表示，作为政策，不会就正在进行的法律诉讼发表评论。白宫则重申了周一发布的行政命令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然行政命令并未在特朗普第二任期初期明确提出全面禁止跨性别军人的政策，但支持者和民主党议员表示，该命令的措辞暗示跨性别军队人员在医学和道德上是不合格的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一个人的性别认同与生理性别不一致，冲突了军人对荣耀、诚实、纪律生活的承诺。”行政命令中这样写道。“一个男人声称自己是女人，并要求别人尊重这一虚言，不符合服务成员所需的谦逊和无私品质。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该命令还指明了激素或手术要求作为不可接受的原因，与精神疾病诊断相当。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该命令要求国防部长佩特·海格赛思在60天内实施变化，包括禁止使用创造性的代词。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该命令并未说明军队如何或是否因无性别认同要求而移除跨性别部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新泽西州参议员安迪·金表示，该命令是对跨性别服役人员勇气和贡献的侮辱。“如果我们的军队不能承认并尊重所有美国公民，我们如何保护所有美国人？”他在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据国防部数据显示，约有130万现役军人在美国武装部队服役。据跨性别权益倡导者表示，多达15,000名服役军人可能是跨性别者，但美国官方表示这一数字在几千级别。有关跨性别服役人员的职业数据并不具体，但包括特种部队成员、飞行员和医生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;跨性别倡导者表示，此次诉讼将是他们预测的长期斗争的第一枪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前的策略是（要）想象各种可能的场景并做好准备。”GLAD Law的跨性别和双性恋权利高级主管珍妮弗·雷薇说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;海军中校艾米莉·希林领导着为跨性别军人倡导的SPARTA组织，她在周末的工作坊中训练了近20名跨性别服役人员，讨论在11月5日选举后政策改变时如何主张权益。该工作坊就位于白宫不远处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们没有袖手旁观，我们已经做好了最坏情况的准备。”希林说。她在过去20年服役生涯中飞行过60次科威特和阿富汗的任务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希林表示，自选举以来，SPARTA的会员人数增加了10%，达到了2,200名，其中许多是高级服役人员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;保罗奥·巴蒂斯塔是一名位于圣迭戈的海军情报分析师，于2022年加入军队。他表示正在训练替代者以备他因跨性别身份被军队开除时使用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这些人需要准备好从新入伍的海军人员转变为能够与上级领导交流。”巴蒂斯塔告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法律专家和军人表示，他们誓不在特朗普第二任期突然面对这种情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年7月的一个清晨，特朗普在推特（现在已更名X）上的系列评论中称，美国“不会接受任何在美军中担任任何角色的跨性别个体”。这一评论引发了法律专家的奔走。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年选举后，近100名跨性别服役人员及有意加入军队的人通过GLAD Law联系到了雷薇等人，并寻求成为潜在诉讼的原告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全国妇女权利委员会的肖恩·米纳特表示，他组织的法律顾问们在夏季就开始与潜在原告协商了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;提起此次诉讼的部分原告已经服役了数十年，而其他原告仍在加入过程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;23岁的得克萨斯州的科达·奈特正希望继续家族长期以来的从军传统，并正与招募人员接洽加入海军陆战队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果对跨性别者的服役禁止得到实施，奈特将无法加入海军陆战队，并继续家族的献身军旅传统。”诉讼书中写道。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="SPARTA成员及其亲人在华盛顿一家酒吧会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QQTPJWZUJVJQ5LZCQQZ6M65IVM.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;来自SPARTA组织及其亲人的跨性别服役人员在华盛顿Red Bear Brewing Co.聚会，右为在海岸警卫队服役的安吉拉·特罗萨卡，海军荣军维薇安·贾齐斯与空军女兵埃琳·克里泽克正在与海军中校欧文·希尔登交谈。希尔登是SPARTA组织的总裁，也是美国海军成员，2025年1月19日于华盛顿拍摄。路透社/雷亚·米利斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="伊杰佩·德科在华盛顿的家中摆出姿势" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UDVJOYDPRVLTJE6HHYCVAXG32E.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;伊杰佩·德科是一名从陆军预备役退役的中士，于2025年1月19日在华盛顿的家中摆出姿势。路透社/雷亚·米利斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="SPARTA成员及其亲人在华盛顿一家酒吧会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7WIPV2OPSROPDOBPVTSJGHBKAQ.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;SPARTA组织的总裁海军中校欧文·希尔登拥抱退役的空军军官莎拉·克莱姆在华盛顿Red Bear Brewing Co.的聚会中碰面。希尔登也是海军成员，2025年1月19日华盛顿拍摄。路透社/雷亚·米利斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="SPARTA组织的总裁欧文·希尔登在加利福尼亚马里兰州的家中摆出姿势" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GAZGB2RVRZMOJEC66BVKG6DN3M.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;SPARTA组织的总裁欧文·希尔登，也在美国海军服役，于2025年1月19日在加利福尼亚马里兰州的家中摆出姿势。路透社/雷亚·米利斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="SPARTA组织的旗帜在组织现任总裁欧文·希尔登的家中展出" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6JGWLGVJIVPZZEEAGE33ELIEDE.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;SPARTA组织的旗帜，这是一个为曾在或正从军的跨性别人员提供帮助的非营利组织，陈列在组织现任总裁、美国海军中校欧文·希尔登的家，2025年1月19日拍摄于美国加利福尼亚马里兰州。路透社/雷亚·米利斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="伊杰佩·德科在华盛顿的家中摆出姿势" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMD4M5C3TZLVJFUVXG5OZ2L5CI.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;伊杰佩·德科，一名从陆军预备役退役的中士，在华盛顿的家中摆出姿势，2025年1月19日拍摄。路透社/雷亚·米利斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="SPARTA成员及其亲人在华盛顿一家酒吧会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DHFVQAAZ35N2TPEJ6AJNWIQEDI.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;来自SPARTA组织及其亲人的跨性别服役人员和亲人在华盛顿Red Bear Brewing Co.的聚会中度过一个轻松的周末时光，2025年1月19日拍摄。路透社/雷亚·米利斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="SPARTA成员及其亲人在华盛顿一家酒吧会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/R3XGKYC6Z5L7NDRHNPBZASMVCY.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;SPARTA组织的总统、美国海军中校欧文·希尔登和退伍的空军军官凯茜·乔·麦金尼在Red Bear Brewing Co.的聚会中拥抱，参与此次聚会的还有SPARTA成员及其亲朋，2025年1月19日拍摄于华盛顿。路透社/雷亚·米利斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 29 Jan 2025 11:08:51 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/how-transgender-troops-prepared-fight-trumps-new-policy-2025-01-29/</guid></item></channel></rss>