<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 22 Jan 2025 12:00:40 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>哈里王子就与默多克媒体集团的诉讼案达成和解，后者已道歉</title><link>https://www.reuters.com/world/uk/prince-harry-settles-lawsuit-with-murdoch-papers-after-apology-2025-01-22/</link><description>https://www.reuters.com</description><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 11:51:47 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/uk/prince-harry-settles-lawsuit-with-murdoch-papers-after-apology-2025-01-22/</guid></item><item><title>联合国秘书长古特雷斯呼吁伊朗放弃核武器</title><link>https://www.reuters.com/world/un-chief-guterres-calls-iran-renounce-nuclear-weapons-2025-01-22/</link><description>&lt;p&gt;联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯在世界经济论坛 Davos 年会上表示，伊朗必须首先采取步骤改善与地区国家及美国的关系，明确表示不会发展核武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;古特雷斯在世界经济论坛 Davos 年会上指出：“最相关的问题是伊朗与伊朗、以色列和美国之间的关系。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他进一步表示：“我希望能促使伊朗人理解，澄清他们不会发展核武器这一点至关重要，同时积极与其他地区国家合作同样重要。”&lt;/p&gt;
&lt;img alt="第55届世界经济论坛（WEF）在瑞士达沃斯会议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z3OPZLPLZRL2VPERJFPNXXLPL4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯在第55届世界经济论坛（WEF）达沃斯会议，2025年1月22日，瑞士达沃斯。路透社/Yves Herman&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 11:21:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/un-chief-guterres-calls-iran-renounce-nuclear-weapons-2025-01-22/</guid></item><item><title>联合国为尼日利亚东北部的人道主义危机寻求9.1亿美元</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/un-seeks-910-million-humanitarian-crisis-nigerias-northeast-2025-01-22/</link><description>&lt;p&gt;联合国本周将呼吁筹集9.1亿美元，以应对尼日利亚东北部的人道主义危机。自2009年以来，该地区一直受到伊斯兰极端主义叛乱的影响，并在去年受到洪水的冲击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社获得的联合国文件显示，阿达马瓦、博尔诺和约贝这三个东北部州共有780万人需要援助，联合国计划援助其中的360万人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;9.1亿美元的援助预算在西非和中非地区是最昂贵的，超过了乍得、马里、布基纳法索和尼日尔等国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尼日利亚还面临着生活成本危机，通货膨胀率稳步上升，达到了近30年来的最高水平，这主要是由于食品价格的急剧上涨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国此前曾表示，随着人道主义关注点转向乌克兰、加沙和苏丹等其他危机，尼日利亚的东北部有可能成为被遗忘的危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11月，政府和联合国联合发布的一份报告称，尼日利亚正面临其最严重之一的粮食危机，预计今年将有超过3300万人面临食物不足的困境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布法·亭尤巴总统的经济改革包括取消燃油补贴和外汇管制，这些措施被认为加剧了尼日利亚的经济困境。他宣称，这些改革将为经济提供一条更强劲的增长路径。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Boys play outside a bakery in Dapchi, in the northeastern state of Yobe" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/P4RVXZOI3JL6XAZLE72XVECG6Q.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2018年3月22日，尼日利亚约贝州达帕奇附近一家面包店外，男孩们正在玩耍。路透社/阿福拉比·索特杜恩/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 11:33:25 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/un-seeks-910-million-humanitarian-crisis-nigerias-northeast-2025-01-22/</guid></item><item><title>土耳其因滑雪度假酒店火灾拘留九人，致76人死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/turkey-detains-nine-people-over-ski-resort-hotel-fire-that-killed-76-2025-01-22/</link><description>&lt;p&gt;土耳其内务部长阿里·耶尔利卡亚在1月21日早晨宣布，已有9人在土耳其西部一家滑雪度假村酒店火灾中被拘留，火灾造成76人死亡，数十人受伤，其中包括酒店的所有者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;耶尔利卡亚还表示，已有45名遇难者的遗体被移交给家属，剩余遗体正在进行DNA鉴定以确定身份。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这场火灾发生在布卢山脉的卡塔尔卡亚滑雪度假村的格兰德·卡塔尔卡酒店。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;酒店方面在1月21日发表声明，对事件表示深切哀悼，并承诺全力配合调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;声明中说：“我们正与有关部门合作，探讨这一事件的各个方面。我们对这些损失深感悲痛，并希望通过共同的心痛与所有人共情。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这座拥有12层的酒店，当时有238名登记入住的客人，火灾从大约凌晨3点30分（格林尼治标准时间00:30）在餐厅楼层开始，随后烈火迅速蔓延。幸存者描述了片言泣臧的逃生场景，他们在充满烟雾的走廊中逃命，并从窗户跳下以求生路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事故发生后，酒店的安全措施遭到越来越多的批评，幸存者报告说，在事故中没有听到任何火警警报，宾客们在完全黑暗的烟雾缭绕的走廊中艰难前行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;土耳其总统塔伊普·埃尔多安宣布，就在这一悲剧发生之际，正值冬季旅游高峰期，许多来自伊斯坦布尔和安卡拉的家庭前往布卢山脉滑雪，因此1月21日为全国哀悼日。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="土耳其Kartalkaya滑雪度假村酒店火灾后景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CZ4YJJPCJFOKFE4B3DUE7PKDWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月21日，土耳其布尔市卡塔尔卡亚滑雪度假村的酒店火灾后景象。路透社/穆拉德·塞泽尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="土耳其Bolu的卡塔尔卡亚滑雪度假村酒店火灾" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RT4E76DTKBK5LAOP4N2HGFAF2I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月21日，土耳其布尔市卡塔尔卡亚滑雪度假村酒店火灾后，消防车停在酒店前。路透社/穆拉德·塞泽尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="土耳其Bolu的卡塔尔卡亚滑雪度假村酒店火灾" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2PD5FU4MGBMVPM6UF5NUSCTQ54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月21日，土耳其布尔市卡塔尔卡亚滑雪度假村酒店火灾后，消防车停在酒店附近。路透社/穆拉德·塞泽尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 05:08:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/turkey-detains-nine-people-over-ski-resort-hotel-fire-that-killed-76-2025-01-22/</guid></item><item><title>失去亲人的加沙人从城市废墟中挖出遗体，为他们安葬</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/bereaved-gazans-dig-out-bodies-city-ruins-give-them-graves-2025-01-22/</link><description>&lt;p&gt;虽然加沙地区的枪声已停，但对于马来旺·阿布·达夫拉而言，痛苦远未结束。他正迫切地寻找在年初以色列空袭中被埋在废墟下的妻子和五个孩子的尸体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿布·达夫拉称，他的妻子和五个孩子，其中三个女儿和两个儿子，在2023年12月以色列空袭加沙市谢贾亚郊区的一栋建筑时遇难。他说，在炸弹继续落下时，只有三具遗体被找到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我的孩子仍然在废墟下。我正在尽力把他们救出来……平民防卫队来过，他们尝试了，但损毁太严重了。这里没有挖掘设备和必要的技术工具来提取烈士的遗体。”阿布·达夫拉告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我的妻子和我所有的五个孩子一并被杀——三个女儿和两个儿子。我有三胞胎。”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在伊斯兰和阿拉伯社区中，通常逝者去世后数小时内就会举行葬礼。未能提取遗体并确保体面的葬礼，这令遇难者家属深受煎熬。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我希望我能把他们救出来，给每个人一个坟墓。这就是我从这个世界想要的一切。我不想要他们为我建造房子或给予任何其他东西。我只想为他们建造一间坟墓——让他们出来，给每个孩子一个坟墓。”阿布·达夫拉说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自哈马斯与以色列停火生效以来，巴勒斯坦平民应急服务和医疗人员已经找回约200具遗体。这场持续15个月的冲突导致超过4.7万名加沙人丧生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加沙战争始于2023年10月7日，当时巴勒斯坦哈马斯武装人员袭击了南部以色列，造成1200多人死亡，并劫持了约250人。据报道，至少有94名人质仍滞留在加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦平民应急服务负责人马哈茂德·巴萨尔表示，由于缺乏挖掘和重型机械，搜寻行动受到了挑战，并指出以色列摧毁了他们的多辆车辆，导致至少100名员工丧生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴萨尔估计，约有1萬名在战争中丧生的巴勒斯坦人的遗体尚未找到并下葬。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国最近发布的损害评估显示，清理以色列轰炸后留下的超过5亿吨废墟可能需要21年时间，成本高达12亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自上周以来，成百上千卡车载入的援助物资流入加沙，巴勒斯坦民族权力机构官员与欧洲官员会面，安排接手在与埃及和以色列边境的两个重要通关点的职责。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位熟悉此事的巴勒斯坦官员称，埃及派来了推土机和一些工程车辆，以修复以色列地面攻势损坏的边境道路上的路段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与阿布·达夫拉一样，加沙的230万居民中有数千人正在寻找埋在废墟下或在以色列地面袭击中集体下葬的亲属的遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;68岁的阿什拉夫的父亲拉巴·阿布尔叶亚斯在其子阿什拉夫被以色列攻击时丧生，他希望能够为儿子找个合适的坟墓。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道阿什拉夫的遗骸埋在哪里，但他的身体与其他几十个人混在一起，没有为他立墓碑，没有留下他的名字。”他通过通讯软件，从加沙城里讲述道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我希望为他建造一个墓地，我可以去探望他，跟他说话，并告诉他我为未能在他身边而道歉。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在以色列攻势后被摧毁的建筑废墟旁手势示意" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NOK26PVXLJICPM2UFKOK7GTX2Y.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在加沙南部拉法地区的废墟中做出手势，该废墟是在与哈马斯停火后的以色列攻势后留下的，2025年1月22日。路透社/哈蒂姆·凯勒赫&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 11:03:53 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/bereaved-gazans-dig-out-bodies-city-ruins-give-them-graves-2025-01-22/</guid></item><item><title>伊朗称死于狱中的瑞士国民曾拍摄军事设施</title><link>https://www.reuters.com/world/iran-says-swiss-national-who-died-prison-had-photographed-military-sites-2025-01-22/</link><description>&lt;p&gt;据伊朗当局称，一名瑞士国民在被捕涉嫌间谍罪后，在伊朗监狱内被发现死于自杀，伊朗司法发言人表示，该名64岁男子在伊朗旅游期间拍摄了军事设施的照片。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞士方面要求伊朗详细说明该男子被逮捕的原因，并全面调查其死亡的详细情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“该人于今年10月驾驶一辆装有多种技术设备的车辆从道格罗恩（与阿富汗接壤）入境伊朗，作为游客身份入境。”司法发言人阿斯加尔·叶海亚尔（Asghar Jahangir）表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;叶海亚尔表示，这名拘禁者在关闭牢房灯光并避开监控摄像头视野后，用布条上吊自杀。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“该人穿越多个省份后进入塞姆南省，在军事限制区域被捕。他因拍摄军事区域和与敌对国家勾结被指控。”叶海亚尔说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，伊朗精英革命卫队逮捕了数十名双重国籍人士和外国人，主要指控涉及间谍活动和安全问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人权组织指责伊朗通过这类逮捕为其他国家设定条件。伊朗对此予以否认。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 11:31:06 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/iran-says-swiss-national-who-died-prison-had-photographed-military-sites-2025-01-22/</guid></item><item><title>特朗普对欧盟和中国发出新一轮关税威胁</title><link>https://www.reuters.com/world/trump-says-he-is-discussing-10-tariff-china-feb-1-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普（&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/donald-trump/"&gt;Donald Trump&lt;/a&gt;）周二承诺将对欧洲联盟征收关税，并表示其政府正在讨论对来自中国的进口商品征收10%的惩罚性关税，因为芬太尼从中国通过墨西哥和加拿大运往美国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在白宫接受记者访问时提及新关税威胁，这发生在上任第一天并未立即按照竞选承诺实施新关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;金融市场和贸易组织周二稍微松了一口气，但特朗普的最新言论凸显了他长期以来对更广泛关税措施的坚持，以及在2月1日前对加拿大和墨西哥以及中国欧盟征收25%关税的新截止日期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普表示，欧盟和其他国家也对中国存在贸易顺差问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“欧盟对我们非常糟糕，”他说，重复了周一的言论。“所以他们即将面临关税。这是唯一的方法……你才能得到公平贸易。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普周一称正在考虑对加拿大和墨西哥征收关税，除非他们采取措施阻止非法移民和芬太尼包括来自中国的前体化学物质入境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普此前曾威胁对中国的进口商品征收10%关税，但将其与2月1日的截止日期重新调整。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国表示愿意与美国保持沟通，妥善处理分歧并扩大互利合作。外交部发言人毛宁在1月25日的例行记者会上表示，致力于同美国推进稳定和可持续的双边关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们始终认为贸易战或关税战没有赢家。中国将坚定维护自身利益。”笔者报道时，毛宁这样告诉媒体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫贸易顾问彼得·纳瓦罗（Peter Navarro）向CNBC表示，特朗普对加拿大和墨西哥的关税威胁旨在促使两国阻止非法移民和毒品进入美国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他考虑对加拿大、墨西哥和中国分别征25%、25%和10%或任何其他关税的原因是，有300名美国人每天因芬太尼过量服药而丧生。”纳瓦罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普周一宣布了一场广泛的移民打击行动，包括全面禁止庇护。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普周一签署了一份广泛的贸易备忘录，要求联邦机构在4月1日前完成一系列贸易问题的全面审查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;审查内容包括美国持续贸易逆差、不公平贸易行为和各国对中国的货币操纵情况的分析。特朗普的备忘录要求提出补救措施建议，包括“全球附加关税”，以及改变800美元以下低价值货物的免税额度，这些很低价值的货物往往被认为是非法进口芬太尼前体化学物质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些审查要求为特朗普内阁提名人在最近关于全面关税和对中国商品征税措施的分歧上提供了喘息空间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普较为谨慎的关税措施帮助美国股市企稳，标普500指数收复了本月的失地，尽管特朗普对中国和欧盟的新举动可能会影响这一势头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据布鲁金斯学会的贸易专家威廉·赖思（William Reinsch）称，特朗普“决定先慢点行动以确保自己落实这些举措的法律基础，他正试图找出最佳方式使用自身筹码以达到既定目的”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大和墨西哥对2月1日这一特朗普设下的截止日期作出了缓和回应。墨西哥总统克劳迪娅·希恩鲍姆（Claudia Sheinbaum）表示，墨西哥将强调其主权和独立，并一步一步地回应美国方面的行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但她补充说，美墨加自由贸易协定将在2026年才可重新谈判，这是旨在防止外界猜测特朗普将寻求提前修改该协定，该协定支撑着超过1.8万亿美元的三国贸易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国的玉米农民担心美国关税和报复性关税可能会扰乱与墨西哥和加拿大这两个美国玉米出口的主要市场的贸易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们理解他是一位善于谈判的人，”伊利诺伊州的农民肯尼·哈特曼（Kenny Hartman Jr.）说，他是美国玉米种植者协会的董事会主席。“我们只希望这次谈判不要使出口受损，不要让玉米运往墨西哥或乙醇运往加拿大受损。”&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国白宫罗斯福厅内，美国总统唐纳德·特朗普就人工智能基础设施发表讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QNOKIVEEARNKHAOPQLJMV7LEKQ.jpg" /&gt;  
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国总统唐纳德·特朗普在美国华盛顿白宫罗斯福厅就人工智能基础设施发表讲话，2025年1月21日。 图/REUTERS/Carlos Barria&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 23:08:37 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/trump-says-he-is-discussing-10-tariff-china-feb-1-2025-01-21/</guid></item><item><title>旨在削弱美国对手，特朗普面临“邪恶联盟”</title><link>https://www.reuters.com/world/us/aiming-weaken-us-foes-trump-faces-an-unholy-alliance-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;在其首个任期中，美国总统唐纳德·特朗普以其独特的外交手法对待华盛顿的对手，公开亲近俄罗斯和朝鲜，同时单独对中国和伊朗施加压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一次，他面临一种不同于以往的挑战：一组联合更紧密的美国对手，这些对手在2022年俄罗斯入侵乌克兰后关系更加密切。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普于上周一就职，誓言结束俄罗斯在乌克兰的战争、遏制伊朗核计划，并与中国经济强国抗衡，同时增强美国军事力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，在过去几年中，中国国家主席习近平和俄罗斯总统弗拉基米尔·普京缔结了一种“无界限伙伴关系”，北京方面为俄罗斯提供了维持在乌克兰战争的经济支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二，普京和习近平在特朗普宣誓就任美国总统后进行了一次长时间的电话交谈，提议进一步加深战略伙伴关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯还分别在2024年6月和周五与朝鲜和伊朗签署了战略性条约。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一由四大美国敌国组成的集团，美国前总统拜登的中国大使近日称之为“邪恶联盟”，使得美国及其盟友的影响力大幅削弱，分析人士表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国亚洲协会政策研究所主任达尼埃尔·拉塞尔（Daniel Russel）在接受访问时指出：“特朗普总统虽然表达了想要‘与俄罗斯亲近’的愿望，同时寻求施加对中国贸易的压力，但莫斯科与北京的伙伴关系限制了俄罗斯对华盛顿的参与意愿，也减少了中国在美压力下的脆弱性。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯在大幅西方制裁下之所以能够维系，部分归功于中国的大宗采购俄罗斯石油以及为俄罗斯军工基础提供双重用途商品——这一指控遭到中国否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;朝鲜在乌克兰向俄罗斯提供士兵和武器，并迅速推进其核导弹计划；专家担心，尽管以色列攻击了其在该地区的盟友，伊朗仍然可能重启其发展核武器的努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新政府成员也意识到了这一挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“伊朗以极低的成本从中国购买石油，伊朗则利用这笔款项向俄罗斯运送导弹和无人机，这些导弹和无人机再击中乌克兰的关键基础设施”，即将上任的国家安全顾问迈克·沃尔茨（Mike Waltz）在上个月接受福克斯新闻网采访时指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周在参议院确认听证会上，国务卿马科斯·鲁比奥将中国视为美国面临的最大威胁，指责莫斯科、德黑兰和平壤在播撒“混乱和不稳定”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国企业研究所资深研究学者扎奇·库珀（Zack Cooper）认为，特朗普团队试图让各国脱离中国的盟友关系，“他们似乎想要把俄罗斯、朝鲜和伊朗从中国拉开，这意味着分化这些威胁，而不是暗示它们是相互关联的；因此，与平壤进行谈判并另一方与莫斯科进行谈判，我认为这是最有可能发生的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;将这些伙伴分离开来并不容易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前美国副联合国大使、拜登政府时期的迈克·伍德（Robert Wood）表示，俄罗斯作为盟友并没有给予伊朗支持，他引用了俄罗斯在协助其盟友叙利亚总统巴沙尔·阿萨德下台前不久出现支持不足的情况，来说明如果伊朗认为俄罗斯会同样背叛，“我十分关注。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在伊朗问题上，特朗普很有可能恢复他在任期内推行的政策——让伊朗经济陷入困境，迫使其就其核计划、弹道导弹计划和地区活动达成协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伍德表示，如果新政府专注于加强美国的盟友关系，特朗普之前淡化了这一优势，届时所有这些努力对美国来说将更加容易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示：“你试图在他们中间分化他们，在中国、俄罗斯、伊朗和朝鲜之间分化他们很重要。拥有并依赖我们这种联盟类型至关重要，因为美国不能单独应对这些玩家。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="为纪念唐纳德·特朗普第一任总统就职典礼的冠军球赛" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VEANA3NB2FL3BGBKEWDS5AFHXQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国总统唐纳德·特朗普出席为纪念其第一任总统就职典礼的冠军球赛的活动，2025年1月20日，美国华盛顿。路透社/丹尼尔·科尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="特朗普第二任总统就职典礼的就职仪式" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/X5RFN5KESVLTHEIVIFTMCDMW4M.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国总统唐纳德·特朗普参加第二任总统就职典礼的就职游行，在美国华盛顿的柯维 ONE 体育馆内，2025年1月20日。路透社/卡洛斯·巴里亚&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 20:56:14 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/aiming-weaken-us-foes-trump-faces-an-unholy-alliance-2025-01-21/</guid></item><item><title>美国最高法院审理休斯敦致命枪击事件中警方的行为</title><link>https://www.reuters.com/legal/us-supreme-court-weighs-police-conduct-fatal-houston-shooting-2025-01-22/</link><description>&lt;p&gt;美国最高法院定于周三考虑一起女性就其子在休斯顿从事交通检查时遭警方致命枪击提起的民事权利诉讼案件。这一案件可能使追究使用过度武力的警员责任变得更为容易。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国最高法院大楼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/N3LLEV53HJMCJGKPVCJCBB7KC4.jpg" /&gt;	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年2月29日，美国华盛顿。美国最高法院大楼。路透社/埃弗琳·霍奇金斯/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;最高法院将听取原被告为简斯·休厄尔斯提起的上诉案件。2016年，在休斯顿一场交通检查中，她的24岁儿子阿斯泰因·本内斯被休斯敦警官罗伯托·费利克斯 Jr.枪杀。休厄尔斯在地方法院驳回了她的诉讼后进行了上诉，这些诉讼指控费利克斯违反了美国宪法第四修正案，即禁止无理搜查和扣押，使用致命武力对她儿子开枪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;争议点在于，案件中的地方法院在分析事件时仅考虑了警员所面临的“威胁时刻”，而忽略了警员在致命事件发生前的行动，这种分析方法是否正确。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“威胁时刻”理论被一些国家部分地区法院使用，包括新奥尔良地区上诉法院负责的第五巡回上诉法院，此案即在此法院审判，但其他联邦法院不采用此理论，据休厄尔斯的律师称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;休厄尔斯的律师要求最高法院拒绝采用此理论，并允许法院评估“所有情况”。他们在一个法律文件中称，此种分析方法助长了较差的警务行为，因为它“使那些不必要的把自己置身于危险境地并且错误地使用致命武力的警员免于承担责任。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;费利克斯的律师在一个法庭文件中写道：“费利克斯根据多年的经验和训练，作出了一次瞬时的决定——为避免自己及其公众的伤害，他决定采取行动。美国宪法赋予他这一选择权。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;费利克斯是哈里斯县巡警办公室的道路执法警官，于2016年4月28日因驾驶一辆租来的丰田凯罗拉轿车存在未缴费过路费的情况而对其进行拦截。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本内斯在寻找驾驶执照和保险证明时，据法庭文件显示，他曾表示证件可能放在后备箱中。尽管费利克斯声称闻到毒品的味道，但根据法庭文件，车内并未发现任何毒品的证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;费利克斯命令本内斯下车，但汽车反而开始前进，据法庭文件显示。费利克斯踩上了驾驶员车门的门槛，大喊让本内斯不要移动，然后连续开枪，据法庭文件显示。本内斯当场死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;开枪事件缘于费利克斯“毫无挑衅地拔枪，然后对着阿斯泰因·本内斯开枪，然后跳上一辆正在行驶中的汽车，在没有任何警报声的情况下连续开枪。费利克斯对目标一无所知，并且公然无视公众和本内斯的危险。”据诉讼所述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;地方官员对此事进行了调查，但费利克斯没有被指控任何罪行。据法庭文件显示，对费利克斯展开的内部调查也未发现其任何不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;休厄尔斯向休斯敦县和警员提起诉讼，要求赔偿，但较低法院裁定仅在费利克斯开第一枪前的两秒内，他认为自己的生命处于危险中，其行动是合理的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管遵循第五巡回上诉法院的先前判例采用这一理论，但仍审理此案的法官批评了他们必须采取的狭隘观点。第五巡回上诉法院法官帕特里克·希金波坦在其书面意见中写道，该理论“遏制了第四修正案提供的保护。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果可以考虑费利克斯“拔枪并跳上车顶的”这一行为及其角色，希金波坦写道，他将发现“费利克斯侵犯了本内斯的第四修正案权利，即免受过度武力的侵犯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最高法院预计会在六月底前作出裁决。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 11:05:38 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/legal/us-supreme-court-weighs-police-conduct-fatal-houston-shooting-2025-01-22/</guid></item><item><title>巴拿马总统就特朗普“入侵”一事警告“严肃对待”</title><link>https://www.reuters.com/world/be-serious-says-panama-president-trump-invasion-question-2025-01-22/</link><description>&lt;p&gt;巴拿马总统约瑟夫·拉ul·穆里诺在达沃斯被问及美国是否会入侵时回应说：“严肃一些，严肃一些。”此前，美国总统唐纳德·特朗普表示他将收回巴拿马运河。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;穆里诺在世界经济论坛年会上的特别论坛环节发表讲话后，拒绝回答其他问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在其于周一举行的就职演讲中，特朗普引用了19世纪的扩张主义理论“ Manifest Destiny”，表示美国将收回巴拿马运河，这是世界航运的重要路线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普并未透露具体的回收时间或方式，但该运河是美国盟友的主权领土，他之前拒绝排除可能动用军事手段的可能性，这一言论引发了美国拉美朋友和对手的批评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他同时重复了之前针对巴拿马的指控，称巴拿马违反了1999年最终移交该战略水道时做出的承诺，将该运河的管理权移交给了中国。巴拿马政府对此强烈否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;穆里诺周一在推特上表示，巴拿马一直负责任地管理着运河，包括为美国提供服务，运河“一直是和将继续是巴拿马的”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在世界经济论坛（WEF）会议上，穆里诺再次重申政府的立场，称完全否认特朗普所言，首先是因为这些言论是虚假的，其次是因为巴拿马运河属于巴拿马，将继续属于巴拿马。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“巴拿马运河并非美国的恩赐也是让与，”他说，并补充说该运河始于1903年的系列条约。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国主要建造了这条运河，几十年来管理着运河周边的领土。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但美国和巴拿马在1977年签署了一揽子协议，规定回收运河的主权。美国于1999年在一段共管后将运河正式移交给巴拿马。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="55th annual World Economic Forum (WEF) meeting in Davos" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZN2K6ROATRO7VHPSVFDSSMVGCI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
巴拿马总统约瑟夫·拉ul·穆里诺出席55届世界经济论坛（WEF）年会，地点在瑞士达沃斯，2025年1月22日。图片来源：路透社/耶斯·赫尔曼
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="55th annual World Economic Forum (WEF) meeting in Davos" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BCLLNG7KOFJZ3HYER62JMPFOMQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
巴拿马总统约瑟夫·拉ul·穆里诺出席55届世界经济论坛（WEF）年会，地点在瑞士达沃斯，2025年1月22日。图片来源：路透社/耶斯·赫尔曼
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 10:29:13 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/be-serious-says-panama-president-trump-invasion-question-2025-01-22/</guid></item><item><title>特朗普的耳语者？意大利梅洛尼应对一场高风险的关系</title><link>https://www.reuters.com/world/trump-whisperer-italys-meloni-navigates-high-stakes-relationship-2025-01-22/</link><description>&lt;p&gt;他称赞了一位在欧洲所向披靡的非凡女性。他盛赞她是坚定且精明的西方法定义护者。唐纳德·特朗普与吉奥吉亚·梅洛尼迅速建立起新的大西洋“特别关系”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;意大利总理梅洛尼是上周一特朗普总统就职典礼上唯一的欧洲领导人，这一荣誉几乎是在两周前她飞往佛罗里达州与特朗普在马阿拉哥庄园会面后授予她的，这使她成为华盛顿新任欧洲盟友的首选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“特朗普选择梅洛尼作为可以信赖的合作伙伴，因她具备高度的可信度和可靠性，以及政府的稳定性，成为欧盟首选的对话对象。”意大利副外长埃德蒙多·切利里利，来自梅洛尼的意大利兄弟党成员，对路透社表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这对意大利和欧盟都有益。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从理论上讲，梅洛尼通过与特朗普保持良好关系，能够获得很多好处。作为北约成员国，意大利与美国的贸易顺差巨大，但军费预算大幅削减，这将她置于新政府反对者的立场，除非她能借助与总统的关系来缓解这一矛盾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，过于紧密地与这位性格多变的美国军事指挥官结盟也存在潜在风险。梅洛尼努力说服布鲁塞尔，她是一个可靠的合作伙伴，如果她在促进意大利利益的同时忽略了欧盟其他成员国的利益，她的地位将受到影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“梅洛尼实际上处于一个非常尴尬的境地。”政治风险咨询公司Policy Sonar的创始人弗朗切斯科·加列蒂表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“她希望特朗普能够听取她的意见，这将具有价值，但她面临在欧洲孤立自身的风险，同时无法确保免受美国关税或因国防支出不足带来的负面影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在不到10年的时间里，梅洛尼从一个边缘化的极端民族主义政党的领导人，转变为战后意大利最稳定的政府之一的领导者，成为欧洲极右翼和保守派力量之间的桥梁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普当选，这位自然的意识形态伙伴，给了她在更大舞台上扮演类似角色的机会——这像是1980年代，撒切尔夫人与里根总统之间的强大个人联盟，他们巩固了英国和美国之间的所谓“特别关系”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意大利将始终致力于巩固与美国的对话，这是稳定和促进我们社区发展的重要支柱。”梅洛尼在俄勒冈州哥伦比亚广播会上盛赞特朗普宣誓就职时表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即使梅洛尼远离其右翼根源，一些密切关注她迅速崛起的罗马分析师仍认为，她的深层次的疑欧理念将占上风。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“认为她会从欧洲利益出发，成为特朗普的幕僚是一种天真想法。”意大利国际关系智库Istituto Affari Internazionali (IAI)的所长大卫·托西说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“她将始终出于本能选择国家利益，而不是欧洲利益。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普：梅洛尼是一位非凡女性&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自特朗普重返白宫以来，特朗普和梅洛尼相互称赞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常令人兴奋，我遇到了一位非凡的女性。”特朗普近期在马阿拉哥庄园与梅洛尼会面时说，“她的确让欧洲感到震撼。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而梅洛尼则坚持认为，美国当选总统将捍卫西方国家的利益，并表示特朗普的 geopolitical能力将迫使俄罗斯领导人弗拉基米尔·普京在解决乌克兰危机时回到谈判桌旁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“特朗普具备平衡外交和威慑的能力，”她在佛罗里达会面后表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;意大利可能在特朗普政府的领导下丧失很多，特别是他威胁将逆转欧盟与美国之间的贸易赤字，可能通过提高关税来实现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据欧盟统计局的数据，意大利在2023年与美国的贸易顺差为421亿欧元，位居欧盟第二（仅次于德国），使之特别容易受到关税的危害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;意大利报纸报道称，梅洛尼将利用与特朗普的联盟防止对当地企业的增税，比如食品生产商。梅洛尼的办公室拒绝评论此类传闻，但分析师表示，即使特朗普将愤怒指向其他地方，意大利也会遭受损失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意大利经济与欧洲经济如此紧密相连，认为关税只会惩罚法国或德国而不会影响我们是一种幻想。”罗马欧洲理事会对外关系主任阿图罗·瓦尔维利说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“梅洛尼清楚这一点，所以无论如何，她将代表欧洲利益向特朗普表达。”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的布鲁塞尔高级欧盟官员表示，目前还不清楚特朗普是否希望与欧洲建立桥梁，无论是否有梅洛尼的协助。另一位官员表示，如果梅洛尼能让特朗普坚持支持乌克兰对抗俄罗斯，她的友谊将是宝贵的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫没有立即回应有关特朗普与梅洛尼关系的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梅洛尼：埃隆·马斯克是珍贵的天才&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梅洛尼还经常与首富埃隆·马斯克密切合作，后者已作为总统内圈的关键人物脱颖而出。两人互相称赞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马斯克曾在去年9月的一场晚宴上称赞梅洛尼：“她的内在更美丽。” 梅洛尼在回复中称马斯克是“珍贵的天才”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梅洛尼政府正在就与马斯克的星链公司签订五年合同进行谈判，合同价值15亿欧元。意大利官员表示，该国的军事和外交部门需要安全的卫星通讯，而预计到2030年才会上线的竞争欧洲系统IRIS2还无法满足他们的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“政府称此协议不会损害欧洲利益，但显然，花费15亿欧元购买星链，五年后不会轻易退出。”IAI的托西表示，“这显然表明梅洛尼将国家利益置于欧洲利益之上。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;星链协议将在一定程度上提高意大利的国防预算，但这远不足以使华盛顿满意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然北约表示成员国的军费预算应占国民生产总值的2%，但特朗普要求这一比例提高到5%。在意大利，这一比例徘徊在1.5%左右，该国庞大的债务使得任何额外支出都难以实现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Policy Sonar的加列蒂表示，认为罗马在未来十年提供的模糊承诺能满足华盛顿的要求是一种幻觉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们不会履行承诺，仅仅成为特朗普最好的朋友对梅洛尼没有帮助。” &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（1美元兑0.9663欧元）&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="意大利总理梅洛尼在佛罗里达州的马阿拉哥庄园与美国总统选举人唐纳德·特朗普会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6TF5TPUA6BN3BPTS5QFKFZ23YA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国当选总统唐纳德·特朗普与意大利总理吉奥吉亚·梅洛尼在佛罗里达州棕榈滩的马阿拉哥庄园会面，2025年1月4日。意大利政府/路透社/哈邓新闻图片社/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="意大利总理梅洛尼在佛罗里达州的马阿拉哥庄园与美国总统选举人唐纳德·特朗普会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AIGI36GDUZKZNDQRZYOZCMVL7M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国当选总统唐纳德·特朗普与意大利总理吉奥吉亚·梅洛尼在佛罗里达州棕榈滩的马阿拉哥庄园会面，2025年1月4日。意大利政府/路透社/哈邓新闻图片社/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 08:48:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/trump-whisperer-italys-meloni-navigates-high-stakes-relationship-2025-01-22/</guid></item><item><title>消息人士称，印度和美国试图安排莫迪下个月与特朗普会面</title><link>https://www.reuters.com/world/india-us-trying-arrange-modi-meeting-with-trump-next-month-sources-say-2025-01-22/</link><description>&lt;p&gt;印度和美国外交官正在努力安排在2月份于美国华盛顿举行的一次会面，印度总理莫迪与美国总统唐纳德·特朗普会面，两位知情的消息来源向路透社透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为致力于抗衡中国的美国战略伙伴，印度希望加强与美国的贸易关系，并使公民更容易获得专业工人签证，这两个议题如果两位领导人会面将被纳入议程，消息来源表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普重返白宫后，在新德里引起了官员们的担忧，他们担心美国可能会对中国产品征收的关税可能会影响到印度，特朗普曾将印度列为对美国产品征收高关税的国家之一，并表示他支持对等报复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，消息来源表示，新德里愿意向华盛顿提供一些让步——尽管尚未正式被告知美国计划对等征收关税——也愿意提供激励措施以吸引更多的美国投资进入印度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;官员们希望，这两人的早期会议将有助于在特朗普新一任总统任期内使两国关系取得积极的开端，消息来源在匿名情况下表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在特朗普上次任期内，2020年2月，他访问了印度，在莫迪的政治土邦阿米尔哈巴德的板球场受到了超过10万名印度人的欢呼，并承诺印度将取得“不可思议的贸易协议”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2019年，特朗普在休斯敦举行了与莫迪的“你好莫迪”集会，吸引了5万名参与者，主要是印度裔美国人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;印度外交部部长苏布拉曼杨·贾伊什卡尔在周日的特朗普就职典礼上出席，并与美国国务卿马科斯·鲁比奥进行了会面，为新的莫迪与特朗普会晤奠定了基础。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国是印度最大的贸易伙伴，两国在2023/24年的双边贸易额已超过1180亿美元，印度对美国的顺差达到320亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两位领导人之间的其他讨论议题还包括在技术和防务领域的伙伴关系的增强，消息来源表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;移民问题也将成为讨论内容，因为特朗普承诺打击非法移民，但表示愿意接纳合法的雇用技术工人的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于印度拥有庞大的IT专业人才库，许多人才在世界各地工作，印度占美国颁发的专业工人H-1B签证的大部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲁比奥周二与贾伊什卡尔讨论了“不规则移民”相关问题，美国国务院表示。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="美国总统唐纳德·特朗普访问印度" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/T2SHU76UBJKTLOEPLYDJFX4OLE.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;美国总统唐纳德·特朗普与印度总理莫迪在印度德里海得拉巴屋印度议会大厦双边会谈后的联合新闻发布会上合影，摄于2020年2月25日。路透社/阿德罗格/文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 11:17:14 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/india-us-trying-arrange-modi-meeting-with-trump-next-month-sources-say-2025-01-22/</guid></item><item><title>卢卡申科寻求缓解白俄罗斯孤立状况以延长其长期统治</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/lukashenko-seeks-easing-belarus-isolation-he-extends-his-long-rule-2025-01-22/</link><description>&lt;p&gt;五位候选人的名字将在白俄罗斯即将举行的总统选举中出现在选票上，但过去31年里，只有一个人最终胜出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自1994年以来执掌政权的亚历山大·卢卡申科将在一次外界反对派成员称之为骗局的选举中获得第五个任期。他们呼吁白俄罗斯人投票取消所有候选人的资格。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;70岁的卢卡申科自诩为一位忙于为国家工作，没有时间参与竞选的领导人。“说实话，我不关注这些事情。我只是没有时间。”他在上周面对工厂工人时这样说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前尚未出现明显的继任者来接替这位留着胡子、粗犷的领导人，他曾经既拥抱过“欧洲最后的独裁者”的标签，又拒绝这一称呼。最近几个月，他开始释放一些政治犯，以期改善与西方的关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2020年大选后的大规模抗议几乎推翻了卢卡申科的政权。当时，西方政府支持反对派声称卢卡申科篡改了结果，将胜利盗走，反对派候选人是斯维阿塔娜·习卡诺夫斯卡娅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人权组织表示，卢卡申科的安全部队拘捕了数十万抗议者，所有主要的反对派人士都被投入监狱或被迫流亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本次选举在禁止独立媒体的国家进行，人权组织“ VIAZ”（被视为极端组织）表示，大约有1250名政治犯；而卢卡申科否认存在任何政治犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;流亡反对派协调委员会秘书长伊万·科拉夫佐夫承认，反对派难以与白俄罗斯人民建立联系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“对大多数人来说，政治不是首要议程。生存才是。”他在电话采访中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们的优先事项已经改变。2020年人们认为这场竞选是一个改变政权的真正机会。现在，你知道，有时候流亡中的反对派领袖在国内难以变得相关。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;立陶宛维尔纽斯大学的白俄罗斯学者塔季扬娜·楚列茨卡娅表示，四位替代选举候选人未能批评总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这些并不是在正常意义上称作候选人的候选人。他们只是在这个竞赛中玩了个把戏。他们并没有与卢卡申科竞争。”她在电话采访中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而尽管结果无疑，卢卡申科在与莫斯科和西方关系方面仍面临重大挑战，尤其是在即将进行的结束乌克兰战争的和平谈判背景之下，他正步向第七个任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为俄罗斯总统弗拉基米尔·普京的亲密盟友，他允许莫斯科在2022年2月将白俄罗斯作为开展全面侵略乌克兰行动的发射平台，并为此遭受了西方制裁。第二年，普京宣布将俄战术核武器部署至白俄罗斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果这场战争结束——一个即将上任的美国总统唐纳德·特朗普承诺迅速促成此事——政治分析师预计将看到卢卡申科寻求与欧洲和美国关系的缓和，并试图解除制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这与他数十年来定期与西方周旋，以防止白俄罗斯对俄完全依赖，从而不会被其远大邻国完全吞并的行为模式保持一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果战争结束，如果卢卡申科想继续这种在俄罗斯和西方之间保持平衡的策略，那么将有某些机会窗口。”楚列茨卡娅说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为初步缓和镇压的迹象，卢卡申科自去年7月以来发布了250人的所谓人道主义特赦，这些人的罪行与所谓极端主义活动有关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他允许两名知名反对派人物玛丽亚·卡莱尼卡瓦和弗拉基米尔·巴巴里科在监狱中有限接触外界——他们在近2年的时间里与外界完全隔绝。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派称欢迎这些变化，但他们指出，仍有更多人被关押，逮捕活动仍在继续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;流亡的反对派领袖习卡诺夫斯卡娅本周在接受路透社采访时说，分批发放政治犯是卢卡申科与西方玩的游戏的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们需要停止镇压，我们需要释放所有囚犯，然后我们才能与你们对话。”她说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="欧亚经济共同体主席团会议在俄罗斯列宁格勒州举行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VRABG4DDSJNXZBROW3VBV65KP4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;白俄罗斯总统亚历山大·卢卡申科出席欧亚经济共同体主席团会议在俄罗斯列宁格勒州的伊戈拉度假村，2024年12月26日。Sputnik/Alexei Danichev/池摄影/路透社/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 06:09:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/lukashenko-seeks-easing-belarus-isolation-he-extends-his-long-rule-2025-01-22/</guid></item><item><title>哈里王子赢得鲁珀特·默多克英国报纸的道歉</title><link>https://www.reuters.com/world/uk/prince-harry-wins-apology-rupert-murdochs-uk-papers-2025-01-22/</link><description>&lt;p&gt;哈里王子与鲁珀特·默多克旗下的新闻集团已就涉嫌非法信息搜集的行为达成和解，王子的律师在周三宣布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;王子的律师表示，新闻集团同意支付巨额赔偿，并承认英国国王查尔斯王子的幼子哈里王子曾成为《太阳报》非法活动的受害者，曾在《世界新闻报》的胁迫下接受电话窃听。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈里王子和前资深议员汤姆·沃森共同作为索赔方参与了此案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以下是新闻集团对索赔方的道歉声明：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“新闻集团对《太阳报》自1996年至2011年间对其进行的严重私人生活侵犯，包括私家侦探为《太阳报》进行的非法活动，向苏塞克斯公爵致以无保留的歉意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新闻集团还向苏塞克斯公爵致以无保留的歉意，对《世界新闻报》的记者和受其指使的私人侦探进行的窃听、监视及滥用私人信息的行为表示歉意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新闻集团进一步向苏塞克斯公爵致歉，对其私人生活以及他已故母亲——戴安娜王妃的私人生活的广泛报道和严重侵犯，尤其是在他年轻时期的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们承认并为给公爵造成的困扰道歉，并为对人际关系、友谊和家庭造成的损害致歉。我们已同意支付他巨额赔偿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然不承认非法性，但新闻集团对2006年的逮捕事件及随后的行动表示遗憾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新闻集团还就《世界新闻报》在2009年至2011年间对汤姆·沃森男爵不合理的私人生活入侵向他致以无保留的歉意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这包括2009年《世界新闻报》及其指使的记者在其担任政府成员期间对其实施的监视。新闻集团还承认并为这对沃森男爵家庭产生的负面影响致歉，并同意支付他巨额赔偿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，2011年，《世界新闻报》从新闻国际内部非法收受了有关沃森男爵的信息。我们如今理解，这条信息是不实的，沃森男爵并未收到任何此类机密信息。新闻集团完全无保留地为此道歉。&lt;/p&gt;

![英国王子哈里，苏塞克斯公爵，其在伦敦对一份报纸集团的诉讼](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZZNNUJTGIFLX7PFQYBRJE2FCYE.jpg)
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年6月7日，英国王子哈里，苏塞克斯公爵，走出伦敦高等法院的罗尔斯大楼。路透社/Hannah McKay/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 11:08:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/uk/prince-harry-wins-apology-rupert-murdochs-uk-papers-2025-01-22/</guid></item><item><title>关税威胁迫在眉睫，2024年美国将从加拿大和墨西哥进口</title><link>https://www.reuters.com/world/us-imports-canada-mexico-2024-tariff-threat-looms-2025-01-22/</link><description>&lt;p&gt;面对美国总统唐纳德·特朗普于2月1日考虑对加拿大和墨西哥进口商品征收25%关税的情况，焦点已转移到可能受到关税影响最大的行业。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国商务部数据显示，2024年，美国自加拿大和墨西哥进口的总价值约为28%，合计约8440亿美元。其中，汽车业从这两个邻国进口的总价值超过2020亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“日本车企如丰田将从这种关税中获益最多，因为其进口零部件大都来自日本或美国本土供应商，”密歇根州立大学商业学院供应链管理系代理系主任贾森·米尔勒表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以下是2024年美国自墨西哥和加拿大进口最大的商品列表：&lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;商品&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;美国从加拿大和墨西哥进口该商品的总价值（亿美元）&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;美国从墨西哥/加拿大进口该商品的占比（%）&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;加拿大/墨西哥出口总额占比（%）&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;汽车及轻型车辆制造&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;1022.1&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;45&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;12&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;原油&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;1014.5&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;66&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;24&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;电子计算机&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;389.9&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;37&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;29&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;其他车辆零部件&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;282.8&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;60&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;32&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;已归还商品（仅限加拿大出口）&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;232.8&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;26&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;35&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;重型卡车及车架&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;186.8&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;93&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;37&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;石油精炼产品&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;176.7&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;31&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;39&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;汽车电气及电子设备（未分类）&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;144.2&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;58&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;41&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;音频与视频设备&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;130.3&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;36&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;42&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;非铁金属（除铝外）精炼&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;127.9&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;35&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;44&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;p&gt;资料来源：美国商务部&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;* NESOI是用于分类出口货物的一种缩写，代表“未详细说明或包括”。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="商业卡车从加拿大驶向美国海关和边境保护局（CBP）太平洋公路入境口岸" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WRUNQDKXZJIFHBQZK4UTTOOXRA.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年11月26日，位于加拿大不列颠哥伦比亚省南沙特尔福德的美国海关和边境保护局太平洋公路入境口岸，商业卡车正驶向该入境口岸。路透社/珍妮弗·高蒂耶/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 11:09:26 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us-imports-canada-mexico-2024-tariff-threat-looms-2025-01-22/</guid></item><item><title>格罗西称，伊朗拥有约200公斤 enrichment to near bomb-grade 的浓缩铀</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/iran-has-about-200-kg-uranium-enriched-near-bomb-grade-grossi-says-2025-01-22/</link><description>伊朗目前拥有约200公斤浓缩至60%纯度的铀，接近武器级90%的水平。国际原子能机构负责人拉斐尔·格罗西在2024年世界经济论坛上对记者说。

根据国际原子能机构的标准，理论上这些材料如果进一步浓缩，足以制造五枚核武器。格罗西表示，伊朗最近浓缩速度的显著加快使其在60%浓度的生产率提高了七倍。

![国际原子能机构（IAEA）董事会议会场](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FYYIL26YIRJ7VOJJLXCJQC6RMY.jpg)
&lt;figure description="国际原子能机构（IAEA）总干事拉斐尔·格罗西在维也纳IAEA总部出席国际原子能机构季度董事会议开幕式，时间为2024年11月20日。REUTERS/莉莎·鲁特纳/文件照片"&gt;国际原子能机构（IAEA）总干事拉斐尔·格罗西在维也纳IAEA总部出席国际原子能机构季度董事会议开幕式，时间为2024年11月20日。REUTERS/莉莎·鲁特纳/文件照片&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 11:01:55 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/iran-has-about-200-kg-uranium-enriched-near-bomb-grade-grossi-says-2025-01-22/</guid></item><item><title>韩国将拆除被认为加剧空难伤亡的混凝土防洪堤</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-remove-concrete-embankment-blamed-exacerbating-deadly-plane-crash-2025-01-22/</link><description>&lt;p&gt;韩国交通部于周三宣布，将在全罗南道得到国际认证的木原国际机场移除因上月济州航空（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/089590.KS" target="_blank"&gt;(089590.KS)&lt;/a&gt;）坠机事件而设置的混凝土防护墙，这是韩国历史上&lt;现行的国内航空史上最严重的空难（&lt;a href="https://www.reuters.com/graphics/SOUTHKOREA-CRASH/MAPS/movawoejova/"&gt;详见图集&lt;/a&gt;）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管调查人员正在调查哪些因素导致了济州航空航班7C2216失事，包括报道的鸟类撞击（&lt;a href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/bird-feathers-blood-found-two-engines-boeing-jet-that-crashed-south-korea-source-2025-01-17/"&gt;详情参见报道&lt;/a&gt;），专家表示，安装在跑道尽头用于支持导航天线的庞大防护墙可能使这次灾难比本可以更安全的情况更加致命。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在本次坠机事件之后宣布的第一批广泛改革措施中，当局表示，将在包括木原和济州在内的七个机场增加新的地基或其他调整，这些机场的导航天线或低于跑道水平，或容易损坏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一决定是在审查了全国各机场的仪表着陆系统（ILS）或“航向信标”的相关结构后做出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“木原国际机场计划彻底拆除现有的混凝土架构，并重新安装一个脆弱的航向信标系统。”交通部在声明中称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次12月29日的坠机事件导致179人遇难，仅两名机组人员安全迫降于一架波音（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/BA.N" target="_blank"&gt;(BA.N)&lt;/a&gt;）737-800飞机上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;视频显示，该客机在以高速触地时没有放下起落架，试图冲过跑道末端时撞击防护墙并爆炸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;跑道的设计也因未达到安全标准而遭到批评，促使当局延长了跑道后的安全区，该区域在此之前限制了主要障碍物的出现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;交通部表示，所有机场将确保至少有787英尺（240米）长的跑道安全区域，以符合所有相关法规。木原机场的跑道安全区之前约为200米长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;警方报告称，曾在木原机场防护墙改造时担任韩国国际机场公司前总裁的孙常万，在家中被发现疑似自杀身亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据警方官员表示，孙曾被知为飞机坠毁事件而接受调查，但目前并未传唤其接受询问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;木原机场关闭时间已延长至4月18日，交通部于周六发布此消息。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="韩国宣布将编制坠机航班的语音记录转录" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OUGUSX5KCZNBHES26K6DO43CUA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;12月30日，济州航空坠机事故现场，韩国全罗南道木原国际机场附近的失事飞机残骸。路透社/金 Hong-ジ / 文件照片 / 文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 05:03:41 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-remove-concrete-embankment-blamed-exacerbating-deadly-plane-crash-2025-01-22/</guid></item><item><title>援助负责人称美国援助暂停对阿富汗来说是“灾难性的”</title><link>https://www.reuters.com/world/aid-chief-says-us-aid-pause-disastrous-afghanistan-2025-01-22/</link><description>&lt;p&gt;一位主要人道主义组织的负责人表示，美国总统唐纳德·特朗普暂停外国援助90天的命令将在阿富汗引发立竿见影且灾难性的后果，因为该国的救援行动本已捉襟见肘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普就职第一天，下令对外国发展援助实施暂时中止，直至对效率进行评估，并确保与他的外交政策一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该命令的范围尚不清楚，包括它是否适用于阿富汗的人道主义援助资金，这些资金通过非政府组织（NGOs）和联合国机构提供。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;挪威难民理事会秘书长詹·埃格兰德（Jan Egeland）在接受路透社采访时说，该决定令援助机构措手不及，因为他们正准备应对来自最大援助国削减更多资金的压力。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote cite="https://www.reuters.com/video/0A6DDMJW6FBMV5BT7V6D8EL6T6SV3DP?videoCode=bNboQ86qTPDrRd7pC8K-HyP1SS5-I-a4"&gt;
    &lt;p&gt;“对所有援助的90天暂停，没有新的拨款，没有新的资金转移，将立即产生灾难性后果......对正处于极度贫困和脆弱状态的阿富汗女性和平民，尤其是女童的救援行动而言。”他在周二晚在喀布尔接受视频采访时说道。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;这片饱受战争蹂躏的国家拥有超过2300万人口需要人道主义援助，超过该国人口的一半，但随着捐助者的关注焦点转向其他全球危机，援助资金已大幅缩减。此外，外交官们对塔利班在公共生活中对女性的各种限制表示关切，包括教育和健康。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2021年塔利班接管政权后，发展资金减少了，造成政府财政收入大幅下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社此前报道显示，非政府组织在填补人道主义空白方面发挥了关键作用。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote cite="https://www.reuters.com/video/0A6DDMJW6FBMV5BT7V6D8EL6T6SV3DP?videoCode=bNboQ86qTPDrRd7pC8K-HyP1SS5-I-a4"&gt;
    &lt;p&gt;“如果你回顾历史，这是一笔资金充足的行动，我们得到了发展援助，也许可以撑过三个月的暂停。现在我们无法做到这一点。”埃格兰德说。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;特朗普在就任前的一场集会上表示，对阿富汗的援助将取决于他们能否追回价值数十亿美元的军事装备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃格兰德自塔利班控制阿富汗以来已经四次访问喀布尔，并与塔利班领导人讨论了女性教育问题。他表示，在他的最后一次访问中，他告诉他们要向所有女孩和妇女开放学校和大学。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote cite="https://www.reuters.com/video/0A6DDMJW6FBMV5BT7V6D8EL6T6SV3DP?videoCode=bNboQ86qTPDrRd7pC8K-HyP1SS5-I-a4"&gt;
    &lt;p&gt;“你不能不接受半数人口的教育。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;自2022年起，塔利班每逢12月两次宣布禁止阿富汗妇女在非政府组织中工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃格兰德表示，实践中，他们和其他组织在遵守这些限制的情况下仍能开展工作。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote cite="https://www.reuters.com/video/0A6DDMJW6FBMV5BT7V6D8EL6T6SV3DP?videoCode=bNboQ86qTPDrRd7pC8K-HyP1SS5-I-a4"&gt;
    &lt;p&gt;但缺乏资金却使这种可能性变得不稳定。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;“西方首都的官员们没有理解的是，最近，解雇女职员，解雇女性（受助者）不是塔利班的禁令......而是因为援助被切断。”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Jan Egeland, Secretary-General of the Norwegian Refugee Council speaks during an interview with Reuters in Sin El Fil" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CNJEVVSQRZIXPN5A24HFD5RT5E.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;挪威难民理事会秘书长 Jan Egeland 在黎巴嫩 Sin El Fil 接受路透社采访时。照片来源：路透社/埃米莉·马迪/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 09:50:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/aid-chief-says-us-aid-pause-disastrous-afghanistan-2025-01-22/</guid></item><item><title>哈马斯对加沙的严密控制 complicates 实现持久和平的计划</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-tight-grip-gaza-complicates-plan-for-lasting-peace-2025-01-22/</link><description>&lt;p&gt;在以15个月的以色列战争夷為平地的鄰里，哈馬斯官員正在監督周日停火後廢墟的清理工作。納莎立組織的武裝人員正在巴勒斯坦加沙塵土飛揚的公路上保護援助车队，藍色制服的警察再度在街道上執行勤務，這諾言清晰地表明：哈馬斯仍然掌權。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列官員表示，周日在歡呼聲中慶祝停火的哈馬斯武裝人員遊行，被視作精心組織起來以誇大巴勒斯坦Playst-shot組織實力的一種嘗試。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，停火生效以來的幾天里，由哈馬斯管理的加沙行政機構迅速重新恢復安全控制，遏制搶劫行為，並開始恢復難民營的基礎設施服務，數以千計的地區因為以色列軍事攻勢而變為廢墟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;採訪了多於12名居民、官員、區域外交官和安全部門專家後，路透社確認，雖然以色列曾誓言要銷毀加沙，哈馬斯在當地依然根深蒂固，其對權力的管理構成了一項挑戰，延遲了永久停火的實施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;這個伊斯蘭主義組織不僅控制著加沙的安全力量，而且其行政人員還管理著各部門和政府機構，支付雇员工資並與國際非政府組織合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二，哈馬斯警察和武裝人員——這些人在以色列空襲中被禁於大街上——重新站到了加沙 fran 省的各個地區。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我們希望防止任何安全真空，”哈馬斯管理加沙政府媒體辦公室的伊萬斯·艾爾·托瓦布塔表示。他說，約700名警察正在保護援助車輛，沒有任何貨車被搶劫，這與戰爭期間犯罪團伙大量偷竊食物的情況形成了鮮明對比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日内瓦聯合國發言人確認，停火生效以來沒有報告任何搶劫或襲擊援助人員的事件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近幾周，以色列空襲-targeted 低級管理人員，目的似乎是要打破哈馬斯對政權的掌控。以色列已經消滅了哈馬斯的領導層，包括政治領袖伊斯梅爾·哈尼耶和2023年10月7日攻擊事件的主謀雅哈亞·辛瓦爾和穆罕默德·迪夫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;儘管遭受損失，艾爾·托瓦布塔表示，哈馬斯管理的政權依然在運行。“目前，我們有1.8萬名雇員每天為居民提供服務，”他說。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二，哈馬斯管理的 municipalities 與災區開始清理道路的廢墟，修復管道和基礎設施以恢復供水，大量重型貨車將廢墟從被摧毁的建築中運出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列總理本傑明·內塔尼亞胡尚未提出加沙戰爭後的愿景，堅持表示哈馬斯在加沙沒有任何角色，也指責巴勒斯坦自治權力機構在當前領導人下不可信任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;國際危機組的約斯特·赫爾特曼認為，哈馬斯堅固地掌握了加沙，給以色列帶來了一個難題。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赫爾特曼表示，“以色列面對著兩難抉擇：或者繼續未來的戰爭， fiance 毙人——這在15個月的戰爭中並未奏效——或者可以允許一個和平安排，讓巴勒斯坦自治權力機構在哈馬斯默認的情況下掌握控制權。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赫爾特曼表示，廣泛隱藏的火箭武裝使哈馬斯武裝能力難以評估，可能很多訓練有素的武裝人員在戰爭中被殺，但仍遠遠是加沙最大的武裝力量：“沒有任何人談論在哈馬斯同意的情況下巴勒斯坦自治權力機構接管加沙的問題。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;儘管哈馬斯高級官員表示支持統一政府，但巴勒斯坦自治權力機構負責人馬侯姆德·阿巴斯——與哈馬斯長期對立的人——尚未表態。阿巴斯辦公室和巴勒斯坦自治權力機構未對採訪詢問做出回復。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根據停火協議，以色列必須在一個初始6周階段從加沙中部撤出部隊，並准許北邊居民返回，在此期間一些被扣押人員將被釋放。協議還規定，從停火協議開始第16天起，雙方應商議第二階段協議，預期包括永久停火和以色列部隊完全撤出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重建工作，預計耗資數十億美元並將耗時多年，僅在第三和最終階段開始。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人們對該協議在以色列國內的看法存在分歧。雖然周日慶祝首批三名被扣押人員返回時歡欣鼓舞，但許多人希望看到哈馬斯被摧毀，以這種方式報復2023年10月7日對以色列發動的攻擊，造成1,200人喪生，250多人被扣押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在停火協議生效前，內塔尼亞胡政府成員表示，他們更倾向于重返戰場消除哈馬斯控制，一旦被扣押人員回家。三位右翼官員辭職。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果哈馬斯繼續控制加沙，則我們雙方都不會獲得和平、穩定和安全，”以色列外交 lebihSaar 在周日表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈馬斯武裝部隊的發言人阿布·烏拜達告訴路透社，該武裝組織將遵守停火協議條款，並敦促以色列_also 這樣做。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;15個月的戰爭使加沙成為一片充滿廢墟的荒地，許多建築物被炸毀，臨時營地四處都是，數萬名居民受到寒冬的侵襲，其生活僅能依賴所能抵達的援助。據巴勒斯坦醫療主管機構消息，超過46,000人葬身此場戰爭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;停火協議規定每天約有600輛援助卡車抵達加沙。哈馬斯管理單位的艾爾·托瓦布塔表示，正與聯合國機構和國際援助組織商討提供援助的途徑和倉庫的安全，但這些機構負責物資的分發。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月公布的聯合國損失評估報告顯示，僅清理工業攻勢頻繁的加沙留下的超過5000萬噸廢墟，便需要21年時間，成本可能高達12億美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，當哈馬斯安全部隊在大街上游行時，一些居民表示自豪，它經受住了以色列戰爭機器的長期攻擊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你能舉出這樣一批能在15個月中承受以色列戰機的國家嗎？”58歲的工廠工人薩勒汗·阿布·雷茲克說道，他稱讚哈馬斯在戰爭期間幫助分發援助，並嘗試維護安全。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“哈馬斯是一個想法，你無法殺死一個想法，”阿布·雷茲克說，預測該組織將會重建。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他人對哈馬斯2023年10月7日的攻擊深感憤怒，該攻擊令加沙遭受破壞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我們曾擁有自己的住所、酒店和餐廳，有著豐富的-Life——今天我們一無所有，這種勝利何在？” Thị尼·蘇莱曼，30歲，一位加沙市的土木工程師，因科恩戰役被排擠而出，質疑道。“當戰爭停止時，哈馬斯不應獨自掌控加沙。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;雖然巴勒斯坦自治權力機構聲稱其是唯一的有權治理戰後加沙的權威，但根據民意調查，該機構在加沙地區幾乎沒有存在感和支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2007年，哈馬斯打敗主要地區對手法塔赫後佔據了加沙，粉碎了反對勢力，受到伊朗資金支持，建立起了一个可怕的安全部隊和以廣泛隧道網絡為基礎的軍事組織——這些隧道在戰爭中部分被以色列摧毀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列提出了幾個戰後加沙的想法，包括拉攏當地tribal 及其成員所領導政權——其中許多被哈馬斯暗殺，或讓與當地社會無武裝聯盟結一人的管理加沙——但這些想法未得到認同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;關鍵捐助國，包括阿拉伯聯合酋長國和特朗普行政部門，強調在戰爭結束後哈馬斯——许多西方國家認定其為恐怖主義組織——無法在加沙留存。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官們正在就涉及國際維和部隊的不同模式展開討論，包括聯阿各國——其中包括阿拉伯聯合酋長國和美国——將在一個有限時間內管理加沙的治理、安全與重建，直國直到一改革後的巴勒斯坦自治機構能夠執政。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一種模式，得到埃及支持，則提出由法塔赫和哈馬斯組成的聯邦委員會共同托管加沙，在巴勒斯坦自治權力機構監督下進行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前以色列軍事情報官員米爾斯丁我现在在特拉維夫的莫謝·達亞恩中東和非洲研究所表示，哈馬斯公佈的贊成統一政府的表態僅是外在表象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“只要他們控制著事務，便不在乎是否會有委員會作為表面文章，”米爾斯丁表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一，新上任的特朗普表示對戰後加沙停火協議持審慎態度，當被問及是否確信所有三個協議階段都會實施時，他並未進一步展開。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普团队的發言人未對採訪詢問做出回覆。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="损坏和摧毁了的建築散落在居民在營地中reffing，停火後以色列和哈馬斯之間的鬥爭，加沙市，2025年1月20日” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AGZ4GPJEZBOYZMQQVA7VYL4ZYE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;损坏和摧毁了的建築散落在居民在營地中，停火後以色列和哈馬斯之間的鬥爭，加沙市，2025年1月20日。REUTERS/马哈茂德·阿拉索斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="在停火後以色列和哈馬斯之間的鬥爭中，破坏了的房屋和建築的廢墟在 Jabalia 供行人通過" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4KD46EVCQJLKBB7BKQ5S6424IQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在停火後以色列和哈馬斯之間的鬥爭中，破坏了的房屋和建築的廢墟在Jabalia 的北部加沙省供行人通過，2025年1月21日。REUTERS/丹沃德·阿布·阿卡斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="停火後以色列和哈馬斯之間的鬥爭中，以色列坦克在加沙邊界的附近" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TGDXDI3EYBICJJD7SUSWMWLVHQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;停火後以色列和哈馬斯之間的鬥爭中，以色列坦克在加沙邊界的附近，從以色列的角度看，2025年1月21日。REUTERS/埃拉姆·科恩&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="在停火後以色列和哈馬斯之間的鬥爭中，破坏了的房屋和建築的廢墟在 Jabalia" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HWIBXNPWS5LUTCI63MW2LJKTEQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在停火後以色列和哈馬斯之間的鬥爭中，破坏了的房屋和建築的廢墟在 Jabalia 的北部加沙省供行人通過，2025年1月21日。REUTERS/丹沃德·阿布·阿卡斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 06:04:53 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-tight-grip-gaza-complicates-plan-for-lasting-peace-2025-01-22/</guid></item><item><title>加沙居民在访问受损家园、挖掘遇难者时对停火的喜悦逐渐消退</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/gazans-joy-ceasefire-dims-they-visit-ruined-homes-dig-dead-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;徒步或骑人力车，巴勒斯坦人在停火第三天，返回加沙毁损的家园。战争摧毁了他们的生活，他们疲惫不堪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;停火于周日生效，双方已交换首批三名被关押的巴勒斯坦人，释放了90名被囚禁的巴勒斯坦人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现在，人们的注意力转向了加沙这个沿海地区重建的挑战。以色列军队在报复哈马斯10月7日对以色列的袭击时，已将其化为废墟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些加沙居民甚至认不出他们曾经的住所，他们背对破碎的街区，返回了过去几个月来一直避难的帐篷。另一些人开始清理废墟，试图回到毁坏的家园。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们正在打扫房子，并移除废墟，以便能够回家。这些是被子和枕头，”一位名叫瓦拉·埃尔-厄尔的巴勒斯坦妇女指着她在努赛雷特集中营被轰炸后的家中被毁的物品说道。努赛雷特是一个几十年历史的难民营，位于加沙发央。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她说，返回街区的感觉“无以言表”。她说，周六整夜都在等待停火于周日生效的那一刻，但围绕停火的乐观情绪已经消退。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当我进入营地时，泪如泉涌，因为我们的营地没有变成这样，它是最好的。当我们离开时，所有的塔楼和房屋仍然完好无损，也没有邻居死亡，”她说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在加沙市北部，有三个孩子的母亲阿布勒·告诉路透社，她花了几个小时确信周日停火生效后才前往被以色列空袭和地面进攻摧毁的泰勒-阿尔-哈瓦郊区的家园。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她说，现场“令人毛骨悚然”，七层楼高的建筑物已被夷为平地，就像“被压碎的饼干”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我被告知该地区遭受了严重打击，房子可能已被摧毁，但我就怀着希望和怀疑的心情前往，希望它还能幸存下来，”她通过聊天应用告诉路透社。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我找到的不仅仅是房子，它是一个记忆之匣，我在那里生养了孩子，庆祝了他们的生日，为他们烹制食物，教他们第一个单词和动作，”她说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些人将帐篷搭在房子的废墟旁，或搬进毁坏的房屋中，想知道何时开始重建工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;联合国的一项评估显示，清除以色列轰炸后留下的超过5000万吨废墟可能需要21年时间，费用可能高达120亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;更糟糕的是，一些废墟被认为被含有石棉的材料污染，因为自1940年代以来，加沙的许多被毁难民营已发展成城市，并使用了该材料。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加沙卫生部门表示，冲突中至少有4.7万人死亡，而废墟中可能埋藏着数千人的遗体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;联合国开发计划署的报告显示，战争使加沙的发展倒退了70年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“（加沙居民）能够返回家园。……说这是家园有点痴人说梦，因为在北部，他们找到的大多是废墟的山丘。因此，他们需要帮助。”联合国协调人权事务办公室发言人詹斯·拉尔克在日内瓦的记者会上对记者说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴勒斯坦救援人员继续在废墟下寻找被埋的加沙居民的遗体，沿着道路搜寻，停火生效以来已发现至少150具遗体，加沙民事应急服务部门说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;社交媒体上传播着衰败的遗体的惊悚照片，在被以色列坦克和推土机夷平的谢贾亚公墓，几名男子挖地寻找亲人的墓穴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我一直寻找并查找我父亲、我兄弟和我兄弟妻的墓穴，但找不到。”贾迪亚·阿特夫说，在加沙市谢贾亚公墓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们对停火感到欣慰，但同时，我们仍在寻找烈士和亲人的墓穴，却找不到它们，”贾迪亚告诉路透社。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;民事应急服务部门估计，仍有10000具遗体埋在废墟下，呼吁出动重型机械设备协助挖掘工作，官员预计这一过程将持续数月。&lt;/p&gt;  
&lt;p&gt;&lt;img alt="巴勒斯坦人在停火后寻找家人的遗体和墓穴，加沙城" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IV4OU2FUVVJ4ZN4ZCMLNZWAHUE.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;巴勒斯坦人在停火后在谢贾亚公墓挖掘亲人的遗体和墓穴，该公墓在过去几个月被以色列坦克和推土机夷平，位于加沙城，2025年1月20日。路透社/Dawoud Abu Alkas&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="战争中被摧毁房屋和建筑的废墟，巴勒斯坦人乘坐车辆经过，在拉法" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ROT3LBOFCROODAE57YQ2J5GFI4.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;巴勒斯坦人坐在被摧毁房屋和建筑废墟旁，在以色列和哈马斯停火后，位于加沙发南拉法，2025年1月21日。路透社/Mohammed Salem&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="战争中被摧毁建筑废墟，加沙居民行进，贾巴利亚" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YJZ4DVAYDBOORDWYZEENV6WSYA.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;停火后，位于加沙发北部贾巴利亚被毁建筑废墟，2025年1月21日。路透社/Dawoud Abu Alkas&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="战争中被摧毁房屋和建筑废墟，巴勒斯坦人乘坐车辆经过，在拉法" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YCFQM7YZZFIUXEE5ZZ5IRWRHGU.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;巴勒斯坦人乘坐车辆经过在加沙发南拉法被战争摧毁的房屋和建筑废墟，在以色列和哈马斯停火后，2025年1月21日。路透社/Mohammed Salem&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="停火后，加沙居民向援助卡车跑去，在拉法进入地中海沿岸地带" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OFRB35HCE5NZVOG54LRMRB66FU.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;停火后，加沙居民向援助卡车跑去，在加沙发南拉法进入地中海沿岸地带，2025年1月21日。路透社/Hussam Al-Masri&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="停火后，以色列坦克靠近与加沙国境" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TGDXDI3EYBICJJD7SUSWMWLVHQ.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;停火后，以色列坦克靠近加沙国境，2025年1月21日，从以色列境内拍摄。路透社/Amir Cohen&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="停火后，加沙居民在拉法南部地中海沿岸地带，战争摧毁的房屋和建筑废墟旁行进，在汗尤尼斯市" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/64O7NWZVCZNLJLNJ3CAXO33A3E.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;停火后，位于拉法的加沙发南部地中海沿岸地带，战争摧毁的房屋和建筑废墟旁，加沙居民行进，在汗尤尼斯市，2025年1月21日。路透社/Hatem Khaled&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 12:07:53 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/gazans-joy-ceasefire-dims-they-visit-ruined-homes-dig-dead-2025-01-21/</guid></item></channel></rss>