<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 22 Dec 2024 19:51:17 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布 Martial Law

（注：这里“Martial Law”更准确的中文翻译是“戒严令”，因此第二个翻译更为准确。但在某些语境中，“Martial Law”也可以单独使用，因此也可以接受“Martial Law”这一表述，但考虑到新闻的正式性，建议使用“戒严令”。）</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会出席议员共计190人中的多数，在周三的会议上通过了一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，现场电视台进行了直播。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布戒严令（2024年12月3日）。青瓦台/路透社&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在本月早些时候另一名囚犯对他进行袭击后，于周五在魁北克的最高安全级别监狱去世，终年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大历史上最臭名昭著的大规模谋杀犯之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省（BC省，位于太平洋沿岸）猪农场中杀害和肢解吸毒者及妓女而被判入狱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被认定杀害了六名妇女，其部分遗骸被发现于位于温哥华附近的破败房产中。在他被判处终身监禁后，政府检察官撤回了对其另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日遭受袭击后在魁北克监狱中去世的。袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至整个国家的社区产生了毁灭性的影响，”服务部门在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中有超过60名女性在过去的十多年里从温哥华市中心东区的贫困、毒品泛滥的唐人街附近失踪，直到2002年初皮克顿被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;警方在其位于温哥华市中心以东约25公里的普特科基湖附近的猪农场上发现了33名女性的遗骸或DNA，其中许多女性来自原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道称，皮克顿撰写的书籍在其上市几小时内即被亚马逊下架。当时据《温哥华太阳报》报道，书中皮克顿声称自己无辜，并被警察诬陷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版商请求将其从亚马逊下架，并向受害者家属致歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视画面，拍摄于其在普特科基湖家中的无日期文件照片。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的电视画面，拍摄于其在普特科基湖家中的无日期文件照片。——REUTERS/Global TV/文件照&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现低迷而实力大减</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨将在主持非洲国民大会（ANC）自种族隔离结束以来最糟糕的选举结果后，实力大减。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举结果显示，约71%的投票站结果显示，ANC的得票率低于42%，这一数字远远低于2019年大选时的57.5%，也首次在30年内未能获得多数支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举结果表明，作为曼德拉解放运动的前组织者，ANC将不得不与一个或多个较小政党谈判建立联盟，或达成其他形式的合作以管理国家。这可能需要作出政策让步或放弃重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖转变为商人拉马福萨可能会面临反对党和党内批评者要求他辞职的压力，但ANC的高层官员支持他继续留任，并且分析人士称，没有明显的人选可以替代他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明确的统一候选人可以接替拉马福萨的职务。”开普敦大学的政治学教授安东尼·伯勒（Anthony Butler）表示，伯勒撰写了拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一次3月的民意调查显示，拉马福萨在此次选举中是主要政治人物中最有认可度的人，党内派系斗争可能使得反对他的努力变得复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，将在周日公布初步的完全选举结果时，拉马福萨将会发言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2022年曾因一项关于在农场家具中发现大量现金的调查报告而面临辞职的压力。这份报告被命名为“Farmgate”，他否认了指控，但后来成功竞选连任ANC领袖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被认为是ANC面临的迄今最严峻考验之一，因为选民对高失业率、犯罪和不断加剧的停电问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨是2017年底当选ANC领导人，并承诺要修复该党的形象和重振经济，此前，在其前任雅各布·祖马（Jacob Zuma）的九年间，ANC经历了多次丑闻、贪腐和经济衰退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但在2018年成为国家元首之初，一连串的乐观情绪迅速消失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济依然停滞不前，顶级ANC官员仍然面临丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自拉马福萨的宿敌祖马，祖马支持的新政党uMkhonto we Sizwe表现超预期，大大削减了ANC的支持，尤其是祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马将拉马福萨和ANC困住并击败了他们。他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省是脆弱的，”政治分析师拉尔夫·马特凯格（Ralph Mathekga）说，“这是拉马福萨项目结束的时候了……你不能在输掉选举后还指望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨被批评在关键改革上犹豫不决，以避免加剧党内的裂痕；这与他作为工会领导人时的果断形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬他的调解技能以及他在推动南非成为“全球南方”的倡导者方面的作用，后者是指一组低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最显眼的声音之一，他大声疾呼推动疫苗的公平分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起针对以色列的种族灭绝诉讼，法官本月裁定以色列必须暂停对加沙城拉法（Rafah）的军事袭击。以方坚决否认这些指控，并继续其针对拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图宣传ANC在过去的三十年里取得的成功，但批评者认为他提供的对南非最大挑战的新解决方案很少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在ANC最后一场选举集会上，拉马福萨承诺“做得更好”，那是成千上万的的支持者聚集在索韦托足球场。许多人甚至在他发表演讲之前就已离席。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg"/&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;Soweto, 2024年5月29日. 新华社/奥帕·诺西西（Oupa Nkosi）&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在乌克兰冲突中逐渐加大武器援助力度</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是美国踏入这场始于两年半前的战争的又一步，专家认为这有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫方向的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰后，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标过于冒险，担心这可能导致与核武装备的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与美国对基辅其他高级武器禁运规定相符，这些规定也已经瓦解，包括先进的F-16战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定自周四起生效，其具有针对性，专门针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，该决定允许基辅使用美国提供的武器反击俄罗斯军队或准备攻打他们的部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这给前线乌克兰军队提供了使用包括MHIARS发射器装备的GMLRS导弹和其他武器合法射向俄罗斯部队的绿灯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能为在哈尔科夫地区俄军之前加固防御之前将他们驱逐提供条件，”乌克兰国立战略研究所研究学者米科拉·贝利耶科夫表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆认为，拜登的这一决定将减少基辅需要从东顿巴斯关键战场调走部队的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在俄罗斯在前线将会处于不利位置，并需要重新考虑他们在哈尔科夫进攻中的战术，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯到几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名美国官员表示，乌克兰于5月13日在一次安全视频通话中，与白宫国家安全顾问杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席C.Q.布朗将军讨论了在哈尔科夫地区使用美国武器的要求。苏利文、奥斯汀和布朗开发了放宽限制的建议，苏利文将这一建议带给了拜登。美国官员称，拜登同意基辅应在俄罗斯境内安全地带反击俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌总统泽连斯基曾在5月20日的一次路透社采访中公开呼吁乌克兰的合作伙伴采取这种措施，但称： “目前还没有积极的变化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗吉尼亚研究项目副研究员罗伯·李表示，俄罗斯一直在利用拜登关于禁止在俄罗斯境内打击的规定，为其在哈尔科夫地区的跨境攻击提供了安全haven。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈勒科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以让其火炮直接位于边境对面，可以留下防空系统、电子战和指挥控制设施，”李说。“这可能给予它一定程度的安全庇护。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，李和其他专家认为，仅凭此一决策短期内可能不会显著改变前线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不认为这一决定会大幅改变前线的移动情况，甚至根本不会。但这一决定将使俄罗斯更难继续这种跨境作战行动，”李说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆认为，俄罗斯缺乏足够的部队进行大规模对哈尔科夫的推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力从东北方向产生足够的战斗能力，威胁哈尔科夫，”他说。“要这么做，就必须剥夺东线战场部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要让乌克兰使用其武器打击俄罗斯，并在周二重申了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻求扩大其在美国武器使用范围，特别是在俄罗斯战场上受挫的一年之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，华盛顿宣布政策变化不到一天，泽连斯基在接受《卫报》采访中被引述称希望获得美国批准攻击俄罗斯境内的深层目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿智库前防务官员马克·坎西安表示，拜登的这一举动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这并不是政策上的大幅偏离，但确实是一步，”坎西安表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将为下一步进行争论，即打击更广泛的靶标——可能不是直接威胁哈尔科夫，但在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五的布拉格讲话中没有说明拜登政府是否能进一步允许打击俄罗斯境内的其他目标。但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们将继续我们正在进行的工作，即适当适应和调整，”布林肯说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="哈尔科夫地区俄罗斯导弹袭击后的残局" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center"&gt;&lt;i&gt;身着制服的消防员正在乌克兰哈尔科夫地区村舍马拉达尼利夫卡受损严重的儿童和青年体育骑马学校作业现场，俄罗斯在对乌袭击中发射导弹5月30日路透社/瓦列宁·奥格尔里诺夫/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，OPEC+考虑延长减产期限</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商继续履行减少支出以提升产量的承诺，这将使全球最大原油生产商在2024年的增长放缓，从而缓解OPEC+本周需进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，由于页岩革命和技术创新的推动，美国一直是非OPEC产油国推动全球原油供应增长的主要力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增长超过100万桶，达到1293万桶/日，远超2023年初政府预计的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织（OPEC）和其盟友OPEC+去年进一步减产，部分原因是补偿美国等非OPEC产油国产量的增加。目前，OPEC+的减产总量为586万桶/日，占全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据知情人士透露，OPEC+正在讨论一项复杂的协议，允许该集团将部分减产措施延长到2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+本周考虑供应政策，尽管美国增产持续推动非OPEC+产量的增长，这一威胁相比2023年将有所减弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测是，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这与OPEC自身预计的美国原油和凝析油产量将增加30万桶/日的情况相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署（IEA）预计美国增产会更加显著，将增加64万桶/日。这三人是最受关注的数据预测者，他们的预测均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求将增长220万桶/日，超过OPEC+集团之外的原油供应增长约100万桶/日。这意味着2024年OPEC+原油的需求量将比2023年高出约90万桶/日，据OPEC5月的月度&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;《石油市场报告》所述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;IEA预计全球需求将增长110万桶/日，但对OPEC原油需求几乎没有变化&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截止到今年年初，美国整体原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，而2022年12月为1326万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，即使油价徘徊在每桶80美元附近，美国生产商似乎不太可能再次惊喜于产量的大幅增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持了非常保守和严谨的态度。”Scandrill首席运营官保罗·莫斯沃尔德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“鉴于当前的价格水平，钻机数量没有明显增加，这令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的公司正维持资本支出不变，并推迟对钻机的升级，以最好地应对更为平缓的钻井增长。该公司计划年底拥有12台钻机，并在明年调动更多的设备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国的钻机数量已经下降至496台，相比去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国能够以每年100万桶/日的速度长期增长，并且目前并无增长至这一水平的意愿。”标准普尔(S&amp;amp;P)分析师表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准普尔商品洞察预计美国原油和凝析油产量今年将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市石油生产商在其增长上的支出受到投资者的限制，这是因为2010年代自由支出曾导致页岩行业快速增长但回报有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超出预期的产量增长在一定程度上得益于私营生产商的推动，而这些私营生产商正被整合潮裹挟，通过钻更长的井和油气层压裂来在同一时间从更多井中采油。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管近期的整合浪潮持续，但我预计当前的油价将有助于支持美国原油产量的温和增长，随着钻井和完井效率的持续改善。”得克萨斯标准石油公司总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB，预计今年国际市场的增长将超过北美的增长。第一季度其国际营收增长18%，而北美营收下降6%，部分原因是由于整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略转变导致了资本纪律的增强，从而产生了不同的反应。”瑞银银行分析师乔瓦尼·斯塔诺沃表示，他预计OPEC+将继续自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国与加拿大、巴西和圭亚那等国预计将引领今年的石油和液体产品产量增长。据3月的EIA报告所述，OPEC+今年的石油液体产量预计将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了与美国石油产量的增长共存。”瑞银的斯塔诺沃表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="钻井平台操作楼层的全景图，拍摄于奥兹石油公司在德克萨斯州温克附近佩里曼盆地租赁的土地上的控制室" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;奥兹石油公司在德克萨斯州温克附近佩里曼盆地租赁土地上的钻井平台操作楼层的全景图。摄影：路透社/尼克·奥福德/文件照片。2018年8月22日。&lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的贝里在停火协议中再次扮演关键调解角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议长纳比勒·伯里重新扮演了与伊朗支持的真主党和美国之间的重要调解人角色，随着华盛顿试图调解黎巴嫩与以色列的冲突，伯里凭借数十年的经验促成了停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里的此番举动突显了这位86岁老人仍对黎巴嫩的影响力，尤其是在他一度影响力巨大的什叶派穆斯林社群中。在真主党领导人哈桑·纳斯里拉于九月被以色列击毙后，伯里被视作一种稳定的力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在电视讲话中，伯里对黎巴嫩民众说，黎巴嫩正“结束历史上最危险的时刻”，并呼吁黎巴嫩民众为了黎巴嫩的未来表现出团结。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩1975年至1990年的内战中因其领导什叶派“希望阵线”运动而声名鹊起。自1992年以来，他一直担任众议院议长，这是在黎巴嫩宗派秩序中什叶派能达到的最高职务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党新领导人内姆·卡撒姆认可了伯里作为调解人的角色，称他为真主党的“大哥”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国特使阿莫斯·霍奇斯坦在多次访问贝鲁特期间与伯里多次会面，努力促成停止冲突的局面，这一冲突是在加沙战争的同时爆发，并在9月被极大升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这亦回溯了伯里在2006年帮助结束真主党与以色列之间战事中的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，由于黎巴嫩目前无总统，政府内阁权限仅部分生效，又缺乏途径接触真主党（美国将其列为恐怖组织），伯里的角色显得尤为关键。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在你来到黎巴嫩，他真的唯一的值得会面的人。他是国家。”一位驻贝鲁特的外交官说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，他协助谈判解救在黎巴嫩内战中被什叶派激进分子劫持扣押的39名美国人，他在此事件中的公开形象达到了国际知名度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战后选举他为议长之际，纳斯里拉跻身真主党领导层。他们共同领导了所谓的“什叶派二人组”，这是指主导什叶派政治代表和大部分国家权力的两个政党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位经常访问伯里的外交官说：“他是真主党的值得信赖的伙伴，这使他非常重要，但也清楚地显示出他能做什么的限度，这可能是由于真主党或伊朗的态度。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列军队的火力袭击了什叶派“希望阵线”运动影响力所在的地区，包括城市提尔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里1938年出生在塞拉利昂的一个商会移民家庭，后来在黎巴嫩长大，在大学时就参与了政治活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一度地位低下的什叶派社群中，很多人赞扬伯里帮他们提升了在宗派体系中的地位，该系统的特权主要偏向基督教徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为律师出身，伯里在创始人穆萨·萨德尔神秘失踪后接手了什叶派“希望阵线”运动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里推动了什叶派“希望阵线”运动的军事崛起，该运动几乎对抗了内战期间的几乎所有主要政治派别，包括后来成为盟友的真主党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派支持者迅速加入了政府机关和安全机构，他似乎与真主党保持了步调一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年，当美国大使馆的一份电报质疑他对真主党的真正看法时，伯里予以否认，宣称纳斯里拉“就像我自己”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，当选“希望阵线”运动战士的伯里加入真主党，向以色列发射火箭，以声援加沙地带在10月7日袭击南部以色列后发起的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国特使开始访问贝鲁特并与伯里会面，试图制止黎以边境的火力交换，说服真主党撤出利塔尼河以北，这条河流距边境北部约30公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里曾对一位外国官员说：“将利塔尼河南移到边境会更轻松一些，而不是把真主党推到利塔尼河北面。”消息人士告知路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但伯里的反对者也批评他作为宗派精英的一部分，2019年因金融危机崩溃导致黎巴嫩经济陷入困境时，他对此负有责任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他批评者指责他拒绝召集议会会议选举总统，在两名基督教领导人职位空缺一年多后仍未填补。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的作用激怒了真主党的政治对手，如基督教的力量派系，他们认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统完成。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议长纳比勒·伯里与伊朗议会前议长阿里·雷贾尼在贝鲁特会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;  
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议长纳比勒·伯里与伊朗议会前议长阿里·雷贾尼在贝鲁特会面（未图）。路透社/塔耶尔·萨达尼/资料照片。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一幅悬挂在贝鲁特建筑上的纳比勒·伯里的画像，在一次纪念什叶派领袖穆萨·萨德尔失踪45周年的集会上悬挂" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;  
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一幅悬挂在贝鲁特建筑上的纳比勒·伯里的画像，在一次纪念什叶派领袖穆萨·萨德尔失踪45周年的集会上悬挂。附图：贝鲁特，黎巴嫩，2023年8月31日。路透社/迈赫迈德·阿扎基/资料照片。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后誓言继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(这段文字第17段含有强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一排摄影机，语气明确地表示，无论是在法律上还是在政治上，他都准备好了进行抗争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就在纽约陪审团宣布他因伪造文件以掩盖支付给成人电影明星“斯托米·戴维斯”封口费而被判34项罪名成立的裁决的第二天，这位共和党总统候选人列出了一长串的对手和不满，并愤怒地发表了一通卑琐且冗长的言论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称其审判法官胡安·梅伦奇 Champagne）法官）是“歪曲事实的人”以及“魔鬼”。他将民主党候选人乔·拜登（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;乔·拜登&lt;/a&gt;）形容为美国历史上最糟糕的总统，称其为选举对手（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/event/us-elections/"&gt;11月5日选举&lt;/a&gt;）。他对被控告的证人（&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/aggrieved-former-lawyer-michael-cohen-testify-against-trump-hush-money-trial-2024-05-13/"&gt;出庭作证的前律师迈克尔·科恩&lt;/a&gt;）、发起弹劾的国会议员（&lt;a href="https://www.reuters.com/article/world/us-house-impeaches-trump-for-a-second-time-10-republicans-vote-yes-idUSKBN29I1C6/"&gt;投票弹劾他的国会议员&lt;/a&gt;），以及其在集会上反复强调的非法移民进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普呼吁支持者捐款支持他的竞选活动，并将面临的挑战描述为不仅关乎他个人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你们这么做，”他说，“因为我们为了美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管在以往的竞选演说中常常夹杂着幽默，但这次演讲内容大部分都很沉重。特朗普新闻发布会中仅拿着一张小页的笔记。发布会结束时，他没有回答问题，而是与儿子埃里克·特朗普一道快速离开讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;领导干部和盟友通过筹款邀请和社交媒体也对司法体系，以及任何人暗示特朗普有罪的主张进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两党候选人互相指责对方对国家构成威胁的赛况中，拜登竞选团队利用特朗普的言论作为进一步证明他不适合担任总统的新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普的混乱、绝望和失败的状态，在个人怨恨中模糊思考，并对美国的司法体系撒谎，这能让任何人都得出一个显而易见的结论：这个人不能成为美国的总统。”拜登竞选团队通讯总监迈克尔·泰勒在一份声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于纽约裁决，特朗普的支持者们纷纷表示不满，认为这是严重的司法失误。特朗普的竞选团队表示，仅在周四，通过“WinRed”（共和党数字筹款平台）渠道，特朗普的竞选团队就收到了3480万美元的捐款，这是特朗普一天内创下的最高记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鉴于克林顿的筹款总额远胜特朗普，特朗普的竞选团队在周五尝试了加快筹款速度，向支持者发送了多条令人不寒而栗的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是美国历史上最黑暗的一天！”其中一条短信如此写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会投降！”特朗普新闻发布会后的一条信息中如此怒吼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在大多数共和党官员和组织中，他们坚决支持前总统，声称审判有缺陷、指控从未应该提出来的，而且在民主党的曼哈顿地区挑选陪审团的过程被污染且法官偏袒之说，并含蓄否认当地当局的这些主张。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当共和党人对这方面的批评 insufficient or weak enough （不够强烈））时，特朗普的支持者和竞选助手们转而进行反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的副竞选经理克里斯·拉季维塔对全国一所在社交媒体平台X上发帖称陪审团判决应当尊重的共和党组织表示冷笑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“每个人都有自己的见解，都一样臭，”拉季维塔在推特上（&lt;a href="https://x.com/LaCivitaC/status/1796299965863747724" target="_blank"&gt;推文&lt;/a&gt;）写出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还评论了马里兰州前温和派共和党州长、在此地区竞选参议员的拉里·霍根（Larry Hogan），霍根在裁决前曾经警告美国人“不要因为更多的党派激化矛盾的行为而火上浇油”。拉季维塔在推特上回复霍根说：“你已经结束了竞选。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州的摇摆州针对共和党选民的专访中，几位受访者指出，特朗普的判决会让他们重新考虑他在11月的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些CONSEQUENTIAL defections （后果性的背叛）可能会阻碍他在与拜登的决选中如果特朗普在多个摇摆州处于微弱优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数接受采访时的共和党受访者听起来非常像特朗普本人，称这一审判便是骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这全是政治伎俩，路透社布莱恩·麦克德米德（&lt;i&gt;New York City, U.S., May 31, 2024. REUTERS/Brendan McDermid&lt;/i&gt;）拍摄&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普前美国首席竞选经理克里斯·拉季维塔对全国一所在社交媒体平台X上发帖称陪审团判决应当尊重的共和党组织表示冷笑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“每个人都有自己的见解，都一样臭，”拉季维塔在推特上（&lt;a href="https://x.com/LaCivitaC/status/1796299965863747724" target="_blank"&gt;推文&lt;/a&gt;）写到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还对马里兰州前温和派共和党州长、在此地区竞选参议员的拉里·霍根（Larry Hogan）发起了抨击，霍根在裁决前曾警告美国人“不要因为更多的党派激化矛盾的行为而火上浇油”。拉季维塔在推特上回复霍根：“你已经结束了竞选。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登在周五表示，以色列提出了一个新的加沙停火提案，条件是以色列释放人质，他呼吁哈马斯同意新的建议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;现在是这场战争结束的时候了，新时期的开始，&amp;rdquo; 拜登说，他正面临美国大选年的压力，需要停止加沙地区的冲突，这场冲突已经持续了8个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他国家斡旋的以色列与激进哈马斯运动之间停火谈判多次陷入僵局，双方均指责对方阻碍进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议是在以色列在拉法接连入侵数周和以色列国内及国际对加沙死亡人数及人质持续被扣押的不满增加之后提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列授权谈判代表在拜登上揭示停火计划后提出加沙停战协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议也发生在共和党总统候选人唐纳德·特朗普被定罪34项重罪的前一天，突显了两位候选人间的显著差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登上提出的新的提议由三个阶段组成，与以往的提议不同，因为停火将贯穿整个三个阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军事力量将从加沙居民区撤出，被扣为人质的包括老人和妇女在内的人员将与数百名巴勒斯坦囚犯进行交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车运送人道主义援助进入加沙，拜登上说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列将就永久终止敌对行动的条款进行谈判。总统表示，“只要谈判继续进行，停火就会继续”，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第三阶段将包括一个大型加沙重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，该提议已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁以色列推动“无限战争”的人士改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;我知道在以色列有一些人不同意这个计划，他们甚至在政府联盟中。他们已经明确表示，他们想占领加沙，想继续战斗数年，不认为人质是优先考虑的问题。我敦促以色列领导层支持这个协议，不管遇到什么样的压力，&amp;rdquo; 拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;作为对以色列有着终身承诺的人，作为唯一去过以色列参战的美国总统，作为一个在伊朗攻击以色列时派遣美国部队直接保护以色列的总统，我现在敦促你们退一步，考虑错过这一刻的后果，&amp;rdquo; 他说。“我们不能错过这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员告诉记者，以色列能够提出新的提议是因为最近在战场上的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;现在真的有一个通往危机结束的路线图。这是一部详尽的四页半协议，&amp;rdquo; 该官员说，“它已经被详细地谈判和商定。现在摆在桌面上的是结束进程的一个方案。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;按照该计划，每个阶段持续42天，该官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体形容拜登周五的讲话是戏剧性的，并将其视为直接争取以色列民众支持的努力。主要频道12在晚间新闻节目中直播了拜登的讲话。原来看守方面曾禁止发布该提议的细节，主播丹尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;宾夕法尼亚大学奥斯汀分校历史与公共事务教授杰里米·su里表示，与以往相比，这一提议的成功概率更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;以色列已经对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯能够在以色列发动任何严重袭击或攻击或恐怖事件的可能性不是微乎其微，而是比以前低得多，&amp;rdquo; su里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论开始转身反对以色列，这对以色列结束冲突的愿望有所助益，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;当美国总统全身心投入一件事时，他可以创造很多激励因素，&amp;rdquo; su里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在今年早些时候提出的之前提议中，有病的、年老的和受伤的人质将作为交易的一部分，在六周的停火期到期后可以酌情延期，以允许更多的物资进入加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议本月早些时候因以色列拒绝接受哈马斯要求作为谈判的一部分永久结束战争而破裂，同时加大了对拉法南部加沙地带的攻击力度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;哈马斯表示，将在正在进行的攻击期间不参与更多谈判，但愿意达成一份全面协议，包括人质和囚犯的交换，前提是停止战争，&amp;rdquo; 一位不愿透露姓名的美国官员周四说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文周五将与17个国家的外交官会面，这些国家的公民被哈马斯扣押于加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，以色列对拉法的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡引起了国际界强烈愤怒，但没有触及美国对以色列的红色线，即切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;加沙战争期间，巴勒斯坦人民经历了纯粹的地狱，&amp;rdquo; 拜登周五表示，&amp;ldquo;我们看到了拉法本周早些时候恐怖火灾中的可怕画面，随后是针对哈马斯的以色列袭击 &amp;rdquo;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列10月7日南部巴以冲突后袭击加沙以来，已造成超过36,280人丧生。根据以色列的统计，哈马斯的袭击造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在加沙北部贝特拉希亚的损坏建筑物废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在加沙北部贝特拉希亚的损坏建筑物废墟中行走，2024年6月12日，图/Reuters/Mahmoud Issa&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台兴起，交易者追逐更高收益</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币流入了一种新型平台，投资者需将其代币锁定以换取奖励，这一复杂方案让分析师警告用户和加密市场存在风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重质押”日益流行，反映了加密市场风险增加的情况。随着价格的上涨，交易员们也在寻找收益机会。比特币，最大的加密货币，接近历史最高点；以太坊，第二大加密货币，今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押热潮的核心在于总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司于今年2月从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，其平台已吸引1880亿美元的加密货币——六个月内增长了近4000倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时解释，重质押是为扩展长期存在的加密货币实践——质押而发明的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，许多计算机在网络中参与验证和确认谁拥有哪种加密货币。在这一过程中，拥有加密货币代币的所有者允许他们的资产被锁定以进行验证。持有者在参与质押期间会暂时失去对代币的即时访问权，但会获得收益作为补偿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还会向用户发放代表其已质押加密货币的新代币。重质押允许代币持有者将这些新代币再次质押给不同的区块链项目和应用程序，以期望获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密世界对重质押的风险程度存在分歧，一些内部人士表示，由于这项实践尚处于初期阶段，目前还不好判断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但分析师和其他人担心，如果用于质押的新型代币被作为抵押品在加密市场的巨大借贷市场中使用，可能会出现基于少量底层资产的无限循环借贷。如果所有人都试图同时退出，这可能会影响整个加密市场，造成市场动荡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“任何有抵押品的抵押品都会带来新的风险，这不是理想的情况。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对投资者而言，收益表现在这两方面都很有吸引力：在以太坊区块链上进行质押的一般回报率为3%-5%，而分析师认为重质押可能会带来更高的收益，因为在重质押中投资者可以同时获得多种收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）风险世界中的最新发展，加密货币持有者投资于实验性的方案，希望在不售出的情况下获得巨大回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发到位。用户现在加入该平台是因为预期将来的奖励或另类空投代币。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用平台的用户发放其自行创造的代币EIGEN。用户希望这个代币在未来能够变得有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，重质押平台的增长部分是由用户寻找这些空投代币驱动的，称这“非常非常具有投机性，这就像在获得免费钱”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常冒险，”美国加密交易平台Coinbase的研究负责人David Duong说，(Coinbase的股票代码为COIN.O)，“他们现在是在预期将获得某种奖励，但并不确定具体是什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于去年创立。Kannan曾经是西雅图大学的助理教授，并且是印度首个学生设计微卫星项目团队的一份子，据他的学术网站显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为验证服务的市场，并将潜在质押者与需要质押代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重质押平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO等，它们为客户将已质押的代币再质押到EigenLayer，并生成代表这些重质押资产的新代币。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，平台的目标是允许用户选择将代币质押到哪里，并帮助新的区块链服务发展，而不是刺激更多的加密货币支持的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有任何正式的关系……这是一个新兴现象。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong认为，重质押可能会带来“隐藏风险”——如果用于重质押的代币在加密借贷中使用，可能会出现被迫平仓及市场下跌时更大的波动性，他写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年的加密市场崩盘部分由高风险借贷造成，随着用作抵押品的加密代币在Terra和Luna崩塌后迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan排除了EigenLayer的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重质押而在于借贷协议。借贷协议错误地定价了风险。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家不担心重质押，指出在广泛的全球加密行业2.5万亿美元净资产中，重质押平台中的现金数额微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长期以来，监管机构一直担心加密世界的损失会蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们未看到任何可能传染到传统金融市场中的重质押问题的风险。”标普全球评级的数字资产分析主管Andrew O’Neill说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密世界正日益与主流金融联系在一起，重质押正受到机构投资者的青睐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的银行Standard Chartered的附属公司Zodia Custody已看到对质押的大量机构兴趣，但首席风险官Anoosh Arevshatian认为重质押走得太远了，因为难以建立资产流向及收益分配的“纸面记录”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Laser Digital 银行的加密团队已与Kelp DAO合作，将其部分资金进行重质押，Kelp DAO在4月份的一篇博客中宣布了这一消息。Laser Digital对路透社的评论请求未能得到回复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，正在为客户质押加密资产，并期望“新的重质押生态系统将出现”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="插图展示了比特币的代表形象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;插图展示了比特币的代表形象。图片摄于2024年3月9日，法国巴黎。路透社/Benoit Tessier/插图/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="插图展示了以太坊的代表形象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;插图展示了以太坊的代表形象，6月16日摄于法国。路透社/Dado Ruvic/插图/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>