<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 31 Oct 2024 14:40:25 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀人犯罗伯特·派克顿在监狱遭袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克的一所高安全级别监狱里遭到其他囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最为臭名昭著的大规模凶杀案的罪犯，皮克顿于2007年在不列颠哥伦比亚省的养猪场被捕，并被定罪，他被指控杀害了瘾君子和卖淫女，并在自家农场内将其尸体肢解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府检方在审判后发现其涉及另外20起谋杀案，但他在判处终身监禁后，这些指控被撤销。他因其中六名女性被害并在温哥华附近破败的房产上发现了她们的部分遗体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务称，皮克顿是在5月19日于魁北克监狱遭受袭击后死亡的。随后他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至整个国家的社区造成了毁灭性的影响，”该服务在其声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者包括超过60名在温哥华贫民窟、毒品泛滥的大温东区失踪的女性，自2002年初逮捕皮克顿以来已超过十年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿的养猪场——位于温哥华市中心东25公里的波特科基拉姆——发现了33名女性的遗骸或DNA样本，其中许多是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道，亚马逊在该书问世后数小时即下架了皮克顿所写的书籍。书中，这名连环杀手声称自己是无辜的，并被警方陷害。据《温哥华太阳报》当时报道，出版商要求亚马逊下架此书并向受害者的家属致歉。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视新闻图片，拍摄于其法庭审判开始时在波特科基拉姆的家" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿在波特科基拉姆的家中的这张未标明日期的电视新闻图片。新华社/加拿大全球电视网/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因执政党大选表现差而权力受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲国民大会（ANC）党的此次选举中创下了该党自种族隔离结束以来最糟糕的选举结果后，将严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的选举中，约71%的投票站结果显示，ANC的得票率低于42%，这一数字远远低于2019年上次选举中获得的57.5%，首次在30年内未能赢得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举的失败意味着纳尔逊·曼德拉的前解放组织将不得不与其他一个小党或多个小党派达成联盟协议或其他形式的协议以执政，可能需要在政策上做出妥协或放弃关键内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖转变为企业家的拉马福萨可能会面临反对党和党内批评者的辞职要求，但AN**C** 的高层已表示支持他留任，并且分析家认为没有明确的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“拉马福萨没有明确的继任者，” 开普顿大学政治学教授安东尼·布尔德说道，他曾撰写了拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的一份民意调查显示，在此次选举中，拉马福萨是主要政治家中最受欢迎的，内讧可能会让试图反对他的动员活动复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在星期日发布评论，那时完整的初步结果将公布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2022年一份调查报告中，关于在他猎鹿场家具中查获的大量现金，拉马福萨一度被认为可能涉及不当行为，拉马福萨否认了这一指控，并在当年获得了一次新的五年任期作为ANC的党魁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被认为是对ANC最大的考验之一，因为选民因其面临的高失业率、犯罪率和断电等问题而感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末当选ANC党魁时，拉马福萨承诺改革党的领导形象并重振经济。彼时在他前任雅各布·祖马的九年间，出现了大量的丑闻和经济下滑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，当他在2018年成为国家领导人后最初掀起的那种乐观情绪很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去了，南非经济仍处于停滞状态，而高级ANC官员的丑闻仍然不断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中决定性失败是对他的敌手祖马遭受的打击。祖马力挺新党——MK**H** we Sizwe，该党超出预期获得支持并严重削弱了ANC的基础，尤其是在祖马所在的夸祖禄省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马已经将拉马福萨和ANC困住。他知道自己在夸祖禄省是脆弱的，”政治分析师拉尔夫·马特凯加说。“这是拉马福萨计划的终结……选举失败后，事情不可能像从前那样进行。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其避免加剧党内矛盾而拖延关键改革的举措而受到批评，与上世纪80年代他在工会领导时的果断形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬他的寻求共识的能力及其在推动南非倡导“全球南方”中的角色，即指一组低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最有影响力的声音之一，呼吁更公平地分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非在国际法院对以色列提起一起灭绝种族罪案件。本月，法官裁决以色列必须停止对加沙城市拉法的军事打击。以色列坚决否认这些指控，并继续进军拉法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨强调了过去30年ANC的成就，但批评者认为他未能为解决南非最紧迫的问题提供新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在此次选举前ANC的最后一场竞选集会上，拉马福萨承诺“做得更好”，在现场聚集的数万名支持者面前发表讲话。许多观众在他演讲未完之前便离开了。&lt;/p&gt;
        
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>全球流行病条约将于2025年 fruition，世卫组织说</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织表示，旨在达成全球协议以更有效应对传染病的讨论预计将截止到2025年或更早完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;包括194个成员国的世界卫生组织已经进行了两年的协商，旨在制定一项协议，以在疫情发生前后增加合作，这是在新冠疫情期间承认的失败之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国机构最初希望本周达成协议，但因富裕国家与较贫困国家在疫苗共享和准备等问题上的深刻分歧，谈判被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国确实达成了更新现有法律框架的并行协议，即《国际卫生条例》（International Health Regulations，IHR），其中包括了一个新的“疫情紧急状态”类别，适用于最具威胁性的全球性卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在声明中表示：“今天的历史性决策体现了成员国共同保护自身及世界人民免受公共卫生紧急事件和未来疫情风险的愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;通过这份协议，我们采取步骤，确保各国承担责任，并加强措施，防止疫情爆发威胁到美国人的安全和国家安全，&amp;rdquo;美国卫生与人类服务部秘书Xavier Becerra周六说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《国际卫生条例》的变化旨在加强全球对新病原体的防御，自新冠病毒导致超过700万人死亡以来，据世卫组织数据。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="世卫组织Logo" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;世卫组织（WHO）Logo，瑞士日内瓦总部，2023年2月2日。路透社/Denis Balibouse&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争_after宣告有罪 verdict</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本文包含第17段中的强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦面对一排镜头时，发出了既适合法律斗争也适合政治斗争的信息：他已做好战斗准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定特朗普与隐瞒色情女工静默费有关的34项伪造文件罪名成立一天后，作为共和党总统候选人的特朗普列举了一系列对手和不满，愤怒且絮乱地发表言论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称呼主审法官胡安·梅伦坎为核心败类、魔鬼，并形容其民主党对手乔·拜登是历史上最差的总统。特朗普猛烈抨击那些对其作证指证静默费的证人、投票弹劾他的国会议员——他还效仿竞选集会的宣传话术，批评那些他所说的非法涌入美国的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为他的竞选捐款，将面临的挑战视为超越个人范畴的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说道：“做这个，因为我们是在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他之前的竞选演讲常常夹杂着幽默，但这次演讲几乎都是阴沉的。特朗普在新闻发布会上仅拿着一张小纸条。最后，他没有回答问题便迅速离开了讲台，身旁是他的儿子埃里克·特朗普。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在镜头之外，通过募捐呼吁和社交媒体，前总统的盟友也猛烈抨击司法系统和任何敢于宣称特朗普犯有罪行的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要候选人互相认为对方是对国家的威胁的大选中，拜登阵营抓住了特朗普的言论作为新证据，使人们相信特朗普不适合担任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中表示：“美国刚刚目睹了一个混乱、绝望且战败的唐纳德·特朗普为自己个人怨恨而喋喋不休，并撒谎抹黑美国司法系统的场景，这令所有人都得出一个明显结论：这个男人无法担任美国的总统。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——他们大多认为纽约的判决是一场不公正现象——向特朗普竞选捐款3480万美元，该团队称这是特朗普在WinRed平台上的最高单日捐款记录，该平台为共和党处理数字化募捐事宜。尽管募捐总额落后于拜登的竞选活动，但特朗普团队在周五试图加快募捐步伐，向支持者发送了一系列令人不安的募捐信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一条信息写道：“美国历史上最黑暗的一天！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一条信息在特朗普新闻发布会后以大字标题写着：“我永远不会投降！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都一致支持前总统，指出审判有缺陷，指控本不应提出，陪审团在纽约高度民主的曼哈顿地区存在偏见，且法官偏颇——地方当局否认这一说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于共和党人的批评若不够迅速或强烈，特朗普的盟友和竞选助手则予以反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;共和党竞选首席管理官克里斯·拉扎维塔批评了一个全国大学共和组织在社交媒体平台上声明称应尊重陪审团的裁决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“观点就像……每个人都有一个……”拉扎维塔写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还批评了马里兰州的一位温和派前共和党州长劳里·霍根，他在判决结果出来前警告美国民众“不要在不具建设性的党派纷争上浇油。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你已经在进行竞选了，”拉扎维塔在X平台上回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和乔治亚州两大关键战场州的共和党选民访谈中，一些人表示特朗普的有罪判决令他们在11月的投票支持上犹豫不决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些转变可能会在他与拜登的重赛中对他的支持造成伤害，鉴于他在多个摇摆州的支持率仍然十分接近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数接受采访的共和党人听起来与特朗普本人一样，称这场审判是一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是政治把戏，只是为了削弱他并尽可能让她远离竞选活动，”来自佐治亚州Marietta已退休的警察副总Scott Clayton，62岁，说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能做到这点，任何人都能做到……每个人都丝毫没有安全保障。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/布拉登·麦德密德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国纽约市，2024年5月31日。特朗普在特朗普大厦参加新闻发布会，该发布会发生在针对他隐匿2016年支付静默费的商业记录伪造罪名成立之后。路透社/布拉登·麦德密德/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在军援决定中渐深介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国军火的限制，这是美国介入乌克兰与俄罗斯长达两年冲突的一个小而重要的步骤，专家认为这可能有助于抵消俄罗斯在哈尔科夫地区的跨界攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯境内目标存在风险，担心大规模的乌克兰攻击会引发与拥有核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是一个符合其他美国对基辅供应高端武器禁令的规则，这些禁令已经逐渐瓦解，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国政府官员表示，最新的决定于周四生效，是针对哈尔科夫地区战斗的狭义政策。美国官员称，该决定允许基辅利用美国提供的武器反击“来自边境向他们发动攻击的”或“准备发动攻击”的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这一决定给前线乌克兰士兵开通了使用美国提供的高机动火箭炮系统（HIMARS）发射增程制导多管火箭系统（GMLRS）导弹及其他武器打击俄罗斯军队的绿灯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，为在俄罗斯军队在哈尔科夫地区扎营之前将其推开创造条件，”乌克兰国家安全战略研究所（基辅官员智库）研究员米科拉·比莱斯科夫表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅需要从东部顿巴斯关键战场调集部队的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于被动局面，不得不重新考虑其在进攻哈尔科夫地区的战术，”英格拉姆说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可追溯数周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国官员指出，在5月13日的安全视频会议上，乌克兰方面与白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·埃斯珀和联合参谋长主席C.Q.布朗中将讨论了在哈尔科夫地区跨边境使用美国武器一事。这位官员要求匿名发表此评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、埃斯珀和布朗开发了放宽限制的建议，并于5月15日向拜登提出。官员称，拜登同意乌克兰可以在安全的俄罗斯境内反击来自俄罗斯的攻击。此后，美国政府一直在完善这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在5月20日接受路透社采访时表示，呼吁乌方合作伙伴采取类似步骤，但在当时表示：“至今还没有积极的举措。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国政策研究所欧亚项目资深学者罗伯·里奇表示，俄罗斯一直利用拜登禁止对俄罗斯境内进行打击的禁令作为安全地带，继续在哈尔科夫地区发动攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距边境仅19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以使其火炮直接横跨边境，可以保留防空系统、电子战、指挥与控制等能力，”里奇说。“这或许给了它某种程度的安全地位。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，里奇和其他专家表示，单独这一决定短期内可能不会改变前线的形势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我并不认为这一决定会显著改变前线的移动情况。但它将使俄罗斯更难以继续这种跨国作战行动，”里奇说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺乏足够的部队力量推进到哈尔科夫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力生成足够的战斗有效能力，从东北部严重威胁哈尔科夫，”他说。“要这么做，它在东线战场将被掏空部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不应允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并在周二再次提到了核战争的高风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月寻求扩大其使用美国军火的能力，特别是鉴于俄罗斯在战场上已稳操胜券的一年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，基辅政府在华盛顿发表的一次采访中呼吁获得美国同意深入打击俄罗斯境内目标。仅仅是在宣布政策变化不到一天后，泽伦斯基援引了这一请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿智库前国防部官员马克·坎西安表示，拜登的举措只是一个开端。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策的激进变革。但这是一步，”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将为此争论更进一步的步骤：打击更广泛的军事目标——也许不是直接挑战哈尔科夫的军事目标，但位于其他地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，美国不会对拜登政府是否可能扩大政策范围以允许在其他俄罗斯地区发射武器发表评论。但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“展望未来，我们将继续执行我们一直在做的事，即必要时进行灵活调整，”布林肯表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="哈尔科夫地区俄军导弹攻击后的场景" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防员在乌克兰哈尔科夫附近穆拉达尼柳夫卡村受损严重的儿童和青年体育骑术学校工作现场灭火，这所学校遭受了俄罗斯导弹袭击。路透社/瓦伦丁·奥吉伦科摄，资料照片，2024年5月30日。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商保持温和增长势头，而OPEC+考虑延长减产措施</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商坚持控制支出，旨在提升产量的承诺，这使全球最大的原油生产国美国在2024年的增长将放缓，这可能减轻对OPEC+进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国在页岩油革命和技术效率的突破推动下，成为非OPEC产油国原油供应增长的主要驱动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增长超过一百万桶，达到1293万桶/日，远超政府年初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为补偿美国及其他非OPEC产油国增产带来的影响，石油输出国组织（OPEC）及其盟友组成的OPEC+去年加深了减产幅度。整体而言，OPEC+的减产幅度为586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在商讨一项复杂协议，该协议将允许集团延长部分减产措施至2025年，三位熟悉OPEC+讨论的人士在周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+将于周日开会讨论供应政策，美国产量增加继续推动非OPEC+产油国产量的增长，但相较于2023年，这种威胁将有所减轻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这与OPEC自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量增长64万桶/日。这三位是最受关注的预测者，他们都低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+集团之外的石油生产国的供应增长约100万桶/日。2024年，这意味着OPEC+原油需求量应比2023年多90万桶/日，OPEC+在其五月份的月度报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计全球需求增长110万桶/日，并预测OPEC原油需求不会有太大变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管今年迄今美国原油产量变化不大，4月份产量约为1313万桶/日，较去年12月减少了约2.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师认为，美国产油商今年不太可能像去年那样超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持了非常保守和自律的态度，”波德里克钻探公司的首席运营官保罗·莫斯沃尔德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前价格，钻机数量的增加令人意外，几乎没有上升。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司保持资本支出不变，并推迟对其钻机的升级以更好地适应平缓的钻探增长。计划年底运营12台钻机，并在明年初重新部署更多钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯数据，美国石油钻机数量已降至496台，较去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国在未来几年内有按100万桶/日增长的能力，但目前没有意愿以这一速度增长，”标普分析师在周四的一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国公开上市的石油生产商对增长的支出有限，受到投资者的施压，前期无节制的支出导致页岩油产业在2010年代经历了迅速增长，但回报率有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来出乎预料的产量增长部分归因于私营生产商，其中一些正在被整合浪潮席卷，通过钻更长的井和压裂岩石在同一时间内从更多的井中生产石油来提高生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近的整合浪潮，我预计目前的油价将继续支撑缓慢但稳定的美国总体原油产量增长，随着钻井和完井效率的持续提升，”德克萨斯石油标准公司总裁蒂莫西·罗伯森说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司如SLB（SLB.N）预计今年更多增长将来自国际市场而非北美。其一季度国际市场收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略重点转向资本纪律，导致了不同的反应，”瑞银银行分析师乔瓦尼·斯塔诺夫表示，他相信OPEC+将延长其自愿减产措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国与加拿大、巴西和圭亚那等国预计今年将引领石油和液体产量的增长。OPEC+的石油液体产量今年预计将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日，据美国能源信息署在三月份称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了适应美国原油产量的增长”，瑞银的斯塔诺夫表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台的操作层从奥蕾斯石油公司在位于特克斯州温克附近的佩姆钻井区块的所有租赁的地租控制室中可见" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
《钻井平台的操作层从奥蕾斯石油公司在位于特克斯州温克附近的佩姆钻井区块的所有租赁的地租控制室中可见》。2018年8月22日，特克斯，美国。路透社/尼克·奥福西/图库图片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于周五表示，以色列提议在释放人质的条件下达成新的加沙停火协议，并呼吁哈马斯同意这一新建议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候让这场战争结束，开始新的一页了。”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;说，他面临国内和国际选举年的要求，必须停止加沙冲突，该冲突已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔和其他国家中间人斡旋的旨在加沙战争中安排以色列和哈马斯军事运动停火的谈判屡次陷入僵局，双方相互指责对方导致缺乏进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这份提议是在以色列数周对拉法的侵入以及对内对外加大对内政Guestnetanyahu政府的压力之后提出的，特别是在加沙的死亡和人质持续被囚的情况之下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周五，内塔尼亚胡办公室表示，以色列已授权谈判人员在拜登透露停火计划后，提出一份加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议也正值美国总统的共和党对手&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/donald-trump/"&gt;唐纳德·特朗普&lt;/a&gt;因 34 项重罪罪名被定罪之后，凸显了两位候选人的巨大分歧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新协议分为三个阶段，不同于之前的提议，因为协议的持续实施将贯穿三个阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口密集区撤出，人质，包括老人和妇女，将被交换给数百名被关押的巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每日将有600辆货卡进入加沙运送人道主义援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将商讨和平终止敌对行动的条款。“停火将继续进行，只要谈判继续。”总统说，这是一项新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这份提议已被卡塔尔转交给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登呼吁那些在以色列推动“无限期”战争的人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，以色列有些人不会同意这份计划，并将要求战争无限期地继续下去。有些人甚至在政府联盟中，他们已经表明态度，他们想占领加沙，希望持续战斗多年。人质对他们来说不重要。但我要呼吁以色列的领导层支持这一协议，即使面对各种压力也是如此，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一个对以色列承诺终身的人来说，作为唯一一位在战争时期访问以色列的美国总统，以及刚派遣美国军队直接防卫以色列免受伊朗袭击的总统，我希望大家退一步想一想，如果这个时刻被错过，将会发生什么。我们不能失去这个时刻。我们不能失去这个机会。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员告诉记者，以色列能够提出新建议，是因为近期战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一个通往危机结束的道路图。这是一份详尽的四页半协议，已经经过仔细的协商。”该官员说，“如今摆在桌面上的文件确实是一个过程快结束的表现。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家以色列媒体形容拜登周五的讲话具有戏剧性，并将其视为试图直接吸引以色列公众的尝试。主要的Kan 12频道中断了晚间新闻节目，直播播放拜登的讲话。以色列审查部门之前禁止刊登提议细节，主持人Dan Kushmaro表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;牛津大学公共事务与历史学教授Jeremi Suri称，相比于之前的提议，本次提议的成功可能性更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯能够发动重大袭击、攻击或恐怖袭击的几率明显比之前要小得多，”Suri说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众的看法已转向反对以色列，Suri表示，这可能会促使以色列想要结束这场冲突，同时拜登的影响力也会发挥作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事时，他可以创造很多激励因素，”Suri说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项人质提议提议，为六周停火交换加沙患病、老年和受伤的人质，并允许更多援助进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;月初，以色列拒绝同意哈马斯要求作为谈判一部分的永久停火，导致这一提议破裂，并提升了对加沙南部城市的拉法的大规模空袭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，它已告知调解人，除非以色列停止战争，否则不会参与更多谈判，但它愿意达成一项全面协议，包括人质和囚犯交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，白宫国家安全顾问Jake Sullivan将与17个国家的外交官会面，这些国家有公民在加沙被哈马斯扣留。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，以色列在拉法的空中袭击造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际 outrage，但未触及美国切断对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是一场无情的战争，在这场战争中，巴勒斯坦人民经历了地狱般的苦难，”拜登周五说。“我们看到了本周早些时候发生在拉法致命大火中的恐怖画面……针对哈马斯的那些以色列空袭。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列于2022年10月7日对以色列南部发起的哈马斯攻击回应而攻击加沙以来，已有超过36280人在这次冲突中丧生。根据以色列的计数，哈马斯攻击造成约1200人死亡。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在拉法受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;一名巴勒斯坦人在拉法被以色列军事行动摧毁的废墟中行走，位于加沙北部地区，2024年6月12日。REUTERS/Mahmoud Issa&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台兴起，交易员追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已流入一种新型平台，该平台以锁定用户代币并换取奖励的形式吸引投资者，这一复杂方案令分析师警告用户和加密市场存在风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重质押”热潮是加密市场风险偏好的最新迹象。随着价格看好且交易员寻找收益，比特币这一最大加密货币接近历史新高，而第二大加密货币以太坊今年以来涨幅超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“重质押”热潮的核心在于西雅图初创企业EigenLayer。该公司在2月份通过美国风险投资公司Andreessen Horowitz所管理的加密货币基金获得了1亿美元资金，并吸引了188亿美元的加密货币加入其平台，而六个月内这一数字从不到4亿美元增加了一倍多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan向《路透社》表示，该公司发明了“重质押”，以扩大长期存在的加密货币实践“质押”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机来核验和确认谁拥有哪种加密货币。为了做到这一点，加密货币持有者（如以太坊持有者）需要将自己的资产暂时锁定，作为验证过程的一部分。持有者在参与质押期间无法即时访问其代币，但会获得收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台也会给用户发放新的加密货币代币，以代表他们已经质押的加密货币。 “重质押”使得持有者可以将这些新代币再次质押到不同的基于区块链的项目和应用中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币界对“重质押”的风险存在分歧，一些内部人士认为这项实践尚太新颖，难以评估其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，则担心如果代表重质押加密货币的新代币被用作加密货币借贷市场的抵押品，这可能导致基于少量基础资产的无尽借贷循环。他们警告称，如果每个人都同时退出，这可能会破坏更广泛的加密市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押品的时候还要用抵押品进行抵押，这是不理想的，它增加了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者而言，吸引力在于收益：在以太坊区块链上的质押回报通常在3%到5%之间，但分析师表示，“重质押”可能会提供更高的回报，因为投资者可以同时获得多项收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“重质押”是去中心化金融（DeFi）领域最新的一次发展，在这种领域，加密货币持有者投资实验性方案以期不售出资产的情况下获得丰厚回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，目前EigenLayer尚未向用户直接支付质押奖励，因为付款机制尚未开发。用户之所以加入该平台，是因为期待未来的奖励或其他空投（airdrops）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向平台用户发放其新创建的代币，这部分用户期望代币名为“EIGEN”的代币在未来会变得有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，“重质押”平台的增长受到追求空投用户的推动，称这种“免费钱”的观念“非常投机”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常具有风险性。”美国加密交易所Coinbase的研究负责人David Duong（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/COIN.O" target="_blank"&gt;COIN.O&lt;/a&gt;）表示，Coinbase提供质押服务但不提供“重质押”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在是出于预期会获得某种回报，但不知道是什么回报来做的这一预先行动，”Duong说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于去年创立，他是西雅图大学华盛顿大学的前助理教授，也是在印度启动了首个学生设计微卫星团队的一员，根据其学术网站。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述自己是一个验证服务的市场，将潜在的质押者与需要质押代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他新的“重质押”平台也出现了，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台代表客户在EigenLayer进行质押，并生成新代币以代表这些质押的资产。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷中的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目标是让用户选择在何处质押其代币，并帮助新的区块链服务成长，而不是鼓励更多基于加密货币的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何官方关系...这是一个新兴现象，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，“重质押”可能会带来“隐藏风险”——如果“重质押”的代币被用于加密货币借贷，这可能导致强迫抛售和市场低迷期间的更高波动性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场的抛售加剧了高风险借贷的状况，在Luna和Terra代币崩溃后不久，用作抵押品的加密货币迅速失去了价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险区分开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在‘重质押’而是在借贷协议中。借贷协议正在错误评估风险，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家并不担心“重质押”，指出重质押协议中的现金相对于全球加密行业的2.5万亿美元净资产而言极为微小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密世界中的损失会蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前来看，从‘重质押’问题向传统金融市场传染的重要风险不存在意义。”Standard Chartered数字资产主管安德鲁·奥尼尔（Andrew O’Neill）表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密世界正逐渐与主流金融更加相连，“重质押”也受到了机构投资者的欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Zodia Custody作为Standard Chartered的加密部门表示，看到了机构用户在质押方面的显著兴趣，但认为“重质押”跨越了界限，因为很难建立资产流动和奖励分配的“纸面记录”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Laser Digital作为摩根士丹利的加密部门，已与Kelp DAO合作代表部分资金进行质押，Kelp DAO在4月的一篇博文中表示。摩根士丹利未对《路透社》的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的瑞士银行Sygnum表示，其为客户加密资产提供质押服务，并预期“围绕‘重质押’将出现一个新生系统”。 &lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;代表性的加密货币比特币图像拍摄于2024年3月9日，法国巴黎。REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/档案照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;代表性的加密货币以太坊图像放置于2023年6月16日，母板上。REUTERS/Dado Ruvic/Illustration/档案照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
翻译保留了专业、准确的表达方式，并维持了原文的复杂性与结构。</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥 Sheinbaum 赢得 landslide 胜利，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱奥达·希恩巴乌姆以绝对优势胜利，成为墨西哥首位女总统，并接过其导师和前任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的总统项目，后者在穷人中的高人气助力了她的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据墨西哥选举当局的快速计票结果，希恩巴乌姆作为气候科学家和墨西哥城前市长赢得了总统职位，得票率在58.3%-60.7%之间，这将是墨西哥民主历史上的最高得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟还在议会两院中获得可能的三分之二多数，使其能够在没有反对党的支持下通过宪法改革，根据选举当局提供的初步结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派候选人quartered="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索契特·加尔韦斯&lt;/quartered="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;在初步结果中获得26.6%-28.6%的选票后承认败选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆兴奋地对支持者说：“这是我成为墨西哥首位女性总统的第一次，在共和国200年的历史中。”现场响起阵阵欢呼：“总统，总统。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆的胜利对墨西哥来说是一个重大里程碑，这个国家以其传统的“阳刚文化”著称，也是世界上第二大天主教人口国，多年来推动更为传统的生活方式和性别角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她是美国、墨西哥或加拿大首位赢得普选的女性总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;87岁的埃德尔米拉·蒙提耶说：“我从没想过有一天我会投票给一位女性。”她是一名来自墨西哥最小州塔科拉的希恩巴乌姆的支持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“很久以前我们甚至没有投票权，即便有了，也只是遵照丈夫的指示投票。感谢上帝，这种情况已经改变，我现在得以实现这一切。”蒙提耶补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆面临复杂的发展道路。她必须平衡增加民众福利政策的承诺，同时要克服巨额预算赤字和低经济增长率所带来的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果公布后，她对支持者表示其政府将负责任地管理财政并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺将改善安全状况，但提供的细节有限。此次选举是有史以来墨西哥最暴力的一次，38名候选人在此前遇刺。许多分析师认为，毒枭在奥夫拉多尔任职期间扩大了他们的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的投票中也发生了两起投票站人员遇害事件。奥夫拉多尔统治时期，墨西哥的命案数超过任何其他现代时期，尽管谋杀率有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政治风险分析师纳特aniel·帕里什·法兰内利指出：“除非她承诺投入革命性的投资以提升警务水平和减少有罪不罚现象，否则希恩巴乌姆很可能难以实现整体安全水平的重大改善。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政党MORENA在墨西哥城市长选举中的胜利也为初步结果的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统将面临与美国在移民问题和毒品贩运方面合作的紧张谈判，这时美国国内正爆发芬太尼危机。墨西哥官员预期，如果美国总统职位由唐纳德·特朗普在晚些时候获得，这些谈判将变得更加困难。特朗普已经表示将对墨西哥制造的汽车征收100%的关税，并声称他将动员特种部队打击犯罪集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，下一个总统需要解决电力和水资源短缺问题，并吸引制造商转移以实现近岸外包趋势。在全球供应链转向更接近主要市场时，这是重要任务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆还需要重新思考墨西哥石油公司Pemex的业务模式。石油部长阿尔贝托·拉莫斯认为：“不能只是无休止地消耗公帑使公司永远无法盈利。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔将最低工资翻倍，减少了贫困，监督着汇率的增强和低失业率，这些使得他极具人气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆承诺扩大福利项目，但在墨西哥面临大额赤字和2025年央行预计仅增长1.5%的低迷GDP的情况下，这将不轻松。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔试图将投票转化为对其政纲的全民公投，寻求将选票转化为对其政纲的支持。希恩巴乌姆反驳了反对派关于她是“奥夫拉多尔的傀儡”的指控，但表示她将继续推进许多奥夫拉多尔的政策，这些政策帮助了墨西哥最贫困的人群。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜选演讲中，希恩巴乌姆感谢奥夫拉多尔为“将我们的国家建设得更好”所做的一切。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯认为，这种批评反映了人们因为她是女性而认为她将受奥夫拉多尔领导的过渡影响的性别偏见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“难以置信的是，人们无法相信她将做出独立的决策，我认为这很大程度上是因为她是女性，”她说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="希恩巴乌姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;克莱奥达·希恩巴乌姆，执政党MORENA的总统候选人，在赢得选举后向她的支持者发表讲话。图源：墨西哥城，墨西哥，2024年6月3日。路透社/RAQUEL CUNHA&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="希恩巴乌姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;克莱奥达·希恩巴乌姆，执政党MORENA的总统候选人，在赢得选举后向支持者挥手致意。图源：墨西哥城，墨西哥，2024年6月3日，路透社/RAQUEL CUNHA&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城市区广场上，墨西哥执政党MORENA党在总统选举后宣布克莱奥达·希恩巴乌姆为胜利者。图源：墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。路透社/MAHE ELIPE&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;摄影：路透社/DANIEL BECERRIL；日期：2024年6月2日；地点：墨西哥城，墨西哥；编者按：墨共候选人索契特·加尔韦斯在大选日投票站外拍照。&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;摄影：路透社/QUETZALLI NICE-TAHA；日期：2024年6月2日；地点：墨西哥城，墨西哥；编者按：墨各党派大选投票站外支持索契特·加尔韦斯的选民。&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;摄影：路透社/JORGE LUIS PLATA；日期：2024年6月2日；地点：萨尔瓦多克索科塔兰，墨西哥；编者按：投票站关闭日。&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;摄影：路透社/YAHIR CEBALLOS；日期：2024年6月2日；地点：韦拉克鲁斯，墨西哥；编者按：民众在大选日前往投票站。&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;摄影：路透社/GABRIELA SANABRIA；日期：2024年6月2日；地点：辛那卡坦，墨西哥；编者按：当地妇女前往投票站投票。&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;摄影：路透社/亚历山德罗·门内哲；日期：2024年6月2日；地点：墨西哥城，墨西哥；编者按：在大选日投票后，人们展示他们手指上的印迹。&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;摄影：路透社/路易斯·库尔特斯；日期：2024年6月2日；地点：墨西哥城，墨西哥；编者按：反对派总统候选人索契特·加尔韦斯在投票站外拍照。&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;摄影：路透社/何塞·路易斯·冈萨雷斯；日期：2024年6月2日；地点：奇瓦华州诺罗加奇镇，墨西哥；编者按：千米鲁妇女前往投票站投票。&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;摄影：路透社/亚历山德罗·门内哲；日期：2024年6月2日；地点：墨西哥城，墨西哥；编者按：人们在大选日投票后展示他们的手指。&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;摄影：路透社/雅各布·加西亚；日期：2024年6月2日；地点：萨尔瓦多夸尔拉安萨尔，墨西哥；编者按：在大选日投票站，人们投票。&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;摄影：路透社/亨利·罗梅罗；日期：2024年6月2日；地点：墨西哥城，墨西哥；编者按：一名游客在墨西哥城繁荣国际机场投票站内投票。&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;摄影：路透社/雅各布·加西亚；日期：2024年6月2日；地点：萨尔瓦多夸尔拉安萨尔，墨西哥；编者按：人们在大选日前往投票站。&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;摄影：路透社/约尔根斯·卢西；日期：2024年6月2日；地点：墨西哥城，墨西哥；编者按：工作人员正在为大选日的投票站做准备。&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ7Y.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;摄影：路透社/路易斯·库尔特斯；日期：2024年6月2日；地点：墨西哥城，墨西哥；编者按：一名投票者在北京·胡斯住宅区的投票站外等待投票。&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;摄影：路透社/丹尼尔·贝塞里；日期：2024年5月31日；地点：墨西哥城，墨西哥；编者按：墨西哥城，5月31日；编者按：为周日的大选进行筹备。&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;摄影：路透社/丹尼尔·贝塞里；日期：2024年5月31日；地点：墨西哥城，墨西哥；编者按：在周日大选前，民众在市中心散步。&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;摄影：路透社/丹尼尔·贝塞里；日期：2024年6月1日；地点：墨西哥城，墨西哥；编者按：6月1日正值周日大选前，该地区礼品店用塑料遮盖冰柜并贴有“由于禁令，禁止出售酒精”字样。&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>