<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 14 Nov 2024 18:11:39 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿遭监狱袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于周五在魁北克的一所重刑监狱内因狱中冲突去世，终年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大最为臭名昭著的连环杀手之一，于2007年被定罪，在不列颠哥伦比亚省省会温哥华附近的猪场屠杀并残害了吸毒者和卖淫女。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法庭认定他在温哥华周边地区犯罪，杀害了六名妇女的部分遗体在不修葺的财产上被发现。加拿大政府检方在判处其终身监禁后，撤回了对另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务局表示，皮克顿是在5月19日因狱中冲突受伤后被送往医院接受治疗，最终去世。该机构在声明中表示：“我们意识到该罪犯的案件对不列颠哥伦比亚及国内其他社区造成了毁灭性的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者大都是10余年里失踪于贫困且充斥毒品的温哥华唐人街东区的60余名女子。33具受害者的遗体或DNA，包括许多原住民妇女的，被发现在皮克顿位于距温哥华市中心约25公里的波科库坦地区的猪场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报皮克顿所著的一本书在亚马逊上架几个小时内便被撤下。书中，连环杀手称自己无罪，并称自己被警方陷害。据《温哥华太阳报》当时报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该出版商已在亚马逊请求下删除了该书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的文件电视形象，在他的波科库坦家中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿是在这张未注明日期的文件电视照片中在他的波科库坦家中。图片来源：路透社/Global TV/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非曼塔拉拉哈索遭受 ANC 选举失利的影响，地位大受削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲国民大会（ANC）党近年来最差选举结果后将遭受严重削弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该国选举结果显示，约71%的投票站表明ANC的得票率低于42%，比2019年上一次选举时的57.5%显著下降，这是ANC史上首次在大选中得票率未过半数。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这次选举的挫败意味着作为纳尔逊·曼德拉时代的解放阵线，ANC将不得不与其他较小政党谈判结盟或其他形式的合作以执政，可能需要在政策上作出让步或将重要内阁职位让给他人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这位前工会领导人转型为商人很可能面临反对党和自己党内批评者的辞职要求，但ANC高层的一名官员已表示支持他留任，并且分析员认为其没有明显接班人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"目前没有一个可以接替拉马福萨的明确团结候选人。" 茨瓦内大学的政治教授安东尼·博勒说，他撰写了拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月份的一项民意调查显示，在本次选举中，拉马福萨在主要政坛人物中的支持率最高。ANC内部派系斗争可能使任何反对他的动员工作更加复杂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论，他的发言人表示，他将于周日发表讲话，届时将宣布最终初步结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨在2022年因一项委员会报告称他可能涉及农场“农场门”丑闻的贪污行为而面临去留争议，但他在同年晚些时候赢得了ANC五年的连任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本次选举被认为是对ANC最严峻的考验之一，原因是选民对于失业率高企、犯罪增多以及造成重大影响的电力短缺等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨于2017年底当选ANC领导人，并承诺清洁党的形象并振兴经济，此前，由于前领导人雅各布·祖马所引发的丑闻、腐败以及经济衰退，ANC已经陷入了混乱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，当他2018年刚成为国家元首时所带来的激昂情绪迅速消散。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;六年后，经济仍未复苏，围绕ANC高层官员的丑闻仍然层出不穷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周选举中的致命一击是由拉马福萨的对手祖马发起的。祖马支持新党“姆康托韦席佐”在其预期之外取得优异成绩，并削弱了ANC的支持基础，特别是在祖马的家乡夸祖鲁纳塔尔省。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"祖马干掉了拉马福萨和ANC。他很清楚夸祖鲁纳塔尔是他们的脆弱地带，"政治分析师拉尔夫·马特赫亚说道。"这标志着拉马福萨计划的终结……你不可能在大选输掉之后还指望一切如常。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨因不愿推进关键改革，推动裂痕在党内扩大而受到批评，这种态度与他在1980年代作为工会领导时的果断姿态截然不同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，他的支持者称赞他解决问题的技能以及他在国际上为“南方国家”正名的努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;疫情时期，拉马福萨是全球最显眼的声音之一，他呼吁更公平地分配疫苗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近，南非向国际法院起诉以色列，法院本月裁定以色列必须停止对加沙城市拉法的军事打击。以色列坚称这些指控毫无根据，并继续对拉法的军事行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨强调了ANC过去30年的成就，但仍有人批评他未能为南非面临的最重大挑战提出新的解决方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在选举前的最后一场ANC竞选集会上，他对成千上万的支持者承诺“做得更好”。许多人在他演讲尚未结束时就离开了。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在桑沃托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，桑沃托。路透社/乌帕·诺基西&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约有望于2025年达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织（WHO）上周六表示，旨在达成全球协议以更好地应对流行病的谈判将在2025年或更早完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国在过去两年中一直在就一项协议进行谈判，该协议可以在流行病之前和期间增加合作，以弥补COVID-19期间承认的失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国机构原本计划本周达成协议，但鉴于富裕国家和较贫穷国家在疫苗共享和准备方面的深刻分歧，谈判被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，各国还是达成了更新现有法律约束力的卫生规则的平行协议，即国际卫生条例（IHR），其中新增了“大流行紧急情况”这一分类，涵盖最重大和全球威胁性最强的健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;WHO总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中表示：“今日作出的历史性决定展示了成员国共同保护自身人民和世界免受公共卫生紧急事件和未来大流行风险的风险的愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部长Xavier Becerra在上周六表示：“通过这项协议，我们采取了措施，不仅要确保各国承担责任，还要加强措施，防止疫情爆发威胁到美国公民和我们的安全。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些全球卫生规则的改变旨在增强世界应对COVID-19后新出现病原体的能力，据WHO数据，COVID-19导致超过700万人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="文件照片：日内瓦世界卫生组织总部外的WHO标识" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;文件照片：瑞士日内瓦世界卫生组织（WHO）总部前的WHO标识，摄于2023年2月2日。路透社/Denis Balibouse/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中小心翼翼地介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这虽是小步骤，但在持续了两年的俄乌冲突中具有重要意义。专家认为，这一改变可能有助于缓解俄罗斯针对哈尔科夫地区的跨境军事攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直强调，允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标存在极大风险，担心这可能导致与核武装备的俄罗斯爆发直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与美国对基辅提供的其他高级武器禁令相契合，这些禁令也被逐步取消，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于周四生效，专门针对哈尔科夫地区的战斗。美方官员称，此决定允许乌克兰使用美国提供的武器回击从边境进攻或准备进攻的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家指出，这将使乌克兰前线部队能够使用美国提供的高机动火力火箭炮系统（HIMARS）发射带GPS制导多管火箭系统（GMLRS）导弹及其他武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰国立战略研究所研究员米科拉·比莱耶斯科夫表示：“这可以稳定前线，并可能创造条件，迫使俄罗斯军队在完全安顿下来之前撤出哈尔科夫地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆认为，拜登的决定将减少基辅在东部顿巴斯地区的关键战场调集部队的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆说：“俄罗斯现在将发现自己处于被动，必须重新评估他们在哈尔科夫地区的攻击战术。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的这一决定早就在酝酿之中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据美国官员匿名透露，5月13日，乌克兰在一次安全视频会议上向白宫国安顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席科·布朗将军提出了在哈尔科夫地区使用美国武器的请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗提出建议，支持放宽相关限制，沙利文随后于5月15日向拜登汇报了这一建议。根据这名官员的说法，拜登批准了乌克兰在俄罗斯境内回击俄军的请求。美国政府此后一直在完善最终决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基曾在5月20日接受路透社采访时公开呼吁伙伴国采取类似步骤，但他当时表示：“迄今为止，这一举措仍无任何积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前外交政策研究所欧亚项目高级研究员罗布·莱尔表示，俄罗斯一直在利用拜登禁止在俄境内实施打击的禁令，将其作为安全区域进行挑衅攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;莱尔说：“俄罗斯可以将其火炮直接部署在边境对面。它可以在那里部署防空系统、电子战部队、指挥部和控制中心。这可能提供一定的安全感。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，莱尔及其他专家认为，单凭这一决定短期内可能不会改变前线形势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;莱尔说：“我认为这不会显著改变前线的变动，但如果这样做，将使俄罗斯继续进行跨境作战的难度增加。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆认为，俄罗斯目前没有足够的部队进行大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的战斗力从东北方向对哈尔科夫构成严重威胁。要进行这样的行动，他们将不得不在东部作战区域倾尽兵力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京已经警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并在周二再次提出核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来数周乃至数月寻求扩大其使用美国武器能力，特别是在战场上俄罗斯夺取主动权的一年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，华盛顿宣布政策改变不到一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁获得美国批准，发射攻击俄罗斯境内的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前国防部官员、现为华盛顿战略与国际研究中心研究员马克斯·坎西安认为，拜登的举动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;坎西安说：“这并不是一项激进的新政策。但这是一个步骤。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将争取下一步：打击更广泛的军事目标——也许不是直接威胁哈尔科夫的目标，但位于其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五于布拉格的讲话中没有明确表示拜登政府是否会放松政策，允许打击俄罗斯境内的其他目标，但他并没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布林肯说：“未来，我们将继续按照所必须的那样调整政策。”&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="俄导弹袭击哈科夫地区的惨状" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;在俄罗斯袭击乌克兰期间，哈尔科夫地区米拉达尼利夫卡村的一家儿童和青年体育骑术学校被严重损坏后，消防员在工作。2024年5月30日。路透社/弗拉季米尔·奥格里内科/文件照片&lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商保持温和增长，OPEC+考虑延长减产规模</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司坚守控制支出、提升产量的承诺，这可能让全球顶级原油生产商在2024年呈现增产放缓的局面。这也有助于缓解OPEC+本周可能进一步削减原油供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在过去十年中一直是全球非OPEC产油国原油供应增长的驱动者，这归功于页岩革命以及技术突破和效率提升所带来的产量增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增加了100万桶，达到1293万桶/日，远超2023年初政府预计的40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+及其盟友在过去一年中加强了供应削减，部分原因是弥补美国及其他非OPEC产油国产量上升所带来的影响。OPEC+的总减产量为586万桶/日，约为全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在制定一项复杂的协议，允许该组织将某些减产措施延续至2025年，三位熟悉相关讨论的消息人士周四披露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+在周日会议上审议供应政策，美国产量的增加将继续推动非OPEC+产油国的产量增长，但与2023年相比，这一增产态势将不再构成严峻威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测为，美国原油供应将增加约27万桶/日。这与OPEC自身的预测一致，即美国原油和凝析油的产量将增加30万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预期美国原油产量增长将超过64万桶/日。这三位是最受关注的预测者，他们的预测都低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超出OPEC+以外的石油生产国供应增长大约100万桶/日。该组织指出，在其5月的月度&lt;ins&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;原油市场报告&lt;/a&gt;&lt;/ins&gt;中，这意味着需求量比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预期全球需求增长将大幅降低至110万桶/日，而OPEC的石油需求预计不会有较大变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至目前，美国原油产量变化不大。四月份的产量约为1313万桶/日，2022年12月为1326万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，美国生产者似乎不大可能像去年那样令人意外，即便原油价格徘徊在每桶80美元左右。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户继续保持保守和自律的作风。”勘探钻机公司Scandrill的首席运营官Paul Mosvold指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的价格水平，令人惊讶的是钻机数量没有增加更多。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司正在保持资本支出持平，并推迟其钻机的升级，以最佳匹配较平稳的钻探增长。计划年底运营12台钻机，并在来年再重新部署几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯的数据，美国的石油钻机数量下降至496台，较去年下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国在未来几年可以实现万吨级的产量增长，但目前没有加速增长的意愿。”SP Global分析师坦言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;SP Global Commodity Insights预计美国原油和凝析油产量今年将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市生产商在投资者的压力下限制了增产支出，此前他们肆意的支出虽然促成了快速的增长，但在2010年代却限制了页岩领域的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近几年超出预期的产量增长部分得益于私营生产者的驱动，如今这些私营公司正被席卷整个行业的&lt;ins&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/us-permian-deal-frenzy-adds-lower-oil-output-growth-2024-2024-02-07/"&gt;整合浪潮&lt;/a&gt;&lt;/ins&gt;所覆盖，他们通过钻更长的井并进行压裂以在同一时间从更多的井中开采更多原油来提高生产力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近的整合浪潮，我预计我们仍将看到当前油价持续，并在钻探和完井效率不断改进的背景下支持适度的美国总体石油产量增长。”德克萨斯标准石油公司的总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司SLB等机构则预计今年国际市场需求的增长将超越北美市场。其第一季度国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%部分是由于整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的策略发生了转变，重点更侧重于资本纪律，从而导致不同的反应。”瑞银银行的分析师Giovanni Staunovo称，他认为OPEC+将延续其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将引领今年的石油和液体产量增长。据3月EIA报告预计，OPEC+的石油液体产量预计今年减少100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了适应美国石油产量的增长。”瑞银的Staunovo说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="钻井平台的操作层从得克萨斯州温克Permian盆地的一个租赁的所有权控制室可以看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;钻井平台的操作层从得克萨斯州温克Permian盆地的一个租赁的所有权控制室可以看到，2018年8月22日。路透社/尼克·奥克福特/档案照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密「再质押」平台异军突起，交易员追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已经转移到了新开设的一种平台，在这种平台上，投资者通过锁定其代币来换取奖励，从而形成了一种复杂的方案，分析师警告称这种方案对用户和加密货币市场都存在风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重押”（re-staking）越来越受欢迎，这标志着加密货币市场又迎来了一次新的冒险行为，随着资产价格的飙升和交易者寻找收益，这种情况正在加剧。比特币，作为最大的加密货币，接近历史最高水平，而排名第二的以太币今年以来的涨幅已超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重押热潮的核心是位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在今年2月从美国风险投资公司安德森·霍洛维茨的加密货币部门获得了1亿美元融资，目前该公司的平台吸引了价值188亿美元的加密货币，而六个月前这一数字还不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时称，该公司发明重押是为了扩大传统加密货币实践“押注”的规模。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库系统，涉及网络中的许多计算机进行确认和核实谁拥有哪些加密货币。为了实现这一点，加密货币持有者（例如以太币持有者）在验证过程中的确需要让他们的一部分资产被锁定。持有者在参与押注期间将暂时失去对他们代币的即时访问权，但会因此获得回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些押注平台还为用户发放新的加密货币，作为他们押注的代表。通过重押，持有者可以获得这些新的代币，并将其用于不同的基于区块链的程序和应用程序中，以期待获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对重押的危险性存在分歧，一些业内人士认为这种做法还不成熟，难以判断其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，包括分析师在内的专业人士担心，如果以重押的代币作为抵押品使用在加密货币的庞大借贷市场中，可能会导致无限的基于少量底层资产的借贷循环。如果每个人都试图同时退出市场，可能会对整个加密货币市场造成不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押品用作抵押品时，这并不是理想的状态，这增加了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对投资者来说，吸引他们的是回报：在以太坊区块链上的押注回报通常在3%到5%之间，分析师认为重押的回报可能更高，因为投资者可以同时获得多个回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重押是去中心化金融（DeFi）世界的最新发展之一，在这一领域中，加密货币持有者投资于实验性项目，希望在不卖出资产的情况下获得高额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付押注奖励，因为支付机制尚未开发。用户加入该平台的目的是期望未来获得奖励或其他空投代币（airdrops）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向平台用户发放其自己的新代币，名称为“EIGEN”。用户希望这个代币在未来会有所价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy认为，重押平台的快速增长是由用户追求空投（airdrops）推动的，称之为“确实非常投机，免费的金钱”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常风险，”美国加密交易所在Coinbase的研究主管David Duong表示（公司代码为COIN.O）。Coinbase提供押注服务，但不提供重押服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在预设性的做，（期望）会得到什么奖励，但他们不知道是什么，”Duong说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer于去年由Sreeram Kannan创办，他曾是西雅图大学的助理教授，并且是印度首颗学生设计的小型卫星的初创团队成员，据他的学术网站显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为验证服务的市场平台，连接潜在的押注者与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重押平台纷纷涌现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为客户代币进行重押，并生成新的代币来表示重押资产。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷中的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目标是允许用户选择将代币押注在哪里，并帮助新的区块链服务增长，而不是鼓励更多的加密货币支持的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有正式关系...这是出现的现象，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重押可能带有“隐藏的风险”：如果重押的代币用于加密货币借贷，那么在市场下挫期间可能面临强制平仓和更大的波动性，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售因高风险借贷加剧，随着作为抵押品的加密货币令牌在Terra和Luna代币崩盘后迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险区分开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重押，而在于借贷协议。借贷协议误解了风险定价，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重押并不担心，指出重押协议中的现金量相对全球加密货币行业2.5万亿美元的净资产来说非常微小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直在关注加密货币世界中的亏损溢出到更广泛金融市场的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们不认为重押问题会通过加密货币市场传染到传统的金融市场，”标普全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密货币世界越来越与主流金融相连，机构投资者开始关注重押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准渣打银行旗下Zodia Custody因其可观的机构对押注资产的兴趣而产生了显著的兴趣，尽管首席风险官Anoosh Arevshatian表示怀疑：很难建立一个资产去向和奖励分配的“纸面记录”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作，为其部分资金进行重押，Kelp DAO在4月份的一篇博客文章中表示。Laser Digital没有回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，它为客户存储的加密资产提供押注服务，并预期“围绕重押将出现新的生态系统”。 &lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争在被判有罪后</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第十七段含有强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦面对一排摄像机，发表了一篇既适合他的法律斗争也适合他的政治战役的演讲：他准备好战斗了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因伪造文件以掩盖向艳星支付封口费的犯罪行为共34项罪名成立的前一天，这位共和党总统候选人列举了一系列对手及怨恨，愤怒且冗长地发表了他的言论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他将首席法官胡安·梅尔尚称为“不公平的家伙”和“恶魔”。他将他的民主党对手乔· Biden——他在11月5日的选举中的对手——称为“我们国家历史上最糟糕的总统”。他抨击作证反对他的证人、投票弹劾他的国会议员以及——类似于他在竞选集会上的言论——非法涌入的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普敦促支持者捐款支持其竞选活动，将面临的挑战视为不仅关乎他个人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“做到这一点，”他说，“因为我们是为了美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与他之前的演讲相比，这次演讲更多的是忧郁而非幽默。他在记者招待会上仅拿着一张小纸条。最后，他没有回答问题，匆匆离开讲台，身边有他的儿子埃里克·特朗普陪伴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在摄像机之外，通过募捐呼吁和社交媒体，前总统的支持者们也对司法系统和任何暗示特朗普犯罪的人进行了抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一场两位主要候选人彼此视为对国家威胁的竞选中，拜登阵营将特朗普的言论视为他不适合担任总统的又一证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了一个困惑、绝望且失败的唐纳德·特朗普对自己个人怨恨的胡言乱语，并歪曲了美国的司法系统，观看着这样的人都会得出一个显而易见的结论：此人不可能成为美国的总统。”拜登阵营的通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者们——他们大多是视纽约裁决为不公正的——在周四向他的竞选活动捐款了3480万美元，这一数字创下了特朗普在其WinRed平台——一个保守主义者数字筹款平台——中单日筹款记录。这笔捐款发生在纽约陪审团作出裁决的当天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管总体上筹款数量落后于拜登，但该竞选团队试图继续保持捐款速度，在周五通过了一波预示性的筹款短信给支持者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条短信如此写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永不投降！”记者招待会后的一条短信如此呐喊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都站在了前总统的一边，他们认为该审判有缺陷，指控应从未提出，陪审团的组成在曼哈顿——一个民主党的地区——充满偏见，法官偏袒——地方当局否认这一指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当共和党人的批评不够迅速也不够强烈时，特朗普的支持者和竞选助理开始攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的竞选联合经理克里斯·拉奇维塔对一个社交媒体平台X上发布的全国大学生共和党集团声称应尊重陪审团裁决的评论进行了嘲讽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“意见就像屁股一样……每个人都有……”他在X平台上补充道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还瞄准了马里兰州的温和派共和党前州长拉里·霍根，这位州长在认罪之前警告美国人“不要因更多的党派分歧而浇油”。拉奇维塔在X平台上回应道：“你结束了你的竞选。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这两个摇摆州的具有影响力的共和党选民的采访中，许多受访者表示，在特朗普被定罪后，他们正在重新考虑对他的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的转变可能会伤害他与拜登的重赛，尤其是考虑到特朗普在多个摇摆州的选民基础都十分微薄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数被采访的共和党人听起来与特朗普本人很像，他们称该审判是一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这纯属政治，只是为了惩罚他，尽可能让他远离竞选辩论。”62岁的乔治亚州玛丽塔市退休警官斯科特·克莱顿表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们可以这样对待他，那么他们也可以这样对待任何人。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;

&lt;div style="text-align: center;"&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普参加记者招待会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约。REUTERS/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;div style="text-align: center;"&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普参加记者招待会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约。REUTERS/Brendan McDermid/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于周五表示，以色列提出了新的加沙停火提议，作为释放人质的交换条件，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始和平的第二天了。”拜登表示，他作为在任总统，正面临在今年的选举中结束加沙冲突的压力。该冲突已经持续了八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔等多个国家主导的旨在安排以色列与哈马斯组织之间的停火的会谈，已经多次陷入僵局，双方都指责对方阻碍了谈判的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列数周对拉法厦的侵袭活动以及对贝内-内坦亚政府在国内和国际上的新压力之后提出的。以色列政府因加沙地区的死亡事件和人质的持续困禁事件承受压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已授权谈判人员在拜登透露了停火计划后向哈马斯提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这起事件也发生在前总统唐纳德·特朗普被定罪34项重罪的前一天，特朗普是民主党和拜登的竞争对手。&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/donald-trump/"&gt;唐纳德·特朗普&lt;/a&gt;被判决有34项重罪，突显了两位候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新提议由三个阶段组成，与之前的提议不同，因为停火在各方通过所有三个阶段过程中都会持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，持续六周的停火协议下，以色列将撤出加沙人口中心，释放包括老年和妇女在内的人质，并与数百名巴勒斯坦囚犯进行交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆载有人道援助的卡车进入加沙，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将谈判达成永久停火的条款。“即便谈判持续，停火也将继续。”总统说道，这是一项新发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将涉及加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登称，这一提议已由卡塔尔转达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁那些坚持无期限战争的人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有些人将不会同意这份计划，而且会主张战争无限期持续。有些人甚至在政府联合体中，他们已经表明，他们希望占领加沙，继续战斗多年，人质在他们那里并不重要。尽管面临来自各方面的压力，我敦促以色列领导层支持这一协议。”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为美国唯一一位在战争期间访问以色列的总统，以及去年直接派遣美军支援以色列抵御伊朗袭击的总统，我恳请你们退后一步，想想如果错失这次机遇会发生什么，我们不能失去这个时刻。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员匿名告诉记者采访说，以色列能够做出新提议是因为战场取得了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一个通往危机结束的道路图。这是一个详尽的四点半页协议，经过了详细地协商。现在摆在台面上的是整个过程的终局。”这位官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，该官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体将拜登周五的讲话描述为具有戏剧性，并将其解读为试图直接向以色列公众发出呼吁。领先的第12频道中断了其晚间新闻节目，直播了拜登的讲话。以色列审查机构此前禁止发表该提议的详细内容，主播丹尼·库什玛罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;休斯敦大学历史与公共事务教授杰里米·苏里表示，与之前的提议相比，这一提议的成功机会更大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“哈马斯受到了严重打击，哈马斯能够对以色列发动任何严肃打击、袭击或恐怖事件的可能性虽然不低，但远低于之前的水平。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论正逐渐偏向于反对以色列，苏里说，这可能会促使以色列停止冲突，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某一件事时，他可以创造很多激励条件。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个提议要求，在六周的停火期间，作为交换条件释放病倒、年长和受伤的人质，可以延长停火时间，以便向加沙地带运送更多的援助物资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议于本月早些时候因为以色列拒绝同意哈马斯在谈判中提出的永久结束战争的要求而破裂，并且以色列继续对位于南部加沙的拉法城市发动攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，它已告知调解者，若以色列停止战争，它将不会参与任何新的谈判，但准备达成一个“完整的协议”，包括人质和囚犯交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将与来自17个国家的代表会面，这些国家在哈马斯手中有因政治原因被扣押的公民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列在拉法的空袭在周日造成了45名巴勒斯坦人的死亡，引发了国际社会的愤怒，但这一行为没有触及美国的红线，导致美国切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争以来，巴勒斯坦人民遭受了地狱般的痛苦。”拜登周五表示。“我们看到了本周前几日在拉法发生的致命火灾，以色列袭击了哈马斯……之后的恐怖景象。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生官员估计，自以色列10月7日针对南部以色列的哈马斯袭击以来，加沙已有超过36,280人丧生。根据以色列统计，哈马斯袭击导致约1,200人死亡。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在拉法受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在拉法受损建筑的废墟中行走。该废墟是由以色列军事行动造成的，位于加沙北部。照片摄于2024年6月12日，路透社/Mahmoud Issa&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥雪姣perature 获得 landslide 胜利，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱尔苏亚·贝斯莫赢得了一场压倒性的胜利，成为墨西哥首位女总统，继承了其导师兼前任领导安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的竞选项目。奥夫拉多尔的民众支持率，尤其是对贫困人群的支持，帮助苏亚·贝斯莫赢得了胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她在一次快速计票中获得了58.3%至60.7%的选票，成为墨西哥自民主制度以来最高票数的总统候选人。这一结果预示着墨西哥民主史上的一个重要转折。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟还可能在国会两院中获得三分之二的多数席位，这意味着该联盟可以在没有反对党支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人索希奇尔·加尔维斯承认失败。初步结果显示，她的得票率在26.6%至28.6%之间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏亚·贝斯莫兴奋地对支持者说：“这是我第一次成为墨西哥联邦共和国的第一位女总统，”这得到了欢呼声回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于苏亚·贝斯莫的胜利来说，是墨西哥的一大进步。这是一个推崇macho文化的国家，拥有世界上第二大天主教人口，过去数十年来，传统价值观和女性角色在该国仍占主导地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏亚·贝斯莫是美国、墨西哥或加拿大首位在普通选举中获胜的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;87岁的埃德尔米拉·蒙特伊尔，一个来自墨西哥最小州塔拉索的支持者说：“我从没想过有一天会为女性投票。”她补充道：“过去，我们甚至没有投票权，或者只是按照丈夫的要求投票。感谢上帝这一现状发生了改变。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏亚·贝斯莫前行的道路充满了复杂性。她需要平衡增加民生成本政策的同时，应对沉重的预算赤字和经济增长缓慢的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果宣布后，她对支持者表示，政府将保持财政纪律，并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺改善安全，但细节有限。此次选举是墨西哥近代史上最暴力的选举之一，38位候选人遭到杀害，这进一步突显了严峻的安全问题。许多分析人士认为，有组织犯罪集团在奥夫拉多尔任期期间权力有所扩大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举还因普埃布拉州的选站发生杀人事件而遭到破坏。奥夫拉多尔任期期间，墨西哥的命案数量超过了任何一位现代行政首长，尽管谋杀率缓慢下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;南加州独立拉美政治风险分析师内厄姆·帕里希·弗兰纳利表示：“除非她承诺在提升警务和减少司法不公方面做出根本性投资，否则苏亚·贝斯莫或许很难实现整体安全水平的显著改善。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党也在城市市长选举中获胜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统将面临与美国就大量移民的跨境流动进行紧张谈判，以及在美芬太尼毒情汹涌时安全合作的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果美国总统竞选者唐纳德·特朗普胜出，这些谈判将更加困难。特朗普誓言将对中国在墨西哥制造的汽车征收100%的关税，并称他会调动特种部队来对抗贩毒集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新总统将需要解决电力和水资源短缺问题，以及推动制造商搬迁，这是出于近岸外包的趋势，在该趋势下，公司将供应链移向其主要市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏亚·贝斯莫还必须解决 PEMEX（墨西哥国家石油公司）的问题，该公司在过去20年里原油产量持续下滑，并且背负巨额债务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高盛首席拉美经济学家艾伯托·拉蒙斯表示：“公共资金投入的无底洞并不能总是成为盈利的公司。”他建议重新考虑 PEMEX 的业务模式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔将最低工资翻了一番，减少贫困，并维持了强势比索以及较低的失业率，这使他赢得了极高的民望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏亚·贝斯莫承诺扩大福利计划，但墨西哥预计今年面临巨额赤字问题，2025年GDP增长仅为1.5%，这将给这个难题带来挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔旨在将此次选举视为对其政治议程的全民公投，并试图影响选民。苏亚·贝斯莫拒绝了反对党称她将是奥夫拉多尔木偶的说法，但承诺将继续实施有利于墨西哥最贫困人口的许多政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜选演讲中，苏亚·贝斯莫感谢奥夫拉多尔：“他是一个独特的个人，将我们国家变得更好。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而政治分析师维里·里奥斯认为，性别成见可能是批评她将成为奥夫拉多尔追随者的原因之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们难以相信她会做出自己的决定，这显然和她是女性有关，“她说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure style="text-align: center;"&gt;&lt;img alt="克莱尔苏亚·贝斯莫赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，墨西哥，2024年6月3日。墨西哥执政党MORENA的总统候选人克莱尔苏亚·贝斯莫在胜选演讲后与支持者互动。路透社/拉奎尔·昆哈&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure style="text-align: center;"&gt;&lt;img alt="克莱尔苏亚·贝斯莫赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，墨西哥，2024年6月3日，获得墨西哥执政党MORENA支持的总统候选人克莱尔苏亚·贝斯莫在胜选后与支持者挥手致意。路透社/拉奎尔·昆哈&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure style="text-align: center;"&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年6月2日。墨西哥执政党MORENA宣布克莱尔苏亚·贝斯莫在总统选举中获胜后，人们在市中心的广场上展示“总统克莱尔苏亚·贝斯莫”的横幅。路透社/玛赫·利波伊佩&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure style="text-align: center;"&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/迭戈路西斯·贝尔里&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure style="text-align: center;"&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年6月2日。2024年大选结束时，反对党总统候选人索希奇尔·加尔维斯在回应支持者的讲话。路透社/克结拉尔·尼蒂-哈&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure style="text-align: center;"&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/何塞路易斯·普拉塔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure style="text-align: center;"&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥，2024年6月2日。路透社/亚希尔·塞巴莱斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure style="text-align: center;"&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥的节日，2024年6月2日。路透社/加布里埃尔·桑巴里亚&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure style="text-align: center;"&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/亚历山德罗·梅内契尼&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure style="text-align: center;"&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/路易斯·科特斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure style="text-align: center;"&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥州丘亚瓦赫拉，2024年6月2日。路透社/何塞路易斯·冈萨雷斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure style="text-align: center;"&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/亚历山德罗·梅内契尼&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure style="text-align: center;"&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/雅各布·加西亚&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure style="text-align: center;"&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure style="text-align: center;"&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/雅各布·加西亚&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure style="text-align: center;"&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/拉奎尔·昆哈&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure style="text-align: center;"&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/路易斯·科特斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure style="text-align: center;"&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/加布里埃尔·桑巴里亚&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure style="text-align: center;"&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥州圣巴托洛梅夸亚拉纳，2024年6月2日。路透社/何塞路易斯·普拉塔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure style="text-align: center;"&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ73A.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/路易斯·科特斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure style="text-align: center;"&gt;&lt;img alt="墨西哥大选前的准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年5月31日。路透社/迭戈路西斯·贝尔里&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure style="text-align: center;"&gt;&lt;img alt="墨西哥大选前的准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年5月31日，人们在市中心区域行进，准备迎接周日的大选。路透社/迭戈路西斯·贝尔里&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure style="text-align: center;"&gt;&lt;img alt="墨西哥大选前的准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年6月1日。由于政府宣布的禁酒令，商店冷却器上覆盖着塑料，并贴着“禁售酒精”的告示。路透社/迭戈路西斯·贝尔里&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>