<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 11 Dec 2024 19:21:42 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布 martial law 声明</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国议会，290名议员中的190人出席，于周三通过一项决议，要求解除尹锡悦总统所颁布的戒严令，现场电视台进行了直播。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令，时间：2024年12月3日。青瓦台/路透社供图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击事件后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大籍惯杀犯罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克一所最高安全级别监狱被其他囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最为臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省的猪场屠杀吸毒者和妓女并肢解尸体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在位于温哥华附近的废弃房产中被认定杀害了六名女性的部分遗骸，政府检察官在其获判终身监禁后撤回了其额外20起谋杀罪的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日遭到袭击后，在魁北克监狱内去世的。袭击后，皮克顿被送往医院接受救治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名服刑人员的案件对不列颠哥伦比亚省以及全国其他社区造成了毁灭性的影响。”服务部门在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者包括在十余年间从温哥华贫民窟、充满毒品的东区中心附近失踪的超过60名女性中的其中一些。直到2002年初皮克顿被捕为止，约33名女性的遗骸或DNA在皮克顿位于波特库克利姆的猪场内被发现，其中许多女性都是土著。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称由皮克顿撰写的书籍在亚马逊上架后几小时内被移除。据《温哥华太阳报》报道，在这本书中，这位连环杀手声称自己无辜，并被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该出版商要求亚马逊移除此书并为受害者的家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="记录在案的罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的电视画面，该画面是他其在波特库克利姆家拍摄。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉姆斯·皮克顿是在波特库克利姆其家拍摄的无日期记录电视画面。©路透社/环球电视/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现下滑而严重受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲国民大会（ANC）党大会后，将会受到严重削弱，该党在最近的选举中遭遇了自废除种族隔离以来最糟糕的选举结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据数据显示，来自大约71%投票站的选举结果显示，ANC的选票份额不到42%，与2019年上次选举时获得的57.5%相比明显下降，并且这是ANC首次在30年内未能获得多数支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举的打击意味着，曾经的纳尔逊·曼德拉解放运动将不得不与其他较小政党协商联盟或达成其他形式的合作，以便继续治理国家。这可能意味着政策让步或关键内阁职位的让出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转商人拉马福萨可能会面临反对党派和他所在党内部批评者的辞职要求，但ANC高层官员认为其支持下，他仍然有留任机会。分析人士表示，没有明显可接替的人选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明确的能够接替拉马福萨的统一候选人。”库内塔大学政治学教授安东尼·伯勒尔如是说。该教授曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月的民调显示，拉马福萨在此次选举中是主要政界人物中最具认可度的人选之一，ANC内部派系的争斗可能使任何反对拉马福萨的尝试变得复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日宣布完整的初步结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨之前的总统职位也曾面对过争议，2022年的一个委员会报告称，他可能在猎鹰农场中存有的大量现金涉嫌不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认涉及该丑闻，该丑闻被称为“Farmgate”，并在那年晚些时候赢得了为期五年的ANC领导人连任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被认为是ANC迄今为止面临的最严峻挑战之一，因为选民对高失业率、犯罪率和电力供应不足等问题表示不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年底被选为ANC领导人时曾承诺重塑党的形象并振兴经济，在前总统雅各布·祖马的九年间，ANC经历了多重丑闻和经济发展停滞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上台后仅仅几个月，國家的初步兴奋很快就消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后的今天，经济依然停滞不前，顶级ANC官员仍牵涉在多项丑闻中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自他的宿敌祖马，祖马支持的新党uMkhonto we Sizwe表现出色，大幅削弱了ANC的支持基础，尤其是在祖马的故乡夸祖卢-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马已经将拉马福萨和ANC困住。他知道夸祖卢-纳塔尔省对他们很脆弱。”政治分析师拉尔夫·马特革说道。“拉马福萨的计划就此结束……你不能在选举中失利，却期待一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其在关键改革问题上的犹豫不决而受到批评，这与他作为工会领导人在20世纪80年代展现的果断形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者却称赞他在组建共识方面的技能以及他推动南非作为“全球南方”代言人所发挥的作用，后者指代一组低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新冠疫情大流行期间，拉马福萨是全球最有力的平等分配疫苗声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院针对以色列提出了种族灭绝指控，本月法院裁定以色列必须停止针对加沙城市拉法的军事袭击。以色列拒绝了这一指控，并继续在拉法实施军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选期间，拉马福萨试图强调ANC过去30年的成就，但批评者认为他对解决南非最严峻问题的解决方案缺乏新鲜见解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前的最后一场ANC竞选集会上，他承诺“做得更好”，并呼吁观众聚集在Soweto足球场的一座体育场中。许多观众在演讲结束前就提前离开了。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;开普敦，2024年5月29日。路透社/欧帕·诺基西&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中谨慎介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是美国两年来参与乌克兰战争的一个小而重要的步骤，专家认为这将有助于缓解俄罗斯对哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自俄罗斯于2022年侵入乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美方装备打击俄罗斯境内的目标可能存在巨大的风险，担心这可能导致与拥有核武的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是一个与美国对基辅长期禁止提供其他高端武器禁令紧密契合的规定，特别是最新的禁令已经逐步解除了对先进的美国战斗机和远程ATACM导弹的限制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定从星期四开始生效，其适用于哈尔科夫地区战场，美国官员称该决定允许基辅使用从美国获得的武器反击“从对岸攻击或即将攻击的”俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家指出，这一决定实际上给予了前线乌克兰军队使用高机动火箭炮系统（HIMARS）发射增程多管火箭炮系统（GMLRS）导弹以及其他武器对跨境的俄罗斯部队开火的许可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能创造条件让俄罗斯军队在扎根之前被迫撤退，”乌克兰国立战略研究学院研究员米科拉·比利耶斯科夫说道，该学院是基辅的一所官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲尔·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅在顿巴斯东线关键战场调兵的必要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处境不利，不得不重新考虑在哈尔科夫地区的进攻战术。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登关于这一决定的考量过程可以追溯到几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一位不愿透露姓名的美国官员称，乌克兰于5月13日通过安全视频会议向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席C·Q·布朗将军提出请求，美国相关部门官员随后于5月15日向拜登提交了放宽限制的建议。拜登同意让乌克兰从俄罗斯境内安全地带反击俄罗斯军队，这一决定自那时起已基本尘埃落定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在5月20日接受路透社采访时公开呼吁为其盟国采取这一措施，但当时他表示：“到目前为止，还没有积极的进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗吉尼亚研究学院欧洲与亚洲项目高级研究员罗布·李认为，俄罗斯利用拜登对在俄罗斯境内发动攻击的禁令保护其在哈尔科夫地区的行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫，乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将炮兵阵地保持在边境对面，可以保留防空、电子战、指挥和控制等设施，”李说道，“他们可能拥有一些某种意义上的安全地带。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，李和其他专家表示单凭这一决定短期内不太可能改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会对前线移动产生很大的影响，甚至可能不会有影响，但它将让俄罗斯更加难以继续进行跨境作战。”李说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯没有足够的部队对哈尔科夫地区发动大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力从东北方向对哈尔科夫地区产生足够的作战能力，”他说道，“要这么做，就需要在东线战区大量抽调部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约盟国不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并在周二再次提高了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但乌克兰似乎准备在未来数周和数月寻求扩展在美国装备上使用的范围，特别是考虑到过去一年中俄罗斯在战场上取得了一些优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策调整的不到一天后，泽连斯基在接受《卫报》采访时表示呼吁美国批准对其境内深处的目标进行打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据战略与国际研究中心华盛顿智库的前国防部官员马克·坎西安称，拜登的举措只是一个起步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策的重大突破，但它是一个步骤，”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将会继续要求下一步：打击更广泛的目标——也许不是直接威胁哈尔科夫的目标，但位于其他地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五访问布拉格时表示，目前尚未决定是否扩展这一政策以允许针对俄罗斯其他地区的打击行动。但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“向前发展，我们将继续做我们一直在做的事情，不断地适应和调整，”布林肯说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="俄罗斯导弹袭击哈科夫附近的后景" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年5月30日，俄罗斯导弹袭击导致乌克兰哈尔科夫郊外Malada Danilivka村庄的儿童和青少年体育骑马学校严重受损，当地救援人员在现场工作。路透社/瓦伦丁·奥吉伦科 文件照。&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在罪名成立后誓言继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对诸多摄像头，发表了一番符合其法律与政治争斗的话语：他准备战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团认定他犯有34项与伪造文件掩饰支付给成人电影女演员 Silence 保密费用有关的罪行后的一天，共和党总统候选人怒气冲冲地列出了自己的对手和不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称主审法官胡安·梅伦卡尔为“不正直的人”和“魔鬼”。他形容民主党总统候选人乔·拜登为“国家历史上最糟糕的总统”。他痛批作证反对他的证人、国会众议员投票弹劾他的人，并重提其竞选集会上的言论——称非法入侵的移民不断涌入美国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为他的竞选捐款，将他面临的挑战视为不仅关乎他的个人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样做，”他说道，“因为我们是在为美国战斗。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与他以往的竞选演讲有所不同，此次演讲内容更多地充斥着愤怒而非幽默。在新闻发布会上，他仅拿着一张小纸片。最后，他没有回答问题便迅速离开讲台，身旁有其子埃里克陪同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在摄像机之外、募款活动中以及社交媒体上，这位前总统的盟友也猛烈抨击司法体系及其认为的指责特朗普犯罪的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在双方均将对方视为国家威胁的竞选中，拜登竞选团队将特朗普的言论作为进一步证据，表明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普的混乱、绝望和落败，他在谈论自己的个人怨念，并对美国司法体系撒谎。任何观看的人都只会得出一个结论：这个人不能担任美国总统。”拜登竞选团队通讯主任迈克尔·泰勒在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受到纽约陪审团判决结果的鼓舞，特朗普竞选团队称周四单日收到3480万美元的捐款，这一数额创下了WinRed平台上的纪录，该平台负责为共和党处理数字募捐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鉴于竞选资金总额远落后于拜登，竞选团队在周五发起了紧张的募捐活动，向支持者发送了一系列预示前景黯淡的募捐短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的日子！”某条消息中如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我将永不投降！”特朗普新闻发布会后的另一条消息中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都站在了前总统一边，认为审判有缺陷，指控不应被提出，陪审团在曼哈顿的选区由民主党人占多数，法官是偏见的指控——当地官员否认了这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于共和党人的谴责不够迅速且强硬时，特朗普盟友和竞选助手则进行抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的副竞选经理克里斯·拉齐维塔塔嘲讽了一家在社交媒体平台上发表称应尊重陪审团判决的全国性共和党团体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“观点就像**一样，人人都有……”拉齐维塔塔发布道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还在推特上（&lt;a href="https://x.com/LaCivitaC/status/1796299965863747724" target="_blank"&gt;点击这里查看原文&lt;/a&gt;）抨击了前中立的马里兰州共和党州长拉里·霍根，此前霍根曾警告美国人不要因更多党派性言论“浇油添火”。&lt;p&gt;“你结束了你的竞选活动，”拉齐维塔塔在推特上回应道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和乔治亚州这两个选区州的共和党选民的采访中，几位表示特朗普的定罪使他们在11月的投票支持他时产生了疑虑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些背弃行为可能会因特朗普在多个摇摆州中微弱的领先优势而损害他与拜登的重赛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，大多数在采访中接受的共和党选民更像特朗普本人，称审判为骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一切都是政治性的，就是为了伤害他并尽可能多地将他排除在竞选辩论之外。”62岁的乔治亚州玛丽塔退休警官斯科特·克莱顿表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能这样对待他，他们也能对待任何人。绝没有人是安全的。”&lt;/p&gt;  
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="前美国总统特朗普参加纽约新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="前美国总统特朗普参加纽约新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;共和党总统候选人及前美国总统唐纳德·特朗普在特朗普大厦参加新闻发布会，当天其因伪造商业文件以掩盖2016年支付给成人电影明星Stormy Daniels的保密费用的罪行被判有罪，地点为美国纽约市，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid/资料图片&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长 欧佩克+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油井钻探公司将延续削减支出的承诺，限制提高产量的支出，这将使得作为全球最大原油生产国的美国在2024年的增长放缓，这可能减轻OPEC+在本周周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年中，美国凭借页岩革命和技术创新带来的生产效率提升，成为非OPEC产油国中推动全球原油供应增长的主要力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出乎意料地增长了超过100万桶/日，达到1293万桶/日，超过彼时政府2023年初预测的大约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织（OPEC）及其盟国OPEC+去年加深了减产幅度，部分原因是弥补了美国及其他非OPEC产油国的产量增加。OPEC+的总减产幅度为586万桶/日，相当于全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在讨论一项复杂的协议，该协议将允许该集团将部分减产延续至2025年，据知情消息来源称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当OPEC+于周日开会讨论供应政策时，美国产量的增加继续推动非OPEC+国家产量的增长，但相较于2023年，这种威胁将会减少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测数据表明，今年美国原油供应量将增加约27万桶/日。这与OPEC自身关于美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源机构预计美国产量增长将高达64万桶/日。这些是最受关注的预测者，且它们均低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长将达到220万桶/日，超过非OPEC+国家原油供应增长的大约100万桶/日。这意味着OPEC+的原油需求量预计将比2023年增加约90万桶/日，据该组织在2024年5月的月度《石油市场报告》所述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源机构预计全球需求增长将下降至110万桶/日，且对非OPEC原油的需求变化甚微。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今为止，美国总体原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，比12月份减少了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师认为，尽管原油价格徘徊在每桶80美元左右，美国生产商似乎不太可能像去年那样出人意料地增加产量。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;"我们的客户保持非常保守和审慎的态度，"合同钻探公司Scandrill的首席运营官保罗·莫斯沃尔德指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"令我们惊讶的是，钻机数量没有进一步增加，尽管当前价格还不错。"&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;其公司资本支出保持平稳，推迟了对钻机的升级以最好地与一个较为平稳的钻井增长周期保持一致。它计划年底时运营12台钻机，并在未来一年重新部署更多钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国钻机数量已降至496台，比去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;"美国拥有多年增加100万桶/日原油生产能力的能力，但目前没有以这一速度增长的愿望，"标普分析师在本周的一份报告中称。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市生产商受限于资本支出增长的压力，投资者因未经引导的资本支出推动了快速增长，但限制了2010年代页岩产业的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来出乎意料的产量增加部分归功于私营生产商，其中一些已被全球一波整合浪潮所吸纳。他们通过钻探更长的井和压裂岩石来增加生产效率，以在同样数量的井中同时生产更多油。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;"尽管近期整合浪潮加剧，我预计目前的油价将持续对总体美国原油产量增长提供持续支持，随着钻探和完成效率的不断改进，我们也会看到适度的增长，"德州标准石油总裁蒂莫西·罗伯森称。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司如SLB (SLB.N)预计今年国际市场的增长会超过北美市场。该公司今年一季度国际市场收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因合并。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;"近年来策略的转变使得资本纪律成为重点，带来了不同的反应，"瑞士信贷银行分析师乔瓦尼·斯塔诺夫表示，他预计OPEC+将延长其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;然而，美国（包括加拿大、巴西和圭亚那）预计今年将领导石油和液体生产增长。据EIA在3月表示，OPEC+的石油液体产量预计今年将下降100万桶/日，而非成员国的供应量将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;"OPEC+已经学会了与美国原油产量增长共存，"瑞士信贷银行的斯塔诺夫表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="操控室内的钻井平台操作楼层，位于由奥斯利石油公司拥有的Permian盆地内Wink租赁区" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
        操控室内的钻井平台操作楼层，位于由奥斯利石油公司拥有的Permian盆地内Wink租赁区，美国德克萨斯州，2018年8月22日。路透社/Nick Oxford/文件照片
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的同时达成新的加沙停火协议，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开启和平的未来了。”拜登说。当前正值美国总统竞选期，他面临着停止加沙冲突的压力，冲突已经持续了八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其他国家正通过调解努力安排以色列与哈马斯停火，但谈判多次因双方互相指责对方导致停顿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议是在以色列对拉法数周的侵袭以及国内外对加沙死亡事件和人质持续被扣问题的压力后提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登透露停火计划后，提出加沙停战协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这提议也发生在川普，作为美国民主党的总统竞选对手，因亵渎静默费而被定罪的第二天，突显了两位候选人的巨大差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新提议分为三个阶段。它不同于以往的提议，因为停火协议将持续到三个阶段结束时。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将撤出加沙人口密集区，释放包括老人和妇女在内的人质，与数百名巴勒斯坦囚犯交换；巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙地带，每天将有600辆人道主义援助车辆进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二阶段，哈马斯与以色列将就永久结束敌对行动的条款进行谈判。“在谈判继续进行期间，停火协议仍将有效。”总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项重大的加沙重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已经通过卡塔尔转达给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列有很多人不会同意这个计划，并呼吁战争无限期继续。一些甚至是政府联队的一部分，他们已经明确表示，他们希望占领加沙，希望继续战斗数年，人质对他们而言并不是优先事务。”拜登说，“我已经敦促以色列领导层在任何外部压力下也要支持这个协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为美国唯一一位曾在战争时期访问以色列的总统，也是第一位派遣美国部队前往直接保卫以色列免受伊朗袭击的美国总统，我希望你们片刻停顿，想想如果错过这个时机将会怎样。”他表示，“我们没有时间让这个机会流逝。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员匿名向媒体透露，以色列能提出这一新提议是因为在战场上有了重大进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在有一条明确的摆脱危机的道路。这是一个详细且长达四十五页的协议，是经过详细谈判的结果。现在摆在桌面上的是这个过程中最终的解决方案。”官员认为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据计划，每阶段将持续42天，该官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几位以色列媒体机构称，拜登周五的演讲令人震撼，他试图直接与以色列民众沟通。领先频道12中断了晚间新闻播报，进行直播播放拜登的演讲。以色列官方之前已经封锁了对该提议详情的出版，以色列的审查员丹尼·库斯玛罗指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议的成功可能性比以往提议更高，奥斯汀大学历史与公共事务教授杰里米·苏里认为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能对以色列发动任何有严重威胁的打击、袭击或恐怖袭击的可能性已经大幅降低。”苏里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论正“转向”反对以色列，苏里指出，这可能会促使以色列人想要终止冲突，而拜登的影响力也在其中扮演了重要角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事时，他可以建立许多激励措施。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个更早的合作提议要求释放加沙的病患、老人和伤者，以换取为期六周的停火，可以延长以允许更多的物资进入该区域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议在本月早些时候因以色列拒绝同意哈马斯在谈判中提出的全面结束冲突的要求并增强对拉法南部的袭击而崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦官方称，哈马斯周四表示，它已经告知调解人，不会在持续的军事行动期间再进行更多谈判，但如果以色列停止战争，准备进行“全面协议”，包括人质和囚犯的交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文周五将与代表在加沙被哈马斯扣留的17个国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日以色列对拉法的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际强烈愤怒，但未超过美国对切断军事援助给以色列的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙人民在这场战争中经历了无尽的苦难。我们看到了本周早些时候拉法致命火灾的可怕画面，以色列袭击了哈马斯……”拜登周五表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列对加沙发动军事行动以来，超过36280人丧生，该行动是对10月7日哈马斯对以色列南部进攻的回应。根据以色列统计，哈马斯的袭击造成约1200人死亡。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名巴勒斯坦人在2024年6月12日，加沙北部贝特利哈纳被以色列军事行动摧毁的废墟中行走。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩众议院议长纳比赫·伯里重申了他在美国与黎巴嫩和以色列之间进行调解的关键角色。随着美国试图结束这场战争，伯里利用其数十年的经验，帮助促成了结束这场冲突的协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这进一步凸显了这位86岁老人在黎巴嫩的影响力，特别是在他长期主宰的什叶派穆斯林社区。自以色列在9月杀死了什叶派武装组织“真主党”领导人哈桑·纳斯拉拉后，伯里一直被视为稳定影响因素。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的电视演说中，伯里表示黎巴嫩正“关闭历史上最危险的时刻”，并呼吁黎巴嫩人民团结一致，为了黎巴嫩的利益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在1975年至1990年的黎巴嫩内战期间作为什叶派民众运动的负责人崭露头角。自1992年担任众议院议长以来，他一直是黎巴嫩宗派秩序中最高职位的什叶派政治家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党新领导人尼姆·卡萨姆将军支持伯里作为谈判者，并称他为该组织的“大哥哥”。美国特使阿莫斯·霍赫斯坦在多次访问贝鲁特期间反复与伯里会面，试图促成停火，这场停火发生在与加沙战争并行的同时，紧张局势在9月份急剧升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这也回应了伯里在2006年帮助结束与以色列之间战事时所发挥的作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官称，伯里的角色变得尤为重要，因为黎巴嫩没有总统，内阁仅拥有部分权力，很难与真主党接触，而美国将真主党定性为恐怖组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当你现在来到黎巴嫩，他确实是唯一值得见面的人。他是国家本身。”一位驻贝鲁特的外交官表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在1985年，伯里通过与持械占领一架美国飞机的黎巴嫩什叶派激进分子谈判，帮助释放了39名被扣押在贝鲁特的美国人，从而在全球范围内名声大振。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后伯里当选议长与纳斯拉拉领导真主党的崛起同时进行。他们共同领导了“什叶派双雄”，这是指两大主导什叶派政治代表和大部分国家机构的政党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位经常拜访伯里的外交官指出：“他被认为是真主党的可信赖伙伴，这使他非常重要，但也显然存在他对真主党或伊朗态度的明确界限。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的炮火已击中伯里什叶派民众运动势力雄厚的地区，包括提尔市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里1938年出生于利比里亚，其家族是来自提布尼内的移民商人。他在黎巴嫩长大的同时，大学时代已经开始积极参与政治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多年来被压制的什叶派社区中许多人赞赏伯里帮助改善了他们在宗派制度下的地位，宗派制度中大量的权利和福利一直偏向基督徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为一名受过法律训练的政治家，伯里在立命人穆萨·萨德尔失踪后接任民众运动的领导。萨德尔在访问利比亚时失踪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里领导民众运动的军事崛起中，民众运动几乎与内战中的所有主要政党作战。内战后期，民众运动成为了真主党的盟友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者大量加入国家机构和安全部门，伯里似乎与真主党保持了紧密的政治步调。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年，美国大使馆情报电报发表资料，质疑他对其真主党立场的真实看法后，伯里予以驳斥，表示纳斯拉拉“像我一样”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，就在哈马斯袭击南部以色列后，伯里的民众运动战斗人员在支持加沙局势下与真主党一起向以色列发射火箭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国特使开始前往贝鲁特并会见伯里，试图阻止以色列-黎巴嫩边境的交火，并说服真主党从利塔尼河北岸（距离边境约30公里）南撤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里对一位外国官员表示，“将利塔尼河向南移至边境线比驱逐真主党到利塔尼河北岸更容易。”一位接近伯里的消息人士告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但伯里的反对者也批评他是引领黎巴嫩陷入2019年经济困境的一部分精英分子，当时金融系统在数十年的腐败后崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他人指责他拒绝召集议会会议，以选举总统，导致政府中的最高基督要职空缺超过两年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的角色也令真主党的政敌不满，如基督教的“黎巴嫩力量”党，他们认为谈判必须由黎巴嫩总统主导。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩众议院议长纳比赫·伯里与伊朗前议长阿里·拉里詹尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩众议院议长纳比赫·伯里（右）与伊朗前议长阿里·拉里詹尼（未图）会面。图片来自2024年11月15日，黎巴嫩贝鲁特，路透社/塔伊尔·阿尔-苏达尼/资料图。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="贝鲁特建筑上悬挂着黎巴嫩众议院议长纳比赫·伯里的宣传条幅" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;贝鲁特建筑上悬挂着黎巴嫩众议院议长纳比赫·伯里的宣传条幅。图片来自2023年8月31日，庆祝立命人穆萨·萨德尔（黎巴嫩民众运动的创始人），他在1978年访问利比亚后失踪的45周年纪念日，路透社/穆罕默德·阿扎基/资料图。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台蓬勃发展，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转移到一种新的平台，投资者可借此获得奖励以换取锁定其代币，这在分析师看来存在用户和加密市场风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓的“重新质押”日益流行，是加密货币市场风险增加的最新信号，随着价格上升和交易者寻找收益，这个趋势变得明显。比特币，最大的加密货币，接近历史最高点，而排名第二的以太币今年迄今上涨超过60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重新质押热潮的核心是位于西雅图的创业公司EigenLayer。该公司在2月从美国创投基金安德里森霍罗威茨的加密业务部门获得1亿美元投资后，已吸引了188亿美元的加密货币进入其平台，较六个月前的不到4亿美元有了显著增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明了重新质押，以扩展一种称为“质押”的长期加密货币实践。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是数据库的一种形式，涉及网络中的许多计算机验证和确认谁拥有哪些加密货币。为了实现这一点，加密货币持有者（如以太币持有者）允许其资产在验证过程中被锁定。持有者在参与质押期间无法立即访问其代币，但会获得收益作为回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放新创建的加密货币以代表他们已经质押的加密货币。重新质押允许持有者将这些新代币再次质押到不同的基于区块链的程序和应用程序中，希望获得更高收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密货币界对于重新质押的风险存在分歧，一些内部人士认为这项做法尚不具备足够的成熟度以评估其风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，另一些人包括分析师则担心，如果代表重新质押的代币被用作加密借贷市场的抵押品，则可能会基于少量底层资产形成无限的借贷循环。如果每个人都同时退出市场，这可能会导致更广泛的加密市场体系不稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当抵押品上加有抵押品时，这并不是理想的状况，会增加一个新的风险源，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;投资者的兴趣在于收益：在以太坊区块链上进行质押的回报通常在3%-5%之间，但分析师表示，通过重新质押，投资者可以同时获得多种收益，因此回报可能会更高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融（DeFi）领域最新的一种发展，在这项领域中，加密货币持有者在不抛售自己持有资产的情况下投资于实验性的方案，以期获得高额回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，EigenLayer尚未直接向用户提供质押奖励，因为分配奖励的机制尚未开发完成。用户加入平台是预期未来奖励，或者其他的名为airdrop的发放奖励。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，EigenLayer向平台使用者发放其自行创建的代币，名为“EIGEN”。用户希望通过未来这个名为EIGEN的代币变得有价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，重新质押平台的增长是由用户寻求此类airdrop所驱动的，称之为“非常非常投机性的，这是免费的资金现象”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这非常有风险，”美国加密交易所Coinbase的研究负责人David Duong表示（COIN.O提供质押服务但尚未提供重新质押服务）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他们现在是事先做出的决定，期望获得某种奖励，但不确定是什么，”Duong表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan在2022年推出，他是华盛顿大学的前副教授，曾是印度首批学生设计微卫星团队的成员之一，据称该团队的学术网站上刊登了他的信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为一个验证服务的市场平台，连接潜在的质押者与需要锁定代币的应用程序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新的重新质押平台陆续涌现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户重新质押代币，并生成新代币以代表这些重新质押的资产。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷中的抵押品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目标是允许用户选择在哪里质押代币，并帮助新的区块链服务获得增长，而不限于促进更多基于加密货币的借贷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们与这些玩家之间没有正式关系，这是自发的现象，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重新质押可能伴随“隐藏风险”，如果重新质押的代币被用作加密借贷，则可能引发强制清算并在市场下跌时产生更多波动性，他在一份公告中写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年加密市场的抛售因高风险借贷加剧，当作为抵押的加密货币在Terra和Luna崩溃后迅速失去价值，使用了高风险借贷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan否认EigenLayer存在风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“风险不在于重新质押，而在于借贷协议，这些协议错误定价了风险，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些专家并不担心重新质押，指出重新质押协议中的现金相对全球市值约2.5万亿美元的加密货币行业微不足道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管机构长期以来一直在担心加密领域的损失溢出到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“目前来看，从重新质押问题向传统金融市场传递的重大风险尚不存在，”标准普尔全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，加密世界正变得日益与主流金融相连，机构投资者也开始参与重新质押。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Standard Chartered加密业务部门Zodia Custody在过去一年中收到了大量机构对于加密货币质押的兴趣，但由于难以追踪资产流向和收益分配，仍不愿提供重新质押服务，其首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nomura的加密业务部门Laser Digital与Kelp DAO合作代客户重新质押部分资金。Kelp DAO在4月的一篇博文中提及了这一合作，但Laser Digital未对路透社的评论置评。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，将为客户加密资产进行质押，并预计“将围绕重新质押的生态系统新兴”。 &lt;/p&gt;  
  
  &lt;figure&gt;&lt;img alt="插图显示比特币的代表形象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;   
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;插图显示比特币的代表形象，拍摄于法国巴黎，2024年3月9日。据路透社/班蒂斯图/插图/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
  
  &lt;figure&gt;&lt;img alt="插图显示以太币的代表形象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;   
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;插图显示以太币的代表形象，拍摄于2023年6月16日。据路透社/达道·鲁维奇/插图/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>