<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 25 Oct 2024 17:41:50 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱暴力事件后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克一所最高安全级别监狱中遭到另一位囚犯袭击后，在周五去世，终年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大历史上最臭名昭著的大规模谋杀犯之一，于2007年因在不列颠哥伦比亚省多杜克附近养猪场杀害和肢解毒瘾者及卖淫女而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法院认定他在温哥华周边一处破烂农地上谋杀了六名女子，并在其部分遗骸被发现后将其定罪。政府检方在他被判终身监禁后撤回了另外20起谋杀的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务部门表示，皮克顿是在5月19日于魁北克监狱中遭受袭击后死亡。随后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名犯人的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国各地的社区造成了毁灭性的影响，”该部门在声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿的受害者中有超过60名女子在过去的十余年里从温哥华贫困、毒品泛滥的东点区失踪，直到2002年初被逮捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据称，33名女子的遗骸或DNA被发现于皮克顿位于温哥华市区东面约25公里处的波特·科奎特兰养猪场，其中许多女子属于原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，皮克顿据称撰写的书在亚马逊上架后几小时内就被撤下。当时报道称，皮克顿在书中表示自己无罪，并声称自己被警方冤枉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版商要求亚马逊撤下该书并向受害者家属致歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="罗伯特·威廉姆斯·皮克顿电视节目中的形象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这是罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的一张非日期化的电视形象照片。图为罗伯特·威廉姆斯·皮克顿在普特科奎特兰的家中。REUTERS/全球电视台/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在就如何更好地应对 pandemics 达成全球协议的谈判将于2025年或更早时间结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国在过去两年中一直在就一项可能在 pandemics 之前和期间增进合作的协议进行谈判，以弥补COVID-19应对失败的教训。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构最初计划本周达成协议，但由于富裕国家和贫穷国家在疫苗共享和准备等方面存在深刻分歧，谈判已延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国确实达成了一个平行协议，以更新现有的具有法律约束力的卫生规定，即国际卫生条例（IHR），其中包括一个新的“pandemic emergency”类别，用于描述最显著和具有全球威胁性的健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事特德ros·阿旦诺·盖布雷耶苏斯在一份声明中表示：“今天的历史性决定展示了成员国共同保护本国和世界人民免受公共卫生紧急情况和未来 pandemics 共享风险的意愿。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长 Xavier Becerra 在周六的声明中表示：“通过这项协议，我们正在采取措施让各国承担责任，并加强在问题威胁到美国人和国家安全之前阻止疫情暴发的措施。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世卫组织的数据，全球卫生规则的改变旨在强化世界对 COVID-19 之后新病原体的防御能力，该病原体导致超过700万人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="文件照片：洛桑 Geneva 世卫组织总部附近的 WHO 象征图案" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;文件照片：瑞士洛桑 Geneva 的世卫组织（WHO）标志，摄于2023年2月2日。路透社/Denis Balibouse/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因 ANC 选举表现低迷而受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲国民大会（ANC）党最近一次大选中遭遇史上最差的成绩后，其领导地位将严重受损。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;初步结果显示，南部非洲大选日投票站大约71%的选票中，ANC的得票率不足42%，这一数字明显低于去年2019年大选时获得的57.5%，也首次在30年内未能获得绝对多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举结果对ANC来说无疑是一次重创，该党作为曼德拉的前解放运动，现在可能需要与其他较小的政党达成联盟或其他形式的协议来管理国家。这可能需要ANC做出一些政策妥协或让出内阁中的重要职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为前工会领导人转变为商人，拉马福萨可能会面临反对党和其内部批评者的辞职要求，但ANC的一名高层官员支持他继续留任，分析师们表示没有明显的人可以接替他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“拉马福萨目前没有明显的能人可以接替他的位置。”政治学教授安东尼·博特勒说道，他曾撰写过关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的一项民意调查显示，拉马福萨是此次大选中主要政治人物中支持率最高的人，因此党派内部的派系争斗可能会平添针对他的联合行动的难度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日发表声明，届时预计会公布初步的最终结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位在2022年之前几度悬而未决，在一个有关他在狩猎场中藏匿一大笔现金的调查报告中，被指可能有不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认与“农场门”丑闻有关，并在该年晚些时候赢得了ANC五年新的任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次投票被批评为对ANC来说迄今最具挑战性的考验，因为选民对高失业率、犯罪和电力中断等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨在承诺重塑政党形象、振兴经济的背景下当选ANC领导人，从而结束了前任总统雅各布·祖玛任期九年的丑闻与腐败时期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他在2018年成为国家元首后的最初一阵兴奋很快便消退了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济依然停滞不前，围绕ANC高层官员的丑闻依然屡见不鲜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自拉马福萨的劲敌祖玛，他支持的新政党“姆金托·威齐维”出人意料地表现良好，严重削弱了ANC的支持率，特别是在祖玛的故乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖玛让拉马福萨和ANC陷入了困境。他明白他们在夸祖鲁-纳塔尔省是脆弱的。”政治分析师拉尔夫·马特赫加说道。“这标志着拉马福萨项目的结束……大选失利后，事情无法继续如常。” &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其在关键改革上的拖延被批评，避免加剧党内裂痕，这与他作为工会领导人在1980年代所展现的果断形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者则赞扬他的共识构建技巧和他的推进南非作为所谓“全球南部”的倡导者的角色，这个短语用于指代一群低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球范围内推动疫苗公平分配最坚定的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起对以色列的种族灭绝案件，国际法院本月裁定以色列必须停止对加沙拉法赫市的军事行动。以色列强烈否认这些指控，并继续进行拉法赫的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选之路中，拉马福萨试图突出ANC过去三十年的成就，但批评者认为他为解决南非最大的挑战提供了很少的新方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在大选前ANC的最后一场竞选集会上，他承诺在一场由数万支持者聚集在索韦托足球场前参加集会的听众中“做得更好”。许多人在他演讲结束前就离场了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，索韦托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言将继续战斗 after guilty verdict 察觉翻译有误，正确的翻译应为：

愤怒的特朗普在被判有罪后誓言将继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此报道第17段包含粗俗语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对着一群摄影机镜头，发表了一封既适用于他在法律斗争也适用于政治斗争的信息：他已经准备好战斗了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一群纽约陪审团裁定特朗普因通过伪造文件掩盖支付给成人电影明星封口费的行为被定罪34项罪名后的一天，这名共和党总统候选人在愤怒且 rambling 的言辞中列出了他的对手和怨恨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称审判他的法官胡安·梅尔佳赫为“贪婪的”和“恶魔”。他描述了其竞争对手乔·拜登，即11月5日选举中的对手，为“国家史上最糟糕的总统”。他还抨击了那些作证反对他的证人、投票弹劾他的国会议员，以及他声称在非法涌入国家的移民。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者向他的竞选捐款，并将他们面临的挑战描述得比他个人的更大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“请这样做，”他说，“因为我们在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他过去的竞选演讲中常穿插着幽默元素，但这一次的演讲大多是阴沉的。特朗普在新闻发布会上仅拿着一张小纸片。最后，他没有回答任何问题就与儿子埃里克·特朗普一同匆匆下台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;远离摄像机，在募捐呼吁和社交媒体上，前总统的盟友们对司法系统以及任何敢建议特朗普犯罪的人进行了抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一次竞争中两位主要候选人相互视为对国家的威胁的情况下，比津巴竞选团队将特朗普的发言视为他不胜任总统职务的新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了一个混乱、绝望且失败的唐纳德·特朗普关于他个人怨恨的喋喋不休，以及他关于美国司法系统的谎言，这让任何观者得出一个显而易见的结论：这个男人不能担任美国总统。”比津巴竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——他们中的大多数人将纽约的判决视为一场错谬——单独一天就向他的竞选捐赠了3480万美元，据特朗普团队称，这是特朗普在WinRed平台上创纪录的一天数字捐赠记录。WinRed是一个为共和党处理数字筹款的平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管当前的筹款总额落后于拜登，但其竞选团队试图继续迅速筹款，快速发送一系列恐吓性质的募捐短信给支持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条消息这样写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我绝不投降！”特朗普在新闻发布会后的另一条消息中高喊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都与前总统站在同一战壕，主张审判有缺陷，指控不应该发起，陪审团在民主党占主导地位的曼哈顿地区受到污染，法官有偏见——当地当局否认这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在共和党批评不够迅速或强烈时，特朗普的盟友和竞选助手则进行了反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普副竞选经理克里斯·拉科维塔对发布社交媒体平台X上声明支持陪审团判决的全国性大学共和群体进行了嘲讽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“看法像屁股一样……每个人都有。”拉科维塔在X平台上发布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还攻击了马里兰州前温和派共和党州长劳瑞·霍根，此人在判决前警告美国人不要因更多有毒党派分歧而“往火上浇油”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你的竞选已经结束。”拉科维塔在X平台上回应道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这样关键战场州与共和党选民的采访中，数人表示特朗普的判决令他们开始怀疑自己将在11月支持他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种分裂可能会在他与比津巴的再次较量中伤及他，因为特朗普在多个摇摆州的支持率十分微薄。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数接受采访的共和党人听起来像特朗普本人一样，称这场审判是骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这完全出于政治目的，只是为了伤害他，尽可能多地让他离开竞选演讲。”62岁的退休警察斯科特·克莱顿说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能这样对他，就能对任何人这样做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/布伦丹·麦克德默德&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国纽约市，2024年5月31日。路透社/布伦丹·麦克德默德/文件照&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步深化对乌克兰冲突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在其境内使用美国武器的限制，这标志着美国在两年前开始的乌克兰战争中进一步介入，专家认为这一举措可能有助于削弱俄罗斯针对哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国武器打击俄罗斯领土上的目标存在风险，担心这可能导致直接武装冲突，尤其是可能引发带有核武器的俄罗斯的介入。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与其他美国对基辅武装支持的部分限制相一致，这些限制也逐渐放宽，从先进的美国战斗机到远程AGM-154联合攻击武器等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定自周四起生效，仅针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，这一决定允许基辅使用美国提供的武器反击来自边境的俄军攻击或准备攻击的部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据专家称，这一决定给了前线的乌军明确的许可，可以利用美国提供的高机动火炮火箭系统（HIMARS）发射器发射携带制导多管火箭系统（GMLRS）导弹及其他武器打击俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，甚至可能创造条件促使俄军在他们扎营之前撤出哈尔科夫地区，”位于基辅的乌国家安全研究院研究员米哈基尔·比连斯基科表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国外交军事情报前军官菲利普·英格兰表示，拜登的决定将减少基辅在东顿巴斯关键战场调动兵力的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在俄军将退守被动地位，必须重新考虑他们在哈尔科夫进攻中的战术，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程始于几周前。据一位不愿透露姓名的美国官员称，乌克兰在5月13日通过安全视频会议向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席查尔斯·布朗将军提出请求，提议在哈尔科夫地区使用美国武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗根据这一请求制定了放宽限制的建议，沙利文于5月15日向拜登提交了建议。据该官员称，拜登同意乌克兰可以从俄罗斯境内安全地反击俄罗斯部队。从那时起，拜登政府一直在最终确定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基曾在5月20日接受路透社采访时公开呼吁合作伙伴采取此类行动，但当时表示：“目前还没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国政策研究中心欧亚项目高级研究员罗伯·利表示，俄罗斯一直在利用拜登对在俄罗斯境内发动攻击的禁止政策，让它的主要进攻行动得以在哈尔科夫地区安全实施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以让它的火炮直接在边境对面部署。它可以在这里保持防空、电子战、指挥部和控制中心，”利表示。“它可能拥有一定的避难所。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，利和其他专家指出，这一决定本身可能不会很快改变前线的态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会对前线的移动产生太多影响，但会加大俄罗斯继续这种跨境行动的难度，”利表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格兰认为，俄罗斯没有足够的兵力对哈尔科夫发动大规模进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能够从东北方向充分威胁哈尔科夫的战斗能力，”他说道。“为了做到这一点，它将使东线部队兵力空虚。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京曾警告北约成员国不要允许乌克兰将其武器射向俄罗斯，并在周二再次提到了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备好在接下来的数周和数月内扩大其使用美国武器的能力，特别是今年俄罗斯在战场上取得优势后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据路透社周五报道，基辅扎伦斯基在与《卫报》的采访中呼吁获得美国批准，以打击俄罗斯境内更深处的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾在美国国防部任职的马克·卡辛现为华盛顿战略与国际问题研究中心高级研究员，他认为拜登的举动是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策的重大改变。但这是一步，”卡辛表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将争取下步：打击更广泛的目标，可能不仅是直接威胁哈尔科夫的目标，而在其他区域也是如此。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五于布拉格的发言中未表明拜登政府是否会扩大政策以允许打击俄罗斯境内的其他目标，但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们将继续做我们一直在做的：必要时调整和适应，”布林肯表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="哈尔科夫附近炮击后景" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图为2024年5月30日，乌克兰哈尔科夫郊区马拉达尼利夫卡村内， canadian delity体育骑学校在俄罗斯导弹袭击中严重受损。新华社/瓦伦廷·奥吉雷内科。&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国油企维持温和增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商继续遵守限制支出以减缓产量增长的承诺，这将使世界最大的原油生产国在2024年的增长放缓，这可能减轻OPEC+在周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在过去十年中通过页岩革命和技术创新大幅提高了原油产量，推动了非OPEC产油国的全球原油供应增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出乎意料地大幅增长，日产量超过一百万桶，达到1293万桶，远超政府最初预计的约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织（OPEC）及其盟国OPEC+去年加深了产量削减，部分原因是为了抵消美国等非OPEC产油国的产量上升。OPEC+的总削减量为586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在讨论一项复杂协议，该协议将允许该集团将部分减产措施延续至2025年，三位知情的消息人士周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当OPEC+在周日开会考虑供应政策时，美国的产量增加继续推动非OPEC+产量的增长，但相比2023年带来的威胁将有所减少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供应今年将增长约27万桶/日。这一预测与OPEC对自己的预测一致，即美国原油和凝析油产量将增长30万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增长将达64万桶/日。这三个是最受关注的预测者，他们的预测均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+以外产油国的供应增长约100万桶/日。这一预期意味着OPEC+原油需求应比2023年增加约90万桶/日，OPEC在其5月的月度《石油市场报告》中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预期全球需求增长较低，为110万桶/日，而OPEC的原油需求预期基本保持不变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至目前，今年总体美国原油产量变化不大。4月份产量为1313万桶/日，比12月份的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，即使油价徘徊在每桶80美元附近，美国生产商似乎不太可能再次带来超出预期的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持着非常保守和纪律严明的态度，”合约钻探商Scandrill首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“鉴于当前的油价，钻机总数没有进一步增长令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;公司继续保持资本支出不变，并推迟对钻井平台的升级，以更好地适应平缓的钻井增长。公司计划年底前运营12台钻机，并在明年重新部署更多的钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯数据，美国石油钻机数量已降至496台，较上年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国在未来几年内有能力以每天100万桶的速度增长，但目前没有意愿以这样的速度增长，”S&amp;amp;P分析人员在周四的一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P Global Commodity Insights预计美国原油和凝析油产量今年将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据报道，近年来，上市的美国生产商限制资本支出，因为过度支出在2010年代推动了迅猛的增长，但减少了油气领域的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来出乎意料的增长部分得益于私营生产商，其中一些已经被整合浪潮席卷，提高了生产效率，通过钻更长的井并同时从更多的井中开采石油。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近的整合浪潮，我预计当前的石油价格将持续支撑美国石油产量的温和增长，得益于钻井和完井效率的持续改进，”德克萨斯标准石油公司总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油服务公司如SLB（SLB.N）预计，今年国际市场的增长将超过北美市场。其第一季度国际业务收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略发生了转变，更加注重资本纪律，导致了不同的反应，”瑞银银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将继续自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计今年将引领石油和液体产量的增长。美国能源信息署（EIA）指出，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了适应美国石油产量的增长，”瑞银的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="钻井平台的操作楼层从威克附近的奥扎斯石油拥有的租约的控制室中可见" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;
      钻井平台的操作楼层从威克附近的奥扎斯石油拥有的租约的控制室中可见（美国德克萨斯州奥斯汀市，2018年8月22日）。路透社/尼克·奥佛西亚克/文件照片
    &lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周四表示，以色列提议在释放人质的情况下，提供新的加沙停火协议，并呼吁哈马斯接受新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始新的一页了。”拜登称，他正面临国内和国际压力，需尽快结束持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔等国为调停以色列与隶属于哈马斯的激进组织之间的加沙战争停火，多次陷入僵局，双方均指责对方阻碍进程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议是在以色列数周内对拉法的侵犯以及对加沙地区平民死亡事件持续压力之后提出的。最近，内塔尼亚胡政府面临国内外越来越多的批评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室表示，以色列已授权谈判代表向拜登披露停火计划后，提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这提议也在唐纳德·特朗普被判34项重罪并入狱一天之后提出，凸显了两位候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这个新提议分为三个阶段，打破了以往的提议，因为停火将持续到所有三个阶段的谈判完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将撤出加沙民众中心，并交换包括老人和妇女在内的人质，换来数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天有600辆货车进入加沙提供人道主义援助，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的条件进行谈判。总统说，“停火将继续进行，只要谈判继续，”这是一个新进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包含一项重建加沙的重大计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登称已经将该提议传达给了哈马斯。他呼吁那些推动永无止境战争的以色列人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道有那些以色列人不会同意这个计划，他们会呼吁战争无限期延续。有些人甚至在政府联盟中，他们明确表示，他们想占领加沙，他们想持续战斗多年，人质对他们是优先事项。但是，我敦促以色列领导层在无论多少压力下支持该协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为唯一一位有终身承诺于以色列的美国总统，也作为唯一一位在战争时期访问以色列的美国总统，我最近也派美国军队直接保卫以色列免受伊朗攻击，我希望你们能够退后一步，想一想，如果错过这次机会会发生什么。我们不能错过这个机会。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员告诉记者，以色列之所以能够提出这项新提议，是因为最近的战场优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有了危机结束的路线图。这是一份详细的四页半协议，经过详尽谈判。现在摆在桌面上的确实是一个过程的终局。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;官员补充说，计划中的每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体将拜登周五的演讲描述为戏剧性的，并将其视为试图直接吸引以色列公众的尝试。领先的12频道中断了晚间新闻，直播了拜登的演讲。以色列审查机构此前禁止刊登该提议的细节，主持人丹尼·库什马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与之前的提议相比，这项提议具有更高的成功几率，得克萨斯大学奥斯汀分校历史和公共事务教授杰里米·苏里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯能够发动任何严重袭击或攻击、恐怖事件的几率相较之前虽然仍然存在，但已经大幅下降，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球舆论越来越倾向于反对以色列，苏里说，这也可能促使以色列停止冲突，加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某件事时，他可以创造很多动力。那一刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个提议是一项六周的停火，其间释放加沙的人质交换数百名伤、病和老年囚犯，以便更多援助能够进入该地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个提议本月早些时候因以色列拒绝接受哈马斯要求将永久结束战争作为谈判的一部分而破裂，并加剧了对拉法的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四，哈马斯表示已告知调停者，除非以色列停止战争，否则不会参与任何进一步的谈判，但愿意达成包括人质和囚犯交换在内的完整协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文周五将与17个国家的外交官会面，这些国家的公民被哈马斯扣留在加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日以色列对拉法的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际愤怒，但没有达到美国可能切断对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中，巴勒斯坦人民经历了纯粹的地狱。”拜登周四说，“我们看到了本周在拉法致命火灾中的可怕图像，此后有以色列对哈马斯的袭击……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自10月7日哈马斯对以色列南部的袭击以来，超过36280人在加沙丧生。根据以色列的统计，哈马斯袭击共导致约1200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在拉法毁坏的建筑物废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月12日，加沙北部贝特拉赫亚，一名巴勒斯坦人在以色列军事进攻中被毁坏的建筑物废墟中行走。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重质押”平台兴起，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已迁移到了一种新型平台，该平台向投资者提供奖励，条件是投资者将他们的代币锁定在该平台中。分析师警告称，这种复杂方案给用户和加密货币市场带来了风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重锁定”（re-staking）的日益流行是加密货币市场风险增加的最新信号。随着价格飙升和交易者寻找收益，加密货币市场的风险正不断增加。比特币，作为最大的加密货币，接近历史高位，而第二大以太坊今年以来已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重锁定热潮的核心是以色列西初创公司EigenLayer。该公司在2月份从美国风险投资公司安德罗森霍罗威茨的加密货币部门获得了1亿美元的融资，目前其平台上吸引了188亿美元的加密货币，这一数字较六个月前的不到4亿美元大幅增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan向《路透社》透露，公司发明了重锁定，旨在拓展传统的加密货币“锁定质押”（staking）实践。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机检查并验证谁拥有哪些加密货币。为此，持有加密货币代币（如以太坊）的所有者需要将自己的资产锁定，作为验证过程的一部分。持有者在参与质押期间将暂时无法访问其代币，但可以获得收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还会给用户发放代表他们已质押的加密货币的新代币。重锁定允许持有者将这些新代币再次质押到不同的区块链应用程序中，以期待更高的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对于重锁定的风险持分歧态度，一些内部人士认为这项实践尚处于萌芽阶段，还无法确定其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，包括分析师在内的其他人则担心，如果作为质押代币代表的新代币被用作加密货币借贷市场的抵押品，可能会导致借贷的不断循环。如果所有人都试图同时退出，这可能会广泛动摇加密货币市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"当有抵押品被作为抵押品来使用时，这不是理想的，它添加了一种新的风险元素，这种风险本来就不存在。"加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者来说，收益吸引力非常大：在以太坊区块链上的质押收益通常为3%-5%，而分析师表示，通过重锁定，投资者可以同时获得多个收益率，收益可能更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重锁定是风险重重的去中心化金融（DeFi）领域的最新发展，加密货币持有者投资于实验性的项目，在不售出持有资产的情况下，希望通过生成巨额回报来增加其资产价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，目前EigenLayer尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发出来。用户是在期待未来的奖励或其他赠品（即空投）而加入该平台的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向平台使用者发放其自创的新代币，名为"EIGEN"，用户希望该代币在未来能有所价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《Kaiko》的Adam Morgan McCarthy表示，重锁定平台的增长是用户寻求此类赠品的一种动力，这被称为“非常，非常投机的免费钱”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"这非常有风险，"美国加密交易所Coinbase的研究主管David Duong表示（Coinbase提供质押服务但不提供重锁定服务）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"他们现在做过早期预判，（预期）会获得某种回报，但他们不清楚是什么，"Duong如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由前西雅图大学助理教授Sreeram Kannan于去年创立，他还是印度首颗学生设计的微型卫星团队的一部分，据其学术网站显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为验证服务的市场，将准备质押的用户与需要锁定代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重锁定平台正在涌现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台代表客户在EigenLayer上重新质押他们的代币，并生成代表这些重新质押资产的新代币。这些代币可以用于其他目的，比如借贷中的抵押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目标是允许用户选择在哪里质押他们的代币，并帮助新的区块链服务增长，而不是鼓励更多基于加密货币抵押的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们没有与这些参与者形成正式关系……这是一个正在发展的现象，”Kannan如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重锁定可能具有“隐藏风险”——如果重锁定的代币被用于加密货币借贷，可能会导致强制平仓和市场低迷期间的更多波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售因高风险借贷加剧，随着作为抵押品的加密货币代币在Luna和Terra崩盘后迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与上述风险区分开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"风险不在重锁定，而在于借贷协议。这些借贷协议错误估价了风险，"他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家认为，重锁定不应过于担忧，因为重质押协议中的资金微不足道，相对于全球加密货币行业的2.5万亿美元净资产而言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期担忧从加密货币领域的损失会蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们认为重质押问题对传统金融市场不会造成有意义的风险蔓延。”标普全球评级的数字资产分析主管Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;仍然，加密货币世界与主流金融的联系正在加强，机构投资者也开始采用重质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准渣打银行的Zodia Custody已经看到了显著的机构对质押的兴趣，但其首席风险官Anoosh Arevshatian认为，重质押太过复杂，难以追踪资产流向及其奖励分配情况，因此认为其过于前沿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;野村控股的激光数字部门（Laser Digital）与Kelp DAO合作，重质押部分资金，Kelp DAO在四月的博文中表示。野村控股未回应《路透社》的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，正在为客户质押加密资产，并预计“新的重质押生态系统将会出现”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin: This illustration picture was taken in Paris, France, on March 9, 2024. Thomson Reuters/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;A representation of cryptocurrency Ethereum is placed on a PC motherboard in this illustration taken June 16, 2023. Thomson Reuters/Dado Ruvic/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum以压倒性优势胜出，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt; Claudia Sheinbaum&lt;br&gt;以压倒性优势当选墨西哥首位女总统，接过她导师和即将离任的领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的改革项目，后者在贫困人口中的受欢迎程度推动了她的胜利。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;Sheinbaum&lt;/a&gt;是一位气候科学家，曾担任墨西哥城市长，根据墨西哥选举当局的快速计票结果显示，她获得了约58.3%至60.7%的选民支持，这是墨西哥民主历史上的最高得票率。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;执政联盟还可能在国会两院中获得三分之二的多数席位，允许其在没有反对党支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;反对党候选人&lt;br&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索契特尔·加尔维兹&lt;/a&gt;在初步结果公布后承认失败，据显示她在选举中获得了约26.6%至28.6%的选票。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;这是我有生之年第一次成为墨西哥首位女总统，&amp;rdquo; Sheinbaum 激动地对支持者表示，后者齐声欢呼&amp;ldquo;总统，总统&amp;rdquo;。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sheinbaum 的胜利对墨西哥来说是一个重大转折，这个国家历来以男性主导的文化著称，拥有世界上第二大天主教人口，多年来推崇传统价值观和女性角色。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sheinbaum 是美国、墨西哥或加拿大首位通过普选获胜的女性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;我从未想过有一天我还能为一位女性投票，&amp;rdquo; 87岁的埃德尔米拉·蒙蒂尔说，她是 Sheinbaum 在墨西哥最小的州塔斯卡拉的支持者。&amp;ldquo;之前我们甚至无法投票，而当可以投票时，也必须按照丈夫的指示投票。感谢上帝，这一切已经改变，我能够见证这一切。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sheinbaum 的路途充满挑战。她必须平衡增加公共福利政策的承诺，同时面对巨额预算赤字和经济增长缓慢的问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在初步结果宣布后，她对支持者表示，她的政府将负责任地管理财政，并尊重中央银行的自主权。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她承诺改进安全状况，但对此鲜有细节，此次大选成为墨西哥现代史上最暴力的一次选举，38名候选人被刺杀。许多分析师认为，奥夫拉多尔任内犯罪组织的影响力扩大加深。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此次投票还因普埃布拉州的选站发生两人遇刺事件而蒙上一层阴影。奥夫拉多尔任期内，墨西哥官员估计有超过18.5万人遭到谋杀，这一数字在墨西哥现代历史上居首位，尽管谋杀率有所下降。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;除非她承诺在改善警务和减少有罪不罚方面进行革命性的投资，否则 Sheinbaum 很难在整体安全水平上实现显著改善，&amp;rdquo;独立拉美政治风险分析师纳特里安·帕里什·弗兰纳里说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;执政的 MORENA 党还赢得了墨西哥城市长选举中的胜利，初步结果显示，这是该国最重要的职位之一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新总统将面临与美国的艰难谈判，特别是在成千上万移民绕过墨西哥前往美国以及密切合作打击毒品走私方面的问题，而此时美国正受到芬太尼危机的困扰。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;预计如果美国总统选举由唐纳德·特朗普胜出，这些谈判将会更加困难。特朗普坚称要对墨西哥制造的中国车征收100%关税，并表示要动员特种部队打击犯罪集团。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在国内，新总统将负责解决电力和水资源短缺问题，并吸引制造商搬迁，这是使供应链靠近主要市场的近岸化趋势的一部分。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sheinbaum 还将不得不解决 PEMEX 的问题，这是国家石油巨头，其生产已持续20年下滑，并负债累累。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;这不能仅仅是无底洞，你不断投入公共资金而公司却永远无法盈利，&amp;rdquo;高盛首席拉丁美洲经济学家艾伯托·拉莫斯表示。&amp;ldquo;他们必须重新考虑 Pemex 的商业模式。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;奥夫拉多尔将最低工资翻了一番，减少了贫困，并监督着汇率稳定和低失业率——这些成就使他非常受欢迎。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sheinbaum 承诺扩大福利项目，但墨西哥今年预计会出现较大赤字，并且中央银行预测2025年经济增长仅为1.5%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;奥夫拉多尔曾试图将此次选举变为对其政治议程的全民公投，而 Sheinbaum 拒绝了反对派认为她将是奥夫拉多尔傀儡的说法，尽管她承诺继续实施许多有助于墨西哥最贫困人口的政策。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在她的胜利演讲中，Sheinbaum 感谢奥夫拉多尔为使国家变得更好而做出的独特贡献。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但政治分析师维迪·里奥斯认为，这种批评的背后是性别偏见:&amp;ldquo;人们无法相信她将自己做出决定，我认为这是因为她是一位女性。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Sheinbaum wins Mexico's presidential election" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，墨西哥，6月3日。图片来源：路透社/ Raquel Cunha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Sheinbaum wins Mexico's presidential election" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，墨西哥，2024年6月3日。图片来源：路透社/ Raquel Cunha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城竞技广场，2024年6月2日。图片来源：路透社/ Mahe Elipe&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。图片来源：路透社/Daniel Becerril&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。图片来源：路透社/Quetzalli Nicte-Ha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，圣克鲁斯索索科坦兰。图片来源：路透社/ Jorge Luis Plata&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，韦拉克鲁斯。图片来源：路透社/ Yahir Ceballos&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。图片来源：路透社/Alexandre Meneghini&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。图片来源：路透社/Luis Cortes&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，圣巴尔塔洛梅·夸亚拉纳。图片来源：路透社/Jorge Luis Plata&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，丘富亚省诺洛加奇。图片来源：路透社/Jose Luis Gonzalez&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。图片来源：路透社/Alexandre Meneghini&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，萨安德雷索拉尔辛。图片来源：路透社/Jacob Garcia&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。图片来源：路透社/Henry Romero&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，圣胡安恰马尔。图片来源：路透社/Jacob Garcia&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。图片来源：路透社/Raquel Cunha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。图片来源：路透社/Luis Cortes&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，萨安德雷索拉尔辛。图片来源：路透社/Gabriela Sanabria&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，库马丘恩。图片来源：路透社/Ivan Arias&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。图片来源：路透社/Henry Romero&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。图片来源：路透社/Quetzalli Nicte-Ha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，圣巴尔塔洛梅·夸亚拉纳。图片来源：路透社/Jorge Luis Plata&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ7Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。图片来源：路透社/Luis Cortes&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Preparations for general elections in Mexico City" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，墨西哥城。图片来源：路透社/Daniel Becerril&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Preparations for general elections in Mexico City" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，墨西哥城。图片来源：路透社/Daniel Becerril&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Preparations for general elections in Mexico City" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月1日，墨西哥城。图片来源：路透社/Daniel Becerril&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>