<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 11 Dec 2024 02:13:51 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会今天有300名议员中的190名出席，投票通过了一项要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令的动议，现场电视直播显示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令时发表讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布戒严令，日期为2024年12月3日。青瓦台/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击事件后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大顶尖连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克一所最高安全等级监狱遭受另一囚犯殴打后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大最具争议的连环杀人魔之一，2007年被定罪，被控在不列颠哥伦比亚省（位于太平洋沿岸）的猪场杀害吸毒者和妓女，并肢解他们的遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被指控杀害六名妇女，这些妇女的部分遗骸在其位于温哥华附近的一个破旧物业上被发现。政府检察官在他被判终身监禁后，撤回了对另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日于魁北克监狱遭受袭击后去世的，在接受治疗后被送往医院。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到现在这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成了毁灭性的影响，”该服务在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者的身份是几十年来温哥华市中心东点地区（一个贫穷、毒品贩销频繁的区域）失踪的60多名妇女中的一部分，直到2002年初皮克顿被捕。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在波特科克伦姆（位于大温哥华市中心以东约25公里处），皮克顿的猪场上发现了33名受害者的遗骸或DNA，其中很多女性为原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，皮克顿声称自己是无辜的且被警方诬陷的一本报告他的自传，在亚马逊平台上上线仅数小时内即被撤下。据温哥华太阳报报道，书中皮克顿声称自己是无辜的且被警方诬陷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版商请求亚马逊将其撤下，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的文件电视照片，拍摄于其温哥华郊区波特科克伦姆的住所" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的文件电视照片，拍摄于其温哥华郊区波特科克伦姆的住所。REUTERS/Global TV/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨将在南非全国民主联盟（ANC）自结束种族隔离后的最差选举结果后，实力大损。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;星期三选举结果显示，在大约71%的投票站中，ANC的得票率不到42%，相比2019年大选时的57.5%大幅下降，这也是ANC史上首次在执政30年来失掉多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一选举打击意味着作为曼德拉的前解放运动，ANC将不得不与其他较小政党谈判结盟或其他形式的协议以掌握国家权力。这可能需要其做出政策让步或放弃重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人兼商人拉马福萨可能会面临来自反对党及党内的批评者要求其辞职的压力，但ANC高层人物已经支持他留任，分析人士也指出目前没有显而易见的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;“没有一个统一的人物明确接替拉马福萨的职位，”(南非)开普敦大学的政治学教授安德鲁斯·博尔特说。&lt;/span&gt; 博尔特曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月的一项民意调查表明，拉马福萨在此次选举中的好感度最高，党内派系纷争可能让任何试图反对他的尝试变得复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;迄今为止，拉马福萨尚未对此发表评论。他的发言人表示，他将在周日发表讲话，届时将公布原始初步结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨先前领导时期曾有过类似危局，2022年的一份调查报告显示，他可能因将现金塞入其猎场家具内而有不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认了这一指控，此事件被称为“农危门”(Farmgate)，之后同年他成功获得ANC新五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为ANC迄今为止最严峻的考验，因选民对失业率高企、犯罪率偏高及电力短缺等问题感到不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨当选ANC领袖时承诺净化党派形象，重振经济，这一诺言是在前任贾科·祖马在腐败、经济衰退的九年任期内给出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而在他成为国家元首后，起初的欣喜若狂很快消散。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年后，经济依旧停滞不前，高层ANC官员仍陷于重重腐败漩涡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的致命一击由他的政敌祖马打响，祖马支持新党mkhonto we sizwe，在本已超出预期的表现基础上，对ANC的支持率造成了重大打击，特别是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省(KZN)。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style="font-weight: 400;"&gt;“祖马已经将拉马福萨和ANC困住。他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省很脆弱，”政治分析师拉尔夫·马特格卡说。&lt;/span&gt; “这对拉马福萨的计划来说是个终结……你无法选举失败并期望一切保持不变。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因似乎在关键改革问题上拖延而不愿加深其党内分裂，其改革态度与20世纪80年代作为工会领导人时的果断大相庭径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，支持者们赞扬他构建共识的能力，以及他推动南非作为全球南方代言人提升声誉的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最为突出的声音之一，倡导疫苗公平分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了针对以色列的种族灭绝指控，法官本月裁定以色列必须停止对加沙城市拉法的军事进攻。以色列强烈否认这些指控，并继续其针对拉法的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨强调ANC在过去30年的成就，但批评者指出他为解决南非最大挑战提供的新方案并不多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在大选前ANC最后一次竞选集会上，拉马福萨承诺“做得更好”，演讲结束前，成千上万的支持者已经离场。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/乌帕·诺科西&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在乌克兰冲突中的角色因武器决定而愈发凸显</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这一举措标志着美国总统管理下的美国在两年前战争中更进一步深度介入，专家认为这可能有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国武器打击俄罗斯领土内的目标过于冒险。政府担心，大规模的乌克兰进攻可能导致与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是一种符合其他针对基辅的武器供应禁令的政策，这些禁令也已逐渐解除，包括最先进美国制喷气式战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定自周四起生效，仅限于哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，这一决定允许基辅使用美国提供的武器反击从边境袭击或准备袭击基辅的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这给了前线乌克兰士兵明确信号，允许他们使用美国提供的高机动性远程火箭系统（HIMARS）发射器发射带有战术导弹系统（GMLRS）导弹的制导多管火箭，以及其他武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰国民战略研究所研究员Mykola Bielieskov表示：“这一措施可以稳定前哨，并可能创造条件将俄罗斯人从哈尔科夫地区推进回去，在其安顿下来之前。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员Philip Ingram指出，拜登的决定将减少基辅在东北部顿巴斯关键战线上的兵力调动需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将会处于被动地位，不得不重新考虑他们对哈尔科夫地区的攻击战术。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策可追溯至数周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据匿名的美国政府官员称，乌克兰在5月13日的一场安全视频会议上，向白宫国家安全政策主管Jake Sullivan、国防部长Lloyd Austin以及联合参谋长主席C.Q. Brown提出了在哈尔科夫地区跨境使用美国武器的请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sullivan、Austin和Brown提出了放宽限制的建议，Sullivan于5月15日向拜登提出。该官员表示，拜登认为乌克兰应有权在俄罗斯领土的安全范围内反击俄罗斯军队的攻击。自那时起，拜登的政府一直在最终确定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基曾在5月20日接受《路透社》采访时公开呼吁乌克兰的伙伴采取此类措施，但他当时表示：“迄今为止，还未有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外政策研究机构欧亚项目高级研究员Rob Lee认为，俄罗斯利用拜登禁止在俄国境内的袭击作为安全据点，以此发动在哈尔科夫地区的跨境攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫，乌克兰的第二大城市，距离边界的距离只有19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯的火炮可以一直位于边境对面。它可以保留防空、电子战、指挥和控制部队等。”Lee说。“这也许有些程度上的安全地带。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，Lee及其他专家认为，这项决定本身也可能会短期内不会改变前线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这项决定不会显著改变前哨的移动，但如果这样做，将使俄罗斯更难以继续这种跨境行动。”Lee说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Philip Ingram表示，俄罗斯在哈科夫地区缺乏足够的部队进行大规模推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的能力从东北方向产生足够的作战能力来威胁哈尔科夫。”他说道。“为了做到这一点，它需要将东战区的部队全部清空。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京已经警告北约成员国不要允许乌克兰将其武器发射到俄罗斯境内，并于周二再次提到核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来数周和数月内寻求扩大其使用美制武器的能力，尤其是在俄罗斯在战场取得明显优势的一年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据报道，周五，不到一天前美国就宣布了这项政策转变，泽连斯基在接受《卫报》采访时请求美国批准其打击俄国境内纵深目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿分校Mark Cancian表示，拜登的行动仅仅是个开始。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的激进变革，但这是一个步骤。”Cancian说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员将继续争取下一个步骤：打击更广泛的军事目标——也许是在未直接威胁哈尔科夫，但在其他地区的军事目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格发表讲话时表示，目前尚不清楚拜登政府是否可以扩大其政策，允许在俄国其他地区进行攻击。但他没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来我们将继续像现在一样，始终适应和调整策略。”布林肯说道。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="俄罗斯导弹袭击哈科夫外围的后景" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月30日，乌克兰哈尔科夫市附近村庄马拉达尼里夫卡，一枚俄罗斯导弹袭击了儿童与青年体育骑马学校的残骸， Fireservice workers tend to the heavily damaged Kids and Youth Sport Riding School amid Russia's attack on Ukraine. Reuters/Valentyn Ogirenko/File Photo&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后誓言将继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本文包含第17段中的强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普站在特朗普大厦内部的一排摄像机前，传达了一个既适用于他的法律斗争又适用于政治斗争的信息：他已经准备好战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约的一个陪审团裁定他因在2016年向脱衣舞娘希莫尼·丹尼尔斯支付封口费而伪造商业记录，共34项罪名成立的审判后一天，共和党总统候选人罗列了他所针对的对手和不满，言语激烈且混乱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称主审法官胡安·梅伦乔为“不正直”和“恶魔”。他把民主党候选人乔·拜登描述为“美国历史上最糟糕的总统”。他抨击了那些对他供辞的证人，那些曾投票解除其职位的国会议员，以及那些非法移民——尤其是在他集会上常提及这些非法移民的言论中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普敦促支持者为其竞选活动捐款，将眼前的困境视为非他一人所能承担。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们是在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他在其他竞选演讲中经常穿插幽默，但在此次新闻发布会上，他的言论大多显得沮丧。特朗普在新闻发布会上仅用了一页演讲提纲，最后他没有回答问题便由子團特鲁姆普陪伴着迅速离开了讲坛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在摄像机之外，通过募款呼吁和社交媒体，前总统的盟友们也对司法系统及其批评者进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一场两党候选人均将对方视为国家威胁的竞选中，拜登阵营将特朗普的言论视为他不适合担任总统的新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了一个困惑、绝望且失败的唐纳德·特朗普在个人不满的言语中辱骂美国司法体系，任何观看的人都会得出一个显而易见的结论：这个男人不适合担任美利坚合众国总统。”拜登竞选团队的通讯总监迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——他们多数认为纽约的裁决是一个不公正的裁决——在周四向他的竞选活动捐赠了3480万美元，特朗普团队声称这是一天内创纪录的捐款。这是共和党人使用WinRed平台进行数字化筹款的一天新高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管在这场竞选中总筹款落后于拜登，但他的竞选团队在周五试图保持这一势头，发送了一系列恐慌募款短信至支持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条短信如此写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我绝不会投降！”特朗普的新闻发布会后的一条短信如此高喊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都紧跟前总统的阵容，认为审判程序有缺陷，指控本不应提出，纽约地区具有明显倾向性的立法院被污染，而法官存在偏见——地方当局否认这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于谴责不够迅速或强硬的情况，特朗普的盟友和竞选助手进行了猛烈反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的联席竞选经理克里斯·拉西维塔对一个在社交媒体平台上发帖表示尊重陪审团裁决的全国性大学生共和组织表示了轻蔑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见就像屁眼……每个人都有……”拉西维塔在其帖文中如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还在寻找机会向马里兰州温和派前共和党州长拉里·霍根吹风，霍根在裁决前曾警告美国人“不要加柴火助增长党争的毒火”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你刚刚结束了竞选。”拉西维塔在X平台上回复，直接反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州等关键战场州对共和党选民进行的采访中，一些受访者表示，特朗普的定罪正在让他们重新考虑11月对他的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此类背叛可能会削弱他在与拜登的重赛中所取得的微弱优势，尤其是在特朗普在多个摇摆州领先幅度极小的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但接受采访时的大多数共和党人听起来更像是特朗普本人，称审判是一场骗术。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是政治斗争的一部分，目的只是为了伤害他，并尽可能让他远离竞选舞台。”62岁的退役警察斯科特·克莱顿在马里埃塔表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们可以这样做，他们可以对任何人这么做。绝对没有人是安全的。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普参加了一场新闻发布会，地点位于纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/布伦丹·麦克达德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普参加了一场新闻发布会，地点位于纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;共和党总统候选人和前美国总统唐纳德·特朗普5月31日在纽约市特朗普大厦参加了一场新闻发布会，在此前一天，他因被指控伪造商业记录以隐瞒支付给脱衣舞娘Stormy Daniels的封口费于刑事审判中被判有罪。路透社/布伦丹·麦克达德/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，OPEC+考虑延长减产措施</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国钻井公司坚持削减增加产量支出的承诺，这有望使全球最大原油生产国的生产增速在2024年放缓，从而减轻欧佩克+进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，由于页岩革命以及先进技术的应用使得产量大幅提高，美国等非欧佩克产油国一直主导着全球原油供应的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增加了100多万桶，达到1293万桶，远高于去年年初政府预测的40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克及其盟友(OPEC+)去年加深了减产幅度，部分原因是美国和其他非欧佩克产油国产量的增加。目前，欧佩克+的减产幅度为每天586万桶，占全球需求量的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三位熟悉欧佩克+讨论的业内消息人士表示，该组织正在进行一项复杂的协议谈判，将允许该组织在2025年继续执行部分减产计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在本周日欧佩克+会议审议原油政策时，美国产量的增加将继续推动非欧佩克+产油国产量的增长，但这种威胁相对于2023年已经有所缓解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最新政府预测显示，美国原油供应量今年将增加约27万桶/日。这一预测与欧佩克自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国的产量增长率将达到64万桶/日。这三位是最受关注的预测者，他们的预测均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克预计，全球需求增长率将达到每天220万桶，比非欧佩克+成员国的供应增加量多出大约100万桶。这表明，2024年对欧佩克+原油的需求量应比2023年多90万桶，根据欧佩克在5月的月度报告，该组织这么说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;IEA预计全球需求增长率仅为110万桶/日，对欧佩克原油的需求量几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，美国总体原油产量几乎没有变化。4月份的原油产量约为每天1313万桶，略低于去年12月的1326万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内高管和分析师表示，美国生产商今年不太可能再次出现空前的产量增长，即便现在油价徘徊在每桶80美元左右。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户继续保持谨慎和自律。”合同钻探公司Scandrill的首席运营官Paul Mosvold说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的价格，钻机数量的增加没那么明显，这是出乎意料的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的公司保持资本支出不变，并暂停对钻井平台的升级，以最好地适应较为平缓的钻井增长。该公司计划年底前运营12个钻井平台，并在明年再部署几个。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，截至最新数据，美国石油钻机数量为496口，比去年同期减少了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普分析师在一份周四的报告中指出：“美国能够在未来几年以每天100万桶的速度增长，但目前并无意愿以该速度增长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计美国今年的原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，导致钻探公司及其投资者突破性增长但却因页岩产业回报有限而受到压力的情况下，公开交易的美国生产商在增长方面的开支受到限制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，超过预期的产量增加部分归功于一些私人生产商，但这些生产商目前正因其提高生产力而经历一次整合浪潮。他们通过钻更长的井、压碎岩石等方法在同一时间从更多的井中获取更大量的石油。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管近期出现了整合潮，但预计当前的油价水平将有助于支撑美国整体原油产量稳定增长，随着钻井和完井效率的持续改善，这种增长还将保持。”Texas Standard Oil总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），预测今年国际市场的增长将高于北美，因为它第一季度的国际收入同比增长18%，而北美收入下降了6%，部分原因也是由于行业整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略重心转向资本纪律，导致了不同的反应。”瑞银银行分析师Giovanni Staunovo认为欧佩克+会将其自愿减产延长下去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那等国今年预计仍将引领石油和液体产量的增长。美国能源信息署预计，欧佩克+的石油液体产量今年将下降100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“欧佩克+已经学会了如何适应美国石油产量的增长。”瑞银银行Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一家由Oasis Petroleum拥有的Permian盆地租赁区域内钻井平台的操作楼层从控制室可见" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;&lt;figcaption&gt;据悉，该次照片摄于2018年8月22日，美国德州Wink附近的Permian盆地由Oasis Petroleum所有的一块租赁区域内，为钻井平台控制室拍摄。摄影师：路透/尼克·奥克福/档案照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登在周五表示，以色列提议在释放人质的条件下重新启动加沙停火，并呼吁哈马斯接受这一新提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始战后的日子了，”拜登总统如是说。他在今年的总统竞选压力下，需要尽快解决持续近八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔等国主导的和平谈判屡次因双方互相指责停滞不前，以色列和哈马斯之间的紧张局势持续升温。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议是在以色列在拉法进行了数周的入侵后提出，且由于以色列和国际社会对加沙死亡事件和人质持续被扣押的谴责加剧，该提议受到了新的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室表示，以色列在拜登透露停火计划后已授权谈判者提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议还出现在唐纳德·特朗普当选总统的共和党对手被定罪的前一天，凸显了两位候选人之间的显著差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的最新方案包括三个阶段，与之前提议不同，此方案提议在所有三个阶段继续停火。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一阶段，持续六周的停火期内，以色列武装力量将从加沙居民区撤出，人质，包括长者和妇女，将被释放换取数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙地区，每天将有600辆卡车运入人道主义援助物资，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二阶段，哈马斯和以色列将商讨永久终止冲突的条款。“即便谈判继续，停火将一直持续下去，”总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将涉及加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，他已经将该提议传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，以色列中有人不同意这个计划，并且会要求战争无限期地继续。有些甚至还在政府联合体内。他们已经明确表示，他们希望占领加沙，并继续战斗数年，而人质对他们来说并不是优先事项。但我要呼吁以色列的领导层支持这个协议，尽管可能会面临压力，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为以色列战时唯一的美国总统，以及一位终身致力于以色列的人，当美国武装部队直接抵御来自伊朗的袭击时，恳请你们远离这一时刻，思考如果这个时刻被失去将会发生什么。我们不能失去这个时刻，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员（匿名）告诉媒体，以色列能够提出新的提议，是因为最近战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，真的有一个结束危机的地图。这是一份详尽的四页半协议，”该官员说，“这是经过精心谈判的，现在摆在桌面上的是这一进程的终结。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据计划，每个阶段将持续42天，该官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家以色列媒体将拜登周五的讲话描述为具有戏剧性的，并将其解读为试图直接向以色列公众呼吁。领先的12频道在晚间新闻节目中中断了直播播放拜登的讲话。以色列审查制度之前禁止发布该提议的细节，新闻主播丹尼·库什玛罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一提议比以往的提议更有成功的可能性，”德克萨斯大学奥斯汀分校历史与公共事务教授杰里米·斯uri说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯做了大量破坏，哈马斯能够发起任何严重打击或攻击或恐怖主义行动的可能性已经大大降低，尽管仍不是零概率，”斯uri说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论正在“转而反对”以色列，斯uri说，这可能会促使以色列人想永久结束这场冲突，同时拜登的影响也会发挥作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某件事时，他可以创造许多激励因素，”斯uri说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个提议是，以色列释放患有疾病、年迈或受伤的人质作为交换，换取为期六周的停火，可延长以提供更多援助进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这提议本月早些时候因以色列拒绝接受哈马斯在谈判中提出的要求永久停止战争而在加沙的进一步进攻而破裂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“哈马斯说，针对持续的军事行动，它将不参与进一步的谈判，但如果以色列停止战争，它已准备好达成一个完全的协议，包括交换人质和囚犯，”一位匿名的美国官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国官员透露，白宫国家安全顾问杰克·苏利文已与来自17个国家的外交官会面，这些国家在加沙由哈马斯扣押着公民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在拉法进行的一次空袭造成45名巴勒斯坦人丧生，引发国际愤怒，但这条行动还没有触碰到切断对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中的巴勒斯坦人已经经历了人间地狱，”拜登在周五说。“我们看到了本周早些时候在拉法致命枪战后的可怕画面...攻击哈马斯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自10月7日哈马斯在南部以色列的袭击以来，以色列袭击加沙以来，超过36280人丧生。根据以色列的统计数据，哈马斯袭击导致约1200人丧生。&lt;/p&gt;    
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="一名巴勒斯坦人在被毁建筑物的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名巴勒斯坦人在被拉法军事行动毁灭的建筑废墟中行走，该地点位于加沙北部。 路透社/玛赫茂德·伊萨，2024年6月12日&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里在华盛顿寻求通过调解结束与以色列的战争之际，再次成为美国与哈马斯之间的重要沟通桥梁，凭借数十年的经验，帮助促成停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这凸显了这位86岁老人在黎巴嫩乃至什叶派穆斯林社区中的影响力，自今年9月以色列空袭杀身亡黎武装组织哈马斯领导人哈桑·纳塞尔以来，他被视为稳定影响因素。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在11月22日的电视讲话中表示，“我们正在关闭一个历史上最危险的时刻”，并呼吁黎巴嫩人团结一致，为国家着想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在1975年至1990年黎巴嫩内战期间担任什叶派阿迈勒运动领袖，1992年以来一直担任议会议长，是黎巴嫩宗派制度下什叶派人的最高职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯新领导人尼姆·卡塞姆支持伯里作为谈判代表，称他为“大哥”。美国特使阿莫斯·霍奇斯坦在多次访问贝鲁特期间，反复与伯里会面，试图协调结束冲突，这些冲突与加沙战争同时进行，并在9月急剧升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这也与他在2006年帮助结束哈马斯与以色列之间上次大规模战争的经历不谋而合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，由于目前黎巴嫩没有总统，内阁只有部分权力，并且很难访问哈马斯（美国认定为恐怖组织），因此伯里在这方面的角色显得尤为重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如今你来到黎巴嫩，他确实是唯一值得会面的人，他是国家本身。”一名驻贝鲁特的外交官说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，伯里帮助谈判解救了被什叶派武装分子劫持并扣押在贝鲁特的39名美国人，从此他在全球范围内崭露头角。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战后他当选议会议长时，纳塞尔刚刚执掌哈马斯，并与他一起领导了“什叶派双子星”，这是指主导什叶派政治代表和多数国家机构的两大政党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位频繁走访伯里的外交官表示：“他是与哈马斯有着信任关系的伙伴，这让他非常重要，但也有一些明确的限制，无论是由于哈马斯还是伊朗的立场。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列对伯里阿迈勒运动主导的地区进行了空袭，包括Tyre市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里于1938年出生于西非的塞拉利昂的商人家庭，后举家迁至黎巴嫩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一度贫困的什叶派社区对伯里帮助改善他们的地位表示赞赏，在宗派制度中他们长期处于不利地位，特殊权力多偏向基督教徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里是一名受过法律训练的律师，继承者伊斯兰领袖穆萨·萨德尔在他前辈的领导下活跃于政坛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里主导了阿迈勒运动的军事崛起，该组织与内战期间几乎所有的主要政党作战，后来成为哈马斯的盟友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者加入国家机构和安全部门，他似乎与哈马斯的政治步伐保持一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2010年，当2006年美国大使馆电报引发质疑时，他否认了这些疑问，称“纳塞尔就像我自己”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，耶路撒冷沙龙出现在哈马斯出于与加沙地区的支持立场认为动武时，阿迈勒运动的战斗人员与哈马斯一起向以色列发射火箭弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国特使开始访问贝鲁特并与伯里会面，试图阻止两国边境交火，并劝说哈马斯撤回黎塔尼河以北，这条河流距边界约30公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里对一位外国官员说“把黎塔尼河往南移到边界会比迫使哈马斯变成它南迁更容易做到”，这是出于伯里本人的表述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，伯里的反对者也称他是导致2019年黎巴嫩经济崩溃的宗派精英之一，金融系统因数十年的腐败而崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有人指责他拒绝召集议会会议为立法者选举总统，导致政府最高基督教领导人职位空缺近两年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交通道的角色激怒了哈马斯的政治对手们，例如基督教的“黎巴嫩力量”，他们认为任何形式的谈判必须通过黎巴嫩总统来执行。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里与伊朗前议会议长阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里与伊朗前议会议长阿里·拉里贾尼会面（未在图片中出现），贝鲁特，2024年11月15日。路透社/帖亚尔·阿勒苏达尼/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="挂在贝鲁特一家建筑上的显示黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里的横幅" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年8月31日，在贝鲁特，挂在一家建筑上的显示黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里的横幅出现在纪念伊斯兰领袖穆萨·萨德尔45周年失踪活动上。萨德尔于1978年访问利比亚后失踪。路透社/穆罕默德·阿扎基/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台蓬勃发展，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转入一种新型平台，投资者需将其代币锁定以换取奖励，这引起了分析人士的担忧，称这可能给用户和加密货币市场带来风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重新质押”（restaking）日益流行，是加密货币市场冒险行为的最新迹象。随着价格攀升，交易员们也在寻找收益。目前最大的加密货币比特币接近历史最高价，而第二大加密货币以太坊今年以来已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在重新质押热潮的核心是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月从美国风险投资公司安德森·霍洛维茨的风险投资部门获得了1亿美元的资金，并已吸引价值188亿美元的加密货币到其平台上——这比六个月前的不到4亿美元有了显著增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，公司发明重新质押是为了扩大传统的加密货币实践“质押”（staking）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种分布式数据库，网络中的许多计算机会在验证和确认哪位拥有哪种加密货币时发挥作用。为此，持有加密货币代币（如以太坊）的所有者需将其资产锁定，作为验证过程的一部分。参与质押的过程中，持有者会暂时失去对代币的即时访问权，但可以从中获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还为用户发放代表所质押加密货币的新代币。重新质押使代币所有者能够将这些新代币参与不同的区块链项目进行质押，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在加密货币界，对于重新质押的风险水平存在分歧，有些内部人士认为这个做法尚处于初级阶段，还不具备风险评估的条件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但也有一些分析人士担心，如果新代币作为抵押品用于加密货币庞大的借贷市场，可能会在未来引发借贷循环，导致资产数量有限的市场失衡。如果所有人同时试图退出，这可能会整个加密货币市场不稳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果存在抵押品，而该抵押品又被用作新的抵押品，这不是理想的结构，它引入了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者们而言，收益颇丰是吸引他们参与的主要原因。在以太坊区块链上的质押回报通常在3%到5%之间，但分析师表示，重新质押的回报可能会更高，因为投资者们可以同时获得多种收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融（DeFi）世界的最新进展，该领域涉及加密货币持有者投资实验性项目，以期在不卖出资产的情况下获得较大投资回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，目前EigenLayer尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发完成。用户们加入该平台是期待未来发放的奖励或所谓的空投（airdrops）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正向使用平台的人发放其自创的新代币“EIGEN”，用户希望在未来该代币能够具有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy指出，重建质押平台的快速发展是由寻求空投奖励的用户推动的，称之为“非常非常投机，这种免费资金”。他认为“这非常危险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国加密交易所Coinbase的首席研究官David Duong表示，“他们现在是预想自己将会得到奖励，但不知道会得到什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于去年创立，他曾在西雅图的华盛顿大学担任助理教授，并参与首批学生设计的微卫星发射团队，据其学术网站介绍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为一个验证服务市场，连接潜在的质押者与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重建质押平台不断涌现，如EtherFi、Renzo和Kelp DAO等，这些平台将客户的代币重新质押至EigenLayer，同时生成代表重新质押资产的新代币。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷中的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，平台的目标是让用户自行选择将代币质押至何处，以帮助新的区块链服务成长，而不是鼓励更多基于加密货币抵押的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种局面下，累累的CBOE表示，“从再质押的问题来看，现在看不出存在对传统金融市场的实质性传染风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密货币领域与主流金融的联系正在加深，机构投资者也越来越关注重新质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准银行加密部门Zodia Custody看到了机构对质押的显著兴趣，但认为重新质押超出了它的范围，首席风险官Anoosh Arevshatian表示，困难在于建立“纸质记录”，展示资产流向和收益分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作，对某些资金进行重新质押。Laser Digital未对路透社的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士加密银行Sygnum表示，其为客户加密资产进行质押，并预期“围绕重新质押的新生态系统将会形成”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="示意图展示比特币的代表" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg"/&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;比特币的代表，此图片由路透社于2024年3月9日在巴黎，法国拍摄。图片版权归原摄影者所有。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="示意图展示以太坊的代表" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg"/&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年6月16日，以太坊的代表被放置在一个PC主板上。此图片系路透社资料图片。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>