<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 11 Jan 2025 03:00:40 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>美国众议院投票决定因以色列问题制裁国际刑事法院</title><link>https://www.reuters.com/world/us-house-votes-sanction-international-criminal-court-over-israel-2025-01-09/</link><description>&lt;p&gt;美国众议院周四投票决定制裁国际刑事法院，抗议该法院对以色列总理本杰明·内塔尼亚胡及前国防部长发出的逮捕令，原因是针对加沙地带的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投票结果为243票赞成、140票反对《非法法庭反制法案》，该法案将制裁任何调查、逮捕或拘留美国公民或其盟友国家公民（包括以色列）的外国个人，除非这些公民不是国际刑事法院的成员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;45名民主党议员与198名共和党议员支持该法案，没有任何共和党议员投反对票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;众议员布赖恩·马斯特在投票前的众议院演说中说：“美国之所以通过这项法案，是因为一个非法法庭试图逮捕我们伟大盟友以色列的总理。”马斯特是众议院外交事务委员会的共和党主席。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;众议院的投票是新国会成立以来的首次，显示了当选总统唐纳德·特朗普的共和党同僚对以色列政府的支持，因为共和党现在控制了国会两院。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际刑事法院表示，注意到该法案，并警告这将剥夺无数受害者的正义和希望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际刑事法院表示：“法院坚决谴责所有旨在威胁法院及其官员、削弱其司法独立性和职责、剥夺世界各国数百万人在战争罪行方面的正义和希望的所有行为。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2020年，特朗普政府因调查阿富汗战争罪行（包括美国公民涉嫌虐待）而对国际刑事法院实施制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府的官员在去年5月表示，可能会因检察官要求对以色列领导层发出逮捕令而重新对国际刑事法院实施制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;五年前，时任国际刑事法院检察官法图·班莎杜及其他员工的信用卡和银行账户被冻结，美国旅行也被阻碍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际刑事法院专家米莱娜·斯特里奥表示，新制裁可能针对协助法院工作的个人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际刑事法院首席法官汤绘子在2024年12月表示：“这些措施将迅速削弱法院在所有情况下和案件中的运作，并危及其生存。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普将在1月20日宣誓就任第二任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新任参议院共和党多数领袖约翰·图恩承诺将在参议院迅速审议制裁法案，以便特朗普在上任后不久签署该法案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际刑事法院是一个永久法院，可以起诉在成员国境内或由其国民犯下的战争罪、危害人类罪、灭绝罪和侵略罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际刑事法院表示，向以色列官员发出逮捕令的决定是基于检察官的评估，认为有足够的证据继续进行，并且立即寻求逮捕令可能会防止正在进行的犯罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自国际刑事法院发布对内塔尼亚胡及其前国防部长约亚夫·加兰特涉嫌战争罪和危害人类罪的逮捕令以来，共和党议员一直批评该法院，以色列对此予以否认。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="国际刑事法院大楼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NAVFKPOMXBPQFKLXU7QOVDSEUA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;国际刑事法院大楼位于荷兰海牙，2019年1月16日。路透社/皮奥斯基·范·德·乌乌尔 / 图片文件&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 09 Jan 2025 19:45:45 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us-house-votes-sanction-international-criminal-court-over-israel-2025-01-09/</guid></item><item><title>特朗普寻求控制权之际，丹麦计划在格陵兰增派新船和雪橇犬巡逻队</title><link>https://www.reuters.com/world/denmark-plans-new-ships-dog-sled-patrols-greenland-trump-seeks-control-2025-01-10/</link><description>&lt;p&gt;丹麦政府提议购买两艘新的北极检查船，并增加狗拉雪橇巡逻以增强其在格陵兰的军事存在。据当地媒体报导，美国总统当选人唐纳德·特朗普正将目光投向该岛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府还提议升级位于格陵兰西部的库内尔卢苏ав克机场，以容纳F-35战斗机。当地电视台DR和TV2周五报道说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;丹麦已经预留了4亿美元，加强北极和北大西洋的监视和情报活动，包括部署远程无人机。 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/europe/denmark-sets-aside-400-mln-drone-surveillance-arctic-north-atlantic-2024-01-19/"&gt;路透社&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普本周重申其获得对格陵兰控制权的雄心，格陵兰是丹麦的半自治北极领土，即将上任的美国总统视其为美国 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/why-does-trump-want-greenland-could-he-get-it-2025-01-08/"&gt;至关重要的安全利益&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管丹麦负责格陵兰的安全与防卫，但在广阔的岛屿上其军事能力有限。目前，包括四艘老旧检查船、一架挑战者侦察机和12支狗拉雪橇巡逻队的任务是监控一个法国面积四倍的区域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;使用狗拉雪橇巡逻格陵兰的传统追溯到第二次世界大战，巡逻队是丹麦皇家海军的一个专门单位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;丹麦国防预算连续十年大幅削减后，去年丹麦在其军事上投入了260亿美元，占总额的10%，其中部分资金将用于北极。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;丹麦议员周五开始了长期拖延的讨论，如何分配这笔资金，这些资金将通过逐步的政治协议分配。周五开始的讨论重点是如何分配预算中的防务需求，特别是对格陵兰的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周早些时候，丹麦外交部长拉斯·洛克·拉森表示，他期待告诉特朗普，丹麦在他的卸任以来有了“巨大的”军事建设。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，国防部长布鲁斯·伦德·波森承认，必要时的军事投资被“忽视了许多年”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;波森上个月表示，应为丹麦在北极的军事存在分配更多资金，但并未具体说明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;丹麦国防分析师、退役海军指挥官詹斯·温泽尔·克里斯托弗森对路透社说，“美国的担忧是真实的，与格陵兰相关的具体、巨大的问题确实存在。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;波森补充说，“美国需要在这个区域感到安全，如果丹麦不采取行动，他们将不得不独自应对这一切。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国军事在格陵兰西北部的皮图夫克太空基地维持永久驻军。地理位置的战略性对于美国军事及其弹道导弹早期预警系统至关重要，因为它是从欧洲到北美最短的路线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四，丹麦哥本哈根的美国大使馆表示，目前没有计划增加美国在格陵兰的军事存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(1美元 = 7.2425丹麦克朗)&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="绿 mLan 拉奴克” 圣童年节 &lt;/灵岸旗 在格陵兰首&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;图源：2021年9月5日，丹麦援藏冰岛首&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 15:23:06 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/denmark-plans-new-ships-dog-sled-patrols-greenland-trump-seeks-control-2025-01-10/</guid></item><item><title>美国和盟友对委内瑞拉官员实施制裁，马杜罗举行就职典礼</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/us-slaps-new-sanctions-venezuela-officials-maduro-inaugurated-2025-01-10/</link><description>&lt;p&gt;美国于周五对其新任命的八名委内瑞拉官员实施了新的制裁，并将为逮捕去年年末争议选举胜出的委内瑞拉总统尼古拉斯·马杜罗提供2500万美元的悬赏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此举是拜登政府上任后对马杜罗政府采取的一系列惩罚措施的最后一环。马杜罗及其支持者的胜利主张均受到质疑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着美国推出新的制裁措施，国务卿安东尼·布林肯称马杜罗的第三次就职典礼是“非法”的，并在声明中表示，“美国不承认尼古拉斯·马杜罗为委内瑞拉总统。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目标官员包括委内瑞拉国家石油公司（PDVSA）新任负责人何塞·奥博伦、交通部长拉蒙·瓦尔塞斯克斯以及警察和军事官员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国的举措与英国和欧盟推出的针对15名委内瑞拉官员的制裁措施同步进行，包括国民选举委员会成员和安全部队。加拿大也对其实施了新的制裁措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“与志同道合的伙伴们站在一起，我们支持委内瑞拉人民对于新领导人的投票，并拒绝马杜罗所谓的获胜欺诈主张。”美国财政部副助理部长布拉德利·史密斯在声明中如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马杜罗及其助手一直拒绝美国及其他国家的制裁，认为这是不合法的措施，是企图让委内瑞拉陷于“经济战”，以削弱该国经济。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“上届美国政府不知道如何对我们的国家进行报复。”马杜罗在其全国电视就职典礼演讲中说道，但未直接提及制裁事项。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管遭受制裁措施，马杜罗及其盟友却宣扬国家展现出的韧性。尽管他们曾将一些经济困难归咎于制裁，但委内瑞拉选举当局和最高法院宣称马杜罗胜选，他们尚未公布详细的选票统计。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府指控反对派促进针对自身的法西斯阴谋，表示一旦反对派总统候选人埃德蒙多·冈萨雷斯从流亡地返回国内，将会对他进行逮捕，同时在就职典礼前夕逮捕了多位反对派成员和活动家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派表示冈萨雷斯以压倒性优势胜出，并在其网站上发布了选民统计作为证明，赢得了多国政府，包括美国的支持，认为冈萨雷斯是当选总统。国际选举观察家表示这次选举并不公平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;62岁的马杜罗自2013年起统领国家，新的制裁措施即将距离拜登任期结束仅一周时间，特朗普将于1月20日接替拜登就任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了制裁外，美国政府还将提供2500万美元奖励，用于提供有助于逮捕与定罪马杜罗的信息，这比先前的1500万美元有所增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2020年，美国指控马杜罗等人涉及毒品走私和腐败。马杜罗否认这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管承受来自美国不同政府的高压，马杜罗仍然保留军方支持，并得到中国、俄罗斯和伊朗的援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在推出新制裁的同时，美国并未撤销此前为美国石油巨头雪佛龙和其他几家公司对委内瑞拉业务进行授权，一位美国政府高级官员表示，华盛顿将继续监测该情况，并向即将上任的新政府就这些许可证的未来提供建议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登本周在白宫接待了埃德蒙多·冈萨雷斯，称其为该选举的“真正的胜利者”。然而，共和党总统特朗普并未单独接见冈萨雷斯，而是由一位即将上任的高级助手负责。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从2017年至2021年，特朗普推行了针对马杜罗的“最大限度施压”活动，对南美国家实施了最严厉的制裁，包括对该国石油业的制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登在选举承诺后暂时撤销了一些特朗普时期的限制政策，但随后恢复了相关的制裁措施，认为马杜罗违背了举行公平民主选举的承诺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于特朗普在下一任期内如何处理委内瑞拉的问题依旧不明朗。移民问题是特朗普决策中的一大难题，然而他强调美国不需要委内瑞拉的石油。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的竞选主张之一为大规模驱逐非法移民并将他们送回委内瑞拉，这将需要委内瑞拉当局的合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随著前总统马杜罗在就职典礼前夕拘留反对派领导人玛丽亚·露西娅·马查多一事发生，特朗普在社交平台发布了一份声明，称：“这些为自由而战的人不应受到伤害。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马杜罗政府否认参与此事，认为是反对派策划以支持马查多。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="加拉加斯总体情况，在委内瑞拉总统尼古拉斯·马杜罗第三次就任的典礼当日" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/O6L7UTERYBNWJIAVSTKATLXBH4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption&gt;加拉加斯总体情况，在委内瑞拉总统尼古拉斯·马杜罗第三次就任的典礼当日。2025年1月10日，委内瑞拉加拉加斯。路透社/Leonardo Fernandez Viloria&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 15:49:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/us-slaps-new-sanctions-venezuela-officials-maduro-inaugurated-2025-01-10/</guid></item><item><title>美国对俄石油实施最严厉制裁 旨在给乌和特朗普施压</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-hits-russian-oil-toughest-sanctions-yet-bid-give-ukraine-trump-leverage-2025-01-10/</link><description>&lt;p&gt;美国拜登政府于周五宣布针对俄罗斯石油和天然气收入实施迄今最广泛的制裁措施，旨在为基辅和即将上任的特朗普团队争取达成和平协议的筹码。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此举意在限制俄罗斯继续战争的收入。这场自2022年2月莫斯科入侵乌克兰以来持续至今的战争已导致数万人死亡或受伤，并使许多城市沦为废墟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在推特上表示，宣布的这些措施将对俄罗斯“造成巨大打击”。他还补充说，“俄罗斯从石油中赚取的收入越少，和平恢复的速度就越快。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国白宫高级经济和国家安全顾问戴利普·辛格表示，这些措施是迄今为止针对俄罗斯能源领域实施的“最重要和最具影响力”的制裁，俄罗斯能源收入已成为总统普京战争的最大资金来源。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国财政部对俄罗斯石油巨头 Gazprom Neft（SIBN.MM）和 Surgutneftegas 进行制裁，以及183艘运载俄罗斯石油的船舶进行制裁，其中许多船舶属于非西方公司运营的所谓“影子舰队”。制裁还涉及石油贸易网络。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;许多油轮被用来向印度和中国运送石油。随着七国集团于2022年实施的油价上限机制，俄罗斯石油从欧洲转向亚洲的贸易减少。部分油轮既运输俄罗斯石油也运输伊朗石油。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国财政部还撤销了一项关于对俄罗斯银行进行制裁豁免中所涉及的能源付款中介的条款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有美国官员表示，若制裁得到充分执行，这些措施每月将使俄罗斯经济损失数十亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“生产分配链条中的每一个环节都将受到影响，这让我们更有信心认为，逃避制裁将给俄罗斯带来更大的代价。”这位官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gazprom Neft 表示，这些制裁是不公正且非法的，并将继续运营。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;措施允许被制裁实体在3月12日前进行能源交易的过渡期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，有消息人士表示，制裁将严重扰乱俄罗斯对主要买家印度和中国的石油出口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在财政部宣布制裁措施之前，油价跳涨超过3%，布伦特原油逼近每桶80美元。制裁细节被分发给欧洲和亚洲的交易商。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国能源资源助理部长杰斐逊·皮耶特表示，预计今年将有新的石油供应来源，包括美国、圭亚那、加拿大和巴西，甚至中东的石油供应也会填补任何失去的俄罗斯供应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国不再像当年油价上限机制推出时那样受限于全球市场的紧张供应。”皮耶特告诉《路透社》。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些制裁是拜登政府全面努力的一部分，自2022年入侵乌克兰以来，美国已经提供了价值640亿美元的军事援助，包括本周提供的价值5亿美元的防空导弹和战斗机支持设备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周的制裁措施紧随11月对包括俄罗斯最大的全球能源业务通道 Gazprombank 在内的银行进行制裁之后，此前一年还有对数十艘运输俄罗斯石油的油轮进行了制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员认为，11月的制裁促使俄罗斯卢布兑美元汇率达到自战争开始以来的最低水平，并迫使俄罗斯中央银行将政策利率提高到超过20%的历史新高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们预计直接针对能源部门将加剧俄罗斯经济所面临的压力，这些压力已经将通货膨胀推高至接近10%，并加强了2025年及以后总体经济前景的悲观预期。”一位官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位拜登政府官员表示，美国总统当选人特朗普，将于1月20日正式上任，他决定在拜登时期解除制裁与否完全取决于他自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“特朗普的人不能悄悄地解除拜登刚刚实施的所有制裁，国会必须参与其中。”律师事务所Hughes Hubbard &amp;amp; Reed的合伙人杰里米·潘纳说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的回归引发了人们对于莫斯科入侵结束的外交解决方案的希望，但也引发了乌克兰在期盼快速和平到来的同时对于高代价的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些特朗普顾问提出了将有效放弃大量乌克兰领土给俄罗斯的计划，换取北约不再重要问题化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普过渡团队未立即对关于新制裁的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;军事援助和石油制裁“为新政府及其与乌克兰在达成公正和持久和平方面提供了巨大的杠杆作用。”一位官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(原来的内容中第8段有一个拼写错误，已经进行了修正)&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="美国当选总统拜登出席新当选民主党成员国会欢迎招待会，美国华盛顿" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VVHXFRAVABJAHJ2VWPIQ576Z4Q.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;美国当选总统乔·拜登出席新当选民主党成员国会欢迎招待会，美国华盛顿。2025年1月5日。路透社/内森·霍华德/文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 15:35:46 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-hits-russian-oil-toughest-sanctions-yet-bid-give-ukraine-trump-leverage-2025-01-10/</guid></item><item><title>抗议者称菲科在乌克兰天然气争端中将斯洛伐克拖向俄罗斯一方</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/protesters-say-fico-dragging-slovakia-russia-ukraine-gas-dispute-2025-01-10/</link><description>&lt;p&gt;数千名抗议者在斯洛伐克首都布拉迪斯拉发举行示威活动，举着横幅并高喊口号，指责总理罗伯特·菲科将斯洛伐克引向俄罗斯。这发生在菲科上个月会见了俄罗斯总统弗拉基米尔·普京，两国因天然气纠纷而关系紧张之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斯洛伐克与乌克兰因决定自1月1日起停止经由乌克兰领土输送俄罗斯天然气而产生争执，试图切断莫斯科的收入来源。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斯洛伐克曾试图继续经由乌克兰输送天然气，菲科于12月22日会见了普京，当时乌克兰总统泽连斯基拒绝延长任何天然气流量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲科此行是自2022年2月俄乌战争爆发以来，欧盟政府首脑访问俄罗斯的第三次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“斯洛伐克是欧洲，我们不是俄罗斯，”一位组织者对示威人群表示，手持飘扬的斯洛伐克和欧盟旗帜，横幅上写着“斯洛伐克站在乌克兰一边”，并高呼“够了，俄罗斯！”和“羞耻！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;组织者估计，在布拉迪斯拉发市中心广场，约有1.5万人参加了抗议活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲科表示，经由乌克兰输送天然气的暂停将使斯洛伐克损失约15亿欧元的过境费用，并因天然气价格上涨面临更高成本。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他威胁说，如果天然气输送问题得不到解决，斯洛伐克将采取措施报复，比如可能切断对基辅的人道主义援助、停止支持乌克兰难民或停止向乌克兰提供紧急电力供应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为我们的政府正在引导我们走向俄罗斯，并且......不在公民这一边，”45岁的营销专业人士芭芭拉·芬达尔瓦娃说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2023年上台以来，菲科将斯洛伐克的外交政策从欧盟和北约成员国转变为加强与俄罗斯的关系，并拒绝向乌克兰提供军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，菲科表示，普京承诺俄罗斯天然气公司 Gazprom 将为斯洛伐克找到输送天然气的替代途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，大约有135亿立方米的天然气经由乌克兰输送，其中约30亿立方米用于斯洛伐克消费。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧盟表示，无需延长经由乌克兰输送天然气的过境合同，并指出接收俄罗斯天然气的国家有其他替代供应来源。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰外交部长周五表示，问题在于俄罗斯和某些政治家不愿减少对莫斯科的依赖。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="支持乌克兰的反政府示威活动在布拉迪斯拉发" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YWUJOFWRKRLZXATX4BNC2GSKQY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;示威者参加支持乌克兰的反政府示威活动，抗议俄罗斯袭击乌克兰，地点在斯洛伐克布拉迪斯拉发，2025年1月10日。路透社/拉多van斯托克拉萨&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="支持乌克兰的反政府示威活动在布拉迪斯拉发" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FWFERKWRTNIFHJDWXUMFGRJEOQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;示威者手持标语“菲科去莫斯科，放过斯洛伐克”，参加支持乌克兰的反政府示威活动，抗议俄罗斯袭击乌克兰，地点在斯洛伐克布拉迪斯拉发，2025年1月10日。路透社/拉多van斯托克拉萨&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="支持乌克兰的反政府示威活动在布拉迪斯拉发" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2MXRI6F54JMNLM7ES74H4DMQO4.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;示威者参加支持乌克兰的反政府示威活动，抗议俄罗斯袭击乌克兰，地点在斯洛伐克布拉迪斯拉发，2025年1月10日。路透社/拉多van斯托克拉萨&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="支持乌克兰的反政府示威活动在布拉迪斯拉发" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PQYWBD2T7FIMJPGYP25ELNSE3U.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;示威者参加支持乌克兰的反政府示威活动，抗议俄罗斯袭击乌克兰，地点在斯洛伐克布拉迪斯拉发，2025年1月10日。路透社/拉多van斯托克拉萨&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="支持乌克兰的反政府示威活动在布拉迪斯拉发" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XCDDNSILQ5MCJHBNM3W6KM2FWI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;示威者参加支持乌克兰的反政府示威活动，抗议俄罗斯袭击乌克兰，地点在斯洛伐克布拉迪斯拉发，2025年1月10日。路透社/拉多van斯托克拉萨&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 18:19:56 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/protesters-say-fico-dragging-slovakia-russia-ukraine-gas-dispute-2025-01-10/</guid></item><item><title>加拿大外长不会竞选接替特鲁多，理由是美国关税威胁</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canada-foreign-minister-joly-not-run-liberal-leadership-source-says-2025-01-10/</link><description>&lt;p&gt;加拿大外交部长梅兰妮·乔利周五宣布，她不会参选接替总理贾斯汀·特鲁多的领导职务，表示她希望专注于应对美国可能施加的进口关税威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乔利成为第二位因官方职责而宣布不参选的政府高层领导人，此前财政部长多明尼克·勒布朗也引用了相同理由。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我无法同时做到这两件事，”乔利在接受记者采访时说，讨论了如果当选总统唐纳德·特朗普兑现威胁实施关税计划，她将如何应对。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我的职责是确保我们准备好应对他可能征收关税的情况，这就是我做出决定的原因，”她说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特鲁多由于党内部矛盾和民调不佳，遭到长时间的困扰，于周一宣布，一旦该党指定新的领导人，他将辞职。新当选领导人的结果将于3月9日公布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据加拿大《环球邮报》援引消息来源称，前财政部长克里斯蒂亚·弗里兰和前加拿大银行行长亨利·马里图纳斯预计将很快宣布竞选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;民调显示，无论谁当选，也不大可能成为总理，因为执政九年的自由党在反对党保守党后面落后很远。下一次大选预计将在五月某个时候举行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他正在考虑参选的内阁成员包括创新部长弗朗索瓦-菲利普·昌普勒梅、运输部长安妮塔·安德兰和自然资源部长乔纳森·威尔金森。&lt;/p&gt;    
   
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加拿大外交部长梅兰妮·乔利在渥太华国会山间歇后返回党团会议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NHNT37LK3VLBROEHEV4LJHNPDU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月8日，加拿大外交部长梅兰妮·乔利在渥太华国会山间歇后返回党团会议。路透社/帕特里克·多伊尔/图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 14:57:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canada-foreign-minister-joly-not-run-liberal-leadership-source-says-2025-01-10/</guid></item><item><title>格陵兰岛领导人准备与特朗普会谈</title><link>https://www.reuters.com/world/greenland-leader-says-everyone-should-respect-islands-wish-independence-2025-01-10/</link><description>&lt;p&gt;格林兰总理穆特·埃杰德周五表示，他已准备好与即将就职的美国总统特朗普进行会谈，并呼吁国际社会尊重格林兰独立诉求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普将于1月20日就职，此前称美国控制半自治领地格林兰是“必不可少的”。他并未排除采取军事或经济手段，甚至加征关税等可能措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在哥本哈根召开的新闻发布会上，当被问及是否与特朗普有过接触时，埃杰德回应：“没有，但我们愿意对话。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;丹麦总理梅特·弗雷德里克森也在新闻发布会上表示，她已经要求与特朗普会面，但预计在特朗普就任之前不会实现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;格林兰，目前人口约5.7万人，曾是丹麦殖民地，直至1953年，现为半自治领地。2009年，通过投票，格林兰获得了独立声称的权力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在战略要地——北部地区的一个格林兰领土驻有军事基地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃杰德强调了格林兰的独立诉求：“我们渴望独立，渴望成为自己命运的主宰……这是每个人都应该尊重的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“但这并不意味着我们断绝与丹麦的全部联系、合作与关系。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，独立运动在格林兰日益壮大，埃杰德在新年致词中提及了这一议题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="丹麦总理梅特·弗雷德里克森与纳阿拉克基鲁苏特委员会主席穆特·B·埃杰德在哥本哈根出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ICH2ZF2YMZK47JKM7RQU7VQV4U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月10日，丹麦总理梅特·弗雷德里克森（左）与纳阿拉克基鲁苏特委员会主席穆特·B·埃杰德在哥本哈根首相府的镜厅出席新闻发布会。Mads Claus Rasmussen/ Ritzau Scanpix via REUTERS&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="丹麦总理梅特·弗雷德里克森与纳阿拉克基鲁苏特委员会主席穆特·B·埃杰德在哥本哈根出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/T6TW7IQKUFK6TPAJ5HDLKGSB34.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月10日，丹麦总理梅特·弗雷德里克森（左）与纳阿拉克基鲁苏特委员会主席穆特·B·埃杰德在哥本哈根首相府的镜厅出席新闻发布会。Mads Claus Rasmussen/ Ritzau Scanpix via REUTERS&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 16:37:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/greenland-leader-says-everyone-should-respect-islands-wish-independence-2025-01-10/</guid></item><item><title>加拿大对14名委内瑞拉官员实施制裁</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canada-imposes-sanctions-14-venezuelan-officials-2025-01-10/</link><description>&lt;p&gt;加拿大于周五对14名现任和前任委内瑞拉高级官员实施了制裁，指控他们参与了支持委内瑞拉人权侵犯活动的行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些制裁与加拿大盟友美国和英国等国所采取的措施一致，并“展示了对委内瑞拉人民的支持信息”，加拿大外交部长在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;委内瑞拉通讯部周五未立即对来自包括美国和英国在内的多个国家和机构新增和扩大制裁的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四宣誓就任第三届任期的委内瑞拉总统尼古拉斯·马杜罗及其政府一直拒绝美国等国的制裁，认为这些制裁措施是非法手段，旨在对委内瑞拉实施“经济战”，目的在于使其经济瘫痪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马杜罗及其盟友表示，尽管存在制裁措施，他们仍赞扬该国的坚韧不拔，但历史上也指责部分经济困难和短缺是由于制裁所致。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="尼古拉斯·马杜罗宣誓就任委内瑞拉第三任总统，在加拉加斯宣誓" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VORMCFOEKZMOJBAWIXJVV2EUVQ.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;委内瑞拉总统尼古拉斯·马杜罗在加拉加斯宣誓就任第三届六年任期，支持者为之欢呼。路透社/麦克斯韦尔·布里塞诺&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 17:05:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canada-imposes-sanctions-14-venezuelan-officials-2025-01-10/</guid></item><item><title>独家：消息人士称，西方大国警告叙利亚政府军中存在外国激进分子</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/western-powers-warn-syria-over-foreign-jihadists-army-sources-say-2025-01-10/</link><description>&lt;p&gt;美国、法国和德国的外交官向叙利亚新崛起的伊斯兰主义统治者发出警告，称其任命外国圣战者担任高级军事职务引发了安全关切，并且对争取与外国国家建立关系的形象不利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国外交官丹尼尔·鲁宾斯坦在12月20日与叙利亚事实上的领导人艾哈迈德·阿萨拉在大马士革总统宫举行会议时，将此警告传达给了对方。知情人士透露，这是西方努力促使叙利亚新领导人重新考虑这一做法的一部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国官员表示：“这些任命不会提升他们在美国的形象。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法国和德国外交大臣让-诺埃尔·巴罗和安娜莱娜·贝伯克也在1月3日与阿萨拉会面时提出了关于招募外国战士问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;路透社12月30日报道了这些任命，至今尚未有报道提及这些外交官对这些任命的评论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿萨拉领导的军事组织“征服沙姆运动”（Hay'at Tahrir al-Sham，HTS），在12月8日助推前总统巴沙尔·阿萨德下台，并自那以后建立起一个政府，解散了阿萨德时代的军队，目前正努力重建武装力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年年底，该组织宣布任命将近50人，其中包括至少六名外国圣战者，其中两名来自中国和中亚维吾尔族，一名来自土耳其，一名来自埃及和一名来自约旦。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中三名被授予少将军衔，至少还有三名被授予上将军衔，一名叙利亚军事消息人士透露。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;HTS及其盟友拥有几百名外国圣战者，他们在叙利亚长达13年的内战期间进入该国，许多是激进穆斯林的追随者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;主要国家普遍认为外国圣战者是一个重要的安全威胁，因为他们担忧某些人在他国接受训练后可能在回国时发动袭击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;叙新政府官员表示，外国圣战者为推翻阿萨德作出了牺牲，并承诺会为他们留有一席之地，甚至愿意授予公民身份。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;叙国防部门未回应记者的置评请求。德国外交部未置评。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国务院发言人表示，华盛顿正在与大马士革的过渡当局保持持续对话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“讨论触及了广泛国内和国际议题，取得了实质性进展，特别是在反恐方面，包括针对ISIS的优先事项。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在战时，一些外国圣战者在叙组建了自己的武装组织，而另一些则加入例如伊斯兰国等既有的军事组织。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其他激进圣战者加入了HTS，该组织此前与基地组织和伊斯兰国脱钩，并发起血腥战斗对抗他们，而后成为了推翻阿萨德政权的尖兵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国、欧洲和阿拉伯海湾国家正在与叙新政府合作，试图推动其向包容性政治过渡，并寻求在反恐和限制伊朗地区影响力方面进行合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但各国仍对如何管理新政府及如何将不同派系团结起来持谨慎态度，这些派系观点各异，对于新叙利亚的道路方向也有分歧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国官员及一名西方消息人士表示，大马士革解释这些外国圣战者的任命是因为他们无法简单地被送回原籍国或他国，那里他们可能面临迫害，所以最好让他们待在叙利亚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国官员还表示，当局还解释这些人员帮助叙利亚推翻了阿萨德，并且许多人已经在叙利亚生活超过十年，已经成为这个国家的一部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交官表示，美国、欧洲和阿拉伯国家，尤其是埃及和约旦，反对这些任命，因为他们怀疑这些举动可能会向跨国有组织的圣战者群体发出积极信号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;被任命为少将的其中包括约旦公民阿卜杜勒-拉赫曼·侯赛因·阿塔贝尔和中国维吾尔族圣战组织者阿卜杜拉泽兹·达伍德·庫阿达尔，亦即扎伊德。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;扎伊德指挥了土耳其伊斯兰党在叙的部队，该党寻求在中国部分地区建立独立国家，被北京认定为恐怖组织。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;被任命为上将的还有埃及圣战者艾拉·穆罕默德·埃斯巴奎，他在2013年逃离埃及，在2016年缺席被判终身监禁，因恐怖主义案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他是与埃及基地组织相关联的“拉娜富特”的负责人，曾是该组织与埃及基地组织相关联的其他组织之间的主要联络人，据埃及安全部门消息来源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专注于叙利亚的外交官和分析师称，叙新统治者面临着平衡内外众多派系利益与需求的挑战，包括外国人员，以及最大限度地吸引西方和阿拉伯国家的支持来重建国家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华盛顿近东政策研究所高级研究员亚伦·泽林表示，大马士革解释这些外战分子被任命的军事原因是他们值得信赖并忠诚，但也是为了防止他们在国内或国外制造麻烦。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“也许这是一种能让大家都接受的中间立场，希望确保不会有外界的麻烦，而且他们也成为了叙社会的一部分。”泽林说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“但预计这也可能会在地方引发风险，并在全球引起担忧。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Khaled Brigade, a part of Hay'at Tahrir al-Sham (HTS), hold a military parade" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CWDUJWKMKJKDDOVOOTCXZIUMVI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;Khaled Brigade, a part of Hay'at Tahrir al-Sham (HTS), hold a military parade, after Syria's Bashar al-Assad was ousted, in Damascus, Syria, December 27, 2024. REUTERS/Yamam al Shaar/File Photo&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Khaled Brigade, a part of Hay'at Tahrir al-Sham (HTS), hold a military parade" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/I54BJKW525PKNKHUACUCA57OO4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;Khaled Brigade, a part of Hay'at Tahrir al-Sham (HTS), hold a military parade, after Syria's Bashar al-Assad was ousted, in Damascus, Syria, December 27, 2024. REUTERS/Amr Abdallah Dalsh/File Photo&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Khaled Brigade, a part of Hay'at Tahrir al-Sham (HTS), hold a military parade" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YV5JV2GPBFM5NHIUUVKLOXVHXQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;Khaled Brigade, a part of Hay'at Tahrir al-Sham (HTS), hold a military parade, after Syria's Bashar al-Assad was ousted, in Damascus, Syria, December 27, 2024. REUTERS/Amr Abdallah Dalsh/File Photo&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Qatar's Minister of State Mohammed bin Abdulaziz Al-Khulaifi visits Damascus" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDBAS2SVHZJWBE5N6FYSUEBEWI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;Syria's de facto leader Ahmed al-Sharaa, also known as Abu Mohammed al-Golani, speaks to the media on the day he meets with Qatar's Minister of State Mohammed bin Abdulaziz Al-Khulaifi, after the ousting of Syria's Bashar al-Assad, in Damascus, Syria, December 23, 2024. REUTERS/Ammar Awad/File Photo&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 17:20:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/western-powers-warn-syria-over-foreign-jihadists-army-sources-say-2025-01-10/</guid></item><item><title>法国召见伊朗大使就人质一事提出抗议</title><link>https://www.reuters.com/world/france-summons-iranian-ambassador-over-hostages-2025-01-10/</link><description>&lt;p&gt;法国于周五召见了伊朗大使，抗议伊朗扣留三位法国公民的情况，称该扣留条件等同于酷刑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交部表示，这三位法国公民是“伊斯兰共和国伊朗国家的国家人质”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;声明指出：“他们的处境令人无法忍受，遭到了不人道的待遇，其中某些情况已符合国际法中的酷刑定义。”同时强调，法国人不应前往伊朗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近几周，法国在核项目、地区活动和欧洲公民的扣留问题上对伊朗的态度变得更加强硬。他们表示，伊朗在双边或多边议题上的进展将取决于人质获释。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法国、英国和德国的高级外交官员计划于周一在日内瓦与伊朗同行会面，讨论双边议题和未来核谈判的前景，此前美国将于1月20日重返白宫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法国外交部长让-诺埃尔·巴罗特在周二表示，&lt;a href="https://www.reuters.com/world/europe/france-says-fate-citizens-held-iran-worsening-2025-01-07/"&gt;三位被扣留在伊朗的法国公民的处境在恶化&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，伊朗革命卫队逮捕了数十名外国人和双重国籍人士，通常以间谍罪和安全罪名起诉。人权组织指责伊朗企图通过这些逮捕行为从其他国家获取让步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据外交消息人士透露，大约有20名来自10个国家的欧洲公民现被软禁在伊朗。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 16:12:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/france-summons-iranian-ambassador-over-hostages-2025-01-10/</guid></item><item><title>以色列轰炸胡塞控制的也门发电站和两个港口</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/airstrikes-target-hezyaz-power-station-sanaa-houthis-al-masirah-tv-reports-2025-01-10/</link><description>&lt;p&gt;以色列战机周五轰炸了也门胡塞武装控制的霍科控制区的一座发电站和两个港口，作为对胡塞武装无人机和导弹袭击以色列的回应。据胡塞支持的媒体通报，袭击至少造成一人死亡，九人受伤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理本雅明·内塔尼亚胡表示，伊朗支持的胡塞武装“正在为他们的对我们发动的侵略付出沉重代价，并将继续付出沉重代价”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次空袭针对的是红海港口拉斯埃萨、主要港口荷台达以及也门首都萨那的霍泽亚中央发电站，以及阿姆兰省哈耳夫苏夫扬区，据胡塞主要新闻媒体阿马斯亚电视台报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿马斯亚电视台还称，拉斯埃萨港口的一名员工在袭击中丧生，另有六人受伤，而在霍泽亚的袭击中，三人，其中包括一名工人，受伤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列军方表示，此次行动出动了超过20架飞机，投下了约50枚炸弹和导弹，此行动由于飞行距离达2000公里（1240英里），需要空中加油。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早些时候，英国安保公司阿姆布瑞称，针对拉斯埃萨港口的空袭目标是毗邻装卸码头的储油设施，尽管据报道未有货船受损。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;胡塞政府发言人哈什姆·沙拉夫丁·埃德丁在袭击后表示，石油衍生品供应稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列军方声明确认了目标，称该发电站是“为胡塞恐怖政权军事活动提供关键能源的中心来源”。声明还指出，目标是胡塞武装“利用民用基础设施”的一般范例。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;胡塞军事发言人亚赫亚·萨莱伊表示，过去48小时内，胡塞武装向以色列中部特拉维夫商业中心发射了三架无人机，并向红海上的美国航空母舰“哈里·S·杜鲁门”号发射了更多无人机和导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2023年11月起，胡塞武装不仅针对以色列北部数百公里外的目标，还针对靠近也门的国际航运，以支持加沙与以色列武装分裂分子交战的巴勒斯坦武装分子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列对胡塞武装控制的也门地区发动空袭，英国和美国军队也在该地区进行回应。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡本月表示，以色列对胡塞武装的打击行动才刚刚开始。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 13:06:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/airstrikes-target-hezyaz-power-station-sanaa-houthis-al-masirah-tv-reports-2025-01-10/</guid></item><item><title>随着强风减弱，洛杉矶灭火行动取得进展</title><link>https://www.reuters.com/world/us/los-angeles-wildfires-rage-third-night-death-toll-rises-10-2025-01-10/</link><description>&lt;p&gt;本周席卷洛杉矶地区的严重野火风速放缓，这对消防人员控制 infernos（大火）起到了一定帮助作用，但气象预报显示，在下周返回的强风可能会重新助长火势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些火灾已导致洛杉矶东、西两侧的多个社区遭受重创，目前已致 10 人死亡，摧毁近 10,000 座建筑物，死亡人数和建筑破坏数预计将进一步增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛杉矶市长 Karen Bass 在新闻发布会上表示：“我们正在竭尽全力控制局面，已取得了一定成功。我们了解下周初期可能会再次遭遇严峻的风速，洛杉矶市将为此做好准备，我们的首要任务是拯救生命。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国总统乔·拜登表示，联邦官员预计强风的影响至少会持续到下周初。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据美国国家气象局的预报，洛杉矶地区的风速从周五至周末将改善到约每小时 20 英里，阵风达 35 至 50 英里，远低于上周风速短暂飙升至每小时 80 英里的状况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管“红旗”警告气象条件预计将持续至周五下午，但这种情况的缓解仍可使飞机在火区上空投放灭火剂和阻燃剂，为消防工作提供支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国家气象局气象学家 Allison Santorelli 表示：“虽然现在仍然处于关键状态，湿度较低，植被干燥，但任何的风力减轻都会使消防工作受益。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在更南边的圣迭戈，据预报，周五至周末的持续风速将达到每小时 40 英里，阵风达每小时 70 英里，将带来危险的火灾天气状况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至周五早些时候，洛杉矶地区仍有至少三大火灾仍在燃烧，包括帕利塞德山火和伊顿山火，以及星期四发生在卡준斯附近的山火。所谓“肯尼思山火”在数小时内扩张至 960 英亩（388 公顷），到周五早些时候已经控制了 35%。另一场山火控制了 8%，消耗或摧毁了 5,300 座建筑物，其中包括许多电影明星和名人的住宅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些帕利塞德山地区的居民开始返回火灾已过境的地区，焦黑的废墟和烧毁的车辆车胎在小巷中屹立。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;44 岁的精神病学家凯利·福斯特评论道：“无法用言语形容。”她和孩子们正搜查着曾经是住宅区的废墟，附近的住宅升起烟雾，飞机继续投下水和阻燃剂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当局在帕利塞德和伊顿火灾的强制疏散区发布宵禁令，时间为晚上 6 点至次日早上 6 点，以防止发生盗窃事件。加州国民-guard（国民警卫队）成员也开始进驻疏散区，协助交通控制工作，为消防员和警察腾出更多空间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，自动警报系统发出的错误疏散信息进一步扰乱了居民的情绪，尽管官员们表示将解决这一问题。同时，许多房屋仍未恢复供电。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;播客主持人吉梅勒·希尔指出：“紧接着再来的（疏散）警报，人们将不再认真对待。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在帕萨迪纳附近、族裔和经济层次复杂多样的阿尔塔戴纳，许多居民表示担忧政府资源可能将被更多富人地区优先分配，而经济较不发达的家庭在这种情况下寻求保险赔偿将更加困难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比阿特丽斯说：“他们不会给你房屋的真正价值...如果保险公司愿意给赔偿，你要为此奋斗。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这场灾难已经给保险公司带来了巨大的损失。据美国顶级私人天气预报公司 AccuWeather 资料统计，预计经济损失总计在 1350 亿至 1500 亿美元之间。蕴含着艰难恢复道路以及大量陡峭的居民保险费攀升相应祸害。高昂的汽油费用已经在业内风传。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加州保险公司专员里卡多·拉拉在新闻发布上呼吁保险公司暂停进行再续保及取消相关流程，将在事件初步恢复期间容忍初付款未及时支付的期限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登已宣布此次火灾为重大灾害，并表示美国政府将恢复期间全额补偿至少六个月内开销。同时他强调加强加州进行山火扑灭火灾与灾后重建的资源。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的继承人，共和党总统唐纳德·特朗普连同其盟友试图将对民主党地方及州政府官员以及环保组织的批评整体纳入政治进程，指责这些地方与州政府官员导致此危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周洛杉矶地区火灾风速快速增加，此时该地区已经历数月未见的任何形式的水分补充，加剧了持续不断的圣安娜风的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当地官员表示，城市里普通消火栓并非是为应对如此规模和前所未有的大火而设计的。科学家指出，这场灾难是气候引发的各种极端天气的最新表现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;火灾原因仍在调查中。在火灾吞噬住宅和历史地标期间，救援行动和社会活动进一步进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛杉矶警方周四对与肯尼思山火有关的纵火嫌疑人进行了面试，但未足够证据对此进行指控，助理警察局长邓默克·乔告诉媒体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;爱德森电力国际贸易部门扑灭火灾相关事宜报道说：爱德森公共电力在是否与飞厄特山火火灾事故有关的问题上并未作出回应，但是保险公司在争执尚未解决的情况下均未对爱德森公共电力公司提交的证据给予答复。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="洛杉矶野火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5323DH5CZBNM7CMSY3CTEFSML4.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="洛杉矶野火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B2D6N5XR6RP7BDWLQSC6BAQJK4.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="洛杉矶野火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TCX6HZEU3NPILIMQTOUPXX4MQQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="艾顿山火，加州" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OYOCTKNURJK2XC2GTJC2XIJWZM.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="国际空间站视角下的洛杉矶野火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BBIK4OC7XRLYDMLRTGL2K5D32E.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="艾顿山火，加州" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HYOWETHJ6RIGHOOUWGFSZD6J5Q.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="艾顿山火，加州" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ALZC3EICIRNV5J3ROLSWEZGB5A.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="艾顿山火，加州" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DZTTSBWUABL4LN5RMP2IENITMY.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="艾顿山火，风灾，加州" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSTECK4UTZKYPFLIKLWKXKF6WI.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="艾顿山火，加州" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7CI4UYFNFZNWZKNJL3XQV5KEZU.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 12:20:30 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/los-angeles-wildfires-rage-third-night-death-toll-rises-10-2025-01-10/</guid></item><item><title>意大利外长提议搁置欧盟对叙利亚制裁</title><link>https://www.reuters.com/world/italy-foreign-minister-proposes-setting-aside-eu-sanctions-syria-2025-01-10/</link><description>&lt;p&gt;意大利外交部长安托尼奥·塔亚尼周五表示，他已经呼吁欧盟对叙利亚实施的制裁暂停六个月或一年，但最终决定需由欧盟全体成员共同作出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在贝鲁特会见了叙利亚新领导层后，塔亚尼对记者表示，欧盟制裁是在巴沙尔·阿萨德总统执政期间实施的，巴沙尔于12月8日因叛军的全面攻势而被推翻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示：“我认为我们可以开始改变一些事情。下一步是欧盟外长们的会议，我们将就此进行讨论。意大利支持这一想法。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该会议定于1月27日在布鲁塞尔举行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;塔亚尼说：“我们寻求的解决方案应当是暂停制裁——六到十二个月。我在会上提出了这个建议，但强调‘解除制裁不是单一国家的决策，而是欧洲联盟的整体决定’。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在会见了叙利亚新行政领导阿赫迈德·阿萨拉和外长阿萨德·希巴尼后，塔亚尼表示，双方承诺解决非法移民和毒品走私等问题，这些问题是意大利尤为关切的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当被问及欧盟会议前新叙利亚政府应具体采取哪些步骤时，塔亚尼表示：“开始的态度是积极的，Damascus的新领导人发表了非常积极的声明，不是强硬的言论。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法国外交部长周四表示，欧盟制裁阻碍了人道援助的输送，阻碍了该国的恢复，可能能够迅速解除。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国周一宣布，在阿萨德政权结束后六个月内，为治理机构的交易颁发制裁豁免，以缓解人道援助的流动。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="意大利外交部长安托尼奥·塔亚尼访问大马士革" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7AMCW7Q3JJI7VDHOLIGQCND4SM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;“Hayat Tahrir al-Sham”头目和叙利亚实际上的领导人阿赫迈德·阿萨拉（ Known as Abu Mohammed al-Golani）与意大利外交部长安托尼奥·塔亚尼在大马士革会面，拍摄于2025年1月10日。Reuter新闻图片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 16:53:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/italy-foreign-minister-proposes-setting-aside-eu-sanctions-syria-2025-01-10/</guid></item><item><title>卫生部称以色列对黎巴嫩南部的袭击造成五人死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/least-two-killed-israeli-strike-southern-lebanon-health-ministry-says-2025-01-10/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩南部塔亚尔·德巴镇周五遭受以色列空袭，造成5人死亡，4人受伤，黎巴嫩卫生部证实。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列军方表示，已对南部黎巴嫩境内由黎巴嫩真主党（Hezbollah）使用的装有武器的车辆进行了空袭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;军方声明称：“以色列将继续致力于以色列与黎巴嫩之间的停火协议，驻扎在黎巴嫩南部地区，并致力于消除对以色列及其公民的任何威胁。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列和伊朗支持的真主党去年底在美调解下达成为期60天的停火协议，协议规定在一年多的冲突后分阶段撤出以色列军事力量，这一停火协议遵循了2006年联合国安理会结束双方上次重大冲突的决议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年9月，以色列针对真主党在黎巴嫩发动攻势，此前由于巴以边境冲突引发的跨境敌对行动，黎巴嫩遭受了大规模空中打击和南部地区的地面攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次冲突始于真主党为响应其巴勒斯坦盟友哈马斯在2023年10月7日袭击以色列南部的行动而发起反击。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 16:30:05 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/least-two-killed-israeli-strike-southern-lebanon-health-ministry-says-2025-01-10/</guid></item><item><title>由于近东救济工程处命运不明，联合国和以色列就谁应对巴勒斯坦人负责争论不休</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/with-unrwa-fate-unclear-un-israel-argue-over-whos-responsible-palestinians-2025-01-10/</link><description>&lt;p&gt;联合国与以色列就谁应填补在本月晚些时候一项以色列法律生效后，联合国巴勒斯坦救济和工程处（UNRWA）在加沙地带和西岸停止运营所产生的空白产生了争议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然UNRWA仍在西岸地区正常运作，但当禁令其在以色列领土运营和与以色列当局接触的法律生效时，该机构的未来仍然令人不明朗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自10月底通过UNRWA相关法律以来，联合国与以色列一直在互相发送信函，相互指责。很快，联合国通知以色列，称联合国没有义务在东巴勒斯坦地区——包括加沙地带和西岸（包括东耶路撒冷）替代UNRWA的功能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯在周四晚向联合国大会和安全理事会的信函中表示，如果UNRWA被迫停止运营，以色列“应当确保所提供的服务和援助范围与国际法规定的义务相符”。他写道，虽然其他联合国机构已准备好继续向巴勒斯坦人提供服务和援助，但这“不应被视为减轻以色列的责任”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国视加沙地带和西岸（包括东耶路撒冷）为以色列占领区。国际法要求占领国同意并促进救济项目，确保食物、医疗服务、卫生标准等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列驻联合国大使达尼·达农在12月18日致联合国的信中表示，新法规“并未以任何方式削弱以色列坚守国际法的坚定承诺”。他还否认联合国声称以色列应对UNRWA留下的任何空白负责的说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;达农在信中指出，以色列没有对加沙地带行使有效控制权，因此不是占领国，同时也表示军事占领法也不适用。他还提到，约旦河西岸民事事务的责任在于巴勒斯坦民族权力机构。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;达农在信中提到，在耶路撒冷，所有居民都有权根据以色列法律享受政府和市政服务，包括医疗卫生和教育服务。以色列在20年内吞并了东耶路撒冷，但这一行为在国外并没有得到承认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列长期以来一直批评UNRWA。以色列认为UNRWA员工参与了2023年10月7日针对以色列的哈马斯袭击。联合国表示，有九名UNRWA员工可能参与并被解雇，而一位在黎巴嫩的哈马斯指挥官——以色列在9月将其击毙——也被发现曾经在UNRWA工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国认为以色列的盟友必须确保新法规不会进一步阻碍加沙地带的援助运送和至关重要的服务，包括UNRWA的服务。但美国也对联合国的应急规划提出了质疑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务院官员本周与即将于1月20日就职的美国总统唐纳德·特朗普过渡团队进行了会面，并因一旦UNRWA新法规实施后，加沙地带危机可能进一步加深的问题表达了关切。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;UNRWA由联合国大会创立，向加沙地带、西岸（包括东耶路撒冷）以及邻近的阿拉伯国家——叙利亚、黎巴嫩和约旦的数百万巴勒斯坦人提供援助、健康和教育服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;古特雷斯表示，UNRWA的独特作用无法替代。联合国官员表示，其他机构无法像UNRWA那样提供健康、教育和社会服务，因此这些服务将是最受影响的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;达农辩称，“用适当的服务方案替代UNRWA来满足巴勒斯坦平民的基本需求并非不可能。”他举例说，在加沙地带，其他联合国机构的援助运营已经能够提供必要的响应，正如他们在世界其他地方所做的那样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在加沙地带和西岸工作的其他联合国机构包括联合国儿童基金会（UNICEF）、世界粮食计划署、世界卫生组织和联合国开发计划署。但联合国高级官员和安全理事会将UNRWA描述为当前援助行动的骨干。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列在2023年10月7日哈马斯杀害南部以色列1200人并扣留250名人质后对该组织发起了袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自那以后，加沙地带已有超过46,000人丧生，据巴勒斯坦卫生官员表示。近三分之二的领地被毁，230万居民被迫多次流离失所，粮食物资专家警告可能出现饥荒。&lt;/p&gt;
        
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="巴勒斯坦人在中央加沙地带的戴尔阿尔巴勒收到UNRWA的援助" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RIEUGQRMXRMMVFD6GL7KYKQEVE.jpg"/&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;一名巴勒斯坦人在耶路撒冷冲突期间，在中央加沙地带的戴尔阿尔巴勒接收联合国救济和工程处（UNRWA）分发的援助箱。2024年11月4日。路透社/拉马丹·阿布-德拉希姆/文件照片&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 17:41:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/with-unrwa-fate-unclear-un-israel-argue-over-whos-responsible-palestinians-2025-01-10/</guid></item><item><title>黎巴嫩总统将于下周一就新总理人选征询意见</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanese-president-consult-new-prime-minister-monday-2025-01-10/</link><description>&lt;p&gt;新当选的黎巴嫩总统若瑟夫·奥恩将在1月13日至1月15日期间与议会成员会面，提名新的总理， presidency（总统府）周五表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一旦提名成功，新总理将需组建政府，这一过程通常需要数月时间。看守总理纳吉布·米卡蒂被认为是领跑者，但反对派议员福阿德·马兹鲁伊可能得到多名议员的支持，据政治消息来源表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据黎巴嫩的宗派权力分享体制，该职位由逊尼派穆斯林担任，总统职位由马龙ites基督教徒担任，议长职位由什叶派穆斯林担任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;黎巴嫩议会周四选举军队领导人奥恩为新总统，填补自2022年10月以来空缺的总统职位，这位享有美国支持的将军的当选显示出，伊朗支持的真主党在与以色列的战争中失败后，其影响已经减弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四作为总统发表首次讲话时，奥恩表示，他将致力于捍卫国家对武装力量垄断的权利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;米卡蒂周五表示，国家将在南部黎巴嫩开始撤除武装，以在整个国家巩固其存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;黎巴嫩和以色列在11月达成了一项为期60天的停火协议，协议规定，只有“黎巴嫩官方军事和安全部队”有携带武器的授权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议提到双方均承诺全面执行联合国安理会第1701号决议，包括有关“解散黎巴嫩所有武装团体”的条款。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="黎巴嫩军队领导人若瑟夫·奥恩在贝布达总统宫就任后坐姿" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HKTARDI3I5KYLDTWJWIBS6IV7U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩军队领导人若瑟夫·奥恩在贝布达总统宫就任后坐姿，2025年1月9日，黎巴嫩。路透社/默罕默德·亚辛/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 16:26:04 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanese-president-consult-new-prime-minister-monday-2025-01-10/</guid></item><item><title>2024年是有记录以来最热的一年，科学家说</title><link>https://www.reuters.com/business/environment/2024-was-first-year-above-15c-global-warming-scientists-say-2025-01-10/</link><description>&lt;p&gt;2024年是 sofas 记录中最热的一年，世界气象组织在周五宣布。这也是首次气温超过工业化前标准1.5摄氏度，这可能加剧更严重的气候灾害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一最新悲观的气候变暖评估正值美国加州野火肆虐，新年伊始死亡人数不断攀升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界气象组织与欧盟的哥白尼气候变化服务局（C3S）指出，气候变暖正将地球的平均温度推向现代人类从未经历过的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯在声明中表示：“世界气象组织今日的评估非常明确：全球变暖不是一个冰冷的事实。还有时间避免气候灾难的最坏结果，但领导层必须立即行动。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年，全球平均温度比1850-1900年的工业化前标准高出1.6摄氏度，C3S表示。世界气象组织指出，过去十年，全球所有年份都位列记录中最热的前十。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;C3S主任卡罗·布翁特莫波蒂告诉路透社：“2024年的气温趋势简直让人难以置信。当年每个月都设立了最暖或次暖的气温记录，自记录开始以来从未有过。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;野火是气候变暖导致更加频繁和严重的一种灾害。美国加州本周的野火导致至少10人遇难，吞噬了近1万座建筑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管气候变暖的影响如今已影响地球上的最富有的居民和最贫穷的居民，但部分国家的政治意愿正在减弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国新当选总统唐纳德·特朗普计划于1月20日上任，他声称气候变暖是个骗局，尽管全球科学界一致认为它是由人类活动导致的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国东安格利亚大学的气候科学家马修·琼斯指出，“只要应对气候变暖根本原因的进展缓慢，这种易发火灾的气候状况将会持续增加。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;气候变暖的主要原因在于燃烧化石燃料产生的二氧化碳排放。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近的欧洲选举也使工业竞争力成为政策优先事项，部分欧盟政府试图削弱被一些企业认为损害业务的气候政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧盟气候委员沃尔普克·霍克斯特拉表示，去年突破1.5摄氏度的门槛表明气候行动必须得到优先考虑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示：“情况极为复杂，在一个非常具有挑战性的地缘政治环境中，但我们别无选择。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国布里斯托大学气候治理教授查库威梅·奥克雷凯表示，1.5摄氏度的里程碑应被视为是“关键政治人物需要紧急应对”的警钟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国气象局确认2024年很可能突破1.5摄氏度，估计全年平均气温略低，为1.53摄氏度。美国科学家将在周五发布其2024年气候数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各国在2015年《巴黎协定》中承诺尽力防止气温上升超过1.5摄氏度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管2024年的年均温度未突破这一目标，但布翁特莫波蒂指出，不断上升的温室气体排放意味着世界很可能很快就会突破巴黎目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他补充说，各国仍可迅速减少排放，以防止气温进一步上升到灾难性水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示：“这还不是既定事实。我们有能力改变形势。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年，玻利维亚和委内瑞拉遭受了灾难性的野火，而尼泊尔、苏丹和西班牙遭受了急流泛滥，墨西哥和沙特阿拉伯的热浪导致数千人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;气候变暖正在恶化风暴和急激降雨，因为气温更高的大气层可以承载更多的水，导致下一次降雨更为猛烈。2024年，地球大气中的水汽含量达到了历史最高水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;温室气体二氧化碳的浓度在2024年达到历史最高水平，达到422百万分之一，C3S表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国非营利机构伯克利地球的研究科学家泽克·豪舍特预计2025年可能会成为历史上最热的几年之一，但很可能不会成为排名最高的几年。这是因为2024年初的气温额外得到了厄尔尼诺现象的推动，而这个现象现在正在向它的凉爽版本拉尼娜过渡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示：“它（2025年）仍然将是有史以来最暖的三年之一。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(此报道已更正，将第1段中的日期从星期四更正为星期五)&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="亚马逊河干旱，圣塔伦" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EH56VWDKNZMGZDT7T3MRNM4GPE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            航拍图显示巴西帕拉州圣塔伦，亚马逊河干旱期间河岸干涸。路透社/安德烈娅·佩罗贝利/资料照片
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="瓦伦西亚洪灾后的清洁工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NBHVRONSTZN2NAAHDQ2CI34A2M.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            志愿者继续清理，这是10月29日在西班牙瓦伦西亚的普埃波塔洪灾后的清理工作。路透社/文森特·威斯特/资料照片
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="阿尔法法尔瓦铁路线上的车辆" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/A4AEHXKLOBP47ALQSSI3RBZNSM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            拉尼米亚—西班牙瓦伦西亚的阿尔法法尔瓦，洪水造成的大规模车辆堆积。路透社/苏珊娜·弗雷娅/资料照片
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 03:02:57 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/environment/2024-was-first-year-above-15c-global-warming-scientists-say-2025-01-10/</guid></item><item><title>委内瑞拉马杜罗宣誓就任第三任期，美国悬赏缉拿他</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/venezuelas-maduro-be-sworn-third-term-opposition-leader-vows-return-2025-01-10/</link><description>&lt;p&gt;委内瑞拉总统尼古拉斯·马杜罗在其近12年的任期中，经历了深刻的经济和社会危机，尽管存在长达六个多月的选举争议、国际社会要求他辞职的声音以及美国提高悬赏捉拿他的金额，仍于周五宣布开始其第三个总统任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马杜罗自2013年上任以来，委会内瑞拉的选举委员会和最高法院均宣布其为7月选举的胜利者，但详细的选票统计结果从未公布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;委内瑞拉反对党声称，选区级别的选票统计显示，其候选人埃德蒙多·冈萨雷斯以压倒性优势胜出，冈萨雷斯也被多个国家包括美国视为当选总统。国际选举观察家表示此次投票不具备民主性质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自选举以来的几个月里，冈萨雷斯于九月前往西班牙避难，他的盟友玛丽亚·科里娜·马查多在委内瑞拉隐居，以及多名反对派高层人物和抗议者的被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国即将卸任的拜登政府采取了一系列惩罚性措施，将悬赏捉拿马杜罗和其他相关人员以涉嫌毒品走私的金额从1500万美元提高到了2500万美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国还提供了2500万美元的悬赏金额捉拿内政部长狄奥斯达多·卡贝略以及2500万美元悬赏布鲁诺斯·帕德里诺，国防部长，并对八名其他官员实施新的制裁，其中包括州石油公司PDVSA的负责人赫克托·奥布莱贡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国对马杜罗等人提起毒品和腐败等多项指控，马杜罗对此表示否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国的行动与英国和欧盟的制裁相呼应，欧盟和英国分别针对15名官员实施制裁，包括国民选举委员会成员和安全人员，以及加拿大制裁14名现任和前任官员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马杜罗政府一直否认所有制裁，称它们为非法措施，意在对委内瑞拉发动“经济战”，企图使其陷入瘫痪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国即将卸任的政府不知道如何对我们进行复仇。”马杜罗在其就职演讲中说道，他没有直接提到制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;委内瑞拉通讯部没有立即回复制裁相关评论的请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马杜罗及其盟友尽管面临种种措施，仍宣扬该国的韧性，尽管他们历史上曾指责一些经济困境和短缺是因制裁所致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;冈萨雷斯本已开始美洲之行，声称将返回委内瑞拉履行总统职责，但没有给出具体细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派领导人冈萨雷斯和马查多均计划周五晚些时候发表讲话。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;二人均因涉嫌共谋被检察官办公室调查，但仅冈萨雷斯遭到公开逮捕令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马查多在8月后首次公开出现在加拉加斯的一次反对政府示威中时被捕。她说有枪支向她射击，她从摩托车上被掀落并被迫录制了几段视频。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个分享在社交媒体和政府官员手中的视频中，她坐在路沿上讲述自己丢失钱包的经历。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府否认任何与事件有关，嗤之以鼻上述事件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自周二以来，据法宫人权基金会称，约有42人因政治原因被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马杜罗在加拉加斯的国家议会宣誓就职，并表示他将以16世纪印第安领袖瓜耶加波罗和导师胡安·何塞·查韦斯的名义宣誓。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“愿新的总统任期成为和平、繁荣、平等和新民主的时代。”马杜罗补充说，他将召集一个宪法改革委员会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一行为的实现是因为委内瑞拉和平，完全行使了其国家主权、人民主权和国家独立。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据政府称，约有2000名来自125个国家的贵宾出席了就职典礼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;古巴总统米格尔·迪亚斯-卡内尔和尼加拉瓜总统丹尼尔·奥尔特加，以及俄罗斯众议院议长瓦吉姆·沃洛金都出席了典礼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;委内瑞拉从格林尼治标准时间上午5时开始关闭与哥伦比亚的边境和领空72小时，哥斯达黎加外交部在声明中宣布，哥斯达黎加一侧的边界仍保持开放。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派、非政府组织和联合国等国际机构长期以来，谴责执政党对反对派政党和活动家的打压，以及独立媒体的封锁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普曾表示，该国由“独裁者”掌控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府则反复指责反对派与包括美国联邦调查局在内的外国政府和机构合谋，策划破坏活动和恐怖主义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近政府宣布逮捕七名“雇佣兵”，其中包括一名高阶联邦调查局官员和一名美国军事官员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;委内瑞拉经济经历了长期的危机，通货膨胀率攀升至三位数，在海外寻求更好机会的人口已超过700万。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马查多的许多支持者，包括想要看到其子女和孙子女返回委内瑞拉的退休人员，最关心的是就业、通货膨胀和公共服务的可靠性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府则用传统的方法尝试遏制通货膨胀，取得了一些成效。马杜罗本月表示，去年委内瑞拉经济增长9%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据称，选举后发生的抗议被逮捕的人数约为2000人。政府本周透露已经释放了1515人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;75岁的冈萨雷斯声称，他的女婿在带孩子上学的路上于周二遭绑架。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="总统尼古拉斯·马杜罗和夫人昔莉亚·弗洛雷斯在委内瑞拉首都加拉加斯其第三次就职典礼日反应" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SJ254KOLNJIQTGNMRY2AUQZMLU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;委内瑞拉总统尼古拉斯·马杜罗和夫人昔莉亚·弗洛雷斯在委内瑞拉首都加拉加斯其第三次就职典礼日反应。REUTERS/莱昂纳多·费尔南德斯·维略拉&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="尼古拉斯·马杜罗宣誓为委内瑞拉总统进行第三次任期" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZL3ZA4SPSJPGXPZLN7UZZ5KYB4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;委内瑞拉总统尼古拉斯·马杜罗在加拉加斯由国民议会主席乔治·罗德里格斯就在职总统任内为期六年第三次任期发誓。REUTERS/米尔加鲁斯/总统府/俄罗斯联邦众议院议会议长维亚切斯拉夫·沃洛金&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="尼古拉斯·马杜罗宣誓为委内瑞拉总统进行第三次任期" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BW7HHPEOYNOV7H6OS35LMEZ4NQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;委内瑞拉总统尼古拉斯·马杜罗在加拉加斯其第三次就职典礼日接受孩子，由一名国立议会主席发誓。REUTERS/米尔加鲁斯/总统府/俄罗斯联邦众议院议会议长维亚切斯拉夫·沃洛金&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="尼古拉斯·马杜罗宣誓为委内瑞拉总统进行第三次任期" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VORMCFOEKZMOJBAWIXJVV2EUVQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;支持委内瑞拉总统尼古拉斯·马杜罗的民众在加拉加斯His第三次就职典礼日反应。REUTERS/马克斯韦尔·比谢诺&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="尼古拉斯·马杜罗宣誓为委内瑞拉总统进行第三次任期" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VD677DUGEFL47N3ZWS7ULAO7YQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;支持委内瑞拉总统尼古拉斯·马杜罗的民众在加拉加斯His第三次就职典礼日反应。REUTERS/马克斯韦尔·比谢诺&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="尼古拉斯·马杜罗宣誓为委内瑞拉总统进行第三次任期" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7P5WCBAQDZN4VGHHF3PCYX7QVE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;委内瑞拉总统尼古拉斯·马杜罗在由全国议会主席乔治·罗德里格斯发誓为其第三次就职典礼。REUTERS/约翰·塞帕&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="尼古拉斯·马杜罗宣誓为委内瑞拉总统进行第三次任期" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5M57Q7OM2FJ27IIXSBNLNZC2RE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;人们在加拉加斯观看屏幕显示尼古拉斯·马杜罗在加拉加斯其第三次就职典礼的反应。REUTERS/加比·奥拉&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="尼古拉斯·马杜罗宣誓为委内瑞拉总统进行第三次任期" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VTFDVWHP2JJTDCY4FT65MOB6YM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;尼古拉斯·马杜罗在加拉加斯迎接支持者，前往国家议会就职典礼，进行其第三次六年的任期。REUTERS/马蒂尔托·加西亚/总统府&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="尼古拉斯·马杜罗在委内瑞拉加拉加斯就职典礼处的就职典礼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SV5O4ZR2JFJFNALOQ7DVTBB534.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;尼古拉斯·马杜罗在加拉加斯就职典礼处，与夫人昔莉亚·弗洛雷斯抵达。REUTERS/马蒂尔托·加西亚/总统府&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="尼古拉斯·马杜罗宣誓为委内瑞拉总统进行第三次任期" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ES5DICKMZFPXXDRTY6EJQLL3EQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;人们在加拉加斯观看屏幕显示尼古拉斯·马杜罗在加拉加斯其第三次就职典礼。REUTERS/加比·奥拉&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 11:06:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/venezuelas-maduro-be-sworn-third-term-opposition-leader-vows-return-2025-01-10/</guid></item><item><title>以色列军方证实，人质在加沙与父亲一同被杀</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/israeli-military-confirms-identity-israeli-hostage-killed-gaza-2025-01-10/</link><description>&lt;p&gt;以色列周五确认，纳哈·齐亚代恩的遗体被发现死于加沙地带，纳哈是已故人质尤塞夫·齐亚代恩的儿子，尤塞夫·齐亚代恩的遗体是在加沙南部城市拉法附近的地下隧道中被发现，与纳哈一同遇难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列部队继续对加沙地带实施打击，巴勒斯坦医务人员表示，至少有15人遇难，其中包括来自开罗的Al-Ghad电视台正在报道纳苏伊塔难民营事件的一名记者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列军方暂无对最新战斗的最新评论，早前宣布已经完成对纳哈·齐亚代恩的法医检验，此人为被哈马斯指挥官绑架的人质，与父亲和两个兄弟一同被绑架。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早前，该军方表示已搜救到尤塞夫·齐亚代恩的尸体，该尸体靠近哈马斯或另一巴勒斯坦武装组织的武装人员的尸体，且有可能是纳哈也在此次事件中遇难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯暂无回应，但其武装部门曾告知卡塔尔的al-Jazeera新闻网络，位于加沙北部的大部分人质目前已因以色列的猛烈打击而失踪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;左翼以色列报纸《哈列兹报》报道，以色列军方怀疑纳哈和尤塞夫是在一次空袭中丧生，因他们的尸体被发现靠近死于冲突的武装人员。军方发言人曾表示，尤塞夫·齐亚代恩近期内不是死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;军方对人质死亡的原因保持沉默。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由卡塔尔、美国和埃及作为调解方，正努力达成协议，以阻止加沙地带的冲突并释放最后的绑架受害者，在美国总统当选人唐纳德·特朗普于1月20日就职之前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;代表大部分家庭的绑架者和失踪家庭论坛再次呼吁以色列政府与哈马斯达成协议，并带回人质。该论坛称尤塞夫和纳哈·齐亚代恩本可以通过早期协议得到拯救。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于两项关键问题，谈判在过去一年陷入了僵局。哈马斯表示，除非以色列同意停止战争并从加沙撤军，否则它将不会释放其剩余的人质。以色列表示，只有在哈马斯解体并且所有人质获释后，才愿意停止战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列国防部长以色列·卡特周五指示军队准备一份在绑匪未在特朗普就职前释放人质的情况下，在加沙实现“全面胜利”的计划。尚不清楚这样的计划将如何区别于现有的以色列军队计划。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“在绑匪仍然被关在隧道中的时候，我们不能被拖入与哈马斯的消耗战，这对他们的生命构成威胁，并造成严重损失，”卡特在一份国防军声明中对高级指挥官表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;以色列于2023年10月展开对加沙地带的攻势，据以色列方面统计，此次攻势导致1200人死亡，超过250人被绑架，这是由哈马斯武装人员越过边界进行袭击造成的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自那以来，根据巴勒斯坦卫生官员的统计，至少46000人在加沙丧生，整个地区的基础设施遭到破坏，大多数居民多次流离失所，由于以色列的行动，他们面临严重的食品和药品短缺。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="在拉法举行的震惊死亡事件的Bedouin以色列人质Youssef Ziyadne和儿子Hamza Ziyadne 的家属聚集的家中，一名男孩在观看" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JZFOISXKXJLHBJOB5LOU27NREI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2025年1月9日，当地时间2025年1月9日，以色列南部拉法，科威特族以色列俘虏Youssef Ziyadne和儿子Hamza Ziyadne在致命的10月7日袭击中被绑架后，朋友和家人聚集在Youssef Ziyadne 家中。路透社/Ammar Awad&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Youssef Ziyadne的葬礼，Youssef Ziyadne是一位被哈马斯在致命的10月7日袭击中绑架的科威特族以色列人" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AUOPOFTY6JKCZNVVDYFNUUO2U4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2025年1月9日，当地时间2025年1月9日，以色列南部拉法，Youssef Ziyadne的葬礼，Youssef Ziyadne是一位被哈马斯在致命的10月7日袭击中绑架的科威特族以色列人，根据以色列军方的说法，他的尸体在加沙隧道中被发现并被运回以色列。路透社/Ammar Awad&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 09:03:23 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/israeli-military-confirms-identity-israeli-hostage-killed-gaza-2025-01-10/</guid></item><item><title>北约不会支持特朗普的新国防开支目标，但会提高要求</title><link>https://www.reuters.com/world/nato-wont-back-trumps-new-defence-spending-target-will-raise-its-sights-2025-01-10/</link><description>&lt;p&gt;NATO 不会采纳唐纳德·特朗普关于大幅增加国防开支的建议，但很可能同意超越目前的目标，根据相关官员和分析人士的说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当选总统特朗普周二宣布，军事联盟的成员国应将国防开支占国内生产总值（GDP）的比例提高到5%，这一数字远高于当前2%的目标，也是迄今为止没有任何一个北约成员国，包括美国，能够达到的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的言论在一次关于格陵兰、加拿大和巴拿马的新闻发布会上引发了大量头条新闻，提醒人们他在第一任期内对北约国防开支的关注以及对未能达到当前目标盟友的威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北约国家的官员表示，他们同意需要进一步增加国防开支，但没有认可特朗普提出的5%这一几乎对所有成员国来说都政治上和经济上都不可能实现的数字。这将需要数十亿甚至数百亿美元的额外资金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，一位官员表示，新的目标很可能会在6月的海牙北约峰会上达成一致，受到对俄罗斯可能攻击北约成员国的担忧以及特朗普呼吁的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关键的问题在于新的目标究竟是多少，以及是否能够满足特朗普的要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些人预测，在经过一番争论后，北约32个成员国可能会同意将目标设定为大约3%的GDP。但这对许多成员国来说依然是一项挑战，因为他们目前勉强或是稍低于2%的目标——这一目标自2013年设定以来已有十年之久。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“看起来将有一项转变，”意大利国防部长古迪奥·克罗斯泰罗告诉路透社，“我认为5%这个数字对几乎所有国家来说都已不可能实现，但……两(%)将会是一个我们已经很难达到的起点，但它将高于两(%)。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;意大利国防支出约为1.5%的GDP，是八个国家之一，这些国家当前尚未达到2%的目标。波兰因与乌克兰接壤，北约的国防支出占GDP的比例最高，达到了4.12%，其次是爱沙尼亚的3.43%，以及美国的3.38%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北约估计，其成员国在2024年合计国防支出为1.474万亿美元，其中美国占9680亿美元，欧洲国家和加拿大占5070亿美元，整体平均为约2.71%的北约GDP。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些官员和分析人士认为，特朗普提出的5%目标是想为接下来几个月的谈判设定一个高起点，他们预料特朗普可能会接受3%的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年美国总统选举期间，特朗普提出了3%的目标，这将意味着大多数北约国家的国防预算需增加约30%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受到乌克兰战争的震惊，许多欧洲国家近年来加大了国防开支。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，考虑到公共财政紧张，以及国防开支在某些国家缺乏政治支持，要找到额外的数十亿美元，即使是将国防开支占GDP的比例提高到3%，对政府来说也不会容易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管特朗普将北约国防开支比作联盟会费，但这反映了由国家政府设定的预算。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际战略研究所的防御经济学专家芬内拉·麦基里奇表示，最近的国防开支增长“令人印象深刻”，但要达到新的目标需要数年时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“即使欧洲继续以这种惊人的增长——实际增长率在2024年超过了10%——要达到3%的GDP目标，还需再花10年。”她说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，许多欧洲政府认为，欧洲应更多地自力更生，较少依赖美国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法国和波罗的海国家正在推动联合欧盟借贷以资助国防开支。这一辩论的结果将取决于下个月的德国全国选举，而德国此前反对这一想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了更加自力更生，欧洲盟友需要投入更多资金来开发美国目前提供的能力，例如空中加油、重型军事运输和电子战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际关系与冲突研究所的卡米尔·格朗表示，目前的防务投资环境暗示欧洲国家应该将国防支出占GDP的比例提升至约3%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧洲议会防务专家小组主席玛丽-昂热斯·斯特拉克-齐默兰说，欧洲需要增加开支，但不应过于专注于某个随机数字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们需要动员更多的资金，但我们不该让特朗普将我们搞疯。”她说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="北约的吕特访问保加利亚" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7N3ZKJ3Z5BMGVCKDIBGEZPZWTI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;北约秘书长拉斯（Mark Rutte）访问保加利亚的诺沃塞洛训练基地，与多国战斗群部士兵合影，时间：2024年12月19日。文：路透社 / 斯帕西杨娜·塞吉耶娃 / 文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="华盛顿的美国国旗和北约国旗" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RP34FOXWWJLA7FUDY57KZNMJRE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;华盛顿伊森沃尔克行政大楼外的美国国旗和北约国旗，时间：2024年7月8日。文：路透社 / 凯文·莫哈特 / 文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="北约盟国峰会在沃特福德举行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FOSHY24GH5JHXBIAA5SYANWGCY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;北约秘书长斯托尔滕贝格在北约领导人峰会上与美国总统唐纳德·特朗普和波兰总统安杰伊·杜达共进工作午餐，地点：2019年12月4日，英国沃特福德。文：路透社 / 凯文·拉马克 / 文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 10:05:11 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/nato-wont-back-trumps-new-defence-spending-target-will-raise-its-sights-2025-01-10/</guid></item></channel></rss>