<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 13 Dec 2024 19:26:51 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布军事状态</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会出席成员达到290人中的190人，于周三通过了一项动议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，电视台现场直播了这一过程。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布戒严令，2024年12月3日。三星火灾海上保险有限公司/REUTERS&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于周五在魁北克省一所超级监狱内遭受其他囚犯袭击后去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省的猪场杀害吸毒者和妓女并肢解遗体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因六名妇女的部分遗体在距温哥华不远的破落房产中被发现而被判有罪，政府检方在他被判终身监禁后撤回了另外20宗谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫治服务部门表示，皮克顿是在5月19日在魁北克监狱遭受袭击后去世的。随后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成了毁灭性的影响，”该部门在声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些遇难者是多伦多东区超过60名失踪妇女中的部分，这些妇女大多来自温哥华贫困的、毒品泛滥的东端区域，直到皮克顿于2002年初被捕为止。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;33名妇女的遗体或DNA在皮克顿位于距温哥华市中心以东约25公里的伯克当兰猪场中被发现，其中许多妇女是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报导，皮克顿撰写的一本书在亚马逊上架几小时内即被撤下。据《温哥华太阳报》当时报道，书中，皮克顿声称自己是无辜的，是被警方陷害的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版商要求其从亚马逊上撤下，并向遇难者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的电视档案照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉姆斯·皮克顿，这是一张未注明日期的档案电视照片，他在博克迪兰的家中。©路透社/环球电视台/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现低迷而受重挫</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲国民大会(ANC)党历史上最差的选举结果后，将面临严重的削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举结果显示，大约71%选区的数据显示，ANC的得票率仅低于42%，远远低于2019年上次选举时的57.5%，这是ANC在30年来首次未能获得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举结果表明，这以前是纳尔逊·曼德拉的解放运动将不得不与其他较小党派谈判合作或达成其他形式的协议来治理国家。它可能需要做出政策让步或放弃显要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转为企业家拉马福萨可能会面临反对党和党内批评者的辞职要求，但ANC的一名高级官员支持他继续留任，而分析人士认为尚没有明显的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明确的统一候选人可以接替拉马福萨的位子，”在开普敦大学担任政治学教授的安东尼·巴特勒说，他曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月份的一项民意调查显示，拉马福萨在此次选举中的政治家中受到了最高好评率，而ANC内部的派系争斗可能使任何反对他的努力复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，将在周日公布最终初步结果时发表声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的未来在2022年也曾悬而未决，当时一个委员会报告指出，他可能在游戏农场的一次现金存放事件中行为不当。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认了这一点，该事件被称为“农场门”，但后来他还是赢得了新的五年任期，成为ANC的领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为ANC迄今为止最难应对的考验，原因是选民对失业率高、犯罪率高等严重问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨当选ANC领导人，承诺重塑该党的形象并振兴经济，这是在他的前任雅各布·祖马任期结束后经济下滑、腐败横行九年后的转变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但当他于2018年成为国家元首时，最初的一波欣快情绪很快消失了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济仍然停滞不前，而高级ANC官员仍卷入各种丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的关键打击来自他的对手祖马，他支持的新党“姆克伦托赫勒-西佐韦”超出了预期，并在ANC的支持率上造成了巨大的侵蚀，尤其是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马已经‘干掉了’拉马福萨和ANC。他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省是易受攻击的，”政治分析师拉尔夫·马特赫加说。“这标志着拉马福萨项目的终结……无法在选举中失败而期望一切恢复正常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革问题上显得犹豫不决而受到批评，他似乎避免激化与党内其他人的分歧——而这也是他在1980年代担任工会领袖时所展现出的果断态度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者称赞他的携手共进技能，并称他在推进南非作为所谓“南方国家”的倡导者方面发挥了重要作用，这是一个指称中低收入国家的术语。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;疫情期间，拉马福萨是全球最活跃的声音之一，呼吁公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提出针对以色列的灭绝案，今月国际法院裁定以色列必须停止对加沙城市拉法的军事打击。以色列坚称这些指控是不实之词，并坚持继续其在拉法的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC在过去30年间的成就，但批评者认为他对南非面临的最大挑战几乎没有提出新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一次竞选集会上，拉马福萨承诺将“做得更好”，与支持者们聚集在索韦托足球场时，数千人提前离场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，索韦托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在被判有罪后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在唐纳德·特朗普大楼内面对一排相机，发表了一番符合其法律和政治战役的言辞：他准备好斗争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因谎报文件以掩盖支付给成人电影女星封口费而被定罪34项罪名后的一天，共和党总统候选人列出了其对手和抱怨，言语愤怒且思绪纷乱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称其审判的法官胡安·梅伦丘“不正直”、“撒旦”。他形容对手乔·拜登，“是美国历史上最糟糕的总统”。他猛烈抨击作证反对他的证人，弹劾他的国会议员，并重申其集会宣传言论，谴责非法流入国家的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普呼吁支持者为其竞选捐款，将面临的挑战比作他个人的责任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们在为美国斗争。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管其他演讲中常常夹杂着幽默，但这次演讲大多严峻。特朗普在新闻发布会上只拿着一张小纸条。会后，他没有接受任何提问，带着儿子埃里克·特朗普迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在相机之外，通过募款活动和社交媒体，前总统的盟友们也抨击司法制度，以及任何暗示特朗普犯罪的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位领先候选人都将对方形容为对国家的威胁的竞选中，拜登阵营抓住了特朗普的言论作为其不适合成为总统的新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了一个困惑、绝望且战败的唐纳德·特朗普就其个人抱怨而颠倒黑白，并对美国司法系统发表谎言，让观看的人都得出一个明显的结论：这个人根本不能成为美国的总统。”拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;支持特朗普的人士——大多数认为纽约的判决是冤屈——在周四通过其竞选活动募得了3480万美元。特朗普团队指出，这是他通过共和党数字募款平台WinRed连续一天的捐款纪录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于在总筹款方面落后拜登，他的竞选团队在周五试图加快节奏，疯狂发送了一系列令人不安的募款信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上的最黑暗的一天！”一条信息写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会投降！”另一条在特朗普发布会后iteration强烈地写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都站在了前总统一边，声称审判有缺陷，指控本不该提起，陪审团由民主党占统治地位的曼哈顿地区选出，所以不公正，法官偏见——地方当局否认这些说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在对前总统的批评不够迅速或强烈的共和党人士中，支持者和竞选助手展开攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的共同竞选经理克里斯·拉齐维塔对一个非营利性的全国大学生共和党团体在社交媒体平台上写道的支持判决说法嗤之以鼻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“观点就像屁股，人人都有……”，拉齐维塔发布说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还批评了在审判前警告美国人不要进一步纵火，深化党派对立的马里兰州温和派前共和党州长拉里·霍根。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你的竞选生涯结束了，”拉齐维塔在X平台上回应道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州两个战场州对共和党选民的采访中，几位受访者表示，特朗普的定罪使得他们重新考虑是否支持他在11月的竞选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的背离在拜登竞选中将会使特朗普在多个摇摆州的微弱优势受到损害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数接受采访时的共和党受访者听起来与特朗普本人一样，称审判为骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这都只是为了伤害他，并尽可能地让他离开竞选舞台。”62岁的退役警察斯科特·克雷顿在佐治亚州梅里塔说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能做到这种情况，他们就可以做到任何人身上。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德米德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国纽约市，2024年5月31日。2016年曾因涉嫌伪造商业记录掩盖支付给成人电影女星风暴·戴维斯封口费而接受刑事审判的共和党总统候选人兼前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会。路透社/布兰登·麦克德米德 / 资料照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商保持温和增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商继续遵守减缓增产支出的承诺，这将使世界上最大的原油生产商在2024年的增长放缓，从而减轻OPEC+本周作出进一步供应减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国通过页岩革命以及新技术和提效措施的突破，在非OPEC产油国中推动了全球原油供应的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出乎意料地大幅增长，日产量增加了超过一百万桶，达到1293万桶/日，远超政府在2023年初预测的40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+及其盟国去年大幅减产部分是为了弥补美国和其他非OPEC产油国产量的增长。总的OPEC+减产额度为586万桶/日，占全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据知情人士透露，OPEC+正在推进一项复杂的协议，允许该组织将部分减产措施延续至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在OPEC+周日开会考虑供给政策之际，美国产量的增加继续推动非OPEC+产量的增长，但这种威胁比2023年时小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测是今年美国原油供应将增长约27万桶/日。这与欧佩克自己的预测类似，即美国原油和凝析油产量将增加30万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计美国产量将增加64万桶/日。三家是最受关注的预测机构，他们的预测值均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计全球需求增长将达到220万桶/日，超出OPEC+集团以外的石油生产商供应增长约100万桶/日。这表明OPEC+原油需求应在2024年比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计全球需求增长将仅为110万桶/日，并预计OPEC原油需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管今年年初至今总体美国原油产量变化不大，4月产量约为1313万桶/日，相较12月略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内高管和分析师表示，即使在油价徘徊在每桶80美元左右，美国生产商似乎也不太可能像2023年那样带来惊喜。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;我们的客户保持非常保守和自律的态度，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;考虑到当前的价格，钻机数量未能增加更令人惊讶。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;他的公司保持资本支出不变，并推迟了对其钻机的升级，以最好地适应更平坦的钻井增长。该公司计划年末时运营12台钻机，并在次年重组一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国的石油钻机数量已降至496台，比去年同比减少了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准普尔分析师在一份报告中指出，“美国有多年时间能够以每天100万桶的水平增长，但目前没有意愿以该速度增长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准普尔商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市美国生产商在投资者的压力下限制了增长支出，因为不受限制的开支导致页岩油田在2010年代增长迅速，但回报有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，部分私营生产商的意外产量增加部分是由于行业整合潮的影响，他们通过钻更长的井和压裂岩石在同一时间从更多井中提取原油来提高生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;尽管最近的整合浪潮，我认为当前的油价将有助于支持美国整体石油产量适度增长，因为钻井和完井效率的持续改进会持续推动这一增长。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——德克萨斯标准石油公司总裁蒂莫西·罗伯森&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;油田服务企业，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场的增长将超过北美。其第一季度国际收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因在于整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士银行分析师Giovanni Staunovo表示，策略重心转向资本纪律使反应有所不同，预计OPEC+将延续其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计今年将引领石油和液体产量的增长。美国能源信息署在三月表示，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员产油国将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;OPEC+已经学会了如何接受美国石油产量的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——瑞士银行的Staunovo&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="操作室的钻井平台一角被控制室中的工作人员观察" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;操作室的钻井平台一角被控制室中的工作人员观察。——位于美国德克萨斯州威克恩的奥古斯塔石油公司在佩里曼盆地的租赁地。2018年8月22日。路透社/Nick Oxford/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登逐步加大介入乌克兰冲突的力度（武器决定方面）</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登放松了乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是拜登政府两年来介入乌克兰战争的一个小而重要的步骤，专家认为这可能有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土内的目标存在极大风险，担心引发与拥有核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一直是一个与美国对基辅提供的更高阶武器禁令相契合的规定，从先进的美国战斗机到远程ATACM导弹，这些禁令都已被解除。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于本周生效，仅针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，该决定允许基辅使用美国提供的武器反击跨境攻击或准备攻击的俄罗斯军事力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家指出，这使得前线的乌克兰士兵可以使用美国提供的高机动火箭炮系统（HIMARS）发射引导多管火箭系统（GMLRS）导弹以及其他武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄罗斯军队在哈尔科夫地区落地之前，迫使其撤退，”乌克兰国立战略研究所研究员尼科拉·庇列兹科夫（Mykola Bielieskov）说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆（Philip Ingram）说，拜登的决定将减少基辅在东顿巴斯关键战场抽调部队的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯将发现自己处于劣势，必须重新考虑其在进攻哈尔科夫地区的战术，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登在数周前便开始了这一决策过程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据报道，乌克兰在5月13日的一次安全视频会议上向白宫国家安全顾问杰克·沙利文（Jake Sullivan）、国防部长劳埃德·奥斯汀（Lloyd Austin）和联合参谋长联席会议主席C.Q.布朗将军提出了在哈尔科夫地区跨境使用美国武器的要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗提出了放宽限制的建议，沙利文将该建议呈交给拜登。拜登同意乌克兰应当能够从俄罗斯土地上安全地反击俄罗斯军队，这一决定已被美国政府最终确定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基（Volodymyr Zelenskiy）在5月20日与《路透社》的采访中公开呼吁其伙伴采取这一步骤，但当时他表示：“到目前为止，还没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《东欧项目》研究员罗布·李（Rob Lee）表示，俄罗斯一直在利用拜登对禁止在俄罗斯领土内打击的禁令，将其作为在哈尔科夫地区实施攻击的安全避风港。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为乌克兰第二大城市，哈尔科夫与边境相距仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以在边境附近保持其火炮阵地。它可以保持防空、电子战、指挥与控制等功能，”李说，“它可能拥有一度某种程度的安全。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，李和其他专家认为，这一决定本身可能不会很快改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不认为这一决定会大幅改变前线的移动情况，但如果能使得俄罗斯难以继续进行跨境作战，它已经发挥了积极影响，”李说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺乏足够的部队进行大规模推入哈尔科夫地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯无法生成足够的战斗能力，从东北方向真正威胁哈尔科夫，”他说道。“要做到这一点，他们需要在东线战场的兵力大为削减。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯发射武器，并在周二再次提高了引发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻求进一步扩大其使用美国武器的范围，尤其是在俄罗斯在战场占据优势的一年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月30日，国际媒体援引泽伦斯基在接受《卫报》采访时的话说，希望获得美国批准，打击俄罗斯境内的纵深目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿智库的马克·坎西安（Mark Cancian）前五角大楼官员表示，拜登的这一举措只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策的根本转变，但迈出了一步，”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将争取下一步：攻击更广泛的前线目标——可能不在直接威胁哈尔科夫，但在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国务卿安东尼·布林肯5月30日在布拉格的讲话中拒绝说拜登政府是否有意扩大其政策，允许在俄罗斯境内其他地方进行打击。但他没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来我们将继续采取我们一直在做的，这可能需要做出必要的调整，”布林肯说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="哈尔科夫地区俄罗斯导弹袭击后的后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            火灾中，坐落于哈尔科夫附近村庄马拉开丹利夫卡的一所儿童及青少年体育骑术学校被俄罗斯导弹袭击严重损毁。图片来源：2024年5月30日，路透社/瓦伦廷·奥吉伦科/文件照片。
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了一项新的加沙停火方案，作为释放人质的交换条件，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;是时候结束这场战争，开始重建的未来，&amp;rdquo;拜登总统说，他面临着美国选民对终结加沙冲突的压力，这场冲突已经持续了八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔和其他国家调解的旨在安排以色列与哈马斯武装力量停火的谈判多次陷入僵局，双方互相指责对方拖延进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列对拉法多次袭击后提出的，并在全球范围内对内华达部长及其政府施加了新的压力，针对加沙的死亡事件和人质的持续被扣押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室表示，以色列已授权谈判代表在拜登公布这一停火计划后向哈马斯提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这也发生在共和党总统候任人唐纳德·特朗普被裁定有34项重罪成立之后的一天，突显出两位候选人的竞选立场存在巨大差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登新提出的计划分为三个阶段，与之前提议的不同在于，各方将在此过程中继续维持停火。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将撤出加沙人口密集区，释放包括老人和妇女在内的人质，为数百名巴勒斯坦囚犯交换人质。被释放的巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车运入人道主义援助物资，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的条件进行谈判。&amp;ldquo;只要谈判继续，停火就会继续，&amp;rdquo;总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项大规模重建加沙的计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已经通过卡塔尔传达给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他呼吁以色列国内支持无休止战争的人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;我知道以色列有些人不会同意这个计划。他们甚至会在政府联盟内呼吁继续战争。他们明确表示，他们想占领加沙，想继续战斗多年，人质并非他们的优先事项。&amp;rdquo;拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;作为唯一一个在过去与战争发生时访问过以色列的美国总统，作为直接向伊朗攻击以色列的美军派遣者，我要求你退一步思考，如果错过这一时刻会造成什么后果，&amp;rdquo;他补充说。&amp;ldquo;我们不能错过这一刻。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员匿名向记者透露，以色列能够提出新提案，是最近战场战绩的成果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;现在确实有一条通往危机结束的道路。这是一份详细的四页半协议，&amp;rdquo;该官员说。&amp;ldquo;这份协议经过了详细的谈判，目前摆在桌面上的是整个过程中的终点。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据计划，每个阶段将持续42天，该官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几位以色列媒体将拜登周五的演讲形容为戏剧性的，并认为这是试图直接向以色列公众争取支持的一种尝试。主要的12频道中断了晚间的新闻节目，现场直播了拜登的演讲。之前，以色列审查机构禁止发布此提议的细节，主持人丹尼·库什马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥斯汀德克萨斯大学历史与公共事务教授杰里米·瑟里（Jeremi Suri）认为，此提议的成功可能性高于以往方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;以色列已对哈马斯造成重大破坏，哈马斯能够对以色列发动任何严重袭击或恐怖行动的可能性并不小，但低于之前。&amp;rdquo;瑟里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论正在“反对”以色列，瑟里认为，这可能会促使以色列人希望战争结束，加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;当美国总统全力支持某件事时，他可以创造出很多激励因素，&amp;rdquo;瑟里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的人质计划建议以释放加沙生病、年迈和受伤的人质为条件，换取六周的停火，可延长以提供更多的援助进入该地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议上个月因以色列拒绝同意哈马斯要求的永久结束战争作为谈判的一部分，并加剧了对拉法南部城市的袭击而破裂。数以千计的巴勒斯坦人在袭击中丧生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，它告诉调解人，在当前侵略持续的情况下，它不会参加任何进一步的谈判，但愿意参加包括释放人质和交换囚犯在内的全面协议，如果以色列停止战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国官员匿名表示，美国总统国家安全顾问杰克·苏利文将于周五与17个国家的外交官会面，这些国家有公民被哈马斯扣押在加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，以色列对拉法的一次空袭导致45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际愤慨，但未超过美国拒绝中断对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;巴勒斯坦人民在这场战争中经历了地狱般的苦难，&amp;rdquo;拜登周五表示。&amp;ldquo;我们在本周早些时候的拉法火灾惨状中看到了可怕的画面，该火灾是在针对哈马斯的以色列袭击之后发生的。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自10月7日以色列对南部加沙的袭击以来，加沙已有超过36280人丧生。据报道，哈马斯袭击导致约1200人死亡。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名巴勒斯坦人在拉法受损建筑物的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcmpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名巴勒斯坦人在拉法受损建筑物的废墟中行走（图片来源：路透社/Mahmoud Issa，2024年6月12日，加沙北部贝特拉赫亚）。 &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的贝里在停火协议中再次扮演关键调解角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩国会议长纳比勒·伯里在华盛顿试图调解黎巴嫩与以色列和平进程之际，再次成为美国与真主党沟通的关键人物，凭借数十年的经验成功促成了停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一成就凸显了伯里这位86岁老人在黎巴嫩，尤其是什叶派穆斯林社群中的影响力，他的形象在这里占据着举足轻重的地位。自今年9月以色列空袭杀死了真主党领导人哈桑·纳斯拉拉以来，他被视为稳定的力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在对黎巴嫩民众发表的电视讲话中，伯里表示，黎巴嫩正在关闭“历史性的时刻，这是黎巴嫩有史以来最危险的时期”，并向民众呼吁为了黎巴嫩而团结起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩1975-1990年的内战期间成为什叶派阿马尔运动的领导人，自此在黎巴嫩宗派政治体系中一直担任议会议长一职，直到1992年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党新领导人纳伊姆·卡萨姆认可伯里作为谈判代表的作用，称他为真主党的“大哥”。美国特使阿莫斯·霍奇斯坦多次访问贝鲁特，与伯里反复会晤，试图调解争端，在加沙战争以及今年9月的冲突升级期间尤为如此。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这与伯里在2006年帮助结束黎真之间的大规模战争时扮演的角色相呼应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，由于黎巴嫩目前没有总统，内阁仅具有限权力，且几乎没有途径接触被视为恐怖组织的真主党，伯里的作用显得更为重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当你来到黎巴嫩时，他是唯一值得会面的人。他就是国家。”一位居住在黎巴嫩的外交官如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，他在帮助谈判释放因被扣押在贝鲁特的39名美军人质方面发挥了全球性的影响，其成就令他成为了全球关注的焦点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1992年战争后他当选议会议长之际，正值纳斯拉拉领导真主党崛起。他们曾共同领导“什叶派双雄”，这是指代表什叶派政治影响力的两大政党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经常与伯里会面的一位外交官表示：“他是真主党的信任伙伴，这使他非常重要，但他也受到限制，无论是由于真主党还是伊朗的立场。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的炮火也波及了伯里阿马尔运动影响力所及的地区，包括提尔市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里1938年出生于塞拉利昂的一个来自提宾恩的侨商家庭，在黎巴嫩长大。上大学之前，他已涉足政治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;黎巴嫩曾经被边缘化的什叶派社群普遍赞扬伯里帮助改善了他们在宗派性制度中的地位，这种制度历来偏向于基督教徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为一位受过法律训练的律师，阿马尔运动创始人穆萨·萨德尔失踪后，伯里接替其成为领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里推动了阿马尔运动的军事崛起，该运动几乎与所有主要的内战参与方作战，后来成为真主党的盟友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在内战后，伯里的什叶派追随者加入了国家机构和安全部门，他似乎与真主党的政治路线保持一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当2006年美国大使馆电报质疑他关于真主党的真实态度在2010年公布后，伯里否定了这些质疑，声称纳斯拉拉“就像我自己一样”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，当哈马斯于10月7日在南部以色列发动袭击后，伯里的阿马尔战士与真主党一起发射火箭支持加沙，表明他们坚定的团结。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国特使开始访问贝鲁特并会晤伯里，试图停止两国边境的火力交换，并说服真主党向利塔尼河以北撤退。利塔尼河距离边境北侧约30公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里曾对一名外国官员称：“推动黎真党向北越过利塔尼河要比将这条河南移到边境更容易。”一位接近伯里的消息人士向路透社透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但伯里的反对者批评他作为宗派精英的一员，为2019年导致金融体系崩溃的经济灾难负责，这是长达数十年的腐败造成的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他人则指责他拒绝召集议会会议选出总统，导致政府中的基督教要职空缺超过两年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的角色激怒了真主党的政治对手，如基督教的黎巴嫩力量党，他们认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统进行。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩国会议长纳比勒·伯里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩国会议长纳比勒·伯里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面（未图）。路透社/塔伊尔·阿勒苏丹/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="一张展示黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里的条幅挂在贝鲁特的一栋建筑上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纪念阿马尔运动创始人穆萨·萨德尔失踪45周年的一场集会上，一张展示黎巴嫩国会议长纳比勒·伯里的条幅挂在贝鲁特的一栋建筑上。路透社/莫罕默德·阿扎基/资料照片（1978年8月31日）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密“重质押”平台兴起，交易者追逐更高收益</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;逾180亿美元的加密货币流入了一种新的平台，投资者将按键锁定他们在其中的代币以换取收益，这引发了分析师对用户和加密货币市场风险的警告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重绑定”骤然风行，这是加密货币市场风险偏好的最新迹象，市场行情飙升，交易者寻找更高收益。比特币，作为最大的加密货币，接近历史最高水平，而第二大代币以太坊今年增幅超过了60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重绑定热潮的核心是总部位于西雅图的创业公司EigenLayer。该公司在2月份从风险投资公司安德森·霍洛维茨基金的加密货币部门获得了1亿美元的投资，其平台已吸引188亿美元的加密货币，六个月前仅为不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人斯利拉姆·卡纳纳告诉路透社，该公司发明了重绑定，目的是扩展长期以来存在的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机通过检查和确认谁拥有哪些加密货币。为了实现这一点，持有加密货币（如以太坊）的用户允许其资产在这验证过程中被锁定。持有者在参与质押期间无法立即访问其代币，但可获得相应的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放新的加密货币代币，以代表他们投入质押的资产。重绑定使代币持有者可以将这些新代币再次质押到不同的基于区块链的程序和服务中，以期获得更高的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币界对重绑定的风险存在分歧，一些内部人士认为这项实践还太新，难以判断其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人，包括分析师，则担心如果重绑定代币被用作加密借贷市场中的抵押品，可能会导致过度借贷，且基于有限的真实资产产生无尽的循环借贷。他们认为，如果每个人都试图同时退出，这可能会使整个加密货币市场陷入不安定状态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有任何东西用作抵押品时，这并不是理想的状态；它增加了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师亚当·莫根·麦卡锡表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者对收益的吸引力是关键：在以太坊区块链上的质押回报通常在3%-5%左右，但分析师指出，重绑定的回报可能会更高，因为投资者可以同时获得几个收益率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重绑定是去中心化金融（DeFi）领域发展的最新成果，在这一领域中，加密货币持有者投资于实验性项目，以在无需出售资产的情况下产生大量回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户加入平台是因为期待未来的奖励或其他赠品“空投”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向平台使用者发放的一种新代币“EIGEN”。用户希望这种代币在未来具有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的麦卡锡表示，重绑定平台的增长是由于用户寻求这些“空投”，称这“非常投机，是免费的金钱”。他指出：“这非常危险。”美国加密交易所Coinbase的首席研究官大卫·杜昂说：“他们现在这样做，希望获得某种奖励，但并不知道会是什么。”Coinbase提供质押但不提供重绑定服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由前华盛顿大学助理教授斯利拉姆·卡纳纳创立。他的学术网站显示，他是团队中的一员，该团队设计了印度的第一颗学生设计的小型卫星。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述自身为验证服务的交易市场，连接潜在的质押者与需要锁定代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新出现的重绑定平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO。这些平台为客户在EigenLayer上重绑定代币并生成代表这些重绑定资产的新代币，该代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的担保。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡纳纳表示，平台的目的在于允许用户选择在哪里质押代币，并帮助新的区块链服务增长，而不仅仅是促进更多的加密货币支持借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;安德鲁·奥尼尔表示：“目前，重绑定问题对传统金融市场没有明显的连锁风险传染。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密货币世界正在日益与主流金融市场相连，重绑定正引起机构投资者的兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Zodia Custody，瑞士加密银行Sygnum的子公司，已看到了显著的机构对质押的兴趣，但风险官安努什·阿瑞夫沙塔因表示，鉴于难以确立资产去向和收益分配的“文件证据链”，认为重绑定超出了其当前的范畴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Laser Digital与Kelp DAO合作进行重绑定，其在4月的一篇博文中表示。Laser Digital未对路透社表示评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币公司Stanley Charter的Zodia Custody的首席风险官安努什·阿瑞夫沙塔因表示，他们为客户进行加密资产的质押，并预计“围绕重绑定将出现一个新生态系统”。 &lt;/p&gt;
        
&lt;img alt="Illustration showing representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" style="text-align: center;"&gt;
&lt;figcaption&gt;这是巴黎，法国3月9日拍摄的比特币的插图。REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/文件照片&lt;/figcaption&gt;
        
&lt;img alt="Illustration showing representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" style="text-align: center;"&gt;
&lt;figcaption&gt;这是2023年6月16日插图显示的以太坊 cryptocurrency Ethereum。REUTERS/Dado Ruvic/Illustration/文件照片/文件照片&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>