<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 21 Dec 2024 20:30:54 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布 Martial Law Declaration</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会共有300名议员，其中有190名议员出席，于周三通过一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，现场电视台进行了直播。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦于2024年12月3日在韩国首尔宣布戒严令。青瓦台/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克的一所最高安全级别监狱中被另一囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁，监狱当局宣布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最为臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿在不列颠哥伦比亚省（位于太平洋沿岸）的一处猪场被定罪于2007年杀害吸毒者及卖淫女，并在其残留物中进行了肢解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法庭判处他终身监禁，其中六名女性的部分遗骸在其维多利亚附近破败的地产中被发现。政府检方在此后放弃了针对额外20起谋杀案件的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大监狱服务表示，皮克顿是在5月19日于魁北克监狱内被袭击后死亡，随后他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省及全国其他地区造成了毁灭性的影响，”监狱服务在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中有60余名在维多利亚市区的贫民区、 drugs泛滥的东点地区失踪的女性，这段失踪经历持续了十余年直到2002年初皮克顿被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;33名女性的遗骸或DNA在皮克顿位于温哥华市区以东约25公里处的普特科奎特兰一处猪场被发现，其中许多女性为原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称皮克顿写的一本书在亚马逊上架后几个小时内就被下架。据《温哥华太阳报》报道，书中这名连环杀手称自己是无辜的，是被警方陷害的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版商要求将其从亚马逊下架，并向受害家庭家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的档案电视照片，显示他坐在普特科奎特兰的家中。由路透社/全球电视台/文件照片提供" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
罗伯特·威廉·皮克顿的档案电视照片，显示他坐在普特科奎特兰的家中。 REUTERS/Global TV/ File Photo
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现低迷而严重受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在监督非洲国民大会（ANC）自废除种族隔离以来最差的选举结果后，权力将受到严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中约71%的投票站结果显示，ANC的得票率低于42%，远低于2019年大选时的57.5%，这也是过去30年首次未能获得多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一选举结果使得纳尔逊·曼德拉的前解放运动将不得不与一个或多个小党派进行联盟谈判或达成其他形式的合作以治理国家。ANC可能需要做出政策让步或让出内阁的重要职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从前工会领导人转变为企业家的拉马福萨可能会遭遇反对党与其党内批评者的辞职呼声，但ANC的一名高级官员支持他继续留任，而分析家表示，还没有明显继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明确的团结候选人能够接替拉马福萨。”比勒陀利亚大学的政治学教授安东尼·伯勒说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然3月的一次民意调查显示，拉马福萨在本次选举中是主要政治人物中获得最高支持率的人物，但ANC内的派系斗争可能会使任何反对其的动员复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日发表声明，届时预计将公布正式初期结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2022年，一报告小组发现拉马福萨可能因将现金藏在家具中而违反纪律时，他的未来也一度悬而未决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那次风波被称为“农门”，他否认了此事，并在同年晚些时候赢得了ANC五年的领导任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周的投票被看作是对ANC的迄今为止最严峻的考验，这是因为选民对失业率高、犯罪率高和电力供应不足等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年底当选ANC领袖时承诺重塑该党的形象并振兴经济，当时他的前任——纳尔逊·古玛——任期内经历了九年的丑闻、腐败和经济衰退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他成为国家元首之初引发了一波乐观情绪，但这种情况很快就消退了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去了，经济仍停滞不前，围绕ANC高层官员的丑闻仍在继续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的这一关键打击由拉马福萨的对手古玛完成，古玛支持新党派uMkhonto we Sizwe，后者出人意料地表现出色，对ANC的支持率造成了巨大打击，尤其是在古玛的家乡夸祖鲁纳塔尔省（KwaZulu-Natal）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“古玛在夸祖鲁纳塔尔省中伏击了拉马福萨和ANC。他知道自己在那里是易受攻击的，”政治分析师拉尔夫·马特凯卡表示，“这标志着拉马福萨项目结束……选举失利后你不能指望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因拖延推行关键改革以避免加剧党内裂痕而受到批评——与他在1980年代作为工会领导人时表现出的决断力形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬他团结建桥的能力以及他作为南非作为“全球南方”代言国的角色，意味着低收入国家和中等收入国家的一组国家。“全球南方”是一句常见缩略语。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是全球最突出的声音之一，呼吁公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起控诉，指控以色列犯有战争罪，本月，国际法院裁定以色列必须停止对加沙城市拉法的军事行动。以色列坚决否认这些指控，并继续进行针对拉法的军事进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选期间，拉马福萨试图强调ANC过去30年的成就，但批评者认为他提供的新解决方案远远不足以应对南非最大的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一次竞选集会上，他承诺“做得更好”，并聚集了数万名支持者的球迷在索韦托足球场。许多人在他演讲结束前就离开了。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月29日，Soweto，路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在军援决定中逐步加深对乌克兰冲突的介入程度</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放松乌克兰在俄境内使用美国武器的限制，这是美国对乌克兰支持政策中的一个微妙但重要的步骤，专家认为这可能有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直担心允许乌克兰使用美国武器打击俄罗斯境内的目标会引发直接的、特别是带有核风险的冲突。因此，美国一直坚持避免这一做法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与美国政府此前在高精尖武器供应方面对基辅的其他限制相呼应，例如先进的美制战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定从星期四起生效，是专门针对哈尔科夫地区战斗的措施。美国官员说，这一决定允许基辅使用美国提供的武器反击俄方部队的攻击或意图攻击，这些部队正在边境对岸。也就是说，乌克兰前线士兵可以使用美国提供的高机动火箭炮系统发射的精确制导多管火箭炮弹药或其他武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可能稳定前线，并在俄军在哈尔科夫地区站稳脚跟前，迫使他们撤退。”乌克兰国立战略研究所研究员米科拉·比莱斯科夫表示，该研究所是基辅官方智囊团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英军情报官员菲利普·英格兰说，拜登的这个决定减轻了基辅需要将部队从东部顿巴斯关键战场拉走的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄军现在将陷入被动，并不得不重新考虑他们在哈尔科夫地区的进攻战术。”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决定过程可以追溯数周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国官员透露，5月13日，乌克兰官员在安全视频会议上向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯坦和联合参谋长主席布朗将军（C.Q. Brown）提出了在美国武器界线外援助基辅攻击俄罗斯领土的请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文随后于5月15日向拜登提交了建议并获得了批准。美国官员说，拜登同意基辅可以在俄罗斯领土上安全反击俄军攻击。随后，他的政府一直在敲定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌总统泽连斯基曾在5月20日接受路透社采访时呼吁西方伙伴采取类似措施，但当时表示：“截至目前，没有什么积极的事。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧亚研究项目高级研究员罗伯·李表示，俄罗斯利用美国对跨境攻击的禁止，为自己在哈尔科夫地区的进攻提供了安全区域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将炮兵置于边界对面那，可以保留防空、电子战、指挥控制等能力。这某种程度上是安全所用。”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，专家们认为，单一决策短时间内不会改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不认为这一决定会对前线的推进有多大的实际影响，但会让俄罗斯更难以继续进行这种跨境作战。”李指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格兰指出，俄罗斯缺乏足够的部队来向哈尔科夫地区发动大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯人没有生成足够战斗力的能力，从东北方向威胁哈尔科夫。要这样做，就需要在东部战场上大量调用部队。”他解释说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普京总统警告北约成员不要允许乌克兰对俄罗斯发动攻击，并在周二再次强调了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来数周和数月内寻求扩大其在美国武器使用范围，特别是经历了一年失利后，俄罗斯重新掌握了战场主动权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，刚宣布政策转变不到一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁获得美国批准，对俄罗斯境内深处目标进行打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿智库前防务官员马克·坎辛表示，拜登的行动只是一个初步步骤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的激进转变，但是一步。”坎辛说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌方官员和行政人员将为下一步辩护：打击更广泛的目标——也许是直接威胁哈尔科夫以外目标的俄罗斯目标，但不在哈尔科夫地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五的布拉格讲话中拒绝透露拜登政府是否有可能扩大这一政策，允许在俄罗斯其他地区打击目标，但他并未排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“随着形势的发展，我们将继续采取必要行动，不断调整策略。”布林肯表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="哈尔科夫地区因俄导弹袭击而留下的痕迹" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;i&gt;瓦列尼贡和团队正在乌克兰哈尔科夫地区米拉多尼柳卡村受损严重的儿童和青年体育骑术学校现场作业，该场地在俄罗斯对乌克兰的攻击中遭受了严重的导弹袭击。路透社/瓦列尼贡文件照&lt;/i&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言将继续抗争 after guilty verdict</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事涉及第17段强烈的语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内直视着一排相机，传达了一个既适合其法律斗争也适合政治战役的信息：他已做好准备迎接挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因伪造文件以掩盖支付给色情明星的封口费而涉及34项罪名定罪的次日，这位共和党总统候选人列举了诸多对手和不满，并以愤怒且絮絮叨叨的言辞发表讲话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他将审理此案的法官胡安·梅伦指定为“腐败的”和“恶魔”，并称民主党候选人乔·拜登为“历史上最差的总统”。他还猛烈抨击了此前出庭作证反对他的证人、投票弹劾他的国会议员——正如他在集会上的言论那样，他还指责称非法涌入国家的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为他的竞选捐款，将面前的挑战描述为远超他个人的困境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们这么做，”他说道，“因为我们是在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与其他竞选演讲相比，此次演讲少了许多幽默，更多的是阴郁。在记者招待会上他只拿着一张小纸条。演讲结束时，他没有回答任何问题，随儿子埃里克·特朗普迅速退场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当远离了镜头，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友则对外宣称司法体系及任何敢于建议特朗普犯有过失的人再次发出攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位竞选对手都相互视为国家威胁的竞选中，拜登团队抓住了特朗普的讲话，将其作为他不适合总统职位的新证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国见证了唐纳德·特朗普的混乱、绝望和失败，他对外抱怨个人遭难，歪曲美国司法体系，这让所有观看的人都得出一个显而易见的结论：这个男人不适合成为美国的总统。” 拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与纽约判罚相关的定罪判决，使特朗普的竞选团队在当天单日获得捐赠3480万美元，创下了WinRed平台的记录。WinRed是共和党用于数字筹款的平台。尽管持共和党立场者总体筹款仍落后于拜登，但他们的团队在周五继续推动筹集资金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一项信息读作：“美国史上最黑暗的日子！”另一则信息在特朗普举行的记者招待会后宣告：“我将永不屈服！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了少数共和党官员和组织围绕前总统的声音一致强调判决程序不公这一观点外，几乎所有的共和党官员和组织都在主张审判有缺陷，指控本不应提起，审理人员在民主倾向浓厚的纽约市选区有偏见，且法官存在偏差——当地官员否认这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当共和党官员的批评不够迅速、有力时，其盟友和竞选助手便展开了攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的副竞选经理克里斯·拉克里瓦蒂亚对一个在社交媒体平台上声明陪审团判决应予尊重的全国性共和党学生组织进行了渗泼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“‘观点就像屁股一样……每个人都有……’他发布了这条帖子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他也嘲讽了曾警告美国民众“不要煽风点火，助长党派之争”的前马里兰州温和派共和党州长劳瑞·霍根。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你已结束了竞选活动，”拉克里瓦蒂亚在社交媒体上回应霍根。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这些摇摆州对共和党选民进行的采访中，一些人表示特朗普的定罪促使他们重新考虑是否在11月支持他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此类背离可能会给特朗普在与拜登的决斗中造成损害，特别是在他已在多个摇摆州占据微弱领先优势的情况下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数接受采访时的共和党人都像特朗普本人一样，称审判为骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这一切都是政治性的，目的是伤害他，尽可能多地让他远离竞选，”62岁的退休警察斯科特·克莱顿表示。“如果他们能对他做到这一点，他们也能对任何人做到。绝对没有任何人是安全的。”&lt;/p&gt;

![前美国总统特朗普在纽约参加记者招待会](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg)
&lt;i&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/i&gt;

![共和党总统候选人兼前美国总统唐纳德·特朗普在纽约特朗普大厦举行记者招待会](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg)
&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约市。路透社/Brendan McDermid/资料图&lt;/i&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持温和增长，而OPEC+考虑延长减产措施</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续坚守削减支出、限制产量增长的承诺，这将使世界最大的原油生产国在2024年的增长放缓，这可能缓解OPEC+本周需要进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国凭借页岩油革命和技术创新，在非OPEC产油国中推动了全球原油供应的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量意外大幅增长，日产量超过一百万桶，达到1293万桶，远超政府最初预测的约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+及其相关生产国进一步减产，部分原因是补偿了包括美国在内的非OPEC产油国的产量增长。OPEC+的总减产规模约为586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据知情人士透露，OPEC+正努力达成一份复杂的协议，拟允许该组织将部分削减措施延续至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在OPEC+周日会议讨论供油政策之际，美国生产增加继续推动非OPEC+产量增长，但这些增加将不像2023年那样对成员国构成威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新估计，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这一数字与OPEC自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计将有更快的美国产量增长，约为64万桶/日。这三位是最受关注的预测者，他们的预测都低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，超过OPEC+之外的石油生产国的供应增长约100万桶/日。该组织表示，这意味着2024年对OPEC+原油的需求量比2023年多约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计全球需求增长仅110万桶/日，对OPEC原油的需求基本保持不变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今为止，美国整体原油产出基本没有变化。4月的产量约为1313万桶/日，比去年12月下降了约1.3%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内高管和分析师表示，美国生产商在今年油价徘徊在每桶80美元附近的情况下，似乎不太可能再次超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户一直保持非常保守和严谨的态度，”合同钻探公司Scandrill的首席运营官保罗·莫斯沃德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前的价格水平下，钻机数量没有明显增加，这确实令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的公司保持资本支出持平，推迟对钻机的升级，以更好地适应钻井增长放缓的情况。它计划年底前运营12台钻机，并在下一年部署更多的钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯的数据，美国石油钻机数量已降至496台，同比下滑13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在未来几年以每日100万桶的速度增长，但目前尚无意愿以这一速度增长，”S&amp;amp;P分析师在周四的报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P Global Commodity Insights预计，今年美国原油和凝析油产量将增加约47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市的美国生产商在投资者的压力下限制了增长支出，此前无节制的支出推动了页岩油部门的快速扩张，但2010年代折旧回报有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超出预期的产量增长部分归功于私人生产商，其中一些正在被整合浪潮吞噬，通过钻更长的井并压裂岩石以增加同一时间的油井产量来提高生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近的整合浪潮仍在持续，我预计目前油价将保持稳定，并继续支持美国总体石油产量增长的温和增长，因为钻探和完井效率的不断改进将继续发挥作用，”得克萨斯标准石油公司总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司如SLB预计今年国际市场将比北美市场带来更多的增长。其一季度国际收入同比增长18%，而北美收入下滑6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略方向发生了变化，更多地专注于资本纪律，这导致了不同的反应，”瑞银银行分析师乔万尼·斯塔诺夫表示，他预测OPEC+将自愿延长减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国与加拿大、巴西和圭亚那预计将在2024年引领石油和液体燃料生产增长。国际能源署表示，3月OPEC+的石油液体产量预计将下降100万桶/日，而非成员国的供应量则将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了与美国石油产量增长共存，”瑞银的斯塔诺夫表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="德州温克附近的Permian盆地的一处租赁运营楼层，从钻探平台的控制室可见" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;德州温克附近的Permian盆地的一处租赁运营楼层，从钻探平台的控制室可见。2018年8月22日。路透社/Nick Oxford/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列已提议在释放被称为“的人质”的前提下，重新启动加沙停火，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始新的一天了，”拜登说，他的竞选年需要尽快结束持续八个月的加沙冲突，美国政府正承受巨大压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔以及其他国家通过调解，多次努力安排以色列与哈马斯停火，但双方互相指责，导致协议一再停滞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次提议是在以色列对拉法多次入境后提出，并伴随着对内和对外的压力，针对内塔尼亚胡政府因加沙死亡人数增加及人质持续被扣押而面临的新压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已授权谈判人员在拜登透露此次停火计划后提出加沙停战协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，共和党总统候选人唐纳德·特朗普因34项重罪被定罪，凸显了两位候选人的对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这项新提议分为三个阶段，与之前提议不同，因为停火将在各方通过所有三个阶段的过程中持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六个星期的停火期间，以色列军队将从加沙主要居民区撤出，包括老人和妇女的人质将与数百名巴勒斯坦囚犯交换，巴勒斯坦平民将返回加沙，尤其是北部加沙，每日常规向加沙运送600辆人道主义援助卡车。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二阶段，哈马斯与以色列将就永久结束敌对行动的条款进行谈判。“只要会谈继续，停火将继续。”总统说，这是一个新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段，将包括重建加沙的重大计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奎尔（Qatar）已将此提议转达给哈马斯，拜登说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登呼吁以色列内反对无期限战争的那些人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，在以色列有些人不同意这个计划，而且会呼吁战争继续无期限地进行。有些人甚至在政府联盟中。他们很清楚，他们想占领加沙，他们想进行数年的战斗，而人质并不是他们的优先事项。但我敦促以色列领导层在这个问题上站出来，尽管会面临各种压力，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一生致力于以色列的人，作为唯一一位在战争时期访问以色列的美国总统，作为一位刚刚命令美军直接保卫以色列免受伊朗袭击的总统，我要求你退一步，回想起如果失去这一时刻会发生什么。我们不能失去这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员告诉媒体，以色列能够提出新的提议，是因为在战场上取得了重大进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在终于有了这场危机走向终结的路线图。这是一份精心制定的四页半协议，”该官员表示，“这份协议经过了详尽的谈判，现在摆在桌面上的实际上是过程的最终目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据计划，每个阶段将持续42天，该官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多家以色列媒体描述了拜登周五发表的讲话，称其为激动人心，试图直接向以色列公众传达信息。pro13频道中断了晚间新闻精华，实时播放了拜登的讲话。以色列审查当局此前已禁止发表此提议的细节，主持人为达尼·库什马罗（Danny Kushmaro）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;休里（Jeremi Suri）表示，与以前的提议相比，这一提议成功的可能性更大，休里是德克萨斯大学奥斯汀分校的历史学教授兼公共事务教授。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯有可能发动任何严重的打击、攻击或恐怖袭击的可能性无疑远低于之前，尽管仍然不可忽视，”休里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众的看法正在逐渐转向反对以色列，休里补充说，这可能会促使以色列人希望结束冲突，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统真正全力支持某事时，他可以创造出很多动力，”休里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个更早的人质提案，提议在六周停火期间释放病患、老年和伤者的人质，该六周停火可以延长，以使更多的救援物资能够运送到加沙地带 /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议本月早些时候在以色列拒绝接受哈马斯要求将永久结束战争作为谈判的一部分后破裂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，如果以色列停止战争，它已告诉中间人，不会在持续的军事行动中进行更多的谈判，但它愿意就人质和囚犯交换以及全面协议进行谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将在周五与17个有被哈马斯扣留公民的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日发生在拉法的以色列空袭，导致45名巴勒斯坦人丧生，引发了国际愤慨，但并未触及美国的红线，即切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中的巴勒斯坦人民经历了纯粹的地狱，”拜登周五表示，“我们目睹了本周早些时候拉法致命火灾造成的可怕画面，该地点受到了以军针对哈马斯的打击……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列对加沙地带的袭击以来，已有超过36280人在加沙丧生。根据以色列的统计，哈马斯10月7日在南部以色列发动的袭击导致约1200人丧生。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损建筑物的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;一名巴勒斯坦人在2024年6月12日袭击拉法期间被摧毁的建筑废墟中行走，该事件发生在位于加沙北部的贝特拉亚的北部加沙地带。路透社/马哈茂德·伊萨。&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩众议院议长纳比勒·伯里重申了他在美国与真主党之间的调停角色，以期在美国斡旋下结束与以色列的战争。他凭借数十年的丰富经验，促成了此次停火协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这进一步凸显了86岁伯里先生在黎巴嫩乃至什叶派穆斯林社群中所具有的掌控权。自今年9月以色列在贝鲁特炸死真主党领导人哈桑·纳斯尔拉赫之后，他一直以来扮演着稳定力量的角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里在周三的电视演讲中表示，黎巴嫩正在度过最具历史意义的时刻，这是黎巴嫩有过的最为危险的时刻，并呼吁黎巴嫩民众团结一致，为了国家的利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩内战（1975-1990年）期间作为什叶派阿马勒运动的领导人崭露头角。自1992年来，他一直担任众议院议长，这是黎巴嫩教派秩序中什叶派领导者所能达到的最高职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;真主党新任领导人纳斯林·卡塞姆认可了伯里作为谈判者的角色，称其为真主党的“大哥”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国特使奥莫斯·霍奇斯坦在访问贝鲁特期间多次与伯里会面，以期促成亲以色列和哈马斯之间的停战。这一冲突与加沙战争同时进行，并在9月得到升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这使人联想到14年前，伯里在促成真主党与以色列之间战争结束时所扮演的重要角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交官表示，由于黎巴嫩缺乏总统，内阁只拥有有限的权力，且很难接触真主党，而真主党被视为恐怖组织，伯里的作用更加重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当你现在来到黎巴嫩，他确实是你唯一值得会面的人。他是国家。”一位来自贝鲁特的外交官如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1985年，伯里协助谈判释放了在真主党武装分子于黎巴嫩内战期间劫持的一架美国飞机上的人质，成为全球知名人物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战结束后，伯里当选为议长，而此时纳斯尔拉赫也登上了领导真主党的舞台。他们共同领导了“什叶派双雄”，这是指两个主导了什叶派对政治代表权和部分国家机构控制的所有派别。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位经常访问伯里的外交官说：“他是真主党的信任伙伴，这让他非常关键，但也清楚地表明他能做的事情有限，无论是受到真主党还是伊朗方面立场的限制。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列的炮火曾击中了伯里领导的阿马勒运动所管辖的地区，如提尔市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1938年，伯里出生于塞拉利昂的一个移民商人家庭，后来举家迁至黎巴嫩并在大学期间活跃于政界。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾经被边缘化的什叶派社群中的许多人称赞伯里在他帮助改善他们在此教派制度中的地位方面做出了贡献，此制度中的特权一直偏向基督徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为执业律师，伯里在阿马勒运动创始人穆萨·萨德尔失踪之后接过了领导权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里推动了阿马勒运动的军事崛起，该运动与内战期间几乎所有的主要政党作战，其中包括后来成为盟友的真主党。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者加入了国家机构和安全部门，他似乎与真主党采取了统一的政治路线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2006年，当美国大使馆电文刊发后质疑他对真主党的真正态度时，他在2010年予以否认，称纳斯尔拉赫“像是他自己”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年，伯里的阿马勒部队在真主党身边发射火箭炮作为与加沙地带哈马斯针对南部以色列的进攻相呼应的团结行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外国特使开始访问贝鲁特与会面伯里，试图阻止两国边境线上交火，并敦促真主党撤出利塔尼河以北的区域，该河距线约30公里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里曾对一名外交官表示，将利塔尼河向南移动至边界南方要比推动真主党向利塔尼河以北移动容易得多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，伯里的反对者抱怨他是黎巴嫩教派精英的一部分，在2019年金融危机导致金融体系崩溃时，他们认为是这些精英导致了黎巴嫩经济的崩溃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些人指责伯里拒绝召集议会召开会议以选出总统，导致政府中的最高职位空缺至两年多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里作为外交桥梁的角色让反对真主党的政治对手感到不快，如基督教的黎巴嫩力量党，他们认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统来推动。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩众议院议长纳比勒·伯里与伊朗前议长阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩众议院议长纳比勒·伯里与伊朗前议长阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面（图片来自2024年11月15日）。路透社/赛义德·阿尔苏丹尼/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="悬挂着黎巴嫩众议院议长纳比勒·伯里的画像的横幅在贝鲁特的一个建筑上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纪念阿马勒运动创始人穆萨·萨德尔1978年赴利比亚旅行后失踪45周年的集会上，在贝鲁特悬挂着黎巴嫩众议院议长纳比勒·伯里的画像（图片来自2023年8月31日）。路透社/莫罕默德·阿扎基/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密“重质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已流入一种新型平台，投资者可将其代币锁定以换取奖励，这种复杂的方案引起了分析师的警觉，认为存在用户和加密货币市场风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“重新质押”的日益流行，是加密货币市场风险日益增加的最新迹象，随着市场复苏和交易员寻求收益，加密货币价格持续上涨。市值最大、规模最大的比特币接近历史最高点，而排名第二的以太坊今年涨幅已超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重建质押热潮的核心在于总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在二月从美国知名风投机构Andreessen Horowitz的加密货币基金筹集了1亿美元，到今年6月已吸引188亿美元的加密货币到其平台上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，重新质押是为了扩大长期存在的加密货币行业的一种实践——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及到网络中的许多计算机检查并确认谁拥有哪些加密货币。为了进行这些确认，加密货币代币的所有者，比如以太坊代币，需要允许其资产在验证过程中被锁定。代币持有者在参与质押期间将暂时失去对代币的即时访问，但也可获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还为用户提供了代表所质押加密货币的新创加密货币，而重新质押则让代币所有者可以将这些新代币再次质押给不同的区块链程序和应用程序，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对于重新质押有多危险存在分歧，一些内部人士表示，这一做法尚处于初级阶段，还无法确定其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他分析师，包括一些风险分析师，担心如果由重新质押的加密货币代表的代币作为加密货币借贷市场的抵押品使用，将可能会基于少数底层资产形成无休止的借贷循环。如果所有参与者同时试图退出市场，可能会扰乱整个加密货币市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付奖励的机制尚未开发。用户加入平台是为了期待未来的奖励，或其它名为空投的赠品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;,目前，EigenLayer向使用者发放其新创造的代币“EIGEN”，用户希望这种代币在未来有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的分析师Adam Morgan McCarthy表示，重新质押平台的增长是由寻求空投奖励的用户推动的，称之为“这种免费资金的极度投机行为”。他指出，“这非常危险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国加密交易平台Coinbase的研究主管David Duong表示，“他们现在预判自己将会得到某些奖励，但并不知道具体是什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer于去年由前西雅图华盛顿大学助理教授Sreeram Kannan推出，他还是印度首颗由学生设计的微卫星项目的成员之一，据其学术网站展示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer称自己为验证服务的市场平台，将潜在的质押者与需要质押代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;已出现的新重新质押平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为客户在EigenLayer上重新质押代币，并生成新的代币代表这些重新质押资产。这些代币可以在他处使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目标是让用户选择在哪里质押代币，并帮助新的区块链服务增长，而不是鼓励更多的加密货币贷款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong认为，重新质押可能伴随“隐藏的风险”——如果重新质押的代币在加密货币借贷中使用，可能会出现被迫清算和市场低迷期间的更大波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的暴跌因高风险借贷而加剧，由于&lt;LNDG&gt; T&amp;amp;L&lt;{/LNDG}&gt;代币崩盘后，作为抵押品的加密货币代币迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将其平台与风险隔离开，表示“风险并不在于重新质押，而是贷款协议定价风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家并不担心重新质押，指出重新质押协议中的现金相对于全球2.5万亿美元的加密货币净资产而言微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; regulators 长期以来一直关注因加密货币领域的损失而波及更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，因重新质押问题传染到传统金融市场并无重大风险，”S&amp;amp;P global评级机构数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密货币世界与主流金融的联系正在加强，机构投资者也开始对重新质押感兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准银行加密部门Zodia Custody看到了机构投资者对质押的显著兴趣，但首席风险官Anoosh Arevshatian认为，重新质押的一步太过冒险，因为它难以建立资产去向的纸质记录和收益分配情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;野村的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作重新质押其部分资金，Kelp DAO在四月的一篇博客中表示。Laser Digital未对路透社的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密的银行Sygnum表示，其为客户加密资产提供质押服务，并期望围绕重新质押形成新的生态系统。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这一插图显示了加密货币比特币的代表，图片摄于2024年3月9日法国巴黎。图片来源：法新社/路透社/档案图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpUBLISHING.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这一插图显示了加密货币以太坊的代表，摄于2023年6月16日。图片来源：法新社/路透社/档案图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>