<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 18 Dec 2024 11:25:58 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布 martial law 的决定</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会共计300名议员中有190人出席，于周三投票通过了一项动议，要求撤销尹伝え宇（Yoon Suk Yeol）总统宣布的军事管制令，电视台直播显示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹伝え宇在首尔宣布军事管制令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹伝え宇在韩国首尔宣布军事管制令，2024年12月3日。青瓦台/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿死于监狱袭击事件</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于周五去世，享年74岁。据监狱当局透露，本月早些时候他因另一名囚犯的袭击在一所超级监狱中去世。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大历史上最臭名昭著的大规模杀人犯之一，皮克顿于2007年因在其位于不列颠哥伦比亚省的猪场内谋杀毒品成瘾者和卖淫女，并在其遗体上进行野蛮处理而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被定罪杀害了六名女性，其中部分遗体在其位于温哥华附近的破旧地产上被发现。政府检察官在判处其终身监禁后撤销了另外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日在魁北克监狱被袭击后去世的。袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区产生了毁灭性的影响，”该服务在其声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者是超过60名在温哥华市中心东区贫民区失踪的女性中的一部分，该地区犯罪活动频繁，毒品泛滥。直到2002年初皮克顿被捕时，这些女性失踪事件持续了十多年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿的猪场——位于温哥华市区东25公里外的普尔科特兰——发现了33名女性的遗体或DNA样本，其中许多人是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道，亚马逊在数小时内下架了皮克顿声称自己无罪并指责警方陷害他的书籍。当时，据《温哥华太阳报》报道，出版社请求亚马逊下架该书籍，并向受害者家属致歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视文件图像，在新新西敏的法庭案件开始时拍摄" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的电视文件图像是在普尔科特兰的家中拍摄的。REUTERS/环球电视/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现疲弱而严重受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲国民大会（ANC）政党后，将因南非国民党（ANC）自种族隔离终结以来最差的选举表现而遭受严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的选举中，约71%的投票站结果显示，南非国民党的得票率不到42%，这一数字比2019年上次选举时的57.5%大幅下降，且首次低于过半数，已经30年未发生此现象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举结果可能使前民族解放运动组织——曼德拉的政党不得不与一个或多个较小政党达成联盟协议或其他形式的协议来治理国家。这可能需要其做出政策让步或让出重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖、现商人拉马福萨可能会面临反对党及党内批评者的辞职要求，但南非国民党高级官员支持他留任，分析家表示尚无明显的继任者人选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有一个能接替拉马福萨的明确统一候选人，”开普敦大学政治学教授安东尼·博尔来说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的一项民意调查显示，拉马福萨在此次选举的重大政治人物中拥有最高的支持率，党内派系斗争可能使他集中反对力量的方式更为复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就此发表关于南非国民党选举表现的评论。其发言人说，他将在周日发布评论，届时正式且初步的结果将被宣布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的未来曾在2022年因一个委员会报告的发现而悬而未决。该报告指出，他可能在大农场中藏匿的大额现金中存在不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认了与“农场门”相关的不当行为指控并赢得了新一届五年的南非国民党领导人连任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被外界视为对南非国民党的严峻考验，因为选民因高失业率、犯罪和破坏性电力短缺等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨通过竞选承诺改革政党形象并振兴经济当选南非国民党的领导人，这发生在前领导人雅各布·祖马因其丑闻、贪腐和经济衰退而任职九年之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但当他成为国家元首仅一年时，最初的喜悦很快消逝。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济停滞不前，高层官员仍面临诸多丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自他的宿敌祖马，其支持的新政党“姆康托韦西祖鲁”大大出人意料的表现，对南非国民党的影响很大，特别是在祖马的故乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马成功地将拉马福萨和南非国民党陷入了困境，他在KZN是知道他们在这里的弱点的，”政治分析师拉尔夫·马特凯加说，这是对拉马福萨项目的终结，“若是失去选举，一切不可能再如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其在重要改革上的迟疑，被认为避免了加剧党内分歧而受到批评，这与1980年代作为工会领袖时果断决策的形象大相径庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬了他的团结建设能力及其推动南非成为所谓“全球南方”的优秀代表角色，这一称谓是指一组低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最为突出的呼吁公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近日南非向国际法院提交了针对以色列的灭绝种族诉讼，法官们裁定以色列必须停止对加沙市拉法的军事行动。对此，以色列拒绝并继续进行在拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调南非国民党过去三十年的成就，但批评者认为他对解决南非最严峻挑战的新解决办法匮乏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前南非国党的最后一次竞选集会上，他承诺“做得更好”向涌入索韦托足球场成千上万支持者发表演讲，但许多人在他演讲结束前就离开了。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图：2024年5月29日，索韦托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内对着镜头群,传递了适于其法律和政治斗争的信息:他已做好战斗准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因篡改文件掩盖支付封口费给色情明星而有34项指控成立的一天后，这位共和党总统候选人列举了一长串对立者和不满，并以愤怒而冗长的言辞作出了回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称主持审判他的法官胡安·梅苏安为“邪恶的骗子”，并将民主党人乔·拜登形容为“历史上最差的总统”。他猛烈抨击作证反对他的证人、投票弹劾他的国会议员，并像在他的集会上一样指责非法入境的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为其竞选活动捐款，将自己面临的挑战描绘得比个人而言更为宏大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“这么做，因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与其他竞选演讲不同，这次演讲大部分都显得阴郁。特朗普在新闻发布会上仅带着一张小纸条。最后，他没有回答任何问题，由其子埃里克·特朗普陪同，迅速退席。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;离开镜头后，通过筹款活动和社交媒体，前总统的盟友也对司法系统及其批评者进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这个两位主要候选人互视对方为国家威胁的选举中，拜登阵营将特朗普的言论视为进一步证据，证明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了一场混乱、绝望、失败的唐纳德·特朗普对自己的个人怨气喋喋不休，并错误地论述美国的司法制度，这清楚表明：这个人不适合成为美国的总统。”拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——其中大部分认为纽约的判决是司法不公——在新闻发布会当天通过他们的竞选平台为特朗普贡献了3480万美元的资金。这创下了一天内的最高纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鉴于累计筹款低于拜登，特朗普的竞选团队继续鼓励支持者捐款，发出了多条警示性的筹款短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一条信息写到：“美国历史上最黑暗的一天！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一条信息，在特朗普新闻发布会后写道：“我绝不会投降！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都与前总统保持一致，认为该审判有缺陷，不应提起这些指控，陪审团来自民主党占主导地位的地区有偏见，而法官存在偏见——当地官员否认了这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于共和党批评不够迅速和有力，特朗普的支持者和竞选助手进行了反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的联合竞选经理克里斯·拉西维塔犀利地批评了该大学共和主义者在同一社交媒体平台上发表的言论，称陪审团的判决应得到尊重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“观点就像屁股——人人都有。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还批评了马里兰州前共和党州长伦纳德·霍根，霍根在判决前曾警告美国人“不要将更多有害的党派分歧加剧”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉西维塔在该平台上回应说：“你结束了竞选活动。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州等摇摆州对共和党选民的采访中，数人表示特朗普的定罪使他们重新考虑其在11月的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种脱离可能对未来再次与拜登对决产生不利影响，因为特朗普在多个摇摆州的支持率非常微弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大部分接受采访时的共和党人听起来与特朗普本人很像，称审判是一场闹剧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“一切都是政治，就是想伤害他，并尽可能多地让他远离竞选活动。”62岁的退休警察斯科特·克莱顿说，“如果他们能这么对他做，他们也能对任何人做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/布伦丹·麦克德密&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;共和党总统候选人，前美国总统唐纳德·特朗普在特朗普大厦参加新闻发布会。这是他因对冲支付给2016年支付给色情明星风暴之丹尼尔斯的封口费篡改商业记录被判有罪的一天。2024年5月31日，纽约市，美国。路透社/布伦丹·麦克德密/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步加深对乌克兰冲突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在其境内使用美国武器对俄罗斯领土进行攻击的限制，这标志着美国在两年前开始的乌克兰战争中进一步介入，专家认为这可能有助于削弱俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土的目标过于冒险，这可能会导致与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规则与其他美国对基辅的禁令相契合，这些禁令在近年来已逐步解除。例如，禁止提供先进的美国战机和远程ATACM导弹等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定自周四起生效，旨在针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，该决定允许基辅使用美国提供的武器反击从边境攻击或准备攻击它们的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家表示，这给了前线乌克兰将士许可，可以使用美国提供的高机动性火炮火箭系统（HIMARS）发射器与携带精确制导多管火箭系统（GMLRS）火箭的弹药，以及其他武器跨过边界攻击俄方部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可能稳定前线，并为在俄军在哈尔科夫地区扎根之前推后俄军创造条件，”乌克兰国立战略研究所的研究员米科拉·比尔伊利斯科夫说道，该研究所是基辅官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事 intelligence 员工菲利普·英格拉姆表示，拜登的这一决定将减少基辅在东部顿巴斯关键战场调兵的需要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，俄罗斯人将发现自己处于不利地位，不得不重新思考他们在进攻哈尔科夫地区的战术，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登在做出这一决定的过程中已有数周时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，乌克兰在5月13日通过一个安全视频会议向白宫国家安全顾问杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀以及联合参谋长主席C.Q.布朗提出请求，要求使用边境另一边美国的武器。根据这位官员的说法，苏利文、奥斯汀和布朗随后提出了放宽这一禁令的建议，并在5月15日将这个建议带给了拜登，拜登同意乌克兰应该能够在俄罗斯领土上安全反击俄罗斯部队的攻击。自那时起，拜登政府一直在最终确定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基曾在5月20日接受路透社采访时明确提出呼吁合作伙伴采取这一措施，但当时表示：“迄今为止，还没有什么积极的变化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前美国欧亚项目高级研究员罗伯·莱表示，俄罗斯利用拜登上台期间的禁令，将未越过边界进行的袭击武器化作安全庇护所进行进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫市距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将大炮直接放置在边界对面，可以保留防空装备，在附近进行电子战和指挥控制，”莱表示，“这为他们提供了一定程度上的安全避难。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，莱和其他专家认为，单凭这一决定可能不会立即改变前线的态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会太大程度地改变前线的运动，但如果进一步执行的话，这将使俄罗斯更难继续这种跨区边界的行动，”莱说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺乏足够的部队来进行对哈尔科夫的大规模进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯人没有能力从东北方向生成足够的战斗能力以威胁哈尔科夫，”他说道，“为做到这一点，他们需要在东部战场的部队暴露。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并在周二再次重申了可能引发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;实际上，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻求扩大其在俄罗斯境内使用美国武器的能力，尤其是在俄罗斯在战场上取得胜利的一年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，就在华盛顿宣布政策转变不到一天后，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁美国批准其深入俄罗斯领土打击目标的请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾任职于五角大楼、现为美国战略与国际问题研究中心智库研究员的马克·坎西安表示，拜登的这一举措只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策的根本转变，但这是一步，”坎西安说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员将会论证下一步：袭击更广泛的更广泛的目标——也许不是直接威胁哈尔科夫的目标，但在其他区域的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格发表讲话时拒绝就拜登政府是否可以扩大这一政策以允许在俄罗斯国内的其他区域进行攻击给出具体答复，但未能排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今后，我们将继续像过去一样做事，即必要时调整和适应，”布林肯说道。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="哈尔科夫地区的导弹袭击后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg"&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;5月30日，俄罗斯对乌克兰哈尔科夫地区的Kids and Youth Sport Riding School 致使严重损坏的消防员正在工作现场工作。照片来自俄罗斯对乌克兰的攻击。来源：路透社/瓦连京·奥吉伦科/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了一份新的加沙停火协议，作为释放人质的一个条件，并敦促哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始新的一页了，”拜登在发表上述言论时表示。他正面临美国大选年的压力，需要停止目前在埃及持续了八个月之久的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔和其他方调停的停火协议谈判多次陷入僵局，双方均指责对方阻碍了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这份提议是在以色列对拉法连续数周的入侵以及对贝内·内坦亚胡政府在国内和国际上的施压加剧之后提出的。由于在加沙的伤亡及人质持续被扣押，内坦亚胡政府面临着更大的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内坦亚胡办公室在周五宣布，以色列已授权谈判代表在拜登公开停火计划后，提出一份加沙自治协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，民主党政权的对手、共和党候选人唐纳德·特朗普在前一天因被捕而受到34项重罪指控，这凸显了两位总统候选人的巨大分歧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新提议分为三个阶段，不同于以往的提议，因为停火协议将持续在整个三个阶段中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火协议里，以色列部队将从加沙平民区撤出，人质，包括老人和妇女，将被释放以交换数百名巴勒斯坦囚犯，巴勒斯坦平民，包括加沙北部的居民，将重返加沙，每天将有600辆卡车将人道援助物资带入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久终止敌对行为的条款进行谈判。总统表示，“停止谈判，则停火将持续。”这是前一次的提议中未曾出现的新情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括光复加沙的一揽子重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这项提议已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁那些在以色列推动“持续战争”的人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列有一些人不会同意这个计划，他们将呼吁战争无限期地继续下去。有些人甚至在政府联盟中。他们已经明确表示，他们想占领加沙，他们想持续战斗数年，并将人质放在次要地位。但我已敦促以色列的领导层支持这个协议，不管来自各方的压力如何，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为美国唯一一名在战争时期访问以色列的总统，作为刚刚派遣美国部队直接保卫以色列免受伊朗袭击的总统，我呼吁你考虑一下，如果这个时刻流失会发生什么，我们不能输掉这个时刻，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员告诉记者，以色列之所以能够提出新的提议，是因为战场上的 recent 行动取得了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一条通向危机结束的道路。这是一份详细且长达四十五页的协议，被协商过，并且得到了繁复的详细讨论。现在摆在桌面上的是这个过程的最终结果。”这位官员表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，这位官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家以色列媒体将拜登周五的讲话描述为“戏剧性的”，并将其视为试图直接向以色列民众示好的尝试。领先的第12频道在晚间新闻节目中中断播出，直播了拜登的发言。此前，以色列审查机构已禁止发布这一提议的详细内容，主播丹尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议的成功几率比以往提议高得多，德州奥斯汀大学历史与公共事务教授杰里米·苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“哈马斯受到的损害显著，哈马斯能够发动任何严重的袭击或攻击或恐怖活动到以色列的概率虽然不能忽视，但远高于此，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其次，全球公众舆论对以色列的批评加剧，苏里说，这可能会促使以色列人希望尽快结束冲突，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某件事情时，他可以创造很多激励因素，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个提议是，以释放加沙的生病、年老或受伤的人质换取为期六周的停火，这种停火可以延长，以便更多的人道援助物资能够运送进加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个提议在当地时间本月早些时候破裂，因为以色列拒绝同意哈马斯在谈判中提出的结束战争要求，导致对拉法的军事行动升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，它已告知调解人，在当前的持续行动期间，它将不会参与进一步的谈判，但准备在以色列停止战争的情况下达成“全面协议”，包括人质和交换囚犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将与17个国家的外交官会面，这些国家的公民由哈马斯在加沙拘留。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周末以色列在拉法发动的空袭导致45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际社会的强烈谴责，但并未触及美国中断对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这个战争中，巴勒斯坦人民遭受了无法言喻的苦难，”拜登周五表示。“我们所有人都看到了本周早些时候拉法发生的致命火灾中的恐怖画面，那是以军针对哈马斯的攻击行动。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列对加沙带发起军事进攻以来，已有超过36,280人丧生。根据以色列的统计，哈马斯的袭击导致大约1,200人死亡。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商保持适度增长，OPEC+考虑延长减产规模</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司在增加产量方面的支出承诺保持温和，这使得世界最大的原油生产国美国在2024年的增长速度放缓，这可能减轻了OPEC+进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年中，美国得益于页岩油革命和技术效率的提升，一直是非OPEC国家原油供应增长的主要驱动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增长超过每天100万桶至1293万桶/日，远超2023年初政府预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织OPEC及其盟友OPEC+去年进一步削减了原油供应，部分原因是补偿来自美国及其他非OPEC国家的产量增长。OPEC+合计削减的产量为586万桶/日，占全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在制定一个复杂的协议，允许该组织将部分供应削减措施延续至2025年，三位了解OPEC+讨论情况的消息人士周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+将于周日讨论供应政策，美国产量增加继续推动非OPEC+国家的产出增长，但不像2023年那样构成严重威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这与OPEC自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相当。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量将增长64万桶/日。这三位是最受关注的预测者，并且都低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计全球需求将增长220万桶/日，超过OPEC+外的石油生产商供应增长约100万桶/日。2024年，OPEC+的原油需求量预计比2023年多约90万桶/日，OPEC在其5月份的月度原油市场报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计全球需求将增长110万桶/日，对OPEC原油的需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，美国总体原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，比12月份的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管油价接近每桶80美元，美国生产商不太可能再次超出预期增长，行业高管和分析师表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常保守和严格的策略，”合同钻探公司Scandrill的首席运营官Paul Mosvold说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的价格，活跃钻井平台数量没有明显增加是很令人惊讶的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司保持资本支出不变，并暂不升级钻机，以最好地与较平坦的钻探增长保持一致。它计划今年底运营12台钻机，并在明年重新部署若干台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国石油钻井平台数量已降至496台，比去年同期下降13%，根据贝克休斯的数据，。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在未来几年增长100万桶/日，但目前没有意愿以这种速率增长，”标准普尔分析师在其周四的笔记中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准普尔大宗商品洞察预计，美国原油和凝析油产量今年将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市的美国生产商在投资者压力下，对未来增长的资金投入有限，因为过度投资导致2010年代页岩油产业的高速成长，但回报率有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，生产上的超预期增长部分得益于私营生产商，其中一些现在正在该部门一波整合浪潮中被吞并。通过钻探更长的井并压裂岩石同时从更多的井中产油，它们提高了生产率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近有一波整合，我预计当前的油价将延续下去，这将有助于支持总体美原油产量适度增长，随着不断改进钻探和完井效率的支持继续，”Texas Standard Oil的总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场的增长将超过北美市场。其今年第一季度国际收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来，策略转向更加注重资本纪律，导致了不同的反应，”UBS银行分析师Giovanni Staunovo表示，他预计OPEC+将延续其自愿削减。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将引领今年石油和液体产量的增长。3月，美国能源信息署表示，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了与美国的原油生产增长共存，”UBS的Staunovo说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台操作室从奥古斯丁石油公司位于Permian盆地附近温克斯的租约控制室可见" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;钻井平台操作室从奥古斯丁石油公司位于Permian盆地附近温克斯的租约控制室可见，美国德克萨斯州，2018年8月22日。路透社/尼克·奥克福德/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议长纳比·伯里再次在 Hezbollah 与美国之间的沟通角色中扮演关键角色，美国正寻求调解与以色列的战争，伯里利用数十年的经验帮助达成停火协议。&lt;/p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-hezbollah-ceasefire-takes-effect-2024-11-27/"&gt;该停火协议&lt;/a&gt;的达成彰显了这位86岁老人依旧在黎巴嫩的影响力，尤其是在他主导了数十年的什叶派穆斯林社群。自以色列在九月杀死了伊朗支持的 Hezbollah 党派领袖哈桑·纳萨尔拉之后，他更被认为是一个稳定的政治力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三一次广播电视讲话中，伯里表示黎巴嫩正“经历一个历史性的时刻，可能是黎巴嫩历史上最危险的时刻”，并呼吁黎巴嫩民众团结起来为国家的利益而努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩1975年至1990年的内战中，作为什叶派氨兰运动的领导人而闻名，自1992年起一直担任议长，这是黎巴嫩宗派秩序下最高级别的什叶派职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hezbollah 的新领袖纳伊姆·卡塞姆认可了伯里作为谈判者的角色，称他是该组织的“大哥”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国特使阿莫斯·霍奇森多次偕同代表团访问贝鲁特，试图在与以色列之间的敌对态势中达成和解，这些敌对态势战争同时与加沙战争并行，并在九月升级。此次努力亦重演了伯里在2006年帮助结束 Hezbollah 与以色列之间主要战争的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官们表示，鉴于目前黎巴嫩没有总统，内阁仅具部分权力，且罕有方式接触 Hezbollah（被美国列为恐怖组织），伯里的角色显得尤为重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你现在来黎巴嫩，真正值得见的就是他。他是国家。”一位驻贝鲁特的外交官表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在1985年，伯里因帮助谈判释放被什叶派激进分子挟持的人质而为全球所知，这些什叶派激进分子在黎巴嫩长达15年的内战中劫持了一架美国客机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战后伯里当选为议长与纳萨尔拉的崛起不谋而合，二人共同主导了什叶派政治影响力，并在广泛的国家事务中携手合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位经常与伯里交往的外交官表示：“他是 Hezbollah 可信赖的伙伴，这使他非常重要，但值得注意的是，由于 Hezbollah 或者伊朗方立场，他也有其局限性。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的炮火打击了伯里氨兰运动势力范围的地区，包括斯里城。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里1938年出生于塞拉利昂的一个移民商人家庭，后在黎巴嫩长大，并在大学时代就积极投身政治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;什叶派社群中曾被边缘化的许多人，因伯里帮助改善他们在宗派制度下地位欠佳的情况而对他赞赏不已，这一制度曾长期偏向基督教徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为一名律师，伯里是在领导人穆萨·萨德失踪之后接过氨兰运动的总而言之。在内战争期间，他推动氨兰运动的军事崛起，并且与内战中的几乎所有主要派别作战——后来，Hezbollah 没有了氨兰运动的敌意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者加入了国家机关和安全部门，他似乎与 Hezbollah 在政治上紧密一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年美国大使馆电报公开后，当美国大使馆在2010年对他的真实立场提出疑问时，伯里曾予以否认，宣称纳萨尔拉与他一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，伯里的氨兰军与 Hezbollah 一起发射火箭炮支持加沙，在以色列对南部地区发动攻势期间，伯里的氨兰军亦加入其中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外邦使节开始访问贝鲁特，见伯里，试图停止黎巴嫩与以色列边境地区的火力交战，并试图说服 Hezbollah 从黎巴嫩里特尼河以北撤退，该河距边界约30公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里曾对某名外国官员表示：“让黎巴嫩里特尼河向南移动到边境比让 Hezbollah 北上越过里特尼河更为容易。”一位接近伯里的消息人士告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，伯里的对手亦批评他作为宗派精英之一，是导致2019年信贷系统崩溃，黎巴嫩陷入经济危机的原因之一，该危机因数十年的政府腐败而起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些人责怪他拒绝召集议会会议选举总统，使基督教政府职位空缺超过两年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交斡旋者的角色也引起了 Hezbollah 政治对手的不满，比如基督教的黎巴嫩力量党，他们认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统进行。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议长纳比·伯里与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议长纳比·伯里与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼会面（图中未展示）。图片于2024年11月15日在黎巴嫩贝鲁特拍摄。 REUTERS/萨迪尼/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一幅展示黎巴嫩议长纳比·伯里的画像悬挂在贝鲁特的一栋建筑上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一幅展示黎巴嫩议长纳比·伯里的画像悬挂在贝鲁特一栋建筑外，该画像展示于阿迈勒运动领袖穆萨·萨德失踪45周年纪念活动期间，穆萨·萨德于1978年在访问利比亚后失踪。图片拍摄于2023年8月31日。 REUTERS/马哈茂德·阿扎基/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已流转至一种新型平台，投资者在将代币锁定以换取奖励，这引发的风险引起了分析师的担忧。这种复杂的方案对用户和加密货币市场可能造成不利影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓的“重新质押”（re-staking）日益流行，是加密货币市场风险不断加大迹象之一，随着价格回升，交易者寻求收益。比特币，作为最大的加密货币，接近历史最高价；以其计算，以太坊，第二大加密货币，今年上涨超过60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重新质押热潮的核心在于西雅图初创公司EigenLayer。该公司自2月份从美国风险资本公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元后，已吸引该平台188亿美元的加密货币，这是六个月前的近四倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正如EigenLayer创始人Sreeram Kannan告诉路透社的那样，该公司发明重新质押是为了扩大长时间以来存在的因用户代币参与验证而进行的“质押”实践。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机来确认和验证谁拥有哪种加密货币。为实现这一目的，加密货币持有者，如以太坊持有者，将允许其资产被锁定作为验证过程的一部分。持有者在参与质押期间会暂时失去对代币的即时访问权，但可获得收益率作为回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些质押平台还提供新的加密货币，这些新的代币代表用户所质押的代币。重新质押使用户可以将这些新的代币再次质押给不同的区块链基础程序和应用，以期获得更多收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密货币世界对于重新质押有多大的风险存在分歧，一些业内人士认为当前这项实践尚处于初期阶段，还不清楚其风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，包括分析师在内的其他人担心，如果代币重新质押所提供的新代币作为质押品用于加密货币巨大的借贷市场中，可能会导致小部分基础资产形成放贷的无尽循环。他们警告说，如果每个人同时试图退出市场，这将使更广泛的加密货币市场动荡不安。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当有质押品作为担保再次用于担保时，这就不是理想的，它会增加新的风险因素。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对投资者来说，吸引力在于收益率：在以太坊区块链上进行质押的回报率通常在3%-5%之间，但分析师表示，通过重新质押，投资者可以获得更高的回报，因为他们可以同时赚取多个收益率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融（DeFi）风险世界的最新进展，在此投资者将资金投资于实验性项目，以期望在无需出售的前提下获得更大收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户加入平台是希望建立未来奖励或已知的空投奖励。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在发放平台自生的代币，以奖励使用该平台的人。用户希望这些代币叫做"EIGEN"的代币未来会变得有价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，重新质押平台的增长是由用户寻求空投奖励所驱动，称这“非常非常投机，这种免费钱的事情”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这很冒险。”美国加密交易所Coinbase的研究主管David Duong说。（COIN.O），“他们目前是预判性地这样做，（期望）他们会获得奖励，但他们不知道是什么。”Duong说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer成立于去年，由Sreeram Kannan创立，他曾是西雅图大学的助理教授，并参与了首个由学生设计的微卫星发射项目，据他的学术网页介绍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为一个验证服务市场，连接潜在的质押者与需要锁定代币的应用程序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新的重新质押平台陆续出现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台会为客户提供点对点的重新质押服务，并生成代表重新质押资产的代币，这些代币可以用于其他用途，例如作为贷款的抵押品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan表示，平台的目标是让用户可以选择在哪里质押他们的代币，帮助新的区块链服务成长，而不是激励更多的加密货币背书借贷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有正式关系…这是一种新兴的现象。”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coinbase的Duong称，重新质押可能会带来“隐藏的风险” ——如果重新质押代币被用于加密货币借贷，可能会出现强制清算和市场下跌期间的更大波动，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售加剧了高风险借贷的问题，由于Terra和Luna代币崩盘后用于质押的加密代币迅速失去价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan疏远了EigenLayer所面临的这些风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“风险不在于重新质押，而是在于借贷协议中定价不到位的风险。”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些专家并未对此感到担忧，指出在相对于全球2.5万亿美元规模的加密货币资产而言，重新质押协议中的现金相对较小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管机构长期以来一直关心在加密货币世界中的损失可能溢出到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“目前，我们认为重新质押问题对传统金融市场不会产生实质性传染风险。”S&amp;P Global Ratings的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，加密货币市场正变得愈加与主流金融相连，机构投资者也开始参与重新质押。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Standard Chartered加密部门的Zodia Custody见证了加密资产质押的强大机构兴趣，但认为重新质押仍是太大步，因难以建立资产去向及奖励分配的“纸面记录”。首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作以重新质押其部分资金，Kelp DAO在其4月发布的博客帖子中说。Laser Digital未回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，它为客户提供质押加密资产的服务，并预期“围绕重新质押的新生态系统会逐步形成”。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="加密货币比特币的图标" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;加密货币比特币的图标，在巴黎，法国，2024年3月9日的插图。路透社/Benoit Tessier/插图/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="加密货币以太坊的图标" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;加密货币以太坊的图标安置在PC主板上的插图，2023年6月16日。路透社/Dado Ruvic/插图//档案照片/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>