<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>主页|路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 31 Jan 2025 18:13:01 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>俄罗斯谴责特朗普导弹防御计划，并指控美国图谋 militarize 太空</title><link>https://www.reuters.com/world/russia-condemns-trump-missile-defence-shield-plan-accuses-us-plotting-militarise-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;俄罗斯周五谴责美国总统唐纳德·特朗普签署的一项行政命令，要求建立新的导弹防御系统，指责美国企图破坏全球核平衡，并在太空军事对抗方面铺平道路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1月23日，特朗普签署了一项命令，旨在“启动一个‘美国铁穹’发展计划”，这是一种新一代的美国反导系统，针对弹道导弹、高超音速导弹和巡航导弹及其他空中攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫表示，此举意在升级过时的系统，应对“复杂得多”的“灾难性威胁”，因为美国对手已发展出新的运载工具。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但俄罗斯外交部发言人玛丽亚·扎哈罗娃表示，该计划旨在削弱俄罗斯和中国行使核威慑能力的能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;扎哈罗娃在莫斯科举行的记者会上发表评论，这是迄今为止对特朗普新政府宣布的政策最为尖锐的批评。她说，美国计划将妨碍核裁军谈判的机会，而特朗普和俄罗斯总统弗拉基米尔·普京都表示愿意这样做。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“该计划直接旨在加强美国的核武库以及进行太空作战的能力，包括发展和部署基于太空的拦截系统。”扎哈罗娃说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们认为这再次证实了美国倾向于将太空作为武装对抗的舞台…并部署武器的说法。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国的这些做法不会有助于缓和紧张局势或改善战略领域的局势，包括为战略进攻武库建立富有成效的对话基础。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫的铁穹声明没有提到加强美国核武库的问题，而是称：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“铁穹将进一步实现通过实力维护和平的目标。通过赋予美国二次打击能力，铁穹将威慑对手对本土的攻击。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普和普京都表示希望会面讨论包括乌克兰战争在内的一系列问题，但莫斯科表示尚未收到美国关于会面时间和地点的任何信号。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="俄罗斯外长拉夫罗夫年度记者会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TYPNRYZ7BFMV5CMT73MBYDQSCY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;俄罗斯外交部发言人玛丽亚·扎哈罗娃出席俄罗斯外长拉夫罗夫在莫斯科举行的年度记者会，2025年1月14日。路透社/埃夫根尼娅·诺佐琴娜/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 10:46:45 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/russia-condemns-trump-missile-defence-shield-plan-accuses-us-plotting-militarise-2025-01-31/</guid></item><item><title>皮特罗要求美国境内的无证哥伦比亚人返回</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/petro-asks-undocumented-colombians-us-return-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;哥伦比亚总统古斯塔沃·佩特罗周五敦促在美国的无身份哥伦比亚人“立即”离职并返回哥伦比亚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在X平台上补充说，社会繁荣部门将为注册其计划的返回者提供信贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;载有从美国遣返人员的哥伦比亚空军飞机本周抵达波哥大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周末，佩特罗的政府与美国外交官就遣返航班的问题达成一致，避免了经济灾难。此前，两国曾威胁要征收关税，美国还实施了签证限制。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="哥伦比亚总统古斯塔沃·佩特罗访问海地" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/34SYMKIWERICZKDEHEXK2YE434.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;哥伦比亚总统古斯塔沃·佩特罗在海地雅克梅尔访问期间与政府官员及部长召开双边内阁会议。2025年1月22日。路透社/马尔辛斯金·皮耶尔/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 11:42:25 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/petro-asks-undocumented-colombians-us-return-2025-01-31/</guid></item><item><title>调查人员努力抢救坠机事故中的飞机</title><link>https://www.reuters.com/world/us/investigators-seek-salvage-aircraft-after-deadly-washington-crash-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;调查人员计划在周五继续努力从华盛顿地区一起导致67人死亡且引发美国首都航空安全问题的坠机事故中，回收两架涉事飞机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚从从坠入波托马克河的美国航空公司飞机中打捞出“黑匣子”的潜水员，将在周五继续“打捞飞机”并寻找更多部件，华盛顿消防部门表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当地、州和联邦地区的伙伴们一夜之间将继续留在现场进行安保和表面搜索。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国家运输安全委员会正在研究发生事故的CRJ700飞机上的驾驶舱录音设备和飞行数据记录器，该飞机共载有60名乘客和4名机组人员，所有人员均在此次坠机事故中丧生。直升机上的3名机组人员也已死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当局尚未确定坠机的原因，事故发生时，这架地区喷气机正在尝试着陆于罗纳德·里根华盛顿国家机场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国军方表示，直升机所走航线的最大高度为200英尺（约61米），但可能已飞得更高。据飞行追踪网站FlightRadar24记载，坠机事故发生在大约300英尺高的位置。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无线电通讯显示，空中交通管制员已提醒直升机即将接近的喷气机，并命令其改变航线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于在该机场本地飞机和直升机的空中交通管理由一名管制员而非两名负责，这种情况被认为是“不正常”的，但被认为对于低流量的交通来说是合适的，知情人士透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国航空公司（AAL.O）首席执行官罗伯特·伊索姆表示，执飞5342航班的飞行员具有约六年的飞行经验，该波音系列700飞机由PSA航空公司运营，后者是美国航空的区域子公司。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国防部长佩特·赫格塞思表示，直升机由三名士兵操控，这些士兵佩戴了夜视镜，正在进行年度训练飞行。官方表示，他们将从涉及此次事故的部队中暂停其他航班，并重新评估该地区训练演习。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统唐纳德·特朗普在没有证据的情况下暗示，民主党的多样性努力可能起了作用。作为共和党人的特朗普自2021年1月20日上任以来一直在试图废除多元化、公平和包容性（DEI）项目。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的言论引发了民主党人的批评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全国有色人种浸信会主席阿尔·沙·洛普表示：“他能在调查刚刚开始时就做出如此傲慢的言论了吗？这无关这些工作人员是DEI招聘的或是常春藤盟校毕业生，重要的是，受害家庭希望看到这一时刻不会被谋求消除DEI政策的总统的党派政治所利用。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该坠机事故的遇难者中有来自俄罗斯、中国、德国和菲律宾的人，包括年轻的花样滑冰运动员以及来自飞机起飞地堪萨斯州的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗吉尼亚州州长格伦·杨金告诉路透社，截至周四，已经打捞回超过遇难者人数的一半尸体。机场位于华盛顿对岸的弗吉尼亚州。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="美国 Eagle 航空5342航班坠入波托马克河" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WU2ARWSLURMGHBIU3ZZZLQWRFE.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国鹰航5342次航班与黑鹰直升机坠入波托马克河后的救援现场，照片摄于美国弗吉尼亚州亚历山大市，2025年1月30日。路透社/卡洛斯·巴里亚&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="美国 Eagle 航空5342航班坠入波托马克河" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UQ4WIU5SXBMD5GKTY665DAQLUM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国海岸警卫队及其他救援队伍在华盛顿地区附近波托马克河坠机现场进行搜救，图示为坠机前后，2025年1月30日。台尔·波坎/美国海岸警卫队/路透社&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 06:09:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/investigators-seek-salvage-aircraft-after-deadly-washington-crash-2025-01-31/</guid></item><item><title>独家：美国寻求阻止 Hezbollah 同盟提名黎巴嫩财政部长</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/us-seeks-block-hezbollah-ally-naming-lebanon-finance-minister-sources-say-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;华盛顿正在对黎巴嫩高级官员施压，要求他们不允许真主党或其盟友提名下一位财政部长，据知情人士透露，此举意在限制伊朗支持的组织对黎巴嫩政府的影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国直接介入黎巴嫩宗派政治的异常举动似乎是为了利用中东权力格局的变动，特别是伊朗支持的真主党在今年与以色列的战争中遭受重创，并且其在叙利亚的盟友巴沙尔·阿萨德也被迫下台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;像黎巴嫩的主要政治派系一样，武装组织真主党长期以来一直在政府中指定部长，与什叶派盟友阿马勒运动协调行动，自2014年起，阿马勒运动一直挑选了所有财政部长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但五名消息人士称，美国官员希望在黎巴嫩总理指定者纳夫夫·萨拉姆组建新内阁时，这种影响力能够减弱，知情人士称，他们要求匿名，未获授权接受采访。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们提到，美国官员已向萨拉姆以及享有美国支持的黎巴嫩总统乔瑟夫·奥恩转达信息，要求真主党不应被包括在下届内阁中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三位消息人士称，美国中东风情顾问马萨德·布卢斯曾在美国前总统唐纳德·特朗普任期被任命为中东事务顾问，他是传递这一信息的人之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管美国共和党国会议员曾呼吁特朗普确保真主党及其盟友不得进入政府，但此前没有报道说明布卢斯和其他美国官员直接向黎巴嫩传递这一信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫和国务院未立即回应路透社关于美国是否在真主党内阁角色以及布卢斯角色方面表态的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布卢斯告诉黎巴嫩Al Jadeed电视台，他期待着政府在没有“那些参与旧体制的人”的情况下组建，以恢复国际信任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位接近真主党的消息人士称，美国正在对萨拉姆和奥恩施加巨大压力，要求他们削弱真主党和其盟友的影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三位直接了解情况的消息人士告诉路透社，让真主党和阿马勒提名财政部长将损害黎巴嫩获得国际资金帮助，以应对去年战争带来的巨额重建费用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;黎巴嫩大部分毁坏的地区位于什叶派占主导的区域，真主党在那里获得了支持。真主党呼吁阿拉伯和国际社会支持黎巴嫩的重建工作，但黎巴嫩和区域消息来源表示，国际援助取决于政治局势发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥恩当选总统是一个重要的里程碑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙特王室消息人士透露，法国、沙特和美国外交官已告知黎巴嫩议会议长纳比·贝里，包括沙特在内的国际金融援助取决于奥恩的当选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社消息人士称，下一步是政府组建。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被问及真主党是否应被纳入新政府时，法国外交部发言人克里斯托夫·雷莫纳表示，新政府需要强大，并能够团结黎巴嫩的所有多样性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法国官员表示，尽管真主党已经削弱，但不应无视黎巴嫩什叶派社群的需求，并承认真主党在政治格局中仍有一席之地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;黎巴嫩的权力分配系统将国家职位分配给不同的教派。总统由马龙尼派基督徒担任，总理由逊尼派穆斯林担任，议会议长由什叶派穆斯林担任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;萨拉姆，曾任国际法院院长的法官，于1月13日被提名组建黎巴嫩新内阁。他获得了大多数立法者的支持，但没有得到真主党和阿马勒运动的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去两周里，他与政治党派进行了咨询，以组建内阁，职位的分配也基于宗教和政治关联。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝里周一在接受美国政府资助的阿拉伯语电视台Al Hurra采访时称，他的政党已提名议员兼前部长叶辛·贾贝尔担任该职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三位向路透社提供消息来源的人士称，美国没有反对该职位由什叶派穆斯林担任，但他们反对真主党和阿马勒直接提名部长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其中一人表示，华盛顿已向萨拉姆传达信息，指出黎巴嫩现在处于新阶段，要求真主党及其盟友“不要享有同样的特权”，包括“获得关键的部长职位，如财政部长”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国共和党众议员戴林·拉霍德和戴瑞尔·伊萨等人，联合主席美黎友谊委员会，要求特朗普考虑美国对黎巴嫩的财政和技术援助基于几个至关重要的政策，据路透社获得的他们的信件副本显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“黎巴嫩的新政府必须确保真主党和其政治党派代理不被包括在内，”他们写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡内基中东中心的迈克尔·杨表示，美国视财政部长职位为“红线”考虑，因为美方关注黎巴嫩公共财政的影响力，2019年在大规模国家债务的重压下，黎巴嫩的财政体系崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国正努力在黎巴嫩建立起一个后真主党体制，因此他们认为不授于真主党和阿马勒运动在政府政策方面发言权是有意义的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;围绕该职位的争夺引发了黎巴嫩政治紧张局势，黎巴嫩基督教力量党——真主党的坚定反对者——表示，如果真主党和阿马勒提名该部长和其他关键职位，他们将抵制新政府。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 09:49:11 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/us-seeks-block-hezbollah-ally-naming-lebanon-finance-minister-sources-say-2025-01-31/</guid></item><item><title>北美为周六截止日期临近的新特朗普关税作准备</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/north-america-braces-new-trump-tariffs-saturday-deadline-nears-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;北美各地的企业、消费者和农民本周五正严阵以待，美国总统唐纳德·特朗普将于数小时内宣布对加拿大和墨西哥进口产品加征25%关税，此举可能扰乱价值近1.6万亿美元的年贸易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普设定周日为最后期限，将在加拿大和墨西哥未采取更严厉措施阻止非法移民和致命海洛因芬太尼及其前体化学物质流入美国的背景下，对它们加征惩罚性关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普于周四表示，他仍在考虑对中国产品加征额外10%的关税，以惩罚中国在此问题上的参与。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业协会奋力寻求任何有关特朗普如何实施关税的线索——他是否会立即实施25%的关税，抑或发布声明后延迟实施，以便为谈判提供时间，讨论加拿大和墨西哥可以采取的措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即使立即实施，根据过去的经验，美国海关和边境保护局也需要两到三周的时间完成公布程序后才能开始征收关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普周四表示，他很快将决定是否对来自加拿大和墨西哥的石油征收关税，这表明他可能担心其对汽油价格的影响。根据美国商务部数据，原油是美国从加拿大进口最多的商品，也是从墨西哥进口的前五大商品之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两位熟悉情况的来源称，特朗普预计将以《国际紧急经济权力法》（IEEPA）为基础，宣布对芬太尼过量致死事件和非法移民的“国家紧急状态”，作为加征关税的法律依据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该法于1977年颁布，并在2001年“9·11”袭击后进行过修改，赋予总统在危机期间广泛的经济制裁权力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在特朗普可使用的贸易法律工具中，《国际紧急经济权力法》将使他最快地实施广泛加征关税，因为其他法律工具需要商务部或美国贸易代表办公室进行长时间的调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普提名的管理机构负责人，华尔街CEO霍华德·卢特尼克（Howard Lutnick）和贸易律师贾米森·格林（Jamieson Greer），尚未获得美国参议院确认。特朗普曾在2019年以《国际紧急经济权力法》作为依据，威胁对墨西哥的边境问题采取关税措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加征关税将撕毁一个长达三十年的自由贸易体系，从而破坏北美一体化的经济格局，汽车零部件可能会在最终组装前多次跨越边境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经济学家和企业高管警告称，这些关税将导致从加拿大进口的铝和木材、从墨西哥进口的水果、蔬菜、啤酒和电子产品等进口商品的价格大幅上涨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经济学家表示，关税由进口商品的公司支付，再将成本转嫁给消费者或接受较低利润。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“特朗普总统的关税首先将加征于美国民众。”加拿大商界商会首席公共事务官马修·霍尔姆斯（Matthew Holmes）说道。“从加油泵、超市和在线结算点增加的成本开始，关税将席卷整个经济，最终伤害边境两侧的企业和民众。这是一场双输的局面。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大已制定出详细的目标，计划对立即实施的关税进行报复，包括针对来自佛罗里达州的橙汁，因为这是特朗普的祖籍所在州。一位熟悉该计划的来源透露。加拿大还有更广泛的报复目标，可能涉及高达1500亿加元的美国进口商品，但这在行动前会进行公众咨询，另一位来源表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大能源和自然资源部长乔纳森·威尔金森（Jonathan Wilkinson）表示，加拿大将关注那些伤害美国人比加拿大人更多的产品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在特朗普的第一届任期内，中国针对美国的大豆等农产品及其他农产品发起了关税报复，欧盟也对典型的美国产品如波旁威士忌和哈雷戴维森摩托车进行了关税报复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥总统克劳迪娅·希门尼斯（Claudia Sheinbaum）表示墨西哥也会做出报复，认为特朗普的关税将导致美国失去40万个工作岗位，并推高美国消费者的物价。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但最近，希门尼斯公开表示怀疑特朗普会履行加征关税的承诺，她说：“我们真的不认为会发生这种情况，事实上，我们并不相信会发生这种情况。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;部分与此相关的乐观情绪可能源于特朗普与哥伦比亚总统古斯塔沃·佩特罗（Gustavo Petro）周六关于关税的10小时贸易口水之争，威胁南美国家因不允许美国载有哥伦比亚遣返人员的飞行离开关税门槛。当佩特罗同意接受这些飞行时，危机结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国对此持保留态度。中国驻美大使馆发言人刘鹏宇（Pengyu Liu）强调了中国与美国共同打击芬太尼走私的合作，称希望美国不要“轻视中国的善意”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国贸易集团主管表示，特朗普近期关于芬太尼和移民问题取得进展的言论表明，关税有被宣布后暂停实施的可能性，但也强调特朗普可能需要采取行动来为其威胁背书。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们只是威胁而不实行，他们的公信力将会减弱，”这位主管说。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国总统特朗普签署Laken Riley法案" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EXSDDJI5R5OKJMJNKF24QFTPJM.jpg" /&gt;	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国总统唐纳德·特朗普在白宫签署Laken Riley法案，该法案要求拘留在美国非法居住的涉嫌盗窃的移民，2025年1月29日，华盛顿。路透社/伊丽莎白·弗兰兹/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 11:06:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/north-america-braces-new-trump-tariffs-saturday-deadline-nears-2025-01-31/</guid></item><item><title>哈马斯宣布将在加沙于周六释放的以色列人质名单</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-releases-names-israeli-hostages-be-released-saturday-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;巴勒斯坦激进组织哈马斯于周五表示，将在下一笔人质交换中释放以萨法尔·比巴斯（Yarden Bibas）的父亲，以及另外两名人质，包括一名双重美国公民，以便换取巴勒斯坦囚犯的释放。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯武装部队发言人阿布·欧贝达（Abu Obeida）在Telegram频道上发布消息称，比巴斯、基思·西格尔（Keith Siegel）和奥费尔·卡尔德隆（Ofer Kalderon）将在周六被释放。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比巴斯是被绑架的九个月大的婴儿基弗（Kfir）和四岁的阿里尔（Ariel）的父亲。当时，基弗和阿里尔是在跨境攻击中被绑架的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基弗和阿里尔的雷希（Shiri），在同样时间被绑架，其母亲下落不明。哈马斯曾在2023年底宣布，雷希及其两个孩子在以色列轰炸中被击毙，这是加沙战争早期的事件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们被绑架后的第一则视频不久就迅速传播开来。视频中可以看到雷希紧紧抱着她的两个小儿子蜷缩在毯子里面，周围是武装袭击者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比巴斯当时34岁，也被绑架，并流传出一段他头部受伤，受到铁锤打伤后流血的视频片段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基思·西格尔（Keith Siegel）是一名双重美国公民，与妻子阿维瓦（Aviva）一同被哈马斯俘虏。西格尔在以色列的视频中出现，他的妻子已在2023年11月的人质释放中获释。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥费尔·卡尔德隆（Ofer Kalderon）的两名儿童厄齐（Erez）和萨哈尔（Sahar），在与他一同被绑架，也在首次交换中获释。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四，哈马斯在加沙释放了三名以色列人和五名泰国人质，以色列则释放了110名巴勒斯坦囚犯。与此同时，因对交付人质地点拥挤人群的愤怒，该过程被推迟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在停火协议下，该协议暂停了超过15个月的战斗，哈马斯将释放加沙关押的33名人质，作为交换，巴勒斯坦将释放数百名囚犯，许多人已在以色列服刑终身。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至目前，已有十五名人质和四百名囚犯进行了交换，包括九名服刑终身的囚犯和八十一名服刑长期的囚犯。哈马斯的囚犯信息办公室表示，剩下ninety名囚犯将在周六与三名以色列人质进行交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡因在战争初期未能达成人质协议而受到批评，该协议是由于安全失败导致哈马斯领导的武装能够突破边境并攻击邻近的以色列社区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但也有批评反对当前的人质释放协议，这些批评者认为，多数人质的下落仍悬而未决，而哈马斯仍然在加沙占据主导地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管遭受中东最强军事力量的持续轰炸，并刺杀哈马斯领导人亚哈亚·辛瓦尔（Yahya Al-Sinwar），哈马斯仍展现出强大的存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些巴勒斯坦囚犯和羁押人员中包括30名未成年人，以及因造成以色列数十人死亡的致命袭击而被判刑的巴勒斯坦成员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯攻击以色列期间，约1,200人丧生，超过250名人质被绑架，这是自大屠杀以来对犹太人的最致命一天。其中包括数十名泰国农业工人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据加沙卫生部的数据，以色列军事行动已导致超过47,000名巴勒斯坦人死亡，并对230万人口的加沙地带造成了大面积摧毁，导致严重的药品、燃料和食品短缺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列已经击毙了几名哈马斯领导人和另一名伊朗盟友黎巴嫩真主党（Hezbollah）的领导人，在同时进行的冲突中造成了重大打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯和加沙居民指责以色列进行了不分皂白和不成比例的轰炸。以色列辩称已经采取措施保护平民，并指责哈马斯在人口稠密的加沙地带使用人肉盾牌，对此指控哈马斯予以否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大约有一半的人质已经在2023年11月的停火期间释放，余下的部分则在以色列对加沙发动的军事行动期间被重新俘获或被解救。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从哈马斯发动的战争开始到目前，以色列已经击毙了其他几名哈马斯领导人，对黎巴嫩真主党和伊朗在中东地区的代理人进行打击。而叙利亚伊朗支持的总统巴沙尔·阿萨德的倒台也为以色列带来了额外的利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;计划于2月4日开始实施的协议第二阶段谈判旨在释放超过60名人质，包括成年男子，以及实现以色列从加沙全部撤军。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果成功，这将标志着与马戈尔·阿萨德之间的战争正式结束，并就此后的重大挑战——重建加沙进行谈判。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="基思·西格尔的旗帜，他在2023年10月7日以色列袭击中被囚禁并带往加沙，在特拉维夫，以色列" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KP63LBKTTFJGNBHGFHBWEVT4VY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;基思·西格尔的旗帜，在2024年4月28日，以色列特拉维夫的冲突期间，可以看到他和其他人质的影像。图片来源：路透社/ Shannon Stapleton/档案照&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 09:30:10 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-releases-names-israeli-hostages-be-released-saturday-2025-01-31/</guid></item><item><title>英国、法国和德国重申对以色列阻止与联合国近东巴勒斯坦难民救济和工程处接触的关切</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/uk-france-germany-reiterate-concern-over-israel-blocking-contact-with-unrwa-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;英国、法国和德国周五重申了他们对以色列实施一项禁止其官员与联合国巴勒斯坦难民救济机构UNRWA接触的法律的“严重关切”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三国发布的共同声明中表示：“我们敦促以色列政府与国际伙伴合作，包括联合国，确保各项运营的延续性。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该法律于10月经由以色列立法机构通过，并于本周四生效，禁止UNRWA在以色列境内开展业务，并禁止其与以色列当局接触。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列官员指控部分UNRWA工作人员卷入了2023年10月7日由哈马斯发起的袭击事件，并称他们为巴勒斯坦激进组织成员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国表示，周四UNRWA仍在加沙 Strip、西岸和东耶路撒冷继续提供援助和服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;成立于1949年的UNRWA向巴勒斯坦领土及周边阿拉伯国家叙利亚、黎巴嫩和约旦的数百万人提供援助、医疗和教育服务。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="巴勒斯坦人在停火期间在加沙南部的卡尼尤尼斯接收援助" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JH7JZJFRVJPQRPILXVZ223PU4U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
一位巴勒斯坦男子在加沙南部的卡尼尤尼斯从联合国巴勒斯坦难民救济署UNRWA接收援助物资，背景为以色列与哈马斯停火后。图摄于2025年1月21日。REUTERS/Hatem Khaled/文件照片
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 10:00:14 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/uk-france-germany-reiterate-concern-over-israel-blocking-contact-with-unrwa-2025-01-31/</guid></item><item><title>印度尼西亚阿奇省近海发生里氏 6.2 级地震，地质 physics 机构称</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/magnitude-62-quake-hits-offshore-indonesias-aceh-geophysics-agency-says-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;印度尼西亚北苏门答腊省附近海域周五发生里氏6.2级地震，该国地质物理机构在社交媒体平台X上通报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;地震深度约为29公里，地质物理机构称此次地震没有引发海啸的潜在风险。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 11:31:32 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/magnitude-62-quake-hits-offshore-indonesias-aceh-geophysics-agency-says-2025-01-31/</guid></item><item><title>乌克兰称其在库尔斯克地区摧毁了俄方指挥所</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/ukraine-says-it-destroyed-russian-command-post-kursk-region-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;乌克兰军方周五表示，其导弹和火炮部队在库尔斯克地区击中了一处俄罗斯军队指挥所，这是其干扰莫斯科方面部队作战和后勤部署努力的一部分。“在此次精确打击中，敌方指挥和控制系统已被摧毁。”总参谋部在Telegram上通报。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 11:25:05 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/ukraine-says-it-destroyed-russian-command-post-kursk-region-2025-01-31/</guid></item><item><title>台湾总统告诉教宗方济各：全球机构应停止排除该岛</title><link>https://www.reuters.com/world/taiwan-president-tells-pope-francis-global-bodies-should-stop-excluding-island-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;全球机构不应出于政治原因排斥台湾，赖清德总统在致教宗方济各的信中表示，此外，他强调战争没有赢家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梵蒂冈是仅有的12个与主张由中国管理的台湾保持正式外交关系的国家之一，台北方面对北京和梵蒂冈正努力改善关系表示关注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;10月，&lt;a href="https://www.reuters.com/world/china-says-it-has-extended-agreement-with-vatican-bishops-2024-10-22/"&gt;梵蒂冈与中国&lt;/a&gt;延长了关于在中国任命天主教主教的协议期限至四年，这表明双方之间建立了一定的信任水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赖清德在1月的世界和平日当天回复教宗方济各的来信时提到，方济各曾表示，全球性的挑战，如粮食危机和气候变化需要共同应对，而不仅仅是被视为孤立的慈善行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我对此高度赞同。因此，我真诚地希望国际组织能够停止出于政治原因排斥台湾的做法。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于来自中国的压力，台湾未能参加大多数全球组织。台湾当局认为自己是一个与中国有争议的省份，不应被视为一个国家，而中国政府则否认同这一观点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赖清德还提到了中国的持续军事威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“圣父阁下曾表示，战争对所有人都是一场失败。我也坚信和平是无价之宝，战争没有赢家。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“国际社会在维护台湾海峡两岸的和平与稳定方面达成了相当高的共识。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国的宪法保障宗教自由，但近年来，政府紧缩对被视为对执政的共产党权威构成挑战的宗教的限制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾则不实行宗教限制，并且拥有繁荣的宗教社区，其中包括基督徒、佛教徒和穆斯林。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="台湾总统赖清德在台北获得亚洲民主与人权奖时发言" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpubicing.com/reuters/3YLBQG2XIRIQ3MR277AP5ZMWKE.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年12月10日，台湾台北，赖清德总统在亚洲民主与人权奖上发言。图/路透社/安·王/文件照&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 10:57:23 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/taiwan-president-tells-pope-francis-global-bodies-should-stop-excluding-island-2025-01-31/</guid></item><item><title>俄罗斯逼近乌克兰关键城市，寻求未来推进的门户</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/russia-closes-key-ukrainian-city-seeking-gateway-future-advances-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;俄罗斯军队正逐步收紧在顿涅茨克州东部城市波克罗夫斯克的包围圈，这座城市是关键的后勤枢纽，其主要补给线在俄罗斯入侵邻国基辅三周年之际仍面临威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管乌克兰军队顽强坚守波克罗夫斯克，但该城的被围或失陷可能会让俄罗斯军队在东部多个方向发起攻势，并在战争的关键时刻对基辅施加更大的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;波克罗夫斯克内的生活极其艰难。据该地区行政长官称，战前人口6万，目前仅有7000人。最新的邮局已关闭，邮件将由装甲车配送。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这座城市周围的俄罗斯士兵正以炮兵和无人机的射程威胁贯穿整个乌克兰的东西主要公路。为了避免战争的危险，大多数车辆现沿着乡村道路进入波克罗夫斯克。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近几天，莫斯科军队已抵达从东乌克兰最重要的后勤枢纽顿涅茨克市通往波克罗夫斯克的主要铁路线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“局势非常困难，敌人不断地面部队攻击。”在波克罗夫斯克前线与乌克兰第59空降步兵旅作战的副指挥官说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他要求使用军事代号“凤凰”以确保安全。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这名军官表示，敌人人数远多于乌克兰军队，分小群攻击并且接受极高伤亡，利用地理和低能见度天气条件来避开无人机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们日夜不停地前进。”凤凰告诉路透社记者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;波克罗夫斯克的公路和铁路连接让它成为乌克兰前线一个重要补给中心，尽管近期俄罗斯的炮击和无人机威胁使其功能受到限制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华盛顿卡内基国际和平研究院高级研究员迈克尔·科法曼表示，波克罗夫斯克的过境线路意味着如果它被占领，俄罗斯军队可将其用作推进北部或西部的后援基地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯军队正在该地区后方建设并修复铁路线，这使他们能够进一步向西推进物流供给。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;顿涅普罗彼得罗夫斯克地区是一个广阔的省份，其东部边缘直接面对波克罗夫斯克，目前俄罗斯军队距离其边界约5公里，尚未成为俄罗斯官方声称的四个乌克兰地区之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普敦促双方达成和平协议，莫斯科对该地区的占领可增强其在未来谈判中的谈判地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰军事发言人维克多·特雷休波夫表示，俄罗斯军队试图从西侧绕过并占领波克罗夫斯克，这不同于他们攻占其他大城市的强硬方式，以往选择昂贵的正面强攻和巷战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们似乎第一次开始节省人力。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三位接受路透社采访的分析师表示，如果占领波克罗夫斯克，俄罗斯军队可在两个方向上采取行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一个是向北推进，进入密集的工业城镇网络，这虽然会更难攻破，但可以迫使首都克里马托尔斯克和斯洛维扬斯克，这是顿巴斯东部地区仅存的乌克兰控制的大城市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二个是向西推进，进入顿涅普罗彼得罗夫斯克地区人口稀少的平原，该地区防御较为薄弱，缺乏天然或城市障碍，可供基辅军队使用进行防御。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，乌克兰总统沃洛季米尔·泽连斯基任命陆军团长米哈伊洛·德拉帕季领导负责包括波克罗夫斯克在内的广泛战线的战略指挥。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“德拉帕季是一位备受尊敬的指挥官，其任命可能会改善前线部队之间的指挥控制和协调，这是过去一年乌克兰面临的挑战之一。”美国的外交政策研究学院资深研究员罗伯·李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;军事发言特雷休波夫表示，俄罗斯在波克罗夫斯克前线的攻击大多由小部队组成，利用村庄和树丛来建立阵地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;副旅指挥官凤凰说，俄罗斯最近开始了一种新战术，派出3人或4人的小分队深入敌军地区，利用反坦克地雷伏击乌克兰士兵和车辆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他补充说，总体而言，过去一个月的攻击有所减弱，俄罗斯最近六个月的炮击频率也有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;芬兰黑鸟集团分析师帕西·帕罗因恩表示，乌克兰难以反击俄罗斯的小规模步兵攻击，因为在前线缺乏足够的兵力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基辅一直面临招募和动员的长期问题，并且去年，由于军队士气低落，一些疲惫的部队中出现了更多士兵逃兵的现象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰部队正在耗尽步兵。”帕罗因恩说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="被俄罗斯军事打击破坏的建筑" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7B6P2DBQXFJJ3ILTPRMXPIYR3M.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2025年1月21日，乌克兰顿涅茨克地区波克罗夫斯克镇，一件俄罗斯军事打击造成的公寓楼受损照片。REUTERS/Inna Varenytsia/资料照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="76岁的Mykola在受损建筑前将木柴固定在他的自行车上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IHVACNVOBVNSBFQIQCX5DRQF2Y.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;76岁的Mykola在受损建筑前将木柴固定在他的自行车上，2025年1月25日，乌克兰顿涅茨克地区波克罗夫斯克镇。REUTERS/Anton Shynkarenko/资料照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名居民追逐波克罗夫斯克镇的鸽子" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MZNFRUL2M5PAFK7SHJNHPZYVBM.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2025年1月21日，乌克兰顿涅茨克地区波克罗夫斯克镇，一名居民在俄罗斯军事打击后追逐鸽子。REUTERS/Inna Varenytsia/资料照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 07:06:24 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/russia-closes-key-ukrainian-city-seeking-gateway-future-advances-2025-01-31/</guid></item><item><title>英国说唱歌手开设新超市 以助社区“被看见”</title><link>https://www.reuters.com/world/uk/uk-rappers-open-new-supermarket-help-their-community-feel-seen-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;鉴于在家乡辗转多家店铺仍难以寻觅到所需的文化多样性产品，两名英国说唱歌手决定自力更生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;获奖双人组合Casyo Johnson和Karl Wilson，音乐圈内人称Krept and Konan，他们中文名分别为卡斯特和孔南，曾于2015年推出热门单曲《Freak of the Week》。两人在伦敦南部的克罗伊登长大，根据2021年的普查数据，当地约40%的居民为黑人或亚洲人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，这对组合表示，许多这些社区的小型本地便利商店服务不足，一些大型超市的“世界食品”通道在商品种类方面也显得单调乏味。卡斯特在接受采访时说：“我们希望人们能够感觉被看见，能在需要特定食品时找到一个代表他们的地方。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;仓库里备有数百种香料、不同种类的豆类、大米和烹饪油。购物者还可大量购买清真肉类、异国鱼类和水果，以及各类族裔特色的美容和洗护用品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;超市设有祈祷室和收银台旁的意见箱，购物者可以提出新商品的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;开设一家专注于黑人、亚洲裔及其它族裔社区的“一站式商店”的想法最初是他们的商业伙伴、相识超过15年的Kaysor Ali向Krept和Konan提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ali表示：“背后充满热情，这才是它真正的来源。填补这一空白……因为迄今为止还没有人能够达到这种标准。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 11:28:51 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/uk/uk-rappers-open-new-supermarket-help-their-community-feel-seen-2025-01-31/</guid></item><item><title>对于数以百万计处于食物危机中的儿童，面临终身损害的更高风险</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/millions-children-food-crises-heightened-risk-lifelong-damage-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;自以色列和哈马斯于1月19日达成停火以来，援助流入加沙地带的激增，有望缓解受战争影响地区的严重粮食危机，尤其是儿童的饥饿状况。然而，即使援助到达后，他们所经历的饥饿仍可能对未来几年的健康造成长期影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据联合国1月22日的估计，2025年将有超过6万名加沙儿童需要治疗急迫性营养不良。其中一些人已经死亡，具体死亡人数的数据存在较大差异。即使生存下来的儿童恢复到足够的营养水平，他们仍将面临多种长期健康问题的威胁，这与童年期营养不良相关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个令人担忧的前景引起了全球的重视。路透社报道了一系列文章 &lt;a href="https://www.reuters.com/investigates/section/famine/"&gt;揭示了&lt;/a&gt;，过去一年中，从海地到阿富汗到苏丹再到非洲其他国家，以及加沙地带，粮食危机和其他急性粮食危机对世界多地的人口造成了重创。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据联合国粮食及农业组织提供的估计，全球大约有1.31亿儿童（其中近4000万小于5岁）生活在其所身处的遭受急性粮食危机的地区。联合国人口基金表示，生活在这些地区的孕产妇人数接近470万。这些估计是基于可评估数据中最最新的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;营养不良造成的长期伤害是广泛且深远的，科学家、营养专家和人道主义组织官员指出。经历过严重营养不良的儿童可能难以达到其认知或身体发展的全部潜力。多项追踪过去食物短缺幸存者的研究表明，营养不良不仅会影响儿童，甚至对母亲在妊娠期间也可能造成长期健康问题，如心血管疾病、2型糖尿病等非传染性疾病的风险增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们正确地聚焦于营养不良的短期影响，但忽略的是，当紧急状态结束时，造成的伤害并不会突然停止。”伦敦卫生与热带医学院营养学教授马克奥·凯雷克博士说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究显示，如果儿童日后能够获得良好的营养，部分严重饥饿的影响可以得到缓解。然而，这取决于诸多因素。在许多食物危机持续发生的国家，贫困、战争和内乱可能在危机结束后仍持续存在，限制了儿童获得充足食物和医疗服务的机会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“严重营养不良儿童恢复的难度越大，恢复时间越长。”救助儿童会营养负责人汉娜・斯蒂芬森说。营养不良时间的长短也是一个关键变量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家们强调，尽管每个营养不良的儿童都是悲剧，但粮食危机等饥饿状况会对整个社会造成严重影响，使其留下身体和认知缺陷的一代。“这种损害会影响个人、家庭和国家。”埃塞俄比亚吉姆马大学儿童和孕产妇营养与心理健康研究教授穆巴雷克·阿贝拉教授说，他本人出生在20世纪80年代初的埃塞俄比亚饥荒时期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在食物危机中，儿童比成人更容易因为营养不良而导致饥饿和营养不良引发的疾病而死亡，同时也比成人更容易因为极度营养不良的时期出现长期健康问题，科学家们表示，因为他们的身体和大脑仍在发育。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织定义了四种营养不良类型。所有这些类型可能在饥荒或其他严重食物短缺时期出现，留下永久性印记，并且在同一个儿童身上同时存在：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
    &lt;li&gt;增加的脆弱性&lt;/li&gt;
    很多变数可以影响儿童身体应对极端营养不良的能力。一项由利物浦大学/马拉维-利物浦怀尔科姆基金会领导的研究指出，一位已在经历慢性营养不良或有残疾的儿童经常更容易受到食物危机的短期和长期影响。这些研究人员在马兰贝亚对1024名儿童进行了为期一年、七年和15年的跟踪研究，他们在2006年7月至2007年3月期间因急性营养不良住院治疗。
    一年后，研究团队仅能确认462，或45%儿童的存活情况。少部分人离开该地区或无法追踪，但427名儿童在住院治疗或出院后不久去世。死亡率最高的是年龄最小和来院时营养不良程度最重的儿童，以及身患艾滋病或残疾的儿童。
    到2021年，15年后原研究组中的168名儿童仍然生存且可以追踪。实际上，他们代表了最初治疗的最健康的一部分，但作为青少年，他们的身体仍留下了营养不良的印记。他们比兄弟姐妹或社区青少年矮小，且显示一些握力较弱的迹象，这是整体肌肉力量减弱的标志。治疗后七年的差距已经缩小，显示出部分恢复和追赶是可能的，凯雷克说。
    研究还显示，孕妇在饥饿时期怀孕的婴儿后来也可能会遭受长期伤害的影响。
    一项于2022年8月刊载在《科学》杂志上的研究，科学家们聚焦于1932-1933年由苏联政府斯大林发动的乌克兰饥荒造成了约400万人死亡的悲剧。研究发现，暴露于饥饿早期妊娠期间增加了2型糖尿病的风险。
    “现在我最终确信，这里发生了某种事情。”该研究的主要作者、哥伦比亚大学医学中心流行病学教授伯特利·卢梅耶说。
    研究人员还发现，1958-1962年的中国大饥荒和第二次世界大战末期的荷兰饥饿冬季，都经历了类似现象。研究还显示，子宫内营养不良在后来造成的肥胖和精神分裂症的发生率更高。
    一项系统综述研究表明，儿童时期严重营养不良的暴露与食物后期某些非传染性疾病，包括糖尿病和心血管疾病风险增加之间存在着强烈关联。
    卢梅耶和其他研究人员指出，尚不清楚极度营养不良和子宫内营养不良如何导致终身健康后果的机制。研究者认为，这一点可以通过胎儿发育的脑和其他关键器官的中断，或营养不良的母亲产生的高水平压力激素来解释。
    一些科学家提出，表观遗传学可能在某些情况下起作用，通过研究环境条件如何打开和关闭基因。这些研究人员假设，一些婴儿可能具有有助于在艰难时期生存的表观遗传特征，但在繁荣时期难以应对，这使他们处于代谢性疾病，如肥胖和糖尿病的风险中。
    一个观点是，一个儿童如何处理食物的能力在其发育早期就已经确定，营养不良的儿童后来在摄取过多食物时其代谢系统遭受更大挑战。低体重婴儿，营养不足在妊娠期的另一结果，其成年后患非传染性疾病的风险也更高。
    科学家们表示，为了更确切地了解营养不良造成的许多长期影响，还需开展更多研究。凯雷克教授认为，填补这一“重要证据空白”将有助于改善营养不良儿童的初始治疗和长期支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;食物危机对儿童的长期影响下潜伏着无数幽灵：成千上万，或许是数百万，在饥荒期间死亡的人以及因生育率和生殖受到抑制而从未出生的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项严重的粮食危机通常剥夺了妇女的选择，因为它影响到了生育能力和婴儿存活率，或者因为压根不想生下无法养活的孩子，联合国人口基金的妇幼健康专家威尔巴尔德·泽奇表示。
    他的部门尚未收集到当前粮食危机对出生率的影响数据。过去的饥荒提供了影响的可能性：在中国1958-1962年饥荒期间的高峰时期，生育率下降了80%。乌克兰的研究表明，如果1930年代的饥荒没有发生，人口现在可能会比实际少10%。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="加沙地带Khan Younis地区一个慈善厨房为当地人烹饪的食物聚集点" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WYXJ2A4HPZK6VMXEA3QLMNIEWM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;加沙地带南部Khan Younis地区的儿童聚集在一个慈善厨房烹饪的食物发放点，该地区处于以色列和哈马斯冲突之中，2024年10月16日。路透社/路透照片（文件照片）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 11:03:51 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/millions-children-food-crises-heightened-risk-lifelong-damage-2025-01-31/</guid></item><item><title>德国保守派议员投票支持极右政党，恐 complicates 联邦政府组阁</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/german-conservatives-vote-with-far-right-set-complicate-coalition-building-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;主流德国政党打破与极右翼合作禁忌，或将复杂化下月选举后组建联盟政府的努力，并加剧德国这一欧洲最大经济体的政治不稳定性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一打破禁忌的举动源于德国历史上的纳粹过去，德国选举领跑者弗里德里希·梅泽决定在周三通过议会一项旨在打击非法移民的决议，并寻求极右翼政党“德国另类选择党”（AfD）的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一行动激怒了现任总理奥拉夫·朔尔茨的社会民主党（SPD）和绿党，损害了各党之间合作的信任，破坏了其保守联盟CDU/CSU可能需要加入联盟以赢得2月23日选举的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伦敦国王学院德国研究讲师亚历山大·克拉克森表示，鉴于德国组建联盟党谈判通常旷日持久，现在预计这类谈判可能比以往更加漫长，且过程可能非常紧张。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们希望一切都能得到妥善处理，”克拉克森说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉长的谈判或建立一个松散的联盟可能妨碍德国在试图解救其经济免于陷入结构性危机的过程中作出的决策，该危机正在拖累更广泛的欧洲经济增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧盟也依赖于德国作为其经济增长引擎的重要伙伴，在与美国政府进行谈判时寻求其支持。美国前总统唐纳德·特朗普曾威胁要对欧盟征收关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些政治分析师指出，中型政党德国民粹主义政党AfD支持率第二（仅次于CDU/CSU），在这段长期的政局不稳定性期间可能从中受益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当选后的任何联盟都可能极为和谐，”汉诺威大学政治学家菲利普·科克勒说道。“然而，除非下一联盟政府能够交付，特别是在生活成本方面，那么AfD在2029年甚至更早赢得胜利的可能性仍然存在。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德国的选举是在朔尔茨与绿党和自由民主党三项联盟计划在11月崩溃后被召集的。现在，他领导一个仅由社会民主党与绿党组成的少数派政府。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去12年里政党分化和“德国另类选择党”的兴起使得组建联盟变得更为复杂。政党数量的增多以及AfD的强大都使得两个政党形成多数变得越来越困难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;AfD在民意调查中支持率高达22%，是2021年的两倍以上，但所有主流政党都预计将继续遵守承诺，不与 AfD结成联盟，而该党正受到安全部门的监控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;保守派的支持率约为30%，可能需要与朔尔茨的中间偏左社民党和绿党之一联手才能组建联盟。这两党分别为约15%和14%的支持率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，周三议会的投票引发了对梅泽的强烈批评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不能再信任他了，”朔尔茨在投票后说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基民盟的主要社会民主党成员和绿色党成员公开称梅泽不适任领导德国，并有一些议员私下质疑，在梅泽的带领下，他们能否与保守派合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他毫无诚信，毫无可靠性，这样的人本不应该领导这个国家，”基民盟议会领袖卡特娅·马斯特说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;保守派指责绿党管理经济不当，并脱离很多选民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梅泽呼吁实施永久性移民管控，并拒绝在德国领土边界上的所有难民，这一措施加剧了与绿党及社民党的分歧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两党指控梅泽在11月时没有遵守的承诺，即不提交他在议会中无法单独通过的涉及极右翼支持的决议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梅泽希望这一关于移民的行动能够提升他的保守派支持，尽管这已引起德国周四的抗议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“收紧移民管控是应对公共空间中移民背景人士严重事件的必要回应，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，将焦点放在移民问题上可能会意外地提升绿党和社民党的地位，政治分析师称。这两党可以利用自己是抗击AfD的真正挡墙的形象来应对。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周民调结果不一。一些民调显示AfD和基民盟/基社盟的支持率有所提升，而一些民调没有变化。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="联邦议院议程" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KBBMEGFCRVOIHLWJ445F2EJZSE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;2025年1月31日，德国柏林，联邦议院议程：基民盟党领袖弗里德里希·梅泽在联邦议院议会上成功通过旨在打击移民的决议，包括在德国领土边界拒绝难民。路透社/娜杰嘉·沃尔伦贝恩摄&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="联邦议院议程" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3SRMJBIZ5VNJ3OFPBOR6VG7M3U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;2025年1月31日，德国柏林，联邦议院议程：自由民主党党领袖、前德国财政部长克里斯蒂安·林德纳离开与基民盟党领袖弗里德里希·梅泽所在的基民盟党办公室。路透社/莱斯娅·约翰逊森摄&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="联邦议院议程" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/43ZJNI2TWBNIROXSOW5QKU5DCA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;2025年1月31日，德国柏林，联邦议院议程：德国总理奥拉夫·朔尔茨与社会民主党议会主席罗尔夫·穆森希参加议会议程，基民盟党领袖弗里德里希·梅泽在议会中成功通过旨在打击移民的决议，包括在德国领土边界拒绝难民。路透社/娜杰嘉·沃尔伦贝恩摄&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="联邦议院议程" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2K46KD5QJRLNLKOZLXGGRR527I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;2025年1月31日，德国柏林，联邦议院议程：来自绿党的布丽塔·哈斯莱曼离开基民盟党领袖弗里德里希·梅泽的办公室。路透社/莱斯娅·约翰逊森摄&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="联邦议院议程" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NM2XDIJA5JKULGM7LJIM76QJKA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;2025年1月31日，德国柏林，联邦议院议程：自由民主党党领袖、前德国财政部长克里斯蒂安·林德纳前往参加议会议程，基民盟党领袖弗里德里希·梅泽在议会中成功通过旨在打击移民的决议，包括在德国领土边界拒绝难民。路透社/娜杰嘉·沃尔伦贝恩摄&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 11:24:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/german-conservatives-vote-with-far-right-set-complicate-coalition-building-2025-01-31/</guid></item><item><title>苏伊士运河管理局称红海局势正在恢复稳定</title><link>https://www.reuters.com/world/suez-canal-authority-says-stability-returning-red-sea-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;苏伊士运河管理局主席奥萨马·拉比在一份声明中告诉丹麦集装箱航运集团马士基公司首席执行官及其高级管理层，红海局势显示出稳定迹象，并敦促该公司在规划航线时予以考虑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;声明称，拉比是在一次会议中作出上述评论的，但未提及会议的具体日期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们将考虑红海地区所观察到的积极迹象，以规划未来期间的海上航线安排。”拉比在声明中引用他的话说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家大型全球航运公司已暂停红海航线，并绕道南非南部以避免也门胡塞武装可能的袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及总统阿卜杜勒-法塔赫·阿卜杜勒-塞西在去年12月表示，航运中断已使埃及2024年通过苏伊士运河的收入损失约70亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周，马士基公司（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/MAERSKb.CO" target="_blank"&gt;(MAERSKb.CO)&lt;/a&gt;）表示，尽管胡塞武装宣布会减少对船只的袭击，该公司仍将继续让船只绕开亚丁湾和红海，改道南非南部。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊朗支持的胡塞武装自2023年11月以来对船只进行了超过100次袭击，击沉了两艘船只，控制了另一艘，并导致至少四名船员丧生。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="苏伊士运河管理局主席奥萨马·拉比在新闻发布会上讲话，地点在埃及苏伊士" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OKYBAX32LBIWNCYTSEXRGQP7XM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;苏伊士运河管理局主席奥萨马·拉比在新闻发布会上讲话，地点在埃及苏伊士，2022年2月15日。图片来源：路透社/莫罕默德·阿卜杜勒-格亚尼/文件照&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 11:13:43 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/suez-canal-authority-says-stability-returning-red-sea-2025-01-31/</guid></item><item><title>印尼更大的免费餐食预算将使经济增长率提高2个百分点，总统顾问称</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/indonesias-bigger-free-meals-budget-add-2-pct-points-growth-presidents-adviser-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;印尼总统普拉博沃·苏比安托的助手周五表示，为学校儿童提供免费餐的计划拨款100万亿印尼卢比（约合61.4亿美元），将使该国今年的经济增长率提高近2个百分点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/indonesia-dishes-out-first-free-meals-programme-targeting-83-million-people-2025-01-06/"&gt;普拉博沃的标志性免费餐计划&lt;/a&gt;本月早些时候启动，并最初计划今年覆盖约1750万人，成本为71万亿印尼卢比（约合43.6亿美元）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;印尼今年的国内生产总值增长目标为5.2%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普拉博沃的弟弟兼亲密顾问哈希姆·乔乔哈迪库斯莫周五在一个论坛上表示，总统同意增加100万亿印尼卢比的预算。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;印尼财政部周四表示，该计划的预算达到171万亿印尼卢比，预计2025年将覆盖约4000万人。该项目负责人两周前表示，普拉博沃希望增加预算，以便今年底前能为&lt;a href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/indonesia-needs-6-bln-more-budget-expand-free-meals-programme-2025-01-17/"&gt;将近8300万人提供免费餐&lt;/a&gt;，占全国人口的四分之一以上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;免费学校餐计划帮助普拉博沃在本月的民意调查中获得了接近81%的支持率，这是根据他上任后的前100天进行的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，印尼的金融市场对这项计划的成本感到担忧，这项计划是普拉博沃竞选活动的中心，警告为资助这项计划而增加债务可能会影响该国近年来赢得的&lt;a href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/prabowos-free-meal-plan-stirs-investor-fears-about-indonesias-finances-2024-07-07/"&gt;财政审慎&lt;/a&gt;声誉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈希姆表示，额外预算将来自普拉博沃今年早些时候命令政府削减的开支。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;印尼财政部表示，&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/asia/indonesia-plans-spending-cuts-worth-1884-bln-finance-ministry-says-2025-01-23/"&gt;削减开支&lt;/a&gt;将达到306.7万亿印尼卢比，相当于今年批准支出总额3621.3万亿印尼卢比的约8%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈希姆表示，普拉博沃的另一项旗舰项目——每年建设300万套经济适用房，可以通过发行住房债券来获得投资者的资金，并与国有银行合作提供最长可达30年的按揭贷款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(1美元=16295.0000印尼卢比)&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="印尼启动免费餐计划" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/M232IMW6SVJLHNNTZ5JSUMU6UY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;学生在印尼雅加达的一所学校享用免费营养餐（路透社/威利·库尼瓦尼/文件照片）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 09:38:07 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/indonesias-bigger-free-meals-budget-add-2-pct-points-growth-presidents-adviser-2025-01-31/</guid></item><item><title>英国格伦费尔大火受灾家庭要求对无法识别的遗体给出答案</title><link>https://www.reuters.com/world/uk/uks-grenfell-fire-families-demand-answers-over-unidentified-remains-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;自伦敦格伦费尔塔火灾发生以来的七年多，一些遇难者家属表示，他们再次受到惊吓，收到了通知，称仍有人类遗骸存放在仓库中，可能属于他们的亲人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年6月14日，自二战以来英国死伤人数最多的住宅火灾席卷了这座23层的建筑，导致72人死亡，引发了有关低收入人士社会住房安全和状况的全国性反思。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;官方和警方表示，每个遇难者都通过一番艰辛的努力被一一确认身份，这一过程已经在公共调查中详细描述，并且尽可能地将遗骸归还给家属。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，家属表示，得知他们的亲人可能仍处于未识别的状态，这让他们感到震惊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这就像再次挖开他们的棺材。”失去六位亲人灾难的苏桑·朱库法尔说。她和她的兄弟赛义姆表示，他们以为在2017年安葬了所得到的遗骸后，所有的家属都已安息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年11月，他们收到了警署代理首席法医的信件，通知他们遗骸可能仍在少量未识别的遗骸中存储，有可能与其他遇难者混合在一起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这次再次受到创伤，在错误的时间以错误的方式被触发，令人深感不安、没有必要且处理不当。”赛义姆说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被保护性包裹着的格伦费尔塔的残骸仍矗立在伦敦西部，这里既有首都最贫困的小区，也有最富裕的社区。政府预计将在下个月宣布该建筑遗址的未来发展方向。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;信件中提到，家属被询问是否希望将遗骸火化安葬，或是继续存放。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;信件是写给那些家中有人与其他遇难者一起被发现，而小部分未能辨识遗骸的家属的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们怎么能决定这些混合的骨灰是否属于我们的亲人？”一位失去父亲的男子问道，他要求匿名。“我们有很多令人心碎和困扰的问题。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首席法医办公室和英国住房、社区及地方政府部拒绝置评。伦敦大都会警察常务副警监斯图尔特·坎迪表示，警方不会就个人和保密事务发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;代表近半遇难者家属的格伦费尔亲属组织（GNK）表示，家属不知道遗骸的储存地点，也不知道是否有清单。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在接近八年之后我们收到了这样一封信——甚至都不是当面告知的。”一位失去两人亲人的妇女说道，她也要求匿名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她埋葬了火灾后收到的遗骸。三年前，她收到了更多的遗骸，但她说并未被告知还有更多遗骸的到来。“这种方式处理我们的方式太不人道，并不断地反复这一伤痛。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;信中警方表示，首席法医费瑟·威廉斯科x担心，葬礼会在她关于该遗址纪念碑的决定最终尘埃落定之前继续推迟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年的一个调查委员会的报告指出，早期讨论中威廉斯科x和家属提到遗骸可能成为纪念碑的一部分。GNK组织表示并不了解这在考虑之中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;代表该楼宇居住者一方的兰卡斯特西区声音组织表示，遗骸的处理感觉自然而无力。&lt;/p&gt;

&lt;img alt="格伦费尔塔的覆盖遗骸" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/A3IM3QITRRK43AAKHWUAVYCNE4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;8月22日，英国伦敦，格伦费尔塔第二份英国公共调查报告出炉前夕，看到悼念墙后面的覆盖遗骸。THOMAS COEX/AFP&lt;/figcaption&gt;

&lt;img alt="载光绿光的格伦费尔塔" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/M7FYCNH445NBPOC2BHRL47T4JE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2018年6月13日，英国伦敦，格伦费尔塔载光绿光，一年后，格伦费尔塔大火。&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 07:03:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/uk/uks-grenfell-fire-families-demand-answers-over-unidentified-remains-2025-01-31/</guid></item><item><title>丹麦坚称在鲁比奥表示特朗普的兴趣并非玩笑之后，仍对格陵兰态度不变</title><link>https://www.reuters.com/world/denmark-stands-firm-greenland-after-rubio-says-trumps-interest-is-no-joke-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;丹麦在周五明确表示，格陵兰岛不容转让，此言并非空谈，此前美国国务卿马科斯·卢比奥表示，美国总统唐纳德·特朗普对收购格陵兰岛的兴趣并非玩笑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/donald-trump/"&gt;特朗普&lt;/a&gt;声称，美国应将丹麦自治领地格陵兰岛纳入本土，并不排除使用军事或经济手段促使丹麦转让该岛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卢比奥在周四接受Sirius XM的《梅根·凯利秀》节目采访时表示，收购格陵兰岛符合美国国家利益。特朗普并未排除使用军事胁迫手段来获取该岛，以免失去谈判筹码。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卢比奥说：“这绝不是玩笑。”“这不是为了获得土地而获得土地，这与我们的国家利益息息相关，必须解决这个问题。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面对卢比奥的采访，丹麦外交大臣拉斯·洛克·拉森回应道：“如果他把这一论断视为玩笑，那才会更加令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们非常认真地说——这同样也适用于格陵兰岛——格陵兰岛不容转让。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;格陵兰岛约有5.7万名居民，自行管理内部事务。丹麦负责格陵兰岛的防御与安全，仅格陵兰岛居民才能决定其未来。美国根据条约在此拥有航空基地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;民意调查显示，大多数格陵兰岛居民倾向于与丹麦建立较为宽松的关系，但反对该地成为美国领土。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;格陵兰岛总理穆特·伊格德已采取措施推动脱离丹麦独立，并反复强调岛屿不容转让，其居民应自行决定命运。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在采访中，卢比奥表示北极将成为重要的海上航道，美国需要保卫该地区，并指美国竞争对手中国可能寻求扩大影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被问及四年后美国是否将拥有格陵兰岛时，卢比奥表示：“这是总统的优先事项，他已表达了这一观点……目前我们尚未就具体战略达成一致。可以肯定的是，四年后，北极的安全对于我们国家的利益将更加稳固。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉森表示，卢比奥在采访中提到的美国利益与丹麦王室的利益相符。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果能够就此事进行实质性的讨论，我们就能够找到解决方案，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谈到卢比奥的评论，拉森说：“这概括了这样一种野心，即如果美国拥有整个世界，一切将尽在掌控之中。但那不会发生，因此我们必须找到另一种合作的形式，在这种形式下，我们共同完成这些任务。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="丹麦外交大臣拉斯·洛克·拉森在哥本哈根发表讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/36TD6CAANZKW3BIAVFXLE34WGE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;丹麦外交大臣拉斯·洛克·拉森在丹麦哥本哈根召开记者会，2025年1月29日。路透社/汤·刘易斯/资料图&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 11:00:11 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/denmark-stands-firm-greenland-after-rubio-says-trumps-interest-is-no-joke-2025-01-31/</guid></item><item><title>国会中的一些共和党人担心特朗普的关税会影响到他们所在州的情况</title><link>https://www.reuters.com/world/us/some-republicans-congress-worry-about-trump-tariffs-toll-their-home-states-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;特朗普2024年竞选承诺对进口商品征收重税，包括针对美国亲密盟友的进口商品征收高额关税，这引起了部分共和党国会议员的担忧，他们担心这可能对各州经济造成负面影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普面临自设的周六最后期限，有可能对加拿大和墨西哥的进口商品征收25%的关税，并增加对中国商品的关税，这可能会提高进口商品的成本，增加报复性关税打击出口的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国会议员在表达担忧的同时，避免直接批评特朗普的决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我对全面的关税并不感冒，因为这在某些情况下会严重影响农业社区，这是对我们州极其重要的行业。”来自农业大州南达科他州的共和党参议院 Majority Leader 约翰·图恩在回答路透社采访时说。他指出，特朗普可能实施的关税水平尚未确定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;南达科他州是39个将加拿大或墨西哥列为最大出口市场的美国州之一。特朗普在2024年大选中赢得了其中26个州，并且16个这些州年出口额超过5亿美元。根据路透社对美国商务部数据的分析，加拿大和墨西哥是美国前两大出口市场，总价值分别为3540亿美元和3220亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;共和党参议员托姆·蒂利斯表示，特朗普应该“绝对”威胁墨西哥以削减芬太尼和移民流入，并对加拿大增加其北大西洋公约组织国防开支。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，这个来自年出口额超过7亿美元商品的北卡罗来纳州的参议员表示，“你必须非常小心。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来自出口额每年超过160亿美元农产品的爱荷华州参议员查克·格拉斯利则表示，他持“观望态度”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“通常我会在评论中更为坚定，因为我是个自由贸易者。过去的我曾是自由贸易在国会中的多数派，但现在我成了少数派。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哥伦比亚威胁引发担忧&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;格拉斯利的一位选民道格拉斯·沃伦特，一名59岁的大豆和玉米农民，在威顿州的爱荷华州，他在采访中表示，在特朗普威胁对哥伦比亚征收相似关税后，他曾度过了一个“情感上的过山车”周末，他们同意了他的移民诉求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“特朗普威胁哥伦比亚的事实让我们意识到这可能是真实的事情。”这位无党派选民说，“对于那些因当前农业经济困难已经处于财务困境的运营来说，我们会因为这一点失去农民。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他一些共和党参议员表示，由于曾在第一任期经历了增加的中国关税，国内人士对特朗普新关税的可能性并不担心，中国关税最终导致了2019年美国农民的160亿美元援助计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果实施新关税，特朗普农林服务提名者布罗克·罗琳斯透露，类似的农民援助计划正在考虑中，然而，额外的支出可能会使总统用征收关税来支付今年重新授权2017年减税计划的游说更加复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“共和党长期以来一直支持自由贸易和自由市场，这些原则帮助美国成为世界经济超级大国。”共和党参议员兰德·保罗支持他代表的肯塔基州波旁威士忌生产商和汽车制造商，“许多我自己党内的人都似乎忘记了这些教训。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在特朗普第一任期内，波旁威士忌是针对包括加拿大在内的多个国家进行报复性关税的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来自排名全国第39位出口产品的西弗吉尼亚州的参议员吉姆·杜克赛斯认为，特朗普的关税计划值得欢呼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“大家在街道上说‘天要塌下来了！天要塌下来了！’，但它并不会塌下来。”杜克赛斯说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大高级官员威胁报复性关税，但保守倾向的阿尔伯塔省省长达尼elle·史密斯最近在与多名共和党参议员的国会山会议中采取了更为外交的语气，着重于关联经济。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有34个州的主要贸易关系是与加拿大，因此对于那些有这种紧密关系的人来说，这是一个非常简单的说辞。”史密斯说，“他们认识到这一点的重要性，了解到因这种关系创造了许多就业机会。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 11:07:37 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/some-republicans-congress-worry-about-trump-tariffs-toll-their-home-states-2025-01-31/</guid></item><item><title>肯尼亚致命暴力浪潮激妇女反击</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/kenyas-wave-deadly-violence-spurs-women-fight-back-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;从一名年轻女子在短租公寓中被暴力谋杀和肢解，到奥运马拉松选手因前男友纵火而丧生，肯尼亚女性遭受暴力事件频发，促使很多人积极准备对抗这种现象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据警方数据，去年8月至10月间，肯尼亚至少有97名女性成为了 femicide（故意针对特定性别的谋杀行为）的受害者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;警方未提供更早时期的统计数字，但根据非洲数据汇编集体依据媒体报导整理的数据，2023年发生了至少75起针对女性的谋杀案，而前一年则发生了46起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;活动人士表示，近期的趋势蔓延至肯尼亚贫困的非正式居住区，女性保护自己的努力因此变得更加迫切。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在肯尼亚首都内罗毕的科尔戈乔地区一间教堂里，93岁的玛丽·沃内纳（Mary Wainaina）击打着沙袋，大声喊道：“不！不！不！”然后她跑到一位同学——这位同学假装扮演一名男性攻击者——面前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这堂课由十几名成员组成，她们自称“Cucu Jukinge”，意为“祖奶奶保护自己”。对于教室里的学员来说，这些课程绝非理论上的学习。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这堂自我防卫课程由25年前的一对美国夫妇与当地居民创立，缘起于科尔戈乔地区多次发生的女性被强奸并谋杀事件。科尔戈乔是一个铁皮棚屋遍布的贫困地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“为了社区”慈善组织表示，仅在其成立的10月到12月间，就已支持了科尔戈乔地区307名性别歧视暴力的幸存者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几年前，沃内纳用她的自卫技能成功击退了一位试图强奸她的男人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;82岁的埃丝特·内杰里·穆利鲁（Esther Njeri Muiruri）表示，目前针对女性的暴力事件激增让她感到同样担忧。她指出了十年前促使这堂课出现的情景。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“看到年轻母亲和年轻女性被谋杀，这让我们害怕。”她说，她旁边的学伴正在用竹杖练习击打假装的攻击者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究人员认为，性别歧视暴力在肯尼亚长期是一个严重问题，原因在于父权观、经济和社会不平等以及缺乏足够的法律保护。例如，肯尼亚法律并未将配偶强奸定为犯罪，只能在非性暴力攻击的法律下进行处罚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;性别暴力恢复中心的执行主任埃伯拉特·万巴乌（Alberta Wambua）表示，经济困境促使此类暴力增加，这些男人因财政困难转而向外宣泄愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“肯尼亚警方经常不回应针对性别暴力的投诉，往往认为这些都是私人事务，”来自结束针对女性的谋杀的肯尼亚组织的活动家贝蒂·卡巴里（Betty Kabari）在接受路透社采访时说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“有许多家庭暴力的案例，施暴者是已知的情况下，警方却没有兴趣跟进。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被前男友纵火谋杀的奥运马拉松选手雷贝卡·切普特盖伊（Rebecca Cheptegei）的家人表示，从去年起，她至少曾三次向警方报告前男友对她进行威胁和肢体虐待。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一次采访中，警方发言人表示，警方正在认真对待这种谋杀女性行为，并指出刑事调查部门最近成立了一个失踪人员单位，专门处理女性谋杀案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但活动人士表示，他们并未看到多少进展。上月，当几百人前往内罗毕抗议女性谋杀行为时，警方使用催泪瓦斯驱散了他们，并逮捕了几人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这名警方发言人后来承认了“管理不当”的问题。在接下来的一周，政府成立了总统办公厅工作小组，要求其在90天内提出关于解决女性谋杀问题的建议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于Cucu Jukinge来说，目前她们只能依靠自己。81岁的贝特里萨·芒盖回忆起有一次一名年轻人试图闯入她的宅邸时，她迅速踢了该年轻人三次裆部，他开始大喊求饶，说不要杀他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我告诉他，我警告过你。”她说道。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 09:09:01 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/kenyas-wave-deadly-violence-spurs-women-fight-back-2025-01-31/</guid></item></channel></rss>