<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 15 Dec 2024 15:41:18 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会，共有300名议员中的190人出席，于周三通过一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，现场电视直播显示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令，日期为2024年12月3日。韩国总统府/路透社&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大大规模杀戮犯罗伯特·皮克顿于周五去世，享年74岁。据监狱当局称，他在本月早些时候因与其他囚犯发生冲突而逝世。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最为臭名昭著的大规模谋杀犯之一，皮克顿于2007年被判定在不列颠哥伦比亚省菲沙河谷地区的一个养猪场杀害并肢解吸毒者和卖淫女。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法庭判处他犯有杀害六名女性的罪行，其中部分遗骸在其靠近温哥华的破旧财产上被发现。政府检察官在判处其终身监禁后撤回了另外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿死于5月19日他在魁北克州服刑期间所受的袭击。随后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知此案对不列颠哥伦比亚省乃至整个国家的社区造成了毁灭性的影响，”该服务在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这六名受害者的身份是温哥华贫困地区及周边地区超过60名失踪女性中的一部分，在皮克顿在2002年初被逮捕前的十几年里，这些女性失踪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿养猪场的不列颠哥伦比亚省波特库克伦地区，大约25公里远离温哥华市中心的破旧土地上共发现了33具女性遗骸和DNA，其中许多人是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道，皮克顿一本声称是他所著的书籍在亚马逊上架数小时后即被下架。当时《温哥华太阳报》报道，书中声称皮克顿无辜且被警方诬陷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊删除该书并为受害家庭道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿电视影像记录，在其波特库克伦家中。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿电视影像记录，在其波特库克伦家中。REUTERS/Global TV/ 文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现下滑而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲国民大会（ANC）党后，将因该党有史以来最糟糕的选举结果而受到严重削弱，这将终结南非结束种族隔离以来这一前解放运动的地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;星期二选举结果显示，安宁国民代表大会的得票率不到42%，这一数字比2019年最后一次选举时的57.5%有了显著下降，这也是该党30年来首次失去多数支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举结果使得安全国民代表大会这一前解放运动不得不与其他较小政党谈判组建联盟或达成某种形式的协议以继续治理南非。这可能导致该党作出政策让步或放弃重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人的商人拉马福萨可能会面临反对党和党内批评者要求辞职的压力，但该党一位高级官员支持他留任，政治分析师也表示没有明显接任人选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“拉马福萨没有明确的继任者能够接手他的职位。”来自开普敦大学的政治学教授安东尼·巴特勒说道，他曾经撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月的民调显示，拉马福萨是此次选举中获得最高支持率的重要政治人物之一，党内派系斗争可能会令任何反对他的尝试更加复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对此次选举结果发表评论，他的发言人表示他将在星期天，当最终初步结果公布时发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位之前也面临过危机，2022年的一份调查报告发现，他对存放于家具中的现金可能涉及不当行为，这被戏称为“农场事件”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认了这一丑闻，赢得了一项新的五年任期，成为ANC的领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;星期二的选举是对ANC最具挑战的一次测试，因选举日民众对失业率高、犯罪严重和致命停电等问题的不满情绪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年底，拉马福萨当选ANC的领导人，承诺重塑该党的形象并重振经济，此前长达九年的丑闻、腐败和经济衰退承压于他的前任雅各布·祖马。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，拉马福萨在2018年成为国家元首后最初的热情很快就消退了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去了，经济依然停滞不前，顶级ANC官员仍然深陷丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举中的决定性打击来自于他的对手祖马，他曾支持新党“民族之矛”，该党超出了预期，对ANC的支持产生了巨大削弱，尤其是在祖马的家乡夸祖鲁纳塔尔省（KwaZulu-Natal）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马已经击败了拉马福萨和ANC。他知道他们在夸祖鲁纳塔尔省是脆弱的。”政治分析师拉尔夫·马特凯加说。“这标志着拉马福萨项目正式终结……胜利之后，你不能期望一切照旧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨被批评拖延重要改革的关键措施，以免加剧其党内的裂痕。这与他1980年代作为工会领导人时的果断态度截然不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者赞誉他的共识构建技能及其推动南非作为“全球南”的倡导国的角色，后者是指一组低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最具影响力的声音之一，倡导疫苗更公平的分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;更近的几个月，南非向国际法院提起了以色列的种族灭绝案，该法院本月裁定，以色列必须停止对加沙城拉法的军事进攻，以色列坚决否认这些指控并继续其在拉法的进攻行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨强调了ANC在过去的30年中的成绩，但批评者认为，他对南非最紧迫挑战的解决办法寥寥无几。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ANC在选举前的最后一场竞选集会上，拉马福萨承诺“做得更好”，这吸引了成千上万的支持者在索韦托足球场前来支持。许多人在他演讲未结束前就已经离开了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Soweto, 2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在获罪后发誓将继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本文第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普站在特朗普大厦一间满是摄像机的室内，毅然地说出了符合他法律与政治斗争的话：他已准备好战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在接受纽约一名陪审团裁定他因伪造文件掩盖支付艳星“静默费”的行为而被判34项罪名的消息后一天，这位共和党总统候选人愤怒地列举了一系列对手和不满，发言时语无伦次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称其审判法官胡安·梅尔钦为“不正直的”和“魔鬼”。他将民主党总统候选人乔·拜登形容为“历史上最差的总统”。他抨击了那些出庭作证反对他的证人、投票弹劾他的国会议员，以及他声称的非法涌入国家的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者捐款支持其竞选活动，并将面临的挑战视为不仅仅局限于他一人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“请这样做，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与其他竞选演讲相比，这场演讲大部分都显得乏味而阴郁。特朗普在新闻发布会上只用了一页小纸片的笔记。结束时，他没有回答任何问题，并迅速随其子艾瑞克·特朗普离开了讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在没有媒体镜头的情况下，通过募款信件和社交媒体，前总统的盟友也抨击了司法系统，以及任何暗示特朗普犯罪的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要候选人都将对方描绘为对国家构成威胁的情况下，拜登竞选团队从特朗普的言论中看到了他不适任的新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普对自己的个人冤屈喋喋不休，并且错误地指认美国司法制度，这让所有观者得出一个显而易见的结论：这个国家根本无法接受这样的人担任总统，”拜登竞选团队的通讯主任迈克尔·泰勒在声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来自动物专用支持特朗普的捐款在其竞赛中占主导地位，周四单独筹得了3480万美元，特朗普团队表示这是在WinRed平台上共和党数字募款的一天纪录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鉴于拜登在总筹款额上领先，该竞选团队在周五也试图加快步伐，向支持者发出了大量令人不安的募款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条信息如此写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一条信息在特朗普新闻发布会之后如此宣示：“我永远不会投降！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站在了前总统一边，认为审判存在严重缺陷，指控本不应被提起，纽约曼哈顿的陪审团名单受到污染，而法官有偏见——地方当局否认这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于一些批评表扬不够强烈，特朗普的盟友和竞选助手予以反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普副竞选经理克里斯·拉齐维塔对社交媒体平台X上发布内容支持尊重陪审团判决的高校共和团组织发起嘲讽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见就像肛门……每个人都有……，”拉齐维塔在X平台上发布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还对一名曾警告美国人不要因为进一步的政治党争升级而泼油的中立共和党前州长劳里·霍金予以抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你已经结束了你的竞选，”拉齐维塔在X平台上回复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选情胶着的宾夕法尼亚州和佐治亚州对共和党选民的采访中，几位受访者表示，特朗普的定罪让一些共和党人开始对自己的支持感到犹豫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的分裂可能会在11月的对决中对他不利，鉴于特朗普在多个摇摆州的支持率微薄。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，大多数接受采访时的共和党人听起来都和特朗普本人一样，称该审判是骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一切都是政治性的，只是为了伤害他，尽量让他远离竞选前线，”来自佐治亚州梅里特的一名62岁的退休警察斯科特·克莱顿说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能做到这一点，他们就能做到对其它人也做到。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
        
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德米德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;
        
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国纽约市，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德米德/已发布图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在军援问题上谨慎推进对乌克兰冲突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用部分美制武器的限制，这是美国进入这场已持续两年多的俄乌战争的又一步骤。专家认为，这一行动有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯境内的目标太过危险，这可能会引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是美国一系列表态更谨慎的禁令之一。此前，美国已经逐步放松了对基辅的武器供应限制，包括先进的美制战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，本周生效的最新决定，仅针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，该决定允许基辅使用美国提供的武器反击俄罗斯部队的攻击或袭击准备，这些攻击或袭击是从边境对面进行的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这一决定为前线乌克兰军队提供了一个合法的理由，使他们能够使用美国提供的高机动火炮火箭系统（HIMARS）发射器发射制导多管火箭系统（GMLRS）导弹和其他武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可能稳定前线，并在俄罗斯军队在哈尔科夫地区扎营之前迫使他们撤退，”乌克兰国立战略研究所研究员米科拉·比莱列斯科夫如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英格拉姆表示，拜登的这一决定将减少基辅在东部顿巴斯关键战场的兵力需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，俄罗斯人将发现自己处于劣势，必须重新考虑他们在哈尔科夫地区的进攻战术，”他如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的这一决定源起数周之前。一位不愿透露姓名的美国官员表示，乌克兰在5月13日的一次安全视频会议上提出了在哈尔科夫地区使用美国武器的要求，参加者包括白宫国家安全顾问杰克·苏利文、国防部长劳德·奥斯汀和联合 Chiefs 主席科·布朗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏利文、奥斯汀和布朗随后向拜登提出了一项建议，支持放宽限制。5月15日，苏利文将这一建议带给了拜登。据报道，拜登同意乌克兰可以在俄罗斯领土安全范围内反击俄罗斯军队。自那以后，拜登政府一直在完善该决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽伦斯奇在今年5月20日接受路透社采访时公开呼吁西方伙伴采取同样的步骤，但他当时表示：“到目前为止，还没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前 Foreign Policy Research Institute 东欧项目高级研究员罗布·利表示，俄罗斯利用拜登禁止在俄境内实施打击的禁令来进行安全区进攻，这让乌克兰在哈尔科夫地区的局势进一步恶化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距国境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将炮兵部署在国境线上。可以在那里部署防空系统、电子战系统、指挥和控制中心，”利说。 “这或许是一种某种程度上的安全。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，利和其他专家认为，单凭这一决定不可能很快改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为，这一决定并不足以显著改变前线的移动。但它确实会让俄罗斯难以继续实施这种跨境行动，”利说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯没有足够的兵力对哈尔科夫地区发动大规模进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力从东北方向生成足够的打击能力来威胁哈尔科夫，”他解释道。“要实现这一点，他们必须在东部战场投入更多的部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要让乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并再次提到核战的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月寻求扩大其使用美国武器打击俄罗斯其他地区的权限。去年，俄罗斯在战场上占据了主动权，使乌克兰处境艰难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，距离华盛顿宣布政策调整不到一天的时间内，泽伦斯奇在接受《卫报》采访时提议获得美国批准，打击俄罗斯境内的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前五角大楼官员、现就职于华盛顿战略与国际问题研究中心的马尔克·坎辛表示，拜登的举措并非急剧改变政策，而是一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的激进转变，但它确实标志着进展。”坎辛说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将要求下一步：打击更广泛的目标——可能是对哈尔科夫地区不直接构成威胁的目标，但位于其他地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五的新闻发布会上没有表示，拜登政府是否会进一步扩大政策，允许在俄罗斯其他地区实施打击，但也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续进行必要的适应和调整，”布林肯说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="哈卡洛夫地区俄罗斯导弹袭击后的灾后景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年5月30日，俄罗斯导弹袭击导致乌克兰小丹利夫卡村子里的儿童和青少年马术学校严重受损。这是在持续的俄罗斯对乌克兰的进攻中，一名消防员在受损现场工作。路透社/瓦伦廷·奥吉雷嫩科/资料图片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长　OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续遵循削减支出以提高产量的承诺，这可能使全球最大的石油生产国——美国，在2024年的增长放缓，从而减轻欧佩克+进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，由于页岩油革命和技术创新带来的产量提升，美国主导了非欧佩克生产国对全球石油供应的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出乎意料地增长超过100万桶/日，达到1293万桶/日，远超政府年初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克及其盟友——欧佩克+去年加大了减产幅度，部分原因是抵消美国及其他非欧佩克生产国产量上升带来的影响。欧佩克+总共减产586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克+正在商讨一项复杂协议，该协议允许该组织将这些减产措施延长至2025年，三位知情人士透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在欧佩克+于周日会议中审议供应政策之际，美国产量增加继续推动非欧佩克生产国产量的增长，但这种威胁将不如2023年那么强烈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测是，美国原油供应今年将增长约27万桶/日，这与欧佩克对其自身预测的美国原油和凝析油产量增长30万桶/日基本一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量增长64万桶/日。这三位是最受关注的预测机构，他们的预测都低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过非欧佩克生产国的供应增长大约100万桶/日。这意味着OPEC+的原油需求将在2024年比2023年高出约90万桶/日，欧佩克在5月份的&lt;em&gt;月度OPEC石油市场报告&lt;/em&gt;中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预期更低的全球需求增长为110万桶/日，而对OPEC原油需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至目前，今年总体美国原油产量几乎没有变化。4月份的产量约为1313万桶/日，比12月份的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，美国生产商不大可能像2023年那样再次出乎意料地上涨产量，即使油价接近每桶80美元的情况持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常保守和审慎的态度，”Scandrill运营主管Paul Mosvold指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当前的价格水平下，钻机数量没能明显上升，这真是出乎意料。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司正保持资本支出不变，并推迟对钻机的升级，以最好地与钻探增长放缓保持一致。计划在今年年底运营12台钻机，并在明年重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国的钻机数量已降至496台，比上年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在几年内每年增长100万桶/日，但目前并没有增长这么快的意愿，”S&amp;P分析师周四在一份报告中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;P Global Commodity Insights预计美国今年的原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国上市的生产商在过去几年中限制了对增长的投资，受到投资者的压力，这些投资者在2010年代因不受控制的支出推动了快速增长，但降低了页岩油领域的投资回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，产量比预期更高的一些增长部分得益于私营生产商，现在这些企业正在遭受行业整合浪潮的打击。他们通过钻更长的井并裂缝岩，同时从多口井中提油，增加了生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“虽然最近有一系列整合，我预期当前的原油价格将保持，继续支持美国整体原油产量的适度增长，因为钻井和完井效率的持续改进将在继续进行，”Texas Standard Oil总裁Timothy Roberson说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油服公司如SLB（SLB.N）预计今年国际市场的增长将超过北美。其第一季度国际收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因在于整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略调整包括更加注重资本纪律，这导致了不同的反应，”瑞银银行分析师Giovanni Staunovo表示，他预计欧佩克+会延续其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计今年将主导原油和石油液体产量的增长。欧佩克+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日，EIA在3月份表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“欧佩克+已经学会适应美国石油产量的增长，”瑞银的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="钻井平台操作楼层从威克附近拥有由Oasis石油公司拥有的租赁区域中的控制室可以看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;钻井平台操作楼层从威克附近拥有由Oasis石油公司拥有的租赁区域中的控制室可以看到。2018年8月22日，美国德克萨斯州。路透社/Nick Oxford/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列已提议在释放人质条件下达成新的加沙停火协议，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“该战争已经到了该结束的时候，该明天开始的时候了，”拜登总统称。他正面临选举年遏制加沙冲突的压力，这场冲突已经持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔和其他国家调解的旨在在加沙战争中安排以色列与哈马斯运动停火的谈判一再停滞不前，双方都指责对方阻碍谈判进程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列在拉法的重大进击长达数周之后提出的，并伴随着对贝内·内塔尼亚胡政府在国内和国际上的新压力，特别是在加沙死亡事件和人质继续被扣押的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登透露停火计划后，提出一项加沙停战协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这与唐纳德·特朗普当选总统的共和党竞选对手的联邦重罪判罪仅隔一天，突显了两位候选人间的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这项新提议分为三个阶段，并与以往的提议有所不同，因为停火协议将随着各方通过所有三个阶段而持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口中心撤出，并交换人质，包括老年人和女性，以换取数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天还将有600辆人道援助卡车进入加沙，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将协商永久结束敌对关系的条件。“停火将继续进行，只要协商继续进行，”总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一个重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登说，这一提议已被卡塔尔转达给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有些人不会同意这个计划，他们会推动战争无限期延续下去。有些人甚至在内阁中，他们已经明确表示，他们希望占领加沙，希望继续战斗多年，人质对他们来说不是优先事项。我会敦促以色列领导层尽管面临各种压力，也要支持这一协议，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为对以色列有终身承诺的人，唯一一位在战争期间访问以色列的美国总统，作为刚刚派遣美国部队直接保卫以色列免受伊朗袭击攻击的人，我希望你们能够退一步思考，如果这一刻被错过会发生什么。我们不能失去这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员告诉媒体，以色列能够提出新建议，是因为最近战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一条通往危机结束的道路。这是一项详细而翔实的协议，”该官员说。“它再次经过精心协商，现在摆在桌面上的是整个过程的终结。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每位阶段将持续42天，该官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家以色列媒体指出，拜登周五的演讲具有戏剧性，被视为直接向以色列公众争取支持。领先频道12中断了晚间新闻节目，直播了拜登的演讲。以色列审查员此前已禁止发布此提议的细节，主播丹尼·库什玛罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议比以往版本的提议更有可能成功，得克萨斯大学奥斯汀分校历史和公共事务教授杰里米·苏利说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经给哈马斯造成了巨大伤害，哈马斯能够在未来对以色列发动任何严重打击或袭击或恐怖事件的可能性虽非零，但远低于以前，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏利说，全球公众观念正在“向以色列转变”，也鼓励以色列民众希望结束这场冲突，这与拜登的影响一起发挥作用。“当美国总统全力支持某件事时，他可以创造许多动力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项人质提议要求以释放生病、年迈和伤残的人质换取为期六周的停火，该停火可以延长以提供更多人道援助进入加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议本月初因以色列拒绝同意作为谈判一环的永久结束战争条件而破裂，随后加大了对拉法南部加沙市的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，它已告知调解人，若以色列停止冲突，它不会继续参与目前正在进行中的会谈，但愿意达成全面协议，包括交换人质和囚犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将于周五与来自17个国家的持有加沙人质的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周日在拉法的一次以色列空袭导致45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际愤慨，但没有触及美国划定的停止向以色列提供军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“战争令巴勒斯坦人民经历了地狱般的痛苦，”拜登周五说。“我们看到了本周早些时候拉法致命大火的可怕画面，随着对哈马斯的以色列袭击……” &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列对加沙地带发动回应10月7日南部以色列袭击的攻击以来，已有超过36,280人被杀害。据以色列统计，哈马斯袭击导致约1,200人死亡。&lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在损坏建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名巴勒斯坦人在2024年6月12日被以色列军事攻势摧毁的加沙北部巴莱柴亚的废墟中行走。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的伯里在停火协议中重拾关键调停角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里重新扮演了美国与真主党之间的关键沟通角色，以帮助结束黎以战争。凭借数十年的经验，伯里成功促成了停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此举进一步凸显了这位86岁老人对黎巴嫩的影响力，尤其是在什叶派穆斯林社区，他在该社区的影响力已久。自以色列在九月杀死真主党领导人哈桑·纳斯尔拉哈以来，伯里被视为稳定的力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的电视演讲中，伯里表示黎巴嫩“关闭了一个历史上危险的时刻”，并呼吁黎巴嫩人民团结一致，为了黎巴嫩的利益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩内战期间（1975-1990年）因其领导什叶派阿米尔运动而崭露头角。自1992年以来，他一直担任议会议长，这是黎巴嫩政治体系中什叶派所能达到的最高职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党新领导人阿米尔·卡斯sem赞赏伯里的调解工作，称其为真主党的“大哥”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国特使阿莫斯·霍切斯坦在过去多次访问贝鲁特期间与伯里会面，试图促成停火，这次冲突与加沙战争同步进行，并在九月加剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这让人回想起伯里在2006年帮助结束黎真冲突时所扮演的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，由于黎巴嫩目前没有总统，内阁仅有部分职权，且难以触及被美国视为恐怖组织的真主党，伯里在这方面的角色显得尤为重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如今来到黎巴嫩，他是唯一值得见的人。他就是国家。”一位驻贝鲁特的外交官如此描述伯里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在1985年，伯里协助谈判释放了39名被什叶派激进分子劫持的美国人在贝鲁特的人质，使之在全球范围内声名鹊起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在内战后的选举虽然发生在内战期间，但正值纳斯尔拉哈崛起成为真主党的领导人之际。两人共同领导了“什叶派双杰”，这是指两个在什叶派政治代表和地区内占主导地位的政党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位频繁访问伯里的外交官表示：“他是真主党的信任伙伴，这让伯里变得极为重要，但也存在他能做的事情的明确界限，无论是由于真主党还是伊朗方面的立场。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列炮火袭击了阿米尔运动控制的地区，包括tyre。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里1938年出生于塞拉利昂的一个移民商人家庭，后来移居黎巴嫩并在大学期间积极参与政治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一旦在饱受压迫的什叶派社区中，许多人称赞伯里帮助提高了他们在这个宗派体系中的地位，该体系曾偏向于基督徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为一位接受法律训练的律师，伯里在阿米尔运动创始人穆萨·萨德失踪后接掌该组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里带领阿米尔运动走上军事崛起的道路，该运动与内战期间几乎所有主要政党作战，后来成为真主党的盟友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者蜂拥加入政府机构和安保机构，他似乎与真主党的政治同步进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年，美国大使馆的一份电报在2010年发布时指出他对真主党的真实看法时，伯里反驳了这一说法，宣称纳斯尔拉哈“就像我自己一样”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2023年，伯里的阿米尔武装人员与真主党一起向以色列发射火箭以声援加沙，在哈马斯于10月7日袭击南部以色列后，以色列开始进攻之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;驻外特使开始访问贝鲁特并与伯里会面，试图阻止以色列与黎巴嫩边境的交火，并说服真主党撤至黎巴嫩黎凡特河以北，该河距边界约30公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里对一位外国官员表示，“要把黎凡特河南移至边界比把真主党北移要容易得多。”一位接近伯里的消息人士向路透社透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，伯里的对手也批评他是引导黎巴嫩自2019年因政坛腐败而陷入经济困境的宗派精英之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他人则指责他拒绝召集议会会议选举总统，导致政府中额位的基督教职位空缺超过两年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的角色让真主党的政治对手感到不满，如基督教的黎巴嫩力量，他们认为必须由黎巴嫩总统来进行任何谈判。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里（左）与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼（右）在贝鲁特会面。路透社/萨迪尼·塔伊尔/文件照&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一张悬挂于贝鲁特建筑上的纳比勒·伯里肖像标语" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;一张悬挂于贝鲁特建筑上的纳比勒·伯里肖像标语，该标语出现在纪念穆萨·萨德失踪45周年的集会上，穆萨·萨德是阿米尔运动的创始人，他在1978年访问利比亚后与会。路透社/莫罕纳德·阿札基尔/文件照&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密“重新staking”平台兴起，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转移到一种新平台，投资者以锁定其代币为条件获得奖励，这引发分析师警告称用户和加密货币市场面临风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所谓“重质押”日益流行的迹象表明，随着加密市场行情上扬和投资者寻找收益，冒风险的倾向正在加剧。比特币作为最大的加密货币，近期价格再度接近历史高位，而作为第二大加密货币的以太坊，今年迄今为止的涨幅已超过60%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重质押热潮的核心在于总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。这家公司在今年2月从美国安德森·霍洛维兹的风险投资公司加密部门获得了1亿美元的投资，其平台上已吸引超过188亿美元的加密货币—这一数字在六个月内翻了数十倍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan向路透社解释称，重质押是为了扩大长期存在的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机验证和确认拥有哪种加密货币。为此，加密货币的所有者（如以太坊持有者）在验证过程中将其资产暂时锁定。这期间，持有者暂时失去对这些资产的即时访问权，但可以作为回报获得收益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放新创造的加密货币，代表他们已质押的加密货币。重质押使持有者能够将这些新代币再次质押到不同的区块链基础项目上，以期获得更高的收益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加密界对重质押的风险存在分歧，一些内部人士认为这项实践还太新，目前难以评估其风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但包括分析师在内的其他人担心，如果代表重质押加密货币的新代币被用作加密借贷市场的抵押品，会导致根据少量基础资产产生无尽借贷循环。他们认为，如果所有人都同时试图退出，这可能会影响更广泛加密市场的稳定性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“具有抵押品的抵押品并不是理想的选择，会增加新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对投资者而言，重质押的吸引力在于收益：以太坊区块链上质押的回报通常在3%-5%之间，分析师认为重质押可能会获得更高的收益，因为投资者可以同时获得多个收益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）领域最新进展的一部分，在DeFi中，加密货币持有者投资实验性项目，期望在不售出资产的情况下获得高额回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台还未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发完成。用户则是出于对未来奖励或名为“空投”的发放期待加入平台。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，EigenLayer向平台使用者发放其新创造的代币。使用者期望这种名为“EIGEN”的代币未来会变得有价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy认为，重质押平台的增长是由寻求“空投”的用户推动，称之为“极具投机性的免费钱”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这非常冒险，”美国加密交易所Coinbase的研究主管David Duong表示，Coinbase提供质押服务但不提供重质押。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“他们现在提前进行这项操作，期望获得奖励，但不知道会是什么，”Duong说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于去年创立，他是前西雅图大学助理教授，是曾帮助在印度启动首个由学生设计的微卫星团队的一部分成员，据其学术网页所述。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为验证服务的市场，连接潜在的质押者与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新兴重质押平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户提供重新质押代币并生成代表这些重质押资产的新代币。这些代币可用于其他用途，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目标是让用户选择在哪里质押代币，并帮助新的区块链服务成长，而不是鼓励更多基于加密货币借贷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有任何正式关系...这是一项新兴现象，”他说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重质押可能伴随“隐藏的风险”：如果将重质押代币用作加密借贷抵押品，可能会导致被迫清算和市场价格下跌期间的更高波动性，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2022年加密市场崩盘加剧了高风险借贷的影响，随着用作抵押的加密货币迅速失去价值，Terra和Luna代币崩盘。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan将风险与重质押分开。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“风险不在于重质押，而在于借贷协议。借贷协议错误评估了风险，”他说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些专家对重质押持无甚担忧，指出重质押协议内的现金相对于全球2.5万亿美元加密业资产规模而言微不足道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;长期以来，监管机构一直担心加密货币领域的损失可能蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“现阶段，我们并没有看到重质押问题对传统金融市场造成有意义的影响，”标普全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管如此，加密市场正越来越与主流金融相连，重质押越来越受到机构投资者的关注。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;标准银行的加密子公司Zodia Custody观察到，机构投资者对质押表现出显著兴趣，但不认为重质押是一个合适的步骤，首席风险官Anoosh Arevshatian认为难以确立资产转移的“纸面追踪”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;摩根大通的加密子公司Laser Digital与Kelp DAO合作，重质押部分资金，据Kelp DAO四月的一篇博客所述。Laser Digital未回应路透社的问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;瑞士加密银行Sygnum表示为客户质押加密资产，并预计“围绕重质押将出现一个新生态系统。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;Illustration of cryptocurrency Bitcoin. EURONET/REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/FILE PHOTO&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;Illustration of cryptocurrency Ethereum placed on a PC motherboard. EURONET/REUTERS/Dado Ruvic/Illustration/FILE PHOTO&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>