<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 16 Sep 2024 02:47:17 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于周五表示，以色列提议通过释放人质来达成新的加沙地带停火协议，并呼吁哈马斯接受这一新的提议，称其为结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是该结束这场战争并开启未来之日的时候了，”正面临竞选压力、力求制止现已进入第八个月的加沙冲突的拜登总统（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;参见拜登&lt;/a&gt;）说道，他面临着包括在外部对内对总理本雅明·内塔尼亚胡政府的新一轮压力，以解决加沙地带的死亡和人质的持续监禁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在埃及、卡塔尔和其它国家的斡旋下，旨在安排以色列和加沙地带武装分子哈马斯之间的停火谈判多次停滞，双方均指责对方导致进展迟缓。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次提议是在以色列对拉法地区进行数周侵扰以及在国内和国外因加沙地带的死亡和人对质持续监禁而给内塔尼亚胡政府带来新压力之后提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室于周五表示，在拜登透露了停火计划之后，以色列批准了谈判代表提出加沙地带停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议还在民主党总统竞选人、共和党候选人唐纳德·特朗普（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/donald-trump/"&gt;参见特朗普&lt;/a&gt;）因34项重罪被判罪成立的一天之后提出，凸显了两位候选人之间的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新提议分为三个阶段，与前提议不同之处在于，停火将随着各方进入三个阶段而持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口中心撤出，人质，包括老年人和妇女，将与其他数百名巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民，包括加沙地带北部，将返回加沙，每天将有600辆卡车将人道主义援助运入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行为的条款进行谈判。拜登总统表示：“只要谈判持续，停火仍将继续，”这标志着新发展的开始。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一个针对加沙地带的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登总统称，该提议已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登总统呼吁那些在以色列推动“无限期”战争的人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列有人不会同意这个计划，会呼吁战争无限期继续。有些人甚至是政府联盟的一部分。他们态度明朗。他们想占领加沙。他们想继续战斗多年，而人质对他们来说不是优先事项。不过，我已敦促以色列领导层支持这一交易，无论面临何种压力，”拜登总统说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为一生的以色列支持者，作为唯一一位在战争时期访问以色列的美国总统，作为刚刚派出美军直接保卫以色列免受伊朗攻击的人，我请求你们后退一步，想想如果错失这一时机会发生什么。我们不能错失这个时机，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名美国高级官员在匿名的条件下对记者表示，以色列能够提出这一新提议是因为最近的战场 gains.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真正有了一条通往危机结束的道路。这是一份详细详尽、四页半长的协议，”这位官员表示。 “它再度经过仔细的谈判。现在摆在桌面上的实际上是对整个过程的一个最终解决方案。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位官员补充说，按照计划，每个阶段都将是42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家以色列媒体 outlet 将拜登周五的演讲描述为戏剧化的，并将其解读为直接向以色列公众呼吁的努力。领先的12频道中断了其晚间新闻节目，现场直播了拜登的演讲。以色列审查机构之前禁止发布该提议的细节，主持人丹尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德克萨斯大学奥斯汀分校的历史与公共事务教授杰里米·苏里表示，这一提议比之前的提议有更高的成功可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够发起任何严重攻击或恐怖事件的概率并不小，但比之前低得多，”苏里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论“正在反对”以色列，苏里说，这可能会鼓励以色列人希望结束冲突，正值拜登的影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事时，他可以创造很多激励措施，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年较早前的一项人质提议呼吁通过为期六周的停火来换取释放加沙地带生病的、年迈的和受伤的人质，这一停火协议可延长以允许更多援助进入隔离区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于以色列拒绝同意哈马斯在谈判中将战争永久性结束的要求，并且加大对加沙地带南部城市拉法的攻击，该提议在上个月初破裂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，它已告知调解者，在新一轮的侵略持续期内不会参与更多的谈判，但如果以色列停止战争，则准备签订包括人质和囚犯交换在内的“完全协议”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将在周五与17个国家的外交官会面，这些国家有公民被哈马斯在加沙地带作为人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周六对拉法的一次以色列空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发国际愤慨，但并没有越过美国红线，切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登总统周五表示：“在这场战争中，巴勒斯坦人民忍受了纯粹的折磨。我们在本周早些时候看到了拉法致命火灾的可怕画面，随后是一颗以哈马斯为目标以色列的袭击。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列在10月7日哈马斯发动南部以色列袭击并造成以色列方面约1200人死亡后，加沙地带已有超过36,280人丧生。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在贝特拉希亚损坏建筑废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月12日，在加沙地带北部的比特拉希亚，一名巴勒斯坦人在以色列军事进攻中被摧毁的建筑废墟中行走。路透社/Mahmoud Issa&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;(本篇故事第十七段包含粗俗语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普于周五在特朗普大厦内面对一排摄像机，传达了一条既适合其法律斗争又适合其政治斗争的信息：他已准备好战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哥伦比亚区陪审团在纽约发现他犯有34项伪造文件以隐藏向一名成人电影演员支付封口费的相关罪行后一日，这位共和党总统候选人以愤怒而激昂的言辞，列出了一系列敌手和不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他指责审判他的法官胡安·默坎“贪赃枉法”和“邪恶”。他将他在11月5日选举中的对手、民主党人乔·拜登描绘为“我们国家历史上最糟糕的总统”。他抨击了那些对他进行作证的证人、投票弹劾他的国会成员——以及他在集会上常用的言辞——非法涌入国家的外国人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳求支持者为他的竞选活动捐款，将他所面临的所有挑战描述为超越个人利益的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“请这样做，”他说，“因为我们是在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他在其他竞选演讲中经常穿插幽默，但这次演讲则显得 mostly 都是阴郁的。特朗普新闻记者会上只手持一小页笔记。结束时，他没有回答任何问题，与他的儿子埃里克·特朗普一起迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友也对司法体系和任何认为特朗普犯有罪行的人进行了抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这场两位领先候选人都将彼此描绘为国家威胁的比赛中，拜登竞选活动将特朗普的言论作为他无法胜任公职的新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登竞选活动的传播总监迈克尔·泰勒在一份声明中表示：“美国刚刚目睹了一个困惑、绝望和失败的唐纳德·特朗普漫谈他个人的不满毫无根据地诽谤美国的司法系统，令所有观看者只能得出一个明显的结论：这个人不可能成为美国的总统。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——其中许多人认为纽约的裁决是一起冤案——仅在周四一天内就向他的竞选活动捐款3.48亿美元。这是特朗普在WinRed平台上的单日捐款记录，该平台负责共和党的数字筹款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在总体筹款方面落后于拜登的竞选活动，周五试图保持这种节奏，向支持者发送了一系列预示不祥的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是美国历史上的最黑暗一天！”一条信息如此写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普新闻发布会后，另一条信息高达：“我永远不会屈服！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都支持这位前总统，认为这场审判存在缺陷，指控绝不应该提出，曼哈顿大量民主党人的陪审团受到污染，法官存在偏见——当地当局否认这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当共和党的谴责不够快速或不够强烈时，特朗普的盟友和竞选活动助理则发起了攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的共同竞选经理克里斯·拉西维塔对一家全国性的大学共和党团体在社交媒体平台X上发布的一条帖子进行了嘲讽，该帖子称陪审团的裁决应当受到尊重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“观点就像屁股……每个人都有一个……，”拉西维塔发布了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还&lt;a href="https://x.com/LaCivitaC/status/1796299965863747724" target="_blank"&gt;瞄准了&lt;/a&gt;来自马里兰州的 Larry Hogan，他是担任参议员竞选的中庸派前共和党州长，他在裁决前警告美国人“不要通过更多有毒的党派性来助燃怒火”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你的竞选活动已经结束了，”拉西维塔在X上回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在与宾夕法尼亚州和乔治亚州等战场州的共和党选民进行的采访中，几位受访者表示，特朗普的定罪让他们&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/trump-conviction-gives-some-republicans-pause-key-pennsylvania-county-2024-05-31/" target="_blank"&gt;重新思考了&lt;/a&gt;他在11月份对他支持的态度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此类脱党行为可能会在特朗普与拜登的再次对决中对他造成伤害，因为特朗普在多个摇摆州的支持率微弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但接受采访的绝大多数共和党人士的声音听起来与特朗普本人颇为相似，将审判描绘成一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这都是政治阴谋，只是为了尽可能地损害他并阻止他出现在竞选途中，”乔治亚州马里etta市62岁的退休警官斯科特·克来顿说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他这样做，他们就能对任何人这样做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国前总统特朗普参加新闻发布会，在纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国纽约市，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
 &lt;img alt="美国前总统特朗普在纽约参加新闻发布会，纽约市特朗普大厦，2024年5月31日。这是特朗普因涉嫌2016年伪造商业记录以掩盖向成人电影演员Stormy Daniels支付封口费被定罪后的新闻发布会的照片。路透社/Brendan McDermid/文件照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;New York City, U.S., May 31, 2024. REUTERS/Brendan McDermid/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而进一步卷入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在美国武器装备下针对俄罗斯领土实施军事行动的限制，这是一小步却意义重大，标志着持续两年的战争又向前迈进了一步。据专家分析，这一步骤可能有助于缓和俄罗斯对边境城市哈尔科夫的跨境攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美国提供的武器针对俄罗斯领土上的目标存在巨大风险。他们担心，一次大规模的乌克兰攻势可能引发与装备核武的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一规定宛如一道屏障，与美国对向基辅提供高端武器装备的其他禁令相契合，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹等，这些禁令也随后逐渐瓦解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最近的这一决策，自上周四生效，专门针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，此举允许基辅使用美国提供的武器对来自边境的俄罗斯军队进行反击，“无论是正在发起攻击还是准备攻击”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这为一线的乌克兰士兵们提供了明确的指示，可以越过边境 gebruikeren用美国提供的高机动性炮兵火箭系统（HIMARS）发射器和高精度多管火箭系统（GMLRS）导弹等武器向俄罗斯军队开火，专家们如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰国家战略研究学院研究员米哈伊洛·比利亚伊斯科夫表示，“这可以稳定前沿阵地，并在他们（俄罗斯人）深入挖掘战壕之前，可能为推动（俄罗斯人）撤退哈尔科夫地区创造条件。”乌克兰国家战略研究学院是位于基辅的一家官方智库。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英国前军事情报官员菲利普·英格哈姆表示，拜登的决定将减少基辅从东顿巴斯地区关键战斗前沿抽调部队的需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“现在，俄罗斯人将发现自己处于下风，将不得不重新思考他们在进攻哈尔科夫时所采用的战术。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯到几周前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位要求匿名的美国官员透露，乌克兰于5月13日通过一项安全的视频会议向白宫国家安全事务总监杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长委员会主席C.Q.布朗上将提出其使用美国武器跨越边境的请求。据该官员表示，沙利文、奥斯汀和布朗制定了一项放宽限制的建议，沙利文在5月15日将此建议提交给拜登。官方人士说，拜登同意乌克兰应该能够从俄罗斯领土上安全反击攻击他们的俄罗斯军队，自那时起，拜登政府一直在完善这一决策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在接受路透社采访时公开呼吁乌克兰伙伴采取此类措施，但在当时他表示：“到目前为止，一切都没有积极的变化。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于外交政策研究所欧亚计划的高级研究员罗布·李表示，俄罗斯一直在利用拜登禁止在俄罗斯领土上进行打击的决定，将其用作安全和庇护所，借此在哈尔科夫地区发动攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰第二大城市哈尔科夫距离边界仅有19英里（30公里）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李表示：“俄罗斯可以将其炮兵部署在边界另一侧。它可以保留防空、电子战、指挥和控制（设施）在那里。它可能拥有一定的圣所程度。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，李和其他专家认为，这一决定单独可能不会很快改变前线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李说：“我不认为（该决策）将显著改变前线移动，如果有所变化的话。但它将使俄罗斯继续这种跨境行动变得更加困难。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英格哈姆表示，俄罗斯对哈尔科夫的重大推进缺乏足够的兵力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“俄罗斯人没有足够的能力产生足够的作战能力，从东北方向对哈尔科夫进行有效威胁。要这样做，就必须削弱他们在东部战区的部队。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员勿允许乌克兰向俄罗斯开火，并在周二再次提及核战争的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎已准备好，在接下来的几周和几个月内，寻求扩大在俄罗斯其他地区使用美国武器装备的能力，尤其是在俄罗斯在战场上取得 momentum势头的一年之后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华盛顿宣布政策转变后不到一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时表示，呼吁美国批准对俄罗斯境内深处进行打击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前五角大楼官员、现为华盛顿智库战略与国际研究中心的马克·卡尼亚表示，拜登的这一举措仅是迈出的第一步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡尼亚说：“这并不是一个激进的政策转变，但确实是一个步骤。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将为下一步行动进行辩论：打击更广泛的目标——可能是在其他地区的不是直接威胁哈尔科夫的俄罗斯目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，他不愿表明拜登政府是否有可能扩大政策，允许在其他地区实施打击。但他没有排除这一可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;布林肯说：“未来，我们将一如既往地进行必要调整。”&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="哈尔科夫市俄罗斯导弹袭击的余波" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月30日，乌克兰马拉·达尼利夫卡村的儿童和青少年体育骑术学校在俄罗斯对乌克兰的攻击中遭到严重破坏，消防员在乌克兰哈尔科夫市外工作。 REUTERS/Valentyn Ogirenko/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;美国石油钻井商恪守承诺，严格控制增加产出的开支，使全球最大的原油生产商在2024年的增长放缓，这可能缓解了OPEC+)在本周末进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年中，得益于页岩革命和技术与效率的突破，美国推动了全球非OPEC石油供应量的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量的增长超出预期，日均增长超过一百万桶至1293万桶，远高于政府在2023年初预测的约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织（OPEC）及其被称为OPEC+的盟国去年深化了供应削减，部分原因是为了弥补美国和其他非OPEC产油国的产量上升。OPEC+的整体削减量达到580万桶/日，相当于全球需求的5.7%左右。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;熟悉OPEC+讨论的三位消息人士于周四表示，OPEC+正在努力达成一项复杂协议，该协议将使该组织能够将部分削减措施延续至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+将于周日召开会议，讨论供应政策，美国生产增加继续推动非OPEC+产量的增长，但威胁程度将低于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，今年美国原油供应将增加约27万桶/日。这与OPEC对自身原油和凝析油产量预测增长30万桶/日类似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量将增长64万桶/日，这三人是最受关注的预测师，他们的预测都远远低于去年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计，2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+集团外油产国供给增长约100万桶/日。该组织在其5月份的石油市场报告中表示，这意味着OPEC+原油的需求将比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长1.1万桶/日，OPEC原油需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今为止，美国原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，低于12月份的1326万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管油价接近80美元/桶，但行业高管和分析人士表示，美国生产者不太可能像2023年那样实现超预期的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我们的客户依旧保持非常谨慎和自律的态度，"Scandrill合同钻井公司首席运营官保罗·莫斯沃尔德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"鉴于当前的价格水平，钻机数量并没有显著增加，这令人惊讶。" &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的公司正在维持资本支出不变，并推迟升级钻机，以最好地与平稳的钻井增长相匹配。公司计划到年底运营12座钻机，并在明年重新部署几座。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国油井的数量已降至496座，比去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周四的一份报告中，标普全球分析师表示，美国拥有在未来多年内以每天一百万桶的速度增长的能力，但目前没有增长此速度的意愿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加约47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，公开交易的美国生产商在增长方面的支出受到限制，这是在20世纪10年代页岩行业无节制支出推动高速增长但回报有限的压力之下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来产量增加的部分原因是私人生产商，其中一些正受到席卷该行业的合并浪潮的影响。他们通过钻更长的井和压裂岩石来提高生产力，从而在一座岩石中获得更多的产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"尽管最近的合并浪潮，我还是预期当前的油价将维持并有助于支持美国总体石油生产增长的适度增长，这得益于钻井和完井效率的不断改善，"德克萨斯标准石油公司总裁蒂莫西·罗伯逊表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），今年预计将更多地从国际市场而非北美市场获得增长。其第一季度的国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因是合并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"近年来，战略发生了转变，对资本纪律的关注更加集中，这导致了不同的反应，"瑞士银行分析师乔瓦尼·斯塔诺沃表示，他认为OPEC+将延长自愿削减。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将成为今年石油和液化生产增长的主要驱动力。美国能源情报署在3月份表示，OPEC+的石油产品生产预计将下降100万桶/日，而非成员国供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;UBS的斯塔诺沃表示："OPEC+已经学会了与美国的石油生产增长共存。"&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="从德克萨斯州Wink附近奥林匹克盆地Oasis Petroleum租赁的钻井操作平台从控制室看到的画面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;从德克萨斯州Wink附近奥林匹克盆地Oasis Petroleum租赁的控制室看到的钻井操作平台画面，2018年8月22日，路透社/Nick Oxford/档案照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲国民党（ANC）自种族隔离制度终结以来的最差选举结果后，其地位将遭受严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举中，约71%的投票站的结果显示，ANC的得票率仅为42%，与2019年上一次选举中获得的57.5%相比大幅下降，而且首次大幅低于30年来的多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举中的挫败意味着这位曾任纳尔逊·曼德拉前解放运动的南非将不得不与其他一党或数党谈判达成联合政府协议或其他形式的协议以治理国家。它可能需要做出政策让步或放弃一些主要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从前工会领袖转型为商人的拉马福萨可能会面临来自反对党和其内部分歧严重的党派批评者的辞职呼吁，但一位顶级ANC官员已经表示支持他继续留任，分析师称目前没有明显的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;开普敦大学教授、拉马福萨传记作者安东尼·巴特勒表示：“没有一位明确的统一候选人能够接替拉马福萨。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月的民意调查显示，拉马福萨是本次选举中主要政治家中最受欢迎的，ANC内部的派系斗争可能会使得动员反对他变得更加复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日宣布初步结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，拉马福萨在2022年因在其狩猎农场的家具中藏匿现金的丑闻可能存在不当行为而面临争议。他在同年晚些时候赢得了新的五年ANC领袖任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三的投票被视为ANC面临的迄今为止最严峻的考验，因为选民对高失业率、犯罪和破坏性的电力削减等问题表达了强烈的不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年底选举为ANC领袖时承诺，将在其前任雅各布·祖玛执政九年的丑闻、腐败和经济衰退后，整顿党的形象并重振经济。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，他作为国家元首的头一年所引发的狂喜迅速消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去了，经济依然停滞不前，ANC的高级官员中仍不断有丑闻涌现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周投票中的致命一击来自拉马福萨的宿敌祖玛，他支持的新党uMkhonto we Sizwe的表现超出预期，严重削弱了ANC的支持率，尤其是在祖玛的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政治分析师拉尔夫·马泰克加说：“雅各布·祖玛令拉马福萨和ANC陷入绝境。他知道他们在KZN是脆弱的。“这是拉马福萨项目的终结...你 cannot 在选举中失利，还希望事情能照常进行。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨被批评在关键改革上吞吞吐吐，以避免加深他党内的裂痕——这与他在20世纪80年代作为工会领导人的果断形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者们赞扬他的协商技能和他在提升南非作为“全球南方”（该名称是低收入和中等收入国家群体的简称）捍卫者声誉中所扮演的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19大流行期间，拉马福萨是全球最响亮的呼吁更公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非在国际法院针对以色列提起种族灭绝诉讼，本月，法官们要求以色列暂停对加沙城拉法赫的军事行动。以色列强烈否认这些指控，并在拉法赫继续进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图放大ANC在过去30年中的成功，但批评者表示，他对解决南非最大的挑战提出的新对策很少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前夕，ANC的最后一次竞选集会上，他在数十万名支持者在索维托足球场聚集时承诺将“做得更好”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索维托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索维托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;加拿大著名连环杀手、被定罪的加拿大恶名昭彰的大规模杀人犯罗伯特·皮克顿于周五去世，享年74岁。据监狱当局透露，他在上个月月初的一起袭击事件中遭到另一名囚犯的攻击，不幸身亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大最臭名昭著的大规模杀人犯之一，于2007年被定罪，罪名是杀害药物成瘾者和妓女，并在不列颠哥伦比亚省的太平洋省份的养猪场中残忍地肢解了他们的尸体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被定罪杀死六名女性，她们的残骸在其位于温哥华附近的破旧物业中被发现。在被判处终身监禁后，政府检察官撤销了对其另外20起谋杀罪的控诉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大更生部长制表示，皮克顿于5月19日在魁北克监狱遭受攻击后去世。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该机构在一份声明中表示：“我们深知，此罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省及全国各地的社区产生了毁灭性的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中有超过60名女性，在近十年的时间里，她们在温哥华贫穷、毒品泛滥的Downtown Eastside社区神秘失踪，直到皮克顿在2002年初被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿位于温哥华市中心东郊的科奎尔特姆的养猪场中，发现了33名女性的遗骸或DNA，其中许多人属于原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，有报道称，皮克顿所著的一本书在上市短短数小时后便从亚马逊下架。据《温哥华太阳报》报道，在这本书中，连环杀手声称自己是无辜的，并被警方栽赃陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版商请求将书籍从亚马逊移除，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的法庭案件在新威斯敏斯特开始时的电视图像" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
     &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;如文件电视图像所示，罗伯特·威廉·皮克顿在无日期的文件电视图像中出现在他的科奎尔特姆家中。 REUTERS/全球电视/ 文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已流入一种新型平台，该平台向投资者提供将代币锁定以换取回报的奖励，这种复杂的方案分析人士警告称，对用户和加密市场构成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“复投”（re-staking）的飙升是加密市场风险承担现象的最新迹象，随着价格的上涨，交易者纷纷追逐收益。最大的加密货币比特币接近历史新高，而第二大加密货币以太坊今年以来的涨幅超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;复投热潮的内核是位于西雅图的一家初创公司EigenLayer。该公司在2月份从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密部门筹集了1亿美元，已将价值188亿美元的加密货币吸引到其平台上——六个月前这一数字不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer创始人Sreeram Kannan向路透社表示，EigenLayer发明了复投来扩展一项长期的加密货币实践，即所谓的&lt;a href="https://www.reuters.com/business/finance/what-is-staking-cryptocurrency-practice-regulators-crosshairs-2023-02-10/"&gt;代投&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及多个计算机网络中的计算机以核实谁拥有哪些加密货币。为此，加密货币代币的所有者，如以太坊的所有者，允许他们的资产作为验证过程的一部分被锁定。持有者在参与代投期间无法即时访问他们的代币，但作为回报会获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些代投平台还会为新创建的加密货币给予用户，以表示他们已代投的加密货币。复投使所有者能够将新代币再次代投至不同的基于区块链的程序和应用中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密世界对复投的风险存在分歧，一些内部人士表示，这项实践尚处于起步阶段，尚不清楚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人，包括分析师，担心如果用于代表复投加密货币的新代币被用作加密市场庞大借贷市场的抵押品，可能会出现基于少数底层资产的无限借贷循环。他们认为，如果所有人同时退出，这可能会扰乱更广泛的加密市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示：“当任何东西都有抵押品作为抵押品时，并不是理想的情况，它增加了不在那里的新风险元素。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对投资者的吸引力在于收益：在以太坊区块链上代投的回报通常在3%-5%之间，但分析师表示，由于投资者可以同时获得多个收益，复投的回报可能更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;复投是去中心化金融（DeFi）高风险世界中的最新发展，在这个世界中，加密货币持有者投资于实验性方案，希望在无需出售的情况下为他们的持有产生大量收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付代投奖励，因为这尚未开发出相应的机制。用户正在加入该平台，期待未来的奖励或其他赠品，即空投。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前EigenLayer将自家新创建的代币发放给使用该平台的人。用户希望这种名为“EIGEN”的代币在未来将具有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，复投平台的增长是由寻求此类空投的用户驱动的，称其为“非常、非常投机，这是免费的钱事。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国加密货币交易所Coinbase的研究负责人David Duong表示：“他们正在采取预防措施，期望获得某种回报，但他们不知道是什么，”Duong说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由前华盛顿大学西雅图分校助理教授Sreeram Kannan去年创立。根据他的学术网站，Kannan是第一个在印度推出学生设计微型卫星的团队的成员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为验证服务市场，将潜在代投者与需要代投代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO在内的新复投平台已出现，这些平台在EigenLayer上为客户代投代币并生成新代币来代表复投的资产。这些代币可用于其他地方，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台旨在让用户选择将自己的代币投放到哪里，并帮助新的区块链服务成长，而不是为了激励更多以加密货币为抵押的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“我们与这些参与者没有任何官方关系……这是一个新兴现象。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong在一份报告中写道，复投可能会带来“隐藏的风险”——如果复投代币用于加密借贷，可能会导致强制平仓和市场低迷期间的更多波动性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年的加密市场抛售由高风险借贷加剧，因为作为抵押品的加密货币在Terra和Luna代币崩溃后迅速贬值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险区分开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“风险不在于复投，而在于借贷协议。借贷协议是在错误定价风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对复投表示关切，指出与全球加密产业2.5万亿美元净资产相比，复投协议中的现金规模微小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密世界的损失会蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;P全球评级分析师Andrew O’Neill表示：“目前，我们没有看到复投问题对传统金融市场产生传染性风险的意义。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密世界正在越来越紧密地与主流金融联系在一起，复投正在受到机构投资者的欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;渣打银行加密部门Zodia Custody已见证了在代投方面显著的机构兴趣，但首席风险官Anoosh Arevshatian表示，由于难以建立资产去向及如何分配奖励的“书面记录”，因此认为复投走得太远。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;野村证券的加密部门Laser Digital在4月的一篇博客文章中表示，已与Kelp DAO合作复投部分资金，但Laser Digital未对路透社的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士加密货币银行Sygnum表示，该公司代投客户的加密资产，预计“将出现一个围绕复投的新生态系统”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt=" Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在这张于2024年3月9日在法国巴黎拍摄的代表比特币的加密货币插画照片中可以看到。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt=" Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在这张于2023年6月16日拍摄的代表以太坊的加密货币插画照片中，以太坊被放置在PC主板上。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>
&lt;p&gt;克劳迪亚·希恩鲍姆以压倒性胜利成为墨西哥首位女性总统，继承了她的导师、离任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥布拉多尔的宏伟蓝图，洛佩斯·奥布拉多尔的民意支持有力地推动了她的胜利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;希恩鲍姆&lt;/a&gt;，一位气候科学家和前墨西哥城市长，根据墨西哥选举当局的快速样本统计，以58.3%至60.7%的得票率赢得总统职位。这预计将成为墨西哥民主历史上的最高得票率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政联盟也在国会两院赢得可能的三分之二超级多数，这将允许联盟在没有反对派支持的情况下通过宪法改革，根据选举当局给出的结果范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反对党候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索奇特尔·加尔韦斯&lt;/a&gt;在初步结果显示她获得26.6%至28.6%的选票后，承认了失败。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在共和国近200年的历史中，我将成为首位女性墨西哥总统，”希恩鲍姆在支持者热烈的“总统，总统”欢呼声中告诉他们。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希恩鲍姆的胜利对墨西哥来说是一次重大步骤，墨西哥以其&lt;em&gt;macho&lt;/em&gt;文化和世界上第二大的天主教人口著称，多年来一直在推动更传统的女性价值观和角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希恩鲍姆是美国、墨西哥或加拿大首位在普选中获胜的女性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我从未想过有一天我会为一个女性投票，”87岁的埃德尔米拉·蒙特伊尔说，她是墨西哥最小的州特拉斯卡拉的一名希恩鲍姆支持者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在我们之前甚至没有选举权，当你有选举权时，是要为你丈夫告诉你要投票的人投票。感谢上帝这一切都变了，我能亲身体验这一切，”蒙特伊尔补充道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希恩鲍姆面临着错综复杂的道路。她必须在增加社会福利政策承诺的同时，继承巨大的预算赤字和低经济增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在初步结果宣布后，她告诉支持者，她的政府将负责任地财政管理并尊重中央银行的自主权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她已誓言要改善安全状况，但细节不多，此次选举是墨西哥现代历史上最暴力的选举，共有38名候选人被暗杀，这加剧了巨大的安全问题。许多分析人士认为，有组织犯罪集团在洛佩斯·奥布拉多尔的任期内扩大并加深了其影响力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周日投票还受到普埃布拉州投票站杀戮两人的影响。在洛佩斯·奥布拉多尔的任期内，墨西哥的现代历史上共有超过18.5万人被杀——比其他任何政府都多，尽管谋杀率一直在缓慢下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“除非她承诺投入超越常态的水平进行投资，以改善警察工作和减少免罪，否则希恩鲍姆很可能在总体安全水平上取得显著改善的斗争中遇到困难，”独立拉丁美洲政治风险分析师纳萨尼尔·帕里斯·弗拉纳里说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政的Morena党也据初步结果显示赢得墨西哥市市长竞选，这是该国的要职之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新总统面临的一个挑战是与美国在大量前往美国的移民跨越墨西哥和在美国芬太尼危机肆虐之际进行药物走私的安全合作紧张谈判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果美国总统选举在11月由唐纳德·特朗普赢得，这些谈判将更加困难。特朗普誓言将对墨西哥制造的汽车征收100%的关税，并表示他将动员特种部队来打击卡特尔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在国内，下一任总统将肩负解决电力和缺水问题以及吸引制造商迁移作为近期靠近市场趋势的一部分的任务，在这一趋势中，公司将其供应链移至其主要市场附近。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希恩鲍姆还必须解决如何处理Pemex，这家国有石油巨头已经连续20年产量下降，且深陷债务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“不仅仅是一个无底洞，你把公共资金投入进去，公司从来不会盈利，”高盛首席拉丁美洲经济学家阿尔贝托·拉莫斯说。“他们必须重新思考Pemex的商业模式。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛佩斯·奥布拉多尔的最低工资翻倍，减少贫困，并见证了比索的走强和失业率保持在较低水平——这些成功使他成为了家喻户晓的人物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希恩鲍姆承诺扩大福利计划，但随着墨西哥今年预计将出现巨大的赤字和央行预计2025年GDP增长仅有1.5%，这不会容易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛佩斯·奥布拉多尔&lt;em&gt;不佳地&lt;/em&gt;影响着竞选活动，试图将选票变成对他政治议程的公投。希恩鲍姆否认了反对派关于她将成为洛佩斯·奥布拉多尔“木偶”的说法，尽管她承诺将继续许多他的政策，包括那些帮助墨西哥最贫困人群的政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在她的获胜演讲中，希恩鲍姆感谢洛佩斯·奥布拉多尔，称他为“一个使我们的国家变得更好的非凡人物”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯说，她认为性别歧视是批评她将成为离任领导人木偶背后的原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“人们无法相信她会做出自己的决定是非常不可想象的，我认为这很大程度上与她是一位女性有关，”她说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Sheinbaum wins Mexico's presidential election" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥总统候选人克劳迪亚·希恩鲍姆在获胜后发表讲话，欢庆胜利，地点在墨西哥城，墨西哥2024年6月3日。 REUTERS/Raquel Cunha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Sheinbaum wins Mexico's presidential election" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥执政党Morena党的总统候选人希恩鲍姆在获胜后向支持者挥手致意，地点在墨西哥城，墨西哥2024年6月3日。 REUTERS/Raquel Cunha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城中心的公共广场，墨西哥执政党Morena党宣布克劳迪亚·希恩鲍姆赢得总统选举后，人们举着写着“总统克劳迪亚·希恩鲍姆”的横幅庆祝，地点在墨西哥城，墨西哥2024年6月2日。 REUTERS/Mahe Elipe&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥，墨西哥城2024年6月2日。 REUTERS/Daniel Becerril&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
...（以下图片和图注省略，因为内容过长）...</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>
&lt;p&gt;旨在达成全球协议，以更有效地应对大流行的谈判将在2025年或更早之前结束，世界卫生组织于周六表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国已就一项可能增加在大流行前后的合作的协议进行了两年的谈判，此协议是鉴于COVID-19期间的明显失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该联合国机构最初计划在本周达成协议，但由于富裕和较贫穷国家在疫苗共享和准备措施等问题上存在深刻分歧，谈判已得到延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国确实达成了一项平行协议，以更新现有的具有法律约束力的卫生规则，即《国际卫生条例》(IHR)，其中包括为最重大和全球性威胁健康危机设立的新类别“大流行应急”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织总干事特德罗斯·阿达诺姆·格雷比对今日所做出的历史性决定发表声明称：“这些决定体现了成员国共同保护自身人民以及全世界人民免受公共卫生紧急情况和未来大流行共同风险的愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与公众服务部长谢拉丁·贝塞拉周六表示：“通过这一协议，我们采取了措施确保各国对其行为负责，并加强预防爆发的措施，以防其威胁到美国及其安全。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世界卫生组织的数据，全球卫生规则的修改旨在巩固世界对新型病原体的防御，因为在COVID-19疫情中，超过700万人死去。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="文件照片：世界卫生组织标志在日内瓦总部附近可见" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;文件照片：世界卫生组织(WHO)标志在瑞士日内瓦总部附近可见，2023年2月2日。路透/丹尼斯·巴利布斯/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>