<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 27 Dec 2024 14:28:19 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布 martial law</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会出席议员占总议席的63.3%，即190名议员中的多数，在周三通过了一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，朝鲜电视台直播了这一过程。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布戒严令，2024年12月3日。青瓦台/路透社&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿死于监狱袭击</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加利福尼亚州温哥华地区的连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在一所最高安全级别监狱受另一囚犯攻击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的大规模谋杀犯之一，皮克顿于2007年被判在其不列颠哥伦比亚省不列颠哥伦比亚地区的猪场杀害吸毒者和妓女，并割切成骸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法庭认定他在位于温哥华附近的破败房产内杀害了六名女性，并被发现部分遗骸。在皮克顿被判终身监禁后，政府检方撤销了其额外20起谋杀罪的起诉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大惩教服务局表示，皮克顿是在5月19日遭受攻击后死于魁北克监狱，事故后他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;服务局在声明中表示：“我们深知，这名罪犯的案件给卑诗省乃至全国各地的社区造成了毁灭性的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者是温哥华一个经济陷入困境的、毒品泛滥的市中心东区（Downtown Eastside）失踪的超过60名女性中的一部分，直至2002年初皮克顿被捕为止，失踪事件延续了十多年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在位于温哥华市中心以东约25公里的港库克兰姆（Port Coquitlam），被发现有33名女性的遗骸或DNA，其中许多是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，有报道称皮克顿撰写了一本书，该书一出现在亚马逊上便被迅速撤下。据《Vancouver Sun》当时报道，书中皮克顿声称自己无罪，并被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊删除该书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的文件电视图片，拍摄于他在港库克兰姆的家" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的照片摄于这所未经日期标示的文件电视拍摄地点  摄/路透/环球电视  翻拍 文件图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲人国民大会（ANC）政党后，将因该党自种族隔离时代结束以来最糟糕的选举结果而实力受损。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举中约71%的选区结果显示，ANC的得票率低于42%，明显低于2019年上次选举时的57.5%，这也是自30年前以来第一次未能获得过半数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举结果意味着作为纳尔逊·曼德拉前解放运动的ANC不得不与一个或多个较小政党谈判形成联合政府或其他形式的协议，以继续治理南非。该党可能需要做出政策让步，或让出重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转换成为企业家的拉马福萨可能会面临反对党及同党内批评者的辞职要求，但ANC的一位高层官员支持他留任，分析师认为没有明显的继任人选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明确且团结一致的候选人能接替拉马福萨的位置，”开普敦大学的政治学教授安东尼·伯勒尔表示，他写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月份的民意调查显示，拉马福萨在此次选举中是主要政治人物中最受认可的，党内派系之间的争斗可能会使任何反对他的努力复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对该党选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日宣布全面初步结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨之前曾因一份调查报告指认他在2022年可能因藏匿在农场家具中的现金而犯有不当行为，他的未来是否连任一直悬而未决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认与“Farmgate”丑闻相关的不当行为，并在同一年赢得新的五年任期，成为ANC的领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为ANC的一大挑战，因为选民对就业率高、犯罪率高及电力供应中断等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年末当选ANC领导人，承诺重塑该党的形象并振兴经济，此前九年间，在任者雅各布·祖马因腐败和经济滑坡丑闻时期，经济状况持续下滑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，当他在2018年成为国家元首时，起初的乐观情绪很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济依然停滞不前，而ANC高层仍有腐败传言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举中的关键打击来自他的最强敌祖马，他支持新党uMkhonto we Sizwe，在选民中的表现超出预期，对ANC的支持造成了很大冲击，特别是在祖马的家乡夸祖卢-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马已经‘将拉马福萨和ANC困住’，”政治分析师拉尔夫·马特黑加表示，“这是拉马福萨计划的结束……连续选举失败，无法正常运行。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因对关键改革犹豫不决而受到批评，未加剧其党内分歧——与他作为工会领导人时果断的态度形成对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬他在凝聚共识方面的技巧以及他在提升南非作为“全球南方”一员声誉方面的角色，简称低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情大流行期间，拉马福萨是唯一一位全球性声音，呼吁更公平地分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起对以色列的种族灭绝诉讼，法院本月裁定以色列必须停止对加沙的军事进攻。对此，以色列坚决否认指控并继续推进进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨强调ANC在过去三十年取得的成就，但批评人士认为，在解决南非最紧迫挑战方面，他提供的新解决方案不多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前的最后一场ANC竞选集会上，拉马福萨承诺在成千上万支持者的簇拥下“做得更好”。许多人在他结束演讲前就离开了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月29日，约翰内斯堡Soweto。路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争，尽管被判有罪</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事段落17含有强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一排摄像机，掷地有声地宣告：不论是法律战场还是政治战场，他都已做好准备，迎战到底。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在新泽西州陪审团裁定他因伪造文件以掩盖支付给艳星封口费的罪名成立，处以三十四项指控后的一天，这位共和党总统候选人一口气列举了一系列对手和不满，表达了愤怒而杂乱的意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称其审判法官胡安·瑞切尔法官为“走歪了”和“魔鬼”，并将民主党籍的约瑟夫·拜登形容为“美国历史上最差的总统”。他猛烈抨击了对其作证反对他的证人、投票弹劾他的国会议员，还特别提及了他在竞选集会上时常提及的非法流入美国的移民潮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为他的竞选捐款，将面临的困难置于个人之上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们是在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他的其他竞选演说中常夹杂着幽默，但此次演示基本上充满了阴郁的气氛。特朗普新闻发布会时仅携带了一份小纸条文本。会后，他没有回答任何问题，偕子埃里克·特朗普另一位身侧迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在摄像机之外，通过募捐呼吁与社交媒体，前总统的盟友们对司法系统及其批评者进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这场两位主要候选人相互视作国家威胁的比赛中，拜登的竞选团队抓住特朗普的言论作为进一步证明他不适任的新证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普的混乱、绝望和失败，一名总统借此在个人牢骚中撒谎对美国司法制度进行歪曲，任何正在观看的人都会得出一个结论：这个人无法成为美国总统。”拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大部分被视为特朗普支持者的捐款者们，视纽约的判决为一次不公正，周四为特朗普账户捐款3480万美元，创下WINRED平台单日最高记录。WINRED是一个专门为共和党筹集资金的数字平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对募款压力的竞选阵营试图保持这样的节奏，在新闻发布会上发送了一系列措辞严厉的捐款信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“史上最黑暗的日子！”其中一条信息写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我绝不停下！”另一条信息在特朗普新闻发布会后如此宣布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大多数共和党官员及组织都坚决支持特朗普，指责审判存在瑕疵，控诉应当被禁止，陪审团人选因为曼哈顿地区民主党占多数而有偏见，且法官偏袒，本地权威对此予以否认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在对共和党谴责不够迅速且强烈的情况下，特朗普的盟友和竞选助手开始对批评者进行攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的竞选联合经理克里斯·拉卡维塔对社交媒体平台上发布应当尊重陪审团裁决的全国大学生共和党组织进行了嘲讽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“观点就像屁股一样，人人都有......”他在社交媒体上写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还在另一条推文@LarryHogan指出：一名来自马里兰州、温和倾向的前共和党州长在裁决前警告美国人“不要因为更多党派争斗而给特朗普阵营泼上更多汽油”，结果就是“你已结束竞选。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对宾夕法尼亚州和佐治亚州等关键州的摇摆共和党选民的采访中，数人表示特朗普的定罪让他们开始重新考量对他11月的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的脱钩可能会对拜登的连任总统竞选造成损害，鉴于特朗普在多个摇摆州的微弱优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数被采访的共和党人听起来与特朗普本人如出一辙，都称这是一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这全都是政治性的，只是为了伤害他，并尽可能地让他离开竞选之路。”62岁的前警察，佐治亚州马里埃塔市居民斯科特·克莱顿说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能这样做，那谁能逃脱这种命运？绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席纽约新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKQNQ.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/本纳迪克特·麦德密德&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;共和党总统候选人兼前美国总统唐纳德·特朗普出席纽约特朗普大厦新闻发布会，该发布会发生在一项刑事判决之后，该判决涉及他在2016年为掩盖支付给艳星风暴·戴维斯的钱包匿名费用，伪造商业记录的指控，2024年5月31日。路透社/本纳迪克特·麦德密德/档案照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中微妙地加深对乌冲突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是两国持续两年的冲突中的一大但重要的举动，专家指出，这一措施可能有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰利用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标存在巨大风险，担心这可能导致与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国曾实施了诸多类似的禁令，包括限制向乌克兰提供先进战斗机和远程炮弹等高端武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定从5月18日生效，仅适用于哈尔科夫地区的战斗。美国官员指出，该措施允许乌克兰使用美国提供的武器向从边境攻击或准备攻击他们的俄罗斯部队进行反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这一决定赋予了前线乌军使用美国提供的高机动炮兵火箭系统（HIMARS）发射含有制导多管火箭炮系统（GMLRS）导弹及其他武器反击俄罗斯部队的权限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并有可能重新将俄罗斯人从赫尔松地区推回，”乌克兰国家安全研究所（乌国家战略研究所）研究员米库拉·比亚里斯科夫说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格兰表示，拜登的决定将减少基辅在乌克兰东部顿巴斯地区关键战场上的兵力需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在俄罗斯军队将处于被动地位，不得不重新考虑他们在赫尔松地区的攻势战术，”英格兰说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯数周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国官员表示，乌克兰在5月13日与白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席比尔·布朗通过加密视频会议提出要求，允许使用美国武器攻击边境地区的目标。沙利文等人制定了放宽限制的建议，并于5月15日向拜登汇报。美国官员称，拜登同意乌克兰可以安全地反击俄罗斯军队的攻击。白宫此后一直在作出最终决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在5月20日接受路透社采访时曾呼吁，西方国家采取类似措施，但当时他表示：“目前为止没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前欧亚项目高级研究员罗伯·李认为，俄罗斯利用拜登政府禁止对俄境内目标发动打击的规定，将阵地设在靠近边境地区，以此为安全地带发起攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;距捷尔希夫三大约19英里（约30公里），乌克兰的第二大城市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯的炮兵可以将阵地设在边境对面，电子战、防空和指挥控制中心也可以设在那里，”李说，“它可能拥有一片类似避风港的安全区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，李和其他专家认为，这一决定本身可能不会迅速改变战线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定不会大幅改变前线的变动情况，但会让俄罗斯更难继续进行跨境攻势，”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格兰认为，俄罗斯缺乏足够的部队来对赫尔松地区发起重大攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯人无法从东北方向产生足够的战斗力来威胁赫尔松，”英格兰说，“要做到这一点，将需要在东部战区剥离大量兵力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约盟国不要允许乌克兰向俄罗斯境内发动攻击，并在周二再次发出在未来发生核战争的风险警告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但未来几周和几个月内，乌克兰似乎准备扩大其对俄罗斯境内美国武器使用的能力，特别是考虑到俄罗斯在过去一年中迫使乌军在战场上失去了主动权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，华盛顿宣布政策调整后不久，泽连斯基在接受《卫报》采访时要求获得使用美国武器攻击俄罗斯境内深处目标的批准。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现任卡内基国际战略与国际研究中心高级研究成员马克·坎西安认为，拜登的行动只是一步之遥。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的根本变化。但它确实迈出了一步，”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将呼吁下一步：打击更广泛的军事目标——或许那些非直接威胁赫尔松地区的目标，而在其他区域的军事目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格发表讲话时拒绝表示拜登政府是否将扩大政策以允许对俄罗斯境内其他地区进行打击，但排除的可能性并不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“向前看，我们将继续所做的一切，即必要时进行适应和调整，”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="哈尔科夫周边的俄罗斯导弹袭击后遗症" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;紧急救援人员在乌克兰赫尔松附近村子里利尼瓦村损坏严重的儿童和青年体育骑术学校现场工作。俄罗斯于5月30日对乌克兰发动攻击。路透/瓦伦丁·奥吉里尼科 / 文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了新的加沙停火提案，以换取释放人质，并呼吁哈马斯同意新提案，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开启新的篇章了。”拜登总统说。他正面临在竞选年的压力，需要停止加沙冲突，这场冲突已经持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔等国调解以色列和哈马斯激进组织之间的停火谈判一再陷入僵局，双方互相指责对方导致进展缓慢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提案是在以色列对拉法的数周进犯之后提出的，并伴随着在整个国内外对伯纳德·内塔尼亚胡政府因加沙死亡人数及持续的人质扣押情况下的新压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室表示，在拜登透露停火计划后，以色列已授权谈判人员提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此举还发生在共和党总统竞选对手唐纳德·特朗普被定罪34项重罪的前一天，这凸显了两位候选人的分歧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新提案分为三个阶段，与之前的提案有所区别，因为停火将持续到各方通过所有三个阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，持续六个星期的停火期间，以色列军队将从加沙人口中心撤出，涉及老人和妇女的人质将与数百名巴勒斯坦囚犯进行交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙地带，每天将有600辆卡车运送人道主义物资进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久停止敌对行动的条款进行谈判。“停火将持续到谈判继续进行时。”总统表示，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提案已由卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登呼吁那些推动“无限期”战争的人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有一些人不会同意这个计划，他们会要求战争继续无休止地进行。有些甚至在政府联盟中。他们已经很明确，他们想占领加沙，想继续为年复一年的战斗而战，人质不是他们的优先事项。我会敦促以色列领导层支持这份协议，尽管会面临各种压力，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为以色列从战争开始以来唯一的美国总统，作为派遣美国军队直接保卫以色列免受伊朗攻击的人，我希望你们退一步思考，如果失去这一刻意味着什么。我们不能失去这一刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员告诉媒体，以色列能够做出新的提议是因为战场上的近期进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一个通往危机结束的道路图。这是一份详细的四页半协议，已进行了精心谈判，目前摆在桌上的是一份过程终局方案。”该官员表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该计划下的每个阶段将持续42天，该官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家中资媒体将拜登周五的演讲描述为戏剧性的，并认为这是试图直接向以色列公众示好的尝试。领先的Channel 12中断其晚间新闻节目，直播拜登的演讲。以色列审查人员此前已禁止出版该提议的细节，主播丹尼·古斯塔罗说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三代会使该提议比之前的提议更有可能成功，奥斯汀大学历史与公共事务教授耶里米·萨里博士表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯能够对以色列发动任何严重袭击或恐怖事件的可能性虽然不低，但远低于之前。”萨里博士表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众的看法“转向反对”以色列，萨里博士说，这可能会促使以色列人希望结束冲突，而拜登的影响也起到了作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力以赴支持某事时，他可以创造许多激励因素。”萨里博士表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提议的一个人质计划要求以释放加沙的病患、高龄和伤员为交换，换取为期六周的停火，这一停火期限或可延长，以便运送更多援助进入该地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议在本月较早时候破裂，因以色列拒绝同意哈马斯提出的将战争永久性停止作为谈判的一部分要求，并对加沙南部拉法城进行了加强攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯于周四表示，其已告知调解人将不会参与正在进行的攻击中的进一步谈判，但准备好进行全面协议，包括人质和战俘交换，如果以色列停止战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将于周五与17个国家的外交官会面，这些国家都有被哈马斯扣留的人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，拉法的一次空袭造成45名巴勒斯坦人死亡引发了国际愤慨，但没有触犯美国限制对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中的巴勒斯坦人民经历了纯粹的地狱。”拜登周五表示。“我们看到了前几日在拉法发生大火的可怕画面，那是以色列针对哈马斯的袭击...。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列于10月7日在南部以色列对哈马斯袭击后对加沙领土发动袭击以来，已有超过36280人丧生。根据以色列统计，这次哈马斯袭击导致大约1200人遇难。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损建筑物的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在加沙北部贝特拉赫亚受损建筑物的废墟中行走，这些建筑物是在以色列军事行动中被摧毁的。2024年6月12日。 REUTERS/Mahmoud Issa&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的伯里在停火协议中重拾关键调解角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里在巴勒斯坦真主党和美国之间重新扮演关键协调角色，以促成交战双方达成停战协议。伯里凭借数十年的经验，成功推动了与以色列战斗的结束。&lt;/p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-hezbollah-ceasefire-takes-effect-2024-11-27/"&gt;（参见相关报道）&lt;/a&gt;

&lt;p&gt;伯里的这一角色进一步凸显了这位86岁老人对黎巴嫩的影响力，尤其是在他长期以来对什叶派穆斯林社区的影响力。自2024年9月以色列击毙真主党领袖哈桑·纳斯尔拉赫以来，人们普遍认为伯里的作用变得更加稳定。&lt;/p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israeli-airstrikes-rock-beirut-hezbollah-command-centre-hit-2024-09-28/"&gt;（参见相关报道）&lt;/a&gt;

&lt;p&gt;在一次电视演说中，伯里向黎巴嫩民众表示，黎巴嫩正关上一个“最危险的历史时刻”，并呼吁黎巴嫩民众为国家团结而努力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯里因其在黎巴嫩1975年至1990年内战中作为什叶派阿拉姆运动领导人而闻名。自1992年以来，他一直担任议会议长，这是黎巴嫩教派秩序中什叶派的最高职位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;真主党的新领导人切赫·纳伊姆·卡塞姆对伯里担任谈判角色表示支持，称他是真主党的“大兄。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国特使阿莫斯·霍奇斯坦在多次前往贝鲁特的访问中，反复与伯里会面，试图促成双方停火，这一停火与巴勒斯坦哈马斯同时在加沙进行的战争密切相关，并在9月急剧升级。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这让人联想到14年前伯里在帮助结束真主党与以色列的战争中所发挥的作用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;外交官称，由于黎巴嫩至今没有总统，内阁只拥有部分权力，又缺乏与真主党接触的途径，伯里起到的关键作用更为重要。真主党在美国被视为恐怖组织。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“现在您来到黎巴嫩，伯里先生是唯一的值得会面的人。他就是国家。”一名驻贝鲁特的外交官说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1985年，伯里协助谈判释放了39名在黎巴嫩被什叶派激进分子劫持并扣为人质的美国人，这一事件使他获得了全球知名度。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在内战后伯里被选为议会议长时，正是纳斯尔拉赫领导真主党崛起。他们共同领导了“什叶派双头”，这一称呼反映了主导什叶派政治代表和国家大部分领域的两个政党和团体。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一位频繁探访伯里的外交官表示：“他是真主党的信任伙伴，这使他非常关键，但也存在明显的局限，无论是由于真主党的立场还是伊朗的立场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以色列的炮火袭击了贝术运动影响力范围内的地方，包括Tyre市。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯里1938年出生于莱索托的一个移民商人家族，后移居黎巴嫩，并在大学期间即积极参与政治。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一度处于困境的什叶派社区成员普遍称赞伯里帮助改善了他们在教派分配制度中的地位，而该制度向基督徒和逊尼派穆斯林倾斜。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯里作为律师出身，接替其创始人穆萨·萨德尔——穆萨·萨德尔在1978年造访利比亚后失踪——取得了阿拉姆运动的领导权。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯里主导了阿拉姆运动的军事崛起，该运动与其他所有参与内战的主要党派对抗，包括后来成为盟友的真主党。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者大规模加入政府机构和安全部门，伯里似乎与真主党同步行动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2006年，美国大使馆的一份电报在2010年发布后质疑伯里对真主党的真实态度，伯里对此予以否认，称纳斯尔拉赫“像我自己一样。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在2023年，伯里的阿拉姆战士在加沙的哈马斯袭击南部以色列之后加入真主党向以色列发射火箭弹，以示支持。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;外国特使开始访问贝鲁特并会晤伯里，试图停止两国边境的交火，并说服真主党撤退至黎巴嫩里特尼河以北地区，该河距离边界30公里。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯里曾对一位外国官员表示，“移动黎巴嫩河向边境靠拢更容易，而非将真主党北推过黎巴嫩河。”一位接近伯里的消息人士向路透社透露。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，伯里的反对者也将其视为导致2019年黎巴嫩金融系统崩溃的教派精英分子之一，这一崩溃源于数十年来的政局腐败。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有人指责他拒绝召集议会会议选举总统，导致历来空缺的基督教会领袖职位空缺超过两年。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的角色激怒了真主党的政治对手，如基督教的黎巴嫩力量，他们认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统进行。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里与伊朗议会前所长阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年11月15日，黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里与伊朗议会前所长阿里·拉里贾尼会面（未图）。路透社/萨迪尼的照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里的形象出现在贝鲁特的一栋建筑上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年8月31日，在贝鲁特为真主运动创始人穆萨·萨德尔的消失庆祝45周年之际，黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里的形象悬挂于建筑上。路透社/摩罕默德·阿扎基的照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>美国石油生产商保持适度增长，OPEC+考虑延长减产规模</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探企业继续遵守减缓开支以提高产量的承诺，这将导致全球最大原油生产国在2024年的增产速度放缓，这也可能缓解OPEC+需进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去十年的大部分时间里，美国由于页岩革命和技术创新提高了产量，成为了非OPEC国家中推动全球原油供应增长的主要力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出乎意料地增长，日产量增加了超过100万桶，达到1293万桶/日，远高于2023年初政府预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为弥补美国及其他非OPEC生产国产量增长带来的影响，OPEC+成员及相关生产国去年加深了供应削减。据OPEC+减产幅度，总减产量达到586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在努力达成一个&lt;span style="color:#007FFF;"&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/commodities/opec-working-complex-oil-cut-extension-deal-2024-2025-sources-say-2024-05-30/"&gt;复杂协议&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;，该协议将允许集团部分减产延续至2025年，知情人士透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管OPEC+将于周日审议供应政策，但美国产量增加仍将推动非OPEC+产量增长，但这种情况相较于2023年带来的威胁有所减弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，今年美国原油供应将增长约27万桶/日。这与欧佩克自身预测的美国原油和凝析油产量增长30万桶/日相类似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量将增长64万桶/日。三位是最受关注的预测者，他们的预测均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，超过OPEC+之外的石油生产商供应增长100万桶/日。这意味着OPEC+原油需求量2024年将比2023年增加约90万桶/日，欧佩克在其5月份的&lt;span style="color:#007FFF;"&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;月度石油市场报告&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署&lt;span style="color:#007FFF;"&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/iea-trims-2024-oil-demand-growth-forecast-widening-gap-with-opec-view-2024-05-15/"&gt;预计&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;全球需求增长将远低于110万桶/日，OPEC原油需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至今年第一季度，美国总体原油产量变化不大。4月份原油产量约为1313万桶/日，相比2022年12月的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内高管和分析师表示，美国生产商不太可能再次超出预期，即使原油价格徘徊在每桶80美元左右。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持了非常保守和纪律严明的态度，”合约钻探商Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前价位，钻机数量未见上升，这又是个意外。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司保持资本开支不变，并推迟对钻机的升级以最佳匹配平稳的勘探增长。他们计划年底运营12台钻机，并再调配几台钻机至明年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国石油钻机数量已降至496台，比上年下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国可以在未来几年实现100万桶/日的产量增长，但目前并没有这种增长的动力，”标准普尔分析师在一份报告中称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准普尔全球商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增加约47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去几年里，美国上市石油勘探与生产公司出于投资者压力，减少了扩张性支出，这是由于2010年代未能平衡对页岩气产业的过度投资而导致的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，超过预期的产量增幅部分来自于私营生产商，其中一些正被整合浪潮席卷。他们通过钻更长的井和采用压裂技术在整个钻井过程中提高产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管合并浪潮涌入，我预计在钻井和完井效率持续改进的推动下，我们可能会看到目前油价水平将继续支撑美国石油总产量温和增长，”TEXAS STANDARD OIL总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油勘探服务公司，如SLB&lt;span style="color:#007FFF;"&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N" target="_blank"&gt;(SLB.N)&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;，预计今年国际市场的增长将超过北美市场。第一季度国际销售额增长18%，而北美销售额下降6%，部分原因来自整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“最近几年的战略变化体现了更强的资本纪律，因此产生了不同的反应，”瑞信分析师Giovanni Staunovo表示，认为OPEC+将延长其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即便如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那仍将&lt;span style="color:#007FFF;"&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/non-opec-lead-2024-oil-production-growth-offsetting-output-cuts-eia-2024-03-14/"&gt;预计&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;引领2024年和液体产量的增长。3月份，EIA表示，OPEC+的石油液体产量预计今年将下降100万桶/日，而非成员国供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+学会了适应美国原油产量的增长，”瑞信Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="钻井平台的操作室从德克萨斯州温克市佩里曼盆地由Oasis石油公司拥有的财产控制室内可见" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align:center;"&gt;&lt;i&gt;2018年8月22日，美国德克萨斯州温克市佩里曼盆地Oasis石油公司拥有的一块租地上，钻井平台的操作室从控制室内可见。路透社/Nick Oxford/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重质押”平台蓬勃发展，交易者追逐更大回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已流入一种新的平台，该平台以锁定用户代币换取奖励的方式吸引投资者，这引发了分析师对用户和加密市场风险的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“重质押”日益流行的迹象表明，随着加密货币价格飙升和交易员寻找收益，加密市场正变得愈发冒险。比特币，这个最大的加密货币，近似于创历史新高，而以太坊，第二大加密货币，今年迄今涨幅超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押热潮的核心在于位于西雅图的初创企业EigenLayer。该公司在2月份从风险投资公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，目前已吸引超过188亿美元的加密货币加入其平台，较六个月前增长了数千倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉《路透社》，该公司创立重质押的初衷是扩大传统的加密货币“质押”实践。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链本质上是一种数据库，涉及网络中的许多计算机来验证和确认谁拥有哪些加密货币。为实现这一目的，加密货币持有者，比如以太坊的持有者，允许其资产作为验证过程的一部分被锁定。持有者在此期间会失去即时访问其代币的权利，作为补偿，他们会获得相应的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放新的加密货币以代表他们所质押的代币。重质押允许代币持有者获取这些新代币，并将它们再次质押到不同的区块链基础项目中，以期赚取更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密世界对于重质押的风险性看法不一，一些业内人士认为这项实践尚不够成熟，难以评估。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他包括分析师在内的许多人担心，如果代表重质押加密货币的新型代币被用作加密借贷市场的抵押品，可能会出现基于少量底层资产的无限借贷循环。如果每个人都试图同时退出，这可能会对整个加密市场造成不稳定影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当抵押品上还有抵押品时，这并不是理想的状态，增加了新的风险因素。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者来说，吸引力在于收益：以太坊区块链上的质押回报通常在3%-5%之间，但分析师称，重质押的回报可能会更高，因为在一次操作中投资者可以同时获取多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）领域发展的最新成果，在这一领域，加密货币持有者投资于实验性的项目，以期在无需出售的情况下获得丰厚的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发完成。用户出于对未来奖励的期待或“空投”代币的期望而加入了该平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现阶段，EigenLayer会向平台使用者发放其自行创造的代币。“EIGEN”是这些使用者希望未来能够有所价值的代币名称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重质押平台的增长动力来自于寻找“空投”的用户，他认为这“非常、非常地具有投机性，免费的钱也是一种东西”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是非常冒险的。”美国加密交易所Coinbase的研究主管David Duong（COIN.O）称，Coinbase提供质押服务但不提供重质押服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在预期会获得奖励，但具体奖励是什么他们并不知晓。”Duong说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sreeram Kannan是一位前华盛顿大学助理教授，也是在印度首次推出学生设计的小型卫星团队的一员。Kannan创办的EigenLayer将其描述为一个验证服务的市场，连接希望质押的用户与需要锁定代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重质押平台如EtherFi、Renzo和Kelp DAO陆续涌现，这些平台为客户提供重质押服务，并生成新的代币以代表这些重质押的资产。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借货行为中的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台旨在让用户自主选择质押位置，并帮助新的区块链服务发展，而不是鼓励更多的加密货币支持的借贷行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有任何正式关系……这是一个新兴的现象。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重质押可能带来“隐藏的风险”——如果重质押代币用于加密借贷，他们可能会面临强制平仓和市场下跌期间的更多波动性，这是他在一份报告中所提到的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售加剧了高风险借贷行为，当用作抵押的加密货币在Terra和Luna崩盘后迅速失去价值时，情况变得更加严重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan强调EigenLayer与这些风险无关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险并不在于重质押，而在于借贷协议。这些协议低估了风险。”他解释道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对于重质押并不感到担忧，指出重质押协议中可用的资金相对于2.5万亿美元的全球加密货币资产总额来说微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密领域出现的损失可能会蔓延至更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前来看，由于重质押问题引起的风险向传统金融市场蔓延的可能性不大。”标准普尔全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，加密世界日益与主流金融领域相连，重质押也得到了机构投资者的关注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准渣打加密部门Zodia Custody看到了大量机构对质押的兴趣，但认为重质押存在问题，因难以确立资产流向和收益分配的“纸面记录”，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作为客户部分资金进行了重质押，Kelp DAO在4月的一篇博文中表示。Laser Digital并未回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密领域的银行Sygnum表示，其为客户代币进行质押，并预计“围绕重质押的生态系统将会出现新的生态系统”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="图表显示了比特币的代币表示" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这是2024年3月9日在法国巴黎拍摄的比特币表示图。REUTERS/Benoit Tessier/版权所有/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="图表显示了以太坊的代币表示" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这是2023年6月16日在链接中显示的以太坊表示图。REUTERS/Dado Ruvic/版权所有/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>