<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 11 Jan 2025 09:14:11 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>悉尼犹太会堂被涂上反犹太主义涂鸦，澳大利亚犹太人再遭袭击</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/sydney-synagogue-sprayed-with-antisemitic-graffiti-latest-attack-australian-jews-2025-01-11/</link><description>&lt;p&gt;悉尼郊区的一座犹太会堂遭到反犹涂鸦，警方在周六宣布。这发生在上两天另一座犹太会堂在新南威尔士州首府悉尼也被肆意破坏之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去的一年中，澳大利亚出现了多起反犹事件，包括悉尼建筑物和车辆上的涂鸦，以及墨尔本犹太会堂的纵火事件，警方已将其定性为恐怖袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在最新的一起事件中，警方表示，周六早上他们接到通知，发现悉尼内城区纽镇的一座犹太会堂被涂上了反犹涂鸦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;悉尼东部的一所房子，该地区是城市犹太社区的核心地带，也被涂上了反犹涂鸦，警方还表示，他们正在调查 Marrickville 街区街道海报上的侮辱性言论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，警方成立了一个特别行动小组，调查前一天凌晨发生在 Allawah 郊区南方悉尼犹太会堂的袭击事件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;澳大利亚总理安东尼·阿尔巴内塞在周五表示：“此类犯罪行为在澳大利亚我们宽容多元文化的社会没有立足之地，指的是南方悉尼犹太会堂的事件。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2023年10月哈马斯袭击以色列以来，澳大利亚的反犹和反穆斯林事件有所增加。&lt;a href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/sydney-synagogue-daubed-antisemitic-graffiti-latest-attack-australian-jews-2025-01-10/"&gt;一些犹太组织&lt;/a&gt;表示，政府在应对方面的行动还不够。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:15:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/sydney-synagogue-sprayed-with-antisemitic-graffiti-latest-attack-australian-jews-2025-01-11/</guid></item><item><title>拜登和泽连斯基讨论美国对乌克兰的支持、制裁及防空系统援助</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-spoke-ukraines-zelenskiy-friday-white-house-says-2025-01-10/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登与乌克兰总统沃洛季米尔·泽伦斯基在本周五讨论了华盛顿对乌克兰的支持、美国对俄新制裁以及增强乌克兰空中防御的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泽伦斯基在社交媒体发帖感谢拜登对乌克兰的支持，特别是在近3年与俄罗斯的战争中，并赞扬美国在联合国际社会方面所发挥的关键作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两国领导人还讨论了对俄罗斯能源部门的新制裁，泽伦斯基指出这有助于俄罗斯总统弗拉基米尔·普京为战争提供资金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“他必须感受到这场战争的成本，亲眼看到这些影响到了他自己的口袋。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泽伦斯基提到，两国领导人还讨论了继续增强乌克兰空中防御的需求，以保护乌克兰城市和村庄免受俄罗斯的导弹和无人机袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泽伦斯基表示，美国提供的爱国者导弹已经证明了其有效性，美国必须继续增强这一能力。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="北约成立75周年峰会，地点：华盛顿" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZE36RJHKMJP4ZAUVWMVWJZIPBU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国总统乔·拜登与乌克兰总统沃洛季米尔·泽伦斯基在北约成立75周年峰会上举行双边会晤。地点：华盛顿，美国，2024年7月11日。路透社/刘易斯·米利斯 文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 20:24:38 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-spoke-ukraines-zelenskiy-friday-white-house-says-2025-01-10/</guid></item><item><title>丹麦计划在格陵兰增派新船只和狗拉雪橇巡逻队，以应对特朗普寻求对该地区的控制。</title><link>https://www.reuters.com/world/denmark-plans-new-ships-dog-sled-patrols-greenland-trump-seeks-control-2025-01-10/</link><description>&lt;p&gt;丹麦政府提议购买两艘新的北极检查船只，并增加雪橇巡逻，以增强在格陵兰的军事存在。据当地媒体报道，美国当选总统唐纳德·特朗普正计划将目光投向这座岛屿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府还提议升级位于格陵兰西部的一座前美军基地——坎格鲁索亚克的机场，使其能够容纳F-35作战飞机，丹麦广播公司DR和TV2于周五报道了这一消息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;丹麦已经拨款4亿美元，加强北极和北大西洋的监视和情报工作，其中包括部署远程无人机，据路透社报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普本周重申了他获得格陵兰控制权的野心，这是一个丹麦的半自治北极领土，即将上任的美国总统认为其对于美国安全至关重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管丹麦负责格陵兰的安全和防御，但在广袤的岛屿上，其军事力量十分有限。目前，丹麦拥有的军力包括四艘老旧的检查船只、一架挑战者监听飞机以及12个雪橇巡逻队，所有这些队伍负责监测一个面积相当于四个法国的区域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;使用雪橇犬巡逻格陵兰的传统可追溯到二战时期，当时格陵兰巡逻队是丹麦皇家海军的一个特殊单位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在近十年大幅削减国防开支后，去年丹麦在十年国防预算中拨款1900亿丹麦克朗（约260亿美元），其中部分资金将用于北极地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;丹麦国会议员周五正式启动了长期拖延的经费分配谈判，这些资金将逐步通过政治协议分配。周五的讨论集中于预算中应分配多少用于格陵兰的安全需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周早些时候，丹麦外交大臣拉斯·洛克·拉斯穆森表示，他期待向特朗普告知自其上次担任总统以来丹麦在军事建设方面的“巨大进展”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，国防部长托尔斯·伦德·普尔森周四承认，必要的军事投资“多年来被忽视”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普尔森上月表示，应拨出更多资金用于丹麦在北极的军事存在，但未具体说明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国的担忧是真实的，特别是在与格陵兰有关的问题上有许多具体的、巨大的问题，”防务分析师和退役海军指挥官詹斯·温泽·克里斯坦森告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国需要在这一领域感到安全，如果丹麦不采取行动，他们将不得不独自应对这一挑战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国军方目前在格陵兰西北部的皮图夫克太空基地保持着永久性驻军。对于美国军方及其弹道导弹早期预警系统来说，这个战略性位置至关重要，因欧洲到北美的最短航线经过这座岛屿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四，丹麦首都哥本哈根的美国大使馆表示，目前没有计划增加美国在格陵兰的军事存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(1 = 7.2425丹麦克朗)&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="Nuuk, capital of Greenland" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/G4GIRNSKWNM5BBRUPU4VTV5IOI.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2021年9月5日，丹麦国旗在格陵兰首府努库胡鲁克悬挂。路透社/汉纳比·汉舍克/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 15:23:06 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/denmark-plans-new-ships-dog-sled-patrols-greenland-trump-seeks-control-2025-01-10/</guid></item><item><title>美国对俄石油实施迄今最严厉制裁以给乌克兰和特朗普施加压力</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-hits-russian-oil-toughest-sanctions-yet-bid-give-ukraine-trump-leverage-2025-01-10/</link><description>&lt;p&gt;美国乔·拜登政府于周五对俄罗斯的石油和天然气收入实施了迄今为止最广泛的制裁措施，旨在为基辅和唐纳德·特朗普即将上任的团队施压，以促成和平解决乌克兰危机的协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此举旨在削减俄罗斯继续在乌克兰的战争收入，这场战争自2022年2月莫斯科入侵以来已导致超过12,300名平民死亡，并使城市陷入废墟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在X平台上发布消息称，周五宣布的措施将会“给莫斯科造成重大打击”。他还补充说：“俄罗斯通过石油所得的收入越少，和平恢复的速度就越快。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫经济和国家安全高级顾问戴莱普·辛格在声明中表示，这些措施是迄今为止“针对俄罗斯能源部门的最严厉的制裁，俄罗斯能源部门是（总统弗拉基米尔·）普京战争收入的最大来源”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国财政部对俄罗斯石油生产商“天然气股份公司”（Gazprom Neft，股票代码SIBN.MM）及其子公司“斯尤戈特纳沃尔卡”（Surgutneftegas）实施了制裁，这些公司从事勘探、生产和销售石油业务，并有183艘运输俄罗斯石油的船只被列入制裁名单，其中许多船只属于经非西方公司运营的旧油轮所谓的“影子船队”。制裁还涵盖了石油贸易网络。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;许多这些油轮在过去一年中一直用于将石油运往印度和中国，这得益于七国集团在2022年实施的石油价格上限措施，促使俄罗斯石油贸易从欧洲转向亚洲。有些油轮同时承运了俄罗斯和伊朗的石油。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;财政部还废止了此前对俄罗斯银行实施制裁中的一个豁免条款，该条款允许能源付款中介免于制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国官员表示，如果制裁措施得到充分执行，俄罗斯每月将损失数亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“制裁措施涵盖了石油生产和分配链中的每一个环节，这使我们更加确信规避制裁的成本将会更高。”该官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“天然气股份公司”表示，这些制裁是不公正且非法的，并表示将继续运营。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;制裁措施给予受制裁实体一个月的期限，直至2025年3月12日结束，以完成能源交易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，俄罗斯石油贸易和印度炼油行业的消息来源表示，这些制裁将严重影响俄罗斯对印度和中国等大宗买家的石油出口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国联邦储备系统能源资源助理部长杰弗里·皮特表示，预计今年美国、圭亚那、加拿大和巴西将会有新的石油产量上线，加上中东可能增加的石油产量，将填补俄罗斯供应下降的缺口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们不再像去年12月石油价格上限机制推出时那样受限于全球市场的紧俏供应。”皮特在接受路透社采访时说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;制裁属于更广泛努力的一部分，自入侵以来，拜登政府已经向乌克兰提供了640亿美元的军事援助，包括本周提供的5亿美元用于空防导弹和战斗机支援设备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五的举措是在去年11月对俄罗斯“天然气银行”等金融机构实施制裁之后的进一步行动，此前还曾在去年早些时候对许多运送俄罗斯石油的油轮实施了制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国官员认为，去年11月的制裁促使俄罗斯卢布汇率跌至入侵以来的最低水平，并推动俄罗斯央行将政策利率提高到了创纪录的20%以上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们预期直接针对能源部门的打击会进一步增加对俄罗斯经济的压力，而这已经将通胀推高到近10%，并强化了2025年乃至以后黯淡的经济前景。”一位官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位拜登政府官员表示，即将上任的总统特朗普共和党人可以决定他什么时候以及以什么条件撤销拜登政府期间实施的制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但要这样做，他需要通知国会，并给予国会通过否决决议的权力。许多共和党国会议员已敦促拜登政府实施周五的制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“特朗普的人不能悄悄地撤销拜登政府所做的每一件事。国会必须参与其中。”律师事务所豪斯·哈伯德与瑞德的合伙人杰里米·潘纳说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的回归引发了对莫斯科入侵外交解决的希望，但也让基辅担心一个快速和平协议可能会以高昂代价付给乌克兰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫顾问曾提出了将大幅度让出乌克兰领土给俄罗斯的建议，以换取和平。 但特朗普过渡团队没有立即回应关于新制裁措施的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;军事援助和石油制裁“为下一届政府提供了极大的助力，使他们和乌克兰具备了在促成公正且持久的和平方面拥有杠杆效应。”一位官员说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="美国总统拜登出席为新当选的民主党众议员举行的招待会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VVHXFRAVABJAHJ2VWPIQ576Z4Q.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国总统乔·拜登出席为新当选的民主党众议员举行的招待会，于美国华盛顿，2025年1月5日。路透社/内森·霍华德/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 15:35:46 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-hits-russian-oil-toughest-sanctions-yet-bid-give-ukraine-trump-leverage-2025-01-10/</guid></item><item><title>抗议者称菲科正将斯洛伐克牵涉到乌克兰天然气争端中</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/protesters-say-fico-dragging-slovakia-russia-ukraine-gas-dispute-2025-01-10/</link><description>&lt;p&gt;数千名抗议者在斯洛伐克首都布拉迪斯拉发举着标语牌并高喊口号，指责总理罗伯特·菲科将国家引向俄罗斯，本月他在与乌克兰的天然气纠纷之后访问了俄罗斯总统弗拉基米尔·普京。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斯洛伐克与乌克兰就其从1月1日起决定中止经其领土运输俄罗斯天然气一事发生了争执，试图切断莫斯科的收入来源。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斯洛伐克曾试图继续进行气流 transit，并在12月22日菲科访问了莫斯科，之前乌克兰总统沃克利姆·泽伦斯基拒绝继续任何天然气运输。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是自2022年2月俄罗斯入侵乌克兰以来，欧盟政府首脑仅有的第三次前往莫斯科之行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“斯洛伐克是欧洲，我们不是俄罗斯，”一名组织者对人群说，他们挥舞着斯洛伐克和欧盟的旗帜，并举着标语牌说“斯洛伐克与乌克兰站在一起”，高呼“对俄罗斯说够了！”和“羞耻！”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;组织者估计，1月10日有1.5万人在布拉迪斯拉发抗议，填满了市中心广场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲科表示，乌克兰中断天然气运输将使斯洛伐克失去约15亿欧元的过境费用，并因天然气价格上涨遭受损失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示，如果天然气运输问题不解决，斯洛伐克可能会对基辅采取报复措施，包括可能削减人道主义援助、停止支持乌克兰难民或停止向俄罗斯提供紧急电力供应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我担心我们的政府正在引导我们走向俄罗斯，而且……不在公民的一边，”45岁的市场营销专家芭芭拉·费丹多娃说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2023年上台以来，菲科已将斯洛伐克的外交政策转向，与俄罗斯加强关系，并拒绝向乌克兰提供军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1月9日，他在莫斯科表示，普京承诺俄罗斯天然气公司将在其他途径将天然气供应给斯洛伐克。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，大约有135亿立方米的天然气通过乌克兰运输，其中约30亿立方米供应给斯洛伐克消费。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧盟表示，没有必要延长经乌克兰的过境合同，并指出接收俄罗斯天然气的国家可以使用其他替代供应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰外交部表示，该问题在于俄罗斯和某些政治家不愿减少对莫斯科的依赖。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="支持乌克兰的反政府抗议活动" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YWUJOFWRKRLZXATX4BNC2GSKQY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;抗议者在俄罗斯对乌克兰的攻击期间参加在布拉迪斯拉发、斯洛伐克的支持乌克兰的反政府抗议活动，2025年1月10日。路透社/拉多万·斯托克拉斯&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="支持乌克兰的反政府抗议活动" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FWFERKWRTNIFHJDWXUMFGRJEOQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;抗议者举着写着“菲科去莫斯科，斯洛伐克不要你”的标牌，参加在俄罗斯对乌克兰的攻击期间支持乌克兰的反政府抗议活动，2025年1月10日。路透社/拉多万·斯托克拉斯&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="支持乌克兰的反政府抗议活动" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2MXRI6F54JMNLM7ES74H4DMQO4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;抗议者在俄罗斯对乌克兰的攻击期间参加支持乌克兰的反政府抗议活动，2025年1月10日。路透社/拉多万·斯托克拉斯&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="支持乌克兰的反政府抗议活动" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PQYWBD2T7FIMJPGYP25ELNSE3U.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;抗议者在俄罗斯对乌克兰的攻击期间参加支持乌克兰的反政府抗议活动，2025年1月10日。路透社/拉多万·斯托克拉斯&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="支持乌克兰的反政府抗议活动" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XCDDNSILQ5MCJHBNM3W6KM2FWI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;抗议者在俄罗斯对乌克兰的攻击期间参加支持乌克兰的反政府抗议活动，2025年1月10日。路透社/拉多万·斯托克拉斯&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 18:19:56 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/protesters-say-fico-dragging-slovakia-russia-ukraine-gas-dispute-2025-01-10/</guid></item><item><title>美国和盟友对委内瑞拉官员实施制裁，马杜罗举行就职典礼</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/us-slaps-new-sanctions-venezuela-officials-maduro-inaugurated-2025-01-10/</link><description>&lt;p&gt;美国周四对八名委内瑞拉官员实施了新的制裁，并将悬赏金额提高至2500万美元，以缉捕尼古拉斯·马杜罗总统，后者在去年举行的一场有争议的选举后即将就任第三个任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是拜登政府在七月选举后对马杜罗政府采取惩罚性措施的最新举动。马杜罗所领导的社会主义党及OPEC成员国反对派均声称为选举的胜者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着美国推出新一轮制裁，国务卿安东尼·布林肯在声明中称，10日是“非法的就职典礼”，并明确表示美国不承认尼古拉斯·马杜罗为委内瑞拉总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次制裁的目标包括委内瑞拉国家石油公司PDVSA的新任负责人何塞·奥布里当、交通部长拉蒙·维拉塞克，以及警察和军事官员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国的行动得到了英国和欧盟的呼应，这两个国家分别宣布对15名委内瑞拉官员实施制裁，包括国家选举委员会成员和安全部队成员。加拿大也对委内瑞拉实施了新的制裁措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国与志同道合的伙伴们站在一起，支持委内瑞拉人民选择新领导者的决定，拒绝马杜罗的非正当胜利主张。”美国财政部临时副部长布拉德利·斯密斯在声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马杜罗及其助手一直拒绝美国及其他国家的制裁，认为这些制裁是非法措施，旨在对委内瑞拉进行“经济战”，损害该国经济。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“前一届美国总统政府不知道如何报复我们。”马杜罗在国家电视直播的就职典礼演讲中说道，并未直接提及制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他和他的盟友欢庆其所称的该国的韧性，并尽管制裁措施，经济和供应短缺却始终存在。然而，委内瑞拉的选举机构和最高法院称，马杜罗在去年的总统选举中胜出，尽管没有公布详细的计票结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派称，75岁的埃德蒙多·冈萨雷斯在选举中获得压倒性胜利，并公布了其自己的选举计票结果作为证据，在全球获得了支持，包括美国。美国认为冈萨雷斯是当选总统。国际选举观察员认为，选举是不公正的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;62岁的马杜罗于2013年就任，在新制裁实施前一个多月，美国政府将悬赏金额从之前的1500万美元提高至2500万美元，以缉捕并起诉马杜罗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在2020年起诉马杜罗及其他人员，在毒品和腐败指控下。马杜罗否认这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管面临连续几个美国政府的巨大压力，马杜罗仍坚守职位，得到了委内瑞拉军队、中国、俄罗斯和伊朗的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宣布新制裁的同时，美国并未撤销之前的授权给美国石油巨头雪佛龙及其他公司的委内瑞拉业务。一名美国高级官员表示，华盛顿将继续关注局势，并可能向新政府推荐关于这些授权的未来决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登本周早些时候在白宫邀请了冈萨雷斯，并称之为选举的“真正的胜利者”。但其共和党继承人都没有单独会见冈萨雷斯，而是安排了一名即将上任的高级助手。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2017年至2021年的第一任期中，特朗普政府对马杜罗发起了“最大限度的压力”活动，对南美国家实施了最严厉的制裁，包括针对其石油行业的制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登最初撤回了特朗普时期的某些限制，随后又恢复了这些措施，称马杜罗未遵守进行公平民主选举的承诺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前尚不清楚特朗普在第二任期内如何处理委内瑞拉问题。他面临的挑战是移民问题，这在美国国内是一个热点问题。但他表示美国不需要委内瑞拉的石油。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的一个核心竞选承诺是大规模遣返非法移民，他们中很多人来自委内瑞拉，而将这些人遣返回国可能需要委内瑞拉当局的合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在马杜罗就职典礼前一天逮捕反对派领导人玛丽亚·科里纳·马查多后，特朗普在社交媒体上发布声明称，“这些为自由而战的人不应受到伤害。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马杜罗政府否认其参与了此事，称这是反对派策划的行为，以便为马查多博取支持。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加拉加斯的一般景象，在尼古拉斯·马杜罗总统第三个任期就职典礼当天" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/O6L7UTERYBNWJIAVSTKATLXBH4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;加拉加斯一般景象，于10日在委内瑞拉首都加拉加斯举行的尼古拉斯·马杜罗总统第三个任期就职典礼。2025年1月10日。路透社/莱昂纳多·费尔南德斯·维洛里亚&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 15:49:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/us-slaps-new-sanctions-venezuela-officials-maduro-inaugurated-2025-01-10/</guid></item><item><title>拜登延长对来自委内瑞拉、萨尔瓦多、乌克兰和苏丹的90万移民的驱逐暂缓令</title><link>https://www.reuters.com/world/us/biden-extends-deportation-relief-900000-immigrants-venezuela-el-salvador-ukraine-2025-01-10/</link><description>&lt;p&gt; Biden政府于周五重新延长了针对来自委内瑞拉、萨尔瓦多、乌克兰和苏丹的90万名移民的遣返暂缓措施，此举推迟了当选总统特朗普试图废止这些保护措施的任何尝试。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国土安全部（DHS）延长了这些国家移民的临时保护状态（TPS）注册期限，给他们带来了暂缓遣返的机会，并提供了额外18个月的工作许可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登作为民主党人，自2021年上任以来大幅增加了符合条件的TSP移民人数。现在，这一状态已覆盖来自17个国家的超过100万人。这些移民来自经历过自然灾害、武装冲突或其他非同寻常事件的国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普作为共和党人，在2017年至2021年的任期中试图废止大部分TSP，但在美国法院的阻碍下未能成功。特朗普再次当选时承诺将大力打击移民，并再次预计会试图废止大部分TSP保护。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普过渡团队未立即回应评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Biden政府周五的举措并未完全满足活动人士及一些民主党人对扩大TSP覆盖范围的更广泛要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;倡导组织FWD.us的总裁Todd Schulte表示，这些延期将使数百万人能够继续为社区做贡献、支持家庭，并强化经济，但他也敦促Biden扩大TSP覆盖范围，包括尼加拉瓜等其他国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;约60万委内瑞拉人符合TSP条件，为该计划最大的人群。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Biden政府曾在2021年首次授予委内瑞拉人在美难民身份，当时该国总统尼古拉斯·马杜罗正在就职第三任期。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="U.S. President Joe Biden attends a briefing on the federal response to the wildfires across Los Angeles" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HMQLDK5EDZIO5GZKYIBSQIJKM4.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;2025年1月10日，美国白宫椭圆形办公室，特拉华州立库恩庄园，美国总统拜登参加有关联邦响应洛杉矶各地野火的简报会，并回答媒体记者的问题，图片来源：路透社/伊丽莎白·弗朗茨&lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 20:23:13 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/biden-extends-deportation-relief-900000-immigrants-venezuela-el-salvador-ukraine-2025-01-10/</guid></item><item><title>巴西称委内瑞拉政府下令暂时关闭共享边境</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/brazil-venezuela-border-be-closed-through-jan-13-brazil-govt-says-2025-01-10/</link><description>&lt;p&gt;巴西政府周五宣布，邻国委内瑞拉的官员下令暂时关闭两国边境，此消息发布在委内瑞拉新任总统就职的数小时后。此前因数月来的选举争议，委内瑞拉的选举结果一直悬而未决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴西外交部在一份声明中指出，边境关闭将持续到下周一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;委内瑞拉信息部对此未立即作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴西总统路易斯·因acio·卢拉·达席尔瓦此前宣布，认为尼古拉斯·马杜罗在去年七月的争议选举中获胜，且左翼领导人并未在周五对此发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，巴西政府已派遣其外交使团成员、驻加拉加斯大使格利凡娜·玛丽亚·德奥利韦拉出席马杜罗的就职典礼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴西外交部还补充称，其在委内瑞拉的领事官员将在边境关闭期间为巴西公民提供紧急援助。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 22:45:07 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/brazil-venezuela-border-be-closed-through-jan-13-brazil-govt-says-2025-01-10/</guid></item><item><title>消息人士称，日本外相岩屋将出席特朗普就职典礼</title><link>https://www.reuters.com/world/japanese-foreign-minister-attend-trump-swearing-in-nikkei-2025-01-10/</link><description>&lt;p&gt;日本外务大臣伊原仁志将于1月20日出席唐纳德·特朗普的第二次总统就职典礼，确保一位来自关键亚洲盟国的重要官员能出席该活动。知情人士透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普竞选团队邀请伊原仁志参加其第二个任期的就职典礼，他已接受邀请，知情人士证实了日媒的相关报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据《日经新闻》报道，伊原仁志将成为首位参加美国总统就职典礼的日本内阁成员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日本驻华盛顿大使馆和特朗普就职团队未立即回应记者提问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士透露，伊原仁志计划在美国访问期间与美国国务卿人选、参议员马尔科·卢比奥会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该知情人士还表示，伊原仁志将向特朗普转达东京希望特朗普与首相岸田文雄尽早会面的希望。岸田文雄此前在11月试图与当选总统特朗普会面，但未能成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来自岸田文雄执政的自由民主党国会议员佐佐木千枝子表示，她受邀参议员比尔·哈利治将参加就职典礼，比尔·哈利治此前是特朗普的首任东京驻美国大使。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是伊原仁志自十月成为外务大臣以来首次访问美国。作为长期的美国盟友，日本希望在特朗普第二个任期伊始取得积极的开端。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊原仁志将于周一访问韩国，巩固东亚邻国之间以及其共同的美国盟友之间的安全合作，以抗衡中国日益增长的地区影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府推动的三国安全合作进一步深化预计将面临挑战，原因是韩国的政治动荡导致总统尹锡悦被弹劾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊原仁治还将访问另一个美国条约盟友菲律宾，然后前往仰光，这是一个依赖美国经济和防务支持的太平洋岛国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据《金融时报》报道，中国国家主席习近平将派高级代表出席特朗普的就职典礼。报道指出，习近平可能会派韩正副总理作为代表，有时他会在礼仪性场合代行主席职责，另一人选为外交部长王毅。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="日本议会选举新执政党领导人岸田文雄为首相" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AZZNPGMAXNINTNZUHTJEIE2V4Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;日本外务大臣伊原仁志在其东京官邸。路透社/石田成树/资料图&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 21:28:55 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/japanese-foreign-minister-attend-trump-swearing-in-nikkei-2025-01-10/</guid></item><item><title>泽连斯基：对俄罗斯石油实施制裁显著影响莫斯科的战争融资</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/zelenskiy-sanctions-russian-oil-significantly-affect-moscows-war-financing-2025-01-10/</link><description>&lt;p&gt;乌克兰总统沃洛迪Myr津斯基周五对美国针对俄罗斯石油产业及其所谓影子油轮舰队的新制裁表示欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这些措施严重打击了俄罗斯战争机器的财源基础，扰乱了其整个供应链网络，”他在推特上说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;稍后，津斯基在推特上表达了对英国制裁俄油企的感谢，称“伦敦再次有效地破坏了（俄罗斯总统普京）进行侵略活动的资金渠道”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们赞赏英国持续阻挠俄罗斯影子油轮舰队运营的努力，这些油轮仍然是其石油贸易的重要组成部分，”他在推文中写道。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="乌克兰国防联络小组会议在雷姆施塔特空军基地" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4GZB53W77NM45BLSCX5CSEACQM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;乌克兰总统沃洛迪Myr津斯基参加在德国雷姆施塔特空军基地举行的乌克兰国防联络小组会议，2025年1月9日。路透社/黑科·贝克尔/资料照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 21:15:26 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/zelenskiy-sanctions-russian-oil-significantly-affect-moscows-war-financing-2025-01-10/</guid></item><item><title>独家：消息人士称，西方国家警告叙利亚政府军中存在外国极端分子</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/western-powers-warn-syria-over-foreign-jihadists-army-sources-say-2025-01-10/</link><description>&lt;p&gt;美国、法国和德国的外交官警告叙利亚新任伊斯兰主义者统治者，将外国圣战分子任命为高级军事职位是一个安全问题，且有损他们试图与外国政府建立关系的形象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国的警告是西方国家试图促使叙利亚新领导层重新考虑这一决定的一部分。美国外交官丹尼尔·鲁宾斯坦与叙利亚实际上的统治者阿赫迈德·阿尔沙拉在 Damascus 的总统宫举行会议，传达了这一警告，美国官员表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这些任命不会帮助他们在美国增强形象，”该官员表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法国外长让-诺埃尔·巴罗和德国外长安娜劳娜·巴尔博克也在 1 月 3 日与阿尔沙拉会面时讨论了征召外国战斗分子加入军队的问题，知情官员表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社曾于2024年12月30日报道了这些任命。外交官们对这些任命的评论此前尚未被报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿尔沙拉领导的武装组织 Hayat Tahrir al-Sham 在2024年12月8日发动攻势迫使前总统巴沙尔·阿萨德下台，并自那以后建立了政府，解散了阿萨德时期的军队。现在，该组织正在努力重建军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年年底，该武装组织任命了近50人，其中包括至少６名外国战斗分子，他们来自中国、中亚的维吾尔族、土耳其、埃及和约旦，路透社当时报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其中三人被授予少将衔，至少还有三人被授予中将衔，一名叙利亚军事消息人士表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;HTS 和其盟友中有数百名外国战斗分子，他们大多在叙利亚13年冲突期间来到该国，其中许多人是极端主义清真寺的追随者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界各国普遍认为，外国战斗分子是关键的安全威胁，因为他们担心一些人可能在获得国外经验后在本国发动袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新叙利亚政府的官员表示，外国战斗分子为推翻阿萨德做出了牺牲，应该在叙利亚占有席位，并可以授予公民身份。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;叙利亚国防部长未回应要求评论的请求。德国外交部未发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务院发言人在新闻发布会上表示，华盛顿继续与大马士革临时政府进行对话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“对话是建设性的，并涵盖了从国内到国际的广泛问题，”发言人表示，并补充说，双方在反恐优先事项上已经取得“具体的进展，包括打击ISIS”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在战争期间，一些国外战斗分子在叙利亚成立了自己的武装组织，而另一些人则加入了一些已建立的组织，如极端的伊斯兰国，在伊拉克和叙利亚横扫时也是如此。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他激进的外国战斗分子加入了 HTS，该组织否认与基地组织和伊斯兰国有牵连，并与它们进行了血腥的战斗，之后又成为了颠覆阿萨德政权的雷厉风行的先锋。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国、欧盟和阿拉伯海湾国家与新政府进行接触，试图推动其走向包容性的政治过渡，并寻求在反恐和限制伊朗在地区影响力方面的合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但各国仍对反叛者转变为统治者的管理能力表示担忧，对他们在整合不同组别、这些组别对新叙利亚方向有不同的看法时如何行事持怀疑态度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国官员和一位西方消息源表示，大马士革解释说，他们无法将这些外国战斗分子遣送回国或发送到其他国家，因为这些国家可能对他们进行迫害，而将他们留在叙利亚则更好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国官员表示，当局还解释说，这些人帮助将叙利亚从阿萨德手中解放出来，并且有些人已在该国生活超过十年，因此已经成为了社会的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，美国、欧洲和阿拉伯国家特别是埃及和约旦，反对这些任命，因为他们怀疑这些行动可能向跨国的激进分子发出积极信号。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被任命为少将的包括一名约旦公民阿卜杜勒·拉赫曼·侯赛因·阿赫塔布和一名中国维吾尔族激进分子阿卜杜拉齐兹·达乌德·库达贝迪，也被称为扎希德。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;扎希德率领东伊运的部队在叙利亚，该组织试图在新疆部分建立独立的国家，北京将其视为恐怖组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还被任命的是一个埃及激进分子阿卜杜勒·穆罕默德·阿卜杜勒巴奎，他在2013年逃离埃及，在2016年缺席获判终身监禁，罪名是恐怖主义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据埃及情报部门的说法，阿卜杜勒巴奎曾是基地组织埃及分支阿勒纳祖尔阵线的负责人，并是它与其他基地组织分支的主要联系人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于叙利亚的外交官和分析人士表示，叙利亚的新统治者面临着平衡许多派系的利益和要求的挑战，包括外国人，同时还需要西方和阿拉伯国家的支持来重建国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华盛顿近东政策研究所高级研究员阿龙·泽林表示，大马士革任命外国战斗分子的理据是他们可靠且忠诚，但新统治者也想防止这些战斗分子在本国或国外制造事端。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可能是一种既能满足各方又不会导致国家外部出现冲突的中间道路，”泽林说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“但我想说，这里依然存在当地的风险和全球的担忧。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Khaled Brigade, a part of Hay'at Tahrir al-Sham (HTS), hold a military parade, in Damascus" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CWDUJWKMKJKDDOVOOTCXZIUMVI.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;Khaled Brigade, 由 Hay'at Tahrir al-Sham (HTS) 的一部分，于叙利亚大马士革举行军事阅兵，2024年12月27日在巴沙尔·阿萨德被推翻之后。路透社/伊曼·阿尔沙什 文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Khaled Brigade, a part of Hay'at Tahrir al-Sham (HTS), hold a military parade, in Damascus" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/I54BJKW525PKNKHUACUCA57OO4.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;Khaled Brigade, 由 Hay'at Tahrir al-Sham (HTS) 的一部分，于叙利亚大马士革举行军事阅兵，2024年12月27日在巴沙尔·阿萨德被推翻之后。路透社/阿默尔·阿卜杜拉·达什 文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Khaled Brigade, a part of Hay'at Tahrir al-Sham (HTS), hold a military parade, in Damascus" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YV5JV2GPBFM5NHIUUVKLOXVHXQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;Khaled Brigade, 由 Hay'at Tahrir al-Sham (HTS) 的一部分，于叙利亚大马士革举行军事阅兵，2024年12月27日在巴沙尔·阿萨德被推翻之后。路透社/阿默尔·阿卜杜拉·达什 文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Qatar's Minister of State Mohammed bin Abdulaziz Al-Khulaifi visits Damascus" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDBAS2SVHZJWBE5N6FYSUEBEWI.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;叙利亚实际上的领导人阿赫迈德·阿尔沙拉，在巴沙尔·阿萨德被推翻之后，会见了卡塔尔国务大臣Mohammed bin Abdulaziz Al-Khulaifi，在大马士革，2024年12月23日。路透社/阿马尔·阿瓦德 文件照片&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 17:20:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/western-powers-warn-syria-over-foreign-jihadists-army-sources-say-2025-01-10/</guid></item><item><title>反对派领袖马查多表示冈萨雷斯无法进入委内瑞拉</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/not-viable-gonzalez-enter-venezuela-says-opposition-leader-machado-2025-01-10/</link><description>&lt;p&gt;委内瑞拉反对派领袖埃德蒙多·冈萨雷斯无法入境，他的盟友玛利亚· corina 好达在周五表示，这发生在尼古拉斯·马杜罗宣誓就职第三届总统的当天，尽管该国备受争议的7月争议性选举已有数月之久。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周四，好达在其几个月来的首次公开露面——离开一次示威活动后——短暂被捕，并被迫录制了几段视频，她的竞选团队透露，而政府否认与此事有关。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="委内瑞拉反对派领袖埃德蒙多·冈萨雷斯访问多米尼加共和国" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FULZDMZQDBJDFA7CBNEMGBOEJA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        委内瑞拉反对派领袖埃德蒙多·冈萨雷斯在多米尼加共和国圣多明各总统宫门前的一次拍照机会中挥动手臂，2025年1月9日。路透社/埃丽卡·桑特里塞斯/文件照
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 19:55:51 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/not-viable-gonzalez-enter-venezuela-says-opposition-leader-machado-2025-01-10/</guid></item><item><title>反对派领导人马查多称古兹曼进入委内瑞拉不可行</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/not-viable-gonzalez-enter-venezuela-says-opposition-leader-machado-2025-01-10/</link><description>&lt;p&gt;委内瑞拉反对派领导人埃德蒙多·冈萨雷斯进入该国已不现实，他的盟友玛丽亚·科丽娜·马查多周五表示，这发生在尼古拉斯·马杜罗在数月争议后宣誓就职第三任期之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马查多在周四离开一次集会后被短暂拘留——这是数月以来她的首次亮相，并被迫拍摄数段视频，她的竞选团队称。同时，政府否认参与此事。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="委内瑞拉反对派领导人埃德蒙多·冈萨雷斯访问多米尼加共和国" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FULZDMZQDBJDFA7CBNEMGBOEJA.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;委内瑞拉反对派领导人埃德蒙多·冈萨雷斯在多米尼加共和国圣多明各总统宫台阶处的一次拍照机会中挥手，2025年1月9日。图片来源：路透社/埃里卡·桑提列斯/资料图片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 19:55:51 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/not-viable-gonzalez-enter-venezuela-says-opposition-leader-machado-2025-01-10/</guid></item><item><title>美国众议院投票决定对国际刑事法院进行制裁，理由涉及以色列问题</title><link>https://www.reuters.com/world/us-house-votes-sanction-international-criminal-court-over-israel-2025-01-09/</link><description>&lt;p&gt;美国众议院周四投票制裁国际刑事法院，抗议法院对以色列总理本雅明·内塔尼亚胡及其前防长发出的逮捕令，针对的是其在加沙地带的行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投票结果是243票赞成，140票反对，通过了“非法法庭对策法案”，该法案对调查、逮捕、拘留或起诉美国公民或盟国（包括以色列）的公民进行制裁，这些公民并非该法院成员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;45名民主党议员和支持198名共和党议员的共和党众议员委员会主席布赖恩·马斯特在投票前的众议院演讲中称：“美国通过这项法律，是因为一个 kangaroo court 正试图逮捕我们伟大盟友以色列的总理。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;众议院的投票证实了，新任总统唐纳德·特朗普的共和党同僚们对以色列政府的强大支持，现在他们掌控着国会两院。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际刑事法院表示，它关注这项法案，并警告这种情况可能会剥夺被暴行受害者正义和希望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际刑事法院的一份声明中说道：“法院坚决谴责任何有意图威胁法庭及其人员、削弱其司法独立性和职责以及剥夺全球数百名国际暴行受害者正义和希望的所有行动。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的第一届政府于2020年因调查阿富汗战争罪行，包括美国公民涉嫌虐待行为，对国际刑事法院实施了制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府的政策撤销了这些制裁，但国务卿安东尼·布林肯在去年5月曾表示，他愿意与国会合作，可能因检察官要求为以色列领导人发出逮捕令而对国际刑事法院施加新的制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;五年前，当时的国际刑事法院检察官法图·本苏达和其他工作人员的信用卡和银行账户被冻结，美国出境受到阻碍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际刑事法院观察家表示，新制裁使针对协助法院工作的个人成为可能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cleveland State University 国际法专家米兰娜·斯特里奥告诉路透社：“该法案也非常宽泛，因为任何在任何案件中支持法院的人都会面临制裁。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同年12月，国际刑事法院院长、法官高木家子告知125个国际刑事法院成员国，这些措施将迅速削弱法院在所有情况和案件中的运作，并危及其存亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普将于1月20日宣誓就任第二任期总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;共和党新任参议院多数党领袖约翰·图恩承诺将迅速在参议院审议制裁法案，以便特朗普上任后不久签署成法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际刑事法院是一个常设法院，可以就战争罪、反人类罪、灭绝种族罪和侵略罪在成员国境内或由其国民犯下这些罪行时进行起诉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际刑事法院表示，检察官评估有足够证据进行起诉，并认为立即要求逮捕令可以防止正在进行的犯罪，因此其决定针对以色列官员发出逮捕令符合其案件处理方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自国际刑事法院对内塔尼亚胡及其前防长约亚夫·甘茨发出逮捕令以来，共和党议员就一直谴责法院，指控他们在长达15个月的加沙冲突中犯下战争罪和反人类罪，以色列对此否认指控。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="国际刑事法院的建筑在海牙" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NAVFKPOMXBPQFKLXU7QOVDSEUA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;国际刑事法院的建筑在荷兰海牙，2019年1月16日。&lt;i&gt;路透社/皮罗斯卡·范德乌沃夫/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 09 Jan 2025 19:45:45 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us-house-votes-sanction-international-criminal-court-over-israel-2025-01-09/</guid></item><item><title>加拿大外长将不参选接替特鲁多，理由是美国关税威胁</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canada-foreign-minister-joly-not-run-liberal-leadership-source-says-2025-01-10/</link><description>&lt;p&gt;加拿大外交部长梅兰妮·乔利（Melanie Joly）周五宣布，她将不会参加接替总理贾斯汀·特鲁多（Justin Trudeau）的竞选。她表示，此举是为了专注于应对美国可能征收关税带来的威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/trump-promises-25-tariff-products-mexico-canada-2024-11-25/"&gt;特朗普总统威胁将对25%产品征收关税&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乔利是首位因官方职责不愿参与竞选的内阁重臣，此前财政部长多米尼克·勒布朗（Dominic LeBlanc）也因类似原因宣布不参选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现实情况是，我做不到两全其美。”乔利在接受记者采访时说，讨论若当选总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）继续推进关税威胁所应采取的报复措施时。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我的职责是确保我们做好准备，以应对（他）可能继续推行关税的决定，因此我做出了参加竞选的决定。”她说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特鲁多因政党内部纷争持续数月、民调表现不佳，周一宣布将在政党选出新领导人后辞职。新的&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/canada-pm-trudeau-announce-intention-step-down-cbc-news-reports-2025-01-06/"&gt;获胜者&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;将在3月9日宣布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据《环球邮报》（The Globe and Mail）援引消息来源报道，前财政部长克里斯蒂亚·弗雷兰德（Chrystia Freeland）和前加拿大银行行长可能会很快宣布参选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;民调显示，无论谁当选，特鲁多领导的政党在未来选举中命运凶多吉少，因为自由党在九年的执政期间已经落后于反对党保守党。下一次选举可能在五月的某个时候举行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他考虑参选的内阁成员包括创新部长弗朗索瓦-菲利普·钦班（François-Philippe Champagne）、运输部长安妮塔·安德安（Anita Anand）和自然资源部长乔纳森·威尔金森（Jonathan Wilkinson）等。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加拿大外交部长梅兰妮·乔利在渥太华国会山议会大厦中的休会后返回议党会议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NHNT37LK3VLBROEHEV4LJHNPDU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;加拿大外交部长梅兰妮·乔利（Melanie Joly）在2025年1月8日渥太华国会山议会大厦的议党会议后返回休会。路透社/帕特里克·多伊尔/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 14:57:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canada-foreign-minister-joly-not-run-liberal-leadership-source-says-2025-01-10/</guid></item><item><title>格陵兰领导人准备与特朗普对话</title><link>https://www.reuters.com/world/greenland-leader-says-everyone-should-respect-islands-wish-independence-2025-01-10/</link><description>&lt;p&gt;格陵兰总理穆特·埃杰德表示，他已准备好与当选美国总统唐纳德·特朗普会面，并敦促尊重格陵兰岛的独立愿望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普将于1月20日就职，他声称对这一半自治的丹麦领土——格陵兰拥有控制权是“绝对必要的”。他不排除使用军事或经济手段，包括对丹麦征收关税的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在哥本哈根的一场新闻发布会上，当被问及是否与特朗普接触时，埃杰德回答称：“没有沟通，但我们已准备好对话。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;丹麦首相梅特·弗雷德里克森也在新闻发布会上指出，她曾请求与特朗普会面，但预计会在特朗普就职之前不会实现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;格陵兰目前人口约5.7万人，直到1953年之前一直是丹麦的殖民地，现为拥有自治权的丹麦领土。2009年，通过投票表决获得了一定独立权利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在这一具有战略意义的领土北部设有军事基地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃杰德强调，格陵兰的独立愿望，表示：“我们追求的是独立，我们渴望自主……这是每个人都应该尊重的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但他同时指出：“这并不意味着我们会完全切断与丹麦的一切联系、合作与关系。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近几年，格陵兰追求独立的运动已取得更大进展。这一愿望在埃杰德去年发表的年度演讲中有所提及。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="丹麦总理梅特·弗雷德里克森与纳洛克瑟苏特机构主席穆特·B·埃杰德出席在哥本哈根举行的新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ICH2ZF2YMZK47JKM7RQU7VQV4U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月10日，哥本哈根总理府的镜厅内，丹麦总理梅特·弗雷德里克森与纳洛克瑟苏特机构主席穆特·B·埃杰德参加新闻发布会。Mads Claus Rasmussen/Ritzau Scanpix/via REUTERS&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="丹麦总理梅特·弗雷德里克森与纳洛克瑟苏特机构主席穆特·B·埃杰德出席在哥本哈根举行的新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/T6TW7IQKUFK6TPAJ5HDLKGSB34.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月10日，哥本哈根总理府的镜厅内，丹麦总理梅特·弗雷德里克森与纳洛克瑟苏特机构主席穆特·B·埃杰德参加新闻发布会。Mads Claus Rasmussen/Ritzau Scanpix/via REUTERS&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 16:37:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/greenland-leader-says-everyone-should-respect-islands-wish-independence-2025-01-10/</guid></item><item><title>随着强风的减弱，洛杉矶消防队员取得进展——目前</title><link>https://www.reuters.com/world/us/los-angeles-wildfires-rage-third-night-death-toll-rises-10-2025-01-10/</link><description>&lt;p&gt;消防人员终于在周五成功控制了洛杉矶东侧和西侧两个主要的山火，并且数天以来强劲的大风，助长火势蔓延的现象逐渐趋缓。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自周二以来，洛杉矶县已爆发六个同时性的山火，摧毁或损坏了10,000多座建筑，导致至少11人死亡。这一数据预计在情况平安后，消防员将进行逐户搜索时还会增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着成千上万的人骤然无家可归以及浓烟使美国官员宣布进入公共健康紧急状态，消防员报告说，已经遏制了位于城市西侧的帕利塞德山火和位于东面阿尔顿达高地的伊顿山火。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管成百上千的消防员从空中和地面持续扑救，但由于火灾蔓延了数天，帕利塞德山火的火灾控制率达到了8%，伊顿山火的控制率达到了3%。直到周五之前，加州消防局仍然将两场山火的控制率登记为零。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即便如此，两场大火共计已经损毁了35,000英亩的土地，相当于54平方英里，是曼哈顿土地面积的两倍半。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;约有153,000人仍处于撤离命令之下，另有166,800人面临撤离警告，在所有撤离区实施宵禁。&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/us-agency-declares-california-wildfires-public-health-emergency-2025-01-10/"&gt;美国卫生部门宣布山火进入公共健康紧急状态&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;七州政府、联邦机构以及加拿大已迅速提供援助，增强了空中灭火队伍，并在地面配备了以水枪和消防管线作战的队伍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"得益于分配给更多资源，该地区比本周早些时候的状况要好得多。"洛杉矶县消防局长安东尼·马罗内(Anthony Marrone)在新闻发布会上说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据美国国家气象局预报，周末期间洛杉矶地区的天气状况将有所改善。持续的大风将减缓到约每小时20英里（约每小时32公里），阵风则在每小时35英里至50英里之间。这让近期每小时高达80英里的大风有所缓解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风力不再如此剧烈，这应该有助于消防工作。”美国国家气象局气象学家莱斯利·萨诺雷利(Allison Santorelli)说。然而，低湿度和干燥植被仍然是严峻的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;预报员预测下周一可能再发布橙色警报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;罹受灾难的心理影响尚未评估。皮兹赛德居民返回他们破坏严重的社区，发现砖砌的烟囱耸立在被炭化垃圾和毁坏车辆覆盖的地方，空气中弥漫着酸性烟雾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这里曾是一个深爱的家。”44岁的皮茨赛德居民凯莉·福斯特(Kelly Foster)说，她正在她房屋曾经所在的灰烬深处寻找遗物，附近的房屋还在着火，飞机正在倾倒灭火用水。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;福斯特16岁的女儿阿达(Ada)说：“我尝试进入房屋，但我只是感到非常不舒服。我只是无法... 是的，这很难。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在里克·麦格西(Rick McGeagh)的皮茨赛德社区，只有六座原本的60座房屋幸存，他家的农田里剩下的只有圣母玛利亚雕像。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“其他的都化为灰烬和残骸。”61岁的麦格西商业地产经纪人说。他和他的妻子曾在他们的家中抚养三个孩子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五上午，成百上千的人来到帕萨迪纳玫瑰碗停车场，领取捐赠的衣服、尿布和瓶装水。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;63岁的戴尼丝·多斯(Denise Doss)说，她正急切想要回到她在阿特丹的被毁房屋，看看是否还有什么东西可以抢救，但官员出于安全原因阻止了她。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管无法重建，至少可以道别。”多斯表示，“我将让上帝引导我。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;许多阿特丹居民担心政府资源会流向较为富裕的地区，而保险公司则会因不足以负担要争辩的火灾索赔而亏待那些无力争诉的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了失去家园的人之外，数十万居民仍然处于断电状态，数百万人暴露在较差的空气质量下，因大火释放出金、塑料和其它合成材料的残留物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;私营气象预测公司AccuWeather估计山火造成的损失和经济损失可达1350亿至1500亿美元，这预示着漫长且艰难的重建过程，以及国内火灾保险费率的激增。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加州保险专员里卡多·拉拉(Ricardo Lara)周五呼吁保险公司暂停对火灾前已接获的非续保和取消情况的处理，并将支付期限延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国总统乔·拜登已宣布山火为重大灾难，并说美国政府将在接下来的六个月内全额报销恢复费用。在与洛杉矶市市长卡伦·巴斯(Karen Bass)和加州州长加文·纽森(Gavin Newsom)的通话中，他重申了提供资源给加州扑灭火灾并进行重建的承诺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“即使所有火灾被扑灭之后，这也将只是开始……因此我们将会长期持续提供帮助。”拜登在椭圆办公室简报会上说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="帕利塞德山火在洛杉矶皮兹赛德地区" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OYY6PPMVXJLLDFV37O3Y3ZCFII.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;消防队员关闭了流浪在被帕利塞德山火摧毁的房屋的水路，该图拍摄于洛杉矶皮兹赛德地区，拍摄日期为2025年1月10日。图片来源：路透社/大卫·莱德&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="洛杉矶的山火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IGZFSPJNVJKP5DAD7PA7DUIBVQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;皮兹赛德地区的一家咖啡馆和比萨店的废墟，此地点于2025年1月10日在洛杉矶拍摄。图片来源：路透社/迈克·布雷克&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Altadena地区的山火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WCU7HIG6Q5LGXEL7Y5XSJ2TXUY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名消防队员在一个被伊顿山火摧毁的结构中扑灭火点，在洛杉矶阿尔顿达地区的阿纳海姆国家森林山脚拍摄，2025年1月10日。图片来源：路透社/马里奥·安苏诺尼&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="洛杉矶的山火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5323DH5CZBNM7CMSY3CTEFSML4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;在洛杉矶皮兹赛德地区，一辆被帕利塞德山火摧毁的汽车，拍摄日期为2025年1月10日。图片来源：路透社/迈克·布雷克&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="洛杉矶的山火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B2D6N5XR6RP7BDWLQSC6BAQJK4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;帕利塞德山火损坏的房屋残骸靠近一所学校位于洛杉矶皮兹赛德地区的某个地点，拍摄日期为2025年1月10日。图片来源：路透社/迈克·布雷克&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="洛杉矶的山火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TCX6HZEU3NPILIMQTOUPXX4MQQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名消防队员在洛杉矶皮兹赛德地区使用消防水管喷水扑灭帕利塞德山火，拍摄日期为2025年1月10日。图片来源：路透社/迈克·布雷克&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="位于Altadena地区的伊顿山火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OYOCTKNURJK2XC2GTJC2XIJWZM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;风力强吹火花，在洛杉矶阿尔顿达地区的阿纳海姆国家森林的圣韦森图峰附近火灾仍然肆虐，在2025年1月9日的伊顿山火期间，消防队员与森林火灾搏斗。图片来源：路透社/林诺·周 科技图片日&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="国际空间站拍摄的洛杉矶的山火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BBIK4OC7XRLYDMLRTGL2K5D32E.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;国际空间站拍摄的洛杉矶地区的山火，拍摄日期为2025年1月9日。图片来源：阿列克谢·哥尔布诺夫/俄罗斯航天局/路透社提供&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="位于Altadena地区的伊顿山火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HYOWETHJ6RIGHOOUWGFSZD6J5Q.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;风力强吹火花，在洛杉矶阿尔顿达地区的阿纳海姆国家森林的圣韦森图峰附近，消防队员与森林火灾搏斗，在2025年1月9日的伊顿山火期间。图片来源：路透社/林诺·周&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="位于Altadena地区的伊顿山火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ALZC3EICIRNV5J3ROLSWEZGB5A.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;在洛杉矶阿尔顿达地区的阿纳海姆国家森林的圣韦森图峰附近，消防队员与森林火灾搏斗，在2025年1月9日的伊顿山火期间。图片来源：路透社/林诺·周&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="位于Altadena地区的伊顿山火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DZTTSBWUABL4LN5RMP2IENITMY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;在洛杉矶阿尔顿达地区的阿纳海姆国家森林的圣韦森图峰附近，在2025年1月9日的伊顿山火期间，风力强吹火花，消防队员与森林火灾搏斗。图片来源：路透社/林诺·周/文件照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="在洛杉矶阿尔顿达地区，伊顿山火期间的风暴中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSTECK4UTZKYPFLIKLWKXKF6WI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;在位于洛杉矶阿尔顿达地区的阿纳海姆国家森林的圣韦森图峰附近，在2025年1月9日的伊顿山火期间，消防队员正在努力创建防火带。图片来源：路透社/林诺·周&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="在Altadena地区，伊顿山火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7CI4UYFNFZNWZKNJL3XQV5KEZU.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;风力强吹火花，在阿尔顿达地区的阿纳海姆国家森林的圣韦森图峰附近，消防队员与森林火灾搏斗，在2025年1月9日的伊顿山火期间。图片来源：路透社/林诺·周&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 12:20:30 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/los-angeles-wildfires-rage-third-night-death-toll-rises-10-2025-01-10/</guid></item><item><title>UNRWA前途未卜，联合国与以色列就谁应对巴勒斯坦人负责争论不休</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/with-unrwa-fate-unclear-un-israel-argue-over-whos-responsible-palestinians-2025-01-10/</link><description>&lt;p&gt;联合国与以色列就谁应填补联合国巴勒斯坦难民救济和工程处（UNRWA）在本月末在加沙地带和西岸停止运作时留下的空白产生了争执。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管UNRWA仍在运营，但当一项禁止其在以色列土地上运作及与以色列当局接触的法律生效时，该机构的命运仍旧不明朗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自10月下旬通过关于UNRWA的法律以来，联合国与以色列一直在互发信件相抗衡。不久之后，&lt;a href="https://www.reuters.com/world/un-signals-israel-replacing-unrwa-would-be-your-responsibility-2024-11-06/"&gt;联合国告知以色列&lt;/a&gt;，此任务不应由联合国负责。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯在周四晚向联合国大会和安全理事会发出的一封信中表示，如果UNRWA被迫停止运营，那么以色列将“确保提供UNRWA此前提供的服务和援助”，并遵守其在国际法下的义务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;古特雷斯写道，虽然其他联合国机构准备继续向巴勒斯坦人提供服务和援助，但这“不能视为解除以色列的义务”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国视加沙地带和西岸（包括东耶路撒冷）为以色列占领地区。国际法要求占领国同意并促进救援项目，并确保食品、医疗服务、卫生和公共卫生标准。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列驻联合国大使达尼·达农在12月18日致联合国的信中表示，新立法“并未削弱以色列遵守国际法的坚定承诺。”他也反驳了联合国关于以色列需负责填补UNRWA留下的空白的说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他声称，以色列未能对加沙实施有效控制，因此不是占领者，国际占领法律也不适用。他还称，西岸内民事事务的责任在于巴勒斯坦自治政府。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;达农在信中还表示，“根据以色列法律，耶路撒冷的所有居民都有权获得政府和市政服务，包括医疗和教育服务。”，东耶路撒冷由以色列吞并，但未获国际承认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列长期以来对UNRWA持批评态度。它声称，UNRWA员工参与了2023年10月7日哈马斯对以色列的袭击。联合国表示，九名UNRWA员工可能涉事并被解雇。一名在黎巴嫩被以色列击毙的哈马斯指挥官也找到了与UNRWA的关联。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国认为，其盟友以色列必须确保新法不会进一步阻碍援助物资和关键服务的交付，特别是在加沙，加沙在此期间爆发了人道主义危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但美国也质疑联合国的应急计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国务院官员本周与即将上任的美国总统唐纳德·特朗普的过渡团队会面，提出了关于一旦UNRWA法律生效，加沙危机如何深化的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国为加沙、西岸以及邻近阿拉伯国家（叙利亚、黎巴嫩和约旦）的数百万人提供援助、医疗服务和教育服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;古特雷斯表示，UNRWA的特殊角色无法替代。联合国官员称，尤其是其他机构难以提供与UNRWA相似的健康、教育和社会服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;达农辩称，“用足以提供给巴勒斯坦平民所需援助的救济方案取代UNRWA并不是不可能”，他举例说，其他联合国机构已在加沙地区内部署，能够提供必要的响应，如同在世界的其他地区一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在加沙和西岸工作的其他机构包括联合国儿童基金会（UNICEF）、世界粮食计划署、世界卫生组织和联合国开发计划署。但联合国高级官员和安理会将UNRWA描述为目前加沙人道主义行动的支柱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列在2023年10月7日哈马斯在南部以色列杀死1200人并劫持250人后对加沙发动袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自那时起，逾4.6万人在加沙丧生，根据巴勒斯坦卫生官员的数据。该地区大部分被破坏，230万民众多次流离失所。食品专家警告即将出现饥荒。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="巴勒斯坦人从UNRWA获取援助，位于加沙中部的迪尔艾尔巴拉赫" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RIEUGQRMXRMMVFD6GL7KYKQEVE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在以色列与哈马斯冲突期间从联合国难民与工程署（UNRWA）获取援助物资，位于加沙中部的迪尔艾尔巴拉赫，2024年11月4日。路透社/阿卜杜·拉曼·阿贝德/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 17:41:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/with-unrwa-fate-unclear-un-israel-argue-over-whos-responsible-palestinians-2025-01-10/</guid></item><item><title>科学家称2024年成为有记录以来最热的一年</title><link>https://www.reuters.com/business/environment/2024-was-first-year-above-15c-global-warming-scientists-say-2025-01-10/</link><description>&lt;p&gt;2024年的全球平均气温首次超过工业革命前水平1.5摄氏度，使世界更加接近2015年《巴黎气候协定》中各国作出的承诺，科学家表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界气象组织在审查来自美国、英国、日本和欧盟科学家的数据后确认了这一1.5摄氏度的突破。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯在声明中指出：“全球气候变暖是一个冷酷的事实。仍有机会避免最糟糕的气候灾难，但领导人们必须现在采取行动。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，强风引发的野火席卷洛杉矶，造成10人丧生，近1万座建筑物被毁坏。野火是气候变化加剧更多频发且加剧灾害之一，科学家们表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧盟的哥白尼气候变化服务局（C3S）称，气候变化正将地球的平均温度推至现代人类前所未有的水平。科学家们将气候变化归因于温室气体排放，主要是由于燃烧化石燃料。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年，地球的平均温度比1850到1900年的工业化前平均水平高出1.6摄氏度。世界气象组织表示，最近十年是有记录以来最热的十年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于更热的大气能容纳更多的水分，气候变化加剧了暴风雨和极端降水。2024年大气中的水蒸气达到历史最高水平，美国国家海洋和大气管理局称这一年是历来第三湿润的一年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年，玻利维亚和委内瑞拉遭受了严重的火灾，尼泊尔、苏丹和西班牙则遭遇了洪水，墨西哥和沙特阿拉伯的热浪夺去了数千人的生命。虽然气候变化现在影响着地球上最富裕和最贫穷的人，但在某些国家，解决这一问题的政治意愿有所减弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各国在2015年《巴黎协定》中承诺努力防止全球平均气温较工业化前水平升高超过1.5摄氏度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国当选总统唐纳德·特朗普已于1月20日上任，他曾表示气候变化是骗局，无视全球科学家的共识。在其第一任期内，他退出了《巴黎协定》，誓言推动化石燃料生产并回撤乔·拜登推动的可再生能源政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近的欧洲选举将政治重点转向了工业竞争力，一些欧盟国家政府试图削弱被认为损害商业的气候政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国东安格利亚大学的气候科学家马修·琼斯指出，与气候变化相关的灾害在未来将更加常见，只要应对气候变化根源的进展缓慢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧盟气候事务专员沃普克·霍克斯特拉表示，去年1.5摄氏度的突破表明，气候行动必须被赋予更高优先级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这在极其困难的地缘政治背景下极具复杂性，但我们别无选择。”他对Reuters表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国气象办公室确认2024年很可能突破1.5摄氏度的工业化前基准，估计全年平均温度为1.53摄氏度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯恩托佩莫指出，2024年并未达到这一目标，因为这是基于长期平均温度的测量，但不断升高的温室气体排放量使世界接近《巴黎协定》目标的时间很快到来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还补充说，各国仍有可能迅速减少排放，避免气温进一步升高到灾难性水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是既定事实。我们有能力改变这一轨迹。”伯恩托佩莫说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年大气中的二氧化碳浓度，作为最主要的温室气体之一，达到了422部分百万分之。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国非营利组织加州伯克利地球的研究科学家策克·豪塞尔瑟估计，2025年很可能是记录上最热的几年之一，但不太可能成为最热的一年。他指出，2024年初的气温额外受到了厄尔尼诺现象的影响，后者目前已经转变为它的凉爽双胞胎——拉尼纳现象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“它仍然将在最热前三之列。”豪塞尔瑟说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="亚马逊干旱" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EH56VWDKNZMGZDT7T3MRNM4GPE.jpg" style="width: 700px; height: auto;" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;无人机拍摄的画面显示，圣塔伦州巴西在北京时间2024年10月8日，亚马逊河部分河岸因干旱而干涸。路透社/阿曼达·佩罗贝利/资料照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="西班牙瓦伦西亚洪灾清理" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NBHVRONSTZN2NAAHDQ2CI34A2M.jpg" style="width: 700px; height: auto;" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;义勇军继续清理在西班牙瓦伦西亚的帕伊波塔，因10月29日的致命洪灾造成的垃圾，北京时间2024年11月16日。路透社/文森特·韦斯特/资料照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="西班牙瓦伦西亚洪灾后的车辆堆积" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/A4AEHXKLOBP47ALQSSI3RBZNSM.jpg" style="width: 700px; height: auto;" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;西班牙瓦伦西亚的阿尔法法尔，在多雨导致的洪灾后，车辆堆积在铁轨上，北京时间2024年11月1日。路透社/苏珊娜·韦拉/资料照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 03:02:57 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/environment/2024-was-first-year-above-15c-global-warming-scientists-say-2025-01-10/</guid></item><item><title>委内瑞拉马杜罗宣誓就职，美国提高悬赏金额抓捕马杜罗</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/venezuelas-maduro-be-sworn-third-term-opposition-leader-vows-return-2025-01-10/</link><description>&lt;p&gt;委内瑞拉总统尼古拉斯·马杜罗在其近12年的任期中面临严重的经济和 社会危机，在长达六个月的选举争议，国际社会呼吁其交权，以及美国悬赏追捕他的丰厚奖金下，于1月10日宣誓就任第三个六年任期。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;马杜罗自2013年起连任总统，委内瑞拉的选举当局和最高法院均宣布他在7月的选举中获胜，但详细的计票结果始终未公布。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;反对党认为选票级别的计票结果显示其前候选人埃德蒙多·冈萨雷斯以压倒性优势胜出，并被多个国家，包括美国，认定为当选总统。国际选举观察团此前表示此次选举缺乏公正性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;选举后数月间，冈萨雷斯逃往西班牙，其盟友玛丽亚·科琳娜·马查多在委内瑞拉躲藏，以及多名反对派人物和抗议者被捕。 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;冈萨雷斯正在进行美洲短途旅行，并承诺返回委内瑞拉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，马查多在周五发布的社交媒体视频中表示不是时候返回委内瑞拉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“埃德蒙多将在合适的时间在委内瑞拉宪法总统的就任典礼上宣誓就职。”马查多说，“今天，埃德蒙多进入委内瑞拉并不现实。我要求他不要这样做，因为他的清白是最终推翻政权和转型民主的关键，后者极为迫近。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“马杜罗巩固了政变，并侵犯了我们的宪法。”马查多补充道，呼吁采取街头抗议，以恢复宪法秩序。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;反对党被指责搞煽动法西斯阴谋，政府称如果冈萨雷斯回国将被逮捕，并悬赏10万美元信息，促成其被捕。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“很快，无论发生什么，我们将找到方法进入委内瑞拉并结束这个悲剧。”冈萨雷斯在多米尼加共和国进行的个人声明中表示，呼吁军队忽视“马杜罗的非法命令”并停止任何镇压行动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国拜登政府在此前一系列惩罚措施中，将悬赏擒获或审判马杜罗的赏金从150万美元提高到2500万美元，并悬赏同内政部长迪奥斯达多·卡贝略和国防部长弗拉迪米尔·帕德里诺各2500万美元，以及对8名其他官员的新制裁，包括国家石油公司PDVSA的负责人赫克托·奥布莱冈。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2020年，美国指控马杜罗及其相关人员涉及毒品走私和腐败。马杜罗否认这些指控。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国的这一行动与英国、欧盟的制裁同步进行，这些制裁针对的是包括国民选举委员会成员在内的15名官员，以及加拿大的制裁，针对14名现任和前任官员。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;委内瑞拉政府始终拒绝所有制裁，称这些措施是非法的，属于旨在限制委内瑞拉的“经济战争”。 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“美国即将卸任的政府不会知道如何报复我们。”马杜罗在就职演说中说，间接提及这些制裁。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;委内瑞拉通讯部未立即回应有关制裁的评论请求，而美国官员拒绝讨论可能进一步制裁，包括对石油行业的制裁。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管国际社会认为就职不合法，马杜罗仍强调自己凭借国家主权和民众主权维护了国家的和平和独立。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;马杜罗的就职典礼邀请了125个国家的2000名嘉宾，包括委内瑞拉长期盟友古巴总统米格尔·迪亚斯-卡内尔、尼加拉瓜总统丹尼尔·奥尔特加、俄罗斯议会下院议长维亚切斯拉夫·沃洛丁和玻利维亚总统路易斯·阿列。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;委内瑞拉关闭与哥伦比亚的边境和领空三天，决定在随后的一天内开放哥伦比亚一侧的边境。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;反对党、非政府组织和联合国等国际机构多年来一直谴责委内瑞拉政府对反对政治党和活动人士，以及独立媒体的日益严厉的镇压。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国当选总统唐纳德·特朗普指出，委内瑞拉政权是由独裁者领导的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;政府不断指责反对党与外国政府和机构合作，包括中情局，企图进行破坏和恐怖行动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本周政府逮捕了包括一名高级联邦调查局官员和一名美国军事官员在内的七“雇佣兵”。 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近年来，委内瑞拉经济经历了长期的危机，通货膨胀率常年超过三位数，数百万寻求国外机会的移民逃离该国。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;冈萨雷斯的支持者，包括希望祖国重获繁荣的退休人士，都将就业、通货膨胀和公共服务不可靠视为其主要担忧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;政府采用传统方法试图遏制通货膨胀，取得一定成效。马杜罗表示，委内瑞拉去年经济增速达到9%。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="尼古拉斯·马杜罗宣誓就任委内瑞拉总统，位于加拉加斯" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4ZP7PJA6PVPP3BZD5J3I4HLKYY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;尼古拉斯·马杜罗和妻子西莉亚·福尔携手参加由国民议会主席何塞·罗德里格斯主持的宣誓就任委内瑞拉总统仪式，2025年1月10日，加拉加斯，特雷斯·巴蒂斯塔/梅里菲尔斯宫廷/路透社分发&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="尼古拉斯·马杜罗宣誓就任委内瑞拉总统，位于加拉加斯" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QVJA6MICRZP5HKEOF3L7BHEDSU.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;尼古拉斯·马杜罗与妻子西莉亚·福尔在加拉加斯举行的尼古拉斯·马杜罗宣誓就任委内瑞拉总统第三任期的仪式上，2025年1月10日，盖布·奥阿拉/路透社&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="尼古拉斯·马杜罗宣誓就任委内瑞拉总统，位于加拉加斯" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSKQOVUN2BKCHFQTOZWP2TLR7Q.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;委内瑞拉政府支持者在尼古拉斯·马杜罗宣誓就任委内瑞拉总统第三任期的仪式上举起旗帜，2025年1月10日，加拉加斯，盖布·奥阿拉/路透社&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="尼古拉斯·马杜罗宣誓就任委内瑞拉总统，位于加拉加斯" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZL3ZA4SPSJPGXPZLN7UZZ5KYB4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;尼古拉斯·马杜罗在加拉加斯举行的尼古拉斯·马杜罗宣誓就任委内瑞拉总统第三任期的仪式上，2025年1月10日，米拉格罗斯·努涅斯/梅里菲尔斯宫廷/路透社分发&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="尼古拉斯·马杜罗宣誓就任委内瑞拉总统，位于加拉加斯" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpUBLISHING.com/reuters/GF25LKNO35MMLPTYBUNVFLU3QQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;尼加拉瓜总统迭戈·奥尔塔在加拉加斯举行的尼古拉斯·马杜罗宣誓就任委内瑞拉总统第三任期的仪式上讲话，2025年1月10日，盖布·奥阿拉/路透社&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="尼古拉斯·马杜罗宣誓就任委内瑞拉总统，位于加拉加斯" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/L2GUT7IBPNPXLHZNP4ZJ2FA3LI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;支持尼古拉斯·马杜罗的人群在加拉加斯举行的尼古拉斯·马杜罗宣誓就任委内瑞拉总统第三任期的仪式上欢呼，2025年1月10日，盖布·奥阿拉/路透社&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="尼古拉斯·马杜罗宣誓就任委内瑞拉总统，位于加拉加斯" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BW7HHPEOYNOV7H6OS35LMEZ4NQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;尼古拉斯·马杜罗抱着一名儿童，在加拉加斯举行的尼古拉斯·马杜罗宣誓就任委内瑞拉总统第三任期的仪式上，2025年1月10日，米拉格罗斯·努涅斯/梅里菲尔斯宫廷/路透社分发&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="尼古拉斯·马杜罗宣誓就任委内瑞拉总统，位于加拉加斯" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VORMCFOEKZMOJBAWIXJVV2EUVQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;支持尼古拉斯·马杜罗的人群在加拉加斯举行的尼古拉斯·马杜罗宣誓就任委内瑞拉总统第三任期的仪式上欢呼，2025年1月10日，马克斯威尔·布里塞诺/路透社&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="尼古拉斯·马杜罗宣誓就任委内瑞拉总统，位于加拉加斯" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VD677DUGEFL47N3ZWS7ULAO7YQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;支持尼古拉斯·马杜罗的人群在加拉加斯举行的尼古拉斯·马杜罗宣誓就任委内瑞拉总统第三任期的仪式上欢呼，2025年1月10日，马克斯威尔·布里塞诺/路透社&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="支持尼古拉斯·马杜罗的民众在萨尔瓦多庆祝他宣誓就任委内瑞拉总统第三任期" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/I4P5QJQTX5MWVKR7NRSY7S4QCM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;支持尼古拉斯·马杜罗的民众在萨尔瓦多圣萨尔瓦多参加庆祝他宣誓就任委内瑞拉总统第三任期的活动，2025年1月10日，约瑟·卡贝萨斯/路透社&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="尼古拉斯·马杜罗和妻子西莉亚·福尔在就职典礼当天散发光辉" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SJ254KOLNJIQTGNMRY2AUQZMLU.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;尼古拉斯·马杜罗与妻子西莉亚·福尔在加拉加斯举行的尼古拉斯·马杜罗宣誓就任委内瑞拉总统第三任期的仪式上，2025年1月10日，莱昂纳多·费尔南德斯·维洛利亚/路透社&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="尼古拉斯·马杜罗宣誓就任委内瑞拉总统，位于加拉加斯" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7P5WCBAQDZN4VGHHF3PCYX7QVE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;尼古拉斯·马杜罗由国民议会主席何塞·罗德里格斯主持，正式宣誓就任委内瑞拉总统第三任期，2025年1月10日，吉霍恩·塞帕/梅里菲尔斯宫廷/路透社分发&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="尼古拉斯·马杜罗宣誓就任委内瑞拉总统，位于加拉加斯" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5M57Q7OM2FJ27IIXSBNLNZC2RE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;人们观看屏幕，在加拉加斯举行的尼古拉斯·马杜罗宣誓就任委内瑞拉总统第三任期仪式，2025年1月10日，盖布·奥阿拉/路透社&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="尼古拉斯·马杜罗宣誓就任委内瑞拉总统，位于加拉加斯" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VTFDVWHP2JJTDCY4FT65MOB6YM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;尼古拉斯·马杜罗抵达国民议会出席由国民议会主席何塞·罗德里格斯主持的宣誓就任仪式，2025年1月10日，马尔科·加西亚/梅里菲尔斯宫廷/路透社分发&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="尼古拉斯·马杜罗宣誓就任委内瑞拉总统，位于加拉加斯" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SV5O4ZR2JFJFNALOQ7DVTBB534.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;尼古拉斯·马杜罗与妻子西莉亚·福尔抵达国民议会出席由国民议会主席何塞·罗德里格斯主持的宣誓就任仪式，2025年1月10日，马尔科·加西亚/梅里菲尔斯宫廷/路透社分发&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="尼古拉斯·马杜罗宣誓就任委内瑞拉总统，位于加拉加斯" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ES5DICKMZFPXXDRTY6EJQLL3EQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;人们在加拉加斯举行的尼古拉斯·马杜罗宣誓就任委内瑞拉总统第三任期的仪式上观看屏幕，2025年1月10日，盖布·奥阿拉/路透社&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 11:06:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/venezuelas-maduro-be-sworn-third-term-opposition-leader-vows-return-2025-01-10/</guid></item></channel></rss>