<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 29 Dec 2024 08:36:18 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会众议院290名成员中的190人出席，于周三通过了一份决议，要求解除尹锡悦总统宣布的紧急状态，现场电视台进行了直播。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布紧急状态时发表讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在首尔发表讲话宣布紧急状态，时间为2024年12月3日。青瓦台/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿因监狱袭击去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于周五在魁北克省的一所高安全级别监狱因另一名囚犯的袭击去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大最臭名昭著的连环杀人犯之一皮克顿于2007年被控在不列颠哥伦比亚省温哥华附近的一个养猪场谋杀毒贩和卖淫者，并将其遗体肢解。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法庭认定他杀害了6名妇女，其部分遗体在温哥华附近的一处简陋房产中被发现。此外，因为被判终身监禁，政府检察官还放弃了对其另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务机构称，皮克顿是在5月19日被囚室内的另一名囚犯袭击后去世。袭击发生后，他被送往医院救治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚乃至全国的社区产生了毁灭性的影响。”该服务机构在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中包括温哥华东区（Downtown Eastside）贫民窟中超过60名失踪女子。该区域是长期存在毒品问题的地区，直到2002年初皮克顿被捕为止。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;33名受害者的遗体或DNA在温哥华市中心以东约25公里处的本那比Port Coquitlam的一个养猪场被发现，其中许多女性属于原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道，皮克顿撰写的书在亚马逊上架几小时后就被撤下。当时，据《温哥华太阳报》报道，书中皮克顿声称自己是无辜的，并且是被警方陷害的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊下架该书并向遇害者家属表示歉意。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视照片，拍摄于本那比的家中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的电视照片，拍摄于本那比的家中。图片来源：路透社/Global TV/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现下滑而地位受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲全国大会（ANC）党后，将面临重大挫折。由于该党在南非大选中的表现创下自种族隔离结束以来的最差成绩，拉马福萨的影响力将大幅削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的大选中，约71%的选区结果显示，ANC的得票率降至低于42%，这是30年来首次未能获得绝对多数。与2019年大选57.5%的得票率相比，这次的数字显得出乎意料。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举失利意味着纳尔逊·曼德拉时代的解放运动组织将不得不与其他较小政党谈判结盟或其他形式的合作，以治理国家。这可能需要作出政策妥协或让出重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为前工会领导人转型为商界人士的拉马福萨，可能会面临来自反对党和党内批评者的辞职要求，但ANC内部最高官员已经对其表示支持，许多分析认为没有显而易见的接班人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有能够接替拉马福萨的明确统一候选人。”来自开普敦大学的政治学教授安东尼·鲍勒尔说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月的一项民意调查显示，拉马福萨在所有重要政客中拥有最高的支持率。ANC内部的派系斗争可能将增加任何针对他的行动的复杂性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的大选表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日全权初步结果公布时发表声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨过去曾因经济腐败而面临罢免调查。当2022年调查委员会发现他可能因藏匿在家具中的现金而犯有不当行为时，他否认了这些指控，并赢得了2022年晚些时候的ANC领导职务连任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次大选被视为ANC最重要的考验之一，因为选民对该党应对失业、犯罪和电力危机的能力感到不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年底当选ANC领导人，承诺重塑该党的形象并振兴经济，而在此之前，该党经历了九年的丑闻、腐败和经济下滑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但从他成为国家元首的2018年初开始，这一波希望很快就消散了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，尽管爆出的丑闻有所减少，但经济依然低迷，高层ANC官员仍然面临许多质疑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举的决定性打击来自他的对手祖玛。祖玛支持新党Umkhonto we Sizwe，该党表现出色，大大削弱了ANC的支持率，尤其是在祖玛的出生地夸祖卢-纳塔尔省（KwaZulu-Natal）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖玛设下了重重障碍，拉马福萨和ANC对夸祖卢-纳塔尔省的冲击不得不以失败告终。”政治分析师拉尔夫·马泰卡说。“在这样的选举中失利，意味着一切将不得不恢复正常运转。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨曾因在关键改革问题上未能采取行动而受到批评，这与他在1980年代作为工会领导人时积极果断的形象形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者对其建立共识的能力表示赞赏，并称赞他提高了南非作为“全球南方”倡导者的声誉——这是一个低收入和发展中国家的统称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情全球大流行期间，拉马福萨是全球最杰出的声音之一，呼吁更公平的疫苗分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提出对以色列的种族灭绝诉讼。本月，国际法院明确裁定以色列必须停止在加沙城拉法的军事行动。但以色列坚决否认这些指控，并继续推进其在拉法的行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC在过去三十年取得的成绩，但批评者认为他几乎没有提出任何新的方案来应对南非面临的最大挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在大选前ANC的最后一场造势集会上，他向聚集在索韦托足球场的数十万支持者承诺“会做得更好”，但仍有很多人在他讲话结束前就离开了现场。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，南非索韦托。路透社/奥帕·诺基斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>Biden进一步介入乌克兰冲突，决定提供武器</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，标志着美国将在这场已持续两年的战争中更深层次地介入。专家认为，这一决定有助于削弱俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器攻击俄罗斯本土目标是风险太大。他们担心大规模乌克兰攻击可能引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是与美国对基辅供给更高端武器的其他禁令相吻合的规定，这些禁令已经陆续解除了，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，这一最新决定从本周四起生效，并且严格针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，这一决定允许乌克兰使用美国提供的武器回击“攻击他们或准备攻击他们的”俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这为前线的乌军使用美国提供的高机动火箭炮系统（HIMARS）发射器和制导多管火箭系统（GMLRS）导弹及其他武器置弹攻击俄罗斯部队提供了合法依据，专家指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能创造条件，使得俄罗斯军队在投入战斗前被迫撤退，”乌克兰国立战略研究所研究员米科拉·比莱斯科夫说道，这是一个位于基辅的官方智囊团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的这一决定将减轻基辅在东部顿巴斯的关键战场调兵的需要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯军队现在将处于被动地位，不得不重新评估他们在哈尔科夫地区攻击中的战术，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可追溯至数周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一位不愿透露姓名的美国官员透露，乌克兰在5月13日的一次安全视频会议上提出了在哈尔科夫地区使用美国武器的请求，参加此次会议的有白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀以及联合参谋长主席科·布rowning。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布rowning开发了一项支持放宽禁令的建议，沙利文在5月15日将其呈交给拜登。据这位官员称，拜登同意乌克兰可以利用俄国领土的安全位置回击俄罗斯军队。自那时起，拜登政府一直在进行最终决策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月20日，乌克兰总统泽连斯基在接受路透社采访时公开呼吁合作伙伴采取此类举措，但他同时表示：“迄今为止还没有任何积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前外国政策研究所欧洲项目高级研究员罗布·利表示，俄罗斯利用拜登禁止打击俄罗斯本土的禁令，将其用作在哈尔科夫地区发动攻击的安全区域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮一直部署在边境对面，保持防空、电子战和指挥控制，”利说道。“这可能赋予他们某种程度的安全感。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，利和其他专家表示，这一决定单独来看可能不会立即改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会大幅改变前线的移动情况，但会使俄罗斯继续进行跨境行动变得更加困难，”利说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆认为，俄罗斯缺乏足够的部队进行大规模进军哈尔科夫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力生成足够的作战能力，从而从东北方向有效威胁哈尔科夫，”他说道。“要做到这一点，会使其东部作战区域的部队严重减少。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰将武器射入俄罗斯，并在周二再次提到了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来数周和数月扩大其在美国武器使用方面的能力，尤其是在过去一年俄罗斯在战场上占据主动的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，华盛顿宣布政策转变后不到一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁美国批准乌克兰攻击俄罗斯境内的纵深目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前国防部官员、现就职于战略与国际研究中心的马克·坎西安表示，拜登的这一举动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的重大转变，但这是一个步骤，”坎西安说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员将推动下一步：打击更广泛的军事目标——或许不是直接威胁哈尔科夫，但在其他区域的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华沙发表演讲时，美国国务卿安东尼·布林肯并未表态拜登政府是否会将政策扩展到允许攻击俄罗斯境内其他区域。但他也未排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续进行必要的调整和适应，”布林肯说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="俄罗斯导弹袭击后的情景" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年5月30日，俄罗斯导弹袭击严重破坏了乌克兰哈尔科夫地区马拉达尼列夫卡村的儿童和青年体育骑马学校。图源：路透社/瓦伦丁·奥基伦科/资料照&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的条件下重新达成加沙停火协议，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这场战争该结束了，我们现在需要考虑战后时期。”拜登说。作为现处于选举年份的总统，拜登面临停止加沙冲突的压力，这场冲突已经持续了八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔以及其他国家调节的旨在安排以色列和加沙激进组织哈马斯停火的多轮谈判多次停滞不前，双方都指责对方是导致缺乏进展的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在此提议前，以色列军队已经在拉法地区频繁进入，与此同时，利伯曼政府在国内和国际因加沙死亡事件及人质持续被扣留问题而面临新的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登公布停火计划后呈现一个加沙停战方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议也发生在共和党总统候选人唐纳德·特朗普因34项重罪被定罪的第二天，突显了两位候选人的巨大反差。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新提案分为三个阶段，与以往提案不同，因为双方在三个阶段中会继续维持停火。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列部队将从加沙平民区撤出，交换人质，包括老人和妇女，而包括600辆卡车在内的每日人道主义援助物资将运入加沙。拜登表示，被解救的和平民将重返加沙，包括北部加沙地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久终止敌对行为的条款进行谈判。拜登说：“即使谈判仍在继续，停火也将继续。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括对加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦外交部已将这一提案传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登呼吁以色列内部那些支持“无限战争”的人改变立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列内部有人将不同意这个计划，他们将呼吁战争无限期进行。有些人甚至在政府联盟中，他们已经明确表示，他们希望占领加沙，希望多年继续战斗，人质对他们是不重要的。不过，我一直敦促以色列的领导层即使面对任何压力也要支持这项交易。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为与以色列作战期间唯一访问以色列的美国总统，以及向以色列发动伊朗袭击时派遣美国部队直接保卫以色列的总统，我希望你们退一步看看，如果这个机会流失会发生什么事情，我们不能失去这个机会。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名美国高级官员匿名告诉媒体，因战场进展，以色列能够做出新的提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一个通向危机解决的地图。这是一份详细的四页半协议，已经过精心谈判。现在摆在桌面上的是解决这个过程的最后阶段。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，该官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体将拜登周五的讲话描述为极具戏剧性，并视作试图直接向以色列民众呼吁。领先电视台12台打断了其晚间新闻节目，现场直播了拜登的讲话。此前，以色列审查机构曾禁止刊登提议细节，主持人Danny Kushmaro表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“此前的提议比这次更难获得成功，”德克萨斯大学奥斯汀分校历史和公共事务教授杰里米·苏里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列给哈马斯造成了严重破坏，哈马斯能对以色列发动任何实质性袭击或袭击、恐怖活动的可能性虽然还不小，但相较之前要低很多。”苏里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论对以色列的态度正在“转变”，苏里说，这可能会促使以色列人希望建立和平，以及拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持一项事情时，他可以创造出很多激励措施。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一年前的提案提议，以释放加沙病、老、伤人质换取为期六周可延长的停火，以便提供更多援助进入该地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议本月早些时候因以色列拒绝同意哈马斯要求在谈判中结束战争而破产，在南部加沙的拉法市实施新一轮攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，己方已告知调解方，除非以色列停止战争，否则不会参加更多谈判，但愿意在结束战争后谈判，包括交换人质和囚犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名匿名的美国官员表示，在周五，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将与包括17个拥有被加沙哈马斯扣留公民的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列在拉法的空袭周日造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际愤怒，但没有触及美国对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙人民在这场战争中经历了无尽的苦难，”拜登周五说，“我们看到本周早些时候拉法死难平民的可怕画面，该次叛火打击了哈马斯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自10月7日哈马斯袭击南部以色列以来，以色列攻击加沙以来，已有超过36280人丧生，根据以色列估计，哈马斯袭击导致约1200人死亡。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续遵守缩减支出以增产的承诺，2024年全球最大的原油生产国美国原油产量增长将放缓，这可能减轻欧佩克+进一步缩减供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国因页岩革命及技术突破导致的生产效率提升，驱动了非欧佩克国家的全球原油供应增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增加超过100万桶至1293万桶，远高于2023年初政府预测的约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克及相关成员国（简称欧佩克+）去年进一步减产部分是为了弥补美国等非欧佩克国家产量的增长。欧佩克+的总减产幅度达586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据三位熟悉欧佩克+讨论情况的消息人士透露，欧佩克+正在磋商一项复杂的协议，允许该组织将其部分减产延续至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克+将于周日开会讨论供应政策，美国增产继续推进非欧佩克+原油产量的增长，但与2023年相比，威胁已经减小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。欧佩克也预测美国原油和凝析油产量将增长30万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计美国原油产量增长64万桶/日。这三家是最受关注的预测机构，所有预测均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克预计，全球需求增长220万桶/日，将超过欧佩克+集团以外的油产国的供应增长约100万桶/日。这意味着，2024年对欧佩克+原油的需求应比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计全球需求增长为110万桶/日，欧佩克原油需求基本不变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，美国整体原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，与去年12月的1326万桶/日相比略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内人士和分析师表示，美国石油生产商不太可能像2023年那样超出预期，即使油价徘徊在每桶约80美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们客户的立场非常保守和克制，”合同钻探公司Scandrill的首席运营官保罗·莫斯沃尔德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当前价格下，钻机数量没有增加更多的是令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他所在的公司保持资本支出不变，并推迟升级钻机，以最好地与较为平缓的钻探增长保持一致。该公司计划年底运营12个钻机，并在未来一年重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国石油钻机数量已降至496台，比去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普分析师在7日的一份报告中指出，“美国有能力在未来几年内每年增长100万桶/日，但目前尚未有意愿以这个速度增长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市石油生产商在股东的压力下，减少投资以应对2010年代页岩油田狂飙式增长后微薄的回报，导致资本支出有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，由于生产井更长和同时钻井的岩石压裂率提高，私人生产商的生产增幅超出预期，其中一些正在此次影响行业的合并波潮中陷入。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管近期合并活动增加，但预计尽管如此，当前油价将继续支持美国石油产量温和增长，随着钻探和完井效率的不断改进，我们还将看到这种增长。”德克萨斯标准石油公司总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;像SLB这样的油田服务公司正在预测今年国际市场的增长，而不是北美市场。其第一季度国际收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因也是由于合并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来，战略发生了转变，更注重资本纪律，导致了不同的反应，”瑞银银行分析师乔凡尼·斯塔乌诺表示，其认为欧佩克+将延续其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那今年预计将成为石油和液体产量增长的领头羊。据EIA3月数据显示，非欧佩克+今年的石油产量将是下降100万桶/日，而非成员供应量增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“欧佩克+已经学会了适应美国石油产量的增长。”瑞银的斯塔乌诺表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台的操作层从威克附近奥齐斯石油拥有的特拉华盆地租赁区的控制室俯瞰" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;威克附近奥齐斯石油拥有特拉华盆地租赁区钻井平台的操作层控制室俯瞰图，2018年8月22日，美国路透社/Nick Oxford，文件照&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的伯里在停火协议中重拾关键调解角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会 Speaker 纳比赫·伯里复出任黎巴嫩与以色列冲突的关键协调人角色，华盛顿希望介于黎巴嫩与伊朗支持的真主党之间促成停火。凭借数十年的经验，他在促成和平协议方面发挥了关键作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这再次彰显了86岁的伯里在黎巴嫩，尤其是逊尼派穆斯林社区中的影响力，并自2024年9月以色列空袭击毙真主党领导人哈利勒·纳斯鲁拉以来，被视为一种稳定的因素。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一次电视演说中，伯里表示黎巴嫩正在关闭“最危险的历史时刻”，并呼吁黎巴嫩人为了黎巴嫩的利益展现团结。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在1975至1990年黎巴嫩内战期间作为 Shia 民主派运动的领导人崭露头角。自1992年以来，他一直担任众议院议长，这是黎巴嫩教派制度中最高的什叶派职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党的新领导人 Sheikh Naim Qassem 承认伯里是一位谈判者，称他是“我们的大哥”。美国特使艾莫斯·霍 cheek 械辛多次在访问贝鲁特期间与伯里会面，试图促成停火，这一停火与加沙战争同时进行并在9月份爆发。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的角色与他在2006年促成真主党与以色列之间大规模战争结束时所扮演的角色如出一辙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，他的作用更加重要，因为黎巴嫩没有总统，内阁仅具部分权力，而与真主党接触的方法也少之又少，美国将真主党列为恐怖组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在来到黎巴嫩，他确实是你唯一需要会面的人。他是国家的象征。”一位贝鲁特的外交官表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，通过协助谈判释放39名在美国被真主党武装劫持的美国选机机组人员，伯里在国际上崭露头角。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在内战结束后被选为议长后，正值纳斯鲁拉成为真主党的领导人。两人共同领导了什叶派“男性的二重奏”，这一术语指的是两个主导什叶派政治代表和大部分国家事务的政党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位经常拜访伯里的外交官说：“他是真主党的信任伙伴，这使他在很大程度上很重要，但也很清楚他能做的事情受到真主党或伊朗立场的限制。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的炮火击中了阿马尔运动影响的地区，包括提罗市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里1938年出生于苏里南的蒂尼农，一个移民商人家庭。他早年在黎巴嫩长大，大学时期即活跃于政界。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;عاش شعب شيعي سابقًا في ضنك живوا تقديرًا لبرّي لدوره في تحسين وضعهم في نظام ديني يميل الصلاحيات فيه تجاه الكاثوليك والمسلمين السنيين.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里是一位律师，他在阿马尔运动创始人穆萨·萨德失踪后接掌该组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里背后推动了阿马尔军事崛起，该组织与内战中的几乎所有主要政党进行了战斗，包括后来成为盟友的真主党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者加入了国家机构和安全部门，他似乎与真主党的政治道路保持一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年，美国大使馆的电报质疑他对真主党的真实态度，在2010年发布的版本中，伯里无情地驳回了这一点，表示纳斯鲁拉“就像我自己”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2023年，当哈马斯10月7日在南部以色列发动袭击后，伯里的阿马尔战士与真主党一起发射火箭，对以色列表示支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国特使开始拜访贝鲁特会见伯里，试图阻止黎以边境的炮火交换，并说服真主党将部队撤回里特尼河以北，河流距离边境约30公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里对一位外国官员表示，“让底格里斯河向南移动到边界比让真主党部队北移要容易得多”。一位接近伯里的消息人士告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但伯里的对手也批评他是引导黎巴嫩在2019年陷入经济灾难的教派精英之一，原因是金融机构在几十年的腐败后崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他人则指责他拒绝召集议会会议，选出总统，导致政府顶层的基督教职位空缺两年多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的角色惹恼了真主党的政治对手，如基督教的黎波里力量党，他们表示任何谈判都必须由黎巴嫩总统进行。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议会 Speaker 纳比赫·伯里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议会 Speaker 纳比赫·伯里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼会面（右）（资料图），2024年11月15日在贝鲁特。路透社/萨德丁·塔耶尔/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议会 Speaker 纳比赫·伯里的照片悬挂在美国黎巴嫩贝鲁特的一栋建筑上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议会 Speaker 纳比赫·伯里的照片在美国黎巴嫩贝鲁特的一栋建筑上，在纪念阿马尔运动创始人穆萨·阿利·萨德失踪45周年（1978年前往利比亚旅行后失踪）的集会上，2023年8月31日。路透社/穆罕默德·阿扎基/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言继续抗争_after有罪判决</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本段落包含第17段的强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在纽约特朗普大厦前面对镜头，发表了既适合其法律斗争也适合政治斗争的演说：他准备好了战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约一名陪审团裁定他因伪造文件以掩盖支付一位成人电影女星封口费而涉29项罪名成立的次日，特朗普参选人在愤怒且乱语般的言论中列出了他所反感的敌人与不满。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称其审判法官胡安·梅尔查宁为“腐败”和“魔鬼”。他形容对手乔·拜登，这位定于11月5日选举中的共和党对手，是“我们国家历史上最糟糕的总统”。他还猛烈抨击那些作证反对他的证人、那些曾对他提出弹劾的国会成员，以及他说的是非法涌入美国的移民——这一说法在共和党竞选活动中反复出现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普呼吁支持者为其竞选捐款，形容他所面对的挑战不仅关乎他自己。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们为我们的国家而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与其他竞选演说相比，此次演讲大多阴郁无趣。特朗普仅拿着一张小纸片在新闻发布会上讲话。结束时，他没有回答任何问题，并在儿子埃里克·特朗普陪同下迅速退场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对镜头之外，通过募款呼吁和社交媒体，前总统的盟友们对司法系统及任何质疑特朗普犯罪的人进行了强烈批评。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位候选人都将对方视为国家威胁的选举中，拜登阵营称特朗普的言论是进一步证据，证明他不适合当总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了混乱、绝望又败北的唐纳德·特朗普一直在津津乐道于自己的个人怨恨，对他国等美国司法制度妄加评断，令所有在场者得出一个明显的结论：这个男人无法成为美国的总统。”拜登竞选团队的通讯总监迈克尔·泰勒在声明中如此表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者们——他们大多数认为纽约的判决不公——周四为他的竞选捐献了3,480万美元，特朗普阵营表示达到了单日记录，这发生在共和党拥有的WinRed平台上，该平台负责协助共和党的数字化筹款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然在总筹款上仍落后于拜登，但其竞选团队在周五继续努力，通过向支持者发起一系列令人担忧的筹款短信来保持势头。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史最黑暗的一天！”其中一个短信的内容是如此写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不会投降！”特朗普的新闻发布会后另一则短信强势宣告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都一致支持前总统，认为审判有缺陷，指控不该提出，陪审团来自纽约曼哈顿的民主党选区且被污染，而法官偏见说法是地方当局否认的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在共和党批评力度不足的情况下，特朗普的盟友和竞选助手则发起进攻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;共和党竞选经理克里斯·拉兹维塔在回应一个社交媒体平台上发表接受陪审团判决声明的全国性大学生共和党组织时，嘲讽道：“意见像屁股，人人都有一屁股。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还质问马里兰州共和党温和派前州长拉里·霍根，在判决前曾警告美国人要说“别把更多的激进党派分歧的燃料洒在火上”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你已经结束了你的竞选活动。”拉兹维塔在X平台上回复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚和佐治亚这两个关键战场州的共和党选民访谈中，有几人表示特朗普的定罪令他们重新思考在11月对他的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如此变化派系可能会在州长竞选中对他造成伤害，鉴于特朗普在多个摇摆州的支持率微弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数受访共和党人听起来都像特朗普自己一样，称此审判是骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这纯粹是政治上的，为了伤害他，尽可能地让他远离竞选舞台。”62岁的退休警察斯科特·克莱顿在佐治亚州马里埃塔表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能这样对待他，也能这样对待任何人。绝对没人是安全的。”&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;
纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;
2024年5月31日，美国纽约市唐纳德·特朗普在特朗普大厦出席新闻发布会，当天纽约的一场罪名成立判决证实了特朗普对指控伪造商业记录以掩盖与成人电影女星之间的封口费的指控。路透社/Brendan McDermid（文件照）
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台蓬勃发展，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;逾180亿美元的加密货币已流入一种新型平台，投资者需将代币锁定以换取报酬，这一复杂计划让分析师警告称，此举或将对用户及整个加密货币市场带来风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所谓的“重锁股本”日益受到追捧，标志着加密货币市场正在冒险行事，随着价格飙升及交易者寻找收益，这一趋势愈加明显。比特币，作为最大型的加密货币，接近历史最高水平，而以太币，作为第二大加密货币，今年迄今已上涨逾60%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重锁股本热潮的核心在于西雅图初创企业EigenLayer。该公司在2月份从美国风险资本机构Andreessen Horowitz的加密货币部门筹得了1亿美元，其平台已吸引约188亿美元的加密货币——与六个月前相比，增长了数倍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据EigenLayer创始人Sreeram Kannan向路透社透露，该公司发明重锁股本是为了扩大长期存在的加密货币实践——锁币质押。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的大量计算机去验证和确认谁拥有哪类加密货币。为此，代币持有者（如以太币的持有者）允许其资产在验证过程中被“锁定”。参与者将暂时失去即时访问其代币的权限，但作为回报，他们将获得收益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些质押平台还会给用户一些新创造的加密货币来代表他们已经质押的代币。重锁股本使代币持有者能够将这些新代币再次质押于不同的基于区块链的项目中，期待更高的回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加密货币界对重锁股本的风险存在分歧，一些内部人士认为这项实践尚处于初级阶段，尚不知道风险所在。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，其他人士，包括分析师，担心如果新代币作为抵押品用于加密货币的庞大借贷市场中，可能引发借贷循环，基于少量资产进一步借更多的币，这可能导致每一个人都同时试图退出的情况下，整个加密货币市场的稳定被破坏。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“当任何具有抵押品之资产被用作抵押品时，这都不是理想的情况，它增加了新的风险因素。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy如是说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于投资者而言，其吸引力在于利率：在以太坊区块链上的质押回报通常为3%至5%，但分析师认为，由于投资者能够在一次中获取多个收益，重锁股本的回报可能会更高。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重锁股本是加密货币领域内去中心化金融（DeFi）的最新发展之一，在此领域中，加密货币持有者投资于实验性项目，希望在无需出售的情况下实现其投资的大幅回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，EigenLayer尚未直接向用户发放质押收益，因为发放机制尚未开发。用户是出于对未来奖励或名为“空投”的赠品的期望加入该平台。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向平台上使用者发放其新创造的名为“EIGEN”的代币。用户期望在未来，这种代币会变得有价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重锁股本平台的增长受到用户寻求此类空投的支持，称其“非常投机，这可以称之为免费的钱”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这非常冒险。”美国加密交易平台Coinbase的研究主管David Duong（COIN.O）说，Coinbase提供了质押服务，但不包括重锁股本。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“目前他们正采取事先预防措施，（目标是）期待某种奖励，但他们不知道会是什么。”Duong说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;去年12月，前华盛顿大学助理教授Sreeram Kannan及其团队成立了EigenLayer。EigenLayer自称为验证服务的市场，将潜在的质押者与需要质押代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新兴的重锁股本平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户代币重新质押，并生成代表这些质押资产的新代币。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷抵押品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan表示，其平台目的在于让用户选择在哪里质押其代币，并助涨新区块链服务的成长，而非鼓励更多的加密货币依托借贷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们没有与任何这些参与者建立正式关系……这是自发的现象。”Kannan说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重锁股本可能带来“隐藏风险”——如果重锁股本的代币用于加密货币借贷，可能在市场下跌时触发强制平仓，并增加市场波动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售加剧，正是由于高风险借贷，加密货币作为抵押品的价值在Luna和Terra崩盘后迅速下降。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险区分开来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“风险不在于重锁股本，而在于借贷协议。借贷协议的定价风险是错误的。”他说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些专家对于重锁股本并不担心，指出重锁股本协议中的资金相对于全球2.5万亿美元的加密货币产业而言微不足道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;监管机构早已对加密货币世界中的亏损可能溢入更广泛的金融市场表示担忧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“目前来看，重锁股本问题对传统金融市场不会带来显著的传染风险。”S&amp;P Global Ratings的数字资产分析负责人Andrew O’Neill说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加密市场仍越来越与主流金融相连，重锁股本吸引了机构投资者的兴趣。瑞士专注加密货币的银行Sygnum表示，其为客户提供加密资产质押服务，并预计“即将形成新的围绕重锁股本的生态系统”。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="单个插图含有比特币的表示" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;      &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration of representations of the cryptocurrency Bitcoin, taken in Paris, France, March 9, 2024. REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="单个插图含有以太坊的表示" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;      &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;A representation of the cryptocurrency Ethereum on a PC motherboard, taken June 16, 2023. REUTERS/Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>