<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 15 Dec 2024 18:44:10 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会共有300名议员，其中190人出席，于周三通过一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，现场直播展示了这一过程。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布戒严令，2024年12月3日。青瓦台/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿死于监狱袭击</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于周五在魁北克一所监狱中去世，享年74岁。据监狱当局称，皮克顿本月早些时候在监狱中遭到其他囚犯袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省（位于太平洋沿岸）的养猪场杀害吸毒者和卖淫女及其遗体被定罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当局判定他杀害了六名女子，其遗骸的部分部分在距温哥华市不远的一个简陋农场被发现。20年后，政府检察官在判其终身监禁后撤回了另外20起谋杀罪指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿在5月19日于魁北克监狱遭到袭击后死亡。袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到这名罪犯的案件给不列颠哥伦比亚及其他地区社区造成了毁灭性影响，”服务部门在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中还包括温哥华贫困、毒品泛滥的多内滩区（Downtown Eastside）超过60名失踪女子中的部分。这些女子中有许多人属于原住民（Indigenous）。在皮克顿于2002年初被捕前，此处超过十年的时间里发生了一系列女子失踪案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿农场（位于多内滩区东约25公里处，即波特科奎特兰）的一个简陋房产发现33名女子的遗骸或DNA样本，其中许多女子属于原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道皮克顿撰写的书在亚马逊上架后不久就被下架。皮克顿在书中表示自己无罪，并认为自己是被警方栽赃的；当时，温哥华太阳报（The Vancouver Sun）报道了此事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版商要求其从亚马逊删除并为此向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的家庭录影带，其法庭案件始于新威 robotics姆斯天" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿在波特科奎特兰的家中。未经许可，此图为资料图片，来源：路透社/加拿大全球电视台。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现低迷而严重受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持人南非全国祖鲁姆主义大会(ANC)党近年来最差的选举结果后，其权力将遭受严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的选举中，大约71%的投票站结果显示，ANC的得票份额不到42%，这是自种族隔离结束以来，ANC首次未能赢得绝对多数，其得票率从上一次2019年的57.5%大幅下滑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举失利意味着曾是纳尔逊·曼德拉解放运动的ANC将不得不与其他较小政党协商建立联盟或其他形式的合作，以便继续执掌国家。这可能需要赋予政策让步或让出关键内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由前工会领袖转型的企业家拉马福萨可能会面临反对党和党内批评者要求辞去职务的压力，但ANC高层官员支持他继续任职，分析师认为没有合适的人选接班。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有人能明确地接替拉马福萨成为总统的候选人，”开普敦大学政治学教授安东尼·伯勒尔说，伯勒尔曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的一项民意调查显示，拉马福萨在此次选举中是主要政治人物中最受民众欢迎的，党内党派之争可能会阻碍任何针对他的动员活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论，他的发言人表示，将在发布正式初步选举结果的周日发表声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年，一个调查委员会报告称，拉马福萨可能因在猎场家具中藏匿钱财的事件而犯有不端行为，这一事件被称为“Farmgate”引来轩然大波。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认了这一指控，赢得了新的五年任期，担任ANC领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三的投票被视为ANC迄今为止面临的最严峻考验之一，因为选民对失业率、犯罪率和电网危机等问题的愤怒日益加深。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年末当选ANC领导人时，承诺将治理整顿并重振经济，此举使他从其前任雅各布·祖马九年的丑闻、腐败和经济衰退中脱颖而出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他于2018年初上任后，初期的乐观情绪很快便烟消云散。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去了，经济仍然停滞不前，ANC高层官员中仍频频爆出丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举的最终打击来自他的政敌祖马，祖马支持的新政党uMkhonto we Sizwe在选举中超出预期，大大削弱了ANC的支持，尤其在祖马的故乡夸祖鲁—纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马终于将拉马福萨和ANC困在了KZN。”政治分析师拉尔夫·马特赫加说，“这标志着拉马福萨计划的终结……选举失败后，一切都无法如常继续。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因避免加剧党内分裂而对关键改革显得迟疑不决，这与八十年代作为工会领导人的果断形成鲜明反差。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者称赞他的共识建设能力，并将其推动南非成为所谓“全球南方”——低收入和中等收入国家的代言国的角色视为一种成就。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新冠疫情时期，拉马福萨是全球倡导疫苗公平分配最响亮的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院起诉以色列，导致法院本月裁定以色列必须停止对加沙城拉法发动的军事攻势。尽管有法官的裁决，以色列坚称这些指控无稽之谈，并继续推进对拉法的军事进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC过去三十年的成就，但批评人士指责他对解决南非最大挑战提供的新方案甚少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举前ANC最后一场集会上，拉马福萨在大邱足球场对成千上万的支持者表示：“我们将做得更好。”然而，许多支持者还没有听完整场演讲就离场了。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中进一步涉入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的部分限制，这是美国在两年冲突中的一个小而重要的步骤，专家认为这有助于缓解俄罗斯对哈尔科夫地区的跨境进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直坚持认为，允许乌克兰使用美国武器打击俄罗斯领土内的目标存在重大风险。它担心乌克兰的进攻可能导致直接冲突，尤其是与拥有核武器的俄罗斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与之前美国对基辅武器供应的其他限制相互吻合，这些限制已经崩溃，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于本周生效，旨在严格针对哈尔科夫地区的战斗。根据美国官员的说法，这一决定允许基辅使用美国提供的武器反击“从边界对面进攻”或“准备进攻”的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家指出，这为前线的乌克兰人使用美国提供的高机动性火箭炮系统（HIMARS）发射器发射的制导多管火箭炮系统（GMLRS）导弹或其他武器提供了合法依据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄罗斯尚未稳固阵地之前，在哈尔科夫地区将他们推回，”乌克兰国立战略研究学院研究员Mykola Bielieskov表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员Philip Ingram表示，拜登的决定将减少基辅从东部顿巴斯关键前线抽调部队的需要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将在防守不利的情况下，不得不重新考虑他们在进攻哈尔科夫地区的战术，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府的这一决策已有数周之久。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国官员透露，5月13日，乌克兰通过安全视频会议向白宫国家安全总监Jake Sullivan、 Defense Secretary Lloyd Austin以及联合参谋长委员会主席General C.Q. Brown提出了请求，该请求由Sullivan、Austin及Brown在会后的提议中支持，并于5月15日呈交给了拜登。美国官员表示，拜登同意基辅应能够在俄罗斯领土上安全反击俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基曾在5月20日接受《路透社》采访时公开呼吁合作伙伴采取这一措施，但他当时表示：“目前仍没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前弗吉尼亚大学地缘政治研究项目高级研究员Rob Lee表示，俄罗斯利用美国禁止打击俄罗斯领土内的规定，在哈尔科夫地区进行安全攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将火炮直接部署在边界对面，保持防空、电子战、指挥和控制能力在那里，可以在某种程度上获得安全庇护，”Lee说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，Lee及其他专家认为，单独这一决定可能不会迅速改变前线的态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会显著改变前线的移动。但它将使俄罗斯更难继续进行此类跨境行动，”Lee说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingram表示，俄罗斯缺乏足够的人员进行大规模攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力生成足够的战斗能力，从东北方向对哈尔科夫实施有效的威胁，”他说道。“要这样做，它必须在东线作战区域大幅减少人员。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并在周二再次将爆发核战争的风险提上日程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来数周和数月内寻求扩大使用美国武器的能力，尤其是在俄罗斯在战场上夺取主动权的一年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在美国宣布政策转变不到一天后，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁美国批准攻击俄罗斯境内的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究华盛顿特区智库的世界战略与国际研究中心的前五角大楼官员Mark Cancian表示，拜登的行动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的根本性转变。但这是一个步骤，”Cancian说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将要求迈出下一步：打击更广泛的军事目标——可能不是直接威胁哈尔科夫的目标，但位于其他地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国务卿安东尼·布林肯在周五于布拉格发表讲话时未表示拜登政府是否会扩大政策允许在俄罗斯其他地区进行打击。但他也没有完全排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“展望未来，我们将继续所做的一切，根据必要进行适应和调整，”Brinken说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="俄罗斯导弹袭击之外的哈尔科夫火灾现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名消防员在俄罗斯导弹袭击严重毁坏的哈尔科夫村Malaya Danylivka儿童和青年体育骑马学校的工作现场。该画面拍摄于2024年5月30日，正值俄罗斯对乌克兰的攻击。路透社/Valentyn Ogirenko/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后誓言继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈言辞)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内直面一排摄影机，传达了一个符合他法律和政治战线的信息：他已经准备好决一死战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约市一个陪审团裁定他因在2016年虚假记录以隐瞒支付给女演员希勒的封口费而被判34项罪名成立一天后，共和党总统候选人以愤怒且杂乱无序的语言罗列了他针对众多敌对者和不满，列举了一系列指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称审理他的案件的法官胡安·梅贾尔是"畸形的"、"魔鬼"。他诋毁了他的对手乔·拜登，称他为“历史上最糟糕的总统”。此外，特朗普还猛烈抨击了作证反对他的证人、曾经提出弹劾他的国会议员以及声援他的集会上所说的非法移民证词。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为他的竞选活动捐款，将他所面临的挑战置于个人之上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“请这样做，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他的其他竞选演讲里常夹杂着幽默，这次却主要对前景感到黑暗。特朗普在新闻发布会中仅持有一页的小条笔记。会议结束时，他没有回答问题，便在儿子埃里克·特朗普的陪同下迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在摄影机之外，通过筹款呼吁和社会媒体，前总统的盟友对正义制度和任何暗示特朗普犯罪的人发起了猛烈抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在美国总统选举候选人的两场对决里，双方都将对方视为国家的威胁。拜登竞选团队抓住了特朗普的这番言论，作为新的证据，证明特朗普不适合担任总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普精神恍惚、绝望且失败的自怨自艾，还肆意编造有关美国司法的谎言，观看这些的人都得出一个明显的结论：此人在任何情况下都不适合担任美国总统。”拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者支持新泽西裁决，向他的竞选活动捐款3480万美元，这是他在WinRed平台上的单日最高记录，WinRed是共和党数字筹集善款的平台。鉴于总筹款落后于拜登，特朗普的竞选团队在周五继续推动筹款活动，向支持者散发了一系列充满预兆的募款短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的日子！”一条信息这样写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不会投降！”在特朗普的新闻发布会之后，另一条信息响彻云霄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了一部分共和党官员和组织对裁决表示一致谴责外，几乎所有人都否认了对法官偏见以及错误选择陪审团的大批指控，这些指控遭到当地相关部门的否认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当某些共和党官员的谴责力度不够时，特朗普的盟友和竞选助手则发起了全面攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的联合竞选经理克里斯·劳奇维塔对一个发布社交媒体帖子表示尊重陪审团裁决的全国性共和党组织进行了嘲讽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“观点就像屁股，每个人都有一个。”劳奇维塔发布了一条推文。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还对马里兰州的温和派共和党前州长拉里·霍根进行了攻击，此前霍根在判决前警告美国人“不要因更多的党派性而进一步贬低这一事件”。霍根在他的社交媒体帐户X上收到了劳奇维塔的回复：“你已经结束了你的竞选。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在接受宾夕法尼亚州和佐治亚州这些 battleground 状态的共和党选民采访时，一些人表示特朗普的定罪让他们重新考虑在11月对他本人的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这类反叛可能会损害他在与拜登的竞选重赛中获得的支持，尤其是考虑到特朗普在多个摇摆州的支持率十分接近。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但被采访的大多数共和党人听起来都像是特朗普本人，认为审判是一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“一切都是政治行为，目的是尽可能多地将他关在竞选前线之外。”来自乔治亚州玛丽塔市62岁的退休警察斯科特·克莱顿告诉记者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们对他这样做，就可以对任何人这样做。绝对没有人安全。”&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德米德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;br&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，特朗普总统候选人和前美国总统唐纳德·特朗普出席特朗普大厦新闻发布会，当日因指控他为隐瞒2016年支付给色情女星斯托米·丹尼尔斯的封口费而伪造商业记录而被判有罪。美国纽约市。路透社/布兰登·麦克德米德/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议以释放人质为条件寻求加沙休战，并呼吁哈马斯同意新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这场战争必须结束，战后的新生活已经到来。”拜登总统这样说，他面临着在今年秋季选举前结束加沙冲突的压力，加沙冲突迄今已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及多方协调的旨在安排以色列与哈马斯军事组织之间的停火谈判反复受阻，双方都指责对方拖延谈判进程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议是在以色列政府数周针对拉法的攻势之后，以及针对加沙死亡事件和人质持续被关押的国内与国际新施压背景下提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理内塔尼亚胡办公室周五表示，苹果公司已授意谈判代表在拜登透露停火计划后向哈马斯提出一份加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议也在唐纳德·特朗普被定罪一天之后提出，特朗普是民主党总统的共和党对手，这凸显了两位候选人的巨大差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新提议分为三个阶段，与以往提议不同之处在于，停火将持续至所有三个阶段的谈判结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一阶段为为期六周的停火，以色列军队将从加沙居民区撤出，包括老人和女性的人质将与其他数百名巴勒斯坦囚犯进行交换，巴勒斯坦平民可返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车向加沙运送人道援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束冲突的条件进行谈判。“即使谈判继续，停火也会持续。”总统表示，这是新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项针对加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示将此提议递交给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁在以色列推动“无限期”战争的人改换立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有些人不会同意这一计划，并将要求战争无限期继续。一些人甚至在政府联盟中，他们明确表示，想要占领加沙，想继续战斗多年，并不认为扣留人质是优先事项。”拜登说，“我已经敦促以色列的领导层尽管面临压力也应支持这份协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为美以关系的坚定支持者，作为唯一一位在战争期间访问以色列的美国总统，作为刚派美国部队直接参战以应对伊朗袭击的总统，我敦促你们回归理性，思考如果这一时刻失去会造成何种后果。我们不能失去这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员匿名向媒体透露，以色列能够提出新提议是因为最近的战果有利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一条通往危机结束的道路。这是一份详细的4.5页协议，已经经过深思熟虑的谈判。”该官员说，“目前摆在桌面上的是一段结束进程的游戏。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，该官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几位以色列媒体 outlets 描述拜登周五的讲话极具戏剧性，并将其视为试图直接向以色列公众施加影响。领先频道12中断了晚间新闻节目，直播了拜登的讲话。以色列审查机构此前已禁止刊登该提议的详细信息，电视台主持人丹尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与之前的提议相比，这一提议成功的机会更高，得克萨斯大学奥斯汀分校历史与公共事务教授杰里米·苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯在潜在发动任何严重打击或攻击或恐怖事件的能力上变得不是那么重要，但并没有之前那么重要。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论正在转向反对以色列，苏里说，这可能促使以色列结束冲突，而拜登的影响也起到了推动作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某项行动时，他可以创造许多诱惑。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的另一份人质提议提议以因病、年迈或伤情的人质交换为条件达成6周的停火，这6周可以延长以向加沙输运更多的援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月早些时候该提议瓦解，以色列拒绝同意哈马斯有关在谈判中同意永久结束战争的要求，并加大了对加沙南部拉法市的攻击力度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯表示，周四已告诉调停方称，在当前持续的攻势期间不会参与进一步谈判，但若以色列停止战争，愿意达成包括交换人质和囚犯在内的全面协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国政府官员匿名透露，白宫国家安全顾问杰克·沙利文周五将与其他17个持有被哈马斯扣留公民的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日以色列对拉法的空袭造成45名巴勒斯坦人丧生，引发国际震怒，但并未触及美国的红线，导致切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这场战争中，巴勒斯坦平民遭受了难以描述的痛苦。”拜登在周五表示，“我们看到本周发生在拉法的严重火灾现场，以色列的打击瞄准了哈马斯……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列对加沙的攻击回应2022年10月7日哈马斯袭击南部以色列以来，加沙已有超过36,280人死亡。根据以色列的统计，哈马斯袭击造成了约1,200人死亡。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长　OPEC+考虑延长减产措施</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续遵守缩减增产支出的承诺，这将使全球最大的原油生产国美国在2024年的增产增幅放缓，可能减轻OPEC+在周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年中，美国因页岩革命以及技术和效率上的突破，从非OPEC产油国中引领了全球石油供应的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出乎意料地增长了一百多万桶/日，达到了1293万桶/日，远超2023年初政府预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管OPEC+成员国以及盟友生产商去年加深了减产幅度以弥补美国等非OPEC产油国的增产，但总减产幅度达到了586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在探讨一项复杂的协议，该协议将使部分减产措施延长至2025年，三位熟悉OPEC+讨论的人士于周四透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+将于周日开会讨论供应政策，随着美国产量增加继续推动非OPEC产油国产量增长，这类增长对OPEC+的压力将小于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府的最新预测显示，美国原油供应今年将增加约27万桶/日，这与OPEC自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计，美国产量将增长64万桶/日。这三位是最受注视的预测者，且都低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+以外的产油国的供应增长约100万桶/日。OPEC+在5月份的月度石油市场报告中指出，这可能意味着2024年OPEC+原油的需求将比2023年多9万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I&lt;sup&gt;ES&lt;/sup&gt;A预计2024年全球需求增长仅为110万桶/日，且OPEC原油需求不会有大的变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年至今，美国整体原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，比去年12月减少了约2.3%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，美国生产商似乎不太可能像2023年那样出乎意料地增加产量，尽管油价徘徊在每桶80美元附近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户仍保持非常保守和自律的态度。”合同钻探公司Scandrill运营主管保罗·莫斯沃德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“按理来说，鉴于当前的价格，钻机数量应该会有更多的增长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其公司正将资本支出保持不变，并推迟对其钻机的升级，以更好地适应钻探增长放缓的情况。该公司计划年底运营12台钻机，并在明年部署几台新的钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯数据，美国石油钻机数量已降至496台，比去年同期减少了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国在未来几年能够以每天100万桶的速度增长，但目前并没有增加该水平的意愿。”S&amp;P分析师在周四的报告中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;P Global Commodity Insights预计美国原油和凝析油产量今年将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受投资者对页岩油领域失控支出导致增长快速但回报有限压力的影响，近年来上市的美国生产商限制了增长支出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来高于预期的产量增幅部分得益于私营生产商，其中一些现已陷入行业整合浪潮中，通过钻更长的井和对岩石进行破裂处理，以在同一时间内从更多的井口中生产更多石油来提高生产力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管近期整合浪潮仍在继续，我希望油价将保持稳定，并继续支持美国石油产量增长，因为钻探和完井效率的持续改进将继续为整体增长提供支持。”德克萨斯标准石油总裁蒂莫西·罗布森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N" target="_blank"&gt;(SLB.N)&lt;/a&gt;，预期其今年国际市场的增长将超过北美市场。它首季度的国际收入增长了18%，而北美收入则下降了6%，部分原因是行业整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略转向专注于资本纪律，导致了不同的反应。”瑞银银行分析师乔凡尼·斯塔诺夫表示，他认为OPEC+将延长其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国以及加拿大、巴西和圭亚那预计仍将引领今年的原油和液体产量增长。据EIA数据，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了适应美国石油产量的增长。”瑞银的斯塔诺夫表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="钻井平台的操作层从奥罗萨石油公司运营的莱克租约控制室远处看到，该租约位于得克萨斯州威克附近的Permian盆地" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;钻井平台的操作层从奥罗萨石油公司运营的莱克租约控制室远处看到，该租约位于得克萨斯州威克附近的Permian盆地，2018年8月22日。美国汤玛斯·ố克福斯/路透社/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议长纳比赫·伯里在华盛顿寻求调解以色列战争之际，重新扮演了与真主党之间的关键沟通角色。作为一位拥有数十年经验的杰出中间人，伯里帮助促成了双方停战协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一事件进一步彰显了这位86岁老人在黎巴嫩的影响力，特别是在拥有广泛影响力的什叶派穆斯林群体中。特别是，在真主党领导人哈桑·纳斯尔拉赫于2024年9月被以色列暗杀之后，伯里被视为稳定黎巴嫩局势的重要因素。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的电视讲话中，伯里表示，黎巴嫩正在告别一个“最危险的历史时刻”，并向黎巴嫩人民呼吁团结一致，为黎巴嫩着想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在其1975年至1990年黎巴嫩内战期间担任什叶派希望阵线的领导人而一跃成名。自1992年以来，他一直担任议会议长——这是黎巴嫩各派系政治系统中什叶派所能达到的最高职务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党的新领导人努艾姆·卡塞姆认可了伯里作为谈判者的角色，称其为“真主党的兄长”。美国特使阿莫斯·霍肖特在多次访问贝鲁特期间与伯里会面，旨在促成停火协议，并在巴勒斯坦难民营冲突加剧的情况下寻求缓解局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2006年黎真冲突结束后，伯里第二次发挥了关键作用。外交官认为，由于黎巴嫩目前没有总统，内阁权限有限，而又有美国认定为恐怖组织的真主党难以接触，伯里的作用尤为重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位贝鲁特的外交官说：“现在来到黎巴嫩，他确实是唯一值得会面的人。他是国家的一部分。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在1985年，伯里在全球范围内因帮助促成释放被什叶派激进分子劫持的人质而一举成名。这些激进分子在黎巴嫩长达15年的内战期间劫持了一架美国客机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在内战后的选举中当选议长之际，纳斯尔拉赫正在崛起成为真主党的领导人。两人共同领导了“什叶派双璧”，这一称谓源于两人在什叶派政治代表性以及国家诸多领域的主导地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位经常与伯里打交道的外交官表示：“他被认为是真主党的可信赖伙伴，这使他非常重要，但显然他的作为也受到真主党和伊朗立场的限制。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的炮火也波及到由伯里领导的希望阵线影响的地区，包括泰尔城。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1938年，伯里出生于塞拉利昂的一个商人移民家庭，后来在黎巴嫩长大，并在大学期间积极参与政治。他在曾经贫困的什叶派社区中，因帮助改善该群体的地位，获得了很多人的赞赏，这些地位在该国的宗派系统中偏向于基督徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里是一名受过法律训练的人，在创始人——什叶派领袖穆萨·萨德在访利比亚时失踪后，接任了希望阵线的领导。在萨德之后，伯里推动了希望阵线的军事崛起，该组织在内战期间几乎与所有主要政党对立，但在晚些时候成为了真主党的盟友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者加入政府机构和安全机构，他似乎与真主党并肩行动。2006年，美国大使馆的一封电报在2010年刊出后对伯里的真正感情产生了质疑，他对此予以否认，宣称纳斯尔拉赫“如同我自身”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，伯里的希望阵线战士与真主党一起在以色列发动攻势后向加沙地区的以色列发射火箭弹，表示声援。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各国特使开始访问贝鲁特并会晤伯里，试图阻止以色列和黎巴嫩边界的交火，并说服真主党向黎巴嫩和以色列边境以北的利塔尼河撤退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里曾告诉一位外国官员，“想要推动真主党越过利塔尼河北上比南移到边界来得更加容易”，一位接近伯里的消息人士告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，伯里的反对者也将他视为引导黎巴嫩陷入2019年金融危机一部分的宗派精英。当时，金融体系在数十年的国家腐败后崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一些人则指责伯里拒绝召集议会会议，以选出总统——这对于政府中空缺的最高基督教职位至关重要，已空缺超过两年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的角色让真主党的政治对手感到不满，比如新教的黎巴嫩力量党，这些对手认为任何谈判必须由黎巴嫩的总统进行。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="黎巴嫩议长纳比赫·伯里与伊朗前议长阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;2024年11月15日，黎巴嫩议长纳比赫·伯里与伊朗前议长阿里·拉里贾尼（未图）在贝鲁特会面。路透社/萨德·阿尔-苏达尼/资料图片&lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="一幅悬挂于贝鲁特建筑物上的纳比赫·伯里的画像，庆祝阿马克运动创始人穆萨·萨德1978年访问利比亚后失踪45周年纪念日" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;2023年8月31日，一幅悬挂于贝鲁特建筑物上的纳比赫·伯里的画像，在庆祝什叶派运动创始人穆萨·萨德1978年流泪黎访问利比亚后失踪45周年纪念日时出现。路透社/穆罕默德·阿扎基/资料图片&lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密“重新staking”平台兴起 交易者追逐更大回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已流入一种新的平台，投资者将其代币锁定可获得奖励，这种复杂的投资模式引起了分析师对用户和加密货币市场的警示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重锁”（re-staking）越来越受欢迎，这是加密货币市场风险行为的最新迹象，随着价格企稳和交易者寻找收益，这一趋势愈加明显。比特币作为最大的加密货币，接近历史最高水平，而以太币作为第二大的加密货币，今年涨幅超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重锁热潮的中心是位于西雅图的初创企业EigenLayer。该公司在2月份从美国风险投资公司Andreessen Horowitz旗下的加密货币部门获得了1亿美元的投资，目前其平台吸引了188亿美元的加密货币，比六个月前的不到4亿美元大幅增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan向《华尔街日报》表示，公司发明了重锁，以扩大一项长期存在的加密货币实践——即所谓的“锁仓”（staking）。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机来核实和确认哪些人拥有哪些加密货币。为此，加密货币代币的持有者，如以太币，允许他们的资产在此验证过程中被锁定。持有者在参与锁仓期间将暂时无法访问其代币，但会因此获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些锁仓平台还会给用户发行新的加密货币以代表他们所锁仓的加密货币。重锁允许代币持有者将这些新代币重新投入到基于区块链的应用程序中以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对于重锁有多大的风险存在分歧，一些内部人士表示，由于这一做法尚处于早期阶段，很难说它是安全的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但分析师等其他人担心，如果基于重锁所获得的新代币作为抵押品用于加密货币市场广阔的借贷市场，借出行为可能基于有限的基础资产形成循环借贷。如果大家都试图同时退出，这可能会颠覆更广泛的加密货币市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当任何形式的抵押品都被用作新的抵押品时，这并不是理想的状况，这会增加新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者吸引力在于收益：在以太坊区块链上的锁仓回报通常在3%-5%之间，但分析师表示，重锁的回报可能更高，因为投资者可以同时获得多种收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重锁是去中心化金融（DeFi）领域的一个最新发展。加密货币持有人会投资于实验性的方案，希望在不售出自己持有代币的条件下获取大额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer尚未直接向用户发放锁仓奖励，因为这种机制尚未开发完成。用户是因为期望未来的奖励或其他赠品（airdrops）而加入平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用该平台的人发放自己新发行的代币“EIGEN”，用户希望这一代币未来会有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重锁平台的增长是由寻求赠品的用户推动的，称这是一种“非常投机的行为，所谓的免费钱”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这很危险，”美国加密货币交易所Coinbase的首席研究官David Duong（COIN.O）表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在预设了这一点，期望会得到某种奖励，但他们不知道什么是奖励，”Duong表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由前西雅图大学助理教授Sreeram Kannan等团队于去年推出。根据他的学术网站记载，该团队曾经推出了印度第一颗由学生设计的小卫星。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称为验证服务的市场，连接欲进行锁仓的用户与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些新的重锁平台已经出现，如EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台将客户的代币在EigenLayer进行重锁，并获取新代币以代表已质押的资产。这些新代币可用于例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，平台的目标是让用户选择自己的锁仓地点，并帮助新兴区块链服务的发展，而不是鼓励更多基于加密货币借贷的活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们并没有与这些参与者建立正式关系...这是一种新兴现象，”Kannan表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重锁可能伴随着“隐藏的风险”——如果重锁的代币用于加密货币借贷，这可能会在市场下行期间导致被迫清算和更大的波动性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年，加密货币市场的抛售因高风险借贷加剧，随着作为抵押品的加密货币代币迅速失去价值，加密货币崩盘带来了极大的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan强调，EigenLayer与这些风险无关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重锁，而在于借贷协议。借贷协议存在风险定价错误的问题，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重锁表示担忧，指出重锁协议中的资金相对全球加密货币行业2.5万亿美元的净资产而言微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管部门长期以来一直担忧加密货币世界的损失可能波及到更广泛的传统金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们尚未看到因重锁问题对传统金融市场造成显著传导风险，”标准普尔全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密货币世界正变得将加密货币与主流金融市场更加连接起来，重锁也吸引了机构投资者的兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准银行的加密货币子公司Zodia Custody正看到机构投资者对锁仓表现出显著的兴趣，首席风险官Anoosh Arevshatian表示，但认为重锁过于冒险，因为它难以创建一份资产流向和奖励分配的“书面记录”。  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nostra的加密子部门Laser Digital与Kelp DAO合作进行部分资金的重锁，Kelp DAO在4月的一篇博客中表示。Laser Digital未回应《华尔街日报》的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士加密银行Sygnum表示将为客户加密资产进行锁仓，并预期“一个新的重锁生态系统将涌现”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="加密货币比特币的具有代表性的图像" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;加密货币比特币的具有代表性的图像，拍摄于巴黎，2024年3月9日。路透社/Benoit Tessier/图片说明&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="加密货币以太坊的具有代表性的图像" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;加密货币以太坊的具有代表性的图像，2023年6月16日拍摄在PC主板上。路透社/Dado Ruvic/图片说明/文件图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>