<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 07 Dec 2024 14:53:14 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布 Martial Law</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;figure&gt;
&lt;p&gt;韩国议会（共有300名议员，实际到会190人）于周三通过一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，现场电视台进行了直播。&lt;/p&gt;
&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令的演讲" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布戒严令，2024年12月3日。青瓦台/路透社&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;2007年被定罪的加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克一所超级监狱中遭到同监囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最著名的连环杀手之一，皮克顿在2007年被控在不列颠哥伦比亚省的猪场杀害吸毒者和妓女，并肢解他们的尸体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;检方指控他在温哥华附近的一处破旧房产内杀害了六名妇女的部分遗骸被发现，政府检方在对他判处终身监禁后对其额外的20起谋杀案自行撤诉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日被袭击后在魁北克监狱去世，随后被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成了毁灭性的影响，”该服务在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中还包括近十年来失踪于温哥华东岸贫困、毒品泛滥的唐人街地区的超过60名妇女。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;33具女性遗骸或DNA样本在皮克顿位于距温哥华东区中心约25公里处的波特科QUITLAM的猪场内被发现，许多受害者为原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报皮克顿所著的一本书在亚马逊上架后几小时内就被撤下。当时据《温哥华太阳报》报道，书中皮克顿称自己是无罪的，是被警方设局陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该出版社要求从亚马逊撤下此书并向受害家庭道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的法庭案件始于新威士敏斯特" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这是一张未注明日期的罗伯特·威廉·皮克顿在波特科QUITLAM家中的电视影像。REUTERS/Global TV/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现低迷而严重受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲国民大会（ANC）党以来自种族隔离时期结束以来最差的选举结果之后，将面临严重的削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举结果显示，投票站约71%的结果显示，ANC的得票率不到42%，这一数字远低于2019年上次选举中57.5%的得票率，并且首次在30年内未能获得大多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举失利意味着，曾经的曼德拉解放运动组织将不得不与其他较小政党谈判结盟协议或其他形式的合作，以治理国家。他们可能需要做出政策妥协，或者放弃一些重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖转商人拉马福萨可能会面临反对党和其党内批评者的辞退呼吁，但ANC的一名高层官员支持他留任，分析师表示没有明显的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明确的统一候选人能够接替拉马福萨的位置，”开普敦大学政治学教授安东尼·伯勒表示，他曾撰写拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月民意调查显示，拉马福萨在此次选举中是主要政客中最有好感的人之一。党内派系斗争可能使任何反对他的尝试复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人在一份声明中表示，他将在周日当初步正式结果公布时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统职务在2022年曾因报告称他可能曾在农场家具里藏匿现金且对其不当行为进行辩护而险些被解除，这次事件被称为“农门”（Farmgate）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他赢得了新的五年任期，指控他不当行为的调查委员会未能证明他有任何不当行为。此次选举被视为ANC自1994年种族隔离结束以来面临的最严峻考验，原因在于选民对高失业率、犯罪和停电等问题的愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年当选ANC领导人，承诺重塑党派形象并重振经济，他的前任，流行派政客雅各布·祖马，在任期间因腐败和经济衰退问题广受批评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他于2018年成为国家元首后最初的兴奋很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年后，虽然经济仍然停滞不前，但关于ANC高层官员的丑闻仍然层出不穷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自他的对手祖马，祖马支持的新政党姆康托瓦斯威（uMkhonto we Sizwe）表现出色，严重削弱了ANC的支持率，特别是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马牢牢控制了拉马福萨和ANC，他清楚他们在夸祖鲁-纳塔尔省是脆弱的，”政治分析师拉尔夫·马凯加说。“这标志着拉马福萨项目的终结……选举失败后，不可能一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革问题上采取模糊态度而受到批评，这与他作为工会领袖在1980年代表现出的果断形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者称赞他达成共识的能力，并断言他在推动南非作为“全球南方”代表之一的形象方面发挥了作用，后者指的是低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情大流行期间，他是全球最有力的声音之一，呼吁公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了一项针对以色列的种族灭绝诉讼案，本月，法官裁定以色列必须停止针对加沙城市拉法的军事行动。以色列坚决否认这一指控，并继续其在拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调过去30年ANC的成就，但批评者认为这未能为南非面临的最大挑战提供新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一次竞选集会上，拉马福萨承诺“做得更好”，吸引了数万名支持者的出席。在演讲尚未结束时，许多人已离开。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Soweto，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步加深对乌克兰冲突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是一步既小又显着的举措，有助于应对持续两年的俄乌冲突。专家认为，这一决定可能会减弱俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直主张不允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标，因担心这可能会引发与拥有核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一禁令与其他美国对基辅提供的高端武器供应限制相契合，这些限制早已失效，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定自周四起生效，专门针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，这一决定允许基辅使用美国提供的武器反击“从边界对面进攻他们或准备进攻他们”的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家指出，这一决定允许乌克兰前线人员使用美国提供的高机动火箭炮系统（HIMARS）发射带有引导多管火箭炮系统（GMLRS）导弹的弹药及其他武器进行反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;这可以稳定前线，并在俄罗斯军队在哈尔科夫地区扎营之前推动他们退却，&amp;rdquo;乌克兰国家安全战略研究所的研究员米科拉·比亚利茨科夫表示，该研究所是基辅的一家官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英格兰表示，拜登的这一决定将减少基辅向关键的顿巴斯地区作战前线调派部队的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;俄罗斯现在将发现自己处于被动地位，并将不得不重新考虑他们在对哈尔科夫地区发动进攻时所使用的战术，&amp;rdquo;他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一决策背后的思考过程始于数周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一位不愿透露姓名的美国官员透露，乌克兰在5月13日的一次安全视频会议上提出了请求，希望在美国武器的支持下跨越边界打击俄罗斯领土上的目标。当时，白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长联席会议主席C.Q.布朗出席了会议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗提出了放宽限制的建议，并于5月15日将这一建议呈交给拜登。美国官员表示，拜登同意乌克兰可以从俄罗斯领土上安全反击俄方攻击的立场。此后，拜登政府一直在完善这一决策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌总统泽连斯基曾在5月20日接受路透社采访时公开呼吁西方伙伴采取此类行动，但当时称：“迄今为止，还没有什么积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据美国欧亚项目高级研究员罗伯·李称，俄罗斯一直利用拜登禁止在俄乌交界地区发动攻击的说法，将其用作安全地发起对哈尔科夫地区进攻的场所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;俄罗斯可以将火炮直接部署在边界对面，保留防空、电子战、指挥与控制等设施，&amp;rdquo;李说道，“这在某种程度上提供了一种避难所。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，李及其他专家指出，这一决定本身可能近期不会改变战线格局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;我认为这一决定不会大幅改变战线的移动情况，但如果能使其变得更加困难，俄罗斯将难以继续跨越边境发动此类作战，&amp;rdquo;李说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格兰表示，俄罗斯缺乏足够的兵力发动大规模进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;俄罗斯没有足够的兵力从东北方向对哈尔科夫产生足够的作战能力，&amp;rdquo;他说道，“要这样做，就必须抽取东部战场上的兵力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京已警告北约成员不要允许乌克兰将美国武器射向俄罗斯，并于周二再次提到核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，乌方似乎准备在未来数周和数月扩大其在美国武器支持下打击俄罗斯领土其他区域的行动能力，尤其是在俄罗斯陆军在战场上取得优势的背景下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，华盛顿宣布政策转变不足一天后，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁美国批准将其射向俄罗斯腹地的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现职卡内基国际和平研究院华盛顿分院高级顾问的马克·坎辛指出，拜登的这一举措只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;这并不是政策上的重大转折，但已经是一个步骤，&amp;rdquo;坎辛说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;乌克兰人和政府官员将进一步呼吁下一步行动：打击更广泛的目标——可能是未直接威胁哈尔科夫但位于其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，美国政府目前仍将继续采取此前必要的调整和适应措施。但他也未排除将进一步扩大政策以允许在俄罗斯其他区域进行打击的可能性。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="哈Nil克夫外一处俄导弹袭击后的现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月30日，乌克兰哈尔科夫市附近马拉·丹列夫卡村的儿童和青年体育骑马学校的严重受损现场，俄罗斯导弹袭击后，消防员正在工作。路透社/瓦伦丁·奥吉伦科/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在判罪后继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此故事包含第17段中的强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一排摄像机，并发表了既适用于其法律斗争也适用于政治战的讲话：他已准备好战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他涉及篡改文件以隐瞒“封口费”支付事件的34项指控成立的一天后，该共和党总统候选人列出了他的对手和不满，并用愤怒且杂乱的话语发泄情绪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他将主持其审判的司法Juan Merchan称为“不正直”和“恶魔”。他称其在11月5日选举中的对手、民主党人乔·拜登为“美国历史上最糟糕的总统”。他猛烈批评了作证反对他的人证，投票弹劾他的国会议员，并延续了其竞选演讲中的言论，将他所说的非法非法进入美国的移民批斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳求支持者向他的竞选捐款，并将他面临的挑战比作自己一个人的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然他此前的一些竞选演讲中时常穿插幽默，但在此演讲中主要情绪较为阴郁。他仅在新闻发布会期间拿着一页较小的笔记。最后，他没有回答问题，带着儿子埃里克·特朗普迅速离开演讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在摄像机之外，通过募捐呼吁和社交媒体，前总统的盟友也抨击司法制度及其认为可能暗示特朗普犯罪的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一个两位主要候选人互相视对方为国家威胁的竞选中，拜登阵营利用特朗普的言论作为新的证据，证明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了一个混淆、绝望和失败的唐纳德·特朗普就自己的个人怨恨发表胡言乱语，并错误地描述美国司法系统，任何观看的人都会得出一个明显的结论：这个人不适合成为美国总统。”拜登竞选团队的通讯总监迈克尔·泰勒在声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者（大多认为纽约的判决是不公正的）在周四向他的竞选捐款3480万美元。特朗普团队表示，这是一天内的创纪录捐款。这是一个网站WinRed处理共和党数字募捐的平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管在总筹款方面落后于拜登，此次竞选希望通过要求支持者进行捐款的举措保持筹集资金的速度。在特朗普的新闻发布会后，他们发出了充满预兆的募捐信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的那一天！”其中一条信息写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会投降！”另一条信息在特朗普发布会后嚣张地宣告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都一致站在前总统一边，认为审判有缺陷，应当从未提起，陪审团在民主党人占多数的纽约曼哈顿地区被歪曲，以及法官有偏见——这些指控当地官员否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当共和党的谴责不够迅速或强的时候，特朗普的盟友和竞选助手采取攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普副竞选经理克里斯·拉齐维塔塔嘲讽了一条社交媒体平台X上的全国共和党小组发布的帖子，该帖子称陪审团的判决应受尊重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见像大肛门一样，每个人都有自己的。”拉齐维塔塔发帖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还批评了马里兰州的温和派共和党前州长拉里·霍根，他在这次判决前警告美国人“不要把更多的有毒党争“像汽油一样泼在火上”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你结束了你的竞选。”拉齐维塔塔在X上回应道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和乔治亚州这两个战场州对共和党选民的采访中，一些人表示特朗普的定罪使他们重新审视自己对该国总统候选人的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的背离可能会在特朗普在多个摇摆州以微弱优势领先的情况下，对他与拜登的重赛造成伤害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数被采访的共和党人感觉与特朗普自己相似，称此次审判是一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这都是政治游戏，目的是伤害他，并尽可能多地让他远离竞选。”现年62岁的退休警察斯科特·克雷顿来自佐治亚州马里埃塔市，他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能让特朗普受这个惩罚，那么他们就能对任何人施加同样的惩罚。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;共和党总统候选人、前美国总统唐纳德·特朗普在纽约市特朗普大厦的新闻发布会上出席，这是关于他在2016年篡改商业记录以隐瞒向色情女明星斯托米·戴利支付封口费的刑事审判裁决后的第二天，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid/资料照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国原油生产商保持温和增长,OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司坚持削减提高产量支出的承诺，这使得全球最大原油生产国在美国石油产量2024年料将放缓增长的情况下，得以减轻OPEC+进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在过去十年中一直在带动非OPEC产油国的全球石油供应增长，得益于页岩革命以及技术与效率的突破，这些进步大幅提升了产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增长超过100万桶/日，达到1293万桶/日，远高于2023年初政府预测的大约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织（OPEC）及其盟国集团OPEC+去年加深了减产力度，部分原因是为了抵消美国及其他非OPEC产油国产量的上升。OPEC+总计减产586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在讨论一项复杂协议，将允许该集团在未来几年继续执行部分减产措施，三位了解OPEC+情况的消息人士周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在OPEC+将于周日开会讨论供应政策之际，美国产量增长继续推动非OPEC+国家产量的增长，但这种威胁将不像2023年那样显著。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，今年美国原油供应将增长约27万桶/日。这与OPEC自己预测的美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的趋势相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增长将高达64万桶/日。三家是最受关注的预测机构，它们的预测都低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，超过OPEC+之外的石油生产商的供应增长100万桶/日。这暗示OPEC+原油需求将比上年增加约90万桶/日，OPEC+在其5月份的月度&lt;mark&gt;石油市场报告&lt;/mark&gt;中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署&lt;i&gt;(IEA)&lt;/i&gt;&lt;mark&gt;预计&lt;/mark&gt;全球需求增长仅为110万桶/日，OPEC原油需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，美国整体原油产量变化不大。4月产量约为1313万桶/日，较12月的1326万桶/日有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业界高管和分析师认为，尽管油价徘徊在每桶80美元附近，美国生产商似乎不太可能再次超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户始终保持保守谨慎的态度，”合同钻探公司Scandrill的首席运营官保罗·莫斯沃尔德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的价格，钻机数量尚未上升，这真是令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的公司保持资本支出水平不变，并推迟对其钻机的升级，以更好地匹配较为温和的钻探增长。该公司计划年底前运营12台钻机，并在明年初重新部署更多的钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国石油钻机数量降至496台，较去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在未来几年内每年增长100万桶/日，但目前没有意愿以那样的速度增长，”标普分析师在周四的报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球能源洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市的美国生产商在投资者的压力下，限制了增长方面的支出，因为未经节制的支出提供了十数年的快速增长但限制了页岩行业回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年高于预期的产量增长部分得益于私营生产商的贡献，其中一些现在正被行业整合浪潮席卷，提高了生产力并同时通过钻更长的井并裂解岩层来同时生产更多的油。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近的整合浪潮，我预期当前的油价将持续下去，并将继续支持钻探和完成效率的持续改进，从而推动整体美国石油产量增长。”得克萨斯标准石油的总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;诸如SLB（SLB.N）等油服公司预计今年国际市场需求将推动增长，而非北美市场。该公司首季国际收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因在于整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来战略重心转向资本纪律造成了一种不同的反应”，瑞银银行的分析师乔瓦尼·斯塔诺沃表示，他认为OPEC+将继续自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，美国预计将与加拿大、巴西和圭亚那一起，引领2024年的石油和液体产量增长。3月，美国能源信息署表示，预计OPEC+今年石油液体产量将下降100万桶/日，而非成员国供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已学会适应美国石油产量的增长，”瑞银的斯塔诺沃表示。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="钻井平台的操作层从Oasis Petroleum在佩姆盆地附近温克拥有的一份租约的控制室中可见" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;钻井平台的操作层从Oasis Petroleum在佩姆盆地附近温克拥有的一份租约的控制室中可见，2018年8月22日，温克，美国。路透/尼科·奥弗cido&lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的前提下，提出新的加沙停火方案，并呼吁哈马斯接受这一新的提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，并开启新一天的篇章了，”拜登总统说。他正面临因要在选举年结束加沙冲突的压力，而这项冲突已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他国家谈判斡旋，旨在安排以色列与哈马斯激进组织之间的停火的讨论一再受挫，双方都指责对方导致谈判进展缓慢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议是在数周涉及拉法的以色列侵犯行动之后提出的，并伴随着巴以两国政府在国内和国际上对加沙伤亡不断增加的新压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登透露停火计划后，提出加沙停战协定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这恰好是在共和党总统候选人唐纳德·特朗普因34项重罪指控被定罪的一天之后，在这两位候选人之间凸显了截然不同的立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新提议包括三个阶段，并在前几个提议中有所突破，因为停火将贯穿整个三个阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙平民聚居区撤出，包括被扣押的人质在内的数百名巴勒斯坦囚犯将交换出来。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车运送人道主义援助进入加沙，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就结束敌对状态的长期条款进行谈判。“停火将继续进行，只要谈判继续进行，”总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登称，该提议已由卡塔尔转交给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道有以色列人不会同意这个计划，并将继续呼吁战争无限期持续。有些人甚至仍在政府联盟中，他们明确表示他们希望占领加沙，继续战斗多年，并且被扣押人员对他们来说并不是优先事项。好吧，我已经敦促以色列领导层尽管面对一切压力，也要支持这项协议，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名终生致力于以色列的人，出任美国唯一在战争期间访问以色列的总统，并在美国军队被伊朗袭击后直接前往以色列捍卫其国家的人，我希望你们能退一步考虑，倘若错过这一刻，会发生什么。我们不能失去这一刻，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位要求匿名的美国高级官员告诉媒体，以色列能够提出新的提议是因为最近战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一条通向危机结束的道路。这是一份详细而精心谈判的四页半协议，”这位官员说。“它再次被精心谈判，现在摆在桌面上的，实际上是整个过程的最终解决方案。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将历时42天，这位官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列多家媒体将拜登周五的演讲形容为具有戏剧性，并将其视为试图直接向以色列公众施压的尝试。以色列第12频道中断了晚间新闻节目，进行了拜登演讲的现场直播。以色列审查机构此前已禁止发布该提议的细节，主持人丹尼·库什玛罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥斯汀大学历史与公共事务教授杰里米·苏里表示，与之前提议相比，这一提议成功的机会更大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已对哈马斯造成重大损害，哈马斯在此次冲突中发动任何严重袭击或发动恐怖袭击的可能性虽然依然存在，但与冲突初期相比已经显著降低，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众的看法正在逐渐偏向反对以色列，苏里说，这可能会鼓励以色列结束冲突，同时拜登的影响也在发挥着作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事时，他可以创造大量激励措施，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月早些时候，一项较早提出的人质提议建议以释放加沙的患病、年迈和受伤人质换取六周停火，并可延长停火时间以允许更多救援物资进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月早些时候，这项提议因以色列拒绝响应哈马斯要求在谈判中彻底结束冲突的要求，以及加沙南部城市拉法的军事攻势加剧破裂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，它已通知调解人，它不会参与在持续的进攻和侵略期间的进一步谈判，但愿意达成一项全面协议，包括交换人质和囚犯，只要以色列停止战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名要求匿名的美国官员表示，国家安全顾问杰克·沙利文周五将与17个国家的外交官会面，这些国家都有被哈马斯扣押的公民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日以色列在拉法的空袭造成45名 Palestinians 死亡，引发国际强烈谴责，但并未突破美国的红线，使向以色列提供军事援助的渠道中断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这场战争中，巴勒斯坦人民经历了可怕的地狱，”拜登周五说。“我们看到了本周早些时候拉法遭到以色列打击后的致命大火，这次打击目标是哈马斯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列响应10月7日发生在南部以色列的哈马斯袭击行动以来，加沙已有超过36,280人死亡。根据以色列方面的数据，哈马斯袭击导致约1,200人死亡。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名巴勒斯坦人走在被损坏建筑的废墟中，地点是在加沙北部贝特拉希亚" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;一名巴勒斯坦人走在被损坏建筑的废墟中，这些废墟是加沙北部贝特拉希亚地区在以色列军事行动中受到的破坏，2024年6月12日。路透社/法马素萨&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议长纳比勒·伯里重申了他在美国与 Hezbollah 之间的调解角色。华盛顿试图调解黎巴嫩与以色列之间的战争，通过伯里几十年的经验促成了停火协议。&lt;/p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-hezbollah-ceasefire-takes-effect-2024-11-27/"&gt;[1]&lt;/a&gt;

&lt;p&gt;这一角色再次强化了伯里在黎巴嫩，尤其是什叶派穆斯林社区中仍然拥有巨大影响力的地位。自2024年9月以色列击毙伊朗支持的Hezbollah领导人哈桑·纳斯尔拉之后，伯里被认为在稳定局势方面发挥了重要作用。&lt;/p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israeli-airstrikes-rock-beirut-hezbollah-command-centre-hit-2024-09-28/"&gt;[2]&lt;/a&gt;

&lt;p&gt;在本周的电视演讲中，伯里表示，黎巴嫩“正在关闭历史上最危险的时刻”，并呼吁黎巴嫩人团结一致以国家利益为重。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯里在1975年至1990年的黎巴嫩内战期间引领了什叶派阿玛尔运动，并自1992年起担任议长，这是黎巴嫩教派体系中什叶派的最高职位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hezbollah新领导人纳音·卡萨姆·杰赫姆姆高度评价伯里，并称其为Hezbollah的“大哥”。美国特使阿莫斯·霍奇斯坦多次访问贝鲁特，试图调解与以色列之间的冲突，这种冲突在2024年9月与加沙战争同时爆发并升级。&lt;/p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/israel-hamas/"&gt;[3]&lt;/a&gt;

&lt;p&gt;这一点与他在2006年帮助结束Hezbollah与以色列之间最后一次大规模冲突时的角色相呼应。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;外交官表示，伯里在没有总统、内阁权力仅部分作用且难以接触Hezbollah（美国认定为恐怖组织）的情况下，他的作用尤为重要。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;“现在你来到黎巴嫩，他几乎是唯一值得会面的人。他就是国家。”一位常驻贝鲁特的外交官说。&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;伯里在1985年帮助谈判释放被什叶派武装分子劫持的美国飞机乘客，因而全球闻名。内战结束后当选议长时，正是纳斯尔拉领导Hezbollah崛起的时间。他们共同领导了什叶派双人组。&lt;/p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israeli-airstrikes-rock-beirut-hezbollah-command-centre-hit-2024-09-28/"&gt;[4]&lt;/a&gt;

&lt;p&gt;一位常访伯里的外交官说：“他是Hezbollah可以信赖的伙伴，使其显得非常重要，但他所能做的一切也存在明显的限制，无论是出于Hezbollah还是伊朗的态度。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以军炮火袭击了伯里所在的阿玛尔运动势力范围，包括提尔市。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;生于1938年的伯里来自利比里亚的移民商人家庭，后定居黎巴嫩并在大学时期涉足政治。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;昔日处境艰难的什叶派社区许多人称赞伯里帮助改善了他们在宗派体制中的地位，这是一个向基督徒和逊尼派穆斯林倾斜特权的体制。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作为一名律师出身，伯里在创始人穆萨·萨德尔失踪后接任阿玛尔运动的领导。伯里在阿玛尔运动中发挥了军事作用，该运动与几乎所有内战时期的主要政党交战，包括后来成为Hezbollah同盟的Hezbollah。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者加入了国家机构和安全机构，他似乎与Hezbollah的政治轨迹保持一致。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2006年美国大使馆电报发表后，一些人质疑他对Hezbollah的真实情感，该电报在2010年被公开时被伯里否定了，他宣称：“纳斯尔拉如同我自己。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2023年，伯里的阿玛尔战士在以色列于十月份攻击南部以色列后加入了Hezbollah，为其提供支持，共同发射火箭。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;各国特使开始访问贝鲁特，与伯里会面，试图停止以色列和黎巴嫩边境的交火，还试图说服Hezbollah向里特尼河北移。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;“将里特尼河移到边境南面比向北推动Hezbollah更容易。”一位接近伯里的消息来源告诉路透社。&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;同时，伯里的对手也批评他作为教派精英的一部分，推动黎巴嫩在2019年经济崩溃之前陷入经济困境，并且由于多年来政府腐败，他拒绝召集议会会议选举总统，导致政府顶级职位空缺超过两年。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯里作为外交通道的角色也令Hezbollah政治对手感到不满，尤其是基督教民兵力量，认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统进行。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议长纳比勒·伯里与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption&gt;黎巴嫩议长纳比勒·伯里与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面（图片拍摄于2024年11月15日）。&lt;i&gt;路透社/萨迪尼·塔伊尔/资料图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="以贝鲁特为背景的一幅展示黎巴嫩议长纳比勒·伯里的标语悬挂于一栋建筑上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption&gt;一幅展示黎巴嫩议长纳比勒·伯里的标语悬挂于一栋建筑上，以庆祝1978年穆萨·萨德尔神父失踪45周年纪念活动（背景为贝鲁特）。&lt;i&gt;路透社/阿扎基尔·莫罕默德/资料图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密“重质押”平台蓬勃发展 交易员追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币流入了一种新型平台，该平台向投资者提供奖励，以换取锁定其代币。这引起了分析师的担忧，他们警告称，这种复杂的方法对用户和加密货币市场存在风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重新质押”越来越流行，这是加密货币市场风险情绪加大的最新迹象。随着加密货币价格上涨，交易者寻找收益，比特币，最大的加密货币，接近历史最高水平，而以太币，第二大的加密货币，今年迄今上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押热潮的核心在于西雅图的创业公司EigenLayer。该公司在2月从美国风险投资公司币安风投的加密货币部门筹集了1亿美元，其平台已吸引188亿美元的加密货币，较六个月前增长了近4000倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明了重新质押，目的在于扩张加密货币领域长期存在的“质押”传统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机对谁拥有哪些加密货币进行检查和确认。为此，加密货币持有者（如以太币）需允许其资产在此验证过程中被锁定。持有者在参与质押期间将暂时失去对代币的即时访问权，但会获得收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放代表已质押加密货币的新代币。重新质押则使代币持有者可以将这些新的代币再次质押到不同的区块链应用程序中，以期获得更高收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对于重新质押的风险程度存在分歧，一些内部人士认为，这项实践尚处于初级阶段，尚不清楚其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，担心如果代表重新质押的代币被用作加密货币庞大借贷市场的抵押品，可能存在基于少量底层资产的借贷循环，如果每个人都同时退出市场，可能会导致更广泛的加密货币市场不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有任何抵押品抵押给抵押品时，这并不是理想的，它增加了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者而言，吸引他们的是收益：以太坊区块链的质押回报率通常在3%-5%之间，但分析师表示，重新质押的回报率可能会更高，因为投资者可以在同一时间内赚取多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融（DeFi）这一高风险领域的最新发展。在去中心化金融中，加密货币持有者投资于实验方案，希望在不抛售资产的情况下获取大额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管EigenLayer尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发，但用户仍加入该平台，期望未来获得奖励或获得其他 giveaways 代币空投。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy认为，重新质押平台的增长是由寻求空投的用户推动的，这被称为“非常、非常有投机性，这些免费钱的事。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这很有风险，”美国加密交易平台Coinbase（COIN.O）的研究负责人David Duong表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在采取预防措施，（期望）可以获得奖励，但他们不知道会是什么，”Duong说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer是由Sreeram Kannan在2022年创立的，他曾是西雅图华盛顿大学的助理教授，并参与了印度第一个学生设计微卫星的发射，根据他的学术网页。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为验证服务的市场，连接希望质押的用户和需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重新质押平台出现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO。这些平台会为用户重新质押其代币，并生成新的代币代表这些重新质押的资产。这些代币可以用于其他用途，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目标是允许用户自行选择在哪里质押其代币，并帮助新的区块链服务成长，而不是鼓励更多的加密货币支持借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有任何官方关系......这是一个新兴的现象，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong认为，重新质押可能会带来“隐藏的风险”——如果重新质押的代币被用作加密货币借贷，则可能引发强制清算，在市场下跌期间增加波动性，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年的加密货币市场崩盘，部分因高风险借贷而加剧，随着作为抵押的加密货币迅速失去价值，Terra和Luna代币崩盘导致这一局面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险区分开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在重新质押，而在借贷协议中。借贷协议误解了风险定价，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家不担心重新质押，指出重新质押协议中的现金相对于全球加密货币行业2.5万亿美元的净总值微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管部门长期以来一直担心加密货币世界的损失溢出到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们看不到重新质押问题对传统金融市场造成实质性传染的风险，”标准普尔全球评级的数字资产分析师负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，加密货币世界正越来越与主流金融相连，机构投资者也开始关注重新质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摩根大通的加密业务分支Zodia Custody观察到来自众多机构投资者的对质押的显著兴趣，但认为重新质押是一个“太远”的步骤，因为很难建立详细的“纸迹”，追踪资产去向和分配奖励，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德意志银行的加密部门Laser Digital已与Kelp DAO合作重新质押其部分资金，Kelp DAO在4月的一篇博客中表示。德意志银行未对路透社的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，已为客户加密资产进行质押，并预计“将围绕重新质押出现新的生态系统”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration of cryptocurrency Bitcoin, taken in Paris, France on March 9, 2024. Reuters/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration of cryptocurrency Ethereum placed on a PC motherboard, taken on June 16, 2023. Reuters/Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>