<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>中国 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 07 Nov 2024 11:23:26 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>高通推动智能手机市场复苏，中国手机新品发布</title><link>https://www.reuters.com/technology/qualcomm-advances-smartphone-market-revival-chinese-handset-launches-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;高通（QCOM.O）股价周四上涨超过8%，此前该公司公布的首季度业绩优于华尔街预期，得益于智能手机市场的复苏以及中国新手机的推出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高通预计首季度销售额和调整后利润为109亿美元和每股2.95美元，覆盖美国和欧洲市场的假日购物季。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据LSEG整理的数据，分析师平均预测为105.9亿美元和每股2.86美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英伟达（NVDA.O）和英特尔（INTC.O）在周四盘前交易中小幅攀升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们对...手机市场似乎已趋于稳定以及公司在手机以外领域持续多元化感到鼓舞，”TD Cowen分析师表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然高通已与苹果签署协议，可至少供应5G芯片至2026年，重点在于高通是否能在笔记本电脑和数据中心人工智能领域迅速扩张，以抵消来自苹果收入的减少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着消费者为支持聊天机器人和图像生成等人工智能应用而升级设备，高通正从智能手机市场的复苏中获益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高通第四季度的手机业务因中国新手机的发布而得到提振，其最近财年有46%的收入来自位于中国的企业客户。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至周三收盘，高通股价今年以来已上涨19.6%。同期，英伟达股价几乎翻了一番，而英特尔股价则下跌了50.2%。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows Qualcomm logo" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5YDYF2DMFBJNFOY6XIIIKVYLHI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这是一张3月6日拍摄的插图，显示了计算机主板上带有高通标志的智能手机。路透社/Dado Ruvic/插图/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 11:07:05 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/qualcomm-advances-smartphone-market-revival-chinese-handset-launches-2024-11-07/</guid></item><item><title>印度突查使用亚马逊和flipkart平台的卖家办公室，消息人士称</title><link>https://www.reuters.com/world/india/india-raids-offices-sellers-using-amazon-flipkart-platforms-sources-say-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;印度的金融犯罪机关对亚马逊（AMZN.O）和沃尔玛拥有的Flipkart的部分卖家办公室进行了突查，调查涉嫌违反外汇管理规定，两位政府消息人士周四透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次突查是继路透社报道印度反垄断机构发现这两家公司及其卖家违反竞争法，给予部分卖家平台特权后的几周内进行的。两家公司均表示他们遵守印度法律。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位高级政府消息人士称，此次行动在新德里、孟买和班加罗尔进行，但没有透露被突查卖家的具体名称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这次针对亚马逊和Flipkart卖家的突查是调查中的一部分，涉及涉嫌违反外汇管理规定的行为，”一位直接知情的消息人士表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亚马逊和Flipkart均未立即回应置评请求。金融犯罪机构的一名代表也未立即作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次突查是亚马逊和Flipkart面临的一系列挫折中的最新一次，这两家公司在印度这个快速增长的电商市场中占据关键地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;金融犯罪机构多年来一直在调查这两家电商巨头涉嫌规避涉及多品牌零售的外国投资规定，这些规定严格限制外国公司在直接经营卖方市场方面进行操作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位政府消息人士周四表示，此次调查是基于反垄断机构在其近期对两家公司的调查中作出的结论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据2024年8月路透社获得但未公开的反垄断调查报告显示，平台对库存拥有“端到端”的控制权，卖方只是名义上的企业。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2021年，路透社的一项调查基于亚马逊内部文件显示，该公司在其部分最大卖家的库存控制方面行使了较大程度的控制权，尽管印度法律规定外国企业不得持有产品库存。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;印度商务部长在今年8月公开抨击亚马逊，称其在印度的投资经常用于弥补其业务亏损，还补充说这些亏损“疑似存在掠夺性定价行为”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="翻转的智能手机上印有Flipkart标志，在这幅插图中，还显示了亚马逊标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KH6COTS7W5MR3B3JUZW3BYV6M" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;翻转的智能手机上印有Flipkart标志，在这幅插图中，还显示了亚马逊标志，图片来自2021年7月30日。REUTERS/Dado Ruvic/Illustration/档案照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 09:18:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/india/india-raids-offices-sellers-using-amazon-flipkart-platforms-sources-say-2024-11-07/</guid></item><item><title>特朗普政府下美国农场 producers 面对对中国出口的打击</title><link>https://www.reuters.com/markets/commodities/us-farm-producers-brace-hit-exports-china-trump-administration-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;美国农业生产商正面临美国当选总统唐纳德·特朗普再次执掌白宫引发的新一轮中美贸易战争的前景，担心美国农产品出口到中国受到影响，但他们表示尽管新的关税措施会带来伤害，但他们感觉更有所准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来自杏仁到大豆等各类农作物的美国种植者本周在中国国际进口博览会（CIIE）上与中国官员会面，并参与了这一旨在吸引更多进口采购的活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该行业仍在从2018年中美贸易战中恢复，当时中国对美国农产品，从大豆到苏丹谷的进口征收了最高达25%的关税，作为对特朗普政府加征关税的报复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国是美国农产品的最大市场，同时也是美国对中国出口最多的农产品大豆的最大买家，但由于贸易风险增加，中国正逐步缩减购买量。据美国农业部（USDA）统计，美国对中国农业出口去年下降24%，降至291亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一数字预计今年将进一步下降，但中国仍将是关键市场，美国农业部贸易和对外农业服务副助理部长杰森·哈弗梅斯特表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是一项担忧，”哈弗梅斯特说。“在过去的几年里，我们已经认识到中美贸易可能受到扰乱的可能性，因此我们的很多努力都集中在市场的多元化上。”他在中国国际进口博览会边上向路透社表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周赢得总统选举的特朗普提议对所有中国商品征收60%的关税，农业出口再次被广泛认为将是中方反击的重点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们需要粮食，我们生产了大量的粮食……我们希望事情不要失控，而是保持在适当的程度上，”哈弗梅斯特说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国农业界已寻求进入东南亚、非洲和印度等市场，并逐步转向价值增值产品，但中国的规模和需求难以取代。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“很难找到一个能够显著影响市场的其他市场，因此必须找到多个市场才能接近那个程度，”美国谷物理事会首席执行官莱昂·莱格兰德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新墨西哥州谷物种植者维尔蒂·乌利巴里同时也是美国谷物理事会主席，她说行业已做好准备应对贸易战风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当我们展望未来并考虑可能会发生什么时，这种经历使我们更感应对策，我们不是害怕的，我们知道有风险，”乌利巴里指称2018年的贸易战时说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的选举胜利使得中国豆粕和油菜籽粕的期货合约周四大幅攀升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“几乎一切都在商谈之中，”上海美国商会商业委员会主席艾伦·加博表示。“但就我个人而言，我希望食品和农业领域是一个对各方都安全的领域。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="中美洲俄亥俄州中部的大豆和玉米收获季节" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IJOASATCVZKG3HZD6527BX635U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2021年10月7日，美国俄亥俄州德耳飞尔德，大豆在收获季节从传送斗倒入卡车。路透社/达恩·莱斯/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 10:26:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/commodities/us-farm-producers-brace-hit-exports-china-trump-administration-2024-11-07/</guid></item><item><title>股市上涨，国债承压，特朗普影响仍在权衡之中</title><link>https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;全球股市周四上涨，此前美国股市 overnight 创历史新高。尽管投资者消化了唐纳德·特朗普连任总统的影响，美债收益率仍面临压力，市场焦点转向美联储及其他主要央行政策举措。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泛欧STOXX 600指数收涨0.5%，亚洲股市盘中曾录得涨幅，中国大陆蓝筹股涨幅达到3%（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.CSI300" target="_blank"&gt;.CSI300&lt;/a&gt;）, 投资者对潜在刺激措施的乐观情绪超过了对贸易摩擦加剧的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国股市期货上涨，此前周三三大美股指数均创历史新高，这是共和党全面掌控国会后可能迅速推动大规模财政支出的信号。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“股市正在奖励企业税减低的预期，并感知到行业层面去监管化的普遍倾向对盈利是积极的。”日兴资产管理首席全球策略师 Naomi Fink 解释说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“另一方面，债券市场反应不佳，由于政府行政和立法分支在财政扩张上的统一立场可能导致利率上升。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当前美国债务与GDP比率已接近120%，预算赤字已超过GDP的6%,” 她补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基准10年期收益率周四收报4.42%，当日持平，前一日上涨13个基点；30年期收益率收报4.61%，前一日上涨15个基点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这助推美元兑其他主要货币周四上涨幅度为两年多来最大，虽然该货币在周四有所回落，收跌0.3%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧元兑美元报告上涨0.3%，至1.0762，兑美元周三跌1.8%，也因德国政坛动荡，总理奥拉夫·朔尔茨解雇了财政部长克里斯蒂安·林德纳，导致执政政党联盟崩溃，预示明年初将举行提前大选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今日主要宏观经济事件是美联储会议，市场仍预计周四将会降息25个基点，但投资者对12月进一步放松货币政策的预期有所减弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，特朗普提议的关税和移民政策可能会推高通胀，这可能阻碍利率下降之路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随后则将是英国央行。事实上，它也可能在周四降息25个基点，这是自2020年以来的第二次降息，但投资者疑惑的是英国央行在政府预算提高通胀后是否会传递进一步动向的信号。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英镑兑美元周四上涨0.3%，至1.2915，此前一日下跌1.24%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;挪威和瑞典央行也在周四举行政策会议，符合市场预期，对货币市场影响较小。挪威央行（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/rates-bonds/norway-central-bank-keeps-rate-hold-2024-11-07/"&gt;Norges Bank&lt;/a&gt;）维持利率不变，在发达市场中立场偏鹰；瑞典央行（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/rates-bonds/swedish-central-bank-cuts-key-rate-275-325-2024-11-07/"&gt;Riksbank&lt;/a&gt;）削减关键利率50个基点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比特币周四短暂上涨后回落1.3%，报74,990美元，此前曾飙升至历史最高点76,499.99美元。特朗普曾誓言使美国成为“加密货币之都”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;黄金在周三下挫超过3%后仍承压，黄金价格为每盎司2,662美元，仍接近最近创下的历史最高点2,790.15美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原油受到美元走强的打压，但在特朗普政府和飓风威胁石油供应的情况下，油价周四出现反弹。布伦特原油期货下跌0.35%，至每桶74.66美元。美国西德克萨斯中间基原油（WTI）下跌0.6%，至每桶71.25美元。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国美元银行券插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PHDWNBGPI5PGTGU2AOTZ7MS34M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;这张2022年6月14日拍摄的插图照片显示的是美国美元银行券。 REUTERS/Florence Lo/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 04:12:45 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2024-11-07/</guid></item><item><title>COP29：巴库联合国气候峰会的关键议题是什么？</title><link>https://www.reuters.com/business/environment/cop29-what-are-key-issues-un-climate-summit-baku-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;本月在阿塞拜疆首都巴库举行的联合国气候峰会——COP29——被誉为“气候融资峰会”。此次峰会的核心目标是在每年为帮助发展中国家应对气候变化相关成本方面达成一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管新的美国前总统唐纳德·特朗普再次当选，他是一位气候否认者，曾誓言将美国这一历史上最大的温室气体排放国和主要石油、天然气生产国从2015年巴黎气候协定中撤出，这已经是其第二次尝试退出气候协定，但这仍可能为这次融资讨论带来挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;COP29还希望推进前几次会议达成的其他协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以下是11月11日至22日峰会的主要议程项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年峰会的核心是“新集体量化目标”，简称NCQG。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这指的是新的年度气候融资目标，该目标将在当前每年100亿美元的承诺于今年年底到期后生效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;富裕国家自2020年以来尚未完全达成这个年目标，这在世界气候脆弱国家中引起了越来越多的不信任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鉴于COP29旨在设定未来几年更高额度的目标，富裕国家坚持认为资金不能完全来自他们的预算。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相反，他们正在讨论一个更加复杂的计划，涉及改革全球多边贷款系统，以降低与气候相关的金融风险，鼓励更多的私人资本投入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尚不清楚总目标中针对富裕国家的具体金额。还存在争议的是，像中国或中东产油国这样的快速发展国家是否也应作出贡献，积极倡导这一观点的是美国和欧盟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通过改革全球金融体系，各国希望通过这种方式提高年度气候融资的总金额。联合国机构估计，每年需要数万亿美元，但COP29东道国阿塞拜疆的官员表示，一个数百亿美元的数额更有可能通过共识获得批准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上一年度在迪拜举行的COP28峰会上，各国首次同意“逐步转向非化石燃料能源系统”。然而，自那以后，化石燃料的消费和出口继续增长，同时，像阿塞拜疆、美国、纳米比亚和圭亚那这样的国家批准了新的石油和天然气开发项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在各国和企业对退出煤炭、石油和天然气的决心不明确的情况下，谈判者表示，COP29不太可能在化石燃料方面设定时间表或更为严厉的语言，尽管一些国家可能会推动暂停新建煤电站项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;各国还将讨论增加可再生能源产能和提高能源效率的进展，以此缓解对化石燃料的需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;各国希望COP29解决通过森林和其他自然碳汇保存森林产生的碳信用的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然这些信用旨在作为各国减排的可选抵消工具，也可以在市场上交易，商业领袖期望COP29能够设定透明度和环境完整性方面的规则。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;仍有待决定的关键问题包括PACM监督机构如何制定标准、碳信用在交易前是否应被评估、以及何时可以撤销这些信用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿塞拜疆希望各国在峰会期间提交首次气候行动进展报告，以遵守12月31日的截止日期，但尚不清楚各国是否会这样做。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓的两年透明度报告（BTRs）旨在描述各国在其气候目标方面的进展，以及未来的目标如何体现出来，必须在2月份设定。联合国上周表示，目前各国削减排放的承诺仍然远远不足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;BTRs还提供了发展中国家为过渡经济和适应更暖世界所需资金的洞察。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，各国承诺制定一种框架指南，以帮助人们应对气候中断，例如更热的日子、海平面上升或干涸的土地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，适应框架缺乏具体的定量目标来衡量进展，以及将项目与气候融资联系起来的策略。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;各国期望在COP29期间设定更具体的适应性目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自埃及COP27峰会两年以来，各国同意帮助贫困国家应对气候驱动的灾害，例如极端洪水、风暴或干旱，通过新建立的_loss and damage_基金目前已动员了约6.6亿美元，该基金总部位于菲律宾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对气候脆弱国家对更多资金的需求，富裕国家将被要求对其提供资金。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="COP29联合国气候变化大会的准备工作，阿塞拜疆巴库" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/A36WYQABFBO3NFML3RTDPMKLCU.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;巴库，阿塞拜疆，2024年10月31日。Reuters/Aziz Karimov/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 06:02:49 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/environment/cop29-what-are-key-issues-un-climate-summit-baku-2024-11-07/</guid></item><item><title>美国农民支持特朗普，但对中国关税威胁感到痛苦</title><link>https://www.reuters.com/markets/us-farmers-back-trump-face-pain-china-tariff-threats-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;美国农民期望唐纳德·特朗普总统尽其所能给予满足，即增加对最大大豆进口国中国市场的准入机会。然而，特朗普的贸易政策使实现这一目标变得遥不可及。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的共和党在美国农带州享有广泛支持，他曾在此赢得大多数州的选举。尽管美国农业部门在特朗普任内主导的中美贸易战中受到严重影响，农民们依然倾向于支持他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国针对美国农产品，尤其是农业商品，实施了惩罚性关税以实施报复，这始于特朗普政府对中国广泛商品征收惩罚性关税之后。自2018年贸易战以来，中国减少了对美国农产品的依赖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;农民和两名为特朗普农业部长职位的潜在候选人称，他们希望新政府专注于促进美国出口和制定贸易协议，以帮助振兴农业部门。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们现在需要主动推销美国产品，并确保我们能达成一些销售。”印第安纳州种植玉米和大豆的农民吉普·汤姆表示，他曾在特朗普任内担任联合国粮农组织的大使。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，特朗普威胁实施针对中国进口商品的新关税，而且中国很可能采取报复措施，由此只会减少而不是增加中国农产品进口市场的准入机会。特朗普也可能对其他希望对中国出口农产品的国家征收关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在总统选举中击败了民主党副总统乔·哈里斯。他承诺在其第二任期内对华商品实施60%的关税，对其他所有进口商品至少征收10% 的关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“认为特朗普及其共和党当选能让农业受益是极其天真幼稚的。”堪萨斯州立大学前经济学家，现农业行业顾问杰伊·奥尼尔表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新一轮贸易战将会适得其反。今年美国玉米和大豆价格因大量收获和巴西这一竞争者的激烈出口竞争而降至2020年的最低水平。这严重打击了美国农业经济，减少了对用于约翰迪尔等公司的拖拉机、联合收割机及其他农业机械的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国农业部预测，美国2025年的农业贸易赤字将达到创纪录的425亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2025年美国对中国的大豆出口降至约2640万吨，低于2016年的3610万吨和2017年的3170万吨。美国农业部称，这发生在上一轮贸易战结束之前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国商务部表示，中国未能在2020年与特朗普签署的贸易协议中履行购买美国农产品的义务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，农民们认为与中国的新纠纷将会短暂，对经济的负面影响较小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“由于他们知道他很认真，所以不会像上次那么漫长。”曾在2016年协助选特朗普任的德克萨斯州农业秘书西德·米勒表示。米勒和汤姆被认为是潜在的美国农业部部长候选人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普政府通过慷慨的补贴来补偿农民因贸易战而导致的对中国市场的损失。一项由加州大学戴维斯分校进行的研究发现，大豆农户获得的援助比价格影响的损失多出54亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一场贸易战可能给大豆农民造成每年36亿至59亿美元的生产价值损失，这取决于争议如何发展，根据10月来自美国玉米种植者协会和美国大豆协会的一项研究称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在玉米方面，巴西在2023年取代美国成为中国的头号供应国，仅仅是在北京批准向南美农业强国采购一年之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们让巴西、阿根廷、澳大利亚和新西兰等其他国家捷足先登。”米勒表示。“我们必须扭转这一趋势。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据美国农业部的数据，截至9月，美国对中国的大豆出口同比下降13%，玉米出口则下降71%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些下降令曼尼斯托市种植玉米和大豆的农民戴夫·凯斯特尔担心。在选举之前，他用犁在农场田里刻下了巨大的“特朗普”字样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他依然认为，尽管短期内会造成一些痛苦，与中国进行贸易争斗最终可能有利于美国工人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“另一边的人说，‘哦天啊，他要实施这些关税’，”凯斯特尔表示，他投票支持特朗普，“这关乎把企业重新带回这里。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="中国从美国农产品转向如何增强其贸易风险抵御能力" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NF3ZC2S7MNN3TIUEQXDNEOEHFM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;收割的 soybeans 位于美国罗沙代尔霍登农场的农田上，2019年11月8日。图片来自2019年11月8日路透社/布雷恩·伍尔斯顿/文件照片。&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 11:05:28 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/us-farmers-back-trump-face-pain-china-tariff-threats-2024-11-07/</guid></item><item><title>解释：随着新特朗普时代的逼近，中美在关键问题上的对话前景堪忧</title><link>https://www.reuters.com/world/china-us-talks-critical-issues-under-threat-new-trump-era-looms-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;美国总统-elect唐纳德·特朗普继承了一个由乔·拜登总统和习近平主席在过去一年中重新调整的中美关系，这有助于两国从疫情和台湾紧张局势引发的外交低谷中恢复外交关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;正式会谈正在就一系列关键问题进行，但地区外交官和分析家指出，特朗普担任总统后，管理紧张关系的关键渠道可能会被砍掉。这些渠道包括：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中美两国军方之间的沟通改善有助于缓解区域热点地区的紧张局势，尽管中国和菲律宾的海岸警卫队以及渔船几乎每周都在争议性的南海对峙，而中国人民解放军不断进行针对台湾防御的战备巡逻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家表示，要在中国的军事现代化和美国的部署确保其在亚洲地区的传统主导地位不断巩固的同时，让这些沟通变得具有持久性，还有很多工作要做。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些人担心，如果出现新的动荡，军事联系可能是首先被取消的领域，他们指出，上一次众议院议长南希·佩洛西于2022年8月访问台湾后，军事关系便几乎冻结了近两年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2023年11月拜登和习近平面对面会晤以来，中美的军事联系在一些防务领域得到了逐步改善。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登国家安全顾问杰克·苏利文在8月与北京为期三天的会谈期间与中央军事委员会副主席张又CustomerId进行了罕见会面，并且他还频繁与高级外交官王毅举行了会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;双方参谋长级官员于9月举行的首次会谈反映了美国长期推动稳定军事关系、减少误解的努力，而这恰恰发生在更广泛的区域紧张局势之中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些分析家称，位于夏威夷的美国太平洋总部很可能会保持目前的兵力部署水平，但特朗普政府短期内的不确定性将被两国领导人和军事指挥官高度关注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这种情况下，可以预期军事领导层在台湾海峡、南海以及与日本有争议地区调遣兵力时将更加紧张。”新加坡安全分析师亚历山大·尼尔如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尼尔补充道，“领导层不喜欢不确定性。”他是夏威夷太平洋论坛的高级研究员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被搁置的关于中国不断增长的核武器计划的会谈将成为未来几个月中另一个监督领域，拜登团队急切希望取得进展，但北京方面则犹豫不决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些分析家表示，中国虽拥有的核武库规模远小于美国和俄罗斯，但其看不到这样做的好处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在今年早些时候中美关系目前微弱回暖期间，中国仍在今年年初就因美国的‘绿色贸易壁垒’对电动汽车、电池和太阳能板等方面不满，停止与美国进行军控对话。”布鲁金斯学会的国际事务专家张钧说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在11月23日会晤后，中国和美国同意恢复联合努力打击制造致命芬太尼化学物质的非法贸易，这标志着双方在这一领域的合作出现了零星但明显的进步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国，芬太尼滥用成为其主要死因，一直敦促中国加强执法，包括打击非法融资和控制这些化学品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国最高检察官在6月呼吁执法官员加大对毒品走私的打击力度，中国和美国共同展开了罕见的联合禁毒调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国在8月表示，将加强管控制造芬太尼所需的三种化学品，这距中、美联合禁毒工作组会晤仅几天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全球最大的温室气体排放国中美在气候外交方面的努力为巴黎协定等全球协议的达成提供了动力，并在去年迪拜举行的COP28会议上起了关键作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着特朗普再次退出巴黎协定，中美在气候问题上的合作可能会结束，尽管加利福尼亚州和其他地方的次国家倡议预计将继续进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普近期重返白宫可能也会减弱说服中国采纳雄心勃勃的2035年减排目标的努力，因为北京已经因美国在电动汽车、电池和太阳能板方面的“绿色贸易壁垒”而感到不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不太明显的是，两国定期举行2023年9月启动的经济和金融问题工作组会议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在9月在贝京举行的为期两天的会议上，中国官员对美国追加的关税、投资限制和俄罗斯相关制裁表达了“严重关切”。复旦大学国际问题研究院赵明浩教授表示，这项更广泛的对话工作取得“实质性进展”。但赵教授同时指出，“对于北京来说，这些对话在特朗普政府任期内可能会被再次中断。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(第24段CORRECTED：纠正了分析师的姓名)&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="G20领导人峰会大阪会场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JVT3R7UTFVMUFO64DGF5BH6JMY.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        图片来源：路透社/凯文·拉马尔克/档案照片。美国总统唐纳德·特朗普和中国国家主席习近平在2019年6月29日的G20领导人峰会闭幕式期间，在日本大阪拍摄合影。雅虎财经。
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 07:12:56 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china-us-talks-critical-issues-under-threat-new-trump-era-looms-2024-11-07/</guid></item><item><title>清晨市场动态：美联储和英国央行决策在即，美国众议院会议等待中，德国市场波动</title><link>https://www.reuters.com/markets/us/global-markets-view-usa-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;迈克·多兰从今天起放眼美国及全球市场&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在唐纳德·特朗普赢得美国大选并且德国联盟政府瓦解后，全球股市和债券收益率双双上涨——这使得贸易和举债地图发生了重新绘制，而且恰逢美国和英国央行预计将实行进一步的利率下调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国股市在周三攀升至纪录高位，美元和美债收益率强劲上涨，因为特朗普回归白宫，许多市场人士预计其将实施通胀性关税和减税计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;隔夜和今晨，股市期货继续维持这些收益，并在今天晚些时候再次走高，S&amp;amp;P500指数首次逼近6,000点。尽管美债收益率和美元略有回落，市场普遍预期联邦储备会适时再进行一次25个基点的利率下调，但目前期货预计未来一年内仅会发生少量的这种调整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然特朗普的财政权力仍取决于尚未决定的众议院选举结果，但他获得共和党‘全盘胜利’，即掌控国会和白宫的几率已大幅下降。市场正在等待特朗普内阁成员的详细名单，尤其是财长人选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧洲债务市场在特朗普关税可能带来的贸易冲击下，与美债走势相反。然而，德国Coalition联盟在周三解体，总理奥拉夫·朔尔茨解除了财政部长克里斯蒂安·林德纳的职务，因为后者反对提升开支和所谓的德国‘债务刹车’以提振经济。这为下次可能于明年年初举行的选举铺平了道路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德国放松预算规则的前景推动德国和欧元区国债收益率上涨超过10个基点，达到近四个月高点。欧元也因此从四个月低点反弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英国市场仍在消化上周预算后国债发行量激增的影响，目前正等待英格兰银行周四的反应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;预计英格兰银行将再实施一次25个基点的降息，将利率降至4.75%，但预算中的增长和通胀展望上调使得市场预期2025年的降息次数仅限于两次或三次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10年期英国国债收益率在周四稍有下降，此前美国选举结果导致该收益率在周三接近4.6%的高位。英镑因美元整体贬值而略有升值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧洲其他地区，瑞典央行如预期削减政策利率半个百分点，而挪威央行维持利率不变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;亚洲方面，中国股市——上证综合指数(.CSI300)和恒生指数(.HSI)——从特朗普获胜后以及对其加征严重关税的担忧中反弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在中美洲和欧洲预计将进一步加征关税的预期下，中国工厂急于向主要市场出清库存，10月数据表明，中国的出口是以过去两年最快的速度增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，这能持续多久依然是个未知数——受制于国内经济仍十分脆弱，进口下降2.3%，与预期的下降1.5%相比，已是连续四个月负增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周举行的中国高层领导会议上的财政刺激规模仍是一个悬而未决的问题，有推测称特朗普的回归可能会增加财政支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;回到华尔街，选举后的政治剧变和美联储会议继续主导市场——在美联储做出决策及召开新闻发布会前，周失业数据和生产力数据是唯一的宏观经济输入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一个沉重的盈利季节记录仍将持续下去，高通(NASDAQ:QCOM)股价在最新财报发布后几乎上涨了7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周四晚和之后需要关注的关键动向：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;* 等待美国众议院选举结果最终出炉&lt;/p&gt;&lt;p&gt;* 美联储决策及主席杰罗姆·鲍威尔召开的新闻发布会&lt;/p&gt;&lt;p&gt;* 英格兰银行的决策及货币政策报告以及召开的新闻发布会&lt;/p&gt;&lt;p&gt;* 美国周失业救济申请人数、第三季度生产力和单位劳工成本、九月消费者信贷以及墨西哥十月通货膨胀率&lt;/p&gt;&lt;p&gt;* 美国公司业绩：Airbnb、Expedia、新闻集团、莫德纳、康有意电、哈里伯顿、莫森科罗尔、华纳兄弟、特步、阿斯利那、Axon、摩托罗拉、Akamai、Insulet、CoraPay、拉尔夫·劳伦、好时、魔爪饮料、Evergy、PG&amp;amp;E、福泰特等&lt;/p&gt;&lt;p&gt;* 欧洲央行首席经济学家菲利普·莱恩和荷兰央行行长克拉斯·克诺特亮相&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="美国联邦储备大楼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SB3VSHT2EBKELJB2LGXXKG2RVE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国联邦储备大楼，华盛顿特区，2022年1月26日。联邦储备委员会预计将在3月宣布加息计划，以应对通胀问题。 安娜·皮卡索/路透社/资料照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 11:12:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/us/global-markets-view-usa-2024-11-07/</guid></item><item><title>意大利调查中石化可能违反倍耐力治理规定的行为</title><link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/italy-opens-procedure-against-sinochem-over-pirelli-possible-governance-breach-2024-11-06/</link><description>&lt;p&gt;意大利正在调查中国中化集团可能违反的规定，这些规定旨在保护轮胎制造商米其林（Pirelli）的独立性。Pirelli在一份声明中表示，中化集团是米其林的最大投资者（PIRC.MI）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来自右翼政府总理吉奥吉娅·梅洛尼领导的意大利政府，于10月31日采取了这一行动，正值中欧贸易紧张局势加剧之际。上周，欧盟对来自中国的电动汽车实施了最高达45.3%的关税，引发了新的贸易摩擦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为报复，据消息人士透露，中国已要求其汽车制造商暂停在支持关税的欧盟国家的大规模投资。意大利投票支持了欧盟的新关税计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pirelli在其声明中称，总理办公室已启动了“行政程序”，该程序已通知中化集团旗下子公司CNRC。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据摩根士丹利分析指出，罗马此举可能是商业紧张局势的结果，但尚不清楚政府能否迫使中化集团出售其在Pirelli的股份。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果被迫出售，我们预计这项资产将非常具有吸引力……鉴于高端轮胎的强劲表现及其长期故事。”他们指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国国有的中化集团（600500.SS）持有Pirelli 37%的股份。第二大股东Camfin拥有25.7%的股份，其是意大利企业家马可·特罗契特·普罗弗拉所经营的公司，自1992年起一直担任Pirelli的执行副总裁兼副董事长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上一年，意大利依据旨在保护被认为是国家战略资产的“金色权力”立法，限制了中化集团对米其林的影响。据雷克萨斯报道，罗马就此设定了需要包括战略决策的董事会多数投票制，并裁定米其林不应受到中国集团的指导。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三，Pirelli表示，此次行政程序关注的是有可能违反避免与中化集团产生组织或功能关系的要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;米兰总部表示，政府为完成此行政程序设立了120天的期限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中化集团称，它一直遵守意大利政府的规定，并有信心在程序中澄清其立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中化集团尚未就进一步评论进行回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2020年新冠疫情后，相继上台的政府均对中国在意大利的投资采取了更为强硬的立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梅洛尼上月阻止了意大利航空器公司Manta Aircraft与中国沈阳飞机工业集团关于开发两型客机原型的合资计划。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="米其林公司的标志图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/X74VV55IYFK3JHFAO5PPSDFN2Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2014年3月18日米兰，米其林公司总部的标志。路透社/Alessandro Garofalo/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 06 Nov 2024 19:37:24 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/autos-transportation/italy-opens-procedure-against-sinochem-over-pirelli-possible-governance-breach-2024-11-06/</guid></item><item><title>日产计划裁员9000人，下调年度盈利预期</title><link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/nissan-plans-9000-job-cuts-slashes-annual-profit-outlook-by-70-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;日产汽车（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/7201.T" target="_blank"&gt;7201.T&lt;/a&gt;）于周四宣布了一项26亿美元的成本削减计划，包括削减9,000个工作岗位以及全球产能缩减20%，以应对在中国和美国的销量下滑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为日本第三大汽车制造商，日产将年度营业利润预期下调70%至150亿日元（约合9,750万美元），今年已是第二次下调预期。由于持续进行重组计划，日产取消了净盈利预期，预计今年将削减400亿日元（约合26亿美元）的成本。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日产汽车与许多其他外国汽车制造商一样，在中国市场面临困境，中国市场的竞争日益激烈，本土制造商在电动汽车市场表现出更高的灵活性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这家总部位于横滨的汽车制造商还在另一个关键市场美国遭遇销售下滑，目前没有立即恢复的迹象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日产汽车首席执行官志贺康（Makoto Uchida）表示，公司目前尚未准备好满足美国市场所需的混合动力车型和插电式混合动力车型。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们没有预见到混合动力车型在美国市场的增长会这样迅速。”志贺康对记者说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们在上个财年末开始意识到这一趋势，但核心车型的换代并未如愿进行。”他补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为应对销量下降，日产计划将产能减少20%，将车辆开发时间缩短至30个月，并加深与雷诺集团（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/RENA.PA" target="_blank"&gt;RENA.PA&lt;/a&gt;）和三菱汽车（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/7211.T" target="_blank"&gt;7211.T&lt;/a&gt;）等合作伙伴的合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日产还计划出售最多10%的三菱汽车股权，以筹集最多686亿日元的资金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们在全球拥有25条生产线，计划将这25条生产线的运营最大产能减少20%。”首席制造官佐藤宽之（Hideyuki Sakamoto）表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“具体方法之一是改变生产线速度和班次安排，从而提高运营人员的效率。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在133,580名雇员中，公司将裁员9,000人，裁员比例为6.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;继7-9月第二季度营业利润暴跌85%至31.9亿日元后，落后于LSEG预期的66.8亿日元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本财年上半年，日产全球销量下降3.8%，达159万辆，其中中国市场销量下降14.3%的影响尤为显著。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国销量下降近3%，至约44.9万辆。这两个市场合计占日产全球销量的近一半。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日本第二大汽车制造商本田公司（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/7267.T" target="_blank"&gt;7267.T&lt;/a&gt;）周三意外报告第二季度营业利润下滑15%，原因是中国市场销量大幅下降，导致该公司股价下跌5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(1美元 = 1,538.50日元)&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="2024北京国际汽车展览" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2E3N7VXNTJKE5JITFS2YQWXML4.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;日产Epic Concept电动概念车在2024北京国际汽车展览（北京国际车展）上展出。图片来源：路透社/Tingshu Wang&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 08:02:08 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/autos-transportation/nissan-plans-9000-job-cuts-slashes-annual-profit-outlook-by-70-2024-11-07/</guid></item><item><title>阿赛洛米塔尔核心利润超出预期 但中国出口仍“不可持续”</title><link>https://www.reuters.com/markets/commodities/arcelormittals-q3-core-earnings-fall-less-than-expected-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;全球第二大钢铁制造商阿赛洛米塔尔在周四发布的第三季度财报中表示，核心利润超出市场预期，其巴西业务的改善部分抵消了北美和欧洲持续的疲软态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司股价在上午8点44分上涨了4.8%，若涨幅保持，这将是自2023年12月以来最大单日涨幅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这家总部位于卢森堡的公司在一份声明中表示，其息税折旧及摊销前利润（EBITDA）从去年同期的18.5亿美元下降至15.8亿美元，但好于分析师预期的14.9亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今年下半年的显性需求预计将会比2023年更为强劲，库存水平也较低，这表明在实际需求恢复时，补库行为将会发生。”首席执行官阿迪塔·米塔尔在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司乐观的言论与欧洲竞争对手露土库拉（Outokumpu，OUT1V.HE）、瑞典萨伯（SSAB，SSABa.ST）以及阿塞克斯（Acerinox，ACX.MC）此前发布的警告形成了对比，露土库拉和萨伯预计四季度表现欠佳，需求前景不确定，而阿塞克斯的第三季度净利润下降了三分之一，也反映了钢铁需求下降的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“最值得注意的是，阿赛洛米塔尔重申2024年及以后的自由现金流为正的指导方针，”摩根大通分析师在一份报告中指出，相比之下，其EBITDA超出同行6个百分点的表现更为稳健。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“仍然非常高的中国钢铁出口继续是欧洲钢铁价格的抑制力量，”他们补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全球钢铁行业受到紧缩的全球货币政策、欧洲建筑业活动减弱以及中国房地产行业问题的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿迪塔·米塔尔表示，欧洲不断增加的钢铁进口是一个关切点，迫切需要加强贸易措施来应对这一问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过剩的中国产能导致国内钢铁价差极低，出口激增，从而导致不可持续的市场环境，公司指出。因为这种状况，欧洲的钢铁价格“远低于边际成本曲线”，公司补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于本地建筑业受到房地产乏力的打压，中国消费依然受到抑制，该公司预计今年中国将出口超过1亿公吨钢铁，这是自2016年以来首次达到这一水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，在美国，高利率削弱了需求，唐纳德·特朗普赢得周二总统选举后，市场保护主义的风险增加，这可能会影响向美国出口商品的钢铁生产商。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="阿赛洛米塔尔南非，约翰内斯堡的全景图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QFBBTETFAVMT7E2V23MT2S5PF4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;阿赛洛米塔尔南非，南非约翰内斯堡，全国金属工人联合会（NUMSA）成员因工资纠纷发起罢工行动。路透社/ 置业后照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 06:23:29 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/commodities/arcelormittals-q3-core-earnings-fall-less-than-expected-2024-11-07/</guid></item><item><title>德国出口和工业生产意外下滑</title><link>https://www.reuters.com/markets/europe/german-exports-industrial-output-fall-more-than-expected-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;德国9月的出口和工业产出均超出预期下跌，显示出德国经济模式两大支柱在第四季度初的脆弱性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联邦统计局数据显示，9月德国出口环比下降1.7%。路透社民调的预期值为下降1.4%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数据发布于德国执政联盟因总理奥拉夫·朔尔茨解除了财政部长而解散，为骤然举行的选举和政治不确定性铺平道路的一天之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数据发布的次日，美国唐纳德·特朗普赢得总统选举，这对德国工业和出口来说并不是一个好的预兆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在其竞选期间表示，将对所有国家征收10%的进口关税，如果特朗普政府引发美欧贸易战，德国将是最大的受害者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;9月的贸易顺差为170亿欧元，低于8月的214亿欧元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对外贸易数据显示，美国约占德国国内生产总值的3.8%。尽管短期内进口商可能会因关税而增加出口，但弗朗西斯卡·帕尔马斯——英格兰经济高级欧洲经济学家表示，如果特朗普兑现其加征关税的威胁，出口将下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与8月相比，德国9月对美出口增长4.8%。对中国的出口下降3.7%。对欧盟国家的出口环比下降1.8%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;9月工业产出环比下降2.5%，联邦统计局的数据指出。预计下降1.0%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗朗斯卡·帕尔马斯表示：“工业产出进一步下跌表明，任何新的联合政府都必须应对的一个问题将是工业危机。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同期较不波动的三个月率比较数据显示，7月至9月的工业生产比前三个月低1.9%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经初步结果修订后，8月工业生产比7月增长2.6%，低于初步估计的2.9%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ING全球宏观经济主管卡斯滕·布雷泽斯基表示：“德国工业数据的波动表明，德国工业尚未迎来完全触底的时期。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德国工业订单9月超出预期上涨4.2%，但主要是由于大量订单，且10月制造业活动的调查仍处于深度收缩状态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“因此，工业将继续成为整体经济的拖累因素，”德商银行高级经济学家拉尔夫·索莱恩表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(1美元=0.9290欧元)&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Hapag-Lloyd集装箱船Chacabuco上的集装箱被拍摄于汉堡的HHLA集装箱码头阿尔滕沃德河畔" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YBTTJYD2IFOF3MYQPZYHDLYLHM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Hapag-Lloyd集装箱船Chacabuco上的集装箱被拍摄于汉堡的HHLA集装箱码头阿尔滕沃德河畔，2023年3月31日。路透社/菲尔·诺布尔/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 07:29:28 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/europe/german-exports-industrial-output-fall-more-than-expected-2024-11-07/</guid></item><item><title> Glovo母公司Delivery Hero预计业绩将达到预测高端，第三季度表现稳健</title><link>https://www.reuters.com/business/delivery-hero-reports-gmv-growth-updates-annual-forecast-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;Delivery Hero &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/DHER.DE" target="_blank"&gt;(DHER.DE)&lt;/a&gt; 在周四表示，预计年度商品交易总额（GMV）增长率将处于预期范围的高端，此前这家德国在线外卖食物公司报告了第三季度稳健的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拥有 Glovo 和 foodpanda 送餐应用程序的公司股价在开盘时上涨了 1%，但随后涨幅有所收窄，在上午 8:59 交易价格上涨了 0.6%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该集团现在预计全年的 GMV 增长率，这是衡量所有商品总价值的一个常用指标，将落在其 7%-9% 的预期范围内高端，第三季度同比增长了 9%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在中东和北非（MENA）地区，GMV 增长了 30%。据经纪公司 Stifel 的分析师预测，这表明其在阿联酋的子公司 Talabat 计划在第四季度在迪拜证券交易所上市前景良好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Delivery Hero 报告称，第三季度 GMV 为 122 亿欧元，符合公司提供的共识预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其主要市场之外，GMV 增长了 25%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在亚洲，该公司通过在 2021 年收购韩国最大的在线食物配送平台 Woowa，扩大了其 presence，但第三季度 GMV 下降了 6.6%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在被问及调整后的指导方针是否会带来收购机会时，首席执行官 Niklas Östberg 对路透社表示：“如果有机会出现，我们会很高兴考虑，但这不是重点。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Östberg 还补充说，该公司计划在其 Glovo 品牌的更多国家如西班牙和意大利建立更完善的 app 内广告，以帮助餐厅增加销售。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，该公司预计调整后的核心利润将处于其 7.25 亿欧元至 7.75 亿欧元指导范围的低端。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（1 美元 = 0.9302 欧元）&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Delivery Hero 的标志在其柏林总部被拍摄" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/C7YX4SUWURO6TKXO4NRRB2RWYY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;Delivery Hero 的标志在其柏林总部，摄于 2020 年 8 月 18 日。路透社 / Fabrizio Bensch / 文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 06:46:54 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/delivery-hero-reports-gmv-growth-updates-annual-forecast-2024-11-07/</guid></item><item><title>瑞士信贷试点基于区块链的支付系统</title><link>https://www.reuters.com/business/finance/ubs-pilots-blockchain-based-payment-system-2024-11-07/</link><description>瑞士银行瑞信（UBS，股票代码：UBSG.S）于周四宣布，成功试点了一种基于区块链的技术支付系统，该系统名为瑞信数字现金（UBS Digital Cash），旨在提高跨境交易的效率。

在试点中，瑞信与多家跨国客户和银行完成了交易，包括在瑞士的本地交易以及使用美元、瑞士法郎、欧元和人民币的跨境支付，瑞信在其声明中如此表示。

瑞信机构与跨国银行业务负责人安迪·科莱格（Andy Kollegger）将基于区块链的跨境支付解决方案视为瑞信的一个战略重点。

“未来，瑞信数字现金将使我们的客户能够以更加高效和透明的方式进行跨境支付，”科莱格说。

试点包括瑞信各公司之间流动性转移。瑞信表示，计划在后续步骤中进一步扩展和开发瑞信数字现金。

该系统应能由于现金持仓的增加透明度，使公司更轻松地管理日间流动性，并调整账户中的流动性缓冲。

根据银行的说法，瑞信数字现金采用一个只有经许可客户才能访问的私有区块链网络，结算通过智能合约自动执行，一旦满足特定条件即可触发支付。</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 07:53:36 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/finance/ubs-pilots-blockchain-based-payment-system-2024-11-07/</guid></item><item><title>菲律宾官员表示，在中美 tensions 的背景下，菲律宾有信心在特朗普领导下与美国的联盟关系仍将稳固</title><link>https://www.reuters.com/world/philippines-confident-us-alliance-under-trump-amid-china-tensions-envoy-says-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;菲律宾驻美国大使Jose Manuel Romualdez周四表示，美国在印太地区的政策及对菲律宾这一条约盟友的支持将在唐纳德·特朗普任期内保持稳定，这得益于华盛顿方面一致的政治意愿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;民主党人和共和党人都将重点放在对抗中国的影响力，包括其在南海的行动上，Romualdez表示，这表明美国与菲律宾在军事合作、经济关系和安全承诺方面的关系将继续深化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“印太地区保持自由、和平和稳定对他们来说是至关重要的，特别是在经济方面，有数万亿美元的货物通过南海运输。”Romualdez在接受路透社采访时表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在乔·拜登总统和菲律宾 counterpart 费迪南德·马科斯 Jr. 的领导下，美国和菲律宾的安全互动加深，两位领导人均致力于对抗他们眼中的中国在南海及其附近的挑衅行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马科斯在特朗普胜选后发来电贺信称：“我相信，这一经受住战争与和平考验的不可动摇的联盟将成为一条通往繁荣与友好之途的力量。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在马科斯领导下，菲律宾将可供美国军事使用的基地数量从五个增加到九个，其中一些基地面向南海，中国在此处构建了装有跑道和导弹系统的有人工岛屿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国提议为这些基地的基础设施改进提供1.28亿美元的资金，并就菲律宾军事和海岸防卫军队提供5亿美元的援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Romualdez表示，这些承诺，包括去年开始的联合美菲海上演习，预计在特朗普任期内将继续得到保障。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们在美国国会拥有非常强大的跨党派支持，资金来源就来自那里。每一位共和党朋友都明确表示他们非常关心我们目前在应对中国挑战方面所做的努力。”Romualdez说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他暗示特朗普任期内可能出现的变化将是“有限的”，甚至可能是积极的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在特朗普之前的任期内，美国国务卿迈克·蓬佩奥在2019年向马尼拉保证，如果在南海遭到攻击，美国会保卫其盟友，这在一定程度上缓解了有关其防卫义务的任何疑虑，强化了1951年的共同防御条约。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北京声称几乎整个南中国海，而该地区每年有约3万亿美元的海上贸易，成为一个中美海事紧张的焦点。最近，中国与菲律宾、越南和印度尼西亚之间因领土争议发生了冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Romualdez强调，马尼拉寻求和平解决争端，并表示“只要不对我们的利益构成威胁，我们就会与中国进行对话。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们并没有开战。”Romualdez说，“我们有很多可以与中国合作的领域。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="派驻美国的菲律宾大使Jose Manuel Romualdez的照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YFS2FNFXT5J6XIXYJC2BXY76K4.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;菲律宾驻美国大使Jose Manuel Romualdez在2022年8月6日在菲律宾马尼拉签署美国贸易与开发署离岸风电补助金时的照片。Andrew Harnik/Pool via REUTERS/文件照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 08:53:56 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/philippines-confident-us-alliance-under-trump-amid-china-tensions-envoy-says-2024-11-07/</guid></item><item><title>特朗普关税威胁令美国对中国农产品出口面临风险</title><link>https://www.reuters.com/markets/commodities/us-farm-exports-china-risk-trumps-tariff-threat-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;自唐纳德·特朗普任内启动贸易战以来，中国对美国农产品的进口有所放缓，如果关税争端在2024年特朗普重返白宫后再次爆发，相关的进口可能再次受到冲击，专家表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管自2018年起，由于北京对大豆、牛肉、猪肉、小麦、玉米和高粱等产品加征最高25%的关税以报复美国对中国的征税，中国的进口量有所下降，但中国仍然是美国农业产品最大的市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普曾提出，若实行针对中国产品的全面60%关税，以提振美国制造业，此举可能会促使中国再次对农产品采取反击措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国方面已淡化另一场贸易冲突的可能性，表示愿意扩大合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2018年起，北京加大了确保粮食安全的努力，并寻求多元化采购渠道和提升国内产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以下是有关中国进口美国农产品及其贸易演变情况的关键细节：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不可替代”的市场&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，中国进口的美国农产品价值为340.5亿美元，同比下滑20%，且进口预计将在2024年进一步减少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，中国仍被视为美国农民最大的出口市场。美国农业界和交易商将中国形容为“不可替代”，尽管他们正在寻找其他市场来弥补下降的中国市场需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大约50%的美国对华出口大豆，即152亿美元的贸易额，被美国商务部统计在内。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，中国转向成本低廉且供应充足的巴西农产品，以减少对美国大豆的依赖，美国市场份额今年已从2016年的40%大幅降至18%。依据中国官方数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国曾是美国玉米的最大进口国，直至2022年批准进口巴西玉米。美国长期以来一直是中国的玉米主要供应国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管2023年中国从美国进口的玉米价值为26亿美元，较十年前翻了一番，用于饲养庞大的牲畜群，但由于巴西迅速超越美国，成为中国最大的玉米供应国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国是美国鸡肉腿、猪耳和杂碎的主要出口市场，这些商品在美国几乎没有需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据美国农业部统计，2022年中国从美国进口的肉类和杂碎降至33亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年，中国占美国棉花出口的四分之一。据美国农业部统计。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，中国从美国进口棉花的价值为16.6亿美元，较2022年的30亿美元有所下降，因经济放缓限制了对纺织品和服装的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，中国从美国进口的苏丹红谷物价值为8.67亿美元，较2014年的15.2亿美元大幅下降。在中国，苏丹红主要用于动物饲料的替代品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于阿根廷和澳大利亚的竞争力增强，以及大量低价巴西玉米的涌入，中国对美国苏丹红的需求已大幅减少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，中国从美国进口的小麦价值3.19亿美元，是三年来最低的水平，因为充足的供应来自澳大利亚、俄罗斯、法国和加拿大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国正逐步减少对进口小麦的需求，尽管国内生产量增加——中国是世界上最大的小麦生产国——但食品制造商仍然需要进口高蛋白小麦来生产某些产品。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="共和党总统候选人和前美国总统特朗普参加了一场农业政策活动" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5J7SXYNM4BPEHMCNLR3K4J5KXM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;共和党总统候选人和前美国总统特朗普唐纳德·特朗普（右）在宾夕法尼亚州斯密姆顿一个农业政策圆桌会议上与当地农民和官员参与讨论。图片来源：路透社/昆恩·格拉布斯基/档案照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 08:57:38 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/commodities/us-farm-exports-china-risk-trumps-tariff-threat-2024-11-07/</guid></item><item><title>中国祝贺特朗普，并表示尊重美国的选择</title><link>https://www.reuters.com/world/china-says-it-respects-americas-choice-congratulates-trump-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;中国国家主席习近平祝贺唐纳德·特朗普在美总统大选中胜出，并呼吁两国找到“正确的相处之道”，鉴于即将到来的美国关税可能将中美带回数年前的贸易战时代。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;习近平在周四的讲话中表示，稳定的、良好的、可持续的中美关系符合双方利益，并指出国际社会将期待两国相互尊重、和平共存。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还强调需加强对话以妥善管理差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于在贸易、安全、台湾以及南中国海等问题上的碰撞，两国关系一度降至新低，直到2023年11月习近平与美国总统乔·拜登在加州会面后才开始逐步改善。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普胜选可能会使双方关系恢复至其首次总统任期时的情形，当时他于2018年对作为世界第二大经济体的中国发起了严苛的贸易战，但在2020年初新冠肺炎疫情爆发前短暂达成了休战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;共和党人在其战胜民主党的卡玛拉·哈里斯当选美国总统的11月选举中取得了压倒性胜利，并将于明年1月就职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;商务部重申了习近平关于稳定关系的呼吁，表示愿意与美国共同建立健康的经济和贸易关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该部发言人指出，在被问及美国可能加征更多关税的情况下，中国愿扩大合作以惠及两国，暂不考虑可能的报复措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与特朗普首次当选时的祝贺相比，习近平这次的贺词较为低调。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当时，习近平呼吁中美关系从新的起点取得更大进展，两国经济应为维护世界和平与稳定、全球发展与繁荣承担相应责任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《中国日报》在周三的社论中则表示，如果有机会，特朗普的第二个总统任期可能是中美关系的一个新的开端。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;社论指出，美国对华政策与误解给双方关系带来了挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;社论还说道：“在应对全球挑战的复杂性时，采取务实的双边关系策略是必要的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府未撤除特朗普的贸易政策，继续针对中国的国家主导的工业化实践。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;9月，美国锁定了对中国进口商品的大幅度关税上调，包括对电动汽车课100%关税、对太阳能电池板课50%关税、对钢铁和铝课25%关税，对电动汽车电池和关键矿物质课25%关税，旨在保护美国的战略产业。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但特朗普对美国进口中国商品征收60%关税的威胁对中国经济提出了重大增长风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些关税远高于他任内此前征收的7.5%至25%的关税，且正值中国经济面临严重房地产市场下滑、地方政府债务负担和国内需求疲弱的更为脆弱时期。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="特朗普与习近平在大阪G20峰会期间会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6TQ24FOM4NMQNLWOYJI3RGUI2U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;span&gt;2019年6月29日，特朗普与习近平在日本大阪G20峰会上会面，双方开始双边会晤。路透社/Kevin Lamarque&lt;/span&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 00:17:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china-says-it-respects-americas-choice-congratulates-trump-2024-11-07/</guid></item><item><title>亚洲（除中国外）股市出现近两年半以来最大的单月外资流出</title><link>https://www.reuters.com/markets/asia/asia-ex-china-equities-have-biggest-monthly-foreign-outflow-nearly-2-12-years-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;排除中国的亚洲股市在10月份遭受了严重的外资抛售，投资者对美国总统选举结果持谨慎态度，担心企业 earnings低于预期、股票估值过高以及国债收益率上升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据伦敦证券交易所集团（LSEG）的数据显示，外资在印度、韩国、泰国、台湾、印尼、越南和菲律宾共抛售了153.8亿美元的股票，这是自2022年6月以来最大的单月净抛售额。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;印度表现优异的股票领头抛售，金额高达112亿美元，这主要是由于企业 earnings表现疲弱以及投资者偏好转向中国股票。后者的动因是近期北京宣布的刺激措施公告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“印度股市已经习惯了高企业 earnings增长，过去三年内每股收益的年化增长率达到了25%。但这种增长似乎开始失去势头。”汇丰银行的股票策略师普尔纳·加格如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这与内地中国政府发布的政策声明相吻合，这些政策改变了市场的情绪。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三季度令人失望的业绩促使投资者减少对亚洲股市的曝险，约57%的亚洲市值排名靠前的公司未能达到普遍预期的净收入估计，据LSEG的数据显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩国股市连续第三个月遭受外资抛售，流出资金达34亿美元；与此同时，泰国、印尼和越南的股票共流出21亿美元；相反，台湾和菲律宾分别吸引了12.2亿美元和1060万美元的外资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四，亚洲股市表现参差不齐，投资者权衡了唐纳德·特朗普的压倒性胜利对关税等政策以及美联储和其他央行即将出台的货币政策决定的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“短期内亚洲股市的资金流入可能仍然有限。”IG市场的策略师叶伟仁表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管我们现在在美国大选的政策方向上获得了更多的明确性，这对风险环境来说是有利的，但投资者可能对特朗普总统可能带来的贸易关税程度持有保留意见，因为这一地区的经济对国际贸易高度敏感。”叶伟仁补充道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="北京证券交易所在北京的场景" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OENBZJ2PERP3JKAU5VFFTFMENI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一位女子在中国北京的金融街，春节期间装扮一新的北京证券交易大楼旁骑行。新华社/禄女士/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 07:48:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/asia/asia-ex-china-equities-have-biggest-monthly-foreign-outflow-nearly-2-12-years-2024-11-07/</guid></item><item><title>特朗普胜选重新引发了华尔街对中国策略的质疑</title><link>https://www.reuters.com/markets/trump-win-casts-fresh-doubts-over-wall-streets-china-strategy-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;更多美国金融机构可能从中国撤回，将本地单位分拆以降低风险或暂停扩张计划，因特朗普政府时期的政治地缘紧张局势引发担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;疫情前的十年里，中国大陆是华尔街投资银行和主要美国资产管理公司的经济增长引擎，作为全球第二大经济体，中国经济实现了两位数的增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，新的美国政府上任后，这些公司在华单位正面临更大的贸易风险，加之经济增长放缓和影响收入的监管变化，使得中国单位处境艰难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普在11月6日的一场全方位胜利中夺回白宫，他提议对超过60%的中国进口商品加征关税，并终止中国的最惠国待遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析人士指出，特朗普可能采取措施，增加美国资本流入中国的难度，以及使与一些中国公司合作的美国金融机构更加困难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总部位于新加坡的咨询机构Kapronasia的研究主管Joe Jelinek表示，特朗普政府将对中国采取更加严厉的立场，无疑会增加美国金融机构在华运营的监管风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他指出，新或增加的关税和资本限制措施可能抑制华尔街金融机构在中国的扩张，因为它们可能面临更严格的审查和合规问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“与其说是中国关闭了大门，不如说美国公司自身将重新考虑其在中国的战略以规避这些风险。”Jelinek说道，并补充说这可能导致撤资或投资延期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位大型美国金融机构在中国持牌实体的高级主管向路透社表示，在选举前几个月，其公司经历了多轮“风险管理会议”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该高管表示，由于特朗普重返白宫，公司现在将中国大陆业务定位为一个“自给自足”的独立运营单元，不愿透露姓名，因为此事涉及敏感问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国金融机构与中国打交道的道路未来将会充满坎坷，特朗普重返白宫后更是如此。‘去美国化’现在已成为指导原则。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，随着经济增速放缓和监管审查趋严，一些华尔街机构已经缩减了在中国的业务规模。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年，根据Dealogic的数据，全球五大美国投资银行——高盛（GS.N）、摩根士丹利（MS.N）、摩根大通（JPM.N）、美国银行（BAC.N）和花旗集团（C.N）——在中国的投行业务收入达到4.54亿美元，较2023年的全年收入2.76亿美元有所增长，但较2020年的峰值16亿美元大幅下降，这期间的地缘政治紧张局势甚至在乔·拜登总统时期，也让部分机构重新考虑了其中国策略。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国资产管理公司Van Eck在2023年由于中美紧张局势放弃了在中国设立办公室的计划，据路透社报道的信源介绍，先锋集团同年也撤出了其在中国的合资业务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据媒体报道和公开声明，至少有十家美国律师事务所自去年以来关闭了在中国的全部或部分办事处，高伟绅律师事务所表示今年将分拆其香港业务，Dentons去年则解散了其大陆中国团队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Gavekal Dragonomics副中国研究主管Christopher Beddor表示，美国金融机构的首要关注点将是特朗普的关税及其对北京的反应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我预计未来几年中美关系的不确定性将达到多年来的最高点。”Beddor说道，“尤其是在特朗普执政时期，几乎所有中国-美国关系领域都有更多可能的结果。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一方面，一位美国金融机构在中国分部的另一位高管则表示，一些华尔街机构可能希望利用北京持续推动外企更多参与金融市场接入的机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“不因为对汽车事故的恐惧而停止工作，并不意味着这一切不会经常发生，但我们需要确保妥善应对。”该总经理补充说，不愿透露姓名，因为此事具有敏感性。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名员工在中国江苏省南通市的一家工厂测量新制造的球磨机" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UMVBROCUWBLMRFR4HHASRVHDEA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;一名员工在中国江苏省南通市的一家工厂测量新制造的球磨机，拍摄日期为2019年6月28日。路透社/记者/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="2024年美国总统大选之夜，在美国佛罗里达州西棕榈滩皮姆比奇县大会中心" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SSFEOH4YZLFBA2IVOC2Z6PX4I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;美国共和党总统参选人和前美国总统唐纳德·特朗普在2024年美国总统大选初选结果出炉后于皮姆比奇县会议中心发表讲话，拍摄于美国佛罗里达州西棕榈滩。路透社/加伦·奥哈雷/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 07:52:49 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/trump-win-casts-fresh-doubts-over-wall-streets-china-strategy-2024-11-07/</guid></item><item><title>中国与所罗门群岛达成互免签证协议</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/china-solomon-islands-agree-mutual-visa-free-arrangement-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;中国和所罗门群岛已同意相互免除公民签证要求，中国外交部领事事务局在社交媒体上发布消息称。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="所罗门群岛和中国的国旗在北京天安门附近飘扬" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSNHX6HAMZKE3PSKBEVWYJTADM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;所罗门群岛和中国的国旗在北京天安门附近飘扬，2023年7月11日。路透社/Florence Lo/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 06:54:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/china-solomon-islands-agree-mutual-visa-free-arrangement-2024-11-07/</guid></item><item><title>印度应加入由中国主导的亚洲贸易联盟，政府智库CEO称</title><link>https://www.reuters.com/world/india/india-should-join-china-backed-asian-trade-bloc-government-think-tank-ceo-says-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;印度应加入区域全面经济伙伴关系协定（RCEP），一位政府智库的高级官员在周四表示，这是在印度决定退出由中国支持的亚洲贸易集团多年后提出的建议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;RCEP是世界最大的由中国支持的贸易集团，包括澳大利亚、日本、新西兰和东盟10个成员国等15个亚太经济体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2019年，&lt;a href="https://www.reuters.com/article/world/india-rejects-china-backed-asian-trade-deal-as-others-move-ahead-idUSKBN1XE09S"&gt;印度&lt;/a&gt;决定不加入该集团，理由是该协议可能对农民、企业、工人和消费者造成损害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“印度应该成为RCEP和CPTPP的一部分，并成为成员国，”印度国家转型高级顾问委员会（NITI Aayog）的首席执行官B V R Subrahmanyam表示。他指出，加入贸易集团将有助于印度增加制造业基础和中小企业的出口，这些企业占印度出口的40%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全面与进步跨太平洋伙伴关系协定（CPTPP）是由包括澳大利亚、加拿大、智利、日本、马来西亚、墨西哥、新西兰和新加坡在内的11个国家签署的自由贸易协定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该协定于2018年3月签署，并于同年12月生效。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还表示，由于印度的高关税，印度未能充分利用全球公司努力在中国以外建立工厂所带来的机会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，许多公司采用“中国+一”策略，在中华人民共和国以外建立新的制造业基地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为我们并没有充分利用中国+一的机会，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“像越南、印度尼西亚、马来西亚、土耳其、墨西哥等国家可能比我们更受益于中国+一的机会。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年4月至9月期间，印度商品出口额较上年同期增长1.02%，达到2132.2亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="东盟领导人与中国、日本、澳大利亚、新西兰、韩国和印度的领导人共同拍摄的照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/53QPDUEXJROIZMYEGK3LHVAQBI.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2018年11月14日，新加坡，东盟领导人与中国、日本、澳大利亚、新西兰、韩国和印度的领导人共同拍摄的照片。路透社/埃德加·苏/ 文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 07:10:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/india/india-should-join-china-backed-asian-trade-bloc-government-think-tank-ceo-says-2024-11-07/</guid></item><item><title>中国要求银行降低同业存款利率以提振增长，《 Bloomberg News》报道</title><link>https://www.reuters.com/world/china/china-asks-banks-lower-interbank-deposit-rates-boost-growth-bloomberg-news-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;中国监管机构要求国内银行降低与其他金融机构存款的利率，以释放更多资金支持经济增长，据彭博新闻社周四援引知情人士报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国人民银行监管下的利率自律机制表示，银行应将同业存款利率基准设置为目前年率为1.5%的7天逆回购利率，彭博新闻社报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据报道，一些银行支付的年利率在1.8%或以上以吸引金融机构的储蓄资金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国人民银行对路透社的评论请求没有立即回复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此举旨在帮助贷款机构控制过高的存款成本，以便更多地支持实体经济。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国主要贷款机构上月再次下调存款利率，这是今年第二次下调，目的是缓解净息差（NIM）——一个关键的盈利指标——的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于必须提供更便宜的贷款并降低房贷利率，以配合国家的刺激计划，银行的净息差已经缩减至历史低点。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="中国农业银行在北京总部大楼前的标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CQH3LD5W6JMUBDAJFBKUIOQ45M.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2021年3月29日，中国北京，中国农业银行总部大楼前的标识。路透社/Tingshu Wang/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 06:56:14 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/china-asks-banks-lower-interbank-deposit-rates-boost-growth-bloomberg-news-2024-11-07/</guid></item><item><title>特朗普2024年选举胜选对亚洲 companies 的意义</title><link>https://www.reuters.com/business/whats-stake-asian-companies-trump-presidency-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;唐纳德·特朗普当选为美国总统，终结了他在四年前被投票逐出白宫的意外之旅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以下是一些亚洲公司在美国的投资，特朗普对这些公司的言论，以及潜在的美国商务政策调整可能对亚洲公司造成的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台积电（TSMC，2330.TW）、三星电子（Samsung Electronics，005930.KS）等亚洲芯片制造商宣布计划在美国投资总计至少1170亿美元，这一计划鼓励美国政府减少对亚洲高端芯片的依赖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据路透社计算，亚洲芯片制造商获得或承诺的补贴和财政支持总计至少188.5亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前尚不清楚特朗普是否会撤销这一计划，他曾称其为“糟糕的政策”。他曾表示，中国主张的台湾应为其安全支付费用，并指责该岛屿从美国半导体公司手中窃取商业机会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台积电（GlobalWafers，6488.TWO）周四表示，预计美国政府将延续该补贴项目。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普提议对所有进口到美国的商品征收10%或更高的关税，称此举旨在消除贸易逆差。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还威胁要对从墨西哥进口的部分汽车征收200%的关税，尤其是墨西哥生产的小汽车。这将影响多家亚洲汽车制造商，包括本田汽车（Honda Motor，7267.T）、日产汽车（Nissan Motor，7201.T）和起亚公司（Kia Corp，000270.KS）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本田汽车首席运营官三原敬义周四警告称，对从墨西哥进口的汽车征收关税将产生巨大影响，因为公司80%的生产在美国市场销售。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说，如果此类措施成为永久性政策，本田将不得不考虑将生产转移到美国或其他免关税国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩国电池生产商和日本松下（Panasonic，6752.T）在美国有多家电动汽车电池工厂，现在正为乔·拜登政府标志性清洁能源政策可能被撤销或放宽做准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在今年8月告诉路透社，他可能会取消电动汽车7500美元的税收抵免。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社根据公司证券 filings 计算，自2023年以来，LG能源解决方案（373220.KS）和SK On获得9200万韩元（约680万美元）美国联邦税收抵免，用于在美国生产电池。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;若无这些制造抵免，公司会面临亏损，这两家公司表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，在第二个特朗普政府时期，美国对中国电池的限制可能会长期保持或更加严格，这将有利于韩国竞争对手。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国外国投资委员会尚未批准日钢集团（Nippon Steel，5401.T）对美国钢铁公司（U.S. Steel，X.N）149亿美元的收购提议，因美国钢铁公司的工会反对。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普已表示会阻挠这笔交易，因为他希望争取工会选民的支持。拜登也表示反对此次收购。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国外国投资委员会8月表示，这笔交易对美国关键产业的钢铁供应链构成国家安全风险，促使日钢集团承诺投资数十亿美元用于美国钢铁厂设施，否则这些设施将闲置。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国公司正等待特朗普是否会兑现威胁，对从中国进口的商品征收60%或更高的关税，这将引发与2017年至2021年特朗普政府时期类似的贸易战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贸易战影响了各行各业，从吸尘器制造商到机械制造商。关税导致超过2000亿美元的商品受到影响。拜登政府已基本保留了这些关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普政府还因国家安全原因对多家中国公司实施出口管制措施，包括华为技术有限公司，该公司因禁止购买高端芯片而 smartphone 业务受到重创。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受到出口管制的其他中国科技企业包括字节跳动和腾讯（0700.HK），其 respective TikTok 和 WeChat 社交媒体应用在美国面临被禁止运营的威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些中国出口商正在为特朗普的回归制定加速搬迁或在海外开设工厂的计划，以应对可能的关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但一些中国技术高管认为，特朗普的对抗性政策可能对他们有利，因为美国减缓中国技术进步的努力可能会得不到国际支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前美国商务部官员娜扎克·尼克阿克塔尔表示，她预计特朗普政府将比2024年大选结果无论是否有特朗普或哈里斯胜出而更加严格地实施出口管制政策。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="台积电博物馆创新标志位于台湾新竹" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SYRUVKGDLRJYDI7EKP3COYK7KE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;台积电博物馆创新标志位于台湾新竹，2024年5月29日。路透社/安·王/文件照片&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="日产汽车公司东京展厅的公司标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NUVNWQZNLRJQBPSFAAPCLR36OE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;日产汽车公司东京展厅的公司标志，2020年11月11日。路透社/是_error/文件照片&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 04:00:09 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/whats-stake-asian-companies-trump-presidency-2024-11-07/</guid></item><item><title>对于台湾而言，特朗普的“保护”费用可能意味着新的、提前的大额武器交易</title><link>https://www.reuters.com/world/taiwan-trumps-protection-money-may-mean-new-early-big-ticket-arms-deals-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;台湾可能会通过大规模且提前的新军购，展现其认真对待唐纳德·特朗普的“保护”需求，表明台湾不寻求“免费搭车”，而是决心向华盛顿展示其捍卫自身的能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普本周连任总统后，令被中国声称主权的、实施民主治理的台湾感到不安，特朗普表示台湾应为自身的防御向美国支付费用，并指出台湾已将半导体业务从美国手中夺走。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“注意台湾在国防方面，或许会尝试开始商谈大规模的军购，做一些切实的事情，非常大。”美国－台湾商业协会主席罗伯特·哈蒙德－查姆伯斯告诉路透社。他表示，这可能将在明年的第一季度内发生。不过，哈蒙德－查姆伯斯说，“将其视为预付款，具有引人注意的效果。”“他们将采购多种大型平台和大量弹药。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国已经是台湾最重要的武器供应国。尽管台湾抱怨其订单积压，价值约20亿美元。10月初，美国政府宣布了一个新的价值近2亿美元的导弹系统预采购计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾面临来自中国的反复军事压力，包括上个月的新一轮军事演习。中国政府否认台湾的主权主张。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾外事部门在其周四提交给立法者的书面报告中表示，中国可能会在总统过渡期间，通过更多的军事演习、黑客攻击等心理战手段测试美国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位前美国官员称，他评估可能性很高，台湾将迅速采取行动与美国协商一项重大武器交易，以确保特朗普政府的支持，并抵消特朗普关于台湾在半导体交易上占有美国便宜的观点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们会迅速巩固忠诚，锁定特朗普的兴趣。”该官员匿名表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾与美国的防务协定在1979年随着外国官方关系的终止而失效，台湾不像日本和韩国，不需要直接为驻扎在其领土上的美国武装力量付费。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾外长林家樑周四在回答记者关于美国保护费用的问题时，避免直接回答，表示国防支出已占到GDP的大约2.5%，并指出会进一步增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一趋势会继续上升。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾国防部将路透社引用来代表国防部长邱志雄在议会发言的内容。邱志雄明确表示台湾捍卫自己国家的决心永远不会改变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“保持台湾海峡的稳定是我们责无旁贷的责任。”说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些被考虑担任美国新政府高级职务的人选，都强烈支持台湾，包括前国务卿迈克·蓬佩奥，在卸任后曾呼吁美国应与台湾建立正式外交关系，以及前国家安全顾问罗伯特·奥布莱恩，他去年曾访问过台湾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥布莱恩在11月16日感谢台湾总统赖清德祝贺唐纳德·特朗普，并鼓励台行政人员。而赖清德办公室表示没有计划安排他与特朗普通话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名发言的台湾安全消息来源表示，如果像奥布莱恩或蓬佩奥这样的人进入政府，将对台湾来说是“梦幻般的”机会，但台湾也必须认真对待国防支出的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“特朗普要求支付保护费用可能是台湾所需要的，督促其大幅增加国防支出。”官方表示，并补充说，新的一年达成新的军购协议将是展示这一承诺的良好方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在特朗普担任总统期间，他在台湾赢得了不少支持者，最初是通过在赢得选举后不久与蔡英文总统通电话，随后是武器销售和内阁成员访问台北，以及强化对中国的立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾事务发言人萧振东表示，所有被公开讨论的特朗普国务卿和国防部长职位候选人被视为“台友好”，认为特朗普说什么不重要，重要的是他做的事。因此，“台湾人不必担心，我们该有信心。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国制造的TOW-2A线制导反坦克导弹，由台湾士兵从M1167 TOW运输车中发射" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XZ7RZJHH5BPHBLVLUFQZAWJYEU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国制造的TOW-2A线制导反坦克导弹，由台湾士兵从M1167 TOW运输车中在台湾屏东方山训练场发射，2024年8月26日。路透社/安·王/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 07:05:55 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/taiwan-trumps-protection-money-may-mean-new-early-big-ticket-arms-deals-2024-11-07/</guid></item><item><title>特朗普的关税威胁促使台湾帮助企业将生产从中国转移出去</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/taiwan-will-help-companies-move-china-given-likely-trump-tariffs-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;台湾经济部长郭金荣周四表示，鉴于美国即将上任的新总统唐纳德·特朗普承诺对华征收高额关税，可能导致重大冲击，台湾将协助企业将生产从中国转移出去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普将于明年1月就职，其对华商品征收高达60%关税的威胁，对于世界第二大经济体的经济增长构成了主要风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾企业过去四十年来在中国投资数十亿美元，得益于较低的成本，但考虑到北京加强施压，要求接受中国主权主张，台湾政府一直在鼓励企业将其投资转向其他国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;郭金荣在议会发言时表示，“对台商在中国生产因美国关税所产生的影响将会相当大。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们将尽快为台湾公司转移生产基地提出帮助措施，”他表示，但未提供详细信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;议员们还询问了特朗普是否会取消对台积电（2330.TW）的补贴问题，台积电是全球最大的代工芯片制造商，计划在美国亚利桑那州投资650亿美元新建工厂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;郭金荣表示，已准备好应对计划，包括协助供应链中的更多公司迁往美国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“台积电继续在美国扩大投资属于趋势。”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于台积电是否担心补贴问题，该公司未予置评。周四台北股市台积电股票收盘上涨0.5%，大致与大盘走势相符，后者收盘上涨0.8%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾环球晶圆（6488.TWO）计划在美国投资40亿美元，告诉路透社，预计旨在鼓励在美国投资半导体制造商的《芯片和科学法案》奖励金将在新美国政府的领导下继续进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“多年度及长期计划，如《芯片法案》及其协议，通常会在一个政府领导下延续至下一届政府。”环球晶圆周四在其声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们预计芯片计划在特朗普政府领导下将无不同，并高效运行。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾和美国还在一系列不同的贸易倡议下持续展开会谈，台北希望通过这些会谈达成一项全面的自由贸易协定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾副贸易代表詹怀澄指出，双边机制之一的美国-台湾经济繁荣合作伙伴对话倡议是在特朗普第一任期开始的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管拜登和即将上任的特朗普分别来自不同的政党，“在友好台湾、增加双边交流的方向上，双方似乎具有较高的一致度。”詹怀澄对路透社表示。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="台湾和美国的旗帜" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JBYPGPTL25P45FAETO3SL5X44Y.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;3月27日，台湾，美国的国旗。 REUTERS/Tyrone Siu/文件照&lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 03:25:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/taiwan-will-help-companies-move-china-given-likely-trump-tariffs-2024-11-07/</guid></item><item><title>独家：波音与空客将共获中国台湾中华航空的客机订单</title><link>https://www.reuters.com/business/aerospace-defense/boeing-airbus-share-taiwans-china-airlines-passenger-jet-order-sources-say-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;台湾中华航空（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/2610.TW" target="_blank"&gt;2610.TW&lt;/a&gt;）正接近就其数十亿美元的长途客机订单进行选择，决定在空中客车和波音公司之间分配，同时关于货机的订单仍悬而未决，据路透社消息源透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一决定正值美国总统选举结束，共和党候选人唐纳德·特朗普再次当选总统，台湾希望确保新届美国政府能理解台北希望与美国维持稳固关系的愿望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为台湾最大的航空公司，中华航空正在考虑采购波音（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/BA.N" target="_blank"&gt;BA.N&lt;/a&gt;）777X和空中客车（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/AIR.PA" target="_blank"&gt;AIR.PA&lt;/a&gt;）A350-1000飞机，以替换其现有的10架波音777-300ER飞机，并满足未来的运力需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;消息源表示，中华航空可能订购多达20架客机，大致平均分配给这两家飞机巨头。对于货机的订单，其选择至少部分受到了美国总统选举的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;按照航空咨询公司Cirium Ascend的估算交付价格，这样的客机订单价值接近40亿美元。最终决定取决于中华航空董事会的审批，目前尚无法保证订单中飞机的数量和类型。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中华航空在2022年订购了16架波音787-9飞机，以替换其老旧的空客A330飞机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中华航空表示，其计划将机队规划基于市场需求和企业发展的实际情况，并详细研究相关的技术与商业条件，以选择最合适的飞机类型。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;波音与空中客车均拒绝就此发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中华航空的股价在周四收盘时上涨了3.3%，超过了台湾加权指数（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.TWII" target="_blank"&gt;.TWII&lt;/a&gt;）0.8%的涨幅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新购入价值数十亿美元的飞机通常需要综合考虑政治因素与商业因素——特别是在台湾的国际形势下，台湾面临着来自中国的主权主张，但台北的政府是由民主选举产生的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管与台湾没有正式外交关系，美国仍是台湾最重要的国际支持者及武器供应商，中华航空的主要股东仍是台湾政府。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普政府首次执政时期强烈支持台湾，但他在竞选过程中发表的美国需向台湾支付保护费以及台湾窃取美国半导体业务的言论让台北感到不安。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾政府迅速祝贺特朗普胜选，并表示对稳固关系充满信心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业消息源表示，台湾历来被视为几个关键市场之一，在技术评估严苛的同时，外交背景可能在购买决策中起到关键作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，本月，该航空公司的董事长否认存在任何政治压力影响其机队决策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢士珍（Hsieh Shih-chien）向媒体表示，仅有中华航空自己对购买哪些飞机进行了评估。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="一架中华航空的航班在台湾桃园国际机场桃园拍摄" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZLZIXZE5YROR5B26F2JITKW2TE.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一架中华航空航班在台湾桃园国际机场桃园拍摄（2023年4月12日，路透社/Ann Wang/发稿定照）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 04:15:10 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/aerospace-defense/boeing-airbus-share-taiwans-china-airlines-passenger-jet-order-sources-say-2024-11-07/</guid></item><item><title>中国央行行长承诺支持经济复苏</title><link>https://www.reuters.com/world/china/chinas-central-bank-head-pledges-implement-supportive-policy-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;中国人民银行行长潘功胜周四发布声明称，中国将继续实施支持性的货币政策，助力经济持续复苏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在与中国多家外资金融机构高层的会面中，潘功胜表示，中国将推动金融服务领域的对外开放，并加强与市场的沟通。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;潘功胜表示，中国人民银行将“在经济增长与质量、内外因素以及投资与消费之间保持动态平衡，并将继续实施支持性的货币政策。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自9月下旬以来，中国人民银行加强了政策刺激措施，包括下调利率和注入现金，以帮助复苏全球第二大经济体，并实现今年5%左右的经济增长目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者密切关注最高立法机构会议，寻找财政措施的规模或时间线索，此前财政部长 lan Fuan 表示，中国将“显著增加政府债务，支持居民和房地产市场。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摩根大通 (JPM.N)、德意志银行 (DBKGn.DE)、高盛 (MS.N)、渣打银行 (STAN.L)、花旗银行 (C.N)、大华银行 (DBSM.SI)、三井住友银行 (MSB.K)、法巴银行 (SOGN.PA) 和汇丰银行 (HSBA.L) 的高层管理人员出席了会议，中国人民银行在其声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="中国人民银行总部图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/G2BPRCHPONO7LLI22AIWR3IPWY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;中国人民银行总部，中国北京，2018年9月28日。路透社/ Jason Lee//文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 05:24:21 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/chinas-central-bank-head-pledges-implement-supportive-policy-2024-11-07/</guid></item><item><title>MSCI 将五只印度股票纳入关键指数；Nuvama 观测到 250 亿美元的流入资金</title><link>https://www.reuters.com/markets/msci-adds-five-indian-stocks-key-index-nuvama-sees-25-bln-inflows-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;MSCI在周三晚将其全球标准指数纳入五家印度公司，经纪公司Nuvama预期这将使印度公司在指数中的权重上升至20%，进一步缩小与中国的差距。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;MSCI表示，指数中将有156家印度股票，但这一数字仅为中国的四分之一（中国有598只股票），表明未来还有进一步纳入印度股票的空间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;MSCI宣布这些变化将在11月25日市场收盘后生效。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本次纳入股票后，印度公司在指数中的权重将从之前的19.3%升至19.8%，进一步缩小了与中国之间的差距，后者权重从27%下降至26.8%，Nuvama Alternative and Quantitative Research的估计显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此项变化预计将吸引约25亿美元被动资金流入印度股票市场，Nuvama表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至目前，中国在MSCI全球标准指数中的权重最高，而印度自2021年底以来一直排名第二。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本次上调的印度公司包括空调制造商特瓦斯（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/VOLT.NS" target="_blank"&gt;VOLT.NS&lt;/a&gt;）、房地产开发商 Oberoi Realty（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/OEBO.NS" target="_blank"&gt;OEBO.NS&lt;/a&gt;）、证券交易商BSE（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/BSEL.NS" target="_blank"&gt;BSEL.NS&lt;/a&gt;）、卡廉珠宝（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/KALN.NS" target="_blank"&gt;KALN.NS&lt;/a&gt;）以及制药商郁珂盛实验室（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/ALKE.NS" target="_blank"&gt;ALKE.NS&lt;/a&gt;）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在去年8月之前的上次MSCI调整后，印度市场约有30亿美元资金流入股票市场，当时有七家公司被纳入。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nuvama研究负责人阿比拉斯·帕格雅拉表示：“我们对印度市场仍然非常看好，尤其是在互助基金和高净值个人/零售投资者的积极参与下，我们预期会在新兴市场指数中看到更多的公司纳入。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;七家现有公司，包括顶级私人放贷机构HDFC银行（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/HDBK.NS" target="_blank"&gt;HDBK.NS&lt;/a&gt;）和塔塔电力（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/TTPW.NS" target="_blank"&gt;TTPW.NS&lt;/a&gt;）的权重有所增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;HDFC银行现在在MSCI指数中的权重最高，为7.08%，超越了信实工业（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/RELI.NS" target="_blank"&gt;RELI.NS&lt;/a&gt;）的6.08%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至目前，本月尚未有印度公司被从MSCI全球标准指数中移除。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，包括欧瑞福斯（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/EURK.NS" target="_blank"&gt;EURK.NS&lt;/a&gt;）、Indegene（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/INEG.NS" target="_blank"&gt;INEG.NS&lt;/a&gt;）和PC珠宝（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/PCJE.NS" target="_blank"&gt;PCJE.NS&lt;/a&gt;）在内的约13家公司被纳入MSCI小型资本指数，使小型资本股票总数达到525只。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="示意照片：MSCI标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RC7LYPRFUJKWJMVKWA7ZMR3VIU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;
此示意照片中的MSCI标志拍摄于2017年6月20日。REUTERS/Thomas White/Illustration/File Photo
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 06:21:46 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/msci-adds-five-indian-stocks-key-index-nuvama-sees-25-bln-inflows-2024-11-07/</guid></item><item><title>在历史性的峰会多年后，特朗普面对一个更为大胆的朝鲜</title><link>https://www.reuters.com/world/years-after-historic-summits-trump-faces-an-emboldened-north-korea-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;唐纳德·特朗普长期宣扬他与金正恩的关系，但如果美国总统当选人寻求再次会面，他将发现一个在弹道导弹库及与俄罗斯关系上更为坚定的朝鲜领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在特朗普首次任期的前一年，金正恩和当时的美国总统曾互相威胁核战争，但在2018年和2019年，双方在新加坡、河内以及朝南北边境举行了三次前所未有的会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们差点因为核战争而失去了数百万人的生命，”特朗普上月在接受福克斯新闻采访时说：“当我在那里时，我与金正恩相处得非常好。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;致力于接触政策的支持者们欢迎紧张局势的缓和，但这些会面最终停滞并未能实现持久变化。即将离任的美国总统乔·拜登未能说服或迫使平壤重返对话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自特朗普上次与金正恩会面以来，朝鲜大大扩大了其洲际弹道导弹和高超音速及短程武器库，这些武器可能针对美国本土或该地区的军事基地发射核弹头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;平壤还重新开放了核试验场，并随时准备在金正恩下令后恢复测试。美国及韩国官员表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年，朝鲜与俄罗斯签订了一份相互防御条约，并向莫斯科对乌战争派出了数千名部队，这是华盛顿、首尔和基辅官员透露的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯通过提供石油和其他进口商品支持朝鲜，并否决了监测联合国制裁违反情况的专家小组延长期限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普阵营没有立即回应有关是否将寻求与金正恩召开新会议的评论请求。但首尔及其他观察家的外交官表示，特朗普的言论表明他可能随时会尝试重新点燃与金正恩对话的热情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“特朗普觉得他在第一次任期内通过接触政策很好地解决了朝鲜核问题，”伦敦国王学院的拉蒙·帕切科·帕尔多说：“此外，特朗普与金正恩的峰会吸引了大量媒体关注，这也是他显然很喜欢的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名前特朗普政府官员透露，在2021年，朝鲜与俄罗斯的关系及一个新特朗普政府的不确定性将各方从欧洲到亚洲的官员和外交官搅得措手不及。他们表示，朝鲜与俄罗斯的关系与以往相比是一种前所未有的交织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“特朗普总统面临与2021年不同的地缘政治环境，”这名前官员说：“但是，与朝鲜的实质接触将需要稍后再进行。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名外交人士表示，由于朝鲜与俄罗斯的关系以及一个新特朗普政府的不确定性，朝鲜与美国打交道构成了一个地缘政治挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来自美国新安全中心的崔殷信说，朝鲜似乎不关心住在白宫的是谁，因为金正恩已经明确表示，平壤将按计划走向核目标，并且有中、俄两国的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名韩国总统办公室的高级官员告诉媒体，目前还不清楚特朗普会采取何种行动，因为他在竞选期间的言论可能与正式入职后的立场有所不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12月，特朗普否认了媒体关于他正在考虑一个计划——要求朝鲜冻结核计划但保留权利换取制裁宽松和其他激励措施的报道。观察人士表示，特朗普的政策仍然充满不确定性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;崔殷信说，良好与华盛顿的关系是平壤至少想要与美国进行会面的原因，因为这是解除部分制裁的唯一途径。他还说，特朗普可能甚至会承认朝鲜是一个核国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布鲁斯·克林格，现为传统基金会分析师，认为金正恩可以向特朗普伸出手。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;克林格称，去年8月，朝鲜宣布除非华盛顿取消军事演习和战略资产的轮换部署，否则拒绝与美国进行对话，而特朗普在2018年前确实做了这两件事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“金正恩可以向特朗普提出一项和平宣言或条约作为一项主要成就，可能是值得诺贝尔和平奖的，但不会真正降低美国及其盟友面临的威胁，”克林格说：“这样的协议可以为进一步缩减驻扎在韩国和日本的美军事力量奠定基础。”&lt;/p&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img alt="美国前总统唐纳德·特朗普与朝鲜领导人金正恩会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RCKVLMQB3VN5TPJTO7MBNMYZCE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国前总统唐纳德·特朗普与朝鲜领导人金正恩在韩朝边境的非军事区（朝韩边境，韩国潘多蒙拘留所）举行会面。2019年6月30日，路透社/Kevin Lamarque/资料图片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 06:46:19 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/years-after-historic-summits-trump-faces-an-emboldened-north-korea-2024-11-07/</guid></item><item><title>中国出口超出预期增长 工厂先行规避-Trump-关税威胁</title><link>https://www.reuters.com/markets/asia/chinas-oct-exports-soar-past-forecast-trade-war-with-west-looms-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;中国在10月出口增长速度超过两年来的最快水平，由于工厂急于向主要市场补货，以应对美国和欧盟可能进一步加征的关税，加之两线贸易冲突的威胁日益迫近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在最近举行的美国总统大选中取得压倒性胜利，这再次凸显了他竞选承诺中关于对从中国进口的商品加征关税超过60%的可能性，很有可能促使中国最大出口市场的库存转向仓库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的关税威胁对中国工厂业主和官员造成了冲击，尤其是每年涉及高达5000亿美元的订单，同时，中国与欧盟的贸易紧张局势加剧。去年欧盟从中国进口了4660亿美元的商品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着出口增长成为经济疲软时的一大亮点，但由于持续的房地产市场债务危机打击了家庭和企业信心，这种增长成为经济的一个亮点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据中国海关数据，世界第二大经济体上个月的出口同比增长12.7%，远超路透社经济学家预期的5.2%增长和9月份的2.4%增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;进口则减少了2.3%，预期为下降1.5%，这是四个月来的首次负增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国贸易顺差扩大至952.7亿美元，高于9月份的817.1亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们可以预料第四季度会有大量的前置出口，而在2025年压力来临之前。”经济学人智库的高级经济学家徐田晨说，“我认为这主要是受特朗普的影响。威胁变得更为现实。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;10月份，中国对美国的出口同比增长8.1%，对中国欧盟的出口则增加了12.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们预计未来几个月出货量将保持强劲，“嘉实资本中国经济师周之春在报告中表示，“任何潜在的美国关税影响可能要到明年下半年才会显现。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“特朗普的回春有望在短期内为中国出口带来提振，因为美国进口商需要增加购买，以在关税生效前做好准备。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据中国海关数据，去年中国输往美国的出口商品包括智能手机、平板电脑和视频游戏主机，有助于特朗普在第一任期时将目标锁定在中企电子制造商上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对这类产品的需求迹象正在降温。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩国和台湾的贸易数据显示，全球需求正在减弱，德国制造商也报告称难以在国外找到买家，分析人士认为，这表明中国生产商正在降低价格以寻找买家，或是简单地将库存从中国转移出去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;10月份的一项官方制造业活动调查显示，中国工厂仍在努力在海外找到买家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果PMI新出口子指数在下降，而出口数据上升，我认为这一定是库存转移的结果。”上海的中国经济学家Dan Wang表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出口商还从9月份天气相关干扰的缓解中受益，使得他们能够发送延迟的订单。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国和香港股市周四小幅上涨，投资者对潜在进一步的财政刺激措施充满乐观情绪，人民币则回升至三个月来对美元的低位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析师认为，人民币的疲软可能是出口大幅增长的原因之一，但这也使得进口商品的价格更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与欧盟和东南亚经济体相比，中国上个月从这两个地区进口分别下降6.1%和7.3%，而从日本的进口仅略有增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界最大的石油进口国的原油购买量下降9%，连续第六个月同比下滑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“进口增长进一步放缓主要是国内有效需求的弱复苏和低进口价格与逐步上升的价格基线影响的结果。”中国光大银行的宏观经济研究员周毛华表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，中国的大豆进口在10月激增，美国的谷物商人正急于在最近举行的美国大选前将创纪录大的大豆收获运往亚洲巨擘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总体而言，中国经济引擎面临挑战时，经济学家警告北京不应过度依赖出口增长，并敦促官员引入更多刺激措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ANZ分析师预计政策制定者将在任何更高关税下推出混合货币及其他措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ANZ大中华区首席经济学家叶杨荣表示：“当局还会考虑一些政策措施来抵消关税影响，如补贴或资金获取机会。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“商业政策还包括地方消费活动和开发一带一路沿线的新出口市场。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="无人机视角展示中国江苏省连云港港口的货船和集装箱" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YEHEPO2OFZPKLHL5AXQTDBFHQU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;一架无人机在江苏省连云港港口拍摄了货船和集装箱的景象，拍摄日期为2024年10月17日。图片来源：中国日报，file photo via REUTERS&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 04:01:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/asia/chinas-oct-exports-soar-past-forecast-trade-war-with-west-looms-2024-11-07/</guid></item></channel></rss>