<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>中国 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 20 Nov 2024 16:38:20 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>中国证券监管机构前高级官员涉嫌受贿接受调查，反贪总局称</title><link>https://www.reuters.com/world/china/ex-senior-official-chinas-securities-regulator-under-investigation-says-anti-2024-11-20/</link><description>&lt;p&gt;中国证券监督管理委员会原高级官员吴国芳涉嫌严重违法违纪，目前正在接受调查，中国最高反腐败监督机构于 Wednesday 宣布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;吴国芳曾在中国证券银河证券（002736.SZ）担任投资银行业务主管，银河证券随后宣布其董事会已解除吴国芳副总裁职务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;公司向深圳证券交易所提交的文件中称，吴国芳正接受调查并被有关当局羁押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另据中央纪委单独发布声明称，中国证券监督管理委员会原官员姚迁因包括“非法收受大额钱财和财物”等违规行为，已被开除中国共产党党籍。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 20 Nov 2024 07:59:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/ex-senior-official-chinas-securities-regulator-under-investigation-says-anti-2024-11-20/</guid></item><item><title>中国自动驾驶公司地平线机器人上调美股IPO估值至至多45.5亿美元</title><link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/chinese-robotaxi-firm-pony-ai-seeks-raise-up-260-mln-upsized-us-ipo-2024-11-20/</link><description>&lt;p&gt;中国自动驾驶公司地平线Ÿ栗 ®（Pony AI）周三宣布，其在美国扩大规模的首次公开募股（IPO）目标估值为45.5亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司现计划通过发售2000万美国存托股票（ADSs），每股定价在11至13美元之间，募集资金最高达2.6亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，地平线Ÿ栗 ®计划以相同的价格范围发行1500万ADSs。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司计划在纳斯达克上市，股票代码为"PONY"。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次发行由高盛、美银证券、德意志银行、华泰证券和老虎证券担任主承销商。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="中国自动驾驶技术初创企业地平线Ÿ栗 ®的标志在北京的一个屏幕上显示" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TG54DV7IVNMMNEMUWJZ6ZQYQYU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2021年5月13日，中国北京市，会议期间，在屏幕上显示自动驾驶技术初创企业地平线Ÿ栗 ®的标志。路透社/Tingshu Wang/ 文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 20 Nov 2024 12:27:54 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/autos-transportation/chinese-robotaxi-firm-pony-ai-seeks-raise-up-260-mln-upsized-us-ipo-2024-11-20/</guid></item><item><title>苹果销量因双十一在中国市场下滑，而华为增长7%，数据显示</title><link>https://www.reuters.com/technology/china-smartphone-sales-drop-9-yy-over-singles-day-shopping-festival-2024-11-20/</link><description>&lt;p&gt;苹果公司（AAPL.O）在今年中国“双11”购物节期间售出了 fewer 的智能手机，Counterpoint Research 表示，这主要是因为该节日前后推出了“异常高”的竞争对手手机，挤压了苹果的市场份额。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据市场咨询公司Counterpoint Research 指出，从10月18日到11月10日，苹果的销售量同比出现了 “两位数的负增长”。相比之下，其主要竞争对手华为在中国市场实现了7%的销售增长，主要得益于Pura 70和Mate 60型号降价。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小米的销售额也下降了，销量下降了6%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“为了抓住一年中最大的销售节日之一，除了华为以外，其他主要的中国手机制造商（OEM）在该节日前率先推出了他们的最新旗舰产品。”Counterpoint 解释说，这是导致苹果销量下滑的关键原因。去年，只有小米推出了新产品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华为未对此发表评论。苹果和小米均未立即回应置评请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总的来说，据Counterpoint Research 称，虽然促销活动激起了消费者的兴趣，但中国“双11”期间智能手机的销售额仍同比下降了9%，经济放缓影响了消费者的热情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苹果在“双11”的表现反映了其在全球最大的智能手机市场——中国市场所面临的日益激烈的竞争，特别是在高端市场的竞争中，华为表现强势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国科技巨头随后通过多次打折活动来提振销售。据Counterpoint 数据，苹果的iPhone 16 Pro 和 iPhone 16 Pro Max 成为了该节日的销量冠军。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿里巴巴集团（9988.HK）和京东集团（9618.HK）等中国电商平台并未发布该节日的销售数据，2022年起停止发布这一数据，但阿里巴巴表示，苹果和小米等品牌的初始商品总值均超过了10亿元。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="苹果公司iPhone 16系列智能手机在华上市" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PQWSUYLWX5ICFM75AODYH3FVNQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名男子坐在北京一家苹果商店的iPhone 16广告旁等待新款iPhone 16系列产品上市销售，拍摄日期为2024年9月20日。路透社/弗洛伦斯·洛/资料图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="华为在深圳开设全球首家旗舰体验店的场景" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TRTVD3FO4BM4VCCIU6TA57HEJQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名男子走进位于中国广东省深圳市的华为全球首家旗舰体验店，拍摄日期为2019年10月30日。路透社/阿利·宋/资料图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 20 Nov 2024 08:09:55 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/china-smartphone-sales-drop-9-yy-over-singles-day-shopping-festival-2024-11-20/</guid></item><item><title>普京的情报 chief 警告西方不要与俄罗斯直接军事冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/putins-spy-chief-warns-west-against-direct-military-conflict-with-russia-2024-11-20/</link><description>&lt;p&gt;俄罗斯总统普京的情报负责人警告西方，如果美国及其欧洲盟友与俄罗斯在乌克兰问题上升级直接军事冲突，这将带来灾难性的后果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;莫斯科批评美国允许乌克兰使用美国导弹打击俄罗斯的决定，并在周二宣布，俄罗斯将降低对更广泛常规攻击的核打击门槛响应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;紧张局势不断升级促使一些金融市场出现安全避险情绪，市场担心这可能导致一场全球性的对抗，类似于1962年古巴导弹危机，当时冷战超级大国曾最接近爆发有意核战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯对外 intelligence 服务（SVR）局长西里尔·纳雷什金表示，俄罗斯将惩罚任何为乌克兰提供远程西方武器打击俄罗斯领土的北约国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“个别北约盟国试图参与提供远程打击俄罗斯领土的西方武器的可能性将无法免责，”纳雷什金在《国家安全杂志》上表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二早上，乌克兰使用美国ATACMS导弹向俄罗斯发射导弹，俄方怀疑美国可能提供了卫星数据、目标定位和军事人员支援。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华盛顿尚未针对这些指控作出回应，但周二表示，俄罗斯更新其核战略不会让他们感到惊喜，并拒绝接受“更多不负责任的言论”。美国认为俄罗斯应对乌克兰战争负责。乌克兰总统泽连斯基表示，更新显示了俄罗斯领导人对和平缺乏兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国关闭了位于基辅的领事馆，因为“收到了可能的重大空袭信息”，并要求乌克兰公民做好迅速寻求安全的准备。克里姆林宫对此没有发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;纳雷什金还表示，西方精英开始认识到“俄罗斯意图的严重性”。他建议，“西方需要在行动中更加克制，以免直接与我国发生军事冲突，这可能会导致对他们的灾难性后果。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，俄罗斯控制着乌克兰超过110,500平方公里的土地。乌克兰控制着俄罗斯秋明地区约650平方公里的土地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着俄罗斯军队在乌克兰推进，莫斯科表示将实现其所有目标，包括使乌克兰去军事化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登批准使用美国武器对俄境内实施打击，并批准提供反人员地雷，美国官员向路透社透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们遵循了即将卸任的美国政府的趋势：他们完全致力于在剩余时间内继续在乌克兰打仗，并尽全力做到这一点，”克里姆林宫发言人德米特里·佩斯科夫表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;佩斯科夫表示，尽管俄罗斯和美国都没有签署反人员地雷的公约，但乌克兰已经签署了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社报道称，普京表示他愿意与当选美国总统唐纳德·特朗普讨论停火协议，但拒绝做出任何主要领土让步，并认为基辅必须放弃加入北约的野心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当被问及路透社的报道时，佩斯科夫表示普京愿意接触和谈判，但普京也表示不会接受冻结冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“对我们来说，重要的是要实现我们众所周知的目标，”佩斯科夫对记者说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;克里姆林宫也否认了可能与破坏波罗的海海底电信电缆有关的说法。虽然欧洲官员没有直接指责俄罗斯破坏电缆，但德国、波兰等国认为这是一起破坏行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这毫无道理——没有理由继续将一切责任归咎于俄罗斯，”佩斯科夫说，并补充说之前对北溪水下天然气管道的破坏也没有得到认真调查。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="俄罗斯对外 intelligence 服务（SVR）局长西里尔·纳雷什金参加二战遇难者纪念碑揭幕仪式" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WLBPWB74KVP45HV6DHKQ7C77PI.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;俄罗斯对外 intelligence 服务（SVR）局长西里尔·纳雷什金参加二战遇难者纪念碑揭幕仪式，地点在俄罗斯列宁格勒地区。2024年1月27日。路透社/阿nton Vaganov/资料照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 20 Nov 2024 12:02:36 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/putins-spy-chief-warns-west-against-direct-military-conflict-with-russia-2024-11-20/</guid></item><item><title>报告显示，中国通过援助和影响力增强重返太平洋地区</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/china-returns-pacific-with-aid-influence-push-report-shows-2024-11-20/</link><description>&lt;p&gt;中国重新成为太平洋岛国第二大双边捐助国，超越美国，并将支出重点转向增强影响力，据洛伊研究所发布的对该地区援助的年度报告揭示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛伊研究所周三发布的太平洋援助地图显示，中国在2022年疫情缓和后加大了项目投入。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;整体发展融资在2022年创下历史最大降幅，下降了18%，原因是新冠支持措施有所收缩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在此背景下，中国提供的2.56亿美元发展支持，较前一年增长6%，使北京重新成为仅次于澳大利亚的第二大双边捐助国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;报告指出：“北京以更具竞争性和政治导向的援助模式复苏，中国还采取了新的援助模式，特别是直接政府预算转移。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些政府预算转移被用于在所罗门群岛和基里巴斯巩固外交支持，同时中国政府大使馆直接管理的小额援助在全国范围内增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2008年至2016年间，中国占太平洋双边债务的89%，以及该地区所有双边基础设施工作的三分之一。至2016年底，中国已向该地区借贷11.1亿美元以上，引发了所谓“&lt;a href="https://www.reuters.com/article/world/payment-due-pacific-islands-in-the-red-as-debts-to-china-mount-idUSKBN1KK2JG/"&gt;债务陷阱外交&lt;/a&gt;”的担忧，加剧了人们对中国加大对地区影响力风险的恐惧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年，中国似乎调整了策略，加大对太平洋的补贴支出，报告称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国在该地区规模最大的补贴融资项目在今年宣布，即1.35亿美元的斐济Vanua Levu公路升级工程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;澳大利亚仍然是太平洋岛国最大的捐助国，多边开发银行整体而言是仅次于澳大利亚的第二大发展资金来源。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;澳大利亚太平洋基础设施融资机构（AIFFP）在2022年向巴布亚新几内亚、斐济、密克罗尼西亚、瑙鲁和帕劳等国投入近7.5亿美元的项目，试图取代中国在基础设施领域的主导地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国、新西兰和日本在2022年的发展支持低于疫情前水平，报告指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾从该地区十大捐助者名单中退出，捐款720万美元，这是因为多个国家与台北断交并转向北京。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 20 Nov 2024 11:35:53 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/china-returns-pacific-with-aid-influence-push-report-shows-2024-11-20/</guid></item><item><title>股市在英伟达财报前因地缘政治紧张局势缓和而上涨</title><link>https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2024-11-20/</link><description>&lt;p&gt;全球股市周三上涨，由于俄罗斯与西方紧张关系有所缓和，投资者情绪受到提振，特别是在英伟达即将发布人工智能产品业绩之前。与此同时，比特币创下历史新高，美元兑多种货币升值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;金价和政府债券等避险资产在周二乌克兰宣布发射美国制造的ATACMS导弹并俄罗斯宣布降低核行动门槛的消息后，迎来了一定的反弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随后，俄罗斯外长拉夫罗夫淡化了核威胁，帮助市场恢复平静，使投资者能够专注于更为紧迫的事件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;MSCI全球指数(.MIWD00000PUS)在周二收盘上涨0.4%后，周三大多数时间保持平稳。欧洲股市(.STOXX)上涨0.3%，美国股指期货上涨0.1%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即将公布第三季度业绩的市值全球最大的英伟达(NVDA.O)股价在盘前交易中上涨0.3%，但投资者预计该公司业绩将带来可能的波动。期权市场暗示，在3.6万亿美元的股票中，股价波动幅度可能接近9%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“英伟达显然是每个人密切关注的重点，就大背景而言，普遍预期是一个不错的利好信息。”摩根大通执行董事乔舒亚·迈尔斯在致客户的一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“2026财年的预期变得非常乐观，这是一个越来越引起关注的问题。”迈尔斯表示，他还指出，英伟达首席执行官黄仁勋在财报电话会上的评论将特别重要，“需要确定合理的预期（或维持现状）。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，比特币在触及创纪录的94000美元以上后，周二夜间价格达到93703美元，上涨1.6%。自11月5日美国总统选举以来，由于市场预期胜选的唐纳德·特朗普将制定更有利于加密货币的监管环境，比特币价格上涨超过30%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者也密切关注美国财政部长的任命，可能在周三宣布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美元兑多种货币升值0.5%，达到106.6，超过一周低点。自选举以来，美元几乎上涨了3%，因为投资者相信特朗普的税收、贸易和移民政策将推动经济增长和通货膨胀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现实情况是，市场力量可能抑制一些政策雄心。”苏黎世保险公司首席市场策略师吉尔·米勒表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“特朗普之所以赢得选举，原因之一是人们对通货膨胀感到不满。因此特朗普将意识到这一点，这就是为什么市场认为他的政策将有所缓和。他不希望通货膨胀上升。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者在周二避险资产飙升后在美债市场上获利了结，收益率上升。十年期国债收益率上涨5.3个基点，达到4.432%，接近五个月高位，这一变化也支撑了美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二表现强劲的货币如日元和瑞士法郎当天受到压力。美元兑日元上涨0.7%，达到155.87；兑瑞士法郎上涨0.4%，达到0.8855瑞士法郎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国人民币兑美元在央行保持贷款基准利率不变后小幅走弱，随后中国主要市场指数沪深300(.CSI300)和香港恒生指数(.HIS)上涨0.2%。离岸市场，人民币兑美元下跌0.2%，达到7.2496。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油价格在周三继续上涨，延续了夜间的涨幅。布伦特原油价格上升0.26%，达到每桶73.51美元；西德克萨斯中质油期货上涨0.5%，达到每桶69.76美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为传统的避险资产的黄金，价格有所回落，每盎司降至2628美元，下挫0.1%。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="德国基准指数在法兰克福证券交易所创下历史新高" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IFVYPLINNFIVVDSULIMMWY2OIE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;投资者在法兰克福证券交易所查看屏幕，德国基准指数DAX创下历史新高，2023年12月14日。路透社/Timm Reichert/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 20 Nov 2024 01:45:53 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2024-11-20/</guid></item><item><title>湯普森稱2025年初對中國徵收近40%關稅將拖累增長：路透社調查</title><link>https://www.reuters.com/markets/asia/trump-unleash-nearly-40-tariffs-china-early-2025-hitting-growth-2024-11-20/</link><description>&lt;p&gt;美国可能在明年年初对从中国进口的商品征收近40%的关税，根据路透社的一项经济学家调查显示，这可能会削减中国这个世界第二大经济体的经济增长率高达1个百分点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是路透社自11月5日唐纳德·特朗普大选获胜以来首次就中国经济进行的调查，预测新当选总统将抵制实行全面60%的关税措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普定于1月就职，他在竞选期间承诺对中国的进口商品征重税，作为“美国优先”贸易措施的一部分，此举引起了北京方面的不安，并加剧了中国经济增长的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;威胁中的关税税率远高于第一任期期间对中国的7.5%-25%的征税水平，因房地产下行、债务风险和疲弱的内需，经济也处于更加脆弱的状态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社从11月13日至20日对超过50名经济学家的调查显示，大多数受访者，不论是来自中国大陆还是中国大陆以外的经济学家，都预计特朗普将在明年年初实施关税，中位数估计为38%，预测范围从15%-60%不等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大多数受访者表示，他们不预期在2025年初实施全面60%的关税，因为这可能会加速美国的通胀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们预计新上任的美国政府将重新采用特朗普1.0版的原过计划，估计对中国的平均关税将提高到32%-37%。”瑞信首席经济学家杨朗德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受9月底以来加大刺激举措以促进增长影响的中国政策制定者，明年将面临加大国内需求压力，以抵消预期中的出口下降——这是今年主要的增长推动力，分析人士称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于对中国的影响，调查显示新美国关税将使中国的2025年经济增长减少约0.5-1个百分点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，目前大多数接受调查的经济学家仍保持今年和2025年的中位经济增长预测不变，分别为4.8%和4.5%，这与美国选举前的预测一致。预计2026年的经济增长将进一步放缓至4.2%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们正等待特朗普政府的对华贸易政策，这可能导致他们对未来预期进行下调。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“出口将在全球需求保持强劲的情况下成为增长的关键支柱，尽管新的美国关税可能使GDP增长率下降1个百分点，”星展银行首席中国经济学家莫纪说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“由于房价下跌和失业率上升导致的财富效应，消费依然疲软。基础设施投资将推动固定资产投资适度恢复，尽管私人投资滞后。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;调查显示，19位回应本次调查的经济学家中有23位表示，中国政府近期宣布的财政和货币刺激措施对经济影响不大，需要进一步刺激政策。仅4位认为这些措施将推动经济增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希望自10月底以来出台的这一系列刺激措施能使中国经济达到政府今年约5%的增长目标，中国当局希望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析师预计，在未来几周，中国将出台新的刺激措施以减轻与美国的贸易紧张关系对经济的影响，尽管政策支持将继续，经济放缓的轨迹可能会持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们认为中国政府仍有时间监测和应对美国政策对中国经济增长的影响，然后在稍后阶段采取政策回应措施，”巴克莱首席中国经济学家张建说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社对经济学家的调查显示，明年的消费者价格通胀预计为1.1%，2026年的通胀预计为1.4%，低于10月份调查时预期的1.4%和1.6%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;调查显示，中国人民银行预计将在明年年初将其关键政策利率——7天期逆回购利率——下调20个基点至1.30%，下半年再下调10个基点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(其他故事来自路透社全球长期经济展望调查包：)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(1美元=7.2419人民币)&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="上海长江深水港内的集装箱" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WOTUDDGIL5P7DC2ATWKT3WXO4I.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;集装箱停放在上海长江深水港的一个码头上，拍摄于2024年10月10日的媒体行程。路透社/凯西·霍尔/文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 20 Nov 2024 08:56:43 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/asia/trump-unleash-nearly-40-tariffs-china-early-2025-hitting-growth-2024-11-20/</guid></item><item><title>蔡 bathsilles：了解香港媒体大亨国家安全案的相关信息</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/national-security-trial-hong-kong-media-tycoon-jimmy-lai-whats-happened-so-far-2024-11-20/</link><description>&lt;p&gt;香港媒体大亨暨民主倡导者李天源（Jimmy Lai），现年76岁，首次出庭参与其标志性国家安全案的审理，他因与外国势力合谋危及中国国家安全而受审。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;李天源于2020年8月首次被捕并依据国家安全法被拘留，此后大部分时间都在狱中度过。他同样面临与报纸相关的煽动罪指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;检方指控李天源涉嫌与外国势力合谋，并称其与美国时任总统唐纳德·特朗普政府期间曾在华府会面，呼吁对包括香港和中国官员在内的个人实施制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;李天源对两项共谋与外国势力合谋以及一项共谋出版煽动性材料的指控均表示不认罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2019年香港发生大规模民主抗议活动后，北京于同年在香港颁布了广泛的国家安全法，这项审判被视为这方面的关键案件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;李天源长期批评中国共产党，是首位因该法律受到起诉的高-profile人士之一。外交官正现场观察法庭听证，此次审判被视为香港司法独立的关键测试。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;香港前殖民统治者英国及美国均谴责此次审判，并要求立即释放李天源。香港官员表示，李天源将获得公正审判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;检察官朱文新将其描述为“激进派”，并指责他在苹果日报期间身处诸多合谋与外国势力共谋以及发表煽动性材料的阴谋关键位置。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;朱文新指控李天源以“捍卫自由与民主”的名义请求外国，尤其是美国，实施制裁或采取其他敌对行动，针对香港与中国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法庭得知，李天源涉嫌与外国势力合谋的一例来自2019年7月他在香港大规模民主抗议活动加剧期间与美国前副总统迈克尔·彭斯及国务卿迈克尔·蓬佩奥的会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;李天源在首次法庭作证时说，他从未试图影响外国，特别是美国，对中国的外交政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不能要求副总统（彭斯）做任何事。我只是告诉他香港发生的事情，”他在香港法庭上说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;公诉方列出的李天源的代理和中间人包括前美国副防长保罗·沃尔夫威茨、前香港美国总领事杰姆·坎宁安以及香港权益组织香港观察会创始人本尼迪克特·罗杰斯。坎宁安和罗杰斯从香港以外的地方评论称，李天源的互动是正常的、合法的活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;公诉方还提到由李天源领导的一个团体，其中包含了激进分子、其助手、人权活动家、日本国会议员和美国金融家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;公诉方声称这些人士联系了美国、英国、新西兰、澳大利亚、日本、捷克、葡萄牙和爱尔兰，要求他们对香港和中国采取制裁或其他敌对行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;附带证据中还称，李天源是该团体的主要策划者和财力支持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;李天源表示，他从未向香港或台湾的政党捐款，他只向美国智库和宗教团体捐款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;共谋罪其中之一涉及一个名为“支持香港争取自由”（Support Hong Kong and Fight For Freedom，SWHK）的团体，检方称该团体游说外国政府制裁中国和香港。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;李天源的助手、美国公民马克·西蒙执行请求和审查财务支持的请求。而在4月10日的交叉询问中，SWHK关键证人安迪·李表示，他从未见过李天源，也未曾从 李天源或与其关联的实体获得资金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;检方还指控李天源通过苹果日报平台与该报纸的三家子公司、六名前管理层人士以及曾国俊和马克·西蒙等员工共谋，与外国势力合谋。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;李天源表示，他很少给新闻编辑室下发指令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苹果日报母公司Next Digital前首席执行官曾健辉告知法庭，李天源曾指示他联系人参加2019年的抗议，并推动制裁香港及香港与中国的官员。曾健辉否认被警方要求成为检方证人而被羁押。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="传媒大亨李天源，苹果日报创办人，在其国家安全法指控后，走向囚车前往法庭" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LDMHCN5ERVOCXAJ7SXBU7W43IQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;资料图：香港传媒大亨李天源，苹果日报创办人，在其国家安全法指控后，走向囚车前往法庭，中国香港，2020年12月12日。 REUTERS/Tyrone Siu/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 20 Nov 2024 08:27:45 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/national-security-trial-hong-kong-media-tycoon-jimmy-lai-whats-happened-so-far-2024-11-20/</guid></item><item><title>早间招标：英伟达看多情绪下风险被安全性超越</title><link>https://www.reuters.com/markets/us/global-markets-view-usa-2024-11-20/</link><description>&lt;p&gt;迈克·多兰带来的美国及全球市场今日展望&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二的地缘政治紧张情绪在世界市场中迅速缓解，尽管市场参与者正在为英伟达&lt;NVDA.O&gt;今日的业绩报告做准备，纳斯达克科技股今天带领华尔街股市大幅反弹，这一反弹势头似乎在盘前已经得到了延续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在近几个月对乌克兰冲突基本持无视态度之后，世界市场在乌克兰利用其新的自由权限使用美国提供的导弹打击俄罗斯领土，并促使莫斯科发出核威胁后，市场情绪突然变得紧张起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，随着唐纳德·特朗普新政府准备于明年1月接替行政部门，许多冲突如今处于变化之中，投资者目前对过度解读每日事件持谨慎态度，并避免过度追求所谓的“安全交易”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三，克里姆林宫似乎急于为其可能与唐纳德·特朗普斡旋达成某种协议的位置进行定位，尽管它明确拒绝做出任何领土让步，并坚持基辅放弃加入北约的计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;昨日市场的主要关注点回到了本周的两大关注点：英伟达今日盘后公布的业绩更新以及明年的财政部长任命对象。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二美国股市的反弹得益于沃尔玛&lt;WMT.N&gt;提升了年度销售和利润预期，使其股价创下历史新高，尽管通胀压力信号也隐匿在一些售价调整中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，市值高达3.6万亿美元的英伟达将在今天晚些时候公布业绩报告，其股票在报告发布前已上涨近5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;期权交易员预测，英伟达的结果将对其市值造成近3000亿美元的巨大波动。英伟达的期权交易隐含了8.5%的双向波动，这与之前的数据日移动幅度相当，但现在的市场资本化规模扩大了这一影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在支持科技股表现的同时，周二Coinbase加密货币市场也因特朗普解除监管后的押注而上涨，比特币再次突破9.4万美元，这一最新提振因素来自于翠贝卡一号公司正与其审计师BDO USA会面，以及提交了避免被纳斯达克除名的计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;科技股及受特朗普解除管制希望推动的加密货币市场推动纳斯达克大型资本科技股昨日表现优异，尽管整体市场反应一般，等权重标普500指数&lt;.EWGSPC&gt;实际上以下跌收盘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管房价数据显示出些许软弱的表现，基准10年期美国国债收益率仍收复了全天跌幅并回升至4.4%以上。有关美国财政部长提名人选的猜测仍然激烈，前美国财政部助理部长凯文·沃什仍然在博彩市场中占据领先地位，但有报道称，阿波罗环球管理公司的首席执行官马克·罗兰仍受到考虑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，股市和国债收益率的反弹推动美元&lt;N.DXY&gt;全面走高，亚洲和欧洲股市也于周二上升，即使中国敏感于关税指数&lt;.CSI300&gt;同样上升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国通胀数据高于预期，使英镑和国债收益率上升，尽管通胀数据在一定程度上受到监管能源价格变动的影响，英国央行显示出谨慎的立场，不再预期在3月前降低利率0.25个百分点。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;令人费解的是，美联储期货同样不完全预期在3月前再次降息，尽管有可能在下个月再次减息的几率略高于50%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外，日元&lt;N.YEN&gt;在稳健的10月出口数据之后失去“安全资产”的地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日本10月出口数据超出预期，主要受芯片设备需求增加的推动，这可能表明在特朗普上任前的商品贸易活动加速，并可能引发新的关税战。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;决定美国股市未来走势的关键因素包括：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英伟达、帕洛阿尔托网络、塔吉特和TJX等美国公司的业绩报告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联邦储备委员会副主席梅丽莎·鲍曼和丽莎·库克以及波士顿联邦储备银行总裁苏珊·柯利斯都将发表演讲，联邦副监察长迈克尔·巴拉将在众议院作证。欧洲央行行长克里斯汀·拉加德、欧洲央行副行长路易斯·德·古伊尼奥斯和爱尔兰中央银行行长加齐姆·马赫卢夫都将发表讲话。英格兰银行的戴维·兰兹登也将发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国财政部将出售160亿美元的20年期债券。</description><pubDate>Wed, 20 Nov 2024 11:26:13 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/us/global-markets-view-usa-2024-11-20/</guid></item><item><title>亚洲11月份从印度进口的航空燃油将达到多年来的最高水平</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/asias-jet-fuel-imports-india-hit-multi-year-highs-november-2024-11-20/</link><description>&lt;p&gt;亚洲从印度进口的航空煤油预计将在11月达到多年来的峰值，这主要是由于炼油厂故障和中国出口减少导致的供应短缺，同时在冬季需求高峰期之前，行业来源和船运追踪数据如是指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年乌克兰战争开始以来，印度炼油厂一直在处理大量便宜的俄罗斯原油，并且根据套利经济情况，可以灵活地增加对欧洲或亚洲的燃料出口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据LSEG、Kpler和Vortexa的船运追踪数据，预计11月抵达新加坡、香港和马来西亚航空枢纽的印度航空煤油将增至约270万桶，比10月增长至少40%。这是自2017年Kpler开始收集这些数据以来的最高水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据Vortexa的数据，超过一半的航空煤油运往新加坡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;印度向亚洲供应的增加将有助于缓解亚洲炼油厂在维修后恢复运营后预期的产量反弹，也可能会对现货溢价产生影响，贸易商称买家需要时间来消化这批货物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vortexa亚太分析负责人黄赛娜表示，印度转向亚洲可能是由于欧洲的套利窗口关闭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她补充称：“日本季节性煤油库存积累，以及马来西亚炼油厂过去的几个月内停工，可能进一步收紧亚洲供应，为更多的亚洲煤油和煤油供应留在区域内而非流向西方提供了机会。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vortexa数据显示，马来西亚11月迄今为止的航空煤油出口为多年来的最低水平15万桶，而日本11月的航空煤油和煤油进口预计将达到九个月的高点，即134万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;供应紧缩加剧了贸易商将更多亚洲货物出售至美国西海岸的情况，原因是当地因炼油厂故障导致生产减少所带来的丰厚套利收益，一家11月向美国运送至少45万桶燃料的贸易商称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;印度航空煤油需求低于预期且产量高导致库存充足，LSEG石油研究高级分析师赵昌乐表示，今年9月的印度消费水平仍比疫情前低16%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11月印度向亚洲的航空煤油发货量是否仍将保持高位取决于欧洲的需求以及下月实行的较低出口退税影响中国出口的情况，一位新加坡贸易来源表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;官方数据显示，中国10月的航空煤油出口降至10个月的低点145万吨（约1140万桶），贸易商估计11月的出口量相当。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，中国规模以上炼油商增大了汽油出口以谋取更高利润，一位来自中国的贸易商指出，而关键燃料供应商中国航空油还发布了罕见的招标，购买今年11月的现货货源，由于出口配额有限。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 20 Nov 2024 11:13:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/asias-jet-fuel-imports-india-hit-multi-year-highs-november-2024-11-20/</guid></item><item><title>印钢集团董事长称印度研究对中国钢铁进口征收临时税收事宜</title><link>https://www.reuters.com/markets/deals/jsw-group-chairman-expects-indian-markets-regulators-nod-cement-ipo-by-jan-2025-2024-11-20/</link><description>&lt;p&gt;印度政府正在研究对从中国进口的钢铁征收临时关税的请求，JSW集团董事长在周三表示，其水泥业务的首次公开募股最早可能在本月末获得监管当局的批准。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们对钢铁部一直保持耐心，”辛汉德·辛达尔（Sajjan Jindal）谈到钢铁行业要求政府保护钢铁不受中国倾销影响时表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们正试图说服政府阻止中国钢铁通过自由贸易协定国家渠道进入印度的规避行为，”辛达尔在班加罗尔一次行业活动中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“关于征收临时关税的请求正在与使用行业的协商过程中，我们还没有收到相关部门的回复，”他补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;印度钢铁厂一直在应对来自中国钢铁进口量增加带来的更大冲击，这影响了国内价格并减少了公司的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据政府公布的初步数据，4月至10月期间，印度成品钢的进口量达到了七年来的新高，达到570万吨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;辛达尔指出，中国钢铁进口量增加意味着钢企的利润空间将会变得很小，而留给投资和产能扩展的资金将变得有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月早些时候，同行业的塔塔钢铁首席执行官蒂瓦里·纳伦德拉（TV Narendran）表示，持续的钢铁进口可能会影响该行业投资计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;辛达尔还预计，印度证券交易委员会（SEBI）将在2025年年末批准其拟议中的JSW水泥首次公开募股。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是该集团在其于9月暂停了逾期的$477百万元首次公开募股（IPO）后的首次评论。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="JSW钢铁公司的主要负责人辛汉德·辛达尔在孟买的一次新闻发布会上发言" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/G7KOKRSE6ZIP3DTKB2JWBEQ5I4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;JSW钢铁公司的主要负责人辛汉德·辛达尔在孟买的一次新闻发布会上发言，2024年3月20日。路透社/弗朗西斯·马塞兰哈斯文件照片。&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="JSW公司的标志在孟买总部大楼上被看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CD6DTRGVRRMPNJKITPBXXATYH4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;JSW公司的标志在孟买总部大楼上被看到，2016年2月11日。路透社/ Danish Siddiqui文件照。&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 20 Nov 2024 10:26:26 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/deals/jsw-group-chairman-expects-indian-markets-regulators-nod-cement-ipo-by-jan-2025-2024-11-20/</guid></item><item><title> Jame Lai 钱乘旦否认在 landmark 诉讼中要求美国针对香港和中国采取行动</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/hong-kong-pro-democracy-tycoon-lai-testifies-national-security-trial-2024-11-20/</link><description>&lt;p&gt;香港民主人士Jimmy Lai在备受瞩目的国家安全案件首次作证，坚称他从未试图影响美国等国家的对华和香港政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;76岁的Jimmy Lai，一位英国和香港公民，也是已关闭的亲民主报纸《苹果日报》创始人，被拘留，被视为在广受中国实施的国家安全法影响下，最引人注目的案件之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lai的证词发生在45名亲民主活动人士因另一起国家安全案件被分别判处十年监禁的次日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lai此前已对两项串谋与外国势力勾结罪以及一项串谋发布煽动性材料罪不认罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据控方指控，Lai与其他人士曾请求组织或国家，尤其是美国，对香港和中国政府实施制裁或封锁等活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个例子是，2019年7月，Lai与当时的美国副总统Mike Pence和美国国务卿Mike Pompeo会面，讨论香港的政治危机，当时大规模支持民主和反对中国政府的抗议活动逐渐增强。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在法庭上，Lai宣誓下否认曾向Pence提出任何具体要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不会对副总统提出任何要求。我只会向他传达香港的情况，”Lai在法庭上说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lai还对Pompeo说：“我不是要他做某事，而是要说某事。要表达……对香港的支持。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于台海关系，Lai表示他曾试图将前美国国防部副助理部长Paul Wolfowitz和退役美国陆军将军Jack Keane与前台湾总统蔡英文的中间人联系起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“蔡英文和我都是朋友，所以我们总是在谈论美国政策。”Lai在法庭上解释说，他这样做的目的是为时任美国总统唐纳德·特朗普与蔡英文政府创建一条非正式渠道，增强相互理解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北京方面表示，无人可以从事非法活动而不受法律制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Jimmy Lai是反华和反港事件的主要策划者和参与者，是反华势力的代理人和代理者。”外交部发言人林建在谈及Lai的审判时说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lai则表示，他的媒体原则一直是支持香港人民的行动，包括支持法治以及言论、宗教和集会自由。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们总是支持自由运动。我穿着灰色西装夹克和眼镜，在拥挤的法庭上对观众阐述。”Lai说，他同时表示，自己反对香港和台湾独立。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大约有100人在雨中排队等待进入法庭，撑着伞，警察在法庭内外部署了大量警力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“《苹果日报》是香港许多人的心声。”64岁的退休人士William Wong说，“这是我向他表达支持的方式。他为香港做了很多事。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前认罪的Apple Daily及其母公司Next Digital的高级职员中包括曾担任Next Digital首席执行官的Cheung Kim-hung，他在法庭上说Lai曾推动对香港和中国实施美国制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2020年7月，北京实施了国家安全法，此前有暴力的亲民主抗议活动在香港这一亚洲金融中心展开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lai在法庭上透露，在法律通过前，他曾敦促新闻部门的员工不采取立场反对时任美国总统唐纳德·特朗普，希望特朗普能“帮助我们阻止国安法”。然而，他表示自己从未亲自与特朗普会面或直接与他联系过。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lai在宣判前已被预审羁押超过1400天，庭审于去年底正式开始。目前，他已因诈骗罪服刑近6年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;澳大利亚、英国、欧盟和美国的外交官出席了听证会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国政府谴责了Lai的起诉，并要求释放他，他的案件有可能成为美国特朗普新政府与中国之间的摩擦点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上月被问及是否会竞选获胜后向中国国家主席习近平求情，希望将Lai带出中国时，当选总统特朗普在一个播客上对保守政治评论员Hugh Hewitt表示：“100%。我一定能办到，他很好办。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="传媒大亨Jimmy Lai Chyi-ying，苹果日报的创始人，在回应国家安全立法的采访中发言" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JP2EO6SCPRN7BPOOFQHDMMXY3A.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;传媒大亨Jimmy Lai Chyi-ying，苹果日报的创始人，在回应国家安全立法的采访中发言，2020年5月29日，中国香港。路透社/Tyrone Siu/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="曾创办现已被解散的亲民主报纸《苹果日报》的Jimmy Lai首次出庭参加国家安全共谋案" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UINFS5R63VNQPPRQN5NOSTCQKY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一辆被认为载有Jimmy Lai的囚车抵达位于中国香港西九龙裁判法院大楼，这里是已关闭的亲民主报纸《苹果日报》的创始人 将首次出庭参加国家安全共谋案，2024年11月20日。路透社/Tyrone Siu&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="曾创办现已被解散的亲民主报纸《苹果日报》的Jimmy Lai首次出庭参加国家安全共谋案" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SCGYJIWYWVM4PA3XPXRSLPQPQM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;警察守卫着一辆被认为载有Jimmy Lai的囚车抵达位于中国香港西九龙裁判法院大楼，这里是已关闭的亲民主报纸《苹果日报》的创始人将在首次出庭参加国家安全共谋案，2024年11月20日。路透社/Tyrone Siu&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="曾创办现已被解散的亲民主报纸《苹果日报》的Jimmy Lai首次出庭参加国家安全共谋案" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VRR42A5ABZNA5C7BY7SJATX5XU.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;警察在位于中国香港西九龙裁判法院大楼外巡逻，Jimmy Lai将在首次出庭参加国家安全共谋案，2024年11月20日。路透社/Tyrone Siu&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="曾创办现已被解散的亲民主报纸《苹果日报》的Jimmy Lai首次出庭参加国家安全共谋案" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/I4ND2ZYIVBIJDL72HOCVQKC7TQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;人们排队进入位于中国香港西九龙裁判法院大楼，Jimmy Lai将在首次出庭参加国家安全共谋案，2024年11月20日。路透社/Tyrone Siu&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 20 Nov 2024 03:05:11 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/hong-kong-pro-democracy-tycoon-lai-testifies-national-security-trial-2024-11-20/</guid></item><item><title>油价小幅波动，市场权衡多种因素</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/oil-nudges-up-escalating-ukraine-war-signs-improving-china-demand-2024-11-20/</link><description>&lt;p&gt;原油价格在周三基本稳定，俄乌战争潜在的升级引发对俄罗斯原油供应中断的担忧，抵消了美国原油库存上升的数据影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1月份布伦特原油期货价格在格林尼治时间10:26上涨22美分至每桶73.53美元，涨幅为0.3%。12月份美国西得克萨斯中间基原油期货价格一度到期，上涨31美分至每桶69.70美元，涨幅为0.5%。而活跃的1月份美国西得克萨斯中间基原油期货价格上涨24美分至每桶69.48美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯与乌克兰之间的战争升级，本周支撑着市场的底部。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
“布伦特原油价格可能在短期内保持在每桶70美元以上，反映出市场参与者继续关注地缘政治局势的最新进展。”IG市场策略师叶亚培（Yeap Jun Rong）表示。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
周二，乌方首次使用美国ATACMS导弹袭击了俄罗斯领土，莫斯科方面宣称。与此同时，俄罗斯总统普京降低了可能发动核攻击的门槛。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
“自美国选举后，石油市场表现相对平静，近期出现小幅波动，原因是一场北海生产中断，以及乌克兰冲突性质的进一步升级。”Onyx资本管理公司首席研究员哈利·楚丘宁胡安（Harry Tchilinguirian）表示。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
挪威国家油矿公司Equinor宣布，周二恢复了北海Johan Sverdrup油田的全产量。Equinor上个月表示，该油田当时处于约75.5万桶/日（油当量）的峰值产量。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
从需求角度来看，根据周二路透社援引美国石油协会数据报道，截至11月15日的一周内，美国原油库存增加了475万桶。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
该增幅远高于路透社调研的分析师预期的10万桶。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
然而，汽油库存下降了248万桶，低于分析师预期的增加90万桶。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
馏分油库存也下降了，上周减少了68.8万桶。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
官方政府数据将在稍后公布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
Onyx资本管理公司的楚丘宁胡安表示：“如果确认API初步报告的原油库存增幅数据，市场很可能会回落至本周初的水平。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Kinder Morgan Terminal和Phillips 66炼油厂在加利福尼亚州卡森的储油罐空中视角图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6MN72RNQEFJSLAXYCNZIJ6KXQA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;位于美国加利福尼亚州卡森的Kinder Morgan终端和Phillips 66炼油厂的储油罐全景图。2022年3月11日无人机拍摄的图片。路透社/彬根·格兰/摄保存照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 20 Nov 2024 01:47:51 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/oil-nudges-up-escalating-ukraine-war-signs-improving-china-demand-2024-11-20/</guid></item><item><title>独家：中化集团可能保留破产 refineries，因拍卖缺乏兴趣，消息人士称</title><link>https://www.reuters.com/markets/commodities/sinochem-may-keep-bankrupt-refineries-auctions-draw-scant-interest-sources-say-2024-11-20/</link><description>&lt;p&gt;根据相关消息来源透露，中国化工集团可能不会出售位于中国东部的三座破产炼油厂，因为这些炼油厂的拍卖并未吸引到其他公司的兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些炼油厂缺乏买家的现象，反映了中国炼油行业当前的困境。作为全球最大的原油进口国和第二大的原油消费国，中国的炼油行业正遭遇燃料需求疲软、经济增长放缓导致盈利能力下降的问题。数据显示，中国的炼油厂正在比去年更少地加工原油。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;位于山东省的这些小型、陈旧且缺乏先进设备的炼油厂（被称为“地炼”），正在面临更加严格的监管审查，这威胁到了其他炼油厂在山东省的生存。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两则消息来源表示，因未能在单独的拍卖中售出炼油厂，中国化工集团可能会通过降低债务优先级和重新协商应纳税额来保留这些炼油厂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国化工集团拒绝发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;确切的债务总额目前尚无法立刻确认，但公开税务管理记录显示，截至2024年中，这些炼油厂所在的山东省城市的未缴消费税额合计约为132亿元人民币（约18.2亿美元）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;位于山东省的这三家炼油厂—长义化工、华星化工集团和正和集团公司的日原油处理能力合计为38万桶，占全国产量的大约3%，它们于10月通过山东省公共资源交易中心举行的拍卖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据山东省公共资源交易中心网站的数据，华星化工和长义化工的价格分别为87亿元人民币和64亿元人民币，而正和集团的价格为63亿元人民币。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国化工集团还分别在福建省运行一处炼油厂和一个石化综合体，在2021年经过北京策划的合并，从当时的运营方中国化工（国资委控股公司）接管了这些在山东的炼油厂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早在9月，这三家公司在解体重组程序被取消后，被当地法院宣布破产，随后进行的拍卖活动随之展开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;山东省公共资源交易中心网站上的文件显示，这些炼油厂没有原油进口配额，新的所有者需要申请所有运营许可证。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这将阻止潜在买家的兴趣，多位运营在山东省的独立炼油厂的其他消息来源表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没有原油进口配额的情况下，这些炼油厂必须依赖加工进口燃料油作为原料，这也是由于关税和消费税成本较高的缘故。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相比之下，山东省的其他独立炼油厂先后接受了俄罗斯、伊朗和委内瑞拉的折扣原油，但由于西方制裁，中国化工的工厂则避开了这些折扣原油，使其在竞争中处于劣势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拆解这些炼油厂的选项被自身消息来源视为不太可能，这可能导致数千人的失业，这一点必然会受到重视社会稳定的地方政府的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据地方咨询公司SUBLIME CHINA INFORMATION的数据显示，2024年中，中国化工停止了在长义和华星两家炼油厂的运营，由于高原油成本及疲弱的燃料需求降低了盈利能力，华星炼油厂最近一两周也已关闭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2021年末，山东省政府命令这三家炼油厂“自查整改”任何违规的燃料税收问题，这是国家对与配额使用及税收支付相关的独立炼油厂采取的一系列行动的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(1美元=7.2420人民币)&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名男子骑车经过中国北京中化公司的办公大楼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7E5I65N6MFPDJJIS45U23ISLSU.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;北京 2017年2月21日，一名男子骑车经过中化公司的办公大楼。 REUTERS/Damir Sagolj/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 20 Nov 2024 10:58:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/commodities/sinochem-may-keep-bankrupt-refineries-auctions-draw-scant-interest-sources-say-2024-11-20/</guid></item><item><title>中国资金削减ETF费用，加剧 booming市场上的价格战</title><link>https://www.reuters.com/markets/asia/china-funds-cut-etf-fees-escalating-price-war-booming-market-2024-11-20/</link><description>&lt;p&gt;中国主要的基金公司宣布大幅降低一批权益型交易型开放式指数基金（ETFs）的费用，这加剧了这个快速成长的4000亿美元市场中的价格竞争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国首席证券监管机构吴清在前一天承诺鼓励指数投资及基金行业费用改革后，基金公司降低管理费和存放托管费最多达70%。此举预计将吸引更多资金流入萎靡不振的牛市，但也会损害行业的利润率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ETFs是一种典型地追踪指数并在交易所交易的基金。截至目前，这类基金在中国以其激烈竞争纷纷吸引因管理不佳而失望的投资者。最新推出的费用削减预计有助于引导新的资本流入市场，但也可能损害行业利润。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“ETF费用的定价点正在下降，这可能促使未来几个季度更广泛的费用压缩。”基金咨询公司Z-Ben Advisors在给客户的通知中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“管理者必须适应政策的方向并内化成本。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国资产管理公司（ChinaAMC），中国最大的ETF管理公司，发布声明称，包括市值1600亿元人民币的中国人EC50 ETF（代码510050.SS）在内的八种ETF产品费用将降低，以“降低投资者的投资成本”。管理费将从0.5%降至0.15%，存放托管费将从0.1%降至0.05%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他基金公司包括易方达基金管理有限公司、华泰柏瑞基金管理有限公司、交银施罗德基金管理有限公司和华安基金管理有限公司都做出了类似的声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到目前为止，中国市场内ETF的资金流入量已超过900亿元人民币，超过了过去十年的资金流入量，BNP巴黎银行预计。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至6月底，中国股票ETF的规模已超过1.81万亿元人民币，最近五个月增长了66%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一繁荣得益于年初国家资金大量涌入低迷的市场，以及最近几个月政府为了提振疲弱经济推出的刺激措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;费用削减将有利于持有大量ETF的主权基金中央汇金公司，该公司持有超过1000亿美元的ETF。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;市场份额的激烈竞争也推动了费用下降和资金流入。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大多数主动基金管理人未能预料到始于9月下旬、由政府刺激措施主导的牛市，并且他们保守的立场使他们无法战胜飙升的指数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;追踪中国主动权益类基金的指数（.CSI930890）今年仅上涨3%，远低于基准指数沪深300指数（.CSI300），后者上涨了16%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“主动基金无法战胜市场，他们已经失去了投资人的信任。”东北地区的股民吕德勇说。“散户投资者现在更愿意通过ETF进行押注。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据官方上海证券报的数据，中国的被动基金最近超越了主动基金对中国股票的持有比例。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(1美元约合7.2409人民币)&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="文件照片：上海陆家嘴金融区的股票信息显示屏" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TNKO6XL7NFKJ3B5IX6P7OIBKMA.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;图片说明：2024年11月7日，中国上海陆家嘴金融区的过街天桥旁的股票信息显示屏。路透社/尼科科· chan 文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 20 Nov 2024 03:28:11 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/asia/china-funds-cut-etf-fees-escalating-price-war-booming-market-2024-11-20/</guid></item><item><title>小鹏汽车总裁称公司将于明年晚些时候实现盈亏平衡</title><link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/chinese-ev-maker-xpeng-break-even-later-2025-president-says-2024-11-20/</link><description>&lt;p&gt;中国汽车电动汽车制造商小鹏汽车（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/9868.HK" target="_blank"&gt;9868.HK&lt;/a&gt;）的总裁布赖恩·顾（Brian Gu）表示，预计该公司将在2025年下半年实现收支平衡，这得益于强劲的新车型需求和进军新的海外市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;实现小鹏汽车2023年首次设定的目标，将使其成为中国主要依靠电动汽车销售实现盈利的第一家汽车制造商。竞争对手比亚迪（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/2015.HK" target="_blank"&gt;2015.HK&lt;/a&gt;）和理想汽车虽然盈利，但主要依赖混合动力车型。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布赖恩·顾在接受路透社电话采访时表示：“我认为我们确实正处在一个超级周期。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为明年这个时候，可能是晚些时候或年末，我们将看到收支平衡点的到来……我们正处于一个非常有信心的立场，使其变得更加可能。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;得益于新车型Mona 03和P7+的推出，小鹏汽车预计第四季度收入将超过华尔街预期。公司表示，这一势头将延续到第四季度和2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国政府对于以旧换新购买电动汽车和更高效燃油车所提供的每辆最高2,800美元的补贴也助力了小鹏汽车的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布赖恩·顾表示，小鹏汽车明年将推出四款新车型，并将进一步扩大海外市场的扩张，除了北美市场，因为北美对中国电动汽车征收100%的关税，相当于市场禁令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示，欲向欧洲出售车辆将面临超过20%的关税，但该公司正在探讨所有可能的解决关税问题的方法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当被问及他们在建设独立欧洲工厂方面是否取得任何进展时，布赖恩·顾表示：“尽管前景未定，但我们需要找到一种符合我们当前能力的方法，而不是做那些无法解决我们当前问题的做法。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;技术外包服务收入在第三季度几乎翻了一番，得益于与大众汽车（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/VOWG_p.DE" target="_blank"&gt;VOWG_p.DE&lt;/a&gt;）的合作，占小鹏总收入的超过12%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布赖恩·顾表示，小鹏汽车也正在与大众汽车紧密合作，希望扩大与德国汽车制造商的技术合作伙伴关系，不仅在中国，而且是在中国以外的其他地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布赖恩·顾还表示，小鹏汽车也在与汽车行业内的几十家合作伙伴就智能驾驶合作进行讨论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小鹏汽车是中国开发高级辅助驾驶系统的开发商之一，拥有自己的大型人工智能模型，类似于特斯拉的全自动驾驶（Full-Self Driving），预计将在2025年第一季度在中国推出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布赖恩·顾表示，过去四个季度，小鹏汽车在人工智能开发方面的投资达到3.5亿元人民币，包括计算能力和软件开发。这些投资将在明年稳步增长，并成为整体研发支出的重要组成部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（1美元=7.2453人民币）&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="2024巴黎车展" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LSQYWLGUJZKWLKQ2YAMZNSA3RM.jpg" /&gt;	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年巴黎车展媒体日，小鹏集团董事长兼首席执行官何小鹏与记者交流。法国巴黎，2024年10月14日。路透社/Benoit Tessier/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 20 Nov 2024 08:45:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/autos-transportation/chinese-ev-maker-xpeng-break-even-later-2025-president-says-2024-11-20/</guid></item><item><title> Sons 表示，韩国可以向准备充分的巴勒斯坦人-learning from well-prepared Palestinians-取经，在平局之后</title><link>https://www.reuters.com/sports/soccer/south-korea-can-learn-well-prepared-palestinians-says-son-after-draw-2024-11-20/</link><description>&lt;p&gt;韩国队长孙兴慜赞扬了巴勒斯坦队的韧性和顽强后，在亚洲世界杯预选赛第三阶段阿曼盖内的1-1平局中，帮助托特纳姆热刺前锋为球队争取到一分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙兴慜在第16分钟将比分扳平，此前巴勒斯坦队的 Zeid Qunbar 在开场不久便给球队带来了惊喜的早期领先，利用了拜仁慕尼黑后卫金珉载传给门将的低级回传球。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦队在九月于首尔进行的上一场预选赛中以0-0战平韩国队，尽管面临着以色列-哈马斯冲突的阴影，马克拉姆·达布鲁的球队继续表现得异常坚挺，自去年十月以来，这场冲突在加沙地带已导致超过40000人的伤亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我想赞扬他们，”孙兴慜在评论巴勒斯坦队时说，他们因安全局势持续不断被迫在中立的安曼进行比赛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为尽管如此，他们还是做好了充分的准备，并出色地执行了他们的战术计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我们应当学习的地方。我们对没有赢得这场比赛感到失望，但希望明年能有更好的表现。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此平局打断了韩国队连续四场胜利的记录，但洪明杓的球队仍然以三分的领先优势在B组中领先伊拉克，并保持了晋级世界杯决赛的前景。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦队在小组中垫底。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亚洲三个小组中的前两名队伍将自动晋级世界杯，韩国队正在争取连续第十一届世界杯参赛资格。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为我们因为一个失误使这场比赛变得困难，”孙兴慜说，他在与李在 scrubbers 缔结的小范围配合中将比分扳平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们试图反弹并在早期就打入了扳平比分的进球。但如果能抓住我们的机会，我们本可以赢得这场比赛。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 20 Nov 2024 09:05:38 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/sports/soccer/south-korea-can-learn-well-prepared-palestinians-says-son-after-draw-2024-11-20/</guid></item><item><title>印度JSW集团董事长表示，政府正在研究对中国钢铁倾销征收临时关税的请求</title><link>https://www.reuters.com/markets/commodities/indias-jsw-group-chairman-says-govt-studying-request-temporary-tax-china-steel-2024-11-20/</link><description>&lt;p&gt;JSW集团表示，印度钢铁部和财政部正在研究针对中国钢铁倾销征收临时关税的请求，集团董事长辛甘·辛德尔在一次行业活动的间隙表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们正在研究这个问题，并且对这一提议持积极态度。我们希望他们能够作出这样的决定。目前，这一过程仍然处于与用户行业协商的阶段，我们尚未收到政府部门的回复。”辛甘·辛德尔如是说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="JSW公司总部在孟买的照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LSP64RN6WBPFZBP32YGFWRLZWM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        JSW公司总部位于印度孟买的照片。来源：路透社/ Danish Siddiqui，2016年2月11日，图注为档案照。
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 20 Nov 2024 08:46:45 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/commodities/indias-jsw-group-chairman-says-govt-studying-request-temporary-tax-china-steel-2024-11-20/</guid></item><item><title>报告显示中国工业机器人使用量超越德国</title><link>https://www.reuters.com/technology/china-overtakes-germany-industrial-use-robots-says-report-2024-11-20/</link><description>&lt;p&gt;中国在工业机器人使用量方面已超越德国，根据国际机器人联合会（IFR）于周三发布的年度报告，这一现象凸显了德国这一欧洲最大经济体面临的来自北京的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在机器人密度方面，这是一个衡量全球制造业自动化程度的重要指标，韩国以每万名员工配备1,012台机器人位居世界第一，较2018年增长5%，IFR指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;紧随其后的是新加坡，接着是中国，每万名工人拥有470台机器人，这一密度是2019年的两倍多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相比之下，德国每万名员工拥有429台机器人，自2018年以来年均增长率达5%，IFR称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“中国在自动化技术方面的投入巨大，机器人密度在2023年排名第三，仅次于韩国和新加坡，领先于德国和日本。”IFR总裁丸藤武行（Takayuki Ito）表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德国曾依赖其工业基础和出口实现增长，但正面临来自包括中国在内的国家日益激烈的竞争。德国预计2024年将连续第二年出现经济收缩，成为七国集团（G7）中最差的经济体。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Leapmotor的电动汽车生产线" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MXX5ZK4ZHFIZXDB32HX222DIAQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MXX5ZK4ZHFIZXDB32HX222DIAQ.jpg" alt="机器人手臂在浙江省金华市莱璞摩汽车工厂电动汽车生产线组装汽车，2023年4月26日。中国日报/路透社/图源"&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 20 Nov 2024 09:05:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/china-overtakes-germany-industrial-use-robots-says-report-2024-11-20/</guid></item><item><title>诺基亚赢得印度“十亿”美元大单</title><link>https://www.reuters.com/business/media-telecom/nokia-wins-multi-billion-dollar-deal-india-2024-11-20/</link><description>&lt;p&gt;芬兰电信设备供应商诺基亚（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/NOKIA.HE" target="_blank"&gt;NOKIA.HE&lt;/a&gt;）周三宣布，已赢得印度巴蒂电信（Bharti Airtel）的一项涉及“数十亿”美元的4G和5G设备供应合同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据熟知谈判情况的消息人士上月向路透社披露，诺基亚与巴蒂电信接近达成一项价值数十亿美元的协议，旨在拓展巴蒂电信在印度的网络。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;诺基亚的瑞典竞争对手爱立信（&lt;a href="https://www.reuters.com/business/media-telecom/ericsson-gets-new-5g-contract-indias-bharti-airtel-sources-2024-10-14/" target="_blank"&gt;ERICSSN.ST&lt;/a&gt;）此前已于10月初赢得了一份与巴蒂电信规模相当的5G设备合同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，印度协助诺基亚和爱立信缓解了美国客户需求疲软带来的影响。然而，由于去年的增长势头，来自印度的订单量在今年显著放缓。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;诺基亚的股价于北京时间08:29上涨了3.1%。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="诺基亚发布第三季度业绩" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VR43NKDESRNJFLUCZSVYPTORFE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;图：2023年10月19日，芬兰埃斯波，诺基亚总部。JUSSI NUKARI/Lehtikuva/via REUTERS/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 20 Nov 2024 08:34:36 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/media-telecom/nokia-wins-multi-billion-dollar-deal-india-2024-11-20/</guid></item><item><title>巴基斯坦军方将对分离主义武装分子展开新的攻势</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/pakistans-military-launch-new-offensive-against-separatist-militants-2024-11-20/</link><description>&lt;p&gt;巴基斯坦计划在西南部俾路支省，中国“一带一路”项目所在的重要地区，发起新的军事行动，以打击分离主义叛乱分子，但尚不清楚该计划是否会与邻国印度进行联合军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在近期多次针对本国公民的致命袭击之后，北京方面积极推动加入安全努力以保护这些公民，并在周二宣布了针对巴基斯坦的联合反恐演习计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴基斯坦总理夏巴兹·谢里夫领导了一次包括文职和军事领导人参加的会议，他的办公室在声明中宣布批准了“全面行动”。但声明未明确该行动是否仅限于地面作战，是否还涉及空军，以及是否因中国对分离主义袭击的担忧而采取行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴基斯坦的信息部和军方未立即回应有关此次军事行动性质的详细情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周二的记者会上，中国外交部发言人林坚被问及中国是否参与巴基斯坦针对俾路支省叛乱组织的军事行动时回应说：“我不理解你提到的情况。原则性地，中国坚定支持巴基斯坦方的反恐努力，愿意在各个领域深化与巴基斯坦方的实际合作，更好地造福两国及两国人民。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;军方已在邻近阿富汗和伊朗的崎岖地区驻扎，该地区叛乱组织已为争取资源丰富的省份更大份额的利益坚持不懈地斗争了数十年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该军方长期以来一直在针对叛乱组织进行情报行动，最著名的是俾路支解放阵线（BLA），该组织在过去几个月加大了对军事和来自长期盟友中国的国民的攻击力度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该地区拥有由中国部分建设的瓜达尔港，作为中国-巴基斯坦经济走廊（CPEC）的一部分，这是习近平主席“一带一路”基础设施计划下的650亿美元投资，旨在扩大中国的全球影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了最近的袭击外，BLA上个月还在卡拉奇国际机场附近声称进行了自杀式炸弹袭击，导致两名中国工程师遇难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国国防部周二表示，两国军队计划于11月底至12月中旬在巴基斯坦进行联合反恐演习。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 20 Nov 2024 07:01:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/pakistans-military-launch-new-offensive-against-separatist-militants-2024-11-20/</guid></item><item><title>美国国务院 Campbell 希望特朗普与太平洋盟友合作</title><link>https://www.reuters.com/world/india/us-state-departments-campbell-hopes-trump-works-with-pacific-allies-2024-11-20/</link><description>&lt;p&gt;美国副国务卿库尔特·坎贝尔表示，他希望即将上任的特朗普政府能与太平洋地区的盟友澳大利亚和新西兰合作，在与中国的“激烈的战略竞争”中不要退出该区域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对中国的海警部署及与所罗门群岛的安全协议作出回应，拜登政府加强了外交努力，提出更多的基础设施投资，美国海岸警卫队巡逻，并与巴布亚新几内亚达成防务协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;坎贝尔在悉尼的一项会议上表示，对于即将进行的AUKUS合作转移核潜艇技术，仍有许多艰巨的工作要做。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“希望美国不会选择内向，首先考虑自身的利益，并认识到与盟友和伙伴合作会使我们更强大。”他在悉尼大学的U.S. Studies Centre发表讲话时说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还补充说，澳大利亚应该做出论据，说服美国不要退出国际舞台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;坎贝尔指出，美国共和党参议员，包括特朗普提名的国务卿马可·鲁比奥等人，对该地区的影响力将对政府未来的走向产生重大影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;坎贝尔表示，太平洋地区的竞争十分激烈，如果美国国务院预算和USAID预算削减50%，将难以与中国的竞争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“中国在该地区的行动不会停止——他们想要在那里建立基地，扩展他们的影响力。我们不得不做更多，并与澳大利亚和新西兰共同行动。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我希望鲁比奥参议员和特朗普政府能认识到这是一次激烈的战略竞争的时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还提到，AUKUS伙伴需要付出艰辛的工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“就像1950年代和60年代大批美国军队首次前往日本一样，同样的经验在澳大利亚也将发生。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们必须确保过程顺利，我们需要机制来支持和协助。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;坎贝尔表示，前特朗普政府对中国的战略是“争取胜利”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我觉得直接推翻中国共产党的话语将破坏稳定，不会被大多数盟友和伙伴接受。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他指出，中国担心巨额关税可能扰乱全球经济，已经开始谈论需要护栏和负责任的竞争。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 20 Nov 2024 08:06:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/india/us-state-departments-campbell-hopes-trump-works-with-pacific-allies-2024-11-20/</guid></item><item><title>伊朗提议限制敏感铀储备，随着国际原子能机构决议临近</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/iran-offers-cap-sensitive-uranium-stock-avoid-iaea-resolution-2024-11-19/</link><description>&lt;p&gt;伊朗试图通过提议限制其浓缩铀的数量来阻止西方在国际原子能机构（IAEA）理事会会议上推动对其采取决议的企图，但未能成功，据国际原子能机构和外交官周二表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两份机密的IAEA报告之一，被路透社看到，称伊朗提议不扩大其浓缩至60%纯度（接近武器级约90%）的铀储量，并已做好相关准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议的前提是西方国家停止推动在本周国际原子能机构35国理事会季度会议中对伊朗采取的决议，以抗议其与IAEA合作不佳，然而外交官们表示，西方国家的这一推动仍在继续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊朗外交部长阿卜杜斯·阿拉奇周三告诉法国外长让-诺埃尔·巴罗特，法国、德国和英国推动提交一份针对德黑兰的决议，将会“复杂化问题”，并背离“伊朗与IAEA之间积极的氛围”，伊朗外交部表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国际原子能机构总干事拉斐尔·格罗西上周访问伊朗期间，“伊朗未进一步扩大浓缩至60% U-235纯度铀的储量”的可能性被讨论，这两份季度IAEA报告显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;报告显示，国际原子能机构已验证伊朗“开始实施准备措施”，外交官补充说，当前浓缩水平的进度有所放缓，这是停止浓缩活动前的必要步骤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西方外交官们将伊朗的提议视为最后一次努力避免被审议通过决议，如同去年3月的一项模糊的深化与IAEA合作承诺，但从未真正落实。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“停止浓缩至60%，很好，但他们本来就不应该这样做，众所周知，60%的铀并没有可信的民用用途。”一位西方外交官说，并补充道：“他们可以把这一活动轻松重新启动。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位外交官表示，伊朗提议将浓缩至60%的铀储量限制在约185公斤，即2天前的数量，据IAEA标准，浓缩后足够制造四枚核武器。伊朗否认寻求核武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;报告表明，截至10月26日，伊朗浓缩至60%的铀储量在过去一个季度增长了17.6公斤，达到182.3公斤，按照这一标准，也足够制造四枚核武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一份报告指出，伊朗同意考虑允许四位经验丰富的核检査员进入伊朗工作，此前伊朗去年禁止了大部分IAEA的核检査员，这些专家专门负责富集技术，IAEA对此表示这是对其在伊朗开展业务能力造成“非常严重的打击”。外交官们表示，这四位核检査员不可能是此前被禁止的那些。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于格罗西的访问，这些报告被推迟，其间他试图说服伊朗新总统马苏德·佩什楚安结束与IAEA在未申报场所发现铀痕迹以及扩大IAEA监督范围方面的僵局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，由英国、法国、德国和美国支持的谴责伊朗配合不佳的决议草案还要求IAEA就伊朗的核活动发布一份“全面报告”。他们说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;毫无疑问，理事会将在周二晚些时候提交决议，正式在本周晚些时候进行表决。此前的决议草案于2024年6月提交，仅有俄罗斯和中国投了反对票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其目的是施压伊朗回到谈判桌前，同意对其核活动实施新的限制，自2015年签署具有广泛限制的协议破裂以来，伊朗的核活动一直在增加。尽管该协议的大部分条款已被违反，但其“终止日”正式解除这些限制是在2025年10月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是在新任美国总统唐纳德·特朗普于1月20日就职前的最后一个季度理事会会议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在2018年退出了该核协议，引发了其瓦解。目前尚不清楚他是否会支持与伊朗进行会谈，他曾表示要采取更为强硬的立场，并使华盛顿与伊朗死敌以色列的关系更加紧密，而以色列曾反对该协议。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="IAEA理事会会议在维也纳" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FYYIL26YIRJ7VOJJLXCJQC6RMY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;国际原子能机构（IAEA）总干事拉斐尔·格罗西（Rafael Grossi）出席该机构季度理事会会议在维也纳IAEA总部开幕的那一天。路透社/Lisa Leutner&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="IAEA理事会会议在维也纳" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BKYUHXRKJFNM3LI4QDN7XHXNFU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;国际原子能机构（IAEA）总干事拉斐尔·格罗西（Rafael Grossi）出席该机构季度理事会会议在维也纳IAEA总部开幕的那一天。路透社/Lisa Leutner&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="伊朗外交部长阿卜杜斯·阿拉奇访问科威特" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MJ7PDPYDCRJRDGIFTAYHZML75M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;伊朗外交部长阿卜杜斯·阿拉奇在科威特城出席新闻发布会。伊朗外交部/西亚新闻社/路透社资料图片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="国际原子能机构总干事拉斐尔·格罗西访问伊朗" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/E6REQ54QEVKFRD4AIK43KV3P7A.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;国际原子能机构（IAEA）总干事拉斐尔·格罗西（Rafael Grossi）与伊朗原子能组织副首席贝侯罗兹·卡马尔万迪在伊朗伊斯法罕纳坦核电站拍照。伊朗原子能组织/西亚新闻社/路透社资料图片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="国际原子能机构总干事拉斐尔·格罗西与伊朗外交部长阿卜杜斯·阿拉奇在德黑兰会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SWE64TAD55IPVPRN2JY2XKVYUA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;国际原子能机构（IAEA）总干事拉斐尔·格罗西（Rafael Grossi）与伊朗外交部长阿卜杜斯·阿拉奇（未图）在德黑兰会面。WANA（西亚新闻社）/路透社资料图片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 19 Nov 2024 15:52:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/iran-offers-cap-sensitive-uranium-stock-avoid-iaea-resolution-2024-11-19/</guid></item><item><title>习近平邀请朔尔茨帮助解决欧盟对中国电动汽车征收关税的问题</title><link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/xi-asks-germanys-scholz-help-resolve-issue-eu-tariffs-chinese-evs-2024-11-19/</link><description>&lt;p&gt;(2024年11月19日的新闻已更正，第三段中的引述有误)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国国家主席习近平在二十国集团（G20）峰会在巴西里约热内卢期间，与德国总理奥拉夫·朔尔茨会面时，希望德国能够帮助欧盟与中国尽快解决对华电动汽车关税问题，中国中央电视台报道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在会面中，习近平表示，中国愿与德国共同努力，巩固双方的整体战略伙伴关系，随后提到了欧盟对中方制造电动汽车征收关税这一议题，这增加了北京与欧盟之间爆发贸易战争的可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“欧盟对中国电动汽车的关税问题引起了全球关注，中国始终坚持通过对话和协商解决分歧。希望德国在此问题上继续发挥重要作用。”据中国新华社的总结报道，习近平这样说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德国政府发言人称，朔尔茨与习近平的会面持续了30分钟，其主要讨论了地缘政治问题，包括乌克兰战争和中东局势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据德国政府声明，朔尔茨警告说，由于北韩军队的部署而可能加剧(局势)，对此美国总统认为北韩有11000名士兵参战援助俄罗斯对乌克兰的战争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;朔尔茨还告知习近平，最近与俄罗斯总统弗拉基米尔·普京的电话会谈结束了乌克兰战争的努力令人遗憾，德国政府声明补充道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次南美之行始于利马亚太经济合作组织论坛，习近平出席并启用了由中国投资的太平洋港口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在峰会结束后的第二天，习近平将访问巴西首都巴西利亚，在那里他有望与巴西总统路易斯·英格拉索·卢拉·达席尔瓦会面并签署多项合作协定。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="中国国家主席习近平与德国总理奥拉夫·朔尔茨在二十国集团峰会上会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IFFULSRO45JLJE63SS7KTR6HQI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年11月19日，中国国家主席习近平与德国总理奥拉夫·朔尔茨在巴西里约热内卢举行的二十国集团峰会上会面。 REUTERS/安德烈亚斯·林克&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 19 Nov 2024 14:43:13 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/autos-transportation/xi-asks-germanys-scholz-help-resolve-issue-eu-tariffs-chinese-evs-2024-11-19/</guid></item><item><title>早间竞价：英国通胀料将成为焦点， precede Nvidia</title><link>https://www.reuters.com/markets/europe/global-markets-view-europe-2024-11-20/</link><description>&lt;p&gt;欧洲及全球市场明日前瞻，由许斯嘉提供&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亚洲交易较为平淡，市场正密切关注英伟达（NVDA.O）发布的财报。这家市值达3.6万亿美元的全球最宝贵公司的股票昨天一度上涨5%。期权交易显示，财报发布后股价可能波动高达3000亿美元，这预示着明日交易将充满波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亚洲市场上，股价表现不一，日本股市下跌0.4%。美国股市期货和欧洲股市期货均显示市场将保持平静的开盘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;市场受到乌克兰使用美国导弹袭击俄罗斯事件的震动，俄罗斯降低了可能进行核打击的门槛，但这些担忧似乎有所缓解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比特币首次突破9.4万美元，因市场预期美国总统当选人唐纳德·特朗普政府对加密货币持友好态度。尽管特朗普尚未宣布财政部长人选，但此事可能很快会在本周内有结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在英伟达财报发布前，10月英国通胀数据将公布，任何意外的上涨可能会强化近期全球通缩趋势可能已停滞的迹象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大通胀率再次回升至2%以上，投资者降低了加拿大央行在12月大幅降息50个基点的预期。市场甚至不确定美联储下个月是否会降息25个基点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经济学家预计英国核心通胀月率将上涨0.3%，使年通胀率从上个月的2.9%升至3.1%。总体通胀率可能从1.9%回升至2.2%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格兰银行预计将在未来的放松货币政策上采取渐进的方法——每季度削减一次利率——这是在财政大臣里夏尔·瑞夫斯的大型支出预算之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今晚将有几位美联储官员及欧洲央行行长克里斯蒂娜·拉加德发表讲话，值得留意全球及美国、欧洲利率趋势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;明日影响市场的关键进展包括：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;—— 英国10月消费者物价指数&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;—— 英伟达三季度财报&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;—— 美联储理事丽莎·库克、丽莎·鲍曼、波士顿联邦储备银行行长苏珊·柯林斯，以及欧洲央行行长克里斯蒂娜·拉加德将在活动上发言&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="德国股票指数DAX在法兰克福证券交易所的图表" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NURBMNL2CZOTNJDW2VJCSMEECM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;德国股票指数DAX在法兰克福证券交易所的图表，2024年11月19日。路透社/资料图片&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 20 Nov 2024 05:32:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/europe/global-markets-view-europe-2024-11-20/</guid></item><item><title>利马赞誉阿联酋拆除卡塔尔为2026年世预赛的最佳表现</title><link>https://www.reuters.com/sports/soccer/lima-hails-uaes-demolition-qatar-best-performance-2026-qualifiers-2024-11-20/</link><description>&lt;p&gt;在亚洲世界杯预选赛第三阶段比赛中，乌兹别克斯坦队以5-0大胜卡塔尔队，四球功臣法比奥·利马表示，这是乌兹别克斯坦队在该阶段表现最好的一场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位出生于巴西的前锋利马上半场第四分钟便打破僵局，随后又罚进了两个点球，并在远距离外射入一记精彩的任意球，帮助乌兹别克斯坦队稳固了在A组第三名的位置。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊朗队和乌兹别克斯坦队分别击败了吉尔吉斯斯坦队和朝鲜队，继续保持对直接晋级2026年世界杯名额的掌控，而乌兹别克斯坦队则以惊人的胜利与这些赛事的冠军保持同步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;利马表示：“我们的表现非常好，这场比赛太精彩了。我们今天在这个比赛中打出了最佳状态，我们应该继续保持这种水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果我们保持这种水平，我们有很大的机会进入下一轮。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌兹别克斯坦队上次参加世界杯是在1990年的意大利，但随着亚洲地区在扩大的北美决赛中至少获得8个名额，他们重返赛事的机会更大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;葡萄牙籍教练保罗·本托的球队凭借对卡塔尔队的胜利，积分增至10分，距排名第二的乌兹别克斯坦队仅差3分，而领先者伊朗队则遥遥领先6分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然前两名将直接晋级世界杯，但小组排名第三和第四的国家将在进一步的资格赛中获得晋级机会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;利马表示：“整场比赛我们从一开始到结束都全神贯注，我希望我们能继续保持这种状态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们在几个月后对阵伊朗的比赛会很艰难，但我们会在庆祝完对阵伊朗队的比赛后专注于这场比赛。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="世界杯 - 亚洲预选赛 - 第三轮 - A组 - 乌兹别克斯坦 vs 卡塔尔" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7L6XYDZUPRMEVKAAF4TKKZGHSA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;足球 - 世界杯 - 亚洲预选赛 - 第三轮 - A组 - 乌兹别克斯坦 vs 卡塔尔 - 阿联酋阿布扎比纳哈延体育场 - 2024年11月19日 乌兹别克斯坦的法比奥·利马从点球点罚入第二球 REUTERS/Rula Rouhana/资料照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 20 Nov 2024 05:32:38 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/sports/soccer/lima-hails-uaes-demolition-qatar-best-performance-2026-qualifiers-2024-11-20/</guid></item><item><title>中国wealthy人群重返股市</title><link>https://www.reuters.com/markets/asia/chinas-cashed-up-crowd-is-back-stock-market-2024-11-20/</link><description>&lt;p&gt;中国的股票投机热潮正在升温，并引起了部分全球基金的关注。他们认为本地资金值得跟进进入免受关税影响的市场领域，这些领域有可能从即将到来的经济复苏中受益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中国在九月一系列经济刺激承诺激发了香港股市近一个世纪以来最大的反弹，并使内地股市达到了过去两年来的最高点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/asia/china-markets-reopen-with-roar-after-week-long-break-2024-10-08/"&gt;链接&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，缺乏引人注目的大规模支出计划导致了市场狂热情绪的降温。许多大型投资者选择离场而非等待更为耐心的复苏。尤其是特朗普当选总统后，美国高级部门开始派遣对中国持强硬态度的人士。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管如此，香港股市有所下跌，而内地股市已开始转向，流入的居民储蓄资金正在凸显市场的热点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“资金将涌入任何受到投机关注的股票。”东北地区的投资者陆德龙说，他有200万元人民币（约27.5万美元）投资于股票，并且自九月底以来获得了40%的收益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他押注于技术股，认为中国将这些股票从可能出现的美国限制中隔离出来，买入了中国长城科技集团（000066.SZ）和华为供应商维信诺科技（002387.SZ），这两支股票自九月底以来已经翻了一番。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“就技术股而言，创新在初期阶段可能无法证明其成功，因此为投机留下了空间。”他表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;投机交易已将融资余额（用于股票购买的借贷金额）推高至九年的最高水平，达1.85万亿元人民币（约2560亿美元），据数据供应商Datayes的数据。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近两个月内，上海证券综合指数的平均日成交量为十年平均水平的2.5倍，价格波动表明小型股票市场还将有更多的活动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;北京上市的50家初创企业指数（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.CSI899050" target="_blank"&gt;.CSI899050&lt;/a&gt;）自九月底以来上涨了112%，相比之下，上海综合指数（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.SSEC" target="_blank"&gt;.SSEC&lt;/a&gt;）在其剧烈反弹后仅上涨了12%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“投机资金和对基本面不关心的零售投资者仍然十分狂热。”上海半夏资产管理中心创始人李蓓在其致投资者信中写道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，她本人在九月份将净持股仓位提高到九个月来的最高水平近50%，目前专注于国有企业建筑公司和已开始吸引复苏押注的房地产行业，该行业近年来陷入低迷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;掉期交易中的看涨押注也大幅增加，据深圳 Chengyuan 投资咨询公司总经理戴维·魏的统计。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;戴维·魏帮助投资者从经纪人处购买这类产品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管如此，流入资金与外国资金抛售形成鲜明对比。中国已不再发布及时的内地资金数据，但高盛的统计数据表明，在大型蓝筹股波动和关税风险上升的情况下，过去四周内的资金流出达169亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在香港，由于没有资本管制，许多外国人参与交易，恒生指数从十月高位下跌了15%，这也表明了市场的抛售。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们已转向A股市场，特别是中盘股市场。”Fidelity International 的基金经理乔治·埃弗斯塔尔波普洛斯表示，他指的是内地股票市场，并指出这是一个已经明显超越蓝筹股的行业。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在中国香港已卖出股票，因为该地区的股票对美国利率更为敏感。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“相比之下，A股对美国利率没有敏感性，而是更多地依赖于国内流动性以及财政刺激。”另一方面，香港和内地投资者都看到了贸易紧张局势加剧后中国转向自给自足的后果，并特别购买了芯片制造商，因为他们预期这些公司将获得本应流向海外的收入。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11月，美国银行对亚洲基金经理的调查显示，在120名区域受访者中，只有8%认为自己“完全暴露”，其余投资者大致分为多头和空头，约三分之一希望更多支持。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我相信还会有一到两个新的刺激计划。”马丁·库里公司的首席投资官迈克尔·布朗表示，马丁·库里是富兰克林·坦伯顿基金的一部分，管理着约22亿英镑（约28亿美元）的工具，对中国的立场保持中立。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们为中国复苏反弹做好了准备，它将到来。中国的投资机会可能是让所有人措手不及的机会。”他表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(1美元 = 7.2407人民币)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(1美元 = 0.7884英镑)&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="上海陆家嘴地区的股票信息显示屏" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/F2JN6XJQYVLVJH2ILR3OI6FO5M.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年2月5日，中国上海陆家嘴金融区，上海塔及其他摩天大楼附近的股票指数显示屏。路透社/Xihao Jiang/文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 20 Nov 2024 08:38:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/asia/chinas-cashed-up-crowd-is-back-stock-market-2024-11-20/</guid></item><item><title>洞察：特朗普继承了美国在非洲日渐衰落的力量</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/trump-inherits-us-embassies-africa-lacking-staff-resources-2024-11-11/</link><description>&lt;p&gt;(此11月11日文章在第11段已修正，删除了有关非洲和G20的错误引用)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国影响力的减弱意味着当选总统唐纳德·特朗普政府将不得不面对对其对一个快速变化且与中国和俄罗斯日益结盟且受到激进主义恐怖主义蔓延威胁的非洲大陆了解上的盲点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与八位现任和前任官员的访谈以及对美国政府监督机构报告的审查表明，乔·拜登总统在非洲驻地缺乏人手和资源，这影响了美国实施其目标的努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在过去四年里，美国在外交上遭遇了一系列挫折，包括失去了在尼日尔的主要情报基地，未能与任何盟友达成重新部署资产的协议。正如地区正成为全球恐怖主义热点时，美国却失去了在萨赫勒地区的立足之地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在软实力方面，盖洛普今年公布的一项民意调查显示，中国的受欢迎程度已超过美国在非洲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾担任多家民主党和共和党政府非洲事务分析师的卡梅伦·哈德森表示，资源的缺乏导致了一系列失误，包括去年4月苏丹爆发战争时措手不及，以及与尼日尔军政府在空军基地谈判上的失误。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们在活跃国家的政治动态、军事动态方面存在巨大的盲点理解不足。”哈德森目前任职于战略与国际研究中心，在谈到美国外交所面临的重大问题时指出，“这是一个美国外交需要解决的重大问题，特别是在非洲的情况尤为严峻。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国务院在回应路透社的询问时称，尽管面临学校、医疗服务不足及驻地偏远的问题，申请非洲职位的人仍被劝退，但从财政和非财政激励机制已到位，鼓励到艰苦岗位任职。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其它迹象表明，美国在长期被视为外交政策优先事项低级别的非洲地区影响力下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管美国强调非洲矿物资源对国家安全至关重要，但在提高对该地区矿物资源的访问方面几乎没有取得进展。美国支持的经由安哥拉出口资源的旗舰项目迄今仍遥遥无期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登在其任期内提出了对非洲的广泛政治承诺，但这些承诺迄今尚未兑现。即将于明年一月结束的任期内，美国国务院支持非洲在联合国安理会设立两个永久席位，尽管后一目标尚未实现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两名曾在2017年至2021年特朗普政府任职的高级官员表示，特朗普政府可能采取比拜登政府更为务实的策略，寻求在该地区的具体回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两人一致认为，竞争将与中国成为重要焦点，与此同时，还将为美国企业增加新的支持。美国可能还将在棘手的萨赫勒地区重新评估其对军事领导人的政治立场，不会过多关注民主和人权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“非洲政策需要一点现实感。”前驻非大使、退役职业外交官蒂博·纳吉说，“我希望能看到特朗普政府再次执政时，政策更具交易性质，从而能够取得更多的成功。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管特朗普竞选团队未回应有关其非洲计划的信息请求，但曾负责国务院外交过渡事务的前特朗普官员布赖恩·赫富也没有回应看法请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国在非洲的不稳固外交足迹可在国务院及其监督机构公开数据和报告中显现，但这些报告尚未在媒体上提及。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国务院监督机构——监察长办公室发布的多份报告显示，大使馆人手不足导致美国实现其政治和经济稳定目标的努力受挫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比如民主制日益集中的中非共和国的情况，该国作为黄金生产国，向俄雇佣兵支付保护费用的同时还收到了大量美国援助，根据监察长办公室在今年6月的一份报告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该报告描述了因为大使馆人手不足，大使在会议中往往没有记录员的困境，向大使馆发送文件因为连接慢也需数小时。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年，约有200万美元的库存因为盗窃和欺诈而丢失，报告这样描述了这种情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即使是那些美国一心想与中国竞争的战略要地，人员短缺也问题严重。2023年时，一位负责美国国会事务的官员提到，几内亚政治部门空位。几内亚拥有世界上最大的铝土矿储量，其出口大多是运往中国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“整个部门空无一人，灯光熄灭。”该官员在接受路透社采访时直言，要求匿名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在面临激进主义威胁的西非国家多哥，小规模美使馆未能在获得《全球脆弱性法案》试点项目中满足华盛顿方面的要求，根据2023年中监察长办公室报告中描述的内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报告指出缺乏人员和经验是多哥问题的主因，几乎每位派驻的美国官员是首次担任其职务。多哥大使馆因资源有限而拒绝了额外的安保援助资金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为驻非大使馆运营的具体问题，美国国务院未作出回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于乌克兰和中东地区的战争，特朗普政府在国际政策优先事项中可能将非洲置于低位。他在卸任时仍未组建非洲团队，而他的竞争对手哈里斯在11月5日选举前就组建了非洲团队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在他任内，该地区许多人因特朗普所传引“有人家乡的国家是‘屎屋’”的消息而感到愤怒。近邻盟国也陷入旅行禁令。据他辞职时的记录显示，厄立特里亚、尼日利亚、索马里、苏丹和坦桑尼亚13个国家均被列入名单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾是特朗普政府沟通非洲广阔湖区和萨赫勒地区的负责人彼得·法姆表示，尽管新政府可能没有大幅削减对非洲的人道援助，但若这些国家被认为在损害美国利益，则这些援助有被切断的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们必须更具针对性，这意味着需要有能力的合作伙伴和责任。”他在接受采访时这样说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就任政府提出了大幅削减国务院和美国国际发展署的能力，在任期内一直难以填补空缺一职。此外，它还从联合国和支持计划生育的健康组织削减了资金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国外交协会，代表美国外交官的工会，表示中间管理人员短缺、红纸手续和其他机构性问题都导致了非洲的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;负责美国外交事务的总监杰西卡·伯尼卡特在9月接受采访时谈到，国务院今年第一次在人力损失上超过招聘人数，称其旨在解决中期短缺问题的一系列举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她说，现有约四分之一的劳动力是在2020年以来才入职的。正在进行的两项研究旨在调查吸引人填补很难招人的岗位的激励机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管采取了这些措施，拜登在任期内非洲的人力资位数仍然在2020年全球大流行有所下降的基础上保持基本不变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;路透社获得的有限外交部数据显示，非洲的美国外交官人数从2018年12月的2175人下降到了2023年的2057人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这让所有相关方面感到厌烦。”美国外交官工会主席托马斯·雅兹杰帝在接受路透社采访时说，“这不仅仅是个人员配置问题，也是一个国家安全问题。”&lt;/p&gt; 

&lt;img alt="尼日尔人抗议美军事存在" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UXFFVOEAPVI6FGVLSUBB7BLJAE.jpg" /&gt;&lt;figcaption&gt;尼日尔人在尼amey街头抗议美国军事存在。2024年4月13日。路透社/马哈马杜·夏米杜/资料照片&lt;/figcaption&gt;

&lt;img alt="美国国务卿布林肯访问安哥拉" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4JM2YBVIKVI7FKJDDRGRAFYISM.jpg" /&gt;&lt;figcaption&gt;美国国务卿安东尼·布林肯访问安哥拉，与Africell全球基础设施和投资博览会首席执行官乔治·巴斯奎兹会面，2024年1月25日。路透社/安德鲁·卡巴雷罗-莱昂斯/资料照片&lt;/figcaption&gt;

&lt;img alt="美国总统唐纳德·特朗普肖像画" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CXJCTACYXZKNBBBQEQX2HM4RH4.jpg" /&gt;&lt;figcaption&gt;2020年10月18日，在尼日利亚拉各斯的一家高级餐厅里，美国前总统唐纳德·特朗普的肖像以其传统长袍——流苏红色黄金边的agbada（一种由约鲁巴男性在南部地区穿的长袍）上色。路透社/彼得·乌多阿江/资料照片&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Mon, 11 Nov 2024 08:11:51 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/trump-inherits-us-embassies-africa-lacking-staff-resources-2024-11-11/</guid></item><item><title>中国小鹏表示美国对其 Turing AI 芯片产量的限制不会产生影响</title><link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/xpeng-forecasts-quarterly-revenue-above-estimates-2024-11-19/</link><description>&lt;p&gt;中国的电动汽车制造商小鹏汽车（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/9868.HK" target="_blank"&gt;9868.HK&lt;/a&gt;）表示，其自主设计的图灵人工智能芯片的大规模生产进展顺利，否认其可能因美国对面向中国企业的先进半导体新限制而受到冲击的说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国Commerce部11月初下令台积电（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/2330.TW" target="_blank"&gt;2330.TW&lt;/a&gt;）暂停向中国客户供应用于人工智能应用的高端芯片，路透社报道了这一消息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在分析师于周二的财报电话会议上询问小鹏是否受到这一限制影响时，副董事长章思亮表示，他们尚未看到任何影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们图灵SOC的大规模生产仍在顺利进行，并未对其开发造成任何影响，”章思亮在提到系统级芯片时指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小鹏于11月6日发布了图灵人工智能芯片，并宣称其具有强大的性能，可支持其先进的自动驾驶系统，同特斯拉的全自动驾驶系统水平相似（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/TSLA.O" target="_blank"&gt;TSLA.O&lt;/a&gt;）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小鹏的同行蔚来（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/9866.HK" target="_blank"&gt;9866.HK&lt;/a&gt;）、比亚迪（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/002594.SZ" target="_blank"&gt;002594.SZ&lt;/a&gt;）和小米（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/1810.HK" target="_blank"&gt;1810.HK&lt;/a&gt;）也在竞相研发自研自动驾驶芯片，以应对特斯拉在中国的全自动驾驶系统（FSD）即将推出的竞争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小鹏预计第四季度收入将在153亿至162亿元人民币之间（约合21.1亿美元至22.4亿美元），这比路透社汇总的分析师平均预期的147.7亿元人民币要高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其MONA M03中型轿车需求稳定，10月连续两个月交付超过10,000辆。小鹏预计第四季度交付量将介于8.7万至9.1万辆之间，同比增长44.6%至51.3%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小鹏汽车还表示，计划在2025年推出四款新车型，其中包括一种扩展续航里程的混合动力车型，这是小鹏的首款这种车型。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司第三季度在中国以外地区销售了其电动车的15%，并预计这一趋势将在明年持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至9月30日的第三季度，收入为101亿人民币，超过预期的97.7亿人民币。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小鹏汽车在香港的股价于周三下跌1.44%，今年迄今已下跌9.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（1=7.2419人民币）&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="小鹏MONA M03电动汽车发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JIGTGFTNI5N6VEZECQXLMQ3434.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;小鹏MONA M03电动汽车发布活动现场，北京，2024年8月27日。REUTERS/弗洛伦斯·洛 供图&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 19 Nov 2024 09:53:42 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/autos-transportation/xpeng-forecasts-quarterly-revenue-above-estimates-2024-11-19/</guid></item><item><title>习近平访问巴西利亚， concl stringstream.str()sstream.str() stringstream.str()stringstream.str() stringstream.str() stringstream.str() stringstream.str()stringstream.str() stringstream.str()stringstream.str() stringstream.str()stringstream.str() stringstream.str() stringstream.str() stringstream.str()stringstream.str() stringstream.str()stringstream.str() stringstream.str()stringstream.str() stringstream.str()stringstream.str() stringstream.str()stringstream.str() stringstream.str()stringstream.str() stringstream.str()stringstream.str() stringstream.str()stringstream.str() stringstream.str()stringstream.str() stringstream.str()stringstream.str() stringstream.str()stringstream.str() stringstream.str()stringstream.str() stringstream.str()stringstream.str() stringstream.str()stringstream.str() stringstream.str()stringstream.str() stringstream.str()stringstream.str() stringstream.str()stringstream.str() stringstream.str()stringstream.str() stringstream.str()stringstream.str() stringstream.str()stringstream.str() stringstream.str()stringstream.str() stringstream.str()stringstream.str() stringstream.str()stringstream.str() stringstream.str()stringstream.str() stringstream.str()stringstream.str() stringstream.str()stringstream.str() stringstream.str()stringstream.str() stringstream.str()stringstream.str() stringstream.str()stringstream.str() stringstream.str()stringstream.str() stringstream.str()stringstream.str() stringstream.str()stringstream.str() stringstream.str()stringstream.str() stringstream.str()stringstream.str() stringstream.str()stringstream.str() stringstream.str()stringstream.str() stringstream.str()stringstream.str() stringstream.str()stringstream.str() stringstream.str()stringstream.str() stringstream.str()stringstream.str() stringstream.str()stringstream.str() stringstream.str()stringstream.str() stringstream.str()stringstream.str() stringstream.str()stringstream.str() stringstream.str()stringstream.str() stringstream.str()stringstream.str() stringstream.str()stringstream.str() stringstream.str()stringstream.str() stringstream.str()sstream.clear();stringstream.str() stringstream.str() stringstream.str()stringstream.str() stringstream.str() stringstream.str()stringstream.str() stringstream.str()stringstream.str() stringstream.str()stringstream.str() stringstream.str()stringstream.str() stringstream.str()stringstream.str() stringstream.str()stringstream.str() stringstream.str()stringstream.str() stringstream.str()stringstream.str() stringstream.str()stringstream.str() stringstream.str()stringstream.str() stringstream.str()stringstream.str() stringstream.str()stringstream.str() stringstream.str()stringstream.str() stringstream.str()stringstream.str() stringstream.str()stringstream.str() stringstream.str()stringstream.str() stringstream.str()stringstream.str() stringstream.str()stringstream.str() stringstream.str()stringstream.str() stringstream.str()stringstream.str() stringstream.str()stringstream.str() stringstream.str()stringstream.str() stringstream.str()stringstream.str() stringstream.str()stringstream.str() stringstream.str()stringstream.str() stringstream.str()stringstream.str() stringstream.str()stringstream.str() stringstream.str()stringstream.str() stringstream.str()stringstream.str() stringstream.str()stringstream.str() stringstream.str()stringstream.str() stringstream.str()stringstream.str() stringstream.str()stringstream.str() stringstream.str()stringstream.str() stringstream.str()stringstream.str() stringstream.str()stringstream.str() stringstream.str()stringstream.str() stringstream.str()stringstream.str() stringstream.str()stringstream.str() stringstream.str()stringstream.str() stringstream.str()stringstream.str() stringstream.str()stringstream.str() stringstream.str()stringstream.str() stringstream.str()stringstream.str() stringstream.str()stringstream.str() stringstream.str()stringstream.str() stringstream.str()stringstream.str() stringstream.str()stringstream.str() stringstream.str()stringstream.str() stringstream.str()stringstream.str() stringstream.str()stringstream.str() stringstream.str()stringstream.str() stringstream.str()stringstream.str() stringstream.str()stringstream.str() stringstream.str()stringstream.str() stringstream.str()stringstream.str() stringstream.str()stringstream.str() stringstream.str()stringstream.str() stringstream.str()sstream.clear();stringstream &lt;&lt; "习近平访问巴西利亚，巩固外交实力展示"stringstream.clear();stringstream.str()</title><link>https://www.reuters.com/world/china/chinas-xi-visits-brasilia-cap-tour-flexing-diplomatic-clout-2024-11-20/</link><description>&lt;p&gt;中国国家主席习近平周三对巴西的国事访问，总结了其在南美洲的一系列外交活动。这些活动展现了北京在该地区及全球论坛上的影响力，特别是在美国政权过渡之际，填补了美国的权力真空。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;习近平和巴西总统路易斯·因纳乔·卢拉·达席尔瓦计划在巴西利亚总统府会面，签署协议，以促进包括农业、能源和航空航天在内的多个领域的贸易和合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些双边贸易额达1800亿美元的协议是在习近平在一周内出席了两次峰会后签署的：在利马举行的亚太经济合作组织（&lt;a href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/trump-return-looms-chinas-xi-apec-criticises-protectionism-2024-11-15/"&gt;APEC&lt;/a&gt;），然后在里约热内卢举行的二十国集团（&lt;a href="https://www.reuters.com/world/g20-leaders-turn-focus-climate-change-rio-summits-last-day-2024-11-19/"&gt;G20&lt;/a&gt;）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两次峰会上，习近平扮演了关键角色，而美国总统乔·拜登则处于跛足鸭状态，只剩下两个月任期，其继任者唐纳德·特朗普则誓言进行全面的外交政策改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;二十国集团峰会第一天的集体合影中，习近平位于众人前方，身旁是巴西、印度和南非三国总统——这三国均是中国在BRICS（金砖国家）中的合作伙伴，并且连续三年从2023年到2025年担任二十国集团（G20）轮值主席国的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫表示，拜登因“后勤原因”错过了这张照片的机会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在拜登渐行渐远且特朗普反感多边主义的情况下，外交官和国际关系专家表示，习近平的亲善攻势正在填补全球秩序动荡中的真空。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;广东国际战略研究院教授李星表示，在贸易和地缘政治紧张局势中，中国与西方大国的双边会面显示了北京愿意缓和立场，以应对与特朗普接下来四年间更加艰难的争端。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;李星说：“中国的战略清晰可见，其姿态是要放下过去的怨恨。这是显然的调整，因为今年的二十国集团（G20）会议是在美国总统选举后的过渡时期举行的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几位参与之前二十国集团峰会的外交官注意到，中国的态度正在转变：不再过分关注自身的狭隘利益，而是更积极地寻求达成广泛共识。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的巴西外交官指出：“中国更加参与，更加建设性。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位欧洲外交官表示，今年在这一系列议题上，中国同行们积极促成共识，包括传统的弱势领域妇女权益。外交官补充说，这似乎是中国有意占据特朗普可能忽略的多边论坛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一个被空置的地方将会被他人占据。”这位欧洲外交官说。“显然，中国有兴趣占有比目前更多的空间。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="二十国集团峰会照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CY44ZDLKFJPHZCSNCLGUSAXRIU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;巴西利亚现代艺术博物馆内，二十国集团峰会期间，南非总统西里尔·拉马福萨、中国国家主席习近平、澳大利亚总理安东尼·阿尔巴内塞、德国总理奥拉夫·朔尔茨、韩国总统尹锡悦、尼日利亚总统博拉·阿布巴卡尔·廷布卢、沙特外交大臣费萨尔·本·法哈德·阿勒沙特和一名来自墨西哥的代表与来自世界各地的其他领导人合影。图片：路透社/Ricardo Moraes&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="二十国集团峰会照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSEW2U2AGJPPVGHK5NIGVGFBQM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在里约热内卢的现代艺术博物馆内，二十国集团峰会期间，中国国家主席习近平与其他与会国领导人合影。图片：路透社/迭戈·莫拉尔兹&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="二十国集团峰会照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/T2UUIJTM25P5DDKJF22D2TFJJA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;里约热内卢现代艺术博物馆内，巴西总统路易斯·因纳乔·卢拉·达席尔瓦和中国国家主席习近平与南非总统西里尔·拉马福萨以及其他领导人在二十国集团峰会期间合影。图片：路透社/迭戈·莫拉尔兹&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 20 Nov 2024 05:04:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/chinas-xi-visits-brasilia-cap-tour-flexing-diplomatic-clout-2024-11-20/</guid></item></channel></rss>