<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 03 Jan 2025 10:45:38 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>政府称，维珍澳大利亚航空员工在 Fiji 因盗窃和性侵投诉后未被拘留</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/virgin-australia-staff-not-detained-fiji-after-theft-sexual-assault-complaint-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;被斐济警察调查涉嫌性侵和盗窃事件期间短暂停留的三人，没有被维珍澳大利亚（Virgin Australia）IPO-VIR.AX的工作人员拘留，斐济政府如是说，但补充称，总部已建议他们留在宾馆内。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斐济政府在一份声明中说，国际媒体关于机组人员被拘留的报道是不正确的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“机组人员健康状况良好，暂时被安置在一家当地宾馆，这是专门为过站机组人员指定的住宿地点，”斐济副总理兼旅游部长维利伊梅·加福卡在声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这三名机组人员也在总部的建议下，建议他们留在酒店周围，以便保持可联系性并协助警方调查；他们应在本周结束前返回家中。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当路透社联系维珍时，该公司拒绝发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斐济政府表示，警方正在调查北京时间1月1日凌晨在楠迪市发生的涉及维珍机组人员的另一起事件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;澳大利亚广播公司报道，涉及的维珍员工是一名男性和一名女性，女员工被指控遭受性侵，男员工则被指控在他们光顾的一家俱乐部外遭遇财物损失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社报道，维珍派遣了额外的员工搭乘返航航班，而不是让涉事员工操作涉事飞机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;澳大利亚广播公司指出，事发地点附近的俱乐部名称为Bar One，该俱乐部周五未对路透社的采访请求作出回应。斐济警方也未对此事作出回应。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 05:51:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/virgin-australia-staff-not-detained-fiji-after-theft-sexual-assault-complaint-2025-01-03/</guid></item><item><title>波斯尼亚和平特使宣布塞族议会命令非法</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/bosnia-peace-envoy-declares-serb-parliaments-orders-illegal-2025-01-02/</link><description>&lt;p&gt;波斯尼亚的国际和平特使克里斯蒂安·施密特周四试图保持该国加入欧盟的进程不中断，拒绝了塞族共和国议会上周发出的将阻碍这一进程的指令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周，波斯尼亚占主导地位的塞族地区议会对塞族代表在中央政府中的行动下达指令，要求他们阻止必要的法律改革，这些改革对于波斯尼亚加入欧盟至关重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;克里斯蒂安·施密特，塞族不承认其权威的高代表，于周四禁止实施这些指令中的“危险部分”。根据1995年结束巴尔干国家历时3年多种族战争的《代顿协议》，高代表拥有最终决定权，判断该协议下是否允许此类决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《代顿协议》将波斯尼亚划分为两个自治区域：以东正教塞族为主的塞族共和国和以天主教克罗地亚人和穆斯林波斯尼亚人为主导的联邦，二者通过一个弱中央政府联合。这确保了和平，但也使波斯尼亚成为一个运转不灵的国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;施密特的这一行动是其阻止波斯尼亚滑向新的政治危机并推进欧盟一体化努力的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;塞族共和国总统米尔拉德·多乔德多年来一直试图将该地区从波斯尼亚独立出去，并阻止国家机构运作。他因违背施密特的决定正面临波斯尼亚法庭的审判。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="波斯尼亚国际高代表克里斯蒂安·施密特在与路透社记者的采访中现身" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JE3RYUOL3RKP3LQ7ABAZKHSSMI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
波斯尼亚国际高代表克里斯蒂安·施密特在与路透社记者的采访中现身，地点在波斯尼亚和黑塞哥维那萨拉热窝，2023年10月10日。路透社/ 安东尼奥·布罗尼奇/ 资料照片
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 02 Jan 2025 21:25:32 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/bosnia-peace-envoy-declares-serb-parliaments-orders-illegal-2025-01-02/</guid></item><item><title>FBI 寻求华盛顿 2021 年 1 月 6 日管道炸弹案的新线索</title><link>https://www.reuters.com/world/us/fbi-seeks-new-leads-washington-suspect-jan-6-2021-pipe-bombs-2025-01-02/</link><description>&lt;p&gt;美国联邦调查局（FBI）于周四发布了新的监控录像，以重新激活其自2021年1月5日搜寻在华盛顿放置管式炸弹嫌犯的四年悬赏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次发布的视频首次曝光了2021年1月5日夜，嫌犯在民主党全国委员会大楼外放置炸弹的画面。他还在共和党全国委员会大楼放置了另一枚炸弹。两地均接近国会大厦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;警方成功消除了这些炸弹，均未发生爆炸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管从2021年1月6日特朗普支持者冲击国会那天至今收到600多条线索并悬赏50万美元，但FBI仍未在四年内找到这名嫌犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们真的希望能够唤醒一些人的记忆，”负责FBI华盛顿特区办事处的助理主任戴维·森德伯格在接受采访时说道，“我们相信还有一些人知道比已披露的更多信息。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管不清楚这些炸弹是否与国会大厦骚乱有关，但它们在2021年1月6日同一天于国会大厦附近被发现，导致警力分散，成为当天最持久的谜团之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当选总统唐纳德·特朗普2024年总统选举的胜利将于周一在国会认证，在他于1月20日宣誓就任第二任期前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;FBI表示，嫌犯身高约5尺7寸（约1.7米），并发布了一张嫌犯当晚行进路线的地图。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;嫌犯穿着朴素服装，一件灰色卫衣和裤子，以及放置炸弹和发现炸弹之间长达15小时的间隔，阻碍了调查人员的工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，FBI已经发布过其他嫌犯的视频，该嫌犯穿着具有明显标志性的黑色和灰色耐克Speed Turf运动鞋。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2021年1月6日的国会大厦冲突中，暴徒突破了警方的路障，攻击了约140名警察，并造成超过280万美元的财产损失。特朗普承诺将赦免参与骚乱的约1600名人员中至少部分人。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="华盛顿的国会大厦在美国当地时间2025年1月2日被太阳勾勒出剪影" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QVANRN5YRNPGXITPC2LPCFTI4I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;华盛顿的国会大厦在美国当地时间2025年1月2日被太阳勾勒出剪影。路透社/埃文·霍克斯坦/档案照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 02 Jan 2025 23:04:29 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/fbi-seeks-new-leads-washington-suspect-jan-6-2021-pipe-bombs-2025-01-02/</guid></item><item><title>韩国总统卫队在紧张对峙后阻止被弹劾的尹锡悦被捕</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-authorities-moving-arrest-president-yoon-yonhap-says-2025-01-02/</link><description>&lt;p&gt;韩国总统卫队和军事部队于周五在首尔市中心尹锡悦总统的府邸与官员们进行了长达六小时的对峙，成功阻止了对已遭弹劾的尹锡悦总统的逮捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦因12月3日试图实施军事法令，涉嫌叛乱，正在接受刑事调查，这是首次对在职总统发出逮捕令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高官腐败调查办公室（CIO）在一份声明中表示：“考虑到对峙僵局，执行逮捕令几乎不可能实现。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CIO官员和警方在清晨抵达尹锡悦的居所，避免了数百名支持者的包围。这些支持者誓言拼死阻止尹锡悦的逮捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些支持者高呼“尹锡悦总统将受到人民的保护”，并要求CIO负责人被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CIO官员及其联合调查小组于清晨7点左右抵达尹府，并步行进入府邸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CIO官员称，一旦进入府邸，他们即被总统卫队和临时派遣的军事安全人员组成的警戒线所包围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大约200人组成了人链，试图阻止CIO和警方的行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩国国防部表示，这些部队受总统卫队控制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CIO在大约下午1点30分因人员安全原因暂停逮捕行动，表示“遗憾地”认为尹锡悦不合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CIO表示将考虑下一步行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;叛乱是韩国总统为数不多的无豁免罪行之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦已遭到逮捕令，该逮捕令在周二经过法院批准，尹锡悦拒绝了多次传唤后发布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦自12月14日被弹劾并暂停权力以来一直处于隔离状态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CIO在逮捕行动暂停后发表的声明中表示，CIO无权调查叛乱，对尝试“在敏感安全区域强行执行非法无效的逮捕和搜查令”表示遗憾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;声明警告警察不要支持逮捕行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦人民力量党临时党首欢迎暂停行动，并表示调查应不涉及尹锡悦的拘留。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CIO表示，该逮捕令的有效期为48小时，在尹锡悦被逮捕后，调查人员需决定是否要求拘留令或释放他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦深夜宣布在全国范围内实施紧急状态，意图突破政治僵局并向“反国家势力”宣战的做法，通过了这一亚洲第四大经济体和该区域最具活力的民主体制之一的震动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，几个小时后，190名立法人士虽遭受部队和警方封锁仍然投票否决了尹锡悦的命令。尹锡悦在最初发布命令约六小时后收回了该命令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦稍后发布了一次叛逆行为的辩护，称国内政治对手同情朝鲜，并援引了未经核实的选举舞弊的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Yonhap报道称，两位韩国军事官员，包括在短时间内发布紧急状态命令的陆军参谋长朴安秀，因参与叛乱调查被捕并被起诉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦辞职后曾担任国防部长的金勇玄因在紧急状态命令中发挥主要作用，已辞职，并在上周因叛乱和滥用权力被捕起诉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CIO的刑事调查独立进行，同时他的弹劾案正处于宪法法院审理之中，以决定是否恢复其职务或永久剥夺其任职资格。这一案在周五晚些时候还有第二次听证会。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 02 Jan 2025 21:30:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-authorities-moving-arrest-president-yoon-yonhap-says-2025-01-02/</guid></item><item><title>韩国在致命空难后延长波音737-800飞机检查</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-extends-boeing-737-800-inspections-following-fatal-crash-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国交通部延长了对韩国所有101架波音737-800飞机的特别检查期，直至下个月10日。作为喷气发动机制造商，通用电气（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/GE.N" target="_blank"&gt;(GE.N)&lt;/a&gt;）加入了针对该国最严重空难事故的调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;交通部在最近一起由济州航空（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/089590.KS" target="_blank"&gt;(089590.KS)&lt;/a&gt;）执飞的波音737-800客机坠毁事件导致179人死亡后启动了相关检查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原定于周五完成的检查将延长至1月10日，以进行额外检查，如航空公司是否投入足够的时间进行维护以及是否协调了维修所需的零件，交通部官员告诉记者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;济州航空从泰国曼谷飞往韩国南部木న机场县的航班腹部着陆并超出跑道，随后撞上路堤并爆炸起火。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;交通部表示，他们将对所有737-800进行发动机、维护记录和起落架的检查，对于严重违反规定的航空公司的运营，可能暂停其运营。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该飞机发动机是在GE与其萨赖安（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SAF.PA" target="_blank"&gt;(SAF.PA)&lt;/a&gt;）合资企业CFM国际制造的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前尚不清楚事故的具体原因，此次济州航空的坠机事件将进一步让波音公司面临信任危机。此前，波音公司因737 MAX机型的两起致命事故、空中面板爆裂以及长达七周的工会罢工而陷入困境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩国交通部紧急召见了包括韩亚航空（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/020560.KS" target="_blank"&gt;(020560.KS)&lt;/a&gt;）和韩亚航空在内的11家航空公司首席执行官，讨论提高航空安全措施的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩国调查团队宣布，将派遣两名成员前往美国，与美国国家运输安全委员会（NTSB）合作分析坠机的飞行数据记录器，计划于下周出发。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;调查团队也在研究飞机残骸并访谈机场控制塔工作人员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;调查人员将分析从坠机现场发现的107部手机中的数据，包括短信内容，以了解事故前的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩国代理总统崔政治周五呼吁调查人员迅速从事故现场收集证据，并分析黑匣子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;未解之谜包括：为何飞机未展开起落架，以及飞行员在向空中交通管制报告飞机遭受鸟类撞击并宣布紧急状态后，为何匆忙再次尝试着陆的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;警方称，周四已对济州航空及其运营的木."; 段落2结尾有误，应为“县政府”且“搜查”是“搜查”而非“搜索”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;警察决定搜查济州航空及其运营的木ermal county机场，并禁止济州航空首席执行官金载阿里巴巴和一名未指明的官员离境。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="济州航空坠机现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RCBDFTL2K5KGDJLQQNANTOP6BM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年12月30日，韩国木ermal县木 nationalist国际机场，济州航空飞机坠毁现场的残骸。路透社/Kim Hong-Ji&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国警察和飞行残骸" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QKR4RKTK7FIATMBHU73BVEY4NM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年12月31日，韩国木ermal县，日出时笼罩木 nationalist国际机场，该机场内济州航空飞机坠毁后的飞行残骸。路透社/Kim Hong-Ji/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 03:50:04 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-extends-boeing-737-800-inspections-following-fatal-crash-2025-01-03/</guid></item><item><title>调查人员寻找新奥尔良袭击者走向激进之路的线索</title><link>https://www.reuters.com/world/us/investigators-seek-clues-new-orleans-attackers-path-radicalization-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;随着调查人员对承认效忠“伊斯兰国”并在新年前夕于新奥尔良驾车冲撞致死14人的男子的了解越来越多，一个关键问题尚未得到解答：具有军事背景、曾在大型企业工作的前雇员是如何激进化并投身极端主义组织的？ &lt;/p&gt;&lt;p&gt;联邦调查局副主任克里斯托弗·雷亚在新闻发布会上表示，激进分子在袭击发生前制作的视频显示，42岁的来自德克萨斯州的贾巴尔·沙姆斯乌德丁支持“伊斯兰国”，声称自己早在去年夏天之前已加入该激进组织，并坚信“信徒与异教徒之间的战争”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管联邦调查局正在调查其激进化路径，但雷亚指出，袭击后收集的证据表明，贾巴尔“百分之百受到‘伊斯兰国’的启发”。他使用了“ISIS”的缩写。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贾巴尔被认为独自行动，在与警方交火中被击毙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其姨弟阿卜杜·贾巴尔在接受采访时表示，贾巴尔曾在德勤会计师事务所工作，曾在二十或三十多岁放弃伊斯兰教，但在最近又重新皈依。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿卜杜·贾巴尔表示，其姨弟何时激进化无从得知，两人在德克萨斯州的贝苟姆长大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾任联邦调查局探员的阿里·苏夫兰与国土安全部部长亚历山德罗·马约卡斯任职咨询委员会的成员指出，贾巴尔不符合通过激进组织招募的人员常见特征。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苏夫兰指出，贾巴尔曾在美国陆军服役十年，年近四十，而通常受到激进组织招募的人更为年轻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“事实上这个家伙……从一名爱国者变成了‘伊斯兰国’恐怖分子。”苏夫兰说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;许多造成人员伤亡的袭击者声称与“伊斯兰国”或其他极端组织有联系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这包括2015年在巴黎玩命突击队中造成130人死亡的单人幸存者、2016年在佛罗里达州同性恋夜总会造成49人死亡的枪手、2017年在纽约拥挤自行车道上导致8人死亡的驾车冲撞事件的肇事者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些袭击，如2015年在巴黎的袭击，是由训练有素的“伊斯兰国”特工实施的。但在其他袭击中，调查人员未发现该恐怖组织直接参与的证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贾巴尔与海外极端组织的联系尚不清楚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国官员和其他专家表示，“伊斯兰国”在失去2014年占据的伊拉克和叙利亚的“哈里发国”后，主要通过在线聊天室和加密通讯应用进行招募活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管联军继续打击其残余势力，“伊斯兰国”在叙利亚加强了行动，其在阿富汗和非洲的分支机构持续招募新成员，扩大其网络并激发更多袭击活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国官员表示，“伊斯兰国”已利用数千名巴勒斯坦人在以色列加沙地带战争中的死亡，来提高其招募力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前美国国土安全部反恐官员奈特·斯奈德表示，国际和美国本地的极端组织都遵循类似的招募途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些组织利用社交媒体推广其信息，然后将讨论转移到加密应用，如电报，这可能最终成为一对一的对话，斯奈德补充说道。他在去年十二月离开国土安全部，正角逐民主党全国委员会主席一职。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;斯奈德指出，新招募者可能会根据其直接指令采取行动，或通过自我激进化行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;易卜拉欣·菲特顿-布朗福此前担任英国驻联合国代表，领导了一个监测“伊斯兰国”和“基地”组织的联合国团队，他认为，潜在的招募对象可能失业，可能遇到了心理危机，甚至可能意识到自己无论如何努力都无法融入某一群体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;菲特顿-布朗福指出，吸引极端组织的主要诱惑在于，其努力建立了一个依照伊斯兰教法统治的逊尼派穆斯林“哈里发国”，而塔利班放弃了对阿富汗民族主义的效忠，基地组织成员曾与伊朗什叶派政权合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这一系列袭击者中的某些人可能其一生中从未遇到过‘伊斯兰国’成员，但这不妨碍他们进行一次灵感源自‘伊斯兰国’的袭击。”菲特顿-布朗福说道，他是反极端主义项目的高级顾问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特殊情况下的冲撞行人或进行刀砍人事件十分简单、低成本，几乎无法防范。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果此人坚决要杀死无辜公众，他就能成功做到。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:53:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/investigators-seek-clues-new-orleans-attackers-path-radicalization-2025-01-03/</guid></item><item><title>中国设立新的国家体育仲裁中心</title><link>https://www.reuters.com/world/china/china-sets-up-new-national-sports-arbitration-centre-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;中国在北京开设了首个国家级体育仲裁中心，此举标志着中国在加强体育纠纷解决的法治框架和保护运动员权益方面迈出了关键一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此举是中国全面推动体育专业化和标准化进程的一部分。此前，足球领域内高调的腐败案件引发关注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该中心隶属于中国体育总局（GAS），负责运营自2023年2月设立的国家级体育仲裁委员会，据国有媒体《环球时报》报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该委员会处理了涵盖国际象棋、足球、冰球、田径曲棍球、跆拳道和马拉松等多种体育项目的100起案件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;纠纷涉及运动员注册和转会、青训补偿、纪律处分、比赛资格和结果认定等事宜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;体育总局副局长李靖在启用仪式上表示，体育仲裁中心的成立是一项“里程碑式的成就”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他指出，《环球时报》援引李靖的话称，“这一举措确保了体育发展的有序进行，增强了该领域的法治水平。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国内足球很可能成为重点关注对象，因为这项运动因严重的体育贿赂问题而频繁遭到球迷批评，指责其导致国家队表现不佳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年9月，中国体育主管部门因涉嫌赌球和操纵比赛，对中国38名球员和5名官员实施终身禁赛处罚，并对涉案人员进行了两年调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年8月，中国足协前副主席因受贿获刑11年，另一名因相同罪名获刑7年的前官员也被判刑。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 06:45:54 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/china-sets-up-new-national-sports-arbitration-centre-2025-01-03/</guid></item><item><title>印度村庄更名致敬吉米·卡特</title><link>https://www.reuters.com/world/india/indian-village-that-changed-its-name-honour-jimmy-carter-pays-tribute-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;距华盛顿数千英里之遥，杰米·卡特葬礼定于下周在华盛顿国家大教堂举行之际，印度一个以这位前美国总统命名的村庄深情地回想着卡特先生50年前的来访。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1977年仅任一届总统的卡特先生已于本月29日去世，享年100岁，他的葬礼将于12月29日在华盛顿国家大教堂举行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡特普里（Carterpuri），又名“卡特村庄”，是一个位于德里以北约32公里、已尘土飞扬的小镇。1960年代，卡特的母亲莉莲曾在其间短暂居住并担任护士和志愿者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位居民莫蒂·拉姆回忆道：“村民为卡特夫人准备了传统服装...同时，卡特先生也尝试了一口烟斗。”当时，卡特先生偕夫人罗莎琳·卡特访问了这个村庄。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;村民们向路透社透露，早在1978年1月3日访问提前三个月，村民们便已进行了准备工作。村子焕然一新，并在主要广场举办了迎接仪式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;村民对卡特夫妇的到访感到十分荣幸，甚至将村庄的名字更名为卡特村，以此表达对他的敬意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周，闻讯卡特离世的消息后，村民们向媒体表示，他们为卡特先生挂上了画像并献上了鲜花。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国驻印度大使埃里克·加西亚蒂在某社交平台发文，提到卡特村，表示卡特在印度享有很高的尊重，这证明了这一事实。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他发布了一张访问期间的照片，在照片中，穿着传统衣服的罗莎琳正笑着，卡特先生则站在她的身旁，周围是村民们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;村子里最珍视的物品之一便是卡特先生后来写的一封感谢信，信中感谢村民为活动的成功和他个人的满足感所付出的努力。与此封信信并列的还有其他照片。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统杰米·卡特在开罗接受路透社采访" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DREOGPTG25K2TLCXH4RJQYIBFI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;前美国总统杰米·卡特在开罗接受路透社采访，埃及，2012年1月12日。路透社/阿姆鲁·阿卜杜拉·达尔什/资料照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 04:06:33 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/india/indian-village-that-changed-its-name-honour-jimmy-carter-pays-tribute-2025-01-03/</guid></item><item><title>联邦调查局称，独自在新奥尔良发动袭击的德州男子系支持“伊斯兰国”分子</title><link>https://www.reuters.com/world/us/police-probe-motive-new-orleans-truck-rampage-2025-01-02/</link><description>&lt;p&gt;一名美国陆军退役老兵在美国新奥尔良新年庆典期间，驾车冲撞人群，导致14人死亡。该袭击者曾经效忠于“伊斯兰国”组织，并且似乎曾在录制中谴责音乐、毒品和酒精。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/suspect-deadly-new-orleans-truck-attack-served-us-army-2025-01-01/"&gt;沙姆苏德丁·贾巴尔&lt;/a&gt;，这个42岁的德克萨斯州本土人曾服役于阿富汗，他是在袭击中独自行动的，联邦调查局（FBI）在周四的声明中表示，此前他们认为他有同伙，现在则做出了修正。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在与警方的交火中被击毙，袭击造成了数十人受伤，联邦调查局将其定性为一起恐怖袭击事件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联邦调查局副助理局长克里斯托弗·莱亚在周四的新闻发布会上表示：“这是一个预谋且邪恶的行为”，并重申该局认为贾巴尔受到了“伊斯兰国”极端组织的启发。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;莱亚还表示，调查人员正在调查贾巴尔的&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/investigators-seek-clues-new-orleans-attackers-path-radicalization-2025-01-03/"&gt;转化过程&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;，从曾经的军事老兵、房地产经纪人和德勤会计师事务所的前员工到完全受“伊斯兰国”影响的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;袭击用的租用车辆顶部插有“伊斯兰国”旗帜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管受到美国领导的联盟长期军事打击，“伊斯兰国”组织仍在通过在线手段继续招募同情者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贾巴尔的同父异母兄弟正在寻求答案，表示沙姆苏德丁·贾巴尔在最近一次离婚后一直在努力应对，但袭击发生前几周并没有表现出愤怒情绪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他是一个聪明、风趣、有魅力、充满爱心、充满同情心、谦逊且从不会伤害任何人的男人”，阿卜杜尔·拉希姆·贾巴尔在接受路透社的采访时在其德克萨斯州的住所说，“这就是为什么这让人如此难以接受。这种严重的恶意与他无关。我们正在努力理解发生了什么变化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说，他们的父亲在听到消息后失声痛哭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“（我们的父亲）一直在哭，他在说‘不，不，不是我最大的儿子’”，阿卜杜尔·贾巴尔说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新奥尔良的法国区，位于传统繁华商业街的奥斯汀街，以及在一次庆祝活动中发生爆炸的特朗普国际酒店附近，都出现了不幸事件，美国新年伊始显得不安。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联邦调查局表示，截至目前，他们没有发现新奥尔良袭击与同日稍晚在拉斯维加斯发生的特斯拉皮卡爆炸事件存在明确联系，爆炸导致驾驶员死亡，另有7人轻伤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全美各地的执法部门承诺，&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/us-begins-new-year-high-alert-following-new-orleans-attack-vegas-explosion-2025-01-02/"&gt;提高未来公共活动的安全级别&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原本计划于1月3日在新奥尔良进行的传统新年比赛——&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/ncaa-sugar-bowl-kicks-off-with-extra-security-silence-attack-victims-2025-01-03/"&gt;新奥尔良高中联盟联邦谷碗赛&lt;/a&gt;——被重新安排在1月2日进行，并加强了安全措施并在比赛开始前默哀一分钟致敬受害者。比赛最终在 Notre Dame 队以 23-10 击败了 Georgia 队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1月2日当天，奥斯汀街重新向公众开放。城市正在为1月6日开始的狂欢节活动和下个月的超级碗做好准备，城市官员承诺对这些拥挤的活动加强安保。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙姆苏德丁·贾巴尔最近恢复了自己的穆斯林信仰，此前他曾放弃了20多岁和30多岁时的信仰，他的同父异母兄弟透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据他透露，贾巴尔在一年半前发布了一系列宗教音频记录，其中包含了对音乐的极端看法、以及对吸毒和饮酒等行为的主流穆斯林观点的谴责。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿卜杜尔·贾巴尔向路透社确认，发布在 SoundCloud 上的录音确实是他的同父异母兄弟所为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“音乐是撒旦的声音。……撒旦的声音也误导人们偏离真主的道路”，贾巴尔在某次录音中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在末日的迹象中，将有一些穆斯林群体认为播放音乐已不再是一种罪行”，他补充道，“真主将会用地震和转变来惩罚他们”。他还谴责使用“大麻、酒精、镇静剂、阿片类药物和刺激剂”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联邦调查局和 SoundCloud 没有立即回应关于录音的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贾巴尔近年来面临着家庭和经济上的困难，公共记录和采访时均表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿卜杜尔·贾巴尔说，他的父亲在2023年中风，他当时正在帮助安排父亲的护理。这发生在去年9月贾巴尔与第二任妻子离婚后的几个月内，第二任妻子由他抚养了一个孩子，法院记录显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据联邦调查局透露，贾巴尔于12月31日从休斯顿驾车前往新奥尔良。袭击当天早上，大量视频显示他在Facebook上发布内容，声称支持“伊斯兰国”组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一个视频中，贾巴尔表示他曾计划伤害家人和朋友，但他担心媒体报道不会集中在“信徒与异教徒之间的战争”，莱亚补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还说在视频中表示，他早在去年夏天加入“伊斯兰国”组织，并留下了遗嘱，莱亚说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监视录像显示，贾巴尔早在袭击前几个小时，在奥斯汀街交叉口的两个简易爆炸装置中放置了自制爆炸物，现场都被-neutralized。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 02 Jan 2025 10:04:05 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/police-probe-motive-new-orleans-truck-rampage-2025-01-02/</guid></item><item><title>马来西亚皇宫称赦免申请须提交赦免委员会处理</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/malaysian-palace-says-clemency-bids-must-go-pardons-board-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;马来西亚王宫于周五表示，要求获得减刑的囚犯必须向由国王主持的特许赦免委员会提交申诉，这是对上周末发布的政府声明内容的重申。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一，上诉法院将审议前总理纳吉布·拉扎克提出的一项请求，旨在推翻去年7月的一项裁决。该裁决驳回了纳吉布要求确认并执行国王命令的请求，该命令允许他担任软禁状态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;纳吉布因与涉及数十亿美元的1MDB丑闻有关的贪污罪被判处六年有期徒刑。去年2月，特许赦免委员会已将其判决的刑期减半。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据宪法，国王有权颁布特赦、减刑、暂缓执行或改判刑罚，王宫在声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“要求特赦或改判刑罚的申请应由囚犯本人提交给由国王主持的特许赦免委员会，以便在下次会议时考虑。”王宫在声明中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12月28日，总检察长办公室发布了一个类似的声明，称所有囚犯要求在马来西亚软禁的申请，包括纳吉布的申请，都必须提交给特许赦免委员会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;王宫在声明中并未提及任何特定囚犯的名字。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 06:15:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/malaysian-palace-says-clemency-bids-must-go-pardons-board-2025-01-03/</guid></item><item><title>古巴桑特拉教祭司敦促信徒在危机中坚守阵地</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/cubas-santeria-priests-urge-followers-hunker-down-amid-crisis-2025-01-02/</link><description>&lt;p&gt;古巴阿夫罗-库巴桑特里亚宗教的高级祭司在新年预测中警告信徒们，需密切关注健康和消费，照顾家庭，防范犯罪，戒酒，以应对步入第六年的严酷经济危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“必须采取措施遏制增加的犯罪行为。”政府认可的古巴约鲁巴协会高祭司——巴巴拉沃们在颁发的《本年度信函》中如此表示，并在哈瓦那公开发布了这一信函。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《本年度信函》是一封预言厄运、疾病及其他事件及其应对方法的信函，每年的桑特里亚信徒们都满怀期待地等待着这份启示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数百万古巴人从事这一带有仪式性质的宗教，它结合了古巴的天主教信仰以及奴隶们带回的古老非洲信仰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“分析经济投资及其影响，消除垃圾堆积，维护并尊重婚姻和家庭的完整性。”信函中继续写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;祭司们的预测出现在经济危机进入第五年之际，这场危机导致古巴人的食品、药物、燃料和其他物资供应日益短缺，同时伴随着电力和水供应中断、公共交通和垃圾回收系统的崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;遭受经济危机冲击的古巴是共产主义政府指责美国制裁的主要原因，同时承认在管理危机方面也出现了失误。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多年来，一些团体从协会中分离出来，现在也开始独立发布《本年度信函》。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;独立《本年度信函》组织委员会的高祭司拉斯罗·库埃斯塔在另一场新闻发布会上表示，《本年度信函》的警示信息预示了类似的危险，并强调政府需要释放冷战时期的视野和方法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“对过去的执念并不能揭示当前的解决方案或未来的计划。”信函中警告说，正如此前所警示的“歪曲的道路”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;库埃斯塔，作为祭司关键组织者之一，解释说，“歪曲的道路”指的是我们做出的不尽合理的决策，是我们提出过时的思想，以及错误解决问题的方式。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="古巴高祭司们在桑特里亚宗教仪式中击打鼓乐" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/P7Z6XZ37YZI73DNLLOAJHKBREE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;动图&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 02 Jan 2025 20:03:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/cubas-santeria-priests-urge-followers-hunker-down-amid-crisis-2025-01-02/</guid></item><item><title>以色列空袭致加沙警察局局长及另67人死亡，加沙当局称</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/israeli-airstrike-kills-least-10-southern-gaza-medics-say-2025-01-02/</link><description>&lt;p&gt;以色列空袭周四在加沙地带造成至少68名巴勒斯坦人丧生，其中包括加沙地区哈马斯控制警察局的局长、副局长以及9名流离失所者，加沙当局表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列方面宣称，被击毙的副局长是哈马斯南部加沙的安全机构头目。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次袭击发生在马瓦西区，该区此前被指定为人道主义保护区，以保护平民，在持续14个月的以色列与哈马斯之间的冲突中，这一区域被划定为人道主义保护区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯管理的加沙内政部表示，加沙警署署长马赫穆德·沙拉赫及其助手胡萨姆·沙哈万在查看营地居民时身亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;声明中表示：“通过刺杀警署署长的罪行，占领当局坚持要在该地区传播混乱，加深平民的苦难。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列军方则表示，他们在距离汗尤尼斯市以西的马瓦西区进行了情报打击，杀死了沙哈万，据称他在南部加沙领导着哈马斯力量。军方并未提及沙拉赫的死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国巴勒斯坦难民署负责人费利佩·拉扎利尼在X平台上发表声明说：“新年伊始，我们又一次意识到加沙地带没有人道主义保护区，更不用说安全区了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉扎利尼说：“每当一天过去，没有停火，悲剧就会接踵而至。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当日死亡人数是最近几周最高的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他以色列空袭造成至少57名巴勒斯坦人丧生，包括汗尤尼斯市内政总部的6人及加沙北部贾巴拉营地、沙蒂营地（海滩营地）、中部加沙的马格扎营地和加沙市等地的其他人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列军方表示，他们针对的是据情报部门称在汗尤尼斯市政建筑内负责指挥和控制中心的哈马斯武装分子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当被问及当日报告的死亡人数时，以色列军方发言人表示，其行动遵循国际法，并采取了有效的预防措施以减少平民伤亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列军方指责加沙武装分子利用居民区作为掩护，但哈马斯否认这一点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯的小盟友伊斯兰圣战组织宣称，他们在周四向加沙南部的霍利特基布兹发射了火箭弹。以色列军方声称，在南部加沙境内被拦截了其中一枚发射物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据加沙卫生部的数据，以色列在此次冲突中已击毙超过45500名巴勒斯坦人。加沙地带230万人口中有大部分流离失所，这个狭小且拥挤的沿海地区几乎已经面目全非。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该冲突源于2023年10月7日哈马斯对南部以色列的跨境袭击，导致1200人死亡，251人被劫持到加沙，根据以色列的统计。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="以色列军队在加沙地带进行军事行动" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UZP3WSEH6RJNPG5I62WB52347Q.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图片来源：路透社/凯·帕夫法兰伯赫。加沙地带受以色列与哈马斯冲突影响的损毁建筑，从南部以色列拍摄。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="以色列军队在加沙地带进行军事行动" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J42O5UF4SVJMBHWVETUZBUMPDA.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图片来源：路透社/凯·帕夫法兰伯赫。2025年1月2日，加沙城镇贝特哈努恩受以色列与哈马斯冲突影响的损毁建筑，从南部以色列拍摄。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="以色列军队在加沙地带进行军事行动" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OW3QXMZPFVP7TDAARVVOSVUC6E.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图片来源：路透社/凯·帕夫法兰伯赫。2025年1月2日，以色列坦克返回南部以色列的加沙地带，受以色列与哈马斯冲突影响。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="巴勒斯坦人检查在临时庇护所中的损坏" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DHJY2SDHYRO2TFSHHLMLBKCR3Y.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图片来源：路透社/哈泰姆·凯勒赫。2025年1月2日，一名巴勒斯坦儿童站在加沙城镇汗尤尼斯马瓦西地区受以色列空袭损坏的临时庇护所旁，受以色列与哈马斯冲突影响。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="巴勒斯坦人检查在临时庇护所中的损坏" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IE2JZXGEYNMDBGM6RF4CUPK75I.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图片来源：路透社/哈泰姆·凯勒赫。2025年1月2日，巴勒斯坦人检查受以色列空袭损坏的临时庇护所，受以色列与哈马斯冲突影响，位于加沙城镇汗尤尼斯马瓦西地区。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="巴勒斯坦人检查在临时庇护所中的损坏" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MIC5C25WR5ORLHOZ6LAC53WXPM.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图片来源：路透社/哈泰姆·凯勒赫。2025年1月2日，一名巴勒斯坦男子站在受以色列空袭损坏的临时庇护所旁，受以色列与哈马斯冲突影响，位于加沙城镇汗尤尼斯马瓦西地区。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="巴勒斯坦人检查在临时庇护所中的损坏" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IURTB2IM7JITTIMWRXXPZJM35Y.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图片来源：路透社/哈泰姆·凯勒赫。2025年1月2日，巴勒斯坦人检查受以色列空袭损坏的临时庇护所，受以色列与哈马斯冲突影响，位于加沙城镇汗尤尼斯马瓦西地区。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="巴勒斯坦人对临时庇护所中的损坏作出反应" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PD7YHPLZR5L3DELVLSC4JTPZCU.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图片来源：路透社/哈泰姆·凯勒赫。2025年1月2日，巴勒斯坦儿童对受以色列空袭损坏的临时庇护所作出反应，受以色列与哈马斯冲突影响，位于加沙城镇汗尤尼斯马瓦西地区。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:31:48 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/israeli-airstrike-kills-least-10-southern-gaza-medics-say-2025-01-02/</guid></item><item><title>韩国尹锡悦：痛苦的幸存者面临前所未有的逮捕</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-koreas-yoon-embittered-survivor-facing-unprecedented-arrest-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国总统尹锡悦正面临自其短暂但波折的政治生涯中最严峻的挑战。他正艰难地对抗一起前所未有的刑事调查中的逮捕企图，该调查指控他带头发动叛乱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位54岁的强硬政治幸存者已逐渐孤立，特别是在其五年任期过半之际。他曾多次陷入个人丑闻、坚不可摧的反对派的反对，以及他所在政党内部的分裂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年险胜大选以来，尹锡悦因持续不断的斗争而变得愈发愤世嫉俗，这让他展现出了与其对立面的较量中的典型特征——狂妄。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦在12月3日短暂实施军事管制后，政治形象大大受损。他在12月14日因军事管制企图被国会弹劾，并被暂停职务。其政治命运如今掌握在宪法法院手中，检察官此前在12月31日试图逮捕他但未成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周被隔离在官邸内，尹锡悦向支持者发出最后通牒，誓言“战斗到最后一刻”，动员坚定的支持者与他一起对抗所谓的“反国家势力”，以拯救国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一封只有一页的信件，落款“尹锡悦总统”，以及之前宣称自己出于“炽热的爱国主义”来捍卫民主的强硬声明，引发了对他可能变得失常的担忧。一些人认为他的判断已经严重受损，可能对韩国这一全球工业强国及民主韧性最强大故事之一构成威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党民主党议员表示，尹锡悦已经证明他“异想天开”。即使是在更加同情他的少数人中，也有观点认为他已不堪无休无止的政治攻击的重压，其中一些攻击恐怕确实伤及了他个人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我希望我们记住，反对党以何种手段和恶意将总统及其家人逼入绝境，通过特殊检察官和弹劾的威胁，”尹锡悦人民力量党的议员金贤勇说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦总统过去一年因其妻子涉配偶不当接受奢侈品手袋的丑闻而笼罩在阴影之下，并且拒绝完全承担责任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在该丑闻被认为是造成人民力量党在4月议会选举中惨败的主要原因之后，尹锡悦于道歉但继续拒绝就此丑闻展开调查的呼吁，也拒绝了对其妻子及其母亲涉股票操控的调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;调查该丑闻的检察官办公室最终决定不对第一夫人提出指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦在国内的困境难以掩盖他在国际舞台上的相对成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他积极推动修复与邻近日本长达数十年的外交纷争，并与东京及美国合作，建立了三方安全合作机制，被视为他外交政策遗产的重要标志。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦那种为人处世的个人能力——这曾是他早期成功的显著标志——也展现在2023年白宫活动上，当时他登台演唱了1970年代流行歌曲《美国男孩》给多姆·拜登总统和欢乐的人群。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦出身于首尔富裕家庭，年轻时性格随和且学业成绩优异。他考入首尔国立大学法学院，但由于喜欢聚会，他屡次未能通过律师资格考试，最终在第八次尝试后通过。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦因调查时任总统朴槿惠腐败而作为首席调查官在2016年备受关注。当被问及是否为报复而行动时，他回应称检察官不是黑帮分子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三年前，朴槿惠暂停了他的职务，随后从一个调查国家安全局高层案件的团队中开除他。该行动被认为是对其权威的挑战的惩罚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在羁押现总统和作为权力强大的首尔中央地方检察厅厅长强硬回归所扮演的角色，标志着他事业的疯狂崛起的起点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两年后，他成为韩国总检察长，主持了针对继任总统文在寅盟友的腐败调查。这使他成为对文在寅的亲民政策感到沮丧的保守派人士的宠儿，并为他赢得了2022年总统竞争的候选人资格。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但在2022年将总统办公室从青瓦台搬迁到新地点的过程中，他差点引发争议，外界质疑这是出于风水信仰，认为旧的总统住所受到诅咒。尹锡悦否认他或其妻与《风水师》有任何关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当尹锡悦拒绝在2022年万圣节人群踩踏事件中致死159人后解雇高级官员时，他被指责保护所谓的“拍马屁的人”。其中一名高级官员是尹锡悦的高中同学，安全部长李相泯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一名首尔崇实高中校友、尹锡悦总统办公室转移的领导者金勇勋，后来成为总统保护部门负责人，9月还被任命为国防部长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;金勇勋也是建议尹锡悦宣布军事管制的两人之一，一位高级军事官员称。另一人是李相泯。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦向国民发表演讲" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BQPKELEAKZIJVO66Y3GYLINPIU.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在首尔的官邸向国民发表演讲，时间：2024年12月14日。总统府/Reuters&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 06:49:46 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-koreas-yoon-embittered-survivor-facing-unprecedented-arrest-2025-01-03/</guid></item><item><title>德国、法国外长将赴大马士革会见叙利亚新政权官员</title><link>https://www.reuters.com/world/germanys-foreign-minister-heads-damascus-one-day-trip-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;德国 foreign minister 安娜莱娜·贝伯克陪同法国 counterpart 在欧盟的名义下访问叙利亚，为期一天。她在访问期间将与叙利亚新统治者领导人艾哈迈德·什拉阿会面，德国外交部在周五声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天我偕同法国 counterparts，并代表欧盟访问叙利亚，向叙利亚传达一个明确信息：欧洲与叙利亚之间的新政治开始是可能的。”贝伯克在其出行前发布的声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自反叛势力于12月8日控制大马士革以来，贝伯克和法国 foreign minister 让-诺埃尔·巴罗特是访问叙利亚的首位欧盟高层官员，此举迫使叙利亚总统巴沙尔·阿萨德在近13年的内战后逃离，并结束了阿萨德家族数十年的统治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在叙利亚，我们希望推动和平且具有挑战性的过渡，以服务于叙利亚人民和地区稳定。”巴罗特在社交媒体平台X上表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自阿萨德被推翻后，由什拉阿领导的伊斯兰主义者叛军寻求向阿拉伯国家和国际社会保证，他们将代表所有叙利亚人治理，而非推行伊斯兰主义革命。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西方政府已逐渐与什拉阿及其海塔特·图赫里勒·沙姆组织开始重新建立联系，这个附属于前基地组织的逊尼派穆斯林团体，并开始讨论是否应将该组织的恐怖主义标签予以解除。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我将以敞开的手与他们握手，同时对新的统治者抱有明确的期望，他们将被其行为评判。”贝伯克表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们知道HTS的意识形态来源及其过去的行为，”贝伯克指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“但我们也听到了或看到了其温和与理解其他重要角色的意愿，”她在提及与美国盟友库尔德人叙利亚民主军(SDF)的会谈时表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在的目标是让叙利亚重新成为国际社会的一员。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="德国绿党2025年大选竞选纲领发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LAN3WNS7EBI35BDLPT3IH2HJY4.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;德国 foreign minister 安娜莱娜·贝伯克出席德国绿党2025年大选竞选纲领发布会，地点为柏林，2024年12月17日。路透社/纳迪亚·沃尔莱本/资料图片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 05:55:23 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/germanys-foreign-minister-heads-damascus-one-day-trip-2025-01-03/</guid></item><item><title>2024 年，逾 30 万移民穿越拉丁美洲达连峡，下降 42%</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/over-300000-migrants-crossed-latin-americas-darien-gap-2024-down-42-2025-01-02/</link><description>&lt;p&gt;2024年，超过30万移民穿越达里恩缺口进入巴拿马，这一数字比前一年创下纪录的52万人减少了42%。巴拿马移民当局在周四向路透社通报了这一数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;危险的达里恩缺口连接哥伦比亚与中美洲国家巴拿马，越来越多的移民选择这条北上之路，以期抵达美国。据路透社报道，2023年和2024年，不断有更多移民穿越拉丁美洲危险的达里恩缺口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自去年7月上任以来，巴拿马总统何塞·拉斐尔·穆林诺对移民采取了更为强硬的态度，包括用带刺铁丝网围栏部分区域，实施罚款，并利用美国资助的航班遣返移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴拿马全国移民局官员向路透社表示，去年有302,203名移民穿越达里恩，较2023年创下纪录的520,085人减少了42%。其中，2024年约69%的移民来自委内瑞拉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;许多委内瑞拉人是因为该国有着曾经繁荣的南美产油国陷入了长期的经济崩溃而逃离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们每天都致力于确保非法移民不会到达巴拿马城或全国其他地区，”穆林诺在周四对议员发表演讲时表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;穆林诺补充说，他的政府已经通过与美国签订的协议，利用航班遣返了1,548名移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，据路透社报道，去年有20.9万委内瑞拉人穿越达里恩后获准继续他们的旅程，因为巴拿马和委内瑞拉在该国7月存在争议的选举后暂停了直接航班。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析人士警告，巴拿马的措施可能最终无法成功，因为它们没有解决促使人们移民的根本问题，反而可能使旅程更加危险。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="移民抵达移民接待中心" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/X64I3G437NJN7KKBIJEJHMR3BQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;一名移民在穿越达里恩缺口到达巴拿马达里恩省拉加斯白拉斯村的移民接待中心后抱着他的孩子。这张照片拍摄于2024年9月26日。路透社/Enea Lebrun/文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 02 Jan 2025 19:57:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/over-300000-migrants-crossed-latin-americas-darien-gap-2024-down-42-2025-01-02/</guid></item><item><title>乌克兰军方称袭击了俄罗斯库尔斯克地区的指挥所</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/ukraines-military-says-it-struck-command-post-russias-kursk-region-2025-01-02/</link><description>&lt;p&gt;乌克兰军方表示，乌军已于周四在库尔斯克州的玛丽诺附近对一个俄罗斯指挥部进行了高精度攻击，该地区乌军仍控制着部分领土。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯军方表示，防空部队在该地区击落了四枚乌克兰导弹，并称空袭损毁了玛丽诺附近村庄的一栋高层公寓和其他建筑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;五个月前，乌克兰部队越过边界进入库尔斯克州，至今乌军仍控制着该地区，尽管俄罗斯军方声称已收复了大部分失地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰军方在一份声明中通过Telegram消息应用表示：“这些袭击打断了俄罗斯联邦开展针对无辜乌克兰平民恐怖活动的能力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一则帖子发布了军方宣称损坏的俄罗斯伊万诺夫斯基基地的视频。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社无法独立核实双方的战场报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;库尔斯克州州长亚历山大·基尼什延标明写，针对伊万诺夫斯基的空袭损毁了一栋多层公寓楼和私人住宅的窗户。一所学校、一家药房和一家商店也受到损害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;视频显示正在进行修复受损外墙的工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;库尔斯克州军事官员晚些时候报告称，防空部队又在该地区击落了一枚导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯国防部表示，周四晚，俄罗斯防空部队击落了多架无人机，目标区域包括乌克兰边境附近的别尔哥罗德州、布良斯克州和库尔斯克州。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;更北的奥廖尔州州长表示，有四架无人机被击落。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对最近的事件，目前没有报道显示造成损害或人员伤亡。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 02 Jan 2025 18:43:44 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/ukraines-military-says-it-struck-command-post-russias-kursk-region-2025-01-02/</guid></item><item><title>在商业航空经历了致命的一年之后，中国敦促进行安全评估</title><link>https://www.reuters.com/world/china/china-urges-safety-assessments-after-deadly-year-commercial-aviation-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;中国有关部门呼吁评估行业风险，以发现从飞行路线到跑道的任何“隐性”操作危险，这是自2018年以来全球商业航空发生致命事件最多的一年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据美国航班安全基金会（Flight Safety Foundation）下属的航空安全网络（Aviation Safety Network）的数据，去年全球商业航班事故导致318人死亡。上一次死亡人数超过300是在2018年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周五，中国民用航空局（CAAC）表示，已提醒中国航空公司防范潜在的安全威胁并调整飞行路线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“中国民用航空局已在及时提醒航空公司有关飞行安全风险，并调整航线计划以确保安全运行。”中国民用航空局官员舒明江在定期新闻发布会上说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12月29日，从泰国飞往韩国的济州航空（Jeju Air，089590.KS）一架飞机在韩国全_interfaces[1]（Muan）因鸟击后着陆失败，越过跑道。波音（BA.N）737-800飞机撞击路肩后起火爆炸，造成179人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，在乌克兰无人机袭击俄罗斯南部城市的背景下，从南部俄罗斯改道飞往哈萨克斯坦阿克套（Aktau）的阿塞拜疆航空公司（Azerbaijan Airlines）一架航班坠毁。阿塞拜疆总统表示，该飞机在俄罗斯遭到误射。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;包括中国航空公司（China Air）、中国国际航空公司（Air China，601111.SS）和中国南方航空公司（China Southern Airlines，600029.SS）在内的航空公司已开始避开该地区空域，财新网据报导。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年以来，由于俄乌战争，大多数西方航空公司和亚洲许多航空公司完全避开俄罗斯空域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，中国民用航空局指导各机场采取防鸟击措施，并对跑道上的安全隐患进行全面审查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;机场将“加强在机场设施内外驱赶鸟类的措施。”舒明江说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还表示，机场必须调查“隐性危险”以增强跑道的安全性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国民用航空局在2022年发生东航波音737-800飞机在广西山区坠毁，造成132人遇难，成为中国大陆自1995年来最严重的航空事故后，发起了一个大规模的航空安全行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事故发生近三年后，仍未就事故原因发布最终报告。中国民用航空局未立即就报告状态发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="韩国全国际机场坠机事故现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PVAQQBUDZBI4HJ2C7QZ4JBCJUI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国全国际机场坠机事故现场，一名消防员查看运往全国际机场的飞机残骸。这张照片是2024年12月31日在韩国全国际机场拍摄的航拍照片。路透社/金洪吉/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 05:49:56 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/china-urges-safety-assessments-after-deadly-year-commercial-aviation-2025-01-03/</guid></item><item><title>厚重雾霾笼罩印度首都，威胁干扰 flights</title><link>https://www.reuters.com/world/india/dense-smog-shrouds-indian-capital-threatening-disrupt-flights-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;浓重的雾霾笼罩了印度首都新德里，机场和航空公司的官员发出警告，可能会导致航班延误，空气质量的恶化导致部分地区能见度降为零。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自冬季开始以来，新德里一直与雾霾和空气质量差作斗争，根据瑞士IQAir集团当天实时发布的排名，新德里在全球污染最严重的首府城市中位列第三。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前还没有报告任何航班改道或取消，机场发言人表示，尽管当局已在社交媒体X平台上警告称，缺乏能够在低能见度条件下降落的设备的飞机可能会遇到困难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;社交媒体上，印度最大的航空公司印孚瑟斯航空IndiGo和低成本航空公司 SpiceJet也警告了天气延误的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上午10点14分，航空网站FlightRadar24称，20个航班中有航班平均延误了8分钟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;媒体报导称，首都一些列车服务也出现延误。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新德里的空气质量在周五被评定为“非常差”，指数得分351，印度顶尖的污染控制机构表示，这已经远远超过了该机构视为“良好”的零到50的范围。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名女孩在新德里的雅美娜河畔雾蒙蒙的冬晨拍照" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HD22VAWNRJI5HJM6EBZP2IOPMQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月3日，印度新德里的雅美娜河畔冬晨雾蒙蒙，一名女孩拍照。路透社/阿丹·阿比迪&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="人们在新德里的雅美娜河畔雾蒙蒙的冬晨乘船" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H3527LJCMRILFPZTUVM52OGDEM.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月3日，印度新德里的雅美娜河畔冬晨雾蒙蒙，人们乘船。路透社/阿丹·阿比迪&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名女孩在新德里旧城区的一个空地上晒折叠被子，旁边有人围着火堆坐着" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Q72WNCHX2FOXRBSAZ6URE3PADU.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月3日，印度新德里旧城区的一个空地上，一名女孩折叠她折叠好的被子，旁边有人围着火堆坐着。路透社/阿丹·阿比迪.tpX图片新闻&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名男孩裹着被子坐在新德里旧城区的一个停车场的床板上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/N5OIXCWKPBOWZAA7EQYALUJLFA.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月3日，印度新德里旧城区的一个停车场上，一名裹着被子坐着的男孩。路透社/阿丹·阿比迪.tpX图片新闻&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="人们在新德里旧城区的一个市场区域围着火堆坐着" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/X4LVVA3EJJOCTO4CW6EVIWHGGE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月3日，印度新德里旧城区的一个市场区域，人们围着火堆坐着。路透社/阿丹·阿比迪&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 04:54:33 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/india/dense-smog-shrouds-indian-capital-threatening-disrupt-flights-2025-01-03/</guid></item><item><title>枪手在黑山小城制造kills 12人惨案</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/suspect-montenegro-shooting-dies-after-attempting-suicide-2025-01-01/</link><description>&lt;p&gt;一名男子在黑山一个小城镇疯狂行凶，于1月2日清晨射杀12人后自杀身亡，这是该国历史上最严重的群体性杀人事件之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;警方将行凶者称为45岁的阿科·马克尼维奇。该男子在1月1日下午与餐厅发生争执后，首先射杀了四名顾客。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随后，他射杀了包括两名儿童和妹妹在内的另外八名遇难者。黑山警方负责人拉扎尔·谢潘诺维奇在波德戈里察举行的新闻发布会上表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“所有遇难者都是他的教父、朋友……他甚至杀死了与他关系良好的妹妹，他们一同度过了除夕夜。”谢潘诺维奇说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢潘诺维奇表示，警方最初收到的关于首个射击地点的线索有误，因此前往了一个距离实际地点约3公里的地方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这起悲剧是过去三年中同一个城镇发生的第二起大规模枪击事件，距离波德戈里察约24英里。2022年8月，一名枪手在射杀包括两名儿童在内的10人后被击毙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行凶者被警方逼至家中附近后试图自杀，最终于1月2日凌晨在送往医院途中身亡，谢潘诺维奇说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当警察要求他放下武器时，他将枪对着自己的身体开枪自尽。”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;警方在马克尼维奇身上发现了一把非法持有的手枪和另外90发子弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;时隔一天，克拉尼察街道上几乎无人，所有公共活动场所均处于关闭状态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“真是可怕，所有克拉尼察家庭都面临着不确定性和恐惧。连看一眼窗户都不敢。”43岁的居民斯拉维卡·弗佐罗维奇说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我……在电视上看到后流下了眼泪。”64岁的斯洛博·马梯奇说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1月2日下午，波德戈里察及其他蒙特黑内格罗大部分城市，数百人一同在街头沉默中点燃蜡烛，悼念遇难者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德扬娜·约万诺维奇来自波德戈里察，她对政府对暴力事件不愿承担责任表示愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“社会正处于危机中。”约万诺维奇说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;警方表示，马克尼维奇当时饮酒过度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据2022年警方在其家中发现，马克尼维奇拥有一对气枪和自制炸弹。他被判入监服刑三个月，提出上诉后，案情仍在审理中时发生了枪击案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还被命令接受精神评估。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;警方表示，在周三的袭击中有四人受了重伤，其中一人情况危急。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;克罗地亚临床中心负责亚历山大·拉多维奇表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总理米洛吉科·斯帕吉奇宣布全国哀悼三天，并计划于1月6日召开国家安全委员会会议，讨论枪击事件的后续事宜及如何限制非法武器的流通问题。政府宣布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府提议包括更严格的枪支拥有和携带标准，以及增加警察队伍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，更严格的枪支管制很可能面临强烈反对。所有巴尔干西部国家——黑山、塞尔维亚、波斯尼亚、阿尔巴尼亚、科索沃和北马其顿——仍在流通大量武器，多为1990年代的战争遗留。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="蒙特黑内格罗集体悼念袭击事件遇难者”的烛光活动" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVTAIZ2C5BJPVAQMUXWRIDO6ZY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;遇难者在波德戈里察蒙特黑内格罗的一场悼念活动中点燃蜡烛，1月2日，克拉尼察镇的一名男子在当地一家餐厅疯狂行凶后射杀多人。REUTERS/Stevo Vasiljevic&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="蒙特黑内格罗集体悼念袭击事件遇难者”的烛光活动" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SJCNDKRDZMCRINQMJE7HFCCFE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;遇难者在波德戈里察蒙特黑内格罗的一场悼念活动中点燃蜡烛，1月2日，克拉尼察镇的一名男子在当地一家餐厅疯狂行凶后射杀多人。REUTERS/Stevo Vasiljevic&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="蒙特黑内格罗集体悼念袭击事件遇难者”的烛光活动" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6ZKCP6ESAJONTLTSK6TOLFNNVU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名遇难者在波德戈里察蒙特黑内格罗的一场悼念活动中点燃蜡烛，1月2日，克拉尼察镇的一名男子在当地一家餐厅疯狂行凶后射杀多人。REUTERS/Stevo Vasiljevic&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="蒙特黑内格罗发生枪击事件”的几名死者”照片” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3JHSCRI4PRK2LOSUGAMQWDFNJM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名警员守卫在克拉尼察蒙特黑内格罗一家餐厅门前，有一名男子在那里疯狂行凶后射杀多人，1月2日。REUTERS/Stevo Vasiljevic&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="蒙特黑内格罗集体悼念袭击事件遇难者”的烛光活动" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IYZGBFJKXBKJFKVLXHXNQLGBOA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;遇难者在波德戈里察蒙特黑内格罗的一场悼念活动中点燃蜡烛，当地人对1月2日克拉尼察镇的一名男子在一家餐厅疯狂行凶后射杀多人的袭击事件作出反应。REUTERS/Stevo Vasiljevic&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="蒙特黑内格罗发生枪击事件”的几名死者”照片” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2LAHPCOC5JK4JEJJTZHC5ZEPXY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名工人运送1月2日发生在克拉尼察蒙特黑内格罗一家餐厅，一名男子在那里疯狂行凶后射杀多人的一名死者。REUTERS/Stevo Vasiljevic&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="蒙特黑内格罗发生枪击事件”的几名死者”照片” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/64YDALE2CJPJDDPSBKDP2IW4GA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名警员守卫在克拉尼察蒙特黑内格罗一家餐厅门前，那里有一名男子在那里疯狂行凶并射杀多人，1月2日。REUTERS/Stevo Vasiljevic&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="蒙特黑内格罗发生枪击事件”的几名死者”照片” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BQHPHJ6JERP3BAVQ4BDPB2AUXY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名警察在克拉尼察蒙特黑内格罗的街口站岗，1月2日，一名在克拉尼察蒙特黑内格罗一家餐厅疯狂行凶并射杀多人的枪手被警方击毙。REUTERS/Stevo Vasiljevic&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="蒙特黑内格罗发生枪击事件”的几名死者”照片” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EDLGJRZSL5K7XIYVBY3O4BEOIY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名工人在克拉尼察蒙特黑内格罗安排搬运1月1日一名在克拉尼察蒙特黑内格罗一家餐厅疯狂行凶并射杀多人的枪手。REUTERS/Stevo Vasiljevic&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="蒙特黑内格罗发生枪击事件”的几名死者”照片” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EDZYAZMTNFMERJ7UJ2ZGQL3OOI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名警察在克拉尼察蒙特黑内格罗的街口站岗，1月2日，一名在克拉尼察蒙特黑内格罗一家餐厅疯狂行凶并射杀多人的枪手被警方击毙。REUTERS/Stevo Vasiljevic&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 01 Jan 2025 23:52:36 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/suspect-montenegro-shooting-dies-after-attempting-suicide-2025-01-01/</guid></item><item><title>美国警方 positively identify 确认爆炸的特斯拉 Cybertruck 司机为美国陆军士兵

确认爆炸的特斯拉 Cybertruck 司机为美国陆军士兵</title><link>https://www.reuters.com/world/us/fbi-looks-any-link-between-tesla-explosion-new-orleans-attack-2025-01-02/</link><description>&lt;p&gt;官方在周四确认，在拉斯维加斯特朗普国际酒店外爆炸的特斯拉电力推进皮卡中发现的遇难者是一位隶属于科罗拉多州军队的军人，而联邦调查局（FBI）表示目前尚未找到与此事件是否为恐怖袭击之间的明确联系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联邦调查局表示，他们迄今未发现1月1日发生在新奥尔良的卡车袭击和随后在同一天晚些时候拉斯维加斯发生的特斯拉爆炸事件之间存在明确关联，卡车袭击造成15人死亡，特斯拉爆炸导致7人轻伤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特斯拉皮卡的驾驶者被认定为37岁的Matthew Livelsberger，他是一名活跃现役的科罗拉多斯普尔斯军人，警方表示其行为系单独所为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Livelsberger是在一次口咬自尽后触发汽车内爆炸的，拉斯维加斯市长警局警长Kevin McMahill对记者说，手枪被发现其脚边。据拉斯维加斯市长警局发布的X平台帖子，Livelsberger身前驾驶的皮卡内装载有汽油罐和卡车车厢内的大型烟花弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，警方在记者会上认为就可疑人物而言，皮卡内发现的死者是Livelsberger，但由于其尸体严重烧伤，调查人员正等待DNA证据及医疗记录的确认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;McMahill表示，Livelsberger在车辆内自尽前，引爆了车辆内的爆炸物。据Las Vegas Metropolitan Police Department警长Kevin McMahill对记者在发布会上所言，其脚边发现一把手枪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这辆皮卡内发现了两把半自动手枪，两者均合法购于12月30日，同时，还发现了军事识别卡片、护照、一部iPhone手机和信用卡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Livelsberger被分配至陆军特种作战司令部，发生事件时，他处于正当休假状态，一名武装力量官员称。该部门发言人表示，陆军特种作战司令部暂不会对该正在进行的调查发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国官员向路透社透露，Livelsberger曾荣获荣誉 Bronze Star奖章和陆军勇敢奖章，还获得了战斗步兵徽章。该官员称，Livelsberger完成了五个阿富汗的战斗部署。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Livelsberger的亲近亲属（已要求匿名，以避免与嫌疑人相关联）告诉路透社，Livelsberger从小的愿望就是成为一名士兵，尤其希望成为特种部队的一员。这名亲属称，当他实现愿望时，Livelsberger成为了公认的军人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这段亲属说，Livelsberger在短短的少年时代就一直支持包括现任总统特朗普在内的共和党候选人，在他看来，特朗普通话爱军方。这名亲属说，他认为特朗普是最好的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这段亲属还提到，Livelsberger在俄亥俄州北部布科里斯高中就读，曾在高中踢橄榄球和棒球，性格开朗、受人喜爱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这段亲属表示，家人并未意识到Livelsberger有对拉斯维加斯炸弹袭击行动做出类似安排，他既无法认同Livelsberger行为与所知身份之间的矛盾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Livelsberger于2005年从布科里斯高中毕业，即刻加入军队服务。这段亲属说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉斯维加斯特朗普酒店内拍摄的录像记录下，特斯拉电力推进皮卡，作为一款拥有显著形状的电动汽车，在酒店前的一辆消防车上爆炸并冒出火焰，该事件发生在1月1日上午8时40左右（格林威治标准时间16:40）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社未能从特朗普发言人的口中获得回复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉斯维加斯的特朗普国际酒店是特朗普组织公司一部分，该公司属于现任总统特朗普，他将于1月20日重返白宫。特朗普组织其子埃里克·特朗普赞誉了爆炸事件后拉斯维加斯消防和执法部门及时展开行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特斯拉公司首席执行官伊隆·马斯克是特朗普2024年总统竞选的关键盟友，并且还是即将上任的总统的顾问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管这一事件发生在特朗普大厦前，特斯拉是物品，但我们没有证据或信息追溯到此事件背后的特定意识形态，因此我们尚不能下定论。”拉斯维加斯市长警局警长Kevin McMahill说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;警方表示，Livelsberger于12月28日租赁了特斯拉电力推进皮卡，并在抵达拉斯维加斯之前在数个城市停靠，包括新墨西哥州的阿尔伯克基和亚利桑那州的法格斯塔夫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这辆皮卡在城市皇宫大道上行驶，在特朗普酒店的车道上进入并在停车场返回。爆炸发生后，特朗普酒店被疏散并大部客人都移至另一个酒店。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两位律师通过Turo租赁服务租得了该辆皮卡和新奥尔良袭击事件中使用的车辆，McMahill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Turo发言人在声明中表示，该租车服务公司不认为这两名所有者或是租客之前有犯罪记录，或会成为安全威胁。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="联邦和地方当局的调查人员在科罗拉多斯普尔斯搜索与拉斯维加斯特斯拉电力推进皮卡车爆炸事件有关的街区"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2025年1月2日，美国科罗拉多斯普尔斯，联邦和地方当局的调查人员正在搜索与拉斯维加斯特斯拉电力推进皮卡车爆炸事件有关的街区。 图片来源：路透/伊萨亚斯·J·唐宁&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="调查人员在拉斯维加斯特朗普国际酒店外检查被烧毁的特斯拉电力推进皮卡车"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2025年1月2日，拉斯维加斯，调查人员检查拉斯维加斯特朗普国际酒店门外被烧毁的特斯拉电力推进皮卡车。 图片来源：路透/拉斯维加斯市长警局/手绘图片/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="调查人员在拉斯维加斯特朗普国际酒店外检查被烧毁的特斯拉电力推进皮卡车"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2025年1月2日，拉斯维加斯，调查人员检查拉斯维加斯特朗普国际酒店外被烧毁的特斯拉电力推进皮卡车。 图片来源：路透/拉斯维加斯市长警局/手绘图片/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="被烧毁的特斯拉电力推进皮卡车残骸在特朗普大厦前的拉斯维加斯"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2025年1月1日，拉斯维加斯，被烧毁的特斯拉电力推进皮卡车残骸检查，此车为Matthew Livelsberger驾驶，他是37岁的活跃现役科罗拉多斯普尔斯军人，被地方警局认定为宝马皮卡车爆炸事件外的特朗普国际酒店所有者。 图片来源：路透/罗娜达·钦奇&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="联邦和地方当局的调查人员在科罗拉多斯普尔斯搜索与拉斯维加斯特斯拉电力推进皮卡车爆炸事件有关的街区"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2025年1月2日，美国科罗拉多斯普尔斯，联邦和地方当局的调查人员正在搜索与拉斯维加斯特斯拉电力推进皮卡车爆炸事件有关的街区。 图片来源：路透/伊萨亚斯·J·唐宁&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="调查人员在拉斯维加斯特朗普国际酒店外检查被烧毁的特斯拉电力推进皮卡车"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2025年1月1日，拉斯维加斯，一辆被烧毁的特斯拉电力推进皮卡检查后，停放在特朗普大厦的车库内。 图片来源：路透/罗娜达·钦奇&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="背景是培斯克峰的美国国旗在拉斯维加斯特朗普国际酒店外的郊区城镇搜索与特斯拉电力推进皮卡车爆炸事件有关的街区"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2025年1月2日，美国科罗拉多斯普尔斯，背景是培斯克峰，联邦和地方当局的调查人员正在搜索与拉斯维加斯特斯拉电力推进皮卡车爆炸事件有关的街区。 图片来源：路透/伊萨亚斯·J·唐宁&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="被烧毁的特斯拉电力推进皮卡车的暴击，车牌属于Matthew Livelsberger"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2025年1月2日，美国内华达州拉斯维加斯，被烧毁的特斯拉电力推进皮卡残骸中，发现一张受严重损坏的美国护照，上述皮卡被认定为Matthew Livelsberger的，他是一名37岁的活跃现役科罗拉多斯普尔斯军人，是调查结果中认定的曾在拉斯维加斯特朗普国际酒店外发动爆炸的特斯拉电力推进皮卡车的司机。图片由拉斯维加斯市长警局提供，经路透社发布&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 02 Jan 2025 14:41:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/fbi-looks-any-link-between-tesla-explosion-new-orleans-attack-2025-01-02/</guid></item></channel></rss>