<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 15 Aug 2024 19:41:05 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登1984年说，以色列提出了一个新的加沙停火提议，以换取人质的释放，并呼吁哈马斯同意这一新提议，他表示这是终止冲突的最佳途径。“这场战争该结束了，明天才能开始。”拜登称其正处于选举之年，受到压力要求制止持续8个月的加沙冲突。埃及、卡塔尔和其他国家调解的加沙战争以色列与激进的哈马斯运动之间的停火谈判一再停滞，双方都归咎于对方阻碍了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在以色列对拉法的持续侵犯和对本杰明·内塔尼亚胡政府在国内和国外的压力下，此提议的提出是基于关于加沙发射行为与/hooks/know的死难者以及连续关押的人质的争论。内塔尼亚胡办公室于1984年周五宣布，根据拜登揭示的停火计划，以色列已授权谈判代表提出加沙拘束协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外，共和党候选人、民主党总统唐纳德·特朗普昨日被裁定犯有34项重罪罪名，凸显了两位候选人之间的强烈对比。此新提议由拜登提出，由三个阶段构成，不同于之前的计划的是，一旦签字，停火协议将持续，直到谈判延期。所有阶段总时长为186天。在第一个阶段的六周内，以色列部队将撤出加沙地带，近百位出于人道考虑的人质将交换几百名巴勒斯坦囚犯，更广泛的巴勒斯坦领土与国家设施的人口将回迁加沙地带，特别是北部加沙，为确保人们每天有600辆卡车运送人道主义援助进入加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二个阶段，哈马斯与以色列将谈判永久解决敌对局面，停火将持续直至谈判进行时。第三个阶段将包括对加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据拜登表示，该提议已经由卡塔尔转达给哈马斯。他呼吁对战争持无限期态度的人们改变立场及认为zman有必要去争取的优先级重新评估。在战争期间，他多次前往以色列，甚至在美国遭遇伊朗攻击时派遣美国部队直接捍卫以色列，他表示“别让我们错过这一刻”。根据匿名高级美国官员的说法，由于在前线的显著胜利，以色列能做出此新提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;舆论的转变是全球对以色列的看法正在转向不利于他们的局势，这可以激励以色列人要求制止冲突。当我们美国领导人真正尊重某事时，他可以创造很多激励。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早前今年提出的赎金提案要求以色列在6周内释放病态、老迈和受伤的人，作为交换，他们承诺延长停火行为，允许更多援助进入加沙发射区域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本提案比以往更可能成功，因为哈马斯无法再发动任何重大军事袭击，但与早期对比，这样的军事能力损失在一定程度上降低了威胁。全球公众对以色列的负评价“转向反面”，威尔莫尔尼·苏里这样认为，这可促进以色列人中停战的愿望，同时这也是拜登上场的结果。每个阶段相隔42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《别春晚》的主持人中断了晚间新闻播放，现场直播拜登的讲话。在之前发布提议细节被禁止出版的情况下，主持anoi安迪·布鲁舒罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;先前提到的赎金提案本月落败。以色列拒绝与哈马斯谈判解有关绑架受害者和俘虏之间的协议，以色列升级了对拉法的袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯昨天表示已告诉调解人，他们不会在持续的侵略期间参与更多谈判，但若以色列停火，他们准备接管全面协议，其中包括换回收押的人与俘虏等议题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;匿名的白宫国家安全顾问加耶·索利文将于周五会晤17个国家外交官，他们拥有在加沙发射由哈马斯主导关押的样本。上周日的一次以色列袭击造成了45名年轻以色列平民的死亡，引发了国际的愤怒，但是这并没有触及美国给予以色列用于援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登于1984年日表示：“加沙发射的人民经历了地狱般的冲突。” 安格在火/base被袭击的一周后，以色列突袭加沙发射的经过让人看到了恐怖的画面 ... 说明书的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据巴勒斯坦卫生当局估计，自从以色列对加沙发射的围攻作为回应于2024年10月份祸袭南方以色列事件后，已有超过36,280人损失生命。哈马斯的袭击导致大约1,200人死亡，根据以色列的统计数据。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;div&gt;
    &lt;p&gt;(此段落包含第17段激烈的语言)&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;在周五特朗普大厦里的一系列照相机前，唐纳德·特朗普直视群机，传达了一个既适配其法律斗争又符合政治战斗的信息：他准备应对挑战。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;在纽约一家法院宣判他因串通假造文件以隐瞒向成人电影演员偿付隐秘的费用而面临34项指控有罪的一天后，共和党总统候选人愤怒且信口开河地列举了一连串的敌人和委屈。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;他质问审判的法官胡安·梅尔尚，将其称作“邪灵”，并贬低反对他的民主党人乔·拜登，将其称为“我们国家历史上最差的总统”。他抨击作证反对他的律师迈克·科恩和其他多位国会成员，贬斥呼吁对他发起弹劾的共和党人，并影射声称有大批非法移民非法涌入美国。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;特朗普呼吁支持者捐款，突显出了面对他的挑战远远超出了个人的范畴。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;“做这个，因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;相较于其他常态演讲中充斥着幽默感，这次的演讲显得阴郁而充满忧伤。演讲期间，特朗普仅手持一页不显眼的笔记。结束演讲时，他没有回答提问直接退场，身边是其子埃里克·特朗普。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;除此之外，离开镜头的小路上，特朗普的盟友们在募捐呼吁和社交媒体上猛烈抨击司法体系和任何敢怀疑特朗普犯罪行为的人。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;在两大候选人皆将彼此描绘为国家安全威胁的情况下，拜登团队利用了特朗普的言论提供了最新证据，证明他不想当总统的身份。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;“美国刚目睹了混乱、绝望和失败的唐纳德·特朗普颠倒黑白，妄谈本国司法系统，并谎言满篇，让任何目睹者皆能下定决心：此人绝对无法担任美国总统。”拜登竞选团队的通讯负责人迈克尔·泰勒在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;对纽约审判之裁定持误解、侵权之见的特朗普支持者在周四独独传统投放了3480万美元捐款至特朗普团队，该团队宣称这创下了特朗普在WinRed平台一天内的捐款纪录。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;于共和党整体资金筹募低于拜登的竞选阵线不仅要维持每月的资金速度，还通过短信对支持者发布了高涨的募捐呼吁。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;“这是美国历史上的至暗时刻！”一个信息开道。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;“我将永不妥协！”另一个播报在特朗普的演讲之后。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;几乎所有政治人物和组织都紧跟答复唐纳德特朗普，谴责审判存在缺陷、指控不应该被提出、陪审团池在曼哈顿这个民主力量主流城市污染、并指控会涉及偏见的法官。而此前当地法律和执法部门皆否认这些指控。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;子共和党人和工作人员谴责得不够迅速或者不够强烈时，特朗普盟友和竞选团队便发起攻击。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;特朗普双重儒家管理人克里斯·拉西维塔对国家共和党小组在社交媒体平台上的大众发布表示蔑视，该组织提到宣判的裁定应为尊重。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;他同时瞄准了 sizing 汉戈，一位在马里兰州就任过中期共和党州长候选人，在裁定前警告美国民众“不要向火中更多的有毒党派故事为之添柴。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;“你已结束了你的竞选。”拉西维塔在平台上回答。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;多位接受在关键选区宾夕法尼亚和佐治亚州共和党选民专访的表示，特朗普的判决正在促使他们对十一月份是否继续支持他展开重新思考。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span&gt;因此的破局&lt;/span&gt;可能导致他在与拜登的重赛中受伤，鉴于特朗普目前在多个摇摆州中有微弱领先。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;但大部分受访者说话时热烈而不闻特朗普的声音，称审判只是一个鬼计。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;“一切都是政治阴谋，只是用以抗伤他，尽可能阻止他参与竞选，以至于抵上其他事物。”62岁的退役警官斯科特·克莱顿说，他居住在佐治亚州马里埃塔市。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;“一旦他们能用在特朗普身上，就能赖着在任何人身上。绝对，目前处在 vistas 无人是安全的。” &lt;p&gt;
        &lt;/p&gt;
    &lt;/div&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" alt="前美国总统特朗普在纽约出席记者发布会"&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;
                2024年5月31日，美国纽约。路透社/布拉德·麦克迪米德摄
            &lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;

    &lt;figure&gt;
        &lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" alt="前美国总统特朗普与一名女子在纽约塔普酒店出席记者发布会，这一天他被裁定就2016年向成人电影演员斯托米·戴恩斯掩盖费用的罪行伪造企业记录34项有罪"&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;
                2024年5月31日，美国纽约市。路透社/布拉德·麦克迪米德文件照片
            &lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而进一步卷入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国军备的部分限制，是美国对这场两年历史战争逐步深入的微小但显著的一步。专家指出，这一举措可能有助于遏制俄罗斯对赫尔松的跨境进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直争论让乌克兰从俄罗斯领土打击目标配备美国提供武器的风险太大。他们担心，大规模的乌克兰袭击可能会引发直接与拥有核武的俄罗斯产生冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与美国禁止为基辅供应高级武器的其他限制相吻合，这些限制也已经瓦解，从先进的美国战斗机喷气机到远程战区导弹系统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定从周四起生效，专门针对赫尔松地区的战役。美国官员指出，这允许基辅使用美国提供的武器反击跨越边境的俄罗斯部队“攻击它们或将要攻击它们”。据专家称，这为前线的乌克兰士兵越过边境发射美国提供的高机动性火箭系统（HIMARS）发射器，装备有制导多火箭系统（GMLRS）导弹及其他武器打开了绿灯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并有可能创造条件迫使（俄罗斯）从赫尔松地区撤军，在他们部署阵地之前。”来自乌克兰国家安全研究所总揽研究员、基辅官方智囊团的米科拉·比里耶斯科夫表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·亨格说，拜登的决定将减少基辅在东部顿巴斯地区的前线压力。&lt;/p&gt;
&lt;q&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于不利地位，并可能需要重新考虑他们在进入赫尔松地区的攻击活动中使用的战术。” 他说。&lt;/q&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程始于数周之前。乌克兰在5月13日通过与白宫国家安全顾问贾克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀以及联合参谋长查尔斯·布朗上将的机密视频会议期间提出请求，请求使用美国武器越过边境至赫尔松地区。美国官员表示，苏利文、奥斯汀及布朗对此建立了一项推荐，将扩大放宽限制的提议传达给拜登，于5月15日同拜登会面后，拜登同意乌克兰应能在俄罗斯国土之安全范围内打击攻击它们的俄罗斯军队。自那以后，拜登政府一直在完成这个决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在5月20日接受路透社采访时公开呼吁其合作伙伴采取此类行动，并当时宣称：“迄今为止，还没有具体的正面进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高级研究员罗伯·利在法国政策研究所的欧亚计划团表示，俄罗斯利用拜登的禁止行为，以将跨边界的赫尔松区作为安全避难所，转而实施攻击。赫尔松是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将火炮直接部署在其边境上。它可以保持防空、电子战及指挥与控制的力量。”利说， “它可能有着某些程度的避难所。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，利和其他专家认为，单靠这一决定短期内可能无法改变战线的形势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;我认为（这个决定）并不会太大程度地改变前线的动态，但如果要打起 boxeriana，俄罗斯将面临更大压力。”利说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亨格表示，俄罗斯缺乏足够的部队进行大规模赫尔松的进攻。&lt;/p&gt;
&amp;ldquo;俄罗斯没有足够的作战能力才能从东北方向威胁赫尔松。要这样做，他们必须抛售其东部作战区域的部队。”他说。

&lt;p&gt;普京总统已警告北约成员国不要让乌克兰将其武器瞄准俄罗斯领土，并在5月20日再次提升核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，乌克兰似乎准备好，在数周和数月内寻求扩大在美国武器系统的使用范围，特别是经历了困难的一年后，俄罗斯在战场上占有更大的主导权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，即美国提出政策变更措施后不到一天，泽连斯基在《卫报》的采访中便提出了要求美国批准对俄罗斯领土深部目标进行打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前五角大楼官员、现就职于华盛顿战略与国际研究中心的马克·坎契安表示，拜登的举动是局部的转变，但也是逐步推进的一部分。&lt;/p&gt;
&amp;ldqunn;q 我们需要采取进一步措施，即打击更广泛的对像。不仅确保那些直接威胁赫尔松的目标，更进一步打击其他国家更具象征性的俄罗斯领土。&amp;ldqonn;q&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周末与布拉格的讲话中未明确指出是否有可能将此政策扩大，覆盖俄罗斯其它地区。但他也未排除此可能性。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;“我们持续进行我们先前做的工作，即必须适应与调整。” 布林肯说道。&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;总的来说，玻利瓦尔体系的偏斜与拜登的妥协构成了全球利益的关键转折点，在其中存有国家尊严、个体生命及民主信仰的深层次价值与理念。而对于美国选取的角色，这一关键时刻需要采取大胆而细致的权衡措施。&lt;/p&gt;

ignment="center"&gt;&lt;i&gt;消防员正在前往重度受损的哈卡迪亚城的哈拉维，该靶场位于俄罗斯导弹袭击造成的火灾中被损毁。图片由Valentyn Ogirenko提供，2024年5月30日，位于乌克兰外围哈卡迪亚。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油开采者在适度增加产出支出方面保持了承诺，这将使全球最大石油生产国在明年实现稳定的增长态势，并可能缓解石油输出国组织及其合作伙伴组织（OPEC+）在本周末考虑进一步减产时面临的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年，美国在非OPEC产油国中推动了全球石油供应的增长，原因在于页岩革命和技术创新与效率提升的突破性进步，加速了产出的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上一年度，美国原油产量呈现出出乎意料的积极表现，实现了超过一百万桶/日的增长，达到了1293万桶/日的水平，显著超过了美国政府2023年初预计的约40万桶/日的增长幅度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，作为补偿部分美国和其他非OPEC产油国增加的产量，OPEC+部分成员国深入减产。OPEC+总计减产586万桶/日，等于大约全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在进行一个复杂的协议谈判，以让集团在2025年继续实施部分减产动作，根据周四知情的三名与会者透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当OPEC+讨论本周末的供应政策时，美国产量的增长持续推动非OPEC+生产量增长，但在过去的2023年，这种威胁程度将小于目前的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国政府最新的预测表明，美国原油产量将在今年增长约27万桶/日。这一数据与OPEC自己的预测相符，即美国原油与凝析油预计增长30万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计明年美国将有更高的产出增长速度达到每日64万桶。这三个机构的预测均低于过去一年中的数据水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超越非OPEC+集团生产者的供应增长大约100万桶/日。OPEC+在5月月报中指出，在2024年原油需求将大约比2023年增长近90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计2024年的全球需求增长速度将降低至每年110万桶/日，同时，OPEC原油的需求量预计将保持相对稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年前几个月美国原油总产量的变化相对较小，4月份的产量约在1313万桶/日，相较于去年12月份的1326万桶/日有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析员认为，美国石油生产商不大可能出现类似于2023年那样令人惊讶的产量增长，即使当前的石油价格仍然接近每桶80美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我的客户仍保持着非常审慎和纪律严明的态度，”合同钻井公司Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示，“令人惊讶的是，尽管当前的油价匀衡，钻头数量并未显著增加。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他所在的公司保持资本支出稳定，推迟对其钻机的升级，力求与其平缓的钻探增长保持最佳统一。该计划是到年底操作12个钻井平台，并将在下一年重新部署一些额外的钻井平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国石油钻探数量从年初至今下降至496个，相较于去年同比增长了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;评级机构S&amp;amp;P认为，美国仍然有能力在未来多年内实现高达每日100万桶的产量增长，但当前并无愿望以该速度扩大生产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球商品洞察预计本年美国原油和凝析油产量将增长47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国的公立生产商在增长方面的支出受到投资者的压力，这主要是对10年代页岩产业产出回报有限的反映，当时无制约的支出推动了快速增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超出预期的产量增长部分受到私人生产商的推动，其中一些公司正在遭受产业合并浪潮的影响。通过钻更长的井和打破岩石到同一时间从更多的井中产出石油，他们提高了生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我预期即便近期产业合并浪潮仍在继续，当前的油价状况将保持不变，并支持美国整体原油产量增长的适度增长，得益于钻探和完成效率持续进步的变动，”德克萨斯州标准石油总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N）预计今年来自国际市场的增长将比北美更多。其第一季度国际营收增长了18%，而北美营收下降了6%，在部分合资企业的影响之下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“过去的几年政策转向，更加注重资本约束，带来了与目前状况不同的反应，”瑞银银行的分析师Giovanni Staunovo表示，并认为OPEC+将会持续自愿削减生产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但仍就美国、加拿大、巴西及圭亚那而言，预计在本年驱动原油和液体生产的增长。根据美国能源信息局3月份的估算显示，OPEC+的石油产量预计年增将会减少100万桶/日，而非成员国同期供应量预计增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已学会了适应美国石油生产能力的增长”，瑞银的Staunovo表示。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;img alt="美国俄克拉荷马州温克斯附近佩里盆地中的勘探井运营层在控制室中可见” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;i&gt;美国俄克拉荷马州温克斯附近佩里盆地中的勘探井运营层在控制室中可见，2018年8月22日。REUTERS/Nick Oxford/File Photo&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在此次大选中所领导的非洲人全国大会党(African National Congress, ANCP)取得了日内瓦终点线以来历史上最为糟糕的结果，这将使他的领导地位严重受损。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统伊萨克·拉马福萨于索维托（Soweto）进行投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;p&gt;索维托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/p&gt; 
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;在周三的大选结果中，投票站数据覆盖约71%，显示ANCP的选票比例不到42%，远低于2019年上次选举中获得的57.5%，且为首次不再是绝对多数，30年来首次身处这种局面。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这次选举失利意味着纳尔逊·曼德拉领导的前解放运动必须与一个或多个较小的政党协商组建联盟或达成其他形式的政府协议，可能不得不在政策上做出让步，或让出内阁的显赫职位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;转换身份为商业精英前工会领袖的拉马福萨将大概率面临反对党领袖与党内深度分裂的批评者的诉求辞职，然而，一位ANCP高级官员力挺他继续执政，分析人士指出没有显而易见的接任者。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;政治学教授、撰写了拉马福萨传记的安东尼·巴特勒博士表示：“不出一个统一领导人的候选人，谁可以接替拉马福萨的位置。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在今年三月的民调中，拉马福萨在本轮选举中被评为政界领导人中满意度最高的。其党内内部的派系对抗，可能会复杂化任何反对他的企图。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拉马福萨还未对ANCP的选举表现发表评论。其发言人称将在周日全面通报初步结果时就此事发表声明。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位以前在调查报告发布后，其中发现可能涉及挪用彩票基金的不当行为，从而悬而未决。他坚称在其称为“Farmgate”的丑闻中无不当行为，并在当年晚些时候赢得了新的五年的ANCP领导职务。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在周三的投票中，尽管对于高失业率、犯罪和毁灭性的电力断供已久抱有愤怒，ANCP被宣称为目前选举中最艰难的考验之一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拉马福萨在2017年末当选ANCP领导人，当时他承诺清洗党的政治形象，复兴经济，以此作为回应前领导人，即年由 inclination 政党对其发起颠覆的九年的丑闻、腐败和经济衰退。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，他成为国家领导人后不久，最初的一股乐观情绪很快消退并出现停滞。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如今，人均经济增长率停滞不前，距其就任时承诺的变革却仍需时日，与民众期待的更ithmetic 效应形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;主导的制胜一击是在此次选举中由其死敌祖玛所发起。祖玛的unruly 政党fprintf() 出表现超预期，大幅削弱了ANCP的支持，尤其在祖玛家乡省份夸祖鲁-纳塔尔（KwaZulu-Natal）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;政治分析师拉尔夫·马特赫加表示：“杰克逊·祖玛迎战了并制服了拉马福萨及ANCP。他搞清楚了他们在全国南部的脆弱性。这意味着拉马福萨‘项目’的终结。不能在输掉选，就期待一切恢复正常。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;鉴于反对党和党内分崩离析的压力，拉马福萨被批评为在关键改革措施上出现犹豫，以避免损害其本党的团结，与他曾于八十年代以坚定意志领导工会对抗不公的历史构成了鲜明对比。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，他的支持者则赞扬他团结国家的能力以及促进南为首的被称为“全球南部”的国家角色，这称作低收入和中等收入国家联盟的缩写。疫情期间，拉马福萨成为在国际社会最响亮的公平分配请求之一，呼吁全球新冠疫苗公平。最近，南非向国际法庭提起针对以色列的备忘录，最终结果是在本月 rulings 中迫使以色列中止对黎凡特纳赛勒·拉法的攻击，以色列极力驳斥指控，并继续其在该地区的军事行动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在选举活动的最后阶段，他向聚集在索维托足球场的数十万支持者群保证，“我们会做得更好”，然而许多人在他的演讲还没结束时便已离去。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;今&lt;span&gt;日&lt;/span&gt;，加拿大&lt;span&gt;已&lt;/span&gt;被判&lt;span&gt;有罪&lt;/span&gt;的连环杀手罗伯特·比克顿在其被羁押的最&lt;span&gt;高&lt;/span&gt;安全&lt;span&gt;级别&lt;/span&gt;监狱&lt;span&gt;内&lt;/span&gt;遭到另一囚犯袭击&lt;span&gt;之&lt;/span&gt;后于一&lt;span&gt;月&lt;/span&gt;中&lt;span&gt;期&lt;/span&gt;去世。死时74岁。监狱当局宣布了此消息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大公认最臭名昭著的&lt;span&gt;多&lt;/span&gt;人谋杀犯之一，比克顿在2007年被定罪，指控他杀害了吸毒者及妓女，并在不列颠哥伦比亚省太平洋地区的自家养&lt;span&gt;猪&lt;/span&gt;场中解体她们的遗体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他被定罪为六位遗体部分发现于其位于温哥华周边松散地产之上的女性受害者。加拿大政府检察官在他被判终生监禁后驳回了另外20起被杀指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大矫正服务机构宣布，比克顿在五月中旬于魁北克监狱遭到袭击后不幸死亡。事发后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们在意此罪犯案例对加拿大及不列颠哥伦比亚社区造成长期严重之&lt;span&gt;影&lt;/span&gt;响”，该机构声明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以上被害人是数十年间有超&lt;span&gt;六十&lt;/span&gt;名风尘女子自极&lt;mark&gt;贫&lt;/mark&gt;&lt;mark&gt;区&lt;/mark&gt;的温哥华唐人街周边地区销声匿迹，直至2002年初比克顿被捕.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;找到或用DNA信息研究的遗体共有33具，其中许多是原住民女性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在2016年，聚焦比克顿的书还没上架就被亚马逊立即撤下。据《太阳报》报道，这本由连环杀手撰写的书籍内声称他无辜，并称被警方口头误导所控告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出版社要求亚马逊撤下此书，并向受害者的家属致歉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" alt="罗伯特·威廉·比克顿留下的电视台影像，此案在新西敏堡启动。(这些戏照)为CR署内部图片)"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;早期未公开的电视台照片中，罗伯特·威廉·比克顿（Robert William Pickton）在魁北克府西湄地产的家。照片由威利卫星网按图片署名分享。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;逾十八亿美元的加密货币流入了一种新型平台——它向锁定其代币的投资者提供回报——其复杂架构被分析师警告，作为用户和加密货币市场的风险来源。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“复投”的激增热度，作为加密货币市场的冒险风向标之一，反映出随着价格上扬和交易员寻求收益而持续上升的趋势。最大型的加密货币——比特币，接近其历史最高点，第二大加密货币以太币年度内涨幅超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新投入背后的高潮，是西雅图总部的初创企业EigenLayer。这家公司在2月从美国风险投资公司安德森·霍洛韦茨的加密货币部门筹集了1亿美元，其平台吸引的加密货币价值达到188亿美元，相比六个月前的近4亿美元大幅增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer发明了重新投入，以此提升一个长期以来的加密货币实践——投入，其创始人斯里拉姆·卡纳安告诉路透社。“投入”指的是委托确认机制，即代币持有者允许其资产作为验证过程的一部分而被锁定。他们在此过程中失去立即访问其代币，但可以获得收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些投入平台也会向用户分发新创建的加密货币，以代表他们投入的加密货币。重新投入使所有者能够将这些新的代币再次委托给基于区块链的项目和应用程序，以期望获得更大的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密世界对重新投入的风险评价存在分歧，一些表示，由于实践仍处于初期，因而对其风险了解有限。但是，其他专家和分析人士担心，如果代表重新投入加密货币的新代币用作加密货币广大的借贷市场的抵押品，存在基于少数底层资产的无尽借贷循环的可能。这可能导致加密货币市场的全面不稳定，如果所有人试图同时退出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在 mercy 替代风险合同的构建中，“当抵押品有抵押品时它并不理想，它在不引起风险时加了一个新的风险点”，科基奥公司的研究中心顾问亚当·莫里森·麦克哈特说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新投入的吸引力在于回报：以以太坊区块链回报的投入通常在3%-5%范围，然而分析师表示，通过重新投入，投资者可以获得更高的收益，因为他们一次可以赚取多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新投入是去中心化金融（DeFi）世界中的最新发展，加密货币持有者在没有售出资产的情况下，对实验性方案进行投资，以期获得巨大的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer平台目前尚未直接向用户支付投入回报，因为该模式的机制尚未开发完成。用户期待在预期的未来奖励或其他著名发奖活动来临前加入平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通过平台，EigenLayer发放了名为“EIGEN”的子代币给用户，用户希望它在未来能获得价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;科基奥公司的麦克哈特表示，重新投入平台的发展动力来源于用户追求的预言式 “免费钱”奖项。他说道：“这非常危险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"他们事先对此作出了预期，期望奖励，但并不知道是什么," Coinbase首席研究官大卫·杜邦在美国称。Coinbase提供投入，但不提供重新投入服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由前华盛顿大学助理教授、印度首个由学生设计的微卫星团队成员之一斯里拉姆·卡纳安在去年创立。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer把自己描述为一个验证服务的市场，将潜在的投入者和需要受投入代币的项目应用程序连接起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着重新投入形式的平台出现，包括EtherFi、Renzo、Kelp DAO等，在EigenLayer对客户进行重新投入并生成代表重新投入资产的子代币，还可以将这些子代币用作其他用途，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡纳安表明了他的平台的目的是允许用户选择投入管理以及帮助新的区块链服务发展，而非促进更多依加密货币资助的贷款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何正式关系我们只是看到一个新兴现象，“他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与投币相关的流动性风险使后者成为被Bank of America。Encharges的机构投资者对重新投入产生兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们目前没有看到投币问题几乎没有任何传染风险传向传统金融市场，”标普全球风险分析部门的主管安德鲁·欧奈尔称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于加密世界与主流金融越来越紧密相连，重新投入正在吸引机构投资者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准查理利银行的数字资产部门Zodia Custody已经察觉到了显著的机构对投入的兴趣，但认为重新投入可能过于冒险，因为很难建立资产走向与奖励分发的认可路径，该部门的首席风险官安诺什·阿夫沙丁说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的数字资产部门Laser Digital与Kelp DAO合作重新投入部分资金，Kelp DAO在四月份的一篇博客文章中提到。Laser Digital未对路透社的评论请求作出回复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士重点致力于加密货币的银行Sygnum称他们行使客户加密资产的投入，并期望“围绕重新投入涌现新的生态系统”。</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;在墨西哥历经200年男性统治后，Claudia Sheinbaum通过压倒性胜利成为墨西哥首位女性总统，维承了她导师兼即将卸任的领军人物安德烈斯•曼努埃尔·洛佩斯•奥夫拉多尔（Andres Manuel Lopez Obrador）的项目。洛佩斯的支持者中，穷人占了不小的比重，这让Sheinbaum能够获得胜利。根据墨西哥选举组织的快速点选计算，她在总统竞选中获得了58.3% 至60.7% 的选票，这是墨西哥民主史上最髙的得票率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;选举日当天，Sheinbaum以中间候选人Xochitl Galvez的支持率为41%至42%的优势赢得了大选。Xochitl Galvez承认落败，其得票率估计在最高28.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出生于墨西哥的一名气候科学家兼前墨西哥城市长，Sheinbaum是历史上首位通过普选成为美国、加拿大或墨西哥总统的女性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinbaum表示：“对于共和国成立以来的200年，这次我将担任墨西哥首位女性总统”，“在观众的欢呼‘总统、总统’中，这是对我的追求的认可。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;来自墨西哥最小州塔拉斯科拉的年轻人Edelmira Montiel激动地说：“我永远不会想象我会投票给一位女性”，“过去我们甚至无法投票，甚至当我们有机会选举时，我们只能按照丈夫的指示去投票。感谢上帝，这种局面已经改变了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这番胜利对于 Sheinbaum 来说具有重大意义，指出墨西哥具有“大男子主义文化”以及拥有世界第二大的罗马天主教人口，长期以来推动更为传统女性价值观和角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对困难的路径，Sheinbaum面临着维持流行的福利政策的同时承担起解决预算赤字与低经济增长问题。在选举宣布初步结果后，她向支持者保证政府将采取稳健财政政策，并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinbaum 承诺提高安全，但给出了很少细节。本次选举是有记录以来墨西哥历史上的暴力最为严重的一次，其中38位候选人遭废弃。分析师推测，犯罪团伙在这四年里扩大其影响力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在选举中，Plaza宣布该国家的重要职位选出了继续掌管MORENA政党的获胜结果。（注：文章中提及的“选举组织”和“最佳结果”错误地再提及，实际上是美国媒体的统计结果，这里假定为墨西哥选举组织预测的情况抒情。）

墨西哥政府需要面对特朗普可能在美国今天11月的总选举中上台带的挑战。特朗普誓言对中国墨西哥生产的汽车加100%的关税，并声称会动用特种部队对抗毒品集团。在墨西哥内部，还需要解决电力和水资源短缺的挑战，并促使制造商迁移以适应向美国市场靠拢的全球制造趋势的各地投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在刘易斯-毛利达这类澳门地区的大型石油巨头PMEX生产 下降了20年，几乎到了入不敷出的程度。墨西哥将需要重新考虑企业模型，希望从包括女性在内的所有社会成员均参与国家建设的平衡点实现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛佩斯的经济成功帮助削减贫困率、减少失业并抬高墨西哥盾的汇率，都维持了极高的民众支持率。从Sheinbaum承担的任务来看，包括继续扩展现有福利项目、解决持续剧烈的经济不确定性及潜在公司的强劲需求，这些都是对墨西哥国家的基本保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinbaum基于其变革形象与更多的亲民策略，展现了跟洛佩斯较少直接相似之处，这一点意味着后者的影响力相对呈现出退而求其次的局面。尽管先前洛佩斯努力将此次选举转变为检讨其政治议程的一次公投。Sheinbaum本人强烈否认会出现追随洛佩斯的傀儡形象，虽然她已经承诺继续许多政府的重要政策网点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于整个墨西哥的政治未来，政治分析家维里·里奥斯注意到人们根深蒂固的成见，这种成见在于女性总统必须从权威指导者的嘴巴说出决断案例。Sheinbaum的历史性胜选再次提醒着性别偏见仍是墨西哥社会存在的暗疮。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;全球范围内的谈判旨在订立一项关于如何更为有效地抵御大流行病的共识协议，据世界卫生组织宣布，旨在于2025年乃至可能性提前完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;占地面积世卫组织194个成员国在过去两年里对一项协议的讨论，此协议旨在提升大流行病前后的协作行动，以避免迄今为止在新冠疫情下出现的失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国机构原本希望此次的协议能在本周内敲定，然而因富裕与较贫困国家在疫苗分享与准备方面的深深分歧，谈判期限不得不有所延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，国家们在某方面达成共识，对现行的受法律约束的健康规章——国际卫生条例（IHR）进行更新，新增了一项“大规模全球威胁健康危机紧急状态”类别的定义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今日所作出的里程碑决策展现了成员国共同的意愿——旨在为其自身及其全球民众抵御公共健康危机及未来可能爆发的大流行病共享的风险。”世卫组织总干事特德罗·阿达诺姆·格布雷耶斯在声明中如此表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与公众服务部部长加西耶·贝塞拉在周六强调，“通过此协议的签署，我们迈出了承担责任与加强预防爆发措施的步伐，以确保我们与美洲及其安全无关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;制定全球健康准则的改革旨在加强世界抵御新型病原体的防御机制，特别是考虑到COVID-19疫情导致超七百万人员死亡，依据来自于世界卫生组织的数据。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" alt="file photo of WHO logo near its Geneva headquarters" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
“文件照片。2023年2月2日，在瑞士日内瓦，世界卫生组织（WHO）总部附近的WHO标志。路透社/Denis Balibouse/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>