<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 05 Dec 2024 14:10:43 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会共有300名议员，其中有190名议员出席，于周三通过一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，现场电视台进行了直播。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布戒严令，2024年12月3日。青瓦台/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击中去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·庞蒂克（Robert Pickton）于上月在魁北克一座高等级监狱遭受其他囚犯袭击后，于周五去世，终年七十四岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;庞蒂克是加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，于2007年因在不列颠哥伦比亚省大温哥华地区的养猪场杀害吸毒者和妓女并肢解其遗体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因斩首六名女性而被定罪，其中六名女性的部分遗体在靠近温哥华的破败房产中被发现。政府检方在他被判终身监禁后，撤回了另一起20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，庞蒂克在本月19日遭受袭击后在魁北克监狱去世。之后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;矫正服务在一份声明中表示：“我们深知这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至整个国家的社区造成了毁灭性的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中有超过60名女性在十多年的时间里从温哥华市中心贫困的、毒品泛滥的东区消失了，直到庞蒂克于2002年初被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;庞蒂克养猪场在温哥华市中心东偏25公里处的波特科奎特，约有33名女性的遗体或DNA被发现，其中许多是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报有一本由庞蒂克撰写的书在亚马逊网站上架后几小时内被下架。当时《温哥华太阳报》报道称，在书中，连环杀手声称自己无罪，是被警方诬陷的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版社要求亚马逊将其下架并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·庞蒂克的电视文件图像，拍摄于他的波特科奎特家中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·庞蒂克的电视文件照片，拍摄于他的波特科奎特家中。路透社/Global TV/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而实力受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲国家大会（ANC）政党之后，将面临重大削弱，该政党在此次选举中的成绩是自种族隔离结束以来最糟糕的结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三举行的选举中，大约71%的投票站结果显示，ANC的得票率低于42%，这是ANC自1994年以来首次未能获得多数票，也较2019年最后一个选举中的57.5%大幅下滑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举的挫败意味着以纳尔逊·曼德拉为首而成立的解放运动将不得不与其他较小政党达成联合政府或某种形式的协议，或者面临政策妥协或让出重要内阁职位的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转企业家拉马福萨可能会面临反对党和党内批评者要求他辞职的压力。然而，一位ANC高级官员支持他继续履行职责，分析人士也指出，尚未出现明确的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明确能够接替拉马福萨的统一候选人，”开普敦大学政治学教授安东尼·巴特勒说，他曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月份的一项民调显示，拉马福萨在此次选举中是各大政要中最受民众支持的政治家之一，ANC内的派系斗争可能使试图对他进行抵制的努力复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日宣布全部初步选举结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨之前就曾面临着总统职位的不确定性，这源于2022年的一份调查报告表明，他可能与存放在狩猎场家具中的现金有关，从而可能构成不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认了这一丑闻，该丑闻被称为“Farmgate”，并在同年晚些时候重新获得了为期五年的ANC领导人连任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周的这次投票是对ANC最具挑战性的考验之一，原因在于选民对失业率高企、犯罪和电力供应严重中断等问题的不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年底当选ANC领导人时，承诺要改进政党的形象并提振经济，而这些转变是在他的前任雅各布·祖马长达九年的丑闻、腐败和经济衰退背景下进行的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但当他于2018年初就任国家元首时，最初的热情很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济仍未复苏，顶尖ANC官员仍陷入一系列丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周投票的关键打击来自他的劲敌祖马的支持者，他们选择了新党uMkhonto we Sizwe，后者超越了预期，大大削弱了ANC的支持，尤其是在祖马的家乡夸祖鲁-纳米比亚省（KwaZulu-Natal）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马蔑视了拉马福萨和他的ANC。他知道他们在夸祖鲁-纳米比亚省是脆弱的，”政治分析师拉尔夫·马特克加指出。“拉马福萨的项目现在结束了。你不能输掉选举，还得指望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;批评者指责拉马福萨在关键改革上看起来有所犹豫，以避免加剧其党内分裂。然而，他的支持者们称赞他的协商技巧，并称他在推动南非作为“全球南方”的代言国方面发挥了重要作用，这是一组低收入和中等收入国家的简称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最活跃的呼吁公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了对以色列的灭绝罪指控，导致法官本月裁定，要求以色列停止对加沙城市拉法的军事打击。以色列坚决否认这些指控，并继续对其在拉法的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选途中，拉马福萨试图夸大过去三十年ANC取得的成就，但批评者指出，他并未提供新的解决方案来应对南非面临的主要挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在ANC的最后一次竞选集会上，他承诺“做得更好”，并得到了数万支持者的支持。然而，会众在听完整场演讲之前就已离去。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg"/&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月29日，索韦托。路透社/ORAPA·诺基西&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后发誓继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五在唐纳旅馆面对摄像机镜头，传达了一个既适用于其法律官司，也适用于政治战的讯息：他准备战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在纽约市一家陪审团裁定特朗普因伪造文件掩盖2016年向色情明星斯特罗·丹尼尔斯支付封口费的指控中34项罪名成立之后一天，这位共和党总统候选人列举了一系列敌对势力和不满的理由，言语愤怒且杂乱无章。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普称之为正义法官胡安·梅伦奇党“邪惡”和“歪曲事实”。他将民主党候选人乔·拜登形容为“美国历史上最糟糕的总统”。他抨击了作证反对他的证人、曾投票弹劾他的国会议员，还模仿竞选集会的言论，抨击了他所指责的非法涌入美国的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为他的竞选捐款，将眼前的挑战形容得比他的个人挑战要更大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“请这么做，”他说，“因为我们为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他之前的竞选演讲常常穿插着幽默，但这次发言大多充满阴霾。特朗普在新闻发布会期间仅持有一张小纸条。发布会结束时，他没有回答记者提问，只是在他的儿子埃里克·特朗普的陪同下迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友也对司法系统和任何暗示特朗普犯罪的人进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位主要候选人彼此描绘对方是国家威胁的竞选中，拜登上台的竞选团队抓住了特朗普的言论作为进一步证据，表明特朗普不具备担任总统的资格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了特朗普总统的困惑、悲痛和失败，他在自己的个人问题上胡言乱语，并诽谤美国的司法制度。观看这场表演的任何人都得出一个显而易见的结论：这个人不能成为美国的总统，”拜登上台竞选团队的通讯主任迈克尔·泰勒在声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者—大多数认为纽约的判决有罪是司法不公—周五在一场中募得了3480万美元的捐款，特朗普团队说，这一数字创下了共和党在WinRed平台上一天的数字募捐记录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该竞选团队在总筹款方面落后于拜登，周五迅速展开了一系列恐吓性质的筹款信息攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这是美国历史上最黑暗的一天！”一条信息写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不会投降！”特朗普新闻发布会结束后另一条信息宣告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都一致支持前总统，称审判有缺陷，指控本不应提出，陪审团来自高度民主化的曼哈顿，深受污染，判案法官偏袒—当地官员否认此类指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于不够快速而激烈的谴责，特朗普盟友和竞选助手转而发起攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普副竞选经理克里斯·拉塔维塔抨击了一个全国性保守派大学生团体在其社交媒体平台上发布的帖子，表示陪审团的判决理应被尊重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“人人都有意见，就像屁一样……”拉塔维塔在社交媒体上发布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还在另一条推文中针对一位在马里兰州竞选参议员的中间派前共和党州长拉里·霍根提出批评，霍根在判决前曾警告美国人“不要向火焰中添加更多有毒的党派情绪。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你已经结束了你的竞选活动，”拉塔维塔在社交媒体上回应道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对宾夕法尼亚州和佐治亚州两个关键战场州的共和党选民进行的访谈显示，一些选民因特朗普的定罪重新考虑将在11月的支持对象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些退党的行为可能会影响特朗普在与拜登的竞选中，特别是在多个摇摆州选情吃紧的情况下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数接受访谈的共和党人听起来像特朗普本人一样，称审判为一场阴谋。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这全是政治，目的是伤害他并尽可能让他离开竞选舞台，”62岁的退休警官斯科特·克莱顿在佐治亚州马里埃塔接受采访时表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能对他这么做，就能对任何人这么做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约举行新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约。路透社/ Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约举行新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约。共和党总统候选人和前美国总统唐纳德·特朗普在唐纳旅馆举行的新闻发布会上出席，10天前，他因在2016年通过伪造商业记录掩盖付给色情明星斯特罗·丹尼尔斯封口费的罪名而被判有罪。路透社/ Brendan McDermid（文件照片）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而深入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放松对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是一项虽小但意义重大的步骤，有助于缓解为期两年的俄乌冲突。专家认为，这可能有助于削弱俄罗斯在赫尔松方向的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国武器打击俄罗斯领土内的目标存在风险。他们担心，大规模攻击可能会引发与核武装备的俄罗斯直接交战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是一个与美国对基辅的其他禁令相匹配的规定，包括先前禁止供应更高端武器的禁令，从先进的美国战斗机到远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最近做出的最新决定于周四生效，适用于赫尔松地区的战斗。据美国官员透露，这一决定允许基辅使用美国提供的武器反击越过边界攻击或准备攻击他们的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这给前线的乌克兰人提供了使用如美国提供的高机动火箭炮系统（HIMARS）发射的指导型多管火箭炮系统（GMLRS）导弹及其他武器攻击俄罗斯部队的绿色信号。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能创造条件迫使俄罗斯从赫尔松地区撤退，而不至于深陷其中。”米克拉·比莱耶夫科夫（Mykola Bielieskov）说道，比莱耶夫科夫是乌克兰国家战略研究机构的研究员，该机构在基辅是官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆（Philip Ingram）表示，拜登的这一决定将减少基辅在东部顿巴斯关键战场调集部队的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将处于被动地位，不得不重新考虑他们在向赫尔松地区进攻时所使用的战术。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的这一决策过程可以追溯数周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一名不愿透露姓名的美国官员透露，乌克兰在5月13日的一次安全视频会议上提出了在赫尔松地区使用美国武器的要求，美国国家安全顾问杰克·苏利文（Jake Sullivan）、国防部长劳伊德·奥斯汀（Lloyd Austin）以及联合参谋 chiefs 首席戈登·布兰（C.Q. Brown）均出席了此次会议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏利文、奥斯汀和布朗开发了放宽限制的推荐意见，苏利文于5月15日将该意见呈交给了拜登。据该官员透露，拜登同意乌克兰可以从俄领土安全地带回打击俄罗斯部队的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从那时起，拜登政府一直在最终敲定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基（Volodymyr Zelenskiy）在5月20日的一次《路透社》采访中公开呼吁乌克兰的伙伴们采取这一步骤，但当时说：“到目前为止，还没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国政策研究中心欧亚项目资深研究员罗伯·李（Rob Lee）表示，俄罗斯一直在利用拜登禁止攻击俄罗斯领土内部的禁令，将其作为安全区域在赫尔松地区发动攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰第二大城市赫尔松距离边界仅有19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将火炮直接放在边界对面，可以保留防空、电子战、指挥和控制等功能，”李说道。“这给了俄罗斯一定程度的安全感。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，李和其他专家表示，这一决策本身可能不会很快改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不认为这一决策会显著改变前线的移动，但会增加俄罗斯继续进行跨境行动的难度。”李说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯没有足够的部队能对赫尔松发动大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的战斗力从东北方向对赫尔松形成有效威胁。”他说道。“要实现这一点，他们就必须剥夺东部战斗区域的部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员不要允许乌克兰向俄罗斯发射武器，并在周二再次提高了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，未来几周和几个月内，乌克兰似乎准备寻求进一步扩大其在俄罗斯境内使用美国武器的能力，特别是在乌克兰在战场上一波三折之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，华盛顿宣布政策调整不到一天后，泽连斯基在接受《卫报》采访时要求获得美国批准，打击俄罗斯境内更深层的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心在华盛顿的马克·坎西安（Mark Cancian）前五角大楼官员表示，这一行为并不是政策上的根本性转变，而是一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门的官员将论辩下一步：打击更广泛的目标——也许不是直接威胁赫尔松的目标，但也在其他地区的目标。”坎西安说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯（Antony Blinken）周五在布拉格表示，拜登政府是否可以进一步扩大政策允许打击俄罗斯其他地区的行动尚未说，但他并未排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来我们会继续我们正在做的事情，即必要时适应和调整。”布林肯说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="赫尔松地区导弹袭击后的现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;路透社/瓦伦廷·奥格林科/资料图：2024年5月30日在赫尔松地区乌克兰巴拉达宁卡村的一家儿童和青年体育骑术学校，面对俄罗斯对乌克兰的攻击，消防员在受损严重的学校现场工作。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，而OPEC+考虑延长减产规模</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国原油钻探公司在提高产量方面的支出承诺保持不变，这将使2024年的全球原油产量增长放缓，这可能减轻OPEC+本周做出进一步供应削减的负担。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国过去十年在非常规油生产商的全球原油供应增长中发挥了主导作用，这是由于页岩革命及技术与效率突破导致产量提升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超预期增长，日产量增加超过100万桶，达到1293万桶/日，远超2023年初政府预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及其盟友OPEC+去年加大了减产力度，部分原因是为了弥补美国及其他非OPEC国家产量增长带来的弥补。整体OPEC+减产规模为586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在探讨一种复杂协议，这份协议将使该组织的部分减产措施延续至2025年，三位熟知OPEC+讨论的人士周四透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在OPEC+周日开会考虑供应政策之际，美国生产增加仍在推动非OPEC++成员国产量增长，但相比2023年，威胁较小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供应今年将增长约27万桶/日，这与欧佩克自身预测美国原油和凝析油产量将增长30万桶/日的情况相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增长将达到64万桶/日。这三位是最受关注的预测机构，预测值均低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克预计全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+以外的产油国供应增长约100万桶/日，其五月份的月度&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;《石油市场报告》暗示2024年OPEC+原油的需求应比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt;预计全球需求增长将不高，仅110万桶/日，且不认为OPEC原油需求会有多大变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年截至目前，美国整体原油产量变化不大。四月份产出约为1313万桶/日，而十二月份约为1326万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内高管和分析师指出，美国生产者不太可能像2023年那样再次超出预期，即使原油价格徘徊在每桶80美元附近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户仍在保持高度保守和严谨的态度。”合同钻探公司Scandrill的首席运营官保罗·莫斯沃尔德（Paul Mosvold）表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令我们惊讶的是，尽管当前价格稳定，但钻机数量仍未上升。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他所在的公司仍保持资本支出不变，并推迟钻机升级，以最好地适应钻探增长率相对平缓的情况。他们计划年底运营12台钻机，并重新部署一些钻机用于明年的工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯数据，美国油井数量已降至496台，较上年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普 (&lt;sup&gt;3&lt;/sup&gt;)分析师在其周四的报告中指出：“美国具有在未来几年内增长100万桶/日的能力，但目前并无生长于此种速度的意愿。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上市的美国石油生产商近年来的投资增长受到限制，此前无节制的投入带动了快速发展，但在2010年代，页岩领域回报有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来意外的产量增加部分由私人生产商驱动，如今他们正被一股整合大潮所席卷。他们通过钻更长的井和对岩石进行压裂来同时从更多的井中产出石油，从而提升效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“预计尽管近期有整合大潮，但由于钻探和完成效率的持续改善，我们仍会看到当前油价的支持，维持适度的美国石油产量增长。”德克萨斯标准石油公司总裁蒂莫西·罗伯森 (Timothy Roberson) 表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油气服务公司，如SLB (SLB.N)，预计今年国际市场的增长将超过北美市场。其第一季度国际收入同比增长18%，而北美收入下降6%，部分原因在于整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略重点已转向资本管控，这一转变带来了不同的反应。”瑞银银行分析师乔瓦尼·斯塔诺夫（Giovanni Staunovo）表示，他相信OPEC+将延长其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计仍将引领2024年石油和液体产量增长。美国能源信息署（EIA）在三月份表示，OPEC+的石油液体产量预计今年将下降100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+已学会与美国石油产量增长共存，瑞银的斯塔诺夫指出。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="来自拥有Oasis石油公司租赁权的Permian盆地Wink租地控制室中可以看到钻井平台的操作楼层" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;来自Oasis石油公司租赁控制室中可看到的Permian盆地Wink租地钻井平台的操作楼层，2018年8月22日，美国德克萨斯州。  路透社/尼克·奥克斯福德/档案照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的条件下提出新的加沙停火提议，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始新一天的日子了，”拜登说，他正面临选举年的压力，需尽快停止加沙冲突，这场冲突已经持续了八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔等国正在调停以色列与哈马斯运动之间的停火谈判，但谈判屡次陷入僵局，双方都指责对方阻碍进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着以色列军队数周以来对拉法的侵入加剧，并且在加沙地区死亡人数增多以及人质持续被俘虏的情况下，以色列国内和国际上对其政府施加了新的压力，这一提议应运而生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列已授权谈判者在拜登公布停火计划后提出加沙停战提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这对民主党总统候选人共和党对手唐纳德·特朗普来说，特朗普在5月30日被定罪34项重罪，这凸显了两位候选人在政治上的巨大分歧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一计划分为三个阶段，与其他提议不同，包括停火在内所有阶段都将持续进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列部队将从加沙居民区撤离，释放人质，包括老年人和女性，并交换数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆载有人道主义援助物资的卡车进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的条件进行谈判。总统说：“停火将只要谈判继续进行就会持续下去。”这是谈判中的一个新发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第三阶段，将包括一项针对加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，已通过卡塔尔传递了这一提议给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁那些主张“无限”战争的以色列人改变立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道有些以色列人会不同意这个计划。他们将呼吁战争无限期延续。有些人甚至在政府联盟内。他们已经表明了立场，他们希望占领加沙，希望战事持续多年，而人质并不是他们优先考虑的事情。但我会敦促以色列的领导层支持这项协议，不论面临什么样的压力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为唯一一位在战争中访问以色列的美国总统，作为一位一生致力于以色列的领导人，作为刚派美国部队直接保卫以色列免受伊朗袭击的人，我呼吁你们退一步思考，如果错过这机会该怎么办。我们不能错过这个机会。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员告诉记者，以色列之所以能提出这一新建议，是因为最近战场上的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一条到达危机结束的道路。它是一个详尽的四页半协议，已被仔细协商。现在摆在桌面上的确实是一个谈判结束的过程的终结方案。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一计划的每个阶段都将持续42天，官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列几家媒体将拜登周五的演讲描述为戏剧性的，并解读为试图直接影响以色列民众。领先的12频道中断了晚间新闻节目，直播了拜登的演讲。以色列审查机构此前已禁止出版该提议的细节，新闻主播丹尼·库什马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据德克萨斯大学奥斯汀分校历史和公共事务教授杰里米·苏里的说法，这一提议比以前的提议更有成功的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列严重受损了哈马斯，哈马斯能够对以色列发动大规模袭击、攻击或恐怖活动的可能性不再是微乎其微，但远低于之前的可能性。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球舆论对以色列的看法正在转变，苏里称，这可能促使以色列民众想要结束这场冲突，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某件事时，他可以创造很多激励因素。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一次人质提议是，释放加沙的病患、老人和伤者作为交换，换取为期六周的停火，可以延长以便更多援助物资进入加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月初，这一提议因以色列拒绝在谈判中包括永久结束战争条款的要求，并对拉法南部城市加大打击力度而失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月29日，哈马斯表示，已告知调解者，只有以色列停止战争，它才会参与进一步的谈判，但愿意达成包括交换人质和战俘的“完整协议”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国政府官员称，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将周五与来自17个国家的外交官会面，这些国家的国民在加沙被哈马斯扣留。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月26日拉法的一次以色列空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发国际谴责，但并未触及美国停止对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中的巴勒斯坦人民经历了无尽的痛苦，”拜登周五表示。“我们都看到了拉法危险火灾现场可怕的画面，以色列轰炸……针对哈马斯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列于10月7日南部以色列地区遭哈马斯袭击后，对加沙地带发动袭击以来，已有超过36280人丧生。根据以色列统计，哈马斯的攻击造成约1200人死亡。&lt;/p&gt;
        
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="一名巴勒斯坦人在被破坏的建筑物的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
                &lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在被破坏的建筑物的废墟中行走，这些建筑物是在以色列军事进攻期间被毁的，位于加沙北部巴勒斯坦利亚特。—路透社/马哈茂德·伊萨，2024年6月12日&lt;/i&gt;
            &lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密货币“再质押”平台蓬勃发展，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已经流入一种新型平台，投资者可以将他们的代币锁定起来以换取奖励。分析师警告称，这种方式给用户带来了风险，并且可能影响整个加密货币市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重质押”日益流行，是加密货币市场中风险投资的最新信号。比特币和以太币徘徊在历史高位附近，分别较今年初上涨了数个百分点和超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押热潮的核心在于西雅图初创公司EigenLayer。该公司本月从风险投资公司Andreessen Horowitz的加密货币部门获得了1亿美元的资金，并吸引了188亿美元的加密货币加入其平台，这相比六个月前还不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer为其创始人Sreeram Kannan发明了重质押，他告诉路透社说，此举是为了扩大加密货币领域长期以来的一项做法——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中众多计算机验证和确认谁拥有哪些加密货币。为了完成验证过程，持有加密货币（如以太币）的用户会将自己的资产锁定起来作为质押的一部分。参与者在参与质押期间会暂时失去对代币的即时访问，但会以收益率形式获得相应的补偿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还为用户提供了新创建的加密货币，用以代表他们已质押的代币。重质押使持有者能够将这些新代币再次质押到不同的基于区块链的程序和应用中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对重质押的风险性意见不一，一些内部人士认为这项实践尚属初期阶段，无法确定其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他分析师则担心，如果用于质押的代币被用作加密货币庞大借贷市场中的抵押品，可能导致基于少量底层资产的无尽借贷循环。这种情况会令整个加密市场在共同退出的情况下变得不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当抵押品上有更多的抵押品时，这并不理想，这增加了新的风险因素，”Kaiko的数据分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者被收益率吸引：以太坊区块链上的质押回报率通常在3%-5%之间，但分析师表示，重质押的回报率可能会更高，因为投资者可以在多个地方获得复合收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是分散金融（DeFi）领域最新发展之一，投资者通过投资实验性方案来试图在不卖出手持加密货币的情况下获得高额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为付款机制尚未开发完成。用户加入该平台是出于对未来奖励或其他赠品（即空投）的预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向平台用户提供其发行的新代币。用户希望通过这个名为“EIGEN”的代币在未来获取价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重质押平台的增长是由用户寻求类似的赠品驱动的，称为“真正意义的投机，这看似是免费的金钱。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这很危险，” Coinbase（COIN.O）的研究负责人David Duong表示，Coinbase提供质押但不提供重质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在这样做是事先预期会收到奖励，但不知道具体是什么，”Duong说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sreeram Kannan在西雅图大学担任助理教授，并参与印度第一条由学生设计的小型卫星项目。他对路透社说，EigenLayer旨在让用户选择在哪里质押他们的代币，并帮助新的区块链服务增长，而不是鼓励更多的加密货币借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有正式关系...这是一个新兴现象，”Kannan表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong认为，重质押可能隐含风险——如果用于重质押的代币被用于加密货币借贷，市场下跌期间可能导致强制平仓和更多波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售因高风险借贷而加剧，加密货币作为抵押品迅速贬值，导致Terra和Luna代币崩盘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前来看，重质押问题对传统金融市场不构成任何实质性风险，”标准普尔全球评级的数字资产分析师Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，加密货币世界正变得越来越与主流金融联系紧密，而机构投资者正在追捧重质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered加密部门Zodia Custody已经看到了机构对质押的重大兴趣，但首席风险官Anoosh Arevshatian表示，重质押还太远一步，因为难以建立“纸质证据链”，追踪资产去向和分配奖励。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密子公司Laser Digital与Kelp DAO合作重质押了一些资金，Kelp DAO在4月的博文中称。Laser Digital没有回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士加密焦点银行Sygnum表示，其为客户质押加密资产，并预期“围绕重质押的新生态系统将出现”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="该图示展示加密货币比特币的代表形象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;该图示展示了加密货币比特币的代表形象，摄于2024年3月9日在法国巴黎。路透社/Benoit Tessier/图示/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="该图示展示加密货币以太币的代表形象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;该图示展示了加密货币以太币的代表形象，摄于2023年6月16日。路透社/Dado Ruvic/图示/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里继续作为黎巴嫩真主党和美国之间的重要沟通渠道，帮助推动结束与以色列的冲突，利用多年的经验促成了停战协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一成就进一步巩固了这位86岁老人在黎巴嫩的影响力，尤其是在什叶派穆斯林群体中，该群体在他的领导下已有数十年之久。以色列在九月杀死了真主党领导人哈桑·纳斯尔拉赫后，伯里被认为更是起到了稳定作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一次电视演讲中，伯里对黎巴嫩民众表示，黎巴嫩正在“关闭一段历史上的关键时刻，这是黎巴嫩面临的最危险时刻”，并呼吁黎巴嫩人团结起来，为国家的利益而行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩1975年至1990年的内战期间，作为什叶派阿马勒运动的领导人崭露头角。自1992年起，他一直担任议会议长，这是黎巴嫩教派秩序中什叶派人物所能达到的最高职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;真主党新的领导人纳伊姆·卡萨姆支持伯里作为谈判者的角色，称他是真主党的“大兄弟”。美国官员阿莫斯·霍奇斯坦多次访问贝鲁特，试图促成停火，这一谈判过程与巴勒斯坦立法委员会和哈马斯之间的冲突交织在一起，并在九月份急剧升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这与伯里在2006年帮助结束黎巴嫩真主党与以色列之间主要战争所扮演的角色相呼应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交官表示，伯里的角色更加重要，因为黎巴嫩没有总统，内阁只有部分权力，且与真主党进行接触的方式非常有限，而美国将真主党列为恐怖组织。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当你来到黎巴嫩时，他是唯一一个值得见的人。他就是国家。”一位贝鲁特外交官说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里于1985年在全球范围内崭露头角，通过帮助谈判释放被什叶派恐怖分子劫持的美国客机上39名人质，其中这些恐怖分子在黎巴嫩内战期间占领了美国客机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战结束后，伯里当选为议会议长，这与纳斯尔拉赫上升为真主党领导人的时期重合。两人共同领导了“什叶派双子星”，这个称呼指的是两大什叶派政党主导的什叶派政治代表以及大部分国家机构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位频繁访问伯里的外交官说:“他是真主党的信任伙伴，使他至关重要，但也很清楚，他能做什么有一定的限制，部分原因是由于真主党或伊朗的态度。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列的炮火击中了伯里阿马勒运动势力所在的地区，包括特鲁尔市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里1938年出生于塞拉利昂，父亲是一位移居特宁省的商人。他在黎巴嫩长大，并在学生时代就积极参与政治。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾经处境困难的什叶派社区中，许多人为伯里改善了在教派体系中地位而感到感激，该体系中权贵主要倾斜于基督部和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里是一名律师，阿马勒运动的创始人穆萨·萨德尔失踪后，伯里接掌了该组织的领导权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里促成了阿马勒运动的军事崛起，该运动与内战期间几乎所有的主要政党作战，后来成为真主党的盟友。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者加入了国家机构和安全部门，他似乎与真主党保持一致的政治步调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2006年，当美国大使馆的一项电报质疑他在其发布后的2010年对他对真主党的真正看法时，伯里予以否认，宣称纳斯尔拉赫“就像我自己”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年，伯里的阿马勒战士与真主党一起向以色列发射火箭，支持加沙之战后哈马斯对南部以色列的袭击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外国外交官开始访问贝鲁特并会见伯里，试图阻止边界两侧的火力交战，并说服真主党撤回黎巴嫩河以北的地区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里曾对一位外国官员表示：“要将黎巴嫩河南移至边界比推动真主党撤到黎巴嫩河以北要容易。”一位接近伯里的消息人士告诉《路透社》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，伯里也有一些对手批评他作为黎巴嫩宗派精英的一部分，这些人在2019年将黎巴嫩经济推入崩溃边缘，当时因多年来的政府腐败，金融市场崩溃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有人指责他拒绝召集议会会议，以选举总统，从而在政府最高职位上留下空缺超过两年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的角色令真主党的政治对手感到不满，比如基督教的黎巴嫩力量党，他们说任何谈判都必须由黎巴嫩总统进行。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面（资料照片，摄于2024年11月15日）。路透社/萨达尼·塔伊尔/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一幅悬挂在黎巴嫩贝鲁特建筑上的纳比勒·伯里肖像幻灯片，纪念阿马勒运动创始人穆萨·萨德尔失踪45周年" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一幅悬挂在贝鲁特建筑上的纳比勒·伯里肖像幻灯片在黎巴嫩贝鲁特举行的纪念阿马勒运动创始人穆萨·萨德尔失踪45周年示威中出现（资料照片，摄于2023年8月31日）。路透社/马赫扎克尔/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item></channel></rss>