<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 30 Dec 2024 11:47:09 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会，总共300名议员中有190人出席，于周三投票通过了一项动议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，现场直播予以证实。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
	&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt;
	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令，2024年12月3日。青瓦台/路透社资料图&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿死于监狱袭击</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克省的一所监狱遭受另一名囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿在2007年因在不列颠哥伦比亚省的猪农场谋杀吸毒者和卖淫女并将她们的遗体肢解而被定罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被定罪杀害了六名女性，她们的部分遗体在温哥华东镇附近的一处破败地产上被发现。政府检方向法庭认罪，放弃了额外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日于魁北克监狱遭受袭击后去世的。随后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这一案犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区带来了毁灭性的影响。”服务方在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中有超过60名妇女从温哥华东镇边缘的贫困、毒品泛滥的居民区失踪，直到2002年初皮克顿被捕。总共发现了33名女性的遗体或DNA样本，其中许多是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道称皮克顿写的一本书在上市几个小时内就被亚马逊从销售平台上撤下。据《温哥华太阳报》当时报道，书中皮克顿声称自己是清白的，是被警方栽赃陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊将其从销售平台上移除，并向受害者的家属表示歉意。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的本笃会显示图片，他在普尔科蒂澜的家中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的本笃会显示图片，他在普尔科蒂澜的家中。REUTERS/Global TV/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言在被判有罪后继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五在特朗普大厦面对 cameras 时，传达了一个适合他法律和政治斗争的信息：他已准备好战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因伪造文件以隐藏支付给色情明星的“封口费”而被判犯有34项罪名后的一天，这位共和党总统候选人列举了一长串对手和不满，言语愤怒且逻辑混乱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称呼主持他审判的法官胡安·梅尔钦为“不公正的”和“恶魔”。他称民主党的乔·拜登，即他在11月5日大选的对手，是“我们国家历史上最糟糕的总统”。他还抨击了那些对他作证的证人、投票弹劾他的国会议员——这反映了他竞选集会上的言论，批评非法入境的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普请求支持者为他的竞选捐款，将其面临的挑战描述为远超过他个人的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“这样做，因为我们在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与他其他竞选演讲中的幽默不同，这次演讲大都充满忧郁。特朗普在新闻发布会中仅拿着一张小纸条。发布会结束时，他没有回答问题，与儿子埃里克·特朗普一起迅速离开讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;远离 camera，通过募款呼吁和社交媒体，前总统的支持者们斥责司法体系，并抨击认为特朗普有罪的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要候选人互视对方为国家威胁的竞选中，拜登阵营利用特朗普的言论作为进一步证明他不适合担任总统的新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国亲眼目睹了唐纳德·特朗普发泄个人不满和谎称美国司法体系的狂热言辞，任何观者都会得出一个显而易见的结论：此人绝对不可担任美国总统。”拜登竞选阵营的通讯主管迈克尔·泰勒在声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在大多数支持特朗普的选民认为纽约裁决是司法不公的情况下，特朗普团队称，他竞选团队在周四收到高达3480万美元的捐款，创下了WinRed平台上共和党一方单日筹款纪录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管在总筹款方面落后于拜登，但竞选团队在周五尝试加速筹款，向支持者发送了一系列具警示性的筹款信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”其中一条信息如此写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会投降！”在特朗普新闻发布会后的一条信息中如此宣示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都一致站在前总统一边，认为审判有缺陷，不应提出这些指控，曼哈顿招募的陪审团群体有偏见，法官有偏见——当地当局否认这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于一些谴责不够迅速或激烈的共和党官员，特朗普的支持者和竞选助手进行了反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的竞选副经理克里斯·拉西维塔对一个在社交媒体平台X上发文表示应尊重陪审团裁决的全国性共和党组织进行鄙视。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见就像屁股，人人都有。”拉西维塔发布道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还对负责马里兰州一个中立的共和党前州长拉里·霍根进行了攻击，霍根在裁决前警告美国人：“不要给_more_partisanship_添油加火。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉西维塔在X上回应道：“你已经结束了竞选。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚和佐治亚等关键战场州进行的共和党选民采访中，数人表示特朗普的定罪使他们开始重新考虑11月支持他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的背叛在特朗普试图与拜登进行重赛的情况下可能会损害其在多个摇摆州的微弱优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但多数受访者与特朗普本人一样，称审判是“政治游戏，旨在尽可能阻止他参与竞选活动。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能这样对他，就能这样对待任何人。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席纽约记者会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="特朗普前美国总统身份出席纽约记者会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举失利而实力受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲国民大会(ANC)党时遭遇了自种族隔离结束以来最糟糕的选举结果，这将大大削弱他的权力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举中约71%的投票站结果显示，ANC获得的选票占比不到42%，远低于2019年上一次选举时的57.5%，也自30年前以来首次未能获得多数选票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举结果的影响意味着，纳尔逊·曼德拉领导的解放运动将不得不与一个或多个较小政党达成联盟协议或其他形式的合作，以执政。这可能需要作出政策让步或让出重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转型为企业家的西里尔·拉马福萨可能面临反对党和党内批评者的辞职要求，但ANC的一名高层官员支持他留任，并且分析人士认为没有明显的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明确的统一候选人能够接替拉马福萨，”开普敦大学的政治学教授安东尼·伯勒教授说，伯勒撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月份的民意调查显示，拉马福萨在此次大选中是主要政治人物中最受欢迎的人之一，ANC内部派系斗争可能使反对他变得更加复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举结果发表评论。他的发言人表示，拉马福萨将在周日宣布完整的初步结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，拉马福萨在2022年的一份调查报告中因涉嫌在自家狩猎农场的家具内藏有现金而面临行为不当的指控。他否认了这一指控，并在同年重新赢得了ANC五年任期的领导权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三的选举被认为是ANC迄今面临的最严峻考验之一，因为选民对高失业率、犯罪和电力短缺等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年底当选ANC领导人，承诺重塑党派形象，重振经济，此前在他的前任雅各布·祖玛的九年任期内， scandals和经济衰退导致了诸多丑闻和经济下滑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，当他成为国家领导人后于2018年初的兴高采烈情绪迅速消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济停滞不前，围绕高层ANC官员的丑闻仍在扩散。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举的关键打击来自于拉马福萨的宿敌祖玛的支持者，他们最终成就了新的政党uMkhonto we Sizwe，并高票胜出，大大削弱了ANC的支持率，特别是在祖玛的故乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖玛用了一步制胜策略，他明白ANC在夸祖鲁-纳塔尔省的脆弱性，”政治分析师拉尔夫·马泰迦说。“这是拉马福萨项目的结束……你不能在选举中失败并指望一切照旧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因未能积极实施关键改革以避免激化党内分歧而受到批评，这与他在1980年代作为工会领导人的决定性表现大相径庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬他的团结协作能力，以及他在推动南非作为所谓“全球南方”的倡导者方面所发挥的作用，所谓“全球南方”指的是低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情大流行期间，拉马福萨是全球最突出的声音之一，呼吁更公平地分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起针对以色列的诉状，国际法院本月裁定，以色列必须停止对加沙城拉法的军事袭击。对此，以色列坚决否认指控并继续对拉法进行军事打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选的旅途中，拉马福萨试图强调ANC在过去的三十年里取得的成就，但批评者认为他未能提出新的解决方案以应对南非面临的最大挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前夕ANC的最后一场竞选集会，拉马福萨承诺“做得更好”，这场集会在索韦托足球场上举行，有数万人支持者聚集，不少人还没听完他的讲话就提前离场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中更深地介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是美国两年半战争中的一个小而重要的步骤，专家认为这将有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国提供武器打击俄罗斯领土内的目标存在太大的风险。他们担心大规模的乌克兰进攻可能会触发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定符合美国对基辅所提供的高精尖武器的其他限制，从高级美国战斗机到远程ATACM导弹，这些限制已相继被取消。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于周四生效，仅针对哈尔科夫地区的战斗情况。美国官员表示，基辅现在可利用美国提供的武器反击俄罗斯军队，这些军队“正在攻击或准备攻击他们”，且战斗发生于两国边境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家指出，这给了前线乌克兰士兵使用美国提供的高机动火箭炮系统（HIMARS）发射器发射带有制导多管火箭炮系统（GMLRS）导弹和其他武器打击俄罗斯军队的绿色信号。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能创造条件促使俄罗斯军队在未做好充分准备的情况下撤出哈尔科夫地区，”乌克兰国立战略研究研究院研究员Nikola Bielieskov表示，乌克兰国立战略研究研究院是一家官方智库机构。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官Philip Ingram称，拜登的决定将减少基辅需要从东部顿巴斯关键战场抽调部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于不利地位，必须重审他们在哈尔科夫地区的进攻战术，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯到几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国官员透露，乌国家安全与外交政策顾问Jake Sullivan、国防部长Lloyd Austin和联合参谋长联席会议主席C.Q. Brown通过安全视频会议向白宫国家安全委员会于5月13日提出了这一要求。官员表示，Sullivan于5月15日向拜登提出建议，建议乌克兰在俄罗斯领土上反击俄罗斯军队的袭击。自那以后，拜登政府一直在最终敲定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统Volodymyr Zelenskiy在今年5月20日与路透社的一次采访中公开呼吁西方援助乌克兰采取此类措施，但在当时表示：“目前还没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foreign Policy Research Institute的欧洲与亚洲项目高级研究员Rob Lee表示，俄罗斯利用拜登禁止在俄罗斯领土内作战的禁令作为其在哈尔科夫地区发动进攻的避风港。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮直接部署在边界对面，”Lee表示，“可以继续保留防空、电子战、指挥和控制能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，Lee和其他专家表示，这一决定本身可能短期内不会改变前线的态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定不会大幅改变前线的移动，”Lee表示，“但它将使俄罗斯更难以继续进行跨境行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingram表示，俄罗斯缺乏足够的部队进行大规模对哈尔科夫的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯在东北方向上无法生成足够的作战能力来威胁哈尔科夫。要这样做，他们将不得不在东部战场的战区腾出部队，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统Vladimir Putin曾警告北约成员国，不要让乌克兰使用武器对俄发射导弹，并在周二再次提到核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻求扩大其在俄罗斯境内使用美制武器的能力，尤其是在俄罗斯在战场上的强攻势使乌克兰在这一年陷入困境之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，泽伦斯基在接受《卫报》采访时称，在华盛顿宣布政策转变不到一天后，他呼吁美国批准其打击俄境内的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心的Mark Cancian表示，拜登的这一举措仅仅是一个起步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是一种激进的政策转变，但又是一步，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门人士将继续要求更进一步：打击更广泛的目标--也许是在不对哈尔科夫构成直接威胁的俄罗斯境内目标，但在其他地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿Antony Blinken在周五于布拉格的讲话中未对是否扩大政策允许对俄其他地区目标的打击发表评论，但也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续进行迄今为止所必需的调整和适应，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="哈尔科夫附近的一次俄罗斯导弹攻击的后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防员在乌克兰哈尔科夫附近Mala Danylivka村的一所儿童和青年体育学校被俄罗斯导弹袭击严重破坏的现场工作，2024年5月30日。路透社/Valentyn Ogirenko/档案照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续履行减少支出以提高产量的承诺，这或将使全球最大的原油生产国——美国在2024年的增长放缓，从而减轻OPEC+进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去十年中，美国由于页岩革命和技术创新推动产量提高，一直是驱动非OPEC国家原油供应增长的主要力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，同比增长超过一百万桶/日，达到1293万桶/日，远超2023年初政府预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织（OPEC）和其他盟国——OPEC+在此前为了补偿美国以及其他非OPEC国家增加的产量，加大了供应削减力度。这些削减措施总计达到586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在制定一项涉及延长部分削减措施至2025年的复杂协议，三位参与讨论的OPEC+消息人士周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+将于周日开会审议供应政策，美国产量增长继续推动非OPEC+国家产量的增加，但其威胁程度将比2023年有所降低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这一预测与OPEC本身对美国原油和凝析油产量将增长30万桶/日的预测相近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预期美国原油产量将增长64万桶/日。这些是关注度最高的预测者，但都低于去年的数字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求将增长220万桶/日，这将超过非OPEC+国家的供应增长约100万桶/日。这意味着OPEC+原油需求将在2024年比2023年增加90万桶/日左右。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预期2024年全球需求将增长110万桶/日，且对OPEC原油需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年截至目前，整体美国原油产量变化不大。四月份的产量约为1313万桶/日，略低于十二月份的1326万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国生产商似乎不大可能像去年那样超出预期，即便油价徘徊在每桶80美元左右，业内人士和分析师称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户继续保持非常谨慎和自律的态度。”美国合同钻井公司Scandrill首席运营官保罗·莫斯沃尔德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的油价，钻机数量没有显著增加令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司保持资本支出不变，并推迟升级其钻机以更好地适应较平缓的钻探增长。它计划到年底前运营12台钻机，并在明年重新部署部分钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯数据显示，美国石油钻机数量已降至496台，较上年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在接下来的几年内保持每年100万桶/日的产量增长，但目前没有意愿以此速度增长。”标准普尔分析师在一份周四的报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准普尔商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市石油生产商在投资者的压力下，减少了对增长的资本支出。十年前，不受控制的支出推动了快速增长，但留给页岩产业的回报率有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超出预期的产量增加部分得益于私人生产商，这在一定程度上席卷了行业的不断整合浪潮。他们通过钻探更长的井和压裂岩石同时从更多的油井开采石油来提高生产力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管近年来整合浪潮不断，我认为当前的油价将继续支持美国整体石油生产增长的缓慢但持续的提升，而这一增长得益于钻探和完井效率的不断改进。”德克萨斯标准石油公司总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），预测今年国际市场将推动更多增长，而不是北美市场。其今年第一季度的国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因在于整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略重点已转向资本管理，从而导致了不同的反应。”瑞士联合银行银行分析师乔万诺·斯塔诺沃认为OPEC+将延长其自愿削减措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国（以及加拿大、巴西和圭亚那）预计仍将引领2024年原油和液体产量的增长。美国能源信息署（EIA）三月表示，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会应对美国石油产量的增长”，瑞士联合银行银行的斯塔诺沃表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="钻井平台的操作层从德克萨斯州Permian盆地温克租赁地块的控制室可以看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;钻井平台的操作层从德克萨斯州Permian盆地温克租赁地块的控制室可以看到。2018年8月22日，美国德克萨斯州。 REUTERS/Nick Oxford/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了新的加沙停火提议，以交换释放人质，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最好方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开启新的一页了，”拜登（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;乔·拜登&lt;/a&gt;）表示。他正面临总统选举年结束加沙冲突的压力，这场冲突已经持续了八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔和其他国家正在调解以色列和哈马斯激进运动之间的停火谈判，但谈判多次陷入僵局，双方互相指责对方导致进展缓慢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列在拉法连续数周的侵入，以及对贝内-内塔尼亚胡政府在国内外因加沙死亡事件和人质持续被囚的施压之后提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝内-内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列已经授权谈判代表在拜登公布停火计划后提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这也是唐纳德·特朗普——民主党总统的共和党对手——在5月30日因34项重罪罪名定罪的一天之后提出的。这凸显了两位候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这项新提议分为三个阶段，并与之前的提议有所不同，因为它要求在各方进入所有三个阶段的过程中不停止停火。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口中心撤出，包括囚为人质的老人和妇女将与数百名关押在加沙的巴勒斯坦人交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙地区，每天有600辆货车运入人道主义援助物资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束冲突的条件进行谈判。“若谈判继续，停火仍然继续，”总统表示，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第三阶段，将包括一项重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登声称，这一提议已经通过卡塔尔传达给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁以色列那些坚持无限战争的人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，以色列有些人将不同意这一计划，他们甚至希望战争无限期进行。有些人甚至在接受政府联合体。他们已经表明了态度，希望占领加沙，持续数年战斗，并将人质优先权置于其它事务之后。尽管面临各种压力，我敦促以色列领导层支持这一协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“正如一位终身致力于以色列的美国总统，唯一一位亲身在战争期间访问以色列的美国总统，以及刚刚派美军直接防御以色列免受伊朗袭击的那个人，我恳请你们后退一步，思考如果错过这个时机会发生什么。我们不能错过这一刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员表示，由于战场上的进展，以色列能够提出新的提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在我们有明确的路线图结束危机。这是一份详尽的四页半协议，”这位官员表示。他解释说，谈判在极其详细的细节上进行，目前摆在桌面上的是达成协议的终结阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据计划，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体将拜登周五的演讲形容为戏剧性的，并将其解读为直接向以色列公众求助的尝试。领航12频道中断了其晚间新闻节目，现场直播了拜登的演讲。据锚播台丹尼·库什马罗表示，这项提议的细节此前被以色列审查员禁止公布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;桑迪亚国家大学历史和公共事务教授杰里米·苏里表示，这项提议的成功几率比之前任何提议都要高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够发动任何有威胁的袭击或恐怖袭击的可能性大大降低，尽管仍然存在，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球舆论“越来越反对”以色列，苏里说，这可能会促使以色列希望结束冲突，并受益于拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事时，他可以创造很多有利条件，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项人质提议提议，若以色列同意在加沙停火六周内释放病重、年迈和受伤的人质，就向哈马斯输送更多援助，以换取停火延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议在此前一个月因以色列拒绝接受哈马斯在谈判中要求永久结束冲突而破裂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，它向调解人表示它不接受在继续侵略期间的进一步谈判，但愿意在以色列停止战争的情况下达成“完整协议”，包括人质和囚犯的交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文周五将与17个国家的外交官会面，这些国家的公民人为哈马斯囚禁在加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周日在拉法的以色列空袭导致45名巴勒斯坦人丧生，引发了国际愤怒，但没有触犯美国的红色底线，导致停止向以色列提供军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中，巴勒斯坦人民经历了无尽的困苦，”拜登周五表示。“我们看到了拉法本周早些时候的致命火灾，随后以色列对哈马斯进行了打击……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列因10月7日南部袭击事件对加沙发动袭击以来，超过36,280人已在加沙丧生。根据以色列的统计，哈马斯的袭击造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在遭到破坏的建筑废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名巴勒斯坦人在被以色列军事行动摧毁的建筑废墟中行走，此图为2024年6月12日，加沙北部贝提拉赫。新华社/马哈茂德·伊萨&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的Berri在停火协议中重新担任关键调解角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里继续担任黎巴嫩真主党与美国之间的重要沟通者，美国试图通过他调解与以色列的战争，凭借数十年的经验促成停战协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一角色凸显了86岁的伯里在黎巴嫩依然拥有影响力的现状，特别是在长期依靠他的什叶派穆斯林社群中，自2024年9月以色列无人机攻击真主党指挥部后，他被视为稳定影响的重要人物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在本周的电视演说中，伯里表示黎巴嫩正在“关闭历史上最危险的时刻”，呼吁黎巴嫩民众为了国家的未来展现团结。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩1975-1990年的内战中作为什叶派阿马勒运动的领导人崛起。1992年起，他担任议会议长，这是黎巴嫩教派政治体系中什叶派成员可以直接达到的最高职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党新领导人纳伊姆·卡塞姆认可伯里作为谈判代表的角色，称其为“真主党大哥”。美国特使阿莫斯·霍奇斯坦多次与伯里会面，试图通过他调解与以色列之间的敌对行动，这些战斗与加沙战争同时进行并在今年9月升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这与伯里在2006年帮助结束黎巴嫩与以色列之间另一场主要战争所起的作用相呼应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，由于黎巴嫩目前没有总统，内阁只有部分权威，与被美国认定为恐怖组织的真主党打交道的方式有限，伯里的角色尤为重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如今到黎巴嫩，他真是唯一值得会面的人物。他是国家本身。”一名驻黎巴嫩的外交官说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在1985年，他还以帮助谈判释放被真主党武装分子劫持的美国乘客机上39名人质而闻名全球，这些武装分子在黎巴嫩长达15年的内战期间实施了这一行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战后的伯里当选议长之际，正是哈桑·纳斯拉勒崛起成为真主党领导人之时。两者联手开创了被称为“什叶派双雄”的时代，意指主导什叶派政治代表和州内大部分政权的两个政党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位经常与伯里交往的外交官说：“他是真主党的可信赖伙伴，这使他非常重要，但无论是出于真主党的因素还是伊朗的态度，他也有其行动的界限。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以军的炮火袭击了阿马勒运动势力范围内的提尔市等地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里1938年出生于西非塞拉利昂的提宾奈，后迁居黎巴嫩，并在校期间即积极参与政治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;黎巴嫩什叶派曾一度地位低下，但由于伯里的努力，他们在这一具有教派色彩的政治体系中提升了地位，特权一度向基督教徒和逊尼派穆斯林倾斜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为法律培训出身，伯里在阿马勒运动创始人穆萨·萨德失踪后接手领导该组织。伯里推动了阿马勒运动军事上的崛起，并与内战中的几乎所有主要政治实体交战，后来真主党成为了他的盟友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者加入政府机关和安全部门，他似乎与真主党的政治步调保持一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年美国大使馆电报因质疑他对真主党的真正态度而引发关注时，他在2010年否认了这些质疑，称纳斯拉勒“就像我自己”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，伯里的阿马勒部队与真主党一同发射火箭，声援加沙地区遭受哈马斯攻击的南以色列地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国特使开始访问贝鲁特并与伯里会面，试图阻止以色列与黎巴嫩边境线上敌对行动，并说服真主党向黎巴嫩利塔尼河以北地区撤军。利塔尼河自边境往北延伸约30公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里对一位外国官员说：“把利塔尼河向南移到边境比把真主党推进到利塔尼河以北还要容易”，一位熟悉伯里的消息人士告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，伯里的对手也批评他是导致黎巴嫩2019年经济崩溃的世俗精英之一，经济崩溃是由于长期的政府腐败所致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一些人则指责伯里未能召集议会会议，选举总统，导致基督教最高职位超过两年时间为空缺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的角色也引起了真主党政治对手的不满，例如黎巴嫩基督教力量，他们认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统来承担。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;2024年11月15日，黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面。路透社/塔伊尔·阿尔苏丹/档案照片&lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="一幅印有黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里肖像的横幅挂在贝鲁特的一栋建筑上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;2023年8月31日，在贝鲁特为什叶派运动创始人穆萨·阿勒·萨德尔失踪45周年而举行的集会上，一幅印有黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里肖像的横幅挂在建筑物上。路透社/穆罕默德·扎基尔/档案照片&lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密“再质押”平台兴起，交易员追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转入一种新的平台，在这种平台上，投资者因锁定其代币而获得奖励，这一复杂计划引发了分析师的警告，称其对用户和加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重新质押”日益盛行是加密货币市场空头好斗的新迹象，随着价格攀升和交易者寻找收益，加密货币市场风险变得越来越大。比特币，最大加密货币，接近历史最高水平，而第二大以太币今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在美国风投基金安德森·霍洛维茨加密部门筹集了1亿美元后，总部位于西雅图的初创公司EigenLayer吸引了188亿美元的加密货币进入其平台，而六个月前这一数字还不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，公司发明了重新质押，以扩大长期存在的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中许多计算机对谁拥有哪种加密货币进行检查和确认。为了实现这一目标，持有加密货币资产的用户，如以太币持有者，允许其资产作为验证过程的一部分被锁定。持有者在参与质押期间失去对代币的即时访问权，但可获得相应的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台也会给用户新的加密货币用于代表他们所质押的加密货币。重新质押使代币持有者可以将这些新代币重新质押到不同的基于区块链的应用程序和项目中，以期获得更高收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对重新质押的风险性意见不一，部分业内人士表示，这种做法尚处于初期阶段，还无法确定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他分析师，包括专业人士，担心若代表重新质押的代币用作加密货币庞大借贷市场的抵押物，可能导致借贷以少量底层资产为基础不断地循环。他们认为，如果所有人都同时试图退出，这可能导致更广泛的加密货币市场陷入不稳定状况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有任何甲方存在时，这种模式是不可理想的，它增加了新的风险因素。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者而言，收益具有吸引力：以太坊区块链上的质押收益通常在3%-5%之间，但分析师认为重新质押的收益可能会更高，因为投资者可以同时获得多种收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融（DeFi）领域最新发展的体现，在这里，数字货币持有者投资于实验性方案，以期在无需出售的情况下获得大量收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer尚未直接向用户支付质押奖励，因为付款机制尚未开发。用户以期望未来奖励或称为空投的其他赠品加入平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用平台的人发放其自行创建的代币EIGEN。用户希望EIGEN未来具有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重新质押平台的增长受到用户寻求空投奖励的驱动，这被称为“真的很有投机性，这种免费的钱的诱惑。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常危险。”美国加密交易平台Coinbase的研究主管David Duong表示。（Coinbase的股票代码为COIN.O）Coinbase提供质押服务但不提供重新质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在预行动，期望会获得某种奖励，但不知道是什么。”Duong表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sreeram Kannan于2022年创立了EigenLayer，他在其学术网站上提到，他曾在西雅图大学担任助理教授，曾是首批设计学生微卫星的团队成员之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为验证服务的市场，将期望成为质押者的用户与需要被质押代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新推出的重新质押平台还包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为客户代币在EigenLayer重新质押，并创造新代币代表这些重新质押资产。这些代币可用于他处，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，平台的目标是允许用户选择他们在哪里质押其代币，并帮助新的区块链服务成长，而不是促进更多的加密货币抵押借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前我们没有任何与这些玩家的正式关联关系……这是即将出现的现象。”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然Coinbase的Duong表示重新质押可能伴随着“隐藏的风险”——若重新质押的代币用于加密货币借贷，市场低迷期间可能面临被迫清盘和更大的波动性，他在一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售加剧了高风险借贷问题，随着作为抵押品的加密货币代币迅速失去价值，导致了Terra和Luna代币崩盘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与上述风险区分开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重新质押，而在于借贷协议。借贷协议误定价风险。”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重新质押表示不担心，指出质押协议中的现金相对于全球价值2.5万亿美元的加密货币行业来说微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长期以来，监管机构一直担心加密货币世界的损失可能蔓延到更广泛金融业。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们没有因重新质押问题向传统金融市场蔓延的重大风险。”标准普尔全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密世界日益与主流金融相连，机构投资者也开始参与重新质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的Standard Chartered的Zodia Custody看到了显著的机构对质押的兴趣，但因其难以确立一个“纸面轨迹”来追踪资产的去向和回报的分配，首席风险官Anoosh Arevshatian认为重新质押走得太远。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在4月份的一篇博文中，Laser Digital的加密货币部门Laser Digital与其合作伙伴Kelp DAO达成了重新质押的资金协议。Laser Digital未回应路透社的置评要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，其为客户代币进行质押，并预计“围绕重新质押的新生态系统将涌现”。 &lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration showing representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration showing representations of cryptocurrency Bitcoin. Picture taken in Paris, France, March 9, 2024. REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration showing representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration showing representation of cryptocurrency Ethereum, placed on a PC motherboard, taken June 16, 2023. REUTERS/Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>