<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 31 Dec 2024 17:46:37 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国议会共有300名议员中的190名出席，于周三通过一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令。现场电视台对此进行了直播。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔发表声明宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布戒严令的声明现场，2024年12月3日。青瓦台/REUTERS 分发&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后逝世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克省一所最高安全级别监狱中被另一名囚犯袭击后，于周五去世，终年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，在2007年被判定在不列颠哥伦比亚省基隆拿的一处养猪场杀害并肢解毒品使用者和卖淫女子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在该省温哥华附近的破败庄园内被指控杀害了六名女子，其部分尸骸被发现。政府检察官在他服刑定罪后，撤销了其另外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿死于5月19日在魁北克监狱遭受的袭击后。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该服务在一份声明中表示：“我们深知这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省及全国各地的社区造成了毁灭性的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而这些受害者是十多年前温哥华市贫困人口密集、毒品泛滥的东镇地区超过60名失踪女子中的部分。直到2002年初皮克顿被捕时，这些女子才在该地区消失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿猪场，贝尔科奎特兰市约25公里东区，发现了33名女性的遗体或DNA，其中许多是土著人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据传由皮克顿撰写的书籍在亚马逊上架几小时后就被下架。当时，据《温哥华太阳报》报道，皮克顿声称自己无罪，并被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版商请求将该书从亚马逊上移除并向受害家庭表示歉意。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的法庭案件在温哥华市纽 browse="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿在基隆拿家中的无日期文件电视照片。图片来源：路透社/Global TV/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主导非洲国民党（ANC）自废除种族隔离以来最糟糕的选举结果后，将大幅削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的选举中，约有71%的投票站结果显示，南非国民党的得票率不到42%，大幅低于2019年上一次选举时的57.5%，这是过去三十年来首次未能获得多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举失利意味着纳尔逊·曼德拉的前解放运动将不得不与一个或多个较小的政治党派协商成立联盟或达成其他形式的协议以继续执政，这或将迫使他们妥协政策或让出关键内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾是工会领袖的企业家拉马福萨可能将面临反对党及党内的批评者要求他辞职的呼声，但ANC的一名高级官员支持他继续留任，分析人士认为目前还没有明显的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一位可以接替拉马福萨的明显统一候选人，”开普敦大学政治学教授安东尼·贝尔特说，他撰写了拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月份的民意调查表明，拉马福萨是此次选举中获最高批准率的重要政客之一，ANC党内不同派系之间的争斗可能使任何反对他的动员活动变得复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现进行评论。他的发言人表示，他将在周日公布最终初步结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在此之前，2022年，由一个委员会报告指出，拉马福萨可能因一笔藏在家具中的现金涉嫌不当行为而辞职（此事被称为“农场门”事件），拉马福萨否认了这一指控，并在同年稍晚获得新的五年任期，继续出任ANC领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为对ANC最具考验性的一次，因为选民对就业率、犯罪率以及极度停电等关键问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨以其承诺清洁党的形象并重振经济而当选ANC领导人，当时前任总统雅各布·祖马因九年的丑闻、腐败和经济增长停滞而辞职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，当他于2018年初上任国家元首时引发的短暂欢呼也随之消散。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;时至今日，经济仍然停滞不前，围绕ANC高层官员的丑闻仍旧层出不穷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的这一决定性打击来自拉马福萨的宿敌祖马的支持下，新党派“姆康托维塞”表现出色，对ANC的声望造成了沉重打击，尤其是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马在夸祖鲁-纳塔尔省的选举中困住了拉马福萨和ANC。他知道他们在那里很脆弱，”政治分析师拉尔夫·马特凯格说。“这是拉马福萨计划的终结……你不能在选举失利后指望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;舆论批评拉马福萨在关键改革问题上摇摆不定，以避免加剧党内裂痕，这与他作为工会领袖在20世纪80年代的果断立场大相径庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，拉马福萨的支持者却赞扬他建立共识的技巧以及他推动南非成为所谓“全球南方”（指低收入和中等收入国家的集团）代言人的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠病毒疫情期间，拉马福萨是全球最具影响力的正义之声之一，呼吁疫苗公平分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近期，南非向国际法庭提起对以色列的种族灭绝案件，促使法官裁定以色列必须停止针对加沙城拉法的军事行动。以色列对此指控进行了强烈否认，并继续在拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选过程中，拉马福萨试图强调过去三十年ANC取得的成就，但批评者认为他未能提供新的解决方案应对南非面临的最大挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ANC选举前的最后一场竞选集会上，拉马福萨承诺“做得更好”，当时成千上万支持者聚集在索韦托足球场，但许多人尚未听完他的演讲就离开了。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月29日，Soweto。路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步深化对乌克兰冲突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是一个小而具有重要意义的步骤，有助于减轻俄罗斯在哈尔科夫方向的跨境进攻压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国武器打击俄罗斯领土上的目标存在巨大风险，担心这可能导致与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与美国此前对向基辅提供更高级别武器的禁令相符，这些禁令已经陆续放宽，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于周四生效，专门针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，此决定允许基辅使用美国提供的武器反击从边界对面进攻或准备进攻的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家表示，这赋予前线乌军使用美国提供的高机动火箭炮系统（HIMARS）发射的制导多管火箭系统（GMLRS）导弹及其他武器进行反击的许可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可能会稳定前线，并可能为在俄罗斯领土上推回俄军创造条件，尤其是在他们尚未扎根之前，”乌克兰国立战略研究所研究员尼科拉·比莱斯科夫（Mykola Bielieskov）称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事 intelligence 官员菲利普·英格拉姆（Philip Ingram）称，拜登的决定将减少基辅从东部顿巴斯关键战区抽调部队的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现他们处于被动地位，必须重新考虑他们在哈尔科夫进攻中的战术，”英格拉姆表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程始于几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国官员透露，乌方在5月13日通过安全视频会议向白宫国家安全顾问杰克·苏利文（Jake Sullivan）、国防部长劳伊德·奥斯汀（Lloyd Austin）和联合参谋长主席C. Q.布朗将军（General C. Q. Brown）提出了在哈尔科夫地区使用美国武器的请求。苏利文在5月15日将这一建议带给了拜登。美国官员称，拜登同意乌克兰可以从俄罗斯境内安全地反击俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌总统泽连斯基曾在5月20日接受《路透社》的采访中呼吁西方伙伴采取类似措施，但当时称：“截至目前，还没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;福郎地政研究院欧洲项目高级研究员罗伯·利（Rob Lee）表示，俄罗斯利用拜登禁止对俄领土内实施袭击的限制，将其作为安全区域进行跨境攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄军完全可以将其火炮保持在边界对面，电子战防御、反导防御和指挥控制都可以部署在那里，”利表示，“它可能获得一定程度的安全保障。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即便如此，利及其他专家认为，这一单方面决定短期内可能不会改变战线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为（这一决定）不会显著改变前线的移动情况。但它将使俄罗斯更难继续这种跨境作战行动，”利表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆称，俄罗斯缺乏足够力量对哈尔科夫进行大规模攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯人无法从东北方向生成足够强大的战斗力来威胁哈尔科夫，”他称，“要做到这一点，他们需要在顿巴斯战场空出其兵力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京（Vladimir Putin）警告北约盟国不要允许乌克兰将美国武器射入俄罗斯，并于周二再次提高核战风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来几月扩大其使用美国武器打击俄罗斯其他地区的可能性，特别是在俄罗斯在过去一年战场失势之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，泽伦斯基在接受《卫报》采访时表示，他呼吁获得美国批准打击俄罗斯境内的更深层目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾在五角大楼任职的战略与国际研究中心负责人马克·坎恰诺（Mark Cancian）认为，拜登的举措只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的巨大转变，但这是一个进展，”坎恰诺表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将争取下一步：打击更广泛的目标——也许是那些不直接威胁哈尔科夫，但在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼布林肯（Antony Blinken）周五在布拉格表示，拜登政府是否会扩大政策允许其他地区打击目标尚属未知。但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来我们将继续进行必要的调整和适应，”布林肯说。&lt;/p&gt;     
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="哈尔科夫附近遭俄罗斯导弹袭击的打击后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;乌克兰哈尔科夫以外的马拉达尼柳卡村，俄罗斯导弹袭击严重损坏了儿童和青少年运动骑学校，5月30日。路透社/瓦伦廷·奥格里内科/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持适度增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续遵循节制支出的承诺，增产速度放缓，这很可能减轻OPEC+本周需要进一步减产的压力，使其在2024年的原油产量增势温和。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去十年的大部分时间里，美国依靠页岩革命和技术创新，成为非OPEC国家原油供应增长的主要驱动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增长超过100万桶，达到1293万桶/日，远高于政府2023年初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及其盟友OPEC+去年加深了减产幅度，部分原因是为了弥补美国等非OPEC产油国原油产量的增长。OPEC+的总减产幅度为586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在制定一项复杂的协议，允许该组织将部分减产持续至2025年，三位了解OPEC+讨论情况的消息人士周四透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在OPEC+即将于周日讨论供应政策之际，美国产量增加继续推动非OPEC+原油产量增长，但这些增长将不像2023年那样构成威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测是，今年美国原油供应将增加约27万桶/日。这与国际能源署和OPEC自身对于美国原油和凝析油产量将增长30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国的增幅将更高，为64万桶/日。这三位是最受关注的预测机构，其预测数字均低于去年水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，超过OPEC+之外的产油国的供应增长约100万桶/日。该组织在5月份的月度报告中表示，这意味着2024年OPEC+原油需求应比2023年多出约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计全球需求增长较低，约为110万桶/日，而不受OPEC+控制的产油国的需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;年初至今，美国总体原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，较12月份下降约1.9%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内人士和分析师表示，美国生产商似乎不会像2023年那样超出预期，即使油价逼近每桶80美元。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;"我们的客户仍然保持非常保守和自律的态度。"钻探公司Scandrill的首席运营官保罗·莫斯沃尔德（Paul Mosvold）表示。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;"令人惊讶的是，鉴于当前的油价，钻机数量没有更大幅度增长。"&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;该公司保持资本支出稳定，推迟了对其钻机的升级，以最好地适应钻井增长更加平稳的局面。该公司计划年底运营12台钻机，并在明年初重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据 Baker Hughes 的数据，美国的石油钻机数量已降至496台，较去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;"美国有几年时间内每年增长100万桶/日的能力，但目前并无增长该速率的意愿，"标普分析人员在周四的一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增长约47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，公开交易的美国生产商在投资者的压力下减少了增长性支出，此前无论是在2010年代的狂野扩张中还是随后都无法实现可观的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来高于预期的产量增长部分得益于私营生产商，其中一些公司目前正在遭受行业合并潮的影响。他们通过钻更长的井和对岩石进行压裂，提高了同时从更多的井中产出石油的效率。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;“尽管近年来合并潮，预期当前的油价将持续，并继续支持美国总体石油产量温和增长，持续的钻井和完井效率的改进将提供支持，”德州石油标准总裁蒂莫西·罗伯森(Timothy Roberson)表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;像SLB（SLB.N）这样的石油服务公司预测今年国际市场的增长将超过北美市场。其国际市场的第一季度收入增长了18%，而北美市场收入下降了6%，部分原因是合并的影响。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;"近年来的战略重点发生了转变，更加注重资本纪律，导致了不同的反应，"瑞银银行分析师乔瓦尼·斯坦诺沃（Giovanni Staunovo）表示，他认为OPEC+将会自愿延长减产。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将引领2024年石油和液体产量的增长。国际能源署在3月份表示，OPEC+的石油液体产量预计今年将下降100万桶/日，而非OPEC成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;"OPEC+已经学会了与美国石油产量增长共存，"瑞银的斯坦诺沃表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="在得克萨斯州的佩姆布拉盆地上，由Oasis Petroleum拥有的许可区域内，从控制室俯瞰钻井平台的操作层" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;2018年8月22日，美国德克萨斯州油页岩盆地Wink地区，Oasis Petroleum拥有的许可区域内的钻井平台操作层从控制室俯瞰。路透社/Nick Oxford/档案照片&lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五在特朗普大厦面对摄像机时向众人发表了一段话，既适合其法律斗争也适合其政治对手：他已经做好了战斗的准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就在纽约陪审团裁定他因虚假制作文件以掩盖支付艺人斯蒂尼·戴尼尔斯封口费的行为而被判有罪的34项指控后一天，共和党总统候选人列举了一系列对手和不满，言辞愤怒且前后混乱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称主审他案件的法官胡安·梅尔昌为“不正派的”和“魔鬼”。他还描述乔·拜登，其在11月5日大选中的对手，为“美国历史上最糟糕的总统”。他猛烈抨击为他出庭作证的证人、投票弹劾他的国会议员，以及他声称非法涌入美国的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普敦促支持者向他的竞选活动捐款，将面临的挑战概括为他个人之外的大问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样做，”他说，“我们是为了美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相较于他其他竞选演讲中的幽默，此次讲话主要是沉闷的。他仅在记者招待会上使用了一张小纸条。之后，他没有回答任何问题，与儿子埃里克·特朗普迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹款诉求和社交媒体，前总统的盟友也抨击司法体系及其认为指认特朗普犯有罪行的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要候选人各自的描述中都把对方描绘为对国家构成威胁的情况下，拜登的竞选团队将特朗普的讲话视为新的证据，表明他不适宜就任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国人刚刚见证了一个困惑、绝望且失败的唐纳德·特朗普关于他个人不满的陈词滥调，以及他对美国司法制度的虚假指控，任何观看了讲话的人都可以得出一个显而易见的结论：此人绝不能担任美国总统一职。”拜登竞选团队的通讯主任迈克尔·泰勒在声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者，他们普遍认为纽约的判决有失公允，仅在周四就向他的竞选活动捐出了3480万美元。这是一天内特朗普在共和党的数字筹款平台WinRed创下的最高记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鉴于其总筹款额落后于拜登，竞选团队试图保持筹款步伐，向支持者发送了一系列令人不安的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的日子！”一条短信写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一条短信宣称，“我决不会投降！”这封短信是在特朗普的记者招待会之后发出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都沿着前总统的立场线，声称审判有瑕疵，不应提出这些指控，陪审团中在民主党人占多数的地区已经受到污染，法官有偏见，尽管当地官员否认了这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于共和党官员和组织的谴责力度不够干脆或强大的情况，特朗普的支持者和竞选助手也展开了反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普竞选副经理克里斯·拉奇维塔对在社交媒体平台上宣称要尊敬陪审团判决的全国性大学生共和党组织嗤之以鼻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“观点就像屁股……人人都有。” 拉奇维塔在网上发布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还指责被警告“不应在火上浇油”的在马里兰州谋求参议员职位的温和派前共和党州长劳里·霍根。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你结束了你的竞选活动。” 拉奇维塔在推特上回复道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在接受宾夕法尼亚州和佐治亚州的关键场战场民的采访时，数位受访者表示，特朗普的定罪使得他们对他的支持在11月变得更加谨慎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的脱离势力可能会损害他与拜登再次对决的优势，鉴于特朗普在多个摇摆州的领先优势十分微弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数接受采访时的共和党人听起来都很像特朗普本人，称此次审判是骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一切都是为了政治目的，只是为了伤害他，并尽可能让他远离竞选舞台。”62岁的退休警察斯科特·克莱顿，在佐治亚州马里埃塔市说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们可以对他做这些，那他们对任何人都可以做。绝没有任何人是安全的。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在一个新闻发布会上出现在纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/布雷恩·麦克德米德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在一个新闻发布会上出现在纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国纽约市，2024年5月31日。共和党总统候选人、前美国总统唐纳德·特朗普在纽约特朗普大厦出席记者会，这是他在2016年因捏造商业记录以掩盖支付艳星斯蒂尼·戴尼尔斯封口费而受审后的第二天。路透社/布雷恩·麦克德米德/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列已提议在释放人质作为交换的前提下，重新提出加沙停火，并呼吁哈马斯同意这一新提案，称这是结束冲突最好的途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争并开始重建生活了。”拜登表示。他正面临美国总统选举年的压力，需尽快解决持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他国家介导的旨在实现以色列与哈马斯武装组织之间停火的和平谈判，屡次陷入僵局，双方都互指对方阻碍谈判进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列在拉法连续发动多周袭击，以及国内外对加沙死亡事件及人质持续被囚的新的压力下提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室表示，以色列已授权谈判者在拜登公布停火计划后提出加沙停战建议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议在唐纳德·特朗普宣判有罪的同一天展开，特朗普是共和党总统竞选人，突显了两位候选人之间的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新提案分为三个阶段，不同于以往的提案，因为停火将一直持续，直到所有三个阶段全部完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口密集区撤出，被囚人质（包括老人和妇女）将交换给数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙（包括北部加沙），每天有600辆卡车将人道救援物资送入加沙，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将谈判结束敌对状态的具体条款。“只要谈判继续，停火就将持续下去，”总统称，这是一个新发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第三阶段将包括对加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提案已通过卡塔尔转交给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有些人不会同意这个计划，有些人甚至在政府联盟中，他们明确表示，他们想占领加沙，想继续战斗多年，人质对他们来说不是优先事项。但即便面临各种压力，我敦促以色列的领导层支持这项协议，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为美国唯一一位曾在战争中访问以色列的总统，作为直接将美国军队派往以色列以抵御伊朗袭击的美国总统，我恳请您支持这个计划，即便面临压力。我们不能错过这个机遇，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位高级美国官员匿名表示，以色列能够提出这项新提议，是因为最近在战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有了结束危机的道路图。这是一个详细、长达四页半的协议已详细谈判，”这位官员表示，“现在摆在桌面上的是这一过程的最终阶段。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，该官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家中-east媒体将拜登周五的讲话形容为具有戏剧性，认为这是他直接向以色列民众呼吁的一种尝试。领先的新12电视中断晚间新闻转播，直播了拜登的讲话。以色列审查机构此前禁止公布该提案的细节，主持人丹尼·库什马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;耶鲁大学奥斯汀分校历史和公共事务教授杰里米·济里认为，该提议比以前的成功概率更大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大打击，哈马斯能够在以色列发动任何严重袭击或攻击或恐怖活动的可能性虽然并不是微不足道，但要低于之前的情况，”济里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球舆论的倾向已“转向”反对以色列，这可能会促使以色列人希望结束冲突，同时拜登的影响起到决定性作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国总统全力支持某件事时，他可以创造很多激励因素，”济里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，今年提出的人质提议，旨在交换患有疾病、年老或受伤的人质，换取为期六周的停火，可以延长以允许更多物资进入加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议本月早些时候因以色列拒绝同意作为谈判一部分放弃长期战争，而以色列加大了对南部加沙的袭击力度后瓦解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，其已告知调解人，不会在持续的军事行动期间参与更多谈判，但如果以色列停止战争，它准备好达成一份“完整的协议”，包括交换人质和囚犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国高级官员匿名表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文计划与17个国家的代表会面，这些国家有公民被哈马斯囚禁在加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，以色列对拉法发动空袭，造成45名巴勒斯坦人丧生，引起国际愤怒，但没有触及美国限制对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这个战争中，巴勒斯坦人经受了纯苦难，”拜登周五表示。“我们还看到前几周拉法致命火灾的可怕画面，以色列空袭……针对哈马斯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列在回应10月7日南部以色列哈马斯袭击行动时攻击加沙以来，已有超过36280人丧生。以色列统计显示，哈马斯袭击导致约1200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损建筑物的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在加沙北部贝特拉赫亚受损建筑物的废墟中行走。图片由路透社的马哈茂德·伊萨于2024年6月12日在加沙北部拍摄。 REUTERS/Mahmoud Issa&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的伯里在停火协议中重新扮演关键调解角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里重申了他在美国与真主党之间作为关键调解人的角色，旨在促成结束与以色列战争的协议，凭借数十年的经验，伯里在促成本次协议中发挥了重要作用。&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-hezbollah-ceasefire-takes-effect-2024-11-27/"&gt;协议&lt;/a&gt;的达成进一步凸显了这位86岁老人在黎巴嫩的影响力，尤其是在什叶派穆斯林社区，他多年来在此领域占据重要地位。自9月以色列暗杀真主党领导人哈桑·纳斯拉拉以来，伯里更是被视为稳定力量。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本周通过电视发言，伯里指出黎巴嫩正终结“其有史以来最危险的时刻”，并呼吁黎巴嫩民众团结一致为国家着想。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩1975-1990年的内战期间通过领导什叶派阿迈勒运动崛起，并自1992年以来一直担任议会议长，这是黎巴嫩教派秩序中什叶派官员最高职务。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;真主党的新领导人赛义德·纳伊姆·卡斯森支持伯里作为调解人的角色，称其为“真主党的大哥”。美国外交官阿莫斯·霍切斯坦多次访问贝鲁特，试图在黎以冲突中充当调解人，该冲突与加沙冲突同时进行，并在9月明显升级。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这也反映了在2006年黎以战争中，伯里帮助促成结束真主党与以色列冲突之后所扮演的重要角色。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;外交官表示，由于黎巴嫩目前没有总统，内阁仅部分拥有权力，并且很难直接接触被认为恐怖组织的真主党，伯里所起的作用更为关键。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“当前你来到黎巴嫩，他确实是唯一值得见面的人。他就是国家。”一位贝鲁特的外交官表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在1985年，伯里通过与黎巴嫩什叶派武装分子进行谈判，成功促使历史上被劫持的美国客机上搭乘的39名美国乘客获释，从而在全球范围内成为焦点。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;内战结束后，伯里当选议长之时，纳斯拉拉正在领导真主党，两人的合作关系促成了所谓的“什叶派双雄”，指的是什叶派政治代表中的两个主要政党。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;经常访问伯里的外交官称：“他是真主党的信任合作伙伴，因此非常重要，但他的行动也受到了真主党和伊朗立场的限制。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以军炮火已打击伯里阿迈勒运动控制的区域，包括提尔市。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1938年生于塞拉利昂的伯里，来自于来自提宾恩的流亡商人家庭，早年在黎巴嫩活跃于政治领域。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;曾经处于困境中的什叶派社区许多人称赞正致力于提高他们在宗派制度中的地位，该制度中的特权偏向了基督教徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作为一名接受过法律训练的人，伯里在阿迈勒运动创始人穆萨·萨德尔失踪后接过该运动的领导权。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯里推动了阿迈勒运动的军事崛起，该组织在内战期间几乎与所有主要政治力量作战，后来成为真主党的盟友。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派支持者大量进入政府部门和安全部门，他似乎与真主党政治路线保持一致。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2006年，当美国大使馆电文对伯里真正的亲真主党立场提出怀疑时，该电文于2010年发布，他予以否认，称纳斯拉拉“和我一样”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2023年，为响应加沙冲突，当巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）于10月7日对以色列南部发动袭击之后，伯里的阿迈勒战士与真主党一起向以色列发射火箭表示支持。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;各国外交官开始访问贝鲁特与伯里会面，试图阻止沿黎以边界交换炮火，并说服真主党撤至黎塔尼河以北，该河距离边界约30公里。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯里曾对一位外交官表示：“将黎塔尼河向南移至边界比让真主党撤至黎塔尼河以北更为容易。”一位接近伯里的消息人士告诉路透社。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，伯里的对手们也批评他作为宗派精英的一部分，推动黎巴嫩在2019年陷入经济破产，当时财务系统因数十年来的腐败而崩溃。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有人批评他拒绝召集议会召开会议，选举新总统，导致基督教政治职位在政府中空缺两年多。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的角色也引起了真主党政敌如基督教自由党等的不满，他们认为所有谈判必须由黎巴嫩总统发起。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年11月15日，黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面。图片来源：REUTERS/Thaier Al-Sudani/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="贝鲁特的一栋建筑上悬挂着黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里的大幅画像，这是为纪念什叶派运动创建人穆斯塔法·萨德尔的失踪而举行的集会上悬挂的“努塞尔”的肖像。穆斯塔法·萨德尔于1978年前往利比亚旅行时神秘失踪。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年8月31日，为纪念什叶派运动创建人穆斯塔法·萨德尔的失踪而举行的集会上，贝鲁特的一栋建筑上悬挂着黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里的大幅画像，“努塞尔”的肖像被悬挂其中。穆斯塔法·萨德尔于1978年前往利比亚旅行时神秘失踪。图片来源：REUTERS/莫罕默德·扎基尔/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密货币“重新质押”平台蓬勃发展，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转入一种新的平台，投资者需将其代币锁定，以换取奖励，这引发了分析师有关用户和加密市场风险的警告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重质押”热潮进一步表明，随着加密货币价格的上涨和交易者寻求收益，加密市场正显示出风险偏好的趋势。比特币，作为最大的加密货币，接近历史最高点，而以太币，第二大加密货币，今年迄今上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押热潮的核心是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司成立于2023年2月，获得美国风投公司安德森霍罗威茨加密部门1亿美元的投资。EigenLayer的平台吸引了188亿美元的加密货币，而六个月前这一数字还不足4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据EigenLayer创始人Sreeram Kannan向《路透社》透露，该平台发明了重质押，以扩展长期存在的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机共同验证和确认谁拥有哪种加密货币。为此，加密货币代币持有者，如以太币，允许其资产在验证过程中被锁定。持有者在参与质押期间无法立即访问其代币，但可以获得收益率作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放新的加密货币，用以代表他们已经质押的代币。重质押允许代币持有者将这些新代币再次质押到不同的基于区块链的计划和应用程序中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密世界对重质押的风险性存在争议，一些内部人士认为因为这一做法尚处于起步阶段，所以还不能确定其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，担心如果代表重质押代币的新代币被用于加密货币庞大的借贷市场作为抵押品，可能会产生无限循环的借贷，基于少量的底层资产。这些人认为，如果所有用户同时试图退出，将可能使更广泛的加密市场陷入不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押品被用于提供抵押品时，这不是理想的状况，这增加了新的风险因素。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师亚当·莫里斯·麦卡锡说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;吸引投资者的是收益率：以太坊区块链上的质押回报率通常在3%-5%之间，而分析师表示，重质押的回报率可能更高，因为投资者可以同时赚取多种收益率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心化金融或DeFi中的最新发展，在这种金融模式中，加密货币持有者投资于实验性方案，以在不卖出资产的情况下获得高额收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发完成。用户是出于对未来奖励或其他发放的空投（airdrops）的期望才加入平台的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用平台的人发放其自行创建的新代币，名为EIGEN。用户希望EIGEN在未来能变得有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的莫里斯·麦卡锡认为，重质押平台的增长是由寻求空投的用户推动的，称这是非常投机性的“免费资金”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常具有风险。”美国加密交易所Coinbase的研究负责人大卫·杜昂（COIN.O）表示，Coinbase提供质押服务但不提供重质押服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在预先行事，期望会获得奖励，但他们不清楚会得到什么。”杜昂说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sreeram Kannan去年创立了EigenLayer，他曾是西雅图大学的助理教授，并参与了在印度首次推出的由学生设计的微卫星团队，根据其学术网站。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称为一个验证服务的市场，连接潜在的质押者与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重质押平台正在出现，如EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为客户将其代币重质押到EigenLayer并在其他区域生成代表重质押资产的新代币。这些代币可以作为抵押品用于借贷等其他用途。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据Kannan称，平台的目标是让用户选择在哪里质押其代币，并帮助新的区块链服务增长，而不是激励更多的加密质押借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者之间没有任何正式关系……这是一个自发出现的现象，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的杜昂表示，重质押可能存在“隐藏的风险”——如果重质押代币用于加密借贷，交易可能被迫清算，在市场下行期间可能会增加波动性，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场的崩盘部分原因是高风险借贷，随着用作抵押品的加密代币在Terra和Luna崩溃后迅速失去价值，这种情况被放大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险区分开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重质押，而是在于借贷协议。借贷协议误估了风险，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重质押不以为然，指出重质押协议中的现金相对于全球2.5万亿美元的加密资产总规模是非常小的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心，加密市场的损失可能会蔓延至更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们尚未看到重质押问题对传统金融市场构成任何实质性风险的迹象。”标普全球评级数字资产分析主管安德鲁·奥尼尔说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，加密世界正变得越来越与主流金融相连，机构投资者也开始关注重质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered加密部门Zodia Custody的首席风险官阿诺什·阿拉夫沙坦表示，Zodia Custody已注意到机构投资者对质押的兴趣，但认为重质押远非一步之遥，因为追踪资产去向和收益分配的纸面记录难以建立。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作重质押其部分资金，Kelp DAO在4月的一篇博文中表示。Laser Digital未对《路透社》的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士加密银行Sygnum表示，为客户加密资产进行质押，并预期“围绕重质押的新生态系统将出现”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="加密货币比特币的示意图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;加密货币比特币的示意图，摄于2024年3月9日，法国巴黎。路透社/比安托·泰西尔/插图/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="加密货币以太币的示意图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;加密货币以太币的示意图，摄于2023年6月16日，路透社/达多·鲁维奇/插图/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>