<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 01 Nov 2024 07:00:52 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿在监狱袭击中去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;2007年被判转化为连环杀人犯的加拿大罪犯Robert Pickton于本月早些时候在魁北克的一所最高安全级别监狱内遭到同牢囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;身为加拿大最为人熟知的连环杀人犯之一，Pickton于2007年被判定在不列颠哥伦比亚省温哥华市周边的猪场杀害瘾君子和卖淫女，并肢解其遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他已经因其中六名女性的部分遗骸在靠近温哥华的破败庄园中被发现而被判罪。政府检察官在量刑后撤回了另外20起谋杀案件指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大监狱矫正服务表示，Pickton死于5月19日在魁北克监狱内受到的袭击后。袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名犯人的案件对不列颠哥伦比亚省以及全国其他地区的社区造成了毁灭性的影响，”该服务在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者包括过去十多年间从温哥华市低收入、毒品泛滥的唐人街东端消失的超过60名女性中的其中一部分。33名女性的遗体或DNA被发现位于Pickton在Port Coquitlam的猪场，Port Coquitlam位于温哥华市中心以东约25公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道亚马逊在上架几小时后撤下了Pickton所谓的写回忆录。Pickton在这本回忆录中声称自己是无辜的，是被警方陷害的，据《温哥华太阳报》此前报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊下架该书并为受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="监狱电视拍摄的罗伯特·威廉姆斯·皮克顿" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉姆斯·皮克顿是这幅无日期监狱电视拍摄的照片中的住在他Port Coquitlam家中的人。路透社/环球电视网/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>全球流行病条约预计于2025年 finalized，世卫组织称</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织表示，旨在就如何更好地应对流行病达成全球协议的会谈将在2025年前或尽可能更早时间完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国已在过去两年中就一项可能在流行病发生前后增加国际合作的协议进行谈判，这是对新冠肺炎期间承认失败的回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国卫生机构最初计划本周达成协议，但在富裕国家和较贫穷国家在疫苗共享和准备措施等问题上存在严重分歧的情况下，谈判被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国还是达成了更新现有法律约束性公共卫生规则的平行协议，这些规则称为国际卫生条例（IHR），其中包括一个新的“流行病紧急状态”分类，适用于最具全球威胁的公共卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织总干事特雷莎·阿德诺姆·盖布瑞耶斯在声明中表示：“今天的历史性决定展示了各国成员共同保护自己人民和世界免受公共卫生紧急情况和未来流行病共享风险的意愿。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“通过这项协议，我们迈出了重要的一步，即促使各国承担责任，并加强措施以防止其境内暴发威胁美国和我们安全的疫情。”周六，美国卫生与人类服务部长杰克森·贝塞拉说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全球卫生规则的更改旨在应对新冠肺炎导致超过700万人死亡后，加强世界对新病原体的防御能力，根据世界卫生组织的数据。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="文件照片：日内瓦世界卫生组织总部附近的WHO标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;文件照片：世界卫生组织（WHO）标志，拍摄于2023年2月2日，瑞士日内瓦。路透社/Denis Balibouse/文件照片/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举下滑而受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持反对种族隔离的非洲国民大会（ANC）党以来最差的选举结果后，权力将大大削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举中约71%的投票站结果显示，ANC的得票率低于42%，这是自种族隔离时期结束以来，ANC首次未能获得简单多数，与2019年大选中的得票率57.5%相比，降幅明显。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举结果表明，作为纳尔逊·曼德拉的政治解放运动，ANC将不得不与其他较小政党进行联盟谈判或其他形式的合作来统治国家。这可能要求它在政策上作出让步，或将重要内阁职位让给他人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖转为企业家的拉马福萨可能会面临来自反对党和党内批评者的辞职要求，但这名反对派领袖已公开支持他留任，并且分析家们认为目前没有明确的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明确能够接替拉马福萨的统一候选人。”来自开普敦大学的政治学教授安东尼·伯勒斯说道，伯勒斯曾撰写了关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月份的民调显示，拉马福萨在此次大选中获占优势的政客中拥有最高的满意度。就党内派系斗争而言，这可能复杂任何试图反对拉马福萨的动员工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未评论ANC的选举表现。他的发言人表示，拉马福萨将在周日发表声明，届时将宣布最终选举结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位之前也悬而未决，2022年一个调查报告显示，他可能因在狩猎场的家具里藏有一笔现金而有不当行为，并被称之为“Farmgate”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨就该事件否认不当行为，赢得了新的五年任期担任ANC领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三的选举被认为是对ANC的严峻考验，因为选民对就业率高、犯罪率和持续的断电问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨宣称将整顿党派形象，重振经济，此后九年间该党经历了丑闻、腐败和经济下降的历程，这一切皆在前领导人雅各布·祖马在位期间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但他在2018年成为国家元首后最初的热情很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经过六年多时间，经济状态仍未提振，高层ANC官员仍困于丑闻中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击源于他的政敌祖马的支持，祖马支持新政党姆基诺托瓦·威索瓦（uMkhonto we Sizwe） ，该党超出了预期投票率，大大削弱了ANC的支持率，尤其是祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马让拉马福萨和ANC束手无策。他深知在夸祖鲁-纳塔尔省他们是脆弱的。”政治分析师拉尔夫·马泰加说道， “拉马福萨的项目结束了……选举失利你不能指望一切如常运转。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其在关键改革上似乎推诿而受到批评，以避免加剧其党内裂痕。与他作为工会领袖在1980年代所做的果断行动形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，拉马福萨的支持者称赞他的调解技巧以及他为南非作为“全球南方”的倡导者所作出的努力，简而言之，“全球南方”指一些较低和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最响亮的声音之一，呼吁公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近期，南非向国际法院提交了对以色列的种族灭绝指控，法官裁定，以色列必须停止对加沙城市拉法的军事行动。以色列对此指控进行了强烈否认，并继续推进其军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨强调ANC在过去三十年取得的成绩，但批评者认为他提供的解决问题的新方案寥寥无几。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在大选前ANC最后一次竞选集会上，拉马福萨在成千上万的支持者面前承诺“做得更好”。许多人在他演说未结束时便离场。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/乌帕·诺西&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争 after 获有罪判决</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本段落包含第17段中的强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一排摄影机，传达了一个既适合他的法律斗争也适合政治斗争的信息：他已准备好战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团判定其在诽谤文件案件中被定34项罪名后的次日，共和党总统候选人弗兰克林清了下嗓子，发表了一系列激烈的、言辞凌乱的指责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称主审法官胡安·梅伦罕为“歪曲事实的”和“恶魔”，并将民主党候选人乔·拜登称为“美国历史上最糟糕的总统”。他还抨击了证人，后者在诽谤案中作证反对他，谴责投票弹劾他的国会议员，并再次重申他关于非法移民的言论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为他的竞选捐款，将面临的困难描绘为超越个人的挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“做这一点，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除竞选演讲时偶尔夹杂幽默外，本次演讲几乎始终呈现沉重的氛围。特朗普在新闻发布会上仅用了一页笔记，并在结束时不回答任何问题，与儿子埃里克·特朗普一同迅速离开讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在远离摄像机的场合，通过募捐呼吁和支持社交媒体，前总统盟友也指责司法系统并对任何暗示特朗普犯罪的人都进行反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两名主要候选人均将对方描绘为对国家构成威胁的背景下，拜登团队抓住这些言论作为特朗普不清醒的、绝望的且战败的证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普言辞混乱、愤世嫉俗且自责，讲述了他个人的怨言并谎称美国司法制度。这不禁让每个在场的人都得出结论：此人无法成为美国的总统。”拜登竞选团队的通讯总监迈克尔·泰勒在声明中说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——其中大多数认为纽约的判决结果是冤案——在其竞选活动中于周四单日捐赠了3480万美元，特朗普团队如是说。这一数量创下了共和党人使用的WinRed数字募捐平台的单日记录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鉴于总筹集资金落后于拜登，其竞选团队试图保持这一速度，向支持者发出了大量的恐吓募捐短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条短信如是写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不会屈服！”特朗普新闻发布会后另一短信如此高喊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除前总统外，几乎所有共和党官员及组织均紧跟其后，指责审判有缺陷、指控本不应提出、曼哈顿的陪审团成员群体偏向民主党和法官偏见——对此当地当局予以否认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于未迅速或强烈谴责这一判决的共和党人，特朗普的盟友和竞选助手则进行了反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的竞选管理恩里克·拉·席维塔严厉批评了一个大学生共和团组织，其在社交媒体平台上发文称应尊重陪审团的判决结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“意见就像屁股，人人都有，”拉·席维塔在推特上发文。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还发推批驳了马里兰州的保守派前共和党州长兰尼·霍根，在陪审团判决前，霍根警告美国“不要再往火上浇油，鼓励更加党派性的言论。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你结束了你的竞选活动，”拉·席维塔在其推特上回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和乔治亚州这两个选区的民调中，一些共和党选民在接受采访时说，特朗普的定罪使他们重新考虑了对其在11月的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的选择孤立可能会削弱特朗普与拜登在多场摇摆州的选战中微弱的领先优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但多数受访的共和党人听起来正如特朗普本人一般，称审判为一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这都是政治行为，目的是伤害他，并尽可能地将他排除在竞选活动中，”62岁的退役警官斯科特·克莱顿在乔治亚州麦瑞塔表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能对他这样做，就能对任何人做，绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。（路透社/布鲁诺·麦克德米德）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国总统候选人和前美国总统唐纳德·特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国总统候选人兼前美国总统唐纳德·特朗普在纽约特朗普大厦参加新闻发布会，该发布会的次日，特朗普因诽谤案中伪造商业记录以掩盖向成人电影明星斯托米·戴勒尼支付封口费而被定34项罪名。2024年5月31日。（路透社/布鲁诺·麦克德米德/档案照）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中渐进介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌使用美国武器打击俄罗斯境内目标的部分限制，这是乌克兰参与两年战争的一个小而重要的进展，专家认为这可能有助于缓解俄罗斯针对哈尔科夫地区的进攻态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国供应的武器打击俄罗斯领土内的目标存在重大风险。政府担心，这可能会引发与核武装备的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定在其他美国对基辅供应更高级武器的禁令解除后显得不再那么合乎逻辑。这些禁令包括先进的美国战机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定自本周四生效，目的是针对哈尔科夫地区的战斗，允许基辅使用美国提供的武器反击俄罗斯部队的攻击或其准备攻击行动。专家指出，这类似于在边境使用美国提供的高机动多管火箭炮系统（HIMARS）发射器发射制导多管火箭炮系统（GMLRS）导弹和其他武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄罗斯军队未能占领阵地之前，将他们从哈尔科夫地区驱逐出去，”乌克兰国立战略研究所研究员米科拉·比里耶斯科夫说，该研究所是基辅官方的智囊团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆也表示，拜登的决定将减少基辅从东顿巴斯关键战场调兵的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯军队现在将会处于被动，必须重新考虑他们在哈尔科夫进攻中的战术，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的这一决定酝酿了几周时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，5月13日，乌克兰代表团在一次安全视频会议上向白宫国家安全顾问杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长委员会主席克里斯·布朗将军提出请求，要求在哈科夫地区使用美国武器，此次请求得到具体实施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏利文和奥斯汀与布朗商议后在5月15日向拜登提交了放宽限制的建议。这位官员表示，拜登同意乌克兰可以安全地反击来自俄罗斯领土的俄罗斯部队，此后他的政府一直在最终敲定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在5月20日接受《路透社》采访时曾公开呼吁盟友采取类似步骤，但他当时表示：“目前还没有积极的措施。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交政策研究机构“欧亚项目”高级研究员罗伯·李指出，俄罗斯利用拜登禁止在俄罗斯境内进行打击的禁令，将其作为在哈科夫地区发动攻击的庇护所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以在边境一侧保持其炮兵，保持防空、电子战、指挥和控制等设施，”李说。“它可能享有某种形式的保护。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然李和其他专家认为这一决定将很快改变前线态势，但还是有些专家持保留态度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不认为（这一决定）会大幅改变前线的移动方向，但会使俄罗斯更难继续进行此类跨境行动，”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆指出，俄罗斯没有足够的部队进行大规模进入哈科夫的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力从东北方向为哈科夫生成足够的战斗能力，”他说。“要这样做，它必须剥夺其东部作战区域的部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯发射武器，并在周二再次提高了爆发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎在接下来的几周和几个月内寻求扩大使用美国武器的能力，特别是在俄罗斯在战场上取得主动权的这一年之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，少于宣布政策转向一天之后，泽连斯基在接受《卫报》采访时提出请求，要求美国批准打击俄罗斯境内更深处的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“德国斯蒂芬森战略与国际研究中心”智库华盛顿学者马克·坎奇安表示，拜登的这一举动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这并不是在政策上出现根本性转变。但这是一种进步，”坎奇安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将论证下一步：攻击更广泛的目标——也许不是直接威胁到哈尔科夫的其他目标，但在其他地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格发表讲话时拒绝就拜登政府是否可以将政策扩展到允许在俄罗斯其他地区进行打击发表评论，但他也没有排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“向前发展，我们将继续我们正在做的事情，即必要的适应和调整，”布林肯说。&lt;/p&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="俄罗斯导弹袭击后遗骸" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;紧急救援人员在俄国袭击乌克兰期间，乌克兰哈尔科夫附近的村庄马拉达尼柳卡，严重损毁的儿童和青少年体育马术学校现场工作。2024年5月30日。路透社/瓦伦丁·奥吉伦科/档案照片&lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持温和增长势头，而OPEC+考虑延长减产额度</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续坚守减少增产开支的承诺，这使得全球最大的原油生产国美国在今年的增长或将放缓，从而减轻OPEC+在本周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;过去十年间，美国由于页岩革命和技术创新导致的生产效率提升，大幅引领了非常规石油生产国的全球石油供应增长。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增长超过一百万桶/日，达到1293万桶/日，远超政府2023年初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;OPEC+及其盟友去年加大了供应削减力度，部分原因是为了弥补美国及其他非常规石油生产国增产带来的影响。总体来看，OPEC+减产幅度达到586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;OPEC+正在商讨一项复杂的协议，允许该组织将部分削减措施延续至2025年。三位熟悉OPEC+讨论细节的消息人士在周四表示，OPEC+正寻求延长这些减产措施。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管OPEC+成员国将于周日讨论供应政策，但美国产量的增加将继续推动非常规石油生产国的产出增长，不过相较于2023年，这一增长将不再构成严重威胁。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;政府最新预计，美国原油供应量将在今年增加约27万桶/日。这一预测与OPEC自身对美国原油和凝析油产出增长30万桶/日的预测相近。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;国际能源署预计美国的产出将大幅增长，增加64万桶/日。三位最为关注的预测机构均低于去年的增速。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根据OPEC+5月的月度《石油市场报告》，OPEC预计2024年全球需求将增长220万桶/日，而非OPEC+成员国的供应增长将少于这一数字约100万桶/日。OPEC认为，全球对OPEC+原油的需求将比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求将增长110万桶/日，对OPEC原油需求的变化不大。整体来看，美国原油产量今年初至今变化不大。四月份产量约为1313万桶/日，较去年12月减少约2.4%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;业内 exec 和分析师表示，美国生产商不太可能像2023年那样超出预期增长，即使油价接近每桶80美元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们的客户保持非常保守和纪律严明的态度。”合约钻井公司Scandrill的首席运营官Paul Mosvold说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“考虑到目前的油价，钻机数量未能进一步增加有点令人惊讶。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;该公司将继续保持资本开支不变，并推迟对钻机的升级，以适应较为平稳的钻井增长。该公司计划年底前运营12台钻机，并在明年重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国石油钻机数量已降至496台，较去年同期下降13%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“美国在数年内增加每日生产100万桶的可能性存在，但目前并无增长至该水平的愿望。”标准普尔的分析师在周四的报告中表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;标准普尔商品洞察预计，美国原油和凝析油产量将在今年增加约47万桶/日。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近年来，上市美国生产商受到投资者的压力，他们在成长性支出方面受到限制，因为无节制的支出推动了空前的增长，但对页岩领域带来的回报却相对有限。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近年来超出预期的增产部分归功于私营生产商，一些公司正积极整合，通过钻更长的井和裂解岩石提高单次生产井的数量。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“尽管最近整合风潮加剧，我预期当前的油价将有助于支持整体美国石油产量适度增长，因为钻井和完井效率的持续改进会继续生效。”德克萨斯标准石油公司的总裁Timothy Roberson说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;油井服务公司SLB预计今年来自国际市场的增长将超过北美市场。其一季国际收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因在于整合。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“近年来的策略发生了转变，更加强调资本纪律，导致了不同的反应。”瑞银银行分析师Giovanni Staunovo说，他认为OPEC+将延长自愿减产。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那等国预计今年将引领石油和液体产量的增长。根据3月EIA的报告，OPEC+的石油液体产量预计将减少100万桶/日，而非常规成员国的供应量预计将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了接受美国石油产量的增长。”瑞银的Staunovo表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="钻井平台的操作室从奥古斯都的中控室看到在温克附近温克油田拥有的租赁上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
        芝加哥2018年8月22日－美国得克萨斯州温克附近温克油田拥有的租赁上控制室中看到钻井平台的操作室。瑞uters/Nick Oxford/文件照片
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出就释放人质提议一项新的加沙停火协议，并呼吁哈马斯接受这一新提议，认为这是结束冲突的最佳方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争并开启新篇章了，”拜登总统说道。他面临选举年的压力，需终止持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔等国调解下安排以巴冲突停火的会谈多次停滞，双方皆指责对方阻碍进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这场提议是在以色列对拉法的多次侵犯之后提出的，并且伴随着对以总理本雅明·内塔尼亚胡政府在国内和国际上施加的新压力，因加沙的死亡人数增加以及人质继续被俘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登宣布停火计划后向哈马斯提出加沙停战协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是唐纳德·特朗普当选总统的对手在上周五被定罪34项重罪后提出的一项新提议，突显了两位候选人的巨大差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新提议分为三个阶段，不同于以往的提议，因为停火将持续到所有三个阶段的谈判进行中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一个阶段，为期六周的停火期间，以色列部队将从加沙居民区撤出，人质，包括老人和妇女，将被交换给数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙地区，每天将有600辆卡车运送人道主义援助物资到加沙，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二个阶段，哈马斯和以色列将就永久终止敌对行为的条款进行谈判。“停火将持续，只要谈判继续进行，”总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议已由卡塔尔转交给了哈马斯，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁推动“无限期”战争的以色列方面改变看法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道有些以色列人不会同意这个计划，并将继续要求继续战争。有些人甚至在政府联盟中，他们明确表示，希望占领加沙并继续战斗多年，人质对他们来说不是首要任务。”拜登说，“尽管会遭受各种压力，我仍敦促以色列领导层支持这项交易。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一个对以色列有终身承诺的人，作为唯一一个曾在战争期间访问以色列的美国总统，作为最近派遣美国部队直接捍卫以色列免受伊朗袭击的总统，我要求你们退一步，想想如果错过这个时刻会发生什么，”他说道，“我们不能错过这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员告诉媒体，以色列能够做出这个新提议是因为最近战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一条通往危机结束的道路。这份协议是一份详细且长达四页半的协议，经过详尽的谈判。现在摆在桌面上的是这一过程的终结。”该官员表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该计划下，每个阶段将持续42天，官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多家以色列媒体报道称，拜登周五的讲话具有戏剧性，并将其视为直接向以色列公众争取支持的尝试。以色列12频道中断了晚间新闻节目，直播了拜登的讲话。以色列审查员此前禁止刊登该提议的细节，主持人大卫·库什马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议的成功概率比以往提议高，德克萨斯大学奥斯汀分校的历史和公共事务教授杰里米·索里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯能够对以色列发动严重袭击或恐怖活动的可能性已显著降低，但这仍然高于之前。”索里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众的看法“正在转向”反对以色列，索里说，这可能促使以色列希望结束冲突，加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全身心投入到某事中时，他可以创造很多激励因素，”索里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的人质提议是为了解决病残老人和伤者人质被释放，换取为期六周的停火，并可以延长以允许更多的援助物资进入加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议一个月前因以色列拒绝满足哈马斯要求——作为谈判的一部分永久终止战争而瓦解，并且拒绝接受对拉法进行更猛烈的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，若以色列停止战争，它愿意达成一项包括人质和囚犯交换的完整协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文周五将与17个国家的外交官会面，这些国家在哈马斯手中扣押着公民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在拉法进行的以色列空袭导致45名巴勒斯坦人死亡后，引发了国际愤怒，但并未触及美国截断对以色列军援的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中的巴勒斯坦人民经历了纯粹的地狱，”拜登周五说道。“我们看到了本周早些时候拉法发生的致命火灾…针对哈马斯的打击。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列对加沙地带发动袭击以来，已有逾36280人丧生。哈马斯的袭击造成约1200人死亡，根据以色列的统计。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在损坏建筑物的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在拉法战斗中造成建筑物损毁的废墟中行走，位于加沙北部贝特拉希亚，2024年6月12日。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台兴起，交易者追逐更高收益</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密资产已转移到一种新的平台，在这种平台上，投资者可以通过锁定他们的代币来获得奖励，这引发分析师警告，这种复杂的方案可能会给用户和加密市场带来风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓的“重质押”日益流行，是加密市场风险提升的最新迹象。随着加密货币价格的上涨和交易者寻找新的收益来源，这一趋势愈发明显。比特币，作为最大的加密货币，正接近历史最高点，而排名第二的以太坊今年迄今上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押热潮的核心在于总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月份从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，其平台吸引了超过188亿美元的加密资产——仅六个月前这一数字还不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时解释说，该公司发明了重质押，旨在扩大长期存在的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，通过网络中的许多计算机来验证和确认谁拥有哪种加密货币。为此，加密货币持有者（例如以太坊）将自己的资产作为验证过程中的一部分进行锁定。持有者在参与质押期间会暂时失去对代币的即时访问权，但会因此获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还为用户提供了代表其质押的加密货币的新型加密货币。重质押使代币持有者可以将这些新的代币再次质押到不同的基于区块链的项目和应用程序中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密世界对此类重质押的风险大小看法不一，一些内部人士认为这项实践太新了，还无法确定其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他一些人，包括分析师，担心如果代表重质押加密货币的新代币被用作加密市场庞大借贷市场的抵押品，可能会出现基于少数底层资产的无尽借贷循环。他们认为，如果每个人都试图同时退出，这可能会导致整个加密市场的不稳定性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当抵押品上还有抵押品时，这种情况并不理想，它增加了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对投资者而言，吸引力在于收益：在以太坊区块链上质押的回报率通常在3%至5%之间，但分析师表示，重质押的回报率可能会更高，因为投资者可以同时赚取多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）领域最新的一个发展，该领域中，加密货币持有者投资于各种实验性项目，希望在不销售任何代币的情况下获得可观的投资回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为相关的机制尚未开发完成。用户是在期待未来奖励的情况下加入该平台的，或者等待其他发放的代币奖励（空投）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用该平台的人发放其新创建的代币。用户希望这种名为“EIGEN”的代币在未来会有所价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重质押平台的增长是由寻求此类空投奖励的用户推动的，他认为这“非常、非常投机，这就像获取免费钱财一样。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常有风险，”美国加密交易平台Coinbase的首席研究官David Duong（COIN.O）表示，Coinbase提供质押但不提供重质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在预先这样做，（期待）会获得某种奖励，但他们不知道是什么，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于去年创立，他是前大学助理教授，也是印度首个由学生设计的小型卫星团队的一员，据其学术网站所示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为一个认证服务市场，连接潜在的质押者和需要锁定代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些新的重质押平台涌现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为客户在EigenLayer平台上重新质押其代币，并生成新代币以代表这些重新质押的资产。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan说，其平台的目的是让用户可以自由选择在哪里质押他们的代币，并帮助新的区块链服务发展，而不是鼓励更多的加密货币抵押借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有任何正式关系……这是一个新兴的现象，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong认为，重质押可能存在“隐藏风险”——如果重质押代币被用于加密借贷，那么在市场低迷期间可能会出现被迫清算和更多的波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场的抛售进一步恶化了高风险借贷，随着用作抵押品的加密代币迅速失去价值，导致Terra和Luna代币崩盘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险区分开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重质押，而在于借贷协议，这些借贷协议错误地定价风险，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重质押不持担忧，因为他们指出，重质押协议中的资金相对于全球2.5万亿美元的加密资产总市值是微不足道的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期担忧加密世界中的损失可能会蔓延至更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们不认为重质押问题会对传统金融市场造成实质性风险传染，”标准普尔全球评级公司的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密世界正在日益与主流金融相连，重质押也开始吸引机构投资者的兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密的Standard Chartered子公司Zodia Custody看到了机构对质押的显著兴趣，但其首席风险官Anoosh Arevshatian认为，重质押太过一步，因为难以建立资产走向的“纸面跟踪”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Laser Digital这一Risk Digital的合作伙伴在4月的一篇博客中提到，它已与Kelp DAO合作，为其一些资金进行重质押。Laser Digital并未对路透社发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密的瑞士银行Sygnum表示，其为客户质押加密资产，并预计“一个围绕重质押的新生态系统将出现”。 &lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥 Sheinbaum 获得压倒性胜利，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·席尔万巴成为墨西哥首位女性总统，赢得了一场压倒性胜利，继承了其导师、前任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯奥夫拉多尔的改革项目。洛佩斯奥夫拉多尔的人气在穷人中推动了她的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;席尔万巴&lt;/a&gt; 是一名气候科学家，曾任墨西哥城市长，据墨西哥选举当局的初步快速计票结果显示，她获得了约 58.3% 至 60.7% 的选票，这有望成为墨西哥民主历史上的最高得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟也在国会两院中有望获得可能占三分之二多数的超多数席位，这将允许该联盟在不依赖反对党支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索奇特尔·加尔维斯&lt;/a&gt; 在初步结果显示她获得了约 26.6% 至 28.6% 的选票后宣布认输。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我将成为墨西哥第一位女性总统，这是共和国历史上的第一次。”席尔万巴在支持者欢呼声中对支持者说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔万巴的胜利是墨西哥的一个重大里程碑，这个国家以其传统的男子气概文化以及世界上第二大天主教人口著称，长期以来坚持更加传统的价值观和性别角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她是有史以来在北美（包括美国、墨西哥和加拿大）第一个赢得普遍选举的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想过有一天我会投票给一位女性。”87岁的席尔万巴支持者埃德梅拉·蒙特耶尔说，她来自墨西哥最小的州特拉亚卡。“以前我们甚至不能投票，而且即使能，也是按照你丈夫告诉你的来投票。感谢上帝，这一切都改变了，我也能亲身经历这一切。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔万巴面临着复杂的道路。她必须平衡增加普及福利政策的承诺，同时还要应对巨额预算赤字和低经济增长的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果宣布后，她向支持者表示她的政府将节俭并尊重中央银行的独立自主。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她誓言提高安全性能，但给出的细节很少。这些选举是墨西哥历史上最暴力的一次，有38名竞选人被杀害，加剧了严重的安全问题。许多分析师认为，洛佩斯奥夫拉多尔的任期期间，犯罪集团的影响力扩大并加深。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举在普埃布拉州的投票站发生两人死亡事件，这给选举增加了破坏。在洛佩斯奥夫拉多尔担任总统期间，墨西哥的丧命人数超过了现代历史上的任何一届政府，尽管谋杀率呈下降趋势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺在改善警力和减少有罪不罚方面做出实质性投资，否则席尔万巴很可能难以实现总体安全水平的重大改善。”独立拉美政治风险分析家纳特霍尼亚尔·帕里什·弗兰内利说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党也在市长选举中赢得了普埃布拉市的市长职位，这是墨西哥最重要的职位之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统还需要解决与美国的巨大移民流动、毒品走私合作、以及应对持续的“芬太尼危机”等棘手谈判问题。而如果美国总统大选的胜利者是唐纳德·特朗普，这些谈判可能会更加困难。特朗普承诺对来自墨西哥的中国车征收100%的关税，并表示他将动用特种部队打击犯罪集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新总统将面临解决电力和水资源短缺的艰巨任务，吸引制造商转移供应链，符合“近岸外包”趋势，即企业将供应链转移到主要市场附近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔万巴还将不得不思考如何处理历史悠久的佩梅克斯石油公司，该公司的产量已下降了二十年，债务缠身。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“公共资金无底洞地投入该公司不会带来盈利只是不可持续的。”高盛拉美经济学家阿尔伯托·拉莫斯说。“他们必须重新考虑佩梅克斯的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯奥夫拉多尔将最低工资翻了一番，减少了贫困，维持了强势的比索和较低的失业率——这些成就使他极为受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔万巴承诺扩大福利计划，但鉴于墨西哥今年可能录得庞大的预算赤字且预计2025年经济增长仅为1.5%，这将是一个难题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯奥夫拉多尔在竞选中明显占据优势，试图将投票变成对他的政治议程的全民公决。席尔万巴拒绝了反对派声称她将成为洛佩斯奥夫拉多尔“傀儡”的说法，但她已承诺继续许多他的政策，包括帮助墨西哥最贫困人口的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜选演说中，席尔万巴感谢洛佩斯奥夫拉多尔：“他是一位极为独特的人物，使我们的国家变得更美好。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯认为这种对席尔万巴将成为洛佩斯奥夫拉多尔“傀儡”的批评其实与性别偏见有关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“难以置信，人们无法相信她将做出自己的决策，我认为这与她是女性有很大关系。”她说道。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="席尔万巴赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥执政党 MORENA 当选总统克劳迪娅·席尔万巴在赢得大选后向支持者发表讲话，墨西哥城，2024年6月3日。路透社/拉奎尔·昆哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="席尔万巴赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;当选总统克劳迪娅·席尔万巴在抗议者面前挥手致意，墨西哥城，2024年6月3日。路透社/拉奎尔·昆哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;梅西卡劳萨拉广场，墨西哥城，2024年6月2日。路透社/马伊雷·埃利佩&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/丹尼尔·贝萨里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;反对派总统候选人索奇特尔·加尔维斯在大选投票之夜的演说中喊话支持者，墨西哥市，墨西哥2024年6月2日。路透社/奎兹阿尔·尼切-哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;普埃布拉州圣克鲁斯·查科路线的投票站关闭，2024年6月2日。路透社/何塞路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;瓜尔苏阿市，2024年6月2日。路透社/亚希尔·塞瓦罗斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城的选民在投票站投票结束后展示拇指，路透社/亚历山德雷·梅内哲尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥市的一名反对派总统候选人苏契特尔·加尔维斯在投票站外拍照，2024年6月2日。路透社/卢西亚斯·科尔特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcp publishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日， chords湾的投票站准备就绪，路透社/何塞路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，玫瑰加奇镇，拉布拉多·丘埃拉纳市，科尔巴尔·苏拉提&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，查马卡拉，墨西哥市，路透社/雅科布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥市布尔图乔·胡安·拉里斯扎，路透社/雅科布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥市布尔图乔·胡安·拉里斯扎，路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥市，路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥市，路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，科尔巴尔·苏拉塔纳，墨西哥市，路透社/何塞路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ7Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥市，路透社/卢西亚斯·科尔特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥市，2024年5月31日。路透社/丹尼尔·贝萨里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，墨西哥市，路透社/丹尼尔·贝萨里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥选举前的准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥市，2024年6月1日。路透社/丹尼尔·贝萨里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>