<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 20 Dec 2024 08:59:55 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会共300名议员中有190人出席，于周三通过一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的军事状态，电视直播显示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布军事状态" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布军事状态，时间为2024年12月3日。青瓦台/ REUTERS&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿死于监狱袭击</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在本月早些时候被同监犯袭击后于周五去世，终年74岁，监狱当局表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿在2007年被判处其在卑诗省维多利亚附近猪场屠杀的妇女部分遗骸的罪行，并在该省被定罪杀害吸毒者和妓女。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因6名妇女的部分遗骸在其破旧的维多利亚附近财产上被发现而被判有罪。政府检察官在他被判终身监禁后放弃了另外20起谋杀的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在本月19日在魁北克监狱被袭击后去世的，他一直在那里服刑。袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知这名罪犯的案件对卑诗省乃至全国的社区造成了毁灭性的影响，”该服务在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者中有超过60名妇女来自维多利亚市中心东区一个贫穷、毒品泛滥的地区，在皮克顿2002年初被捕前的十多年里陆续失踪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿猪场位于温哥华市区以东约25公里的波特库克利姆附近，共发现33名妇女的遗骸或DNA，其中许多是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据传由皮克顿撰写的书籍在亚马逊上架不到几小时就被撤下。当时《温哥华太阳报》报道，书中皮克顿声称自己无罪并被警方栽赃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该出版商请求将该书从亚马逊删除并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视影像，拍摄于皮克顿在波特库克利姆的住所。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的电视影像，拍摄于皮克顿在波特库克利姆的住所。图片来源：路透社 / 全球电视 / 文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现下滑而实力大减</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲国民大会（ANC）政党后，将面临严重削弱，原因是ANC在选举中的表现创下了自种族隔离结束后的最差记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三举行的选举中，约71%的投票站结果显示，ANC的得票率少于42%，这一数字相较于2019年上次选举的57.5%大幅下滑，并且首次未能获得超过半数的选民支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举结果意味着，作为 Nelson Mandela 的前解放运动，ANC 将不得不与其他较小的政党进行联合政府谈判或其他形式的合作。这可能需要拉马福萨做出政策让步或放弃重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位前工会领袖转型为企业家拉马福萨可能会面临反对党和党内反对者的辞职呼吁，但ANC的高级官员已公开支持他继续留任，分析人士称目前没有明显的接班人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有明显的能够接任拉马福萨的统一候选人。”政治学教授安东尼·巴特勒说道，他是拉马福萨的传记作者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月份的民意调查显示，拉马福萨在此次选举中，是对多数主要政治人物持最高认可度的候选人之一，党内派系斗争可能使任何反对他的行动变得复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论，他的发言人表示，他会于周日公布完整初步选举结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的未来曾在2022年悬而未决，当时一个委员会报告称，他可能因在私人狩猎场中发现的一笔现金红包存在违规行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认了这个被称为“Farmgate”的丑闻中的不当行为，并在同年底重新获得了ANC五年的领导任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举对ANC来说是一次极其严峻的考验，因选民对失业率高、犯罪和电力供应中断等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年底当选ANC领导人时，拉马福萨承诺重塑该党的形象并振兴经济；但在前任雅各布·祖玛九年间因丑闻、腐败和经济衰退后，初民的乐观情绪很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年后，经济仍未振兴，而高层ANC官员仍深陷于腐败漩涡中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的这一决定性打击来自他的政敌祖玛。祖玛支持的政党uMkhonto we Sizwe出人意料地在选举中表现出色，大大削弱了ANC的支持率，尤其是在祖玛的家乡夸卢普纳塔勒省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖玛中止了拉马福萨和ANC的前进进程，他知道他们在夸卢普纳塔勒省缺乏抵抗力。”政治分析师拉尔夫·马特克加说道。“如果选举失败，一切正常是不可能的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;批评者认为拉马福萨在关键改革上的犹豫不决，是为了避免加剧党内裂痕；然而，拉马福萨的支持者们赞赏他的合作精神，并称他在提升南非作为“全球南方”倡导者的声誉方面起了关键作用。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在抗击新冠肺炎疫情期间，拉马福萨是全球最具影响力的倡导者之一，呼吁公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提出控告以色列犯有灭绝罪，法官因此判定以色列必须终止针对加沙市拉法的军事行动。对此，以色列坚决否认指控并继续在拉法推进其军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC过去三十年中的成功，但批评者认为他提供的新解决方案很少，不足以解决南非最大的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前夕的ANC最后竞选集会上，拉马福萨承诺“更好”之前，他的数千名支持者聚集在索托足球场。许多人尚未听完他的讲话就离开了。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索托足球场参加选举投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，南非索托。路透社/乌帕·诺基西&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步加深对乌克兰冲突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这被视为其参展两年的对乌支持行动中的一个小型但具有重要意义的举措，专家认为此举可能有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直担心乌克兰使用美国供应武器打击俄罗斯境内的目标会引发与核武俄罗斯的直接冲突，因此拒绝了乌克兰的这一要求。该项决定突破了其他许多对基辅的武器禁令，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定仅针对哈尔科夫地区的战斗，允许乌克兰使用美国提供的武器反击从边境对面进攻或策划进攻的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家称，这一决定对前线的乌克兰军队来说是一个信号，使他们能够使用美国供应的高机动火箭炮系统（HIMARS）发射可制导的多重发射火箭系统（GMLRS）导弹及其他武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，甚至在他们深入作战前推动俄罗斯军队退出哈尔科夫地区，”乌克兰国立战略研究所研究员Mykola Bielieskov说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员Philip Ingram认为，这将减轻基辅方面需要从东部顿巴斯关键战场调集人力的迫切需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯军现在将处于被动地位，必须重新考虑他们在哈尔科夫地区的进攻战术，”Ingram表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的这一决定源于数周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国官员透露，乌克兰于5月13日通过安全视频会议向国家安全顾问Jake Sullivan、国防部长Lloyd Austin和联合 Chiefs of Staff主席Q. Brown上将提出了在哈尔科夫地区跨越边境使用美国武器的要求。Sullivan、Austin和Brown提出了放宽禁令的建议，并在5月15日将这一建议呈交给拜登。该官员表示，拜登同意乌克兰可以在俄罗斯境内安全地带反击俄罗斯军队，自那时起其政府一直在完善这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基曾在5月20日的路透社采访中呼吁合作伙伴采取类似步骤，但当时他表示：“迄今为止，还没有积极的变化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前美国欧亚项目高级研究员Rob Lee认为，俄罗斯利用拜登禁止在俄罗斯境内发动打击的禁令，将该地区作为安全基地发动对哈尔科夫的打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将大炮直接部署在边境对面，保持防空系统、电子战和指挥控制中心，”Lee说。“这或许可以提供一种某种程度上的庇护。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，Lee和其他专家认为单凭这一决定短期内可能不会改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定对前线的移动影响不会很大，如果有的话，它将使俄罗斯更难继续这种跨境行动，”Lee表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingram指出，俄罗斯缺乏足够的兵力推进到哈尔科夫境内。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的战斗能力从东北部大规模威胁哈尔科夫，”他说道。“要实现这一点，他们需要在东部战场严重削弱自己的兵力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄总统普京警告北约成员不要允许乌克兰向俄罗斯境内开火，并在周二再次提到了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰在未来数周到数月内似乎准备扩大其在俄罗斯其他地区的行动能力，特别是在俄罗斯在战场取得巨大优势的这一年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据报道，周五，在宣布政策转变不到一天后，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁获得美国批准打击俄罗斯境内的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿智库的前五角大楼官员Mark Cancian认为，拜登的这一做法仅为第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的激进变化，而是一个步骤，”Cancian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府内的官员会继续推动下一步：打击更广泛的区域目标——可能不仅仅针对哈尔科夫附近的目标，而是其他地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，拜登政府是否会进一步扩大这一政策以允许打击俄罗斯其他地区目前还不清楚，但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来我们将继续弥补所做的不足，必要时调整、适应，”布林肯说道。&lt;/p&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="俄罗斯导弹袭击后的哈科夫地区景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;瓦伦廷·奥日伦科摄于2024年5月30日在乌克兰哈尔科夫地区村子里亚拉基林尼卡部署受到俄罗斯导弹袭击损害的儿童和青年体育骑马学校。路透社/文件照&lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后发誓将继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在美国特朗普大厦面对镜头时，宣示了他Both legal and political battles，并准备好迎战的坚定立场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定特朗普在关于隐瞒色情明星封口费的虚假文件案中，共34项指控罪名成立的前一天，这位共和党总统候选人列出了一系列敌对者和不满，言辞愤怒且冗长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称呼主持审判的法官胡安·梅尔罕为“歪曲事实的”和“恶魔”。他形容民主党总统候选人乔·拜登为“有史以来最糟糕的总统”。他还抨击了作证反对他的证人、对他提出弹劾的国会议员，并提及他的集会言论中反复提起的非法入境移民问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳请支持者捐款支持他的竞选活动，将面前的挑战视为超越个人的更为广泛的议题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这样做吧，”他说道，“因为我们是在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他其他竞选演讲中常夹杂幽默成份，但此次演讲多为沉郁之音。在新闻发布会中，特朗普仅拿着一小张纸条。发布结束后，他没有回答任何问题，便在儿子埃里克·特朗普陪同下迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在镜头之外，在筹款信件和社交媒体上，前总统的盟友同样对司法体系和任何暗示特朗普犯罪的行为予以严厉抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这个彼此描绘对方为国家安全威胁的选战中，拜登团队利用特朗普的言论进一步证明他不具备担任总统资格的证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普一则混乱、绝望和失败的讲话，他自白个人怨言，歪曲了美国的司法制度。不仅如此，任何观众都能得出一个明确的结论：这个人根本不能成为美国总统。”拜登竞选团队的通讯总监迈克尔·泰勒在声明中这样说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者──大都视纽约的审判为不公正──于前一日向他的竞选活动捐赠了3480万美元，特朗普团队称这是他们在WinRed平台上的单日记录，WinRed是共和党团队处理数字筹款的平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鉴于民主党人整体筹款额领先，该团队正力求延续这种势头，发起了一系列令人担忧的筹款信息轰炸。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条信息上这样写到。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不会投降！”另一则信息在特朗普的发布会后响彻云霄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都支持前总统，称审判是有缺陷的，不应该提出这些指控，多民主党为主的曼哈顿陪审团不公正，而该法官有偏见──地方当局和法院否认这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于那些支持力度不够的共和党人，特朗普的盟友和竞选助手进行了反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普联合竞选经理克里斯·拉塞维塔对一个社交媒体平台X上国家共和党大学团体的帖子进行了批评，该团体表示应尊重陪审团的裁决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“就像所有人的屁股一样，意见千差万别……每个人都有一个。”拉塞维塔这样写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他同时对在马里兰州角逐参议员席位的温和派共和党前州长拉里·霍根进行了反击，霍根在审判前警告美国人“不要用更毒害的党派分化继续添油加火”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你已经结束了你的竞选活动。”拉塞维塔回应道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚和佐治亚这两个摇摆州的关键选民采访中，几位共和党人表示特朗普的定罪使他们重新考虑他11月的竞选支持。&lt;br&gt;
这可能对他在与拜登的竞选对决中造成损害，鉴于特朗普在多个关键摇摆州的微弱领先优势。&lt;br&gt;
但大多数接受采访时的共和党人听起来与特朗普本人很相似，他们说审判是一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这一切都是为了打击他，将他从竞选活动中排除在外的时间尽可能地拖长。”62岁的退休警官斯科特·克莱顿说，他来自佐治亚州玛丽塔市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能对他这么做，那他们就能对任何人这么做。绝没有任何人是安全的。&lt;/p&gt;

![](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg)
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/本杰明·麦克德米德&lt;/figcaption&gt;

![](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg)
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日，美国纽约纽约大厦。特朗普在2016年幼。Donald Trump，共和党总统候选人，在一项刑事审判中被判有罪，该审判因他篡改商业记录以隐瞒支付给色情明星Stormy Daniels的封口费。路透社/本杰明·麦克德米德/文件照片&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质为条件的新加沙停火，并敦促哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争并开始新一天了。”拜登说，他正面临选举年的压力，试图结束已经持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔等国进行斡旋的加沙战争中以以色列和哈马斯激进运动安排停火的谈判已多次陷入僵局，双方互相指责对方阻碍了停火。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议是在以色列对拉法持续数周的侵入以及对贝内·内坦亚胡政府国内外压力不断加大的背景下提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝内·内坦亚胡的办公室表示，以色列已授权谈判代表在拜登公布停火计划后，提出一份加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前一天，美国总统的共和党对手唐纳德·特朗普被裁定犯有34项重罪，这两位候选人的差距更加鲜明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新提议分为三个阶段，不再像之前的提议那样，随着双方通过三个阶段，停火将持续进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列部队将从加沙人口密集地区撤出，人质（包括老年人和妇女）将与数百名巴勒斯坦囚犯进行交换。&lt;a href="https://www.reuters.com/world/israel-hamas/"&gt;人质&lt;/a&gt;将返回加沙，包括北部加沙地区，每天将有600辆卡车向加沙运送人道主义援助，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久终止敌对行动的条款进行谈判。“停火将一直持续，只要谈判仍在进行中。”总统说，这是一个新特点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括对加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，在以色列有一些人会不同意这项计划，并且会呼吁战争无限期继续。一些人甚至在政府中，他们明确表示，他们想要占领加沙、继续战斗多年，人质对他们来说无关紧要。”他说，“我已经敦促以色列的领导层，尽管面临任何压力，也要支持这项协议。”

&lt;p&gt;“作为一名终生致力于以色列的人，美国唯一一位在战争期间访问以色列的总统，以及最近派美军直接支援以色列自伊朗袭击的总统，我要求你们退一步，思考如果失去这一时刻会发生什么。”他还说，“我们不能失去这一刻。”

&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员表示，以色列能提出新提议，是因为在战场上取得了重大进展。“现在真的有一个结束危机的路线图。这是一份详细的长达四页半的协议，谈判进行了详尽的讨论。目前摆在桌面上的是这一过程中结束的一环。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;按照计划，每阶段将历时42天，官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家中以媒体报道称，拜登在周五的讲话具有戏剧性，被视为试图直接向以色列民众呼吁。主要频道12电视台中断了其晚间新闻节目，现场直播拜登的讲话。此前，以色列审查机构曾禁止发布这一提议的细节，主持人达尼·卡什摩罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥斯汀大学历史和公共事务教授杰里米·苏里认为，这项提议比之前任何一个提议都更有成功的机会。“以色列给哈马斯造成了严重破坏，哈马斯能够发动任何严重袭击或攻击或恐怖事件的可能性虽然非微不足道，但仍远低于以前。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球舆论偏向于反对以色列，苏里说，这可能促使以色列人希望结束冲突，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统真正全力支持某事时，他可以产生很多激励。”苏里说。

&lt;p&gt;今年稍早前的一个人质提议要求，在释放加沙病弱、年老和受伤人质的同时，实施为期六周的停火，可以延长六周以允许更多援助进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议本月早些时候破裂，原因是以色列拒绝了哈马斯在谈判中提出的结束一切冲突的要求，并对拉法的南部城市加大了袭击力度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，它已告诉调解者，在持续的侵略期间不会参与更多谈判，但如果以色列停止战争，它愿意达成包括人质和囚犯交换在内的一项完整协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将于周五与17个拥有被哈马斯扣押公民的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月13日，以色列对拉法的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际愤慨，但未越过美国遏制军援以色列的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中巴勒斯坦人民经历了无尽的苦难。”拜登周五表示。“我们看到了本周早些时候拉法致命火灾中的可怕画面，紧随以色列袭击——针对哈马斯——之后。”

&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列因10月7日对南部以色列的哈马斯袭击而袭击加沙以来，加沙已有超过36280人丧生。根据以方统计，哈马斯的袭击导致约1200人死亡。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国原油生产商维持适度增长，而OPEC+考虑延长减产规模</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油井钻探商继续遵守削减支出以控制产量增长的承诺，这将使得以产量居世界之首的美国在2024年的增长放缓，这可能有助于减轻OPEC+成员国在本周需要进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国钻井商得益于 frac（压裂）革命和技术创新带来的效率提高，其产量成为非OPEC产油国全球石油供应增长的主要动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国石油产量意外增长超过百万桶/日，达到12.93百万桶/日，远超2023年初政府预测的近40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为OPEC+减产联盟的一部分，OPEC和相关生产商在去年深挖产量以弥补美国及其他非OPEC产油国的产量增长。OPEC+的总减产幅度达到5.86百万桶/日，占全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士透露，作为OPEC+的三位讨论参与者称，该组织正致力于一项复杂的协议，旨在将部分减产延长至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当OPEC+在周日会议中考虑供应政策时，美国的产量增加将继续推动非OPEC+产油国产量的增长，但相较于2023年，这一威胁将会有所减弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最新的官方预测显示，美国原油供应量今年将增加约27万桶/日。这与OPEC对该国原油和凝析油产量增长预测的30万桶/日基本一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增幅约为64万桶/日，这是最受关注的预测机构。所有这些预测都低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+集团之外的产油国供应增长约100万桶/日。根据OPEC5月的月度《石油市场报告》，这意味着2024年OPEC+原油需求量可能比2023年高出约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长仅为110万桶/日，并且对OPEC原油需求没有显著变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;整体而言，今年美国原油产量迄今变化不大。4月份产量约为1313万桶/日，比去年12月的1326万桶/日有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然目前油价徘徊在每桶80美元左右，专家和分析师认为美国生产商不太可能像去年那样超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常保守和严谨的态度。”负责合同钻井公司Scandrill运营的Paul Mosvold表示，“令人惊讶的是，钻机数量没有出现更多增长，尽管目前价格较高。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司维持资本支出不变，搁置钻机升级，以最好地适应钻探增长放缓的情况。它计划年底运营12台钻机，并在明年重新部署一些设备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝克休斯数据显示，美国油井数量降至496台，比去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在未来几年内以每天100万桶的速度增长，但目前没有意愿以这样的速度增长。”S＆P分析人员在一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全球商品洞察预计美国原油和凝析油产量今年将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国公开交易的产油企业由于过度投资导致页岩油部门在2010年代初期强劲增长但回报率受限，备受到股东的压力，因此限制了增长方面的支出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来产量超出预期的增长在一定程度上得益于私人生产商的推动，部分私人生产商现正被卷入产业“整合浪潮”。这些生产商通过钻更长的井并破碎岩石同时提高更多井的产油效率来增加生产力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管近期存在着一番整合浪潮，但我预计，随着钻探和完成效率的持续改进，当前的石油价格将维持，从而支持美国整体石油产量增长。”德克萨斯标准石油总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如SLB这样的油井服务公司预计其今年国际市场的业务增长将超过北美市场。其第一季度国际收入增长18%，而北美收入则下降6%，部分原因在于市场的整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略发生了转变，重心更多地放在资金纪律上，导致了不同反应。”UBS银行分析师Giovanni Staunovo表示，他预计OPEC+将会延长其自愿减产协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国与加拿大、巴西和圭亚那预计将在今年引领石油和液体产量的增长。EIA在3月表示，OPEC+今年的石油液体产量预计将减少100万桶/日，而非成员国的供应量将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会长期忍受美国石油产量的增长。”UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="钻井平台的操作楼层从怀恩附近的奥扎斯石油公司租用的土地上的控制室可见" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;钻井平台的操作楼层从怀恩附近的奥扎斯石油公司租用的土地上的控制室可见，图片拍摄于2018年8月22日，美国德克萨斯州 Wink。路透社/Nick Oxford/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议长纳比赫·伯里在华盛顿寻求通过调解结束与以色列的冲突时，再次扮演了美国与真主党之间的重要沟通角色，利用数十年的经验促成停火协议。&lt;/p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-hezbollah-ceasefire-takes-effect-2024-11-27/"&gt;协议&lt;/a&gt;标志着黎巴嫩历史上最具危险的时刻之一的结束。

这一事件进一步凸显了伯里在黎巴嫩，特别是什叶派穆斯林群体中的影响力，这种影响已经持续了几十年。特别是，在以色列击毙真主党领袖赛义德·哈桑·纳塞尔拉赫后，伯里已成为一种稳定力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在对黎巴嫩民众进行的电视演说中，伯里表示，黎巴嫩正在“关闭一个历史时刻，这是黎巴嫩历史上最危险的一刻”，并呼吁黎巴嫩民众为了黎巴嫩的福祉而团结起来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩1975-1990年的内战期间担任什叶派阿迈勒运动的领导人，自1992年起担任议会议长，这是什叶派在黎巴嫩宗派制度中最高职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;真主党的新领导人纳伊姆·卡塞姆什叶派阿迈勒运动的“大哥”地位认可了伯里的调解角色，并称赞伯里是“真主党的兄长”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国特使阿莫司·霍奇斯坦在多次访问贝鲁特期间反复与伯里会面，旨在促成停火，停火在加沙冲突的同时爆发，并在9月达到顶点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这与伯里在2006年帮助结束真主党与以色列之间主要战争的角色形成了呼应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交官们表示，由于目前黎巴嫩没有总统，内阁仅有部分权力，并且很难接触真主党（美国认定其为恐怖组织），伯里在这一角色中显得尤为重要。&lt;/p&gt;&lt;q&gt;“现在来到黎巴嫩，唯一值得接触的人就是他，他是国家。”一位基于贝鲁特的外交官如是说。&lt;/q&gt;

1985年，伯里在全球范围内崭露头角，帮助谈判释放被什叶派激进分子劫持的39名囚禁在贝鲁特的美国人质，这批激进分子是在黎巴嫩长达15年的内战期间劫持美国航班的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战结束后，伯里当选为议长，而纳塞尔拉赫则在此期间成为真主党的领袖。两人共同领导了“什叶派双雄”，这是指什叶派政治代表和大部分政府的两大政党。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位频繁与伯里会面的外交官表示，“他是真主党的值得信赖的合作伙伴，这使他非常重要，但也很明显，他对真主党的作用还受到真主党或伊朗立场的限制。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列的炮火击中了阿迈勒运动控制下的一些地区，包括的黎波里市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1938年，伯里出生在塞拉利昂的一个侨居商人家，随后移居黎巴嫩，在大学时期就积极投身政治。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾被严重边缘化的什叶派群体中有许多人称赞伯里，他在宗派制度中提升了一个群体的地位，该制度长期向基督教徒和逊尼派穆斯林偏袒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经过阿迈勒运动创始人、伊玛目穆萨·萨德的消失后，伯里成为该运动的领导人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿迈勒运动的军事崛起得到了伯里的推动，该运动对抗了内战火线上几乎所有主要政治派别，包括后来成为盟友的真主党。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者大批加入了政府机构和安全部门，他似乎与真主党的政策同步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2006年，一份美国大使馆电报质疑他的亲真主党立场，在2010年电报公布后，伯里否定了这份电报，宣称纳塞尔拉赫“就像我自己”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年，伯里的阿迈勒战士参与了强烈的支持加沙的活动，与真主党一起发射火箭炮，以响应哈马斯10月7日对南部以色列的攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外国特使开始访问贝鲁特，与伯里会面，试图阻止以色列和黎巴嫩之间的交火，并说服真主党向黎塔尼河以北撤退，这条河流距离边界约30公里。&lt;/p&gt;&lt;q&gt;“推动真主党向黎塔尼河以北撤退比将黎塔尼河向南移动到边界更轻松。”一位接近伯里的消息人士表示，伯里曾对一位外国官员这样说过。&lt;/q&gt;

但伯里的反对者也指责他是使黎巴嫩在2019年陷入经济崩溃的宗派精英之一，那是金融系统因多年来的国家腐败而崩溃后发生的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;还有人指责他拒绝召集议会会议选举总统，留任基督教最高政府职务空缺两年多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为外交沟通桥梁的角色也激怒了真主党的政治对手，如基督教的自由力量党，这些对手认为任何谈判都应由黎巴嫩总统进行。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="黎巴嫩议长纳比赫·伯里与伊朗前议长阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议长纳比赫·伯里与阿里·拉里贾尼，伊朗前议长，在贝鲁特会面（右）。REUTERS/Thaier Al-Sudani/图源文件&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="贝鲁特黎巴嫩议长纳比赫·伯里的肖像悬挂于建筑上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;贝鲁特夷易波里泾上悬挂着黎巴嫩议长纳比赫·伯里的肖像，在纪念阿迈勒运动创始人伊玛目穆萨·萨德（1978年去往利比亚后失踪）的第45周年纪念日之一。REUTERS/莫罕默德·阿扎基/图源文件&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密货币“重新抵押”平台蓬勃发展，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转入一种新型平台，投资者为锁定其代币而获得回报，这在分析人士警告存在用户和加密市场风险的复杂计划中显得尤为突出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“重投”的日益流行，是加密市场风险因素不断增加的最新迹象，价格的上涨和交易者寻找收益使得这种情况进一步恶化。比特币，最大的加密货币，接近历史最高点，市值逼近历史峰值；而以太坊，第二大加密货币，今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重投热潮的核心在于西雅图初创公司EigenLayer。该公司在2月份从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，目前平台上已吸引价值188亿美元的加密货币，相比六个月前的不到4亿美元，增长显著。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受《华尔街日报》采访时解释，重投是为扩展加密货币长期存在的实践——“锁定”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中众多计算机验证并确认谁拥有哪种加密货币。为此，加密货币持有者，如以太坊持有者，允许其资产在此验证过程中被锁定。持有者失去对代币的即时访问权，但在参与锁定过程中会获得回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还向用户分发代表其质押的加密货币的新币种。通过重投，持有者可以将这些新币种再质押到不同的区块链程序和应用程序中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币界对重投的风险看法不一，部分业内人士认为这种实践尚处于萌芽阶段，无法确定其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人士，包括分析人士，担忧如果代表重投的代币用于加密市场庞大借贷市场的抵押，可能会导致基于少量底层资产的无尽借贷循环。如果所有用户同时尝试退出，这可能会导致更广泛的加密市场失稳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押品时再进行抵押，这并不是理想情况，它增加了新的风险元素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者的魅力在于预期的回报：在以太坊区块链上进行质押的回报通常在3%-5%，而分析人士认为，通过重投，投资者可能会同时获得多笔回报，从而获得更高的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重投是分散金融（DeFi）风险世界中最新的一种发展，投资者通过投资实验性方案来获得其持有资产的高额回报，而无需出售这些资产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户加入了平台，期待未来奖励或其他被称为空投的赠品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用其平台的人发放其自身新创造的代币，称为“EIGEN”。用户希望这一代币未来会有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的McCarthy则指出，重投平台的兴起是由寻求空投赠品的用户推动的，他将其形容为“非常、非常具有投机性的，这种免费获得金钱的事物。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是非常有风险的，”加密交易所Coinbase的研究负责人David Duong说（Coinbase的股票代码为COIN.O）。（Coinbase提供质押服务，但并不提供重投服务。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在是预想自己会得到奖励，但他们不知道会是什么，”Duong说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sreeram Kannan，EigenLayer的创始人，于2022年推出，曾是华盛顿大学的助理教授，也是首颗由印度学生设计的微型卫星团队的一员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称是一个验证服务的市场，将潜在的质押者与需要锁定代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新出现的重投平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，后者为客户提供重投服务并生成新的代币代表这些重投资产，这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的目标是允许用户选择在哪里质押他们的代币，并帮助新的区块链服务增长，而不仅仅是激励更多基于加密货币抵押的借贷，”Kannan说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重投可能会带来“隐含的风险”——如果重投的代币用于加密借贷市场，可能会在市场衰退时导致被迫清算和更大的波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年，加密市场的抛售被高风险的借贷行为加剧，随着Terra和Luna代币的崩盘，作为抵押品的加密货币迅速失去了价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前来看，重投问题对传统金融市场没有实质性风险的传染性，”S&amp;amp;P全球评级公司的数字资产分析负责人Andrew O’Neill说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密领域正越来越与主流金融市场相连，机构投资者也开始关注重投。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准Charter的加密部门Zodia Custody看到了显著的机构对质押的兴趣，但首席风险官Anoosh Arevshatian认为重投“太远一步”，因为很难建立一个“纸面”记录，了解资产去向及奖励分配情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital宣布与Kelp DAO合作进行代币的重投，Kelp DAO在四月份的博客中公布了这一信息。Laser Digital未对《华尔街日报》的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密领域的银行Sygnum表示为客户提供加密资产的质押服务，并期望“围绕重投出现新的生态系统”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加密货币比特币的代表图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;代表加密货币比特币的图示，巴黎，2024年3月9日。路透/贝尔纳·蒂舍/图示/档案照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加密货币以太坊的代表图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;以太坊的图示放置在一台个人电脑主板上，图示取自2023年6月16日，路透/达道·鲁维克/图示/档案照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>