<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Home | Reuters</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 05 Jul 2024 14:31:02 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出了新的以色列停火计划，并呼吁哈马斯接受。</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了在释放人质作为交换的新加沙停火提议，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开启新的一页了。”拜登称，他面临在选举年阻止持续八个月的以阿加沙冲突的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔以及其他国家为以色列和军阀哈马斯组织在加沙战争中协商停火的会谈多次陷入停滞，双方都指责对方妨碍了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这个提议之后，以色列入侵拉法，并加大了对总理本杰明·内塔尼亚胡政府在国内外关于加沙死亡人数和人质持续被囚禁压力。内塔尼亚胡的办公室表示，以色列已授权谈判代表提出加沙停火协议，这一提议是在拜登披露停火计划后提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一天，民主党总统拜登的共和党竞选对手唐纳德·特朗普因34项重罪指控被定罪，这一事件凸显了两位候选人的巨大差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新提议由三项阶段组成，与以往的提议不同，目前的停火协议将在三个阶段中持续下去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一阶段，为期6周的停火，以色列部队将从加沙地区撤军，包括老人和女性在内的人质将交换数十名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车运送人道援助进入加沙，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就结束敌对状态的条款进行谈判。“停火将在继续谈判的同时继续，”总统说，这是这一提议的新发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括对加沙进行大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登说，这项提议已由卡塔尔转达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁那些在以色列推动“无限期”战争的人改变主意。“我知道以色列国内有些人不会同意这一计划，并呼吁战争无限期继续。有些人在政府联盟中提出。他们已经表明，他们想占领加沙，想战多年，而人质对他们来说并不重要。我已经敦促以色列的领导层支持这一交易，即使面临压力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名终身支持以色列的人，作为美国历史上唯一在一个战争时期访问以色列的人，作为刚指挥美国部队直接保卫被伊朗攻击的以色列的人，我要求你们退一步，想想如果失去这一刻将会发生什么。我们不能失去这一时刻。”他继续说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员表示，以色列的此次提议是因为最近战场上的显著胜利而被认为可行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在有一个通向危机终结的明确路径。这是一个详细、近半页的协议，”该官员表示。这些提议已反复细致地协商。目前摆在台面上的是这一进程的终结。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据计划，每一个阶段都将持续42天，该官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家以色列媒体将拜登周五的演讲描述为震撼人心的，并被认为是在直接呼吁以色列民众。领先的频道12中止了其晚间新闻节目，实时播出了拜登的演讲。以色列的官方此前禁止报道这个提议的细节，主持人丹尼·库什莫罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与往年相比，这一提议的成功几率更高，历史与公共事务教授杰里米·苏里在德克萨斯大学奥斯汀分校表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯有发动任何形式攻击或袭击以色列的几率确实下降，但并非完全排除。”苏里说。“全球对以色列的公众印象正在转变，这将激励以巴结束冲突的愿望，以及拜登的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个赎金提议要求在加沙释放有病、年老或受伤的人质，换取为期六周的停火，以允许向该飞地运送更多的援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个提议于上个月失败，原因是以色列拒绝告知哈马斯结束战争的永久性的要求作为谈判的一部分，并在加沙城市拉法展开大规模军事行动。哈马斯在周四表示，它已经告诉调解者它在持续攻势中将不参与更多的谈判，但如果以色列停止战争，如果以色列停止战争，它已准备好了“完整协议”包括交换人质和囚犯的协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·萨林格周五将与17个国家的外交官会面，这些国家拥有被哈马斯挟持的公民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上个星期日，以色列在拉法的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡的事件引发了国际愤怒，但没有触及美国的红线，即切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“巴勒斯坦人民在这场战争中遭受了深重的苦难，”拜登在周五表示。“我们大家当时看到了加沙 rmahaffa第一天令人可怕的画面，随后的以色列打击… &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计自以色列响应10月7日针对以色列南部的哈马斯袭击后以来，在加沙地区已有超过36,280人丧生。据以色列的记录估计，此次哈马斯袭击造成了大约1,200人死亡。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言将继续战斗，即使被判有罪</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(This story contains strong language in paragraph 17)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;弗朗西斯那天在特朗普大厦对一排摄像机的镜头说，他为他法律和政治上的争斗发出了一个正好与之相配的消息：他准备战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约州陪审团裁定特朗普在2024年5月30日对掩盖色情女星斯托米丹尼尔斯收的封口费伪造假文件的34项指控中被判有罪的次日，共和党总统候选人罗纳德特朗普怒气冲冲地列出了他的对手和抱怨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称法官胡安·梅尔尚是“贪污的”以及“恶魔”。他描述对手拜登（左），唐纳德特朗普在11月5日选举中的对手，称他是“我们国家历史上最差的总统”。他抨击了那些反对他的证人，那些曾经因投票弹劾他而被诟病的国会议员以及 - - 如其所言 - 他所声称非法入境的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普要求支持者为他的竞选捐款，将即将到来的挑战描绘为自己和个人面临的更大之战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“做这件事，因为我们正在为美国战斗。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而他的其他竞选演说中往往充满了幽默，这次更多的是忧郁。特朗普在新闻发布会上只拿着一张一页的便签。在结束时，他没有回答问题就迅速退场，身边跟着他的儿子埃里克·特朗普。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在摄像机背后、通过筹款呼吁和社交媒体向美国人民发动攻击的前总统盟友们则愤怒地抨击司法系统，对任何一个胆敢暗示特朗普实施犯罪的人表示不满。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在领跑候选人彼此都被描绘为对国家构成威胁的竞选中，拜登竞选团队将特朗普的言论视为可以为他已经不具备履行总统职责能力提供新证据的定价证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚目睹了一个迷失方向、绝望和失败的唐纳德特朗普在谈论他个人的抱怨和诽谤美国司法制度，留下所有观者无法回避的结论：这个人不能担任美国总统。”拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者 - 大多数人认为纽约的判决是一种冤情 - 狂热地在他竞选团队上捐款，仅周四就捐了3480万美元。特朗普团队声称这是RedWin平台，用于处理共和党数字筹款活动的一天记录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总筹款额落后于拜登的竞选活动试图保持这种速度，在周五疯狂发动了多封警告筹款短信给支持者们。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我将永不屈服！”特朗普新闻发布会后放出的另一条短信里如此震动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都紧跟前总统的步伐，争论官司有瑕疵、指控不应该被提出、纽约市长多民主的城市法院是被污染的以及法官是有偏见的 - - 该指控当地司法机构否认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在共和党谴责没有迅速而强烈时，特朗普的盟友和竞选助手们上前发动攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面临联邦调查的共和党联合竞选经理克里斯·拉塞蒂在社交媒体平台上发表了辱骂性言论，针对一个国族共和盟和其在平台X上的声明，这句话声称应尊重陪审团的判决，并说：“观点就像屁股...每个人都有一个...”他同时对安纳德马里兰州前共和党州长，一名中期竞选参议员候选人，展开攻击，该人赛前判决前警告美国国民：“丢柴助长大火继续沸滚，毒化更加党派地位的风险。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同样是共和党的人声称特朗普输了，在与拜登的选举之争中失败了。这则引申与业务记录的相关指控同样如此。&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="美国前任总统特朗普在纽约市出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国前总统特朗普在纽约市出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>Biden tip-toes deeper into Ukraine conflict with arms decision</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;乔·拜登总统决定放宽美国武器在俄罗斯境内的某些使用限制是一个进入两国持续两年的战争的浅入，但具有重要意义的一步，专家认为这可能会削弱俄罗斯跨边界的赫尔松攻势。自从俄罗斯于2022年入侵乌克兰以来，拜登政府一直坚持认为允许乌克兰使用美国提供的武器对俄罗斯领土上的目标进行打击是过于危险的。它担心大规模乌克兰袭击可能触发直接与拥有核武器的俄罗斯发生冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这条规则与其它美国禁止向基辅提供更高档次武器的禁令相映衬，这些规定已经崩溃，包括美国先进喷气式战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定于周四生效，专门针对赫尔松地区的战斗。美国官员表示，这允许基辅使用美国提供的武器回击跨越边境的俄罗斯部队“攻击他们或准备攻击他们”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这为前线的乌克兰人提供了越过边境使用美国提供的高机动性火箭系统（HIMARS）发射器，装备有定向多管火箭系统（GMLRS）导弹和其他武器进行打击的绿灯，专家们说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这可以稳定前线，可能为从赫尔松地区驱逐（俄罗斯人）创造条件，”乌克兰国家战略研究院的研究员、基辅的官方智囊团马连卡·别利耶斯科夫说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定减少了基辅从东顿巴斯地区关键战场抽调军队的需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己在不利地位，需要重新考虑在赫尔松地区的攻势中使用的战术，”他说。&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;拜登的决策过程可以追溯至数周之前。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;一名美国官员表示，乌克兰在5月13日的白宫国家安全主任杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长联席会议主席克·布鲁的国家安全情况视频会议期间提起了在赫尔松地区的边境使用美国武器的要求。这名官员表示，沙利文、奥斯汀和布鲁发展了放松限制的推荐方案，该推荐方案于5月15日由沙利文告知拜登。拜登同意乌克兰应当有能力在俄罗斯领土的安全范围内回击攻击他们的俄罗斯部队。自从那以后，拜登政府一直在完成决策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉迪米·泽林斯基在5月20日接受路透社采访时公开呼吁西方伙伴采取这样的措施，并且当时他说：“到目前为止，还没有任何积极的成果。”&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;资深外交政策研究学院欧洲亚欧项目高级研究员罗伯特·李表示，俄罗斯通过利用拜登禁令在俄罗斯领土上的打击作为安全避风港，来利用在赫尔松地区的攻势。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;距离边境19英里（30公里）的乌克兰第二大城市赫尔松与俄罗斯有着如此接近的距离，使得俄罗斯保住了其大炮至于边境之外，保有防空、电子战和指挥与控制（C2）能力，他如此认为俄罗斯可能在某种程度上拥有了避难所。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，李和其他专家都认为，仅凭此次决定不太可能在短期内改变前线态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我认为这不是要大幅度改变前线运动的决定，但如果俄罗斯想继续这种跨边界的行动，这会使它变得更加困难。”李说。&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并且又将核战争的风险提高于周二。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰已准备好在接下来的几周和几个月内寻求扩大使用美国武器的能力打击俄罗斯境内的其他目标，特别是经历了一个艰难的年份后，俄罗斯在战场上取得优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在华盛顿宣布政策转向后不到一天的周五，《卫报》在故事采访中引用了泽林斯基要求美国批准对俄罗斯境内较深处的目标进行打击。&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;此前为五角大楼官员的马库斯·坎钦，在华盛顿战略与国际研究中心的智囊团中表示，拜登的行动只是第一步。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;“这并不是一个激进的转变（在政策上）。但确实是一个步骤，”坎钦说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将为下一步进行斗争：对更广泛的打击目标进行打击，或许对不是直接威胁赫尔松、而是在其他区域的目标进行打击。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在弗朗西斯星期五在布拉格讲话时，美国国务卿安东尼·布林肯拒绝说拜登政府是否将扩大其政策，允许对俄罗斯境内其他地区进行打击。但他也没有排除这个可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“向前看，我们将在需要时持续进行调整与适应，”布林肯说。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国的石油生产商维持着适度的增长，而OPEC+正考虑延长减产。</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻井商继续遵守减少成本提高产出的承诺，使得全球最大原油生产商在2024年增长率放缓，这可能缓解了OPEC+成员国进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在过去十年中主导了非OPEC产油国的原油供应增长，这得益于页岩革命以及技术创新和效率提升带动的产量大幅增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出乎意料地增长，日产量超过一百万桶，达到1293万桶，远超美国政府在2023年初预计的日约40万桶的产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织（OPEC）及其盟友去年削减了部分供应，部分原因是补偿了美国和其他非OPEC产油国产量的上升。OPEC+/盟友的总减产量为586万桶/日，相当于全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在商定一个&lt;figure&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/commodities/opec-working-complex-oil-cut-extension-deal-2024-2025-sources-say-2024-05-30/"&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;O&amp;plus;待定的复杂协议&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/a&gt;&lt;/figure&gt;，将允许该组织继续对其部分减产延期到2025年，三位熟悉OPEC+讨论的消息人士表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在上周OPEC+考虑供应政策时，美国产量增加继续推动非OPEC+产量增长，但不会有全年2023那样大的威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这与OPEC对美国原油和凝析油产出增长30万桶/日的预测相当。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计2024年美国原油产出增长64万桶/日。这三者是最受关注的预测机构，都远低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相比之下，OPEC预计全球需求增长将达到220万桶/日，并将有约100万桶/日的需求在未来8年超过OPEC+以外的石油生产商的产出增长。这意味着OPEC+原油需求约为2023年的90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长将为110万桶/日，而OPEC则预测内部需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年的整体美国原油产出几乎不变。四月份产出约在1313万桶/日，比去年十二月份的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析家表示，即使油价保持在每桶80美元附近，美国生产商似乎不太可能像2023年那样呈现出意料之外的产量增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常保守和自律。”Scandrill公司的首席运营官Paul Mosvold说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国需要的增加了这么多，真的令人感到意外”。他的公司保持资本支出稳定，并延后装置升级。它计划年底运营12架钻机，并在明年重新分配更多设备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国油气钻机数量已经从一年前的542个下降了13%，目前为496个，根据贝克休斯的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有连续几年增长100万桶/日的能力，但目前并无继续在这一速度增长的意愿。”标准普尔分析师在周四的一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准普尔商品洞察公司估计2024年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国生产商在近期以投资者压力为最大因素的压力下，研发投入增长受到限制，导致过去几年有限的投资回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来产量的超出预期增长部分可能是由于私人生产者，而他们被并购的浪潮席卷，其降低了油产量。他们通过打入更长的井深，并在相同时间内从更多井掏出油的方式提升了产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“假设近期的并购浪潮结束，我认为油价将保持不变并帮助支持美国原油产量总体温和增长，钻探和完成效率的不断改进将继续。”德克萨斯州标准石油公司总裁Timothy Roberson说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场的原油产量增长将大于北美。今年第一季度，其国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因是私营公司的集结。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来战略上逐渐转向资本纪律，从而作出了不同的反应。”UBS银行的分析师Giovanni Staunovo说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国，加拿大，巴西和圭亚那仍被预期领导今年的原油和液体产量增长。预计OPEC+的原油液体生产今年将减少100万桶/日，而非成员的供应则增长140万桶/日，美国能源信息署（EIA）在三月份的报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了适应美国石油产量的增长。”UBS的Staunovo说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="Permits.jpg" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;图：得克萨斯州温克斯附近的帕米亚盆地的Oasis Petroleum的租约上的钻井活动地板从控制室可以看到，美国2018年8月22日，路透社/尼克·奥克斯顿/档案照&lt;/p&gt;
&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因其执政党 ANC 在选举中的下滑而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲民族联盟（ANC）政党遭遇自种族隔离制度结束以来最惨重的选举结果后，将受到严重削弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在周三的选举中，从约占71%的投票站选举结果显示，ANC的选票份额不到42%，这比2019年最后一次选举中获得的57.5%大幅下降，并且是近三十年来首次未能获得多数支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次选民打击意味着前纳尔逊·曼德拉的解放运动机构将不得不与其他一个或多个较小的政党谈判组建联合政府或者是其他形式的协议来治理国家。它可能需要做出政策让步或放弃高级内阁职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前工会领导人变身商人拉马福萨可能将面临反对党及他深深分化的党内的呼吁辞职，但ANC高级官员之一公开支持他留任，分析人士表示没有明确的接班人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在拉马福萨之下并没有明确的统合候选人能够接任领导职务，”开普敦大学政治学教授、拉马福萨传记作者安德鲁斯·巴特勒说，“自从2022年一份委员会报告裁定他可能在农场里藏匿的钱款事件中犯下不当行为以来，拉马福萨的未来就处于不稳定状态。”他在该事件中否认了不当行为，被戏称为“Farmgate”，并在同年内赢得了ANC领导人的新五年任期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周三的投票被视为ANC面临的最严峻考验之一，原因是选民对高失业率、犯罪以及引发广泛停电事件等问题感到愤慨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨在2017年末当选ANC领导人时曾承诺，其首要任务是短期内纠正党的形象问题，并为经济注入活力，以期扭转在前领导人莱索托·祖马领导下那九年的丑闻、腐败及经济下滑趋势。但他领导形势并未经受时间的考验，身份变成南非总统时曾引发战胜的狂热立刻消逝。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;六年多的时间里，经济停滞不前，高级ANC官员围绕他上下动荡，被质疑考量不纯。这次投票中，拉马福萨的对手、前任总统祖马的支持者新党uMkhonto we Sizwe不仅打破预期并在祖马的家乡夸祖鲁- Natal郡取得巨大进展，破坏了ANC的选情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“祖马打垮了拉马福萨和他的ANC，他知道他们在夸祖鲁- Natal郡处境危险，” 政治分析师拉尔夫·玛特赫加说，“这就是拉马福萨的项目终结者……你不能输掉选举却期待一切能如常运行。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨曾面临外界质疑，对于至关重要的改革策略过于犹豫，以避免党内的裂痕加剧。然而，在担任工会领导人时的那个了果断的年代里，他也曾展现出不凡的决定力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;支持者则推崇他的构建共识的能力，以及其将其服务南非这个“全球南方”的少爷代表之一的重要性。在全球冠状病毒疫情期间，拉马福萨是全球最突出的公正分配疫苗声音之一。最近南非在国际法院发起对以色列的种族灭绝诉讼，促成法官裁定以色列必须停止在腊法 darkest城市里的军事进攻。以色列否定了这些指责，并在腊法城市继续军事行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在选举运动中，拉马福萨拼尽全力重申ANC近三十年的成功，但批评者说他在这项巨大挑战上的创新解决方案几乎如同梦呓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在ANC最后的竞选集会上，他承诺“做得更好”完毕后，大量上万人群集于索维托足球体育场为拉马福萨支持，数十万人在“老男孩”队长发声时已离开。</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>&lt;h2&gt;加拿大连续杀人犯罗伯特·皮克顿在监狱袭击中身亡&lt;/h2&gt;

加拿大一名被监禁的连续杀人犯罗伯特·皮克顿在一次监狱袭击中身亡。皮克顿长期以来一直因其多起引人注目的谋杀案而受到审判，其中许多受害者被认为是被他诱骗进入其西温哥华庄园的受害者。此案在加拿大引起了广泛的关注和媒体的大量报道。据报道，事件发生在皮克顿所在的加拿大安大略省的贝汉监狱。</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大被判处死刑的连环杀手罗伯特·派克顿在本月早些时候在监狱中遭到另外一名囚犯袭击后，于周五去世，年龄为74岁，监狱当局表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大最臭名昭著的集体谋杀犯之一，派克顿于2007年被定罪，指控他在不列颠哥伦比亚省的太平洋省份的一个养猪场以吸毒者和妓女为目标，并在农场上切割他们的遗体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他被判谋杀了在温哥华附近的废弃农场发现部分遗体的六名女性。当被判终身监禁时，政府检察官撤消了另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大矫正机构表示，派克顿在5月19日被袭击后在魁北克监狱服刑时死亡。袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们意识到这一罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省社区乃至全国都产生了毁灭性的影响，”该机构在一份声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些受害者是超过60名在上世纪末至千禧初在温哥华拥挤、毒品泛滥的Downtown Eastside区域失踪的女性中的一部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在2002年初被逮捕之前，在派克顿的猪农场——位于距离温哥华市中心东部约25公里的波特·科奎特的农场，共发现了33名女性，其中许多为原住民的遗体或DNA。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据报道，在2016年时，在图书立即出现在亚马逊网站出售数小时内，派克顿的一本书被亚马逊撤下。当时，《温哥华太阳报》报道说，这名连环杀手声称他是无辜的，并被警方陷害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出版商请求将其从亚马逊删去，并向受害者家族道歉。&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="File TV image of Robert William Pickton whose court case begins in New Westminster" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" title="Robert William Pickton is shown in this undated file television image in his Port Coquitlam home. REUTERS/Global TV/ File Photo" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;未标注日期的电视片段显示，这是在加拿大的波特·科奎特，罗伯特威廉·派克顿在他的家中。美联社全球电视台/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追求更高的回报，重新质押的加密货币平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币流向了新类型的平台，投资者可以通过锁定自己的代币来换取奖励，这种复杂的方案被分析人士警告说对于用户和加密货币市场都存在风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓的“重新质押”快速增长，是加密货币市场风险行为的最新迹象，随着价格的上涨和交易员追求收益。比特币，最大的加密货币，接近历史最高点，而第二大加密货币以太坊今年上涨了超过60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重新质押热潮的核心是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月份从风险投资公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，并吸引了188亿美元的加密货币到其平台上，六个月内这一数字从不到4亿美元增长到这个水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，重新质押是为了扩展一种已存在的加密货币实践——质押，而EigenLayer发明了重新质押来扩展这种实践。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机进行验证和确认谁拥有哪种加密货币。为了做到这一点，加密代币的所有者，例如以太币，允许他们的资产在验证过程中被锁定。持有者在参与质押时将会丢失其代币的即时访问权限，但他们会因为每参与一次质押而获得收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些质押平台还会用户创建新的加密货币来代表他们质押的加密货币。重新质押使得所有者可以将那些新的代币质押到不同的区块链为基础的程序和应用程序中，以希望获得更高的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密世界的参与者对重新质押的风险存在分歧，一些观察者认为这个实践还太新，因此无法确定它的风险所在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但其他人包括分析师担心，如果重新质押的加密货币所代表的新 token 被用作加密货币大量借贷市场的抵押品，可能会出现基于少量资产的不断借入循环，这可能会加剧更广泛的加密市场不稳定，如果所有人都试图同时退出的话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当有任何东西抵押了抵押品时都不是理想的，它增加了一种原本不存在的新风险，”加密数据提供者Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;投资者对于重新质押的吸引力是收益：以Ethereum区块链进行质押的通常回报率在3%到5%之间，但分析师说给出不同的收益率，因为投资者可以从一次流程中获得多个收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融（DeFi）这一风险领域中的最新发展，在该领域，加密货币持有者通过在可能不会获得大量回报的实验性方案中投资，来保持其持有物的价值而不必出售它们。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但由于EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为在该机制尚未开发出来的情况下还无法做到。用户正在期待未来的奖励或称为"Airdrops"的其他赠送，同时也在免费使用该平台提供的服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer推出自己的新创建代币“EIGEN”给使用该平台的用户，用户希望未来这个令牌会有价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“EigenLayer”描述自己是验证服务的市场，连接有意向质押的用户与需要质押令牌的应用程序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新的重新质押平台不断涌现，其中包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为用户质押的代币在EigenLayer的平台上进行重新质押，产生的新令牌用于代表重新质押的资产。这些令牌可以用于其他地方，例如作为借贷平台的抵押品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sreeram Kannan，EigenLayer的创始人，是一位前华盛顿大学助理教授，同时也是初创团队中，第一个中国自制微型卫星发射放假的团队成员之一。EigenLayer的目标是允许用户选择自己想要质押的令牌，并帮助新的区块链服务发展，而不是为了鼓励更多以加密货币为基础的借贷新常态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些专家对于重新质押不甚担心，理由是重新质押协议中的现金相对于全球2.5万亿美元净资产的加密货币产业来说还是微不足道的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密世界的亏损溢出到整个金融市场。SP Global Rates的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示“对于现在，我们不认为从重新质押问题到传统金融市场存在明显的连锁效应风险。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，加密世界正日益与主流金融业交织，机构投资者对重新质押表现出兴趣。例如，Stan Chartered加密货币部门的Zodia Custody已经看到了大量的机构关注于质押，但首席风险官Anoosh Arevshatian认为重新质押可能走的一步太远，因为很难追踪资产去向和奖励分配。Nomura加密部门Laser Digital和Kelp DAO合作将部分资金重新质押，Kelp DAO在四月份的博客文章中注明了这款合作。&lt;/p&gt;“EigenLayer推出新特点
&lt;p class="fi-figure"&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Representations of cryptocurrency Bitcoin are seen in this illustration picture taken in Paris, France, March 9, 2024. REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p class="fi-figure"&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;A representation of cryptocurrency Ethereum is placed on a PC motherboard in this illustration taken June 16, 2023. REUTERS/Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>Mexico's Sheinbaum wins landslide to become country's first woman president</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;Claudia Sheinbaum 获得了压倒性的胜利，成为墨西哥首位女性总统，继承了她导师和即将卸任的领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥布拉多尔的项目。她的胜利得益于她在贫穷群体中的支持率，这得益于洛佩斯·奥布拉多尔的受欢迎程度。Sheinbaum 是一名气候科学家和墨西哥城前市长，根据选举管理机关的快速计票结果，在本次选举中获得了 58.3% 到 60.7% 的选票。这样的投票率预计将是墨西哥民主历史上最高的投票率。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政联盟在国会两院的选票也可能达到可能的三分之二的超级多数，这将允许它们在没有反对派支持的情况下通过宪法改革。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;反对派候选人 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;Xochitl Galvez&lt;/a&gt; 在初步结果显示她获得了 26.6% 到 28.6% 的选票后承认失败。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我将成为墨西哥第一位女性总统，这是自共和国成立 200 年来第一次。”Sheinbaum 告诉支持者，赢得了雷鸣般的“总统，总统”的欢呼声。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinbaum 的胜利是墨西哥的一个重大步骤，一个以 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/macho-mexico-stage-set-first-female-president-2023-09-09/"&gt;macho&lt;/a&gt; 文化和世界上第二大天主教人口着称的国家。多年来，这种文化推动更传统的女性价值观和角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinbaum 是美国、墨西哥和加拿大三位总统中第一位在一般选举中获胜的女性。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位 Sheinbaum 的支持者，墨西哥最小州特拉斯卡拉的 87 岁老人 Edelmira Montiel 说：“我从未想过有一天我会投票给一个女性。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们甚至都无法投票，当我们有资格投票时，只能按照丈夫告诉他的投票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她说：“感谢上帝，这种情况已经改变，并且我有幸亲身体验到。 ” &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinbaum 面临着复杂之路。她必须在增加群众福利政策的同时，处理高额预算赤字和较低的经济增长情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在初步结果公布后，她告诉支持者，她的政府将保持财政责任，并尊重中央银行的自主权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于提高安全的承诺但她给出了很少细节。选举是最暴力的墨西哥现代历史，有 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexican-candidate-assassinations-hit-grim-record-ahead-sundays-election-204-06-01/"&gt;38 名候选人&lt;/a&gt; 被杀害。据分析人士称，在洛佩斯·奥布拉多任期内，这些犯罪集团扩大了影响力。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;在Presidential election 中间，投票站被杀死两人。在这届任期中，有超过 185,000 人在墨西哥现代历史中的任何其他政府中被谋杀，尽管犯罪率一直在下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinbaum 说，除非她承诺在改善警务和减少免于惩罚方面做出大规模投资，否则在整体安全水平上实现显著改进会很具挑战性。奥巴马总统采取了严格的移民政策，并在墨西哥海岸巡逻n墨西哥巡逻。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;墨西哥州政府也在墨西哥城市长选举中赢得了执权 MORENA 的胜利，这是一个极其重要的职位。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;新总统面临的一个挑战将是与美国在巨大的墨西哥移民涌入墨西哥的情况下的商谈，以及药物走私在确保美国在国内应对鸦片类药物成瘾持续猖獗的情况下的合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;墨西哥官员预计这些谈判将更困难，如果美国当选总统是唐纳德特朗普，他发誓在墨西哥制造的中国汽车征收100%的关税并对策划犯罪团伙使用特种部队。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;在国内，下一届总统将面临电力短缺和水资源短缺等问题，并吸引制造商搬迁，作为近岸外包趋势的一部分，公司将订单链移至主要市场的所在地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinbaum 还必须解决墨西哥国家石油巨企 Pemex 的问题，Pemex 的商品在过去 20 年下降，并且已经处于严重的债务状况。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你不能只是投入公共资金并让公司永远无法盈利的无底洞。”美银经济学家 Alberto Ramos 说。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛佩斯·奥布拉多提高了最低工资，减少了贫困，并推动了墨西哥比索的稳定和低失业率，这是他的极受欢迎的原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinbaum 承诺扩大福利项目，但在墨西哥，该国正处于预计今年为大规模赤字状态，预计 2025 年 GDP 增长仅为 1.5%。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinbaum 认为 Lopez Obrador 这位前总统一直在竞选中主导，试图将投票变成对其政治议程的公投，而 Sheinbaum 否认了反对派声称她会是 Lopez Obrador 的傀儡。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;在胜利宣言中，Sheinbaum 感谢 Lopez Obrador 是“为我们国家带来了积极变化的独特人物”。但政治分析师 Viri Rios 认为，批评他将 Sheinbaum 视作行动人人为特洛亚木马的原因在于性别偏见。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“无法相信她正在做出决定，这与她作为女性有着巨大的关系。”她说。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世界卫生组织表示，全球大流行病条约将于2025年达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;Talks aimed at reaching a global agreement on how to better fight pandemics will be concluded by 2025 or earlier if possible, the World Health Organization said on Saturday.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The WHO's 194 member states have been negotiating for two years on an agreement that could increase collaboration before and during pandemics after the acknowledged failures during COVID-19.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The UN-agency had initially aimed for an agreement this week, but talks have been extended amid deep divisions between rich and poorer countries on issues like vaccine-sharing and preparedness.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Countries did, however, reach a parallel deal to update existing legally-binding health rules, known as the International Health Regulations (IHR), which includes a new category of "pandemic emergency" for the most significant and globally threatening health crises.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"The historic decisions taken today demonstrate a common desire by member states to protect their own people, and the world's, from the shared risk of public health emergencies and future pandemics," WHO Director-General Tedros Adhanom Ghebreyesus said in a statement.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"With this agreement, we take steps to hold countries accountable and strengthen measures to stop outbreaks before they threaten Americans and our security,” said U.S. Health and Human Services Secretary Xavier Becerra on Saturday.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The changes to the global health rules were aimed at shoring up the world's defenses against new pathogens after COVID-19 killed more than 7 million people, according to WHO data.&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="FILE PHOTO: WHO logo seen near its headquarters in Geneva" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;FILE PHOTO: The World Health Organisation (WHO) logo is seen near its headquarters in Geneva, Switzerland, February 2, 2023. REUTERS/Denis Balibouse/File Photo/File Photo&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>