<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 07 Nov 2024 14:17:47 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击事件后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克一所最高安全级别监狱受另一名囚犯攻击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大最臭名昭著的连环杀人犯之一。2007年，他在加拿大不列颠哥伦比亚省的猪场被控谋杀吸毒者和卖淫女，并在场肢解其遗体，随后被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他曾被认定谋杀该省温哥华附近一处破败物业内发现部分遗体的六名女性。政府检察官在他被判终身监禁后，撤回了对他另一起20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务局表示，皮克顿因在5月19日受到攻击而去世，随后他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名犯人的案件对不列颠哥伦比亚省及其他地区的社区产生了毁灭性的影响，”该服务局在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者包括超过60名自上世纪末直至2002年初皮克顿被捕前，在温哥华市中心东区贫困、毒品泛滥的地区失踪的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿的养猪场，即温哥华市区以东约25公里的波特科奎特拉姆市，发现了33名女性的遗骸或DNA，其中包括许多原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，加拿大《温哥华太阳报》报道称，当皮克顿的一本书在亚马逊上架后几小时内即被下架。皮克顿在书中声称自己无罪，并被警方栽赃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊删除此书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的电视照片（未标注日期）。REUTERS/Global TV/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成全球协议以更好地应对疫情的谈判将于2025年或更早完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国在过去两年中一直在就一项可能在疫情前及期间增强合作的协议进行谈判，这一协议是在认识到COVID-19期间出现的失败后的产物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管最初的目标是在本周达成协议，但由于富裕国家和较贫穷国家在疫苗共享和准备等方面存在深刻的分歧，谈判已延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，各国仍达成了一项平行协议，更新现有的具有法律约束力的卫生规则，即《国际卫生条例（IHR）》，其中新增了一个“疫情紧急情况”类别，以涵盖对全球构成最大威胁的最严重的健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天做出的历史性决定展示了成员国共同保护自己人民以及全世界人民免受公共卫生突发事件和未来疫情风险的意愿，”世卫组织总干事谭德塞在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“通过此协议，我们采取措施确保各国承担责任，并加强防止疫情爆发以威胁美国人和其他国家安全的措施，”美国卫生与人类服务部部长杰克森·贝塞拉在周六的声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世卫组织的数据，旨在加强世界应对新病原体的全球卫生规则变更是在新冠肺炎疫情导致超过700万人死亡后进行的。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="世卫组织文件照片：日内瓦世卫组织总部附近的世卫组织logo" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;文件照片：瑞士日内瓦，世卫组织（WHO）的logo，2023年2月2日。路透社/迪尼斯·巴利博斯/文件照片/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因 ANC 选举表现下滑而势力削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲国民大会（ANC）党后，因上届大选以来最差的选举结果，将面临严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大约71%的投票站结果显示，ANC的得票率降至不到42%，与2019年大选所获得的57.5%相比，降幅明显，这也是ANC自废除种族隔离政策以来首次未能获得多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举的失利意味着，作为纳尔逊·曼德拉的前解放运动组织，ANC将不得不与其他较小政党协商联合政府方案或其他形式的协议。ANC可能需要作出政策调整或放弃重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转型为企业家的拉马福萨可能会面临反对党和党内批评者的辞职压力，但ANC的一名高层官员支持他留任，分析人士指出，目前没有显而易见的接班人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“确定能够接替拉马福萨的明确统一候选人并不存在，”来自开普敦大学的政治学教授安德鲁斯·博特勒说，他在拉马福萨的传记中写过内容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;五月份的一项民意调查显示，拉马福萨在此次大选中是主要政治人物中最受欢迎的一位，而在ANC内部的派系斗争可能使任何试图反对他的行动复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日发布声明，届时将公布全面的初步结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统地位曾经因被调查小组报告指控他在猎场家具内藏现金可能构成不当行为而悬而未决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认与所谓的“Farmgate”丑闻有关，并在同年晚些时候赢得了连任ANC领导人的新五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次投票被认为是ANC迄今为止面临的最大考验，因为选民对失业率高、犯罪率高和灾难性的停电等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨当选ANC领导人，承诺重塑该党的形象并重振经济，当时他在九年的争议和经济下滑时期任前领导雅各布·祖玛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但自他成为国家元首以来，最初的喜悦很快就消散了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年后，经济依然停滞不前，涉及ANC高层官员的丑闻仍在持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周投票决定性的打击来自他的对手祖玛，祖玛支持新党uMkhonto we Sizwe，该党超出了预期表现，对ANC的支持造成重大影响，特别是在祖玛的家乡夸祖鲁-纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖玛已经对拉马福萨和ANC实施了致命一击。他知道他们在这个省份是脆弱的，”政治分析师拉尔夫·马特凯格说。“拉马福萨的项目已经终结……你不能输掉选举还指望一切照旧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其在关键改革问题上犹豫不决而遭到批评，试图避免加剧党内分裂，这与他作为工会领导人时果断作出决策的风格截然不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，拉马福萨的支持者们赞扬他的共识建设技巧并称颂他在促进南非作为“全球南方”的倡导者方面所起的作用，这是指低收入和中等收入国家的简称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠肺炎疫情期间，拉马福萨是全球最具代表性的声音之一，呼吁更公平地分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起了针对以色列的种族灭绝案，本月法官裁定以色列必须停止对加沙城市的军事行动。以色列坚决否认这些指控，并继续在 Rafah 进行军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选途中，拉马福萨试图强调ANC在过去30年的成就，但批评者认为他对南非最迫切挑战提供的新解决方案甚少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在大选前的最后一次ANC竞选集会上，拉马福萨在索韦托的一个足球场前的数万名支持者面前承诺“做得更好”。许多人在他的演讲尚未结束时就离开了。&lt;/p&gt;

![南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg)
&lt;i&gt;Soweto, 2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在军援决定中逐步介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽美国武器在乌克兰境内使用的限制，这是对这场持续两年的俄乌战争的又一个微小但重要的推进，专家认为这可能有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫方向的跨境作战压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美方提供的武器打击俄罗斯领土上的目标风险太大。政府担心大规模的乌克兰攻击可能会引发与核武装备的俄罗斯之间的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定符合美国对向基辅提供高级武器的其他禁令，这些禁令也已经陆续解除，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定已于本周生效，仅针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，基辅现在可以使用美方提供的武器回击越过边境的俄罗斯军队，包括从哈尔莫夫自行火炮发射的制导多管火箭系统（GMLRS）导弹，以及其他武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以在前线稳定局势，并可能在俄罗斯军队在哈尔科夫地区稳固阵地之前将其赶回去，”乌克兰国立战略研究所研究员Mikola Bielieskov表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官Philip Ingram表示，拜登的这一决定将减轻基辅在东顿巴斯关键战场上的军力需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯军队现在将陷入被动，并需要重新考虑他们在攻克哈尔科夫地区的行动战略，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决定制定过程已持续数周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一名美国官员透露，乌克兰在5月13日与白宫国家安全顾问Jake Sullivan、防务部长Lloyd Austin和参谋长联席会议主席C.Q. Brown进行的安全视频会议上提出了允许在其领土上使用美国武器的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随后，Sullivan、Austin和Brown共同提出了解除这些禁令的建议，并于5月15日将其呈递给拜登。拜登同意允许乌克兰在其安全境内回击来自俄罗斯的攻击，该官员补充说，美国政府已在当时为此做出最终决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基曾在5月20日接受路透社采访时公开呼吁合作伙伴采取措施，但当时表示：“目前还没有任何积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前美国战略与国际问题研究中心学者Rob Lee指出，俄罗斯一直利用拜登政府禁止打击俄罗斯本土领土的禁令，在哈尔科夫地区进行安全打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯军队可以一直将火力部署在边境对面，保留防空系统、电子战系统和指挥控制系统，”Lee说道，大约拥有一定的安全场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，Lee和其他专家认为，仅凭这一决定短期内难以改变前线格局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这不太可能大幅改变前线的态势，但将使俄罗斯更难继续实施这种跨境作战，”Lee说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingram认为，俄罗斯缺乏足够的部队来推动对哈尔科夫的全面攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯无法从东北方向生成足够的战斗能力来威胁哈尔科夫，”他说道。“要做到这一点，他们需要在东线战场空气中剥夺兵力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普京警告北约成员不要允许乌克兰将其武器发射到俄罗斯境内，并于周二再次提到了引发核战争的高风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来几个月寻求扩大其在其他俄罗斯领土上使用美国武器的能力，特别是在俄罗斯在战场上的攻势十分艰难的一年之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周五，即华盛顿宣布政策转向后的不到一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁获得美国批准，攻击俄罗斯境内的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际问题研究中心的Mark Cancian认为，拜登的举措仅仅是一个第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的重大转变，但至少是一个步骤，”Cancian说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将为下一个步骤提出论点：打击更广泛的目标，例如在其他地区，不是直接威胁哈尔科夫——但就在那里。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯于周五在布拉格表示，目前美国政府对扩大其政策，使乌克兰在俄罗斯境内的其他地方使用武器持开放态度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今后，我们将继续采取必要行动、进行调整，”布林肯说道。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="哈尔科夫附近导弹袭击后的痕迹" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;乌克兰哈尔科夫郊区马拉·达尼利夫卡村的儿童青少年体育骑术学校的严重受损现场。俄罗斯对乌克兰的袭击现场。2024年5月30日。路透社/瓦伦丁·奥吉伦科/文件照&lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争 после有罪判决后</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五在特朗普大厦面对一排摄像机时，发表了一番既符合其法律斗争，也符合其政治斗争的言论：他准备好了战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约一家法庭陪审团裁定他因伪造文件以隐瞒向色情女星支付封口费而面临34项指控后的一天，共和党总统候选人愤激地列出了对手和不满，并发表了长篇累牍且情绪化的言论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他对主持审判的司法官胡安·梅尔钦（Juan Merchan）称呼其为“邪魔”，并形容其民主党的竞争对手乔·拜登（Joe Biden）为“历史上最糟糕的总统”。他还猛烈抨击了对他作证的证人、谴责他的人士以及模仿其竞选集会上言论的非法移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普敦促支持者为他的竞选捐款，将他所面临的挑战描绘为超越个人范畴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管之前的一些竞选演讲中不乏幽默成分，此次演讲主要情绪低沉。他仅在新闻发布会上拿着一张小纸条。最后，他没有回答问题，由其子埃里克·特朗普陪伴，快速离开了发言台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在摄像机之外，通过筹款和社交媒体，前总统的盟友们也猛烈抨击司法系统以及任何暗示特朗普犯罪的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位主要候选人相互视为国家威胁的竞选中，拜登竞选团队将特朗普的言论视为足以证明他不适合为国家效力的新证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普关于个人不满的混乱、绝望和失败之词，以及对他所称的美国法律系统的诽谤，使在场的每个人得出一个无比明显的结论：此人无法成为美国总统。”比尔·泰勒（Michael Tyler），拜登竞选团队的新闻主管，在一份声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——他们大多认为纽约的判决是一场不公正——周五为他的竞选活动捐赠了3480万美元，特朗普阵营称这是他使用WinRed平台一天内创下的最高记录，WinRed是共和党和平版筹款平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管总筹款额落后于拜登，该竞选团队周五也试图保持这种筹款速度，向支持者发送了一系列警告性的募款短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国史上最黑暗的一天！”一条消息这样写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不会投降！”另一条短信在特朗普的新闻发布会后写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;绝大多数共和党官员和组织一致支持前总统，认为审判有缺陷，指控本不应提起，陪审团几乎由民主党人主导，且法官有偏见，当地官方否认了上述指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于共和党谴责不够迅速或强烈时，特朗普的盟友和竞选助手则进行反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的共同竞选经理克里斯·拉克维塔（Chris LaCivita）对一个平台上表示应尊重陪审团判决的全国性共和党团体发表了贬斥。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“人人的想法都多得多……”，LaCivita 在推特上写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还将目标对准了马里兰州的温和派共和党前州长拉里·霍根（Larry Hogan），霍根此前警告美国民众“不要因更多的党派偏见而向火中注油”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你已经结束了你的竞选活动。”LaCivita 在推特上回应道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州的关键战场州中，与共和党选民的采访结果显示，特朗普的定罪使得一些选民正在考虑在11月支持他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此类背离可能会在特朗普在与拜登的再对决中给其造成损害，尤其是在几个摇摆州中特朗普处于微弱领先优势的情况下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，大多数接受采访时的共和党人听起来与特朗普本人类似，称该审判为一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“一切都是政治需要，只是为了伤害他，并尽可能阻止他在竞选活动中亮相。”62岁的退休警察斯科特·克莱顿（Scott Clayton）在佐治亚州梅里塔（Marietta）说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们可以对他这么做，也可以对任何人这么做。绝对没有人安全。”&lt;/p&gt;  
  &lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦德米德&lt;/figcaption&gt;
  &lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;共和党总统候选人、前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦德米德/档案照片&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长 资源+⁺考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商继续履行降低支出以提高产量的承诺，这将使得全球最大的原油生产国——美国，在2024年的产出增长放缓，进而减轻OPEC+进一步削减产量的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国在页岩油革命和技术创新的推动下，成为非OPEC国家的原油供应增长主力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国的原油产量出人意料地增长了约100万桶/日，达到1293万桶/日，远超开年时政府预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了部分补偿美国及其他非OPEC国家产量上升的影响，OPEC+去年进一步削减了产量。目前，OPEC+总计削减产量586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在制定一项复杂协议，将允许该组织在2025年延续部分产量削减措施，三位熟悉OPEC+讨论内幕的消息人士表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当OPEC+计划周日讨论产量政策时，美国产量的持续增加将继续推动非OPEC+国家的产量增长，但这种增长的威胁将小于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，美国原油产量今年将增加约27万桶/日。OPEC自己也预测美国原油和凝析油的产量将增加30万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量增长约64万桶/日，为最关注的预测者。所有这些预测均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+之外的原油生产商的供应增幅约100万桶/日。这意味着OPEC+原油需求量应比2023年高出约90万桶/日，根据OPEC在其5月份的月度&lt;mark&gt;《石油市场报告》&lt;/mark&gt;所言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长仅为110万桶/日，OPEC原油需求量几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，美国整体原油产量变化不大。4月产量约为1313万桶/日，比12月下降约1.3%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业界高管和分析师表示，美国生产商不太可能像2023年那样意外增加产量，即使原油价格维持在约80美元/桶附近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持了非常保守和自律的态度，”承包钻探商Scandrill首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“按照现行价格，钻机数量没有上升更多真的有些出乎意料。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示，该公司维持资本支出不变，并推迟提高现有钻机的计划，以更好地适应钻探增长放缓的趋势。公司计划年底前运营12台钻机，并在未来一年重新部署几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯的数据，美国的石油钻机数量已降至496台，同比下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国在数年内具备增产100万桶/日的能力，但目前并没有增长的愿望。”标普分析师在一份报告中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普大宗商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增长约47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市公司在股东的压力下，限制了增长支出，因为无节制的支出虽然推动了高速增长，但在2010年代却导致从页岩油行业获得的回报有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，超出预期的产量增加部分由于私人生产商的推动，其中一些已融入一轮席卷该行业的整合浪潮，他们通过钻更长的井和加压粉碎岩石，从而从更多的井中同时生产更多的石油。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近的整合浪潮仍在进行，但我们预计当前的油价水平将持续下去，并有助于在持续改进钻井和完井效率的推动下，适度提升美国整体石油产量，”德克萨斯标准石油总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场的增长将超过北美市场。该公司第一季度的国际市场收入增长18%，北美地区收入下降6%，主要原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略有所转变，更加注重资本纪律，从而引发不同的反应，”UBS银行分析师Giovanni Staunovo表示，认为OPEC+将继续实施自愿削减。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，包括美国、加拿大、巴西和圭亚那在内，这些国家预计今年将主导石油和液体原油产量的增长。据美国能源信息署数据显示，预计今年OPEC+的石油液体产量将下降100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会应对美国原油产量的增长，”UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="钻井平台操作室从威尔克附近的奥阿沙石油公司拥有的油田看到的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;      &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2018年8月22日，美国德克萨斯州的帕尼克盆地，奥阿沙石油公司拥有的油田上的操作台从控制室看到。 路透社/Nick Oxford/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议通过释放质子来换取加沙新停火，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候让这场战争结束，让明天的新生活开始，”拜登总统说。他正在面临竞选年的压力，需要结束持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其他国家通过调解，试图在加沙冲突中促成以军与哈马斯运动停火的谈判已经多次陷入僵局，双方都指责对方阻碍谈判进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列对拉法进行数周的进犯，以及国内和国际对哈马斯死亡以及持续绑架质子的新增压力之后提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登透露此停火计划后，提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次提议还发生在美国前总统唐纳德·特朗普因34项重罪被判有罪，两人竞选对手之间的分歧格外尖锐的次日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新提议分为三个阶段，与以往提议不同的是，在各方都通过所有三个阶段的过程中，停火将持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将撤出加沙人口中心，释放包括老人和妇女在内的质子，以数百名巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车运送人道主义援助进入加沙，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对状态的条款进行谈判。“只要谈判继续，停火还会继续，”总统说，这是一项新发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项加沙重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，哈马斯已通过卡塔尔收到此提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁那些力主“无限期”战争的人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有反对这一计划的人，有些人甚至在政府联盟内，他们明确表示，他们想占领加沙，想继续战斗多年，劫持人质不是他们的优先事项。但我在呼吁以色列领导层坚持这项协议，尽管会面临各种压力，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一生致力于以色列的人，作为唯一一位在战争期间访问以色列的美国总统，作为刚向伊朗自卫攻击的以色列发出直接军事支援的美国总统，我恳请你们退后一步，想想如果这一刻失去会发生什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员告诉媒体，由于近期战场上的进展，以色列能够提供这一新提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一个通往危机结束的道路。这是一项详尽的四页半协议，经过详细谈判。现在摆在桌面上的是整个进程的终结。”该官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将占地42天，该官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体将拜登周五的演讲描述为“激进的”，认为这是试图直接吸引以色列民众的一种尝试。第12频道中断了晚间新闻，直播了拜登的演讲。此前，以色列审查机构禁止刊登该提议的细节，主持人丹尼·库什马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，与此前提议相比，此提议的成功几率更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯能够在以色列发动任何严重袭击或攻击或恐怖事件的概率大大降低，虽然并非完全消除，但比起之前要低得多，”德克萨斯州大学历史和公共事务教授杰里米·苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论“反对”以色列，这可能会促使以色列民众希望停止冲突，与拜登的影响相结合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事时，他可以创造出许多激励因素，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个较早的质子提议要求释放加沙的病残和伤残质子，以换取为期六周的停火，以允许更多援助输送进入该地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议在本月早些时候破裂，原因是以色列拒绝同意哈马斯在谈判中要求将永久结束战争作为交换条件，并加强了对拉法南部地区的大规模攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，如果以色列停止战争，已告知调解者，将在持续敌对行动期间不会参与更多谈判，但它准备好达成一项“完全的协议”，包括质子和囚犯的交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将于周五与有公民被哈马斯扣押的17个国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日拉法的一次以色列空袭导致45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际愤怒，但没有触及美国停止向以色列提供军事援助的底线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙地带的巴勒斯坦人民在这场战争中经历了地狱般的苦难，”拜登周五表示。“我们目睹了先週四加沙拉瓦防空袭击造成的可怕画面，之后针对哈马斯的以色列袭击……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列 responds=攻击加沙以来，加沙地带已有超过36280人丧生。据以色列统计，哈马斯10月7日在南部以色列发动的袭击导致约1200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损建筑的瓦砾中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在受损建筑的瓦砾中行走，这些建筑在2024年6月12日以色列军事行动中被摧毁，位于加沙北部贝特利哈亚。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台兴起，交易员追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转入一种新型平台，投资者需锁定其代币以获取奖励，此举引发分析师对用户和加密货币市场风险的关注。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所谓的“重投”日益流行，显示了加密货币市场在价格攀升和交易者寻找收益背景下承担风险的趋势。目前市值最大的加密货币比特币接近历史新高，而第二大加密货币以太坊今年上涨超过60%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重投热潮的核心是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2023年2月从美国风投公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，其平台已吸引价值188亿美元的加密货币，较六个月前的不到4亿美元有了显著增长。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; EigenLayer的创始人Sreeram Kannan向路透社表示，该公司发明重投是为了扩展长期存在于加密货币领域的“质押”实践。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中多台计算机验证和确认谁拥有哪些加密货币。为此，加密货币持有者，例如以太坊的持有者，允许他们的资产在网络验证过程中被锁定。持有者在参与质押期间会暂时失去对代币的即时访问权，但会获得收益作为回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;部分质押平台还向用户发放新创建的加密货币以代表他们所质押的代币。重投使代币持有者能够再次将新代币质押到不同的基于区块链的应用程序中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加密货币领域对重投的风险性有不同看法，一些内部人士认为这项实践尚处于萌芽阶段，难以判断风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但其他人，尤其是分析师，则担心如果新代币代表重投的加密货币用于加密货币广泛的借贷市场中的抵押品，这可能引发基于少量基础资产的无限度借贷循环。他们担心一旦所有参与者同时尝试退出，这将导致更广泛的加密货币市场失衡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;("任何形式的抵押物都有可能导致新的风险，这增加了新的不确定性"，Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy告诉路透社。)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;投资者的魅力在于收益：在以太坊区块链上质押的收益通常在3%-5%之间，而分析师认为重投的收益可能更高，因为投资者可以同时获得多种收益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重投是去中心化金融（DeFi）领域的最新发展，它涉及加密货币持有者投资实验性的项目，在不售出持有物的情况下期望获得较大的回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为这一机制尚未开发出来。用户加入平台是基于对未来奖励或所谓的空投（airdrops）的预期。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，EigenLayer正向使用该平台的人发放其自己新创建的代币，用户希望这种被称为“EIGEN”的代币在未来具有价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重投平台的增长是由寻求空投的用户推动的，这被形容为“非常投机，这是获得免费钱的机会”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;("这非常冒险"，美国加密交易平台Coinbase的研究主管David Duong表示，Coinbase提供质押服务，但不提供重投服务。)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;("他们现在预先采取行动，预期会获得某种回报，但他们不知道具体是什么"，Duong说道。)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer于去年由Sreeram Kannan创立，他是来自西雅图大学的前助理教授，并且是首个在印度设计的学生微卫星团队的一员，据其学术网站显示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer自称为验证服务的市场平台，连接潜在的质押者与需要冻结代币的应用程序。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新的重投平台如EtherFi、Renzo和Kelp DAO等已涌现出来。这些平台为客户提供质押服务，并生成代表这些重新投入资产的新代币，这些代币可用于其他用途，例如作为贷款的抵押品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目标是让用户选择将其代币质押到何处，并促进新的区块链服务增长，而不是推动更多的加密货币支持的借贷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;("我们与这些参与者之间没有任何正式关系……这是一个新兴的现象，"他说道。)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重投可能带有“隐藏的风险”——如果重投的代币用于加密货币借贷，可能会导致强行平仓和市场下行期间更多的波动性，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2022年加密货币市场的急剧下跌在高风险借贷的影响下加剧，随着用作抵押品的加密货币在Terra和Luna崩溃后迅速失去价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan否认EigenLayer存在风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;("风险不在于重投，而在于借贷协议。借贷协议错误定价风险，"他说道。)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些专家对重投持有适度担忧，指出重投协议中的现金规模相对全球约2.5万亿美元的加密货币行业微不足道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;监管机构长期以来一直关注加密世界中的损失对更广泛金融市场的影响。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;("目前，我们尚未看到重投问题对传统金融市场构成任何实质性的风险传染，"标准普尔全球评级数字资产分析主管Andrew O'Neal表示。)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，加密世界正变得越来越与主流金融领域相连接，机构投资者也开始关注重投。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;总部位于瑞士的加密专门银行Sygnum表示，其对企业客户加密资产进行质押，并预计“新的重投生态系统将出现”。Zodia Custody是Standard Chartered加密部门的子公司，它在企业质押方面看到了显著的兴趣，但认为重投存在难以追踪资产流向及分配奖励的“纸质记录”障碍，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nomura加密部门Laser Digital发布公告称，已与Kelp DAO合作为部分资金进行重投，但Laser Digital未对此评论请求作出回应。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration picture taken in Paris, France, March 9, 2024. Representations of cryptocurrency Bitcoin. REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;In this illustration taken on June 16, 2023, a representation of cryptocurrency Ethereum is placed on a PC motherboard. The picture is released by Thomson Reuters. REUTERS/Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥 Sheikhbaum 赢得 landslide 胜利，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱不良信息 Sheinbaum 在墨西哥总统选举中以压倒性优势获胜，成为墨西哥首位女性总统，她的胜出继承了老师安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的总统项目。后者在贫困人口中的高人气帮助促成了胜局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;Sheinbaum&lt;/a&gt;）是气候科学家，也曾任墨西哥城市长，根据墨西哥选举委员会的初步快速计票结果，她在总统选举中获得了58.3%至60.7%的选票。这是墨西哥民主历史上的最高投票百分比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟还可能在国会两院中获得两院三分之二的多数优势，从而允许在无需反对派支持的情况下通过宪法改革，根据选举委员会给出的结果范围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派候选人(&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;Xochitl Galvez&lt;/a&gt;) 在初步结果中承认失败，其得票率为26.6%至28.6%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我第一次当选墨西哥的第一位女性总统。”Sheinbaum 对支持者说，支持者的欢呼声中响起了“总统，总统”的呼喊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum 的胜利对墨西哥是一个重大步骤，一个以男性至上的文化闻名、世界第二大天主教人口的国家，多年来一直推动更多传统的性别观念和角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum 是在美国、墨西哥或加拿大首次通过普选获胜的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从没想到有一天我会投票给一位女性。”87岁的E德雷米拉·蒙蒂尔，支持Sheinbaum 的人在墨西哥最小的州韋拉克魯斯州表示，“在过去，我们甚至不能投票，如果我们能投票，也只是投票给我们丈夫告诉我们要选的人。感谢上帝，情况已经改变了，我能见证这一切。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum 面临复杂的前进道路。她必须平衡提高民众福利政策的承诺，同时继承巨额预算赤字和低经济增长的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果公布后，她对支持者表示，政府将保持财政纪律并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺改善安全状况，但提供的细节有限。这场 election 是墨西哥历史上最暴力的一场，38名候选人被谋杀，这让安全问题更加严峻。许多分析家认为，有组织犯罪集团在洛佩斯·奥夫拉多尔任期内扩大并加深了其影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举还因波多瓦州选区的两个投票站发生杀人事件而蒙上阴影。洛佩斯·奥夫拉多尔任期内被杀的人数超过了墨西哥现代史上的任何其它任期，尽管谋杀率呈下降趋势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺大幅增加改善警务和减少无罪释放的投资水平，否则Sheinbaum 很可能难以实现整体安全水平的显著提升。”尼古拉斯·帕里什·弗兰纳里，独立的拉美政治风险分析师表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党也在墨西哥市长选举中胜出，这是国家最重要的职位之一，初步结果显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum 面临的挑战还包括与美国进行紧张的谈判，关于大量美国目的地的移民跨境问题以及在芬太尼泛滥的情况下合作打击毒品走私。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果11月美国总统选举由唐纳德·特朗普赢得，这些谈判将更具挑战性。特朗普誓言对墨西哥制造的中国车征收100%关税，并表示他会动员特种部队打击毒枭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，下一任总统将负责解决电力和水资源短缺，并吸引制造商迁回近岸市场，这是公司将供应链靠近主要市场趋势的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum 还必须处理实现墨西哥石油公司(Pemex)盈利的业务模式问题，该公司在20年的生产下降后负债累累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“公共资金不能无止境地投入一个永无盈利的公司。”高盛拉丁美洲首席经济学家Alberto Ramos 表示，“他们必须重新思考Pemex 的业务模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔将最低工资翻倍，减少贫困，监督强势比索和低失业率，这些措施使其非常受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum 承诺扩大福利计划，但墨西哥今年预计会出现较大赤字，且2025年预计GDP增长仅为1.5%，这使得这任务不太容易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔试图将这次选举变成对其政治议程的全民公投，而Sheinbaum拒绝了反对派声称她将成为奥夫拉多尔的傀儡的说法，她承诺继续许多他的政策，包括帮助墨西哥最贫困人口的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜利演讲中，Sheinbaum 向洛佩斯·奥夫拉多尔表示感谢，“他是一个独特的人，他使我们的国家变得更好。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯认为，这种批评反映出人们认为她将是前领导人的傀儡，这一批评背后可能有性别歧视的成分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“难以置信人们不相信她会做自己的决定，我想这与她是女性有很大的关系。”她说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Sheinbaum 赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;克莱不良信息 Sheinbaum，执政的MORENA党候选人，在赢得选举后在墨西哥城对支持者发表讲话。路透社/拉迦尔·旬查&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Sheinbaum 赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;克莱不良信息 Sheinbaum，执政的MORENA党总统候选人，在赢得选举后向支持者挥手致意，地点为墨西哥城。路透社/拉迦尔·旬查&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/玛赫·利皮&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;反对派总统候选人 Xochitl Galvez 在大选日的选民关闭投票后发表讲话。墨西哥城，2024年6月2日。路透社/凯特萨莉-尼特-哈&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选民在选举日关闭投票站后排队，墨西哥城，2024年6月2日。路透社/乔治斯·路斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选举日，在维拉克鲁斯，人们在投票站投票。墨西哥城，2024年6月2日。路透社/哈利赫·赛巴尔思&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，辛兹卡兰。路透社/加布里埃尔·桑亚瑞拉&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥反对派总统候选人 Xochitl Galvez 在大选日的投票站外合影。墨西哥城，2024年6月2日。路透社/儒利欧·洛雷斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选举日，选民在圣巴尔托洛梅奎亚兰纳准备投票。墨西哥城，2024年6月2日。路透社/乔治斯·路斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，在查科洛希镇的拉米鲁女性在投票站投票。路透社/何塞·路易斯·冈萨雷斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;投票日，人们在墨西哥城展示投票实施后的手指。墨西哥城，2024年6月2日。路透社/亚历山德罗·梅涅吉尼&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，在桑胡安查马卢尔，一位女性在投票站投票。路透社/雅各布·加西亚&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，一位旅行者在墨西哥城的贝尼托胡阿雷兹国际机场安装的投票站投票。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;投票日，人们在萨兰卡尔兰萨投票站投票。墨西哥，2024年6月2日。路透社/雅各布·加西亚&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城，克莱不良信息Sheinbaum。路透社/拉迦尔·旬查&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/亚历山德罗·梅涅吉尼&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，圣胡安查马卢尔，人们走向投票站。路透社/伊万·阿里亚斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城，墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔和他的妻子贝特莉丝对投票站的照片进行退票。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年6月2日，支持反对派总统候选人 Xochitl Galvez 的人群在投票站外等待投票。路透社/儒利奥·洛雷斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;圣巴尔托洛梅奎亚兰纳，2024年6月2日。路透社/乔治斯·路斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ7Y.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;投票日，墨西哥城的选民在投票站附近排队。墨西哥城，2024年6月2日。路透社/儒利奥·洛雷斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日，墨西哥城，选举前的准备。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日，墨西哥城，人们走在市区中心，即将在周日举行大选。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月1日，墨西哥城，由于政府宣布的禁止饮酒令，一家商店的冰箱被覆盖并贴上“干法”标签。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>