<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 20 Nov 2024 19:48:56 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在狱中遭袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于周五在一家最高安全级别的监狱内去世，享年74岁。据监狱当局称，几周前他被同监犯袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省（位于太平洋沿岸）的一处养猪场内屠杀并处理毒贩和妓女的尸体而被定罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被裁定杀害了在温哥华附近一处破败财产上发现部分遗骸的六名女性。政府检察官在他获判终身监禁后放弃了对其另外20起谋杀罪的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大监狱服务部门表示，皮克顿是在5月19日于魁北克监狱内被袭击后去世。袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知这位罪犯的案件曾对不列颠哥伦比亚省及全国的社区造成了毁灭性的影响，”在一份声明中，该服务部门如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者是自2002年初皮克顿被捕前十年间，温哥华贫困的、毒品泛滥的东点地区失踪的60多名女性中的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿的养猪场——位于温哥华市中心以东约25公里的ports Coquitlam——共发现了33名女性的尸体或遗骸，其中许多是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据《温哥华太阳报》报道，在亚马逊平台上上架仅几小时后，据说是由皮克顿撰写的书籍就被下架了。在书中，连环杀手声称自己无罪且遭到警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版商在数小时内请亚马逊删除了此书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的文件电视影像”显示了他在波特科奎特的家。图片来源：路透社/环球电视网/档案照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的文件电视影像显示了他在波特科奎特的家。 REUTERS/环球电视网/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因 ANC 选举成绩下滑而势力削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲民族大会（ANC）党历史上最差的选举结果后，其政治影响力将大大削弱。南非时间周三进行的选举结果显示，ANC的得票率低于42%，与2019年上次选举中获得的57.5%相比，降幅明显，也是30年来首次未能获得多数。

选举结果的打击意味着这位纳尔逊·曼德拉时期的解放运动组织，将不得不与其他较小政党谈判结盟或达成其他形式的合作，以统治国家。这可能意味着政策妥协或放弃重要的内阁职位。

拉马福萨作为前工会领袖转为商人，他可能会面临反对党及其党内批评者的辞职要求，但ANC的一名高层官员表示支持他继续留任，分析者认为没有明显的继任者。

“没有明确能够接替拉马福萨的团结人物。”来自开普敦大学的政治学教授安东尼·巴特勒表示，他曾撰写了关于拉马福萨的传记。

三月份的一次民意调查显示，拉马福萨在此次选举中是主要政界人物中受大众支持率最高的，党内的分歧可能会使任何反对他的行动复杂化。

拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他会在星期天正式宣布最终初步结果时发表讲话。

拉马福萨在作为总统之前面临着争议，2022年一份调查报告指出，他可能因家具抽屉里的现金而犯有不当行为。

拉马福萨否认这一丑闻，并以其发生的农业宅邸事件被昵称为“Farmgate”而赢得同年新的五年任期。

此次选举因其高失业率、犯罪率和电力供应中断等问题引发的选民愤怒而备受争议，被视为ANC面临最严峻的考验之一。

2017年第4季度，拉马福萨当选ANC领导人时承诺革新形象并重振经济。但在2018年当选国家领导人之初的初步欢乐很快消失。

至今，经济停滞，顶层ANC官员仍被指控卷入丑闻。

本周选举结果的决定性打击来自他的宿敌祖玛，他支持新的政党“姆克东托韦西”胜出，大大侵蚀了ANC的支持率，尤其在祖玛的家乡夸祖卢纳塔尔省（KZN）。

“祖玛已‘死死将象棋盘钉死’在拉马福萨和ANC身上。”政治分析师拉尔夫·马泰嘉表示，“这标志着拉马福萨项目的终结……选举失利意味着无法维持正常状态。”

拉马福萨曾因试图避免加剧党内分歧而推迟关键改革，这与他在1980年代作为工会领袖的果断形象大相径庭。

然而，他的支持者对其协商领导能力和推动南非作为“全球南方”盟友形象的角色表示赞赏，“全球南方”是指低收入和中等收入国家的群体。

在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最活跃的呼吁公平分配疫苗的声音之一。

最近，南非在国际法院对以色列提起种族灭绝的诉讼，本月法官裁定以色列必须暂停对加沙市拉法的军事打击。以色列猛烈否认这一指控，并继续进行拉法攻势。

竞选期间，拉马福萨试图强调ANC在过去30年的成功，但批评者认为他对解决南非最大的挑战几乎没有提出新的解决方案。

在选举前最后的政治游说集会上，拉马福萨承诺“做得更好”，在索韦托足球场的大约十万人集会上演讲。许多人在他演讲未完时就离场了。

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日。版权所有：路透社/乌帕·诺基西&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称，《全球大流行疾病条约》计划于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织（WHO）表示，旨在达成全球协议以更有效地对抗疫情的相关谈判将于2025年底前完成，如有必要可提前完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;WHO的194个成员国在过去两年中一直在就一项协议进行谈判，该协议可能在疫情前和疫情期间促进合作，这是在新冠疫情期间承认失败后的必要措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该联合机构原本计划本周达成协议，但由于富裕国家和发展中国家在疫苗共享和准备方面的分歧较大，谈判被无限期推迟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，各国还是达成了一项并行协议，更新了现有的具有法律约束力的卫生规则，即《国际卫生条例（IHR）》，其中新增了“疫情紧急状态”这一分类，适用于最严重和全球性威胁最大的公共卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;WHO总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在声明中表示：“今天作出的历史性决定体现了成员国共同的意愿，即保护其本国人民和全世界人民免受公共卫生紧急事件和未来疫情的风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长Xavier Becerra在周六的声明中说：“通过这项协议，我们将采取措施使各国承担责任，加强措施，以防疫情爆发威胁到美国的安全。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据WHO的数据，全球卫生规则的这些改变旨在加强世界各国对新病原体的防御能力，因为新冠大流行已导致超过700万人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="文件照片：日内瓦WHO总部附近的WHO标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;文件照片：瑞士日内瓦，2023年2月2日。路透社/丹尼斯·巴莉博斯/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中渐行介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登放宽美国武器在乌克兰用于打击俄罗斯领土内目标的限制，是这场已有两年的战争中的一个小型但显著的进步。专家表示，这一决定有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，在乌克兰境内使用美国提供的武器袭击俄罗斯领土是过于危险的。美国担心乌克兰的攻击可能会引发与拥有核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是一个与美国对基辅提供更高级武器的其他禁令一脉相承的规则，这些禁令包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定自本周四起生效，目的仅限于缓解哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，该决定允许基辅使用美国提供的武器反击从边界对乌克兰军队发动袭击或准备发动袭击的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据专家分析，这将赋予前线乌克兰士兵使用美国提供的高机动性火箭炮系统（HIMARS）发射器发射制导多管火箭炮系统（GMLRS）导弹以及其他武器的权限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这有助于稳定前线，并可能在俄罗斯军队在哈尔科夫地区扎营之前将他们驱逐出去。”乌克兰国家安全战略研究所研究员Mykola Bielieskov说，该研究所是基辅的一个官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员Philip Ingram认为，拜登的决定将减少基辅军队从东部顿巴斯地区的关键战场调离的必要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯军队现在将面临不利态势，并必须重新考虑他们在进攻哈尔科夫地区的战术。”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程始于几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一位不愿透露姓名的美国官员称，乌克兰于5月13日通过加密视频会议向白宫国家安全顾问Jake Sullivan、国防部长Lloyd Austin和联合参谋长主席C.Q. Brown提出请求，希望能在哈尔科夫地区使用美国武器攻击俄罗斯领土的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月15日，Sullivan将这一建议呈交拜登。据该官员称，美国政府此后一直在商定决定。乌克兰总统Volodymyr Zelenskiy于5月20日在与路透社的一次采访中公开呼吁合作伙伴采取这一措施，但当时表示：“到目前为止，没有积极的变化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foreign Policy Research Institute欧亚项目高级研究员Rob Lee表示，俄罗斯曾利用拜登禁止在其领土内进行打击的禁令作为掩护，在哈尔科夫地区发起攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距边境仅19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯能够将自己的火炮设在边境对面。他们可以维持防空、电子战、指控与控制的能力。”Lee说，“他们可能得到了某种保护。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，Lee和其他专家表示，仅凭这一决定可能不会很快改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为（这一决定）不会大幅改变前线移动的情况，但将使俄罗斯更难以继续进行这种跨境行动。”Lee说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingram 表示，俄罗斯军队对于在哈尔科夫地区发动主要攻势不够，他们没有充足的兵力从东北方向攻占哈尔科夫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力从东北方向生成足够的战斗能力威胁哈尔科夫。”他说，“为实现这一目标，他们将耗尽东部作战区域的兵力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并在周二再次警告了爆发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备好在未来几周和几个月内寻求在其境内其他地区使用美国武器的能力，特别是在俄罗斯在战场上占据上风的一年之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月30日，华盛顿邮报引用泽连斯基的话称，他呼吁美国批准乌克兰攻击俄罗斯境内的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿智库的前五角大楼官员Mark Cancian表示，拜登的举措仅是一个开端。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的巨大转变。但这是一步。”Cancian说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰和政府官员将呼吁下一步行动，扩大打击目标范围——也许不是直接威胁哈尔科夫的目标，但是在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月30日，美国国务卿安东尼·布林肯在布拉格发表讲话时被问及美国政府是否可以扩大政策允许在俄罗斯其他地区进行攻击时，拒绝作出明确表态，但也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续像目前所做的那样，必要时进行调整和适应。”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="俄罗斯导弹袭击哈尔科夫地区后的现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg"/&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;乌克兰哈尔科夫地区周边的小达尼利夫卡村的一家儿童和青少年体育骑术学校在俄国对乌克兰的袭击中严重受损后的火灾现场，2024年5月30日。路透社/瓦伦丁·奥吉伦科。文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言将继续抗争 после有罪裁决后</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本文第17段包含较强的词语)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内直视着镜头，发表了既符合其法律斗争，也适用于其政治战役的声明：他已经做好了迎战的准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因在文件中篡改事实隐瞒封口费支付给色情明星以及支付相关内容共计34项罪名成立的一天后，共和党籍总统竞选人一口气列举了众多对手和投诉，言语愤怒且杂乱无章。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他把主审该案件的联邦法官休·梅伦罕称之为“歪曲事实的人”和“魔鬼”。他称民主党籍竞争对手乔·拜登为“美国历史上最糟糕的总统”。他猛烈抨击作证反对他的证人，曾投票支持弹劾他的国会议员，还重申了他在竞选集会上的言论，谴责非法涌入该国的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为其竞选事业捐款，将眼前的挑战比作不仅是他个人的，而是关系到整个美国的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“请这样做，”他说，“因为在抗争美国。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与以往的竞选演说穿插着笑话不同，这次演讲主要是严肃的。在新闻发布会上，特朗普仅拿着一页小纸片，最后并未回应问题，带着儿子埃里克·特朗普迅速离开了麦克风台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摄像机之外，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统及其盟友对司法系统和其他指责特朗普犯罪的人展开攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要候选人都认为对方是国家威胁的选举中，乔·拜登的竞选团队抓住了特朗普的言论，作为他不适宜担任总统的新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登竞选团队的传播主管迈克尔·泰勒在声明中说：“美国见证了一个困惑、绝望和失败的唐纳德·特朗普用他个人的怨言攻击美国司法制度，任何观察的人都能得出一个显而易见的结论：这个人无法成为美国的总统。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另有3480万美元的捐款涌入丁前总统的竞选活动，特朗普竞选团队声称，这是周四一天内创纪录的一天，他通过WinRed平台筹得了数字筹款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管整体筹款不及拜登，但竞选团队在周五努力保持热度，给支持者群发了一系列令人不安的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的日子！”一条短信写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另有一条短信在特朗普发布新闻发布会后宣告：“我不会投降！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都紧跟前总统的意见，认为该审判不公正，指控从未应该提出，曼哈顿陪审团被污染且法官偏颇——当地官员否认了这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于共和党官员和组织批评不够迅速或有力的言论，特朗普及其盟友和竞选助理反戈一击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的共同竞选经理克里斯·拉基维塔嘲讽了一位社交媒体平台X上的全国共和党学生协会的帖子，该帖子宣布尊重庭审裁决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见就像屁股，人人都有。”拉基维塔在X平台上发布说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还谴责了马里兰州前民主党籍州长拉里·霍根，霍根在裁定前警告美国人“不要因更多的党派主义而火上浇油”。拉基维塔回帖说：“你结束了你的竞选。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚和佐治亚这两个战场州对共和党选民的采访中，部分选民表示，特朗普的定罪使他们重新考虑在11月对他是否保持支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种背叛可能会损害他与拜登重新较量的能力，因为特朗普在多个摇摆州的领先优势十分微弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数采访过的共和党选民与特朗普的说法一致，称该审判是骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这都是政治阴谋，目的是尽可能让他不参与竞选活动。”来自有着62年退休警官身份的梅里塔市的斯科特·克拉顿说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们可以这么对待他，也可以这么对待任何人。事实上，谁都不会安全。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="美国前总统特朗普出席新闻发布会，于纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            纽约市，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="美国前总统特朗普出席新闻发布会，于纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            2024年5月31日，美国纽约市特朗普大厦。路透社/Brendan McDermid/文件照片
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了一项新的加沙停火建议，作为释放人质的交换条件，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开启战后时期了。”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;说道，他正面临在今年选举中停止加沙冲突的压力，这场冲突已经持续了八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔和其他国家参与调解的谈判，旨在为以色列和哈马斯在加沙的武装冲突安排停火，多次陷入僵局，双方互相指责对方阻碍了进程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项提议是在以色列数周间在拉法的军事行动以及对内、对外施加的新压力下提出的，政府面临加沙死亡事件和人质持续被扣留所带来的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已授权其谈判代表向拜登披露的停火提议呈现一份加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议也发生在民主党总统候选人特朗普被定罪的前一天，特朗普共和党对手 Venue Trump 被判有34项重罪，突显了两位候选人的巨大反差。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的最新提议分为三个阶段，与之前的建议有所区别，因为停火将伴随着这些阶段的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一个阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口中心撤离，被扣押的人质，包括老人和女性，将会被交换给数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦民众会返回加沙，包括北部加沙，每天会有600辆装载人道主义援助物资的卡车进入加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二个阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的条款进行谈判。总统表示，"停火还会继续，只要谈判仍在进行。"这是一个新增的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三个阶段，包括一项重大的重建计划，旨在恢复加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，该提议已经通过卡塔尔传达给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他呼吁以色列国内反对无限战争的人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有些人在不同意这项计划，他们将要求这场战争无限期地继续下去。有些人甚至在内塔尼亚胡的政府联盟中，他们已经明确表示拒绝，他们希望占领加沙，他们希望继续战斗多年，而人质并非他们的优先事项。我会敦促以色列领导层支持这一协议，尽管可能面临各种压力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为美国唯一的总统，在战争时曾访问以色列的人，以及刚派遣美国部队直接帮助以色列应对伊朗的袭击的人，我要求以色列后退一步，思考如果我们错失这一刻会发生什么。我们不能错过这一刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位四位匿名的政府官员表示，以色列之所以能提出这项新提议，是因为他们最近在战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一条通往危机结束的道路。这是一个详尽无遗的四页半协议。再一次，细节上可谓极其详尽。摆在桌面上的真的是一整套的终结战争的过程。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据计划，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几位以色列媒体描述了拜登周五的演讲为戏剧性，并将其视为直接向以色列民众诉诸的一项策略。晚间新闻频道12中断其晚间新闻节目，直接播放了拜登的演讲。以色列审查机构此前曾禁止刊登该提议详情，主播Danny Kushmaro表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比萨大学历史学与公共事务教授杰里米·萨里表示，这项提议的成功几率比前几次要高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大的破坏，哈马斯能够在以色列发动任何主要袭击、攻击或恐怖事件的风险并不低，但明显比之前要低。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论“正在转向反对以色列”，萨里指出，这可能促使以色列人希望结束冲突，再加上拜登的政治影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当我们国家的总统全力支持某件事时，他可以创造很多推动的因素。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在今年早些时候提出的一项人质提议中，提议在六周停火后释放生病、年迈和受伤的人质，以便更多援助物资得以送达保护区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据5月9日的报道，由于以色列在谈判中拒绝同意彻底结束战争的需求，该提议在当月早些时候瓦解。以色列随后加大了对南部加沙拉法的打击行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，它告诉调解者，由于以色列继续军事行动，它将不再参与进一步谈判，但愿意达成一种全面的协议，包括人质和囚犯的交换，只要以色列停止战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位四位匿名的官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将于周五与17国的外交官会面，这些国家都有被哈马斯扣押的公民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列周日对拉法的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际社会的强烈愤慨，不过仍然未触及拜登政府到切断对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙地带的巴勒斯坦人民在这场战争中遭受了纯粹的苦难。”拜登周五表示，“我们看到了本周这种致死的淋浴袭击在拉法的骇人画面，袭击目标是哈马斯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列回应10月7日南部以色列的哈马斯袭击对该区域发动攻击以来，加沙地带已有超过36,280人死亡。据以色列统计，哈马斯袭击导致约1,200人死亡。</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持温和增长　OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续遵守削减支出以抑制产量增长的承诺，这使得作为全球最大原油生产国的美国在2024年的增长速度预计将放缓，从而可能减轻OPEC+进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去十年的大部分时间里，美国在页岩革命和技术、效率突破的推动下，已成为非OPEC产油国从全球油市供应增长的主要推动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增至1293万桶，远远高于政府在2023年初预测的约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC及其盟友在去年因为美国及其他非OPEC产油国产量上升而加深了减产幅度。OPEC+的总体减产幅度为586万桶/日，这相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在商讨一项复杂的延长减产协议，计划将部分减产协议延长至2025年，三位熟悉OPEC+讨论情况的消息人士透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周日召开的OPEC+会议上，关于供应政策的讨论将受到影响，美国生产增加继续推动非OPEC产油国的产量增长，但威胁力不及2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测是，美国原油供应量今年将增加约27万桶/日。这一预测与OPEC自己对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相仿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增长将达64万桶/日，这几位是最受关注的预测机构，其预测值均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+之外的石油生产国的产量增长约100万桶/日。这表明OPEC+的原油需求相比2023年应增加约90万桶/日，OPEC+在今年5月的月度&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;石油市场报告&lt;/a&gt;中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署（IEA）预计全球需求增长为110万桶/日，OPEC原油需求略显变化&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/iea-trims-2024-oil-demand-growth-forecast-widening-gap-with-opec-view-2024-05-15/"&gt;报告&lt;/a&gt;指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年至今，美国整体原油产量基本没有显著变化。4月的产量约为1313万桶/日，较12月略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，美国生产商似乎不大可能再次表现出超出预期的增长，即使油价徘徊在每桶80美元附近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户始终保持非常保守和严谨的态度。”合约钻探公司Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的油价，钻机数量没有更大提升，这对我们将是个意外。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司维持资本支出不变，并推迟对其钻机的升级，以最好地与更平坦的钻井增长率保持一致。该公司计划年底运营12台钻机，并在明年重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝克休斯数据显示，美国石油钻机数量已降至496台，较上年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有潜力在未来几年内逐步增长100万桶/日，但目前没有意愿以如此快的速度增长。”S&amp;P分析师在周四的一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;P Global Commodity Insights预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于投资者在非页岩期内一次性的巨额支出导致回报率受限，美国上市公司近年来在生产增长方面的支出受到了限制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来产量增加部分得益于私营生产商，其中一些现在正经历行业合并的趋势，从而提高了生产效率，通过钻更长的井，以及同时从更多井中开采石油进行压裂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管近期正在进行合并，我相信当前的油价将继续为美国总体原油产量的增长提供支持，只要不断改进钻井和完井效率。”德州标准石油公司总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;跨国油气服务公司如SLB&lt;sup&gt;3&lt;/sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N" target="_blank"&gt;(SLB.N)&lt;/a&gt;预计今年国际市场的增长将超过北美的增长。第一季度其国际业务收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因是合并活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来，战略方向发生了转变，更加强调资本纪律，这决定了不同的反应。”UBS银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+可能会维持其自愿减产计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将继续引领今年的石油和液体产量增长。EIA在今年3月表示，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了与美国石油产量增长共存。”UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="钻井平台的操作楼层在得克萨斯州佩里曼盆地的奥ģ赛斯石油租赁公司的租赁区控制室中可见" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;钻井平台的操作楼层在得克萨斯州佩里曼盆地的奥ģ赛斯石油租赁公司的租赁区控制室中可见，照片摄于2018年8月22日。路透社/尼克·奥德福/(文件照)&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台兴起，交易员追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已经转移到一种新兴平台，投资者通过将他们的代币锁定在该平台上以换取奖励，这种复杂的机制被分析师警告可能会对用户和加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“再质押”的日益流行，是加密货币市场风险偏好不断增强的一个最新迹象，随着价格强劲反弹，交易者寻找收益，加密货币市场的风险偏好正在上升。目前市值最大的加密货币比特币接近历史高位，而排名第二的以太坊今年已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再质押热潮的核心在于位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司今年2月从美国风险资本公司安德里森霍洛维茨的加密货币部门筹集了1亿美元，并吸引了188亿美元价值的加密货币进入其平台，较六个月前的不到4亿美元有显著增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan向《路透社》表示，该公司发明了再质押，以扩大传统的加密货币“质押”实践。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中许多计算机来检查和确认谁拥有哪些加密货币。为了做到这一点，加密货币持有者，如以太坊持有者，将允许他们的资产在此验证过程中被锁定。持有者在参与质押期间将暂时无法访问他们的代币，但会获得收益率作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还为用户提供新的加密货币来代表他们已质押的加密货币。再质押使得持有者能够将这些新代币再次质押给不同的基于区块链的项目和服务，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币领域对再质押的风险持不同看法，一些圈内人士认为这一做法尚处于初期阶段，还无法完全了解其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人，包括分析师，担心如果代表再质押加密货币的新代币被用作加密货币借贷市场中的抵押品，可能存在基于少量底层资产的借贷循环，如果所有人都同时退出，可能会动摇更广泛的加密货币市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押品的时候再进行抵押品操作，这并不是理想的选择，这增加了新的风险元素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者来说，再质押的吸引力在于收益率：在以太坊区块链上的质押回报通常在3%-5%之间，但分析师认为，通过再质押，投资者可以同时获得多种收益率，因此回报可能会更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再质押是区块链金融或DeFi（去中心化金融）领域的最新发展之一，在这一风险较高的环境中，加密货币持有者投资于实验性计划，以在不售出其持有的加密资产的情况下，利用这些计划提高其资产的回报率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer尚未直接向用户支付质押奖励，因为相关的支付机制尚未开发完成。用户加入该平台是在期待未来奖励或被称为空投的其他派送。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用平台的人分配其自己新创造的代币，用户希望此代币称为 “EIGEN” 的代币在未来会有所价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，再质押平台的增长是由寻求空投的用户推动的，称之为“真的真的投机，这就像免费的钞票”。他说道：“这非常有风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国加密交易平台Coinbase的首席研究官David Duong指出，的观点是再质押可能会带来“隐藏风险”——如果再质押代币被用于加密货币借贷，可能会导致被迫平仓，市场下跌期间可能带来更多波动，“这非常有风险”，他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，Sreeram Kannan在从西雅图大学的研究助理教授身份出发，并参与了在印度推出的学生设计小型卫星团队后创立了EigenLayer。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为验证服务的交易平台，连接潜在的质押者和需要锁定代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的再质押平台已出现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户在其平台上再质押其代币，并生成新的代币来代表再质押的资产。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目的是让用户选择其代币的质押地点，并帮助新的区块链服务成长，并非为了激励更多基于加密货币抵押的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有任何正式关系……这是一个新兴的现象，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong指出，再质押可能会带来“潜在风险”——如果用于加密货币借贷，可能会导致被迫平仓，市场下跌期间可能带来更多波动，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售被高风险的借贷行为加剧，随着作为抵押品的加密货币代币在 Terra和 Luna坍塌后迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan认为EigenLayer与这些风险无关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于再质押，而在于借贷协议。借贷协议错误定价了风险，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对再质押并不担心，因为再质押协议中的现金相对于全球2.5万亿美元的加密资产净价值而言微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密货币世界中的损失可能溢出到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们并未看到再质押问题对传统金融市场造成任何实质性风险的迹象，”标准普尔全球评级的数字资产分析主管Andrew O’Neill说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密世界正越来越与主流金融相连，再质押也吸引了机构投资者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的渣打银行Zodia Custody部门已经看到了机构对质押的显著兴趣，但渣打银行的首席风险官Anoosh Arevshatian认为，再质押涉及难以追踪资产去向和收益分配的“纸面记录”，因此被视为过界。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;野村控股的加密货币部门Laser Digital已经与Kelp DAO合作为其部分资金进行再质押，Kelp DAO在其四月的博客文章中表示。野村控股没有回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的瑞士银行Sygnum表示，其为客户进行加密资产质押，并预计“围绕再质押的新生态系统将出现”。 &lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration of the representation of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;艺术品展示了加密货币比特币的替代形象。图片由路透社/本笃·泰西尔/插图/文件照片、文件照片摄于2024年3月9日 法国巴黎。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration of the representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;艺术品展示了一颗放置在PC主板上的以太坊加密货币的替代形象。图片由路透社/达道·鲁维奇/插图/文件照片、文件照片摄于2023年6月16日。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥的Sheinbaum赢得 landslide victory，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱尔迪安娜·希恩baum以 landslide 获胜，成为墨西哥首位女总统，继承了她的导师和前任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目。后者在底层民众中的受欢迎程度助力了她的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;希恩baum&lt;/a&gt;，一位气候科学家和墨西哥城前市长，据墨西哥选举机构快速计票结果显示，以58.3%至60.7%的选票胜出。这是墨西哥民主历史上的最高得票百分比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟还在国会两院中有望获得三分之二的超级多数席位，这将使联盟能够在无需反对党支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;楚希特尔·加尔韦斯&lt;/a&gt; 在初步结果显示她获得26.6%至28.6%选票后，承认失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"这是我有生之年第一次有机会投票选举女性总统，"87岁的希恩baum支持者埃德梅拉·蒙特耶尔在墨西哥最小的州塔拉斯卡拉州表示。埃德梅拉曾说：“以前我们连投票的资格都没有，即使可以投票也只是按照丈夫的意愿。感谢上天让这种状况改变，我得以体验这样的时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩baum前路复杂。她必须在增加民众福利政策的同时管理巨额预算赤字和低经济增长的双重挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她在初步结果宣布后告诉支持者，其政府将恪守财政纪律，并尊重中央银行的自主权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩baum承诺改善治安，但给出的具体细节很少。鉴于此次选举是墨西哥历史最暴力的选举，38名候选人在此前遭到暗杀，她的竞选强化了严重的治安挑战。许多分析师表示，犯罪集团在其任期内扩大了其影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举还因普埃布拉州选区的投票站内有人被杀而受到影响。洛佩斯·奥夫拉多尔执政期间，超过18.5万人在墨西哥被杀害，这是墨西哥现代历史上任期内最快的凶杀率下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺在提高警力和减少有罪推定方面做出重大投资，否则希恩baum将难以实现整体安全水平的显著提高，”独立拉丁美洲政治风险分析师纳特胡亚纳尔·帕里希·弗兰内利表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政党MORENA党也在墨西哥城市长选举中获得胜利，这是该国最重要的职位之一，根据初步结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩baum所面临的挑战还将包括与美国进行艰难的谈判，特别是在美国边境以南大量移民过境以及针对毒品走私的合作。此次美国芬太尼滥用危机正在肆虐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果美国总统选举由唐纳德·特朗普赢得，这些谈判将更为困难。特朗普誓言将对墨西哥制造的中国车课以100%关税，并称他将调动特种部队打击犯罪集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在墨西哥，下任总统需要应对电力和水资源短缺问题，并吸引制造商移师近岸。这就是所谓的将供应链靠近主要市场的趋势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩baum还需要思考如何处理墨西哥石油公司Pemex的困境。该公司产量连续20年下滑，深陷债务危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不能只是让政府无底洞般投入公共资金，同时却无法盈利，”高盛首席拉美经济学家阿伯特·拉莫斯表示。“他们必须重新思考Pemex的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔加倍了最低工资，减少了贫困，维护了强劲的比索和低失业率，这些都令他无比受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩baum承诺扩大福利项目，但由于墨西哥今年预计将出现明显赤字和中央银行预测2025年经济仅增长1.5%，这将颇具挑战性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔试图将此次选举转化为对其政治议程的全民公投，希恩baum拒绝了反对观点称她将是洛佩斯·奥夫拉多尔的傀儡，尽管她承诺继续执行多项其政策，特别是那些惠及最贫困人民的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜选演讲中，希恩baum感谢洛佩斯·奥夫拉多尔，“他是一位独一无二的人，正通过改善我们的国家带来了积极变化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维莉·里奥斯认为，批评希恩baum将成为洛佩斯·奥夫拉多尔的傀儡是由于性别歧视。“这难以置信，人们不相信她会做出自己的决定，我认为这与她是女性有很大关系。”她说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="希恩baum赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;希恩baum，执政党MORENA党的总统候选人，在赢得选举后向支持者致意。（摄影：路透社/鲁萨尔赫·卡努哈）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="希恩baum赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;希恩baum，执政党MORENA党的总统候选人，在赢得选举后挥舞支持者，地点为墨西哥城。（摄影：路透社/鲁萨尔赫·卡努哈）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;社群辉广场，墨西哥城。墨西哥执政党“国民革命党”宣布希恩baum赢得总统选举。（摄影：路透社/麦斯·利佩）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;反对派总统候选人楚希特尔·加尔韦斯在选举日闭票后向支持者致意，地点为墨西哥城。（摄影：路透社/凯茜·尼基特-哈）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选务人员正在关闭投票站，地点为萨尔瓦多·科斯科特兰周边，墨西哥，2024年6月2日。（摄影：路透社/若热·路易斯·普拉塔）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选民在大选日于韦拉克鲁斯一处投票站排队，2024年6月2日。（摄影：路透社/雅希·塞瓦贝洛斯）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;位于诺罗加奇镇，墨西哥西胡亚胡州，2024年6月2日。路透社/何塞·路易斯·冈萨雷斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨巨大选日投票站外，选民们展示着染有墨水的手指，2024年6月2日。（摄影：路透社/亚历山德罗·门内基尼）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，圣胡安·查马卢，墨西哥。路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，贝尼托·胡安·克萨雷斯国际机场内的投票站内，旅客投票。（摄影：路透社/亨利·罗梅罗）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，萨小安德烈斯·拉拉兰萨，墨西哥。路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/拉塞尔赫·卡努哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/露易丝·科特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，塔拉斯卡拉。路透社/加布里婭·桑布里亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YPM7PWSKUBIKPLMBWBAI3XYS64.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，科马朱埃恩。路透社/伊万·阿里亚斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔和妻子连续·古铁雷斯·穆勒士前往投票站投票。（摄影：路透社/亨利·罗梅罗）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，选民在投票站外排队等候，支持反对党总统候选人楚希特尔·加尔韦斯。（摄影：路透社/露易丝·科特斯）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，圣小安德烈斯·拉拉兰萨。路透社/若热·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ7Y.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/露易丝·科特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，墨西哥城。路透社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，墨西哥城。路透社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月1日，墨西哥城。路透社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>