<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 15 Nov 2024 11:56:23 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击中去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克的一所最高安全级别监狱遭受其他囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的大规模谋杀犯之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省弗雷德兰农场谋杀毒品成瘾者和妓女，并在其尸体上进行残害而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法院裁定他杀害了六名妇女，其部分遗体在靠近温哥华的一个破旧房产中被发现。在皮克顿被判终身监禁后，政府检察官撤回了对另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿死于5月19日在魁北克监狱遭受的袭击，随后被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;服务在其声明中表示：“我们意识到来自卑诗省及其全国其他社区的受害者受到了这名罪犯一案的毁灭性影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿的受害者中包括在温哥华市区大量失踪的60多名女性。这些女性大多居住在穷困的、毒品泛滥的市中心东区，直到2002年初皮克顿被捕前的十多年内陆续失踪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据报道，皮克顿的书在亚马逊上架后几小时内被撤下。书中，连环杀人犯声称自己无罪，并认为自己的罪名是被警方栽赃的。据《温哥华太阳报》当时报道，出版社要求亚马逊下架这本书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿在波特库达姆的住所，这张电视照片无日期标注" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿在波特库达姆的住所。摄影：路透社/Global TV/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽美国武器在乌克兰使用于俄罗斯境内的限制，这标志着美国在持续两年的俄乌冲突中采取了更为积极的行动。专家认为，此举可能有助于遏制俄罗斯对哈尔科夫地区的跨境军事攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直担心允许乌克兰利用美国提供的武器打击俄罗斯领土目标存在极大风险。政府担心潜在的乌克兰大规模攻击可能会引发与装备核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规则恰巧与美国此前对基辅提供高精尖武器的禁令相吻合。这些禁令现已逐渐废除，包括先进的美国战斗机和远程制导多管火箭系统（ATACM）导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定自周三起生效，针对的是哈尔科夫地区的战斗情况。美国官员称，该决定允许基辅使用美国提供的武器反击从边境地区攻击或准备攻击他们的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家指出，这一决定赋予前线乌克兰士兵使用配备美国提供的火箭筒发射系统（HIMARS）及相关制导多管火箭系统（GMLRS）导弹的武器进行反击的权利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并有可能在俄罗斯部队在哈尔科夫地区占据优势前将其逼退。”乌克兰国家战略研究所研究员Mikola Bielieskov表示。该研究所是基辅的一家官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官Philip Ingram表示，拜登的决定将减少基辅部队撤离东顿巴斯关键战场的必要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在会发现自己处于守势，需要重新考虑他们在哈尔科夫地区的攻击战术。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程至少可以追溯到几周前。美国官员透露，在5月13日与白宫国家安全主任Jake Sullivan、国防部长Lloyd Austin以及联合参谋长主席C.Q. Brown的机密视频会议中，乌克兰提出了在哈尔科夫地区使用美国武器的需求。Sullivan、Austin和Brown在会议后提出了放宽限制的建议，并于5月15日向拜登提交。美国官员表示，拜登同意乌克兰可以在俄罗斯境内安全地反击俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基曾在5月20日的一次与路透社的采访中公开呼吁伙伴国采取类似措施，但当时表示：“目前还没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foreign Policy Research Institute欧洲亚洲项目高级研究员Rob Lee认为，由于俄罗斯利用拜登政府禁止在俄罗斯领土内使用打击的限制为在哈尔科夫地区发动袭击提供了掩护，导致了这一决定的出台。哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以一直将火力部署在边境附近。他们可以在此设置防空系统、电子战设备和指挥与控制系统，获得某种程度的安全。”Lee说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，Lee和其他专家认为，单凭这一决定短期内不会改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会大幅改变前线的移动，但会增加俄罗斯继续开展这种跨境行动的难度。”Lee表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingram认为，俄罗斯 lacks足够的部队推进到哈尔科夫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯无法从东北方向产生足够的作战能力来威胁哈尔科夫。”他说道。“要这样做，他们必须在东部的战斗区域放弃大量部队。”

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="哈尔科夫地区俄罗斯导弹袭击后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月30日，俄罗斯导弹袭击后的乌克兰哈尔科夫附近村乌拉达尼利夫卡的孩子和青年体育骑术学校被严重损坏。路透社/瓦伦丁·奥吉伦科。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>世界卫生组织称全球大流行病条约将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成全球协议以更好地应对疫情的谈判将在2025年或此前结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国已就一项协议进行了为期两年的谈判，该协议可能在疫情前和疫情期间增加合作，以避免新冠疫情中承认的失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构最初计划本周达成这一协议，但因富裕国家和较贫穷国家在疫苗共享和准备方面存在分歧，谈判已延期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国仍达成了更新现有法律约束的《国际卫生条例》(IHR)的相关协议。更新后的《国际卫生条例》新增了“大流行紧急情况”这一类别，适用于最严重影响和全球性威胁的公共卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天我们作出的历史性决定反映了成员国共同的愿望——保护自身及全世界免受公共卫生紧急事件和未来大流行病的风险。”世卫组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“通过此协议，我们将向前迈出一步，以确保各国对自身的行为负责，并加强防止疫情爆发的措施，以防止美国和其他国家的安全受到威胁，”美国卫生与人类服务部部长Xavier Becerra周六表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的数据表明，这些全球健康规则的变化旨在加强世界对新病原体的防御，因为COVID-19导致超过700万人丧生。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="世卫组织标志，日内瓦总部" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg"/&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;世卫组织（WHO）标志，瑞士日内瓦总部，2023年2月2日。路透社/迪尼兹·巴利布ouse/文件照/文件照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非 depressing 反击失败，拉马福萨遭ANC选举失利重挫</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨将因在非洲国民大会（ANC）党历史上最糟糕的选举结果中担任党的领导而受到严重削弱。自种族隔离结束以来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的选举中，约71%的选区结果显示，ANC的得票率低于42%，远低于2019年上一次选举时的57.5%。这是ANC 30年来首次未能获得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这场选举的打击意味着，作为纳尔逊·曼德拉的解放运动，ANC将不得不与其他较小政党协商联盟或其他形式的协议以组建政府。这可能需要做出政策让步或放弃重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会负责人转变为企业家的拉马福萨可能面临反对党和其党内批评者的辞职要求，但ANC一位高层官员支持他继续留任，分析家认为没有明显的人可以选择接替他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"没有一位明确统一的候选人能够接替拉马福萨，" 布鲁什教授说，他是南非开普敦大学的政治学教授，也曾为拉马福萨撰写传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月份的民调显示，拉马福萨在本次选举中是重要政客中民众支持率最高的人，ANC内部分裂可能使得任何反对他的动员活动变得复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对此发表评论。他的发言人表示，他将在周日全文初步结果显示后发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位之前也面临着挑战：2022年，一个调查小组报告称，他在农场中的一批现金可能构成不当行为，该事件被称为“Farmgate”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认了这一丑闻，并在同年赢得新的五年ANC领导人任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被认为是ANC迄今为止最艰难的考验之一，因为选民对失业率高、犯罪和不断的电力短缺等议题持有强烈的不满情绪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年底被选为ANC领导人，当时他承诺恢复ANC的形象，并振兴经济，以应对前任雅各布·祖马在其九年的任期内带来的混乱和经济衰退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他在2018年成为国家元首后的初步欢庆情绪很快消失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济依然停滞不前，仍有中心ANC官员陷入丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的这一沉重打击来自他的旧敌祖马，他支持新党uMkhonto we Sizwe，该党超出预期的表现严重削弱了ANC的支持率，尤其是在祖马的母省夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"雅各布·祖马已把拉马福萨和ANC困在了困境中。他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省很脆弱，"政治分析家拉尔夫·马特凯加说。"拉马福萨的项目已经结束……选举失败后，事情不可能恢复正常。"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因未能就关键改革做出明确承诺，以避免加剧其党内分裂，而受到批评。与1980年代作为工会领袖时的果断不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬他团结合作的能力和他的努力，以及南非在全球南方国家中的声望。这个词组常用来指代低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是全球范围内呼吁公平分配新冠疫苗最突出的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起诉讼指控以色列犯下种族灭绝罪，国际法院本月裁定以色列必须暂停针对拉法亚市的军事行动，而以色列对此激烈否认，并继续其军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨努力宣传ANC过去三十年的成功，但批评者认为他提供的解决南非最大挑战的新方案甚少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一场竞选集会上，拉马福萨承诺“做得更好”，在一个由成千上万支持者集中的索韦托足球场上发表讲话。许多人在他讲话未完就被迫离场。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Soweto, May 29, 2024. REUTERS/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum以压倒性胜利当选，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱尔迪娅·谢因鲍姆当选墨西哥首位女性总统，她以压倒性优势胜选，并继承了导师安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的政策项目。这对意识形态保守且舆论长期推崇传统价值观的墨西哥来说是一个里程碑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;谢因鲍姆&lt;/a&gt;是一名气候科学家，也是墨西哥城前市长，她在全体投票中获得58.3%至60.7%的支持率，墨西哥选举机构公布的快速计票结果显示，这一得票率创下墨西哥民主历史上的新高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟在国会两院也可能获得超三分之二的绝对多数，这意味着该联盟可在无反对党支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索希特·加尔韦斯&lt;/a&gt;在初步结果中承认败选，她获得了26.6%至28.6%的选票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我有生以来第一次投票给女性当总统，在墨西哥共和国成立200年来，这还是第一次。”87岁的谢因鲍姆的支持者埃德尔米拉·蒙特耶在墨西哥最小的州塔拉斯科州兴奋地说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以前我们甚至都没有投票权，就算有了也得按照丈夫的意思投票。感谢上帝改变了这一切，我能亲眼见证这一切。”蒙特耶补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢因鲍姆未来的道路充满了挑战。她需要平衡增加民众福利政策的承诺，同时面临庞大的预算赤字和低经济增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她在初步结果宣布后告诉支持者，政府将履行财政纪律并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管承诺提高安全局势，但她在大选中承诺的改善安全的具体措施有限。此次选举是墨西哥现代史上最暴力的选举之一，38名候选人遭到谋杀。许多分析师认为，在洛佩斯·奥夫拉多尔担任总统期间，犯罪集团的影响力得到了扩大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举还发生了两个选民在普埃布拉州投票站遇害的事件。洛佩斯·奥夫拉多尔政府期间，在墨西哥米格尔·洛佩斯·奥夫拉多尔政府期间，墨西哥的谋杀事件数量超过了现代任何其他政府的记录，尽管谋杀率略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她在提高治安和减少官僚腐败方面做出实质性投资，否则谢因鲍姆将很难在整体安全状况上取得显著改善。”独立拉美政治风险分析师内厄米内尔·帕里什·弗兰内利指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党也在墨西哥城市长选举中获胜，这是该国最重要的职位之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的总统将面临与美国在移民问题上的紧张谈判，这些移民主要来自美国。此外，还需解决毒品走私的安全部门合作问题。美国正面临芬太尼危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果11月美国总统大选特朗普胜出，这些谈判将更加困难，特朗普承诺对墨西哥生产的中国车辆征收100%关税，并动员特种部队打击贩毒团伙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，下一任总统将面临解决电力和水资源短缺、吸引制造商移址的问题。这是一种将供应链向主要市场更靠近的潮流。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢因鲍姆还必须考虑如何处理国家石油公司佩墨克斯（Pemex），这家公司已经连续二十年产量下滑，负债累累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不能只是无休止地投入公共资金而让公司一直不盈利，”高盛首席拉丁美洲经济学家阿尔伯托·拉莫斯说，“他们需要重新思考佩墨克斯的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔提高了最低工资，减少了贫困率，使比索走强，并保持了低失业率。这些成就使他在墨西哥人中深受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管面临财政赤字偏大和GDP增长率仅1.5%的预期等挑战，谢因鲍姆仍承诺扩大福利项目。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔试图将此次选举变成对其政治议程的全民公投，试图把谢因鲍姆描绘成洛佩斯·奥夫拉多尔的傀儡，尽管谢因鲍姆承诺继续实施有利于墨西哥最贫困人口的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜选演讲中，谢因鲍姆感谢洛佩斯·奥夫拉多尔“为改善我们的国家做出了独特贡献”。但政治分析师维丽丽·里奥斯认为，这背后的批评实际上是对性别偏见的反应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人难以置信的是，人们不相信她会做出自己的决定，我认为这是因为她是个女性。”里奥斯说道。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>怒气冲冲的特朗普宣誓将继续抗争终审判决出炉</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五在特朗普大厦面对一排摄影机时，发布了一条符合其法律和政治斗争的讯息：他已做好战斗的准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因谎报文件以掩盖支付给艳星的封口费而被判34项罪名成立的次日，共和党总统候选人列举了一系列对手和不满，怒气冲冲地言辞混乱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称主审法官胡安·梅尔罕法官为“歪曲事实”和“恶魔”。他形容民主党人选手乔·拜登，自己在11月5日选举中的对手，是“美国历史上最差的总统”。他还痛斥对他作证的证人、对他提出弹劾的国会议员，并在呼应竞选集会言论的同时，斥责非法涌入该国的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳请支持者捐款资助其竞选活动，将眼前的挑战描述为超越个人的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你们这么做，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他其他竞选演讲中常穿插幽默，此番讲话则主要充满沉郁。他在新闻发布会上仅持有一页简要笔记。最后，他没有回答问题，迅速携其儿子埃里克·特朗普离开讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在摄像机之外，通过筹款呼吁和社交媒体，前任总统的盟友也对司法体系和任何暗示特朗普犯下罪行的人进行了指责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位主要候选人相互认为对方是国家安全威胁的选举中，拜登竞选团队抓住这一机会指出特朗普的言论是确凿证据，证明他不具备担任总统的能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“今天，美国目睹了一个困惑、绝望且垂死挣扎的唐纳德·特朗普在谈及他个人不满的同时，在美国司法系统上撒谎，观看这场演讲的任何人都会得出一个显而易见的结论：此人不可能成为美国的总统，”拜登竞选团队的通讯总监迈克尔·泰勒在声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;支持特朗普的人——他们大多认为纽约的判决是严重的不公正——周四独自捐款3480万美元，特朗普团队声称这是WinRed平台上共和党日捐款记录。该平台为共和党处理数字筹款事宜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管在总筹款数额上落后于拜登，该竞选团队试图保持这种节奏，在周五发出了一系列令人不安的筹款短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一条短信中写道：“这是美国历史上最黑暗的一天！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一条短信在特朗普的新闻简报会后宣称：“我绝不会投降！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都站出来支持特朗普，称这场审判有缺陷，指控本不该提出，陪审团由纽约市民主党人居多且污染，而法官偏见——当地官员对此予以否认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当共和党人的谴责不够迅速或强烈时，特朗普盟友和支持竞选团队的人开始进攻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普竞选联合经理克里斯·拉西沃塔对一个在其社交平台X上发文称判决应获尊重的全国性大学生共和组织发表辛辣评论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“意见就像屁眼一样……人人都有……”拉西沃塔在推文中写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还在另一个推文（&lt;a href="https://x.com/LaCivitaC/status/1796299965863747724" target="_blank"&gt;点击此处&lt;/a&gt;）中针对先前示意美国人“不要继续撒有毒党派火”，而在此前判决宣读之后则警告美国人此举将“使他的竞选活动遭受打击”的温和派前任马里兰州共和党州长拉里·霍根发起攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你已结束了你的竞选活动，”拉西沃塔在X平台上回应道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对宾夕法尼亚州和佐治亚州的摇摆州选民的选民采访显示，他们中的一些人因特朗普的定罪表示在11月前重新考虑他们对他的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些叛逃者的印记可能会影响其与拜登的再度交锋中特朗普在多个摇摆州的领先地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但被采访的大多数共和党人都像特朗普本人那样，认为这场审判是一场闹剧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这是一个政治游戏，目的是削弱他并尽可能多地让他远离竞选活动，”一名62岁的退役警察斯科特·克莱顿表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能这样对他做，也能这样做，尤其是对任何其他任何人。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKQNQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约市。路透社/ Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，特朗普作为共和党总统候选人及前美国总统，在纽约市特朗普大厦参加新闻发布会，此前的刑事审判认定他因谎报商业文件以掩盖在2016年支付给艳星的封口费而获有罪判决。路透社/ Brendan McDermid/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了新的加沙停火提议，作为释放人质的交换条件，并呼吁哈马斯同意新的提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“战争该结束了，该开启和平的未来。”美国总统拜登在竞选年之际，面对加沙冲突已经持续八个月的压力，呼吁哈马斯接受新的停火提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在埃及、卡塔尔和其他国家的调解下，旨在为以色列和哈马斯组织安排加沙战争中停火的会谈曾反复陷入停滞，双方互相指责对方阻碍停火。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这提议是在以色列对拉法发动数周攻势之后提出的，并且在国内外对内坦雅胡政府因加沙死亡事件和人质持续被俘的压力下，提出了新要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室表示，以色列已经授权谈判代表根据拜登透露的停火计划，提出一个加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议也出现在共和党总统候选人唐纳德·特朗普被定罪的前一天。特朗普面临着34项重罪指控，这凸显了两人之间的巨大差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的提议分为三个阶段，与以往的提议不同，此次停火将持续直到各方完成所有三个阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口中心撤出，释放人质，包括老年和妇女，以换取数百名巴勒斯坦囚犯的释放。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天有600辆卡车进入加沙运送人道援助，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对状态的条款进行谈判。总统说：“只要谈判继续，停火就会继续。”这是一个新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将涉及主要的加沙重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;库特报道，拜登表示，该提议经由卡塔尔转交给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国总统呼吁以色列那些认为应该无限期继续战争的人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道其中有人不会同意这个计划，并会要求战争无限期继续。有些人甚至在政府联合名单中，他们已经表明了他们的立场：他们想占领加沙，想继续战斗多年，而人质并不是他们的优先事项。”总统说，“我敦促以色列的领导人支持这项协议，尽管面临各种压力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一个对以色列有着终身承诺的总统，唯一一个曾在战争期间访问以色列的美国总统，以及刚刚派遣美国军队直接保护以色列免受伊朗攻击的总统，我希望你们退一步，想一想如果在这一刻失去会带来什么后果。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员告诉媒体，以色列能够提出新提议，是因为刚在战场上取得了显著进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一个通向危机尽头的路线图。这是一个详细的四页半协议。”官员说。“再一次，它在艰难的细节中进行了协商。现在摆在桌上的内容实际上是整个过程的终结。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;官员介绍说，根据计划，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家以色列媒体形容拜登周五的演讲具有戏剧性，并将其解读为直接与以色列公众沟通的尝试。领先渠道12中断了晚间新闻节目，直播了拜登的演讲。此前，媒体审查部门曾禁止发布该提议的细节，主播丹尼·库什马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;宾夕法尼亚大学历史和公共事务教授杰里米·苏里表示，与以往的提议相比，这一提议的成功机会更大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损失，哈马斯能够对以色列发动任何严重袭击或袭击或恐怖活动的可能性并非微不足道，但比之前要低得多。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外，全球公众舆论的“转向”反对以色列，苏里说，这可以鼓励以色列结束冲突，并考虑到拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力以赴支持某事时，他可以创造许多激励措施。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个较早的人质提议要求在释放加沙生病、年老和受伤的人质的条件下，为期六周的停火可以延长，以便运送更多援助进入该隔离区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议在本月早些时候破裂，当时以色列拒绝接受哈马斯在谈判中提出的终止战争的要求，并加强了对加沙南部拉法城的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，它已告知调解人它在持续的攻击过程中不会参与更多谈判，但如果有以色列停止战争，它将准备达成一项“完整协议”，包括人质和囚犯的交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将在周五与17个有被哈马斯扣留公民的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日以色列在拉法的一次空袭导致45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际舆论的强烈愤慨，但并没有触碰美国的红线，从而切断对以色列的军援。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争期间，巴勒斯坦人民经历了一场纯粹的地狱。”拜登周五说，“我们从本周早期拉法致命火灾的可怕画面中看到了这一点，是针对哈马斯的以色列空袭...引发的......”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列回应10月7日在以色列南部所进行的哈马斯袭击并攻击加沙地带以来，已有超过36,280人丧生。根据以色列的统计，哈马斯的袭击造成了约1,200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" style="text-align: center;" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在受损建筑的废墟中行走，在2024年6月12日的加沙北部希勒亚，这些建筑在以色列军事进攻中被毁。REUTERS/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国原油生产商维持温和增长 资源+组织（OPEC+）考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续履行节制支出的承诺，以提高产量，这可能使世界最大的石油生产国在美国石油产量增速放缓的情况下于2024年继续维持这一趋势，从而缓解OPEC+进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国在页岩革命和技术创新与效率提升的推动下，成为从OPEC国家之外驱动力量的基础，这期间全球石油供应的增长主要得益于美国及其他非OPEC产油国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日均增长超过一百万桶，达到1293万桶/日，远超政府年初预计的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC及其盟友组织OPEC+去年进一步削减供应，部分目的是为了抵消美国及其他非OPEC产油国产量的增长。目前，OPEC+的总减产规模达到586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在制定一项复杂计划，该计划将允许该组织将部分减产措施延长至2025年，三位了解OPEC+讨论情况的消息人士周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+将于周日开会考虑供应政策，美国产量增加将继续推动非OPEC产油国产量的增长，但这一威胁不如2023年严重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供应量今年将增加约27万桶/日。这与OPEC预计美国原油和凝析油产量将增长30万桶/日的预测相近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量增长将达64万桶/日，他们三方均是业内最关注的预测者，但均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长将超过OPEC+集团之外的石油生产国的供应增长，高达220万桶/日。据OPEC5月月度&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;石油市场报告&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;，这意味着OPEC+石油需求量应比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计2024年全球需求增长将降至110万桶/日，OPEC石油需求量几乎不变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国总体原油产量迄今为止今年变化不大。4月份产量约为1313万桶/日，比去年12月份减少了约23万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，美国生产商不太可能再次在近日内实现超出预期的增长，即便油价徘徊在每桶80美元左右。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持十分保守和自律的态度，”合同钻机服务商Scandrill首席运营官保罗·莫斯沃尔德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人惊讶的是，鉴于当前的价格水平，钻机数量未见更大幅度的增长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司保持资本支出不变，并延迟对钻机进行升级，以更好地匹配相对平稳的钻井增长。它计划年底运营12座钻机，并明年重新部署几座。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝克休斯数据显示，截至今年4月，美国石油钻机数量降至496个，同比减少13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普分析师表示，“美国产量在过去数年具备每年增加100万桶/日的能力，但目前没有增长到这一程度的愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计美国原油和凝析油产量今年将增长47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市的美国石油生产商对增长的支出受到抑制，这是因为不受限制的支出虽推动了广泛的快速增长，但同时也束缚了2010年代页岩产业的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，比预期更大的产量增长部分得益于私营生产商，现在它们正受到行业合并风潮的影响，通过钻探更长的井眼并压裂岩石以同时从更多的井中产油来提高生产力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管在近期的整合大潮之后，我预计当前的油价格仍将保持不变，并有助于支持由于不断改进钻井和完井效率所带来的适度增长美国石油产量的增长，”德克萨斯标准石油公司总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油井服务公司，如SLB(&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N" target="_blank"&gt;SLB.N&lt;/a&gt;),预计今年国际市场将促进更多增长，而不是北美市场。其一季度国际营收增长18%，北美营收则下降6%部分由于合并的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的策略发生了转变，这意味着资本纪律的强化，引发了不同反应，”瑞银银行分析师乔万诺·斯塔纳斯表示，他预测OPEC+将进一步实施自愿削减产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那今年预计将引领石油和液体生产能力的增长。据3月EIA消息，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会适应美国石油产量的增长，”瑞银的斯塔纳斯表示。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="在一个由奥古斯蒂石油公司拥有的Permian盆地靠近温克地区的租赁地的钻井平台上，从控制室可以看到钻井操作室" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2018年8月22日，美国德克萨斯州温克附近Permian盆地，在奥古斯蒂石油公司拥有的租赁地的一个钻井平台上，从控制室可以俯瞰钻井操作室。REUTERS/尼克·奥克福/File照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重复质押”平台热度飙升，交易员追求更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已经流入一个新的平台，该平台通过锁定用户的代币来换取奖励，这一复杂的投资模式引发了分析师对用户和加密市场风险的关注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重新质押”日益流行，这是加密市场风险偏好增加的最新迹象。随着加密货币价格的上涨和交易员寻找收益，比特币（最大的加密货币）接近历史最高位，以太坊（第二大加密货币）今年已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押热潮的核心是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司于今年2月从美国风险投资公司安物森创投的加密货币部门筹集了1亿美元，其平台吸引了188亿美元的加密货币——相比六个月前不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据EigenLayer的创始人Sreeram Kannan向《路透社》透露，该公司的目的是通过重新质押扩展传统的加密货币操作，即所谓的“质押”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络上的许多计算机对谁拥有哪种加密货币进行检查和确认。为了执行这个过程，加密货币持有者，如以太坊，允许其资产在验证过程中被锁定。持有者在参与质押期间暂时失去对代币的即时访问权，但他们会因此获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还向用户分配新的加密货币代币来代表他们质押的加密货币。重新质押允许持有者将这些新代币再次质押给不同的区块链程序和应用程序，期望获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对于重新质押的风险存在分歧，一些内行人认为这项实践还不够成熟，因此无法判断其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，分析师和其他人担心，如果重新质押产生的新代币作为抵押品用于加密市场的庞大借贷市场，可能会基于少量的底层资产产生无尽的借贷循环。如果每个人都试图同时退出，这可能会导致更广泛的加密市场的不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押品抵押的时候再次抵押，并不是理想的情况，这增加了一种新的风险，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者对收益的吸引力在于：在以太坊区块链上质押的收益通常在3%-5%之间，分析师认为重新质押的回报可能会更高，因为投资者可以同时赚取多种收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押是透明金融（DeFi）世界中的最新发展之一，加密货币持有者通过投资实验性方案来期望在不售出其资产的情况下获得大量回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户在期待未来奖励或其他称为空投奖励（Airdrops）的情况下加入该平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用其平台的人分配了其自家新创建的代币。用户希望这个名为“EIGEN”的代币在未来具有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Adam Morgan McCarthy认为，重新质押平台的增长是由寻求空投奖励的用户推动的，称其为“非常、非常投机，奖金免费的大事”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这种情况目前是提前进行的，（他们）预期会获得某种奖励，但并不知道具体是什么，”美国加密交易平台Coinbase（股票代码：COIN.O）的研究主管David Duong表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由前西雅图大学助理教授Sreeram Kannan于去年创立，他及其团队创建了印度首个由学生设计的微型卫星，根据其学术网站。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为验证服务的市场，连接潜在质押者和需要锁定代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重新质押平台已出现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们代表客户将代币重新质押到EigenLayer上，并生成新的代币来代表这些重新质押的资产。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，平台的目标是让用户选择将代币质押在哪里，帮助新的区块链服务成长，而不是鼓励更多的加密货币抵押借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者都没有正式关系……这是一个新兴现象，”Kannan说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong认为，重新质押可能伴随着“隐藏风险”——如果重新质押的代币被用于加密借贷，可能在市场下行期间导致被迫清算和更大的波动性，他如此表述道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售加剧了高风险借贷的风险，加密货币代币作为抵押很快就失去了价值，尤其是在Terra和Luna代币崩盘之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan认为重新质押并非风险所在，而是借贷协议的风险定价不当。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家并不担心重新质押，指出重新质押协议中的现金相对于全球加密行业的2.5万亿美元净资产来说非常少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密市场的损失蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前来看，重新质押问题对传统金融市场没有实质性风险的传染性，”标普全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密世界正变得越来越与主流金融相连，重新质押也得到了机构投资者的青睐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered加密部门Zodia Custody看到了对质押的显著机构兴趣，但首席风险官Anoosh Arevshatian认为重新质押过于激进，难以建立详细的“纸面记录”显示资产的流向和红利的分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摩根士丹利的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作重新质押部分资金，Kelp DAO在4月的博客中表示。摩根士丹利并未对《路透社》的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密的瑞士银行Sygnum表示，其为客户质押加密资产，并期待“围绕重新质押的新生态系统浮现”。&lt;/p&gt;
        
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
                &lt;i&gt;Illustration picture taken in Paris, France, March 9, 2024. Thomson Reuters/ Benoît Tessier /Illustration / File Photo&lt;/i&gt;
            &lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;
        
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
                &lt;i&gt;Illustration taken June 16, 2023. Thomson Reuters/Dado Ruvic /Illustration // File Photo&lt;/i&gt;
            &lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>