<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 07 Aug 2024 18:10:40 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;正当美国总统乔·拜登在选举年的关键节点&lt;sup id="ref-1"&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/event/us-elections/" target="_blank"&gt;[1]&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;呼吁履行缓解在加沙地带有八月历史的冲突时，他透露了以色列提出的动荡局面结束的新提议——在释放人质的条件下，愿与哈马斯展开和平谈判。周五，他表示：“这场战争的终结和新周期的首次成为必须。”以色列总理本杰明·内塔尼亚胡政府也在近期遭受了双重打击，其中包括共和党竞争对手唐纳德·特朗普被判34起重罪的负面新闻&lt;sup id="ref-2"&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/legal/jurors-begin-second-day-deliberations-trump-hush-money-trial-2024-05-30/" target="_blank"&gt;[2]&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;和在国内外遭受的对于加沙局势越来越强烈的舆论压力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;会谈由埃及、卡塔尔及其他国家带领开启，旨在调度加沙战争中以色列与哈马斯的停火手段。这两股对立势力长期以来不断导致了停滞和挫折，双方谴责对方为中断努力的主因。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在这种情况下，上周数周以色列对拉法的入侵，并被予以额外压力。这次以色列政府所作提议的决定，则是这次紧张局势的一种补充措施。以色列总理办公室于周五宣布：谈判者已被授权制定加沙和平协议，这一决定也与拜登总统所展示的新计划呼应。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;总统拜登的提议构成了三个阶段提供的具体情况：持续六周的停火期间，以色列部队将撤退至加沙人口中心区域，参与换囚行动，尤其是高龄者、女性等人质，将被交换为数百名通信解放的巴勒斯坦囚犯；在这期间，其他巴勒斯坦公民将返回至包括北部加沙在内的地区，每日将有六百辆运输人道主义援助的卡车驶入加沙。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第二阶段将在停火继续的情况下，由哈马斯和以色列就实现彻底和平的协定进行谈判。

&lt;p&gt;第三个阶段则是执行加沙大规模重建计划的启动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;关于该提议的具体实施，则通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;面对那些提议无尽战事的以色列力量，拜登呼吁他们转变立场，并表示：“虽然知道在以色列内存在不愿接受此计划而希望使其延续不休的力量，即便是政府内的一部分成员也同样对人质问题有着不同看法。但我一直向以色列领导层呼吁，应该支持此项协议，尽管将面临来自多方的压力。”他甚至直接请以色列民众深思放弃此次机会可能带来的后果。他强调：“失去这一刻的机遇将使我们失去一个实现和平与正义的宝贵时期。”

&lt;p&gt;一名美国高级官员，匿名透露，这一切的实现得益于以色列的努力和战场上的进展。这一解决方案并非零散而是详尽的四五十页文本，且已由各方精心协商完毕。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;通过该计划，每个阶段的实施将被规划为42天持续。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今天以色列媒体的形容非常激烈——如戏剧性的助力已然成为总统直接对以色列公众号召的一部分。对此，各大电视流媒体如Channel 12取消了晚间新闻播报，转而全程直播总统的演讲。在此之前，以色列的传感器早已被要求禁止公开透露该提议的细节。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如同随着时间推进充满希望的迹象显现，决策教授杰里米·苏里谈到：“以色列在对哈马斯发起的战役中实施了重大伤害，弹药消耗的程度，使其面对可能进行更加强力袭击的可能性急剧降低。全球间的舆论动态已经转向了对以色列的批评，在这一背景下，美国总统的声音显得尤为关键。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在此之前，卡塔尔曾提议将病患、高龄者和负伤的人质在六周的持续停火期间释放，并可能延长期限以物交换人质和囚犯。然而这一建议以加沙地区的冲突加剧而破裂。

&lt;p&gt;哈马斯在周四的声明中，给出了解决方案，明确表明不让更多谈判继续直到以色列停止其军事行动的态度，却已为包括人质和囚犯交换在内的总体协议表达了准备接受。由此，美国高级官员匿名透露，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将与17个国家的代表展开会谈，考虑到其公民在此次冲突中被成为人质被卡塔尔所承载。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在上周日的以色列军方行动中，针对拉法的空袭导致45名巴勒斯坦人丧生，这一事件震惊了世界，但并未触及干涉以色列军援这一至关重要的底线。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;总统乔·拜登在周五发表的讲话中提到：“这场战争使加沙地面上的巴勒斯坦人陷入了深渊般的苦难之中。我们共同见证了一周前拉法轰炸区域的恐怖景象，直接来自以色列对哈马斯设施的袭击。”目前，根据巴勒斯坦健康部门记录的最新的信息，36,280人在以色列维持其针对谷底的反击以来的冲突中丧失生命。而5,000多特定于哈马斯对南部以色列的攻击中丧生的统计数据，正在被以色列所采取。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="加沙北部曾经重建的房屋上的残骸" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;未经修复的房屋废墟描绘了2024年6月12日，北加沙地带的以色列军事行动后，房屋所遭受的损害。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本文内容中在第17段包涵强烈的措辞)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;川普总统在周五的特朗普大厦内直视着一行摄像机，传达了符合他目前法律、政治斗争的关键信息：他已准备就绪，起而抵御。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约法庭判决他犯了34件因伪造文件以掩盖向色情明星的隐匿金而相关的罪名后不到一日，这位共和党总统候选人 Outline了一条由几位敌人和诉求组成的愤怒与纷乱的名单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他将主持审判的法官胡安·梅尔尚，描述为“不正”与“恶魔”。他称民主党籍的乔·拜登为“我们国家历史上最差的总统”。他猛烈抨击了与他相对抗的证人，抨击了投票将他弹劾的国会众议员，并将其支持者与移民的汹涌入境相类比，他在集会上所经常提起的一般性议题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;川普催促他的支持者为他的竞选事业捐款，并在面对挑战方面定下了超越个人的基调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他在新闻会议中的大多数演讲哀愁迭生，现场仅有准备的一小页词条伴随。在结束之时，他未接受提问并且班师疾退至演讲台，由他的儿子埃里克·川普陪伴在旁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;远离镜头、在筹款信件以及在社交媒体上，川普的盟友对司法系统以及凡认为川普涉及犯罪的行为发起猛烈的反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此场选举中双方位居前位的候选人皆因视对方为对国家的威胁，拜登阵营视川普的发言为当前证明其无法胜任总统职位的新证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;/';

‘美国公众仅察觉了一个迷乱、孤注一掷与败北的唐纳德·川普，就个人怨念放空对国家法律体系的诋毁并走漏出观点。这使得处理这一事件的任何现场观者无从仅能得到一个清晰的结果：此人不能被任命为美国的总统’。拜登阵营发言人迈克尔·泰勒如此回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"/&gt;

&lt;p&gt;')

仅一位知晓纽约判决为不公的共和党人与团体给予川普支持，称该法规存在着违反、指控不该被展开、审判地点纽约曼哈顿的陪审团池伤损与法官存有偏见——在地方当局否认后，共和党人如此主张。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当共和党人的谴责力度不足以快且强时，川普盟友及其竞选助理率先对反川派发起了攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;川普副竞选经理克里斯·拉西维塔对发表在社交平台X上的国家共和党年轻人群体帖子进行了不屑的行为评估，该帖子表示判决结果应被尊重。「观点就像屁股，人人都有其中之一」，拉西维塔如此留言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他对马里兰州在位的温和共和党员与立场激进、寻求挽救参议员席位的拉里·赫根先是采取批评态度，在判决前曾警告美国人民「不应在毒性党派间播下更大的燃料」。

之后，回言到赫根的账号说道：「你结束了你的竞选」。

与共和党的投票者前者的几个状况在宾夕法尼亚州与乔治亚州的战场进行了一系列访谈中被揭发 — 指出川普的判决已经使得他们重新审视在十一月支持他的策略。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此类反叛行为可能对他的digits来看将产生负面影响；鉴于川普在多数摇摆州仅拥有微弱的领先优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，多数采访过的共和党人士在讲话中以川普的形式，将审判描述为一个骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“此举主要目的在于伤害他并尽可能使他在竞选战线上脱离共和党的视线，是全然的政治理套有牵连」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;来自美国乔治亚州62岁的退休警员斯科特·克利顿说道：“若他们能伤害我，那同样别人也无法幸免”。&lt;/p&gt;
</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而进一步卷入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="经俄罗斯导弹打击后的哈夫里夫外景" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;在经过数周的考量后，美国总统乔·拜登（Joe Biden）对于乌克兰在俄罗斯领土上使用美国武器装备的限制有所松动的规定，被视作其深入这场二年前即已展开的冲突的一小步，此举措在专家眼中可能导致俄方在跨边境的赫尔松攻势中遭受遏制。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自俄罗斯于2022年入侵乌克兰以来，美国政府一直忧虑允许乌方在俄罗斯领土上使用美国提供的武器装备，可能会引发直接接触冲突，甚至是直接与核武装的俄罗斯发生冲突的高风险情况。因此，曾一度遵守一系列禁止向基辅提供高级武器装备的规制。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最新的决定已从星期四正式生效，此规定严谨限定仅适用于赫尔松区域的战事。美国官员表示，现在乌方可以在安全前提下，利用美国提供的武器装备回击来自跨入边境的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据乌克兰战略研究所在正式议会中的研究专员米科拉·比利希科夫（Mykola Bielieskov）所述，这一决定可稳定前线，有望促使俄罗斯军队从赫尔松区域退却，即乌方能够通过美国提供的高机动火箭系统（HIMARS）发射配备有精确制导火箭系统（GMLRS）导弹和其他武器的目标回击俄罗斯军队所在的区域。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格（Philip Ingram）指出，拜登的决定将减少基辅被迫将部队转移到东部顿巴斯地区的关键战斗前线的需要。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他说道：“俄罗斯现在将发现自己身处不利的局面，并须重新考虑他们在进入赫尔松地区的进攻中所使用的战术。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拜登的决策范围可以追溯至数周前。乌克兰于5月13日通过安全视频会议向白宫国家安全顾问杰克·沙利文（Jake Sullivan）、国防部长劳埃德·奥斯汀（Lloyd Austin）和联席首席作战官C.Q.布朗将军提出了在赫尔松区域跨过边境使用美国武器装备的要求，据一位美国官员透露，作为条件保密。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗于同年5月15日提出了支持放松限制的建议书，并由沙利文呈交给了拜登，后者同意乌方可在俄罗斯领土安全的情形下行对攻击乌方的俄罗斯军队回击。自那时起，拜登政府一直在进行最终决策。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽伦斯基（Volodymyr Zelenskiy）在5月20日接受路透社采访时公开呼吁其合作伙伴采取此类行动，并当时声明说：“目前，我们还没有任何正面的结果。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国内外政策研究顾问斯科特·利（Rob Lee）则称，俄罗斯利用拜登的禁止内部界限的指令，视该区域为安全避难所，用于赫尔松地区袭击的指挥与行动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span lang="RU"&gt;哈夫里夫是乌克兰的第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他说道，俄罗斯可以使其炮兵直接位于边境外，继续在赫尔松区域设置航空防御、电子战与指挥部，可能会使用到最大的度彊安全中立。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，利与其他专家认为，仅这一决定本身可能不会在短期内改变战线的走势。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;利表示：“我认为这一决定不会显著地转折战线的动态 — 虽然这能增加俄罗斯继续这种跨境活动的难度。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;英格指出，俄罗斯对于大举进攻赫尔松的兵力部署存有挑战，无法重建东北部的足够战斗力以对其构成明确威胁。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“俄罗斯无法在东北部地区部署足够的战斗力，去有效对赫尔松构成威胁。”他说道，“而这会需要定期重划他们在东线战场的兵力部署。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;普京明确警告让北约成员国避免支持乌克兰在其领土上发动导弹攻击，且在周二再度提升了核冲突的风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰方面表示已准备好在未来几周或几个月内寻求扩大在俄罗斯领土上使用美国武器装备的能力，特别是经过在战场上挑战失败的困难一年后。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在华盛顿宣布政策转变的次日，泽伦斯基在接受卫报采访时表示，他从乌克兰角度期待美国总统背书提供深入侵入俄罗斯领土的目标打击。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;前五角大楼官员现为华盛顿战略与国际研究中心高级顾问的马克·坎辛（Mark Cancian）指出，拜登的行动只是一小步。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这是一个有分寸的改变，但仍旧是一次行动。”他指出。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“乌克兰当局与美国政策制定者将寻求下一轮行动：扩大打击目标范围 — 也许不是直接威胁至赫尔松的设施，而是在其他地区寻找目标。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯（Antony Blinken）于5月在布拉格的谈话中拒绝表明拜登政府对将政策扩展至涵盖俄罗斯其他地区持支持立场，但他并未排除此可能性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他所说：“在将来，我们会继续进行必要的适应与调整。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美油钻探商坚守遏制增加支出的承诺，从而确保全球最大石油生产商在来年的增长速度放缓，这可能将减少石油输出国组织+（OPEC+）在本周末采取进一步减产行动的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在过去的十年中，美国带领非欧佩克石油生产国的总体增长。 这一势头得益于页岩革命以及技术创新和效率提高带来的突破，使得石油产量显著增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增长超过一百万桶每天，达到1293万桶每天，远超过美国政府年初预计40万桶每天的增长量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，OPEC+因包括美国在内的非产油国产量增长的补偿，从而实施了更深的产量削减。OPEC+集团总削减幅度为586万桶每天，约为全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;OPEC+正致力于进行一个&lt;i&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/commodities/opec-working-complex-oil-cut-extension-deal-2024-2025-sources-say-2024-05-30"&gt;复杂协定&lt;/a&gt;&lt;/i&gt;，旨在让集团能够将这些削减持续到2025年，根据OPEC+会谈中三位熟悉情况的消息来源在周四透露。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;在周日召开的OPEC+供应政策会议上，考虑到美国生产和非-OPEC+产出的持续增加为全球石油供给带来提升趋势，但是，相比去年，此类威胁显然减小了许多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府最新的预测估算表明，今年美国原油供给增长约27万桶每天。美国政府预测和OPEC的自身预测认为，美国原油和凝析油产量将增长30万桶每天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署预计明年美国原油产量增长较大，可达64万桶每天。这三个机构预估都明显低于上一年度情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;OPEC预计全球需求增长为220万桶每天，将超过非OPEC+集团的供给增长约100万桶每天，这表明OPEC+原油的需求同比2023年将增加约9万桶每天，根据OPEC+在5月发布的&lt;i&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14"&gt;石油供需报告&lt;/a&gt;&lt;/i&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长为110万桶每天，尽管依然看钢结构调整过剩生产能力，它们预期对于OPEC原油的需求变化不大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年整体美国原油输出量并未有重大变化，4月份输出量约在1313万桶每天，相较于去年12月下滑13万桶每天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;业内高管和分析师表示，鉴于油价徘徊于每桶80美元左右，预计近期美国石油生产商难以带来出乎意料的产量增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;普兰德钻探公司的首席运营官保罗.莫思沃德表示：“我们的客户保持着非常保守和自律的方针。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“令人意外的是，当前油价下钻井数量并未出现显著上升。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他的公司致力于保持资本支出平稳增长并搁置升级现有钻机，以适应相对平稳的钻探跃进，计划年底运营12个钻机，并在明年重新部署更多钻机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国钻井数量已经下降至496个，低于去年水平近13%，&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N" target="_blank"&gt;(SLB.N)&lt;/a&gt; 等油田服务公司预测今年全球市场增长可能优于北美市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公开上市公司近年来曾受到投资者的压力，在此前高能耗增长的驱动下忽视了回报至极端。 但在最近几年间，独立生产商受收购大潮的冲击而重新调整产出策略。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;预计位于德克萨斯州温钦的公司总裁蒂莫西.罗伯斯表示：“据此背景，我预计将发现尽管最近一段时间的整合活动保持了当前油价的稳定状态，并对美国整体石油产量的增长产生平稳效应，钻探和完成效率的持续改进将持续推动产出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就海外市场而言，美国油田服务公司预测今年的收入成长强于北美市场，其中第一季度国际收入增长18%，而北美收入则减少6%，部分原因来自合并影响。
&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在其执政下，非洲国民大会（ANC）政党遭遇自终结种族隔离制度以来最糟糕的大选结果后，其权威将显著削弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据在周三选举中大约71%投票站产生的数据，ANC的选民份额仅为不到42%，这一数字从2019年上一次选举中所获得的57.5%大幅下滑，并且首次连续三十年未能获得多数席位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;选举打击意味着曾经是纳尔逊·曼德拉领导的解放运动将不得不与一个或多个较小的政党谈判结盟协议或其他合作形式，以治理国家。这可能导致其做出政策让步或撤出重要内阁职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前工会领导人转变为企业家的拉马福萨总统很可能会面临反对党和其党内深度分裂的批评者要求其辞职的压力，但非洲国民大会高级官员之一则公开支持他留任，分析人士认为目前尚无明显的继任者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“自从拉马福萨担任总统以来，尚未出现能够在其领导下统一党的明确候选人，”南非开普敦大学的政治教授安东尼·巴特勒表示，他为拉马福萨撰写了一本传记。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年三月的民调结果显示，拉马福萨在重要政治家中的支持率最高，在这次选举中，党派间的争斗可能导致反对他的任何努力都变得更加复杂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论，其发言人表示，他将在本周日，当初步预估结果正式公布时发表讲话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在2022年的一份调查报告中，拉马福萨被指控可能在其农场家具内部隐匿的现金问题上犯有不当行为。他否认与此丑闻有关，被戏称为“Farmgate”，并与之展开激烈抗辩，结果于当年余下半年赢得了ANC领导人的新五年任期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这次投票被预估为ANC迄今为止面临的最大考验，由于高失业率、犯罪、毁灭性的电力中断等问题激怒了选民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨在2017年末当选ANC领导人时，承诺重塑党的形象并振兴经济，以此应对前任领袖九年间因丑闻、腐败以及经济衰退给国家带来的打击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，他自成为国家元首以来初期的兴奋很快便烟消云散。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;六年多的时间里，经济持续落后，ANC高级官员中仍充斥著争议和丑闻阴影。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这次投票的决定性打击是由其政敌祖马党“人民的兵”力量超越预期的稳健表现所造成的，尤其是祖马所在金斯纳托（KwaZulu-Natal）省中对ANC支持的沉重打击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“祖马精巧地制服了拉马福萨与ANC，他知道他们在金斯纳托脆弱不堪，”政治分析师拉尔夫·马赫格亚表示，“这是结束拉马福萨项目的时刻，一旦输掉选举，必须接受一切都不再维持常态的现实。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨受到指责，指控他对于所需关键改革的拖延处置，以避免加剧其党内的分裂——远远背离了他在1980年代作为工会领袖时的果断作风。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬他的共识建设能力以及其推进南非作为全球南方（一个低收入和中收入国家集团的简称）治理标准的重要代言角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新冠肺炎疫情期间，拉马福萨在全球呼吁实现疫苗公平分配的声望最鲜明，这表明南非向全球展示了进步意识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近的南非向国际法院提出起诉以色列的种族灭绝案件，让法院判定以色列必须停止对加沙城拉法的军事打击，得到了本月的裁决支持。以色列强烈反驳这些指控，并持续采取军事行动在拉法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在选举期间，拉马福萨试图强调过去三十多年ANC的成就，但批评者指出他对于南非最大挑战几乎没有提出有力的新解决方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在ANC临选前最后一次集会上，他承诺“将努力做得更好”在数万名支持者聚集于索瓦托足球体育场的大群集会中演说。许多人在他完成讲话前离席。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" alt="南非总统西里尔·拉马福萨于2024年5月29日在Soweto投票"&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Soweto，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;经验证的加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿，于本月早些时候在一家高度安全监狱内被另一囚犯袭击后，在狱中离世，年仅七十四岁，监狱管理部门宣布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;被加拿大最为臭名昭著的大规模凶手所称的皮克顿，于二零零七年被定罪，指控其杀害毒品依赖者和妓女，并在其不列颠哥伦比亚省皮特草原的养猪场对她们的遗体进行肢解。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;其被定罪为开除六名女性遗体的部分，这些遗体在距温哥华市不远的混乱破败的私人房产中被发现。公家检察官在其被判终身监禁后，撤销了针对另外二十起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大矫正服务机构宣称，皮克顿是在五月十九日在魁北克的一处监狱遭袭击后去世的，他先前在此处服刑。谋杀发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“需注意此犯罪者案件给不列颠哥伦比亚以及全国社区带来的毁灭性影响”，服务机构在声明中提到。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;受害者是众多超过六十名从温哥华贫民区毒气泛滥的东塔区消失了的女性中的一部分，直至二零零二年初时皮克顿被逮捕，这一地区在数十年间持续失踪事件频发。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;皮克顿在皮鲁马特库姆附近的猪肉农场里发现了33名受害者遗体或DNA，其中许多受害者为原住民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在二零一六年，一本据报是皮克顿撰写的书籍于发布几小时内从亚马逊下架，当时报道指出，作为连环杀手的皮克顿声称自己无罪，并被警方恶意陷害，《西岸新闻》当时报导。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出版社要求移除此书，并为受害者家庭致歉。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="档案电视影象中的罗伯特·威廉·皮克顿，其案件之诉讼在新温哥华城开始" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在此未注明日期的档案电视影片中，展现的是罗伯特·威廉·皮克顿在其在波特库姆家中一名景象。路透社/环球电视频道/档案照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;总价值超过1800亿美元的加密货币已经迁入了一种新型平台，投资者通过在该平台锁定代币以获取奖励的方式参与其中；分析师警告称，这种复杂方案对该平台的用户和整个加密货币市场可能构成风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓的“重新存入”活动的暴涨，不仅是加密货币市场的风险投资的最新迹象，同时也是在价格激涨和交易商寻求高收益时期。比特币，最大规模的加密货币，目前正接近历史最高价；以太币，第二大加密货币，在今年增长超过了60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;paramref name="EigenLayer"/&gt;，这家总部设在西雅图的初创公司是新时代的主要推动者。今年2月，美国风险投资公司安德森霍洛维茨的加密货币部门从该公司筹集了1亿美元资金，仅在6个月时间里，该公司的加密货币平台就吸引了价值1880亿美元的加密货币，对比数个月前的4亿美元有显著提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重新存入是由这家西雅图公司发明的，以推动一项长期以来存在于加密货币社区内的存入实践 &lt;a href="https://www.reuters.com/business/finance/what-is-staking-cryptocurrency-practice-regulators-crosshairs-2023-02-10/"&gt;staking&lt;/a&gt;。创始人西拉姆·卡纳姆告诉路透社。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是一种数据库形式，设计为一个网络中众多计算机共同参与验证与确认谁拥有哪些加密货币。为了实现这一目标，持有加密货币标记，如以太币的用户会允许其资产在验证过程中被锁定。参与存入的人在存入期间会失去即时访问这些加密货币，但是他们会获得回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有些存入平台还会向用户发放新的加密货币，以代表他们存放的加密货币。重新存入方案让所有者可以把这些新获得的代币投入到不同的基于区块链的程序和应用程序中，希望通过这种方式增加回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密货币领域的专家对于重新存入的风险看法不一，部分内部人士认为，此实践技术上仍处于初级阶段，难以作出明确判断。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，其他一些人士充满了担心，特别是分析师，他们认为如果使用重新存入的加密货币在非常量的底层资产做抵押后在加密货币的借贷市场中提供担保，可能导致无尽的借贷互为依据，若全行业用户尝试同时退出，这将给整个加密货币市场带来不稳定性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;存入商对高收益的需求驱使市场进行动态调整，作为回馈，存入收益已从以太坊区块链的3%-5%区间提升到更高水平，对于重新存入者而言，可以通过多次存储获取复利收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;层叠加密货币的最新发展是去中心化金融(DeFi)的试水，阻止者用加密货币投资不同的实验方案，在不出售加密货币的情况下，等待产生丰厚回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer的流动性市场与有意向存入的各方建立了连接，从而为验证服务提供无缝对接。如今，新的重新存入平台陆续出现，例如EtherFi, Renzo, Kelp DAO等都依托于EigenLayer平台重新存入客户的代币并生成新的代币，来代表重新存入的资产，这些新代币可在区块链生态系统中的其他位置自由流通，如作为借款担保。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer的创始人西拉姆·卡纳姆是一位前西雅图华盛顿大学助理教授，同时参与了印度首个由在校生设计并发射的微型卫星的团队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;负责金融研究的美国数字资产交易商Coinbase表示不支持重新存入，官员们对此持谨慎态度，担忧潜在风险。一些专家担忧潜在的道德困境，面临着索要不了怎么办的难题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那些重新存入的企业正在形成了一个新的生态系统，S&amp;amp;P 全球评级分析负责人安德鲁·奥尼尔认为，目前还看不到重新存入引发连锁反应的风险威胁到传统金融市场的实质危险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，加密货币市场与主流金融高度融合，重新存入也得到了机构投资者热情追捧。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克拉拉·希安巴姆以压倒性优势当选墨西哥首位女总统，继承了她的导师、即将卸任的安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目。洛佩斯·奥夫拉多尔的 popularity 在穷人中的高支持率帮助推动了她的胜利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据墨西哥选举机构的快速点票计算结果，希安巴姆，一位气候科学家和前墨西哥城市长，赢得了 58.3% 至 60.7% 的选票，创下了墨西哥民主历史上最高的投票百分比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政联盟也可能在众议院和参议院拿下可能的三分之二的超级多数席位，这将使该联盟能够在不依赖反对党支持的情况下通过宪法改革，根据选举机构给出的结果范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反对党候选人泽希特尔·阿古尔维茨在初步结果表明，她得票在 26.6% 到 28.6% 之间后承认失败。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"对我来说，这是我第一次成为墨西哥共和国的第一位女总统。"希安巴姆向支持者发表讲话时，听到一片欢呼“总统，总统”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;希安巴姆的胜利对墨西哥来说意义重大，这个国家以其 macho 文化而闻名，并拥有全球第二大天主教人口，长期以来推动更多的传统女性观念和角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希安巴姆是美国、墨西哥和加拿大赢得全国选举的第一位女性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我从未想象过有一天我会为一名女性投票。"()&lt;span style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥最小的特拉哈卡州，87 岁的希安巴姆支持者埃德尔米拉·蒙蒂尔说。&lt;/i&gt;&lt;/span&gt; "&lt;span style="text-align: center;"&gt;我们以前甚至不能投票，而当我们能投票时，我们只能投我们丈夫告诉我投票的人。感谢上帝，情况已经改变，我可以亲身体验。"&lt;/span&gt; 蒙蒂尔补充说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对惊人的指控，墨西哥共产党的新总统需要在维持对民众福利政策的承诺与承受巨额预算赤字和低经济增长的压力之间取得平衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宣布初步结果后，希安巴姆告诉支持者，她政府将负责任财政并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她承诺加强安全，但提供很少细节，选举是墨西哥近年来最暴力的选举，有 38 名候选人遇害。许多分析师表示，在洛佩斯·奥夫拉多尔的任期内，有组织犯罪集团加强并深化了他们的影响力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;十日的投票也遭到了在普埃布拉州发生选站杀人事件的破坏。在洛佩斯总统任期内，墨西哥的谋杀率是历史上最高，但却在不知不觉中逐渐下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"除非她承诺在改善执法和降低司法不公方面进行重大的资金投入，希安巴姆很可能在总体安全水平方面难以实现显著改善。"独立拉丁美洲政治风险分析师纳撒尼尔·弗拉尼认为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政的 MORENA 党已经赢得了墨西哥城市长选举中的主要职位 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexico-ruling-opposition-parties-both-say-they-won-mexico-city-mayor-race-2024-06-03/"&gt;初步结果&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新总统对美国的谈判面临艰巨任务，包括墨西哥发出数万移民至美国的浪潮以及可能因涉嫌毒品运输以及中期政府可能赢得的唐纳德·特朗普总统上台后更加困难的国家安全合作。特朗普曾誓言对墨西哥制作的中国汽车征收100%关税，声称他会动员特种部队对抗毒品集团。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在国内，希安巴姆将面临解决电力短缺和水资源短缺，以及在逆全球化趋势中吸引制造商回流以将其供应链靠近主要市场两方面的挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希安巴姆还将不得不对付如何处理墨西哥国家石油巨头墨西哥石油公司（PEMEX）的问题。这个公司多年来产量下滑，并且背负沉重债务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"这不可能是一个无底洞，你投入公共资金，公司永远无法盈利。"高盛首席拉丁美洲经济学家亚伯特罗姆说。"他们必须重新考虑 Pemex 的商业模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔将最低工资加倍，减贫，监管货币稳定，并带来了低失业率的成果让他的支持率惊人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希安巴姆承诺扩大福利项目，但考虑到墨西哥即将出现大的预算赤字和 2025 年中央银行预测的 1.5% 的低经济增长率，这将不容易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔称这场竞选活动是对其政治议程的公投，希安巴姆拒绝反对党声称她将成为洛佩斯·奥夫拉多尔的提线木偶的观点，但她承诺将继续许多洛佩斯·奥夫拉多尔的政策，帮助墨西哥的最贫困群体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在她的胜利演讲中，希安巴姆感谢洛佩斯·奥夫拉多尔为“让我们的国家好转的一个独特人物”。 &lt;span style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;政治分析师维瑞·里奥斯指称社会偏见与女性身份背后有关。&lt;/i&gt;&lt;/span&gt; "无法相信人们无法相信她将做出自己的决定。我认为这很大程度上与女性身份有关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但在她的胜利演讲中，希安巴姆感谢洛佩斯·奥夫拉多尔为 “让我们的国家好转的一个独特人物”。政治分析师维瑞·里奥斯估计社会偏见与女性地位有关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“无法相信人们无法相信她将做出自己的决定。我认为这很大程度上与女性身份有关，“她表示。&lt;/p&gt;

![Sheinbaum wins Mexico's presidential election](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg)    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;前墨西哥城市长，赢得墨西哥总统选举后向支持者发表讲话。2024年6月3日于墨西哥城，路透社/Raquel Cunha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;

![Sheinbaum wins Mexico's presidential election](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg)    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;赢得墨西哥总统选举后，向支持者挥手致意。2024年6月3日于墨西哥城，路透社/Raquel Cunha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;

![General elections in Mexico](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg)    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日，一位选举胜利者宣布为马荷娜·希安巴姆的民众在泽科尔广场举行庆祝活动，路透社/马赫亚尼利皮&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;

![General elections in Mexico](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg)    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;投票站关闭。2024年6月2日于圣塔克鲁兹祥克托兰，路透社/贝尔雷斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;

![General elections in Mexico](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKU2IRPIRV5M.jpg)    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;反对党总统候选人泽希特尔·阿吉尔瓦的民众。2024年6月2日于墨西哥城，路透社/奎拙护黄&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;

![General elections in Mexico](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg)    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;关闭投票站的选民停留于。2024年6月2日于圣卢克伯托莫奎亚兰纳，路透社/贝尔雷斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;

![General elections in Mexico](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg)    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;亚穆尔喀奇镇，2024年6月2日，路透社/盖布里尔·萨纳布里亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;

![General elections in Mexico](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg)    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;投票站排长队。2024年6月2日于墨西哥城，路透社/亚历山大·门尼基尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;

![General elections in Mexico](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg)    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;民众展示选举手指的黑色标记。2024年6月2日于墨西哥城，路透社/利乌斯·库特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;

![General elections in Mexico](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg)    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;两名女性于圣安德鲁斯拉萨兰扎投票站点进行投票。2024年6月2日于墨西哥城，路透社/雅各布·格拉西&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;

![General elections in Mexico](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg)    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;通过边界交通枢纽布斯蒂诺德兹·胡约尔斯国际机场。2024年6月2日于墨西哥城，路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;

![General elections in Mexico](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg)    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;于萨乌努斯塔兰扎投票站点聚集进行投票的民众。2024年6月2日，路透社/雅各布·格拉西&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;

![General elections in Mexico](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg)    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;蒙蒂尔女士于科马拉投票站点等待投票。2024年6月2日于康休，路透社/伊万·奥斯里亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;

![General elections in Mexico](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg)    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥总统洛佩斯·奥夫拉多尔及其夫人贝蒂兹·居图里·毛勒在墨西哥城于投票站点向选民表示致意。2024年6月2日，路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;

![General elections in Mexico](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg)    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在投票站点前，泽希特尔·阿古尔维茨的支持者举牌板表支持。2024年6月2日于墨西哥城，路透社/里乌斯·涅特哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;

![General elections in Mexico](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg)    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;于墨西哥城，泽希特尔·阿古尔维茨的支持者在投票站点外拿着牌子。2024年6月2日，路透社/盖布里尔·萨纳布里亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;

![General elections in Mexico](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg)    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;于圣巴托罗梅奎亚兰纳，2024年6月2日，路透社/乔治·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;

![General elections in Mexico](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ73A.jpg)    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨、色地区民众在等待投票站点。2024年6月2日于墨西哥城，路透社/利乌斯·库特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;

![Preparations for general elections in Mexico City](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg)    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年5月31日。路透社/丹尼尔·贝切里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;

![Preparations for general elections in Mexico City](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg)    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城在准备日。2024年5月31日，路透社/丹尼尔·贝切里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;

![Preparations for general elections in Mexico City](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg)    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;加州地区的“节度”冷饮机门店被塑料覆盖以及“禁止酒精销售”招牌。为禁止酒精的公告，2024年6月1日于墨西哥城，路透社/丹尼尔·贝切里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;对于旨在就更有效地抗击大流行病的方法达成全球协议的会谈，世界卫生组织表示，该协议原则上预计最迟于2025年确定完毕，若条件允许，可能在此之前即可完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;194个联合国成员国家已持续谈判两年，寻求议定一项能提升在大流行前后的合作协议，以应对COVID-19承认的失败。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;原先预期在本周有所不同国家对疫苗共享和准备方案存在重大分歧的问题上达成共识的会谈，实际上延长了议定时间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，各国在更新既有国际法约束的卫生规定方面达成平行协议，该规定统称为《国际卫生条例》（International Health Regulations, IHR），新增了“高级疫情紧急状态”类别，覆盖最严重的全球健康危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“今天的具有历史意义的决策，展示了成员国共同的意愿，旨在保护自身乃至全球人民免受公卫紧要状况与未来疫情共享风险之害，”世界卫生组织总干事特斯拉·阿达诺姆·格布雷耶斯在声明中如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“通过折衷的协议，我们迈出关键步骤，要让国家承担责任，以及强化预防疫情蔓延至威胁美国及安全的各项措施，”美国健康及人类服务部部长艾德华·贝略拉在周六的声明中如此强调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球卫生规则的修订旨在增强世界各国在COVID-19导致超过700万人死亡后对抗新兴病原体的防御体系。&lt;/p&gt; &lt;!-- 插入图片的代码在此，保持原样，不转换为html格式 --&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="文件照片：日内瓦世界卫生组织（WHO）总部附近的WHO标识图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;文件照片：日内瓦，瑞士，2023年2月2日，世界卫生组织( WHO )总部附近的标识图，均由路透社/Denis Balibouse提供&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>