<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 12 Nov 2024 09:41:29 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克一所一流监狱遭受其他囚犯攻击后，于周五去世，时年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省捕鲸农场谋杀毒品成瘾者和妓女并残害其遗体而被判罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在温哥华郊区一处破败的房产中被认定杀害六名女子，其部分遗体残骸被发现。在判处终身监禁后，政府检方撤回了对其追加的另20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫治服务表示，皮克顿于5月19日在魁北克监狱遭受袭击后去世。之后他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯的案件给不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区带来了毁灭性的影响，”该服务在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者是大约60名在过去十多年中从温哥华市中心东区贫困、毒品泛滥的地区失踪妇女中的部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿被2002年初逮捕之前，皮克顿的养猪场在不列颠哥伦比亚省波特科奎特兰市附近，当局发现了33名妇女的遗体或DNA，其中许多是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道，皮克顿据说撰写的书籍在亚马逊上架数小时内即被撤下。当时，温哥华太阳报报道称，皮克顿在书中声称自己无辜，并被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊将其撤下，并向受害家庭表示歉意。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视图像，拍摄于他在波特科奎特兰的家中。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg"/&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的电视图像，拍摄于他在波特科奎特兰的家中。资料照片来源：路透社/环球电视&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行疾病条约将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成一项关于更有效应对流行病的全球协议的谈判将于2025年或更早时间完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国在过去两年一直在就一项协议进行谈判，该协议可能在新冠肺炎疫情暴露出合作失败之前和期间加强合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该联合国机构原计划本周达成协议，但由于发达国家与欠发达国家在疫苗共享和准备方面存在重大分歧，谈判不得不延期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国还是达成了一个平行协议，旨在更新现存的具有法律约束力的卫生规则，即《国际卫生条例（IHR）》，其中包括了一个新的“全球威胁公共卫生紧急状态”分类。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中表示：“今天的里程碑式决定展示了成员国共同保护自己和世界免受公共卫生突发事件和未来流行病共享风险的意愿。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长Xavier Becerra周六表示：“通过这项协议，我们将采取措施让国家承担责任，并加强预防措施，防止疫情在威胁美国人民和国家安全之前暴发。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些全球卫生规则的修订旨在在新冠肺炎疫情导致超过700万人死亡后，增强世界各国防御新病原体的能力。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="文件照片：瑞士日内瓦世卫组织总部附近的世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;文件照片：2023年2月2日，瑞士日内瓦，世卫组织（WHO）总部附近的标志。路透社/Denis Balibouse/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非总统拉马福萨因执政党ANC选举表现不佳而受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨因在南非全国大会党（ANC）最近的选举中表现不佳，地位将大大削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举中约71%的投票站结果显示，ANC的得票率不到42%，这是自种族隔离制度结束以来，ANC自1994年以来首次未能获得多数票，比2019年上次选举时的57.5%低了明显幅度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一选举打击意味着纳尔逊·曼德拉的前解放运动必须与其他一个或多个较小的政党谈判形成联盟，或达成其他形式的协议执政。这可能需要作出政策妥协或让出重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨曾是一名工会领导人，转而成为企业家。反对党和其所在党内分裂的支持者可能会要求他辞职，但ANC的一个高层官员支持他留任，并且分析师指出，目前没有显而易见的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“并没有一个明确的团结候选人能够接替拉马福萨的职位，”来自开普敦大学的政治学教授安东尼·布尔特表示，他的著作包括一本关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的一项民意调查显示，拉马福萨在本次选举中是主要政治家中得票率最高的。ANC内的派系之争可能使任何反对他尝试的行为复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，将在周日公布最终初步结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨曾在2022年的一个调查小组报告中被发现可能因在其狩猎场的一件家具中藏有一笔现金而犯有不当行为之前，他曾面临总统职位存在的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他对“农场门”丑闻的指控予以否认，并在当年晚些时候赢得了ANC新的五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本次选举被公认为ANC迄今为止面临的最大考验，因为选民对高失业率、犯罪率和严重的电力短缺等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年末当选ANC领袖时，曾承诺整顿党派形象并振兴经济，因在他前任雅各布·祖马任职期间，曾出现十多年的花样百出的丑闻和经济衰退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，成为国家元首后他所引发的最初兴奋很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年后，经济依然停滞，顶级ANC官员周围依旧弥漫着丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中起决定性作用的是他的对手祖马，祖马支持新党南非人之枪（uMkhonto we Sizwe），这一党派超出了预期，并在ANC的支持率中造成了很大减损，特别是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KwaZulu-Natal）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马让拉马福萨和ANC陷入困局，他知道在夸祖鲁-纳塔尔省他们是脆弱的，”政治分析师拉尔夫·马特赫加说。“这是拉马福萨计划的终结……你不可能在大选失利后期望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨曾因避免加剧党内分歧而对关键改革采取拖延策略而受到批评，这与他在上世纪八十年代作为工会领导人时展现出的决断力截然不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者们赞扬他的团结与共识建立的技巧以及他在推进南非作为所谓“全球南方”代言人的角色，这是一组低收入和中等收入国家的简称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情疫情期间，拉马福萨是全球最突出的呼吁公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近南非向国际法院提交了一个针对以色列的灭绝种族案，法官本月判定以色列必须停止对加沙城市拉法的军事袭击。以色列坚决否认这些指控并继续推进在拉法的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选途中，拉马福萨试图强调ANC过去的30年间的成就，但批评者认为他对南非最严峻挑战提出的解决方案远远不够。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一次竞选集会上，他承诺“将做得更好”，在由成千上万名支持者出席的桑杜体育场。许多人在他演讲未完时便提前离去。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在桑杜投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，南非。REUTERS/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯使用美国武器的限制，这是他对这场持续两年的俄乌战争的进一步介入，专家认为这一决定有助于缓解俄罗斯在恰尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直担心允许乌克兰利用美国提供的武器打击俄罗斯境内目标存在重大风险，可能会触发与核武俄罗斯之间的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个规则符合美国在之前对基辅的其他武器供应禁令，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定自周四起生效，仅针对恰尔科夫地区的战斗。美国官员称，这一决定允许基辅使用美国提供的武器反击从边境方向攻击或准备攻击他们的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家表示，这一决定允许乌军在前沿部队使用诸如美国提供的高机动多管火箭炮（HIMARS）发射器发射具备精确制导的多管火箭炮系统（GMLRS）导弹，及其他武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并有可能在俄罗斯军队未巩固防线前，迫使他们撤出恰尔科夫地区，”乌克兰国立战略研究所研究学者米科拉·比列斯科夫说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲尔·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅在东部顿巴斯关键战场的兵力部署需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将处于被动，必须重新考虑他们在哈尔科夫地区的进攻战术，”英格拉姆说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策始于几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，乌克兰在5月13日的安全视频会议上提出了在恰尔科夫地区使用美国武器的要求，与白宫国家安全顾问杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀以及联合参谋长主席C.Q.布朗将军会面，提出了这一要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏利文、奥斯汀和布朗随后向拜登提交了放宽限制的建议。苏利文于5月15日将这一提议提交给拜登。一位官员表示，拜登同意乌克兰有理由从安全的俄罗斯境内向攻击他们的俄罗斯军队发起反击。拜登政府自那时起一直在敲定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统沃洛迪米尔·泽连斯基在5月20日接受路透社采访时公开呼吁合作伙伴采取类似步骤，但当时表示：“截至目前，还未见积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前外政俄罗斯研究所欧亚项目高级研究员罗布·李表示，俄罗斯正在利用拜登禁止在俄罗斯境内打击的禁令，将其作为安全haven来对哈尔科夫地区发动攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以一直将火炮放置在其边界附近，可以保留防空、电子战、指挥和控制等作战能力，”李说，“这可能会让俄罗斯获得一定程度的安全感。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，李和其他专家认为，单独做出这一决定短期内可能不会改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定不会对前线的移动产生太大影响，如果有任何效果的话。但会使得俄罗斯难以继续这种跨境行动，”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯在哈尔科夫地区没有足够的兵力发动大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯不具备从东北方向威胁哈尔科夫所需的足够战斗能力，”他说，“这会使其东部战场兵力空虚。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京已警告北约盟国不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并在周二再次提到核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻求扩大使用美国武器的范围，特别是在俄罗斯在战场上占据优势的一年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，华盛顿宣布政策转向后不久，泽伦斯基在接受《卫报》采访时呼吁获得美国批准，以打击俄罗斯境内的深纵深目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿智库前任国防部官员马克·坎津表示，拜登的这一举措只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的激进变革，但这是一步重要的举措，”坎津说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰官员和行政部门人员将要求下一步：打击更广泛的战场目标，即使这些目标并不直接威胁哈尔科夫，但仍在其他地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，目前尚不清楚拜登政府能否将政策扩展到允许打击俄罗斯其他地区，但并没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“展望未来，我们仍将像过去一样，不断适应和调整，”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="俄罗斯导弹袭击哈尔科夫附近留下的残骸" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;哈尔科夫地区米尔达尼利夫卡村庄，俄罗斯导弹袭击严重损毁的儿童和青少年体育骑术学校，5月30日。（路透社/瓦伦丁·奥格里内科/文件照片）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争 после被判有罪后，愤怒的特朗普誓言将继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五在特朗普大厦面对一排相机时，直言不讳地发出了既适合他的法律又适合政治斗争的信息：他已准备好迎战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约州的一个陪审团判决他因在2016年掩盖支付给成人电影明星霍尔登·斯坦支付封口费的虚假商业文件而涉及34项罪名成立一天后，这位共和党总统候选人愤怒地列出了他的对手和不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称审理其案件的法官胡安·梅尔罕法官为“歪曲事实者”和“恶魔”。他形容民主党候选人乔·拜登，自己在11月5日选举中的对手，是“美国历史上最糟糕的总统”。他还猛烈抨击那些在2024年5月13日为其支付封口费而作证的证人、表决弹劾他的国会议员，以及他声称非法进入国家的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者捐款支持他的竞选，将他所面临的挑战视作超越个人的更大的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他之前的竞选演讲往往夹杂着幽默，但这次演讲大体上都是沉重的。特朗普在新闻发布会上只拿着一张小纸条。最后，他没有回答任何问题，带着儿子埃里克·特朗普迅速从讲台退场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在远离镜头、通过募捐呼吁和社交媒体上，前总统的盟友也对外谴责司法体系，以及任何暗示特朗普犯罪的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一场两位竞选人彼此都视为对国家威胁的比赛中，拜登阵营抓住了特朗普的言论作为进一步的证据，表明特朗普不具从政能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了混乱、绝望且失败的特朗普对自己的个人不满喋喋不休，并对美国司法系统说谎，任何目睹这段场景的人都会得出一个显而易见的结论：这个人不可能是美国的总统，”拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——他们中的多数将纽约市的判决视为司法不公——周四向他的竞选账户捐款3480万美元，创下WinRed平台上的单日最高纪录。WinRed是一家为共和党人提供数字化筹款服务的平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在总筹款额落后于拜登的情况下，他的竞选团队试图在周五加快筹集资金的步伐，向支持者发起一轮不良预感的资金筹集信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条信息的内容读道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会投降！”特朗普新闻发布会之后，另一条信息高喊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站在前总统一边，宣称审判有瑕疵，不应提起这些指控，纽约市多伦多这个民主党占据优势的地区陪审团被玷污了，而法官是偏袒的——地方当局否认这些说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于共和党官员和组织的指责不够迅速或有力时，特朗普的盟友和竞选助手便开始反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的联合竞选经理克里斯·拉克维塔对一个在社交媒体平台上发表声明赞同陪审团判决应受尊重的全国大学生共和党组织发表轻蔑言论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见就像屁股……每个人都有，”拉克维塔发布说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还抨击了马里兰州的温和派共和党前州长拉里·霍根，霍根在判决前曾警告美国人“不要因更加党派性的说辞而将燃料泼上火堆”。拉克维塔在社交媒体上回应说：“你结束了你的竞选。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州的选举 battleground州战场，共和党选民进行了采访，其中一些人表示，特朗普的定罪令他们对他在11月的支持疑虑重重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种变化可能会在他与拜登的重赛中造成损害，鉴于特朗普在多个摇摆州的选情处于微弱领先地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数受访的共和党人都和特朗普本人大致相同，称审判是一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一切都是政治，目标就是伤害他，并尽可能多地让他远离竞选活动舞台，”62岁的退休警察史考特·克雷顿说，他来自佐治亚州玛丽埃塔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能这样做，就什么人也安全了。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普出席一场新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        2024年5月31日，美国纽约市。路透社/Brendan McDermid
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普出席一场新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        2024年5月31日，美国纽约市特朗普大厦。路透社/Brendan McDermid/文件照片
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，敦促哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的同时，提出一项新的加沙停火协议，并呼吁哈马斯同意这项新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候让这场战争结束，开始新的一页了，”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;说，他面临在选举年解决持续八个月的加沙冲突的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔等国调解的试图在以色列与哈马斯武装之间达成停火协议的会谈一再陷入僵局，双方互相指责对方阻碍了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列在拉法地区持续数周的军事行动后提出的，同时国际上对以色列加沙死亡事件以及人质继续被困的压力也在增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列已授权谈判代表向拜登透露的停火计划提出一项加沙停战协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，就在共和党总统候选人、对乔·拜登持批评态度的唐纳德·特朗普被裁定34项重罪成立的前一天，新的提议也浮出水面，凸显了两位候选人的巨大差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新计划由三个阶段组成，不同于之前的计划，因为停火将持续到所有阶段结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口集中区撤出，人质，包括老年人和妇女，将被交换给数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙地带，每天将有600辆卡车运送人道主义援助进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的条件进行谈判。“只要谈判继续，停火就会继续，”总统说，这是新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括对加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已由卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道其中有一些人在以色列将不会同意这项计划，并将呼吁这场战争无限期地继续下去。有些人甚至在政府联合体内，他们已经表明了他们想要占领加沙，想要继续战斗多年，人质对他们来说并不是优先考虑的事项。”拜登说，“我已经敦促以色列领导层尽管承受各种压力也要支持这一协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一个对以色列有着终身承诺的人，唯一一个在战争期间访问过以色列的美国总统，并且刚刚向伊朗袭击下的以色列派遣了美国部队进行直接防御，我要求你们退一步思考如果错失了这一刻会有什么后果。我们不能失去这一刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员告诉媒体，以色列能够提出这一新提议，是因为近期在战场上的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一个危机解决的路线图。这是一份详细的四页半协议书，”该官员说，“它已经经过了极其详细的谈判，而现在的摆在桌面上的是整个过程的终结。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据计划，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几位以色列媒体将拜登周五的演讲视为激烈的呼吁，并将其解读为试图直接打动以色列民众。首席12频道中断了晚间新闻节目，直接直播了拜登的演讲。该国审查部门此前已禁止发布该提议的详细内容，主播丹尼·库沙罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;史密斯相信，与先前的提议相比，这项新提议的成功几率更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经对哈马斯造成重大破坏，尽管哈马斯仍有可能发起任何规模的攻击或恐怖事件的可能性不低，但这比之前要低很多，”史密斯说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论正在逐渐反对以色列，这也可能促使以色列居民希望结束冲突，而拜登的影响也起到了一定作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统真正全力支持某项计划时，他可以创造很多激励条件，”史密斯说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早前提出的一项人质提议中，释放加沙地区的生病、年迈或受伤的人质以换取为期六周的停火，并可延长以允许更多援助进入该地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据称，这项提议在本月早些时候因以色列拒绝接受哈马斯要求在谈判中永久停止战争的要求而破裂，并加强了对加沙发难城市的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，它已告知调解人员，在正在进行的进攻期间将不会参与更多谈判，但如果以色列停止战争，它将准备好达成一项全面协议，包括人质和囚犯交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，美国国家安全顾问杰克·苏利文将在周五与17个国家的外交官会面，这些国家在哈马斯手中的公民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列在拉法进行的轰炸行动导致45名巴勒斯坦人死亡，虽然引发了国际谴责，但美国没有到红线（即停止向以色列提供军事援助）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这场战争中，巴勒斯坦人民经历了无尽的苦难，”拜登周五说，“我们看到了拉法本周早些时候致命的火焰袭击画面，袭击是针对哈马斯的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列10月7日在南部袭击以来，加沙有超过36,280人丧生。据以色列统计，哈马斯袭击造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一位巴勒斯坦人在被毁建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;
一位巴勒斯坦人在被毁建筑的废墟中行走，这些建筑在以色列军事进攻期间遭到破坏，此图拍摄于2024年6月12日加沙北部的比尔莱哈。路透社/奥马尔·伊萨
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国油企维持温和增长势头，OPEC+考虑延长减产措施</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司将控制增产开支的承诺付诸实践，这将使全球最大原油生产国在美国原油产量增速放缓的情况下于2024年进一步放缓增长，这可能减轻OPEC+在周末扩大原油供应减产规模的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国在页岩油革命和技术创新的推动下，非OPEC产油国的原油供应增长中发挥了主导作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国的原油产量出人意料地大幅增长，较上年增加了超过100万桶/日，达到1293万桶/日，远超政府年初时预测的40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织（OPEC）及其盟国在去年加大了减产力度，部分原因是为了弥补美国及其他非OPEC产油国原油产量的上升。目前，OPEC+总计减产586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三位熟悉OPEC+讨论情况的消息人士周四表示，OPEC+正在商讨一份复杂的协议，该协议将允许该组织将在2025年继续执行部分减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+于周日开会商讨供应政策，尽管美国原油产量仍在上升，但非OPEC+原油产量的增长势头将会减弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，今年美国原油供应预计增加约27万桶/日。这一预测与OPEC自己的预测相近，后者预计美国原油和凝析油产量将增加约30万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源机构（IEA）预计美国原油产量将增长64万桶/日。这三位是最受关注的预测机构，并且他们的预测均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球原油需求将增长220万桶/日，而OPEC+以外产油国的原油供应增长不到120万桶/日。这一趋势意味着OPEC+原油需求量可能比去年增加约90万桶/日，根据OPEC五月的月度《石油市场报告》所述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;IEA预计2024年全球原油需求将增长约110万桶/日，且没有明显的OPEC原油需求变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，美国整体原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，比12月份的1326万桶/日有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内人士和分析师认为，美国的生产商不太可能像去年那样令市场惊喜，尤其是在油价徘徊在接近每桶80美元的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“顾客的态度仍然相当保守和有节制，”合约钻探公司Scandrill首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“鉴于当前的价格水平，令人惊讶的是钻机数量并无更多增加。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的公司正在保持资本支出不变，并暂不升级钻机，以最好地适应钻探增长放缓的情况。该公司计划年底运营12台钻机，并在明年初重新部署几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯数据显示，美国石油钻机数量已降至496台，比去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在未来几年每年增长100万桶/日，但目前没有意愿以这样的速度增长，”S&amp;amp;P分析师周四在一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P Global Commodities Insights预计今年美国原油和凝析油产量将增加约47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，公开交易的美国生产商在投资者的压力下限制了增长支出，因此前无节制的支出促使页岩油部门以超出预期的速度增长，但2010年代带来了有限的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超过预期的产量增加部分得益于私营生产商，其中一些现在被席卷至能源板块的整合潮中。他们通过钻更长的油井并压裂岩石，从同一时间更多的油井中同时生产石油，从而提高了生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到近期一波整合浪潮，尽管我们期待继续看到当前油价水平的支持有助于美国总体石油产量适度增长，”来自Texas Standard Oil公司的总裁Timothy Roberson表示，随着钻探和完井效率不断改进，持续提升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油服务公司，如SLB，预计今年其国际市场的增长将超过北美市场。其第一季度国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因是整合所致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来策略发生了转变，有了更强的资本纪律关注点，结果也不同，”UBS银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将继续自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国与加拿大、巴西和圭亚那预计将在今年引领全球原油和液体产量的增长。根据EIA的说法，今年OPEC+的石油液体产量预计下降100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已学会了与美国石油产量增长共存，”UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="钻探平台的操作楼层从奥罗萨斯石油公司租赁的土地上的控制室看到，该土地位于美国德克萨斯州的Permian盆地附近，韦恩附近" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg"/&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;钻探平台的操作楼层从奥罗萨斯石油公司租赁的土地上的控制室看到，该土地位于美国德克萨斯州的Permian盆地附近，韦恩附近，2018年8月22日。路透社/Nick Oxford/档案照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“再质押”平台兴起，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转移到一种新型平台，投资者可通过将代币锁定获取奖励，这显示出加密货币市场中玩家正在冒险追求收益。分析师警告称，这种复杂方案对用户和整个加密货币市场存在风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所谓的“重委托”（re-staking）持续火热，表明加密货币市场正经历风险提升。随着比特币价格接近历史新高，以太币今年迄今涨幅超过60%，加密货币市场的交易者们正在寻找更多收益率。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“重委托”热潮的关键在于位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月从美国风投公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，目前其平台上已聚集了188亿美元的加密货币，而六个月前这一数字还不到4亿美元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan接受路透社采访时表示，该公司发明了“重委托”来扩展加密货币长期以来的“委托”（staking）实践。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中许多计算机对谁拥有哪种加密货币进行核实和确认。为了实现这一过程，加密货币所有者，例如以太币所有者，需要将其资产锁定作为验证过程的一部分。持有者在参与委托期间将无法立即获取其代币，但他们将获得收益作为回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些委托平台还为用户发放新的代币，以代表用户所委托的代币。通过“重委托”，持有者可以将这些新代币再次委托给基于区块链的不同程序和应用程序，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加密货币界对“重委托”的风险程度存在分歧，一些内部人士认为这一实践仍处于萌芽阶段，风险尚不明确。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，担心如果用作为“重委托”代币的新型代币作为加密货币借贷市场的担保物，可能会出现基于少量基础资产的无限借贷循环。他们警告称，如果所有人同时试图退出，这可能会导致更广泛的加密货币市场动荡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“当有担保物被用作其他担保物时，这不是理想的状况，它引入了一种新的风险因素，”加密数据提供公司Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;投资者对“重委托”的吸引力在于高额回报：链上的“委托”回报通常在3%到5%的范围内，而分析师认为通过对更多的代币进行“重复委托”，投资者可以同时获得更高的收益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“重委托”是去中心化金融（DeFi）领域新的发展，投资者通过投资实验性计划希望在不卖出资产的情况下，获得其持有资产的大量回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付“委托”奖励，因为支付机制尚未建立。用户加入该平台是以期望未来奖励或其他被称为空投的赠品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用平台的用户发放其自己的新代币。用户希望这种被称为“EIGEN”的代币未来会升值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“重委托”平台的增长是由用户追求空投推动的，Kaiko的Morgan McCarthy将这种现象描述为“非常、非常投机性，这种免费资金的诱惑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这非常危险，”美国加密货币交易所Coinbase的研究负责人David Duong（COIN.O）表示，Coinbase提供“委托”但不提供“重委托”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“他们现在预估将获得奖励，但他们不知道会获得什么，”Duong说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan成立，他是密歇根大学助理教授，也是印度第一个学生设计的小卫星项目的团队成员。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为验证服务的市场化平台，连接潜在的“委托”者和需要“委托”代币的应用程序。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新的“重委托”平台已经出现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO等，它们代表客户“重委托”其代币，并生成新代币以代表那些“重委托”的资产。这些新代币可以在其他地方使用，例如充当借贷的担保物。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台旨在让用户自由选择在哪里“重委托”其资产，并帮助新的区块链服务成长，而不是激励更多的基于加密货币抵押借入。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有任何正式关系……这是一项新兴现象，”他表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Coinbase的Duong警告称，“重委托”可能会带来“隐藏风险”——如果“重委托”代币被用于加密货币借贷，可能会出现强制清算并在市场衰退期间增加波动性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2022年加密货币市场的崩溃加剧了高风险借贷问题，当以作为担保物的加密代币在“Terra和Luna”崩盘后迅速失去价值时，这些代币被用作担保物。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan与这些风险保持距离。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“风险不在于‘重委托’本身，而在于借贷协议。借贷协议错误地定价风险，”他表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些专家不担心“重委托”，指出“重委托”协议中的现金量相对于全球价值2.5万亿美元的加密行业来说是微不足道的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密世界中的损失溢出到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“目前，我们尚未看到任何因‘重委托’问题传染到传统金融市场的重要风险，”标准普尔全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，加密货币市场正逐渐与主流金融相连，机构投资者也开始关注“重委托”。标准银行的数字资产部门Zodia Custody已经观察到机构投资者对“委托”的显著兴趣，但该校的风险官Anoosh Arevshatian认为“重委托”太过冒险，难以为其建立“纸面追踪”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作以“重委托”部分资金，Kelp DAO在4月的博客文章中表示。Laser Digital没有回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;瑞士专注加密货币的银行Sygnum表示其已为客户“委托”加密资产，并预计“围绕‘重委托’形成的生态系统将会出现”。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="展示加密货币比特币的插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;图表展示了加密货币比特币的形象，图片摄于2024年3月9日，法国巴黎。路透社/贝诺特·瑟谢/插图/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="展示加密货币以太坊的插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;插图展示了放置在PC主板上的加密货币以太坊形象，图片摄于2023年6月16日。路透社/达道·儒维/插图//档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum赢得 landslide胜利，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱尔·希诺瓦埃巴（Claudia Sheinbaum）赢得了一次压倒性的胜利，成为墨西哥首位女总统，接过了其导师兼前领导安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔（Andres Manuel Lopez Obrador）的项目，后者在贫民中的受欢迎程度促成了她的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;希诺瓦埃巴&lt;/a&gt;，一位气候科学家和墨西哥城前市长，根据墨西哥选举机构的快速点票结果显示，获得了约58.3%到60.7%的选票。这将创下墨西哥民主历史上的最高投票百分比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟还有望在国会两院获得可能达三分之二的超多数，使其能够在没有反对党支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索希奇尔·加尔韦斯&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;在初步结果显示她获得了约26.6%到28.6%的选票后承认了失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我第一次在共和国200年的历史中成为墨西哥的第一位女性总统，”希诺瓦埃巴在大声欢呼“总统，总统”的支持者面前说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希诺瓦埃巴的胜利对墨西哥来说是一个重要的一步。墨西哥以其强烈的&lt;/p&gt;
&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/macho-mexico-stage-set-first-female-president-2023-09-09/"&gt;马赫男子气概文化&lt;/a&gt;以及全球第二大天主教人口而闻名，长期以来，这一文化推动了更为传统女性角色的价值观。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希诺瓦埃巴是美国、墨西哥或加拿大第一位赢得普选的女性领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从没想到有一天我会投票给一位女性，”87岁的埃德玛丽亚·蒙提尔（Edelmira Montiel）作为希诺瓦埃巴的支持者在墨西哥最小的州塔尔萨卡（Tlaxcala）说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在此之前，我们甚至不能投票，而当我们可以投票时，也是为了那些你丈夫让你投票的人。感谢上帝这已经改变了，我终于能亲身体验。”蒙提尔补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希诺瓦埃巴的路途充满挑战。她必须平衡增加受欢迎的社会福利政策与高额预算赤字和经济增长缓慢之间的关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果宣布后，她告诉支持者，她的政府将是财务上负责任的，并尊重中央银行的自主权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺要改善安全，但对细节较少的阐述。鉴于上一届墨西哥大选史上最为暴力的选举，38名候选人被杀害，这场选举进一步加剧了重大安全问题。许多分析人士称，组织犯罪在洛佩斯·奥夫拉多尔任期期间扩大了其影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举还因普埃bla州选站内发生两起杀人案而蒙上阴影。根据洛佩斯·奥夫拉多尔任期的消息，超过18.5万多人在任期内被杀害，这是墨西哥现代史上任何其他任期都未曾见过的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺在改进警务和减少司法不公方面做出根本性投资，否则希诺瓦埃巴可能难以达到整体安全状况的重大改善。”独立拉丁美洲政治风险分析师纳塔尼亚·帕里斯·弗兰内利（Nathaniel Parish Flannery）说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党也在墨西哥城市长选举中赢得了胜利，根据初步结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统将面临的挑战包括与美国的紧张谈判，这些美国-墨西哥间的移民流动巨大，以及在海洛因流行之际，反毒合作的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果11月美国总统选举特朗普胜出，这些谈判将更加困难。特朗普誓言对进口自墨西哥的全部中国制汽车征收100%关税，并表示要动员特种部队打击走私团伙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，下一任总统将面临解决电力和水资源短缺的问题，以及吸引制造商迁址的挑战。这是近岸外包的趋势，其中公司将其供应链移近主要市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希诺瓦埃巴还将不得不处理佩梅克斯（Pemex），这家州立石油巨头在过去20年产量下降，负债累累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不能只是无尽的公款投入而公司却永远不盈利的无底洞。”高盛首席拉丁美洲经济学家阿尔伯托·拉莫斯（Alberto Ramos）说，“他们必须重新思考Pemex的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔在任期内将最低工资翻倍，减轻了贫穷，并维持了坚挺的比索和低失业率，这些使得他广受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希诺瓦埃巴承诺扩大福利计划，但鉴于墨西哥预计今年会面临庞大的赤字，以及2025年央行预期的仅为1.5%的疲软GDP增长率，这将不太容易实现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔试图在选举中将投票转化为对自身政策议程的公投[&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-may-be-no-puppet-her-mentor-looms-large-2024-05-27/"&gt;笼罩着希诺瓦埃巴的竞选&lt;/a&gt;]。然而，希诺瓦埃巴拒绝了反对党声称她将成为“洛佩斯·奥夫拉多尔的政治傀儡”的说法，虽然她承诺将继续许多他的政策，其中包括那些帮助墨西哥最贫困居民的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在胜利演讲中，希诺瓦埃巴感谢洛佩斯·奥夫拉多尔为“将更好提升我们国家的独特人物”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维莉莉·里奥斯（Viri Rios）认为这种批评反映了性别刻板印象，她认为这是她女性身份的一部分原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们无法相信她会做出自己的决定真是太令人难以置信了，我认为这与她女性身份有很大关系。”她说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="希诺瓦埃巴赢得墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，墨西哥2024年6月3日。MORENA党候选人，总统候选人克劳迪娅·希诺瓦埃巴及其支持者在她的胜利致辞后。摄：Reuters / Raquel Cunha&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="希诺瓦埃巴赢得墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，墨西哥2024年6月3日。墨西哥城政府现任领导人，MORENA党总统候选人克劳迪娅·希诺瓦埃巴在竞选获胜后向支持者挥手。摄：Reuters / Raquel Cunha&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥市，墨西哥2024年6月2日。民众在墨西哥城德南广场持有“总统克劳迪娅·希诺瓦埃巴”的横幅。摄：Reuters / Mahe Elipe&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥 2024年6月2日。摄：Reuters / Daniel Becerril&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥反对派总统候选人索希奇尔·加尔韦斯在选举日后的演讲中。摄：Reuters / Quetzalli Nicte-Ha&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选民在选举日关闭了一个投票站。摄：Reuters / Jorge Luis Plata&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;民众聚集在投票。摄：Reuters / Yahir Ceballos&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，锡纳卡坦，选民在投票站排队等待投票。摄：Reuters / Gabriela Sanabria&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城，选民等待投票。摄：Reuters / Alexandre Meneghini&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥反对派总统候选人索希奇尔·加尔韦斯在投票站外拍照。摄：Reuters / Luis Cortes&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，恰拉邦图亚拉纳，选民在投票站接受准备工作。摄：Reuters / Jorge Luis Plata&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，鲁珂加奇镇，鲁珂加奇市场，选民投票。摄：Reuters / 约阿希姆·加西亚&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城，选民在波托蒂度卡国际机场的投票站投票。摄：Reuters / 赫尼·罗梅罗&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，桑安德鲁斯拉拉纳辛，选民在投票站投票。摄：Reuters / 约阿希姆·加西亚&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城，选民在洛佩斯·奥夫拉多尔和妻子贝雅特丽兹·古蒂埃雷兹·马尔克斯的陪同下投票。摄：Reuters / 赫尼·罗梅罗&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥市，民众手举支持索希奇尔·加尔韦斯的标语，等待投票站开放。摄：Reuters / 路易斯·科特斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥市，民众在投票站外手举支持索希奇尔·加尔韦斯的标语。摄：Reuters / 路易斯·科特斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，恰拉邦图亚拉纳，选民在投票站接受准备工作。摄：Reuters / 埃尔沃尼斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ7Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥市，选民在投票站排队。摄：Reuters / 路易斯·科特斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥市大选准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日，墨西哥市。摄：Reuters / 赛尔吉奥·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥市大选准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日，墨西哥市。选民在市中心的街道上。摄：Reuters / 赛尔吉奥·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥市大选准备阶段" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月1日，墨西哥市。该图显示商店门上覆盖着塑料薄膜，一个牌子上写着“因禁酒令，禁止出售酒精饮料”。摄：Reuters / 赛尔吉奥·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>