<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>主页|路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 21 Feb 2025 12:51:52 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>美国特使会见到尔尼琴科，特朗普官员继续对乌克兰领导人施压</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/zelenskiy-calls-us-pragmatism-after-trump-calls-him-dictator-2025-02-20/</link><description>&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普的乌克兰冲突特使在周四与乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在基辅会面，但尚未有立即消息表明他们的谈话是否有助于缓解这对曾经紧密盟友之间前所未有的战时裂痕。美国的关键官员表示，双方依然存在大量不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泽连斯基此前在接受美国总统特朗普指责乌方开启与俄罗斯历时三年的冲突后，在回应中软化了语气。然而特朗普进一步将泽连斯基称作“暴君”，强调唯有对话才能避免灾难性后果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上任仅一个月的特朗普正积极推动尽快结束这场战争，但他的这种立场令华盛顿的欧洲盟友感到担忧，美国及其盟友被排除在与俄罗斯的初步会谈之外。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的副手杰德·范斯在周四表示，他认为冲突即将结束，并强调若不与俄罗斯对话便无法停止战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，美国国家安全顾问迈克·沃尔兹在白宫新闻发布会上表示，泽连斯基的言论是不可接受的，强调乌方需回到谈判桌上商讨此前讨论的安全保障协议，包括给予美国准入乌克兰矿产资源的权利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的乌克兰及俄罗斯特使基思·凯尔科在周三到达基辅，表示其目的在于倾听乌克兰方面的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;会议结束后，泽连斯基在X平台上表示，他与凯尔科进行了详尽且富有成效的对话，围绕战俘交换、在任何和平协议中作为安全保障措施的效果与可行性，以及战场情况等议题展开了交谈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，双方会谈时的细节并未完全展露，尤其是在美国要求下，原定联合新闻发布会被取消。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普寻求与俄罗斯重新建立联系，同时也计划投资乌克兰至关重要的矿产资源。然而，乌克兰对此前的美国计划予以拒绝，因为该计划并未包含安全保障措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国情报部门周二表示，特朗普政府考虑向泽连斯基提供一个简化版的矿产协议，但乌方未曾提及特朗普方面的修订。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿马克·鲁比奥在周四表示，特朗普与俄罗斯总统弗拉基米尔·普京会面的可能性“将取决于我们能否取得进展，彻底结束乌克兰战争。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲁比奥在接受路透社记者凯瑟琳·赫里杰采访时表示：“通常情况下，在有所成果或进展之前不会举行这些会议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧盟领导人对特朗普对乌克兰的态度做出回应，承诺增加国防开支，并有欧洲国家考虑与美国一同组建一个维和部队。法国总统让-克洛德·奥朗德计划于周一访问华盛顿并与特朗普会面，他表示强硬应对俄罗斯是需要的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥朗德在社交媒体上的问答环节中表示：“你如何能在与中国打交道时显得有说服力，却在面对普京时显得软弱？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沃尔兹表示，美国愿意接受欧洲支持的安全保障协议，提议所有北约成员国应将其国内生产总值的2%用于防务开支。该议程定于6月的下一次北约峰会上讨论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;克里姆林宫称欧洲提出该计划是主要担忧点，但泽连斯基方面与北约均表示欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北约秘书长马克·罗斯表示，必须确保俄罗斯再也不会试图夺取乌克兰的领土。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;克里姆林宫控制了乌克兰的五分之一领土并声称拥有更多控制权。俄罗斯军队已导致乌克兰东部和南部的城镇、城市和村庄被毁，并沿长1000公里（600英里）的前线分界线前进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰官员认为停火仅能给予俄罗斯更多攻击准备时间，但乌克兰军事情报机构负责人表示，今年仍有可能实现停火，尽管其长期效力存疑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普指责泽连斯基是“暴君”的一部分理由在于乌克兰由于战时状态已宣布停战而未能举行选举，战时状态授予政府为战争努力采取紧急措施的权力，禁止举行选举。泽伦斯基于2019年就职，并且其授权通常应在去年五月到期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的言论促使乌克兰的部分反对派团结在泽伦斯基周围，虽然并非所有反对派成员都如此。前总理尤利娅·季莫申科表示，直到有新领导人当选，她认为泽伦斯基仍然是合法领导者，因为战争期间进行选举是不可能的，也是不道德的。前军事指挥官瓦列里·札卢兹尼则认为，战胜俄罗斯以保乌东完整，而非举行选举，才是乌克兰当务之急。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最不排斥特朗普有关选举呼吁的身影可能是前总统波罗申科，他与泽伦斯基的关系因个人纠纷而恶化。波罗申科此前曾反对做出在国家团结名义下举行战争期间选举，但他在本周政府对其实施制裁后保持沉默，这被视为对团结的精神打击。波罗申科阵营的议员伊琳娜·赫拉谢申科要求成立国共同政府，并敦促泽伦斯基停止打击她口中不喜欢的人的政治迫害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有一个慈善组织支持乌军的著名反对派人物，西里尔·普里图拉建议乌克兰人在临睡前不要浏览特朗普的评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;记住，在乌克兰，只有乌克兰人民才有权决定谁是“暴君”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基与美国特别代表节凯尔科在克里米亚战争期间会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Y2DGDRRMI5ICPBIUGIDSQ4LC3E.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基与美国特别代表节凯尔科在克里米亚战争期间在基辅会面。图片：路透社/托马斯·彼得&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在基辅发表新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OF3HJ22OPZOZDML4JWEPPIGXHI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在基辅发表新闻发布会，背景为俄罗斯对乌克兰的攻击，2025年2月19日。图片：雷恩塔尼亚·齐哈罗娃/路透社/ 资料图&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 20 Feb 2025 12:22:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/zelenskiy-calls-us-pragmatism-after-trump-calls-him-dictator-2025-02-20/</guid></item><item><title>内塔尼亚胡表示哈马斯将为其未归还Shiri Bibas的遗体负责</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/israeli-pm-netanyahu-says-hamas-will-pay-not-returning-shiri-bibas-2025-02-21/</link><description>&lt;p&gt;以色列总理本雅明·内塔尼亚胡周五表示，以色列将让哈马斯为其未能按照约定释放人质希莉·比巴斯的遗体而付出代价，这是本月旧的加沙停火协议面临的新潜在威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列专家表示，哈马斯周四递交的四具遗体中，其中一具是一位身份不明的女性，并不是比巴斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡指责哈马斯以“令人发指的投机取巧行为”将加沙一名女子的遗体放入棺材中，而不是被绑架的比巴斯及其两名儿子基弗和亚里尔以及丈夫雅德伦，他们是在8月7日哈马斯袭击以色列期间被绑架的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基弗和亚里尔的遗体也在递交给以色列并被认定的身份中得到了确认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们将果断行动，确保希莉和其他所有被绑架者、包括那些已离世的，回到以色列，让哈马斯为这一残忍邪恶的违反协议行为付出应有的代价，”他在一段视频声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯管理的加沙政府媒体办公室主任伊萨姆·阿尔-陶法尔塔表示，比巴斯的遗体似乎与其他人类遗骸混在一起，这些遗骸在一座建筑被以色列空袭摧毁后被埋葬。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“内塔尼亚胡亲自下达了直接且无情空袭的指令，他应对杀死她及其孩子们负全部责任，”阿尔-陶法尔塔在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在2023年11月表示，比巴斯及其孩子们在以色列空袭中被杀。以色列军事表示，情报评估和尸体法医学分析表明，比巴斯的孩子们被他们的俘虏故意杀害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡没有详细说明可能的以色列应对措施，但这一事件凸显了在美、卡塔尔和埃及调解者的帮助下达成的本月停火协议的脆弱性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两名尚在人世的人质将在周六被释放，下周还将开始就停火的第二阶段进行谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着加沙停火局势紧张升级，内塔尼亚胡命令以色列军事加大在被占领西岸的行动力度，以应对多辆空置的巴士在特拉维夫附近空置巴士库被爆炸袭击的事件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没有人员伤亡，但这次爆炸提醒人们，在21世纪初的第二次巴勒斯坦起义期间，针对公共交通的自杀袭击导致了数百名以色列平民死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;双方都互相指责对方违反停火协议，哈马斯威胁要因以色列拒绝允许建筑材料和其他援助物资进入加沙而延迟释放人质，以色列否认了这一指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;未能归还希莉·比巴斯的遗体，以及周四进行的僵化的遗体移交，引发了以色列的愤怒，内塔尼亚胡也面临着来自政府中强硬派的支持者要求做出回应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这简直是在取笑我们，”75岁的伊莱娜·卡斯皮说，“我们已经如此悲痛，这种情况更糟，就像一次又一次地挨打，真的非常可怕。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列《赫摩新闻》报道说，以色列谈判人员正考虑寻求延长为期42天的停火，而不是进入第二阶段的谈判，后者涉及解决包括战争结束和哈马斯在加沙未来在内的棘手问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;红十字会向路透社表示，它对于遗体移交没有在私密和尊重的环境中进行表示关切和不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;代表人质家庭的主要团体之一表示，他们对于得知希莉·比巴斯的遗体没有被归还的新闻感到震惊和失望，但他们呼吁继续实施停火，将所有70名仍被困在加沙的人质带回家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“拯救他们，从这场噩梦中解脱。”人质与失踪家庭论坛在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="遗体归还给以色列" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4IK4BCQSEZMFVF5XOLIZU3WUIY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;以色列人在特拉维夫为逝者Blind 大卫·利夫西亚茨、希莉·比巴斯及其两个孩子基弗和亚里尔·比巴斯点亮蜡烛并展示他们的照片，这些照片是在2023年10月7日哈马斯袭击期间被绑架的，当天根据加沙哈马斯和以色列之间的停火协议，被认定的被绑架者的遗体被移交。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国国务院马科斯·鲁比奥国务卿访问耶路撒冷" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TER5C7DKXNNGRBXYBIVTFMI7LQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;以色列总理本雅明·内塔尼亚胡与美国国务卿马科斯·鲁比奥在美国驻耶路撒冷总理办公室联合举行记者招待会，时间是2025年2月16日。路透社/Ohad Zwigenberg/_pool&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 21 Feb 2025 07:01:05 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/israeli-pm-netanyahu-says-hamas-will-pay-not-returning-shiri-bibas-2025-02-21/</guid></item><item><title>阿拉伯国家 scrambling 以应对 特朗普 的 加沙 “ 里维埃拉 ” 计划</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/arab-states-scramble-counter-trumps-gaza-riviera-plan-2025-02-21/</link><description>&lt;p&gt;阿拉伯国家迅速 rejection 总统 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/donald-trump/"&gt;唐纳德·特朗普&lt;/a&gt; 关于美国接管加沙并重新安置巴勒斯坦人的计划后，正努力协调一项外交举措以反击这一建议，五名消息人士告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普于2月4日在以色列和哈马斯之间的脆弱停火期间宣布的这一计划，令巴勒斯坦人和阿拉伯国家感到愤怒，并打破了美国数十年来致力于实现两国解决方案的外交努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;试图构思替代方案的阿拉伯国家尚未解决关键问题，如加沙重建的资金来源——联合国估计重建费用超过500亿美元，或加沙如何管理等。相关消息人士在不透露身份的情况下告诉路透社，他们对即将举行的会议前的外交讨论进行了了解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;包括海合会国家、埃及和约旦在内的阿拉伯国家领导人将于周五晚些时候在 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/saudi-arabia-invites-leaders-gulf-arab-countries-egypt-jordan-meeting-friday-2025-02-20/"&gt;利雅得&lt;/a&gt; 举行非正式会议，沙特表示这是在“亲密兄弟关系”框架内的内部会议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;利雅得的声明未正式提及加沙问题讨论，但消息人士称，埃及总统阿卜杜勒·法塔赫·塞西周四抵达利雅得之前举行的会面，是为了讨论一项主要由埃及提出的计划，旨在对抗特朗普计划，即“清理”加沙巴勒斯坦人，并将其中大多数人重新安置在约旦和埃及。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;开罗的提议可能包括三年内达到约 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/egypts-sisi-travel-riyadh-gaza-arab-plan-discussion-sources-say-2025-02-18/"&gt;200亿美元&lt;/a&gt; 的资金承诺，资金主要来自富裕的海合会和阿拉伯国家。但消息人士称，尚未明确做出任何承诺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“具体细节尚不清楚，利益相关方对计划内容存在困惑。”一位参与加沙谈判的消息人士表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位接近沙特王室的消息人士告诉路透社，周五的会议前未就任何提议达成最终协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;难以预料阿拉伯领导人能否在3月4日在开罗举行的紧急阿拉伯联盟会议前达成共识，确定一个统一的替代特朗普计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;塞西上周三呼吁国际社会通过不驱逐巴勒斯坦人的方式来重建加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦人及其地区的其他人担心，特朗普的提议可能会使该地区陷入不稳定状态，重演1948年以色列建国初期的“纳克巴”灾难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在以色列建国初期的一次决定性的痛苦时刻，大约80万人逃离或被迫离开家园和村庄。许多人被驱赶到约旦、黎巴嫩、叙利亚以及加沙、约旦河西岸和东耶路撒冷的难民营，而他们的后裔仍在海外停留超过75年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦人表示，他们在某些国家遭遇歧视，并经常抱怨被阿拉伯国家抛弃。阿拉伯国家一再表示，正在尽力支持巴勒斯坦事业。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对埃及和约旦来说，情况尤其严峻。塞西担心，如果大量巴勒斯坦人移居到他的国家，其中可能包括哈马斯成员，这会带来安全威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;约旦拥有大量的巴勒斯坦人口，担心重新安置计划将导致极端化大量蔓延，进而引起中东地区的混乱，危害与以色列的和平关系，甚至威胁到该国的生存。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对约旦而言，特朗普提议为数百万加沙居民重新安置的言论，与其最可怕的噩梦不谋而合，即大规模驱逐巴勒斯坦人，无论是从加沙还是约旦河西岸迁走。这与长期由右翼以色列人宣扬的“将约旦作为巴勒斯坦人的备选家园”的愿景不谋而合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，埃及和约旦高度依赖美国的财政和军事支持，而海合会国家也需要华盛顿的安全保障。因此，它们可能无法对特朗普采取强硬立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国特使史提芬·维克夫在美国迈阿密举行的非营利活动上表示，特朗普关于加沙的言论关注的是寻求尝试不同的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位参与加沙谈判的消息人士表示，这一计划尚未获得约旦、联合国等关键参与者的支持，阿拉伯领导人无从写入具体提案中，而加沙的管理框架仍然模糊不清。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如何管理哈马斯的未来角色目前不在公开讨论的范围内，两位约旦消息人士表示，预计将在3月在开罗举行的阿拉伯联盟特别峰会上对更全面的政治和经济框架进行讨论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列反复表示，在结束战争后，不接受任何哈马斯在加沙的角色。同时，哈马斯的对手巴勒斯坦民族权力机构在安那托利亚和约旦河西岸的民意调查中并没有得到广泛支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及的提议包括一个国家委员会来管理加沙，并通过一个由海湾国家和其他外国国家、美国和融资组织创建的资金基金会进行重建，两位埃及消息人士表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两位消息人士表示，这些只是初步想法，因为它们需要阿拉伯国家之间的协调和资金承诺才能得以实施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;资金承诺预计将对使美国总统特朗普接受任何形式的阿拉伯替代方案至关重要。但产油国海湾国家表示，他们已经厌倦了仅为了循环的暴力和摧毁而资助重建。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦民族权力机构也预计将在周五提出一项加沙管理提案，其中包括设立新的副总理，该副总理将担任加沙总督，并直接向巴勒斯坦总统玛哈茂德·阿巴斯负责。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但开罗提议一个所谓的非党派职业委员会来管理边界通关、加沙境内服务和重建。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月17日的会面中，哈马斯表示对阿拉伯联盟副秘书长关于哈马斯应为巴勒斯坦人利益辞职所有治理工作的言论感到失望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯表示已在讨论中显示灵活性，制定了治理加沙的政治和行政方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在阿拉伯国家必须拿出实际行动，因为特朗普的提案背后有许多更深层次的考虑。”研究巴勒斯坦与海湾关系的沙特分析师阿兹伊兹·阿格沙延表示。&lt;/p&gt;
        
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="无人机拍摄的照片显示了加沙北部地区在以色列与哈马斯停火后的废墟" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OCXWBO52HFNNHGRZ4KNGUHN72M.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
                &lt;i&gt;无人机拍摄的照片显示了加沙北部地区在以色列与哈马斯停火后的废墟，2025年1月19日，约巴利亚。路透社/塞马夫·阿卜萨索斯/资料图片&lt;/i&gt;
            &lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 21 Feb 2025 10:07:46 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/arab-states-scramble-counter-trumps-gaza-riviera-plan-2025-02-21/</guid></item><item><title>解雇与重新聘用：特朗普政府改组的混乱局面</title><link>https://www.reuters.com/world/us/fired-rehired-dizzying-confusion-trumps-government-overhaul-2025-02-21/</link><description>&lt;p&gt;负责美国核武器的联邦工作人员、试图抗击正在恶化的禽流感疫情的科学家、以及负责供电的官员，都是在唐纳德·特朗普政府解散数千名工作人员行动中被误解雇的人。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="保守政治行动会议（CPAC）在国家港湾" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PKOWT7KB6FKFHJSNKQF5XIHTUQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;埃隆·马斯克在2025年2月20日美国马里兰州国家港湾的保守政治行动会议（CPAC）上举一把锯子。图片来源：路透社/内森·霍华德&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;特朗普政府似乎掉头行事，现在急忙重新雇用数百名这些工人，这揭示出，美国联邦官僚机构快速解散造成了多大的混乱和潜在危险，工会官员和治理专家对路透社表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国华盛顿特区白宫椭圆形办公室内，唐纳德·特朗普在听取埃隆·马斯克讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ISZ4OSZY2RJ23EF46LHC4TROKA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年2月11日，美国白宫椭圆形办公室内，埃隆·马斯克聆听唐纳德·特朗普讲话。图片来源：路透社/凯文·拉马尔库尔/档案照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;密歇根大学公共政策学院教授唐·莫恩希安表示：“这显示了裁员过程中的绝对无能。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们正在用锯子对付公共事业服务，却没有对被解雇的人及其日常工作进行任何仔细审核。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫副新闻秘书安娜·凯利告诉路透社，特朗普正迅速缩减浪费的开支和关键政府职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“只要被撤销的关键职位正被迅速恢复，并且随着政府机构的精简，我们将更好地为美国人民服务，”凯利说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亿万富豪科技企业主埃隆·马斯克及其正在负责削减开支的“政府效率部”（Department of Government Efficiency, DOGE）的年轻幕僚，在现任总统特朗普的要求下，正对联邦官僚机构进行根本性的削减。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;DOGE没有回应置评请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们采取了粗暴的方法，通常是关注那些更容易解雇的员工类别，而不是逐个审视个体及其具体工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种方法导致了一系列错误。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在上周约180名国家核安全局（NNSA）工作人员被解雇后，几乎全部（仅剩28人）解雇行动在后来被取消。NNSA管理美国核武库并处理世界各地危险的放射性材料。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国能源部长克里斯·赖特在周三透露，NNSA的裁员决策太过仓促。赖特对斯克里普斯新闻表示：“当我们错误地裁员时，我们立即撤销这些决定，少于24小时。但我们的国家安全、核威慑和核武器至关重要，这是我们绝不会掉以轻心的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据路透社看到的邮件副本，在NNSA解雇行动中，负责人员收到了“停止所有终止行动”的指示，解雇行动后来被撤销。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国能源部一名消息来源在周四告诉路透社，星期四的影响仍然巨大：“士气糟糕，大多数人几乎没有工作，因为人们受到了震撼。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比格琳德·理查森，在上月仍就任美国能源部副部长的人，周四在接受国会听证时表示，削减速度可能对国家安全和处理机密信息的员工士气产生长期影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她说，之前削减行动的执行时间近达两年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上星期在椭圆形办公室向特朗普讲话时，马斯克说：“我们正在快速行动，因此会犯错，但我们会迅速纠正这些错误。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当被问及是否担心重新聘用被解雇的员工时，特朗普星期二说：“一点也不。”他对工作由DOGE“非常惊人”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国农业部本周取消了2月14日从一个关键实验室网络解雇的三名工作人员，该实验室网络负责应对禽流感疫情。据威斯康星州兽医诊断实验室主任基思·波尔森告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该机构的该网络与多个重要的实验室协调工作，其中许多实验室负责处理来自动物的禽流感样本，禽流感去年已在近1000头奶牛中感染，并导致数百万只家禽死亡，禽流感仍在感染近70人，并使鸡蛋价格大幅上涨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国农业部没有立即回应置评请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;工会已通过法庭行动减缓政府改革，取得了初步胜利，但也有一些挫折。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国联邦雇员全国联合会执行主任史蒂夫·莱恩卡特表示，解雇、重新雇用及针对对公共安全至关重要的员工发起的攻击显示，马斯克和特朗普对政府在人们生活中的重要角色缺乏尊重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们没有做出经过深思熟虑的决定，这应该让每个美国人都感到不安，”莱恩卡特说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国联邦雇员协会主席埃弗雷特·凯利，该协会代表约80万个联邦雇员，将这些裁员称为“鲁莽”的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;退伍军人事务部本周解雇了1000名试用期员工，并正在重新雇用曾在退伍军人危机热线工作的员工，退伍军人事务部代总统人伊丽莎白·杜卡斯说。她本人也是一名退伍军人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她在推特个人账户上说：“当我在退伍军人事务部提出这些问题并公开表示关切后，似乎至少有一部分这些员工已被重新雇用。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在太平洋西北地区的公共电力机构本宁电力管理的大水电站，上周约200名员工被解雇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据代表华盛顿州选民的众议员帕蒂·默里助手的说法，近百名员工在公众暴露出电力供应可靠性问题后本周被重新聘用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;明尼苏达大学法学院副教授尼克·贝达纳正在跟踪政府裁员行动，他说特朗普和马斯克的“一步到位”策略正在显示出脆弱性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们已经意识到，当他们采用这种方法时，事情会迅速出错，”贝达纳说。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 21 Feb 2025 11:04:34 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/fired-rehired-dizzying-confusion-trumps-government-overhaul-2025-02-21/</guid></item><item><title>特朗普试图用美国天然气重塑亚洲能源供应</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/trump-seeks-reshape-asias-energy-supplies-with-us-gas-2025-02-21/</link><description>&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普本月与时任日本首相岛田逸郎共进午餐时，谈话迅速转向东京如何帮助实现一项旨在开发阿拉斯加天然气并将其输送给亚洲盟友的计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据参与闭门会谈的两位官员透露，特朗普和他的能源事务顾问唐纳德·伯格姆将该项目视为令日本取代中东能源供应、并解决与美国贸易逆差的一种方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日本首相岛田逸郎渴望首脑会晤顺利开场，避免遭到美国加征关税的损害，尽管东京对该项目的可行性存疑，他仍保持了乐观的态度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据两位要求匿名透露会谈细节的官员表示，岛田向特朗普和伯格姆提出，他希望日本能够参与这项耗资440亿美元的液化天然气（LNG）项目。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;午餐会后，特朗普在公开讲话中反复提到了该项目，但岛田没有提及，也未在会谈官方声明中有所体现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社采访超过12位包括现任和前任美日官员在内的人员后发现，特朗普政府正在通过加强美日能源合作寻求重塑与东亚的经济关系。通过增加对美国化石燃料，特别是液化天然气的投资，拉紧地区盟友与华盛顿的经经济链。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社发现，美国的销售策略是针对亚洲国家政府关注的关税问题，以及能源进口通道的安全性。会谈的细节和美国方面的具体做法此前尚未报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管阿拉斯加液化天然气项目面临成本和技术上的挑战，但日本、韩国、台湾等国家和地区对增加美国液化天然气进口持开放态度，这可能有助于美国经济发展，并削弱中国和俄罗斯的影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日本参与特朗普新兴策略至关重要：它是世界第二大液化天然气进口国，也是能源基础设施的主要投资者，且日本是液化天然气过剩的枢纽，可以为东亚市场打开新的销售窗口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果特朗普政府心愿得逞，美国的液化天然气将大量流入日本和韩国，进而流向东南亚其他国家和地区，让该地区形成对美国能源的经济依赖性，”保守智库胡德逊研究所的日籍学者肯尼斯·韦斯廷菲尔德表示。“这是绘制出一种新的能源依赖图谱。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日本与美国国务卿马克·鲁比奥以及韩国与日本的外交部长在周六联合发表的声明中同意要“利用”美国廉价可靠的能源，特别是液化天然气，增强能源安全。他们在声明中未提到阿拉斯加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫国家安全发言人布赖恩·休斯对路透社表示，“我们生产的液化天然气是最清洁的能源之一，我们相信日本能够在购买美国石油和天然气方面起到更大的作用。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日本外务省拒绝就岛田和特朗普会晤内容发表评论。据日媒报道，日本经济产业大臣计划下月访问华盛顿以寻求特朗普关税的豁免，并讨论日本增加从美国采购液化天然气的计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个通过800英里的管道将阿拉斯加北坡的天然气田与太平洋海岸出口终端连接起来的项目长期由于高昂的成本和严苛的环境而进展缓慢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但因为期望特朗普在与岛田会面时可能会提及他自己倡导的项目，日本已在会面前准备了一次初步表示支持的意见，希望获得特朗普的青睐，以避免贸易摩擦，据参与会谈的官员透露，其本月早些时候曾发布报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在日本与时任能源事务顾问参加的会谈中，美方向日本人提出，考虑投资阿拉斯加的液化天然气项目，以及达成长期预售液化天然气的协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据参与会谈的官员透露，美国方面强调该项目相对于中东的地理位置优势，以及避免关键的霍尔木兹海峡、马六甲海峡和南海等敏感区域的机会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国额外采购的液化天然气也可以帮助亚洲盟友减少对俄罗斯天然气的依赖，美国参议员丹·桑福德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美日会谈期间，安倍曾多次提到该项目，桑福德在接受路透社采访时说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在会谈过程中，美国官员使用地图突出了阿拉斯加液化天然气计划的战略利益，据桑福德和另一位官员透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国总统的强势与执着、花费如此多的时间推动这个项目毫无疑问给日本人留下了印象，”桑福德说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;项目开发者正试图吸引包括日本上市的石油和天然气勘探公司——管理层持有最大股份的日本政府的英普谢公司（1605.T）在内的投资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英普谢的发言人表示，公司不会对“与特定利益相关者讨论的讨论或交涉”发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据日本财务省的数据，日本从美国进口液化天然气约占其总进口量的十分之一，而从俄罗斯和中东进口的比例大致相同，澳大利亚的液化天然气占比例约为40%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日本能源经济研究所高级分析师小岛浩志表示，随着与俄罗斯的原有合约到期，未来5至10年，美国液化天然气可能占日本液化天然气进口总量的20%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国液化天然气多数通过巴拿马运河或绕道非洲穿越印度洋从美国内海输运到日本，或通过墨西哥贝萨尔项目（SRE.N），该项目预计明年开始商业运营，拉动美国的天然气流经中途。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据LSEG数据，去年，美国出口的1198亿立方米液化天然气中有三分之一出口至亚洲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的能源安全论断似乎也已在亚洲其他地区找到回响，尤其是将来面对潜在的关税问题之时，路透社报导称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;印度总理莫得纳在与特朗普会面时也承诺购买美国液化天然气，类似地发表了一份类似规格的声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;民主自治台湾当局也在考虑增加美国能源采购，包括来自阿拉斯加的液化天然气，其他国家也对这种做法感兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台北方面表示，增加对美国能源的依赖有助于摆脱中国可能采取的报复行动，比如海军封锁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“从某种意义上说，合同就等于一份美国是盟友保障，确保能源供应在危急时刻能保持稳定，”特朗普第一位任期期间曾任美国能源官员的朗顿·德伦茨指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩国也在权衡投资阿拉斯加液化天然气等美国能源项目的计划，路透社报道，韩国官员称未来特朗普提出可能的补偿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩国产业通商资源部发言人的说道，首尔正寻求与美国加强能源安全的合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国田纳西州参议员比尔·哈格蒂也是特朗普在任期间的驻日大使，他表示，希望日本带头建立健全从美国原产液化天然气的采购链条。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“从阿拉斯加、路易斯安那州或者德克萨斯州的任何地方来的美国液化天然气都可以与日本密切合作，创造美国和日本两国国家经济和国家安全的能源合作纽带。”哈格蒂说道。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="文件照片：一艘液化天然气船被拖向位于富父的发电站" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XEIIO5Q4TBNVXCXMNSC5B424X4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;文件照片：一艘液化天然气船被拖向位于富父东郊的发电站，日本，2017年11月13日。路透社/是木介·卡托/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="美国总统唐纳德·特朗普与日本首相岛田逸郎在白宫会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VU5MUKECQNL2DI7NGL7T3SS2SU.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国总统唐纳德·特朗普与日本首相岛田逸郎在2025年2月7日华盛顿白宫会面。路透社/ければ木介/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="东京港神奈川液化天然气终端的全景照片，由东京瓦斯公司和JERA共同运营" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/T2Z4AGWFDNLNJHVH55SXBTZMXI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;东京港神奈川液化天然气终端（由东京瓦斯公司和JERA共同运营）全景图，2019年10月17日，日本。路透社/衣阪井亚沙子/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="模型液化天然气运输船和日本国旗的插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/I6PURMRUOVNFZOEUI2IC5JOFGU.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;液化天然气运输船模型在插图中置于日本国旗前，2022年5月19日插图，路透社/达道·鲁维奇/插图/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 21 Feb 2025 03:30:36 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/trump-seeks-reshape-asias-energy-supplies-with-us-gas-2025-02-21/</guid></item><item><title>Luigi Mangione因杀害健康保险首席执行官的指控返回纽约地方法院</title><link>https://www.reuters.com/legal/luigi-mangione-due-back-ny-court-charges-killing-health-insurance-ceo-2025-02-21/</link><description>&lt;p&gt;卢吉·曼乔内（Luigi Mangione），一名涉嫌在曼哈顿街道枪杀医疗保险公司高管布莱恩·汤普森（Brian Thompson）的嫌犯，将于周五下午在纽约出庭，法庭将审理其面临的州级谋杀和恐怖袭击指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曼乔内现年26岁，于12月23日对一份包含11项指控的起诉书表示不认罪。这份起诉书指控他将谋杀行为视为恐怖袭击，并涉及武器罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果被判有罪，曼乔内可能会面临无期徒刑，现已被关押在布鲁克林的一所联邦监狱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;汤普森曾经是联合健康集团（UNH.N，&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/UNH.N" target="_blank"&gt;联合健康保险单元UnitedHealthcare&lt;/a&gt;）的首席执行官，于12月4日在曼哈顿中城一家酒店外被枪杀，当时该集团公司正聚在一起举办投资者大会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这起大胆的谋杀案及其后的五天搜捕行动引起了美国公众的广泛关注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管公务人员谴责这起谋杀案，但一些因高额医疗费用和保险公司拒付部分治疗费用而不满的美国人却将曼乔内视为民选英雄。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曼乔内还面临四项联邦刑事指控，包括骚扰和谋杀汤普森。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他尚未对此案进行认罪，可能面临死刑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经验丰富的死刑案件律师阿布拉姆·莫斯科维茨（Avraham Moskowitz）本月加入了曼乔内的辩护团队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在曼乔上次出庭时，他的律师表示了对因其广泛的媒体报道和公务人员批评言论而难以获得公正审判的担忧。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="卢吉·曼乔内在纽约市纽约高等法院参加关于联合健康集团首席执行官布莱恩·汤普森命案的提审听证会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TFFIYE4NCNJFBOGIEA7QDGIQTQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;卢吉·曼乔内在纽约市纽约高等法院参加关于联合健康集团首席执行官布莱恩·汤普森命案的提审听证会，2024年12月23日。路透社/埃杜阿多·穆诺兹/档案照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 21 Feb 2025 11:05:30 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/legal/luigi-mangione-due-back-ny-court-charges-killing-health-insurance-ceo-2025-02-21/</guid></item><item><title>德国选举前民调显示組建联盟将面临挑战</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/german-set-tricky-coalition-building-poll-shows-ahead-election-2025-02-21/</link><description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/germany/"&gt;德国&lt;/a&gt;主流政党失去了支持，而极右翼的AfD则在选举前的最后一份民调中取得了进展，这预示着未来的联盟构建可能会变得复杂且耗时。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举发生在欧洲的关键时刻，正值美国前总统唐纳德·特朗普试图与地区脱钩并改善与俄罗斯的关系之际，这引发了对西方联盟稳固性的质疑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;保守派的基督教民主联盟/基督教社会联盟（CDU/CSU）联盟，在近几个月连续民调中领先，下降了一个百分点至29%，而极右翼的选项党（AfD）则上升了一个百分点至21%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;社民党的奥拉夫·朔尔茨获得了15%的支持率，而绿党和自由民主党的支持率分别为13%和5%，极左翼的左翼党上升了一个百分点至8%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鉴于德国饱受纳粹历史的创伤，所有政党均拒绝与AfD合作，最新的民调显示，要形成两党多数联盟将几乎不可能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;调查结果表明，梅尔兹可能需要与社民党和绿党，或者社民党和自由民主党形成三方联盟，才能成为执政党，这使得谈判更加复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因此，联盟谈判可能需要更长时间，致使朔尔茨在看管角色下无法对欧洲最大经济体的未来做出重大决策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这还表明，下一个联盟可能会像朔尔茨领导的由社民党、绿党和自由民主党构成的联盟那样，同样具有凝聚力薄弱和难以治理的特点，后者上个月崩解，仅勉强维持了三年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是几十年来第一次在国家级层面出现三位领导人之间的联盟——但由于AfD的崛起和曾经的大联盟党派的衰落，这样的联盟变得更加频繁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，最近一周的竞选活动气氛有所缓和，这是一个迹象表明各方正在为谈判做好准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在电视辩论中被问及是否愿意与“划船手”朔尔茨一起划船，梅尔兹回答“是”。同样，朔尔兹表示他会与“业余飞行员”梅尔兹一起乘飞机。他说：“我想他得到他的飞行员执照肯定是有原因的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管这种友谊暗示了领导人之间较近的紧张关系——尤其是梅尔兹试图通过AfD的支持推行移民限制措施——此前他曾誓言不依靠AfD议员获得议会通过，朔尔茨和其他人认为他们再也无法信任他。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="德国大选的主要候选人参加电视辩论前合影" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/72DERH52VFJQLLHOXT6GMFIUZQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年2月20日，德国柏林，参加大选前的电视辩论，基督教民主党（CDU）党的赫尔曼·加特纳、社会民主党（SPD）的马蒂亚斯·米尔斯，德国外交部长安内拉娜·贝伯克（绿党）、自由民主党（FDP）的克里斯蒂安·林德纳，德国左翼党（Die Linke）联合领导的兼国际部主席贡特·蒂尔曼、选项党（AfD）的联合领导人艾丽丝·韦德尔和领导“萨拉·瓦根克奈希特联盟”（BSW）的萨拉·瓦根克奈希特在德国展示前合影。路透社/法比里齐奥·班切/池报照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 21 Feb 2025 12:01:04 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/german-set-tricky-coalition-building-poll-shows-ahead-election-2025-02-21/</guid></item><item><title>特朗普正在解雇未由纳税人资助的联邦工人</title><link>https://www.reuters.com/world/us/trump-is-firing-federal-workers-who-are-not-funded-by-taxpayers-2025-02-21/</link><description>&lt;p&gt;Elon Musk 的 DOGE 团队已削减数百个由银行、医疗设备公司和其他形式的资金支付的职位，而非由纳税人的资金支付，引发了关于这些削减是否会导致希望节省的资金减少的疑问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;超过 200 名食品和药物管理局 (FDA) 的员工于上周末被解雇，这些员工主要通过费用由医疗器械制造商支付，根据前雇员和相关知情人士的说法，这些削减已经消耗了负责审查诸如支架和植入物等医疗必要的产品所需的工作人员。FDA 总共有约 2万名员工。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“绝大多数将被解雇的人是近期通过用户费用资助的新雇员。因此，联邦政府不会节省资金。”医疗设备行业组织 AdvaMed 的首席执行官 Scott Whitaker 说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果这些削减不被撤销，毫无疑问将减慢新技术进入市场和患者手中的速度。”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两家不依赖直接纳税资金的金融监管机构也在最近几天削减了人员。美国消费者金融保护局（由联邦储备系统资助）解雇了数十名试用期和合同员工，联邦存款保险公司（FDIC）解雇了逾百名试用期员工，作为政府范围内的人员减少的一部分。银行费用为 FDIC 运营提供资金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普及其最亲密的顾问之一亿万富翁 Elon Musk 展开了全面行动，旨在削减拥有 23 万名员工的联邦工作队伍的规模，数千名员工已因此被解雇，这一前所未有的努力显示出减速迹象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们在 FDA 的裁员包括在审核 Elon Musk 的脑植入公司 Neuralink 的员工。CFPB 的改革正值 Musk 的 X 近期宣布与 Visa 达成协议，为社交媒体平台的客户提供支付服务。作为非银行金融机构的主要联邦监管机构，CFPB 的主要任务是监督消费者保护法的执行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管民主党人和共和党人均同意美国政府充斥着浪费和人员过剩，但近几周大规模削减的匆忙和范围引发了机构员工和一些议员的疑问，他们质疑削减的目的和将产生的节约。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“FDIC 通过银行支付的费用进行资助，因此削减 FDIC 的开支并不会减少联邦预算。”密歇根大学法学院教授 Jeremy Kress 指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;FDIC 拒绝对此发表评论。白宫和 CFPB 在收到评论请求后没有立即作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;FDA 的解雇人数尚未确定，但一名业内人士称，至少有 180 名被解雇的 FDA 员工由《医疗设备使用者费用和现代化法》（MDUFA）资助，即企业支付其产品的审查费用。一名 FDA 的经理（同意匿名）表示，她也被告知了 180 人，但尚未被告知之前所支付费用的后续情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社与五名 FDA 的前员工进行了交谈，他们确认自己在 MDUFA 资助的角色中被解雇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿具名的员工表示，其团队在任期最后一年审查了 100 份文件，这些文件为机构带来了超过 100 万美元的收入。文件包括新的医疗器械提交、营销申请和其他医疗设备公司需要在将产品推向市场前被批准的材料。路透社无法独立验证该金额。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据 FDA 最新的财务文件显示，该机构在 2023 年招聘了 141 名员工以满足 MDUFA 规定的人数目标，并计划在去年招聘另外 42 人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社匿名采访的九名来自美国卫生和人类服务部、内政部和农业部的前员工称，尽管他们的职位由用户费用、非政府资金补助和多种形式的私人资金资助，也遭到了解雇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国农业部的一名发言人表示，他们寻求“确保每一美元的支出都用于为人民服务，而非机构的官僚机构”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其中一些职位负责监管烟草产品、检查动植物产品的进口以防入侵物种和植物疾病在美国传播。还有一人负责优胜美地国家公园的濒危物种保护。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;FDA 每年从 MDUFA 法案下的公司收取数亿美元。据预测，去年将从医疗器械制造商那里收取近 4 亿美元的用户费用，其中大部分用于支付 FDA 中心设备和辐射健康中心员工的工资和运营费用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该机构的一名发言人无法立即评论。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="抗议DOGE团队进驻 CFPB 的第二天，在华盛顿" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HZYD43GABBNJ7PTICMKKFRIVE4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;示威者在一名示威者举着标语的抗议活动期间，抗议 DOGE 团队进驻消费者金融保护局（CFPB），地点为美国华盛顿，日期为 2025 年 2 月 8 日。路透社/纳森·霍华德/图文&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="保守政治行动会议（CPAC）在国家 Harbor" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GD7MIAX6WBJCRKOZGNTHEF7QHU.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025 年 2 月 20 日，亿万富翁 Elon Musk 在美国马里兰州国家 Harbor 保守政治行动会议（CPAC）上登台发表讲话。路透社/纳森·霍华德/图文&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 21 Feb 2025 11:05:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/trump-is-firing-federal-workers-who-are-not-funded-by-taxpayers-2025-02-21/</guid></item><item><title>北爱尔兰首席部长将抵制白宫圣帕特里克节庆祝活动</title><link>https://www.reuters.com/world/northern-irelands-first-minister-boycott-white-houses-st-patricks-day-2025-02-21/</link><description>&lt;p&gt;北爱尔兰第一部长米歇尔·奥尼尔在周五表示，她将不会出席在美国白宫举行的圣帕特里克节活动，抗议美国总统唐纳德·特朗普关于加沙地位的立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北爱尔兰及爱尔兰共和国的政治领导人通常会在每年的3月17日，前往美国庆祝爱尔兰文化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥尼尔在都柏林举行的新闻发布会上表示，“我们目睹着巴勒斯坦人民的苦难与美国总统关于将成千上万巴勒斯坦人从加沙驱逐的言论，我对此无法视而不见”。她与 Sinn Fein 党派的领导人玛丽·卢·麦donald 一同出席了发布会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不参加白宫的决定并非轻易作出的，但我们作为个人负责指出不公，这是我们必须承担的责任。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普于2月4日宣布了一项计划，提议美国在2025年接管加沙，并在该地区重新安置巴勒斯坦人，这违背了美国几十年来致力于通过两国方案进行的外交努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;爱尔兰已派遣总理迈克尔·马丁出席白宫庆祝活动。马丁本月早些时候表示，他将与美国总统讨论一系列广泛问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国拥有大量外国跨国公司，约有11%的爱尔兰工人在这些公司工作，公共服务资金很大程度上依赖于公司在爱尔兰缴纳的公司税。仅三家中美公司就占爱尔兰总收入税收的八分之一。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="北爱尔兰南北部长理事会全体会议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QZO2BLKT6VJ5FIAE6CFSGJ4M6M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;北爱尔兰第一部长米歇尔·奥尼尔在2024年9月13日的新闻发布会上出现在爱尔兰都柏林。路透社/克拉多·基尔科伊/档案图片&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 21 Feb 2025 12:15:23 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/northern-irelands-first-minister-boycott-white-houses-st-patricks-day-2025-02-21/</guid></item><item><title>在俄罗斯小镇， fallen soldiers 改为 跌倒的士兵 题目为整体表述，士兵没有堕落之意，故：在俄罗斯小镇，纪念阵亡士兵的纪念碑显示出三年战争的代价</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/russian-town-monument-fallen-soldiers-shows-toll-three-years-war-2025-02-21/</link><description>&lt;p&gt;在黑色花岗岩面板上刻着名字的11名来自俄罗斯城镇西布拉托沃的年轻人，他们的名字记录了这场已持续三年的乌克兰战斗，凸显了这场战争的真实性和严重性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管前线远在天边，但这场冲突已悄然靠近。大多数在这座纪念碑前逝去的人，曾经与他们的同学在纪念碑所在的位置的学校操场上嬉戏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大理石上雕刻了一名士兵的半身像，旁边刻有“献给2022年2月24日之后为祖国荣誉与主权离开家人的人们”的铭文。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;士兵脚边放着一束按照俄罗斯国旗颜色花束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这座城镇有6000人，超过100人正在为乌克兰作战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西布拉托沃退伍军人协会主席维克多·西多罗夫说，当地人决定在学校的这个地方建造纪念碑，以免孩子们经过时，至少能在内心留下一点东西——这场战争十分残酷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这座纪念碑显示“这是一场战争，而不仅仅是某种‘特别军事行动’”，西多罗夫说，“那里的人们正在为此付出生命的代价。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;纪念碑的一个组织者阿列克谢·加夫里洛夫表示，这有助于让全城意识到战争的存在——哪怕有些居民家中并无前线亲人的牺牲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当地妇女哀娜丽娜说，这象征着年轻村民的爱国情怀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我为能在那里战斗和牺牲的小伙子们感到骄傲”，20岁的达里娅推着婴儿车说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着冲突持续，西布拉托沃更多的男性牺牲，新的名字，多是1990年代中期出生的人，被刻在纪念碑的石板上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京于2022年2月派遣部队进入乌克兰，称之为“特别军事行动”而不是战争，似乎让人安心，认为家园日常会继续，军队会完成使命。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但对俄罗斯数百个村庄来说，这场冲突影响了公共生活的方方面面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在西布拉托沃镇附近，一所东正教堂的门前挂着已故士兵的照片。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在不远的雪地上，瓦格纳雇佣兵集团和风暴-Z囚犯单位的旗帜在新坟墓上飘扬。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一座墓碑上刻着持机枪的士兵：“战死沙场的英雄永垂不朽！”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="圣彼得堡一座公墓中俄罗斯士兵墓地上的旗帜" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FBQMSRF3QRMKHIRDVSKBXLEFIE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图：由此图可知，这些旗帜是在俄-乌冲突中在圣彼得堡公墓俄罗斯服务成员墓地上方飘扬的。2025年2月12日，俄罗斯圣彼得堡。路透社/安德烈·瓦加诺夫&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="俄罗斯雅罗斯拉夫尔地区镇立的阵亡俄罗斯军人纪念碑" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/L2G7QOXLXJPJLICOFHXH2MDMEI.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图：这是在俄罗斯雅罗斯拉夫尔地区塞布拉托沃镇，2025年2月17日，一座阵亡俄罗斯军人的纪念碑。路透社/尤莉娅·莫罗佐娃&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="圣彼得堡艺术家西尔威斯特罗夫展示其自己创作的阵亡俄罗斯军人雕像" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CCOZMAMHAFLSZAPEJ3SD235HZA.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图：圣彼得堡艺术家伊戈尔·西尔威斯特罗夫在其工作室展示他在俄-乌冲突中阵亡的俄罗斯军人的自我创作雕像。2025年2月5日，俄罗斯圣彼得堡。路透社/安德烈·瓦加诺夫&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="圣彼得堡艺术家西尔威斯特罗夫展示其自己创作的阵亡俄罗斯军人雕像" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5LELOQCDXZI3BOXPOF2FGPOMFQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图：圣彼得堡艺术家伊戈尔·西尔威斯特罗夫在其工作室展示他在俄-乌冲突中阵亡的俄罗斯军人的自我创作雕像。2025年2月5日，俄罗斯圣彼得堡。路透社/安德烈·瓦加诺夫&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="圣彼得堡艺术家西尔威斯特罗夫展示阵亡俄罗斯军人雕像原型" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OPXTZVITGRL7BGZ4DDM4BQ7R7A.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图：圣彼得堡艺术家伊戈尔·西尔威斯特罗夫展示关于他在俄-乌冲突中阵亡的俄罗斯军人的雕像模型。2025年2月11日，俄罗斯圣彼得堡。路透社/安德烈·瓦加诺夫&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="沃什查尼科沃村教堂的大门上挂着俄罗斯服务成员的肖像" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/M2IAMCLI3BJONAYHJUZWECEXO4.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图：俄罗斯雅罗斯拉夫尔地区沃什查尼科沃村，2025年2月17日，教堂大门上挂着俄罗斯服务成员的肖像。路透社/尤莉娅·莫罗佐娃&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="圣彼得堡一座公墓中靠近阵亡俄罗斯军人墓地的雕像" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B37HYFZCXRPCZN3DK3Q3T5TSN4.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图：圣彼得堡，2025年2月12日，圣彼得堡一位名叫西尔威斯特罗夫的雕塑家的雕像，安放在俄罗斯服务成员埋葬的荣誉称号大道上。路透社/安德烈·瓦加诺夫&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="俄罗斯雅罗斯拉夫尔地区镇的阵亡俄罗斯军人纪念碑" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JOIKWU3WM5ODHAUKWKVPDD2KIQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图：西布拉托沃退伍军人协会主席维克多·西多罗夫站在俄罗斯雅罗斯拉夫尔地区塞布拉托沃镇的阵亡俄罗斯军人纪念碑旁。2025年2月17日，俄罗斯圣彼得堡。路透社/尤莉娅·莫罗佐娃&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="俄罗斯雅罗斯拉夫尔地区镇的阵亡俄罗斯军人纪念碑" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GUXJM3J34BKJFB63K3M5PU5G7Q.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图：前商用企业家阿列克谢·加夫里洛夫展示他在俄-乌冲突中阵亡的俄罗斯军人纪念碑。2025年2月17日，俄罗斯雅罗斯拉夫尔地区塞布拉托沃镇。路透社/尤莉娅·莫罗佐娃&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 21 Feb 2025 12:22:51 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/russian-town-monument-fallen-soldiers-shows-toll-three-years-war-2025-02-21/</guid></item><item><title>韩国警方称正在建立对Yoon妨碍逮捕的案件</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-police-say-building-case-against-yoon-obstructing-arrest-2025-02-21/</link><description>&lt;p&gt;韩国警方正式对弹劾总统尹锡烈就其妨碍执法逮捕令的实施展开调查，警方发言人周五表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩国法院于2024年12月31日发布了针对尹锡烈的逮捕令，指控他在去年颁布戒严令后犯有叛乱罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，逮捕令直到2025年1月15日才被执行，因为尹锡烈不配合且国家警卫服务局持续数日阻碍了调查人员的行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;警方发言人通过短信称，自1月初开始，警方一直在就尹锡烈涉嫌妨碍公职行为进行调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据韩国法律，该罪行最高可判处五年徒刑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡烈表示，他颁布的短期戒严令并未构成叛乱，这是唯一两项在任总统不可豁免的罪名之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡烈的律师们还一再认为，他的逮捕动机政治化，并指出调查程序中的缺陷使逮捕令无效。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位律师周五指责调查人员“滥发逮捕令”，称他们已向多个法院申请搜查令和通信记录的获取令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“因首尔中央地方法院拒绝了...这些逮捕令后，高级官员反腐调查办公室（CIO）向首尔西方地方法院提交了新的逮捕令。”尹匡根律师称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于目前尚无法立即联系到法院和CIO，它们对上述指控未予回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果宪法法院裁决弹劾总统尹锡烈，他将丧失对大多数刑事罪行的豁免权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;宪法法院周四表示，将在下一审理阶段听取尹锡烈和国会的最终陈述，决定是否弹劾尹锡烈或恢复其总统权力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家预计，可能在3月份做出裁决。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="韩国弹劾总统尹锡烈出席弹劾审判听证会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/P3S2D4SL5ZJANF37UYCT767UPU.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;韩国弹劾总统尹锡烈出席针对其短期实施戒严令的弹劾审判听证会，地点为韩国首尔的宪法法院，日期为2025年2月20日。SONG KYUNG-SEOK/池塘图片社/路透社 文件照&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="韩国宪法法院资深法官合影" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VWLSTRQ5LJPI3IREGEASHLCQUI.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;韩国宪法法院8位资深法官——中奎顺、金泊永、 Jung Jung-mi、李美顺、Moon Hyung-bae、金洪德、乔恒锡和卓汉章在尹锡烈弹劾审判听证会上合影，日期为2025年2月20日，地点为韩国首尔。SONG KYUNG-SEOK/池塘图片社/路透社 文件照&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="韩国弹劾总统尹锡烈在宪法法院出席听证会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WCLR2IYMFRLD7CDG5O6Y5KSRSQ.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;尹锡烈出席国会宪法法院的弹劾审判听证会，地点为韩国首尔，日期为2025年2月11日周二。Lee Jin-man/池塘图片社/路透社 文件照&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 21 Feb 2025 02:43:05 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-police-say-building-case-against-yoon-obstructing-arrest-2025-02-21/</guid></item><item><title>乌干达反对派政治家被指控叛国罪</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/ugandan-opposition-politician-charged-with-treason-2025-02-21/</link><description>&lt;p&gt;乌干达地方法院在周五以叛国罪指控被拘留的反对派政治家基齐拉·别吉耶，并拒绝了他的律师关于将其转移到医院以便治疗因绝食引起健康问题的请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位68岁的反对派人士和乌龙恩迪总统长久以来的批评者，周五在首都坎帕拉出庭时显得虚弱，坐在轮椅上。他上周末曾被短暂地送往医院接受治疗，而本周有政府部长表示，他的健康状况令人担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其律师称他是在11月被“绑架”至肯尼亚首都内罗毕，并在那里与助手奥贝德·鲁塔莱被带回乌干达后被捕，他们还被军事法庭指控包括非法持有武器和背叛在内的多项罪名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的妻子在今年2月12日表示，他因被捕开始进行绝食。他的律师周五表示，由于一项1月31日最高法院裁定公民不得在军事法庭受审，因此他的案件已被转到民法院，绝食现在已经结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;地方法院发出新的指控，包括叛国罪和隐瞒叛国罪——即盟国政府被推翻的企图，但拒绝允许别吉耶对这些指控进行陈述，因为这些罪名只能由更高法院审理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于他视这些指控为非法，他未对先前的指控做出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他持续被关押引起了乌干达民众的愤怒，也引发了部分抗议活动。由56个成员国组成的英联邦呼吁乌干达释放他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对乌龙恩迪的人士称，别吉耶的关押是其在明年大选前强化威权统治的最新例证，乌龙恩迪自1986年掌握权力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;官员否认人权侵犯的指控，表示被拘留者在当地法院享有正当程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃里亚斯·卢克瓦，别吉耶的律师之一，周五要求首席法官埃斯特·尼多伊下令狱警将别吉耶送至医院接受专业医疗服务。尼多伊法官表示，她的法院没有权力执行此要求。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="狱警将四次乌干达总统候选人基齐拉·别吉耶推入坎帕拉北郊纳卡拉地区的首席地方法庭的法庭，与他一同被指控叛国的还有他的同伙奥比德·鲁塔莱和上尉狄尼斯·奥拉”。 src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3QISYXCA6VKOTL7TLEIM2DPV4E.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;乌干达四次总统候选人基齐拉·别吉耶与同伙奥比德·鲁塔莱及上尉狄尼斯·奥拉被推入坎帕拉北郊纳卡拉地区的首席地方法庭，他被指控叛国罪，2025年2月21日，乌干达。路透社/伊布巴克·鲁博瓦&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 21 Feb 2025 12:06:49 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/ugandan-opposition-politician-charged-with-treason-2025-02-21/</guid></item><item><title>抗议者延长“黑暗印尼”集会反对普拉博沃的政策</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/protesters-extend-dark-indonesia-rally-against-prabowos-policies-2025-02-21/</link><description>&lt;p&gt;数百名学生和激进分子在一些主要城市集结，参加名为“黑暗印度尼西亚”的抗议活动，反对总统普拉博沃·苏丁托实施的政策，包括190亿美元的开支削减，这一措施据称削弱了社会支持体系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着天空变暗，暴雨来袭，人群聚集在首都雅加达总统府附近的街头，身着黑色衣着，手举标语，标语上写着“政府由智者组成”等内容，并提及普拉博沃喜爱的“第一猫”。他们表示，如果能够说话，“第一猫”也会加入抗议活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次抗议活动是本周以来在一些主要城市举行的类似抗议活动之一。抗议活动的名称源自于这些政策的模糊不明和前景黯淡，一位参与抗议的学生活动家赫伊朗托说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;抗议者反对的政策包括普拉博沃主导的免费餐食计划，该计划旨在惠及约8300万人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了资助这一计划，他下令其政府将开支削减290亿美元，这导致了交通、咨询、培训和办公用品的减少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;学生们表示，这一削减措施已负面影响了教师福利，并可能增加学费，但普拉博沃的办公室对此予以否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在印度尼西亚第二大城市的泗水，当地媒体《印尼时代》报道了数百人举行的抗议活动，其中包含街头戏剧表演，一名抗议者在地上打滚，象征着贫穷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;抗议者还反对扩大军队在民用工作中扮演的角色以及缺乏补贴的液化石油气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这些政策使我们无力证明自己的印度尼西亚身份，”参加周五抗议活动的大学生里多·安瓦里·阿里芬说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些抗议活动发生在普拉博沃当选印度尼西亚第八任总统四个月后，他在那次选举中以压倒性优势取胜。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="针对政府的抗议活动在雅加达" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/D7QNTE3EZZIWJKIIGBSX67WCYU.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年2月21日，抗议活动“黑暗印度尼西亚”反对近期的预算削减和其他政策，在印度尼西亚雅加达总统府附近举行的反政府抗议活动。路透社/威利·库尼亚旺&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="针对政府的抗议活动在雅加达" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4GICYV4CY5PVRETBQFDBV3T57Y.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名女子在反政府抗议活动“黑暗印度尼西亚”期间躺在地上手势示意，在印度尼西亚雅加达总统府附近举行的抗议活动。路透社/威利·库尼亚旺&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="针对政府的抗议活动在雅加达" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GE6UUKNNYJP6HEMEJGTVNUZZKU.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;示威者手持横幅和标语在“黑暗印度尼西亚”抗议活动中游行，在印度尼西亚雅加达总统府附近。路透社/威利·库尼亚旺&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="针对政府的抗议活动在雅加达" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/V2UROEHNY5IDDPHESZDIOQV3RM.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名男子在反对政府抗议活动期间将海报贴在混凝土路障上，“黑暗印度尼西亚”抗议活动反对近期的预算削减和其他政策。路透社/威利·库尼亚旺&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="针对政府的抗议活动在雅加达" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YNSRCEASG5NFLPL2DWRG4Q2FNQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名抗议者在反政府抗议活动“黑暗印度尼西亚”期间躺在地上，抗议活动反对近期的预算削减和其他政策。路透社/威利·库尼亚旺&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 21 Feb 2025 11:08:14 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/protesters-extend-dark-indonesia-rally-against-prabowos-policies-2025-02-21/</guid></item><item><title>乌克兰人在波兰因计划为俄罗斯的破坏活动被判入狱8年</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/ukrainian-jailed-8-years-poland-planning-acts-sabotage-russia-2025-02-21/</link><description>&lt;p&gt;一名乌克兰人因受俄罗斯情报机构指使策划破坏活动而被判八年有期徒刑，波兰法院在周五做出判决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自俄罗斯全面入侵乌克兰三年以来，波兰和北约其他国家一直经历着来自莫斯科的增加的破坏、颠覆和其他“混合战争”活动。俄罗斯方面一直否认任何参与。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年一月，Serhii S. 被逮捕，并被控参与一个有组织的犯罪团伙，该团伙旨在通过参与外国情报机关的活动并策划在波兰南部的弗罗茨瓦夫纵火，从而对波兰实施犯罪行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在调查和审判过程中，他辩称自己动机是获取经济利益，并无意实际纵火攻击工厂建筑或建筑商店，波兰新闻社PAP报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;九月份，检方提出请求，希望判处其无审判三年监禁，但法院认为，检方与Serhii S. 约定的惩罚过轻，予以驳回。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，弗罗茨瓦夫地区法院判决Serhii S. 犯罪成立。他有权对此判决提出上诉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西方官员认为，俄方特工可能牵涉到欧洲多起犯罪事件，包括工厂和关键基础设施的盗窃和纵火、物理袭击，甚至包括计划暗杀德国最大军火公司总裁。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 21 Feb 2025 12:08:44 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/ukrainian-jailed-8-years-poland-planning-acts-sabotage-russia-2025-02-21/</guid></item><item><title>克里姆林宫表示关于可能的特朗普-普京会面仍没有具体细节</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/kremlin-says-theres-still-no-concrete-detail-possible-trump-putin-meeting-2025-02-21/</link><description>&lt;p&gt;克里姆林宫周五表示，美国总统唐纳德·特朗普和俄罗斯总统弗拉基米尔·普京举行会面的双方已有共识，但有关会面的具体细节尚未确定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;克里姆林宫发言人德米特里·佩斯科夫在沙特利雅得的会谈中说，双方同意在本周进行的首次讨论（目的是结束乌克兰战争，进而进行正式谈判）中，两国领导人应举行会面，但“目前还没有具体细节”。他指出，两位领导人表示希望当面会谈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“两位总统表达了这一愿望，并指示精心筹备这一会议，使其尽可能富有成效。在筹备过程中会讨论所有细节问题，”佩斯科夫说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在周二的沙特阿拉伯会议上表示，他可能在本月结束之前与普京会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普京在周三表示，会面需要仔细筹备，才能取得成果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四，美国国务卿马科斯·鲁比奥说，特朗普与普京的会面将主要取决于能否就结束战争取得进展，并询问普京是否认真对待这一点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;佩斯科夫重申，普京对通过和平谈判解决冲突持开放态度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们有与国家安全、国家利益相关的目标，并准备通过和平谈判实现这些目标，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认《金融时报》报道，称在沙特阿拉伯的会谈中，俄罗斯要求北约从东欧撤军——这是在战争开始前几个月与美国进行谈判中要求的内容，下周是这场战争爆发三周年的纪念日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被问及这一里程碑时，佩斯科夫表示，现在总结莫斯科称其为“特别军事行动”的成果尚为时过早。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“特别军事行动仍在继续，必须实现国家元首和最高军事指挥官设定的所有目标，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="特朗普和普京赫尔辛基会晤" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FWLGRYMR6VKLLDYPPSX6ERNYRI.jpg"/&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2018年7月16日，美国总统唐纳德·特朗普和俄罗斯总统弗拉基米尔·普京在芬兰赫尔辛基握手。路透社/凯文·拉马克尔/资料照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 21 Feb 2025 10:26:44 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/kremlin-says-theres-still-no-concrete-detail-possible-trump-putin-meeting-2025-02-21/</guid></item><item><title>中国希望成为乌克兰和平缔造者与对付特朗普和贸易目标相撞</title><link>https://www.reuters.com/world/chinas-hopes-be-ukraine-peacemaker-collide-with-its-goals-trump-trade-2025-02-21/</link><description>&lt;p&gt;过去三年，中国一再表明愿意充当乌克兰战争调解人的意愿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北京的外交官员在南非至印度尼西亚之间往返穿梭进行外交活动，与中国在巴西提出了和平计划，还建立了“和平伙伴”组织，包括多个发展中国家，并甚至提议派遣中国军事维和人员前往欧洲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，当俄罗斯和美国官员在沙特阿拉伯会面时，中国国家主席习近平并未出席会议，而是前往北京与中国的科技企业家会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国的优先事项十分明确：它专注于修复其经济，并试图与美国前总统唐纳德·特朗普达成一项贸易协议，以避免再次爆发损害经济的贸易战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管北京希望被视为全球调解人，但它希望通过不承担成本或冒着风险，特别是不会损害与莫斯科关系的成本来实现这一目标，尤其是在俄罗斯提供廉价能源方面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果中国不从俄罗斯购买天然气，哪国有能力向中国人民提供足够的天然气？这是不可能的，也是不安全的。”中国最高外交官王毅在慕尼黑安全会议上表示，慕尼黑安全会议是一个全球顶级的安全与外交论坛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;观察家认为，这一声明清楚地展示了，中国不愿利用其每年购买近230亿立方米天然气的空前购买量这一杠杆来压俄罗斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在中国在乌克兰问题中无实质角色的情况下，它能够专注于贸易和经济。知情人士透露，习近平指示中国官员研究特朗普的贸易政策并准备应对他最初的关税和威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士称，中国还刻意降低了外交部发言人使用的语气，以维持与特朗普达成协议的前景。这些知情人士包括了解中国政府政策的人、驻北京的外交官和分析师，他们大部分匿名谈话，因为他们没有被授权接受媒体采访。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们将与其他国家，尤其是全球南方国家一起，提出更具客观性、公平性和理性的声音，以凝聚共识，停止战争并铺平通往和平的道路。”中国外交部对路透社表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普本周直接与俄罗斯总统普京展开和平谈判，绕过了乌克兰和欧洲，提出谈判前的一些让步，并称乌克兰总统沃洛迪米尔·泽伦斯基为“暴君”，指责他引发了2022年2月普京发起的入侵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在慕尼黑，王毅呼吁所有利益攸关方，包括欧洲，参与谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧洲外交官表示，虽然这是一项积极举措，但从根本上并未解决欧洲一直在与中国的几个月来争论的问题：通过能源采购实际上支持战争，并支持俄罗斯的军事-工业基地——对此，中国予以否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;纽约大学兰乔姆集团中国区高级顾问诺亚·巴金表示，王毅实际上是在代表欧洲发言，因为中国担心自己可能会被排除在战争后的重建之外。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“欧洲和中国的利益绝非一致，但双方都有确保此事不会成为特朗普和普京在密室里签订的秘密协议的利益。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官们也淡化了特朗普快速拉拢普京可能会损害习近平与俄罗斯的“无限上限”伙伴关系的说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这纯粹是天真的想法。这一观念忽视了领导人之间的协调、交流和关系的深度。”一位高级欧洲外交官说，“俄罗斯如此依赖中国——他们不会因为特朗普打了一个电话就冒险损害与北京的关系。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管过去三年里，中国在北京基本上忽略了乌克兰外交官，仅安排了少量会面并很少进行实质性谈判，但了解情况的人士表示，中国最近在欧洲的态度发生了转变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几位外交官表示，他们注意到中国最近更加愿意与欧洲外交官进行沟通，甚至派遣资深外交官华春莹前往布鲁塞尔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布鲁塞尔与北京之间的关系一直冷淡，欧盟提出了包括欧洲公司市场准入、欧盟贸易逆差和中国制造业过剩产能等议题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管变得更加合作，但中国也没有就这些问题做出让步或采取果断行动，外交官们表示，他们预计美国已对华施加的10%关税只是其开篇之作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我没看到中国在贸易或俄罗斯方面的立场有任何变化以促进与欧洲的关系改善的迹象，”巴金说，“北京可能认为，目前欧洲处于一个弱点地位，因此无需做出让步。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="乌克兰基辅无人机袭击中的焰尾" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APJRYDNY3ZLVFLKFX6KCGWY4HI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;无人机在俄罗斯对乌克兰基辅的无人机袭击中发射，投射出夜空中的焰尾。&lt;strong&gt;照片来源：路透社/格莱布·加拉尼奇&lt;/strong&gt;&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="3D打印的小型模型：美国当选总统唐纳德·特朗普和中国国旗" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OYCB6MWRH5I57BMT52ADPVBBV4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这是2025年1月15日拍摄的一张3D打印的小型模型显示美国当选总统唐纳德·特朗普和中国国旗的插图。&lt;strong&gt;照片来源：路透社/达道·鲁维克/插图/文件照片&lt;/strong&gt;&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 21 Feb 2025 05:31:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/chinas-hopes-be-ukraine-peacemaker-collide-with-its-goals-trump-trade-2025-02-21/</guid></item><item><title>俄罗斯称已控制三个更多东乌克兰村庄</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/russia-says-it-took-control-three-more-east-ukrainian-villages-2025-02-21/</link><description>&lt;p&gt;俄罗斯国防部周五宣布，其部队已控制了顿涅茨克地区诺迪维卡村、诺维斯利卡村和诺沃厄切鲁夫卡村。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社无法独立核实这些进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管俄罗斯正在与美国进行会谈以结束这场战争，但在顿涅茨克——一个高度城市化和工业化的地区——俄罗斯继续取得缓慢但稳定的进展。该地区自2014年起部分由俄罗斯代理控制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯在2022年9月宣布已将顿涅茨克及另外三个乌克兰地区并入其领土，并声称对其完全控制。但这一行动遭到绝大多数联合国成员国的谴责。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 21 Feb 2025 11:35:38 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/russia-says-it-took-control-three-more-east-ukrainian-villages-2025-02-21/</guid></item><item><title>乌克兰难民担心祖国可能会失去领土</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/ukrainian-refugees-poland-fear-their-homeland-will-lose-territory-2025-02-21/</link><description>&lt;p&gt;自俄罗斯军队三年前驱使她离开东部乌克兰前往波兰以来，奥克桑娜·萨普隆诺娃和其他难民担心，他们的祖国在战场上的损失可能已变得徒劳无益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我根本不希望想到我们的男人们为一场毫无意义的战争献出生命。”现年41岁的萨普隆诺娃坐在波罗的海小镇索波特的一家海滨咖啡馆里，与乌克兰难民们共坐一席，如此说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自从2022年2月莫斯科派遣部队和坦克入侵乌克兰，声称进行“特殊军事行动”以来，她的弟弟一直在前线战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;像许多乌克兰人一样，萨普隆诺娃担心本周美国和俄罗斯官员之间的会谈（美国没有将乌克兰代表带进会谈桌）可能会迫使乌克兰做出痛苦的土地让步，并使其更容易受到进一步的俄罗斯军事推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国前总统唐纳德·特朗普大幅改变美国在冲突中的态度，直接与俄罗斯总统弗拉基米尔·普京接触，呼吁尽快达成结束战争的协议，并称乌克兰总统沃洛迪米尔·泽连斯基为“独裁者”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从前盟友关系突然破裂动摇了乌克兰人对一项和平协议的信任，该协议有望保存乌克兰的领土完整并提供强有力的保障。基辅一再表示，不会接受背地里达成的任何协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们还要相信美国和俄罗斯再次能保证我们的安全吗？他们曾经欺骗过我们。”现年45岁的来自基辅的奥尔佳·什卡帕说，她指的是苏联在1991年解体后的后果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基辅根据1994年《布达佩斯备忘录》放弃继承自苏联的核武器，换取了来自俄罗斯、美国和英国的安全保障。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯占领的东部地区在未来任何和平协议中的命运可能是至关重要的部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年6月，普京明确表示，乌克兰必须从俄罗斯声称控制的四个地区撤军。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;什卡帕说，如果失去东部地区意味着“所有平民和士兵的牺牲变得毫无意义”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;萨普隆诺娃希望占领区能回到乌克兰，但她没有计划从波兰返回家乡扎波罗热，她在波兰定居下来，重新启动了她的缝纫业务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“国家已经破坏殆尽……对我来说，没有东西可回去。”现年41岁的萨普隆诺娃说，并表示希望为她的女儿创造出一个更好的未来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我希望她能在不必重建10年的国家中生活。”她说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="乌克兰难民在波兰对放弃领土感到惊讶" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/C65UTHBSORLGPKLIRMXY45LT2Y.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt; refugees Olha Shkapa, 45, Oksana Sapronova, 41, and Olena Matviichuk, 50, who fled Ukraine after the 2022 Russian invasion, walk on a snow-covered beach ahead of an interview with Reuters in Sopot, Poland February 19, 2025. REUTERS/Peter Pawlowski&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="乌克兰难民在波兰对放弃领土感到惊讶" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KHYGEOWKAFII7DQYPVUYQIAJJQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;refugees Oksana Sapronova, 41, Olha Shkapa, 45, and Olena Matviichuk, 50, who fled Ukraine after the 2022 Russian invasion, attend an interview with Reuters at a cafe in Sopot, Poland February 19, 2025. REUTERS/Peter Pawlowski&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="乌克兰难民在波兰对放弃领土感到惊讶" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ESST5J457VLZFD3PXTOSIECU7M.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;refugees Olha Shkapa, 45, and Olena Matviichuk, 50, who fled Ukraine after the 2022 Russian invasion, attend an interview with Reuters at a cafe in Sopot, Poland February 19, 2025. REUTERS/Peter Pawlowski&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="乌克兰难民在波兰对放弃领土感到惊讶" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/F3MSWVJIJ5IF3KSNVMD4AJCN74.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;refugees Olha Shkapa, 45, Oksana Sapronova, 41, and Olena Matviichuk, 50, who fled Ukraine after the 2022 Russian invasion, walk on a snow-covered beach ahead of an interview with Reuters in Sopot, Poland February 19, 2025. REUTERS/Peter Pawlowski&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="乌克兰难民在波兰对放弃领土感到惊讶" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VIM7KE4SO5NP7OCUK7JDWFJUJY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;apparel maker Oksana Sapronova, 41, who fled Ukraine with her daughter after the 2022 Russian invasion, shows a design at her sewing studio, during an interview with Reuters in Sopot, Poland February 19, 2025. REUTERS/Peter Pawlowski&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="乌克兰难民在波兰对放弃领土感到惊讶" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Q3AOWV6AOZP5LCDABXJTXCTHO4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;apparel maker Oksana Sapronova, 41, who fled Ukraine with her daughter after the 2022 Russian invasion, points to a design at her sewing studio, during an interview with Reuters in Sopot, Poland February 19, 2025. REUTERS/Peter Pawlowski&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="乌克兰难民在波兰对放弃领土感到惊讶" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6SXFFXDYUFPO3CSTXCVBQAP2MM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;apparel maker Oksana Sapronova, 41, who fled Ukraine with her daughter after the 2022 Russian invasion, shows designs at her sewing studio, during an interview with Reuters in Sopot, Poland February 19, 2025. REUTERS/Peter Pawlowski&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 21 Feb 2025 12:14:05 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/ukrainian-refugees-poland-fear-their-homeland-will-lose-territory-2025-02-21/</guid></item><item><title>瑞典调查疑似破坏波罗的海海底通信电缆事件</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/sweden-investigates-possible-breach-undersea-cable-baltic-sea-prime-minister-2025-02-21/</link><description>&lt;p&gt;瑞典警方正在调查一起怀疑针对波罗的海海底电信电缆的破坏事件，瑞典海岸警卫队已派船前往电缆受损的海域。近期该区域内多次海底电缆受损。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;波罗的海地区警觉性提高，北约为一系列电力电缆、电信和天然气管道中断事件加强了存在。自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，大部分中断事件是由航行民船拖拽锚链造成的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;芬兰电信运营商Cinia周五表示，其连接芬兰与德国的C-Lion1海底光纤线路检测到轻微损坏，但不影响电缆功能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞典警方表示，由于破坏发生在瑞典的经济海域范围内，警方发言人马修斯·鲁特加德（Mathias Rutegard）透露，他们正在调查此事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲁特加德称：“初步调查怀疑是破坏行为所为。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一次声明中称，目前尚未确定嫌疑人，警方将调查事件经过并确定这些破坏是新的还是旧的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;部分波罗的海事件被认为是意外造成的，包括上个月在瑞典水域一条不同电信电缆被割断的情况，而在其他案件中，警方仍处于调查阶段。目前尚未有任何案件受到起诉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧洲委员会在回应最近的中断事件时周五表示，将提议提高对海底电缆的监控，并建立一支能够在紧急情况下进行修复的舰队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本次计划覆盖整个欧洲，并会在波罗的海建立一个监测点，以防止潜在事件的发生，欧洲委员会副主席赫娜·维克昆恩（Henna Virkkunen）在赫尔辛基进行的新闻发布会上表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天发生的事是Cinia的C-Lion1电缆在短期内第三次受损，之前在11月和去年12月该电缆都完全被切断过。Cinia在去年12月26日的第二次受损后表示，电缆现已恢复正常。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞典海岸警卫队已派遣船只前往古特兰岛附近协助调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞典司法当局表示，不在电缆破坏案件的调查队伍中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首相乌尔夫·克里斯特森表示，政府正在接受简报，一旦有任何海底基础设施遭到破坏，都将特别值得关注，尤其是在当前的安全形势下。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="瑞典总理乌尔夫·克里斯特森与德国总理奥拉夫·朔尔茨会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MNK2XYXITZI65EHXFOJ7AQ66IQ.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;瑞典总理乌尔夫·克里斯特森与德国总理奥拉夫·朔尔茨（未图）在斯德哥尔摩的诺尔森肯创新中心举行新闻发布会。TT通讯社/萨缪尔·斯滕 via 路透社/资料照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="瑞典总理乌尔夫·克里斯特森在厄勒布鲁的Risbergska学校枪击案后在居所向国民发表演讲" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OJYA3GBR5ZMJDD6AHADYDYWAYY.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;瑞典总理乌尔夫·克里斯特森在2025年2月9日在厄勒布鲁的Risbergska学校枪击案后在居所向国民发表演讲。TT通讯社/马格努斯·利耶格伦/政府办公室 via 路透社/资料照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 21 Feb 2025 08:41:48 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/sweden-investigates-possible-breach-undersea-cable-baltic-sea-prime-minister-2025-02-21/</guid></item><item><title>黎巴嫩真主党将为纳斯拉拉举行大型葬礼</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-hezbollah-bury-nasrallah-mass-funeral-2025-02-21/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩的真主党将在近5个月后，于周日安葬其前领导人哈桑·纳塞尔allah，在一次以色列空袭中将其击毙。这是一场大型葬礼，旨在展示政治实力，因为真主党从去年的战争中走出来，已经变得十分薄弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;纳塞尔拉赫于9月27日在贝鲁特南部郊区的一个掩体中与指挥官会面时，被以色列空袭打死，这是以色列进攻早期阶段的一个巨大打击，该伊朗支持的组织因此变得形单影只。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党的支持者十分尊敬纳塞尔拉赫，他领导什叶派穆斯林组织与以色列经历了几十年的冲突，并将其转变为具有地区影响力的军事力量，成为数十年来最著名的阿拉伯人物之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;将在贝鲁特南部郊区举行的葬礼还将纪念哈希姆·萨菲德丁，他在纳塞尔拉赫去世后担任真主党领导人一周，随后也遭到以色列暗杀，这凸显了以色列情报机构已经渗透到准军事组织的程度。萨菲德丁将于周一在南部地区安葬。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这次葬礼标志着下一阶段的启动。参与人数达到数万的巨大葬礼是一种方式，向每个人宣示真主党仍然存在，仍然是黎巴嫩什叶派的主要行动者。”卡内基中东中心的穆罕默德·海基·阿里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列击杀了数千名真主党战斗人员，并对该组织在贝鲁特南部郊区及其他地区遭受了巨大破坏。伊朗的支持联盟巴沙尔·阿萨德在叙利亚被推翻后，切断了真主党与伊朗的补给路线，进一步加剧了真主党的受损地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党在战后政治中的地位减弱体现在，它无法在新政府的形成中施加意志，而新内阁政策声明中也去除了关于其武器库合法化的语言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位接近真主党的伊玛目沙德克·纳布尔西表示，黎巴嫩国内和国外的对手认为真主党已被击败，但葬礼将成为一个信息传递，即这种情况并非如此。这将是一场“为证明真主党存在的战斗”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;葬礼将在黎巴嫩最大的体育场馆——查米勒·夏蒙体育城举行，位于真主党控制的南部郊区外围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;纳塞尔拉赫将被安葬在附近的一个专用墓地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊朗外交部长阿巴斯·阿拉奇将出席，据伊朗官员称。预计还有几位伊拉克什叶派民兵领袖也将出席。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊拉克航空已增加飞往贝鲁特的航班，以应对葬礼带来的额外需求，伊拉克交通部发言人表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;纳塞尔拉赫对于伊朗来说是一个巨大打击，伊朗革命卫队在1982年建立了真主党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;支持者们记得他与以色列对抗并蔑视美国。而他的敌人则认为他是一家恐怖组织的负责人，并是伊朗什叶派神权政权谋求中东地区影响力的工具代理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他死后，纳塞尔拉赫暂时与他在1997年为真主党作战而去世的儿子哈迪合葬。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党原定的官方葬礼是为了允许以色列军队在美国支持的停火协议下撤出南方黎巴嫩自治区。该协议在去年的战争结束后结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管以色列已经大部分从南方撤军，但其部队仍继续控制着该地区五座山顶的位置，真主党在2000年以前曾数年努力解放这些位置。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;冲突在真主党支持其巴勒斯坦盟友哈马斯自2023年10月8日开始的加沙战争初期开火后升级。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="人们聚集在黎巴嫩贝鲁特南部郊区，悼念被以色列空袭杀害的真主党领导人哈桑·纳塞尔拉赫" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PX6WKBBUDZPGND2BSMFI6OX5EQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;人们聚集在贝鲁特南部郊区，悼念被以色列空袭杀害的真主党领导人哈桑·纳塞尔拉赫，于2024年11月30日举行的纪念仪式上。路透社/萨勒尼·阿尔-苏达尼/资料照。&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 21 Feb 2025 08:33:06 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-hezbollah-bury-nasrallah-mass-funeral-2025-02-21/</guid></item></channel></rss>