<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 20 Nov 2024 16:38:22 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿狱中遇袭后逝世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于周五去世，享年74岁。据监狱当局称，他是在一个月前与其他囚犯发生袭击后去世的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大历史上最臭名昭著的大规模杀人犯之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省猪场谋杀吸毒者和妓女，并在其遗体上进行残忍处理而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法院宣判他杀害了六名女性，其部分遗体在温哥华郊区一座破旧的房产中被发现。政府检察机构在他被判终身监禁后撤回了另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫治服务表示，皮克顿是在魁北克监狱内遭受袭击后于5月19日去世的。袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省及全加拿大社区产生了毁灭性的影响，”该机构在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者是自2002年初被捕前，在温哥华市中心东区贫困且充斥毒品的地区失踪的60多名女性中的部分人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿的猪场位于温哥华市中心东区东北部约25公里处的波特·库克林姆，33名女性的部分遗体或DNA被遗留在那里，很多受害者是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称是由皮克顿撰写的书籍在亚马逊上架后几个小时内就被撤下。据加拿大《温哥华太阳报》报道，书中，这位连环杀手声称自己是无辜的，是被警方栽赃陷害的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社请求将该书从亚马逊下架，并向遇难者家属道歉。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉姆斯·皮克顿房中的电视图片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉姆斯·皮克顿，这是他在波特·库克林姆的家中拍摄的一张未注明日期的照片。路透社/环球电视网/文件照&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因 ANC 选举下滑而实力大减</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在负责非洲国民大会（ANC）党务期间，面临着ANC自种族隔离结束以来最糟糕的选举结果，其权力将大大削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三选举中约71%的投票站结果显示，ANC的得票率不到42%，相比2019年的57.5%大幅下降，而且这已经是ANC自30年前以来首次未能获得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举失利意味着Nelson Mandela的前自由行动组织必须与其他较小政党达成联合政府或某种形式的协议，以执政南非。这也可能要求其作出政策让步或让出重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人现转向商界的拉马福萨，很可能会面临反对党和他所在党派内部批评者的辞职要求，但ANC高层官员却支持他留任，并认为目前没有明确的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;没有明确的统合候选人能够接替拉马福萨的位置，&amp;rdquo;开普敦大学政治学教授安东尼·巴特勒表示，他曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月份的民意调查显示，拉马福萨在此次选举中政坛领袖中拥有最高的支持率，因此ANC党内的派系斗争可能会使任何反对他的行动复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现作出回应。他的发言人表示，将在周日全部正式初选结果公布时宣布相关评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨曾于2022年因家具中藏有现金一事可能涉及不当行为而被一份调查小组报告指出，这甚至被称为“Farmgate”风波。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那场丑闻中，拉马福萨否认有不当行为，并在当年晚些时候赢下了新的五年任期，再次成为ANC党领导。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被认为是对ANC的最大考验，因为选民对失业、犯罪和能源危机等问题的不满情绪已经积聚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年末当选ANC党领袖时承诺，将改善政党形象并 revitalise 经济，以应对前任雅各布·祖马九年的丑闻、腐败和经济下滑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他成为国家元首后的初始欢欣很快消散。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多之后，经济仍停滞不前，而ANC高层官员仍然是丑闻的中心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性挫败被认为源自其政治对手祖马的支持，祖马所支持的新政党uMkhonto we Sizwe表现超出了预期，极大地削弱了ANC的支持率，尤其是在祖马家乡夸祖鲁纳塔尔省(KZN)。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;雅各布·祖马已经把拉马福萨和ANC困住了。他知道他们在夸祖鲁纳塔尔省是脆弱的,&amp;rdquo;政治分析师拉尔夫·马特凯加指出。“这个结果标志着拉马福萨项目的终结...选举失利后，一切正常化是不可持续的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革上犹豫不决，以避免进一步激化党派内部分歧而受到批评，这与他作为工会领导人在20世纪80年代的果断形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者们却赞扬他的和解技巧，并称赞他在推动南非作为所谓的“全球南方”一员的过程中所发挥的作用。“全球南方”是指一组低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新冠疫情暴发期间，拉马福萨是全球推动疫苗公平分配最活跃的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提出以色列犯有灭绝种族罪的诉状，国际法院本月作出裁决，要求以色列停止对加沙拉法地区的军事行动。尽管存在激烈争议，但以色列继续推进其在拉法的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨强调了ANC在过去30年间的成就，但批评者认为他未能为解决南非最紧迫挑战提供新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一场竞选集会上，拉马福萨承诺&amp;ldquo;做得更好&amp;rdquo;，在数千名支持者聚集在索韦托足球场的聚集人群前发表讲话，但在他演讲尚未结束前，许多人已退场。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月29日，南非索韦托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约有望于2025年达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成一项全球协议以更好地应对流行病的谈判将于2025年或更早时间完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国在过去两年中就一项协议进行了谈判，该协议可能在流行病发生前和期间增强国际合作。这一协议是在新冠疫情期间承认的失败之后提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构最初希望在本周达成协议，但关于疫苗分享和准备等问题上的巨大分歧导致谈判被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各国还是在现有的具有法律约束力的公共卫生规则——《国际卫生条例（IHR）》——的基础上达成了一项附议协议，更新了这些规则。新规则中增加了“流行病紧急情况”这一类别，涵盖最具重大性和全球威胁性的公共卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中表示：“今天作出的历史性决定展现了成员国共同保护其人民和世界免受公共卫生紧急事件和未来流行病风险的愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长Xavier Becerra表示：“通过这项协议，我们采取步骤确保各国承担责任，加强措施以在威胁到美国人及其安全之前阻止疫情爆发。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织表示，《国际卫生条例》的这些改动旨在强化全球对新病原体的防御能力，而新冠肺炎已导致超过700万人死亡。&lt;/p&gt;  
&lt;p&gt;&lt;img alt="世卫组织会徽" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" style="width: 100%; height: auto;" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;图示：2023年2月2日，瑞士日内瓦世卫组织总部附近的会徽，路透社/Denis Balibouse/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续斗争面对有罪 verdict</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本文含第17段强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内直视着镜头，传达了一条既适合其法律斗争，也适合其政治战役的信息：他已准备好战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团刚刚裁决他因伪造文件以掩盖支付艳星静默费一事而被指控34项罪名成立之后的一天，共和党总统候选人详细列举了其对手和不满情绪，其言辞愤怒而冗长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称主审法官胡安·梅尔罕为“不义”的、“魔鬼”。他把民主党人乔·拜登形容为“我们国家历史上最糟糕的总统”。他猛烈抨击为他案作证的人、投票弹劾他的立法会成员，并重复了他竞选集会言论，即非法移民正在大量涌入这个国家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳求支持者为他的竞选捐款，将面临的挑战不仅仅限定在他个人层面上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“请这样做，”他说，“因为我们正在为美国战斗。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，他的其他演讲中常夹杂着幽默，但这番言论主要是沉郁的。特朗普在新闻发布会中仅回顾了一会儿稿纸，最后没有回答任何提问，与儿子埃里克·特朗普一起迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在远离镜头的地方，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友也对司法体系以及任何暗示特朗普犯罪的人进行了抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位主要竞选对手都把自己对方当成国家威胁的竞选中，拜登阵营撷取了特朗普的发言，视之为进一步的证据，证明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了一个迷失、绝望并处在失败边缘的唐纳德·特朗普对自己的个人怨恨喋喋不休，并捏造关于美国司法制度的谎言，观看的人都不难得出一个显而易见的结论：这个男人无法成为美国的总统。”贝尼迪克特·泰勒在一份声明中表示，他是拜登阵营的公关主管。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普支持者 – 大多视纽约裁决为司法不公 – 在周四单日内向他的竞选账户捐献了3480万美元的捐款，特朗普方面称这是该平台上共和党人单日捐款纪录。在投标落后于拜登的情况下，他 的竞选活动寻求保持捐款的节奏，在周五发出了气势汹汹的筹款短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一条信息写道：“美国历史上最黑暗的一天！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一条短信在特朗普新闻发布会后宣称：“我决不会投降！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了一些共和党官员和组织坚决拥护前总统，称该案判决有瑕疵，指控不该提出、陪审团库在民主党占绝对多数的马纳哈特贫民区雇佣受到了污染、法官的判决有偏见肇外 – 本地当局否认这些指控外，其他共和党官员和组织的谴责不力，特朗普盟友和竞选助理随即采取了攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的竞选伙伴克里斯·拉奇维塔对社交媒体平台X上发布的一条承认陪审团裁决应当受人尊重的全国大学共和团的帖子嗤之以鼻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“意见就像屁股一样，每个人都有一个。”拉奇维塔发布了这一评论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他也在X平台上指向另一共和党目标：马里兰州前州务卿兼温和派共和党参议员竞选者拉里·霍根，在裁决前曾警告美国人，“不要往火上加油，进一步增加党派对立的毒性。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你的竞选活动已经结束了，”拉奇维塔在X平台上回答。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在摇摆州宾夕法尼亚州和佐治亚州对共和党选民的采访中，数位选民表示，特朗普被定罪令他们对支持他的打算产生了疑虑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;若这些背离继续下去，给他的拜登的竞选重赛带来损害，鉴于特朗普在多个摇摆州的领先优势微乎其微，这将造成伤害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数采访过的共和党受访者都像特朗普本人一样表示，此次审判是场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“一切都政治化了，只图伤害他，并尽可能地把他推离竞选舞台，”来自佐治亚州梅利亚特市，本周62岁的退休警察斯科特·克莱顿表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能对他这么做，就能对任何人这么做。绝对没有人安全。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约参加新闻发布会” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中小心翼翼地加剧乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽美国对乌克兰在俄罗斯境内使用武器的部分限制，这是美国参与这场已持续两年的战争的又一步，专家认为这可能有助于缓解俄罗斯跨越边境在哈尔科夫地区发动的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯境内目标存在风险。美国担心这可能导致与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是一项与美国对基辅供应其他高端武器的禁令相契合的规则，后者也已在近期内撤销，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定自本周四起生效，这是针对哈尔科夫地区战斗的狭窄调整。美国官员称，允许基辅使用美国提供的武器反击来自边境的俄罗斯部队的攻击或即将发动的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家称，这给了前线的乌克兰士兵使用美国提供的高机动性火箭炮系统（HIMARS）发射器发射带有制导多火箭系统（GMLRS）导弹和其他武器的权限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，甚至可能在俄罗斯军队在当地扎营前将他们从哈尔科夫地区推回去，”乌克兰国家安全研究院研究员米科拉·比利耶斯科夫说，该研究院系基辅的一个官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英军情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的这一决定将减少基辅从东南部顿巴斯关键战场撤出部队的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在俄罗斯人将处于被动地位，不得不重新考虑他们在哈尔科夫地区进攻采取的战略，”他补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策始于数周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国官员透露，在5月13日的一次安全视频会议上，乌克兰方面向白宫国家安全总监杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀以及联合参谋长主席C·Q·布朗提出了在哈尔科夫地区使用美国武器的要求。布朗在会上提出了放宽限制的建议，沙利文在5月15日向拜登汇报了这一建议。这位官员表示，自从那时起，拜登政府一直在最终确定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在5月20日的一次与路透社的访谈中公开呼吁西方伙伴采取这一步骤，但当时他说：“迄今为止，还没有取得积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗吉尼亚州研究院地区项目高级研究员罗伯·利表示，俄罗斯通过利用拜登对于在俄罗斯境内进行打击的禁令作为安全堡垒，从而在哈尔科夫地区发动袭击，加剧了这种情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮置于边境对面作为安全堡垒，可以部署防空、电子战及指挥和控制装置，”利说。“这可能为其提供一定程度的安全。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，利和其他专家表示，仅凭这一决定，近期前线的形势可能不会发生太大变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会对前线的移动产生多大影响，甚至可能没有影响。但它会让俄罗斯更难以继续进行这种跨境行动，”利说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆指出，俄罗斯在哈爾科夫地区缺乏足够的部队进行大规模推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有充足的战斗力来从东北方向威胁哈尔科夫，”他说。“要这样做，将不得不在东南战区减少部队部署。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并于周二再次警告存在爆发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎乐于在未来几个月寻求扩大其使用美国武器打击俄罗斯境内的能力，尤其是经历了俄罗斯在战场上的成功攻势后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月30日，距离华盛顿宣布政策调整不到一天的时间，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁获得美国批准，打击俄罗斯境内的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿智库高级研究员马克·坎奇安表示，拜登的这一决定是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这并不是政策上的重大转变，但确实是个进展，”坎奇安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将要求进一步行动，打击更广泛的目标——也许是在距离哈尔科夫直接威胁以外的俄罗斯境内其他区域的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五在布拉格的讲话中未具体说明拜登政府是否计划进一步扩大其在其他俄罗斯地区进行打击的政策。但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今后，我们将继续采取必要措施，调整策略，”布林肯表示。&lt;/p&gt;
 &lt;figure&gt;
&lt;img alt="Kharkiv 哈尔科夫地区导弹袭击后的现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月30日，乌克兰哈尔科夫地区北部的马拉达尼ليف卡村，俄罗斯导弹袭击严重损坏了少年儿童体育学校的现场。路透社/瓦连京·奥吉伦科/资料图&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的情况下结束加沙地带冲突，并呼吁哈马斯接受新的提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始新的日子了。”拜登说道，他正面临选举年的压力，需要尽快结束加沙冲突，这场冲突至今已有八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他国家斡旋的休战谈判多次停滞，双方均指责对方阻碍了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在以色列在拉法进行了数周的侵入后，美国新任总统的共和党竞选对手唐纳德·特朗普被定罪，进一步凸显了两位候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议包含三个阶段，与以往的提议不同，因为在谈判过程中，休战将继续进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一个阶段，为期六周的休战期间，以色列部队将撤出加沙人口中心，释放包括老人和妇女在内的人质，换取数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天有600辆货车将人道主义援助运入加沙，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二个阶段，哈马斯和以色列将谈判永久结束敌对行为的条款。“休战将继续，只要谈判继续进行。”总统说，这是一种新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三个阶段将包括一个重要的加沙重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已由卡塔尔转达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他呼吁那些支持“无限战争”的以色列人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有一些人不会同意这个计划，并会呼吁战争无限期地继续下去。一些人甚至在政府联盟中。他们明确表示，他们想占领加沙，想继续战斗数年，而人质对他们来说并不重要。我已经敦促以色列的领导层尽管面对各种压力也要支持这个交易。”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一个一生致力于以色列的人，唯一一位在战争期间访问以色列的美国总统，刚刚派遣美国军队直接捍卫以色列抵御伊朗攻击的人，我希望你们退一步想一想，如果失去这个时机会发生什么，”他说道。“我们不能失去这个时机。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员表示，以色列能够提出新的提议，是因为最近战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在通往危机结束的道路已经清晰。这是一个详尽的、长达四页半的协议，”这名官员说。“它经过了仔细的谈判，现在摆在台面上的是过程的结束。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该计划规定，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多家以色列媒体形容拜登周五的讲话极具戏剧性，并认为这是试图直接向以色列民众争取支持。以色列12频道中断了晚间新闻节目，转播了拜登的讲话。此前，以色列审查员曾禁止发布该提议的细节，主持人丹尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位提议的成功可能性高于以往，奥斯丁大学历史与公共事务教授杰里米·苏里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够对以色列发动任何重大打击、攻击或恐怖活动的可能性不高，但也不可忽视，这比以前的攻击要低得多。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众的看法已经开始偏向以色列，苏里说，这可能导致以色列想要结束这场冲突，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某件事时，他可以创造很多激励因素，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个更早的人质提议是释放病弱、年老伤残的加沙人质，以换取六周的休战，并可以延长休战以允许更多援助进入该地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月早些时候，该提议因以色列拒绝接受哈马斯关于在谈判中结束战争的要求而过早失败，并加大了对拉法南部地区的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，它已经告诉调解者，在持续的军事打击期间不会参与更多的谈判，但如果以色列停止战争，它准备好达成“全面协议”，包括交换人质和囚犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文周五将与17个有被哈马斯扣押的公民的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列在拉法的一次空袭周末造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际强烈抗议，但没有触及美国的红线，可能会切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中的巴勒斯坦人民经历了纯粹的地狱。”拜登周五表示。“我们都能看到最近因以色列对哈马斯的打击而造成的致命大火的可怕图像……这发生在拉法。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列对加沙发动袭击以来，已有超过36,280人被杀害。据伊方统计，哈马斯的攻击造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在拉法受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名巴勒斯坦人在拉法受损建筑的废墟中行走。这些建筑在以色列军事进攻中被摧毁，位于加沙北部贝特拉赫亚，2024年6月12日。 路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持温和增长,OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国的石油钻探商继续遵守节制支出的承诺，以增加产量，这将使世界上最大的原油生产商在美国2024年的增长速度放缓，这也可能缓解OPEC+进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在过去十年的大部分时间里通过页岩革命和技术创新大幅提升了原油供应，推动了非OPEC成员国的原油增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国的原油产量出乎意料地上升，日产量增加了逾100万桶，达到1293万桶/日，远高于2023年初政府预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织(OPEC)和包括OPEC+在内的盟国生产者去年进一步减少了供应，部分原因是为补偿美国等非OPEC成员国的产量增加。OPEC+总共的减产规模为586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在讨论一项复杂的协议，该协议将允许该组织将部分减产计划延续至2025年，三位了解OPEC+讨论的来源在本周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周日召开的OPEC+会议上，当OPEC+成员国考虑供需政策时，美国的生产增加仍在推动非OPEC成员国的产出增长，但对2023年的威胁将不如今年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测是，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这与OPEC自己对于美国原油和凝析油产量将增长30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预期美国的原油产出将增长约64万桶/日。这三个是目前最受关注的预测者，他们的预测均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+集团以外的石油生产商的供应增长约100万桶/日。OPEC+在5月的月度&lt;em&gt;石油市场报告&lt;/em&gt;中表示，这意味着2024年对于OPEC+原油的需求可能比2023年高出约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署&lt;em&gt;预期&lt;/em&gt;全球需求增长为约110万桶/日，OPEC原油需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年以来，美国的整体原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，比12月份的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管随着油价徘徊在每桶80美元附近，业内高管和分析师表示，美国生产商似乎不太可能再次超出预期，但仍有可能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户继续保持谨慎和自律，”Scandrill公司首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“鉴于当前的价格，钻机数量没有明显增加也令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司计划全年运营12台钻机，并计划在明年重新部署部分钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯数据显示，美国的石油钻机数量已降至496台，比去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有可能在未来几年内增加100万桶/日的产量，但现在没有意愿以这样的速度增长，”S&amp;amp;P分析师周四在一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球商品洞察预计，美国原油和凝析油产量今年将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于此前无节制的支出导致页岩产业在2010年代的回报受到限制，近年来上市的美国生产商的支出受到投资者的限制，限制了其增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来高于预期的产量增长在一定程度上来源于私人生产商，其中一些现在因整合浪潮而被卷入。通过钻更长的井和对岩石进行压裂，他们提高了钻井和生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近的整合浪潮，我预计当前的油价将继续存在，并有助于支撑钻探和完成效率不断改进所带来的整体美国石油产量的温和增长，”德克萨斯标准石油的总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油服务公司，如SLB（SLB.N），预期今年国际市场的增长将超过北美市场。其一季度国际收入增长了18%，北美收入则下降了6%，部分原因在于整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略出现了转变，更加注重资本纪律，从而产生了不同的反应，”瑞信银行的分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将延长其自愿减产计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计仍将主导2024年的石油和液体生产增长。能源信息署3月表示，2024年OPEC+的石油液体产量预计将下降100万桶/日，而非成员方的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了如何接受美国石油产量的增加，”Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一家租约中位于二叠纪盆地附近的温克局域的钻井平台上操作室" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一家租约中位于二叠纪盆地附近的温克局域的钻井平台上操作室，2018年8月22日，美国德克萨斯州。路透社/Nick Oxford/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新staking”平台兴起，交易员追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转移到一种新型平台，投资者可以通过将他们的代币锁定来获得奖励，这被视为复杂的方案，并且分析师警告称这种风险方案可能对用户和加密货币市场构成威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重新质押”日益流行，是加密货币市场风险偏好增强的最新迹象。随着价格飙升，交易者寻找收益率，比特币，最大的加密货币，接近历史新高，而第二大代币以太坊今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押热潮的核心是总部位于西雅图的初创企业EigenLayer。该公司于今年2月从美国硅谷风险投资公司Andreessen Horowitz的加密货币部门获得了1亿美元的投资，其平台上已吸引价值188亿美元的加密货币，而六个月前这一数字仅为不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明了重新质押，以扩大长期存在的加密货币做法——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中许多计算机以验证和确认哪个地址拥有哪种加密货币。为了实现这一目的，拥有加密货币代币的用户（如以太坊）必须允许他们的资产被锁定，作为验证过程的一部分。持有者在参与质押期间将暂时失去对代币的即时访问，但是他们将获得收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还向用户赠送新生成的加密货币，以代表他们已经质押的代币。重新质押允许持有者将这些新代币再次质押到不同的区块链项目和应用中，希望能获得更高回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对重新质押有多大的风险存在分歧，一些内部人士认为该做法还处于初级阶段，目前尚不能确定风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但另一些人，包括分析师，则担心如果新代币作为质押代币的抵押品被用于加密货币的庞大借贷市场中，这可能会导致基于少量底层资产的无限循环借贷。如果所有人都同时尝试退出，这可能会导致更广泛的加密货币市场陷入不稳定局面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押品的抵押品时，这并不可理想，它增加了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资人的吸引力在于收益率：在以太坊区块链上的质押回报通常在3%-5%之间，但分析师表示，重新质押的收益率可能更高，因为在多次获得回报的同时，投资者可以获得多相收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融(DeFi)领域的最新发展，这是一种由加密货币持有人投资实验性方案的方式，以在不抛售自己持有资产的情况下产生高额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户加入该平台的目的是期待未来的奖励，或获得其他空投（airdrops）赠品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用该平台的用户发放其自身新生成的代币，称之为EIGEN。用户希望EIGEN代币在未来会有所价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重新质押平台的增长源自用户寻找空投赠品的冲动，称其“非常高风险，免费钱的事”。Coinbase首席研究分析师David Duong（COIN.O上市）表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在预先采取这一行动，预计会获得某种奖励，但他们不知道是什么，”Duong表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于去年创立，他是西雅图大学的前助理教授，曾参与印度学生设计的首个微型卫星团队，据他的学术网站显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为验证服务的市场，将潜在的质押者与需要质押代币的应用程序联系起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重新质押平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们代表客户在EigenLayer质押代币，并生成新代币以代表这些质押的资产，这些代币可以用于其他目的，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他们的目标是允许用户选择将其代币质押于何处，并帮助新的区块链服务成长，而不是鼓励更多的以加密货币为驱动的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何正式的关联……这是一个新兴现象，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重新质押可能伴随着“隐藏的风险”——如果重新质押的代币被用于加密借贷，可能会在市场低迷时期导致强制清算和更高的波动性。他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售因高风险借贷而加剧，加密货币作为抵押品的价值在Luna和Terra代币崩溃后迅速丧失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示EigenLayer并未脱离此类风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重新质押，而在于借贷协议的定价错误，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重新质押并不担心，指出重新质押协议中的现金相对于全球2.5万亿美元的加密货币行业总资产来说微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直关注加密货币世界可能对更广泛的金融市场的流动性风险造成外溢影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前来看，重新质押的问题对外溢到传统金融市场意义不大的风险影响尚无明显影响，”标普全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密货币世界正越来越多地与主流金融业界相连，机构投资者也开始采用重新质押的方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered加密部门的Zodia Custody发现，尽管在质押方面存在显著的机构兴趣，但首席风险官Anoosh Arevshatian认为重新质押仍超出了其业务范围，因为难以确立资产流向和奖励分配的“纸质记录”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital已与Kelp DAO合作，为其部分资金进行重新质押，Kelp DAO在4月的一篇博客文章中表示。Laser Digital未回复路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，它为客户提供质押服务，并预期“围绕重新质押的新生态系统将会出现”。 &lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration of cryptographic representation of the cryptocurrency Bitcoin. This picture taken on March 9, 2024 in Paris, France. REUTERS/Benoit Tessier/Archive Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration of cryptographic representation of the cryptocurrency Ethereum, placed on a PC motherboard. This picture taken on June 16, 2023. REUTERS/Dado Ruvic/Archive Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥 Sheinbaum 获得压倒性胜利，将成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·席尔瓦博姆以压倒性的优势当选为墨西哥首位女性总统，接棒其导师和前任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯奥夫拉多尔。洛佩斯奥夫拉多尔的受欢迎程度有助于推动她的胜选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;席尔瓦博姆&lt;/a&gt;是一位气候科学家和墨西哥城前市长，在墨西哥选举委员会进行的快速样本计票中，她的得票率为58.3%至60.7%，预计将成为墨西哥民主历史上百分比最高的选举结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟还在国会两院中可能获得三分之二的超级多数，这将使该联盟能够在缺乏反对党支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索奇特尔·加尔韦斯&lt;/a&gt;在初步结果显示她获得了约26.6%至28.6%选票后宣布让步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我第一次在共和国200年的历史中成为墨西哥首位女性总统，”席尔瓦博姆在支持者欢呼声中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦博姆的胜选是对墨西哥的重大进步，这个国家以&lt;strong&gt;macho文化&lt;/strong&gt;著称，世界上第二大天主教人口所在地，多年来推动了更为传统的性别角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦博姆是美国、墨西哥或加拿大首位通过普选当选的女性总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想过自己会投票给一位女性，”87岁的塞德米拉·蒙蒂耶尔/&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/macho-mexico-stage-set-first-female-president-2023-09-09/"&gt;墨西哥的macho文化&lt;/a&gt;/此前表示支持席尔瓦博姆的塔拉斯卡州最小选区的支持者说，“以前我们甚至不能投票，即便可以投票时，也投票给了丈夫让我们投票的人。感谢上帝这一切都改变了，我现在能够体验这一切。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦博姆面临着复杂而艰巨的道路。她需要平衡增加民众福利政策的同时，应对高额预算赤字和低经济增长的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;初步结果宣布后，她对支持者表示，政府将保持财政负责任，并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她誓言改善安全状况，但细节很少，此次选举是有记载以来墨西哥最暴力的总统选举之一，已有38名候选人遇害。&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexican-candidate-assassinations-hit-grim-record-ahead-sundays-election-2024-06-01/"&gt;共谋犯罪组织&lt;/a&gt;在洛佩斯奥夫拉多尔任期内扩大并深化了其影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举也因普埃布拉州选站发生的两起杀戮事件而受到玷污，洛佩斯奥夫拉多尔任内杀害的人数仅次于墨西哥现代史上任何一届政府，在职期间谋杀率呈趋缓态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;纳特·帕里什·弗兰纳里，独立拉丁美洲政治风险分析师认为，除非席尔瓦博姆承诺在改善警察力量和降低有罪不罚方面进行重大的投资，否则她可能会难以实现整体安全水平的显著提升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党也在市长选举中胜出，根据初步结果，这是墨西哥最重要的职位之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统将面临与美国就众多墨西哥前往美国的移民流动进行紧张谈判，以及打击毒品走私的合作，特别是在美国芬太尼滥用危机加剧的背景下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥政府预计如果美国总统选举由唐纳德·特朗普赢得，这些谈判将更加艰难。特朗普誓言对在美国制造的墨西哥汽车实施100%的关税，并将动员特种部队打击贩毒组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新总统将面临解决电力和水资源短缺的问题，以及吸引制造商搬迁的挑战，作为日益增长的在靠近主要市场的供应链重新布局趋势的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦博姆还必须解决佩梅克斯公司的问题，该公司是墨西哥的国有石油公司，已连续20年产量下降，债务沉重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不能只是无底洞，无尽地注入公共资金，公司永远无法盈利，”高盛拉丁美洲首席经济学家阿尔伯托·拉莫斯表示，“他们必须重新思考佩梅克斯的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯奥夫拉多尔在任期间将最低工资翻倍，减少贫困，维持了强大的比索价值和低失业率，这些取得了极大的受欢迎程度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦博姆承诺扩大福利计划，但面对墨西哥今年可能的巨大预算赤字和2025年由中央银行预期的微弱经济增长(仅为1.5%)，这将颇具挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为出人意料竞选的竞争者，洛佩斯奥夫拉多尔试图将此次选举打造成对他的政治议程的全民公投。席尔瓦博姆否认了反对党对她将成为洛佩斯奥夫拉多尔的傀儡的指控，尽管她承诺继续许多有助于最贫困人口的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在胜利演讲中，席尔瓦博姆感谢洛佩斯奥夫拉多尔作为“使我们的国家变得更好的独特人物”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维拉·里奥斯认为，这些批评可能根源于性别歧视，认为人们无法相信席尔瓦博姆会做出独立的决策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“简直难以置信会有人不相信她会做出自己的决策，我认为这很大程度上与她是女性有关。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="席尔瓦博姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;总统候选人、执政的MORENA党的克劳迪娅·席尔瓦博姆在赢得选举后与支持者交谈，墨西哥城，墨西哥，2024年6月3日。路透社/拉奎尔·库纳&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="席尔瓦博姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;总统候选人、执政的MORENA党的克劳迪娅·席尔瓦博姆在赢得选举后向支持者挥手致意，墨西哥城，墨西哥，2024年6月3日。路透社/拉奎尔·库纳&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;在墨西哥城的中心广场（扎科拉广场），墨西哥执政党MORENA宣布克劳迪娅·席尔瓦博姆在大选中获胜后，人们挥舞着“总统克劳迪娅·席尔瓦博姆”横幅，2024年6月2日。路透社/玛阿赫·埃利佩&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/迭戈·雷斯&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;反对党总统候选人索奇特尔·加尔韦斯在选举日结束投票后对其支持者的讲话做出回应，墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。路透社/切萨莉尼·尼奇-哈&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;选举日，圣克鲁斯·楚奥索卡顿投票站前的人们，墨西哥，2024年6月2日。路透社/豪尔赫·露丝&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;选举日，维拉克鲁斯投票站前的人们，墨西哥，2024年6月2日。路透社/亚希尔·塞尔瓦博斯&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;选举日，墨西哥城的投票站前等待投票的人们，2024年6月2日。路透社/亚历山德罗·门内赫尼&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;选举日，墨西哥城的投票站前，反对党总统候选人索奇特尔·加尔韦斯站在投票站外，2024年6月2日。路透社/路易斯·科特斯&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;选举日，圣巴托洛梅·奎亚兰纳的投票站前，女拉腊鲁伊人等待投票，墨西哥丘阿哈乌州，2024年6月2日。路透社/约瑟夫·路易斯·冈萨雷斯&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;选举日，墨西哥城投票站前人们的手指上涂有墨水标记，2024年6月2日。路透社/亚历山德罗·门内赫尼&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;选举日，圣胡安·查马拉投票站前的人们，墨西哥，2024年6月2日。路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;投票日，安装在本笃·胡斯拉纳国际机场的投票站前的旅客，墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;选举日，桑·安德烈斯·拉萨林萨尔投票站前的人们，墨西哥，2024年6月2日。路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;克劳迪娅·席尔瓦博姆，墨西哥城，2024年6月2日。路透社/拉奎尔·库纳&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/亚历山德罗·门内赫尼&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;桑·胡安·查马拉，2024年6月2日。路透社/加布里埃尔萨·尼纳布里亚&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;选民在投票站前等待投票，墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。路透社/路易斯科特斯&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;选举日，圣巴托洛梅·夸伊兰纳投票站前，投票站前的工作人员，墨西哥，2024年6月2日。路透社/豪尔赫·露丝&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ7Y.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;选举日，墨西哥城投票站前排队等待投票的选民，墨西哥，2024年6月2日。路透社/路易斯科特斯&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选的前期准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;墨西哥城，2024年5月31日。路透社/迭戈·贝塞里尔&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选的前期准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;在星期日选举日到来之前，选民前往墨西哥城市中心区域，墨西哥，2024年5月31日。路透社/迭戈·贝塞里尔&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选的前期准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;由于政府宣布禁止在选举日前一天销售酒精，墨西哥城一家商店的冷却器被塑料包裹起来，该店标签上写着“请勿销售酒精”，2024年6月1日。路透社/迭戈·贝塞里尔&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>