<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 11 Sep 2024 19:19:21 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于周五表示，以色列已提出一项新的加沙停火协议，以交换人质释放，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称其为结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开启战后的日子，”拜登说，他目前正面临竞选压力，要停止持续八个月的加沙冲突，《纽约时报》报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔和其他国家斡旋的以色列入侵哈马斯在加沙的冲突停火谈判多次停滞，双方均指责对方导致进展缓慢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列连续几周侵犯拉法地区之后出现的，同时也有新的压力，包括国内外的批评声音，针对内塔尼亚胡总理政府对加沙死亡事件和持续的人质扣押的反应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室于周五表示，在拜登透露停火计划之后，以色列已授权谈判代表提出加沙休战协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一事件发生在美国民主党总统候选人唐纳德·特朗普在周五前一天因34项重罪指控被判有罪之后，凸显了两位候选人之间的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新的提议分为三个阶段，与之前的提议不同，因为停火将在各方通过所有三个阶段的过程中持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口中心撤出，包括老人和妇女在内的人质将交换数百名巴勒斯坦囚犯。平民将返回加沙，包括加沙北部，每天将有600辆卡车向加沙运送援助物资，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将商谈永久结束敌对行动的条款。“只要谈判继续，停火仍将继续，”总统说，这是一个新进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一个重大的加沙重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，该提议已通过卡塔尔转交给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登呼吁那些推动“无期限”战争的以色列人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有些人不会同意这个计划，并呼吁战争无限期地继续。有些人甚至在政府联盟中。他们已经说得很清楚，他们想要占领加沙，他们想为多年战争而战，对人质并不重视。好吧，我已经敦促以色列领导层在这个协议上站出来，不管面临什么压力，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一个终身致力于以色列的人，作为唯一一位在战争期间访问过以色列的美国总统，作为刚刚派遣美国军队直接防御伊朗袭击以色列时的一位人士，我要求你们退一步思考，如果失去这个时刻会发生什么。我们不能失去这个时刻，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员对记者表示，由于最近的战场进展，以色列能够提出这一新的提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一条通往危机结束的道路。这是一份详细四页半的协议，《纽约时报》报道。它已经被仔细地谈判。现在摆在我们面前的是这个进程的真正终局。”这位官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位官员补充说，根据该计划，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家以色列媒体将拜登周五的演讲描述为戏剧性的，并解读为他试图直接向以色列公众发起呼吁。顶尖频道12在其晚间新闻节目中中断了节目，直播了拜登的演讲。新闻主播丹尼·库什马罗说，以色列审查机构此前曾禁止公布提议的细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德克萨斯大学奥斯汀分校历史与公共事务教授杰里米·塞里表示，这一提议比之前的提议更有可能获得成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大的损害，哈马斯能够对以色列发动任何严重打击、攻击或恐怖事件的可能性并不小，但远低于之前。”塞里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，塞里说，全球公众对以色列的态度“正在转变”，这可能会鼓励以色列人想要结束冲突，与拜登的影响力一起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统真正支持某事时，他可以创造许多激励措施，”塞里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项早期人质提案呼吁释放加沙的病弱、老年和受伤的人质，以换取为期六周的停火，该停火可延长以允许更多的援助运入地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就在本月初，由于以色列拒绝同意哈马斯要求作为谈判一部分结束战争，并对加沙南部的拉法城加强了袭击，该协议破裂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，它已向调解方表示，在继续侵略期间不会参与更多谈判，但如果以色列停止战争，它准备达成一项“完整协议”，包括人质和囚犯的交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将于周五与17个国家的外交官会面，这些国家有公民在加沙被哈马斯扣押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，在拉法发生的一次以色列空袭中，45名巴勒斯坦人被杀，引发了国际社会的愤怒，但没有越过美国红线，切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“巴勒斯坦人民在这场战争中经历了人间炼狱，”拜登周五表示。在以色列上周针对哈马斯的袭击后，我们看到拉法发生的致命火灾的恐怖画面……”</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;(本篇报道第17段含有激烈言辞)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一排摄像机，传达了一个既适合其法律诉讼也适合其政治斗争的信息：他已准备好战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一审陪审团认定他犯有34项与伪造文件以隐藏向一名艳星支付封口费有关的罪行后的一天，这位共和党总统候选人愤怒且语无伦次地列举了一系列对手和不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; he称之为“不诚实”的法官胡安·梅尔查恩和“恶魔”，将他的对手、11月5日选举的民主党对手乔·拜登描述为“我国历史上最糟糕的总统”。他抨击了那些作证控告他的人、投票弹劾他的国会议员——以及他之前集会中提到的非法涌入国家的外来移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普呼吁支持者为他的竞选活动捐款，认为他面前的挑战超出了他个人的范畴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这么做，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他以往的竞选演说常常穿插幽默，但这次却显得阴郁。特朗普在新闻发布会上仅手拿一页小笔记。会议结束时，他拒绝回答问题，并在儿子埃里克·特朗普的陪伴下迅速离开了演讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在摄像机之外，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友也谴责了司法系统以及任何敢于提出特朗普犯有罪行的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这场两位领先候选人都将对方描绘为危害国家的比赛中，拜登竞选团队利用特朗普的言论作为他不适任公职的又一新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登竞选团队的沟通总监迈克尔·泰勒在一份声明中表示：“美国人刚刚目睹了一个困惑、绝望和失败的唐纳德·特朗普在与自己的个人不满诉苦，并对美国司法系统撒谎，让所有观看的人只有一个显而易见的结论：这个人不应成为美国的总统。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普支持者——其中大多数人将纽约的判决视为司法不公——仅在周四一天就向他的竞选活动贡献了3480万美元的捐款，这是特朗普在WinRed平台上的单日捐款纪录，该平台负责共和党的数字筹款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个在总筹款方面落后拜登的竞选活动试图在周五保持势头，向支持者发送了一连串充满阴霾的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其中一条信息写道：“这是美国历史上最黑暗的一天！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一条信息在特朗普新闻发布会之后大声喊出：“我永远不会屈服！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站在前总统一边，认为审判存在缺陷，起诉根本不应该提起，曼哈顿民主党众多的陪审员池受到污染，法官有偏见——当地当局否认这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当共和党的谴责不够迅速或不够强烈时，特朗普的盟友和竞选团队成员发起了攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普联合竞选经理克里斯·拉齐维塔嘲笑了一个全国性的大学共和党组织，该组织在社交媒体平台X上的帖子表示应尊重陪审团的裁决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉齐维塔在X上写道：“观点就像屁股……每个人都有……，”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还&lt;a href="https://x.com/LaCivitaC/status/1796299965863747724" target="_blank"&gt;对&lt;/a&gt;拉里·霍根进行了炮轰，他是马里兰州一位温和的前共和党州长，正在竞选参议院席位，霍根在裁决之前警告美国人“不要通过更多的有害党派政治来激化矛盾”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉齐维塔在X上回应道：“你已经结束了你的竞选。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和乔治亚州这些战场州对共和党选民进行的采访中，几位选民表示，特朗普的定罪让他们在11月对他的支持产生了怀疑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种叛逃如果给特朗普与拜登的再次对决带来伤害，这将由于特朗普在多个摇摆州微弱的优势而变得关键。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但采访的大部分共和党选民听起来都像特朗普本人一样，将审判视为一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;62岁的马里埃塔市退休警察斯科特·克莱顿说：“这完全是政治性的，只是为了伤害他，尽可能多地把他排除在竞选活动之外。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他这样，任何人都不安全。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国纽约，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;共和党总统候选人、前美国总统唐纳德·特朗普在纽约特朗普大厦参加新闻发布会，在该刑事审判中，他被判决犯有伪造商业记录罪，以掩盖2016年向艳星Stormy Daniels支付封口费，这是5月31日，路透社/Brendan McDermid的文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而进一步卷入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;美国总统乔·拜登放宽乌克兰在美国武器支持下的俄罗斯境内使用限制的决定，是自两年前战争爆发以来迈出的一个小而意味深长的步伐，这一举措可能有助于减轻俄罗斯对乌克兰边界城市哈尔科夫的跨境进攻。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美国供应的武器打击俄罗斯领土上的目标风险太高。他们担心大型乌克兰攻势可能引发与拥有核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这一规定与美国对向基辅提供高端武器系统的其他禁令完美契合，这些禁令也随后瓦解，从先进的美制战斗机到远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拜登政府官员表示，新近的决定，自周四生效，主要以哈尔科夫地区的战斗为依据。美国官员表示，这允许基辅使用美国供应的武器反击“攻击或准备攻击他们”的俄罗斯武装力量。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据专家们说，这为前线乌克兰士兵发出了越过边界向使用美国提供的机动炮兵火箭系统（HIMARS）发射器和配有制导多管火箭系统（GMLRS）导弹以及其他武器装备的俄罗斯军队开火的绿灯。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;乌克兰国家战略研究院的研究员米哈伊洛·别里耶夫斯基说：“这可以稳定前线，并可能在俄罗斯部队掘壕固守之前，为他们创造出从哈尔科夫地区反推的条件。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格哈姆表示，拜登的决定将减少基辅从东顿巴斯地区关键战斗前沿撤军的必要性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他说：“现在俄罗斯人将发现自己处于不利地位，将不得不重新考虑他们在哈尔科夫进攻中使用的战术。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拜登的决策过程追溯数周。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据一位匿名美国官员透露，在5月13日与白宫国家安全事务顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和国防部长委员会主席、美军参谋长联席会议主席C.Q.布朗安全视频会议中，乌克兰提出了跨边界使用美国武器的要求。沙利文、奥斯汀和布朗制定了放宽限制的建议，沙利文于5月15日提交给拜登。这位官员表示，拜登同意乌克兰应该能够在俄罗斯领土上安全地反击攻击他们的俄罗斯部队。自那时起，拜登政府一直在完善这一决定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在5月20日接受路透社采访时公开呼吁乌克兰的伙伴国采取此类举措，但当时表示：“到目前为止，还没有什么积极的东西。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;外交政策研究所欧亚计划的高级研究员罗布·李表示，俄罗斯一直在利用拜登禁止在俄罗斯境内开火的禁令，在哈尔科夫地区作为其发起攻击的安全港。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城，距离边界仅有19英里（30公里）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;李说：“俄罗斯可以保持其在边境另一侧的炮兵阵地。它可以保持防空、电子战、指挥控制（在那里）。它可能有一个准圣地的程度。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，李和其他专家表示，这个决定本身可能不会很快改变前线。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他说：“我认为（这一决定）不会在很大程度上改变前线运动，尽管可能有所改变。但它将使俄罗斯继续这种跨境行动更加困难。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;英格哈姆表示，俄罗斯缺乏足够的部队向哈尔科夫发起新一轮的重大攻势。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他说：“俄罗斯没有足够的能力产生足够的作战能力，从东北部威胁哈尔科夫。要实现这一点，它将削弱其东部战场的部队。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯开火，并于周二再次提出了核战争的风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内扩大其使用美国武器在其他俄罗斯领土的能力，尤其是经过俄罗斯在战场上夺取势头的一年之后。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策转变不到一天后，泽连斯基在接受《卫报》采访时表示，乌克兰希望获得美国批准以打击俄罗斯境内更深的目标。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国前国防部官员、现为华盛顿战略与国际研究中心智库成员的马克·坎西安表示，拜登的行动只是第一步。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他说：“这并非政策上的激进转变。但这是一个步骤。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将在下一步辩论：对更广泛的目标发起攻击——可能是在其他地区而非直接威胁哈尔科夫的俄罗斯境内的目标。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格发言时，拒绝表示拜登政府是否会扩大其政策，允许在俄罗斯其他地区进行打击。但他并未排除这一可能性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;布林肯说：“未来，我们将继续我们所做的，即在必要时进行调整和适应。”&lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="俄罗斯导弹袭击哈尔科夫外围的后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在乌克兰哈尔科夫郊区的马拉·丹尼利夫卡村庄，俄罗斯袭击乌克兰期间，消防员在俄罗斯导弹袭击严重损毁的儿童和青少年体育运动学校现场工作，摄于2024年5月30日。 REUTERS/Valentyn Ogirenko/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;美国油气勘探商坚持承诺，在增加产出的同时控制支出，这使全球最大的原油生产国在2024年的增长步伐放缓，从而可能缓解本周末欧佩克+进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去十年中，由于页岩革命以及技术进步和效率提升带来的产量增长，美国推动非欧佩克产油国的全球石油供应增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出乎意料地增长，日均产量超过一百万桶，达到1293万桶，远超过政府在2023年初预测的大约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织（OPEC）及其称为欧佩克的盟国生产商去年加深了供应削减，部分原因是为了弥补美国和其他非欧佩克产油国产量上升的影响。欧佩克+的削减总量达到586万桶/日，相当于全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;熟悉欧佩克+讨论的三个消息人士周四表示，欧佩克+正在着手一项复杂协议，将允许该组织将部分削减延长至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着欧佩克+于周日考虑供应政策，美国产量的持续增加导致非欧佩克+产量增长，但其威胁程度将低于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府的最新预测显示，今年美国原油供应将增加约27万桶/日。这与欧佩克自己预测的美国原油和凝析油产量将增长30万桶/日相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量将增长64万桶/日。这些建议是Observatory一众最受关注的预测机构，他们的预测都远低于去年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克预计，2024年全球需求增长220万桶/日，将超出欧佩克+集团以外石油生产国供应增长约100万桶/日。该组织在其5月份的石油市场报告中表示，这暗示欧佩克+原油的需求将比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长将大幅降低至110万桶/日，对欧佩克原油的需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年截至目前，美国原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，低于12月份的1326万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管石油价格接近每桶80美元，但行业高管和分析人士表示，美国生产商似乎不太可能像2023年那样出现意外增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;合同钻探商Scandrill的首席运营官保罗·穆斯沃尔德表示：“我们的客户仍然非常保守并自律。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“鉴于目前的油价，钻井平台数量并没有大幅增加，这令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的公司正保持资本支出稳定，推迟升级其钻井平台，以便与更平缓的钻井增长相匹配。它计划到年底运营12个钻井平台，并在明年重新部署几个。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据Baker Hughes的数据，美国油气平台数量已从去年同期的水平下降13%，降至496个。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;P分析师在周四的一份报告中表示：“美国有能力在多年内以每天一百万桶的速度增长，但目前没有增长到这一速度的愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;P Global Commodity Insights预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市的美国产油商在增长上的支出有限，受到投资者的压力，这些压力源于不受约束的支出推动了剧烈的增长，但回报却有限，特别是在2010年代的页岩行业中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近几年产量意外增加的部分原因是私营产油商，其中一些现在正被该行业的一次整合浪潮所波及。他们通过钻更长的井和压裂岩石，在相同时间内从更多井中生产原油，从而提高了生产力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德州标准石油总裁蒂莫西·罗伯森表示：“尽管最近出现整合浪潮，但我预计目前的石油价格将持续，并在钻井和完井效率不断改进的情况下，有助于支持美国总体石油产量增长的中度增长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;钻井服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场而非北美市场的增长将更大。其今年第一季度的国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士信贷银行的分析师乔瓦尼·斯塔诺沃表示：“近几年来，战略发生了转变，更加注重资本纪律，导致了不同的反应。”他认为欧佩克+将延长其自愿削减。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计今年将领先于油和液体产量的增长。欧佩克+的石油液体产量预计今年将下降一百万桶/日，而非成员国供应将增长一百四十万桶/日。美国能源情报署（EIA）在三月份说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;UBS的斯塔诺沃说：“欧佩克+学会了与美国的石油生产增长共存。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台操作平台的景象，从位于德克萨斯州温克附近二叠纪盆地的Oasis石油租赁控制室拍摄" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国德克萨斯州温克附近二叠纪盆地Oasis石油租赁控制室的井场作业平台，摄于2018年8月22日。路透社/Nick Oxford/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非国大（非洲人国民大会，ANC）自种族隔离结束以来的最差选举结果后，其权力将受到严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举的约71%的投票站的初步结果显示，非国大的得票率不足42%，与2019年上一次选举获得的57.5%相比大幅下降，且首次在30年内未达到多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举的挫败意味着纳尔逊·曼德拉的前解放运动将不得不与一个或多个较小政党进行谈判，以实现联合政府或达成其他形式的协议。它可能需要做出政策让步或放弃一些重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖转行的商人拉马福萨可能会面临来自反对党及其党内批评者的辞职呼吁，但一位高级非国大官员已经支持他留任，分析人士也表示没有明显的接班人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;开普敦大学政治学教授Anthony Butler，著有拉马福萨传记，他说：“没有一位明确的统一候选人能够接替拉马福萨。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月的民意调查显示，拉马福萨在本届主要政治家中拥有最高的支持率，而非国大内部的派系斗争可能会复杂化任何针对他的动员尝试。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对其领导下的非国大选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日当最终出的初步结果公布时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨担任总统的未来曾在2022年因一名委员会的报告而摇摆不定，该报告发现，他在自己的狩猎农场上藏匿现金可能存在不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他对这一丑闻否认不当行为，并将其称为“农场门”，然后在同年年底赢得了一个新的五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于选民对高失业率、犯罪和灾难性的电力削减等问题的不满，周三的选举被视为非国大的最严峻考验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年底，拉马福萨在承诺在之前前任雅各布·祖马在位期间的九年间丑闻、腐败和经济衰退后清理党派形象并重振经济后当选非国大领袖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但他在2018年成为国家领导人后，最初的狂喜情绪迅速消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去了，经济仍然停滞不前，与高级非国大官员有关的丑闻依然频发。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周投票中的决定性打击来自他的宿敌祖马，他支持的政党uMkhonto we Sizwe的表现超出预期，并在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）对非国大的支持造成了重大打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政治分析人士拉尔夫·马特赫加说：“雅各布·祖马让拉马福萨和非国大陷入了死局。他知道他们在KZN是脆弱的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨被认为在关键改革上犹豫不决，以避免加剧他党内的分裂——这与他在20世纪80年代作为工会领袖时所显示的决心大相径庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者对他的共识构建技能和在提升南非在国际上作为所谓“全球南方”倡导者声誉中的作用给予赞扬，而“全球南方”是低中收入国家群体的简称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19大流行期间，拉马福萨是全球呼吁公平分配疫苗的最突出声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非在国际法院对以色列提起种族灭绝案，本月，法官们裁决以色列必须停止其对加沙地带拉法城的军事攻击。以色列坚决否认指控，并在拉法持续其攻击行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图突出非国大在过去30年中的成功，但批评者表示，他对解决南非最大的挑战几乎没有提出新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前的最后一次非国大竞选集会上，他在数千名支持者聚集在索韦托足球场的人群面前承诺要“做得更好”。然而，很多人在他说完之前就已经离开。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。 REUTERS/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;被判决的加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于周五逝世，享年74岁，此前他本月在一所最高安全级别的监狱内遭到另一囚犯的袭击，监狱当局表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大臭名昭著的大规模杀手之一，于2007年被判犯有杀害吸毒者和妓女，并在不列颠哥伦比亚省的太平洋省的他在养猪场虐待他们尸体的罪行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被判杀害六名女子的罪行，这些女子的部分遗体在他位于温哥华附近的简陋财产中被发现。政府检察官在他被判处无期徒刑后撤回了另外20起谋杀罪的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿于5月19日在魁北克监狱遭到袭击后去世，该监狱是他服刑的地方。袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该局在一份声明中表示：“我们深知这位罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省和全国的社区造成了灾难性的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者是自2002年初皮克顿被捕前超过十年间从温哥华贫穷、吸毒盛行的市中心东端的60多名女性失踪者之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿位于温哥华市中心以东大约25公里的Port Coquitlam养猪场，发现了33名女性（其中许多人属于原住民）的遗骸或DNA。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据2016年报道，一本据称由皮克顿所著的书籍在上市后的几小时内便被从亚马逊下架。当时，《温哥华太阳报》报道称，在这本书中，这名连环杀手声称自己无辜，并表示自己被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版商请求从亚马逊下架该书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="File TV image of Robert William Pickton whose court case begins in New Westminster" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在不列颠哥伦比亚省纽韦斯敏斯特开始庭审的罗伯特·威廉·皮克顿，如图所示。 REUTERS/Global TV/ 文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币流入了一种新型的平台，该平台向投资者提供锁定其代币以换取回报的奖励，分析师警告称，这一复杂方案对用户和加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“重新质押”的激增是加密市场风险承担的最新迹象，随着价格的上涨和交易者寻求收益，比特币等最大型的加密货币接近历史最高点，而以太坊作为第二大加密货币，今年上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押热潮的核心是位于西雅图的初创企业EigenLayer。该公司在2月份从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密部门筹集了1亿美元，已将其平台上的加密货币价值吸引至188亿美元——比六个月前不到4亿美元大幅增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer创始人Sreeram Kannan向路透社表示，该公司发明了重新质押来扩展一种名为“质押”的长期加密货币实践。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机进行&lt;a href="https://www.reuters.com/graphics/TECHNOLOGY-BLOCKCHAIN/010070P11GN/"&gt;检查和确认&lt;/a&gt;谁拥有哪些加密货币。为此，加密货币代币的所有者，如以太坊，允许他们的资产在验证过程中被锁定。持有人将失去其代币的即时访问权，但他们会获得相应的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还会向用户发放代表其所质押的加密货币的全新加密货币。重新质押允许所有者使用这些新代币，并通过不同的基于区块链的程序和应用重新质押，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密世界对重新质押的风险存在分歧，有些人认为该实践尚处于起步阶段，无法确定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人，包括分析师，担心如果代表重新质押加密货币的新代币被用作加密货币庞大借贷市场的抵押品，可能会出现基于少量基础资产的无限借贷循环。他们说，如果每个人都尝试同时退出，这可能会破坏更广泛的加密货币市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当任何东西都在抵押物上抵押时，这并不是理想的情况，它增加了原本不存在的新风险，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对投资者的吸引力在于收益：在以太坊区块链上的质押回报通常在3%-5%之间，但分析师表示，由于投资者可以同时获得多次收益，重新质押的回报可能更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融（DeFi）风险领域中的最新发展，在DeFi中，加密货币持有者投资于实验性方案，以期在不出售其持有的资产的情况下获得大量回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为尚未开发出此类机制。用户在期待未来奖励或其他称为空投的赠品时加入该平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用平台的人颁发其自己创造的新代币。用户希望这种名为“EIGEN”的代币在未来会具有一定的价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重新质押平台的增长是由用户寻求这样的空投所推动的，将其称为“真的是非常投机，这是免费的金钱。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常风险，”美国加密交易所Coinbase的研究负责人David Duong说，该交易所提供质押服务，但不提供重新质押服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在正在先发制人，抱着他们将因此获得某种奖励的期望，但他们不知道是什么，”Duong说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer是由Sreeram Kannan于去年推出的，Kannan曾是西雅图华盛顿大学的一名助理教授，也是一支在印度推出首个学生设计微型卫星的团队的一员，据他的学术网站介绍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将自己描述为验证服务市场，将潜在的质押者与需要质押代币的应用连接起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO在内的新重新质押平台已经出现，这些平台为客户在EigenLayer上重新质押代币并生成新代币，以代表这些重新质押的资产。这些代币可以用作其他地方，例如在借贷中作为抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他平台的目的是允许用户选择将代币质押在哪里，并帮助新的区块链服务成长，而不是激励更多的加密货币支持的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家之间没有任何官方关系……这是一个新兴现象，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重新质押可能存在“隐藏风险”——如果重新质押的代币被用于加密货币借贷，则可能会出现强制平仓和在市场低迷期间的更大波动，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场抛售加剧了高风险借贷，因为作为抵押品的加密货币在Terra和Luna代币崩溃后迅速贬值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与风险划清界限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重新质押，而在于借贷协议。借贷协议是错误地定价风险，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重新质押不太担心，指出重新质押协议中的现金相对于全球加密货币行业的25万亿美元净资产来说微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直关注加密世界中的亏损蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“到目前为止，我们没有看到重新质押问题导致传统金融市场出现任何有意义的风险传染，”标普全球评级数字资产分析师负责人Andrew O'Neill说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密世界正日益与主流金融接轨，重新质押正受到机构投资者的关注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准银行加密部门Zodia Custody表示，其看到了对质押的显著机构兴趣，但认为重新质押过于激进，因为很难确定资产的去向以及如何分配奖励，首席风险官Anoosh Arevshatian说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;野村证券的加密部门Laser Digital在4月份的一篇博客帖子中表示，其已与Kelp DAO合作重新质押部分资金。Laser Digital未回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士加密货币银行Sygnum表示，其将客户的加密资产进行质押，并预计“将出现围绕重新质押的新生态系统”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
	&lt;img alt="插图展示代表加密货币比特币的图像" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;巴黎，法国，2024年3月9日拍摄的插图显示代表加密货币比特币。路透社/Benoit Tessier/插画/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
	&lt;img alt="插图展示代表加密货币以太坊的图像" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年6月16日拍摄的插图显示将代表加密货币以太坊放置在PC主板上的图片。路透社/Dado Ruvic/插画/档案照片/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>
&lt;p&gt;克劳迪娅·希恩鲍姆以压倒性优势当选墨西哥首任女总统，承袭了她导师、即将离任的领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉的阿多尔的遗产。在贫困阶层中广受欢迎的洛佩斯·奥夫拉多尔的魅力助力了她成功当选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据墨西哥选举当局的快速抽样计算，作为气候科学家和前墨西哥城市长的希恩鲍姆，获得了58.3%至60.7%的选票，赢得了总统职位。这将成为墨西哥民主历史上的最高投票百分比。&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/" title="Sheinbaum"&gt;希恩鲍姆&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟也预计将在两院中赢得可能的三分之二超级多数，这将使联盟能够在没有反对派支持的情况下通过宪法改革，根据选举当局提供的结果范围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/" title="Xochitl Galvez"&gt;索契特拉·加尔维斯&lt;/a&gt;在初步结果显示她获得26.6%至28.6%的选票后，承认失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在共和国200多年的历史上，我将成为首位女性墨西哥总统，”希恩鲍姆在热烈的“总统，总统”欢呼声中对支持者说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆的胜利对于墨西哥来说是一个重大进展，这个以“阳刚文化”著称的国家且拥有世界上第二大罗马天主教人口，多年来一直推动妇女更为传统价值和角色的认同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆成为了在美墨加三国中首位在普选中获胜的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想过有一天我会为一位女性投票，”87岁的埃德尔米拉·蒙特石油，墨西哥最少的州特拉斯卡拉的希恩鲍姆支持者说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以前我们甚至不能投票，而当你能投票时，你只能投票给丈夫告诉你要投票的人。感谢上帝，这一切都改变了，我可以亲身经历这一切，”蒙特石油补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆前方是一条复杂的道路。她必须同时平衡增加民生福利政策的承诺，同时继承巨额财政赤字和低经济增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果公布后，她向支持者表示，她的政府将负责任地财政管理，并尊重中央银行的自主权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她誓言要提高安全水平，但提供了很少的细节。这次选举是墨西哥现代历史上最暴力的选举，有38名候选人被谋杀，也加剧了巨大的安全问题。许多分析人士称，在洛佩斯·奥夫拉多尔的任期里，有组织的犯罪集团扩大并加深了它们的影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日投票在普埃布拉州投票站发生两人被杀的事件中留下了阴影。在洛佩斯·奥夫拉多尔的执政期间，有超过185,000人被杀——比墨西哥现代历史上的任何其他政府时期还要多，尽管谋杀率正在缓慢下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺投入具有变革性的投资来改善警察工作并减少不赦之罪，否则希恩鲍姆可能会难以实现整体安全水平的显著改善，”独立拉丁美洲政治风险分析师纳撒尼尔·帕里什·弗拉纳利说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党也获得了&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexico-ruling-opposition-parties-both-say-they-won-mexico-city-mayor-race-2024-06-03/" title="Mexico City mayorship race"&gt;墨西哥市长职位”&lt;/a&gt;——这个国家最重要的职务之一，根据初步结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新总统面临挑战的同时，还有与美国就大量前往美国的移民和毒品走私的安保合作进行紧张的谈判，而此时美国正遭受芬太尼疫情肆虐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果特朗普在11月赢得美国总统职位，这些谈判将更加困难。特朗普誓言对在墨西哥制造的中国汽车征收100%的关税，并表示他将动员特种部队打击贩毒集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，下一任总统将负责解决电力和水资源短缺问题，并吸引制造商重新定位，作为近岸趋势的一部分，即公司将其供应链移至其主要市场附近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆还必须解决如何处理国家石油公司Pemex的问题，这家公司已连续20年产量下降，并在债务中溺水。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高盛首席拉丁美洲经济学家阿尔贝托·拉莫斯说：“不能只存在一个无底洞，你往里面投入公共资金，而公司从未盈利。“他们必须重新思考Pemex的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔的任务提高最低工资，减少贫困，并见证了比索的强化和低失业率——这些成就是他极其受欢迎的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆承诺扩大社会福利计划，但鉴于墨西哥今年可能会出现巨额赤字，根据央行预测，2025年的预计GDP增长率仅为1.5%，这不会容易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔&lt;ahref="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-may-be-no-puppet-her-mentor-looms-large-2024-05-27/" title="loomed over the campaign"&gt;在竞选中&lt;/a&gt;发挥着阴影的作用，试图将选举变成一次对他政治议程的全民公决。希恩鲍姆驳斥了反对党关于她将成为洛佩斯·奥夫拉多尔的“木偶”的说法，尽管她承诺继续他的许多政策，包括那些帮助墨西哥最贫困人的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在胜利演讲中，希恩鲍姆感谢洛佩斯·奥夫拉多尔的“独特人物，”他使我们的国家变得更加美好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析家维里·里斯说，性别歧视是批评希恩鲍姆将成为离任领导人木偶的背后原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她说：“令人难以置信的是，人们无法相信她会作出自己的决定，我认为这很大程度上是因为她是女性。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Sheinbaum wins Mexico's presidential election" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，墨西哥6月3日。 REUTERS/Raquel Cunha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，墨西哥6月3日，2024年。 REUTERS/Raquel Cunha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城中心，扎卡罗广场，2024年6月2日。 REUTERS/Mahe Elipe&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥，韦拉克鲁斯州，6月2日。 REUTERS/Yahir Ceballos&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;!-- ... Additional figures omitted for brevity ... --&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>
&lt;p&gt;旨在达成全球共识、探讨如何更有效地抗击流行病的外交谈判预计将于2025年或更早时候结束，世界卫生组织周六宣布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个会员国已于两年前开始就一项可能增强疫情前后合作之协议进行谈判，这一共识基源于对COVID-19期间协作失败的认知。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最初，联合国机构计划本周达成协议，但鉴于富国与贫国之间在疫苗共享和准备措施等问题上的深刻分歧，谈判已得以延期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国就一项并行协议达成一致，用以更新现有的具法律约束力的卫生规则——即《国际卫生条例》（IHR），其中包括针对最具重要性和全球性威胁的卫生危机的新类别“大流行紧急状态”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织总干事特德罗斯·阿达诺姆·盖布雷耶苏斯在一份声明中表示：“今天所做出的历史性决策显示了各成员国共同保护本国人民及全球人民免受公共卫生紧急状况及未来大流行的共同风险的愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与公众服务部长沙文·贝塞拉周六表示：“随着这一协议的达成，我们正不断采取措施确保各国承担责任并加强预防措施，以防疫情威胁到美国人及我们的安全。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世界卫生组织的数据，全球卫生规则的改变旨在加强世界对新型病原体的防御，以应对COVID-19大流行造成超过700万人死亡后的情况。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="档案照：世界卫生组织（WHO）标志在日内瓦总部附近可见" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;档案照：2023年2月2日，瑞士日内瓦，世界卫生组织（WHO）标志在总部附近可见。路透社/丹尼斯·巴拉布斯/档案照片/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>