<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>主页|路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 26 Feb 2025 12:55:25 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>特朗普提出500万美元“绿卡”作为获得美国公民身份的新途径</title><link>https://www.reuters.com/world/us/trump-end-eb-5-immigrant-investor-visa-program-2025-02-25/</link><description>&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普在周二提出了用一种所谓的“黄金 card”取代外国投资者签证计划的构想，该卡可通过支付500万美元购买以获得美国公民身份。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普对记者说，他计划用一种所谓的“黄金 card”取代现有的“EB-5”移民投资者签证计划。该计划允许投入大量资金并能创造或保留美国就业机会的外国投资者获得永久居民身份。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EB-5计划为外国投资者许以投资美国企业的承诺，以换取“绿卡”。绿卡是永久居民身份的一种证明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们将出售黄金 card，”特朗普说，“这张卡的价格大约为500万美元。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这将赋予你绿卡的特权，并且是你获得美国公民身份的途径，”特朗普补充道，“富有者将通过购买这张卡进入我们的国家。”他还表示，相关方案的详细信息将在两周内公布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当被问及俄罗斯寡头是否可能获得此类黄金卡时，特朗普表示：“有可能。嘿，我知道一些非常友善的俄罗斯寡头。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据美国公民和移民服务局(USCIS)官方网站介绍，1990年“EB-5”移民投资者计划由国会创建，旨在“通过外国投资者的投资和资本创造就业来刺激美国经济”。USCIS网站称，“该计划过去充斥着虚假行为和欺诈，是低价获得绿卡的一种方式。因此，总统认为，与其继续实施这种荒谬的EB-5计划，我们应该终止EB-5计划，并用特朗普的黄金卡进行替代。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;商务部长霍华德·卢特尼克在周二对记者表示：“EB-5计划……充斥着胡言乱语、骗局，是以低价获得绿卡的一种方式。所以总统表示，与其继续实施这种荒谬的EB-5计划，我们应该终止EB-5计划，用特朗普的黄金卡进行替代。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="人们站在美国公民和移民服务局办公室的台阶上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/P7PJTS6OGVJK7CQGBGTLT37UWU.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;人们站在美国公民和移民服务局办公室的台阶上，纽约，2012年8月15日。路透社/基思·伯德福德/资料照&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="美国总统唐纳德·特朗普与法国总统埃马纽埃尔·马克龙举行联合记者招待会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VGFUG7VB5FJFJGRH3S6KDWJMKE.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;美国总统唐纳德·特朗普在华盛顿特区的白宫与法国总统埃马纽埃尔·马克龙（未图）举行的联合记者招待会上，2025年2月24日。路透社/埃velyn霍金特/资料照&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 21:53:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/trump-end-eb-5-immigrant-investor-visa-program-2025-02-25/</guid></item><item><title>中国在台湾沿海外进行“射击”演习，誓言推进统一进程</title><link>https://www.reuters.com/world/china/taiwan-flags-chinas-shooting-drills-off-southwest-coast-2025-02-26/</link><description>&lt;p&gt;中国在台湾西南沿海举行“实弹射击训练”，此举被台方形容为挑衅和危险，而中国高层领导则誓言不遗余力地推进台湾实现统一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为中华人民共和国认定的领土，台湾采取民主制度，但多次抱怨中国的军事活动，特别是在过去三年内进行了多次大规模实弹军演。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台北时间上午9点前不久，台湾防务部门在其声明中指出，台湾海域已侦测到32架中国军机与多艘军舰进行联合战备演练。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;声明指出，“期间，还公然违反国际惯例，在距离海岸约40海里（约74公里）的水域未经警告地设立了演练区域，声称将进行‘实弹射击训练’。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾西南人口密集地区如高雄和屏东均设有重要海军和空军基地，高雄还是台湾最大的港口，是全球航运的重要枢纽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾防务部门认为，这些演习威胁国际航班和航运安全，是“公然挑衅”区域和平稳定，并表示已派遣自卫部队进行监视。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，中国政府未确认是否在台湾周边进行新的演习，且其防务部门未回应有关评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾防务部门称，中国政府近期在该地区的军事活动，如在澳大利亚沿海的演习，显示中国是台湾海峡和印太地区“唯一且最大的和平与稳定威胁”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国从未放弃使用武力实现对台湾的统一，并谴责去年上任的赖清德总统为“台独分子”，并对美国支持台湾表示不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三早些时候，中国官方新华社报导称，中共排名第四的领导人王沪宁呼吁加强推进中国的“统一”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;王沪宁在中国大陆与台湾关系研讨会年度会议上强调，“中国必须牢牢把握台海关系主导权和主动权，坚定不移地推进祖国和平统一事业”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾政府否认北京声称的主权要求，认为岛屿的民众才有权决定自己的未来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾和中国本周还在台湾西南沿海海底通信电缆中断一事上互相指责。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二，台湾海岸警卫队扣留了一艘挂科特迪瓦国旗的船只，认为其与该事件有关，但中国政府称台湾在“操纵”中国可能的关联，并称事件为时过早，证据不清时不应揣测。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在台湾海岸警卫队扣留该船之前，据两名消息人士透露，香港台海58号已于此前被列入台湾安全部门怀疑有威胁电缆安全行为的52艘中国关联船只名单。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是今年台湾发生的第五起海底电缆故障事件。台湾报告称，在2023年和2024年分别发生了三次海底电缆故障。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾指出，其所经历的情况与俄罗斯入侵乌克兰后，波罗的海海底电缆受损相似。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows Chinese and Taiwanese flags" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QUU5URKWYZLEFB3N3RLSMXX43I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;士兵模型前展示的中国和台湾国旗插画（2023年4月11日路透社/达志图片/档案照）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 06:25:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/taiwan-flags-chinas-shooting-drills-off-southwest-coast-2025-02-26/</guid></item><item><title>马斯克将参加特朗普内阁会议，工人们正面临更多的不确定性</title><link>https://www.reuters.com/world/us/musk-attend-trump-cabinet-meet-workers-brace-more-uncertainty-2025-02-26/</link><description>&lt;p&gt;亿万富豪顾问、致力于大幅缩减美国政府规模的埃隆·马斯克，将于周三参加美国总统唐纳德·特朗普的内阁会议，尽管其计划解雇联邦公务员仍在动荡中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次会议是在马斯克与特朗普及其政府官员之间持续拉锯之际举行的，被视为马斯克权力早期考验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马斯克并非内阁成员，但他在总统圈子里的影响力已在特朗普政府初期展现明显。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马斯克通过电子邮件指令要求所有联邦公务员列出一周内的工作成就，否则将面临解雇。一些机构要求员工遵守这一要求，而另一些则表示可以置之不理，导致政府陷入混乱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即使美国人口管理办公室——负责管理联邦机构的机构——告知员工无需回应马斯克的电子邮件，特朗普及其盟友似乎暗示，遵守马斯克要求可能更为有利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马斯克周六表示，联邦公务员必须列出一周内的五项成就，否则将面临解雇，并给了他们48小时的邮箱回复时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二，马斯克继续在社交媒体施压要求员工回应。特朗普也在当天对记者透露，该电子邮件要求是“相对自愿的”，但未回应的员工可能会被解雇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当被问及马斯克的威胁是否将被执行时，白宫发言人卡罗琳·利维特表示，特朗普将遵循内阁秘书提供的有关其部门的指导。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些内阁成员，如小型企业管理局负责人凯莉·洛弗勒，支持马斯克的要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们要了解：是否有履行其职务的人？而且，门槛如此之低，简直可笑。”洛弗勒在周二接受福克斯新闻采访时说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但另一些人，包括特朗普的忠实支持者、联邦调查局新任局长卡什·帕特尔在内的人员，则告诉其员工暂缓回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这一拉锯过程中，21名员工因抗议表示辞去了马斯克所谓的政府效率部的工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们不会利用作为技术人才的技能来妥协核心政府系统，危及美国人的敏感数据，或将关键公共服务瓦解。”这些员工在其发布的辞职声明中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马斯克的缩减计划已解雇了超过2万名雇员，另有7.5万名接受了买断协议，该倡议的加速继续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据文职公务员制度规定，多数被解雇的人员工作时间不到一年，更容易被裁。但迹象显示，DOGE（政府效率部门）正在将注意力转向长期雇员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两人表示，国税局高层已被告知做好迎接另一次裁员准备，除了近1.2万名已被解雇的员工外，另有约7000名试用期员工将被解雇，5000名员工接受买断协议。迄今为止的裁员比例超过该部门员工总数的10%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二，内政部收到美国人口管理办公室的指示，要求美国鱼类和野生动物管理局及印第安事务局等机构为减少10%-40%的工作人员制定准备方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二，马斯克在针对联邦法官的攻击上花费了许多时间，这些法官介入阻止了他的团队访问财政部、教育部和美国人口管理办公室的敏感系统和数据，并要求政府释放被冻结的外国援助资金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“恢复美国民众法律地位的唯一途径就是弹劾法官。”马斯克在X上写道，“没有任何人可以凌驾于法律之上，包括法官。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="保守政治行动会议（CPAC）在马里兰州国家港" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HST2PD5XNVKJTBJP6H2RKNER2U.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;埃隆·马斯克在2025年2月20日在美国马里兰州国家港的保守政治行动会议（CPAC）上发表演讲。路透社/Nathan Howard&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 11:02:30 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/musk-attend-trump-cabinet-meet-workers-brace-more-uncertainty-2025-02-26/</guid></item><item><title>美国和乌克兰就关键矿产协议达成条款</title><link>https://www.reuters.com/world/zelenskiy-plans-travel-us-meet-trump-minerals-deal-sources-say-2025-02-25/</link><description>&lt;p&gt;美国和乌克兰已就一项意向性矿物交易的条款达成一致，这对基辅赢得华盛顿的支持至关重要，尤其是在美国总统唐纳德·特朗普试图迅速结束与俄罗斯的冲突之际，知情人士周二称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士透露，该意向性协议并未涉及到美国的安全保证或持续的武器供应，但美国希望乌克兰保持“独立、主权和安全”的状态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位熟知该协议内容的知情人士表示，未来武器运输仍在华盛顿和基辅之间进行讨论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普对记者说，乌克兰总统泽连斯基希望本周五来华盛顿签署一份“非常重要的协议”。这之前，两位领导人在上周曾有过激烈的言辞交锋。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国总统将该协议视为偿还基辅数十亿美元援助的一种形式。如果达成结束冲突的协议，也需部署维和部队。莫斯科拒绝接受任何北约部队的部署。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些欧洲国家表示，他们愿意向乌克兰派遣维和部队。但克里姆林宫周二驳斥了特朗普的说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普急于促成俄罗斯与乌克兰冲突的结束，并转向莫斯科的行为引发了有关美国可能对其签订的重大让步的担忧。这些让步可能危及乌克兰和欧洲的安全，并改变地缘政治格局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普上周错误地称泽连斯基为一个“丧失民心”的“独裁者”，需要迅速签署和平协议。这位乌克兰领导人表示，美国总统生活在一个“虚假信息的泡泡”中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;双方官员同意该意向性协议，并建议应尽快签署。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该协议可能使美国能够利用乌克兰丰富的矿产财富。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们现在所说的，”特朗普说，“就是我们想要的安全保障。美国纳税人的钱现在会得到偿还，而且会更多。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泽连斯基拒绝签署美国此前寻求对价值5000亿美元乌克兰自然资源的权益的矿物协议。基辅抗议称，它收到的美国援助远少于这笔财富，并且该协议缺乏乌克兰所需的保障措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据知情人士透露的内容，根据意向性矿物协议的条款，美国和乌克兰将设立一个重建投资基金，从乌克兰来源（包括矿物、水能资源和其他可提取材料）中收集和再投资收入。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰将在扣除运营费用后的收入中贡献50%，直到总额达到5000亿美元。美国将提供长期的金融承诺，以支持“稳定且经济繁荣”的乌克兰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普被问及作为矿物协议的回报是什么，他说：“我告诉你们，美国已经提供了3500亿美元，大量的军事装备，以及作战的权利。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布鲁金斯学会治理研究高级研究员斯科特·安德森认为，虽然矿物协议对世界大多数国家来说可能看起来像是“一种劫掠”，但这是获得特朗普及其共和党同僚支持的必要手段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这给了他们（特朗普）真正的风险敞口。我认为这真的很有逻辑，”安德森说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我听到了他会周五来的消息，”特朗普对记者说，“当然，如果他想这样做的话，对我来说没问题。而且，他希望和我一起签署它。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的决定—与俄罗斯会谈结束乌克兰冲突，同时抛弃基辅和欧洲—以及他的政府警告美国不再主要关注欧洲安全—使欧洲官员措手不及。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与白宫会面或许给泽连斯基一个机会，让他直接向特朗普作出论据，争取持续获得美国的支持，这是特朗普上周错误指责基辅是战争始作俑者的背景之下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据乌克兰的数据，乌克兰拥有欧盟认定的34种关键矿物中的22种。包括工业和建筑材料、铁合金、贵金属、有色金属和一些稀土元素。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰的石墨储量代表全球资源的20%，是电动汽车电池和核反应堆的关键成分。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 21:07:38 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/zelenskiy-plans-travel-us-meet-trump-minerals-deal-sources-say-2025-02-25/</guid></item><item><title>加沙人质协议取得突破，以色列哀悼比巴斯家族</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/mediators-agree-swap-palestinian-prisoners-israeli-hostages-bodies-source-says-2025-02-26/</link><description>&lt;p&gt;哈马斯同意释放第一批加沙停火协议中包括的最后一批人质遗体，在此宣布这一突破性消息时，以色列人正在哀悼一个象征以色列在10月7日袭击中遭受的创伤的家族。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在长达数日的人质交换僵局后，以色列准备为比巴斯家族举行葬礼，于周三宣布了最终完成人质与囚犯交换。此前一周，人质阿弗里尔·比巴斯（Kfir Bibas）、四岁的阿联（Ariel Bibas）以及他们的母亲希莉（Shiri Bibas）的遗体被移交。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2023年10月7日，哈马斯武装分子袭击以色列期间被劫持的最小的人质——比巴斯兄弟和他们的母亲，在被劫持到加沙几周后被杀害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比巴斯男孩的父亲约达宁·比巴斯（Yarden Bibas）在袭击发生时被单独劫持，随后与人质和囚犯交换中得到了释放。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯声称比巴斯兄弟及其母亲是被以色列空袭杀死的，但以色列方面表示，他们掌握了情报和法医证据，表明两名人质是被袭击者亲手杀死的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数千人手持蓝白相间的以色列国旗或比巴斯家族的照片，在棺木运往葬礼的行列中行进，或等待其通过。许多人还手持橙色气球，这是人质家属新近哀悼的象征，与两个比巴斯男孩的红发相匹配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这太可怕了，这件事很难接受，”来自里什ون·莱西昂的心理学家莉希·吉尔哈尔（Lihie Gilhar，53岁）说，“这是我们能为这个家族表达团结的方式之一。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于以色列人来说，比巴斯家族成为了自哈马斯袭击南部以色列社区以来持续困扰以色列的创伤的象征。那次袭击导致1200人丧生，251人被带回加沙做人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列随后对加沙的攻击造成了约48000名巴勒斯坦人的死亡，并摧毁了加沙沿海地区的大部分区域，但自埃及和卡塔尔调解人为达成的一项脆弱的停火协议后，战斗停止。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据协议，哈马斯同意在交换约2000名巴勒斯坦囚犯和羁押人员的同时，释放33名人质，并撤出以色列军队在加沙的部分位置，同时接受大量的援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三，埃及调解人确认他们达成了一个突破性协议，应该允许本周内第一个阶段的最后一批四名人质遗体完成交接。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯确认达成协议将交换人质与囚犯，但表示具体释放时间将在“适当的时候”通过新机制公布。目前，以色列政府尚未对此发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列曾于周六拒绝释放超过600名巴勒斯坦囚犯和羁押人员，理由是哈马斯违反了停战协议，进行了被认为是攻击性的在加沙公开递交人质的行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几天前，协议因哈马斯错误地交回了一位身份不明女性的遗体，而不是希莉·比巴斯，而短暂受阻，但在第二天被纠正。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯的哈桑·沙龙·丁司令部通过其Telegram频道宣布，将于周四释放人质奥哈德·亚哈尔莫（Ohad Yahalomi）的遗体，但尚不清楚其他三名人质遗体会何时交付。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于停战将于周六到期，暂时还不清楚以色列是否会有意延长第一阶段，或开始第二阶段谈判，这第二阶段将释放剩下的59名人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯表示，目前尚未收到关于第二阶段的任何提案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管存在屡屡小曲折，停战协议迄今仍得以维持，但向第二阶段推进将需要解决过去难以弥合的问题，包括加沙和哈马斯战后的未来，以色列已誓言要消灭哈马斯作为执政力量。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="以色列人聚集在特拉维夫向死难者送别" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BI27EUQTJFPGRPPPPZ6ULEO3PM.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名妇女在特拉维夫的一个广场上手持希莉·比巴斯（32岁）、她的9个月大的阿弗里尔（Kfir Bibas）和4岁的阿联（Ariel Bibas）的照片，这是一场前往葬礼行列的队伍中的一位，他们是在2023年10月7日由哈马斯袭击后的死亡事件中被绑架并杀害的。新华社/斯蒂尔·特隆姆。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="以色列人聚集在特拉维夫向死难者送别" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Q2B4KEL355JDBEQBR6FMBPDQXE.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;特拉维夫的一个公共广场上，人们在随丧葬队伍行进时的反应，希莉（32岁）、她的9个月大的阿弗里尔和4岁的阿联是比巴斯家族，在2023年10月7日由哈马斯袭击后的死亡事件中被绑架并杀害的。新华社/斯蒂尔·特隆姆。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="以色列人聚集在特拉维夫向死难者送别" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7ZKOOZR6W5MBDJAZCSKUOE7XII.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名妇女在特拉维夫的一个公共广场上事随丧葬队伍行进时的反应，希莉（32岁）、她的9个月大的阿弗里尔和4岁的阿联是比巴斯家族，在2023年10月7日由哈马斯袭击后的死亡事件中被绑架并杀害的。新华社/斯蒂尔·特隆姆。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="以色列人聚集在特拉维夫向死难者送别" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KVR4JWBJ3RN7NC6TLDP5L4EOOY.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;在特拉维夫的一个公共广场上，人们随丧葬队伍行进，希莉（32岁）、她的9个月大的阿弗里尔和4岁的阿联是比巴斯家族，在2023年10月7日由哈马斯袭击后的死亡事件中被绑架并杀害的。新华社/斯蒂尔·特隆姆。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="以色列人聚集在特拉维夫向死难者送别" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/I4YTEJO4URMXFEM54HZYLCHBI4.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一位妇女在随丧葬队伍行进时的反应，希莉（32岁）、她的9个月大的阿弗里尔和4岁的阿联是比巴斯家族，在2023年10月7日由哈马斯袭击后的死亡事件中被绑架并杀害的。新华社/斯蒂尔·特隆姆。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 06:54:47 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/mediators-agree-swap-palestinian-prisoners-israeli-hostages-bodies-source-says-2025-02-26/</guid></item><item><title>独家：美国制裁导致卡塔尔支持叙利亚受阻，消息人士称</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/us-sanctions-hold-up-qatari-support-syria-sources-say-2025-02-26/</link><description>&lt;p&gt;卡塔尔因担忧资金转账可能违反美国制裁而暂时未向叙利亚新政府提供资金，用于增加公共部门工资，四名消息人士称，这一延迟对推动战后经济复苏的努力构成挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡塔尔在帮助支付增资计划的资金延迟支付的问题早在去年1月&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;就由路透社报道，这一延迟进一步凸显了叙利亚新一任伊斯兰主义者领导人在稳定破碎国家和向外国势力保证自己的领导地位方面面临的严峻挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国前政府已在1月6日颁发了一份豁免制裁令，允许未来六个月叙利亚政府机构的交易，但卡塔尔认为这不足以覆盖向中央银行支付薪资增资所需的资金，消息人士称。卡塔尔是美国的重要盟友，长期与帮助推翻前叙利亚总统巴沙尔·阿萨德的组织有联系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三位消息人士指出，卡塔尔正在等待对唐纳德·特朗普政府针对大马士革政策的明确指示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;叙利亚的新统治者是伊斯兰主义者，直到2016年领导人艾哈迈德·阿尔沙拉与极端组织“基地组织”断绝关系之前，他们与“基地组织”有联系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;叙利亚临时财政部长此前表示，公职人员的薪资从2月起将提升400%，估计每月成本为1.65万亿叙利亚镑（约合1.3亿美元）。他表示，地区援助是资金来源之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社无法确定卡塔尔贡献的具体金额。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;薪资增加尚未生效。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡塔尔外交部和叙利亚财政部门发言人未能立即回应评论请求。美国国务院、财政部和白宫也未回复路透社的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其中一名消息人士，美国官员称，卡塔尔由于对美国制裁的模糊性而未开始支付薪水。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一名消息人士也表示，卡塔尔尚未支付公共部门的薪资，但指出多哈已向叙利亚运送了两批液化石油气，以缓解能源短缺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿尔沙拉提升经济是当务之急，根据世界银行的数据，叙利亚有90%的人处于贫困之中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的政府还制定了削减公共部门三分之一工作岗位的计划，公共部门长期以来被认为是巴沙尔政府通过薪资维持忠诚度的一种方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;豁免制裁令有效期至7月7日，允许通过中央银行转移个人汇款和某些能源交易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此举被称作一般许可，旨在放宽人道主义援助的流动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但美国财政部同时指出，此举并未解除美国制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿尔沙拉一再呼吁解除西方制裁，这些制裁是为了孤立巴沙尔及其残酷镇压而实施的，旨在推动政治解决叙利亚内战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;叙利亚外交部长阿萨德·哈利勒·沙贝尼在周二的演讲中表示，政府已成功使一些制裁暂停或放宽。叙利亚官员声称，自巴沙尔被推翻以来，这些制裁已不再具有正当性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2月24日，欧盟宣布立即暂停对叙利亚的一系列制裁，包括能源、银行业、运输和重建领域的限制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国特朗普政府在叙利亚政策上鲜有表态。美国国务卿马尔科·鲁比奥在2月16日访问耶路撒冷时，持谨慎态度表示，尽管巴沙尔的下台是件好事，但如果叙利亚取代了不稳定因素，那将不会是个积极的结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;叙利亚政策受到了富塔赫勒沙姆（HTS）极端组织背景的困扰，该组织是推进巴沙尔下台的武装团体，被国际势力成员国指定为恐怖组织。HTS源自叙利亚“基地组织北前哨”，直到2016年阿尔沙拉与其断绝关系。HTS在2023年1月被官方宣布解散。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一架载有援助物资的卡塔尔飞机抵达大马士革国际机场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VNZ55SSIYZNF3AZEUVHYAHV4RA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年12月30日，叙利亚大马士革国际机场，载有卡塔尔援助物资的飞机抵达。路透社/雅曼·阿查尔/文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 11:41:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/us-sanctions-hold-up-qatari-support-syria-sources-say-2025-02-26/</guid></item><item><title>罗马尼亚检察官在总统选举调查中质询极右翼领跑者</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/romanian-prosecutors-question-far-right-frontrunner-presidential-election-probe-2025-02-26/</link><description>&lt;p&gt;罗马尼亚检方于本周三传唤了去年被宣布作废总统选举的民粹主义候选人卡尔林·乔治斯库，对其进行询问，作为其更广泛的选举调查的一部分，司法来源表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年12月，由于涉嫌俄罗斯干预影响乔治斯库——一位坚定的北大西洋公约组织和西方支持乌克兰反对者——此次总统选举被宣布作废。莫斯科方面否认了干预指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举取消后，检方因一系列指控发起刑事调查，包括竞选资金欺诈、促进反犹太主义和仇恨言论，以及违反宪法秩序的行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，乔治斯库并不被视为嫌疑对象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;检方还宣布，已突击搜查了与乔治斯库及其关联组织相关的47个地址。本月早些时候，乔治斯库的竞选经理的住所也遭突击搜查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乔治斯库指责当局的行为让人联想到罗马尼亚的共产主义 past。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“共产主义布尔什维克制度继续其恶行，”乔治斯库在其Facebook账户上表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们企图捏造证据来为窃取选举提供正当理由，不惜一切阻止我的再度参选。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其通讯团队在其社交媒体上发文称，当局将在他计划提交重新选举候选人资格的当天将他传唤进行询问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在哪里是民主？民主的支持者在哪里？”该帖子问道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乔治斯库，这位曾颂扬罗马尼亚1930年代法西斯领导人的极右翼候选人，并对美国前总统唐纳德·特朗普和俄罗斯总统弗拉基米尔·普京表达了赞赏之情，仍然在民调中被视为下个月重新选举的首选，尽管尚不清楚他是否会被允许参选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普的政府成员对罗马尼亚取消选举表示强烈批评。美国副总统JD· Vance表示，此次取消选举意味着罗马尼亚不再与美国共享价值观，而亿万富翁埃隆·马斯克则称负责宣布选举无效的最高法院首席法官为“暴君”。 &lt;/p&gt;
        
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="罗马尼亚极右翼总统候选人乔治斯库呼吁布加勒斯特集会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MTJSTPLYGBN5TDLSBXZNH5YJIY.jpg"/&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月24日，罗马尼亚极右翼总统候选人卡尔林·乔治斯库在布加勒斯特庆祝统一日的集会上与支持者握手。Inquam Photos/George Calin via REUTERS/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 12:20:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/romanian-prosecutors-question-far-right-frontrunner-presidential-election-probe-2025-02-26/</guid></item><item><title>尼日利亚将自动化短期停留签证审批流程</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/nigeria-automate-short-stay-visa-approval-process-2025-02-26/</link><description>&lt;p&gt;尼日利亚内政部长表示，该国正通过自动化的电子签证审批和发放流程来提升旅行和商业活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一自动化旨在消除旅客抵达时面临的漫长等待时间，并可能结束中介机构协助游客顺利通过签证过程的蓬勃行业。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;按照提议的计划，旅客可在线申请短期停留签证，审批时间预计为24至48小时。通过审批后，电子签证将发送至申请人的电子邮箱，不再需要机场黏贴纸质标签。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"拟议的签证政策旨在提高商业的便捷性，促进旅游业，并加强与其他国家的双边和多边关系，"尼日利亚内政部长奥卢布米·奥乔在周一的部门会议后于X上表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2023年5月总统图布布就职以来，政府已着手改善外国人的签证流程，并简化尼日利亚人的护照发放体系，建立了海外尼日利亚人无接触式的护照申请系统。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="乘客在拉各斯穆罕默德·穆尔塔拉国际机场办理登机手续时收拾行李" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VVWC5SQJ2NNVFICYABJ6SRHFCE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2022年9月30日，尼日利亚拉各斯穆罕穆德·穆尔塔拉国际机场，乘客在办理登机手续时收拾行李。路透社/蒂米达德·阿德莱贾/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 11:49:07 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/nigeria-automate-short-stay-visa-approval-process-2025-02-26/</guid></item><item><title>罗马尼亚检察官在总统选举调查中质疑极右翼领先者</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/romanian-prosecutors-question-far-right-frontrunner-presidential-election-probe-2025-02-26/</link><description>&lt;p&gt;罗马尼亚检察院于12月6日举行的废止总统选举的全民公投调查中，传唤了去年公投的领跑候选人、极右翼候选人卡里恩·乔治斯库。司法来源称，此举是更广泛调查的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该总统选举因涉嫌俄罗斯干预，支持乔治斯库——一位坚定反对北约和西方支持乌克兰的批评者——公投被宣告无效。莫斯科否认干涉选举的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;检察机关在取消公投后展开了刑事调查，调查对象包括竞选资金欺诈、宣扬反犹太主义和仇恨言论以及违宪行为等多起指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，乔治斯库并未被列为犯罪嫌疑人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;检察机关还宣布，已经对47个与乔治斯库及其相关组织有关的地址进行了突击检查。此前，他们还对乔治斯库的竞选经理的住所进行了突击检查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乔治斯库指责当局的行为与其祖国共产主义时期的做法相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在脸书账号上表示：“克里姆林宫的布尔什维克制度继续其残暴的滥用行为。他们企图拼凑证据，为剥夺选举合法性寻找理由，反对我的重新参选任何努力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乔治斯库的通讯团队在社交媒体上发布了一则帖子，称当局已经在乔治斯库计划提交重新举行总统选举竞选的当天将他带去接受调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;帖子写道：“现在民主在哪里？在哪儿有应该捍卫民主的伙伴？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乔治斯库，曾赞扬罗马尼亚1930年代的极权领导人，并对美国前总统特朗普和俄罗斯总统普京表达敬佩之情，仍然是5月份重新选举中的选民最青睐的候选人，尽管能否参选仍悬而未决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国前总统特朗普政府成员对罗马尼亚取消选举进行了严厉批评。美国副总统JD·范斯认为，取消选举表明罗马尼亚并不分享美国的价值观，而亿万富翁埃隆·马斯克则将取消公投的最高法院首席法官称为“暴君”。&amp;ltp&amp;gt&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="极右翼罗马尼亚总统候选人乔治斯库呼吁巴库集会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MTJSTPLYGBN5TDLSBXZNH5YJIY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗马尼亚极右翼总统候选人卡里恩·乔治斯库在罗马尼亚首都巴克拉日庆祝统一日集会时向支持者挥手致意，2025年1月24日。Inquam Photos/George Calin via REUTERS/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 12:20:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/romanian-prosecutors-question-far-right-frontrunner-presidential-election-probe-2025-02-26/</guid></item><item><title>全球贫困峰会因缺席和分歧受挫</title><link>https://www.reuters.com/world/g20-finance-ministers-central-bankers-meet-amid-fractious-geopolitics-2025-02-26/</link><description>&lt;p&gt;南非试图在周三挽救二十国集团（G20）在开普敦举行的对抗全球贫困国际会谈。会上，多个经济体的财政部长缺席了会议，这与外国援助削减的背景下形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次为期两天的会议在特朗普政府宣布计划削减美国国际开发署（USAID）预算及英国大幅削减援助预算以增加国防开支的背景下召开。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;特朗普政府宣布计划大幅削减美国国际开发署预算，英国则将其援助预算减少了40%，计划将其转向国防开支。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;长期以来，贸易争端、乌克兰战争以及应对气候变化等问题使G20难以实质性推进全球挑战的应对工作，最近官员们的缺席将进一步削弱其可信度。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;美国财政部部长斯科特·贝斯本确认将不会出席后，来自日本、印度和加拿大的财政部长也相继退出。其他参与者缩短了行程，欧盟首席经济官员也选择缺席。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在开幕致辞中呼吁G20成员共同努力，并强调这将确保弱势群体的利益不会被强势国家的雄心凌驾。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;“在目前全球贫困减少需求最迫切的时刻，G20官员缺席凸显了对全球贫困减少承诺的日渐消退。”国际经济开发组ODI Global的蒂尔·威勒姆·特·韦尔德说，称援助削减是“灾难性”的消息。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;G20 是由20个主要经济体组成的团体，于1999年亚洲金融危机后成立，旨在改善跨境危机应对方面的合作。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;G20国家占全球国内生产总值的85%和国际贸易的75%。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;南非财政部长恩科尼·戈돈加瓦纳表示，会议对某些代表团存在日程挑战，但他补充说，“G20是一个全年进程，有着众多的沟通机会。”&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;“鉴于南非正举办这次会议，所有缺席官员的缺席特别不幸，这是一个真正解决南北之间不信任的机会，浪费这一机会是不明智的。”奥xfam援助政策负责人萨尔瓦托雷·诺切里诺说。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;美国前总统特朗普要求欧洲方全面保护乌克兰和平协议，并承担更多的安全责任，这迫使欧洲国家需要在紧张的预算中制定如何提高国防开支的计划。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;“很明显，我们正面临一个更加危险的世界，我不会回避这一现实。”英国财政大臣雷切尔·雷芙斯说，并补充道，投资、自由贸易和改革仍是实现可持续增长的最佳途径。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;南非曾希望G20成为施压富裕国家提供更多气候行动和改善气候适应能力的平台，同时向较贫穷国家的向绿色能源过渡提供资金。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;能源部长科戈恩肖·拉莫格帕告诉路透社，特朗普的气候变化怀疑论将“重塑关于绿色能源的对话”。他表示，一些国家可能会重新考虑其从化石燃料转向绿色能源的规模和速度。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;一些分析人士认为，G20最大经济体的缺席引发了其重要性的质疑，但也有人看到了在没有美国参与的情况下继续前进的机会。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;“排除美国在特定问题上，留下的大型区域很可能会在某些方面产生协同作用。”政治未来咨询公司的总监丹尼尔·丝科尔说。“这为南非提供了一个展示其领导作用的机会。”&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="二十国集团财政部长会议在开普敦召开" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ARNJJH4SMJLM3BEO2HJWOMQPTY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;label&gt;二十国集团财政部长会议在南非开普敦召开，2025年2月25日。路透社/尼克·博特玛&lt;/label&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="二十国集团财政部长会议在开普敦召开" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2GXUSHW4L5NUDLFNDCTMKVPUEY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;label&gt;南非储备银行行长莱塞贾·干加戈在与二十国集团财政部长会议的南非开普敦国际会议中心以外接受采访，2025年2月25日。路透社/尼克·博特玛&lt;/label&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="二十国集团财政部长会议在开普敦召开" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QGHCB5TE25KNRHJKR4CA6LRAMA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;label&gt;南非2025年2月25日在开普敦国际会议中心参加二十国集团财政部长会议的人群。路透社/尼克·博特玛&lt;/label&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="二十国集团财政部长会议在开普敦召开" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5K3MCNK5SVOEJP27X57CMZQXAY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;label&gt;南非2025年2月25日在开普敦国际会议中心内展出的非洲市场货物。路透社/尼克·博特玛&lt;/label&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 01:06:21 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/g20-finance-ministers-central-bankers-meet-amid-fractious-geopolitics-2025-02-26/</guid></item><item><title>哈马斯称下一桩与以色列的交易将采用“新机制”</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-says-date-swap-palestinian-prisoners-israeli-hostages-bodies-be-announced-2025-02-26/</link><description>&lt;p&gt;巴勒斯坦激进组织哈马斯在周三表示，将通过“新的机制”交换囚犯以换取以色列人质的遗体，该机制确保了以色列的履约。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯声明称，交换的具体日期将在适当的时候公布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯还表示，尽管它已经准备好继续推进第二阶段提案，但至今未收到有关加沙停火协议第二阶段的提议，尽管哈马斯已完成所有阶段。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="人质囚犯交换协议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KOZGS6K6HBNVLJX34TN4PHT7LU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;无人机拍摄的画面显示，在加沙地带中部纳西里耶，当地时间2025年2月22日，加沙地带武装人员和巴勒斯坦民众聚集在国际红十字会车辆周围，庆祝以色列人质埃利雅·科恩、奥默·舍姆特伏和奥默·温科尔特获释。这是加沙停火协议及人质与囚犯交换协议的一部分。路透社/照片记者&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 11:22:43 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-says-date-swap-palestinian-prisoners-israeli-hostages-bodies-be-announced-2025-02-26/</guid></item><item><title>波斯尼亚警察逮捕三人，涉嫌拐卖儿童团伙</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/bosnian-police-arrest-three-trafficking-group-children-2025-02-26/</link><description>&lt;p&gt;波斯尼亚警察在当地时间周三发表的一份声明中表示，已逮捕三名涉嫌拐卖在北镇布兹科沃发现的一群儿童的嫌疑人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;声明称，这些儿童于周二被发现并获救。警方指控这三名嫌疑人涉嫌进行人口和儿童拐卖，以及虐待和忽视未成年人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布兹科沃镇的警方未透露此次拐卖的目的，且因涉及未成年人案件，拒绝提供更多细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当地媒体报道称，该团伙包括31名未成年人，其中包括婴儿。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 11:39:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/bosnian-police-arrest-three-trafficking-group-children-2025-02-26/</guid></item><item><title>教皇方济各在医院里，罗马的阿根廷人为他祈祷</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/pope-francis-critical-condition-had-quiet-night-hospital-vatican-says-2025-02-26/</link><description>&lt;p&gt;教宗方济各身体状况良好，正在与双侧肺炎作斗争，梵蒂冈于周三表示，他依然能在医院病房内正常活动，并且食欲正常。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;88岁的教宗已经在罗马格莱契医院接受治疗，这是他近12年教宗任期内最长的一次住院。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梵蒂冈在一份单句声明中表示：“教宗一夜安眠，正在休养。”声明没有提供进一步的信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的梵蒂冈官员表示，教宗方济各意识清醒，正在接受治疗，并能正常进餐和在病房内活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二，梵蒂冈表示，教宗连续第四天处于危重状态，但情况稳定，尚未出现进一步的呼吸系统危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梵蒂冈周二表示，教宗的预后仍然“谨慎乐观”，但其循环系统的生理参数保持“稳定”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;身为2013年就任的教宗，方济各出身于阿根廷，是首位来自美洲大陆的天主教教宗。周二晚上，罗马阿根廷社区的许多人聚集在圣苦圣母教堂为他祈祷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们为他的健康祈祷，希望他能继续治理教会。”协会会长米格尔·阿勒神父说，并提及正在进行的&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/europe/what-is-roman-catholic-holy-year-2024-05-09/"&gt;2025年罗马天主教神圣年&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;，“（方济各）应该继续陪同这场对整个教会来说非常重要且有意义的活动。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;参加祈祷仪式的巴拉圭梵蒂冈大使罗马诺·塔布阿达·托尼娜称教宗“毫无疑问是一位伟大的领导人”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不仅对天主教徒而言，他也是伟大的政治领导人。”她说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二晚上，梵蒂冈圣彼得广场聚集了数百名朝圣者和高级教会成员为教宗举行了祈祷仪式。该仪式本周每天重复举行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;双侧肺炎是一种严重的双肺感染，可能导致肺部发炎和瘢痕形成，进而影响呼吸。梵蒂冈表示，教宗的感染“复杂”，是由两种或多种微生物引起的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2013年就任以来，教宗方济各多次遭受健康问题的困扰。他容易出现肺部感染，因为他在年轻时期曾患胸膜炎并移除了部分肺叶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二稍晚，预计会发布进一步关于教宗状况的更新信息。该消息将可能包含周二进行CT扫描监测教宗肺炎状况的详情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;方济各正与病魔作斗争期间，梵蒂冈的公务活动仍在继续。梵蒂冈于周三宣布了几个新的任命，这些任命需要教宗的批准。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="教宗方济各继续住院治疗，罗马" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BCSLC6WQFNM5FNQD56N2IJFM3M.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;玫瑰念珠放置在罗马格莱契医院内圣教宗若望·保禄二世的雕像旁，格莱契医院是教宗方济各接受治疗的地方，2025年2月26日。路透社/汉娜·麦凯。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="教宗方济各继续住院治疗，罗马" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5PE66YJD75OPJF43VU2EESCIF4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;教宗方济各在罗马格莱契医院接受治疗的照片出现在外墙上，2025年2月26日。路透社/汉娜·麦凯。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="教宗方济各继续住院治疗" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RGJSTO4O5VKUVDU2FWFXAJNHR4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;朝圣者手持十字架正在罗马梵蒂冈圣彼得广场上为教宗方济各祈祷，2025年2月26日。路透社/克劳迪娅·格罗科。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="教宗方济各继续住院治疗，罗马" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6VPWVYSMHVNLTJLLP6WO7AT7UM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;梵蒂冈格莱契医院外悬挂有教宗方济各形象的气球，2025年2月26日。路透社/汉娜·麦凯。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="教宗方济各继续住院治疗，罗马" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DTASZDYAY5IGFHR6EZJGHQIOUA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;立于罗马格莱契医院外，教会曾晋号为圣的教宗若望·保禄二世的铜像，2025年2月26日。路透社/汉娜·麦凯。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="教宗方济各继续住院治疗，罗马" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LT5PCIIKY5MSXBFMU6D7QH5WFQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一枚关于教宗方济各的火柴放置在罗马格莱契医院外的铜像旁，2025年2月26日。路透社/汉娜·麦凯。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="教宗方济各继续住院治疗，罗马" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AGSS7ZRWCVM6PELK2MN4HQM6EM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;意大利罗马格莱契医院外，全国警官协会成员在圣教宗若望·保禄二世的雕像前祈祷，2025年2月26日。路透社/汉娜·麦凯。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="教宗方济各继续住院治疗，罗马" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6WTOBOVS2JKB5IZA4Y3K27EFDM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一位访客经过罗马格莱契医院外圣教宗若望·保禄二世的雕像旁，2025年2月26日。路透社/汉娜·麦凯。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="教宗方济各继续住院治疗，罗马" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XWFS6OAZLNIDZKIJJLJ6TOMP2I.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;人们站在罗马格莱契医院外圣教宗若望·保禄二世的雕像前，2025年2月26日。路透社/汉娜·麦凯。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="教宗方济各继续住院治疗，罗马" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TCXZSS2S6VNA3H5OCNWLRJ6OYU.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一位女性在罗马格莱契医院外圣教宗若望·保禄二世的雕像前祈祷时哭泣，2025年2月26日。路透社/汉娜·麦凯。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="教宗方济各继续住院治疗，罗马" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IF4FDTJVAZNKJAWUUXA5RRLBTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一张寄给教宗方济各的明信片放置在罗马格莱契医院外，2025年2月26日。路透社/汉娜·麦凯。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 07:12:32 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/pope-francis-critical-condition-had-quiet-night-hospital-vatican-says-2025-02-26/</guid></item><item><title>希腊总理警告：本周火车相撞抗议活动中勿出现暴力事件</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/greek-pm-warns-against-violence-train-crash-protests-this-week-2025-02-26/</link><description>&lt;p&gt;希腊总理Kyriakos Mitsotakis警告民众，在纪念两周前致命火车事故两周年的计划抗议活动中，切勿发生暴力事件，称煽动性的网络帖子旨在制造政治不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周五，希腊各地将有大规模集会，以悼念该国最严重的铁路灾难中遇难的57人，其中大多数是学生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于工会发起24小时罢工要求为2023年2月28日夜间发生的货运列车与客运列车正面相撞事故中的遇难者伸张正义，届时，航空、海上和铁路交通将暂停。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事故发生后两年，调查该事件的确切原因仍然正在进行中，该事件涉及连接雅典和希腊第二大城市塞萨洛尼基的线路。上个月，成千上万的希腊民众举行了愤怒抗议，要求政府公布并惩罚事故的责任人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在事故后赢得连任的中右翼政府一直面临遇难者家属的反复批评，指责其未能调查事故的政治责任。一些反对党指控政府掩盖证据，并敦促其辞职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在内阁会议上，部分会场进行了实况转播，Mitsotakis表示，政府将对此次集会进行严密保卫，以防止不明团体制造紧张局势，避免“情感氛围”转变成“政治不稳定”气候，他指出有煽动性的口号在网上引起暴力倾向的决心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是一场国家悲剧，应该使我们的社会团结在对真相和正义共同追求的旗帜之下。”他说道，“那些设想明天作为暴力变革的时间点的人，将会发现我们在对立面。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="雅典议会选举希腊总统" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HB7EPCZ4VVLETGKEAKMPR4F27A.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;希腊总理Kyriakos Mitsotakis在希腊雅典议会，2025年1月25日。路透社/路透图片库文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 12:06:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/greek-pm-warns-against-violence-train-crash-protests-this-week-2025-02-26/</guid></item><item><title>俄罗斯和美国将于周四在土耳其举行新会谈，拉夫罗夫说</title><link>https://www.reuters.com/world/kremlin-says-russia-us-are-preparing-more-talks-2025-02-26/</link><description>&lt;p&gt;俄罗斯和美国外交官将于周四在伊斯坦布尔会面，俄罗斯外交部长谢尔盖·拉夫罗夫表示，双方将就解决双边争议进行会谈，这被视为实现乌克兰战争结束的关键对话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉夫罗夫表示，会谈将重点关注改善俄罗斯外交官在美国以及美国外交官在俄罗斯的工作条件，此前双方在人员配置和大使馆房产问题上发生了多起争执。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉夫罗夫指出，伊斯坦布尔会谈的结果——此前俄总统普京和美国前总统特朗普于2月12日通话，以及2月18日在沙特举行的俄罗斯-美国高级别会议——将表明“我们能够迅速有效地采取行动”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普表示希望迅速在乌克兰实现停火，但普京近期则谨慎预期快速进展，指出没有恢复美俄互信，任何进展都无从谈起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉夫罗夫描述周四会谈议程时，表示双方将首先关注外交关系中的技术障碍，然后再转向更具雄心的目标。他把目前的状况归咎于前美国总统拜登政府。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的高级外交官和专家将就因前一届政府的非法活动而积累的系统性问题进行会面并考虑，这些活动人为地为俄罗斯大使馆的活动设定了障碍，我们自然也以同样的方式为美国大使馆在莫斯科的工作设定了不舒适的工作条件。”拉夫罗夫说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着会谈的推进，两国均表示希望探讨商务合作的机会，同时寻求结束乌克兰战争。普京本周表示，莫斯科愿意邀请美国参与俄罗斯及被其主张为自身领土的乌克兰部分地区的稀有矿产开发项目的联合项目。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普迅速修复与俄罗斯关系的努力，逆转了拜登政府试图通过制裁孤立俄罗斯的政策，这让基辅及其欧洲盟友产生了担忧，担心可能在任何潜在协议中被边缘化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;克里姆林宫发言人德米特里·佩斯科夫于2024年12月19日在莫斯科重申，普京和特朗普会面的安排已有共识，需要充分准备，但尚无具体时间和地点细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示，如果需要的话，两位领导人可以再次进行电话会晤，但目前没有这方面的计划。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="俄罗斯总统普京在莫斯科举行年度新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3CO7E6FLI5IOTGM37PD4XBGIYA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;克里姆林宫发言人德米特里·佩斯科夫出席俄罗斯总统普京的年度年终新闻发布会及电话连线，地点在俄罗斯莫斯科，2024年12月19日。路透社/Maxim Shemetov/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 09:55:38 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/kremlin-says-russia-us-are-preparing-more-talks-2025-02-26/</guid></item><item><title>特朗普结束美国推动提高非洲电力接入的倡议，Bloomberg报道</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/trump-ends-us-initiative-boost-electricity-access-africa-bloomberg-news-reports-2025-02-26/</link><description>&lt;p&gt;美国的一项旨在增加非洲电力供应的倡议，在唐纳德·特朗普政府领导下于工作逾十年后被拆解，彭博社新闻 bureliewote于周三援引知情人士的消息报道了这一情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的Power Africa计划都已被列入终止名单，多数员工被解雇，报告这样写道，引用的是未具名来源的消息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据报告称，一些遗留项目，尤其是那些旨在将项目与美国公司对接的项目，可能会在其他美国机构的运作下被保留。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Power Africa倡议由时任美国总统巴拉克·奥巴马于2013年启动，旨在为非洲数千万家庭带来电力供应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“每一项计划都在接受审查，目的是重新调整援助结构以服务于美国的利益，”彭博社报道引用一位国务院发言人的观点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“符合我们国家利益的计划将得以继续。但是，不与国家利益相符的计划将不会继续，”该部门一位官员在接受彭博社质询时回复道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;致国务院相关部门办公室的求证邮件尚未得到回复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Power Africa由美国政府的救济提供商美国国际开发署（USAID）运营，成为亿万富翁埃隆·马斯克主导的政府效率部削减联邦支出努力的第一个高调目标。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="电力官员站在梯子上修复拉各斯埃格贝达区道路边的电线电缆" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX5PMVURR5K4TGUWXKGPUDILO4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2015年7月1日，尼日利亚商业首都拉各斯埃格贝达区，电力官员站在梯子上修复道路边的电线电缆。图片来源：路透社/Akintunde Akinleye/文件照&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 09:30:57 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/trump-ends-us-initiative-boost-electricity-access-africa-bloomberg-news-reports-2025-02-26/</guid></item><item><title>世界银行下属机构及其他贷款方批评巴基斯坦能源谈判</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/world-bank-unit-other-lenders-criticise-pakistans-energy-negotiations-2025-02-26/</link><description>&lt;p&gt;巴基斯坦单方面重新谈判清洁能源合同将损害投资者信心，并不利于该领域长期发展，八家发展金融机构表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴基斯坦去年表示，正在重新谈判与独立电力生产商之间的合同，以控制“不可持续”的电价。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界银行国际金融公司、亚洲开发银行、伊斯兰开发银行和其他五家机构在一份信中指出，巴基斯坦以非协商方式重新谈判风能和太阳能合同以降低能源成本。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些机构在致巴基斯坦财政部长、电力部长以及总理能源顾问的信中表示，此举“将不利于该领域长期发展，损害投资者信心，并会抑制所需的未来私人投资。”该信已被路透社获取。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《金融时报》本月早些时候报道称，这些合同的重新谈判是由该国强大的军方主导的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;军方媒体部门未对此请求置评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不存在军事干预&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴基斯坦总理能源顾问穆罕默德·阿利否认军事干预政府与发电厂的重新谈判，称讨论非常友好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿利向贷款人保证，政府的主权担保将保障他们不受影响。他还指出，一些风能站的所有者可能在向贷款人报告重新谈判的财务影响时误导了他们，并宣布计划对疑似虚假成本的发电站进行司法审计。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际金融公司未对此发表评论，而伊斯兰开发银行没有立即回复。亚洲开发银行的一名消息人士确认了这封信的存在，未向官方提供评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;机构在信中表示，过去十年他们在清洁能源领域投资约27亿美元，他们资助的发电项目“未经先前批准不得同意任何重大项目文件的任何更改。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴基斯坦财政大臣顾问库尔拉姆·谢赫扎德表示，短期内对能源领域的调整可能会引发关注，但将带来长期利益，吸引投资并推动经济增长。通过解决遗留问题，政府旨在建立一个稳定和透明的市场，提高投资者信心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;十年前，巴基斯坦批准了数十个由独立电力生产商主导的私营项目，这些项目主要由外国贷款人提供资金，以应对长期短缺问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但这些协议提供高额保证回报和承诺支付未使用电力的激励措施，在持续的经济危机导致消费减少后，导致产能过剩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴基斯坦联邦储备机构目前正与一个国际货币基金组织代表团讨论近10亿美元的气候融资问题，这将加入一个70亿美元的国际货币基金组织计划，该计划是缓解经济危机的关键。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名工人在卡拉奇一家商店外的市场装载太阳能板" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZQPV46HNR5O3DOZUC2RRYAH2G4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;一名工人在巴基斯坦卡拉奇一家销售电子产品的市场外的一家商店装载太阳能板。路透社/阿克特尔·苏姆罗/资料照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 11:34:43 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/world-bank-unit-other-lenders-criticise-pakistans-energy-negotiations-2025-02-26/</guid></item><item><title>直观机器将启动第二次月球登陆任务</title><link>https://www.reuters.com/science/intuitive-machines-set-embark-second-moon-landing-mission-2025-02-26/</link><description>&lt;p&gt;Intuitive Machines &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/LUNR.O" target="_blank"&gt;(LUNR.O)&lt;/a&gt; 将于周三发射其第二艘月球着陆器，旨在使其最新的私营美国月球发射项目比该公司首个月球任务提前一年进行，该任务因着陆角度不正而过早结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该六条腿的着陆器名为Athena，身高约等于长颈鹿，已被封装在 SpaceX 的 Falcon 9 火箭顶部，准备在佛罗里达州肯尼迪太空中心进行发射，发射时间为周三格林尼治标准时间 00:17，如有需要，则为四天发射窗口的开始时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该着陆器装有科学仪器——主要是客户负载，其中包括由 Intuitive Machines 建造的“跳跃”漫游车，着陆后将从着陆器部署并在月球地表跳跃以进行机动试验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“此任务比我们第一次任务复杂得多，”Intuitive Machines 的航天器高级副总裁 Trent Martin 在一次采访中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“最重要的是，”Martin 表示，“确保我们垂直着陆，以便我们可以开始在月球表面进行所需的科学和技术演示。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年初，该公司的第一架着陆器 Odysseus 在月球表面以外的空间距离任何其他私营公司最远，但其 &lt;a href="https://www.reuters.com/technology/space/us-moon-lander-odysseus-nears-shutdown-week-after-sideways-landing-2024-02-29/"&gt;硬着陆&lt;/a&gt; ——下落速度大约比原计划快了六倍 —— 破坏了着陆器的一个腿并使其翻倒，导致许多机载实验无法进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于 Athena，工程师们改进了着陆器的激光测高仪，这是导致上一次月球任务硬着陆的部分原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管 Intuitive Machines 感觉这次充满信心，但鉴于复杂的空间器和月球的苛刻环境，成功并不是必定的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们此次确实修复了激光测高仪，这部分应该会正常工作，”Martin 表示，“但你永远不知道另一项会让情况变糟糕的事情是什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;机载负载还包括日本 Dymon Co. Ltd 建造的漫游车和诺基亚用于月球空间器之间 4G 通信的技术。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有两台 NASA 仪器也搭载在着陆器上，计划钻入月球表面三英尺处以研究其成分，以测试可能在将来月球任务中用于燃料的微量冰或其他资源。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项研究对于 NASA 的 &lt;a href="https://www.reuters.com/technology/space/nasa-announces-further-delays-artemis-moon-missions-2024-12-05/"&gt;阿耳忒弥斯计划&lt;/a&gt; 至关重要，这个美国旗舰级月球计划包括 Intuitive Machines 的着陆器和来自 Firefly Aerospace 和 Astrobotic 的及其他公司的着陆器，作为先导探险，以便进行更具风险的载人任务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;若一切按周三计划进行，Intuitive Machines 的 Athena 着陆器将成为第三架正在主动飞往月球表面的航天器。Firefly 的 Blue Ghost 着陆器将于下周日进行首次着陆尝试，随后日本 ispace 的着陆器计划在几个月内着陆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Athena 的着陆尝试预计于3月10日进行，其在月球表面的任务持续时间为十天。NASA 有其他月球任务在进行中，并计划使用 SpaceX 的 Starship 回溯人类至月球表面，最早可能在 2027 年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;SpaceX CEO Elon Musk，作为唐纳德·特朗普政府的重要盟友，以及前总统 Donald Trump 本人都建议将重点放在火星上，而不是月球上，这 &lt;a href="https://www.reuters.com/technology/space/bezos-optimistic-about-trumps-space-agenda-not-concerned-about-musk-influence-2025-01-13/"&gt;引发了业内的担忧和不确定性&lt;/a&gt;，这一行业大量押注于月球。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Martin 表示，Intuitive Machines 正为特朗普政府可能对该美国太空计划所做的任何潜在改变做好准备，并暗示公司有能力根据需要转向火星任务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当然，你必须打好摆在你面前的游戏，”Martin 表示，“作为一家公司，我们没有忽视这些事情。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="Intuitive Machines IM-1 Nova-C 月球着陆器" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2KXYPO6BARKJ7MXZJZPY4FFZJU.jpg" /&gt;  
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;Intuitive Machines IM-1 Nova-C 月球着陆器（过去由研究人员在图像上加箭头），该着陆器于2024年2月22日在月球表面着陆。NASA/GSFC/亚利桑那州立大学/路透社/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="Intuitive Machines 设计的 Nova-C 月球着陆器" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/U35SK2FYFBKMDLELKKC6D32XKE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;Intuitive Machines 设计的 Nova-C 月球着陆器在美国德克萨斯州休斯顿公司总部，2023 年 10 月 3 日。路透社/Evan Garcia/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 11:18:32 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/science/intuitive-machines-set-embark-second-moon-landing-mission-2025-02-26/</guid></item><item><title>马来西亚尚未最终确定MH370搜索合同，船只前往新划定区域</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/malaysia-yet-finalise-mh370-search-contract-ship-heads-new-zone-2025-02-26/</link><description>&lt;p&gt;一艘将搜寻失联的马来西亚航空公司MH370航班的船只已部署到印度洋搜寻区域，据马来西亚运输部长及船只追踪数据报道，这引发了人们对解决航空界最大谜团的希望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年12月，马来西亚同意重启对从吉隆坡飞往北京途中失联的波音777客机的搜寻工作，该客机当时载有227名乘客和12名机组人员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，马来西亚尚未签署海底搜寻残骸的合同，这使得是否已开始搜寻工作存有疑问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社联系了美国海洋无限勘探公司，该公司曾在2018年进行最后一次搜索，被询问时该公司表示目前无可发布的信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马来西亚运输部长Anthony Loke在周二表示，尚未与海洋无限签订搜寻合同，但他欢迎该公司积极部署船只开始搜寻工作。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;"鉴于海洋无限已经着手调动船只，当然我们欢迎这一行动，因为我们已经原则上批准了搜寻工作的重启，现在只需最终确定合同细节即可。"Loke在新闻发布会上说。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;他警告说，搜寻工作不会无限期进行。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;"这并不是无限期进行的，合同中规定了具体的时间框架。这些细节在签署前是我们需要最终确定的。"Loke补充说。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;路透社船只追踪数据显示，海洋无限的一艘船只Armada 78 06于周日开始追踪印度洋南部的一个区域，距离澳大利亚西海岸约2000公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马来西亚表示，海洋无限重新进行搜索的提案将扩展之前的搜索区域15000平方公里，并进行为期18个月的搜索，其中1月到4月是最佳窗口期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当时没有给出新的搜索区域的准确位置。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Loke称，海洋无限“非常相信当前的搜索区域更有可信度，这是他们之前遗漏的区域。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马来西亚在2018年雇佣海洋无限在印度洋南部进行搜索，但两次尝试均未能成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;先前，澳大利亚、中国和马来西亚基于飞机与地面卫星自动连接记录，在印度洋南部一个120000平方公里的区域内进行了水下搜索。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;MH370最后一次传输是在从吉隆坡飞往中国首都不久后，大约40分钟后，飞行员在进入泰国湾的越南领空后关掉了应答机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;军事雷达显示该客机偏离航线返回马来西亚北部，然后飞入安达曼海，之后转向南飞时与之失去了联系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自从那以来，残骸以及被认定或怀疑是来自该飞机的物品已在非洲海岸和印度洋岛屿上被发现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者家属已向马来西亚航空公司、波音、发动机制造商罗尔斯-罗伊斯和安联保险集团等公司提出赔偿要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2018年发布的495页报告称，该波音777飞机的控制很可能是故意操作偏离航线，但调查人员无法确定责任人，因此也没有对发生的事情给出结论，称这取决于找到残骸才能得出结论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;调查人员认为，机长和副驾驶的背景、财务状况、培训和心理健康方面均无可疑之处。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名男子在失联的马来西亚航空公司MH370航班第五次年度纪念活动上写在公告板上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CDZP2VCTTNKPZOFMVVNOMMYOWY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在马来西亚吉隆坡举行的失联的马来西亚航空公司MH370航班第五次年度纪念活动上，一名男子在公告板上写留言。路透社/莱文森·辛/Copyright&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 11:17:19 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/malaysia-yet-finalise-mh370-search-contract-ship-heads-new-zone-2025-02-26/</guid></item><item><title>马来西亚尚未最终确定MH370搜索合同，搜寻船前往新区域</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/malaysia-yet-finalise-mh370-search-contract-ship-heads-new-zone-2025-02-26/</link><description>&lt;p&gt;一艘用于搜寻失踪的马来西亚航空公司MH370航班的船只已被部署至印度洋搜寻区域，据马来西亚交通部长及船只跟踪数据报道，这引发了找到航空史上最大谜团之一的希望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马来西亚方面于去年12月同意重启对载有227名乘客及12名机组人员的波音777航班的搜寻工作，该航班原本从吉隆坡飞往北京，在2014年3月8日途中失踪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，马来西亚尚未签署与海洋无限公司（Ocean Infinity）的相关合同，这令始于海上搜寻工作是否已经开始充满不确定性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社联系到的美国勘探公司海洋无限，该公司曾在2018年进行了一次对该航班的搜寻工作，该公司表示目前没有可以提供的信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马来西亚交通运输部长安东尼·罗克表示，尚未与海洋无限公司签署合同，但对该公司志愿服务派遣船只前往该区域开始搜寻工作的响应表示欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“鉴于海洋无限公司已开始调动船只，当然我们欢迎这一行动，因为已经批准了重新开始搜寻的原则，所需的只是最终敲定合同细节即可。”罗克在记者会上如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示，此次搜寻不会没有时间限度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不会无止境进行下去；合同中设有预定的时间框架。在签订之前，我们还需要最终确定这些细节。”罗克补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社船只跟踪数据显示，海洋无限公司的船只“阿曼达7806”已于周日开始跟踪印度洋南部部分区域，该区域距离澳大利亚西海岸约2000公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马来西亚方面表示，海洋无限公司计划于2024年1月至4月期间重新启动搜寻工作，该计划将扩大之前搜寻区域15,000平方公里，并持续18个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;具体的新搜寻区域未给出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;罗克表示，海洋无限公司认为目前选定的搜寻区域更具可信度：“这是他们过去遗漏的区域。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2018年，马来西亚曾与海洋无限公司合作在印度洋南部区域开展搜寻工作，但两次尝试均未成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，澳大利亚、中国和马来西亚基于通话记录分别对印度洋南部120,000平方公里（46,332平方英里）进行了一次水下搜寻工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;MH370航班的最后通讯发生在它从吉隆坡飞往中国首都40分钟后，随后两机长在进入泰国湾之后关闭了应答机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;军用雷达显示该航班偏离航线飞回北部马来西亚上空，随后飞出安达曼海并在向南飞行时完全失去联系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此后，一些碎片被确认来自该航班，还有部分认为可能是该航班的碎片先后在非洲海岸及印度洋岛屿出现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者家属已要求马来西亚航空公司、波音、飞机发动机制造商劳斯莱斯以及安联保险公司等就赔偿问题提起诉讼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2018年的一份495页的调查报告指出，波音777航班的操控可能被故意误导偏离航线，但调查人员未能确定责任方，未得出任何结论，这取决于能找到残骸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;调查人员表示，机长和副机长的背景、财务事务、培训及心理健康等方面均未发现异常。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名乘客在其失踪的马来西亚航空公司MH370航班的第五次周年纪念活动中，正在信息板上写留言" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CDZP2VCTTNKPZOFMVVNOMMYOWY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;一名乘客在其失踪的马来西亚航空公司MH370航班的第五次周年纪念活动中，在信息板上写留言，地点：马来西亚吉隆坡。2019年3月3日。图/路透社/莱·辛森/档案照&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 11:17:19 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/malaysia-yet-finalise-mh370-search-contract-ship-heads-new-zone-2025-02-26/</guid></item></channel></rss>