<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 28 Dec 2024 12:44:45 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布紧急状态</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会，在300名议员中有190人出席的情况下，周三通过了一项动议，要求解除尹锡悦总统宣布的 martial law（戒严令），现场电视台进行了直播。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布戒严令，日期为2024年12月3日。青瓦台/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿死于监狱袭击事件</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特· pickton 于周五去世，享年74岁。据监狱当局称，他在本月早些时候遭受了一名狱友的袭击之后在一所超高压监狱中死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，pickton 于2007年因在不列颠哥伦比亚省太平洋地区的猪场杀害吸毒者和妓女，并肢解其遗体而被定罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被指控杀害了在温哥华附近一处破旧房产中发现的部分遗体的六名女性。政府检察官在他被判终身监禁后，撤销了另外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务称，pickton 在魁北克监狱遭受袭击后于5月19日去世。遭受袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知，作为罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省以及全国的社区造成了巨大的影响，”服务部门在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者是超过60名失联女性中的一部分，她们都来自温哥华市中心贫困地区、毒品泛滥的东区。从pickton 在2002年初被捕后，已有超过十年的时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在20多公里外的温哥华市区以东，皮克特兰市的一处猪场中发掘出了33名女性的遗体或DNA，其中许多女性是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道称，一本由pickton 撰写的书籍在亚马逊上架后不久即被下架。书中，连环杀手声称自己是清白的，被警方陷害，《温哥华太阳报》当时报道称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊下架该书并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的电视节目图像" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉姆斯·皮克顿（Robert William Pickton）的电视节目图像。未经许可，禁止转载。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现下滑而严重受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲民族大会（ANC）党参加选举后，将面临巨大的削弱压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举结果显示，ANC的得票率不到42%，远低于2019年大选时的57.5%，这是自废除种族隔离以来ANC首次未能获得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举结果公布后，ANC将不得不与其他政党谈判组成联盟或采取其他形式的合作来继续执政。可能需要做出政策让步，或放弃显要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转型为商人拉马福萨可能会面临反对党和党内批评者的辞职要求，但ANC的一名高层官员支持他留任，并且没有明显的继任人选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明确能够接替拉马福萨的人选，”南非开普敦大学政治学教授安托尼·巴特勒这样说道，他曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月份的一项民意调查显示，拉马福萨在本届大选中的民调支持率最高，这可能会使针对他的一系列党内派系斗争复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日公布完整的初步结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位在此之前也曾悬而未决，因为一个调查小组报告称，他可能因家中家具内藏有大量的现金而被指控不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认在“Farmgate”丑闻中有任何不当行为，并在同一年晚些时候赢得了ANC五年的党领连任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被看作是对ANC的最大考验，因为选民对高失业率、暴力犯罪和严重的电力短缺等问题十分愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨当选ANC领导人，承诺清洁党组织形象并提振经济，此举是在前领导人雅各布·祖马执政九年期间一系列丑闻和经济衰退之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，在2018年他成为国家元首时最初的令人欣喜的热情很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去了，经济依旧停滞不前，有关ANC高层官员的丑闻仍在困扰着该党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举结果的决定性打击是他的对手祖马所为，祖马支持新党“姆克阿恩托我们西兹韦”，该党大大超出预期，严重削弱了ANC的支持率，特别是在祖马的家乡津巴布韦省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马不仅制胜了拉马福萨和ANC，他深知他们在津巴布韦省的脆弱性，”政治分析师拉尔夫·马特凯加称。“这标志着拉马福萨项目的终结……你不能输掉选举并期望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其在关键改革上似乎犹豫不决而受到批评，逃避激化党内分歧，这与他在80年代作为工会领袖时的果断形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬他建立共识的能力以及他在推动南非“全球南方”国家方面所扮演的角色，这些国家是指一些低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是全球呼吁公平分配疫苗最为突出的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了针对以色列的种族灭绝案，法官们本月裁定，以色列必须停止针对加沙市拉法的军事行动。以色列激烈否认这些指控，并继续进行拉法的军事进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在此次竞选活动中，拉马福萨强调过去30年来ANC所取得的成就，然而批评者称他未能为南非面临的最大挑战提供新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一场竞选集会上，拉马福萨承诺“有所改进”，这一盛会有一万多支持者到场参加，许多人在他发表讲话之前就离场了。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年5月29日，南非。路透社/奥帕·诺科西&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在罪名成立后发誓继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此故事包含第17段中的强烈言论)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五在特朗普大厦面对镜头时，向他的法律和政治斗争释放了一个信号：他已准备好迎战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前一天，纽约陪审团裁定他因虚假填写文件以掩盖支付成人电影明星“静默费”的行为，共34项罪名成立。共和党总统候选人随即列举了一系列对手和不满，言语激烈，言辞凌乱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称主审法官胡安·梅伦为“不公正”和“魔鬼”。他称共和党对手、即将在11月5日选举中与之竞争的乔·拜登为“历史上最糟糕的总统”。他猛烈抨击作证反对他的证人、弹劾他的国会议员，以及号称非法移民涌入的言论——这番言论反映了他在集会上的宣传。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者捐款支持他的竞选活动，将其面临的种种挑战视为超越个人的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们是在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然他在其他竞选演讲中常杂糅着幽默，但这次演讲大部分都是沉重的。特朗普在记者会上仅持有一小页笔记。结束后，他在儿子贾里德·特朗普的陪同下，迅速退回讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相机之外，在筹款活动中和社交媒体上，前总统的盟友也对司法系统和任何敢称特朗普犯下罪行的人进行了抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在双方都视对方为国家威胁的竞选中，民主党方面抓住了特朗普的言论作为他不堪胜任总统职务的新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;宾夕法尼亚大学贝内特学院的通讯主任迈克尔·泰勒在一份声明中说：“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普的混乱、绝望和屈服，他在谈论自己的私人怨言，并谎言.ms关于美国的司法体系。任何人在观看时都会得出一个明显结论：这个人无法成为美国国.tsv总统。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——大多数视此次纽约裁决为冤案——在周四单日捐款3480万美元给他的竞选活动，特朗普阵营声称这是他在WinRed平台上的单日最高记录，WinRed是处理共和党数字筹款的平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于竞选筹款总额低于拜登，其竞选活动试图保持这一势头，在周五发起了咄咄逼人的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”其中一条信息写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会屈服！”他在记者会后再次高呼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都一致支持前总统，认为审判存在缺陷，不应提起这些指控，曼哈顿陪审团缺乏代表性是歪曲事实，法官有偏见——当地当局否认这些说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在共和党谴责不够迅速和强烈的情况下，特朗普的支持者和竞选助手开始发动反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的竞选经理克里斯·拉奇维塔对社交媒体平台X上发布应尊重陪审团裁决的全国高校共和党团体嗤之以鼻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见就像屁股……人人都有。”拉奇维塔在X平台上写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还针对在裁决前警告美国人不要“添加更多有毒党派性的柴火”的温和派前马里兰州民主党参议员兰迪·霍根进行了抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你已经结束了你的竞选。”拉西奇维塔在X平台上回应道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州等关键战场州对共和党选民的采访中，几位受访者的回应表明，特朗普的定罪令他们重新考虑11月对他的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种背弃可能会损害他在与拜登对决中的竞选态势，鉴于特朗普在多个摇摆州的微弱领先优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数接受采访时的共和党人听起来更像是特朗普本人，他们称此次审判为一出骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“全是政治闹剧，只是为了尽可能地让他远离竞选舞台。”62岁的退休警察斯科特·克莱顿在佐治亚州马里埃塔说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他这样做，就可以对任何人这样做。没有人是安全的。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普出席记者会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德密德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="共和党总统候选人前美国总统唐纳德·特朗普出席记者会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国纽约市，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德密德/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中小心翼翼地进一步涉入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽美国武器在俄罗斯境内乌克兰使用的规定，是美国对已有两年的俄乌战争的进一步干预，这一举措被认为有助于削弱俄罗斯跨越边境对哈尔科夫地区的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美方提供的武器打击俄罗斯领土上的目标风险太大。他们担心重大乌克兰袭击可能会引发与核武装备的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是一条与美方对基辅限制提供高端武器的规定相吻合的规则，包括禁止供应先进的美国战斗机及远程ATACM导弹在内，这些限制也已纷纷松绑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员称，最新决定从5月25日起生效，仅为哈尔科夫地区的战役量身定制。官员表示，美国允许乌克兰使用美方提供的武器反击来自边境对面的俄方部队的攻击，或正在准备进攻的部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据专家称，该决定为前线乌军使用由美国提供的高度机动火箭炮系统（HIMARS）和制导多管火箭炮系统（GMLRS）导弹及其他武器打击俄方部队提供了绿色信号。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰国立战略研究所研究学者尼科拉·比列斯基斯基表示：“这可以稳定前线，有可能在俄罗斯军队在哈尔科夫地区稳固阵地前向他们施加压力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国前军事情报官菲利普·英格拉姆表示，拜登的这一决定将减少乌克兰军队在东南部顿巴斯地区关键战场的人员需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，俄罗斯军队将无法维持攻势，并且需要重新考虑他们在进攻哈尔科夫地区的战术。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯到几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一位不愿意透露身份的美国官员称，5月13日，乌克兰通过安全视频会议向白宫国家安全委员会主任杰克·苏利文、国防部长劳伊德·奥斯汀和参谋长联席会议主席古德上将提出在哈尔科夫地区使用美方武器的要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏利文、奥斯汀与古德共同提出放宽限制的建议，并于5月15日提交给拜登。据美国官员称，拜登同意乌克兰可以在安全的俄罗斯国土上来反击俄方部队。自那时起，拜登政府一直在最后敲定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在5月20日与路透社的采访中公开呼吁合作伙伴采取此类措施，但当时说：“到目前为止，没有任何积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据欧亚项目高级学者罗伯·莱尔称，俄罗斯利用拜登禁止在其领土上打击的禁令，将其作为安全据点进行攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以在边境附近保持其火炮、防空系统、电子战及指挥控制等相关部署，”莱尔说，“这多少赋予其某种庇护所地位。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，莱尔和其他专家认为，单独这一决定短期内可能不会改变前线状况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这项决定并不会显著改变前线的移动状况，但如果俄罗斯继续进行跨境操作将会更困难。”莱尔表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺乏足够的兵力对哈尔科夫发起大规模推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力从东北方向生成足够的战斗能力来威胁哈尔科夫，”他说，“要这样做，将使其在东线战斗中丧失兵力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内射武器，并于本周再次提到核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几个月内寻求扩大其在俄罗斯其他地区使用美方武器的能力，特别是在俄罗斯在今年战场上占据主动权后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策变化后的不到一天，据路透社报道，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁获得美方批准进行深入俄罗斯领土的打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现为观察家研究基金会战略与国际问题高级顾问的马克斯·坎西安表示，拜登的决定仅是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策的重大转变。但这是一步。”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将论证下一步：打击更广泛的目标，或许不是直接威胁哈尔科夫的目标，但在其他区域的目标也可击中。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯于周五在布拉格表示，目前尚不清楚拜登政府能否扩大政策允许在美国境内对俄罗斯实施打击，但未排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们将继续进行必要的调整，适应新的情况。”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="哈尔科夫附近俄罗斯导弹袭击后的破坏现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年5月30日，乌克兰哈尔科夫市外的马拉达尼柳卡村，俄导弹袭击对儿童和少年体育骑术学校的严重破坏现场。路透社 / 孔凡胜 / 资料图片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持温和增长，而OPEC+考虑延长减产措施</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻井公司坚持缩减提高产量支出的承诺，这将使全球最大原油生产国的产量在2024年增长放缓，有助于减轻OPEC+在周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国因页岩油革命以及技术创新和效率提升，已成为非OPEC产油国中推动全球原油供应增长的主要力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出乎意料地增长，日产量超过100万桶，达到1293万桶/日，远超2023年初政府部门预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为出口石油国组织，OPEC+和其盟友去年进一步减少了供应，部分是为了弥补美国及其他非OPEC产油国产量的增长。OPEC+的整体减产规模达到586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三位熟悉OPEC+讨论情况的消息人士称，OPEC+正商讨一项复杂的协议，该协议将使部分减产措施延续至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当OPEC+周日开会考虑供应政策时，美国产量增长继续推动非OPEC+国家产量增加，但相较于2023年，威胁将减少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供应量今年将增加约27万桶/日，与OPEC预测的美国原油和凝析油产量增长30万桶/日相当。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量增长率将达64万桶/日。这三位是最受关注的预测机构，他们都低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长将超过OPEC+之外的油国供应增长220万桶/日。OPEC+集团表示，这将意味着2024年OPEC+的原油需求量应比2023年增加约90万桶/日，详见其5月发布的&lt;镀膜报告&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长将仅为110万桶/日，OPEC原油需求量基本保持不变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总体来看，今年美国原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，较去年12月的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管原油价格徘徊在每桶80美元附近，但业内高管和分析师表示，美国生产商似乎不太可能像2023年那样令人意外。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常保守和自律。”承包钻井公司Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的价格水平，钻机数量尚未显著增加，这一点令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的公司维持资本支出持平，并推迟对钻机的升级，以与钻井增长速度放缓保持一致。Scandrill计划到年底运营12台钻机，并重新部署部分钻机到2024年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝克休斯数据统计，美国石油钻机数量已降至496台，较去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有潜力在未来几年内每年增加100万桶/日的产量，但目前并无意愿以这一速度增长。”S&amp;amp;P分析师周四在一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P Global Commodity Insights预计今年美国原油和凝析油产量将增加约47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，受到投资者对页岩油产业在2010年代急速增长但回报有限的压力，美国上市石油生产商在增长上的支出受到了限制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，产量超出预期的增长部分来自私人石油生产商，其中一些已被整合，他们通过钻更长的井和压裂岩石在相同时间内从更多油井中产油提高了生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近出现了一波整合，预计当前的油价将持续，这将有助于支持钻井行业产量增长。”德克萨斯标准石油公司总裁Timothy Roberson表示，钻井和完井效率的持续改进将推动美国石油产量的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;像SLB（SLB.N）这样的油田服务公司预计今年国际市场的增长将超过北美。该公司的一季度国际收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略发生了变化，更加强调资本纪律，从而产生不同的反应。”瑞银银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将延长其自愿减产措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计仍将主导今年的石油和液体产量增长。EIA在3月表示，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应量将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会与美国石油生产增长共存。”瑞银的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="钻井平台的操控室俯瞰大稜盆地内由Oasis石油公司拥有的租赁地块" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2018年8月22日，美国德克萨斯州Wink附近的鹰谷盆地。Oasis石油公司拥有的租赁地块操控室内的钻井平台操作室。路透社/Nick Oxford/图片档案&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统约瑟夫·拜登周五表示，以色列提议以释放扣押人员交换加沙最新停火，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这场战争已经结束了，人们应开始重建生活。”拜登说，作为连任竞选期内的总统，他有责任在担任期间阻止加沙冲突持续，该冲突已经持续了八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其他国家斡旋的旨在以色列与哈马斯激进派之间安排停火的会谈多次陷入僵局，双方均指责对方阻碍了停火谈判的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列对拉法多次侵袭后，以及对内、外部压力加下，以色列政府对加沙死亡人数和持续扣留人员的批评之后提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列方面称，在拜登公布这轮停火提议后，已授权谈判代表提出一项关于加沙停火的协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，这也是共和党总统候选人唐纳德·特朗普在竞选期被裁定有34项重罪指控后的一天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新提案分为三个阶段，不再像之前的提案那样，提议一旦达成协议停火就开始。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一阶段，为期六周的停火期间，以色列部队将从加沙人口密集区撤出，被扣押的人质，包括老人和女性，将与数百名巴勒斯坦被囚者交换。同时，巴勒斯坦平民将重返加沙，包括北部加沙地区，每天将有600辆卡车进入加沙运送人道主义援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二阶段，哈马斯与以色列将就永久停火条件进行谈判，总统表示，只要谈判仍在继续，停火将一直持续下去。这是一个新进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段，将包括一项加沙重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，已将该提议传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他呼吁以色列那些主张“无限期战争”的人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道有一些以色列人不会同意这个计划。他们会呼吁战争持续到永远。有些人甚至在政府派系中。他们已经明确表示，他们想占领加沙，想持续战斗多年，扣押人员对他们来说不重要。然而，我敦促以色列领导层尽管面对任何压力，也要支持这项协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为美国唯一一位在战争时期访问以色列的总统，考虑到我在最近直接派遣美国部队以保护以色列免受伊朗攻击，我要求你们退一步，想想如果机遇石破天惊会发生什么。我们不能错失这个机会时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位政府官员匿名表示，以色列能够提出新的提议是因为战场上的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有了一条通往危机结束的道路。这是一份详细的四页半协议，谈判是经过精心设计的。现在摆在桌面上的是整个过程的最后阶段。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;官员说，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体报道称，拜登周五的演讲戏剧性十足，是直接针对以色列民众的一次呼吁。以色列12频道中断了晚间新闻节目，全程直播拜登的演讲。此前，以色列审查机关已禁止媒体公布详细信息，主持人丹·库什马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据奥斯汀大学历史与公共事务教授杰里米·苏里的说法，新提议比以往的提议更有可能成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够对以色列发动任何大规模袭击或恐怖袭击的几率显著降低，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏里还表示，全球舆论正在“转向”反对以色列，这可以鼓励以色列结束冲突，与拜登的影响一道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国总统全力支持某件事时，可以创造许多激励因素。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早些时候提出的更早的扣押人员提议要求释放加沙的病患、老人和伤者，在换为期六周的停火，有可能延长以便向该封闭区域提供更多援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议本月早些时候因以色列拒绝同意在谈判中达成永久结束战事而瓦解，以色列还加强了对南部加沙城拉法的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四，哈马斯表示，它已告诉调解人，如果以色列停止战争，它将准备达成一个完整协议，包括人质和囚犯的交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文周五将与来自17个国家的代表会面，这些国家的公民目前被哈马斯扣押在加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列在拉法进行的空袭周日造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际愤怒，但尚未触及美国的红线，导致停止对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中的巴勒斯坦人民已经经历了纯粹的地狱。”拜登周五表示，“我们看到了本周早些时候拉法致命大火引发的可怕画面......那是针对哈马斯的打击。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列对加沙的攻击以来，自10月7日哈马斯在南部以色列袭击以来，已有超过36,280人丧生。根据以色列的统计数据，这场由哈马斯袭击引发的攻击造成了大约1,200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名巴勒斯坦人在被毁建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在拉法被摧毁的建筑废墟中行走，拉法位于加沙北部地带，2024年6月12日。 REUTERS/Mahmoud Issa&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议长纳比勒·伯里重新担任黎巴嫩真主党与美国之间的关键调解人，美国试图通过他来促成黎巴嫩与以色列战争的结束。凭借数十年的经验，伯里促成了停火协议的达成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这场幕后操作再次彰显了这位86岁老人对黎巴嫩及其什叶派穆斯林社群的影响力。菲尔哈桑·纳赛尔拉赫被以色列暗杀后，伯里被视为稳住局面的重要人物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一次电视讲话中，伯里表示黎巴嫩正在结束“最为危险的历史时刻”，并呼吁黎巴嫩民众团结起来，为国家的未来而努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在1975至1990年的黎巴嫩内战期间作为什叶派阿马尔运动的领导人崭露头角，并自1992年起担任议会议长，成为黎巴嫩政教派系制度下什叶派的最高职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党新领导人谢赫奈姆·卡塞姆认可了伯里作为谈判代表的角色，称呼他为真主党的“兄长”。美国特使阿莫斯·霍奇斯坦多次访问贝鲁特，与伯里会面并试图促成停火协议，该协议与加沙冲突同时进行，于9月升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这让人回想起伯里在2006年帮助结束真主党与以色列之间的大规模冲突时所扮演的关键角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官指出，鉴于黎巴嫩尚未选出总统，内阁仅有部分权力，且很难与被美国列为恐怖组织的真主党接触，伯里的角色显得尤为重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当你现在来到黎巴嫩，他真的是唯一值得见的人。他是国家的象征。”一位驻贝鲁特的外交官说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，他帮助商议释放被什叶派武装分子劫持的39名美国人质，这一事件使伯里在全球范围内崭露头角。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后伯里的当选恰逢纳赛尔拉赫领导真主党崛起。二人联手引领着“什叶派双雄”，指的是什叶派政治代表的两大党派。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位频繁访问伯里的外交官说：“他是真主党的信任伙伴，这使他非常重要，但他的行动也有限制，无论是出于真主党的原因还是伊朗的立场。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的火力袭击了阿马尔运动势力范围内的一些地区，包括沙姆恕市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里于1938年出生于西非的塞拉利昂，父亲来自利比亚蒂尼村的移民商人家庭。他在黎巴嫩长大，并在大学时便积极参与政治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾经处境不佳的什叶派社群普遍赞赏伯里对该社群在一种倾向于基督教和逊尼派穆斯林的教派制度下的地位提升做出的贡献。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里是一名受过法律训练的律师，在阿马尔运动创始人穆萨·萨德尔失踪后接手了该组织。伯里推动了阿马尔运动的军事崛起，该运动曾与其他主要政党交战，后来与真主党结盟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者迅速加入国家机构和安全机构，并与真主党政治上保持步调一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年，当美国大使馆的一封电报在2010年公布后质疑他内心的真实感受时，伯里予以否认，称纳赛尔拉赫“就如他一样”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，伯里的阿马尔战士在真主党支持下，与以色列进行交火以声援加沙，当时哈马斯对以色列南部发动袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来自世界各地的外交使节开始访问贝鲁特并与伯里会面，试图停止以色列与黎巴嫩边境地区的交火，同时说服真主党退出利塔尼河以北地区（该地区距边境约30公里）。一位接近伯里的消息人士对路透社表示：“把利塔尼河南移至边界要比驱赶真主党更简单。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，伯里的反对者指责他作为教派精英的一部分，导致2019年由于数十年的腐败，黎巴嫩金融体系崩溃，经济陷入困境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他人则指责他不召集议会会议，选举总统，导致基督教国家职务空缺超过两年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为外交渠道，伯里的角色令真主党的政治对手，如基督教的黎巴嫩力量感到不满，后者认为谈判必须由黎巴嫩总统来主持。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="黎巴嫩议长纳比勒·伯里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼的会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;黎巴嫩议长纳比勒·伯里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼的会面（未图）。2024年11月15日在黎巴嫩贝鲁特。路透社/萨迪尼·阿尔-苏丹尼/资料照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="以黎巴嫩议长纳比勒·伯里肖像为横幅的建筑" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;以黎巴嫩议长纳比勒·伯里肖像为横幅的建筑。2023年8月31日在黎巴嫩贝鲁特，标志着什叶派穆斯林领袖穆萨·阿里·萨德尔在1978年访问利比亚后失踪45周年。路透社/穆罕默德·祖基/资料照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密“再质押”平台蓬勃发展，交易者寻求更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已移入一种新的平台，该平台通过锁定投资者的代币来换取奖励。分析师警告称，这一复杂方案为用户和加密货币市场带来了风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“重质押”的日益流行是加密货币市场风险追求的最新迹象，随着价格高涨和交易者寻找收益，加密货币市场的风险正在增加。比特币作为最大的加密货币，接近历史最高位；第二大加密货币以太坊今年涨幅超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押热潮的核心在于西雅图初创企业EigenLayer。该公司于今年2月从AkashCapital（安德里森·霍罗威茨的加密货币部门）筹集了1亿美元，吸引了价值188亿美元的加密货币进入其平台——这个数字较六个月前不足4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉《路透社》，该公司发明重质押是为了扩大传统加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中大量计算机验证和确认持有哪种加密货币的所有权。为完成这一过程，加密货币（例如以太坊）持有者允许其资产被锁定作为验证的一部分。持有者在整个参与质押期间将无法立即访问其加密货币，但会获得相应的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放新产生的加密货币，代表用户质押的加密货币。重质押使所有者可以将这些新代币再次质押给不同的区块链项目和应用程序，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密领域的人士对重质押的风险意见不一，一些内部人士认为这项实践尚处于初级阶段，无法评估其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，分析师和其他一些人士则担心，如果用来重质押的新型代币被用作加密借贷市场的抵押品，那么借贷可能会基于少量资产产生无限的循环借款。如果所有人都试图同时退出，这可能会导致更广泛的加密市场不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押品的抵押品时，这并不是理想的状况，它增加了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对投资者而言，吸引他们的是回报：以太坊区块链上的质押回报通常在3%-5%之间，但分析人员表示，重质押的回报可能会更高，投资者可以同时获得多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）领域发展的最新进展，在该领域中，加密货币持有者投资实验性项目，以期在其资产中产生高额收益，而不必出售。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer尚未直接向用户支付质押奖励，因为有关机制尚未开发。用户预见到未来的奖励或者其它发放的空投奖励（airdrop）而加入了该平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向平台用户发放其新创的代币，用户希望该称为“EIGEN”的代币在未来具有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy认为，重质押平台的增长是由寻求空投奖励的用户推动的，称之为“这是非常非常投机的免费资金的事情”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是非常冒险的，”美国加密交易平台Coinbase的研究负责人David Duong表示(COIN.O)，“他们现在是预先采取行动，预计他们会得到一些奖励，但他们不知道是什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由来自西雅图大学的前助理教授Sreeram Kannan创立，其团队曾成功发射了印度首颗学生设计的微型卫星，根据他的学术网站。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为验证服务的市场，连接潜在的质押者和需要锁定代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重质押平台不断涌现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户将代币重质押到EigenLayer，并生成新的代币代表那些重质押的资产，这些代币可以在其他地方使用，例如作为借款的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台旨在允许用户选择在哪里质押其代币，并帮助新的区块链服务发展，而不是促进更多的加密借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有正式的关系，这是一项新兴的现象，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重质押可能存在“隐藏的风险”——如果用来重质押的代币用于加密借贷，那么在市场下行期间可能发生被迫平仓和更大的震荡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场的抛售被高风险借贷加剧，由于Collateral的加密代币价值骤降，以Terra和Luna代币的崩盘为例。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险隔离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重质押，而在于借贷协议，这些协议错误地定价了风险，”他指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家认为，重质押没有令人担忧的风险，因为重质押协议中的资金相对于全球2.5万亿美元的加密货币资产而言微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心，加密市场的损失会波及更广泛金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现阶段，我们并未看到因重质押问题引发的传染性风险对传统金融市场造成实质性的威胁，”标普全球评级分析团队负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，加密领域与主流金融的联系正在增强，机构投资者也开始使用重质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;渣打银行加密部门Zodia Custody观察到对其加密资产质押有了显著的兴趣，但认为重质押过于激进，因为难以建立一个代币流向和奖励分配的“证据链”，首席风险官Anoosh Arevshatian说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;野村加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作，重质押其部分资金，Kelp DAO在4月份发表的博客文章中提到了这一合作。Laser Digital未对《路透社》的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密的银行Sygnum表示，其为客户加密资产进行质押，并预期“围绕重质押的新生态系统将会出现”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="该插图展示了比特币的加密货币象征" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;比特币的加密货币象征在这张2024年3月9日在法国巴黎拍摄的插图中可以看到。路透社/Benoit Tessier插图/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="该插图展示了以太坊的加密货币象征" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;以太坊的加密货币象征被放置在一台电脑主板上作为插图，这张2023年6月16日拍摄的照片是路透社/Dado Ruvic插图/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>