<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 04 Nov 2024 15:36:07 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在遭到狱中袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大臭名昭著的连环杀手罗伯特·皮克森于本月早些时候在魁北克省一所最高安全等级的监狱遭到其他囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克森是加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，2007年被判杀害毒品使用者和妓女，并在其位于不列颠哥伦比亚省大温哥华地区的养猪场屠宰他们的遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府检察官在判处其终身监禁后撤回了另外20起谋杀指控，他被认定杀害了在温哥华周边一处简陋房产发现部分遗体的六名妇女。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克森是在5月19日在魁北克监狱遭到袭击后去世，随后被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成了毁灭性的影响，”服务部门在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者包括过去十多年间，直至2002年初皮克森被捕前，从温哥华市区贫困的毒品泛滥的东温哥华地区失踪的超过60名妇女。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克森的养猪场——位于温哥华市区东面约25公里处的波特科克伦附近——共有33名女性的遗体或DNA被发现，其中许多为土著居民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称由皮克森自撰的一本书在亚马逊上线数小时内即被下架。该书声称皮克森声称自己无辜，是被警方栽赃的，据《温哥华太阳报》报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社请求从亚马逊下架该书，并向受害家庭道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克森的电视文件照片，拍摄于其庭审开始于新意特姆斯堡时" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克森的电视文件照片，拍摄于其庭审开始于新意特姆斯堡时。REUTERS/Global TV/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因 ANC 选举表现下滑而地位削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲国民大会（ANC）党后，其影响力将会大幅削弱。南非国民大会在最近的选举中遭遇了自废除种族隔离政策以来最糟糕的表现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举结果显示，在已统计约71%的选区中，南非国民大会的选票份额不到42%，较2019年大选时的57.5%大幅下滑，并且首次在近30年来未能获得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举失利意味着，作为纳尔逊·曼德拉的解放运动组织，南非国民大会将不得不与其他较小政党商讨联盟协议或其他形式的合作来执政。这可能要求他们在政策上做出让步或放弃重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;南非国民大会前工会领导人的商人西里尔·拉马福萨可能将面临反对党和党内批评者的辞职要求，但南非国民大会的一名高层官员支持他继续留任。分析人士表示，目前没有明显的人选可以接替他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“暂无明确的统一候选人能够接替拉马福萨。”来自开普敦大学的政治学教授安东尼·伯勒如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一次三月的民意调查显示，拉马福萨在此次大选中是主要政治家中获得最高支持率的人。在南非国民大会内，不同派系的纠纷可能会使任何反对他的努力复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对此发表评论。他的发言人表示，他会于周日，在正式初步结果公布时发表相关评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的未来曾因2022年一个调查委员会报告称他可能因一堆藏在家具中的现金而有不当行为处于不确定之中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;针对这一丑闻，他否认有不当行为，称这是所谓的“农场门”，并在那年晚些时候赢得了新五年的南非国民大会领导人任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周举行的此次大选被视为对南非国民大会前所未有的考验，因为选民对失业率高、犯罪和电力短缺等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年晚些时候当选南非国民大会领导人的拉马福萨承诺改革形象，振兴经济，以应对前领导人雅各布·祖玛九年来丑闻、腐败和经济衰退的局面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但当他就任国家元首后，最初的一波热情很快就消散了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济依然停滞不前，南非国民大会高层官员仍不断遭到质疑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次周四的选举中，拉马福萨的老对手祖玛的对立政党恩科恩科南陀在非远超预期的表现，严重削弱了南非国民大会的支持率，特别是在祖玛的故乡夸祖鲁纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖玛已经将拉马福萨和南非国民大会置于困境，他知道他们会在夸祖鲁纳塔尔省面临困境。”政治分析师拉尔夫·马特莱嘉表示。“这标志着拉马福萨计划的终结……你不能输掉选举并期望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;批评人士指责拉马福萨在关键政策改革上显得犹豫不决，以免加剧其党内的分歧，这与他作为80年代工会领导人的决断性截然不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者称赞他构建共识的技能以及他在促进南非作为所谓“全球南方”的一员方面所作的努力，后者是指一集团低收入和中收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情大流行期间，拉马福萨是全球呼吁公平分配疫苗声音中最为响亮的之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起针对以色列的灭绝种族起诉，法官本月裁定以色列必须停止对巴勒斯坦加沙市拉法的军事进攻。以色列则坚决否认这些指控，继续其对拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨强调了南非国民大会在过去30年的成就，但批评家称他对解决南非最严重挑战的新解决方案甚少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在大选前南非国民大会的最后一场竞选集会上，拉马福萨承诺“会做得更好”，面对数万名支持者的动员，但很多人在他演讲结束前就已离开。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托参加投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成一项全球协议，以更好地应对疫情的讨论有望在2025年底前完成，如有必要，可能会更早完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国在过去两年中一直在就一项可能在疫情发生前和期间增强合作的协议进行谈判，原因是对其它非典疫情期间的失败有所认知。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国机构最初计划本周达成一致，但在富裕国家和较贫困国家在疫苗共享和准备等问题上存在重大分歧的情况下，谈判已被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，各国仍达成了更新现有法律约束健康规则的一项平行协议，这些规则被称为《国际卫生条例》(IHR)，其中包括了一个新的“疫情紧急状态”类别，适用于最严重和全球性威胁的健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事谭德塞·阿德哈诺姆·格布瑞塞拉西在声明中表示：“今天做出的历史性决定体现了成员国共同保护本国人民和世界人民免受公共卫生紧急事件和未来疫情共享风险的愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长尼尔森·贝塞拉在同一日表示：“借助此项协议，我们正采取措施使各国承担责任，并加强措施以在威胁到美国及其安全之前遏制疫情的爆发。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为应对2019冠状病毒病导致超过700万人死亡后世界在对抗新型病原体方面的防御能力，全球健康规则的这些变化旨在增强世界防线。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="世卫组织标志文件照片，图片摄于瑞士日内瓦世卫组织总部附近，摄于2023年2月2日。路透社/德尼·巴利博斯/文件图片/文件图片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;文件照片：世卫组织（WHO）标志位于瑞士日内瓦世卫组织总部附近，摄于2023年2月2日。路透社/德尼·巴利博斯/文件图片/文件图片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐渐加深对乌克兰冲突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是美国卷入这场持续两年的战争的一个小而重要的步骤，专家认为这可能有助于减缓俄罗斯在哈尔科夫地区的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为容许乌克兰用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标过于冒险，担心这可能导致与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一禁令与此后已瓦解的其他对基辅的武器供应限制相符，包括先进的美国歼击机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定于本周四生效，仅针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，这一决定允许乌克兰使用美国提供的武器反击从边境袭击或准备袭击他们的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这给了前线乌克兰士兵使用美国提供的高机动性火箭炮系统（HIMARS）发射器发射制导多管火箭炮系统（GMLRS）导弹及其它武器的许可，专家表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄军在哈尔科夫地区站稳脚跟之前，将其赶走，”基辅国立战略研究所的高级研究员米科拉·比列斯科夫说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅需要从东顿巴斯地区这些关键战场抽调部队的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，俄罗斯人将陷入困境，必须重新考虑他们在进攻哈尔科夫地区时所使用的战术，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的这一决定早在数周前就开始酝酿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国官员在一个不具名的条件下透露，乌克兰于5月13日通过安全视频会议向白宫国家安全顾问杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席C.Q.布朗上将提出了请求，允许使用美国武器打击哈维尔克地区的俄罗斯目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏利文、奥斯汀和布朗提出了放宽限制的建议，苏利文于5月15日将这一建议提交给拜登。这位官员称，拜登同意乌克兰可以安全使用美国武器反击其乌克兰本土受到的俄罗斯军队攻击。随后，拜登政府一直在完善这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基于5月20日在一个与路透社的采访中公开呼吁其合作伙伴采取这一措施，但当时他表示：“迄今为止，这没有任何积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国欧亚研究中心高级研究员罗布·里奇表示，俄罗斯利用拜登禁止打击其领土内的禁令，在哈维尔克地区进行安全发射攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫，乌克兰第二大城市，距边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮放在边境对面，保持防空、电子战、指挥和控制作战单位，”里奇说，“它可能有一定的避难所程度。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，里奇和其他专家表示，仅凭这一决定可能不会近期改变前线的形势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定不会大幅改变前线的移动，如果有的话，但会使得俄罗斯继续进行跨国行动变得更加困难，”里奇说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯在哈尔科夫地区缺乏足够的军队来进行重大攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯无法从东北方向生成足够的作战能力来真正威胁哈尔科夫，”他说，“要这样做，他们必须在东战区脱国防御。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京曾警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并于周二再次提到可能爆发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，未来数周和数月内，乌克兰似乎准备扩大其在美国武器使用方面的能力，特别是自俄方在战场取得重要优势的一年之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，华盛顿宣布政策转变后不到一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁获得美国批准，打击俄罗斯内地的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现担任华盛顿策略与国际问题研究中心高级官员的马克·桑钦森表示，拜登的这一举动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这并不是政策的重大转变。但这是一步，”桑钦森说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将要求下一步：打击更广泛的目标——也许是在不对哈尔科夫构成直接威胁的俄罗斯目标，但位于其他地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，拜登政府目前无法扩大其政策允许打击俄罗斯境内其他目标，但他也没有完全排除这一选项。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今后，我们将继续进行我们一直在做的事情，即进行必要的调整和调整，”布林肯说。&lt;/p&gt;


&lt;p&gt; &lt;img alt="哈维尔克地区俄罗斯导弹袭击后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;消防员正在处理在俄罗斯攻击乌克兰期间，哈维尔克地区 villages of Mala Danylivka 孩子和青年体育学校严重受损的现场。路透社/瓦伦丁·奥吉伦科 2024年5月30日 图片文件&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争 after 阴阳句</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对镜头时，传达了一个适合他法律与政治争斗的信息：他准备好了战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国纽约陪审团在前一天裁定他因伪造文件以隐藏支付给成人电影明星静默金錢的行为成立34项罪名后，共和党总统候选人列举了一系列对手和抱怨，言语激烈且冗长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称呼主审法官胡安·梅尔昌为“歪曲事实的人”和“恶魔”。他称其竞争对手、11月5日大选中的民主党候选人乔·拜登为“历史上最糟糕的总统”。他抨击了作证反对他的证人、投票弹劾他的国会议员，还重复他在集会上的言辞，矛头指向那些据称非法涌入美国的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普请求支持者为其竞选捐款，将面临的挑战比作不仅限于他一人的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样做吧，”他说，“因为我们正在为了美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然他在其他竞选演讲中时常加入幽默元素，但这次大部分时间都是说得情绪低沉。特朗普在整个新闻发布会中仅举了一页小纸条。结束时，他没有回答问题，随后与他的儿子埃里克·特朗普一同匆匆从讲台上退下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;离开了镜头，通过筹款活动和社交媒体，前总统的盟友们也对司法系统及任何认为特朗普有犯罪行为的人展开了抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要候选人相互描绘对方是对国家构成威胁的背景下，布林肯阵营抓住了特朗普的言论，视其为进一步证明他不适任的证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普议员迷乱且绝望的讲话，他抱怨个人事务并诋毁美国司法制度，使所有观看的人都能得出一个明显的结论：这位男人无法成为美国的总统，”拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大多数支持特朗普的人士认为纽约的裁决是冤假错案，仅在周四一天为他的竞选捐款就达到了3480万美元，这一数字创下了特朗普在WinRed平台上单日捐款记录（WinRed是为共和党筹款的数字平台）。尽管特朗普阵营总筹款额落后于拜登，但其在周五继续前不久方才加速了筹款信息的发送。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”其中一则短信写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会投降！”特朗普新闻发布会后，另一则短信这样呼喊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都紧跟前总统，声称该审判存在问题，指控本质上不应该被提出，曼哈顿的陪审团池因民主党势力占据优势而存在问题，且法官偏袒。地方官员们否认了这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于共和党官员们的谴责不够迅速或强硬时，特朗普的盟友和竞选助手们便开始反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的共同竞选经理克瑞斯·列奇维塔对一个在社交媒体平台上发文称陪审团裁决应被尊重的全国性大学生共和组织发出了轻蔑的评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见就像屁股，”列奇维塔发布了一条帖子，“人人都有。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还对一名名为拉里·豪根的温和派前共和党州长在裁决前警告美国人不要“进一步增加党派分歧”展开攻击。“你结束了竞选，”列奇维塔在推特上回应道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对宾夕法尼亚州和佐治亚州这两个关键战场州的共和党选民进行的采访中，少数几位受访者称特朗普的定罪令他们在11月的投票中重新考虑了对他的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如若此类背叛发生，在其与拜登再次对决时，这些叛变将使特朗普在多个摇摆州的微弱优势受损。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数接受采访的共和党人听起来像特朗普本人一样，称这场审判是一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“都是政治手段，目的是伤害他并将他赶出竞选舞台，”62岁的退休警官斯科特·克莱顿在佐治亚州米利亚塔表示，“如果他们能这么做到他身上，就能做到任何人身上。绝对无人安全。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普参加纽约的一场新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;美国纽约市，2024年5月31日。路透社/布莱登·麦克德米德&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普参加纽约的一场新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;美国纽约市，2024年5月31日。共和党总统候选人和前美国总统唐纳德·特朗普在特朗普大厦举行新闻发布会。此前一天，他因在2016年为静默金錢支付给成人电影明星的行为捏造商业记录而被陪审团裁定有罪，声明中驳回了相关指控，路透社/文件照&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长　欧佩克+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商继续遵守节制开支的承诺，旨在增加产量，这将使世界上最大的石油生产国在2024年的增长放缓，这也可能减轻OPEC+方面进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国引领了非OPEC生产商的全球石油供应增长，得益于页岩革命和技术创新的突破，大幅提升了石油产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增加了超过一百万桶，达到1293万桶/日，远高于政府在2023年初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织（OPEC）及其盟友OPEC+去年加深了减产幅度，部分原因是弥补了美国和其他非OPEC产油国不断增加的产量。OPEC+总减产量达到586万桶/日，相当于全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三位了解OPEC+讨论的消息人士周四表示，该组织正努力达成一项复杂的协议，旨在让这些减产部分延续至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在OPEC+将于周日的会议上商讨供应政策之际，美国产量的增加继续推动非OPEC+的产量增长，但相较于2023年，这种增长将构成较小的威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测是，今年美国原油供应将增加约27万桶/日。这一预测与OPEC自身对美国原油和凝析油产出将增长30万桶/日的预计相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产出将增加64万桶/日。他们是目前最受关注的预测者，所有人的预测都低于去年的数字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长将达到220万桶/日，但仍低于OPEC+以外的油产组织的供应增长。OPEC+表示，这将意味着，OPEC+原油的需求量预计比2023年增加约90万桶/日，见其5月的&lt;em&gt;月度石油市场报告&lt;/em&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长将低至110万桶/日，并且OPEC原油的需求略有变化。见其5月的&lt;em&gt;石油需求报告&lt;/em&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至目前，美国整体石油产量变化不大。4月份的产出约为1313万桶/日，较12月份略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，美国生产商似乎不太可能像2023年那样以超出预期的方式增加产出，即使油价接近每桶80美元。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户仍保持非常保守和节制的态度。”合同钻探服务提供商Scandrill的首席运营官保罗·莫斯沃尔沃德（Paul Mosvold）说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“给定当前的油价，令人惊讶的是队列数量没有更多上升。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;他的公司正在保持资本开支不变，并暂时不升级其钻机，以更好地适应较低的钻井增长。该公司计划年底运营12台钻机，并在明年重新部署几台钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯数据，美国石油钻机数量已降至496台，比去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力和意愿在未来几年增长100万桶/日，但目前没有意愿以这样的速度增加生产能力。”标普全球分析师在一份7日发布的报告中称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球市场情报预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市的美国产油商受限于股东的压力，未能在去杠杆化的背景下不加节制地增加开支，导致页岩油气行业在2010年代初迅猛增长但回报有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年超过预期的产量增长部分也得益于私企生产商的贡献，如今他们正随着一次合并浪潮受到冲击，通过延长井深和做压裂作业增加了生产力，同时从同一时间从更多的井中产出石油。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近的合并浪潮可能会持续，但随着不断改进钻井和完井效率，我们预计当期油价将有助于支持美国总体石油产量的温和增长。”德克萨斯标准石油公司总裁蒂莫西·罗伯森（Timothy Roberson）说。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;如SLB等油田服务公司预测其收入今年将从国际市场获得更多增长，而不是北美地区。其第一季度国际收入增长18%，北美的收入则下降了6%，部分原因是合并。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“近年来战略转向加强资本纪律，引发不同反应。”瑞信银行的分析师乔瓦尼·斯塔诺弗（Giovanni Staunovo）称，他预计OPEC+将进一步实施自愿减产计划。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国与加拿大、巴西和圭亚那一起，预计仍将引领2024年的石油和石油产品产量增长。EIA在3月表示，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;这些资源利用增加，使OPEC+习惯于美国石油生产的增长。”瑞信Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="The operations floor of a drilling rig is seen from the control room on a lease owned by Oasis Petroleum in the Permian Basin near Wink" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;作业现场俯瞰位于美国内克盆地Wink石炭矿的奥西斯石油权益井场控制室。2018年8月22日。路透社/尼科·奥弗德/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于周五表示，以色列提议在释放人质的同时达成新的加沙停火协议，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这场战争该结束了，战争后的和平应该开始了。”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;表示，他正面临选举年结束加沙冲突的压力，而加沙之战已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他国家居中调解的关于在加沙战场上停火的谈判一直停滞不前，双方相互指责对方造成进展缓慢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列对拉法地区的多次入侵后提出的，并伴随着要求贝内徳特·内塔尼亚胡政府在国内和国际上对加沙死亡事件和人质持续被俘给出回应的新压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列已授权谈判代表向拜登透露的停火计划提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这也是美国民主党政要唐纳德·特朗普前一天被判决有34项重罪后的第二天，这突显了两位候选人的巨大反差。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新的提议分为三个阶段，并不同于之前停火协议，因为停火会随着各方通过所有三个阶段进行谈判而继续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口密集区撤出，同时将包括老人和妇女在内的人质与数百名巴勒斯坦囚犯交换。平民将返回加沙，包括北部加沙地区，每天还有600辆卡车将人道援助物资送入加沙，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将谈判达成永久停火的条件。“停火将持续，只要谈判仍在继续。”总统说，这是一个新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括加沙重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登称，这一提议已由卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有人会不同意这个计划，并呼吁战争无限期继续下去。他们甚至在政府联盟中也有人，他们已经表明了立场，他们想要占领加沙，希望继续战斗多年，而人质对他们来说并不重要。我敦促以色列的领导层尽管面临各种压力，也要支持这个协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名终身支持以色列的总统，作为唯一一个在战争中访问以色列的美国总统，以及刚刚亲自派遣美军直接保卫以色列免遭伊朗攻击的人，我希望你们能退一步考虑，如果错过这一刻会发生什么事情。我们不能错过这一刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员表示，以色列能够提出这一新的建议是因为战场取得了一定进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一个和平危机结束的路线图。这是一项详细到四页半的协议，经过了小心翼翼的谈判。现在摆在桌面上的，实际上是和平进程的最终阶段。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;按照该计划，每个阶段将持续42天，该官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多位以色列媒体称，拜登周五所做的演讲具有戏剧性意义，并解读为试图直接向以色列民众呼吁。《12频道》中断了其晚间新闻节目，转播了拜登的演讲。以色列审查机构此前禁止刊发该提议的详情，如同道奖获得者丹尼·库什玛罗所说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;休斯敦大学历史与公共事务教授杰里米·苏里表示，这项提议比之前的所有提议成功几率更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯有可能进行任何严重袭击或攻击或恐怖行动的可能性虽然不小，但过去没有这么高。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论正在“反对”以色列，苏里表示，这可能促使以色列希望结束冲突，再加上拜登的影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某项计划时，他能够创造很多动力。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个人质提议要求在加沙释放生病、年老和受伤的人质，以换取为期六周的停火，停火可延长以便为加沙地带运送更多援助物资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议本月早些时候由于以色列拒绝同意哈马斯要求在谈判中作为永久结束战争的一部分——提议最终破裂，以色列加大对加沙南部拉法市的袭击强度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯于周四表示，如果以色列停止战争，其已告知调解人它在持续军事行动期间将不再参与更多的谈判，但已准备好签署包括人质和囚犯交换在内的“完整协议”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，美国国家安全顾问杰克·沙利文将与17个国家的外交官会面，这些国家都有公民被哈马斯在加沙地带扣为人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日对加沙的拉法地区的一次空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发国际社会强烈反响，但这未超过美国的红线，使对以色列的军事援助中断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这场战争中，巴勒斯坦人民经历了绝对的地狱。”拜登周五表示。 “我们看到了本周禁止人员进入拉法地区的可怕画面，那是对哈马斯的袭击……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列10月7日南部袭击事件后对加沙发动军事行动以来，已有超过36280人死亡。据以色列官方数据，哈马斯袭击导致约1200人死亡。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名巴勒斯坦人在加沙北部贝特拉赫亚损坏建筑物的废墟中行走，这些在以色列军事进攻期间被破坏。路透社/法赫德·伊萨&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台兴起，交易员追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币涌入了一种新型平台，投资者可以通过将他们的代币锁定获得奖励，这引起了分析人士的关注，他们警告称该方案可能对用户和加密市场构成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“再质押”飙升流行，这表明随着加密货币价格上涨和交易员寻找收益，加密市场正在变得更加冒险。目前市场表现最好的加密货币比特币，接近历史最高水平；排名第二的以太坊今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再质押热潮的核心是位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月份从美国风投公司安德森霍洛维茨的加密货币部门筹集了1亿美元，吸引了价值188亿美元的加密货币进入其平台，相较于六个月前的不到4亿美元，增长显著。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时表示，公司发明了再质押，旨在扩展加密货币业内早已存在的一种实践——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，需要网络中的众多计算机来确认谁拥有哪些加密货币。为了完成这一过程，加密货币持有者，如以太坊持有者，同意将其资产锁定作为验证过程的一部分。尽管在参与质押期间会失去对代币的即时访问权，但他们会获得回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放新的加密货币作为他们所质押的代币的代表。再质押使代币持有者得以再次将新的代币锁定在基于不同区块链项目的不同程序和应用中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币界对于再质押的风险性看法不一，一些业内专家认为这项做法尚处于起步阶段，尚不能确定其风险性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，包括分析师在内的其他人则担心，如果这些代表再质押加密货币的新代币被用作加密借贷市场的抵押物，可能会形成基于少量基础资产的重复贷款循环。如果所有人都同时尝试退出，这可能会使整个加密市场陷入动荡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一旦出现以抵押物为大量抵押物的循环时，这就不理想了，它带来了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者来说，再质押的吸引力在于其回报：以太坊区块链上的认股权许回报通常在3%-5%之间，而分析师表示，再质押的回报可能会更高，因为投资者可以同时赚取多种回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再质押是分散式金融(DeFi)领域最新的一种发展，该领域致力于使加密货币持有者投资实验性项目，从而在不抛售持有的资产的情况下获得巨大回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为相关机制尚未开发完成。用户目前是出于对未来奖励的期望或是其他赠予“空投”的预期而加入该平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正向平台用户发放其新创造的代币EIGEN。用户希望这种代币在未来会有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，再质押平台的增长是由用户寻求赠予所推动的，称这是“极为投机的免费资金”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常有风险，”美国加密交易平台Coinbase的研究主管David Duong说(COIN.O)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在采取预见到的行动，（期望）得到某种奖励，但他们并不知道是什么，”Duong说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer于去年由前西雅图大学助理教授Sreeram Kannan以及一个团队成员推出，该团队曾在印度推出过首个由学生设计的微卫星。据他的学术网站披露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为一种验证服务的市场，连接潜在的质押者与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的再质押平台已涌现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户提供在EigenLayer上重新质押其代币的机会，并生成新的代币来代表这些重新质押的资产。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目的是让用户选择在哪里质押其代币，并帮助新的区块链服务发展，而不仅仅是为了激励更多的加密借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有任何正式关系……这是新兴现象。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，再质押可能会带来“隐藏的风险”，如果因此形成的代币被用于加密借贷，可能会出现强制清算，并在市场下滑期间造成更多波动，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场的大规模抛售加剧了高风险借贷的问题，加密货币作为抵押物的价值迅速下跌，在Luna和TerraToken崩盘后加剧了这一问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将其平台与这些风险分离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于再质押，而在于借贷协议，借贷协议错估了风险。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家并不担心再质押，指出再质押协议中的资金相对于全球2.5万亿美元资产级别的加密货币行业而言微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密世界的损失会影响更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们尚未发现再质押问题对传统金融市场构成任何实际风险。”标普全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密世界正在越来越紧密地联系到主流金融领域，并且越来越多的机构投资者开始青睐再质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;垂直于加密货币的标普全球结构和律师事务所Zodia Custody已注意到其在质押方面的显著机构性兴趣，但其首席风险官Anoosh Arevshatian表示，认为再质押是一步险棋，因为难以建立代币的“纸迹”追踪以及如何分配奖励的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4月份，Laser Digital与Kelp DAO合作，共同在Kelp DAO上重新质押某些基金。Laser Digital未回应路透社的采访请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专门从事加密货币的瑞士银行Sygnum表示，其已为客户加密资产进行质押，并期待“相关再质押生态系统的发展”。 &lt;/p&gt;

 Figures
&lt;p&gt;&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;远近法巴黎，2024年3月9日。路透社/本杰明-泰瑟伊/插画/文件照。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年6月16日，插画中的以太坊图像放置在PC主板上。路透社/达多-鲁维奇/插画 文件照/文件照。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥埃斯梅巴尔 wins 赢得 landslide 赒选 become country's first woman president 成为该国首位女性总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱尔苏亚穆斯当选墨西哥首位女总统，她在该国选举委员会迅速计票结果显示下，获得58.3%至60.7%的选票，成为墨西哥民主历史上得票率最高的总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥执政联盟也在众议院和参议院中可能赢得三分之二的超级多数，这将使该联盟能够在无需反对党支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人索希丽特加乐维在初步结果显示她获得26.6%至28.6%的选票后承认失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我有生之年第一次当选墨西哥的第一位女性总统，”苏亚穆斯对支持者发表讲话时激动地说道，在场的支持者大喊“总统，总统”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏亚穆斯的胜利对于墨西哥而言意义重大，这个国家因其粗犷文化而闻名，同时也是全球第二大天主教人口国。多年来，天主教文化和传统价值观限制了女性在社会中的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏亚穆斯成为美国、墨西哥或加拿大首位在普选中获胜的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想过会有女子当选总统的一天，”来自墨西哥最小州塔斯卡拉的一名87岁支持者埃德尔米拉·蒙特伊莱说，“以前我们连选票都拿不到，即便有了投票权，投票的也通常是听从丈夫指示的人。感谢上帝这一天改变了，我们得以见证这一刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏亚穆斯面前的道路将相当艰难。她需要平衡增加受欢迎的社会福利政策与应对庞大的预算赤字和低经济增长的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果显示苏亚穆斯胜选后，她告诉支持者她的政府将管理有度，并尊重中央银行的自主权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她誓言要改善安全状况，但给出的具体措施较少。此次选举是墨西哥现代史上暴力程度最严重的选举之一，共有38名候选人被杀害。许多分析人士认为，在奥布拉多尔任期内，犯罪集团在扩大影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的投票在普埃布拉州的两处投票站发生两起人员死亡事件。在奥布拉多尔的任期内，墨西哥的凶杀案数量比历史上任何其他政府时期都多，尽管凶杀率有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据纳特aniel·帕里什·德拉尼，独立拉美政治风险分析师表示：“除非她承诺在提高警力和减少滥权方面投入举足轻重的投资，否则苏亚穆斯可能难以实现安全整体水平的重大改善。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政党MORENA党也在首都墨西哥市市长的选举中胜出，这是国家最重要的职位之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统将面临与美国进行紧张的谈判，尤其是在美国境内移民经墨西哥向北迁徙和枪支走私合作方面的问题，同时还要应对当前肆虐全美的芬太尼毒品危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果接下来美国总统大选由唐纳德·特朗普胜出，墨西哥官员预计这些谈判将更加困难。特朗普承诺对来自墨西哥的中国制造的汽车全部征税，并称他将动员特种部队打击毒枭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内方面，新总统将被要求解决电力和水资源短缺问题，并吸引制造商搬迁，作为近岸外包趋势的一部分，即公司将其供应链更靠近主要市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏亚穆斯还需要解决国家石油公司佩梅克斯的问题，该公司面临着连续20年的产量下降和巨额债务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是一个无止境的耗钱的孔洞，”高盛首席拉美经济学家阿尔贝托·拉莫斯说，“他们必须重新考虑佩梅克斯的业务模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥布拉多尔将最低工资翻了一倍，减少了贫困，使得墨西哥比索得到加强，并低失业率，这些成就使他备受国民喜爱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏亚穆斯承诺扩大福利项目，但鉴于目前墨西哥预计面临大量赤字且2025年预计经济增速仅为1.5%，这并非易事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥布拉多尔希望这场选举能成为对其政治议程的公投，试图利用此次竞选促进他的政治议程。苏亚穆斯拒绝反对党关于她将成为奥布拉多尔的“傀儡”的指控，但她承诺将继续实施多项有助于墨西哥最贫困人口的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜选发言中，苏亚穆斯感谢奥布拉多尔说：“他是一个独特的人，他的存在让我们的国家更好。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是政党分析师维瑞·里奥斯认为性别偏见可能是人们质疑苏亚穆斯将成为奥布拉多尔“傀儡”的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“难以置信的是人们无法相信她将独自作决定，我认为这主要因为她是个女性。”她说道。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="克莱尔苏亚穆斯当选墨西哥总统" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;克莱尔苏亚穆斯，执政党MORENA党的总统候选人，在胜选演讲中与支持者互动，墨西哥城，2024年6月3日。路透社/鲁道夫·科恩哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="克莱尔苏亚穆斯当选墨西哥总统" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;克莱尔苏亚穆斯，执政党MORENA党的总统候选人，在胜选后与支持者互动，墨西哥城，2024年6月3日。路透社/鲁道夫·科恩哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;当选后，墨西哥执政党 MORENA 党宣布克莱尔苏亚穆斯为总统候选人，人们在梅西达广场举起了“克莱尔苏亚穆斯总统”的旗帜，墨西哥城，2024年6月2日。路透社/马霍尔·埃里佩&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/达尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;反对党总统候选人索希丽特加乐维，在选举日投票后的演说中，墨西哥城，2024年6月2日。路透社/奎兹阿尔·尼奇—哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选民在大选日投票站关闭时排队，墨西哥城，2024年6月2日。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;大选日，选民在投票站排队投票，墨西哥维拉克鲁斯，2024年6月2日。路透社/雅希尔·塞巴尔们&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，恰那坦小镇。路透社/加布丽埃尔萨纳布里亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7O4FN7WT6JOY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选举日，选民在投票站排队投票，墨西哥城，2024年6月2日。路透社/亚历山德罗·梅内杰辛&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城的反对党总统候选人索希丽特加乐维在投票站前拍照。路透社/胡利奥·科特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选举日，选民在投票站准备就绪，墨西哥圣巴尔托洛梅 奎亚兰亚，2024年6月2日。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，丘伊卡奇小镇的鲁勒里女性在投票站前排队投票。路透社/约瑟·路易斯·冈萨雷斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;大选日，选民在投票后展示带有墨水痕迹的手指，墨西哥城，2024年6月2日。路透社/亚历山德罗·梅内杰辛&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，萨满杜拉小镇的选民在投票站投票。路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，一位旅客在墨西哥城的贝尼托·胡拉内兹国际机场的投票站投票。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，圣安德烈斯拉拉林扎尔，选民在投票站投票。路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，路透社/拉奎尔·库纳哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，路透社/亚历山德罗·梅内杰辛&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，萨满杜拉小镇，路透社/加布丽埃尔萨纳布里亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，科马肖恩，选民在投票站排队。路透社/伊万·阿里亚斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·奥布拉多尔和他的妻子贝娅特丽斯·古铁雷斯·穆勒走向投票站准备投票。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，反对党总统候选人索希丽特加乐维的支持者举着支持横幅等待投票站开门。路透社/胡利奥·科特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，普埃布拉州投票日，选民在投票站外排队。路透社/胡利奥·科特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选前准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，墨西哥城，路透社/达尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选前准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，墨西哥城的市中心，预示着周日的全国大选即将来临。路透社/达尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选前准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月1日，墨西哥城当天上午，政府宣布禁止销售酒精的戒酒令生效。路透社/达尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>