<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 08 Nov 2024 11:48:28 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在狱中遭到袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克的一所高安全级别监狱中被另一名囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年被裁定在卑诗省菲沙河谷地区的一个猪场谋杀吸毒者和性工作者，并肢解其遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被裁定杀害六名女性，这些女性的部分遗体在温哥华附近他破败的物业上被发现。政府检察官在判其终身监禁后撤回了另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫治服务表示，皮克顿是在5月19日被袭击后死于魁北克监狱，随后被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省以及全国其他社区造成了毁灭性的影响，”服务方在一份声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者是近十年来从温哥华贫民窟——东区 – 失踪的60多名女性中的一部分，直到2002年初皮克顿被捕为止。33名女性的遗体或DNA在距市中心25公里的珀塔科奎特兰皮克顿的猪场被发现，其中许多女性是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报导，皮克顿的一本书在亚马逊上架几小时后即被下架。在书中，这名连环杀手坚称自己无罪，并声称是他被警方诬陷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊删除该书，并向受害者家属表示歉意。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="罗伯特·威廉姆斯·皮克顿在扑克奎特兰的家中拍摄的旧电视影像" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;罗伯特·威廉姆斯·皮克顿在扑克奎特兰的家中拍摄的旧电视影像。路透/全球电视/文件照&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世界卫生组织称全球大流行病条约有望于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成一项全球协议以更有效地应对流行病的谈判预计将于2025年或更早时间完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国在过去两年中一直在讨论一项协议，该协议可能在流行病发生前和期间增加合作。这一协议是在新冠疫情期间承认失败后提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构原本打算本周达成协议，但由于富裕国家和贫困国家在疫苗共享和准备等问题上的分歧，谈判被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各国最终还是达成了更新现有具有法律约束力的卫生规则的并行协议，这些规则被称为国际卫生条例（IHR），其中包括了一个新的“全球性健康紧急状态”类别，适用于最严重和最具全球威胁的公共卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事特沃德罗·阿达诺姆·格布赖塞斯在一份声明中表示：“今天的历史性决定显示出成员国共同保护民众免受公共卫生紧急事件和未来流行病风险的意愿。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部秘书塞拉里克·贝塞拉周六表示：“此项协议使我们能够对各国承担责任，并加强措施，阻止可能威胁美国和我们安全的疫情爆发。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织数据指出，这些全球卫生规则的改革旨在提高世界抵御新冠肺炎疫情过后新出现病原体的能力，该疫情已导致超过700万人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="世卫组织（WHO）标志照片，摄于2023年2月2日在瑞士日内瓦总部附近。路透社/迪尼丝·巴利，文件照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;世卫组织（WHO）标志照片，摄于2023年2月2日在瑞士日内瓦总部附近。路透社/迪尼丝·巴利，文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因 ANC 选举表现下滑而势力减弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在担任非洲国民大会（ANC）党领导人的时期，将由于该党自种族隔离制度终结以来最差的选举表现而受到严重的削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举结果显示，约71%的投票站结果显示，ANC的得票率低于42%，这比2019年上一次选举时的57.5%骤降，这是ANC 30年来首次未能获得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举结果表明，纳尔逊·曼德拉的前解放运动组织必须与其他较小政党谈判结盟或其他形式的合作方案，才能执政。这可能需要推出政策让步或放弃关键内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西里尔·拉马福萨，这位前工会领袖兼商界人士，可能会面临反对党派和其内部批评者的辞职呼吁，但ANC的一位高层官员则支持他留任，并且分析家们表示目前没有明显的人选可以接任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明确统一的候选人能够接替拉马福萨。” 堪帕塔大学的政治学教授安东尼·伯勒斯说，他曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月份的民意调查表明，拉马福萨是本次选举中主要政治家中获得最高支持率的人之一，而ANC内部的派系斗争可能会使任何反对他的努力变得更加复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，拉马福萨将在周日发布全面初步结果时进行声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的未来曾多次悬而未决，特别是2022年的一份委员会报告发现他可能因存放在狩猎场家具中的钱财而违反了纪律时。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认在被称为“农场门”的丑闻中犯有不当行为，并在同年晚些时候赢得了为期五年的ANC领导人连任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举被视为对ANC最具挑战性的一次考验，选民对高失业率、犯罪和电力供应中断等问题的愤怒加剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨当选ANC领导人，承诺拯救该党的形象并振兴经济，这发生在前任总统雅各布·祖马执政九年的丑闻和经济萧条之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但自他成为国家元首后，最初的欣喜很快被一场命名为“自由之矛”的改革浪潮所取代。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多年后，经济仍停滞不前，而爆款扫描仍围绕着ANC高层官员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自他的对手祖马，他支持新生的政党“自由之矛”，该党超出了预期，并在ANC的支持基础中留下了深刻印记，尤其是在祖马的故乡夸祖鲁-纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马成功狙击了拉马福萨和ANC。他清楚知道自己在夸祖鲁-纳塔尔省是最脆弱的。”政治分析师拉尔夫·马赫卡拉说：“这已经终结了拉马福萨的项目……在选举中失利后，你不能期望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因似乎在关键改革问题上含糊其辞而受到批评，这与他作为工会领袖在80年代的坚决姿态形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬他的共识构建技能以及他在提升南非在全球南方中的领导地位方面所扮演的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球呼吁公平分配疫苗最有影响力的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了对以色列的种族灭绝案，法官们裁定以色列必须停止对加沙市拉法的军事进攻。以色列则强烈否认这些指控，并继续发动在拉法的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨强调了ANC在过去30年取得的成就，但批评者认为，他几乎没有提供新的解决方案来解决南非面临的最大挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前夕，ANC举行了最后一次竞选集会，拉马福萨在一场数千名支持者的体育场集会上承诺：“我们会做得更好。”许多人在他尚未结束演讲时便提前离散了。&lt;/p&gt;

![西里尔·拉马福萨在索韦托投票](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg)
&lt;i&gt;2024年5月29日，索韦托。路透社/欧帕·诺基西&lt;/i&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争，在被判有罪后发表声明</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五在特朗普大厦面对镜头，传达了一个既适合其法律斗争也适用于政治战斗的信息：他已经准备好战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因伪造文件以隐瞒支付成人电影明星封口费而涉及34项罪名成立的一天后，共和党总统候选人列举了一长串对手和怨恨，语气愤怒且杂乱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称主审法官胡安·梅伦罐为“败类”和“撒旦”。他形容民主党的乔·拜登，其11月5日选举的对手，是“我们国家历史上最糟糕的总统”。他谴责为自己作证反对他的证人、投票弹劾他的众议员，用他在竞选集会上的标准言论抨击他所说的非法非法移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普请求支持者为其竞选捐款，将他面临的挑战比作不是一对一的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他过去的一些竞选演讲中夹杂了许多幽默感，但在新闻发布会上的这段演讲主要是阴沉消极。期间他只拿着一张小笔记，发言结束时没有回答问题，迅速离开讲台，并在儿子埃里克·特朗普的陪同下离开了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在卸任总统的支持者通过筹款活动和社交媒体也有一些占上风的言论，对司法系统及其参与者进行了批评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这场两个主要候选人都将对方视为国家威胁的选举中，拜登阵营抓住特朗普的言论作为进一步证明他不适合担任总统的新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了混乱、绝望和失败的唐纳德·特朗普自说自话，妄议美国的司法系统，这让任何观者都得出明确的结论：此人无法成为美国的总统。”拜登竞选团队发言人迈克尔·泰勒在声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——其中大多数人认为纽约的判决是不公正的——周四向他的竞选账户捐赠了3480万美元，创下特朗普在WinRed平台的单日捐赠纪录。WinRed是共和党处理数字筹款的平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管拜登的筹款总额超过特朗普，但他的竞选团队仍试图保持这一速度，发出了多条带有预示意味的筹款信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”其中一条信息写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我将永不投降！”特朗普在新闻发布会之后的另一条信息中宣称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都站在前总统一边，认为审判有缺陷，指控不应成立，陪审团在民主党占绝对优势的曼哈顿有偏见，而法官有偏见——地方当局否认这些都是事实。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于批评不够迅速或强烈的共和党人，特朗普的支持者和竞选助手则采取了攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的竞选副经理克里斯·拉卡维塔抨击了一个社交网络平台X上发文支持服从陪审团判决的全国性共和党团体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我有一样的观点......每个人都有一个......”拉卡维塔在社交媒体上写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还抨击了在特朗普宣判前警告美国人“不要将更多党派激化问题泼到这一问题上的前马里兰州温和派共和党州长拉里·霍根。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你已经结束了你的竞选活动。”拉卡维塔在X平台上回复说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和乔治亚州这批关键选州接受共和党选民采访中，几名受访者表示，特朗普的定罪让他们的支持计划在11月发生动摇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果这些人倒戈，那么在特朗普在多个摇摆州领先的优势极小的情况下，这将对其与拜登的竞争造成损害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，在接受采访时的大多数共和党人几乎都像特朗普一样，认为审判是骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这完全是政治操作，”62岁的退役警官、玛丽塔的斯科特·克莱顿说，“如果他们能对他这么做，就能对任何人这么做。绝对没人是安全的。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
共和党总统候选人、前美国总统唐纳德·特朗普在新闻发布会上出现，这是他在2016年因伪造商业记录掩盖支付给成人电影明星Stormy Daniels的封口费而被判有罪的第二天，2024年5月31日，美国纽约市。路透社/Brendan McDermid/文件照片
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中小心翼翼地介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在其境内使用美国武器的限制，这是他对俄乌战争的参与进一步深化的一个小而重要的步骤。专家认为，这一举措有助于缓和俄罗斯在哈尔科夫地区跨国攻击的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美国武器打击俄罗斯领土上的目标存在重大风险，担心这可能引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一点符合美国在此之前对基辅供应高级武器禁令的安排，这些禁令已经逐步解除，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于周四生效，旨在针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，该决定允许基辅使用美国提供的武器回击越过边境袭击或准备袭击其军队的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这给前线乌克兰士兵发出信号，允许他们使用美国提供的高机动性多管火箭系统（HIMARS）发射器发射装有制导多管火箭系统（GMLRS）导弹和其他武器，对俄罗斯武装力量进行反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄军未在哈尔科夫地区扎稳阵脚前，将他们赶出该地区。”乌克兰国立战略研究所研究员米科拉·比莱伊斯科夫说，这是一家位于基辅的官方智囊团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅需要从东顿巴斯地区的关键前线撤军的必要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，俄罗斯军队将处于被动地位，需要重新考虑他们在对哈尔科夫地区的攻击中所使用的战术。”英格拉姆说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可以从数周前追溯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员称，乌克兰在5月13日的一次安全视频会议上向白宫国家安全顾问杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长联席会议主席C.Q.布朗提出了将美国武器用于哈尔科夫地区边界的请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏利文、奥斯汀和布朗提出了放宽限制的建议，并于5月15日将此建议提交给拜登，拜登同意乌克兰应当能够在安全的俄罗斯领土上回击俄罗斯军队的攻击。该决定此后一直在完善中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统沃洛迪米尔·泽连斯基在5月20日与路透社的采访中曾公开呼吁合作伙伴采取类似行动，但当时表示：“迄今为止，没有什么积极的回应。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外事与欧亚研究计划高级研究员罗布·利表示，俄罗斯一直利用拜登禁止对俄境内部署打击的禁令，作为在其边界内发动袭击的庇护所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将大炮直接部署在边界对面。它可以继续部署防空系统、电子战系统和指挥控制系统，”利说。“这可能给予它一定程度的安全庇护。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，利和其他专家认为，仅凭这一决定短期内难以改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不认为这一决定会在多大程度上改变前线的移动，如果没有。但这将使俄罗斯难以继续进行这种跨境行动。”利说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯目前缺乏足够的兵力对哈尔科夫发起大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的战斗力从东北方向对哈尔科夫发起威胁。要实现这一点，它将不得不剥夺其在东战区的部队。”英格拉姆说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京曾警告北约成员不要允许乌克兰对俄罗斯领土发射武器，并在周二再次提到爆发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰在未来几周和几个月内似乎准备进一步扩大其对美国武器在其领土上的使用能力，特别是在俄罗斯去年战场不利后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，拜登政府宣布政策转变不到一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁获得美国批准打击俄罗斯境内的深层目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;凯斯·汉森·比克兰，现为华盛顿战略与国际研究中心智库高级顾问，在接受采访时说，拜登的举措只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的剧变，但这是一步。”比克兰说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和国防部官员将继续争论下一步：打击更广泛的Range攻击目标——可能不是对哈尔科夫构成直接威胁的目标，但在其他区域的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五在布拉格发表讲话的美国国务卿安东尼·布林肯没有对拜登政府扩大政策允许在俄罗斯其他地区发射武器的可能性发表评论，但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“为进一步行动，我们将继续我们的行动，即必要时不断调整和适应。”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="哈尔科夫附近俄导弹袭击后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月30日，乌克兰哈科夫附近的瓦拉达尼liv卡村，俄罗斯导弹袭击严重损毁了儿童和少年体育学校，消防员在现场工作。路透社/瓦伦廷·奥吉伦科 文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持温和增长　OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司在提高产能方面的支出承诺保持谨慎，这将使全球最大原油生产国在2024年的增长放慢，从而减轻OPEC+本周是否进一步削减石油供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在过去十年中一直是非OPEC产油国中推动全球石油供应增长的关键力量，这主要得益于页岩革命以及技术创新和生产效率的提升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增加了超过100万桶/日，达到1293万桶/日，远高于政府年初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及其盟友OPEC+去年进一步削减了石油供应，部分原因是补偿美国及其他非OPEC产油国产量上升所带来的影响。OPEC+总计削减了586万桶/日的供应，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据三位参与讨论的OPEC+消息人士透露，OPEC+正在努力达成一项复杂协议，允许该组织将部分减产措施延长至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在OPEC+本周日开会讨论供应政策之际，美国的生产增加继续推动非OPEC+产油国的产量增长，但相比去年来说，这种威胁将有所减弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国政府最新预测是，今年美国原油供给将增长约27万桶/日。这与OPEC自身预测的美国原油和凝析油产量增长30万桶/日相类似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增长将超过64万桶/日。这三家是最受关注的预测机构，所有预期都低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+以外的石油生产国的产量增长约100万桶/日。OPEC认为这将意味着OPEC+原油需求将比2023年增加约90万桶/日。这在OPEC于5月发布的&lt;em&gt;月度油市报告&lt;/em&gt;中有所体现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计全球需求增长较低，为110万桶/日，对OPEC原油的需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年以来，整体美国原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，低于12月份的1326万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内高管和分析师表示，美国生产商不太可能像去年那样超预期增加产量，即便油价接近每桶80美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户一直保持着极高的保守和严谨态度，”合约钻探公司ScanDrill首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管油价目前接近80美元/桶，但钻机数量本应上升更多，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司保持资本支出不变，并推迟对其钻机的升级，以最好地适应较为平坦的钻探增长。计划在年底运营12座钻机，并在明年重新部署一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Baker Hughes数据显示，美国的钻机数量已降至496台，较去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国可以在几年内以每天100万桶的速度增长，但目前并没有这样的意愿，”标普全球分析师在周四的一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增长47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市美国生产商在增长方面的支出受到限制，他们在2010年代不顾一切的支出推动了惊人的增长，但对页岩区块的回报有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超出预期的产量增长部分得益于私人生产商，其中一些正在经历一场席卷产业的整合浪潮。他们通过钻更长的井和破碎岩石同时从更多的井中生产石油来提高生产力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近出现了整合浪潮，但我预计当前的油价将有助于支持适度增长，并在持续改进钻井和完井效率的同时继续推动美国整体原油产量的增长，”得克萨斯标准石油公司总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;提供油田服务的公司，如SLB (&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N" target="_blank"&gt;SLB.N&lt;/a&gt;)，预计今年将从国际市场上获得更多的增长，而不是北美市场。其第一季度国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因是整合的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的变化策略带来了更加强调资本纪律，导致了不同的反应，”瑞银银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将延长自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将主导今年石油和液体产量的增长。EIA在3月表示，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了与美国原油产量增长共存，”瑞银的Staunovo表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台的操作室从奥古斯汀石油公司拥有的Permian盆地near Wink租用的场地控制室可以看到” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;钻井平台的操作室从奥古斯汀石油公司拥有的Permian盆地near Wink租用的场地控制室可以看到，美国德克萨斯州，2018年8月22日。路透社/Nick Oxford/文件照&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，要求哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的基础上，实施新的加沙停火协议，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在是战争结束的时候了，新的一页也应该开始，”拜登如是说。目前正值美国大选年，他面临着停止加沙冲突的压力。这场始于八个月前的冲突现已进入第八个月，涉及以色列与哈马斯激进运动之间的停火协议谈判反复停滞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他方进行调解的谈判，旨在安排加沙战争中的停火，但双方互相指责对方阻碍了进程。这份新提议是在以色列连续数周对拉法的军事侵入以及总理本杰明·内塔尼亚胡政府在国内和国际上受到的新的压力下提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的发言人周五表示，以色列已经批准谈判代表在拜登透露停火计划后提出加沙停战协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议还发生在共和党总统候选人唐纳德·特朗普因多项罪名被判有罪的同一天，突显了两位候选人的强烈对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新提议分为三个阶段，这是一个不同于以往的新计划，因为停火将持续到三个阶段谈判结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期里，以色列军队将从加沙人口密集区撤出，同时交换人质，包括老人和妇女，交换数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民也会返回加沙，包括北部加沙，每个工作日将有600辆卡车进入加沙运送人道援助，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的条款进行谈判。“在谈判继续进行时，停火还将继续，”总统称，这是一个新进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段包括对加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登称，该提议已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道有些人以色列人不会同意这个计划，并且他们会呼吁继续这场战争，这种战争可能永远无法停止。有些人甚至在政府联盟中，他们已明确表示，他们希望建立对加沙的占领并持续多年，人质问题对他们而言不是优先事项，”拜登说，“然而，我已经敦促以色列领导层即使面临任何压力也接受这个交易。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一个长期致力于以色列的总统，作为美国仅有的在战争期间访问以色列的总统，以及刚向遭受伊朗袭击的以色列派遣美国军队进行直接防御支持的人，我希望你们停下来想一想，如果错过了这一时刻会发生什么。”拜登说，“我们不能错过这一时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员告诉记者，以色列能够提出这一新提案，是因为他们在战场上的最近进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一条通往危机结束的道路，”这位官员说，“这是一份详尽的四页半协议草案，经过了详细谈判。目前呈现在桌面上的是整个过程的最终方案。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，官员补充称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体将拜登周五的演讲描述为戏剧性的，并认为这是一种试图直接向以色列公众发声的尝试。主要的12频道中断其晚间新闻节目，直播拜登的演讲。该国审查员此前因敏感信息而禁止发布该提案的细节，主持人达尼·库什马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥斯汀大学历史与公共事务教授杰里米·苏里认为，与以往提案相比，这项提案有更高的成功可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够发动任何严重袭击、攻击或恐怖活动的可能性尽管仍然存在，但相比以前已显著降低。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众对以色列的看法正在“转变”，苏里说，这可能会促使以色列人希望结束这场冲突，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某件事时，他可以创造许多激励因素。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个更早的人质提案，要求在六个星期的停火协议中释放巴勒斯坦境内的病、老、伤人质，并可以延长协议期限以便向加沙地带运送更多援助物资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个提议在本月早些时候破裂，因为以色列拒绝满足哈马斯要求在谈判中永久结束战争这一条件，并对南部加沙的拉法市进行了更加激烈的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，它已经告诉调解方，在新一轮敌对行动期间不会参与更多谈判，但如果以色列停止战争，哈马斯准备好达成全面协议，包括人质和被囚人员的交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，国家安全顾问杰克·苏利文将在周五与17个国家的大使会面，这些国家的公民被同志们扣押在加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日以色列在拉法进行的一次空袭导致45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际愤怒，但没有触犯美国停止对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这个战争中，巴勒斯坦人民所承受的是无尽的苦难，”拜登周五表示，“我们在本周早些时候观看了拉法target::target="_blank" style="font-size:12px;color:#0088cc;text-decoration:underline;"&gt;以色列袭击&lt;/target&gt;目标后的致命火灾。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估算，自以色列在10月7日南部发生的哈马斯袭击后对加沙地带发动攻击以来，已有超过36,280人丧生。根据以色列统计，哈马斯这次攻击导致约1,200人死亡。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名巴勒斯坦人在拉法受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在拉法受损建筑的废墟中行走，这些毁坏发生在以色列军事进攻期间。2024年6月12日，加沙北部拜特拉希亚。路透社/玛哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密货币“重质押”平台兴起，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转移到一种新类型的平台，在这种平台上，投资者通过锁定其代币以换取奖励，这是一个复杂计划，分析师警告称，该计划可能给用户和加密市场带来风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重新质押”现象日益流行，是加密市场风险偏好的最新迹象。随着价格上涨和交易者寻求收益，比特币和以太坊的价格均创历史新高。比特币作为最大的加密货币，价格接近历史最高水平，而以太坊作为第二大的加密货币，今年已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“重新质押”热潮的核心在于西雅图初创企业EigenLayer。该公司于2月份从美国风投公司Andreessen Horowitz的加密货币部门获得了1亿美元融资，其平台目前吸引了价值188亿美元的加密货币，比六个月前增加了近40亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明了“重新质押”以扩大传统的加密货币实践——“质押”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中众多计算机对谁拥有哪种加密货币进行核对和确认。为了获得验证过程，加密货币代币持有者（例如：以太坊）必须将其资产锁定。持有者在参与质押期间将暂时失去对其代币的即时访问权限，但将获得相应的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些“质押”平台也会向用户发放代表其已“质押”代币的新创建加密货币。重新质押则使代币持有者可以将这些新代币再次进行“质押”，并通过不同的区块链应用程序和项目以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密世界对其押注的风险存在分歧，一些内部人士表示，这项实践尚显稚嫩，难以预测其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但包括分析师在内的人士则担心，如果代表重新质押代币的新代币用于加密借贷市场作为抵押物，借贷可能基于少量核心资产而形成无尽的借贷循环。这可能在所有人同时退出时扰乱更广泛的加密市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押物用作抵押时，这并不是理想的状况，它增加了一种新的风险，”加密数据提供商Kaiko的分析师Adam Morgan McCarthy说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对投资者而言，吸引力在于收益率：在以太坊区块链上进行“质押”的回报通常在3%至5%之间，但分析师表示，开展“重新质押”可获得更高的回报，投资者可以在同一时间赚取多种收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“重新质押”是去中心化金融（DeFi）领域的最新发展，在此领域中，加密货币持有者投资各种实验性的方案，以在不需出售自己持有的币的情况下期望获得高额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付“质押”奖励，因为支付机制尚未开发完成。用户加入该平台以期望未来奖励或其他赠品（即空投）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向平台使用者分发其新创建的代币。用户期望代币“EIGEN”在未来具有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，“重新质押”平台的增长是用户寻求空投代币的结果，他认为这是“真的非常投机性的，免费钱的事”。Morgan McCarthy说：“这非常有风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的David Duong表示“重新质押”可能伴随“隐藏风险”。如果“重新质押”代币用于加密借贷，可能在市场低迷时期出现被迫清算和更多波动。Duong说：“他们现在在事先进行，期望获得奖励但他们不知会获得什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sreeram Kannan在兰辛大学担任前助理教授，并参与了首个学生设计的微卫星项目。EigenLayer自称是验证服务的市场中间人，将潜在参与者与需要“质押”代币的应用程序联系起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新出现的“重新质押”平台包括EtherFi, Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户将其代币重新“质押”到EigenLayer并产生新代币以代表重新质押的资产。这些新代币可用于其他目的，例如作为借贷的抵押物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示其平台旨在允许用户选择在哪里“质押”其代币，并帮助新的区块链服务增长，而非鼓励更多的由加密货币支持的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者之间没有正式关系……这是一个新兴的现象，”Kannan说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示“重新质押”可能伴随着“隐藏风险”。如果“重新质押”代币用于加密借贷，可能在市场低迷时期出现被迫清算和更多波动，他在一份笔记中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场的抛售因高风险借贷加剧，随着“ Terra和Luna”代币崩盘后作为抵押的加密货币迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，Kannan与其平台保持距离，他说：“风险不在于重新质押，而在于借贷协议。问题是价格错配。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家并不担心“重新质押”，指出重新质押协议中的资金相对全球2.5万亿美元的加密资产规模而言很小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密世界风险溢出到更广泛的金融市场的损失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当前，我们不认为‘重新质押’的问题会传染到传统金融市场，”标普全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密世界正日益与主流金融联系起来，机构投资者也开始参与“重新质押”。标准渣打加密部门Zodia Custody已目睹机构投资者对“质押”的显著兴趣，但由于难以界定资产的“纸面追踪”及收益的分配，认为“重新质押”已走得太远。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital已与Kelp DAO合作，对部分资金进行“重新质押”，Kelp DAO在4月份的一篇博文中表示。Laser Digital未回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注加密货币的银行Sygnum表示已为客户加密资产进行“质押”，并预计“围绕‘重新质押’一个新生态系统将出现”。</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥 SHEINMAUBA 榜上有名赢得 landslide 赢得压倒性胜利 成为该国首位女性总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·席尔瓦博姆赢得压倒性胜利，成为墨西哥首位女总统，继承了她的导师、即将卸任的领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯奥夫拉多尔的项目。洛佩斯奥夫拉多尔的民调支持率在贫困人口中较高，为她的胜利奠定了基础。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;席尔瓦博姆&lt;/a&gt;是一位气候科学家，曾担任墨西哥城市长，据墨西哥选举当局公布的快速点票结果显示，她以58.3%-60.7%的得票率胜出，这一得票率将成为墨西哥民主历史上的最高纪录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟还在国会两院中占有可能达到三分之二的超多数，这将使联盟能够在没有任何反对党支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索奇特尔·加尔韦兹&lt;/a&gt;在初步结果显示她获得了26.6%-28.6%的选票后承认败选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我有生之年第一次投票给一位女性总统，”87岁的埃德尔米拉·蒙蒂耶，这位在墨西哥最小的州塔拉哈斯的支持者，兴奋地说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦博姆的胜利对墨西哥是一大步跨越，该国一直以来以阳刚文化著称，而且拥有全球第二大的天主教人口，长期推崇传统价值观和女性角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦博姆是美国、墨西哥或加拿大首位在一般选举中获胜的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从不曾想过有一天会为女性投票，”塔拉哈斯州的埃德尔米拉·蒙蒂耶补充道，“在过去我们甚至无法投票，就算能投票也是按照丈夫的吩咐。感谢上帝这一切都变了，我得以见证这一切。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦博姆面临的是一条复杂的道路。她必须平衡增加普及福利政策的承诺，同时应对庞大的预算赤字和较低的经济增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果宣布后，她告诉支持者，她的政府将恪守财政纪律，尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦博姆承诺改善安全状况，但具体细节较少，此次选举是墨西哥现代史上最暴力的一次，已有38名候选人遇害，许多分析师认为，在洛佩斯奥夫拉多尔执政期间，犯罪集团的活动和影响扩大加深了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举也因普埃布拉州投票站的两起死亡事件而蒙上阴影。在洛佩斯奥夫拉多尔任职期间，墨西哥的谋杀数量达到了现代历史上的最高，尽管谋杀率有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺投入大量资金改善警察制度并减少有罪不罚的现象，否则席尔瓦博姆很可能难以实现整体安全水平的重大提升，”奈肖尼尔·帕里什·弗兰诺利说，他是一名独立的拉美政治风险分析家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党还赢得了墨西哥城市长选举，这是国家最为重要的职务之一，根据初步结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统将面临与美国复杂的谈判，包括处理横跨墨西哥向美国流动的大量移民和针对毒品走私的安全合作，特别是在美芬太尼流行病肆虐的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;预计如果美国总统大选由唐纳德·特朗普胜出，这些谈判将更加艰难。特朗普誓言对从墨西哥制造的中国车辆征收100%关税，并提议动员特种部队打击贩毒集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新总统的任务还包括解决电力和水资源短缺问题，并吸引制造商迁移，这是近岸外包趋势的一部分，此类公司将其供应链移向主要市场更近的地方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，席尔瓦博姆将不得不处理佩梅克的问题。佩梅克（Pemex）是墨西哥的国有企业，生产已连续下降20年，背负巨额债务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这只可能无休止地为公司注资并最终使其保持盈利，”高盛的首席拉美经济学家阿尔贝托·拉莫斯说，“他们必须重新审视佩梅克的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯奥夫拉多尔将最低工资翻了一番，减少了贫困，推动了比索的增强以及低失业率，这些成就使他非常受到民众的欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦博姆承诺扩大福利计划，但墨西哥今年预计将面临庞大的财政赤字，央行预计2025年经济增长仅为1.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯奥夫拉多尔试图将选举转化为对他的政治议程的全民公决，而席尔瓦博姆则拒绝了反对党关于她将成为“洛佩斯奥夫拉多尔的傀儡”的指控，尽管她承诺继续许多他的政策，其中包括帮助墨西哥最贫困人口的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜利演讲中，席尔瓦博姆感谢洛佩斯奥夫拉多尔身为“一位独特的人，他将我们的国家变得更好”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯认为，性别的问题可能导致了人们对她将成为洛佩斯奥夫拉多尔傀儡的批评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人难以置信的是，人们不信任她会做出自己的决定。我认为这是因为她是一位女性，”她说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="席尔瓦博姆赢得墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;执政党MORENA的总统候选人克劳迪娅·席尔瓦博姆在赢得选举后向支持者发表讲话，墨西哥城，墨西哥6月3日。 REUTERS/拉奎尔·坤哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="席尔瓦博姆赢得墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;执政党MORENA的总统候选人克劳迪娅·席尔瓦博姆在赢得选举后向支持者挥手致意，墨西哥城，墨西哥6月3日，2024年。 REUTERS/拉奎尔·坤哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;人民在所谓的“总统克劳迪娅·席尔瓦博姆”旗帜下聚集，墨西哥政府党MORENA在大选后宣布总统席尔瓦博姆胜出，在墨西哥城市中心广场6月2日的照片。 REUTERS/马赫·利皮&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。 REUTERS/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;反对党总统候选人索奇特尔·加尔韦兹在选举日结束后向支持者发表讲话，墨西哥城，墨西哥6月2日，2024年。 REUTERS/克茨阿利·尼科特-哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选举日，一名选举行员在圣克鲁斯·乌鲁科塔兰关闭投票站，墨西哥6月2日，2024年。 REUTERS/霍尔吉·路易斯·プラ塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选民在选举日的投票站排队，墨西哥韦拉克鲁斯，2024年6月2日。 REUTERS/亚勒希尔·塞巴尔索斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥北部的津札坎坦，2024年6月2日。 REUTERS/加布里拉·萨纳布里亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7O4FN7WT6JOY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选举日，墨西哥城投票站，墨西哥6月2日。 REUTERS/亚历山德罗·梅内日吉&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选举日，墨西哥反对党总统候选人索奇特尔·加尔韦兹在投票站外拍摄照片，墨西哥城，墨西哥6月2日，2024年。 REUTERS/路易斯·科尔特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选举日，选举行员在圣巴托洛梅·夸里亚纳的投票站准备，墨西哥6月2日，2024年。 REUTERS/霍尔吉·路易斯·プラ塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选举日，刘拉马鲁希镇的科科恰基投票站，实石河州的库希瓜哈，墨西哥6月2日，2024年。 REUTERS/豪尔赫·路易斯·冈萨雷斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选举日，墨西哥城投票站，墨西哥6月2日。 REUTERS/亚历山德罗·梅内日吉&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;卡尔巴约机场临时投票站里的一名旅客投下选票，选举日，墨西哥城，墨西哥6月2日，2024年。 REUTERS/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选举日，圣安德烈斯·拉兰扎的投票站，墨西哥6月2日，2024年。 REUTERS/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。 REUTERS/雷卡尔赫·库纳哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。 REUTERS/亚历山德罗·梅内日吉&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;萨满杜玛拉，2024年6月2日。 REUTERS/加布里拉·萨纳布里亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选举日，科马肖恩投票站，墨西哥6月2日，2024年。 REUTERS/伊万·阿里亚斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城的安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯奥夫拉多尔总统及其夫人贝特丽丝·古铁雷斯·穆勒走向投票站进行投票，在选举日前夕，2024年6月2日，墨西哥城。 REUTERS/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;投票日，选举人排队等待投票，在墨西哥城，墨西哥6月2日，2024年。 REUTERS/路易斯·科尔特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥城选举准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年5月31日。 REUTERS/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥城选举准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选举日前夕，投票人走在市中心，墨西哥城，墨西哥5月31日。 REUTERS/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥城选举准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选举日前一天，墨西哥城一家商店的冷藏设备被塑料覆盖，上面写着“禁酒”以配合政府宣布的禁酒令，墨西哥6月1日，2024年。 REUTERS/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>