<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 05 Dec 2024 14:55:59 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会共有300名议员，其中190人出席，于周三通过了一项动议，要求解除尹锡悦总统宣布的军事状态，现场直播画面显示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布军事状态" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;2024年12月3日，韩国首尔，韩国总统尹锡悦宣布军事状态。总统府/路透社&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿死于监狱袭击</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在本月遭受另一囚犯袭击后，于周五在魁北克一座高安全级别监狱去世，享年74岁，监狱当局宣布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最为臭名昭著的大规模杀人犯之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省维多利亚地区的猪场杀害和残害毒瘾者及卖淫女而被定罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被控杀害六名女性，其部分遗骸在靠近温哥华的破旧房产中被发现。政府检察官在他被判终身监禁后撤销了另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务部门表示，皮克顿是在5月19日遭受袭击后死亡，随后被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到了这名罪犯的案件对其在不列颠哥伦比亚省以及其他地区的社区产生了毁灭性的影响，”在一份声明中该部门如此说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这6名受害者是多伦多东区一个长期吸毒猖獗且发生多起女性失踪事件的贫困地区的数百名失踪女性中的一部分。自2002年初皮克顿被捕起，警方在此区域调查了超过十年时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿的猪场——位于温哥华市中心以东约25公里的波特库克利암附近，发现了33名女性的遗骸或DNA，其中多数为原住民女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称由皮克顿撰写的书籍在亚马逊上线后数小时内被下架。当时《温哥华太阳报》报道说，书中皮克顿声称自己无辜，并因警察的陷害而被定罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版商要求亚马逊下架该书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的法庭案件于新威斯敏斯特开始的文件电视照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿是这幅无日期的文件电视照片中的他在波特库克利암的家中。图片来源：REUTERS/全球电视/文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现疲弱而严重受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨将在管理非洲国民党（ANC）党自种族隔离结束以来最糟糕选举结果后，实力大为削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三选举近71%投票站的初步结果显示，ANC的得票率为不到42%，相比2019年上次选举获得的57.5%大幅下降，这是自种族隔离以来首次未能获得多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举结果意味着，作为纳尔逊·曼德拉的解放运动遗产，ANC将不得不与其他较小政党谈判结盟或其他形式的合约以执政，可能需要做出政策让步或放弃关键内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖转型的企业家拉马福萨可能会面临反对党及党内批评者的呼吁辞职，但ANC高层中有官员支持他继续担任党魁，分析家认为并没有明显可取代他的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明确的统一候选人可以接替拉马福萨的位置，”开普敦大学的政治学教授奥兰多·伯勒尔表示，他曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月份的一项民意调查显示，在本次选举中，拉马福萨在主要政治人物中的好评率最高，党内的派系冲突可能使任何反对他的尝试更加复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在选举结果出炉后尚未作出任何评论，其发言人表示将在本周日公布最终初步结果时，他将发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位在2022年曾因调查报告指出有关家具中大量现金事件可能存在欺诈行为而悬而未决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认了这起被称为“农场门”事件的欺诈指控，并在同年晚些时候获得新的五年任期担任ANC领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为ANC迄今面临的最严峻考验，原因是选民对高失业率、犯罪和断崖式电力短缺等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年末当选ANC领导人时曾承诺重塑该党的形象并重振经济，这之前是其前任雅各布·祖马在九年的任期内因丑闻、贪污和经济衰退而引发的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但自2018年就任国家元首后，最初的一阵欣快情绪很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如今已有六年多，经济仍停滞不前，高层ANC官员的丑闻仍然不绝于耳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中，这记致命一击是由其宿敌祖马所为，他支持新党“姆克托尼we西佐韦”赢得超出预期的支持，在ANC的支持率，特别是祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）产生了重大影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马已经堵住了拉马福萨和ANC的路，他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省很脆弱，”政治分析师拉尔夫·马特勒加称，“这是拉马福萨项目的终结，你不能在选举失败后期待一切顺利下去。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其在关键改革问题上表现出的迟疑不决而受到批评，这与数十年前其作为工会领袖时展现出的果断形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的支持者则赞扬他通过达成共识的能力，并强调他在推动南非作为低收入和中等收入国家“全球南”倡导者的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是全球主要呼吁公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起针对以色列的灭绝行为诉讼，本月裁定以色列必须停止对加沙城拉法市的军事攻击，而以色列坚决否认这些指控并继续其在拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC在过去三十年的成功，但批评者认为他对解决南非最大挑战的新方案却寥寥无几。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ANC在选举前的最后一场竞选集会上，他承诺在成千上万支持者聚集在索韦托足球场上时会“做得更好”，但许多人在他结束演讲前就离开了。&lt;/p&gt;
   
   &lt;figure&gt;
      &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
      &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，索韦托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
   &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事包含第17段中的强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一排摄像机，发表了一段既能反映其法律与政治斗争的消息：他愿意并准备战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因企图通过伪造文件隐匿静默费而被判34项罪名成立的一天后，共和党总统候选人列举了一系列对手与不满，言语愤怒、拖沓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称主审他的法官乔恩·梅尔罕为“畸形人”、“魔鬼”。他形容在11月5日选举中与其竞争的民主党总统候选人乔·拜登是“美国历史上最糟糕的总统”。特朗普痛斥对其作证的证人、投票指控其弹劾的国会议员，以及他声称非法涌入国家的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普敦促支持者捐款支持其竞选活动，将其面临的挑战描述为超越个人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“请借此机会，”他说，“我们在为美国战斗。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然其他竞选演讲中通常充满幽默感，但此次演讲内容大都沉重。特朗普新闻发布会上仅短暂阅读一页纸的笔记，最后拒绝回答问题并迅速离开讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在场外，通过募款和社交媒体，前总统的盟友抨击司法系统及其任何形式的犯罪指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位主要候选人均将对方视为对国家构成威胁的竞选中，拜登阵营将特朗普的言论视作进一步证据，显示他不具备担任总统的资格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普对自己个人不满的混乱、绝望和失败的倾诉，同时对美国司法制度撒谎，这使任何正在观看的人都得出结论：这个男人不能成为美国的总统。”拜登竞选团队的通讯总监迈克尔·泰勒在声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——他们中的大多数人认为纽约的裁决是对正义的破坏——在同一天向他的竞选账户捐赠了3480万美元，这创下了特朗普团队在其WinRed平台上一天内最大的募款记录（WinRed是共和党人用于电子募款的平台）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管在总募款方面落后于拜登，但竞选活动在周四仍设法保持充足的动力，向支持者发送了一系列警告性募款短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的日子！”一条短信中写着。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普新闻发布会后，另一条短信上写着：“我永不投降！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;共和党官员和组织几乎一致谴责此次审判和其结果，声称诉讼过程存在瑕疵，指控本不应提出，陪审团成员大都是来自民主党占多数的曼哈顿区，且法官存在偏见——当地政府否认这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在对共和党官员和组织的谴责不够迅速或强烈的场合，特朗普的盟友和竞选助手则责难他们。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普副竞选经理克里斯·拉科维塔对一个发布消息称支持陪审团判决的全国性共和党高校组织不屑一顾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“观点就像肛门一样，人人都有。”他发帖说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还在X平台上攻击了一位在马里兰州刚刚宣布参选参议院的中间派前共和党州长兰利·霍根在判决前曾发出警告，提醒美国人不要“用更多恶意党派竞争的燃料来浇燃油”。霍根回应说：“你刚刚结束了你的竞选。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这两个战场州的共和党选民采访中，几位受访者表示，特朗普的定罪让他们十一月前的政治支持有所动摇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种背叛可能会损害他在与拜登的再对决中的前景，鉴于特朗普在多个摇摆州的支持微薄。不过，许多接受采访的共和党人更像是特朗普本人，称此次审判是“一出骗局”。 &lt;p&gt;“这全是为使他尽可能无法参与竞选而发的政治攻击而已。”来自佐治亚州玛丽塔市62岁的退休警察斯科特·克莱顿说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们这样对待他，他们也能这样对待任何人。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国前总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国前总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption&gt;美国共和党总统候选人和前总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，该发布会发生在民主党指控他企图通过伪造商业记录来隐瞒其在2016年支付给色情明星斯托米·丹尼尔斯的静默费的有罪 verdict 后一天，地点是特朗普大厦，纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid/资料照片&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长　OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续遵守节制支出以提高产量的承诺，这可能导致全球顶级原油生产国在美国2024年产量增长放缓的情况下，缓解OPEC+进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年中，由于页岩革命和技术创新提高产量，美国在非OPEC产油国推动全球石油供应增长方面发挥了关键作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出乎意料地增长了超过100万桶/日，达到1293万桶/日，远远超过了政府在2023年初预测的约40万桶/日的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织（OPEC）及其盟友OPEC+在去年进一步减产，部分原因是补偿美国等非OPEC产油国产量的上升。OPEC+的总减产量达到586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在就一项复杂协议进行谈判，该协议将允许该集团将部分这些减产延长至2025年，三位熟知OPEC+讨论情况的知情人士周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管OPEC+将于周日开会讨论供应政策，但美国产量增加继续推动非OPEC+产油国的产出增长，但这些增长对市场的威胁可能不如2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测是，美国原油供应量今年将增加约27万桶/日。这与OPEC自己对美国原油和凝析油产量增加30万桶/日的预测相符。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署（IEA）预计美国产量将大幅增长64万桶/日。这三位是最受关注的预测者，但他们的预估均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求将增长220万桶/日，超过OPEC+集团之外的石油生产商的供应增长约100万桶/日。该组织表示，这将使OPEC+原油的需求量比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;IEA则预计全球需求将增长110万桶/日，OPEC原油需求的变化幅度很小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;迄今为止，美国整体原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，比12月份的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，尽管油价徘徊在接近每桶80美元，美国生产商似乎不太可能再次超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户仍然非常保守和审慎。”合同钻探公司Scandrill的首席运营官保罗·莫斯沃尔德（Paul Mosvold）表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的价格， rig 井数量增长得更多令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他公司的资本支出将保持不变，推迟对钻机的升级以更好地适应较低的钻井增长。计划年底运营12口钻机，并计划明年重新部署几口钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国的石油钻机数量已从去年同比水平下降了13%，降至496口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在未来几年每年增长100万桶/日，但目前没有意愿以这种速度增长，”标普分析师周四在一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预期今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，受益于投资者的压力，美国上市石油生产商在增长资本支出方面有限度。在2010年代，不受约束的支出推动了快速增长，但限制了从页岩 sector 的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超出预期的产量增幅部分归因于私人生产商，其中一些现在正在该行业范围内进行合并，以提高效率钻更长的井，同时对岩石进行压裂，从而在相同数量的井中生产更多的石油。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近一波合并，我预计目前的油价将继续支持美国整体石油产量以稳健的速度增长，只要持续提高钻井和完井效率。”德克萨斯标准石油公司的总裁蒂莫西·罗伯森（Timothy Roberson）表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年来自国际市场的增长将超过北美市场。其第一季度国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因是合并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来策略转变的一个结果是，现在应对市场策略的不同。”瑞士联合银行（UBS）分析师乔瓦尼·斯塔诺夫（Giovanni Staunovo）表示，他认为OPEC+将会延长其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国预计将与加拿大、巴西和圭亚那一起引领今年石油和液体产量的增长。美国能源信息署（EIA）在3月表示，OPEC+的石油液体产量预计将减少100万桶/日，而非OPEC成员国的产量将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已学会接受美国石油产量的增长，”UBS的斯塔诺夫表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="钻井平台正前方的操作控制室一览，Oasis Petroleum拥有的佩里曼盆地租赁区" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2018年8月22日，美国德克萨斯州欧克斯附近佩里曼盆地，Oasis Petroleum租赁区控制室前方的操作控制室。路透社/尼克·奥克斯福德/资料照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于周五表示，以色列已提议在释放人质的条件下达成新的加沙停火，并呼吁哈马斯同意这一新提案，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登称：“是时候结束这场战争，开启新的一页了。”他正面临选举年压力，需停止加沙冲突，该冲突至今已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他国家协调的旨在在加沙战争中安排以巴停火的谈判多次受阻，双方均指责对方阻碍进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议在以色列连续数周向拉法发动进攻之后提出。由于真主党分子死亡及人质持续被俘，加沙战事死亡人数激增，给以色列国内及国际上的政府带来新的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的新闻秘书周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登提出停火计划后，商讨加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，共和党总统候选人唐纳德·特朗普因34项重罪罪名被定罪，这与民主党的总统候选人形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新提案包括三个阶段，与以往提案不同之处在于停火将持续到所有三个阶段谈判完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停电火期间，以色列部队将从加沙人口密集区撤出，人质（包括老人和妇女）将与数百名巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部地区。每天将有600辆卡车运送人道主义援助进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将谈判结束敌对行动的条款。“只要谈判继续进行，停火也会继续。”总统说，这是一个新发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三个阶段将包括一项重建加沙的重大计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，已将这一新提案通过卡塔尔转交给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列还有一些人不会赞同这个计划，他们会继续呼吁战争。”他说，“即使面对来自政府内部的政治压力，我仍敦促以色列的领导层支持该协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我深知对于以色列的决心——作为美国唯一在战争期间访问以色列的总统，我刚刚派遣了美国军队直接保卫以色列免受伊朗的攻击。请你们退一步，想一想如果这个机会错过了会发生什么。我们不能错过这个机会。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高官告诉记者，以色列能够做出新的提议，是因为近期在战场上取得了一定的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这为这场危机的结束提供了一条真正的道路，《协议》详细列出了所有内容。这就是重新审视整个过程中的关键之举。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该提议，每个阶段将持续42天，一位高级官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列多家媒体将拜登在周五的演讲形容为震撼人心，并将其视为直接向以色列民众呼吁的尝试。12频道在晚间新闻节目中直播了演讲。以色列删去了代表禁止发布该提议的细节，记者丹尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国大学奥斯汀分校历史与公共事务教授jeremi suuri认为，该提议比以往的提议更有可能取得成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯有能力发动严重袭击或攻击的可能性降低了，虽然并非不可能。”suri说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他进一步指出，全球舆论已开始对以色列产生不利看法，“这可能会促使以色列结束战争的意愿，同时提高拜登的影响力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个关于加沙停火的提议，要求在六周停火期间释放生病、年老或受伤的人质，但因以色列拒绝满足哈马斯要求结束战争的要求，促使冲突进一步升级并破裂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四，哈马斯表示，已通知调解人，在当前的军事行动期间，不会继续参与谈判，但若以色列停止战争，它将准备好达成一个全面的协议，包括人质和囚犯交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将于周五会见17个国家的外交官，这些国家的公民被哈马斯扣押在加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列在拉法发动的空袭造成了45名巴勒斯坦人的死亡，引发了国际愤慨，但并未超出美国的红线，将停止对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中，巴勒斯坦人民经历了可怕的地狱。”拜登周五表示。此前，以色列击中了拉法的火箭，造成人员伤亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列因10月7日对南部西岸发动的哈马斯袭击而袭击加沙以来，已有超过36,280人死亡。以色列数据显示，哈马斯袭击导致约1,200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名巴勒斯坦人在拉法受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在拉法受损建筑的废墟中行走，这些废墟是在以色列军事攻势期间摧毁的，地点位于北部加沙地带，2024年6月12日。路透社/马姆纳德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中缓缓加大介入乌克兰冲突的力度</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统拜登决定放松乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是美国对这场已持续近两年的俄乌冲突的又一步深入介入。专家认为，这一举措有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫方向的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标存在重大风险。政府担心一旦乌克兰发动大规模攻击，可能会引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与美国对基辅的其他武器禁令紧密一致，后者也已陆续解除，如先进的美国战斗机和远程ATACMS制导多管火箭系统导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定从5月17日开始生效，专门针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，这一决定允许基辅使用美国提供的武器反击“攻击他们或准备攻击他们”的俄军。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家指出，这为乌克兰前线士兵使用美国生产的高机动火箭炮系统（HIMARS）发射兼具导航多重发射火箭系统（GMLRS）的导弹和其他武器提供了机会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰国立战略研究所研究学者Mykola Bielieskov表示：“这有助于稳定前线，并在俄军在哈尔科夫地区扎稳脚跟之前，迫使他们撤退。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官Philip Ingram认为，拜登的决定将减少基辅调动部队到东部顿巴斯关键战场的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于被动地位，不得不重新考虑他们在哈尔科夫区域攻势中的战术。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的这一决策背后涉及几周的酝酿过程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿意透露姓名的美国政府官员表示，乌克兰在5月13日与白宫国家安全顾问Jake Sullivan、国防部长Lloyd Austin以及联合参谋部主席C.Q. Brown通过安全视频会议讨论了在哈尔科夫地区使用美国武器的问题。Sullivan、Austin和Brown提出了放宽限制的建议，并于5月15日将这一建议带给了拜登。政府官员称，拜登同意乌克兰可以利用俄境内安全环境反击俄罗斯武装部队的提议，相关决定此后一直处于最终确定阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在5月20日接受路透社采访时表示，呼吁乌克兰的伙伴们采取这一步骤，但他当时表示：“目前还没有积极的进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前Foreign Policy Research Institute欧洲和亚洲项目高级学者Rob Lee认为，俄罗斯利用拜登禁止在俄领土内使用武器的禁令，为在哈尔科夫地区进行攻击提供了安全区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以把其大炮摆在靠近边境的地方，可以设立防空、电子战、指挥与控制中心，”Lee说，“他们可能有一定的安全庇护。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，Lee和其他专家认为，这一决定本身可能并不会很快改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定并不会大幅度改变前线的移动情况，但如果俄罗斯继续进行跨境作战，这种困难将会增加。”Lee说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingram表示，俄罗斯在哈尔科夫地区的力量不足，无法发起大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的兵力来从东北方向有效地威胁哈尔科夫。”他说，“要做到这一点，他们需要在东部战区剥夺其部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统普京曾警告北约国家，不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并于星期二再次指出这会引发核冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在随后几周和几个月内寻求扩大使用美国武器在俄罗斯境内的能力，特别是在俄罗斯在战场上的势头在今年显著增大的背景下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，即华盛顿宣布政策转变不到一天后，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁美国批准打击俄罗斯境内纵深目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前五角大楼官员Mark Cancian现为华盛顿智库战略与国际研究中心成员，他说拜登的举措只是迈出第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这并不是政策上的重大转变，但这是一个步骤。”Cancian说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员将要求下一步：打击广泛的更多目标——可能在没有直接威胁哈尔科夫的俄罗斯目标之外的其他地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，拜登政府是否可以扩大政策允许对俄罗斯其他地区进行打击尚不清楚，但他没有排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续按照必要进行适应和调整。”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="哈尔科夫地区俄罗斯导弹袭击后的余烬" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;瓦伦廷·奥吉伦科/路透社文件照片，2024年5月30日，乌克兰哈尔科夫地区米尔达尼利夫卡村，俄罗斯导弹袭击严重损毁的儿童和青年体育骑术学校现场。俄罗斯袭击乌克兰发生的背景图。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里再度扮演美国与真主党之间的关键沟通角色，帮助促成结束与以色列战争的协议。他凭借数十年的经验，为这场和平的努力起到了关键作用。&lt;/p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-hezbollah-ceasefire-takes-effect-2024-11-27/"&gt;据报道&lt;/a&gt;，这项和平协议的签订体现了伯里在黎巴嫩，尤其是什叶派穆斯林社区中的影响力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2024年9月以色列空袭击毙真主党领导人哈桑·纳斯拉拉后，伯里的稳重形象便在黎巴嫩国内崛起。他于2024年11月27日通过电视发表演讲，表示黎巴嫩正处于一个历史性时刻，这是黎巴嫩经历过的最危险的时刻之一，并呼吁黎巴嫩民众团结一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里在1975年至1990年的黎巴嫩内战中崭露头角，担任什叶派阿马勒运动的领导。自1992年起，他一直担任议会议长，这是黎巴嫩宗教分割政治体系中的最高职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;真主党的新领导人哈伊姆·卡塞姆高度评价伯里作为谈判者的角色，称他是真主党的“长兄”。美国特使阿莫斯·霍奇什曼在访问贝鲁特期间多次与伯里会面，试图促成结束冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名外交官表示，伯里担任调解人的角色尤为重要，因为此时黎巴嫩尚未选出总统，内阁权力有限，与真主党的接触途径也极为有限，而美国将真主党列为恐怖组织。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在电话采访中，一位驻贝鲁特的外交官表示：“当今来到黎巴嫩，他无疑是唯一值得一见的人。他就是这个国家。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1985年，他帮助谈判释放了被什叶派激进分子劫持并对美国进行人质攻击的39名美国人，使其在黎巴嫩长达15年内战中在国际上崭露头角。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战后伯里当选议会议长之际，纳斯拉拉正崛起成为真主党的领导人。他们共同引领了“什叶派双雄”，这个术语指的是什叶派政治参与和许多国家机关中的主导力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位频繁访问伯里的外交官表示：“他是真主党的可信赖伙伴，因此非常重要，但他的作用也有清晰的边界，这取决于真主党和伊朗的态度。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列的炮火击中了阿马勒运动实力范围内的地区，包括提尔市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1938年，伯里生于利比里亚的提宾恩，一个移民商人家庭。他在黎巴嫩成长，并在大学时期就积极参与政治。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;什叶派社区曾一度地位低下，如今许多人赞誉伯里为改善他们的地位出了大力，在一种以基督教徒和逊尼派穆斯林为主的分而治之的政治体系中，他们的权益得到了倾斜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为受过法律培训的人士，阿马勒运动创始人穆萨·萨德失踪后，伯里接任了该组织的领导权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里推动了阿马勒军事力量的崛起，阿马勒与内战中的所有主要对立派别作战，后来真主党则成为了其盟友。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者大量加入政府机构和安全部门，他开始与真主党的政治步调一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2010年发布的一份美国国务院电报引发了人们对伯里真实态度的质疑，特别是其对真主党的立场。但他当时否认了这些质疑，宣称纳斯拉拉如同他一样。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年，当以色列对加沙发动攻势后，阿马勒追随者如伯里所指示，与真主党一道射向以色列，以表示对加沙的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际特使开始向贝鲁特求助，并与伯里会面，试图阻止黎以边境交火，促使真主党撤退至黎塔尼河以北，这条河在边境北部延伸约30公里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据伯里的亲近人士透露，他告诉一位外国官员：“要把黎塔尼河移到边境附近比让真主党和黎巴嫩结盟要容易得多。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但伯里的反对者则批评他是引领黎巴嫩进入经济危机的精英分子之一，2019年，由于数十年来的官僚腐败，黎巴嫩金融体系崩溃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其他人则谴责他拒绝召集议会会议，让总统职位空缺了两年多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的角色也引起了真主党政治对手，如黎巴嫩基督教力量的不满，认为任何谈判都必须由总统发起。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面 (2024年11月15日，路透社/萨德尼·阿勒苏达尼/资料图片)&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="一幅悬挂于建筑上的纳比勒·伯里的图像在贝鲁特举行的一次纪念穆萨·萨德（阿马勒运动创始人）失踪45周年的集会上悬挂" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一幅悬挂于建筑上的纳比勒·伯里的图像在贝鲁特举行的一次纪念穆萨·萨德（阿马勒运动创始人）在1978年旅行至利比亚后失踪45周年的集会上悬挂 (2023年8月31日，路透社/莫罕默德·阿扎基/资料图片)&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台蓬勃发展，交易者追逐更大回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转入一种新型平台，投资者可通过将代币锁仓获得奖励。这一复杂方案引起了分析机构的警示，认为这给用户和加密市场带来了风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所谓的“重质押”热潮的崛起，是加密市场风险偏好的最新迹象。目前，随着价格的上涨和交易者寻找收益，加密货币市场越来越不稳。比特币，作为最大的加密货币，接近历史最高水平；而以太坊，第二大加密货币，今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重质押热潮的核心在于西雅图初创公司EigenLayer。该公司于2月份从美国风投公司Andreessen Horowitz的加密基金筹集了1亿美元，其平台已吸引价值达188亿美元的加密货币，这一数字在六个月内增长了大约4500倍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，他们为扩展长期盛行于加密界的“质押”（staking）做法而发明了重质押。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;区块链是一种数据库系统，涉及网络中许多计算机相互检查和确认谁拥有哪些加密货币。为达到这一目的，拥有加密资产的所有者可以让其资产在验证过程中被“锁仓”。持有者在参与质押期间将暂时失去立即访问其资产的权限，但会因此获得一定的收益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些质押平台还会给用户一些新生成的加密货币，以代表他们已经质押的加密货币。重质押使资产所有者能将这批新获得的加密货币再次质押到不同区块链上的计划和应用程序中，希望以此获得更高的回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加密领域的收益者和反对者对于“重质押”的风险性有不同的看法，一些业内人士称，鉴于该做法还处于初期阶段，人们对它的风险性还没有充分了解。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但其他一些分析人士则担心，如果代表重质押加密货币的新一代代币被用来作为加密借贷市场中抵押品的基础，可能会产生基于少量基础资产的无尽借贷循环。如果所有用户同时尝试退出，这可能会导致整个加密市场的不稳定性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“当抵押物上还有抵押物时，这是个不理想的状况，它引入了一种新的风险要素，这种风险没有存在过。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;投资者对于所获得的收益感兴趣：以以太坊区块链以质押获得的回报通常在3%-5%之间，但分析师表示，通过重质押，投资者可能会获得更高的收益，因为投资者可以同时获取多个收益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重质押是去中心化金融DevFi中的最新进展，该领域中的加密货币持有者投资于实验性项目，希望在不卖出的情况下从持有物中获得高额回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管如此，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发完成。用户希望在未来奖励或所谓“空投”出现时从中受益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向平台用户发放其新发行的代币。用户期望这款代币EIGEN未来会变得有价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重质押平台的快速增长受到用户寻求空投的拉动，称这种行为“非常非常投机，这像是免费的钱。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“非常有风险。”美国加密交易所Coinbase的研究主管David Duong说，Coinbase提供质押服务但不提供重质押服务。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“他们现在预支性地这么做，期望得到某种回报但他们并不知道是什么。”Duong如此表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sreeram Kannan是EigenLayer的创始人，据其学术网站称，他曾是西雅图华盛顿大学的一名助理教授，还曾是参与印度第一个由学生设计微卫星发射团队的一员。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为一个验证服务市场，将潜在的质押者与需要质押代币的应用程序相连接。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新的重质押平台已经出现，比如EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为客户在EigenLayer上进行重质押，并生成新的代币以代表重质押资产。这些代币可以作为抵押品用于借贷等其他地方。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目的是让用户选择将资产存放在哪里，并帮助新兴区块链服务增长，而非激励更多基于加密货币背书的借贷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们与这些参与者之间没有官方关系，这还是一种新兴的现象。”他在接受路透社采访时说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Coinbase的Duong警告称，重质押可能存在“隐藏的风险”，若重质押代币用于加密借贷，市场衰退期间可能会出现被迫清算和更多波动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2022年加密货币市场的大幅抛售加剧了高风险借贷问题，当时用作抵押的加密代币在Ngala和Luna代币崩盘后迅速失去价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险区分开来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“风险并不在于重质押，而在于借贷协议，借贷协议对风险定价有误。”他表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些专家对于重质押表示不担心，指出重质押协议中的资金相对于全球价值达2.5万亿美元的加密货币行业而言微不足道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;监管机构长期以来一直对加密领域的损失可能蔓延到更广泛的金融市场表示担忧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“目前来看，不会因重质押问题而引发对传统金融市场传染性的重大风险。”标普全球评级数字资产分析主管Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但加密领域正逐步与主流金融领域结合，机构投资者开始认可重质押。标准渣打银行加密货币部门Zodia Custody观察到，其见证了大量机构对质押的兴趣，但认为重质押过于复杂，难以跟踪资产去向和如何分配奖励。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;野村证券旗下的激光数字Laser Digital表示，已与Kelp DAO合作进行部分资金的重质押，并在其4月发布的一篇博文中披露了这一点。拒绝了路透社的评论请求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，它为客户质押加密资产，并预计“围绕重质押将出现新的生态系统”。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="加密货币比特币的示意图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;© 路透社/Benoit Tessier/示意图/图片文件&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="加密货币以太坊的示意图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;© 路透社/Dado Ruvic/示意图/图片文件&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>