<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 07 Jan 2025 10:40:06 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>法国确认首例新 mpox 变异株病例，法新社报道</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/france-identifies-first-case-new-mpox-variant-afp-reports-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;法国健康部门周一宣布，法新社援引法国卫生部声明称，法国首次发现新的mpox变异病毒病例。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;患者未前往原发地区的中非，而是与两名从该地区返回的人有接触，法新社援引健康部门的话报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卫生部门正在调查感染源，并努力追踪所有潜在接触者，法新社报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该患者是一名女性，在雷恩的一家医院被诊断为患有位于布列塔尼西北部的感染，法国地方报纸《奥克西塔尼画报》报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被称为clade 1b变异株的新mpox病毒形式与世界卫生组织在2024年8月宣布的全球公共卫生紧急情况相关联。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;邻国德国在10月报告了首例新变异病毒病例，英国也出现了首例病例。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="示意图显示了装有样本的试管" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6QVS5WRC25MAZHSUIZKMV3376A.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;示意图显示了标记为“mpox病毒阳性”的试管，图片摄于2024年8月20日。路透社/Dado Ruvic/示意图/文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 23:52:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/france-identifies-first-case-new-mpox-variant-afp-reports-2025-01-06/</guid></item><item><title>加纳马哈马再次担任总统，面临旧问题</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/ghanas-mahama-returns-president-facing-old-problems-2025-01-07/</link><description>&lt;p&gt;约翰· Dramani·玛哈玛将于周二就任第二任加纳总统，并在新的授权下致力于应对包括腐败、高失业率、通货膨胀和公众不满等熟悉的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;66岁的反对派领袖赢得了12月7日的总统选举，赢得了压倒性的胜利，并在西非国家——世界第二大可可生产国加纳——成功地展开了一场政治反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他接替了履职两届后卸任的纳纳·阿库福-阿多，继续了加纳的民主传统，在该地区其他地方正遭受军事政变和圣战分子叛乱的背景下尤为突出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;继新冠疫情之后，生活成本危机、国际货币基金组织持续的纾困措施以及主权债务违约等多重挑战后，加纳经济再次复苏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，玛哈玛需要迅速兑现竞选时许下的承诺，降低青年失业率和根除长期存在的腐败问题——这些问题已严重侵蚀了加纳政治体系的信任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“普通加纳人对我们的民主感到日益厌倦，”乌纳垃圾大学的金融教授戈德弗雷德·博克平告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们通过投票己经发挥了他们的作用，但他们正在问：他们从这场民主中得到了什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析人士和玛哈玛所属国家民主大会党(NDC)的支持者们认为，他丰富的政治经验和在议会中获得的三分之二多数席位，使他具备了果断行动并实施可验证政策的能力，以改善民众生计，恢复投资者信心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，即将到来的电力危机将是玛哈玛面临的一个早期且早已存在的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2012年，当约翰·埃文斯·阿塔-马约尔总统在职去世，玛哈玛接任时，他就任总统，并在几个月后赢得了总统选举。他的首次也是唯一一次任期因电力短缺、宏观经济不稳定以及政治腐败指控而受到困扰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月他表示，能源部门正陷入危机，预估欠款总额超过25亿美元。形势的恶化将削减生产并阻碍经济复苏的开端。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“即将离任的政府仅是通过临时措施维持了系统的运转，”阿克拉智库IMANI的布莱特·西蒙斯说，“他们留下了开放的伤口给他。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西蒙斯表示，玛哈玛需要迅速与私有电力生产商达成融资协议，这些公司目前供应了加纳约40%的电力，同时探索持久的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了承诺在农业和基础设施方面进行大规模投资，玛哈玛还誓言优先打击腐败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;博克平和西蒙斯认为，打击腐败有助于恢复公众信任，但通货膨胀和汇率挑战也需要立即引起重视。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11月，通货膨胀连续第三个月上升，达到23.0%，其中食品价格的上涨尤为明显。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们可以谈论摩天大楼和复杂的事情，但现实是普通加纳人正挨饿。必须优先考虑食品生产，”博克平说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="加纳总统玛哈玛在阿克拉独立广场的就职典礼上宣誓就职" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KAXVEG334FMHJCVIWZPNP6IK54.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;i&gt;2013年1月7日，加纳总统约翰·D·玛哈玛（L）在阿克拉独立广场的就职典礼上宣誓就职。路透社/图源&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 07 Jan 2025 01:02:04 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/ghanas-mahama-returns-president-facing-old-problems-2025-01-07/</guid></item><item><title>朝鲜金正恩监督新型高超音速导弹成功试验</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/north-korea-confirms-mondays-launch-new-hypersonic-missile-yonhap-says-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;朝鲜领导人金正恩于周一成功测试了新型中程高超音速弹道导弹（Intermediate Range Hypersonic Ballistic Missile, IRHBV），朝鲜官方媒体KCNA在周二就此宣布，并表示将加速该国核武器和导弹系统的建设。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是朝鲜自11月5日以来的首次导弹发射，正值美国国务卿安东尼·布林肯访问韩国之际。布林肯在此期间保证将就应对平壤不断扩大的军事威胁进行双边和三边合作，包括与日本合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;导弹发射于美国当选总统唐纳德·特朗普即将再次就任前不足两周的时间进行。特朗普在其任内曾与金正恩举行了前所未有的会晤，并自豪于双方之间良好的个人关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该导弹从平壤郊外发射，以超音速12倍的速度飞行约1,500公里，达到近100公里的高点，后下降至第二高峰42.5公里，并精确击中东海岸外的目标，据KCNA报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩国军方表示，KCNA的报道可能有所夸大，估计其射程为约1,100公里，并指出未发现第二高峰，但详细分析将与美国合作进行。如果存在第二高峰，意味着导弹可能调整航向并保持稳定的飞行高度，而非沿抛物线轨迹下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;KCNA报告称，导弹发动机部分采用了新型碳纤维复合材料；碳纤维比铝等航空材料更轻更坚固，但制造难度更大。报告称，该导弹能够“有效突破任何密集的防御体系，对对手造成严重军事打击”。金正恩对此表示称赞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;KCNA还发布了金正恩通过视频监控导弹发射及其女儿的照片，以及一枚导弹从田野发射的照片。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;金正恩在KCNA的报导中称，发展此类新型高超音速导弹主要旨在稳步提升国家核威慑力量的基础水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布林肯和韩国外长曹国均谴责了导弹的发射，并警告称朝鲜与俄罗斯之间的密切关系，包括在空间和卫星技术上的非法合作正在加深。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;朝鲜一直在研发新型固体燃料IRHBV，以应对下一代更难追踪和拦截的远程火箭的竞争。去年进行的测试采用了新的固体燃料设计，搭载了朝鲜称的高超音速滑翔器，这是一种能机动和规避导弹防御系统的武器头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩国军方发言人李承俊表示，最近的发射似乎是去年测试的延伸。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="朝鲜金正恩 oversee 成功测试新型高超音速导弹，KCNA报道" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CGUBBM4XVVP5DO54PLLNKSXOSY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;高超音速导弹在未公开地点进行的测试中竖起，朝鲜官方中央通讯社KCNA于2025年1月7日发布，路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="朝鲜金正恩 oversee 成功测试新型高超音速导弹，KCNA报道" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SOE7TYREQRIJXCZ6AWHXG2KK2Q.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;高超音速导弹在未公开地点进行的测试中竖起，朝鲜官方中央通讯社KCNA于2025年1月7日发布，路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="在布林肯访问首尔期间，朝鲜发射弹道导弹" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YXYPVKVS5NNMXJIUMXKH64IS4U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;首尔，朝鲜发射弹道导弹音视频报道播出后，人们观看，2025年1月6日，路透社/金洪基&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 21:13:11 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/north-korea-confirms-mondays-launch-new-hypersonic-missile-yonhap-says-2025-01-06/</guid></item><item><title>美国指责俄罗斯资助苏丹冲突双方</title><link>https://www.reuters.com/world/us-accuses-russia-funding-both-sides-sudans-war-2025-01-07/</link><description>&lt;p&gt;美国在联合国周一指控俄罗斯资助苏丹内战的双方，这明显比以往美国声称莫斯科在冲突中摇摆以实现其政治目标的说法更为严厉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这场战争始于2023年4月，是在苏丹武装部队与准军事快速支援部队之间为政体过渡进行权力斗争的背景下爆发的，引发了世界上最大的难民危机和饥荒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11月，俄罗斯否决了一个联合国安理会的决议草案，该草案呼吁冲突双方立即停火并确保人道主义援助的供应。此时，安理会其余14个成员国投了赞成票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国常驻联合国代表琳达·托马斯-格林菲尔德在安理会周一表示：“俄罗斯选择了阻碍：它单独投票，导致平民处于危险之中，同时资助冲突的双方——是的，我说的就是双方。”她没有提供进一步的细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当被问及进一步说明时，美国常驻联合国代表团的发言人表示，华盛顿了解到俄罗斯对苏丹黄金贸易持续的兴趣，并谴责为这些冲突方提供任何形式的支持——无论是通过非法黄金交易还是提供军事装备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国常驻联合国代表团的发言人说：“我们相信，苏丹当局与制裁俄罗斯实体和个人的黄金开采合作可能对苏丹的长远利益以及苏丹人民结束战争的愿望构成不利影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯副常驻联合国代表德米特里·波利安斯基回应称：“我们遗憾美国试图用自身的标准来评判其他世界大国。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“显然，在美国同事不惜一切代价试图维持的世界和平秩序中，与其他国家的关系只建立在其利用和针对美国利益的犯罪计划之上。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社未能立即联系到苏丹冲突双方的代表发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12月，俄罗斯常驻联合国代表瓦西里·涅班济亚拒绝了他所说的由西方国家及其媒体散布的“捏造”，声称莫斯科试图站在冲突双方之间以从中牟利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;托马斯-格林菲尔德在自己可能最后一次讨论苏丹问题时的安理会会议上显得情绪激动，自四年担任联合国代表以来，苏丹危机一直是她的重点工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她说：“尽管我感到失望，我们未能做到更多，但我还是充满希望。希望坐在会议室里的各位代表——变成朋友的同事们——将继续这项神圣的使命。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;托马斯-格林菲尔德由乔·拜登总统任命，唐纳德·特朗普将于1月20日接替拜登。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名流离失所的妇女坐在一所学校里，这所学校被改为避难所，在苏丹波尔苏丹" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WNNQAO6G5ZNK3MU2NXIEWD63QU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;一名流离失所的妇女坐在一所学校里，这所学校被改为避难所，在苏丹波尔苏丹，2024年8月29日。路透社/阿卜杜勒·穆罕默德·易沙/资料照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 07 Jan 2025 02:01:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us-accuses-russia-funding-both-sides-sudans-war-2025-01-07/</guid></item><item><title>布林肯呼吁推动加沙停火协议越过“终点线”</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/blinken-calls-push-get-gaza-truce-deal-over-finish-line-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周一呼吁在乔·拜登总统离任前取得最后推进，达成加沙停火协议。此前，哈马斯的一名官员向路透社表示，该组织已清理了一份34名人质名单，这批人质将是首批释放的人员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们希望在未来两周内完成这一目标，因为我们剩下的时间不多了。”布林肯在韩国的一场新闻发布会上回答有关停火协议是否即将达成的问题时说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列方面已派遣一组中层官员前往卡塔尔进行调解，卡塔尔和埃及作为调解方参与其中，代理谈判的是摩萨德总干事大卫·贝拉南。然而，以色列总理办公室并未对此发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前双方似乎仍存在分歧，尽管有迹象表明双方正在谈判，但并没有迹象显示关键要求的立场发生了显著变化。这些要求为了保护停火已经阻碍了超过一年的谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乔·拜登即将卸任时的美国当选总统唐纳德·特朗普曾警告，如果在他就职典礼前1月20日之前，没有释放被哈马斯扣押的人质，则将给中东带来“地狱般的后果”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据加沙卫生官员的报告，自以色列对加沙发动袭击以来，约有46,000名巴勒斯坦人被杀。这场袭击始于2023年10月，哈马斯武装人员袭击以色列领土，造成1200名平民死亡并扣押250多人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，仍有100多人质被羁押在加沙，哈马斯方面宣称，除非最终达成终止战争并促使以色列撤军的协议，否则不会释放他们。而以色列方面则声称，除非哈马斯作为一个军事和政治力量被瓦解且所有人质获释，否则不会停止军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据哈马斯官员向路透社透露，加沙方面已清理了一份由以色列提交的名单，其中列出了34名人质，这批人质将作为停火协议最早释放的人质。这份清单包括平民中的女性士兵、老人及未成年者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理本雅明·内塔尼亚胡办公室表示，该名单已于7月以前提供给卡塔尔调解方，但迄今为止，以色列尚未得到哈马斯关于列表中这些被扣押人员是否仍然存活的确认消息或答复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;迈克尔·利维表示，他的兄弟奥尔是这份名单上的34名人员之一之一，对于他来说，除了奥尔回家和获释的消息之外，都仅仅是传言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列军队近期加大了行动力度，在过去24小时内，在加沙地区造成至少48人死亡和75人受伤；寒冬天气给成千上万涌入简易避难所的民众带来严重威胁，据官方报道，一名仅35天大的婴儿因寒冷暴露死亡，这是过去两周内的第八名因寒冷死亡的案例。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;查士丁纳医院中央加沙地带的官员表示，向被流离失所家庭提供庇护的一所学校楼遭受以色列空袭，造成至少40人受伤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然以色列军方声称哈马斯作为一个有组织的军事力量已经被大部摧毁，但其武装人员依然坚守在加沙，加沙大部被几个月的轰炸夷为平地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一，在北部加沙，两名以色列士兵受伤，加沙方向射出至少三枚火箭，其中一枚没有造成人员伤亡便击中了附近的以色列城市斯德罗特。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外，联合国世界粮食计划署表示，以色列军队袭击了从加沙中部向北部的加沙市行进的其中一个车队。以色列军方暂未对此发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在加沙战争爆发后暴力事件激增的被以色列占领的西岸，袭击者在一辆汽车和公共汽车附近开枪，造成三名以色列人丧生，数人受伤。枪击事件发生在以色列定居点凯多姆姆附近。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="杀害以色列人的葬礼，位于加沙中央的德尔阿莱赫瓦莱" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IOHLADKNKRJO7MBQBWX3I25UNU.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        德尔阿莱赫瓦莱的一名巴勒斯坦人在加沙冲突背景下，在德尔阿莱赫瓦莱阿克萨烈士医院吊唁被以军建立的以色列空袭的遇难者。庆祝者携带被杀害的巴勒斯坦人的尸体。2025年1月6日。发：法塔赫·阿布德/路透社
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="美国国务卿安东尼·布林肯访问韩国" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SFA6VETIAVJZBJTCFWLJNVWHK4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        美国国务卿安东尼·布林肯抵达韩国坡州市Osan空军基地。2025年1月6日照片。韩国-路透社-金英男/池
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 13:18:55 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/blinken-calls-push-get-gaza-truce-deal-over-finish-line-2025-01-06/</guid></item><item><title>莫斯科报道乌克兰局势取得进展，西部俄羅斯战事愈演愈烈</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/russia-says-it-captures-kurakhove-eastern-ukraine-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;俄罗斯周一表示，其部队在东部乌克兰取得了重要进展，同时继续抵御西俄罗斯库尔斯克地区的一场新的乌军攻势，当地目前正在展开激烈的战斗。该地区已进入第二日战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯国防 ministry称，其部队已占领距离乌克兰物流中心波克罗夫斯克32公里（20英里）的库拉霍夫镇。库拉霍夫镇一直是俄罗斯部队的进攻目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基表示，在过去的五个月里，莫斯科在西俄罗斯库尔斯克地区遭受重大损失，超过1.5万名士兵丧生。他没有提及库拉霍夫镇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄国防 ministry表示，占领了长期坚守的库拉霍夫镇，有助于加快其在顿涅茨克地区的进攻速度。此外，俄军还占领了距离波克罗夫斯克近5英里（8公里）的达钦斯克村。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰赫尔希集团发言人维克多·特雷胡博夫告诉路透社，截至周一早晨，基辅部队仍在库拉霍夫镇与俄罗斯军队交战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰军事情报机构在晚间的报告中称，俄罗斯军队对库拉霍夫镇周边的乌军据点发起了25次进攻，但未提及城镇易手。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据乌克兰博主报道，士兵们面临着来自多管火箭炮和制导或滑翔炸弹的持续火力攻击。有报道称，库拉霍夫镇“实际上已被丢失”。该乌克兰监控组织DeepState使用公开信息跟踪前线时显示，库拉霍夫镇大部分区域已被俄罗斯控制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;双方在美国总统当选人唐纳德·特朗普之前，正为了改善战场地位展开战斗，特朗普已承诺结束这场已持续近三年的战争，他将在2025年1月20日就职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰在过去五个月的战斗中取得了主要成就，占领并控制了西俄罗斯库尔斯克地区的领土，这可能在将来的和平谈判中成为筹码。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管乌克兰未透露在其周日发起的库尔斯克新攻势中的详细情况，但一名乌克兰高级官员表示，俄罗斯“正在失去其应有的胜利”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泽连斯基在晚间的视频讲话中表示，乌军建立了缓冲地带，并在库尔斯克造成了重大损失，阻止了莫斯科在东部前沿的关键区域部署军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在库尔斯克行动中，敌方在此方向已失去了近3.8万名士兵，其中近1.5万名伤亡无法挽回，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯国防 ministry称，乌克兰的攻势已被挫败，主部队在朝伯丁村靠近库尔斯克市的道路上遭到了击毁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名俄罗斯高级指挥官表示，预计还将会有进一步的攻击。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们注意到另一个方向集中了敌方装备，我们自然懂得（乌克兰）将会尝试打击于此，此时此刻我无法透露具体地点，”俄罗斯丘里什战斗单位的指挥官阿卜提·阿劳丁诺夫将军在接受路透社采访时表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;独立军事分析师弗朗茨-斯坦·加迪认为，乌克兰正尽可能长时间地维持其在库尔斯克地区的攻势，即使俄罗斯继续向乌克兰东部推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们尚未看到乌克兰进攻的主要攻势，”他对路透社表示，“基本上是连队和营级的袭击，目前成效有限。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰和西方的评估显示，大约有1.1万名来自朝鲜的、同俄罗斯结盟的朝鲜士兵被部署在库尔斯克地区，协助莫斯科的军队。但俄罗斯既未确认也未否认它们的存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周一表示，有多于1000名朝鲜士兵死亡或受伤。路透社无法进入库尔斯克战区，也无法核实伤亡数字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面对乌克兰的进攻，美国、英国和欧盟重申支持基辅。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧盟外交与安全政策高级代表卡雅·卡拉斯在一份向路透社发表的声明中表示：“乌克兰有权自我防卫，根据国际法，这一权利甚至延伸至其边境以外。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“莫斯科对乌克兰的非法战争包括来自库尔斯克地区的多次袭击。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务院发言人周日表示：“我们致力于将乌克兰置于战场上最强有力的位置，包括通过增强安全援助并利用所有获得国会授权的资源。” &lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名士兵在库拉霍夫，顿涅茨克地区举起俄罗斯国旗" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TEG7M7NWYJMKLGJBNAVNUH5HWY.jpg" /&gt;     &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名士兵在乌克兰顿涅茨克地区库拉霍夫举起俄罗斯国旗，这是1月5日2025年，经路透社获得的社交媒体视频截图。 社交媒体/通过 REUTERS&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名士兵在库拉霍夫，顿涅茨克地区举起俄罗斯国旗" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/X2DXX3JSL5MWHKQACCEY622TUM.jpg" /&gt;     &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名士兵在乌克兰顿涅茨克地区库拉霍夫举起俄罗斯国旗，这是1月5日2025年，经路透社获得的社交媒体视频截图。 社交媒体/通过 REUTERS&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 07:14:33 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/russia-says-it-captures-kurakhove-eastern-ukraine-2025-01-06/</guid></item><item><title>五角大楼考虑为“不要问，不要说”政策下被开除的同性恋退伍军人恢复荣誉退休资格</title><link>https://www.reuters.com/world/us/pentagon-consider-honorable-discharges-gay-veterans-barred-under-dont-ask-dont-2025-01-07/</link><description>&lt;p&gt;美国国防部将考虑为超过30,000名因性倾向被禁止服兵役的同性恋和双性恋退伍军人授予荣誉退伍，相关法律文件显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;荣誉退伍可能使退伍军人有资格获得医疗服务和其他福利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国防部与五名原告共同向法院提交了认可一项和解协议的申请，该协议将结束一项2023年提出的团体诉讼，该诉讼指控军队成员的宪法权利——正当程序和平等保护权受到了侵犯。国防部否认存在不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自1993年至2011年实施的国防政策“问不问，不说出”，禁止公开同性恋和双性恋人员服役，并对透露性倾向的人士给予非荣誉退伍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据提交至旧金山联邦法院的和解协议，国防部门将建立一个简化流程，以便退伍军人可以删除退伍文件中的性倾向信息。国防部还同意重新审查请求，以将退伍军人的退伍状态升级为荣誉退伍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为此案的主要律师之一的海恩斯·布卢恩律师事务所的切尔西·科里告诉路透社，退伍文件中包含退伍军人的性倾向数据表明存在故意歧视。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标记为“非荣誉”的退伍记录可以禁止退伍军人获得包括医疗服务、贷款、职业机会和学费资助在内的各种福利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;科里指出，该协议将使一些受影响者最终能够获得退伍军人医疗和其他福利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该协议必须获得美国地方法官约瑟夫·斯珀罗的批准，原定于2月12日举行听证会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国防部和美国司法部未回应置评请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据诉讼文件显示，大约14,000人因“问不问，不说出”政策被从军队中撤编。自1980年以来，另有超过20,000人因实际或被感知的性倾向而被撤编。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="活跃和非活跃美军人员首次参加圣地亚哥的LGBTQ普莱德游行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KEIHUJ2XI5M7XOBJNU4YKY7XUA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;活跃和非活跃美军人员首次参加圣地亚哥的LGBTQ普莱德游行，日期为2011年7月16日。据报导，该团体是根据国会废除“问不问，不说出”政策后，美国参加的首个公开同性恋入伍军人参加的同性恋活动。REUTERS/Mike Blake/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:47:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/pentagon-consider-honorable-discharges-gay-veterans-barred-under-dont-ask-dont-2025-01-07/</guid></item><item><title>俄罗斯东正教大主教在圣诞节当天表示，西方企图窒息俄罗斯</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/russias-orthodox-patriarch-marking-christmas-says-west-trying-smother-russia-2025-01-07/</link><description>&lt;p&gt;俄罗斯东正教会的领袖、与克里姆林宫领导人弗拉基米尔·普京共同庆祝圣诞节的普金教皇，在周二表示，西方世界鄙视俄罗斯及其“文明发展的不同路径”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯东正教徒根据儒略历在1月7日庆祝圣诞节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;身为乌克兰战争的坚定支持者，普金教皇在克里姆林宫发言人的报道中说，他为数千名驻乌克兰战场的士兵祝福了刻有总统姓名首字母的神像与十字架。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据新闻机构报道，普金教皇表示，俄罗斯对强大国家构成挑战并非因为其核能力或军事实力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们恨我们，因为我们提供了一条不同、文明发展的替代路径，”普金教皇在《救世主主教堂》发表讲话，该教堂在苏联独裁者约瑟夫·斯大林下令在20世纪30年代摧毁游泳池的地区重建于20世纪90年代。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他声称，西方道德崩塌，但俄罗斯展示了如何将科学、文化、教育和信仰融合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“肉体上，他们无法真正扼杀我们，尽管他们通过各种诽谤和构建某种旨在削弱俄罗斯的集团进行尝试。”普金教皇说，“没有什么能奏效，因为上帝与我们同在。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;依据普金总统的看法，俄罗斯面临的挑战并未体现于其核能力或军事实力，他谴责了西方价值观的下滑，其中包括保护LGBT权利的运动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统在圣诞节致辞中对教会“加强家庭制度、培养年轻一代和弘扬道德理想”表示赞扬。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在教堂仪式前，普金总统与参加乌克兰冲突的退伍军人一同前往莫斯科战神山上的圣乔治大胜教堂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2018年以来独立于莫斯科的乌克兰设有自己的教会，尽管一小部分乌克兰人仍效忠与莫斯科有历史联系的教会。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 07 Jan 2025 01:46:33 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/russias-orthodox-patriarch-marking-christmas-says-west-trying-smother-russia-2025-01-07/</guid></item><item><title>中国西藏圣城发生强烈地震</title><link>https://www.reuters.com/business/environment/china-reports-69-magnitude-earthquake-tibets-shigatse-city-2025-01-07/</link><description>&lt;p&gt;中国地震网络中心报告称，一场里氏6.8级地震于周二上午在西藏一座神圣城市附近发生，破坏了日喀则周围的建筑物，并引发邻近的尼泊尔和印度民众涌入街道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;地震于上午9:05（格林尼治标准时间01:05）发生，震源深度为10公里（6.2英里），该报告将最初的震级从6.9修正为6.8。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一段来自附近的拉孜镇拍摄的视频显示，碎裂的店铺门窗和散落一地的瓦砾出现在地震后的景象中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社能够通过附近的建筑物、窗户、道路布局和标识与卫星和街景图像匹配来确认该地点。日期无法独立验证。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;距震中约400公里（250英里）的尼泊尔首都加德满都也感受到了震颤，居民们纷纷逃离住所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;距尼泊尔边境约400公里的印度比哈尔邦也感受到了震颤。当墙壁摇晃时，人们涌出家门和公寓，来到开阔地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;印度官员表示，截至目前，尚未收到任何关于损害或财产损失的报告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;里氏6.8级地震被认为是较强的地震，能够造成严重的破坏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国的西南部地区经常遭受地震影响。2008年四川省的一次大地震造成近7万人遇难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据中国国家电视台央视报道，在过去五年中，震中在日喀则附近的200公里范围内发生了29次里氏3级或以上的地震，这些地震都比周二早晨发生的地震要小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2015年，尼泊尔边境附近的加德满都发生了一次里氏7.8级的地震，造成约9000人遇难，并在该国引发了数千人的伤亡。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 07 Jan 2025 01:33:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/environment/china-reports-69-magnitude-earthquake-tibets-shigatse-city-2025-01-07/</guid></item><item><title>特鲁多在任职九年后将辞去总理职务， blame 内部斗争</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canada-pm-trudeau-announce-intention-step-down-cbc-news-reports-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;加拿大总理贾斯汀·特鲁多在周一表示，他将在未来几个月内辞职，经过9年的执政。这是为了顺应立法者的压力，他们对自由党在预选民调中的表现感到担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面色冷静的特鲁多，是世界上最具影响力的进步派领导人之一，在新闻发布会上宣布，他将继续担任总理和自由党党魁，直到政党在数月内选出新的领头人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这个国家需要在下一届选举中拥有真正的选择，很明显，若我需要应对内部斗争，我将不再是那个最佳的选择。” 特鲁多说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还宣布国会将暂停至3月24日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这意味着选举最早可能在5月举行，因此特鲁多仍将在初期负责应对新任美国总统唐纳德·特朗普就职后可能实施的制裁威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下一届选举必须在2025年10月20日前举行，民意调查显示，选民因物价上涨和房屋短缺而愤怒，无论谁领导自由党，反对党保守党都将赢得一场压倒性的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近期，不满的自由党议员公开呼吁特鲁多辞职，原因是他的财政部长辞职并指责他使用“政治噱头”试图赢得选民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不是一个害怕战斗的人，尤其是在这样的战斗中。”特鲁多对记者说，当时室外温度降至零下15摄氏度（零下9.4华氏度）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“但我一直被对加拿大的爱所驱动，现在很明显，面对内部斗争，我不能带领自由党进入下一次选举。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现年53岁的特鲁多于2015年11月上台，以其充满希望的信息和“阳光政绩”赢得连任，成为加拿大任期最长的总理之一，并因重视性别平等政策而获得进步派人士的赞誉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但自2020年初疫情爆发后物价和房屋价格上涨以来，特鲁多的受欢迎程度开始下滑，他的政治运势从未恢复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12月22日Ipsos加拿大民调显示，在决定选民中，保守党的支持率为45%，自由党和左翼的新民主党各为20%。在这样的结果下，保守党在选举日将赢得一场巨大的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国会原定于1月27日复会，反对党一直计划尽快推翻特鲁多的少数政府。但鉴于国会于3月24日复会，最早可能在5月份提交不信任动议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特鲁多要求自由党启动领袖竞选程序，但没有说具体时间。新党领袖将成为总理，带领自由党进入下一次选举。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;民调分析师萨希·库尔说：“尽管新领袖可能阻止选票流失，但自由党仍然面临困境。”“人们疲惫了。这是政府的第十年——最终，牛乳变得无法饮用。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然暂停国会使自由党可以在无需担心选举干扰的情况下选择领袖，但这一举动可能仍会让选民感到不满，滑铁卢大学宪法专家菲利普·拉加塞说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们已经准备好进行选举，他们想前进——这只是推迟。”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自由党内部的纷争令工商界团体和加拿大10个省份的省长感到不安，后者表示渥太华必须专注于可能来自特朗普政府的关税问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加拿大需要在这个关键时刻展示稳定性与力量，联邦政府必须向加拿大人解释如何避免可能产生灾难性后果的关税，”安大略省省长道格·福特说，安大略省是加拿大人口最多的省份。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特鲁多此前一直能够抵挡担心选民情绪和去年两次安全席位失利的自由党议员的质疑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但从上月起，当特鲁多试图贬黜作为其最亲密内阁盟友的财政部长克里斯蒂娅·弗莱登时，要求他辞职的声音开始高涨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗莱登反而辞职，并致信指责特鲁多进行“政治噱头”，而非关注国家的最佳利益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗莱登和曾经的中央银行家马克·卡尼，都是可能接替特鲁多的人选，二人发表了简短的感谢辞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大保守党的领导人皮埃尔·奥利维尔是一位职业政客，曾在2022年初因支持反对新冠疫苗接种令卡车司机而成为公众焦点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当无领导的自由党专注于保住职位和争夺权力时，国家正陷入混乱。”奥利维尔在声明中表示，重申了立即举行大选的呼吁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在得知特鲁多的宣布后，重复了此前的评论，称加拿大将成为美国的第51州，抱怨加拿大与美国的贸易顺差。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国无法容忍如此巨大的贸易赤字和美国necessary的一笔补贴。贾斯汀·特鲁多应该知道这一点，他选择辞职。”他在Truth Social上说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="加拿大总理贾斯汀·特鲁多在里多城堡宣布，他有意辞去自由党党魁和总理职务" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PZD3DV4L65OZ3GGW23G7AEUGEM.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;加拿大总理贾斯汀·特鲁多在渥太华的里多城堡向媒体发表讲话，宣布他有意辞去自由党党魁和总理职务，但他将继续担任他所持有的职位，直到新继任者到位，2025年1月6日。路透社/帕特里克·多伊尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="加拿大总理贾斯汀·特鲁多在里多城堡宣布，他有意辞去自由党党魁职务" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MDYNY4GVLJIO7MBZQXG4PIKFWY.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;加拿大总理贾斯汀·特鲁多在渥太华的里多城堡向媒体发表讲话，宣布他无意辞职自由党党魁职务，但会留任该职务，直至替补人选到位，路透社/帕特里克·多伊尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="加拿大总理贾斯汀·特鲁多在里多城堡宣布，他有意辞去自由党党魁职务" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GCBNXNKF2FISVNLN3PUX4KYNTQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;加拿大总理贾斯汀·特鲁多在渥太华的里多城堡向媒体发表讲话，宣布他无意辞职自由党党魁职务，但会留任该职务，直至替补人选到位，路透社/帕特里克·多伊尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="加拿大总总理贾斯汀·特鲁多在财长克里斯蒂娅·弗莱登辞职后，出席联邦自由党党魁圣诞聚会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GSK7OG37P5MVXHBX6WARQTS6LA.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;加拿大总理贾斯汀·特鲁多在渥太华联邦自由党党魁圣诞聚会中发言，这一天是他财政部长克里斯蒂娅·弗莱登意外辞职的第二天，2024年12月17日。路透社/卡洛斯·奥索里奥/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 14:20:53 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canada-pm-trudeau-announce-intention-step-down-cbc-news-reports-2025-01-06/</guid></item><item><title>布林肯访问日本，日本钢业决策影响双边关系</title><link>https://www.reuters.com/world/blinken-visits-japan-nippon-steel-decision-weighs-relations-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定阻止日本日钢公司对美国钢铁公司的149亿美元收购案，这使得国务院国务卿安东尼·布林肯周二访问日本时，与东方向往已久的盟友会面的气氛蒙上了一层阴影。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国拒绝收购案的消息于周五公布，这一决定再次扰乱了美国试图加强与亚洲盟友关系的努力，而韩国的政治危机可能使华盛顿、首尔和东京之间关系的复苏变得复杂。这一三方联盟是各国对抗中国军事扩张关键策略的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时也可能导致对美国的投资降温，但分析师表示，鉴于美国和日本共同关注中国的安全问题，这种损害可能局限在一定范围之内。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国务院表示，布林肯将在周二与日本高级官员会面，回顾“过去几年美日联盟所取得的显著进展”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示，将重申联盟在应对双边、区域和全球问题方面的重要性，并继续促进美日韩三方合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一在首尔，布林肯重申了对韩国处理政治动荡的信心，当时韩国当局正在寻求续延对被弹劾的总统尹锡悦的逮捕令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国总统选举人唐纳德·特朗普的盟友也向首尔和东京保证，支持继续改善两国曾冷淡的关系，并在对抗中国和朝鲜方面加强军事、经济和外交合作。这一报道发布在特朗普11月5日连任前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日本日钢和美国钢铁在周一提交的诉讼状中指控拜登通过所谓的假国家安全审查，违反了美国宪法，阻止了他们的149亿美元合并。他们请求美国联邦法院推翻这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华盛顿智库战略与国际研究中心的日专家尼古拉斯·舍森尼吉认为，拜登的决定会令布林肯周二访东京变得尴尬。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但他表示：“日本不会让日钢案毒化美日关系；这对日本国家安全来说太重要了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名日本外交官告诉路透社，这一决定可能会抑制外国直接投资，但希望能继续维护亲密的美日关系，强调重新建立特朗普执政时期牢固的美日联系，并把握华盛顿越来越警惕中国的态度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日本和美国的商界游说团体强烈支持这笔并购，用其对美日关系至关重要的影响作为论据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但此举得到了拜登和特朗普的反对，后者将于1月20日就职，并在日本竞选连任之前得到了日本的竭力支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在连任后再次重申，他“完全反对”这笔并购，并誓言作为总统时将阻止这笔收购，并通过减税和征收关税支持美国钢铁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前特朗普政府高级官员告诉路透社，他认为特朗普也会采取与拜登相同的做法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乔治城大学麦卡恩商学院研究员马尔克·布施预测，美国努力与盟友合作建立韧性供应链面对中国主导或竞争关键领域的战略将受到重大冲击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“日本和其他盟国都将对投资或与具有政治敏感性的美国供应链对齐感到怀疑。中国必须乐极，因为它做梦也想不到一个更好的结局。”&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国国务卿安东尼·布林肯访问东京" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AAGFHPR5UFMKFDHZRLIHCSV4JY.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在东京郊区的秋田空军基地搭乘飞机离开，参加在东京举行的四方外长会议。 Shuji Kajiyama/Pool via REUTERS/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 23:35:54 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/blinken-visits-japan-nippon-steel-decision-weighs-relations-2025-01-06/</guid></item><item><title>美国国会由哈里斯主持认证特朗普选举胜利</title><link>https://www.reuters.com/world/us/us-congress-certifies-trump-election-victory-for-jan-20-inauguration-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;美国国会正式认证共和党总统当选人唐纳德·特朗普的选举胜利，这项程序在副总统卡玛拉·哈里斯的主持下进行，她在2022年11月的选举中落败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每隔四年进行的这一仪式，为特朗普於14天后的就任铺平了道路，与四年前形成鲜明对比。四年前，一群特朗普通支持者闯入国会，企图阻止认证特朗普2020年败给民主党总统乔·拜登的选举结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普继续错误地声称其2020年的失败是由于大规模欺诈，并在其2024年的总统竞选期间表达了类似的担忧，直到2024年11月5日落败于卡玛拉·哈里斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈里斯在担任参议院议长的职位上主持了各州选票的宣读仪式。她在公开场合常以开朗的微笑和乐观的态度示人，这次她端坐在主席台上，双手相握，冷静地传递各州选举人票的认证书。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天显然是一个非常重要的日子，这是我们民主制度的核心，在这里权责有序地过渡权力，是自然而然的过程，”哈里斯在国会大厦对记者说，“我相信，美国的民主只有一旦我们愿意为它而斗争，才会变得越加坚强。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;四年前，当时的副总统迈克·彭斯主持了拜登的胜利认证。2001年，当时的副总统阿尔·戈尔因与乔治·W·布什的激烈竞争而被击败，选举结果如此接近，最终美国最高法院不得不介入，宣判布什胜出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皇家参议员JD· Vance的副议长职位认证也被哈里斯确认。当宣读其选举人票数量时，他站起来向屋内成员挥手致意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天，我们认证了伟大的选举胜利——这是一个历史性的时刻。让成为一个MAGA党员！”特朗普在其社交媒体平台Truth Social上于当天早些时候写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一天，尽管一场冬季风暴正笼罩着美国首都华盛顿，降雪量约为15厘米，航班中断，但联合会议仍按计划进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最终的认证支持了初步结果：特朗普赢得了312张选举人票，哈里斯赢得了226张。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;共和党也在本次选举中重新获得了参议院的多数席位，在众议院保持微弱的优势。这将为特朗普实施减税计划和打击非法移民计划提供所需的党派支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;民主党没有阻止认证特朗普的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们必须重新承诺保护美国民主，“众议院第二号民主党人凯瑟琳·克拉克早些时候在声明中说。“作为选举官员，我们的忠诚必须首先且永远忠于宪法。我们将通过尊重人民的意愿和法律来履行自己的职责。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为准备此次认证，国会大厦内外的安全级别也得到了提升。据报道，从颁布日起直到特朗普宣誓就职日2021年1月20日，安全措施将保持原状。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国会大厦周围安装了数百码长的金属围栏，仅可通过由穿着制服的警官警卫的检查站进出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;带有10轮的巴尔的摩警方机动指挥车迎送车队，纽约警察局也派遣警力在该区域巡逻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内部，更多的身穿制服的美国国会警察在入口处、楼梯间等地进行身份验证。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普计划在即将就任的第一天宽赦超过1,500名参与2021年1月6日袭击国会的人员。在这场混乱中，暴徒突破了警察路障，大约140名警察遭袭击，造成的直接经济损失超过280万美元。重量级的抗议对峙事件中，多名与抗议队的警察死亡，有的出于自杀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国国会召开认证唐纳德·特朗普选举胜利会议，华盛顿” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2QOMM23MKBPERA7I6TTMBWBFZU.jpg" /&gt;　　&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月6日，美国副总统卡玛拉·哈里斯和美国国会众议院议长迈克·约翰逊（R-LA）出席在华盛顿的美国国会大厦举行的联合会议，以认证唐纳德·特朗普的选举胜利。&lt;b&gt;图片来源：路透社/埃伦·霍克斯坦&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国国会召开认证唐纳德·特朗普选举胜利会议，华盛顿” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BMV6TLAWNBJ5JNPXL27WXTYJC4.jpg" /&gt;　　&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月6日，美国副总统卡玛拉·哈里斯出席在美国国会大厦举行的联合会议，以认证唐纳德·特朗普的选举胜利。&lt;b&gt;图片来源：路透社/伊丽莎白·弗兰茨&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国国会召开认证唐纳德·特朗普选举胜利会议，华盛顿” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2ACTLOQM6NM2NKFKATBOJ2DYKY.jpg" /&gt;　　&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月6日，美国副总统当选人JD·凡斯在出席在华盛顿的美国国会大厦举行的联合会议以认证唐纳德·特朗普的选举胜利时作出反应。&lt;b&gt;图片来源：路透社/安贝尔·戈登&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国国会召开认证唐纳德·特朗普选举胜利会议，华盛顿” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/37GMZZJ4MZLA7DAZCMSWNVM6NE.jpg" /&gt;　　&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月6日，美国副总统卡玛拉·哈里斯在华盛顿的美国国会大厦，作为出席在美国国会大厦举行的联合会议以认证唐纳德·特朗普的选举胜利的部分活动，举着橡木槌。&lt;b&gt;图片来源：路透社/埃伦·霍克斯坦&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国国会召开认证唐纳德·特朗普选举胜利会议，华盛顿” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WIMI3QEXAZOEJIA6DVVTIQ3BO4.jpg" /&gt;　　&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月6日，美国众议员玛乔丽·泰勒·格林（R-GA）在美国国会大厦出席在华盛顿举行的联合会议，以认证唐纳德·特朗普的选举胜利，她正在鼓掌。&lt;b&gt;图片来源：路透社/安贝尔·戈登&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国国会召开认证唐纳德·特朗普选举胜利会议，华盛顿” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WJNMYLFGWFOFRO3QQZD6LUVR3A.jpg" /&gt;　　&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月6日，人们将选票箱运往华盛顿的美国国会大厦举行的联合会议，以认证唐纳德·特朗普的选举胜利。&lt;b&gt;图片来源：路透社/伊丽莎白·弗兰茨&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国国会召开认证唐纳德·特朗普选举胜利会议，华盛顿” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RT4SW3PGVJL7FLEACUQJELZA44.jpg" /&gt;　　&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月6日，美国副总统卡玛拉·哈里斯在美国国会大厦参加联合会议以认证唐纳德·特朗普的选举胜利，她在华盛顿。&lt;b&gt;图片来源：路透社/安贝尔·戈登&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国国会召开认证唐纳德·特朗普选举胜利会议，华盛顿” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UC25QNKOJZP37PD6FJDZR4IROQ.jpg" /&gt;　　&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月6日，美国众议院少数党领袖查克·舒默与美国参议院多数党领袖约翰·图恩在华盛顿的美国国会大厦，出席联合会议以认证唐纳德·特朗普的选举胜利。&lt;b&gt;图片来源：路透社/伊丽莎白·弗兰茨&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 18:41:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/us-congress-certifies-trump-election-victory-for-jan-20-inauguration-2025-01-06/</guid></item><item><title>布林肯对韩国民主进程表示信心</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korean-police-asked-execute-arrest-warrant-impeached-president-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;韩国调查人员寻求延长对弹劾总统尹锡悦的逮捕令，同时到访的美国国务卿安东尼·布林肯重申对关键亚洲盟友处理政治危机的信任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;调查人员在调查尹锡悦关于12月3日宣布的戒严法声明时未能在周五实施逮捕令，被总统安保服务人员组成的防区拦住，阻挠了对尹锡悦的逮捕行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这份针对在职总统的逮捕令原定于周一（格林尼治标准时间1500时）失效。调查机构周一在声明中表示他们已向法院申请延长逮捕令，但未声明延长的具体时长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦因宣布戒严而遭遇弹劾，目前也因可能的叛乱行为接受刑事调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次简短的六小时戒严宣告将韩国这一亚洲最强的民主国家推入前所未有的境地，不仅弹劾了尹锡悦，还弹劾了他的总理兼代理总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦的行动受到了华盛顿官员的罕见批评，包括布林肯的副手库尔特·坎贝尔，后者称这一行为“判断失误。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在与韩国外交部长 Cho Tae-yul 会面后，布林肯表示华盛顿已经向首尔表达了对其在戒严期间所采取行动严重关切。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，自那以后发生的事件反映了韩国作为民主成功典范的坚实性，“这是举世公认的。”布林肯在新闻发布会上说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们看到的，以及我们预期将继续看到的，是和平的反应，完全符合宪法和法治。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布林肯还与韩国代理总统 Choi Sang-mok 会面，国务院发言人 Matthew Miller 表示。布林肯重申了美国对美韩联盟的强大信心，并强调了美国对韩国防御的坚定承诺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦于12月14日在国会弹劾并暂停总统职务。宪法法院正在审理此案，决定是否永久免除他职务或重新任命他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;主导刑事叛乱调查的高级官员调查办公室（CIO）已向警方发出通知，要求警方接手对逮捕令的执行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名警方官员在新闻发布会上表示，警方认为此次转移有法律争议，并将在与CIO讨论后决定此事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩联社援引一名警方官员的话说，逮捕令将由联合调查小组和CIO执行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦的律师认为，根据韩国法律，CIO肃贪力量无权调查涉及叛乱的案件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一，尹锡悦的顾问律师 Seok Dong-hyeon 表示，CIO企图执行逮捕令的行为实际上承认了它的调查和逮捕令“非法”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CIO试图逮捕在职总统这一前所未有的尝试，加剧了支持尹锡悦和呼吁惩处他的示威者的斗争，后者中流行着美国当选总统唐纳德·特朗普支持者的“停止窃案”口号。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一，尹锡悦的坚定支持者，其中基督徒牧师 Jun Kwang-hoon 领导的一群人举行了一场新闻发布会，将为尹锡悦而战描述为一场与自由有关的国际斗争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“遗憾的是，韩国没有Fox新闻。”在一份声明中，他们表示，指的是美国有线电视新闻网，特朗普支持者的热门频道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jun 表示，尹锡悦的支持者将继续在尹锡悦住所外集会，直到得到成效。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国国务卿安东尼·布林肯访问韩国" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DEQD3EOJVZIMJEJVVMZC2FQMCM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;美国国务卿安东尼·布林肯（左）和韩国外交部长 Cho Tae-yul（右），在位于首尔的韩国外交部的联合记者招待会上合影。2025年1月6日。  李锦曼/路透社&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国国务卿安东尼·布林肯访问韩国" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DZFADIYXMRJQTNXJGP2YJ2XDB4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;美国国务卿安东尼·布林肯与韩国外交部长 Cho Tae-yul 在首尔的外交部举行的联合记者招待会后相拥。2025年1月6日。  李锦曼/路透社&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="支持流弹总统尹锡悦的抗议者在首尔的总统办公地外集会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI7BMQRABNMJRDKESIZFBTBGLA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;支持流弹总统尹锡悦（前）的抗议者在首尔的总统办公地外集会，2025年1月6日。   路透社/Tyrone Siu&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="人们对遭弹劾的韩国总统尹锡悦进行抗议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MR7JGVAK7NKZ3LYV7YT56NNVBU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;在韩国首尔的总统办公地外，人们对遭弹劾的韩国总统尹锡悦进行抗议。 2025年1月6日。   路透社/Tyrone Siu&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="流弹总统尹锡悦面临可能的第二次逮捕企图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YOESCK32IVPBBMNJL2WZH4PMDY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2025年1月6日，首尔。路透社/Tyrone Siu&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="流弹总统尹锡悦面临可能的第二次逮捕企图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PR2I2VS7VJJPTB57FX2YYRBPS4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;在韩国首尔，执政的人民力量党议员站在被弹劾总统尹锡悦的办公地外，试图阻止反贪污调查办公室（CIO）逮捕尹锡悦的任何企图。2025年1月6日。   路透社/Tyrone Siu&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="媒体成员站在蔚山的高级官员调查办公室（CIO）前" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6MXNHVDF6BNHNKEGY5PMFAKCGU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2025年1月6日，在韩国蔚山，媒体成员站在高级官员调查办公室（CIO）前。路透社/金素玄&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="支持尹锡悦的示威者参加支持被弹劾的韩国总统尹锡悦的集会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/T3P5GCR3NNOSPDG3RP2AOABZTU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2025年1月6日，在韩国首尔，支持尹锡悦的示威者参加支持被弹劾的韩国总统尹锡悦的集会。路透社/Tyrone Siu&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="媒体成员聚集在蔚山的高级官员调查办公室（CIO）前" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ERLMC3JYBFKHJFP2QD2YIOJACA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2025年1月6日，在韩国蔚山，媒体成员聚集在高级官员调查办公室（CIO）前。路透社/金素玄&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 01:16:09 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korean-police-asked-execute-arrest-warrant-impeached-president-2025-01-06/</guid></item><item><title>澳大利亚总理介入海滩小屋争议辩论</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/australias-prime-minister-wades-debate-over-beach-cabanas-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;澳大利亚总理安东尼·阿尔巴内塞周二介入了一场关于在该国海滩使用便携遮阳棚抢占最佳位置的辩论，他表示这种做法“不合适”，并违背了国家平等主义的精神。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以阳光明媚和沙滩闻名的澳大利亚目前正处于夏季，部分地区气温已超过40摄氏度（104华氏度）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;便携式类似遮阳棚的海滩遮阳棚虽然占地面积比遮阳伞大，但在全球皮肤癌发病率最高的国家之一，提供阴凉成为越来越流行的风尚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但最近几周，社交媒体上 posted 的澳大利亚部分地区海滩上数十个空置便携遮阳棚的照片引发了激烈的在线和媒体辩论，有些人称之为“非澳大利亚式”的行为，而另一些人则赞扬其创新性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“澳大利亚其中一个很棒的地方是，与世界上一些需要付费才能去海滩的地方不同，这里，每个人都能拥有海滩，”阿尔巴内塞在该国最受欢迎的早餐电视节目之一“The Today Show”上表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是一个地方，在这里每个人都是平等的。所以真正违背这一原则的是，认为可以预留一小块地方只属于自己的想法。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿尔巴内塞将在五月之前举行选举，分析师认为选举可能会在三月举行。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="澳大利亚东部部分地区达到近两年来最热的一天" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/X2OXRX4CEJK5LNLNIM7HYTBH5A.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;悉尼邦迪海滩，2023年3月6日。路透社/Jaimi Joy/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 23:52:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/australias-prime-minister-wades-debate-over-beach-cabanas-2025-01-06/</guid></item><item><title>洪都拉斯驻亚特兰大总领馆保安被射杀</title><link>https://www.reuters.com/world/us/security-guard-shot-dead-honduran-consulate-atlanta-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;周一，亚特兰大附近某领事馆的一名安保人员遭枪杀。一名武装男子进入领事馆后未交付武器，进而向安保人员开枪，海地外交部长在其新闻发布会上表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亚特兰大近郊多拉维勒市官员称，嫌疑人已被拘留，另有一人受伤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;海地外交部长埃杜阿多·埃内克·雷纳在廷古加市举行的新闻发布会上表示，嫌疑人是海地国民，是一名墨西哥裔私人安保人员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“该人士拒绝交出武器，不幸的是，他掏出了武器，用五枪导致了安保人员的死亡。”雷纳说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;雷纳表示，安保人员成功关闭了门，阻止了武装男子进入，从而可能避免了更多受害者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名在领事馆外等待进入的海地目击者记下了逃逸嫌疑人的车牌号，并向警方报告，雷纳在新闻发布会上说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多拉维勒市发言人伊梅丽·赫南表示，嫌疑人正在多拉维勒警局接受询问，而受伤人员则在医院接受治疗。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 23:51:30 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/security-guard-shot-dead-honduran-consulate-atlanta-2025-01-06/</guid></item><item><title>独家：信称美国将部分军事援助从埃及转至黎巴嫩</title><link>https://www.reuters.com/world/us/us-shifts-some-military-aid-lebanon-egypt-letter-says-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登政府将把原计划用于埃及的9500万美元军事援助资金转向黎巴嫩。据路透社周一看到的一份文件显示，黎巴嫩正面临来自真主党和其他非国家行为体的威胁，并与以色列执行停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国务院向国会通知称，此举是为了调拨资金协助黎巴嫩武装部队，该部队被称作以色列与黎巴嫩于2024年11月27日签订停火协议的重要伙伴，协议旨在防止真主党对以色列构成威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此举发生在一些拜登的民主党同僚对埃及的人权记录表示深切关切之后，特别是对数千名政治犯被捕一事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国务院和埃及驻华盛顿大使馆尚未对置评请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;9月份，美国国务院宣布，尽管存在人权问题，拜登政府仍将向埃及提供全部13亿美元的军事援助，其中包括9500万美元用于促进埃及释放政治犯的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然通知未明确提及这9500万美元就是这些资金，但一位国会助手表示，这笔金额并非巧合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及作为拜登政府在向加沙地带提供更多援助方面的重要合作伙伴，曾帮助调解以色列与哈马斯之间的停火努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就在9月份对埃及资金的决定引发国会内部反对意见后，民主党参议员克里斯·墨菲和克里斯·库恩斯均是参议院对外关系委员会的高级成员，发表了联合声明批评这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据国务院文件，这些资金将用于使黎巴嫩武装部队专业化、加强边境安全、打击恐怖主义和解决因叙利亚政权过渡带来的安全需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国仍是黎巴嫩的安全合作伙伴首选，而美国对黎巴嫩武装部队的支持直接有助于保障黎巴嫩和更广泛的黎凡特地区的安全。”该通知称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;增强黎巴嫩军队也可以确保叙利亚政权的过渡不会因伊朗支持的什叶派伊斯兰组织真主党的干扰而受阻，该组织曾经在叙利亚内战期间对阿萨德政权起到了关键的支持作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;按照美国法律，国会在15天内有权对军事援助的重新分配提出异议，但一位了解该过程的国会助手周一表示，预计立法者会欢迎将资金转移到黎巴嫩的政府决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以视为一种‘重新编程’的方法，让这笔原本不值得且不需要的资金转移到一个更合适的地方。”这位助手对路透社表示，要求匿名以自由发言。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="美国总统拜登参加为新当选的民主党国会议员举行的招待会，地点在华盛顿" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VVHXFRAVABJAHJ2VWPIQ576Z4Q.jpg"/&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国总统乔·拜登出席为新当选的民主党国会议员举行的招待会，地点在美国华盛顿，2025年1月5日。路透社/Nathan Howard&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 22:13:04 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/us-shifts-some-military-aid-lebanon-egypt-letter-says-2025-01-06/</guid></item><item><title>在美国国会攻占事件一周年之际， Proud Boys 前领导人请求特朗普给予赦免</title><link>https://www.reuters.com/world/us/anniversary-us-capitol-attack-proud-boys-ex-leader-asks-trump-pardon-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;四年前，特朗普总统的支持者们冲入美国国会大厦，试图阻止2020年大选结果的认证，在这一失败的图谋中，事件的核心人物恩里克·塔里奥本周向特朗普请求全免其所受指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;塔里奥曾是极右翼武装团体“骄傲男孩”组织的前领导人，因2021年1月6日协助策划对该国会大厦的袭击，在袭击事件导致警察受伤140余人和5人死亡后，被判处22年联邦监禁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一请求系通过塔里奥律师，迈阿密的纳伊布·哈桑，转达给特朗普，距离特朗普重返白宫仅有两周时间。特朗普已表示，将考虑赦免与2021年1月6日国会大厦事件有关的许多被定罪者，可能最早在就任当天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二，新一届国会正式确认了2024年的大选结果，特朗普再次当选，这一次没有发生任何事件。宣誓就任的日子定于2025年1月20日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈桑表示，这是塔里奥首次直接向特朗普请求赦免。律师称他还向特朗普周围的相关人员递交了书信，为他的客户申诉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们将采取一切可能的努力确保这封信件能够递交给当选的总统唐纳德·特朗普。”哈桑在接受采访时说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普过渡团队未对此赦免请求回复评论请求，但重申特朗普将逐案考虑赦免。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“特朗普总统将赦免那些被剥夺公正审判程序并被武器化司法部不公平起诉的美国人。”过渡发言人卡罗琳·利维特说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位接近特朗普过渡团队的消息人士表示，预计将有大量人员获得赦免，尤其是那些未被判罪的人。如果有人在袭击中表现极端或狂躁，可能将不在此列。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国司法部数据显示，与国会大厦袭击事件有关的犯罪指控已有1583人被起诉，其中约1100人案件已完整审理。超过700人已服刑，或从未入狱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2024年总统竞选期间，特朗普频繁将1月6日的被告称为爱国主义者，声称他们受到了他所谓的政治化司法制度的迫害，并承诺会赦免其中许多人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月早些时候接受NBC新闻采访时，特朗普表示对其赦免范围可能有一些例外，特别是如果被赦免者袭击行为极端或疯狂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在塔里奥案中，尤其是，可能给特朗普带来挑战。2023年5月，塔里奥因颠覆性共谋罪与“骄傲男孩”组织的其他三名成员一起入狱，被判处22年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;检方详细说明了塔里奥如何在2021年1月6日时远程鼓励在华盛顿的组织成员攻击国会大厦，为特朗普赢得民主党乔·拜登的胜选认证采取“必须采取的行动”。塔里奥的22年刑期成为对该袭击事件涉嫌者中最重的一次判罚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一，国会正在确认2024年的大选结果之时，袭击事件中被指控者的支持者和家人聚集在华盛顿一家酒店，要求所有被指控者当天获得特赦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长期为这些被指控者发声的苏兹安妮·蒙克说，她和她的同事们一直在与特朗普周围的关键人物进行沟通。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们预计在第一天就将获得100%的赦免，或者所有人都将在第一天获得特赦。”蒙克说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="保守派政治行动会议（CPAC）在奥兰多" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2BGESCI3SFPJNI5Z6AH5MIQRWY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;恩里克·塔里奥（右），骄傲男孩组织的领导人，在美国佛罗里达州奥兰多保守派政治行动会议（CPAC）外与一名未知名的男子合影。2021年2月27日，路透社/奥托维·琼斯/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 22:01:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/anniversary-us-capitol-attack-proud-boys-ex-leader-asks-trump-pardon-2025-01-06/</guid></item><item><title>奥地利极右翼两极分化领导人竞选总理</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/austrias-polarising-far-right-leader-bids-become-chancellor-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;他为人尖酸刻薄，个人支持率在奥地利居于低位，但极右翼领袖赫伯特·奇克尔的战略谋略为其政党赢得了历史上第一次全国选举胜利，现在他有机会成为奥地利首位首相。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥地利总统亚历山大·范德贝伦周一指派极右翼政党自由党（FPO）领导人奇克尔，在中左翼政党试图不包括自由党的情况下组建政府失败后，负责组建联邦政府联盟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“奇克尔到处都是，奇克尔无处不在。”奇克尔在去年选举前的一场典型的吵闹的啤酒宴会集会上开玩笑道，他质问自己主要竞争对手——保守党总理卡尔·内哈默为何如此频繁地谈论他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内哈默将9月的选举描绘为“我与你之间”的选择，奇克尔评论道：“我不知我该感到荣幸还是被追逐！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奇克尔对其他政党的犀利批评并不罕见。即使是对立的强硬反对者也欣赏他在议会中的演讲，尽管许多人对其对移民或性别政治的批评感到深深的反感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在他的咄咄逼人的风格推动下，奇克尔经常在奥地利新闻机构APA的一项对政界领导人受欢迎程度的调查中排在最低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，前一次自由党激进派领导人约尔格·哈伊德的撰写辞令的撰稿人，奇克尔可以精确调整其信息，选举前他软化了语气，以吸引中间选民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后，他猛烈抨击中左翼政党试图组建所谓的“失败联盟”，该联盟将自由党边缘化。该联盟上周周末崩溃，此前内哈默——他称奇克尔为阴谋论者和安全威胁——宣布辞职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内哈默所属的中右翼奥地利人民党（OVP）的新领导层已表示，将与自由党进行联盟谈判，但仍无法保证能够组建政府联盟，另一场选举仍有可能发生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管奇克尔能够调整其语气，但在关键议题上的定位和拒绝其他政党为了共同执政而向他施加的压力，表明他具有罕见的战略智慧，一些分析师表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他是一个非常非常清晰且集中的战略家。”政治分析师托马斯·霍弗谈到奇克尔时说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自由党和属于匈牙利总理欧尔班亲威斯迪滋党的自由党在移民政策和减税问题上意见相近，但在2019年短暂的联盟因自由党当时领导人卷入视频诱饵丑闻而崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管奥地利经济连续第二年萎缩，这帮助自由党讽刺了选民的担忧，但尚不确定奇克尔能否与奥地利人民党达成协议，从而减少预算赤字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们对乌克兰战争的看法也存在分歧。奇克尔和自由党与匈牙利总理欧尔班的亲威斯迪滋党盟友一致反对对俄罗斯实施制裁，称这违反了奥地利的中立政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;56岁的奇克尔比他的前任、更外向的哈伊德更为严肃。他避开派对，参加过铁人三项式的极限铁人三项。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他把自己塑造为未来的“人民首相”——纳粹使用过的一个称号，尽管也有其他人使用这个称号。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不再人民首相”的标语在数百名抗议者——包括犹太学生——嘲讽奇克尔的集会上出现，这些集会发生在范德贝伦办公室前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2010年，奇克尔反对将盖世太保武装部队Waffen-SS集体列为战争罪犯。自由党的首位领导人于1955年曾是一名高级盖世太保军官兼纳粹部长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奇克尔拥护阴谋论，声称驱虫剂伊维菌素对抗击COVID-19有效，就像现已准备重返白宫的唐纳德·特朗普一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，奇克尔反对限制新冠病毒措施如封锁和疫苗强制接种的竞选活动帮助他的政党在2019年被踢出政府后恢复了活力。奥地利当时是欧盟中疫苗犹豫不决率最高的国家之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当奇克尔在2018年担任内政部长时，警方曾突击检查了国内情报机构的工作室，他的对手称这是由奇克尔策划的一次企图清除OVP忠诚者的行动。奇克尔否认这一指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;范德贝伦曾表示，那次突击检查导致外国情报机构减少了与奥地利的合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;正当那场联盟消解之时，之前总理塞巴斯蒂安·库尔茨曾要求范德贝伦免去奇克尔的职务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奇克尔可能是那场试图清除OVP忠诚者的行动背后的原因之一，这就是为什么范德贝伦——曾领导左翼绿色党的前领导人——宣布他已指派奇克尔组建政府时称这句话“不是轻易作出的决定”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="奥地利新当选议会的开幕仪式" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KLEO6YSKUVPHBJADUEYDMXV36Y.jpg"/&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;自由党（FPOe）领导人赫伯特·奇克尔在维也纳出席奥地利新当选议会正式会议的开幕仪式，2024年10月24日。图片来源：REUTERS/丽莎·鲁特纳/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="奥地利总统范德贝伦与极右翼自由党领导人奇克尔在维也纳会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OHFZXWN3EFKGNJKUYGUUQIZD3Y.jpg"/&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;奥地利总统亚历山大·范德贝伦在维也纳与极右翼自由党（FPO）领导人赫伯特·奇克尔握手，2025年1月6日。图片来源：REUTERS/莱昂哈德·福格尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="奥地利总统范德贝伦与极右翼自由党领导人奇克尔会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AOPU6HOFQRKWZEAYYZA6OBGW6E.jpg"/&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;极右翼自由党（FPO）领导人赫伯特·奇克尔在维也纳与奥地利总统亚历山大·范德贝伦会面后离开，2025年1月6日。图片来源：REUTERS/莱昂哈德·福格尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 16:12:46 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/austrias-polarising-far-right-leader-bids-become-chancellor-2025-01-06/</guid></item><item><title>肯尼亚警方如何掩盖反政府抗议者的死亡事实</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/how-kenya-police-cover-up-killings-anti-government-protesters-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;十九岁青年查尔斯·奥维诺在肯亚内罗毕附近参加反对政府示威活动中头部中枪身亡，据路透社见到的尸检报告所述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，肯尼亚警方将奥维诺的死因标注为交通事故，奥维诺的弟弟在接受路透社采访时表示，他的弟弟在看到尸体后识别出了奥维诺，警方提供的太平间记录本复印件路透社未能见到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在另一起事件中，警方称莎奎尔·奥比恩戈在交通事故中身亡，其父在接受路透社采访时证实，这是根据太平间记录本上的一条记录所述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政府自身的尸检报告显示奥比恩戈是颈部中枪，这报告由其父在认领尸体时见到。奥比恩戈在那次示威中也是一名示威者，与奥维诺于同一天在内罗毕郊区基廷盖不幸身亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在肯尼亚，太平间记录本记录下警方报告的死因，公众病理学家通常只有在遗体被家属认领后才会进行尸检。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="十九岁青年查尔斯·奥维诺在基廷盖，卡贾德奥郡，肯亚内罗毕参加反对政府示威集会，期间头部中枪身亡。2024年7月16日 路透社/莫妮卡·芒吉" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Q5BLB7DO7RH47OXZINUSCJETDA.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;十九岁青年查尔斯·奥维诺在基廷盖，卡贾德奥郡，肯亚内罗毕参加反对政府示威集会，期间头部中枪身亡。2024年7月16日 路透社/莫妮卡·芒吉&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;路透社采访了三名部署在示威现场的警员，他们表示，警方有时在太平间记录本上将由警察致死的事件错误地记录为“意外死亡”、“群殴致死”或“溺水”等情况以掩盖事实。这三名警员请求匿名接受敏感问题的采访。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为撰写本报道，路透社查阅了四份由公众病理学家在家属认领后进行的尸检报告，对象为奥维诺、奥比恩戈及其他两名在或紧随反对政府示威活动中身亡的青年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;家属在现场记录与尸检报告之间的死因不一致的情况引起了路透社的注意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所有遗体均标记编号，由太平间工作人员录入记录本中。虽然奥比恩戈和奥维诺在进入太平间时未登记姓名，家属通过编号匹配发现尸体并与记录本条目匹配，能查看到警方的死因声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社未能独立核实家属提供的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三起死亡案例中，24岁的切弗·奥提悟尔·奥姆拉被警方称死于“群殴致死”，据家属引用记录本上的内容。然而，两位目击者向路透社表示，奥姆拉在7月3日示威时被警方带走，并遭受殴打后昏迷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第四名示威者登兹勒·奥蒙迪的严重受伤尸体在事发后九天被发现，遗体当时的尸体报告死因为溺水。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国家警察服务未对路透社关于审查案例的询问作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;肯尼亚总统威廉·鲁托及其副手和内政部均未对路透社的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数以千计年轻的肯尼亚人在全国范围内走上街头抗议赋税增加和政治腐败，自六月底以来，反对政府示威持续不断。副总统基途勒·基尼称，在警方回应中，人权组织指出有多达42人在抗议行动中丧生。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="支持者围绕十九岁青年查尔斯·奥维诺的尸体，查尔斯·奥维诺头部中枪身亡于基廷盖，卡贾德奥郡，肯亚内罗毕，2024年7月16日。路透社/莫妮卡·芒吉" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YXHJWZ4TBVDLDMPKSHQMWI2SGE.JPG" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;支持者围绕十九岁青年查尔斯·奥维诺的尸体，查尔斯·奥维诺头部中枪身亡于基廷盖，卡贾德奥郡，肯亚内罗毕，2024年7月16日。路透社/莫妮卡·芒吉&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;一些知名人权团体指责肯尼亚当局对多起报道称的警察杀戮、难以解释的绑架和非法拘留行为等进行掩盖，这些事件与反对政府示威相关，被公众称为“Z世代抗议运动”，因参与者以年轻人群体为主而闻名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人权组织记录显示，在抗议活动开始到十二月期间发生的强行失踪事件中，肯尼亚国家人权委员会记录了82起案件，相比之下，前十八个月内仅有九起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其中部分被指控的绑架行为与肯尼亚刑事调查局（DCI）的低调特勤单位有关，根据三人警员和人权观察非洲分部高级官员奥提西诺·楠韦亚向路透社的说法。楠韦亚称该单位名叫DCI行动部队（OAT），得到DCI内部人士联系的信息支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;肯尼亚国家警察服务发言人雷齐拉·翁扬戈在与路透社的访谈中表示，她对OAT的活动及针对它提出的所有指控一无所知。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在有关警察杀戮和非法拘留的指控问题上，翁扬戈表示，正式投诉将由独立警察监督委员会（IPOA）调查，该机构负责调查警察暴力行为的案件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社七月底的报道中提到，IPOA发布了10起非法逮捕、绑架和失踪投诉，包括奥蒙迪在内的另一起案件。参与此次审查的四人中有四人表示或其家属已向IPOA提交了投诉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;IPOA未对路透社的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社在七月十日在基廷盖抗议现场拍摄的照片显示，在街道上，奥维诺的尸体上喷血，附近的地上也沾满鲜血。一名警察手持步枪站在前景，路透社通过比对奥维诺在抗议中的服装照片和尸检照片识别出了死者，这些照片显示其头部有创口。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="在基廷盖，卡贾德奥郡，肯亚内罗毕，一名警察企图驱散抗议民众，他们身边站着查尔斯·奥维诺的尸体，2024年7月16日。路透社/莫妮卡·芒吉" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MALZBAMNSFDGDBUX2JXXAPGQRI.JPG" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在基廷盖，卡贾德奥郡，肯亚内罗毕，一名警察企图驱散抗议民众，他们身边站着查尔斯·奥维诺的尸体，2024年7月16日。路透社/莫妮卡·芒吉&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;在十二月接受路透社采访时，副总统基途勒·基尼表示：“不幸的是，抗议活动导致人员伤亡。”他称有些人是在警方行动中丧生的，同时称警方在极端情况下有权使用致命武力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;年底三十日，鲁托发表讲话时表示，“存在安全人员的过度和非法行动。 ”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;太平间记录本&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为撰写本报道，路透社审查了六月至九月在内罗毕殡仪馆——肯尼亚最繁忙的公共殡仪馆——的记录，该馆由内罗毕市政府管理，负责接收身份不明的遗体。记录本访问得到了殡仪馆负责人，一名医学博士提供的支持。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="在基廷盖，卡贾德奥郡，肯亚内罗毕，警察试图驱散抗议民众，2024年7月16日。路透社/莫妮卡·芒吉" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RQF6L5R7AZLVTFXLOC5TE4RSNY.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在基廷盖，卡贾德奥郡，肯亚内罗毕，警察试图驱散抗议民众，2024年7月16日。路透社/莫妮卡·芒吉&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;默格头和内罗毕卫生部门负责人拒绝了路透社的采访要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据对这两段期间记录本的审查，6月25日议会抗议活动当天至9月30日期间，警方将九起死亡事件记录为枪击死亡事件，相比之下，去年同期记录的枪击死亡事件超过两倍。记录本未注明个体姓名，除非警方提供身份信息。6月25日至6月30日，只记录了一次枪击死亡事件，最暴力日，抗议期间最严重的一天。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="在基廷盖，卡贾德奥郡，肯亚内罗毕，警察试图驱散抗议民众，2024年7月16日。路透社/莫妮卡·芒吉" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QUJBVVU2IFAI3E2LKOGHHUEHMI.JPG" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在基廷盖，卡贾德奥郡，肯亚内罗毕，警察试图驱散抗议民众，2024年7月16日。路透社/莫妮卡·芒吉&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;同一时期记录本显示，警方将94人死亡事件归因于群殴和溺水，相比之下，去年同一时期为59人。同一期间，殡仪馆收到694具来自警方的遗体，相比去年同期增加四分之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;注意到上述发现后，Amnesty International肯尼亚分会执行主任伊纶古赫？
桑顿告诉路透社，记录枪杀死亡人数较少，使我们怀疑可能存在试图掩盖警察射击导致的死亡人数的行为。路透社未能独立证实这一点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6月10日，餐馆经理乔治·奥比恩戈去内罗毕殡仪馆寻找儿子沙奎尔的消息后六天，工作人员起初拒绝让他进入并告诉他，近期接收的遗体都是交通事故受害者。奥比恩戈最终得以进入确认了沙奎尔的身份，路透社见到的奥比恩戈分享的照片显示，青年颈部侧面有一个大伤口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后续尸检报告结论显示沙奎尔被“近距离枪击致死”，奥比恩戈提供给路透社的照片所显示。路透社未能识别审查尸检报告的三名病理学家。第四名病理学家表示，他不具备接受媒体采访的资格。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;7月3日抗议活动中，奥乌马正在与朋友们散步时，警察逮捕了其中一些人，并将他们装进一辆车中，用棍棒对其施暴，两名在抗议现场的同伴以及奥乌马的叔叔告诉路透社。大多数人都被释放了，但奥乌马因头部受伤严重，昏迷，警方将他带走。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;五周后，警察将奥乌马的尸体送至内罗毕殡仪馆表示，他在街道上“倒地身亡”，路透社见到奥乌马叔叔分享的一张尸检表格的照片显示，列出的致死原因为“钝器受伤导致的多处伤”。在尸检记录本中，该致死原因列在其名下，奥乌马的叔叔称，其记录为“群殴致死”，但路透社并未见到记录本上的具体条目。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，DCI特种服务单元（SSU）面临数百起指控，Amnesty International肯尼亚分会将其与2019年至2022年9月间超过五百起非法杀戮和数十起强迫失踪指控联系在一起。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="在内罗毕，抗议民众在反对赋税增加和有争议的现在废除的财政法案的事件后被拘留，2024年7月16日。路透社/托马斯·慕科亚" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TJSDB4FI3NBLVA4LV7WTG62UKI.JPG" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在内罗毕，抗议民众在反对赋税增加和有争议的现在废除的财政法案的事件后被拘留，2024年7月16日。路透社/托马斯·慕科亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;2022年十月，在上任几周后，总统鲁托解散了SSU，指控其“随机杀害肯达人”。前总统乌胡鲁·肯雅塔和警察官员均未就鲁托的指控作出公开回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;取而代之的是，另一支DCI部队参与对抗议者进行打压，包括致命袭击和绑架等事件，三位参与抗议的警员告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;命名为OAT的该部队吸收了前SSU成员，人权观察非洲分部的楠韦亚表示，基于警方内部人士提供的信息。路透社未能核实OAT是否卷入犯罪行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;警方未就OAT的活动情况或规模做出回应。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="身穿便装的警察在阿加汗大道上扣押着抗议民众反对政府批评者的不明波政府批评者的绑架，2024年12月30日，内罗毕。路透社/托马斯·慕科亚" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H3LUWIP3RRAK7DYNMEZTNSKJJA.JPG" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;身穿便装的警察在阿加汗大道上扣押着抗议民众反对政府批评者的不明波政府批评者的绑架，2024年12月30日，内罗毕。路透社/托马斯·慕科亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;大学生奥蒙迪的尸体在内罗毕近郊的废弃石坑的水塘中被发现。奥蒙迪的尸体由他的父亲詹姆斯·奥提内诺在被一名公众病理学家在尸检报告中描述为“肺部肿胀”以及“头部”“手臂前部”和“膝盖”淤青。奥提内诺分享了报告副本给路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“奥蒙迪淹死前发生了一些别的事情，”55岁的私人保安奥提内诺表示，他未作具体说明，并称IPOA承诺将对此案展开调查。IPOA未对路透社关于奥蒙迪案件的询问做出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社采访了七名或说他们的家人失踪并遭逮捕的人，皆为抗议者或政治活跃分子，其中包括高调人权活动家鲍勃·恩尼亚吉和阿萨姆·伦顿，他们在抗议活动中分别被扣留了超过一个月。其中六人表示，他们在抗议后于家中或街头被武装男子带走。一人至今仍下落不明。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="肯尼亚活动家鲍勃·恩尼亚吉在内罗毕接受路透社采访时展示了他身上的伤疤，恩尼亚吉说他在被拘留32天后被单独关押。图片拍摄于2024年10月17日路透社/莫妮卡·芒吉" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AR6WSWGYPBFYVHJBQFCSGAIZM4.JPG" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;肯尼亚活动家鲍勃·恩尼亚吉在内罗毕接受路透社采访时展示了他身上的伤疤，恩尼亚吉说他在被拘留32天后被单独关押。图片拍摄于2024年10月17日路透社/莫妮卡·芒吉&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;在六月底，法律系学生约书亚·奥卡约被街上的几人抓获，并用金属棒殴打他，索问他为什么参加反对政府的抗议，他告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在释放他两天后，他说他的劫持者给了他一个建议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们问我 '如果你为我们工作呢？我们帮助向我们提供抗议运动相关线索的人。”他说道。路透社未能证实奥卡约的劫持者是否是警察。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 10:06:41 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/how-kenya-police-cover-up-killings-anti-government-protesters-2025-01-06/</guid></item><item><title>香港努力改善狭小拥挤住宅的生活条件</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/hong-kong-struggles-improve-conditions-tiny-crowded-homes-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;香港作为亚洲的金融中心，住房历来空间狭小，得益于高昂的房价，但四家共用一个厕所和厨房的空间对任何人来说都是不理想的居住环境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;60岁的退休人士小波（化名）坐在她的床边，享用自制饺子，她所处空间仅有一张折叠桌为伴，墙壁贴着粉色壁纸，还挂着色彩斑斓的手提袋。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;单身且只提供名字首字母，小波说，她在这样拥挤的出租单位生活了三年，尽管经济拮据仍买不起更好的住宿，唯有痛苦的回忆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(查看照片特辑，请点击&lt;a href="https://bit.ly/4gupYGZ" target="_blank"&gt;https://bit.ly/4gupYGZ&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;超过20万人在香港的分隔出租单位中居住，这些单位常弥漫着霉味，并在炎夏受虫害困扰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个前英国殖民地已被评为全球最不可负担的城市之一，已连续14年被评为最不可负担城市，由市场调研公司Demographia发布。香港的不平等现象为世界之最。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年10月，香港宣布将制定新法规，对分隔出租单位的最小空间和安全标准进行规范，每个居民的居住面积约为65平方英尺（6平方米），仅相当于汽车停车位的一半大小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其领导人李家超表示：“我们的目标是规范市场，提供我们认为合适且宜居的标准的住房。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;香港政府计划在2049年前消除分隔出租单位，这是2021年中国高层针对香港提出的规划目标。北京将住房问题视为一项严重社会问题，这曾是2019年大规模反政府抗议的原因之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当局计划增加公屋供应，以缩短当前可能长达5.5年的轮候时间，并称已识别出足够的土地用于在未来10年内建设308,000套公屋单位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;香港政府表示，住房问题是政府的首要议程之一，并决心消除不达标的小型分隔出租单位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年7月以来，大约4.9万名申请人获得公屋安置，大约18,400套过渡性房屋已于短期内对居民可用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，香港约有11万户的分隔出租单位已成为高租金的代名词，2022年的一项调查显示，这些单位的平均楼面价格为每平方英尺50港币（6.43美元）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“棺材”户型，大小相当于单人床，其租金价格甚至更高，达到了每平方英尺140港币，超过私人住宅35港币的租金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我所期望的只是一套公屋。”76岁的洪args啻一分钟，支付2,900港币（约370美元）租下不足50平方英尺（5平方米）的空间。他的厕所紧挨着床，而床的上方正是淋浴头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这就是我所有的梦想。”洪补充说，他将所有物品放在床的另一侧，以防止洗澡时被淋湿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;身体状况每况愈下的洪使用拐杖行走，大部分夏季午后都在公共图书馆度过，以逃避家中因密封而带来的酷热。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，一些人可能会认为小波和洪args啻还算幸运，因为有数十万人仍住着不在新法规范围内的“棺材”户型。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些没有窗户的空间更为拥挤，但还是足够容纳一张床和一些个人物品，总面积在15到18平方英尺之间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于通风不畅，租户不得不开门，使他们失去了隐私。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们还与多达20人共用洗手间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“床上有很多床虱。”80岁的梁永宽说，“杀虫剂对此无济于事。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梁永宽曾在中国大陆管理一家工厂，直到1990年代亚洲金融危机前。如今，他与妻子和两个成年子女疏远，居住在回归中国后的香港的一个“棺材”户型中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我相信佛教；放下过去，往事已成往事。”他说，“最重要的在于我现在能吃两餐，有一个能在里面睡觉的地方。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分隔出租单位和“棺材”户型通常位于旧商业区的老旧住宅建筑中，能够方便地到达工作地点和学校，这也令租金负担变得可接受。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;约有140万香港人口中的约750万人，生活在贫困中，据慈善机构Oxfam称，2024年第一季度，贫困家庭数量增至61.9万，在总人口中占比接近22.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;非政府组织赛利山社工组织（SCO）呼吁新法规也惠及“棺材”户型。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这种床家就是香港的耻辱。”该机构副执行董事说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;房委会表示，房屋署已采取严厉措施打击无照的分割居住空间单位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;72岁的十九届单身住户钟三乙过去三年居住在“棺材”户型中，月租金为2,500港币。在他屋门上，有一张中国新年对联，上面写着“行稳致远，平安万事”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;睡台上的一台电视机占据了生活空间的一半。他已从前街桥下的流浪生活，改住过渡性居屋已有12年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“最重要的是有了遮风避雨的地方。”钟说，他仅提供他的姓氏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;45岁的陈先生每月支付2,100港币（约272美元）租金，居住在2平方米的核心户型空间中。他希望公屋最终能帮他摆脱床虱的困扰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我在2005年就申请了。”他仅提供一个名字说，“我已经等了19年了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(1港元=7.7765美元)&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="Hong Kong在改善狭窄拥挤的家居条件方面面临挑战" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IEJEA6LOSBPFLP2Q424KITNPGU.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    65岁的郭楷正在他的分隔出租单位内拍照。自1999年退休后，他在香港居住了近15年，每月房租2,700港币。郭表示，夏季室内酷热，冬季则寒冷刺骨，由于通风不足，他不得不多开风扇，并且关闭窗户以防老鼠进入。由于无法申请公屋，他描述自己的住所以狭小但可管理，尽管存在邻里之间的冲突，他仍希望拥有更好的居住条件。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="Hong Kong在改善狭窄拥挤的家居条件方面面临挑战" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NFBB5GHG3VPWRMXOYN2QZN7FBM.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    小盒子屋居民高山鲜在香港拍照。这些无窗的空间依然拥挤，每间仅为1.4平方米至1.7平方米，可供居民睡眠和个人物品储存。由于通风不良，他们不得不打开迷你滑动门，失去了任何隐私。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="Hong Kong在改善狭窄拥挤的家居条件方面面临挑战" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HBIHWR4FFBPXLFGB5Z3ZKHLHD4.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    66岁的黄维基在香港拍摄照片。他在等待公屋期间已住了四年，现每月租金2,500港币，部分由福利补贴带来。他还记得疫情期是安全的，在狭窄的空间里，家里没有感染，社会工作者提供了口罩和测试包。离婚并退休后，他描述自己的家没有家人陪伴，但别无选择，等待长期居住选项。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="Hong Kong在改善狭窄拥挤的家居条件方面面临挑战" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3JC6LUPBUNPHHLGGLC4WHXTIMQ.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    76岁的Ng及其合租人拍摄的照片。他定居在狭小的单位三年，每月租金2,300港币，他选择不申请公屋，因其不想麻烦。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="Hong Kong在改善狭窄拥挤的家居条件方面面临挑战" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FAFI2NEDWNNK5DQEWKEY5LSSZY.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    60岁的小波在分隔出租单位内准备晚餐。她退休了，靠政府援助生活，在此租住三年，因租金较低而选择在此居住，但她对其空间小且不便的描述中并无特别的回忆，只有痛苦的记忆，但她依然觉得这是“家”因为“自己的窝总比金碧辉煌的房间更好。”&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="Hong Kong在改善狭窄拥挤的家居条件方面面临挑战" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3T2RHHXJBNLG7PLVMEWFUQUOYI.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    一位社工自名为高山社工组织的组织中分发粮食和超市券给“棺材房”的居民。这些无窗的空间依然拥挤，每间仅可供睡下并储存少量个人物品，但由于通风不良，他们不得不打开滑动门，失去了任何隐私。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="Hong Kong在改善狭窄拥挤的家居条件方面面临挑战" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/D23CRJDPV5KQVM6QF4ZBRT3I3M.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    香港一个建筑工人Kwok在分隔出租单位内拍摄照片，他已经住了近15年，每月租金2,700港币。尽管室内空气循环不佳，他使用了至少四排风扇以降低室内温度。他记述住了环境的选择性挑战，但仍然认为这片区域可以接受，禽贼，这里给人带来了一份安宁和似家人般的稳定性主题。 &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="Hong Kong在改善狭窄拥挤的家居条件方面面临挑战" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MZYKVG4DRFMYBFSNW2ZPTXYF3A.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    74岁陈和桂在自己的“棺材房”看电视。他住了近10年，租金从2,000涨到了2,500港币。靠政府救济，他节衣缩食，这仅够用。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="Hong Kong在改善狭窄拥挤的家居条件方面面临挑战" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4EG6QMBESFJKVPU2HQ2PNZXQRQ.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    香港九龙的旧住宅区内的部分分隔出租单位，这些单位位置方便，但由于老旧，窗户的高度少于0.7米。两周前，社会工作者向这里分发了食品和超市券。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="香港老服装市场依然存在" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SK54F3TTPVNUHO6BI2MPHOW5TQ.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    60岁的小波在分隔出租单位内准备晚餐。她退休了，并靠政府援助生活，在此租住三年，选择了这个租金较低的地方，因为负担不起其他住房。她称空间小而不便，没有特殊的回忆，只有痛苦的记忆，但仍觉得这是“家”因为“自己的窝总比金碧辉煌的房间更好。”&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="香港老服装市场依然存在" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/47Y35UAVHVOAZCZMVVJVUPEWBI.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    60岁的梁永宽流在他上层的“棺材房”拍摄照片。他付每月租金2,300港币，居住于此已10年，从事杂业，包括外卖。他大部分时间待在小空间中，尽管早期有过虫害问题，现在认为环境已经变好。他独居时，描述“家”仅仅是能休息的地方。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="香港老服装市场依然存在" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EM4EROWHPVPAVFAOLHCWSOKLDU.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    “棺材房”中的居民在分层单元里的走廊吸烟，该单元内住有约20个人。小空间依然拥挤，能容纳人睡眠和个人物品储存，但由于通风不良，他们不得不打开小滑动门，失去了一点隐私。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="香港老服装市场依然存在" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ED46EN7CZRKZLFGPUKIDJMPC2E.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    “棺材房”中养了一条金鱼。小空间依然拥挤，能容纳人睡眠和个人物品储存，但由于通风不良，他们不得不打开小滑动门，失去了一点隐私。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="香港老服装市场依然存在" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KDWIH6O4GJNOFOICBT4D5LGPYE.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    香港九龙区老住宅区内部分隔出租单位，位置方便，但由于陈旧、古旧商业区内在，能允许进入工作场所和学校并负担得起的价格。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="香港老服装市场依然存在" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QZR3NHUMCNKYBNZQXM2D4XHBE4.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    80岁的梁永宽正面对他“棺材”户型的共同厨房，他是前工厂经理兼退休人士，十多年前居住在中国大陆。他已超过四年的生涯在这个狭小空间，依靠社会福利。他描述了与床虱共处和与人共用的地方带来的挑战，而表达了一种释怀过去的佛教观点。通往家对他来说依然是旧时的家，虽已与子女疏远。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 23:17:30 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/hong-kong-struggles-improve-conditions-tiny-crowded-homes-2025-01-06/</guid></item></channel></rss>