<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>中国 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 01 Dec 2024 09:38:23 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>俄罗斯和中国轰炸机开展联合空中巡逻</title><link>https://www.reuters.com/world/russian-chinese-bombers-conduct-joint-air-patrol-2024-11-30/</link><description>&lt;p&gt;俄罗斯和中国战略轰炸机于周六在日本海、东海和西太平洋上进行了一次联合空中巡逻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯图-95MS和中国轰-6K战略轰炸机与中俄两国的战斗机一起进行了八小时的巡逻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯飞机起降于中国的空军基地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯国防部表示，此次飞行未侵犯任何外国领空，也不针对任何特定国家。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 30 Nov 2024 14:53:19 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/russian-chinese-bombers-conduct-joint-air-patrol-2024-11-30/</guid></item><item><title>中国抨击美国对台军售及赖清德赴美过境事宜</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/china-vows-resolute-countermeasures-after-us-arms-sale-taiwan-2024-12-01/</link><description>&lt;p&gt;中国在周日誓言采取“坚决反制措施”回应美国近日批准的向台湾出售武器，同时美国国务院因安排台湾民选总统赴美过境进行了投诉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务院宣布，国防部称，美国已批准一项估价约为3.85亿美元的潜在军售计划，向台湾出售F-16战机零部件和雷达支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在台湾总统赖清德即将启程访问太平洋地区的三个“邦交国”，顺访夏威夷和美国属地关岛的数小时前，这笔军售交易获准。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国的外交部在声明中称，此次军售向台独势力发出“错误信号”，并损害中美关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交部在另一份声明中强调，坚决反对美国和台湾进行任何形式官方交流，并强烈谴责美国为赖清德安排过境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国视为自身领土并认为是与美国关系中最为重要的问题的台湾，对赖清德持反感态度，称其为“分裂分子”。&lt;\/p&gt;
&lt;p&gt;尽管华盛顿与台北之间缺乏正式外交关系，美国仍根据法律义务向台湾提供防卫所需要的支持，这一直令北京愤怒不已。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾拒绝中国的主权要求。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一幅图示展示了地球、中国和台湾国旗" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KTP2W54YLFJYPDXG26US5MU374.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;一幅图示显示地球、中国和台湾国旗，图示拍摄于2022年8月6日。版权所有： REUTERS/Dado Ruvic/Illustration/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 01 Dec 2024 04:10:56 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/china-vows-resolute-countermeasures-after-us-arms-sale-taiwan-2024-12-01/</guid></item><item><title>特鲁多访问佛罗里达会晤特朗普之际面临关税威胁</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canada-pm-trudeau-meet-with-trump-friday-florida-globe-mail-says-2024-11-29/</link><description>加拿大总理贾斯汀·特鲁多于周五访问了美国当选总统唐纳德·特朗普在佛罗里达州的度假村，与其会面。此前，特朗普曾表示，因边界相关问题，他计划对加拿大的进口商品加征25%的关税。

特鲁多并未在其公开行程中列出计划访问佛罗里达州，据路透社记者报道，他离开佛罗里达州韦斯特帕尔滕贝克的一家酒店，前往特朗普的马拉戈度假村。

特鲁多的办公室和特朗普方面的代表未立即对此事作出回应。

特朗普在周一的声明中威胁说，除非加拿大和墨西哥加强对芬太尼和跨境移民的管控，他将对两国的所有进口商品加征25%的关税。

墨西哥、加拿大和中国官员，以及主要行业组织均警告称，特朗普威胁要征收的高额关税将损害所有涉及国家的经济，导致通货膨胀上升，破坏就业市场。

加拿大经济遭受任何冲击，也将加重特鲁多面临的困境。目前，由于经济增长放缓以及生活成本在过去几年急剧上升，特鲁多的民意支持率已显著下降。据民调显示，加拿大联邦自由党在2025年10月底前必须举行的选举中，将输给反对党保守党。

本周，特鲁多誓言要团结一致，对抗特朗普的关税威胁，并与所有10个加拿大的省级行政长官会面，讨论与美国的关系。

加拿大公共安全部长道格拉斯·莱布朗将随特鲁多出访，加拿大广播公司新闻报道。

加拿大是世界第四大石油生产和第六大天然气生产国。其每日400万桶的原油出口中，绝大部分输往美国。

据周二有消息人士透露，特朗普的计划中未对原油出口豁免贸易惩罚。</description><pubDate>Fri, 29 Nov 2024 22:51:05 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canada-pm-trudeau-meet-with-trump-friday-florida-globe-mail-says-2024-11-29/</guid></item><item><title>调查发现，中国新房价格在十一月上涨速度加快</title><link>https://www.reuters.com/world/china/china-new-home-prices-rises-accelerate-november-survey-finds-2024-12-01/</link><description>&lt;p&gt;中国住房和城乡建设研究院的一项私人调查显示，中国新房价格在11月加速上涨，一系列政策措施可能在支持陷入困境的房地产市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据中国指数研究院发布的数据，在100个城市中，新房均价环比上涨0.36%，而上月为0.29%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从同比来看，新房均价上涨2.40%，而10月的增速为2.08%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国国家统计局将于12月16日发布最新的房价数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2021年的峰值时，房地产市场占据了经济活动约四分之一的份额，其长期低迷仍是世界第二 大经济体的主要拖累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近期，中国政府加大提振市场信心、增强买房负担能力和放宽购房限制等措施的力度，包括税收减免和降低首付比例。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社的一项调查显示，随着一系列支持措施开始见效，今年和明年的房价预计将以较慢的速度下降，并在2026年稳定下来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自从9月底推出房地产政策以来，新房和二手房市场显示出边际改善的迹象，但其持续性仍高度不确定，标普全球评级亚太区企业信用评级董事总经理应绿茵上周指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“房价可能在实体企业盈利改善、就业增加以及居民收入前景好转之前继续下跌，”应绿茵表示，并补充说，公司对中国的房地产市场持有负面的信用展望，预计将持续到2025年。&lt;/p&gt;
    
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="中国新房价格出现近九年来最严重的年度降幅" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/67RD4Z5GXBLQBHL2VL6UN4XOBQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;广东省惠州市，2024年10月10日。路透社/Nicoco Chan/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 01 Dec 2024 04:58:08 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/china-new-home-prices-rises-accelerate-november-survey-finds-2024-12-01/</guid></item><item><title>百度的Apollo自动驾驶车辆获颁在香港进行测试的许可</title><link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/baidus-apollo-autonomous-vehicles-granted-licence-test-hong-kong-2024-11-30/</link><description>&lt;p&gt;中国的百度公司（9888.HK）获得了在香港开展Apollo Go自动驾驶出租车服务试点的许可，以此扩展其在中国 mainland以外市场的影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;香港运输署周五发布声明称，百度国际阿波罗有限公司获准在North Lantau地区开展10辆自动驾驶汽车的试驾活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据声明，该许可的有效期从2024年12月9日至2029年12月8日，在第一阶段，仅有一辆自动驾驶车辆在指定路段运行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;声明还指出，在试点期间，如有必要，车上备用操作员将接管车辆控制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2017年以来，香港政府积极推动自动驾驶车辆的发展，但由于新法规于今年3月实施，直到最近才允许它们在公共道路上进行更广泛的试驾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是香港政府依据新法规制度发放的首个试点许可证。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这也是百度在中国 mainland以外地区的首个自动驾驶车辆测试许可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;公司的自动驾驶出租车服务Apollo Go目前在中国多个城市运营，武汉的车队规模最大，超过400辆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apollo Go的发言人表示：“Apollo Go期待将人工智能和自动驾驶技术的益处带给更多的国家和地区。这标志着我们全球化之旅中的一个重要里程碑。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华尔街日报此前报道，随着自动驾驶车辆商业化竞争的加剧，百度计划在香港、新加坡和中东地区推出其Apollo Go自动驾驶出租车服务。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Apollo Go自动驾驶出租车服务在广州武汉" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B2QCRR72EBLETDSGLWKWG3RDOM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B2QCRR72EBLETDSGLWKWG3RDOM.jpg" alt="Apollo Go的无人驾驶汽车在湖北省武汉市驶过路边停靠的另一辆Apollo Go无人驾驶出租车，拍摄日期为2024年7月19日。的照片由路透社摄录。" /&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 30 Nov 2024 05:40:21 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/autos-transportation/baidus-apollo-autonomous-vehicles-granted-licence-test-hong-kong-2024-11-30/</guid></item><item><title>战争没有赢家，台湾总统在访问夏威夷时如此表示</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/war-has-no-winners-taiwan-president-says-visit-hawaii-2024-12-01/</link><description>&lt;p&gt;战争没有赢家，和平无比珍贵，台当局总统赖清德周六在夏威夷访问珍珠港纪念馆时指出。赖清德此行是对美国的访问，旨在经停三个与台湾保持正式外交关系的太平洋岛国，此次行程引发了北京的不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赖清德正在进行为期两天的敏感访问，官方理由只是途经夏威夷。赖清德与夏威夷的海外台湾社群成员及夏威夷的政治人物，包括国会议员埃德·凯斯和吉尔·托库达会面。赖清德当天早些时候访问了珍珠港纪念馆，并献上花圈，悼念1941年日军袭击珍珠港的罹难者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赖清德在电视转播的演讲中指出：“我们参观纪念馆，特别是提醒我们维护和平的重要性。和平无价，战争没有赢家。我们必须团结起来，共同努力防止战争。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赖清德参加活动时，中国表示已向美国政府投诉，并誓言采取坚决反制措施，针对美国宣布向台湾出售F-16战机零部件的潜在军售，这发生在赖清德启程前不久。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国外交部在声明中指出，已就此次访行为中国进行了有力交涉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们坚决反对美国与台湾进行官方交流，无论以任何名义和理由，我们坚决反对台湾地区领导人在美国进行‘过境’。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据路透社安全消息来源透露，中国可能会通过在台湾附近进行新一轮军事演习来回应赖清德的访问，这是他自5月上任以来的首次海外访问，此前他在去年1月当选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国今年已经进行了两轮大规模军事演习。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在讲话中，赖清德改用台语（也称福建话），表示只有团结一致，才能克服一切困难。“台湾的民主可以成为国际社会的典范。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赖清德及其政府拒绝接受北京的主权诉求，认为台湾有权访问其他国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;访问夏威夷后，赖清德将前往马绍尔群岛、富图瓦和帕劳，并在另一个美国领土关岛停留。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="夏威夷州长乔什·格林在檀香山丹尼尔·K·因欧伊国际机场迎接台湾总统赖清德" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSJIU6DMF5IKRJGPYX7NJ3FJGM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;夏威夷州长乔什·格林在檀香山丹尼尔·K·因欧伊国际机场迎接台湾总统赖清德。这幅照片摄于2024年11月30日，图片来源于夏威夷州政府/路透社分发&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 01 Dec 2024 06:28:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/war-has-no-winners-taiwan-president-says-visit-hawaii-2024-12-01/</guid></item><item><title>加拿大表示北美自由贸易伙伴应在对华政策上完全一致</title><link>https://www.reuters.com/world/canada-says-north-american-free-trade-partners-should-be-fully-aligned-china-2024-11-29/</link><description>&lt;p&gt;加拿大认为美国-墨西哥-加拿大贸易协定的成员国有机会形成一套全面一致的对华政策，财政部长克里斯蒂娅·弗里兰在周五的新闻发布会上表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当记者问及美国和加拿大担心中国可能会利用该协定作为渠道向北美出口廉价商品时，弗里兰做出了上述评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大人口最多的省份安大略省提议从自由贸易协定中踢出墨西哥，并与美国签署双边协定，美国占加拿大总出口量的四分之三。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们认为今天，美国-墨西哥-加拿大协定（USMCA）的所有国家都有机会共同努力，制定全面一致的对华政策，保护我们的工人，并确保我们在这一重要努力中互相支持。”弗里兰说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大和美国已经对中国的电动汽车和钢铁加征了关税，理由是中国的过度产能被视为故意政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗里兰重申，加拿大的首选是让USMCA协定保持三国协定的形式。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加拿大副首席部长兼财政部长克里斯蒂娅·弗里兰在渥太华的一次新闻发布会上讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OETAZL4ASFIPBJDZJPD4SONQEQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
加拿大副首席部长兼财政部长克里斯蒂娅·弗里兰在加拿大安大略省渥太华的一次新闻发布会上讲话。路透社/布莱尔·加布勒/文件照
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 29 Nov 2024 20:31:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/canada-says-north-american-free-trade-partners-should-be-fully-aligned-china-2024-11-29/</guid></item><item><title>拜登期待已久的非洲之行，宣扬战胜中国</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/bidens-long-awaited-africa-trip-tout-win-against-china-2024-12-01/</link><description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/joe-biden/"&gt;乔·拜登&lt;/a&gt;于周日启程前往安哥拉，在此次行程中兑现了他在任期间访问非洲的承诺，并关注一项由美国支持的大规模铁路项目，该项目旨在将关键矿物供应从中国手中转移。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该项目部分由美国贷款资助，连接资源丰富的刚果民主共和国和赞比亚，并通往安哥拉大西洋沿岸的洛比托港，为产品出口至西方市场提供了快速高效的途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关键矿物如铜和钴事关重大，这些矿物主要存在于刚果，是电池和其他电子产品的关键组成部分。中国在刚果占据主导地位，这让华盛顿方面产生了越来越多的关注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国于今年9月与坦桑尼亚和赞比亚签署了一项协议，重启通往非洲东海岸的竞争性铁路线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然拜登此次访问正值其总统任期的最后阶段，但据两位前特朗普政府官员透露，特朗普将在1月重返白宫后很可能继续支持该铁路项目，并与安哥拉保持密切合作关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前特朗普政府时期的资深外交官蒂博·纳吉表示，特朗普在非洲有两个主要的关切点：一是与中国和俄罗斯的竞争，二是获取关键矿物的渠道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这个项目容纳了这两个关注点，”他在一次采访中表示，指的是洛比托大西洋铁路（LAR）项目。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该项目得到全球大宗商品交易商托普鲁加、葡萄牙建筑集团莫塔-英利尔和铁路运营商维库里斯的支持。美国开发金融公司提供了5.5亿美元的贷款，用于翻新从洛比托到刚果的约1300公里（800英里）铁路网络。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登将于周一下午抵达西非的塞舌尔，见该国总统后飞往安哥拉。访问期间，他将在首都卢安达参观奴隶博物馆，并于周三访问洛比托港。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此行实现了拜登对非洲做出的一系列承诺的一部分，其他承诺仍未兑现，例如支持在联合国安全理事会为非洲争取两个常任理事国席位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了铁路项目之外，华盛顿在获取大量非洲关键矿物方面虽声称对国家安全至关重要，但仍无法取得进展，外交挫折也有所增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今夏，美国失去了其在尼日尔的主要情报基地，也未能找到愿意托管这些资产的盟友，导致美国失去了在撒赫尔地区军事情报活动的空间。撒赫尔地区已成为伊斯兰极端主义武装活动的热点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;安哥拉长期与中俄保持密切关系，但最近已靠近西方。安哥拉官员表示，他们乐于与任何可以推进其经济发展议程的合作伙伴合作，希望该项目能够推动相关领域投资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“中国之所以显得愈发重要，是因为西方国家可能未能对非洲投入足够的关注，”安哥拉运输部长里卡多·维加斯·杜阿尔特在一次采访中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的访问标志着美国与安哥拉关系的转变，因为安哥拉与美苏在其27年长期内战期间支持的对立双方有着复杂的过去。美国在1993年与安哥拉建交，比其独立晚了近二十年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国出资重建这一路线，而这一路线在几十年前曾遭到破坏，这可能颇具讽刺意味，”前赞比亚政府部长、洛比托走廊中部分铁路线的运营管理者阿喀什曼巴塔·姆比库斯蒂拉莱尼在一次采访中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国拜登政府官员表示，洛比托铁路项目不仅是示范项目，而是要证明公私合作模式的可行性，并期待这将带动非洲更多大型基础设施项目，拉近与安哥拉的关系，包括在安全合作方面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;批评者质疑此项目未能完成的情况下能否实现既定目标。特别受到质疑的是这一项目的第二阶段，该阶段将连接铁路至非洲东海岸，途经坦桑尼亚，可能为中国提供竞争的运输路线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不久前还是拜登顶级非洲顾问的Judd Devermont表示，刚果希望多元化其矿业合作伙伴，并拒绝认为将该项目连接至坦桑尼亚东海岸港口会削弱北京对中国在刚果矿产资源的控制力的观点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“刚果方面已经明确表示，他们不希望看到整个采矿业成为中国的垄断市场，”他在一次采访中说，“如果将亚洲、印度到巴西再到纽约货物运送都变得更容易，那将对所有人都有益，无论这对关键矿物还是其他货物运送都是一样。”&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国总统乔·拜登在白宫椭圆形办公室与安哥拉总统若安·曼努埃尔·贡萨尔维斯·洛伦科会晤" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ITI6QW2Y4ZIULGKU6NPJU5JRFM.jpg" /&gt;	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国总统乔·拜登在白宫椭圆形办公室与安哥拉总统若安·曼努埃尔·贡萨尔维斯·洛伦科会晤（美国华盛顿特区，2023年11月30日。REUTERS/埃维琳·霍克斯坦/资料照片）。 &lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 01 Dec 2024 05:04:11 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/bidens-long-awaited-africa-trip-tout-win-against-china-2024-12-01/</guid></item><item><title>随着特朗普威胁的临近，中国11月工厂活动连续第二个月扩张</title><link>https://www.reuters.com/markets/asia/china-nov-manufacturing-activity-expands-second-straight-month-2024-11-30/</link><description>&lt;p&gt;中国国家统计局公布的官方调查显示，11月中国工厂活动连续第二个月温和扩张，一系列近期数据显示，大规模刺激措施终于开始惠及全球第二大经济体，就在唐纳德·特朗普加大贸易威胁之际。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11月，中国官方采购经理人指数（PMI）升至50.3，为七个月来的最高点，较10月的50.1有所上升，高于50的临界点表明扩张而非收缩，并超过路透社一项针对50.2的市场预期调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于生产者价格持续下跌和订单减少，中国制造业领域已经持续低迷数月，但连续两个月的积极PMI数据表明，刺激政策正在提升工厂的信心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国额外的关税措施可能成为明年摆在中国工业部门面前的新挑战，并浇灭亚洲巨擘在中国制造业领域过早的乐观情绪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管中国政府最近的举措显示出支持疲弱的房地产市场的迹象，这一领域对中国国内需求的影响很大，但官员们现在正在努力在此之前限制经济的脆弱性，以应对可能第二个特朗普任期的到来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当选总统唐纳德·特朗普周一表示，计划对中国商品加征10%的关税，以促使北京方面减少中国化学品的交易。这些化学品被用于生产芬太尼，而这些化学品的交易属于管控范围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还威胁说，在竞选期间曾表示将对中国的商品加征60%以上的关税，这给全球最大的商品出口国带来了重大增长风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管10月份中国出口额增长超过预期，但分析师认为，这主要是由于工厂试图在进一步的美国和欧盟关税实施之前紧急交付给主要市场的货物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“经济在9月26日中央政治局会议后放松了财政和货币政策，近期趋于稳定。但2025年的前景仍然不清晰，”Pinpoint资产管理公司的总裁兼首席经济学家张志伟表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“贸易战阴影笼罩，将延缓企业投资决策。投资者期待财政刺激，但刺激的规模和组成尚不确定，”张志伟补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12月份的中央经济工作会议可能会为政策方向提供一些线索，他补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;PMI报告显示，11月份新订单总额时隔七个月首次扩张，而新出口订单则连续第七个月减少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“PMI指数在11月继续上升，反映出经济底部的复苏迹象更加明显。政策措施对企业信心的提振作用正在加强，”中国物流信息中心分析师张立群表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，“需求不足仍然是制约企业生产活动的主要因素，”张立群说，“特别是在有效推动政府公共投资方面加强企业订单方面需要特别加强。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11月非制造业PMI（包括建筑业和服务行业）降至50.0，而10月份则升至50.2。服务业活动已经连续第二个月温和增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月早些时候，中国政府宣布了一项10万亿元人民币（约1.38万亿美元）的债务管理方案，以缓解地方政府融资压力。此前，中国央行在今年9月推出了自疫情以来的最大规模刺激措施，试图将经济拉回政府大约5%的经济增长目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国政府顾问建议，北京应继续维持明年的相同经济增长目标，并采取更加强有力的刺激措施来提振国内需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些迹象表明，经济正在转向。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11月初，中国的零售销售涨幅自去年2月以来最高，房地产销售下滑幅度收窄，可能表明备受打击的房地产行业正在重新恢复生机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但10月份的工业产出增速略低于9月，滞后指标工业利润继续下降，表明在当前中国经济环境下，企业要保持盈利是极其困难的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;私人部门的Caixin制造企业调查显示，周一预期该指数将小幅上升至50.5。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11月中国官方综合PMI（涵盖制造业和服务行业活动）维持在50.8。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名员工在深圳市马斯特机器人吸尘器工厂的生产线上工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6MUJGFCSIJOMNJQODFIBA7KTKE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名员工在深圳市马斯特机器人吸尘器工厂的生产线上工作，2019年8月9日。路透社/杰森·李/档案照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 30 Nov 2024 01:43:36 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/asia/china-nov-manufacturing-activity-expands-second-straight-month-2024-11-30/</guid></item><item><title>中国敦促美国在台湾总统夏威夷之行前保持高度谨慎</title><link>https://www.reuters.com/world/china-urges-utmost-caution-by-us-ahead-taiwan-presidents-hawaii-trip-2024-11-29/</link><description>&lt;p&gt;中国敦促美国在本周即将进行的对夏威夷和关岛之行，以及环太平洋地区巡访之前，对与民主治理下的台湾的关系表现“最高度的谨慎”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国声称台湾为其领土，反对任何形式的外来互动或对台湾领导人的访问，尤其是在美国方面的活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务院发言人重申了美国的立场，即对台湾高级官员的过境是符合常规的，与长期做法、与台湾的非官方关系以及美国的“一个中国”政策是一致的，中国“一个中国”政策不变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们看不到将一次普通的、非官方的过境用来作为挑衅的合理依据，”该发言人补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾和区域安全官员的评估认为，中国可能在不久的将来在台湾附近进行军事演习，借由赖清德此次对太平洋地区的访问及计划中的美国过境作为借口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赖清德为期一周的行程将于本周六开始，首先在夏威夷停留，然后前往马绍尔群岛、图瓦卢和帕劳，这三国有正式邦交的12个国家之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还将在美国领地关岛进行过境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国外交部发言人毛宁重申了习近平主席本月在秘鲁亚太峰会上与美国总统乔·拜登的评论，他指出：“凡是有害于台湾海峡和平稳定的分裂行为，都是不可接受的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;毛宁在每日新闻发布会上表示：“如果美国愿意维护台湾海峡的和平，它必须意识到赖清德和民主进步党当局的独立性质，”她指出了台湾执政党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国必须对台湾问题表现最高度的谨慎，明确反对台湾独立，支持中国的和平统一。”她补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国反对任何形式的台湾领导者“窜美”，也不支持任何分离主义活动，毛宁说：“中国的决心在于捍卫国家主权与领土完整，反对外部势力干涉内政。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务院发言人指出，每位台湾民主选举的总统都曾在美国过境，前总统蔡英文进行了七次海外访问时美国参与其中过境，而她的前任马英九也数次过境，皆经夏威夷两次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;官方表示，与以往过境相同，赖清德将在夏威夷受到美国在台协会华盛顿办事处主任林素珍的欢迎，美国在台协会承担着美国非官方大使馆的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国台湾事务发言人林澄瑶周三对立法人员表示，中国针对赖清德的访问可能举行的军事演习是可能的情景之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赖清德及其政府拒绝接受北京的主权声索，坚持认为未来应由岛民自行决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赖清德周五参观新北市的一座寺庙时说，他期待着此次首次海外访问，将会访问台湾的三位太平洋盟友，并表示将与他国进一步深化伙伴关系，并“让台湾走向世界”。总统办公室在声明中称，声明没有提及美国的过境。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一位反政府抗议者手持台湾国旗，在香港尖沙咀海港城举行的庆祝台湾国庆的示威活动中，美国国旗在背景中飘扬" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2K4P262M6NKZZIJFXHFI2PGYCY.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;一名抗议者手持台湾国旗，在庆祝台湾国庆的示威活动中，在香港尖沙咀海港城，2019年10月10日。路透社/Athit Perawongmetha/发稿&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 29 Nov 2024 08:22:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china-urges-utmost-caution-by-us-ahead-taiwan-presidents-hawaii-trip-2024-11-29/</guid></item><item><title>立陶宛驱逐三名中国外交官</title><link>https://www.reuters.com/world/lithuania-expels-three-chinese-diplomats-2024-11-29/</link><description>&lt;p&gt;立陶宛宣布将其在中国代表处的三名工作人员视为不受欢迎的人，外交部在周五宣布了这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交部援引维也纳公约和立陶宛立法的违行为由，但未提供进一步细节。1961年维也纳公约详细规定了外交法规则。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交部在声明中表示，要求这些人员在一周内离开立陶宛，进一步恶化了两国之间的外交关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;立陶宛的中国代表处尚未对此发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;立陶宛已降低了与中国的外交级别，并迫使跨国公司切断与这个拥有290万人口的波罗的海国家的联系，此前立陶宛允许台湾在那里设立实际代表处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月份，立陶宛反情报主管表示，鉴于欧盟和北约成员国支持台湾，今年的选举中存在中国干预的可能性不容忽视。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，一艘中国船只疑似参与了近期破坏瑞典和立陶宛之间海底电缆的事件。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 29 Nov 2024 16:54:37 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/lithuania-expels-three-chinese-diplomats-2024-11-29/</guid></item><item><title>中国法院以间谍罪名判处记者七年监禁，家人称</title><link>https://www.reuters.com/world/china/china-court-sentences-journalist-dong-yuyu-7-years-spy-charges-family-says-2024-11-29/</link><description>&lt;p&gt;北京一家法院于周五判处前中国媒体记者董玉宇七年监禁，罪名是间谍罪，其家人在声明中称这一判决是严重的不公正。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年2月，董玉宇在午餐期间与一名日本外交官会面时在北京被捕，美国家通讯俱乐部在声明中指出。后来，他因间谍罪被捕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;董玉宇的家人在接受路透社采访时表示：“对董玉宇没有任何证据判七年徒刑，宣示了中国司法系统的破产。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“今天的判决不仅是对董玉宇及其家庭的不公，也是对中国每一位思想开放的新闻工作者和每一位致力于与世界友好交往的普通中国人的不公。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;声明还指出，在法院判决中，董玉宇会晤的日本外交官被特别指认为“间谍组织”的成员，即北京的日本大使馆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;董玉宇的定罪暗示，每一位中国公民都可能被期待知道中国政府可能会将使馆视为“间谍组织”，这将带来寒蝉效应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法庭当天由警方戒备，附近停有七辆警车，记者被要求离开。一名美国外交官表示，他们被禁止参加听证会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国家通讯俱乐部透露，自2023年7月一次闭门听证会以来，董玉宇一直在北京的一所监狱内被拘留。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国当局“严格按照法律”处理此案，中国外交部发言人毛宁在周五的例行记者会上表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国在周五发布声明谴责董玉宇的判刑是“不公的”，并呼吁他立即无条件获释。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本外务大臣稻垣哲郎在例行记者会上拒绝评论判决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“无论怎样，我们在国外使馆进行的外交活动都是合法的活动，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“中国当局必须撤销这一不公正的判决，并保护记者在华自由安全工作的权利，”记者保护委员会亚太项目主管比尔·莱伊表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“董玉宇应立即与家人团聚。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;董玉宇经常与来自不同使馆的大使和记者进行面对面交流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他曾与其中一位定期会面的日本外交官会在此次会面后被拘留数小时，引发了日本外务省的投诉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位时任中国外务部发言人在当时表示，该外交官参与了在中国与其身份不符的活动。后来，该外交官被释放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据2023年4月其家人声明，董玉宇曾在哈佛大学担任哈佛大学约翰·温耐学者，还曾是日本庆应大学和北海道大学的访问学者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1987年，董玉宇从北京大学法律学院毕业后加入光明日报（隶属于执政的共产党），并曾任其评论版副主编。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他在中国媒体和自由派学术期刊上撰写了关于从法律改革到社会问题等话题的意见文章，并合编了一本书，介绍在中国实行法治。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他倡导适度改革，同时避免直接批评习近平主席。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;起初，董玉宇的家人希望私下保守其拘留的消息，直到希望案件轻判或撤销消息在2023年3月透露。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;非政府组织（NGO）倡导新闻自由的相关组织呼吁释放他，有超过700名记者、学者和NGO工作者签署联名请愿书，呼吁释放董玉宇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“董玉宇是一名才华横溢的记者和作家，其工作长期以来受到同行的尊重，”哈佛大学朱莉娅·林恩基金会研究员安·玛丽·里普森尼曾表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们支持许多人的呼吁，希望能释放董玉宇并让他回到家人身边。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在2月，北京一家法院判处澳大利亚作家和亲民主博主阳恒均“死刑缓期执行”，罪名是间谍罪。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="手绘的中国记者董玉宇肖像图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2N3SU5NO2FIM3N72HZLUBQLAPQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年11月28日，董玉宇的家人提供的这张未注明日期的手绘肖像。董玉宇的家人/手绘/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="被指控间谍罪的前中国记者董玉宇等待宣判" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IBLRXLZVLNILRFICWV76Y2KJBE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年11月29日，中国北京第二中级人民法院外，前中国记者董玉宇在此等待宣判。警车停在了北京市第二中级人民法院外部。路透社/洛弗尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 29 Nov 2024 02:46:01 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/china-court-sentences-journalist-dong-yuyu-7-years-spy-charges-family-says-2024-11-29/</guid></item><item><title>英国央行警告全球贸易壁垒上升带来的风险</title><link>https://www.reuters.com/world/uk/bank-england-warns-risks-rise-global-trade-barriers-2024-11-29/</link><description>&lt;p&gt;英格兰银行在周五警告称，更高的贸易壁垒可能会打击全球经济的增长，并加剧对通胀的不确定性，这可能导致金融市场波动加剧，并推高企业和消费者借贷成本。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然未直接提及唐纳德·特朗普在美国总统大选中的胜利，英格兰银行指出，金融市场也可能受到跨境资本流动中断以及多元化风险能力减弱的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格兰银行在其半年度金融系统报告中表示：“国际政策协调度下降可能会阻碍当局改善金融系统韧性的努力，以及其吸收未来冲击的能力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新闻发布会上被问及第二个特朗普政府上台可能产生的影响时，贝利重申了他希望看到特朗普政府实施的政策立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们正面临着全球碎片化的增加风险。但我要指出的是，这种情况的原因有很多，并不能单纯归因于某一个特定事件。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管英国的家庭、企业和银行状况似乎良好，英格兰银行的报告指出，英国的金融部门仍面临特别相关的风险，这与其开放的经济环境有关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他威胁还包括全球经济中居高不下的公共债务水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“对前景的不确定性和风险有所增加。”报告中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝利反驳了新财政大臣瑞秋·雷夫斯提出的一个投诉，即英国监管机构因对金融部门冒险行为采取过于严格的立场而无意中损害了经济。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“简而言之，金融稳定与经济增长之间并没有权衡。这是一个基本点。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但他指出，在实施规则方面存在选择权，并表示英格兰银行周五宣布英国银行每两年进行一次全面健康状况测试，而不是每年一次的测试，这便是如何助力金融部门竞争力的一个例子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝利还强调，在11月5日美国选举之后，国际金融标准的重要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格兰银行表示，考虑到经济增长和通货膨胀的潜在风险以及利率不确定性，金融市场的估值和风险溢价仍面临剧烈调整的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这种调整可能会因市场融资长期存在的弱点而加剧，并可能推高英国家庭和企业的借贷成本。”英格兰银行警告道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格兰银行表示，最新的英国银行系统韧性测试结果显示，其资本充足且流动性很高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但它指出，在这种情况下，仍可能存在对突发金融冲击的脆弱性，非银行金融机构，如对冲基金仍可能不得不在资产出售中进行火速甩卖，如出售英国企业债券。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;展望未来，中央银行计划从2025年开始，每两年进行一次全面压力测试，减轻贷款机构的行政负担，使英格兰银行能够更多地关注其他潜在的金融风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在间隔年份，英格兰银行将根据需要进行更详细的基于桌面的压力测试。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格兰银行维持了其逆周期资本缓冲（CCyB）或“雨天”资本要求在中性的2%标准。&lt;/p&gt;  
     
     &lt;figure&gt;&lt;img alt="英格兰银行行长贝利出席半年度金融稳定性报告新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ORCCRH6PBFITLA4U5WWTEBRG7U.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;英格兰银行行长安德鲁·贝利出席在英格兰银行举行的半年度金融稳定性报告新闻发布会，2024年11月29日，英国伦敦。图片由史密斯报道公司提供&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;     
     
     &lt;figure&gt;&lt;img alt="伦敦金融城的英格兰银行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MTIABKQS5ZNLTMFDJFYJKL335E.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年9月23日，英国伦敦的英格兰银行和金融区。特稿图片由英国路透社米娜·金提供&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 29 Nov 2024 10:33:01 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/uk/bank-england-warns-risks-rise-global-trade-barriers-2024-11-29/</guid></item><item><title>台湾总统赖清德在夏威夷宣布台湾是全球和平的力量后</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/taiwan-is-force-global-peace-president-says-he-leaves-hawaii-2024-11-30/</link><description>&lt;p&gt;台湾总统赖清德于周六启程前往夏威夷，展开为期两天的美国之行，作为其环太平洋之旅的一部分。在他宣布民主治理的宝岛是促进全球和平与稳定的关键力量之后。中国则视台湾为其本土领土，并反对台湾领导人与外国进行任何形式的互动和访问，近期持续加大军事压力，今年已进行两次战备演习。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国将赖清德视为危险的分裂分子，并敦促华盛顿在与台北的关系上保持“极度谨慎”。&lt;\/p&gt;
&lt;p&gt;据消息人士向路透社透露，北京可能在赖清德开展环太平洋之旅期间进行更多军事演习，该行程还将包括关岛——一个美国领土的短暂停留。这是他上任以来首次进行的国外访问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在抵达夏威夷后，他将前往马绍尔群岛、图瓦卢和帕劳。这三个国家仍然与台北保持正式外交关系，且是北京影响力逐渐增强的世界某一地区的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赖清德在出发前对记者表示：“感谢美国政府为此次行程的顺利进行提供安全、尊严、舒适和便利的支持。”&lt;\/p&gt;
&lt;p&gt;夏威夷州长乔希·格林在热尔门市市长和当地警察局长迎接赖清德抵达火奴鲁鲁机场后表示，这场会面是一个“具有重大意义的时刻”，突显出夏威夷与台湾共同的价值观——韧性和合作。格林后来还为赖清德举办了一场紧急管理简报会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国台北经济文化代表机构（相当于美国非官方驻台大使馆）的华盛顿办事处总经理伊林格·拉森以及代表机构主席劳拉·罗森伯格在推特(X)上发布信息称：“伊林格·拉森和夏威夷伟大的社区非常期待迎接您！”&lt;\/p&gt;
&lt;p&gt;台湾官方中央通讯社表示，欢迎仪式超过以往任何访问。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“赖清德的抵达是首次在机场受到款待的情况，铺设了红毯，提供了鲜花，这是前所未有的最高规格接待，不同于以往的进入候机楼的模式；接待规格也超过了以往的常态。”中央通讯社报道。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;美国国务院发言人指出：“接待是私人性质且非正式的，完全符合惯例。”&lt;\/p&gt;
&lt;p&gt;周六晚些时候，赖清德将前往珍珠港的“亚利桑那”纪念碑，该地是二战期间被日军杀害的部分士兵的安息之地，促使美国卷入第二次世界大战。台湾总统经常利用所谓的仅作为停留的美国之行来与友好的美国官员会面并发表演讲。这样的访问通常是访问远东盟国——包括太平洋、拉丁美洲或加勒比地区的偏远盟友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“此次行程开启了基于价值观的外交新时代，”赖清德强调说，“民主、繁荣和和平是台湾人民的期望，也是作为总统的我必须积极推广的价值观。”他说将继续扩大合作、加深与盟友和朋友的关系基础，让世界看到台湾不仅是一个民主模范，也是全球和平、稳定和繁荣的关键推动力。”&lt;\/p&gt;
&lt;p&gt;关岛和夏威夷是美国的重要军事基地。&lt;\/p&gt;
&lt;p&gt;赖清德出发前几个小时，美国宣布向台湾出售价值约3.85亿美元的F-16飞机零部件和雷达的潜在军售计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然美国政府与其只有非正式关系，且遵循“一个中国”政策，承认北京为中国唯一的代表，但美国政府有法律规定，必须向台湾提供防卫所需的装备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务院表示，它无法理解为何赖清德的私人和例行的非正式访问能成为北京挑起事端的理由。&lt;\/p&gt;
&lt;p&gt;台湾政府拒绝承认北京的主权主张，认为其有权利与世界互动并向国外派遣领导人。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="夏威夷州长乔希·格林在火奴鲁鲁机场迎接台湾总统赖清德" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/V6SBGFMJENPTLEEBQIDIJXTGFY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption&gt;台湾总统赖清德于2024年11月30日抵达美国夏威夷州火奴鲁鲁的丹尼尔·K·伊诺伊国际机场。夏威夷州政府办公室/手绘图 via 路透社&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="台湾总统赖清德访问火奴鲁鲁的HI-EMA应急响应中心" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HUBZHQOUAVPYDBJXMLO33ASOOM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption&gt;台湾总统赖清德于2024年11月30日访问夏威夷州火奴鲁鲁的HI-EMA应急响应中心。夏威夷州政府办公室/手绘图 via 路透社&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="夏威夷州长乔希·格林在火奴鲁鲁机场迎接台湾总统赖清德" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSJIU6DMF5IKRJGPYX7NJ3FJGM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption&gt;夏威夷州长乔希·格林于2024年11月30日在美国夏威夷州火奴鲁鲁的丹尼尔·K·伊诺伊国际机场迎接台湾总统赖清德。夏威夷州政府办公室/手绘图 via 路透社&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="台湾总统赖清德启程前往夏威夷、关岛和太平洋岛国盟友" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IBS54KME6ZPCLOFB5Q2NYR7ZLU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption&gt;2024年11月30日，台湾总统赖清德在台湾桃园机场挥手启程前往夏威夷、关岛和太平洋岛国盟友。路透社/安妮·王&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="台湾总统赖清德启程前往夏威夷、关岛和太平洋岛国盟友" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpUBLISHOTERELUTES/L4QWIH6M6VOJHJ7K5AB4742DJI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption&gt;2024年11月30日，台湾总统赖清德在台湾桃园机场做出临行前的讲话。路透社/安妮·王&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="台湾总统赖清德启程前往夏威夷、关岛和太平洋岛国盟友" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpUBLISHOTERELUTES/YHRH4VXZ3ZLJFIC5H2DJ5JS72A.jpg" /&gt;
&lt;figcaption&gt;2024年11月30日，台湾总统赖清德在台湾桃园机场做出临行前的讲话。路透社/安妮·王&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 30 Nov 2024 09:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/taiwan-is-force-global-peace-president-says-he-leaves-hawaii-2024-11-30/</guid></item><item><title>英国间谍头子称俄罗斯是欧洲“极其鲁莽”破坏活动的幕后黑手</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/russia-behind-staggeringly-reckless-sabotage-europe-uk-spy-chief-says-2024-11-29/</link><description>&lt;p&gt;英国情报总长理查德·莫尔在周五指责俄罗斯展开了“令人震惊的冒险行动”在欧洲进行破坏活动，并且还加大了核武炫耀的力度，以此恐吓其他国家不要支持乌克兰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;莫尔是英国军情六处（MI6）负责人，他表示，任何对俄罗斯2022年全面入侵乌克兰的支持软化都会助长俄罗斯总统普京及其盟友的气焰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;莫尔似乎是在向美国新上任总统唐纳德·特朗普的政府，以及一些质疑继续支持乌克兰的一些欧洲盟国，传递信息。他在巴黎的一次演讲中指出，欧洲及跨大西洋伙伴必须坚守立场，以应对他口中日益加剧的挑衅行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们最近发现了俄罗斯在欧洲令人震惊的破坏行动，同时普京及其追随者还通过核武威胁来恐吓帮助乌克兰的风险。”&lt;a href="https://www.reuters.com/world/ukraine-russia-war/"&gt;&lt;font color="#1155cc"&gt;乌-俄战争&lt;/font&gt;&lt;/a&gt;期间，莫尔如是说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“支持乌克兰的成本是众所周知的，但不支持的代价只会更高。如果普京得逞，中国将权衡其影响，朝鲜会更加胆大，而伊朗将变得更为危险。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年九月，莫尔指出，俄罗斯情报机构的表现已经“野蛮”了，这与北约和其他西方情报官员最近一次警告中所提到的对敌对俄罗斯行为（包括多次网络攻击和莫斯科关联的纵火）的担忧相呼应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;莫斯科对此拒绝承担责任。伦敦俄罗斯大使馆在《路透社》的要求下未立即回复评论请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上个月，英国国内情报负责人称俄罗斯的格鲁乌军事情报局正试图造成“混乱”。《路透社》消息人士援引美国情报报告称，莫斯科可能会加大对欧洲目标的攻击，以增加其在支持基辅问题上的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;莫尔的演讲大篇幅强调西方团结的重要性，他指出，在他37年的情报职业生涯中，英国盟友的集体力量将超越普京，而普京正日益依赖中国、朝鲜和伊朗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普誓言尽快结束乌克兰战争，但没有具体说明方法，而美国共和党人则表达了对华盛顿强大战略支持和大量武器供应支持基辅的保留态度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果普京将乌克兰削减为一个附庸国，就不会就此止步。我们的安全——无论是英国、法国、欧洲还是跨大西洋安全——都将受到威胁。”莫尔称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从更广泛的角度来看，莫尔表示，鉴于伊斯兰国再度崛起、伊朗核野心仍是威胁，以及2023年10月7日哈马斯攻袭以色列事件的激进化影响尚未完全明朗，世界正处于他在情报界37年职业生涯中最为危险的时期之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法国情报总署（DGSE）负责人尼古拉斯·勒纳表示，法英情报部门正紧密合作，共同应对可能是“最严重的威胁”的伊朗可能的核扩散。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;![英国情报总长理查德·莫尔](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/X4NCWPFI55LBPKOSMXSJZDZL2I.jpg)&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center;"&gt;&lt;i&gt;英国情报总长理查德·莫尔（右）出席2019年法国迪南外长会议期间的工作会议。路透社/Stephane Mahe/资料照&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 29 Nov 2024 11:11:36 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/russia-behind-staggeringly-reckless-sabotage-europe-uk-spy-chief-says-2024-11-29/</guid></item><item><title>佳兆业将于12月召开股东大会讨论重组事宜</title><link>https://www.reuters.com/world/china/chinas-kaisa-group-issue-us-dollar-denominated-mandatory-convertible-bonds-2024-11-29/</link><description>&lt;p&gt;中国房地产开发商凯萨集团（股票代码：1638.HK）周五宣布，将于12月18日召开特别股东大会，寻求对其122.7亿美元债务重组协议相关事项的批准。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2021年底违约120亿美元境外债券以来，凯萨一直在努力重组其债务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在此次会议上，凯萨将与债权人讨论其50亿美元美元计价优先票据以及48亿美元强制可转换债券发行的相关事宜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还将就其与花旗国际审议事务费用股份发行的相关事宜，花旗国际是债券持有人临时委员会（AHG）的债券受托人。事务费用股份发行金额约为2690万美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;凯萨将于12月19日在香港法院出庭，争取获得关于其债务重组计划的债权人投票授权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;凯萨是继中国恒大集团（股票代码：3333.HK）之后中国第二大离岸债务发行人。它是在2015年首次违约的离岸债券发行公司。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2021年中房地产行业陷入债务危机以来，许多中国房地产开发商相继违约，仅少数公司完成了离岸债务重组。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="凯萨集团的标志在上海凯萨金融中心" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IP7QP6ZXQRIYHERE7RA6BWUHGM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;凯萨集团的标志位于中国上海的上海凯萨金融中心，拍摄日期为2021年12月7日。路透社/Aly Song/资料照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 29 Nov 2024 13:35:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/chinas-kaisa-group-issue-us-dollar-denominated-mandatory-convertible-bonds-2024-11-29/</guid></item><item><title>股市上涨，美元在缩短交易时段走弱</title><link>https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2024-11-29/</link><description>&lt;p&gt;全球股市在周五强劲反弹，美国股市在总统大选后迎来了自11月以来最大的月度涨幅，得益于增长前景的改善，而美元则因市场预期日本可能加息以及欧洲可能利率缓和而有所回落。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;感恩节次日美国股市交投清淡。许多投资者选择延长假期，股票和债券市场提前闭市，大部分月尾头寸调整工作在假期前完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普500指数（.SPX）上涨0.56%，创自2023年11月以来月度最大涨幅（5.14%），纳斯达克指数（.IXIC）在周五上涨0.83%，一个月内累计涨幅达6.2%，为五月以来的最高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;MSCI全球股票指数（.MIWO00000PUS）上涨0.52%，同样创自五月以来的月度最佳表现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在11月5日的总统大选中获胜，并承诺实施减税、去监管以及征收进口关税等政策，极大提升了投资者对美国及华尔街股市相对于其他区域继续保持领先地位的预期。美国科技股也受益于人工智能投资热潮。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于日本利率上调的猜测推动日元反弹，日元本周对美元的最大单周涨幅自7月以来。美元当天下跌1.25%，至每149.65日元。日元在盘中跌至每149.46日元，为10月21日以来最低点，压力是因为日本政府在刺激预算上达成最终协议，并且东京通胀数据超出经济学家预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;衡量对六种主要对手货币的汇率指数的美元指数下跌0.26%，收于105.79。得益于欧元意外反弹，本周美元指数下跌1.4%。欧元区关键经济区面临阴霾前景，欧元区关税担忧情绪高涨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;低利率预期的前景也打压了美元。特朗普的进口关税可能会推动美国通胀率上升，而联邦公开市场委员会成员们在降息问题上表现出了谨慎态度。然而，未来的数据显示，联邦储备系统12月会议可能再降息25基点的概率为65%。不过，2025年他们认为美联储可能不会像今年那样继续以相同的速度降低利率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美元略有疲弱，这对标普500指数中的跨国公司有利。”北卡罗来纳州夏洛特的LPL金融首席全球策略师昆西·克罗斯比说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普承诺在2024年1月上任后立即对所有从墨西哥和加拿大进口的商品征收25%的关税，并对从中国的进口商品征收10%关税，中国是亚洲经济体和欧元区出口强国德国的重要贸易伙伴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“总统特朗普现在已指名加拿大、墨西哥和中国，但欧盟也在较短名单里。”BCA研究的策略师认为，建议投资者限制对欧洲股票的暴露，偏好德国政府债券。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧元尾盘收于1.0575美元，本周上涨1.25%，受益于本周数据显示欧元区通胀率上升，减少了进一步大幅调整欧洲央行利率的预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧洲STOXX欧洲300指数（.STOXX）上涨0.58%，泛欧STOXX 600指数（.FTEU3）上涨12.65点或0.63%。亚洲和新兴市场股票因关税担忧而遭受了最沉重打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管东京的日经225指数（.N225）周五略有回落，但由于日本不是关税靶标，11月整体仍下跌2.23%。MSCI亚太地区除日本外最广泛股票指数（.MIAPJ0000PUS）该月下跌2.35%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然交易者已完全消化了将在12月将欧洲央行利率下调25基点至3%的预期，但董事会成员伊莎贝尔·施纳贝尔本周发表的保守言论减弱了下调半个百分点的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国10年期国债收益率下跌6.8基点，至4.174%。特朗普提名对冲基金经理人、华尔街资深人士斯科特·贝森特为财政部长，引发对美国过度借贷的担忧后，投资者购买了政府债券。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国原油下跌0.42%，至每桶68.43美元，布伦特原油价格下跌0.3%，反映了黎巴嫩的以色列—真主党停火协议缓解了供应担忧，而黄金价格上涨0.42%，至每盎司2652.09美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在加密货币方面，比特币上涨2.23%，至97,252.72美元。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="一幅展示支持共和党特朗普的帽子的照片，在纽约股票交易所（NYSE）拍摄于2024年11月6日，美国总统选举日。” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WF5RCCEGURIPXOR2MBLYIL7TWM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年11月6日，美国总统选举日，在美国纽约市纽约证券交易所（NYSE）拍摄的支持共和党特朗普的帽子。路透社/安德鲁·凯利，档案照片。&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名女子走过去一个正在看显示日本日经平均指数和股价的电子显示屏的男子，在东京的一家证券公司外，拍摄于2023年3月20日。” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QZ2LFRJRNIO7FMGFG72XMK2FM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2023年3月20日，在日本东京一家证券公司外，一名女子经过正在查看显示日本日经平均指数和股价的电子板的男子。路透社/安德鲁妮基·克里斯多洛朱/档案照片。&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 29 Nov 2024 01:58:06 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2024-11-29/</guid></item><item><title>贸易战迫在眉睫 世贸组织总干事奥孔乔-伊韦阿拉恢复连任</title><link>https://www.reuters.com/markets/wto-chief-okonjo-iweala-reinstated-second-term-trade-wars-loom-2024-11-29/</link><description>&lt;p&gt;世界贸易组织总干事恩戈齐·奥孔乔-伊韦阿拉在一次特别会议上被重新任命为第二任期，这一任命意味着她的任期将与美国当选总统唐纳德·特朗普第二任期不期而遇。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;分析人士预计，面对特朗普的贸易保护主义立场，具有三十年历史的世界贸易组织(WTO)将面临严峻挑战，特朗普将在2024年1月20日重返白宫，并威胁要对来自墨西哥、加拿大和中国的商品加征重税。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;奥孔乔-伊韦阿拉，一位曾担任尼日利亚财政部长并在2021年开创历史成为WTO首位女性及非洲籍总干事，于2024年9月宣布将竞选连任，力争完成“未竟的事业”。无人与她竞争，WTO的166个成员国一致通过了重新任命她的提案。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;奥孔乔-伊韦阿拉表示：“我们有一份繁重的议程需要完成，并且我们完全打算立即投身工作，不作任何延迟，以实现这些成果。”她指出，推动WTO改革和渔业谈判是她的优先事项。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;贸易业内消息人士表示，这次会议为快速推进她连任流程提供了途径，目的是避免她的连任受到特朗普的阻碍。特朗普政府及其盟友曾批评过奥孔乔-伊韦阿拉和WTO。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2020年，特朗普政府曾支持一位竞争对手，并试图阻止她的连任。直到乔·拜登取代特朗普担任美国总统，她在2021年1月获得美国政府的支持。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;挪威大使佩特·厄尔伯格担任WTO总理事会主席表示，选拔过程公平透明，“我们感觉现在真的适合接下来的四年任期。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;即使在拜登政府时期，WTO谈判也仅取得有限进展。尽管2022年在日内瓦签订了一些协议，但对WTO争端解决系统的改革努力因美国反对法官任命而陷入停滞，至今未能在12月底的期限前取得成效。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;许多人预测，WTO将成为美国与中国的贸易紧张关系的博弈场所，特朗普的新贸易团队可能会质疑中国在WTO中的官方发展中国家地位，批评者认为这一地位赋予中国不公平的优势。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中国代表团通过X平台发布信息，对奥孔乔-伊韦阿拉表示祝贺，并表示期待与她及其他成员合作，共同维护多边贸易体系。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;奥孔乔-伊韦阿拉表示她期待与即将上任的特朗普政府合作，双方在知识产权等领域存在共识。“我认为我们应该以建设性和创新的态度来应对将面对的全球贸易体系问题。”她说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她未对特朗普的加税计划发表评论，认为此时评论尚为时过早。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当被问及美国前贸易代表罗伯特·莱特希泽关于她作为日内瓦中国“盟友”的言论时，她表示：“WTO有166个成员国，我希望能他们都相信我是他们的盟友。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 29 Nov 2024 11:40:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/wto-chief-okonjo-iweala-reinstated-second-term-trade-wars-loom-2024-11-29/</guid></item><item><title>梅赛德斯将在4款车型中使用Momenta软件，加快在中国市场的复苏，据消息人士透露。</title><link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/mercedes-use-momenta-software-4-models-accelerate-china-comeback-sources-say-2024-11-29/</link><description>&lt;p&gt;梅赛德斯-奔驰(Mercedes-Benz &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/MBGn.DE" target="_blank"&gt;(MBGn.DE)&lt;/a&gt;)押注中国Momenta公司，旨在在中国这个全球最大的汽车市场上重新赢得市场份额。据知情人士透露，梅赛德斯计划对Momenta进行新一轮投资，并利用其自动驾驶软件开发至少四款未来车型。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些计划此前未被报道，将使Momenta成为中国首个被梅赛德斯选为中国的核心技术和服务提供商的供应商，反映出中国日益激烈的市场竞争和技术革新正在推动西方汽车制造商重新审视其供应链策略。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2017年以来，梅赛德斯对Momenta进行了投资，但双方尚未公布联合开发的产品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自那以后，中国公司已成为中国领先的高度自动驾驶系统（ADAS）供应商之一，所提供的功能类似于特斯拉的全自动驾驶系统，可在有司机监控的情况下穿越城市交通。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士称，梅赛德斯计划对Momenta进行7500万美元的新投资，并可能作为基石投资者参与其计划于2025年第一季度进行的首次公开募股。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梅赛德斯已选定Momenta为其从2025年至2027年在中国推出的四款车型的ADAS供应商之一，并正在内部讨论是否在更多车型上使用Momenta的软件，知情人士称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梅赛德斯还与中国供应商Momenta合作，探讨使用其技术开发梅赛德斯车型之外的技术方案，知情人士称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梅赛德斯还一直与美国人工智能芯片制造商英伟达(Nvidia &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/NVDA.O" target="_blank"&gt;(NVDA.O)&lt;/a&gt;)探索ADAS选项作为2020年宣布的一项合作协议的一部分。当时两家公司表示，将开发具有可升级自动驾驶功能的梅赛德斯-奔驰车型。然而，双方尚未推出任何产品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在中国，梅赛德斯正努力追上特斯拉(Tesla &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/TSLA.O" target="_blank"&gt;(TSLA.O)&lt;/a&gt;)、蔚来(Nio &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/9866.HK" target="_blank"&gt;(9866.HK)&lt;/a&gt;)和小米(Xiaomi &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/1810.HK" target="_blank"&gt;(1810.HK)&lt;/a&gt;)引领的自动驾驶和智能驾驶软件竞赛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国乘用车协会（CAAM）数据显示，今年梅赛德斯在中国销售的443764辆车中，只有3%是电动汽车，远少于蔚来汽车的销量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国车企正展开一场自动驾驶竞赛，比亚迪(BYD &lt;a href="https://www.reuters.com/business/autos-transportation/chinas-byd-beefs-up-autonomous-driving-credentials-with-new-unit-hiring-spree-2023-05-17/"&gt;）&lt;/a&gt;正在招聘数千名工程师以加快其内部自动驾驶系统的开发。蔚来、小鹏和小米正在开发自己的自动驾驶芯片，以提高其电动汽车的智能驾驶性能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一趋势也有助于中国ADAS供应商Momenta、华为(Huawei (HWT.UL))和DeepRoute.ai迅速获得汽车制造商客户，并在其系统中嵌入多种车型。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Momenta的客户包括中国市场的比亚迪(002594.SZ)、上汽集团(SAIC &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/600104.SS" target="_blank"&gt;(600104.SS)&lt;/a&gt;)和奥迪，在中国的最大汽车投资者是上汽集团，其他投资者包括通用汽车(GM.N)和丰田(7203.T)。&lt;/p&gt;

    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="北京国际汽车展览会，或2024年北京车展" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EQ3W6IPCSBLEVMZ3BGZMW5F5T4.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;奔驰E300 在2024年北京国际汽车展览会(北京车展)上展示。中国北京，2024年4月25日。路透社/Tingshu Wang/资料照片&lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="中国自动驾驶初创公司Momenta" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OGXHD6VEVBLQPGX3A4VUTNFZZ4.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;2020年3月13日，中国自动驾驶初创公司Momenta的公司标志出现在其位于北京办公大楼的外墙上。路透社/Yilei Sun/资料照片&lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 29 Nov 2024 16:31:10 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/autos-transportation/mercedes-use-momenta-software-4-models-accelerate-china-comeback-sources-say-2024-11-29/</guid></item><item><title>中国完成环绕最大沙漠的3000公里绿色屏障，官方媒体称</title><link>https://www.reuters.com/world/china/china-completes-3000-km-green-belt-around-its-biggest-desert-state-media-says-2024-11-29/</link><description>&lt;p&gt;中国于本周完成了一项历时46年的工程，成功在最大的沙漠周围种植了树木，这是国家防沙治沙和减少春季频发的沙尘暴努力的一部分，官方媒体在周五报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中共党报《人民日报》报道，新疆维吾尔自治区西北部的塔克拉玛干沙漠周围大约3000公里（2000英里）的“绿色带”于周四完工，工人们在沙漠南部边缘种植了最后一百米树木。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从1978年开始，《中国第三纬度防沙工程》项目，俗称“绿色长城”，启动了将沙漠包围起来的植树活动。截至目前，已经种植了超过300万公顷的树木。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在干旱的西北部地区植树，帮助中国森林覆盖率在去年底之前超过了25%，相较于1949年的约10%。仅新疆地区的森林覆盖率在近40年里就从1%提升至5%，《人民日报》报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;防沙林带项目涉及几十年来对不同树种和植物进行实验，以确定最耐久的一类。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;批评者称，存活率常常不高，且无法有效减少常导致北京市遭受侵袭的沙尘暴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新疆林业官员朱立东在周一北京召开的新闻发布会上表示，中国将继续在塔克拉玛干沙漠边缘植树种草，以防止荒漠化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示，将通过分流洪水来恢复沙漠北部的柳树林，同时官员们还在计划在沙漠西缘建立新的森林网络，以保护农田和果树林。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管中国进行了大规模植树努力，但根据林业局的官方数据，截至去年，其总土地中有26.8%仍被分类为“沙漠化”地区，相较于十年前的27.2%，略微下降。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名男子在新疆维吾尔自治区塔克拉玛干沙漠边缘带领骆驼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2YC3XOGUYBN3LCMO3MTDBQBUQU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;2013年10月29日，新疆维吾尔自治区塔克拉玛干沙漠边缘。路透社/中国日报/资料照片&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 29 Nov 2024 11:26:07 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/china-completes-3000-km-green-belt-around-its-biggest-desert-state-media-says-2024-11-29/</guid></item><item><title>标普称，特朗普的关税可能使汽车制造商损失高达17%的核心利润</title><link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/trumps-tariffs-could-cost-carmakers-up-17-combined-core-profits-sp-says-2024-11-29/</link><description>&lt;p&gt;如果美国对欧洲、墨西哥和加拿大施加进口关税，欧洲和美国的汽车制造商的年度核心利润将面临高达17%的损失，标普全球在一份报告中指出，并警告可能引发信用评级下调。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球指出，高端汽车制造商沃尔沃（VOLVb.ST）和捷豹路虎主要在欧洲生产，而通用汽车（GM.N）和斯泰兰蒂斯（STLAM.MI）则在墨西哥和加拿大大量组装车辆，这些企业对更高关税的威胁最为敏感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即将上任的美国总统唐纳德·特朗普周一宣布，将进一步对来自加拿大和墨西哥的产品征收25%的关税，直到两国遏制毒品和移民的跨境流动，此举似乎违反了三国间的自由贸易协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析师和专家担心，这些关税可能对大众汽车（VOWG_p.DE）、斯泰兰蒂斯及其供应商等欧洲汽车制造商造成比直接对欧盟商品征税更严重的损害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球表示：“我们预计缓解措施将使潜在的更高关税变得可以管理，但关税、2025年起欧盟更加严格的二氧化碳排放规定以及来自中国和欧洲更激烈的竞争压力增大的盈利压力，可能增加信用评级下调的风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“信用评级的转变可能发生在2025年关税和其他不利因素相互叠加的情况下。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从2025年起，欧盟将降低新车平均排放上限，从每公里116克降至94克。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球警告，最坏情况下，美国对欧盟和英国的轻型车辆征加20%的关税，对来自墨西哥和加拿大的进口产品征加25%的关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球分析显示，在这种情况下，通用汽车、斯泰兰蒂斯、沃尔沃和捷豹路虎可能在2025年的调整后的EBITDA中损失超过20%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于大众汽车（VOWG_p.DE）和丰田（7203.T），风险预计在10%至20%之间；而对于宝马（BMWG.DE）、福特（F.N）、梅赛德斯-奔驰（MBGn.DE）和现代汽车（011760.KS），则低于10%。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="在多伦多的加拿大国际汽车展上，沃尔沃的电动汽车充电口" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IMUQF3P64FKAJDJPSCLGFT4FZ4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;在加拿大安大略省多伦多，多伦多国际汽车展上，沃尔沃电动汽车充电口的特写照片，2024年2月15日。路透社/郭伯斯文件照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 29 Nov 2024 12:13:24 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/autos-transportation/trumps-tariffs-could-cost-carmakers-up-17-combined-core-profits-sp-says-2024-11-29/</guid></item><item><title>BoE发现非银行金融机构在危机期间存在更广泛的风险</title><link>https://www.reuters.com/world/uk/refile-boe-finds-non-bank-financial-firms-pose-wider-risks-crisis-periods-2024-11-29/</link><description>&lt;p&gt;伦敦，2024年11月29日（路透社）- 英格兰银行表示，诸如对冲基金等非银行金融机构在面临突然的金融冲击时仍然脆弱，这类机构在危机中无法确保获得所需的全部资金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格兰银行宣布了其首次针对英国金融公司的系统性测试结果，指出非银行金融机构的迅速增长已经增加了其抵抗风险的能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但英格兰银行同时指出，这些机构在危机中对银行资金的依赖可能导致“更大的金融稳定风险”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与通常的流动性压力测试关注大银行或金融机构的资产负债表在危机中的表现不同，英格兰银行的系统性探索性场景评估（System-Wide Exploratory Scenario）考察了整个金融公司网络（包括银行、基金、保险公司和清算机构）的行动如何放大冲击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该场景设想了一个假设情景，即由于地缘政治紧张局势突然升级，导致市场遭受剧烈冲击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;类似的情景可能因美国总统选举当选人为唐纳德·特朗普而变得更为可能，他反复威胁对外国进口商品征收关税，这可能加剧与包括中国在内的国家的贸易和政治紧张局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格兰银行的评估强调，非银行金融机构继续面临风险，许多这类机构预计在危机中依赖银行提供的回购融资，而这种融资在危机中极不可能获得。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格兰银行表示，在该场景中，非银行机构需要应对的价值达940亿英镑的保证金要求，迫使包括对冲基金在内的某些参与者在银行资金不可用时出售资产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格兰银行还指出，英镑公司债券市场将在这种情况下承受压力，因为基金在寻求筹集资金时抛售公司债券，导致流动性突然枯竭，缺乏足够的买家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管该演练旨在为公司提供风险意识而非直接导致政策行动，但英格兰银行表示，其结论支持了国际监管机构进一步了解和监管繁荣增长中的非银行行业的广泛工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全球监管机构一直在更加密切地审查约占全球金融系统一半规模的非银行部门，此前在最近几年发生几次此类机构需要获得支持的事件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(报道：Lawrence White，编辑：William Schomberg)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关键词：英国英格兰银行/场景评估&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="英格兰银行行长安德鲁·贝利出席伦敦的半年度金融稳定报告新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AMT64LDV2ZJGHEUYXZJYGKJ4T4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年11月29日，英格兰银行行长安德鲁·贝利出席伦敦的半年度金融稳定报告新闻发布会。BENJAMIN CREMEL/Pool via REUTERS&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="人们在英格兰银行和皇家交易所附近行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5CW5I57ZOFOXRN74UP6NJA67DY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年7月7日，伦敦，人们在英格兰银行和皇家交易所附近行走。REUTERS/Claudia Greco/文件照&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 29 Nov 2024 10:54:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/uk/refile-boe-finds-non-bank-financial-firms-pose-wider-risks-crisis-periods-2024-11-29/</guid></item><item><title>中国和俄罗斯军队在日本海进行联合空中巡逻</title><link>https://www.reuters.com/world/china-russia-militaries-conduct-joint-air-patrol-over-sea-japan-2024-11-29/</link><description>&lt;p&gt;中国和俄罗斯的军事部队于周五在日本海相关空域联合组织实施了第九次战略空中巡逻，中国官方电视台央视新闻报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次空中巡逻是自2019年起中国和俄罗斯两国每年合作计划的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;央视新闻表示，此次巡逻旨在有效检验和提升两国空军的联合训练和作战能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩国军方表示，在11架中国和俄罗斯军机进入韩国防空识别区（ADIZ）后，他们启动了战斗机进行应对。这些飞机滞留了四个小时后平安退出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩国抗议中国和俄罗斯未事先通报即进行空中巡逻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出于安全原因，进入防空识别区的外国飞机必须进行识别。但这类区域并不等同于主权国家的领空，且往往与其他国家的防空识别区重叠。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;7月，两国军事部队使用核-capable战略轰炸机在北美阿拉斯加附近北太平洋和北极地区进行联合空中巡逻，此举引起了美国和加拿大的高度重视，双方紧急启动了战斗机。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="中国和俄罗斯国旗的插画图片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/G4LVE3BOQRPDPDBOT6WYSF35ME.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;插图：2022年3月24日拍摄的中国和俄罗斯国旗。路透社/Florence Lo/插图/档案照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 29 Nov 2024 04:22:48 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china-russia-militaries-conduct-joint-air-patrol-over-sea-japan-2024-11-29/</guid></item><item><title>早上开盘：黑色星期五债券受追捧，日元升值</title><link>https://www.reuters.com/markets/us/global-markets-view-usa-2024-11-29/</link><description>&lt;p&gt;美国及全球市场即将到来的一日前瞻 —— 作者：Mike Dolan&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在美国家庭沉浸在节日盛宴和紧张的购物准备之际，美国国债本周表现出了不错的反弹——这在一定程度上抵消了选举后财政上的诸多忧虑，并使全球债券市场情绪转暖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管节假日和月末对冲操作可能解释了一些政府债券收益率异常低迷的部分原因，但这种走势部分逆转了一项主要的‘特朗普交易’，并拖累了那枚身价高昂的美元指数 &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.DXY" target="_blank"&gt;(.DXY)&lt;/a&gt; 持续下跌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美联储的适度通胀报告和另一周大规模债务发行期间稳定的需求支撑了从上周五才开始的反弹。当选总统唐纳德·特朗普提名华尔街基金经理斯科特·贝森（Scott Bessent）担任财政部长的消息，进一步助长了这一反弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;背景之下，特朗普早期对贸易关税的威胁或将给全球经济增长前景带来阴影，而欧洲对法国紧缩预算谈判的紧张情绪似乎有所缓解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，测试当前降息幅度是否稳固可能需要等到下个月初。感恩节后的周五，美国股市和债市仅开放半天交易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但这一走势已十分明显——美国10年期国债收益率降至一个月来最低水平4.20%，30年期长期债券收益率创下六周来最低水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;10年期通胀保护美国国债衍生出的长期通胀预期本周下滑至2.3%以下，通胀互换合约也有所回落。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;纽约联邦储备银行对10年期期限溢价的估算也有所消退——这是投资者在持有长期国债到期时所要求的额外补偿。该期限溢价现在仅为13个基点，仅为选举后峰值的三分之一左右。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;能源市场也有所助益——原油价格因以色列和黎巴嫩的真主党之间止战努力进一步减弱而走低，美国汽油零售价格悄然降至三年多来的最低水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但也有迹象表明，全球经济增长前景可能变得更加阴暗，10年期与2至10年期国债收益率曲线周五勉强保持正值，早些时候已回到负值区域，为11月10日以来首次走低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下周将是一周的就业市场数据，市场将密切关注逐渐放缓的美国就业形势，并预计美联储下个月削减25个基点政策利率的可能性超过50%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华尔街股市基准指数在周五的缩短交易时间前有所上涨，零售商们正因传统的‘黑色星期五’购物狂欢而展开价格折扣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;海外的通胀前景各不相同——日元因美元走软而大幅升值逾1%，得益于高于预期的东京通胀数据；欧元区11月通胀数据在未超出预期的情况下小幅回升至欧洲央行2%的目标水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法国和德国政府债券收益率周五均出现回落，法国预算争论中的分歧有所缓解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法国总理米歇尔·巴尼耶（Michel Barnier）周四宣布，他将在2025年预算中放弃提高电费税的计划，以避免左翼反对派的政府不信任投票，效仿的是极右派威胁要推翻政府施加的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，极右派国民联盟警告称，这一让步仍不足以避免最早下周进行不信任投票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国股市 &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.CSI300" target="_blank"&gt;(.CSI300)&lt;/a&gt; 早前表现亮眼，希望周末即将发布的关键商业调查数据能够带来积极信号。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五晚些时候将提供更多指引的关键进展包括：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
    &lt;li&gt;芝加哥11月商业调查数据&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;加拿大第三季度GDP修正数据&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;欧洲央行副行长路易斯·德·古伊尼亚斯（Luis de Guindos）发表讲话&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;英国央行发布金融稳定性报告&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="黑五前夕Costco百货购物者" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2LN3MBUCUNJ5BPKDEJBMRMG4HI.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名人在弗吉尼亚州阿灵顿Costco百货的一家商店前推着购物车，准备迎接黑五购物节。图片来源：Reuters/Benoit Tessier/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 29 Nov 2024 11:06:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/us/global-markets-view-usa-2024-11-29/</guid></item><item><title>香港10月零售销售同比下降2.9%</title><link>https://www.reuters.com/markets/asia/hong-kong-october-retail-sales-fall-29-yy-2024-11-29/</link><description>&lt;p&gt;香港10月份零售销售同比下跌2.9%，反映出消费模式的变化，政府数据显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;销售在连续八个月下降后，10月份进一步下滑至329亿港元（约42.3亿美元），9月份下降6.9%，8月份下降10.0%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府发言人表示：“内地（中国）近期出台的各项提振经济的措施将有助于支撑香港的消费情绪和经济活动。不过，消费模式的变化也将构成一定制约。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内地措施包括恢复深圳居民多次入境香港的签证安排，这将支持消费需求，政府表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;按量计算，10月份零售销售同比下跌4.9%，9月份则下跌8.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据初步估算，2024年前十个月的零售总销售额同比减少7.1%，零售总量同比减少8.8%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国政府已自2022年12月1日起放宽了深圳居民访问香港的签证限制，以及自2023年1月1日起放宽了珠海居民访问澳门的签证限制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;10月访港旅客人数为409万人，较去年同期增长18.3%，香港旅游发展局数据显示。相比之下，9月份为306万人，8月份为445万人，7月份为392万人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其中，10月内地游客人数为314万人，较去年同期增长16.2%，相较于9月份的229万人、8月份的366万人和7月份的314万人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;10月份，珠宝、手表、钟表及贵重礼物的销售额同比下降11.1%，9月份的降幅为17.9%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;10月份，服装、鞋类及有关产品的销售额同比下滑9.4%，此前9月份的降幅为7.9%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（1美元=7.7821港元）&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="内地游客在香港尖沙咀天际线前行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FJMO3E4JQVJTDEK54OFPHBA5MI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年5月2日，中国内地游客在香港尖沙咀天际线前行走。路透社/Tyrone Siu/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 29 Nov 2024 09:26:56 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/asia/hong-kong-october-retail-sales-fall-29-yy-2024-11-29/</guid></item><item><title>总裁称资生堂利润前景因中国经济低迷而受到挤压</title><link>https://www.reuters.com/business/retail-consumer/shiseido-profit-outlook-squeezed-by-china-downturn-president-says-2024-11-29/</link><description>&lt;p&gt;日本化妆品制造商资生堂公司（Shiseido Co., 4911.T）下调了未来两年的盈利预期，原因是中国消费者销售额下滑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;资生堂加入其他奢侈品品牌行列，如历峰集团（Cartier的所有者，CFR.S）和开云集团（Gucci的所有者，PRTP.PA）。这些品牌因全球经济增速放缓、竞争加剧以及消费信心减弱等因素受到冲击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;资生堂总裁藤原吉郎在新闻发布会上表示：“中国市场的情况不允许乐观。”他宣布了新的中期业务战略并表示，公司将努力重建品牌形象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这家高端日本化妆制造商本月削减了全年盈利预测，目标是到2026年将其运营利润率从截至2022年12月31日的3.5%提高至7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2月份公布的商业计划中，该公司表示计划在明年将其利润率提高到9%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，资生堂还不得不应对中国消费者在福岛核电站受损后避免使用日本品牌的状况。福岛核电站的废水排放问题曾引发争议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数字奢侈品集团大中华区董事总经理雅克·鲁伊森表示：“从中国市场的在线销售情况来看，截至今年迄今的销售额下降了20%，而市场整体下降了10%。因此，这不仅仅是关于中国的经济环境或消费放缓问题。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这使得资生堂不得不更多地依赖日本国内的销售，这得益于越来越多的外国游客利用日元疲软购买护肤品、底妆产品等商品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了在未来两年内增加利润，资生堂计划进一步降低成本，2025年主要集中在日本，2026年则主要集中在除中国之外的其他国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;藤原吉郎表示，这些节省将来自于人员支出和生产成本的削减。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="中国国际消费品博览会在海南海口举行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LXKWA76Y45P3BOV54YWMNDSBBI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            资生堂展位工作人员在中国国际消费品博览会第三展会上参展，地点位于中国大陆海南省海口市，时间为2023年4月11日。路透社/卡西·哈洛/资料图
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 29 Nov 2024 09:04:46 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/retail-consumer/shiseido-profit-outlook-squeezed-by-china-downturn-president-says-2024-11-29/</guid></item><item><title>消息人士称，泰国调查 cleared 比亚迪涉及的折扣问题</title><link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/thai-investigation-clears-byd-over-discounts-sources-say-2024-11-29/</link><description>&lt;p&gt;泰国消费者监管机构已认定中国电动汽车制造商比亚迪（002594.SZ）在其降价促销活动中不存在不当行为。这一认定源自两方知情人士的陈述，这些活动引起了比亚迪车主的投诉，并促使该机构进行调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泰国政府于2024年7月因一起投诉对比亚迪在当地的分销商Rever Automotive展开了调查。投诉指控称，Rever Automotive声称在降价促销活动结束后将上调车辆价格，但实际却在促销结束后进一步降低了价格，降价幅度最高达到340,000泰铢（约9,000美元）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比亚迪持有Rever Automotive20%的股份。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;车主认为，这种做法误导了消费者，使他们在价格上感觉受到了亏待。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士之一表示，消费者保护委员会的调查结果显示，比亚迪的降价促销活动并未违反广告法相关条款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“降价公告的时间与实际降价的时间相符，”该知情人士说道。虽然知情人士拒绝透露姓名，但这些信息尚未公开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;消费者保护委员会未对路透社的置评请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，委员会对Rever Automotive及其一名执行官处以总计120,000泰铢的罚款，原因是宣传赠品价格时未进行披露。高级官员Theitinan Singha向路透社透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rever Automotive和比亚迪拒绝回应置评请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比亚迪在泰国的团购客户对其车辆的反对情绪正日益增长，这成为该国汽车市场正面临的需求急剧下滑的一部分，导致购车需求因家庭债务激增而下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11月27日，比亚迪宣布，其Atto 3和Seal车型降价幅度高达400,000泰铢（约11,700美元）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在中国，比亚迪要求其供应商降低价格，据当地媒体报道，这表明世界最大的汽车市场正面临一场残酷的价格战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Thippakorn Thapmongkol高级官员表示，大多数泰国客户希望得到从折扣价格中扣除的差价作为补偿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;车主Nuntipak Tarnvimonkarn在2022年购买的比亚迪车辆销售价格已下跌超过400,000泰铢，他表示将与大约十名其他车主一起采取进一步的法律行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为安抚不满车主，比亚迪提供了一项新的购车返现计划，以及免费使用充电站的服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(1美元=34.2700泰铢)&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="BYD电动汽车在第41届泰国国际汽车展" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CERMJRPDH5PB3KNV6S4HOXUEI4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一位访客站在第41届泰国国际汽车展上的一辆BYD Sealion 7电动汽车旁边，地点是泰国曼谷。图片来源：REUTERS/Athit Perawongmetha/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 29 Nov 2024 11:01:09 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/autos-transportation/thai-investigation-clears-byd-over-discounts-sources-say-2024-11-29/</guid></item><item><title>优衣库因BBC关于CEO关于新疆言论的报道在中国受到批评</title><link>https://www.reuters.com/business/retail-consumer/uniqlo-risks-boycott-china-after-ceos-xinjiang-comment-2024-11-29/</link><description>&lt;p&gt;优衣库这家休闲服装巨头因《英国广播公司》报道其老板首席执行官表示公司不从位于中国西部的 新疆地区采购棉花，而在华面临一场在线舆论风暴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国广播公司周四发布了一篇对 Fast Retailing 公司（9983.T）首席执行官松井昭夫的访谈，报道了一名用户质疑该公司是否从新疆采购棉花。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，这条报道在微博上迅速传播，数名用户对其进行了强烈批评，并警告说他们将停止购买该公司的产品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到优衣库的态度，以及其创始人的傲慢，他们或许押注于大陆消费者在几天后会忘掉此事，继续购买产品，”一名用户写道，进而发问，“这次我们能有所抵触吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在与英国广播公司的对话中，松井昭夫最初回应时表示，“我们没有使用”，随后又打断自己，称不想继续回答这个问题因为“太过政治化”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fast Retailing 公司未立即回应置评请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从人权组织到美国政府指责中国在新疆地区对维吾尔人存在虐待行为，这类从新疆采购的争议已成为外国企业在中国存在规模庞大的企业所面临的地缘政治雷区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北京否认任何虐待行为，而新疆正是中国产棉的主要产地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2021年，优衣库的竞争对手 H&amp;M 在其网站上发布了一项声明，表达了对新疆存在强迫劳动的指控的担忧，并表示将停止从该地区采购棉花，在中国大陆购买 H&amp;M 的商品的消费者发起了一场抵制热潮。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;H&amp;M 的门店被主要电商平台移除，从地图应用程序中移除店铺地址，进一步加剧了消费者的愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;包括耐克、彪马、巴宝莉、阿迪达斯在内的其他西方品牌也陷入了该争议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2024年9月，中国商务部启动了对 PVH 公司（Calvin Klein 和 Tommy Hilfiger 的母公司）因涉嫌抵制新疆产品进行调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;PVH 公司在声明中表示，它被指控“没有事实依据地抵制了新疆棉花及其他产品”。据媒体报道，PVH 将根据相关规定作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2020 年，Fast Retailing 声称没有在新疆生产任何产品。然而，松井昭夫近年来拒绝在其他媒体采访中讨论该话题，称优衣库希望能保持中立。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国是 Fast Retailing 最大的海外市场，它在中国内地拥有超过900家门店。包括台湾和港澳在内的大中华区占其收入的五分之一以上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国市场研究集团上海分公司总经理班·卡文德表示，尽管在当前经济疲软的情况下，优衣库的销售额表现良好，但若消费者感到某个品牌对他们的国家或文化不敬，他们将会用购买力作出投票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在还不能断定会造成的长期损害有多大，但在服装行业面临巨大挑战的情况下，即使因为某个原因失去少量消费者也会变得不利。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周五的新闻发布会上，被问及松井昭夫的报道言论，中国外交部发言人毛宁表示，“希望公司消除政治压力和不良干扰，根据自身利益独立作出商业决策。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="Fast Retailing 的优衣库标志牌在日本东京一家休闲服装店内展示" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PRJVXVFTVRMPPCS7FTJM3G3IDI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Fast Retailing 的优衣库标志牌在日本东京的一家休闲服装店内展示，2023年1月11日。路透社/石原照贵（Issei Kato）文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 29 Nov 2024 06:37:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/retail-consumer/uniqlo-risks-boycott-china-after-ceos-xinjiang-comment-2024-11-29/</guid></item><item><title>沙特放弃寻求与美国的防御条约，因以色列僵局未解</title><link>https://www.reuters.com/world/saudi-arabia-abandons-pursuit-us-defence-treaty-over-israel-stalemate-2024-11-29/</link><description>&lt;p&gt;沙特阿拉伯放弃了与华盛顿签订雄心勃勃的防务条约的追求，转而促进与以色列关系正常化，并现在积极推动更为 modest的军事合作协议。两位沙特官员和四位西方官员向路透社透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年年初，在争取签订广泛的互惠安全条约时，利雅得放宽了对巴勒斯坦建国的支持立场，告诉美国，以色列公开承诺支持两个巴勒斯坦和以色列国家的方案足以让沙特阿拉伯与以色列关系正常化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，鉴于沙特阿拉伯和中东地区对以色列加沙军事行动的愤怒情绪空前，王储穆罕默德·本·萨勒曼再次表示，只有以色列采取具体措施创建巴勒斯坦国，才会承认以色列。两位沙特官员和三位西方官员表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡仍然希望能与沙特这个强大国家实现关系正常化，作为历史上一个里程碑，以及阿拉伯世界更广泛接受的标志，西方外交官表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但内塔尼亚胡在国内面临着对向巴勒斯坦做出任何让步的强烈反对，特别是在10月7日哈马斯袭击事件之后，他知道任何缔结国家承认的举动都会导致政府联盟瓦解，他们表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位领导人目前仍被国内权力基础束缚的情况下，沙特和美国希望在拜登总统1月卸任前达成一项更加 modest的防务协议，多位消息人士称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位官员表示，一项全面的美沙条约需要在参议院获得三分之二以上的同意，如果没有承认以色列，这是不可能的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前正在讨论的协议将涉及扩大联合军事演习和演练，以应对伊朗等地区威胁。该协议将促进美国与沙特国防公司的合作关系，同时采取措施防止与中国合作，消息人士表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;协议将促进沙特投资于先进的技术，特别是无人机防御。美国将通过培训、后勤和网络防御支持增加其在利雅得的影响力，并可能部署爱国者导弹连以增强导弹防御和综合威慑能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但这不会是那种能迫使美国军队在外国袭击时保护世界上最大的石油出口国的防务条约。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“沙特将获得一个安全协议，允许更多的军事合作和美国武器的出口，但不是那种与日本或韩国类似的防务条约，最初曾被追求。”沙特海湾研究中心总裁阿卜杜勒阿齐兹·阿萨格赫表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，这一图景被唐纳德·特朗普即将入主白宫这一问题进一步复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管特朗普的中东和平计划不包括任何关于巴勒斯坦国或主权的条款，但他仍然是沙特王储的亲密盟友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦和一些阿拉伯官员担心，特朗普和他的女婿贾里德·库什纳——《世纪协议》的策划者，也是王储的亲密盟友——最终可能说服他支持该计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;王储如何调整沙特优先事项以适应这一不断变化的外交格局将至关重要，这将定义他的领导能力，并影响和平进程的未来，外交官表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府目前仍对在1月卸任前达成一项安全保证协议抱有希望，但存在许多障碍。一位熟悉谈判的华盛顿人士表示，有理由怀疑是否还有足够的时间达成协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国官员意识到，沙特对该国一直寻求的正式保证仍然感兴趣，尤其是希望获得更先进的武器，但不确定它更倾向于在拜登政府，还是在特朗普政府下达成协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们继续讨论，有关和沙特的合作有许多途径。”一位美国官员表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫国家安全委员会拒绝就美国安全保证事宜对沙特的努力发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室拒绝评论沙特关于巴勒斯坦国立场的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一份给予沙特阿拉伯美国军事保护的防务条约，以换取承认以色列，将重塑中东，团结这两个长期敌对国家，并在以中国在该地区推进为背景时将利雅得与华盛顿捆在一起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这将使沙特王国能够增强其安全并抵御来自伊朗及其胡塞盟友的威胁，避免2019年击中其石油设施的袭击重演，利雅得和华盛顿均认为这些袭击是伊朗所为。伊朗否认了这一点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位高级沙特官员表示，该条约已完成95%，但由于需要以色列关系正常化，沙特决定讨论另一种协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两位消息人士表示，如果协议格式适当，简化版本的合作协议可能在拜登总统卸任前得到批准，而无需通过国会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谈判以确保相互防务条约中存在一些障碍，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例如，关于民用核合作的谈判没有取得进展，因为在123协议的问题上，沙特拒绝签署一项协议，这将使其无法进行核浓缩，六条消息来源表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙特官员对人权相关的文件提出了反对意见，一位参与谈判的沙特消息人士告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管沙特领导层强烈主张巴勒斯坦国，外交官表示，王储对特朗普在2020年提出的缓解巴勒斯坦问题的计划该如何反应仍不确定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一计划标志着美国政策和国际协议的显着转变，公然支持以色列，并偏离了长期以来指导谈判的土地换和平框架。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;它允许以色列控制约旦河西岸大片土地，包括以色列定居点和约旦河谷，并将耶路撒冷认定为“以色列的永恒首都”，这实质上否认了巴勒斯坦人将东耶路撒冷作为其首都的主张，这与联合国决议相符。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通过合法化以色列的领土扩张，特朗普计划被许多人视为对两国方案和巴勒斯坦建国希望的重大打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙特官员坚持认为，根据先前的国际协议制定巴勒斯坦国，包括东耶路撒冷作为其首都，是实现长时间区域和平与稳定的必要条件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果不这样，暴力循环将延续，威胁任何正常关系，他们说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们如何设想一个地区整合，如果绕过了巴勒斯坦问题？”一位高级沙特官员说。“你不能剥夺巴勒斯坦人的自我决定权。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自加沙战争开始以来，王储穆罕默德在此问题上的措辞最为严厉，他在最近一次在利雅得举行的阿拉伯国家和伊斯兰国家峰会上的讲话中称以色列对加沙的军事行动为“集体种族灭绝”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，沙特与以色列正常化的关系仍有可能在未来重新考虑，外交官表示，也许在加沙战争结束后的尘埃落定期望，甚至可能是下届以色列政府。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伦敦政治经济学院中东专家法瓦兹·杰拉兹说，特朗普将利用所有可能途径，确保沙特阿拉伯与以色列实现历史性的正常化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“对特朗普而言，沙特是重大收获。”杰拉兹说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“至于如何正常化，尽管沙特领导人坚称他们不会在达成通往巴勒斯坦国的真正道路之前承认以色列，特朗普可以承诺结束加沙停火，作为交换，同意支持巴勒斯坦国和初步承诺，而无需以色列对巴勒斯坦人做出任何实际让步。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国国务卿安东尼·布林肯访问沙特阿拉伯" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/I565UVGESFIKJNZGOTRJKG7KFQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在沙特阿拉伯利雅得与沙特王储穆罕默德·本·萨勒曼会面，2024年10月23日。路透社/Nathan Howard/池/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国国务卿安东尼·布林肯访问沙特阿拉伯" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/V6HSS2QULRJTPG6EY3WZJMAUZM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;沙特王储穆罕默德·本·萨勒曼与美国国务卿安东尼·布林肯会面，2024年10月23日，利雅得，沙特阿拉伯。路透社/Nathan Howard/池/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 29 Nov 2024 13:08:14 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/saudi-arabia-abandons-pursuit-us-defence-treaty-over-israel-stalemate-2024-11-29/</guid></item><item><title>由于担心特朗普可能征收关税，券商认为2025年“不确定”</title><link>https://www.reuters.com/markets/us/brokerages-see-uncertain-2025-worries-over-potential-trump-tariffs-2024-11-20/</link><description>&lt;p&gt;美国政策的不确定性可能在2025年适度减缓全球经济的增长速度，据主要投资银行的观点。他们预计，美国总统当选人唐纳德·特朗普提出的关税可能会加剧全球市场的波动性，引发通胀压力，并限制各大中央银行宽松货币政策的空间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界经济与股票市场在2024年表现强劲，据路透社10月发布的民意调查，全球经济增长预期平均为3.1%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以下是几家顶级银行对2025年经济增长、通胀及主要资产类别表现的预测：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对股市、货币和债券的预测：&lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;投资银行&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;标普500目标&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;美国10年期国债目标收益率&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;欧元/美元&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;美元/日元&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;美元/人民币&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;瑞银全球研究&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;6400&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;3.80%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;1.04&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;157.0&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;7.60&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;高盛&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;6500&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;4.25%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;1.03（12个月后）&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;159（12个月后）&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;7.50（12个月后）&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;瑞银全球财富管理&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;6600&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;4.00%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;1.12&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;145&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;7.50&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt; wells Fargo投资研究所&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;6500-6700&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;4.50%-5.00%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;0.98-1.02&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;158-162&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt; Societe Generale&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;4.50%（2025年第四季度）&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;1.09&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;146.3&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;7.28&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;德意志银行&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;7000&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;4.7%（2025年第四季度）&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;1.03（2025年第四季度）&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;野村证券&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;135&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;6.93&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;摩根士丹利&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;6500&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;3.55%（2025年第四季度）&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;1.10（2025年第四季度）&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;138（2025年第四季度）&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;7.60（2025年第四季度）&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;摩根大通&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;6500&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;4.10%（2025年第三季度）&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;1.08&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;148&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;7.50&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;高盛全球研究&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;6666&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;4.25%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;1.10&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;160&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;7.40&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt; BBMA资本市场&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;杰斐逊&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;巴克莱银行&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;派珀塞兰德&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;贝伦贝格银行&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;4.90%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;1.08&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;140&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;7.20&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;BNP巴黎银行&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;3.65%（2025年第四季度）&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;1.15（2025年第四季度）&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;131（2025年第四季度）&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;p&gt;美国通胀率预测（2025年年度同比增长）：&lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;美国通胀率（2025年年度同比增长）&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;投资银行&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;核心CPI&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;核心PCE&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;高盛&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;2.5%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;2.4%&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;摩根大通&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;2.4%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;2.3%&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;摩根士丹利&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;2.3%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;2.5%（2024年第四季度与2025年第四季度对比）&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;巴克莱银行&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;2.3%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;2.5%&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt; Wells Fargo&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;2.6%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;2.5%&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt; Societe Generale&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;2.3%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;2.5%&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;德意志银行&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;2.6%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;2.6%（2025年第四季度与2025年第四季度对比）&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt; Wells Fargo投资研究所&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;3.3%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;瑞银全球财富管理&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;2.6%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;花旗集团&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;2.1%（2025年第四季度）&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;2.3%（2025年第四季度）&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;高盛全球研究&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;2.4%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;贝伦贝格银行&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;2.7%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;2.6%&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;BNP巴黎银行&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;2.3%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;p&gt;实际GDP增长率预测（2025年）：&lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;2025年实际GDP增长率预测&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;投资银行&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;全球&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;美国&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;中国&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;欧元区&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;英国&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;印度&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;瑞银全球研究&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;2.9%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;1.9%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;4.0%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;0.9%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;1.5%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;6.3%（2026年财政年度）&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;高盛&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;2.7%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;2.5%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;4.5%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;0.8%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;1.3%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;6.3%&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;巴克莱银行&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;3.0%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;2.1%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;4.0%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;0.7%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;1.2%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;7.2%&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;摩根士丹利&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;3.0%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;2.1%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;4.0%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;1.0%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;1.4%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;6.5%（2025/2026财政年度）&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;摩根大通&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;2.4%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;2.2%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;3.9%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;0.8%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;1.0%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;6.0%&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;瑞银全球财富管理&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;2.9%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;1.9%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;4.0%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;0.9%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;1.5%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;6.3%&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt; Wells Fargo&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;2.5%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;2.0%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;4.0%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;1.0%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;1.6%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;5.9%&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt; Societe Generale&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;3.3%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;2.2%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;4.7%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;1.0%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;1.6%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;花旗集团&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;1.1%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;1.0%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;野村证券&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;4.0%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;6.9%&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;高盛全球研究&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;3.3%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;2.4%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;4.5%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;1.1%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;德意志银行&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;3.1%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;2.5%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;4.8%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;0.8%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;1.3%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;6.5%&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt; Wells Fargo投资研究所&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;2.5%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;贝伦贝格银行&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;2.7%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;2.4%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;4.5%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;1.0%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;1.6%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;6.5%&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;BNP巴黎银行&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;2.1%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;4.5%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;1.5%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;1.5%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;6.7%（2026年3月）&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;p&gt;注意：瑞银全球研究与瑞银全球财富管理是UBS集团中的独立部门。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;注意： Wells Fargo投资研究所是Wells Fargo银行的全资子公司。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="唐纳德·特朗普与美国众议院共和党人在华盛顿国会山会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MQVGEJLKHNLGJL6BJWMBALCAZM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;2024年11月13日，美国当选总统唐纳德·特朗普在美国国会山与美国众议院共和党人会面，当时背景为华盛顿。图片来源：路透社/内森·斯奈德（Brian Snyder）/资料照片。
&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="特朗普出席在棕榈海滩的马拉凯高尔夫俱乐部举行的美利坚优先政策研究所（AFPI）晚会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VVPUANY7UJONRDTMMGLRORF4Z4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;2024年11月14日，美国当选总统唐纳德·特朗普出席在佛罗里达州棕榈海滩的马拉凯高尔夫俱乐部举行的美利坚优先政策研究所（AFPI）晚会。图片来源：路透社/卡洛斯·巴里亚（Carlos Barria）/资料照片。
&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 20 Nov 2024 13:02:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/us/brokerages-see-uncertain-2025-worries-over-potential-trump-tariffs-2024-11-20/</guid></item></channel></rss>