<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>中国 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 04 Sep 2024 16:46:51 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>美国驻台湾高级外交官表示，美国正在建立盟友网络以应对中国的威胁</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/senior-us-diplomat-says-taiwan-not-only-chinese-target-changing-regional-status-2024-09-04/</link><description>
&lt;p&gt;美国正在构建一个涵盖印太地区的联盟网络，以挫败中国在该地区的威胁，其驻台最高外交官于周三表示，并补充称该岛并非北京寻求改变现状的唯一目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管美国与台湾缺乏正式的外交关系，但它是台湾最重要的支持者和武器供应商。美国在台协会（AIT）新任董事兼事实上的美国驻华大使雷蒙德·格林在台北与记者会面时发表上述言论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国正在加强印太地区的联盟网络，以提升我们的威慑能力，”格林表示，并补充说，台湾并非中国在“通过恐吓和胁迫改变现状”过程中唯一的目标，因此越来越多的国家正在联合起来，以维护基于规则的国际体系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示，这些努力，连同台湾在国防方面的投资以及“令人印象深刻的”军事改革，旨在预防战争，而非准备战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;格林用普通话表示：“维护台湾海峡以及更广泛的印太地区的战略平衡，将促进和平对话，以解决双方的争端。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，中国加大了军事和政治压力，迫使民主治理的台湾接受其对主权的声称，并在赖清德总统（北京称之为“分裂分子”）就任后，于5月在台湾周边举行军事演习。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;格林还说，美国不会排除与台湾共同生产武器的可能性，并补充称，台湾的防御需求是美国武器交付的首要任务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国目前正在与诸多合作伙伴探讨扩大我们共同生产军事物资的可行性，我并不排除台湾未来可能成为其中之一的合作伙伴，”格林表示，但没有透露具体细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国从未放弃使用武力将台湾置于其控制之下，而台湾政府誓言保卫自身，拒绝中国的主权声称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;格林于7月履职。他之前是驻东京美国大使馆的副馆长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示，美国还正在与台湾合作，提高其在紧急情况下的应对能力，这是赖政府另一项首要任务，包括加强该岛在通信、网络安全和能源供应方面的弹性和韧性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们期待帮助台湾应用自身专业知识，以应对从自然灾害到对抗潜在的由人为威胁等问题。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="插图显示中国和台湾的旗帜" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/R4ZQ5OLY35JS5CTZNEBCXRXLME.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在这幅于2022年8月6日的插图上，可以看到中国和台湾的旗帜。资料照片，路透社/Dado Ruvic/插图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 04 Sep 2024 06:46:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/senior-us-diplomat-says-taiwan-not-only-chinese-target-changing-regional-status-2024-09-04/</guid></item><item><title>早盘竞价：工厂不及格，股票季节性打喷嚏</title><link>https://www.reuters.com/markets/us/global-markets-view-usa-pix-2024-09-04/</link><description>
&lt;p&gt;前瞻今日美国及全球金融市场动态——马克·多兰报道&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华尔街似乎已养成了月初股价新低的习惯，周二的市场震荡可视作一个月前市场短暂地震的轻微余震，源自上周日的短暂波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鉴于九月历来是年度股票市场收益最差的月份——紧随其后的八月排行第二——这种季节性的波动大概应该被视为理所当然。这种波动也将烟消云散。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，对近历史最高水平的大幅回落背后是否隐藏着更深层次原因的担忧不可避免。在这方面，本周关键的美国就业报告和全球制造业八月的又一黯淡读数再次加剧了紧张局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管美国及全球的工厂在过去两年中一直处于不畅状态，但今年年初确实出现了一些制造业回暖的迹象。但该行业似乎正在经历复发，尤其是在中国经济持续受其房地产市场危机影响，增长放缓之际。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据美国供应管理协会最新的工厂调查数据显示，美国八月份的产出再次收缩，尽管就业读数的微幅改善可能缓解了本周重要劳动力市场数据披露的担忧。其中第一项报告关注七月份的工作空缺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但调查显示出新订单进一步下降和库存上升的迹象，暗示制造业放缓的加剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;更有甚者，摩根大通全球制造业指数下滑至年度最弱读数，并且连续两个月处于收缩区间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“更令人担忧的是，商业设备支出势头的减弱的迹象——这可能与招聘步伐的放缓有关，”银行在一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然制造业仅占美国经济的大约10%，但在欧元区GDP中占比15%，在德国产出中占比20%，在中国占比26%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;更占主导地位的服务行业读数抵消了阴霾——周三欧元区调查显示，整体商业活动信号上月仍在扩张，仅略低于预期，这可能与巴黎奥运会对情绪的提升有关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，工厂的波动似乎足以再次打击股市，周二标准普尔500指数下跌2%，创一个月以来的最差交易日，并且波动性指数VIX跳回到了长期平均水平之上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加剧不安的是，人工智能行业领头羊英伟达（NVDA.O）股价下跌近10%，创下自四月份以来的最差表现，其市值一日之内蒸发2790亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在彭博社报道称美国司法部向英伟达发送传票，深入调查这一人工智能巨头的反垄断实践后，该股在盘前交易中再跌1%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全球股市周三同样受到影响，日本（.N225）、台湾（.TWII）和韩国（.KS11）市场均出现3-4%的滑落。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧洲股票（.STOXXE）再次下跌1%，而华尔街股票期货则微幅回落。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着增长前景使美联储宽松预期上升，全球投资者从国债的上涨中获得一些安慰——延续了上个月重新出现的股票和债券之间负相关性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美联储降息50个基点的可能性上升至约40%，全年预计共计降息104个基点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两年期国债收益率下跌至3.83%，为去年五月以来的最低水平，而十年期国债收益率也有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;债券的上涨受到油价大幅下跌的推动，这一下跌受到全球制造业担忧的影响，以及利比亚供应在近期中断后可能恢复，以及对下月石油输出国组织（OPEC）整体产量增加的预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国原油价格自1月2日以来首次跌破每桶70美元，同比价格跌幅接近20%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美元指数（.DXY）在周二创下两周高点后，再次回落。黄金或比特币这样的“安全资产”因今日下跌而未见买盘增强的迹象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日本日元在山口银行本周重申其维持紧缩政策后略有走强。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而加拿大元在等待加拿大银行稍后发布降息消息时（今年到目前为止已经是第三次降息），找到了一些支撑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以下是应能为美国市场提供更多指引的周三关键发展：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;* 加拿大银行政策决定，加拿大银行行长蒂夫·马克勒姆的新闻发布会&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;* 美国七月份职位空缺，七月份国际贸易平衡，七月份工厂商品订单；加拿大七月份贸易平衡&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;* 美联储发布《褐皮书》关于经济状况；欧洲央行董事弗兰克·埃尔登森发言&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;* 美国企业财报：惠普企业，Dollar Tree， Hormel Foods，Copart&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Massachusetts, U.S. - January 25, 2023. A 'Help Wanted' sign is hanging in the window of a restaurant in Medford. REUTERS/Brian Snyder/File Photo" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RFH6OF7QSRIEVJGSTYW4MMMSOE.jpg" /&gt;
 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国马萨诸塞州梅德福德，2023年1月25日，一家餐厅窗户上挂着“招聘”招牌。路透社布莱恩·辛德菲尔德/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 04 Sep 2024 10:15:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/us/global-markets-view-usa-pix-2024-09-04/</guid></item><item><title>中国警告学生“美女帅哥”可能引诱他们从事间谍活动</title><link>https://www.reuters.com/world/china/china-warns-students-beautiful-women-handsome-guys-could-lure-them-into-spying-2024-09-04/</link><description>
&lt;p&gt;我国国家安全顶级情报机构已对获取敏感数据的在校学生发出警告，提醒他们警惕那些可能假装情感以诱使他们为外国实体从事间谍活动、损害国家安全的“风度翩翩的男士和容貌姣好的女士”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国国家安全部于本周三在其官方微信公众号上发布了对学生的详细信息警告，称他们可能在多种方式下被操纵，以泄露信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该部门表示，国家安全部门发现，外国间谍和情报机构人员针对年轻学生进行了有针对性的诱惑和渗透。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;声明中指出：“他们利用年轻学生浓厚的求知欲和尝试新事物的意愿。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我国一直在打击对国家安全的潜在威胁，今年已向公民发布了数份警告，并揭露了其揭发的间谍案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;情报机构的工作人员特别针对能够接触涉密和敏感科研数据的大学生，假装成大学学者、科研机构和咨询公司的职员，该机构表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们以“市场调研、学术交流”的名义，引诱年轻学生参与“高薪兼职机会”，进而说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;学生在表现出兴趣后，情报机构表示，国外情报机构将通过社交媒体、电话或视频会议提供所谓的免费培训和指导。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们甚至“伪装成英俊男士和温柔体贴的美女”，误导年轻学生陷入由虚假情感编织的爱情陷阱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该机构未透露任何针对学生的外国企业具体细节。无法立即获得其置评。&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="Students are seen at a job fair for graduates at a university in Shenyang, Liaoning" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J7DHM2TXSBIDJPY4BOVKCHYJ7M.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Students are seen at a job fair for graduates at a university in Shenyang, Liaoning province, China March 21, 2019. REUTERS/Stringer/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 04 Sep 2024 10:01:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/china-warns-students-beautiful-women-handsome-guys-could-lure-them-into-spying-2024-09-04/</guid></item><item><title>独家：消息人士称，中国基金经理要求员工退还过去五年的超额工资</title><link>https://www.reuters.com/markets/asia/chinese-fund-manager-asks-staff-return-excess-pay-past-five-years-sources-say-2024-09-04/</link><description>
&lt;p&gt;一位排名前十的中国基金管理人在知情人士透露的消息中指出，他已要求高层管理人员退还过去五年内超过新规定的薪酬上限部分的收入，以符合政府推动经济平等的新政。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;招商基金管理公司（招商基金FM）正要求这些管理人员返还自2019年至2023年每年的收入超出300万元人民币（约合42.13万美元）的部分，知情人士表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司由中国最大的国有企业之一——招商集团（CMG）全资拥有，由六位管理人员运营，另有三位管理人员负责子公司。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;招商基金FM和CMG均未回应路透社的置评请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;设定薪酬上限和追回薪酬已成为国有公司遵守政府“共同富裕”运动的途径，该运动自2021年起在经济增长放缓的背景下致力于解决社会和收入不平等问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;运动中，当局鼓励金融精英摒弃奢侈生活方式。由于股市表现不佳，但基金经理依然赚取高额利润，因此他们备受关注，知情人士表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;招商基金FM已要求一些投资组合管理人员退还去年超出300万元人民币门槛的薪酬，路透社在7月进行了报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这家位于深圳的公司在6月告知了包括约60人投资组合管理人员和高层管理人员，并于7月开始收到退款，一位要求匿名的人士表示，因为这一信息属于私人信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前尚不清楚招商基金FM是否能追回前员工的薪酬。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;集团附属的博实达资产管理公司，CMG持股49%，设定薪酬上限为290万元人民币，并要求一些员工退还被超额领取的去年薪酬，路透社此前报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至少有其他两位基金经理推出了五年内追回机制，高层管理人员成为最明显的“目标”，第二位人士表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国家审计办公室的审计人员在今年上半年访问了招商基金FM及约 dozen 位基金经理，凸显了行业审查的扩大，两位了解访问的人士表示，因为此事的敏感性，他们拒绝透露具体要求招商基金FM做什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们认为某些公司的薪酬过高，并要求他们设定薪酬上限和收回资金，人士表示，但没有具体说明他们要求招商基金FM做什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国家审计办公室未对置评请求做出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据猎头公司万宝盛华发布的2023年中国薪酬指南，中国基金经理及其销售和投资部门的高级管理人员和部门主管的基准薪酬从160万元人民币到600万元人民币不等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(1美元 = 7.1203中国人民币元) &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="示意图：中国人民币纸币" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HT3RPVKCBVKGRF35NF55S5NMI4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这是2022年6月14日拍摄的示意图中的中国人民币纸币。路透社/Florence Lo/示意图/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 04 Sep 2024 09:19:37 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/asia/chinese-fund-manager-asks-staff-return-excess-pay-past-five-years-sources-say-2024-09-04/</guid></item><item><title>远藤表示，日本必须在世界杯预选赛之前关注积极的一面</title><link>https://www.reuters.com/sports/soccer/japan-must-focus-positives-ahead-world-cup-qualifiers-endo-says-2024-09-04/</link><description>
&lt;p&gt;日本队在今年的亚洲杯四分之一决赛中遭遇出局，但中场球员端山智朗表示，他们不应沉溺于此次挫折，而应持积极心态迎接2026年世界杯预选赛中的中国与巴林之战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日本将在周四于埼玉体育场迎战中国，拉开第三轮预选赛的序幕，力求在卡塔尔亚洲杯上，输给伊朗导致第五次夺冠梦想破灭之后实现反弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管日本队在与澳大利亚、沙特阿拉伯和印尼同组的C组中占据优势地位，但端山智朗坦言，他们绝不会掉以轻心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“亚洲预选赛并非易事，我们在亚洲杯中已经发现了这一点，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“亚洲预选赛将是一场漫长之旅，途中将充满艰难的比赛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，我们不想沉浸于过去的负面情绪中。我们必须关注更加积极的一面。作为一支团队，我们能够克服这些困难，”这位利物浦球员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日本队正寻求连续第八次晋级世界杯，如若在C组中未能获得两个自动晋级名额，只能屈居第三或第四，这将使他们的赛程延长至预选赛下一轮。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日本队在此阶段往往起步较慢，在2022年卡塔尔世界杯预选赛最后一轮的首战中便以0-1不敌伊万诺维奇领衔的阿曼队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;克罗地亚人今年年初被中国队任命为主教练，将在周四走到对面的看台后。端山智朗对这个70岁的老谋深算的战术家颇为警惕，因为他曾于2005年担任伊朗主帅时领导球队击败过日本。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他了解如何对抗日本队，”端山智朗说。“他懂如何分析我们，并根据过往的比赛制定了针对日本的优秀战术。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“对我来说，我要对付的是中国队的进攻球员带来的风险，我知道他们有身材较高大、力量较强的球员，我们必须小心翼翼地对付他们。”&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="AFC亚洲杯 - 16强 - 巴林对阵日本" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UIHWJ6F2VBMCPIJGLFY7VRDK24.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;足球——AFC亚洲杯 - 16强 - 巴林对阵日本 - 阿尔塞马马球场，多哈，卡塔尔 - 2024年1月31日 日本端山智朗与巴林莫罕默德·阿尔·哈丹在比赛中 REUTERS/Molly Darlington/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 04 Sep 2024 09:06:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/sports/soccer/japan-must-focus-positives-ahead-world-cup-qualifiers-endo-says-2024-09-04/</guid></item><item><title>报告称，杭州和武汉在中国表现最佳城市排名中跃升</title><link>https://www.reuters.com/world/china/hangzhou-wuhan-jump-rankings-best-performing-chinese-cities-report-says-2024-09-04/</link><description>
&lt;p&gt;中国东部科技重镇杭州表现卓越，成为全国表现最佳的大都市，而中部城市武汉亦在追赶中，有望跃升为第二位，这一结论来自于一家独立美国智库的最新排名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;杭州，浙江富裕省份的省会，也是阿里巴巴集团（9988.HK）的总部所在地，根据米尔肯研究所于周二发布的《中国最佳表现城市2023-2024索引报告》，其排名从第七位跃升至首屈一指，居一、二线城市之首。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，杭州亦为网易（9999.HK）和吉利汽车（0175.HK）的所在地，报告指出，这座城市在科技领域投入了大量资金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该智库还分析了就业、平均工资和地区生产总值等指标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;武汉排名上升27位，升至第二位，报告指出，武汉已将经济多元化发展超越制造业，重点聚焦光电子信息科学、生物医学、新能源和高新技术服务业等领域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;紧随武汉之后的是济南、长沙、成都、南昌和合肥等内陆城市，这些国家期待它们能成为新的经济动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些城市在研发高科技产品和服务的投资上有所增加，并逐渐远离传统的增长动力源，如基础设施建设和污染严重的重工业投资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;米尔肯研究所研究部主管、该报告作者Wong Perry表示：“五年前，表现最佳的城市都位于沿海地区……现在，这一趋势开始向内陆地区蔓延。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一转变与习近平主席去年提出的发展“新生产力”的方针相吻合——他强调创新应推动经济增长。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 04 Sep 2024 09:05:49 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/hangzhou-wuhan-jump-rankings-best-performing-chinese-cities-report-says-2024-09-04/</guid></item><item><title>印尼将驱逐被控犯罪的前市长逃亡菲律宾</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/fugitive-ex-mayor-philippines-arrested-indonesia-manila-says-2024-09-04/</link><description>
&lt;p&gt;印尼计划将一位涉嫌与中国犯罪帮派有联系并涉及超过一亿比索（约合180万美元）洗钱的前市长遣返回菲律宾，雅加达司法部长于周三透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该前市长名为Alice Guo，亦称中国籍郭华平，菲律宾参议院因她拒绝出席国会关于涉嫌犯罪关系的调查而对其实施通缉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自称是自然出生的菲律宾公民的郭华平否认了这些指控，并称之为“恶意的”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;印尼部长表示，郭华平将被遣返回菲律宾，但具体返回时间尚待确定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“（返回时间）取决于警方的调查结果，”司法部长Supratman Andi Agtas向路透社透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Supratman表示，郭华平与一名中国僧侣一同被捕，并在逃离菲律宾期间得到前中国警官的帮助，但他没有提供详细信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她所指定的律师Stephen David尚未对评论请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此案发生在菲律宾对中国活动日益增长的怀疑之际，同时南海繁忙水域的领土争端也日益加剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马尼拉当局，包括司法和移民官员，此前已确认郭华平在靠近印尼首都雅加达的塔ngerang被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲律宾总统费迪南德· Marcos 小 Jr.在一份声明中表示：“两国政府之间的密切合作使得这起逮捕成为可能”，并补充说，郭华平的遣返工作于周三完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“法网恢恢，疏而不漏”，警告那些企图逃避正义的犯罪分子终将徒劳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在被遣返回国后，将于记者会上表示，剪短头发以期伪装的郭华平将被移交给执法机构，然后由参议院处理，国家调查局主任Jaime Santiago在记者会上透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲律宾执法机构，包括反洗钱委员会（AMLC），上个月联合向司法部提起多项洗钱指控，指控郭华平和35名其他人洗钱金额超过一亿比索（约合180万美元）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们指控郭华平和同谋洗钱所得超过一亿比索（约合180万美元）的犯罪收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;郭华平作为菲律宾公民参选公职，但后来发现她的指纹与一名中国籍郭华平的指纹相符。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;郭华平在塔尔湖省巴班市的市长任上被免职，于7月份逃离该国，持菲律宾护照前往邻国马来西亚和新加坡，然后在8月份抵达印尼，反犯罪机构表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;参议院在3月份巴班一次赌场突袭中发现，在其部分拥有的土地上建起的设施中存在诈骗活动后，于5月对其涉嫌与中国犯罪集团的关系及其公民身份展开了调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（1美元约合56.50菲律宾比索）&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 04 Sep 2024 00:34:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/fugitive-ex-mayor-philippines-arrested-indonesia-manila-says-2024-09-04/</guid></item><item><title>英伟达的抛售和新的增长担忧重创股价</title><link>https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2024-09-04/</link><description>
&lt;p&gt;全球股市于周三遭受重挫，其原因是美国芯片制造巨头英伟达（Nvidia）创下销售新低后，科技股大幅下跌，以及对全球经济增长放缓的预期打压了风险较高资产，原油价格下跌至数月来低点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至格林威治标准时间0747，欧洲股市下跌1%，而伦敦至法兰克福等主要欧洲股市的跌幅约为0.7%。半导体公司成为最大输家，其中ASML Holding（ASML.AS）下跌5.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华尔街股市的跌幅将继续扩大，股指期货延续跌势。标普500指数期货下跌0.4%，纳斯达克指数期货下跌0.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周二，华尔街股市收盘大幅下跌，人工智能宠儿英伟达（NVDA.O）在投资者对人工智能的热情减弱之后，股价创下历史新低，下跌2790亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9月份一直是股市的一个多事之秋，尽管分析师指出，当前市场动乱的背后存在多种因素，包括美国制造业数据的疲软。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"显然，市场波动性正在增加，"Vertium资产管理公司首席投资官杰森·特赫表示。"我们在八月初尝到了滋味...昨晚这场宏观催化剂（引发的市场担忧）使市场对进一步的经济放缓感到忧虑。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;布伦特原油期货下跌超过1%，至每桶72.86美元，美国原油下跌1.4%，至每桶69.38美元，均为自12月以来的最低水平。周二，它们下跌了近5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球最大石油进口国中国增长前景的疲弱，以及全球经济增长放缓并可能导致燃料需求减少的可能性，加剧了油价下跌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;早些时候，东京股市指数（.N225）和台北股市指数（.TWII）引领亚洲股市下滑，两者跌幅均超过3%，而MSCI亚太地区除日本外广泛指数（.MIAPJ0000PUS）最终下跌1.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;亚洲科技公司受挫，日本芯片检测设备制造商Advantest（6857.T），作为Nvidia的供应商，下跌7.7%，而台湾台积电（2330.TW）下跌超过5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mizuho银行亚洲除日本外宏观经济研究负责人维信纳·瓦拉桑表示："各方面都有责任。英伟达、技术、美国数据的软点、中国的悲观预期。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在股市下跌中受益的日元，兑美元升值至0.4%，至144.89比1。其此前交易价上涨约0.4%，达144.90。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美元保持平稳，受避险买盘支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周美国将公布的经济数据包括职位空缺、失业救济申请以及周五备受关注的非农就业报告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鉴于美联储对劳动力市场的关注，周五的报告可能决定本月的预期降息将是常规降息还是超级降息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;TD证券外汇和宏观策略师亚历克斯·洛表示："我们认为美国增长担忧被过度夸大，我们预计周五将公布强劲的非农就业报告。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;路透社调查的经济学家预计，美国8月份将增加16万个就业岗位，从7月份的11.4万个增加中反弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在数据公布之前，货币和美元国债的走势没有股市那样明显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;基准10年期美国国债收益率下跌近两基点至3.8253%，而2年期收益率下跌超过三个基点至3.8528%。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="NVIDIA HGX AI Supercomputer on display during the annual Foxconn Tech Day in Taipei" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3HBAN4IJHZKQNBHBN5HVQ7IY54.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;NVIDIA HGX AI Supercomputer on display during the annual Foxconn Tech Day in Taipei, Taiwan October 18, 2023. REUTERS/Ann Wang/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="Tokyo Stock Exchange holds a ceremony marking the end of trading in 2022" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/C233UYL7VVLHLA6ERZP2P6OJSI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;A media person stands in front of the stock quotation board during a ceremony marking the end of trading in 2022 at the Tokyo Stock Exchange (TSE) in Tokyo, Japan December 30, 2022. REUTERS/Issei Kato/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 04 Sep 2024 00:47:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2024-09-04/</guid></item><item><title>独家：美国预计将派遣五角大楼高级官员参加中国军事论坛</title><link>https://www.reuters.com/world/us/us-send-more-senior-delegation-china-military-forum-2024-09-04/</link><description>
&lt;p&gt;美国预计将派遣迈克尔·蔡斯，负责中国、台湾及蒙古的国防部助理副部长，参加定于九月中期举行的我国顶级年度安全研讨会，据一位美国官员向路透社透露。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;蔡斯的指定此前并未报道。他的职级高于去年参加香山论坛的美国官员，但与五角大楼的历史标准相符。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;负责中国事务的国防部助理副部长查德·斯布拉基亚曾于2019年出席该论坛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此举有望表明在地区争端中，中美双方可能进行更深层次的工作层接触。一位要求匿名的官方人士表示，蔡斯预期出席并非史无前例，但传递了美国即使在高压力时期也重视与中国的军事层面互动的信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据中国官方媒体报道，超过90个国家和国际组织计划派代表团出席9月12日至14日在北京举行的论坛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在论坛因疫情中断三年后恢复举行之际，华盛顿派出了国防部副部长办公室的中国事务主管桑萨·卡拉斯，这是一 symbolism of the easing of military relations; however, Carass' position is of a lower grade than Chase or Sbragia.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;蔡斯曾在今年1月在华盛顿共同主持了美中军事会谈，这是自2022年大多数双边军事互动因时任美国众议院议长南希·佩洛西访问台湾而暂停以来的首次此类工作层会谈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台湾和中国南海是美中关系中的争议性热点，双方在“核心问题”上均不愿妥协。美国国家安全顾问杰克·沙利文在上周访问中国期间表示，没有在南海问题上达成任何新协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我国多次批评美国在亚太地区的部署，包括在菲律宾部署远程导弹，以及在美国对台湾进行军售，尽管台湾强烈反对，这些军售行动被认为是其自身领土。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，美国对中国在南海的“侵略性行动”表示担忧，包括其在台湾周边海域的频繁军事演习，以及其所声称的中国核扩充的透明度不足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于抗议美国对台湾的军售，北京在7月暂停了官方核 talks。但双方已同意，美国印太司令部的领导人与中国南部战区司令部的对应部队将通过电话进行交流，后者负责我国南部海域。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="插图展示了美国和中国国旗" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EMEQN4X5NRKE3EOQDJV5WRQ33Q.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;本插图显示了美国和中国国旗，摄于2023年1月30日。路透社/Dado Ruvic/插图/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 04 Sep 2024 05:57:26 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/us-send-more-senior-delegation-china-military-forum-2024-09-04/</guid></item><item><title>莫迪总理表示印度支持发展政策，而不是扩张主义</title><link>https://www.reuters.com/world/india-supports-policy-development-not-expansionism-pm-modi-says-2024-09-04/</link><description>
&lt;p&gt;印度总理纳伦德拉·莫迪在文莱表示，印度支持发展而非扩张主义政策，尽管他并未指明任何国家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;文莱位于南海之南，几乎全部海域均为北京所声称。自2020年在其喜马拉雅边境发生边境冲突，造成20名印度士兵和4名中国士兵死亡以来，印中关系一直紧张。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;莫迪还强调，印度支持在国际法典下，如《联合国海洋法公约》所规定的航行自由和越境飞行自由，该公约为全球海上航行提供了框架，并规范了海洋资源的利用。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="印度总理纳伦德拉·莫迪访问维也纳" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CGUWWSTMQZMLJKMCEY7VU5L7IM.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;印度总理纳伦德拉·莫迪在奥地利维也纳检阅仪仗队，时间：2024年7月10日。来源：路透社/Leonhard Foeger/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 04 Sep 2024 07:30:28 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/india-supports-policy-development-not-expansionism-pm-modi-says-2024-09-04/</guid></item><item><title>中非合作论坛峰会有何期待</title><link>https://www.reuters.com/world/what-expect-forum-china-africa-coopeeration-summit-2024-09-04/</link><description>
&lt;p&gt;中国国家主席习近平将于周四开启第九届中国-非洲合作论坛峰会，届时他预计将在北京召开的非洲领导人与会期间，敦促他们增加对包括贷款和投资在内的中国商品的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个每三年一次的论坛今日正式开幕，以招待50个参会非洲国家的欢迎晚宴为序幕，并于周五落幕，随后将进行关于2027年前中国-非洲关系航线的合作文件谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，中国批准了对非洲价值461亿美元的贷款，自2016年以来，这是首次年度增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为世界上最大的双边贷款机构，中国希望缩减其投资组合，并根据习近平提出的新口号“小而美项目”，重新调整与发展中经济体的关系，而非大规模的基础设施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;习近平在2021年达卡峰会上的讲话中提及的基础设施只有一次，当时他承诺支持10个改善非洲国家间互联互通的项目。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四，分析师预计，中国领导人将强调其绿色技术在竞争力方面，而美国和欧洲坚称这些技术存在产能过剩问题，北京需要寻找买家，以及技术转让方案和更多的人员交流。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国还可能承诺通过信用额度增加提供给非洲央行和企业的资金，在此前峰会上承诺的100亿美元基础上，此外还将支持发展数字金融和电子支付系统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;非洲领导人在2025-2027年北京论坛行动计划中，将寻求更快的融资解决方案，以应对非洲大陆日益增长的不良债务危机，以及新的创造就业机会的投资承诺，以及达卡峰会提出的项目完成保证。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;南非总统于周一告诉习近平，他希望缩小与其国家的贸易逆差，这几乎是所有非洲国家都抱有的愿望，而领导者们希望北京能通过对其农业和自然资源出口更加有利的条款来回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;代表们还将寻求保证，2021年峰会提出的中国将购买价值3000亿美元非洲商品的部分将得到履行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析师表示，北京在动植物卫生市场准入方面的障碍太过严格，阻碍了非洲食品出口商进入拥有14亿消费者的市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去的一周里，非洲领导人与中国企业进行了会面，鼓励它们在国家设立制造中心，以帮助其工业部门攀升到价值链的更高位置。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二，中国外交和商务部长在北京钓鱼台国宾馆与代表们会面，开始就两份文件进行讨论：2024-2027年的行动计划和关于上次达卡峰会实施的报告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这两份文件将在峰会结束时由所有代表最终确定并签署。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自上次论坛以来，非洲和中国谈判代表团至少每年会面两次，但这次面对面会议为总统们提供了一个亲自参与谈判的机会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在峰会前的一周内，多位国家元首已通过北京的人民大会堂，据中国媒体报道，习近平已经会见了超过20位国家元首。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年的论坛是自COVID以来第一次面对面峰会，达卡会议主要在线进行，中非领导人都在此次会议上举行了各种双边会议。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="上海合作组织主席会议在哈萨克斯坦首都阿斯塔纳举行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZVSRSPYVAZJG3FTZT47LLKO4HQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;中国国家主席习近平于2024年7月4日出席在哈萨克斯坦首都阿斯塔纳举行的上海合作组织(SCO)峰会。 REUTERS/Turar Kazangapov/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 04 Sep 2024 03:26:51 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/what-expect-forum-china-africa-coopeeration-summit-2024-09-04/</guid></item><item><title>中国将化解新基建风险</title><link>https://www.reuters.com/markets/asia/china-tackle-risks-new-infrastructure-push-2024-09-04/</link><description>
&lt;p&gt;中国政府于周三表示，在致力于建设旨在提升制造业水平的新基础设施的过程中，将解决碎片化风险和失衡问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据国家部委包括工信部、财政部及央行发布的通知显示，中国已建成了全球最大的5G网络和光纤宽带基础设施，并在人工智能领域展现出日益增强的实力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，发展中的协调与整合难题、缺乏协调和失衡等问题日益凸显，通知中提到。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，通知还着重指出，在新信息基础设施方面，存在着发展不协调和区域差异等问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些新基础设施将推动“新生产力”在经济发展中的崛起，并支持产业的升级，旨在打造强大的制造强国，有关机构指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“新生产力”一词由习近平总书记去年创用，强调了依靠先进领域创新推动经济增长的必要性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着传统基础设施投资如道路、铁路和桥梁回报率下降，中国正在加大对“新基础设施”项目的关注，包括5G通信、人工智能和大数据等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（本篇报道于第一段删除了一个多余的单词）&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="华为组织媒体参观中国陕西省榆林市神木县的煤矿" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SRUYWSUMV5OF3EQHZFDIITKXRE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在华为组织的媒体参观活动中，媒体记者们路过华为5G基站支持的通信和遥控作业下的5G标识，位于神木县小保当煤矿地下矿井处，2023年4月26日，陕西省榆林市。路透社/丁opus Wang/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 04 Sep 2024 06:07:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/asia/china-tackle-risks-new-infrastructure-push-2024-09-04/</guid></item><item><title>中国将“重振”连接赞比亚和坦桑尼亚的老化铁路</title><link>https://www.reuters.com/world/china-tanzania-zambia-sign-initial-agreement-key-railway-project-2024-09-04/</link><description>
&lt;p&gt;据中国官方媒体报道，中国、坦桑尼亚和赞比亚于周三签署了一项初步协议，旨在修复一条长达数十年的老铁路，以提升资源丰饶的东非的铁路海运运输能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国国家主席习近平见证了与坦桑尼亚和赞比亚总统在出席于北京举行的中国-非洲合作论坛期间签署的关于修复长达1860公里（1156英里）的坦桑尼亚-赞比亚铁路管理局（TAZARA）铁路的谅解备忘录，据新华社消息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自1970年至1975年，单轨的TAZARA铁路在不受利息的贷款支持下由中国建设而成，为赞比亚的铜和钴矿提供了一条运输路线，直通坦桑尼亚海岸的海洋，绕开了南非和前罗德西亚国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该线路的商业运营始于1976年，当时被一些西方国家政府贬称为“竹制铁路”。这一多年项下，成千上万的非洲和中国的工程人员共同参与了建设二十几个隧道和数百座桥梁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;习近平主席在接受国家媒体采访时表示：“中国愿以此峰会为契机，在坦赞铁路振兴方面取得新进展，合作改善东非铁路海运多式联运网络，并将坦桑尼亚建成为深化中非高质量‘一带一路’合作的示范区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年初，世界银行批准了2.7亿美元的贷款，旨在帮助提升坦桑尼亚和赞比亚之间的连通性，并促进区域贸易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年2月，中国提出了通过公私合作模式投入10亿美元用于修复铁路线的提议。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="在哈萨克斯坦首都阿斯塔纳举行的上海合作组织峰会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H6GPW5QTMZLRVLBJ6PZD2Y4Y2M.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年7月4日，中国国家主席习近平在哈萨克斯坦首都阿斯塔纳出席上海合作组织（SCO）峰会。美联社/图尔帕尔·卡赞加波夫/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 04 Sep 2024 05:22:14 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china-tanzania-zambia-sign-initial-agreement-key-railway-project-2024-09-04/</guid></item><item><title>避险日元上涨，澳元波动，因为紧张的市场面临美国就业考验</title><link>https://www.reuters.com/markets/currencies/dollar-steady-traders-brace-labour-data-deluge-2024-09-03/</link><description>
&lt;p&gt;周三，避险日元在华尔街股市大幅下跌以及亚洲股市惨重亏损的背景下，展现出强劲的反弹，与此同时，高风险货币如澳元和英镑则陷入疲软。交易者在躲避风险的驱使下，紧随近一个月来最严重的抛售潮。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这场反弹的背后，表面上是一些美国制造业数据的疲软，这加剧了对全球最大经济体硬着陆的担忧，而在周五关键的每月就业数据发布前夕，交易者已经普遍感到紧张。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“熊市势力重新回归，气势如虹，”胡椒石集团的资深研究策略师迈克尔·布朗表示，同时补充称，仅仅是制造业数据的疲软本身不足以解释这样规模的市场反应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“然而，这却反映出市场参与者对即将到来的数据的极度敏感，特别是下行意外。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日元对美元汇率一度上涨0.4%，至144.89日元，在最后交易时上涨约0.2%至145.15日元，此前在美元普遍走强的情况下，日元在一天内对美元汇率大幅上涨1%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美元/日元汇率走势通常与美国长期国债收益率同步，美国长期国债收益率在一夜之间下跌近7个基点（bps），在亚洲时段继续下跌，至3.8253%，因为投资者纷纷涌入债券的避险港湾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美元对大多数其他主要货币都表现出坚挺，因为它甚至在引发对经济担忧时，也会吸引避险买盘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英镑在美元1.3117的水平持平，此前在一夜之间下跌0.23%。欧元上涨0.13%，至美元1.1058，在前一个交易日下跌0.26%之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士法郎，作为另一个避险货币，对美元汇率上涨约0.26%，至0.8480美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;澳元进一步下跌0.13%，至0.67025美元，延续周二1.2%的暴跌。之前该货币曾下跌至0.4%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币也遭遇挫折，比特币和以太坊分别下跌约2.9%和3.4%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国软着陆情景的风险——最近在市场上获得了一些支持——根据CME集团的联邦观察工具，交易者将9月18日联邦储备委员会50基点（bp）利率削减的概率从一天前的30%提高到38%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社调查的经济学家预计，周五的报告将显示8月美国就业人数增加165,000人，高于7月的14.4万人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在相关报告发布之前，投资者将密切关注周三的职位空缺数据和周四的失业救济金申请报告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国市场周一因劳动节假期而关闭，周二开盘后，一份疲软的供应管理协会（ISM）调查暗示美国工厂活动将维持低迷一段时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那本应显示增长，但实际却出现了下滑，这使人们再次对美联储可能行动过迟产生疑问，”CFRA首席投资策略师萨姆·斯托沃尔表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“虽然这是一周短暂，但它将是至关重要的，对于投资者信心来说将是决定性的。人们将继续保持警惕，”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="插画展示了日元和美元纸币" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/I5AEAOKCONNQDE5TVMH6PTLKNM.jpg" /&gt; 
 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;本插画于2023年3月10日拍摄，图中的日元和美元纸币。 REUTERS/Dado Ruvic/插画/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="智利华雷斯市一家货币兑换店的员工在数美元纸币" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGEZIRPNPNLVPNJHCXG4RG4UNY.jpg" /&gt; 
 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年7月27日，墨西哥华雷斯市一家货币兑换店的员工在数美元纸币。 REUTERS/Jose Luis Gonzalez/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Sep 2024 01:15:04 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/currencies/dollar-steady-traders-brace-labour-data-deluge-2024-09-03/</guid></item><item><title>乙醇推动使印度成为玉米进口国，震动全球市场</title><link>https://www.reuters.com/markets/commodities/ethanol-push-turns-india-into-corn-importer-shaking-up-global-market-2024-09-04/</link><description>
&lt;p&gt;印度推动以玉米为基础的乙醇生产，导致这一亚洲最大的玉米出口国首次在数十年来成为净进口国，这对本地家禽生产者构成挤压，并打乱了全球供应链。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;印度在一月份提高从玉米中提炼乙醇的采购价格，以推动从甘蔗基乙醇的混合汽油中的转变之后，进口需求的激增。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了在全球最大甜味剂市场上促进乙醇在汽油中的应用以减少碳排放，并确保充足的廉价糖供应，印度似乎注定将永久成为玉米的净进口国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;印度增加玉米进口的前景可能有助于支撑全球价格，目前这些价格正接近四年来的低点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于当地玉米价格远高于全球基准，家禽生产者在饲料成本飙升的压力下，希望政府取消进口关税，并解除对转基因（GM）玉米的禁令。这一禁令严重限制了他们的购买选择。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;印度通常出口200万至400万吨玉米，但预计到2024年，出口将降至450,000吨，同时该国预计将进口创纪录的1,000万吨玉米，主要来自缅甸和乌克兰，这些国家种植非GM玉米，据商家估计。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;传统上，家禽和淀粉行业吸收了印度大约3,600万吨玉米生产的绝大部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，去年，乙醇蒸馏厂开始使用玉米，今年的需求在政府突然限制干旱后的甘蔗用于燃料后增长。一位全印度家禽育种协会的官员表示，这导致了500万吨的短缺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"现在，家禽和淀粉行业正在与蒸馏厂争夺供应份额，这场斗争正在推高价格"，Olam Agri印度的资深副总裁Nitin Gupta说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Olam估计乙醇蒸馏厂每年需要600万至700万吨玉米，Gupta表示，这一需求只能通过进口来满足。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;越南、孟加拉国、尼泊尔和马来西亚等传统出口市场，由于其高度的现货供应，从印度购买玉米，现在被迫从南美洲和美国获取供应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"越南最近减少了从印度进口的玉米，因为印度的价格太高，"一位河内市的商家说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了减少碳排放，印度旨在将汽油中乙醇的比例从现在的13%提高到到2025-26年的20%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府估计，为了达成20%的混合目标，印度需要超过100亿升乙醇，这几乎是该国在截至2023年10月的营销年度产生的乙醇体积的两倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府数据显示，今年大约使用了350万吨玉米来制造13.5亿升乙醇，比一年前多出约四倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"甘蔗可以从下一个季度开始贡献更多，但不会超过50亿升。政府的首要任务是满足国内糖的消费需求，"一位高级政府官员表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这意味着基于玉米的乙醇生产将增加至30亿升，需要近800万吨玉米，这位官员不愿透露自己的姓名，因为他没有授权与媒体交谈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;玉米价格的上涨正将家禽养殖户推入亏损，其中饲料占生产成本的四分之三。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;位于西部城市纳シ克市的Anand Agro Group董事长Uddhav Ahire表示，肉鸡的农场价格约为75卢比，但生产成本已上升至90卢比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说："家禽行业无法长期承受如此大的损失。"
全印度家禽育种协会和复合饲料制造商协会要求进口500万吨免关税玉米。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位政府发言人没有回应评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ahire说："由于存在短缺，应允许更多玉米零关税进口。政府应允许转基因玉米用于饲料目的。"
玉米进口需缴纳50%的进口关税，而印度允许以15%的优惠关税进口大约500万吨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于高价格吸引，Jalna区的Krishna Shedge等农民减少了大豆种植面积，以扩大夏玉米的种植面积，这同比上年增加了7%，达到8,700,000公顷，农业部门数据显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说："由于价格高，玉米收益良好。"
但直到新季节供应到达价格下跌之前，像Vijay Patil这样的小规模家禽农民的选项有限，包括缩减生产和减少饲料中玉米的比例。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我将用碎米和小麦秸秆废物替代一小部分玉米以降低饲料成本，"Patil说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;印度旺盛的需求将缅甸的玉米价格推高至约每吨270美元，毛重（FOB），从大约220美元，鼓励农民增加种植。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"出口商、农民和供应链中的其他利益相关者都从价格上涨中受益，"新加坡贸易公司Agrocorp在仰光的负责人Murali Chakravarthy说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从缅甸的进口不纳税，因为印度将其列为最不发达国家之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，淀粉生产商通过印度的先进许可证计划将零关税玉米从乌克兰运入，根据这一计划，必须出口等量的制成品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰对印度的出口从1月份开始增加，到8月底总计约400万吨，农业咨询公司ASAP估计。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年日历年前六个月，印度的玉米进口从去年同期的4,981吨激增至531,703吨，而出口从1,800万吨下降了87%，降至241,889吨，商务部数据显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“每年，我们都需要进口玉米，因为生产速度无法跟上需求的增长，”安得拉邦的出口商Hemant Jain说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Ethanol push turns India into corn importer, shaking up global market" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3SCH2DFIJNKCbcmstq6xkvkg24.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年2月1日，印度西部城市阿赫مد阿巴德的田间，农民将玉米作物装上装载机。 REUTERS/Amit Dave/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Ethanol push turns India into corn importer, shaking up global market" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JQZPAUBHWFI75EEIUK6SQEXJ2I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2019年2月1日，印度阿赫مد阿巴德的田间，一位农场工人收获玉米作物。 REUTERS/Amit Dave/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 04 Sep 2024 05:06:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/commodities/ethanol-push-turns-india-into-corn-importer-shaking-up-global-market-2024-09-04/</guid></item><item><title>萨巴伦卡咆哮进入美国公开赛半决赛，弗里茨和蒂亚福发生轰动一时的冲突</title><link>https://www.reuters.com/sports/tennis/fritz-navarro-delight-us-open-home-crowd-roar-into-semi-finals-2024-09-03/</link><description>
&lt;p&gt;阿莉娜·萨巴列科毫无悬念地跻身她职业生涯的第四次美国公开赛四分之一决赛，而泰勒·弗里茨和弗朗西斯·蒂亚佛则将为争夺最终的冠军而展开一场波澜壮阔的全美对决，令周二在亚瑟·阿什球场观赛的球迷们兴奋不已。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赛会二号种子萨巴列科仅耗时一个半小时零十三分钟便以6-1、6-2的比分轻松挑落中国奥运冠军郑钦文，为与美国选手艾玛·纳瓦罗的会面扫清障碍，同时戏谑地向球迷承诺，如果她在那场比赛中获胜，将提供免费饮品以报答他们的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;白俄罗斯人通过全程仅在发球局上丢掉四分的情况下脱颖而出，成为本届公开赛夺冠的强劲热门，此前她在去年的弗拉兴梅adows决赛中输给了科科·冈萨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"如果你达到了顶尖水平，所有人都将把你视为夺冠热门，"萨巴列科表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“但正如我常说的，这并不仅仅关乎是否是热门，更重要的是你是否愿意为之付出极大的努力。比赛过程中将会有许多艰难的时刻，你不会感觉自己的最佳状态，你必须坚持下来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"但我真的很高兴他们认为我是夺冠热门，我会尽我所能赢得这个美丽奖杯。"。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;排名第十二的弗里茨在击败了世界第四亚历山大·兹维列夫后，又成功晋级四分之一决赛，后者在与德国人的半决赛中一周前完成了对兹维列夫的淘汰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"在过去几年里，我多次见证了四分之一决赛，但今天的感受真的不同，"弗里茨说。"我真的觉得现在是时候更进一步了。"。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;弗里茨在首轮比赛中以抢七的方式赢得了一场紧绷的首盘，在这两位擅长大炮轰击和近网抢分的球员的激励下，现场观众目不转睛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;兹维列夫则在下一轮比赛中凭借一记令人叹为观止的回球，将比分扳平，该球巧妙地从外侧回击，越过网柱但落在双线上，但弗里茨迅速扭转了局势，成功闯入他职业生涯的首个大满贯四分之一决赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;蒂亚佛在2022年首次进入四分之一决赛，在本届公开赛中西里尔·迪米特洛夫因腿部受伤在6-3、6-7（5）、6-3、4-1落后的情况下比赛被迫中断，他得以再次进入半决赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"这并不是我想走的路，"排名第二十的蒂亚佛说。"但我很高兴能够穿过去。又一个半决赛在这里。难以置信。"。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;蒂亚佛和弗里茨都渴望为美国球迷结束长达21年的等待，自2003年安迪·罗ジャ迪克在纽约夺冠以来，美国本土男子球员在 Slam 上的夺冠梦想一直未能实现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这将是自2005年美国公开赛安德烈·阿加西击败羅比·吉寧普以来，首次在全美进行男子大满贯四分之一决赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在比赛的首场对决中，排名第十三的纳瓦罗凭借6-2、7-5的比分击败西班牙选手葆拉·巴多萨，以一场充满激情的底线对决，进一步巩固了自己在网球顶级赛事中的上升势头。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为本届比赛中仅剩的两名美国选手之一，纳瓦罗凭借早些时候的一次破发成功取得3-0的领先，并在之后化解了两个逼发的破发点，以压倒性的优势赢得了第一盘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;纳瓦罗在上轮比赛中击败了卫冕冠军冈萨，她以24比28赢下了最后28分中的大多数，用时72分钟，成功锁定胜利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"第二盘的情况看起来并不太乐观，但我努力保持坚韧，坚持到底，"纳瓦罗说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我觉得如果我能拼出几个较长的回合，也许会给对方施加一些压力，我觉得我能够扭转局势，可能以两盘的比分获胜。对于我能这样做感到很高兴。"。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;纳瓦罗的同胞杰西卡·佩古拉将在周三的八分之一决赛中对阵头号种子伊加·斯维亚泰克。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Sep 2024 23:09:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/sports/tennis/fritz-navarro-delight-us-open-home-crowd-roar-into-semi-finals-2024-09-03/</guid></item><item><title>部长表示俄罗斯欢迎外国投资地质勘探</title><link>https://www.reuters.com/markets/commodities/russia-welcomes-foreign-investment-geological-exploration-minister-says-2024-09-04/</link><description>
&lt;p&gt;俄罗斯自然资源与生态部部长亚历山大·科兹洛夫于周三表示，俄罗斯将热烈欢迎外国投资者参与对其自然资源的地质勘探。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年2月乌克兰冲突爆发以来，俄罗斯目睹了外资企业的外逃潮。莫斯科寻求与未支持针对该冲突实施制裁的国家加强合作，例如能源消费国中国和印度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;科兹洛夫在远东港口城市符拉迪沃斯托克的东方经济论坛间隙对记者表示，外国资本将助力俄罗斯的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果有机会吸引外资，那么当然会得到鼓励，因为这是我们的国家资金，他们在推动其发展，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯对于允许外国投资其庞大的能源和金属生产领域持谨慎态度，并已对海外投资者参与其矿业领域的投资活动设立了限制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油和天然气收入一直是克里姆林宫最重要的单一现金来源，在过去十年中约占联邦预算总收入的三分之一至一半。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据俄罗斯联邦地下资源公司Rosnedra的数据，2023年对石油和天然气勘探的投资总计达到3000亿卢布（约34亿美元），而固体矿产如煤炭和金属的勘探投资达到780亿卢布，并超过了上一年度的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（1美元=88.2455卢布）&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 04 Sep 2024 04:10:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/commodities/russia-welcomes-foreign-investment-geological-exploration-minister-says-2024-09-04/</guid></item><item><title>饮料在我身上！：萨巴伦卡希望在对阵纳瓦罗的比赛中让主场球迷站在她一边</title><link>https://www.reuters.com/sports/tennis/drinks-are-me-sabalenka-hopes-get-home-crowd-her-side-against-navarro-2024-09-04/</link><description>
&lt;p&gt;面对在美网激烈热情的主场观众，阿萨兰卡半开玩笑地试图削弱部分政治性支持，她提议如果他们为她 Thursday 的半决赛欢呼，就请大家喝一杯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多年来，萨兰卡与弗拉辛梅兹球迷的关系起伏不定，她在去年与主场宠儿科科·高芙的决赛中因缺乏支持而批评了他们，并在颁奖典礼上泪流满面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在周二以 6-1 6-2 的常规胜利击败中国选手郑钦文后，白俄罗斯选手在场地采访中被问及她如何在亚瑟·阿什球场赢得主场观众对纳瓦罗的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“今晚请我喝一杯？”萨兰卡说。“干了这杯，请在下一场比赛中支持我，”她补充道，观众鼓掌欢呼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;萨兰卡在过去的八届大满贯赛事中至少都打进了八强，并且连续四年进入美网四强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的深度晋级使她更有能力应对大满贯赛事决战阶段的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“以前，当你刚刚进入巡回赛时，比如你进入了第二周，那是一件疯狂的事情，你会看到一些疯狂的事情，你会在心里对大满贯、结果等等施加巨大压力，”她说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如今，我只求凡事轻松一点……我只是想尽力轻松应对。”&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="U.S. Open" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EN2JIDHEJ5IVZBW3JOYNUAVRDU.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;网球 - 美网 - 纽约弗拉辛梅兹，美国 - 2024年9月3日 白俄罗斯选手阿萨兰卡在击败中国选手郑钦文后庆祝进入四分之一决赛Reuters/Andrew Kelly&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="U.S. Open" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ECZ374AUFVISROSBMJFJHYYOYY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;网球 - 美网 - 纽约弗拉辛梅兹，美国 - 2024年9月3日 美国选手埃玛·纳瓦罗在击败西班牙选手保拉·巴多萨后庆祝进入四分之一决赛Reuters/Shannon Stapleton&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 04 Sep 2024 03:40:48 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/sports/tennis/drinks-are-me-sabalenka-hopes-get-home-crowd-her-side-against-navarro-2024-09-04/</guid></item><item><title>财新PMI显示中国8月份服务业活动扩张放缓</title><link>https://www.reuters.com/markets/asia/chinas-services-activity-expansion-slows-august-caixin-pmi-shows-2024-09-04/</link><description>
&lt;p&gt;尽管正值夏季旅游旺季，但中国服务业活动增长率于八月有所放缓，私人部门调查于周三显示，一些企业因担忧成本上升而削减员工人数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;凯信/标普全球服务业采购经理指数（PMI）自七月的52.1下降至八月的51.6。50点为每月扩张与收缩的界限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新业务指数依旧位于50点之上，延续自2023年1月开始的扩张势头，但增长率较七月有所减缓。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，出口业务增速加快。根据调查参与者所述，海外客户对旅游业兴趣的增加推动了业务增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国务院或内阁于周二发布了一项通知，旨在提升中国服务贸易的高质量发展，包括促进跨境人才流动和增强国际运输服务能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管仍低于系列平均值，调查显示，商业乐观情绪升至上月以来的最高点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周六的一项官方调查显示，服务业活动在上月回归扩张，景象乐观。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但新业务增长并未转化为更多就业机会。根据凯信调查，就业人数在八月下降，而在七月有所上升。据调查参与者所述，裁员现象主要因降低成本的需求导致员工辞职和冗余。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;平均输入价格持续上升，成本通胀率加速至自2023年6月以来的最高水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相比之下，销售价格在连续七个月上涨后首次下降，下降速度为自2022年4月以来的最显著。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据口头证据表明，竞争加剧导致服务提供商降低价格并提供折扣以支持销售。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;凯信/标普全球综合PMI指数与制造业PMI一同于八月报出51.2点，与七月持平。制造业产出增速加快，但八月份服务业活动扩张放缓。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着工厂主削减产品价格以保持竞争力，消费者紧缩开支，以及房地产市场未能出现实质性反弹，经济面临越来越多的挑战，同时伴随外部地缘政治不确定性增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;花旗分析师在周二的一篇报告中表示：“八月份，经济受到天气冲击和需求疲软的双重打击。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，它还提到，政府的2024年“约5%”的增长目标可能面临风险。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Employees work at a logistic centre in Yichang" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KCQMGTTJRJO5JMVNWWAI45TCKE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Employees work at a logistic centre in Yichang, Hubei Province, China July 4, 2016. China Daily/via REUTERS/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 04 Sep 2024 01:49:15 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/asia/chinas-services-activity-expansion-slows-august-caixin-pmi-shows-2024-09-04/</guid></item><item><title>中国承诺鼓励对尼日利亚投资</title><link>https://www.reuters.com/world/nigeria-china-sign-economic-nuclear-energy-pact-2024-09-03/</link><description>
&lt;p&gt;中国在履行承诺后表示，将鼓励其更具“实力”的公司在尼日利亚进行投资，尼日利亚方面亦表示欢迎中国企业建设工厂，并开发其能源和矿产资源，此一表态是在两国领导人于北京会晤之后作出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据周二国家主席习近平与尼日利亚总统博拉·蒂努布会晤后发布的联合声明，中国欢迎尼日利亚加入其电子商务和物流领域，并表示希望助力西非国家的经济“多元化和繁荣”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在即将于本周举行的50个非洲国家领导人峰会之前，习近平与蒂努布进行了会谈，此次峰会被视为巩固中非关系的机会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;习近平指出：“中国与尼日利亚作为主要的发展中国家，加强战略协调，将为新时代的中非关系注入新的动力，并引领全球南方国家共同进步。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国官方新闻机构新华社发布的声明中提到，两国同意鼓励“灵活多样”的区域货币和金融合作，例如本币互换，以促进双边贸易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国表示支持尼日利亚提升其军事技术、装备、情报及其他能力，并附加说明他们同意共同努力，维护萨赫勒地区、几内亚湾及其他地区的和平、安全与稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;双方还同意在情报领域合作，以打击洗钱和恐怖主义融资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尼日利亚政府发言人表示，双方计划加强在“一带一路”倡议、人力资源开发和核能等方面的合作关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一带一路”倡议已在尼日利亚实施了一系列大型基础设施项目，包括深水港和多条铁路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尼日利亚的蒂努布表示：“这一全面战略伙伴关系应导致西非次区域实现强劲的发展、稳定和安全。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据尼日利亚债务管理办公室的统计数据，截至3月底，中国是尼日利亚最大的双边贷款方，贷款总额达到50亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;蒂努布参观了华为研究实验室，并确保华为承诺在尼日利亚建立一个联合太阳能光伏测试实验室。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一家中国公司也承诺将在尼日利亚建立电动三轮车组装厂，并培训尼日利亚人在技术和可再生能源发展方面的能力。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="2024年9月3日，北京举办的2024年中非合作论坛论坛峰会部长级会议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/N6OCFHPTW5OPTI2PL6BG2JRHPY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年9月3日，中国外交部长王毅在北京钓鱼台国宾馆举办的2024年中非合作论坛论坛峰会部长级会议期间抵达现场。Ken Ishii/Pool via REUTERS&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Sep 2024 16:57:57 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/nigeria-china-sign-economic-nuclear-energy-pact-2024-09-03/</guid></item><item><title>纽约州州长 Hochul 前助手 Linda Sun 被控充当中国代理人</title><link>https://www.reuters.com/world/us/ex-aide-ny-governor-hochul-charged-with-acting-chinese-agent-2024-09-03/</link><description>
&lt;p&gt;纽约州州长安德鲁·库洛赫尔的前助手琳达·孙（41岁）及其丈夫克里斯·胡（40岁）于周二在布鲁克林联邦地区法院的面 перед U.S. 临时法官 Peggy Kuo 面前对刑事指控进行无罪答辩，此前他们在周二上午被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布鲁克林联邦检察官表示，在州政府任职期间，孙阻止了台湾政府代表与官员会面，并试图安排一名纽约州高级官员访问中国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为交换，据称中国政府代表为中国有商业业务的胡安排了数百万美元的交易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;检察官表示，孙和胡用这笔钱购买了一辆2024年法拉利罗马运动车，以及纽约长岛和檀香山价值约600万美元的不动产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他礼物包括由中国政府官员私人厨师烹制的南京盐水鸭，送至孙父母家中，检察官说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;库洛赫尔没有被指控有任何不当行为。一位发言人表示，她的办公室在2023年3月解雇了孙，并在发现不当行为证据后立即向当局报告了孙的行为，并且在整个过程中一直协助执法机构。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kuo 法官下令孙以150万美元的保释金获得释放，胡以50万美元的保释金获得释放。他们的下一次法院出庭日期为9月25日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙的律师 Jarrod Schaeffer 在审讯后对记者说：“我们的当事人对提起这些指控表示理解上的不满。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国驻华盛顿大使馆的发言人未对评论请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙在2021年9月成为库洛赫尔的副行政助理，此前曾在不同州机构工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国司法部对未经美国政府依法注册即代表中国、俄罗斯等敌对国家的人进行了打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上个月，中国学者汪书均在美国布鲁克林的联邦法庭因收集有关支持中国民主的纽约活动家的信息，并将其与北京分享而被判罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙面临包括根据《外国代理人登记法》未登记和洗钱阴谋在内的八项指控。胡面临包括银行诈骗阴谋在内的三项指控。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="琳达·孙，纽约州州长安德鲁·库洛赫尔的前助手，在纽约市布鲁克林联邦法院被指控担任中国政府的未注册代理人后，与克里斯·胡一起离开" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GKYJBKVQ5RNAXA64H5DXWXZB4Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;琳达·孙，纽约州州长安德鲁·库洛赫尔的前助手，在纽约市布鲁克林联邦法院被指控担任中国政府的未注册代理人后，与克里斯·胡一起离开，美国，2024年9月3日。路透/Kent J. Edwards&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="琳达·孙，纽约州州长安德鲁·库洛赫尔的前助手，在纽约被指控担任中国政府的未注册代理人后离开布鲁克林联邦法院" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/G3XBARDYANKH3MWFKWCZLCR33I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;琳达·孙，纽约州州长安德鲁·库洛赫尔的前助手，在纽约被指控担任中国政府的未注册代理人后离开布鲁克林联邦法院，美国，2024年9月3日。路透/Kent J. Edwards&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="琳达·孙，纽约州州长安德鲁·库洛赫尔的前助手，在纽约被指控担任中国政府的未注册代理人后，在克里斯·胡陪同下离开布鲁克林联邦法院" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MTWCPQM5OZI2JM2HI4SF4QVWAQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;琳达·孙，纽约州州长安德鲁·库洛赫尔的前助手，在纽约被指控担任中国政府的未注册代理人后，在克里斯·胡陪同下离开布鲁克林联邦法院，美国，2024年9月3日。路透/Kent J. Edwards&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="琳达·孙，纽约州州长安德鲁·库洛赫尔的前助手，在纽约市布鲁克林联邦法院被指控担任中国政府的未注册代理人后在美国纽约市布鲁克林联邦法院受审" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5M7YGXTPTZPPNHG5GTUULBDXRE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;肯尼思·M·亚贝尔在纽约市布鲁克林联邦法院离开，琳达·孙，纽约州州长安德鲁·库洛赫尔的前助手，在纽约市布鲁克林联邦法院被指控担任中国政府的未注册代理人后在美国纽约市布鲁克林联邦法院受审，美国，2024年9月3日。路透/Kent J. Edwards&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="新泽西州的日常生活" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OTWYYW4NWFKNPA2HRCNI6IBK6Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;从美国新泽西州霍布肯的一个公园拍摄的纽约天际线，2024年6月23日。路透/Agustin Marcarian/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Sep 2024 15:51:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/ex-aide-ny-governor-hochul-charged-with-acting-chinese-agent-2024-09-03/</guid></item><item><title>路透调查显示，本已昂贵的全球房价将因降息而小幅提振</title><link>https://www.reuters.com/markets/already-expensive-global-house-prices-get-modest-boost-rate-cuts-2024-09-04/</link><description>
&lt;p&gt;根据路透社分析师的调查，大多数主要市场的房价预计在今年和明年将温和上涨，预期房贷利率将进一步下降，从而边际提升昂贵房产的负担能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;预计大多数央行将在今年某个时点开始降低利率，或者已采取此类措施，美国联邦储备系统预计将在9月17日至18日的会议上启动这一进程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一情况为发达国家的房价提供了温和增长的动力，因为在大多数新购房者能够承担的房产稀缺的情况下，发达国家正在拮据的供应中寻求增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社对近150位房地产行业分析师进行的调查于8月19日至9月3日进行，覆盖美国、英国、德国、加拿大、澳大利亚、新西兰、中国、迪拜和印度，其中几乎所有这些市场的平均水平房价预计将在今年和明年上涨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，与近期预期央行政策宽松的频繁情形相比，此次预测的价格上涨相对温和。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管中位预测显示，到2024年，各大市场平均房价的变化范围从适度下跌1.4%至上涨约8%，但整体展望仍呈积极态势，分析师将九个市场中五个市场的展望从三个月前予以提升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;JLL全球房地产行业研究主管马修·麦克亚利表示：“众多市场的房贷利率下降将增强有志购房者地位，但影响有限，因为负担能力压力已达到临界点。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国、加拿大、英国、法国、德国、澳大利亚和日本等国的相当大部分人口将依赖收入驱动的住房模式来满足其住房需求。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在回答附加问题的106名分析师中，近80%的人，即82人表示，在接下来的一年内，首次购房者将面临改善的负担能力。其余的24人认为将恶化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，由于大多数国家的供应仍然紧张，许多有志新购房者可能在未来几年内继续充当租户，并支付更高的租金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据回答另一个问题的分析师的中位预测，预计在未来12个月内，所有受调查国家的城市住房租金都将超过消费者通胀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赛璞斯全球住宅部负责人贾斯汀·马克宁表示：“在较高的利率环境下，优质租金持续优于资本价值。许多地点的库存水平较低，潜在的购买者人数增加，推动了许多优质租赁市场的趋势。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;预计2024年美国平均住房价格将上涨5.4%，明年将上涨3.3%，2026年将上涨3.4%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其中大部分价格增长与其拥有锁定低至30年期的房贷利率的房主有关，这些利率大多在5%以下，甚至有些低于3%，并且他们不愿意放弃在这些低廉交易中的房产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管普遍预期美联储将在9月开始降低利率，总共75个基点，但供应不足已经支撑了一个市场，其中平均房价远高于大流行期间的峰值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;预计澳大利亚的平均房价将在今年上涨超过6%，再次受到供应紧张的影响，平均价格将超过大流行时期的峰值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴拉内奇的首席经济学家乔纳森·麦克梅纳姆表示：“值得注意的是，我们并不预期在短期内负担能力会有实质性改善，因为房屋的不负担性可能比大流行前更高，具有结构性。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19大流行期间价格上涨逾40%的邻国新西兰，预计其房价将仅上涨1%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在资源丰富的人士对奢侈房产需求推动下，预计在下一两年内印度的住房价格将进一步上涨。尽管需求仅来源于具有14亿人口的国家的少数富裕人士，但这转化为一个庞大的市场，足以推动今年平均房价上涨约8%，明年上涨6%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年房价下跌7.2%受创的德国住房市场预计将在未来几个月内稳定下来，今年将下降1.4%，2025年将上涨2%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（来源于第三季度全球路透社住房调查）&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="新泽西州的生活场景" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OTWYYW4NWFKNPA2HRCNI6IBK6Y.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;从美国新泽西州霍博肯公园拍摄的纽约市天际线，2024年6月23日。 REUTERS/Agustin Marcarian/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="伦敦Primrose Hill的住宅景观" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FIV2Q2YCWNM7TIMKA5AEC4P4AQ.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;英国伦敦Primrose Hill的住宅景观，2024年2月10日。 REUTERS/Hollie Adams/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 04 Sep 2024 00:22:06 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/already-expensive-global-house-prices-get-modest-boost-rate-cuts-2024-09-04/</guid></item><item><title>美国安全专员呼吁对 Shein 和 Temu 进行调查</title><link>https://www.reuters.com/technology/us-safety-commissioners-call-investigation-into-shein-temu-2024-09-03/</link><description>
&lt;p&gt;美国消费者产品安全委员会的两名高级领导人呼吁该机构对电子商务零售商Shein和Temu进行审查，事发原因是这两个网站均出售了“致命的婴幼儿用品”。此消息来源于美国CPSC网站上于周二发布的&lt;a href="https://www.cpsc.gov/s3fs-public/SHEIN-Temu%20Statement_0.pdf?VersionId=P5kXZK7RL8_vlDYvoxj_wcNBsPOqWDbV" target="_blank"&gt;公开信函&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国CPSC委员会成员彼得·费尔德曼和道格拉斯·兹亚克要求该机构评估新加坡的Shein、中国的Temu以及其他外国拥有的电子商务平台如何遵守规则、处理与第三方卖家的关系以及代表进口产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Shein与PDD集团的Temu，均从中国向美国运送廉价商品，由于其利用&lt;a href="https://www.reuters.com/business/retail-consumer/key-trade-loophole-keeps-cheap-chinese-products-flowing-us-2023-08-04/" target="_blank"&gt;小额商品免关税&lt;/a&gt;这一规定，即如果商品价值在800美元及以下且直接发送给消费者，则无需缴纳关税，因此在CPSC委员会中引发了“特定关切”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Shein和Temu的批评者将这些公司的低价和小额商品免关税策略归纳为它们在美国市场成功的关键，两家公司也因产品质量问题受到审查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，一组美国国会两党的立法者计划提出一项法案，以废除小额商品免关税的规定，这一规定在包括亚马逊.com（AMZN.O）和沃尔玛.com（WMT.N）在内的众多电子商务平台上广泛使用。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="Shein在约翰内斯堡开设临时商店" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MIWVRZ75EJOMHN6ZADJGLS4J7M.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;摄于2024年8月2日，南非约翰内斯堡，Shein公司首家临时店内可见Shein标志。路透社/Sisipho Skweyiya/档案照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Sep 2024 23:27:07 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/us-safety-commissioners-call-investigation-into-shein-temu-2024-09-03/</guid></item><item><title>早盘竞价：增长担忧、科技股低迷带来九月忧郁</title><link>https://www.reuters.com/markets/asia/global-markets-view-asia-graphic-pix-2024-09-03/</link><description>
&lt;p&gt;展望亚太市场明日动向。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周二美工厂活动数据较暗淡的背景下，周三全球市场将勉强开盘，这引发了对美国经济“软着陆”的担忧，令股市、油价和债券收益率大幅下行。继美国劳工节周末假期之后，这是美国市场的第一个交易日。对于那些更加看重“季节性”因素的人来说，这预示着股票和风险偏好历来较为脆弱的月份将开启一个不祥的开端。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二许多市场波动是自8月5日历史性波动爆发以来最大的——当时华尔街、全球股市和美债收益率都经历了最大跌幅，而美国股票波动率也创下了自那以来的最高涨幅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他变动更是令人震惊且不祥。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油价下跌5%，为今年最大跌幅，反映了投资者对美国和中国增长的担忧。如果在世界前两大经济体中需求和经 济活动不稳定，那将意味着问题严重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除此之外，&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/nvidia-chip-index-tumble-investors-pause-ai-rally-2024-09-03/"&gt;英伟达&lt;/a&gt;股价暴跌10%，该公司市值在一天内蒸发约2650亿美元，这是史上最大的单日市值跌幅。如果英伟达在过去18个月中负责推动科技和人工智能驱动的股权上涨，那么这样规模的抛售令人担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来自中国和美国的需求管理指数疲软，为市场设定了消极的基调，并且周三还将发布更多亚洲和太平洋地区的PMI报告，包括中国的“非官方”凯信服务业PMI。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北京周末发布的官方PMI数据显示，8月份制造业活动跌至六个月来的低点，随着工厂门前的价格暴跌，所有者争夺订单。上海股市周三开盘创七个月新低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三还将公布澳大利亚GDP数据。路透社调查的经济学家预测，第二季度增长速度从环比0.1%加速至0.3%，但年增长率大致保持在1.0%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周二美国股市广泛而激进的抛售后，亚太市场几乎肯定将在周三开盘时陷入跌势——古老的谚语依然成立：当美国感冒时，世界其他地方都在打喷嚏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;供应管理协会的数据显示，自2022年10月以来，美国制造业活动每月都出现收缩，三月除外。这接近两年的不间断制造业衰退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;服务业活动的扩张对此起到了平衡作用，但利率交易员现在认为，美联储在本月底开始宽松周期的可能性接近40%，首次降息幅度为50个基点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以下是可能为周三亚太市场提供更多方向的几个关键发展：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- 中国“非官方”凯信服务业PMI（8月）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- 澳大利亚GDP（第二季度）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- 南非总统拉马福萨对中国国事访问&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="上海股市信息展示" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/V3NERNLLXJMFJJCGLV4SUC5JSQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;汽车路过上海陆家嘴金融区上海塔和其他摩天大楼附近的上海和深圳股指显示屏，中国国家2024年2月5日。路透社/嬉豪江/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Sep 2024 21:49:19 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/asia/global-markets-view-asia-graphic-pix-2024-09-03/</guid></item><item><title>尽管有国际刑事法院的搜查令，普京在蒙古仍受到热烈欢迎</title><link>https://www.reuters.com/world/putin-gets-lavish-welcome-mongolia-despite-icc-warrant-2024-09-03/</link><description>
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京于周二在访问蒙古国期间受到了荣誉接待，蒙方未根据国际刑事法庭的逮捕令逮捕他，受到乌克兰的批评，被视为对正义的打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在首都乌兰巴托，普京从他的豪华轿车中走出来时，在面对着一排戴有尖顶头盔的仪式卫兵时，受到了蒙古国总统乌赫纳甘·呼列尔苏赫的欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;克里姆林宫的领导人俯身亲吻了一个上前欢迎他并以俄语向他致意、献上鲜花的年轻女孩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际刑事法庭去年对普京发出的逮捕令要求该法院的124个成员国，包括蒙古国，如果在他们的领土上发现普京，必须将其逮捕并移交海牙受审。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰外交部分发言人赫奥尔吉·提希伊表示，蒙古国未采取行动对此做出回应，这对国际刑事法庭和刑法体系是“一次重大的打击”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在Telegram信息应用中写道：“蒙古国让一名被控犯罪分子逃避了正义，因此分担了对战争罪的刑事责任。”他说，乌克兰将与盟国合作，确保蒙古国感受到后果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国并非国际刑事法庭的成员国，但作为一个高科技应用所需稀土矿的重要来源，美国渴望与蒙古国发展关系，也对乌兰巴托的做法提出了批评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;州务卿发言人马修·米勒在一次例常简报会上表示：“我们不认为任何国家应该给普京提供一个平台来宣扬其对乌克兰的侵略战争。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“我们期望蒙古国会恪守其对联合国宪章原则的承诺，包括主权和领土完整，并传达这些原则必须在全世界得到维护。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;米勒表示，华盛顿理解蒙古国夹在两个更大的邻国（中国和俄罗斯）之间所处的位置，但他补充说：“我们认为，他们继续支持全球法治至关重要。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管美国不是国际刑事法庭的成员国，但它支持法庭对普京发出逮捕令的决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际刑事法庭的逮捕令指控普京非法将数百名乌克兰儿童驱逐出境。克里姆林宫对此指控予以否认，称其为政治动机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;克里姆林宫发言人德米特里·佩斯科夫上周表示，由于俄罗斯与蒙古国进行了“深入的对话”，且访问的所有方面都已在事先讨论过，因此莫斯科对与逮捕令有关的任何行动都不感到担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普京在访问蒙古国时表示，与蒙古国的外交关系是其亚洲外交政策的重点，它们已经达到全面战略伙伴关系的高水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;蒙古国位于俄罗斯希望修建的旨在从其亚马尔地区向中国输送每年500亿立方米天然气的重大管道的预定路线上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;名为“西伯利亚力量2号”的项目是俄罗斯为弥补自乌克兰战争开始以来大部分天然气在欧洲市场销售的损失而采取的战略的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该管道的预定继任项目与现有名称相同的管道相呼应，该管道目前已向中国供应俄罗斯天然气，并计划在2025年达到每年380亿立方米的计划产能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于关键问题，如天然气定价等问题，新项目长期陷入僵局。然而，普京在访问前夕表示，包括可行性研究和工程研究在内的准备工作按计划进行。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="俄罗斯总统普京访问蒙古" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JWW2W6HTBBKQDD6Q6UG5XD54H4.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京和蒙古国总统乌赫纳甘·呼列尔苏赫于2024年9月3日在乌兰巴托蒙古庆祝哈拉海战役胜利85周年的招待会上。Sputnik/Vyacheslav Prokofyev/Pool via REUTERS&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="俄罗斯总统普京访问蒙古" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JQVU5QTLZBIUXN57GVSFG3SHFM.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京于2024年9月3日在乌兰巴ator蒙古庆祝哈拉海战役胜利85周年的招待会上发表讲话。Sputnik/Vyacheslav Prokofyev/Pool via REUTERS &lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="俄罗斯总统普京访问蒙古" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ACB6JF3OX5IGDBBOU2I2JU5TC4.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京和蒙古国总统乌赫纳甘·呼列尔苏赫访问了位于乌兰巴托的俄罗斯经济大学的本地分校，2024年9月3日。Sputnik/Kristina Kormilitsyna/Kremlin via REUTERS &lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="俄罗斯总统普京访问蒙古" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BS6X6UTRNZK5ZFXWCWCM5OYBKU.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京和蒙古国总统乌赫纳甘·呼列尔苏赫在乌兰巴托的纪念碑前举行献花仪式，祭奠苏联元帅格奥尔吉·朱可夫，2024年9月3日。Sputnik/Vyacheslav Prokofyev/Pool via REUTERS &lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="俄罗斯总统普京访问蒙古" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6BBRG64APJMTTHL7KMYYJ5CILI.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京和蒙古国总统乌赫纳甘·呼列尔苏赫在乌兰巴托举行官方欢迎仪式，2024年9月3日。Sputnik/Vyacheslav Prokofyev/Pool via REUTERS&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="俄罗斯总统普京访问蒙古" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JYZUIFBMYVJQXKHMVDLZNUOURU.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京与蒙古国总统乌赫纳甘·呼列尔苏赫在乌兰巴托的一次会议上握手，2024年9月3日。Sputnik/Sofia Sandurskaya/Pool via REUTERS&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="俄罗斯总统普京访问蒙古" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RK2OEQCJHBJDFBC457VUVTRJ6I.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京和蒙古国总统乌赫纳甘·呼列尔苏赫在乌兰巴托举行的官方欢迎仪式上。Sputnik/Vyacheslav Prokofyev/Pool via REUTERS&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="俄罗斯总统普京访问蒙古" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DHTDFDGBEFORLEB2P7YW5SZANQ.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京和蒙古国总统乌赫纳甘·呼列尔苏赫在乌兰巴托举行的官方欢迎仪式上。Sputnik/Vyacheslav Prokofyev/Pool via REUTERS&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="俄罗斯总统普京访问蒙古" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WMP54QKZLVNTPBJ5VFCYRKRFJA.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京和蒙古国总统乌赫纳甘·呼列尔苏赫在乌兰巴托举行的官方欢迎仪式上。Sputnik/Vyacheslav Prokofyev/Pool via REUTERS&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="俄罗斯总统普京访问蒙古" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MXJ53GVIZZOPDGASO2HDHR2G5Q.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京在抵达乌兰巴托机场时的欢迎仪式上。2024年9月2日。Sputnik/Natalia Gubernatorova/Pool via REUTERS/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Sep 2024 09:42:28 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/putin-gets-lavish-welcome-mongolia-despite-icc-warrant-2024-09-03/</guid></item><item><title>股市大幅抛售，国债收益率下跌，经济数据成为焦点</title><link>https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2024-09-03/</link><description>
&lt;p&gt;全球股票指数衡量器MSCI在周二急剧下跌，华尔街股市承受了自8月初以来的最大跌幅，而美国国债收益率在制造业数据引发对经济前景的担忧后下跌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者亦焦急地等待本周晚些时候发布的月度美国就业报告，因为它有望进一步揭示美国经济的健康状况，并影响美联储降息的速度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油价大幅下跌，预计将达成协议解决利比亚因争端而停产和出口的问题，该协议是在联合国斡旋下，由敌对派别于本月12日举行的一次会议后达成的。&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/un-hosts-talks-tripoli-resolve-libyas-central-bank-crisis-2024-09-02/" target="_blank"&gt;（点击查看相关新闻）&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在其他商品中，铜价自两周前以来创下新低，原因是担心疲软的中国经济会抑制需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周二发布的美国制造业数据暗示工厂活动低迷，而上月从7月以来的八个月低点微幅回升，同时就业有所改善后，华尔街指数指数延续了早前的下跌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"投资者今天早上醒来发现了一个经济报告不详的局面。他们看到油价和铜等经济敏感商品下跌。另外，上周末的技术市场疲软仍然余波未了，"位于加利福尼亚州埃尔塞贡多的Cetera投资管理公司首席投资官Gene Goldman表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Goldman指出，将所有这些因素综合起来，会导致投资者进行获利的机会，特别是在股票接近历史高位的时候，他还提到，通常九月是一年中最弱的月份，而随着11月初美国总统大选的临近，这种担忧加剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者也在焦急地等待本周五发布的8月美国就业报告，该报告有望帮助确定美联储是否将在9月18日将利率降低25或50个基点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;位于康涅狄格州费尔菲尔德的Dakota财富高级投资组合经理Robert Pavlik表示，投资者在思考是经济衰退比预期来得更快，还是美联储可以通过未来的降息来控制这一局面。他说，制造业数据“显然没有起到帮助作用”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;许多投资者在周一美国市场因劳工节假期关闭后回到市场，以及经历了漫长的周末之后，市场的波动性增加了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在华尔街，三大主要指数均创下自8月5日以来的最大单日跌幅。&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/us/futures-drop-markets-brace-data-heavy-week-2024-09-03/" target="_blank"&gt;（点击查看相关新闻）&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;道琼斯工业平均指数（.DJI）下跌了626.15点，跌幅为1.51%，收于40,936.93点；标普500指数（.SPX）下跌了119.47点，跌幅为2.12%，收于5,528.93点；纳斯达克综合指数（.IXIC）下跌了577.33点，跌幅为3.26%，收于17,136.30点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;MSCI全球股票指数（.MIWD00000PUS）下跌了13.60点，跌幅为1.63%，收于819.44点，这也是自8月5日以来的最大单日下跌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早些时候，欧洲的STOXX 600指数（.STOXX）收盘下跌近1%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在货币市场中，美元兑欧元汇率在欧元区交易员为包括周五的美国薪资报告在内的数据密集周做准备时，美元接近两周高点。&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/currencies/dollar-steady-traders-brace-labour-data-deluge-2024-09-03/" target="_blank"&gt;（点击查看相关新闻）&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;衡量美元相对于日元和欧元等一篮子货币的美元指数上涨了0.13%，至101.79。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧元下跌了0.28%，至1.104美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在对日元汇率方面，美元在多家媒体报道后走弱，报道称日本央行行长在周二提交给政府委员会的文件中重申，如果经济和通胀表现如目前所预期，该行将继续提高利率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国债收益率普遍下跌，基准10年期美国国债的收益率在制造业部门数据疲软后有望结束连续五天的上涨趋势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基准10年期美国国债收益率下跌了6.5个基点，至3.846%，而基准30年期债券收益率下跌了5.9个基点，至4.1373%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通常与利率预期保持一致的2年期债券收益率下跌了4.7个基点，至3.8796%，而周五晚些时候为3.927%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在能源市场中，美国原油结算价下跌了4.4%，至每桶70.34美元，而布伦特原油收盘价为每桶73.75美元，当天下跌了4.9%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;铜价下跌了2.12%，至每吨8,988.00美元。伦敦金属交易所的三个月铝价下跌了0.35%，至每吨2,415.50美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;黄金价格在美元坚挺的压力下下跌，同时投资者等待可能决定美国利率调整幅度的经济数据。&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/commodities/gold-eases-traders-strap-us-economic-data-2024-09-03/" target="_blank"&gt;（点击查看相关新闻）&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现货黄金下跌了0.31%，至每盎司2,491.39美元。美国黄金期货下跌了0.27%，至每盎司2,487.10美元。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="交易员在纽约证券交易所（NYSE）现场工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BFYRARPEFBMKPAD6X3B7PUWMTQ.jpg" /&gt;
 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;交易员在美国纽约市的纽约证券交易所（NYSE）现场工作，2024年8月30日。路透社/Brendan McDermid/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Sep 2024 02:25:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2024-09-03/</guid></item><item><title>利比亚争端即将结束 油价下跌约 5%</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/oil-prices-fall-weak-demand-overshadows-libya-blockade-2024-09-03/</link><description>
&lt;p&gt;油价于周二收跌近5%，触及近九个月来的最低水平，原因在于达成一项解决利比亚原油生产和出口中断争端的协议的迹象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布伦特原油期货收盘价下跌3.77美元，或4.9%，至每桶73.75美元，创下自12月12日以来的最低水平。美国西得克萨斯中质原油期货（WTI）因美国劳动节假日的调休而在周一未完成结算，跌至3.21美元，或4.4%，至每桶70.34美元——同样是自12月以来的最低点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周布伦特原油下跌0.3%，而WTI下跌1.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;利比亚立法机构代表于周二表示，在联合国赞助的会谈后，已同意在30天内任命新的央行行长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一，利比亚主要港口的原油出口停止，全国范围内的生产量缩减，据六名工程师对路透社透露，持续的僵局源于各政治派别对央行控制权和石油收入的争夺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三菱日联银行分析师Ole Hansen表示，关于达成协议的猜测引发了卖方动能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;利比亚国家石油公司（NOC）在其El Feel油田中宣布自9月2日起实施不可抗力条款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;NOC表示，截至8月28日，总产量已从8月26日的近959万桶/日暴跌至略高于591万桶/日。该公司表示，7月20日的产量约为128万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在更多利比亚供应可能重返市场的消息发布之前，由于对中国——全球最大原油进口国——经济增长放缓的担忧，油价下跌。&lt;/p&gt;
&lt;p》“中国周末制造业采购经理指数（PMI）弱于预期，可能加剧了对中国经济表现的担忧，”经纪公司XM高级投资分析师Charalampos Pissouros说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国周一报告称，7月份新订单量八个月来首次下降，8月份新房价格上涨的速度为今年最慢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;富拓外汇分析师Fawad Razaqzada表示，希望美国驾车季能推动价格在本夏创造新高的预期也未能实现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着夏日驾车季的结束，美国汽油期货下跌近6%，创自2021年12月以来的最低点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Razaqzada说：“最新的数据显示，中国、欧洲或北美进口需求没有出现任何加速的迹象，这表明油市不会像几个月前预期的那样紧张。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于欧佩克及盟国（OPEC+）的八个成员国计划在10月增产18万桶/日，因此，不管对需求的担忧有多么严重，计划都有可能实施。行业消息人士表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一，两艘油轮在也门红海的袭击并未足以提振油价波动。油轮没有受到重大损害。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
	&lt;img alt="An oil pump seen in Lagunillas, Ciudad Ojeda, in the state of Zulia" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Q254VA3NLBLH5JJSSMOOVXTN2I.jpg" /&gt;
	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;A large-scale oil pump seen in Lagunillas, Ciudad Ojeda, Zulia State, Venezuela, March 18, 2015. REUTERS/Isaac Urrutia/Files&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Sep 2024 02:16:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/oil-prices-fall-weak-demand-overshadows-libya-blockade-2024-09-03/</guid></item><item><title>白宫要求各机构加强互联网路由安全工作</title><link>https://www.reuters.com/world/us/white-house-asks-agencies-step-up-internet-routing-security-efforts-2024-09-03/</link><description>
&lt;p&gt;白宫于周二表示，面对美国官员对中国操控互联网流量能力的担忧，希望联邦机构加强网络互联网路由的安全性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫国家网络安全总监办公室在一份报告中概述了一系列旨在解决与互联网全局信息路由系统核心的边界网关协议（BGP）相关的关键安全漏洞的努力。报告中的&lt;a href="https://www.whitehouse.gov/oncd/briefing-room/2024/09/03/fact-sheet-biden-harris-administration-releases-roadmap-to-enhance-internet-routing-security/" target="_blank"&gt;一系列举措&lt;/a&gt;旨在加强网络路由的安全性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该办公室指出，联邦机构应在其网络上实施路由安全措施，并要求美国政府承包的服务提供商部署当前可商业化的互联网路由安全技术。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;报告称：“流量可能被意外或故意转向，这可能会泄露个人数据；引发盗窃、勒索和国家级别的间谍活动；干扰安全关键的交易；以及中断关键基础设施的运营。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;互联网由超过70,000个互联网络组成，BGP用于交换信息以路由流量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫报告指出，BGP的“原始设计属性并未充分解决对当今互联网生态系统构成的威胁和弹性需求。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六月份，由于美国机构指证中国电信（0728.HK）&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/0728.HK" target="_blank"&gt;（0728.HK）&lt;/a&gt;利用BGP漏洞“至少六次误导了美国互联网流量”，联邦通信委员会（FCC）提出了一项提高BGP安全性的提案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国防部和司法部表示，BGP为中国提供了“干扰、捕获、检查和篡改美国流量的机会”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;FCC主席杰西卡·罗森沃塞尔在六月份表示，“这些‘BGP劫持’可能泄露个人数据，引发盗窃、勒索和国家级别的间谍活动。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;四月份，FCC下令禁止中国电信（0762.HK）&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/0762.HK" target="_blank"&gt;（0762.HK）&lt;/a&gt;、中国联通（0941.HK）&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/0941.HK" target="_blank"&gt;（0941.HK）&lt;/a&gt;、中国移动（000063.SZ）&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/000063.SZ" target="_blank"&gt;（000063.SZ）&lt;/a&gt;以及中国电信运营商太平洋网络和其全资子公司ComNet在美国提供固定或移动宽带互联网服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;委员会以前基于国家安全考虑禁止这些中国公司提供电信服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;FCC此前还禁止批准来自中国的华为技术公司和中兴通讯（000063.SZ）的新电信设备，称其对美国国家安全构成“不可接受的风险”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="华盛顿白宫的一景" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RPSCGONMCRP7ZLX7GKZFVB6VXY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国华盛顿白宫的一景，2024年7月20日。路透社/Kevin Mohatt/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Sep 2024 18:48:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/white-house-asks-agencies-step-up-internet-routing-security-efforts-2024-09-03/</guid></item><item><title>中国电动汽车制造商比亚迪否认暂停墨西哥工厂计划</title><link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/byd-denies-report-pause-mexico-plant-plans-2024-09-03/</link><description>
&lt;p&gt;我国电动汽车制造商比亚迪于周二声明，未推迟其墨西哥工厂的任何“决策”，驳斥了当天早些时候的一则报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一篇新闻报道中，彭博社报道指出，比亚迪已放缓了对工厂选址的考察工作，并表示该公司将在11月美国大选之后才会宣布其投资计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比亚迪美洲区负责人李斯塔尔在一份声明中表示：“比亚迪并未推迟关于墨西哥工厂的任何决策。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她形容墨西哥市场对该公司来说“极具重要性”，并解释称该工厂将生产在当地销售的汽车，而非销往美国或其他国家出口。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="中国电动汽车制造商比亚迪在墨西哥推出全新卡车" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UZR2OXGJDZL63CQPN3BAU2FAX4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;中国电动汽车制造商比亚迪在其新卡车发布日展示比亚迪鲨鱼版，该活动于2024年5月14日在墨西哥墨西哥城举行，面向墨西哥市场。路透社/Henry Romero/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Sep 2024 18:20:15 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/autos-transportation/byd-denies-report-pause-mexico-plant-plans-2024-09-03/</guid></item><item><title>中国海绿能源与合作伙伴将投资22亿美元建设西班牙绿色氢能项目</title><link>https://www.reuters.com/sustainability/chinas-hygreen-energy-partners-invest-22-bln-spanish-green-hydrogen-projects-2024-09-03/</link><description>
&lt;p&gt;中国电解槽制造商慧绿能源于周二宣布，其将与合作伙伴共同在西班牙南部安达卢西亚地区投资超过20亿欧元（合21.1亿美元）用于绿色氢能源项目。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该计划包括建设一座全新的工厂用于生产电解槽——这些电解槽利用电能将水分解为氢气和氧气，以及绿色氢能源工厂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据欧洲市场需求，该电解槽生产工厂的产能将达到50吉瓦，初始将专注于5兆瓦电解槽的生产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;安达卢西亚正将自己定位为西班牙乃至欧洲的绿色氢能源领导者，利用其丰富的风能和太阳能潜力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;绿色氢能源是利用可再生能源电力生产的。尽管其在未来实现欧洲经济脱碳过程中被视为关键因素，但由于成本高昂，绿色氢能源项目在未获补贴的情况下普遍不具备竞争力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（1美元=0.9059欧元）&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="西班牙桑罗克Cepsa能源园绿氢工厂展示" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JEMO6GHVBNPLTNVXGEGBQ7TP6Q.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这是一张展示西班牙桑罗克Cepsa能源园绿氢工厂的画面，摄于2022年12月1日。图片由路透社Jon Nazca提供。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Sep 2024 16:12:23 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/sustainability/chinas-hygreen-energy-partners-invest-22-bln-spanish-green-hydrogen-projects-2024-09-03/</guid></item></channel></rss>