<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>主页|路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 01 Mar 2025 08:54:04 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>世界对泽连斯基与特朗普椭圆形办公室交锋作出反应</title><link>https://www.reuters.com/world/world-reacts-zelenskiy-trump-oval-office-clash-2025-02-28/</link><description>&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基和美国前总统唐纳德·特朗普在白宫会晤中发生了冲突，该会晤以灾难性结局告终，引发全球广泛关注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“感谢美国，感谢你们的支持，感谢此次访问。感谢@POTUS、国会和美国人民。乌克兰需要公正和持久的和平，正是为此而努力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯非法和不正义地入侵乌克兰。过去三年，乌克兰人民在勇气和坚韧中战斗。他们的民主、自由和主权斗争与我们息息相关。加拿大将一如既往地与乌克兰及乌克兰人民站在一起，争取公正和持久的和平。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人民比任何人都更渴望和平！正因为如此，我们正共同努力寻求持久和平的道路。乌克兰可以依靠德国——以及欧洲。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法国总统伊曼纽尔·马克龙在葡萄牙对记者说：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯是侵略者，乌克兰是被侵略人民。我认为三年前帮助乌克兰制裁俄罗斯的做法是正确的，至今仍应继续。美国、欧洲、加拿大、日本和其他许多国家都是如此。我们应该感谢所有帮助过的人，尊重自始至终战斗的人。因为他们为自己的尊严、独立、子女和欧洲的安全而战。这些都是最基本的事情，在这种时候值得铭记，就是这样。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“每一次西方的分裂都使我们所有人都变得更弱，有利于想削弱我们文明的人，而非其力量或影响，而是其奠基原则，首先是自由。分裂不会使任何人受益。我们需要立即在美国、欧洲国家和盟友之间举行峰会，诚恳讨论我们如何应对当今的重大挑战，首先是从最近几年我们共同捍卫的乌克兰开始的，以及未来我们被召唤面对的那些挑战。这是意大利将向合作伙伴提出的提议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他始终坚定支持乌克兰，在寻求基于乌克兰主权和安全的持久和平路径方面发挥了作用。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们将与乌克兰并肩作战，直到取得胜利，因为这是一场民主国家对抗独裁政权的斗争，而后者由弗拉基米尔·普京领导，显然有帝国主义野心，不仅针对乌克兰，还包括整个该地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加拿大致力于提供必要援助，确保乌克兰的安全、主权和韧性。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是一记重击。……即使是在朋友面前，也需要进行坦诚交流。但如果像这样在不断滚动的镜头前发生，唯一的赢家就是他——坐在克里姆林宫的那个人。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“椭圆形办公室的一记残酷体面斥责。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你的尊严荣耀乌克兰人民的勇敢。坚强，勇敢，无所畏惧。你从不孤单，亲爱的总统。我们将继续与你为公正持久和平而努力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“事实很简单。俄罗斯入侵乌克兰。俄罗斯是侵略者。乌克兰捍卫自由——也是我们的。我们支持乌克兰。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰，西班牙与你同在。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“男儿拳头铸就和平，懦夫挥舞战刀。今天，@realDonaldTrump 勇敢地站出来维护和平。即使让许多人难以接受。谢谢你，总统！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天白宫所展现的一切是严重并且令人沮丧的。乌克兰仍然需要美国的支持，乌克兰的安全和未来对美国和欧洲同样重要。乌克兰总统泽连斯基在乌克兰拥有坚定的支持，在欧洲拥有广泛的支持，并领导人民度过了极其艰难和残酷的时期，在俄罗斯的攻击中。唐纳德·特朗普指控泽连斯基在赌博可能导致第三次世界大战的说法是不公平的，我深表异议。挪威支持乌克兰为自由而战。希望特朗普政府也认识到乌克兰持久和平的重要性。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们比以往任何时候都支持乌克兰。是时候欧洲提升努力了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“荷兰继续支持乌克兰。现在尤为重要。我们希望持久和平和结束俄罗斯发起的侵略战争。这对乌克兰、所有居民和欧洲至关重要。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“和平唯一的障碍是弗拉基米尔·普京继续发动侵略战争的决定。如果俄罗斯停止战斗，就不会有战争。如果乌克兰停止战斗，乌克兰将不复存在。爱沙尼亚支持乌克兰的立场坚定不移。是时候欧洲采取行动了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“亲爱的@ZelenskyyUa，亲爱的乌克兰朋友们，你们从不孤单。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“白宫的情景令人震惊。你怎么能这样背刺一个被入侵国家的总统？自由欧洲不会背叛乌克兰！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“致力于和平，停止这场战争！@realDonaldTrump请行动起来。”&lt;/p&gt;
&lt;img alt="乌克兰总统泽连斯基访问华盛顿特区" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/S2PUAI4CZFM2RG4SQOAIORAGDM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;乌克兰总统泽连斯基在华盛顿特区白宫椭圆形办公室与美国总统唐纳德·特朗普举行会晤后，特朗普取消了与泽连斯基的联合记者会，泽连斯基离去。图片拍摄于2025年2月28日，美国华盛顿特区。路透社/Nathan Howard   当日图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 28 Feb 2025 19:41:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/world-reacts-zelenskiy-trump-oval-office-clash-2025-02-28/</guid></item><item><title>特朗普和泽连斯基的爆发是数周来沮丧的高潮</title><link>https://www.reuters.com/world/trumps-zelenskiy-outburst-culmination-weeks-frustration-2025-03-01/</link><description>&lt;p&gt;在美国白宫的一次震撼会议中，总统唐纳德·特朗普与乌克兰总统弗拉基米尔·泽伦斯基之间的紧张关系升级。据多名知情人士透露，这种紧张关系源于特朗普及其高级顾问对泽伦斯基长期视为阻碍其迅速结束战争、恢复与莫斯科的关系以及达成具有潜在经济效益的矿产协议障碍的不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普长期以来一直对泽伦斯基和乌克兰采取对抗态度。然而，随着谈判一波三折，关于一份备受期待的矿产合作协议最终陷入僵局，白宫与乌克兰领导人之间的分歧近日激化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五出现在电视摄像机前的这一非凡时刻可能标志着华盛顿与莫斯科关系的一个转折点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近几周，特朗普已经推翻了几十年来的美国外交政策，公开支持俄罗斯领导人，声称相信普京打算结束战争。这一信念与大多数西方官员，包括情报官员的观点相悖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在椭圆形办公室的谈话一开始还温情脉脉，但乔德·凡斯副总统指控泽伦斯基没有感恩美国的支持后，情况急剧恶化。几分钟后，一场前所未有的争吵爆发，特朗普和凡斯指责了乌克兰战时总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两名白宫官员透露，没有人试图埋伏泽伦斯基，他们认为周五的访问将是特朗普的胜利，预计泽伦斯基将会签署矿产协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，此次事件并非突如其来的，三位知情人士告诉路透社，近期白宫内的沮丧情绪愈发强烈，尤其是在特朗普官员试图与乌克兰就矿产协议进行谈判时未能达成协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着泽伦斯基在最近几日的态度摇摆不定，并暗示可能不会签署协议，白宫官员的沮丧情绪威胁到了此次访问的成功。一位白宫官员周三告诉路透社时说：“我不看不到更多的邀请有什么意义。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管后来达成了一项协议，允许泽伦斯基飞往美国，但特朗普的不满仍未平息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近几周，这位共和党总统告诫他的最亲密顾问不要喜欢泽伦斯基试图为乌克兰争取美国支持的方式，声称泽伦斯基使用了一种表演手法，试图在媒体和国会中赢得支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普还与国家安全团队讨论了泽伦斯基在位的未来，以及美国是否可以通过和平谈判施加压力，迫使乌克兰举行选举。两位知情人士透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普已经公开敦促乌克兰举行选举，并指责泽伦斯基在2024年他的官方五年任期结束后没有举行 elections。俄罗斯过去曾以此作为佐证，称他是个非法领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰法律禁止在国家进入战争状态期间举行选举。2022年2月俄入侵后，乌克兰宣布进入战争状态。《路透社》此前已证实，特朗普错误地声称泽伦斯基的民意支持率为4%。一项本月的民意调查显示，泽伦斯基的民意支持率达到了63%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普还指示他的团队尽可能限制与泽伦斯基高级顾问安德里·叶尔马克的沟通，后者曾与前民主党总统约瑟夫·拜登的安全顾问杰克·沙利文有过密切合作关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周五的戏剧性事件之后，共和党参议员林赛·格雷厄姆在白宫外对记者说，他对泽伦斯基提出警告，让他专注于手头的协议，并推迟讨论安全部保和停战问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天早上，我跟泽伦斯基说了——别上钩。昨晚，特朗普情绪不错。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;格雷厄姆将这一事件称为“一场彻底的灾难”，并表示今后华盛顿很难与泽伦斯基打交道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不知道我们是否还能与泽伦斯基再做任何生意。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="乌克兰总统弗拉基米尔·泽伦斯基访问华盛顿特区" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VXIXHB3N6JIKVKQK5QZWWDIBLY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
        美国总统唐纳德·特朗普与乌克兰总统弗拉基米尔·泽伦斯基在美国华盛顿特区白宫，2025年2月28日。&lt;br&gt;路透社/Brian Snyder
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Mar 2025 00:30:09 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/trumps-zelenskiy-outburst-culmination-weeks-frustration-2025-03-01/</guid></item><item><title>Russians 狂喜于泽连斯基在白宫的“自杀”</title><link>https://www.reuters.com/world/russian-security-official-medvedev-says-zelenskiy-got-solid-slap-white-house-2025-02-28/</link><description>&lt;p&gt;俄罗斯周四对唐纳德·特朗普和泽连斯基在白宫的激烈交锋感到洋洋自得，称泽连斯基得到了他应得的教训。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这场激烈的争吵对莫斯科来说是一份礼物，莫斯科正努力与特朗普新政府建立联系，同时试图诋毁泽连斯基并削弱其合法性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前俄罗斯总统德米特里·梅德韦杰夫表示，虽然特朗普和乔·本森副总统指控泽连斯基对美国不尊重，但泽连斯基受到了“狠狠一击”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在椭圆形办公室的一场残酷的训斥。”梅德韦杰夫，俄罗斯联邦安全会议副主席，在Telegram上发布了这条信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯外交部发言人玛丽亚·扎哈罗娃表示，全世界新闻频道直播的争吵中，特朗普和本森没有击打泽连斯基，这堪称奇迹。她称泽连斯基是在“自食其力”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;强硬民族主义者电视评论员弗拉基米尔·索洛维约夫宣布了一档特别节目，名为“泽连斯基在白宫的自杀现场直播”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梅德韦杰夫在他的帖子中羞辱了泽连斯基，并表示他终于面对面地说出了真话，普京原话为“基辅政权在玩第三次世界大战”。他呼吁暂停对乌克兰的军事援助，这是莫斯科长期以来一直在推动的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长期以来，俄罗斯将泽连斯基描绘成一个不稳定的、以自我为中心的美国木偶，被前拜登政府利用，试图通过“战至最后一兵一卒”的方式，在战略上给莫斯科造成重大挫折。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泽连斯基否认这种描述，表示他正尽可能地依靠乌克兰盟友来保卫自己的国家免受俄罗斯的侵袭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;莫斯科与华盛顿之间迅速缓和的外交关系让乌方及其欧洲盟友感到担忧，他们担心特朗普和普京可能会达成某种协议，而将他们晾在一边，削弱其安全。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普京反复表示，因任期在去年结束，泽连斯基不是合法领导人。自2022年2月全境爆发大规模战争以来，乌克兰一直未能举行选举，在战时状态下实行了戒严。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普上周重申了普京的叙事，称泽连斯基为“没有选举的独裁者”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普和泽连斯基在白宫的争论让乌克兰领导人在旷日持久的三年战争中更加暴露，其国家严重依赖特朗普前任乔·拜登提供的援助和支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前克里姆林宫顾问塞尔吉伊·马科夫表示，椭圆形办公室的冲突加速了泽连斯基政治生涯终结，一些俄罗斯官员对此充满期待，认为这将使与其他人达成和平协议变得更加容易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“从公开丑闻中得出的最重要结论是，泽连斯基正处于完全不合理的境地，应该尽快辞职。” 马科夫在Telegram上表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯联邦委员会副主席康斯坦丁·科萨切夫表示，这场激烈冲突暴露了泽连斯基的真实面目。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“泽连斯基在这次斗阵中由于震耳欲聋的噪音而落败，接下来他只能在膝盖上爬行。”科萨切夫在Telegram上写道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="俄罗斯外交部发言人扎哈罗娃参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/W7MI6A2I45LQJNHDE5FIVOJWYU.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;俄罗斯外交部发言人玛丽亚·扎哈罗娃出席俄外长拉夫罗夫与金砖国家外长会晤期间举行的新闻发布会
—来自俄罗斯弗拉基米尔市2024年6月11日的路透社/马克西姆·谢梅托夫/记者信息图片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="俄罗斯联邦安全会议副主席梅德韦杰夫参加会议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7GM6JBHNWJISLKER26BD35BBCE.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;俄罗斯联邦安全会议副主席德米特里·梅德韦杰夫出席俄罗斯杜布纳市（莫斯科州区）的联合核研究所的科学与教育理事会会议
—来自俄罗斯弗拉基米尔州2024年6月13日的路透社/亚历山大·梅什赫夫/马丁库尔茨/图片来自斯普特尼克/记者信息图片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 28 Feb 2025 19:47:19 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/russian-security-official-medvedev-says-zelenskiy-got-solid-slap-white-house-2025-02-28/</guid></item><item><title>财政部长敦促加拿大和墨西哥匹配对中国的美国关税</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexico-canada-seek-forestall-trumps-tariffs-with-anti-drug-efforts-2025-02-28/</link><description>&lt;p&gt;美国财政部长斯科特·贝尔辛敦促加拿大效仿墨西哥，对来自中国的商品加征与美国相同的关税，以避免实施25%的惩罚性美国进口关税。该关税将于2月28日针对芬太尼走私生效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大和墨西哥官员纷纷穿梭美国首都华盛顿，向唐纳德·特朗普总统的行政部门展示他们为保障边境安全、遏制危险阿片类药物的流入所取得的进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贝尔辛在接受彭博电视采访时（参见原文链接）指出，墨西哥提出了与美国对中国加征关税相匹配的提议，但未具体说明关税水平。2月4日，特朗普裁定对所有中国商品征收10%关税，随后在2月23日宣布关税税率将从25%提高至35%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果加拿大也能效仿，那么我们就可以从中国进口洪流中筑起北美的壁垒，这股洪流来自历史上最不平衡的经济体，”贝尔辛说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国驻美国大使馆声明称特朗普单方面加征关税严重违反世界贸易组织规则，并损害中美双方利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“施压、胁迫和威胁不是应对中国的正确方式，相互尊重是最基本的前提。”中国驻美国大使馆发言人刘鹏宇在声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;墨西哥和加拿大政府未立即回应贝尔辛发言的相关评论要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大公共安全部长大卫·麦克冈尼格在结束了四日的华盛顿访问后表示，将继续与特朗普政府沟通加拿大正在迅速采取行动保障边境安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们对边境进行了重大调整、投资和改善，并连续四天的会议中向华盛顿的同行汇报了这些成果和改进。”麦克冈尼格在与国土安全部长克里斯蒂·诺厄和边境事务负责人汤姆·霍曼会面后对记者如此表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;墨西哥经济部长马塞洛·埃布拉尔与美国商务部部长霍华德·卢特尼克及贸易代表加斯帕德·格林会面后称，中美两国前景光明，但未透露关于美国关税截止日期讨论的具体细节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普表示，由于墨西哥和加拿大未能在减少芬太尼过量死亡方面取得足够进展，美国将对超过900亿美元的年度商品征收关税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;墨西哥于2月23日进行了十年来规模最大的一次大规模引渡，其中包括1980年代的罪魁祸首，他曾因谋杀一名美国毒品执法特工和其他28名嫌疑人获刑数十年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;72岁的拉斐尔·卡洛·夸宁羅意外被联邦法院在纽约宣布有意对该国贩卖毒品指控提起抗辩，这些控诉可能导致其被处决。其他未经审判即被引渡的嫌疑人包括被认为将芬太尼运入美国的年轻领导人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;墨西哥副总经济部长维达尔·勒雷纳斯称，墨西哥可能采取其他贸易措施，除了最近针对特定商品加征关税之外，以减少低价值商品从中国通过抵达的现象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国此前本月暂停了对价值低于800美元的免税货物征收“微额”关税，这一措施允许芬太尼及其前体化学物质未经筛查通过美国机场和边境抵达。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，随着包裹堆积，美国海关和边境保护局暂停了暂停，直至能够实施有效的筛查措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据疾病控制与预防中心的数据，2023年，美国有72,776人因合成阿片类药物死亡，主要死于芬太尼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国将于2月28日美国拟对华征税到期日开始一年一度的全国人代会，这将是北京每年政治日历上最重要的事件之一，领导层将在会上公布2025年主要经济目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管特朗普政府调低了重新谈判60%关税风险的说法，但特朗普宣布将使用关税作为政策工具，这意味着北京在不到一周的时间内就得出台反制措施。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="美墨边境亚利桑那州" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/I77KG6MM7JI67JPE4OQEELI3PY.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥国民警卫队成员检查等待入境美国的车辆，地点在墨西哥萨尔诺的 Dennis DeConcini 跨境口，2025 年 2 月 22 日。路透社/乔尔·安吉尔·贾雷斯 供图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国总统唐纳德·特朗普签署关于关税增加的行政命令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CC442BZLV5ODTA3QNJLJ3GWMT4.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025 年 2 月 13 日，美国总统唐纳德·特朗普在华盛顿特区白宫椭圆形办公室签署关于关税增加的行政命令，并由美国商务部长霍华德·卢特尼克陪同，路透社/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 28 Feb 2025 16:03:21 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexico-canada-seek-forestall-trumps-tariffs-with-anti-drug-efforts-2025-02-28/</guid></item><item><title>特朗普和泽连斯基交锋，乌克兰在与俄罗斯的战争中处境堪忧</title><link>https://www.reuters.com/world/trump-zelenskiy-sign-minerals-deal-white-house-meeting-2025-02-28/</link><description>&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基与美国总统唐纳德·特朗普在白宫椭圆形办公室会面，因双方在俄罗斯入侵乌克兰问题上的争议，此次会面最终以灾难告终。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泽连斯基原本期望这次会面能在美国方面说服不偏袒俄总统普京，但特朗普及副总统JD·范斯直接批评泽连斯基表现出不敬，此举损害了与基辅最亲密的战时盟友关系。美国官员表示，泽连斯基被要求离开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原本期望签订的乌美双方关于共同开发乌克兰丰富自然资源的合作协议，因此次会面未果而未能签署。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧洲领导人纷纷为泽连斯基辩护。德国总理候选人弗里德里希·梅尔泽发表声明称，“我们决不能在这一可怕的战争中混淆侵略者和受害者的身份。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泽连斯基通过电话与法国总统埃马纽埃尔·马克龙、北约秘书长马克·鲁特和欧盟理事会主席安东尼奥·科斯塔进行了交谈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国将于周日召开欧洲领导人的会议，讨论与莫斯科和基辅之间的任何和平协定的安全后盾问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自特朗普上任以来，美国与俄罗斯的关系发生了重大转变，这让传统盟友感到震惊，也让乌克兰变得更加脆弱。此次公开示弱是这一转变的最明显表现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;会面一开始便因范斯强调需要通过外交手段解决欧洲自二战以来最大的冲突而紧张升级。面带愠色的泽连斯基反驳说普京不可信任，并指出范斯从未访问过乌克兰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你所说的外交是什么？”在齐鲁斯基回溯其与俄罗斯的失败外交努力后，反驳道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我谈论的那种外交将终结你的国家的破坏。”范斯反问道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;齐鲁斯基公开挑战特朗普对普京的柔和态度，敦促特朗普“对杀手不妥协”。特朗普团队称，特朗普与范斯“为美国人民挺身而出”，后在社交媒体Truth Social上指责泽连斯基不尊重美国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我已经确定，如果美国参与其中，泽连斯基没有做好和平的准备。当他表示愿意和平时，他才能回来。”特朗普在推文中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普之后在离开白宫前往佛罗里达州度假时对记者说，泽连斯基必须认识到自己正在失去战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他必须说的是‘我想和平’。他不必在那里说‘普京’或‘-ROMANIAPLUSE COMA -普京’,所有的负面言论。”特朗普说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当被问及与其特朗普的关系是否能够挽救时，泽连斯基表示“当然可以”，并似乎感到一些遗憾，补充道“对此我感到抱歉。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泽连斯基武装部队负责人奥列克桑德·斯理斯基在Telegram上发表声明，称其部队的支持并未动摇，乌克兰的力量在于团结。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;远离现场的乌克兰民众则对这一发展表示担忧，他们担心美国对乌军事援助的持续供应可能会受到影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国会中，特朗普共和党的反应不一，而民主党议员则严厉批评其处理此次会面的方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;会面期间，泽连斯基使用非母语英语进行交流，特朗普和范斯则压制了他的发言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你目前处于不利地位。你手中没有牌，”特朗普说，“在我们这里，你会开始拥有牌。”范斯插话说。

“我不会打牌，我是非常认真的，总统先生。”泽连斯基说。

“你是在打牌，你是在拿数以百万人口的生命赌博，拿第三次世界大战赌博。”特朗普继续说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前俄罗斯总统德米特里·梅德韦杰夫在Telegram上写道，泽连斯基经历了“残酷的训诫”。会面结束后，特朗普指示幕僚告知泽连斯基离开，即使工作人员正在准备午餐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;官方表示，乌克兰代表团要求继续谈判，但是被指示离开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次分歧导致乌克兰与美国未能签署基辅希望推动特朗普支持其战争努力，并可能赢得共和党在国会中支持的富矿协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普目前无意重新考虑该协议，一位美国白宫官员告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次冲突还削弱了欧洲领导人说服特朗普为乌克兰提供安全保障的努力，尽管他此前拒绝派遣美军驻扎以维持和平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普威胁要从乌克兰撤出支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“要么你们达成协议，要么我们就出局，如果我们出局，你们必须自力更生。我认为这不会很美妙，”特朗普告诉泽连斯基。

“一旦我们签订该协议，你将处于更好的位置。但你没有表现出感激，这不太好。我实话实说，这不太好。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普强调，普京想要达成协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;范斯插话指出，泽连斯基到椭圆形办公室来为自己的立场进行辩解，称这是不尊重的表现，特朗普同意这一观点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你没说谢谢。”范斯说。泽连斯基提高音量回应：“我对美国人说了许多次谢谢。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受益于拜登政府数十亿美元军事援助和道义支持的泽连斯基，面对特朗普的态度有了截然不同的变化。特朗普希望尽快结束这场持续三年的战争，改善与俄罗斯的关系，并收回为支持乌克兰而花费的钱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我希望后世将我会记住为和平而作出的贡献。”特朗普说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，特朗普告诉泽连斯基，他的士兵表现极其勇敢，并呼吁结束战斗并将资金用于重建等其他用途。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管乌军在2022年从基辅外围击退了俄罗斯的入侵并收复大片领土，但俄罗斯仍占领着乌克兰约五分之一的领土，并在2023年乌军反攻失败后逐渐扩大控制区。在2024年的新一轮侵犯中，乌克兰部队在俄罗斯的库尔斯克州获得了一片土地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普与泽连斯基在过去几周里爆发了长期的口水战，批评泽连斯基处理战争的方式，称他为“暴君”并敦促同意关于矿产的交易。随后他曾收回“暴君”这一称呼。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 28 Feb 2025 06:06:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/trump-zelenskiy-sign-minerals-deal-white-house-meeting-2025-02-28/</guid></item><item><title>韩国产业部长寻求豁免特朗普的关税</title><link>https://www.reuters.com/world/south-koreas-industry-minister-seeks-exemption-trumps-tariffs-2025-03-01/</link><description>&lt;p&gt;韩国产业通商资源部部长请求美国政府在会谈中豁免关税，韩国产业通商资源部在周六宣布，随着美国准备实施新的关税措施，这一请求得到了回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月早些时候，在华盛顿，韩国内阁部长安德克垣会见了美国商务部部长霍华德·鲁廷克、内政部长唐纳德·伯格和贸易代表贾米森·格里尔，寻求获得特朗普政府的关税豁免，并讨论加强两国双边合作的途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩国产业通商资源部表示：“安部长与美国商务部部长鲁廷克讨论了在造船和先进工业等战略性行业中加强伙伴关系的问题。同时，他传达了韩国企业对美国政府关税措施的担忧，并请求豁免关税。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩国产业通商资源部还表示，韩国和美国还同意建立一个工作层面的沟通渠道，讨论关税相关问题以及造船领域的合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;安兹与鲁廷克的会面标志着特朗普第二任期第一次部长级贸易会谈，此时韩国内政却处于外交上的权衡之中，被弹劾总统尹锡悦因短期实施 martial law 被暂停职务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;安分早些时候前往华盛顿特区，推动豁免美国钢铁关税，并讨论在能源和造船领域进行合作的方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本次访问发生在副贸易部长朴龙万早前带领韩国政府代表团于特朗普上任后首次访问华盛顿，请求其政府豁免首尔的钢铁和铝关税后的一周之内。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为全球主要出口国和美国的重要贸易伙伴，韩国对特朗普的措施越来越感到担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩国作为亚洲第四大经济体，是与美国签署了全面自由贸易协定的20个国家之一。在亚太地区，这样的国家还包括澳大利亚和新加坡，而日本则与美国有专注于关键矿产的协定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管美国-韩国自由贸易协定（FTA）允许大多数商品无关税贸易，但特朗普本月宣布计划对包括韩国在内的全球钢铝产品征收25%的关税。这些新关税将于三月生效，而美国总统也公布了从四月开始对贸易伙伴征税的计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩国代理总统、财政部长崔尚墨在周五与美国财政部长斯科特·贝森特的视频通话中敦促，在美国的政策制定中注意韩国对美国经济所做的贡献。&lt;/p&gt;
&lt;samp&gt;&lt;img alt="美国商务部举办韩美日三方会议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BTVNLCMT35M6BFDCP5X5IQW67U.jpg" /&gt;&lt;/samp&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国产业通商资源部长安德克垣与美国商务部部长吉娜·雷蒙多和日本经产大臣稻田敬彦在为美国商务部举行的韩美日三方商务部工业部长首次会议上合影。图片来源于路透社/内森·霍华德/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Mar 2025 02:05:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/south-koreas-industry-minister-seeks-exemption-trumps-tariffs-2025-03-01/</guid></item><item><title>独家：官员称特朗普政府促使美军医疗健康机构负责人离职</title><link>https://www.reuters.com/world/us/trump-administration-pushed-out-us-military-health-agency-head-officials-say-2025-03-01/</link><description>&lt;p&gt;美国陆军少将蒂莉塔·克罗斯兰担任军事卫生机构负责人，是陆军中少数几名资深黑人女性高级军官之一，据路透社两名消息人士透露，她被迫于周五退休。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这发生在特朗普总统刚刚以史无前例的变革方式解除联席会议主席和其他高级军官职务不到一周后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管克罗斯兰的退休已被公开宣布，但路透社是第一个报道她被迫结束32年军职的消息的媒体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，代理国防健康事务助理部长史蒂芬·费拉拉表示，克罗斯兰已经开始退休。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我要感谢克罗斯兰在过去32年中对国家、军事医疗系统和陆军医学的奉献。”费拉拉在一份声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但一位现任官员和前官员匿名表示，克罗斯兰被告知必须退休。他们表示，她未被告知具体原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;五角大楼拒绝透露克罗斯兰退休的原因，并将路透社转介给国防健康机构。DHA（国防健康机构）尚未立即回应置评请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国防部长彼得·赫格塞思迅速采取行动，消除五角大楼的多样性、公平性和包容性倡议，认为这么做是为了避免分化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月早些时候，赫格塞思曾公开表示，“多样性是我们力量”的说法是军事历史上最愚蠢的言论之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赫格塞思还取消了身份庆月活动的纪念，包括如黑人历史月和妇女历史月等活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多样性、公平性和包容性计划旨在促进女性、种族少数群体和其他传统上被边缘化群体的机会。民权倡导者认为，此类计划，通常得到民主党人的支持，是解决长期存在的不平等和结构性种族主义所需。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，克罗斯兰在其卫生机构网站上发布的一篇文章中轻描淡写地描述了自己的黑人女性身份。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不实际以种族或性别等身份来描述我每天都做的事情。这总是让我难以回答。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不仅是因为我不理解这种责任……当然，作为一名军人面临的挑战中就包括女性面临的挑战，也包括黑人军人面临的挑战。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="五角大楼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2URT2N6AOROGRDQ5L3ER4EAS2I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;五角大楼，美国弗吉尼亚州阿灵顿，2020年10月9日。路透社/卡洛斯·巴里亚/文件照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Mar 2025 00:08:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/trump-administration-pushed-out-us-military-health-agency-head-officials-say-2025-03-01/</guid></item><item><title>在停火担忧之际，美国计划紧急批准30亿美元对以色列军售</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/us-state-dept-okays-potential-sale-munitions-israel-estimated-27-bln-2025-02-28/</link><description>&lt;p&gt;美国国务院已批准向以色列出售价值近30亿美元的炸弹、爆破器材及其他武器装备，五角大楼在周五的声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这批潜在武器销售于周五下午通过紧急程序通知国会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一程序绕过了长期存在的惯例，即允许众议院外交事务委员会和参议院外交关系委员会主席及成员在正式通知国会之前审查这笔销售，并要求提供更多详情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次销售包括20,000磅炸弹用的35,529个通用弹体以及4,000个2,000磅隐形炸弹，由通用动力公司制造（GD.N）。尽管五角大楼表示交付将从2026年开始，但也指出“有部分采购可能从美国库存中获得”，这可能意味着部分武器可立即交付。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二个价值6.75亿美元的包体包括5,000个1,000磅炸弹及其配套引信，用于引导“愚蠢”的炸弹。预计这批货物的交付将在2028年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三个通知包括价值2.95亿美元的卡特彼勒公司（CAT.N）D9推土机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周五的公告标志着本月内特朗普政府第二次利用紧急状态快速批准向以色列出售武器。拜登政府也曾利用紧急权力在未经国会审查的情况下批准向以色列出售武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一，特朗普政府撤销了拜登时代的一项命令，该命令要求报告美国供应武器可能涉及的国际法违规行为，包括以色列在内的一些盟友。它还大幅削减了美国的对外人道主义援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上个月，以色列与哈马斯达成的停火协议结束了长达15个月的战斗，并为结束这场冲突的谈判铺平了道路，同时导致44名被关押在加沙的以色列人质获释以及约2,000名被以色列关押的巴勒斯坦囚犯获释。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，以色列和哈马斯互相指责对方违反停火协议，使第二阶段协议的命运产生了疑问，该阶段包括释放更多人质和囚犯，以及迈向冲突永久结束的步骤。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 28 Feb 2025 21:46:19 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/us-state-dept-okays-potential-sale-munitions-israel-estimated-27-bln-2025-02-28/</guid></item><item><title>澳大利亚政府在选举临近之际承诺暂时冻结啤酒税</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/australia-government-pledges-temporary-beer-tax-freeze-election-looms-2025-03-01/</link><description>&lt;p&gt;澳大利亚总理安东尼·阿尔巴内塞周六表示，鉴于执政的工党在即将于5月举行的总选举前民望下滑，政府将暂时取消啤酒税的上调。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;澳大利亚是人均最富裕的国家之一，也是人均酒精消费最高的国家之一。其左翼政府在最近的民调中落后于主要的保守政治反对党，每年会对酒类生产商实施基于通胀的税收上调。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;阿尔巴内塞在一份声明中说：“阿尔巴内塞工党政府将在未来两年冻结啤酒消费税的通胀调整，这是对啤酒消费者、酿造商和酒店业的胜利。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这一措施将于8月开始实施，意在减轻全国酒吧和俱乐部内啤酒价格的压力，同时支持当地企业和区域旅游业。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在新南威尔士州首府悉尼的一家啤酒厂向媒体发表讲话时，阿尔巴内塞表示：“去酒吧喝酒是澳大利亚人身份的一部分。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他指出，针对该税收减免措施的请求已经持续了很长时间，并在电视转播中表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;酒精在澳大利亚的社会生活和身份中根深蒂固，但研究人员认为，由于健康担忧和价格上涨，未来几年酒类消费禁欲趋势将会增长。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="文件照片显示顾客在悉尼市中心的Occidental酒店为 Foster 啤酒付款" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/M44NNNYJVJM7JNV4S7PTN2VVQM.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2011年6月21日的文件照片显示，一位顾客在悉尼市中心的Occidental酒店为 Foster 啤酒付款。路透社/Tim Wimborne/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Mar 2025 01:11:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/australia-government-pledges-temporary-beer-tax-freeze-election-looms-2025-03-01/</guid></item><item><title>以色列总理内塔尼亚胡在代表团从开罗返回后将举行安全会议</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-hamas-diverge-over-ceasefire-with-first-phase-set-expire-2025-02-28/</link><description>&lt;p&gt;以色列总理内塔尼亚胡计划在周四与安全主管和部长进行会晤，此前一个以色列代表团从开罗返回，双方未能就延长加沙停火期达成一致，两位以色列官员表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿克萨运动高级官员证实，以色列试图通过穆斯林斋月拉姆adan延长停火，该停火期已持续42天，并作为停火协议的初步阶段之一，但阿克萨运动表示，希望进入第二阶段的谈判，从而达成永久结束战争的协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们致力于该协议，”这名官员匿名表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及和卡塔尔调解人要求在未来几天内解决关于停火的僵局，该停火协议将于28日到期，两位官员表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上月达成的协议结束了长达15个月的冲突，允许交换33名以色列人质和5名泰国人，换取约2000名巴勒斯坦囚犯和被拘留者，并原定旨在此后进行进一步谈判以延续该停火。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列官员此前表示，如果所有剩余人质未被归还，以色列准备重新在加沙发动战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，至今以色列与阿克萨运动在关键问题上仍有较大分歧，并相互指责对方违反停火协议，从而使第二阶段的协议，该协议旨在释放更多人质和囚犯，并朝永久结束战争的方向迈进，显得捉襟见肘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列人和巴勒斯坦人，以及西方国家与阿拉伯国家间均未就加沙未来达成一致，这种不确定性正在干扰寻求达成持久和解的努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿克萨运动在周五呼吁国际社会敦促以色列立即进入第二阶段而不延误。如果停火第一阶段于28日结束而无法达成协议，尚不清楚会发生什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦民族权力机构外交部国务部长瓦森·阿伽贝基安也表示，周五希望按照原计划推进停火阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为，几乎可以肯定没有人希望加沙局势回归战争。”她在日内瓦表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次开罗谈判由埃及和卡塔尔作为调解人，美国提供支持。美国总统唐纳德·特朗普表示，谈判“进展较为良好”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当被问及是否将进入第二阶段时，特朗普回答说：“现在没有人知道，但我们将看到会发生什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加沙战争是数十年来以色列与巴勒斯坦人之间冲突的最新一击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;冲突始于2023年10月7日，伊斯兰派别哈马斯成员从加沙突破边境防线，并袭击了以色列社区，造成了大约1200人死亡，抓获了251名人质。据以色列统计。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列随后的军事行动造成了超过48000人死亡，根据巴勒斯坦当局的说法，并且极大地摧毁了这个狭小且拥挤的领土，使其绝大多数200万居民成为流离失所者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;停火在前六周期间大多有效，但双方互相指责，特别是对方对待以色列人质和巴勒斯坦拘留者的方式，也包括释放人员情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国形容无论是瘦弱不堪的以色列人质还是被释放的巴勒斯坦拘留者的照片都令人痛苦，称这些反映了他们在被拘留期间的恶劣条件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿克萨运动在释放人质时会展示武力，在镜头前展示人质，而以色列方面将释放的拘留者穿着印有亲以铭文的衣服。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及情报官员表示，根据协议，以色列现在正与哈马斯谈判延长停火第一阶段42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列政府官员此前表示，以色列希望在哈马斯释放每周三名人质以换取释放巴勒斯坦拘留者的前提下延长初级阶段，并将继续进行谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于就基本问题如加沙的治理模式、安全管理和重建资金等问题未达成共识，对结束战争的讨论显得复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普本月提议，美国应接管加沙，并将其改造为“中东的里维埃拉”，该计划设想将人口迁移到埃及和约旦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿拉伯国家拒绝了这一提议，但尚未公布替代计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧洲国家也拒绝了将巴勒斯坦人迁出的方案，并表示仍然支持双国方案。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="在加沙停火期间，巴勒斯坦人在被破坏的建筑废墟间行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JOECA7NZUFPH7GMFIS7GRIZ52Q.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在加沙停火期间，巴勒斯坦人在被破坏的建筑废墟间行走，位于南部加沙地带的凯尼尤尼斯，2025年2月27日。路透社/拉齐丹·阿贝德/资料图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="加沙杰巴利亚难民营废墟的残骸" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FMKMSFASPNIXVM522GB26HLZZM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在加沙停火期间，位于北部加沙地带杰巴利亚难民营的废墟残骸，2025年2月26日。路透社/穆罕默德·伊萨/资料图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="在加沙停火期间，巴勒斯坦人在被破坏的建筑废墟间行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNYBCKW45OXTNHTOGH4I3PGEY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在加沙停火期间，巴勒斯坦人在被破坏的建筑废墟间行走，位于南部加沙地带的凯尼尤尼斯，2025年2月27日。路透社/拉齐丹·阿贝德/资料图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 28 Feb 2025 16:49:57 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-hamas-diverge-over-ceasefire-with-first-phase-set-expire-2025-02-28/</guid></item><item><title>韩国新的航空公司锂离子电池规定凸显出航空业面临的日益增长风险</title><link>https://www.reuters.com/business/aerospace-defense/skoreas-new-lithium-battery-rules-planes-highlight-growing-risk-aviation-2025-02-28/</link><description>&lt;p&gt;从周六起，韩国加强了对携带锂离子电池乘飞机的管理规定，突显出此类电池可能导致的飞行安全风险正在不断增加。这些电池广泛用在手机和电子烟中，在飞行途中可能发生故障，引发烟雾、火灾或极端高温。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据美国联邦航空管理局统计，去年全球记录到因锂离子电池过热引发的飞行事件平均每两周有三起，而在2018年，这一数字仅为每周不到一起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;航空业长时间以来一直将使用中的锂电池视为一个安全问题，并会定期调整相关规定，以应对事故的发生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从周六起，韩国航空公司要求乘客随身携带充电宝和电子烟，不得将它们放在头顶储物柜中。禁止在机上为设备充电，还将严格执行电池数量和强度的限制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩国当局表示，这些措施是因为对发生火灾事件的公众担忧作出的回应。去年1月，一架大韩航空的飞机（代码298690.KS）在等待起飞时被火焰焚毁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;调查人员尚未确定火灾原因，但初步调查报告称，火灾似乎在登机后开始，起源于头等舱头顶储物柜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全部170名乘客和6名机组人员在飞机被摧毁前得到疏散。火灾发生在飞行延迟原定起飞时间大约20分钟后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现有的机舱乘务人员灭火程序在飞行途中锂离子电池事件中证明是有效的。然而，如果此类事件发生于地面，最佳选择是疏散飞机。”国际航空运输协会（IATA）发言人的评论说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乘务人员接受过使用灭火器扑灭火焰、用液体冷却电池以及将设备隔离在防火袋或箱中的训练。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;锂金属和锂离子电池是智能手机、笔记本电脑、平板电脑、手表、充电宝和电子烟等设备中发现的非充电型和充电型电池。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一架满员航班上的乘客可能携带数百个这样的设备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;制造缺陷或损坏，如手机被夹在飞机座位之间的狭窄空间中挤压或暴露于极端温度下，可能导致电池短路并迅速过热。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这会导致产生热量、烟雾甚至火灾，有些情况下还会爆炸，甚至喷发出极热的凝胶和设备碎片（作为类似弹片），飞行安全学会（Flight Safety Foundation）如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，联合国航空机构国际民用航空组织（ICAO）禁止乘客在货物舱中托运锂电池。此前，2010年，UPS航空货运（代码UPS.N）的飞机在迪拜发生致命火灾。2011年，韩亚航空公司（代码020560.KS）一架货机在韩国境内着火，因为装载这样的锂电池引起严重火灾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当前的航空标准规定，电池和便携式电子设备应携带在客舱，而不是托运，以便及时处理任何故障。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧委会航空安全局（EASA）2024年12月的研究报告发现，不符合规范的锂电池持续被装载在货物舱中，且需要改善货物舱的安全检查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;航空业正在探索新的检测方法，包括使用嗅觉检测犬。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名戴着口罩以防止感染冠状病毒的女性在中国仁川国际机场检查她的机票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QDUEPK6QIFLZTNTHSIAZ6QQKOM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;一名女性在韩国仁川国际机场检查她的手机机票，2020年1月3日。图片来源：路透社/金洪基/文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 28 Feb 2025 22:16:08 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/aerospace-defense/skoreas-new-lithium-battery-rules-planes-highlight-growing-risk-aviation-2025-02-28/</guid></item><item><title>乌克兰人震惊于特朗普的愤怒交流，团结支持泽连斯基</title><link>https://www.reuters.com/world/stunned-by-angry-trump-exchange-ukrainians-rally-round-zelenskiy-2025-02-28/</link><description>&lt;p&gt;在基辅街头，乌克兰人民聚集在总统泽连斯基周围，声援他在白宫与美国总统唐纳德·特朗普的一次激烈交锋后采取的举措。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在白宫会面中，泽连斯基公开质疑特朗普对俄罗斯总统弗拉基米尔·普京的政策，敦促他“不要与 killer 让步”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普指责泽连斯基在世界大战三、对华盛顿提供的军事援助表示感激方面存在风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“特朗普终于意识到泽连斯基不会轻易妥协，”一位名叫Mila的人力资源经理（不愿透露全名）在一个凄冷的基辅夜晚表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不是乌克兰在以世界大战三为赌注——可能是我们在这一游戏中被用作筹码，”一位商业顾问Oksana表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在社交媒体上，乌克兰官员和其他知名人士也支持泽连斯基，呼吁在经受三年艰苦战斗的国家中寻求团结。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“总统泽连斯基有勇气和力量站出来维护正义，”参与此次白宫会晤的乌克兰外交部长安德里·西比哈在社交媒体上写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管许多基辅居民表示，不管未来发生什么，乌克兰都能够继续前进，但有些人仍对领导人关系的破裂感到担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有美国提供的武器，我们无法赢得这场战争，我不知道接下来会发生什么，”59岁的大学讲师Andriy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次华盛顿会面原本意在平息特朗普与泽连斯基之间不愉快的个人关系，并计划签署一项协议，该协议将与乌克兰关键原材料储备的利润分成共同收益与美国分享。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相反，这次会面迅速演变成一场公开的争执，特朗普拒绝谴责俄罗斯，而俄罗斯早在三年前就开始对乌克兰进行全面入侵，并自2014年以来占领了乌克兰的部分领土。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“该协议和美国参与矿物交易本应稳定关系。现在这让人非常害怕，”一位20岁的学生Petro表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为应该以更外交的方式来处理这问题，但从个人角度看，我能理解泽连斯基，因为与特朗普和范斯的对话基调表明，结果会是这样。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="乌克兰总统泽连斯基访问华盛顿特区" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4JFNBSTCJNPIVF7KGFMFLC5YZM.jpg"&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;2025年2月28日，美国白宫，美国总统特朗普与乌克兰总统泽连斯基会面。路透社/Brian Snyder&lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 28 Feb 2025 23:40:44 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/stunned-by-angry-trump-exchange-ukrainians-rally-round-zelenskiy-2025-02-28/</guid></item><item><title>教宗方济各遭遇呼吸危机，梵蒂冈称其“孤立”</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/pope-had-another-peaceful-night-is-resting-vatican-says-2025-02-28/</link><description>&lt;p&gt;教皇方济各于周五在医院经历了一次“短暂的呼吸危机”，梵蒂冈称此为挫折，因为这位88岁的教宗正在与双侧肺炎作斗争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;88岁的方济各已在罗马的Gemelli医院接受治疗两周，他于2月14日因严重呼吸道感染入院，引发其他并发症。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梵蒂冈最新的详细更新称，“今天下午...圣父经历了短暂的支气管痉挛”，描述了教宗呼吸通道的狭窄，类似哮喘发作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;报告还提到，方济各还发生了“吸入呕吐和呼吸状况突然恶化的情况”。他随后接受了吸引以帮助清除呼吸道中的呕吐物，并随后采用了“无创机械通气”，梵蒂冈表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;方济各“保持清醒且定向良好”，继续接受治疗，梵蒂冈称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五的消息是在三天的积极更新之后，梵蒂冈此前曾表示，教宗正在表现出“轻微改善”，据称这是一次由两种或多种微生物引起的“复杂”感染。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的梵蒂冈官员表示，周五教宗的呼吸问题持续时间不长。这位官员称，教宗使用的通气设备包括一个附着在其鼻孔和嘴部的轻质面罩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;官员表示，教宗的医生预计需要24-48小时评估此次事件对临床状况的影响，然而在过去两天内，教宗没有被列为危重患者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;方济各上次经历了一次类似哮喘的长时间呼吸危机是在2月22日，但在本周五之前并没有再次出现类似的症状。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据梵蒂冈称，这位教宗在过去的两年中多次遭受健康状况不佳。由于年轻时患上胸膜炎并切除了一部分肺部，他容易感染肺部疾病。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;双侧肺炎是一种严重的肺部感染，可能导致两肺发炎并留下疤痕，使得呼吸困难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梵蒂冈没有说明教宗将在医院停留多久，但公告中称，方济各将在下周缺席一年一度的教会礼拜，以迎接基督教的四旬期，这也是每年三月五日的灰日。该礼拜将由一名高级梵蒂冈官员主持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2013年上任以来，方济各经常被描述为过度劳损，但继续从医院领导梵蒂冈。需要他同意的职员任命每天都有公告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，梵蒂冈发布了教宗方济各写给里姆音乐学院教会训练课程学员的一封信，信上注明由 Gemelli 医院发出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梵蒂冈发展办公室主任Michael Czerny枢机接受意大利La Stampa报纸采访时表示，方济各正在好转，但“比我们希望的要慢一些”。 &lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一位主教在圣彼得大教堂广场搬运十字架，教宗方济各仍在医院" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6ZIHBERSNVNV5M2XOP2PVTR47I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一位主教搬运十字架，教宗方济各仍在Gemelli医院进行治疗，2025年2月28日，梵蒂冈。路透社/Guglielmo Mangiapane&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="教宗方济各继续在罗马Gemelli医院的治疗" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QFRBFYSSVRLAHGI6IW45M6OSFM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;圣母大教堂外，修女在教宗方济各住院的Gemelli医院附近的圣若望保禄二世雕像前祈祷，2025年2月28日，罗马，意大利。路透社/Hannah McKay&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="教宗方济各继续在罗马Gemelli医院的治疗" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YQHONQS77JKXJI72YU6STVU2PI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一位男士在圣若望保禄二世的雕像前祈祷，教宗方济各住院的Gemelli医院，2025年2月28日，罗马，意大利。路透社/Alkis Konstantinidis&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="教宗方济各继续在罗马Gemelli医院的治疗" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SWKBIYS2ZVO7JI6EMUBAF4KLZQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一位修女在里圣母大教堂外圣若望保禄二世的雕像前祈祷，教宗方济各入住的Gemelli医院，2025年2月28日，罗马，意大利。路透社/Alkis Konstantinidis&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="教宗方济各继续在罗马Gemelli医院的治疗" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AZR2J5X6XVNHRHLONXJEGZ3DBY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一位男士在圣若望保禄二世雕像前祈祷，2025年2月28日，罗马，意大利。Gemelli医院是教宗方济各住院的医院，路透社/Alkis Konstantinidis&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="教宗方济各继续在罗马的治疗" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WMD6JH3AO5MN7IZCTTQOEUELO4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一位修女在圣母大教堂内祈祷，教宗方济各继续医院化疗，2025年2月28日，罗马，意大利。路透社/Dylan Martinez&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="教宗方济各继续在罗马Gemelli医院的治疗" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKQWPE723JP6VED4ONM7OBT55M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图片放在教宗方济各入住的Gemelli医院，2025年2月28日，罗马，意大利。路透社/Hannah McKay&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="教宗方济各继续在罗马Gemelli医院的治疗" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EWMNEAH6BFIFHOVCCT3JKA6KIA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; Gemelli医院的全景，教宗方济各正在这里的治疗，2025年2月28日，罗马，意大利。路透社/Hannah McKay&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="教宗方济各继续治疗, 在罗马" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EQPA2GUWSRMSVMK5PWWODHGD3Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一位神父在圣母大教堂内走动，教宗方济各继续住院治疗，2025年2月28日，罗马，意大利。路透社/Dylan Martinez&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="教宗方济各继续他的住院治疗" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ODMNATDRXFNHNGZ7SBC7UZY6GU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;人们在圣彼得大教堂广场行走，教宗方济各继续住院治疗，2025年2月28日，梵蒂冈。路透社/Remo Casilli&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="教宗方济各继续他的住院治疗" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FYI4CUKUZVLJVIAOMEJD5JFLRY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;人们在圣彼得大教堂广场行走，教宗方济各继续住院治疗，2025年2月28日，梵蒂冈。路透社/Remo Casilli&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="在里兹达多，圣所的基督守卫雕像附近举行祈祷活动，教宗方济各继续住院治疗" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AOZLSG7MY5LXDGD4RJBGCLSSXY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;在里兹达多，教宗方济各继续住院治疗时人们在圣所的基督守卫雕像附近进行祈祷活动，2025年2月27日，巴西里约热内卢州。路透社/Diego Vara/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 28 Feb 2025 07:18:01 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/pope-had-another-peaceful-night-is-resting-vatican-says-2025-02-28/</guid></item><item><title>俄罗斯国家媒体记者获准入场，但后来被从特朗普-泽伦斯基会面中移除</title><link>https://www.reuters.com/world/russian-state-media-reporter-gains-access-is-later-removed-trump-zelenskiy-2025-02-28/</link><description>&lt;p&gt;一位来自俄罗斯国有通讯社塔斯社的记者在白宫椭圆办公室聆听了美国总统唐纳德·特朗普与乌克兰总统沃洛迪克·泽伦斯基周五的会晤，双方就如何结束长达三年的冲突意见不一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一位白宫官员表示，白宫并未允许俄塔斯社记者进入椭圆办公室，并在他被通知后立即被要求离开。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;路透社记者在会晤开始前看到，一些白宫官员正在查验记者身份，并允许塔斯社记者进入椭圆办公室，因为白宫官员挑选了可以参与此次椭圆办公室会议的记者。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不清楚塔斯社记者是否是由于白宫官员的疏忽进入，还是题为新闻办公室的计划与白宫其他官员的决策存在冲突。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;白宫对路透社关于塔斯社记者进入椭圆办公室的原因问题不予回应。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“塔斯社今天并非被列入审批的媒体名单之一。”一位白宫官员表示，“一旦新闻办公室的工作人员注意到他在椭圆办公室内，他便由新闻秘书陪同离开。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国联邦特勤局对事件未作出回应。塔斯社亦未对记者的询问作出回应。塔斯社记者德米特里·基尔萨诺夫拒绝接受采访。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;路透社未能联系克里姆林宫作出即时回应。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;包括路透社和美联社在内的几家长期报道美国总统新闻发布会的媒体，同样被白宫官员阻止进入椭圆办公室。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周二，特朗普政府宣布白宫将决定哪些媒体可以在较小的空间，如椭圆办公室，报道总统的活动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自传统以来一直作为白宫固定新闻池成员的三大通讯社——美联社、彭博社和路透社，于周三批评了新政策。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;白宫记者协会历来通过新闻池的轮换安排来协调此类访问。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;由白宫记者协会管理的新闻池系统，允许挑选的电视台、电台、通讯社、报纸和摄影记者们参加活动并分享他们的报道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;白宫新闻秘书加罗琳·利维特早些时候表示，虽然传统的媒体组织仍可以在日常的基础上报道特朗普，但政府计划改变能够在较小空间内参与的人选。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="乌克兰总统泽伦斯基访问华盛顿特区" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LOK3US6DMFMBNOV26XXPUBKZ2A.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;乌克兰代表团在华盛顿特区白宫椭圆办公室会晤美国总统唐纳德·特朗普和乌克兰总统沃洛迪克·泽伦斯基后的新闻发布会取消。路透社/内森·霍华德&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 28 Feb 2025 22:49:06 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/russian-state-media-reporter-gains-access-is-later-removed-trump-zelenskiy-2025-02-28/</guid></item><item><title>墨西哥首席检察官辩护将涉嫌毒枭转移的合法性</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/top-mexican-prosecutor-defends-transfer-accused-drug-lords-legal-2025-02-28/</link><description>&lt;p&gt;墨西哥 attorney general 艾(spelling: Alejandro Gertz)在周五为政府将29名涉嫌犯罪集团头目的移交给美国的行为辩护，理由是国家安全法赋予了此项权力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新闻发布会上，Gertz 与多位安全和军事官员一同发表讲话，并强调墨西哥的死刑禁令应得到其他国家的尊重。他没有提供进一步的详情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据美国司法部的说法，其中一些被移交给美国当局的人可能面临死刑判决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"这符合特定法律的规定，即国家安全法，该法为美墨两国的政治稳定设定了参数，"Gertz 参照周四的移交案说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥将前瓜达拉哈拉犯罪集团头目拉斐尔·卡洛·昆特罗（Rafael Caro Quintero，他曾因1985年谋杀美国缉毒局特工被判有罪）以及另外28名涉嫌毒品团伙头目的人员驱逐到美国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们中的许多人的律师指责墨西哥政府通过强制转移到美国侵犯了他们的合法权益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然墨西哥法律要求，如果本国公民被引渡到另一国面临刑事指控，不应面临死刑，但此案并未提供此类保障。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥29名毒品犯罪集团成员被驱逐至美国的新闻发布会现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZIGWR7WCLNIPPNSVHIOTCOBL2U.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
墨西哥 attorney general 艾(spelling: Alejandro Gertz)曼里奥在新闻发布会上发表讲话。图片摄于2025年2月28日，墨西哥城墨西哥安全与公民保护部总部。REUTERS/ Raquel Cunha
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 28 Feb 2025 19:12:46 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/top-mexican-prosecutor-defends-transfer-accused-drug-lords-legal-2025-02-28/</guid></item><item><title>俄罗斯无人机袭击-hit- Kharkiv市医疗机构及其他目标</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/russian-drone-strike-hits-medical-facility-other-targets-kharkiv-mayor-says-2025-02-28/</link><description>&lt;p&gt;俄罗斯无人机于周五晚在乌克兰第二大城市哈尔科夫的医疗机构及其他目标进行袭击，造成至少五人受伤，当地官员表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫地区行政长官奥列格·希尼赫尤波夫在Telegram上发文称，有八架俄罗斯无人机袭击了该市三个中心城区的民用区域，这是这场持续三年的战争中该地区常遭袭击的地方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希尼赫尤波夫表示，袭击共造成五人受伤，而市长伊戈尔·特雷赫霍夫将受伤人数报告为七人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希尼赫尤波夫说，已有超过50人被从医疗机构疏散，消防人员正在控制袭击引起的火灾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示，有多栋建筑受损，包括一栋公寓楼、一家汽车经销商和一家大型商场的窗户被震碎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在黑海港口城市敖德萨，另一个常遭俄罗斯袭击的乌克兰南部城市，无人机袭击引发住宅和商业场所火灾，造成一人死亡，一人受伤。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 28 Feb 2025 22:09:07 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/russian-drone-strike-hits-medical-facility-other-targets-kharkiv-mayor-says-2025-02-28/</guid></item><item><title>巴西财长孤立，市场担忧左倾风险加大</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/brazils-finance-minister-isolated-market-fears-leftist-pivot-mount-2025-02-28/</link><description>&lt;p&gt;巴西最新一轮内阁改组使财政部长费尔南多·哈达德在卢瑟·因希奥·卢拉·达席尔瓦总统核心团队中失去了强有力的盟友，这加剧了人们对其稳固财政政策转向民粹主义的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈达德与那些主张扩大支出的内阁成员发生了冲突，尽管经济表现出色且通货膨胀上升，但他还是曾依靠即将离职的机构关系部长亚历山大·帕迪拉在政策辩论中寻求支持，并领导与以保守派为主的国会的谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二宣布的内阁改组让帕迪拉成为新的卫生部长。周五，政府宣布格莱西·霍夫曼接替他的职务，格莱西·霍夫曼是巴西劳工党（PT）主席，坚定主张通过国家驱动的经济刺激措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;霍夫曼批评财政部长推行她认为会造成财政紧缩的政策，并猛烈抨击中央银行的货币紧缩政策，尽管哈达德公开承认需要放慢经济增长速度以避免失衡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“哈达德的问题是，他最强的反对力量来自他的政党内部，没有人，包括总统在内，都认为削减支出理应是优先事项，”房地产资本（Reach Capital）首席执行官兼首席投资官里卡多·卡姆普斯表示。“对于这支政府而言，重要的是通过支出来维持经济增长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位政府消息来源匿名表示，卢拉的盟友推动了一系列措施以抑制食品价格，包括对出口征税等非常规提议，这些措施遭到哈达德的反对。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不断上升的通货膨胀已经严重打击了卢拉的总统支持率，避开了超出预期的强劲经济增长和拉丁美洲最大经济体历史上最低的失业率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;财政部长办公室拒绝发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内阁改组加强了卢拉身边的一批反对哈达德财政紧缩政策的人，他们是否公开或私下反对他的议程，由幕僚长鲁伊·科斯塔和矿业与能源部长亚历山大·席尔瓦领导的小组引领。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两名匿名的财政部长官员承认政府内部对哈达德政策的敌意越来越强，但他们坚持认为，财政部长的政策议程得到了坚定的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈达德的影响力随着卢拉第三次非连任总统任期进入中期，2026年总统大选临近而减弱，两位接近哈达德的消息人士表示，这位部长私下承认他可能即将在这一拉锯战中失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但没有人期望哈达德，这位2018年总统选举中劳工党的候选人，会辞职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他认为必须完成自己的任务，他将尽可能地做到最好，但我们不应该期望他继续战斗，”一位消息人士表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴西金融公司BTG Pactual主席安德烈·埃斯特维斯在周二的一次活动中为财政部长哈达德发声，表示“为有哈达德担任财政部长感到自豪”并认为“现在是我们支持他为经济常识而战的时候了”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但私营部门的其他人对哈达德的政策持严重保留态度。部长虽然强调财政账目可以改进，但他指出不应该仅仅盯着这一问题，去年中央政府得益于劳工党通过的新财政框架，实现了十年来最好的初级预算结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不包括利息支出，2024年原始预算赤字占国内生产总值的0.38%，低于最初市场估计值，较上一年2.42%的赤字有了显著改善。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，这低于2022年前总统雅尔·博索纳罗时期0.55%的盈余。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈达德团队辩称，博索纳罗的数据是由于暂停法院命令下的债务支付而人为增加的，这些债务在卢拉时期得到了规范化处理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而批评者称，79岁的卢拉永久性地增加了强制性支出，依赖更高的但不确定的收入以抵消影响。即使在经济增长强劲和2024年创纪录的税收收入的情况下，这种补偿也没有落实，这引发了关于何时以及如何稳定日益增长的公共债务的疑问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，经济前景未出现急剧恶化。尽管巴西雷亚尔在过去一年中对美元贬值超过20%，今年迄今升值超过5%，这得益于新兴市场环境更有利以及对美国前总统唐纳德·特朗普贸易政策的担忧缓解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着时间市场的平静，哈达德宣布政府将很快出台对工资税可抵扣贷款的新规定，并释放来自私营部门员工遣散基金的资源，这些措施在中央银行激进加息以冷却经济的需求下可能促进经济增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;里卡多·埃莉耶罗，巴西利亚大学经济学家表示，“官员们希望加大支出与经济团队之间存在正常的紧张关系。”“但在当前政府中，存在一个感知，即经济团队正比以往更多地失去影响力。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 28 Feb 2025 19:52:08 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/brazils-finance-minister-isolated-market-fears-leftist-pivot-mount-2025-02-28/</guid></item><item><title>瑞士将于3月7日主办被占领的巴勒斯坦领土会议</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/switzerland-host-conference-occupied-palestinian-territories-march-7-2025-02-28/</link><description>&lt;p&gt;瑞士已邀请196个《日内瓦公约》缔约国参与将于下周举行的一场关于巴勒斯坦被占领土上平民状况的会议，外交部发言人周五表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管自去年底以色列与加沙地带冲突结束后，加沙地带已基本恢复平静，超过4.5万名巴勒斯坦人丧生，但在最近几周，以色列已将数千人从西岸难民营中驱离，这引发了人们对未来可能被吞并的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列国防部长以色列·卡茨命令部队做好“长期停留”的准备，声称难民营已被清理，居民在未来一年内不得返回。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士外交部发言人尼古拉斯·贝迪奥在回应路透社提问的邮件中表示：“应联合国大会的邀请，将于3月7日在日内瓦召开第四《日内瓦公约》缔约国会议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第四《日内瓦公约》是1949年第二次世界大战后签订的一系列国际条约中的部分条款，定义了武装冲突或占领区域内平民的人道主义保护。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国大会在2024年9月（当时加沙战争仍在进行中）要求瑞士组织此次会议，此前类似的会议曾在1999年、2001年和2014年举行。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="准备在即将到来的斋月期间购物的巴勒斯坦人，在汗尤尼斯" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DEBVABALTFJQLLMWZQBOEVG73E.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            2025年2月27日，以色列与哈马斯停火后，在加沙地带南部汗尤尼斯，一名巴勒斯坦人在宗教斋月前的垃圾和废墟旁行走。REUTERS/Ramadan Abed/文件照片
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 28 Feb 2025 20:31:30 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/switzerland-host-conference-occupied-palestinian-territories-march-7-2025-02-28/</guid></item><item><title>特朗普与泽伦斯基较量之际，乌克兰矿物财富依然遥不可及</title><link>https://www.reuters.com/markets/commodities/even-after-trump-deal-ukraine-faces-long-uncertain-road-mining-boom-2025-02-28/</link><description>&lt;p&gt;在白雪覆盖的乌克兰中部田野上，这里蕴藏着该国已知的一些最大的锂矿藏，一支小型生态顾问团队正在钻洞测量地下水位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项环境调查由持有许可证的乌克兰小型矿业公司UkrLithiumMining委托进行，而该地点尚处于未开发状态，矿业活动尚未开始。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这表明，在拟议中的乌克兰和美国矿物质交易协议开始为双方产生显著收益之前，仍然要做很多工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国总统特朗普和乌克兰总统泽连斯基周五在华盛顿会面，监督该协议的签署，然而在世界媒体前他们激烈地交锋，最终未签署协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普表示，一个协议可能是美国赚回一些援助乌克兰的金钱的一个途径，这些援助包括财务援助和武器，用来帮助对抗在三年前入侵的俄罗斯。然而，在椭圆形办公室的争执让这个协议的未来变得充满不确定性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国高级官员在会事后告诉路透社，特朗普并未排除达成协议的可能性，但他要求乌克兰准备好进行建设性的对话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰锂矿开发公司UkrLithiumMining首席战略官Denys Alyoshin表示，对于乌方而言，协议的方向是正确的，因为美国的介入让乌克兰在未来受到俄罗斯侵略的风险降低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但如果没有某种形式的西方安全保障，开发Polokhivske锂矿将非常困难，Alyoshin说。该矿是欧洲最大的矿藏之一，位于与俄罗斯前线仅240公里（149英里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄乌冲突爆发前，我与……对该项目感兴趣的许多投资者进行了许多商业谈判，”Alyoshin告诉路透社。“但战争爆发后……一个理智的CEO不会去一个正在进行战争的国家，他们会选择津巴布韦、加拿大或非洲。有许许多多没有战争的地方可去。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管泽连斯基一再要求，特朗普政府仍未向基辅提供任何安全保障。这引发了对未来开发稀有矿物资源的商业可行性产生怀疑，即便和平协议达成，重新开战的潜在风险仍然存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社获得的矿物协议草案清晰明了，但并无安全保证。该协议专注于创建一个由美国和乌克兰共同管理的“重建投资基金”，基辅将贡献未来自然资源商业化收益的50%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，该协议的条款较为宽泛，进一步谈判将需要明确细节，四位专家告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即使持久和平最终回到乌克兰，UkrLithiumMining仍需筹集3.5亿美元，并至少需要1.5年的时间进行可行性研究，Alyoshin说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这意味着我们在2029年将达到稳定的生产阶段。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2028年的美国总统选举即将到来，曾提倡矿物质合作作为确保和平手段的特朗普再次争取连任不可能，他已经担任过一个任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，七位矿业高管和行业分析师告诉路透社，Alyoshin的时间表过于乐观。勘探期通常为四年，可行性研究需要一年才能开始建造加工设备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“实际上，苏联时代的许多锂矿床已经在苏联时代被发现，我们多年来没有进行任何更新或勘探，”Benchmark Mineral Intelligence（BMI）伦敦专门锂离子电池供应链信息提供商的分析师Federico Gay说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“即使所有条件都符合，Polokhivske矿床要达到能产出可使用锂的阶段，也需要至少八年的时间。”他补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而且，该矿床深度较大，可能需要8亿美元建造矿山和浓缩设施，Gay补充说，另外需要额外的10亿美元投资来生产电池所需的锂化合物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管存在诸多挑战，Alyoshin表示，计划最终每年生产约150万吨原矿，将其加工成30万吨含锂更高的石英锂精矿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在额外的投资下，Alyoshin进一步表示，精矿可以进一步提炼出2.2万吨电池级碳酸锂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前未有任何关于Polokhivske矿床生产计划和加工时间的具体报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对矿物质的需求依然很高，锂被用在电动汽车电池，稀土金属被用于汽车发动机、风力涡轮机和先进的军事武器系统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，将乌克兰的锂和稀土储量转化为运营矿山并建造加工设施是一个艰巨的任务，超过十名分析师和矿业业专家表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰经济部和总理办公室未立即回应评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰不生产任何稀土，根据乌克兰地质研究所，拥有大量的稀土矿藏，包括镧、铈、钕和钇，详细数据被列为机密。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;私人投资者可能对一个协议持谨慎态度，在这个协议中，美国以获得安全保证、未来免受俄罗斯袭击保护和援助为代价，接收开采出的矿物质。矿业通常使用特许权协议来获得投资者的融资，投资者获得一部分销售收入。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的任何协议都无法让美国接近与中国在这些关键矿物质方面的显著优势，特别是在他担任总统期间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是的，这对抗了中国，但还是有冶炼矿物所在地和所需时间的问题，”自然资源咨询公司伍德麦肯兹 Metals and Mining委员会副主席Julian Kettle说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰生产钛，还有丰富的石墨矿和锂矿藏。可以扩大现有矿山的生产。但新的前沿开发，从发现到产出材料，可能需要长达十年的时间。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国已经是全球第三大锂矿生产国，仅次于澳大利亚和智利。它也是世界上最大的稀土元素生产国，包括用于制造强、轻、高性能永久磁铁的钕，这种磁铁用于国防设备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国地质调查局（USGS）是一个政府机构，并未提供美国锂矿生产的详细数据。它估计去年生产了4.5万吨稀有金属氧化物矿物浓缩物，使其成为仅次于中国的第二大浓缩物生产商。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但差距仍然很大。USGS估计，中国去年开采了27万吨稀有金属，占全球总量的69%。而且中国对稀有金属的加工控制更为严格——一个复杂且污染的加工过程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;许多开采稀有金属矿物的公司仍需将其浓缩物运往中国进行加工，从而使北京生产了全球90%以上的稀有金属。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Appian Capital Advisory有限责任公司负责全球事务的矿业投资公司Dominic Raab表示，他认为美国和乌克兰之间的协议是帮助资助乌克兰重振工作的积极一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“还有大量的尽职调查和谈判要做，”Raab说，他曾担任英国前副首相兼外交大臣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;若有关乌克兰地质潜力的更多信息，Raab说，Appian有兴趣投资乌克兰的矿物项目。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国政府将50种矿物中的22种归类为关键矿物，乌克兰拥有大量的锂矿、石墨矿、钛矿和用于核能发电的铀矿，以及稀有金属元素，根据BMI。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰30年来没有被勘探。在乌克兰达到先进的勘探阶段之前，还有许多工作要做，”战略与国际研究中心（美国智库）关键矿物安全项目负责人Gracelin Baskaran说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“但采矿需要全球能源消耗的五分之一，需要强大的电力基础设施：‘乌克兰被轰炸一空。在现状和巨大安全风险下，它不是一个竞争者。’”Baskaran补充说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="环境专家测试Polokhivske锂矿场的地下水位，该矿场将由Ukrlithium Mining在乌克兰的Malovyskivsky区开发，背景为俄罗斯入侵乌国防趋势，2025年2月27日。 图/路透社/托马斯·彼得/档案图片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/D7BPE6OV3ZN2VGAJ4XZPAFZG5Q.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;环境专家Yuliia Zazerina和Alina Tatarchuk从乌克兰Cocoa Holdings项目的生态工程乌克兰测试Polokhivske锂矿场的地下水位，就在俄罗斯入侵乌克兰之际，2025年2月27日，乌克兰克里沃罗格地区的Malovyskivsky区。 图/路透社/托马斯·彼得/档案图片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 28 Feb 2025 15:39:48 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/commodities/even-after-trump-deal-ukraine-faces-long-uncertain-road-mining-boom-2025-02-28/</guid></item><item><title>欧洲领导人在特朗普争执后支持泽连斯基</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/european-leaders-show-support-zelenskiy-after-trump-clash-2025-02-28/</link><description>&lt;p&gt;欧洲领导人周五纷纷展现对乌克兰总统泽连斯基的支持，此前他遭到美国总统特朗普和副总统詹皇·范斯在白宫的突然对峙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在短短时间内，来自欧洲北部、南部、东部和西部的总理和总统在社交媒体上声援泽连斯基和乌克兰，反对面向俄罗斯的入侵，回应了这场异常冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然他们没有直接批评美国总统，但其言论表明他们坚定支持基辅，揭示了美国与欧洲传统盟友在乌克兰战争问题上的巨大分歧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“侵略者是俄罗斯，被攻击的是乌克兰人民。”法国总统马克龙本周访问特朗普后，在社交网站X上写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尊敬那些从一开始就进行斗争的人们，因为他们为自己的尊严、独立、孩子和欧洲的安全而战。”马克龙补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;之前，特朗普指责泽连斯基不尊重美国。两位领导人本预计签署一项关于开发乌克兰矿产资源的协议，但泽连斯基离开白宫时并未签署该协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普还表示，泽连斯基尚未准备好寻求和平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;波兰总理唐纳德·图斯克是第一个在社交媒体上声援泽连斯基和乌克兰的人，他表示：“你们并不孤单。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧盟委员会主席乌尔苏拉·冯德莱恩和欧洲理事会主席安东尼奥·库尔塔索——欧盟的两位最高官员——在联合声明中告诉泽连斯基：“您的尊严使乌克兰人民的勇气更加闪耀。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“保持坚强，保持勇敢，无所畏惧。你们并不孤单。我们将继续与你们为正义和持久和平工作。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德国总理奥拉夫·朔尔茨说：“没有人比乌克兰人更渴望和平。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德国保守派领袖弗里德里希·梅茨尔，朔尔茨的潜在继任者，上周日的联邦选举中，他的政党获胜后，他在社交网站X上写道：“我们将在好日子和艰难的日子里支持乌克兰。我们绝不能混淆谁是侵略者和谁是受害者。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;意大利总理吉奥吉亚·梅洛尼支持乌克兰，但与特朗普关系密切，她在回应中寻求平衡。她建议召开由美国、欧洲国家和盟友参加的峰会讨论如何应对今天的大挑战，开始时重点是乌克兰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“任何西方的分歧都让我们所有人都变得更弱，并且有利于那些希望亨廷顿文明衰退的人。”梅洛尼在声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相比之下，前爱沙尼亚总理、欧盟外交与安全政策主管卡雅·卡拉斯直言不讳地表示，华盛顿已经无法领导自由世界。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天，自由世界需要一位新的领导人。这是我们的挑战，欧洲人将迎接这一挑战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们将加大对乌克兰的支持，使他们能够继续抵抗侵略者。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比利时、克罗地亚、捷克共和国、爱沙尼亚、芬兰、爱尔兰、拉脱维亚、立陶宛、卢森堡、荷兰、葡萄牙、斯洛文尼亚、西班牙和瑞典的领导人也表达了对乌克兰的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，匈牙利民族主义总理维克托·奥尔班，特朗普的盟友，却支持美国总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“强大的人能够带来和平，弱者只能引发战争。”他写道。“今天，@realDonaldTrump总统勇敢地为和平站出来。尽管这对许多人来说很难接受。感谢您，先生。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="乌克兰总统泽连斯基访问华盛顿特区" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QAXGYJWWJNS5OT6GYTZOYV6Q.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国白宫，美国华盛顿特区，2025年2月28日。特朗普总统与乌克兰总统泽连斯基会面。路透社/布赖恩·山德/档案照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 28 Feb 2025 22:00:47 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/european-leaders-show-support-zelenskiy-after-trump-clash-2025-02-28/</guid></item></channel></rss>