<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>中国 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 12 Aug 2024 10:52:35 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>美洲 市场祈祷通胀保持良好</title><link>https://www.reuters.com/markets/us/global-markets-view-usa-2024-08-12/</link><description>&lt;p&gt;迈克·多尔记者采访展望了今日美国和全球市场的动态。在过去一周市场波动中几乎未曾受到关注的美国通胀更新内容将在本周期内呈现，这将揭示美国联邦储备系统能否在面对下个月预期的第一轮利率下调时维持政策灵活性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;部分原因是上周一东京的假期，世界市场的平静与近期剧烈波动形成鲜明对比，显得几乎无法辨认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管标准普尔500指数（.SPX）在经历了多天大规模波动后依然基本持平，市场波动指数（.VIX）的读数已靠近20年的平均水平，这一情况缓解了外界对于美国就业市场的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在劳动力市场忧虑减缓的情况下，公司整体盈利面貌呈现出稳健之势。截至第二季度，标准普尔500指数的年度利润增长接近14%，随着季度报告周期的推进，这一增长表现显得尤为关键。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，波涛汹涌的劳动力市场与金融市场对美国联邦储备体系的一轮降息预期加大了押注。根据未来的期货定价，市场预期下个月降息幅度将介于0.25%到0.5%之间，年底累积降息幅度约为102基点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美联储能否采取激进的削减措施取决于关键的通胀读数，比如说本周即将公布的数据。生产者价格指数(PPI)数据出乎意料地保持温和，今年7月的年度PPI预计将达到2.3%的低点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;月度CPI读数保持在0.2%的温和水平下，核心年度消费者价格指数预测将略微下滑至3.2%，对美联储而言，这一数据接近共识水平应该不会带来恐慌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;换句话说，只要通胀数据持续向2%的目标滑动，放慢联邦基金利率的步伐将被视为促进经济活动与就业增长而不致过度紧缩的合理策略。美国联邦储备委员会米歇尔·鲍曼在周六的言论中强调了这一点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲍曼虽然此前坚持加息的可能性仍存，但是受到最近就业报告的温和影响，移动了有关大幅降息可能性的预期，因而出言表达了对数据“可能夸大了冷却程度”的谨慎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在本周的CPI报告公布之前，纽约联邦储备银行将在周一公布其7月份的消费者通胀预期调查，媒体对该数据的展望显示，3-年和5-年到期的预期中值已经悄然返回至3%以下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近期金融市场似乎也对通胀预期做了降调。通胀导向型的美国国债到期于上周信用度量降至接近美联储2.0%通胀目标的水平，这一数值创下了自2021年初以来的新低。尽管目前这一度量略有回升，但仍停留在2.1%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这对美联储来说或许是一个积极信号。本周初市场的平静开始，带来了收益率的微升，但依然保持在近一个月来未能突破的4.0%的关键水平之下。美元指数（.DXY）显示小幅攀升，欧战指数也相应上涨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国股市期货指数与欧洲指数体现出相似的走势。中国大陆股市的表现相比稍显逊色，市场关注的焦点主要集中在汇率市场的波动，特别是在过去一周中国政府债券市场的异常动作上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在并购方面，英国电信集团（BT集团）的股价在印度的巴帝企业达成协议，同意购买公司最大股东Altice UK持有的约24.5%股份之后显著上涨，涨幅达到了6.6%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一即将面对的关键发展因素，应为纽银的通胀期望调查以及美国财政部分期出售3及6个月期债券计划的可能性：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;纽约联邦储备银行的通胀预期调查。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;美国国债发行3和6个月期债券。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt; &lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国通胀进一步趋缓，推动经济复元" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RRAIPUK2A5N6HDMX4BDORT2OUU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;纽约市当地街道上，一名独立理发师在等待客户。这是2023年12月25日在纽约拍摄的照片，由埃杜阿多·穆诺佐提供/路透社文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 12 Aug 2024 10:03:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/us/global-markets-view-usa-2024-08-12/</guid></item><item><title>全球股市稳定，日元在美国数据公布前平静下滑</title><link>https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2024-08-12/</link><description>&lt;p&gt;在本周末的周一，欧洲的股市及其美国期货的价格总体保持平稳，日元汇率则有所下跌。这一情况源于日本的假期消除了近期波动的一个主要来源，投资者们则转向关注即将出炉的美国及中国的经济数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周一，全球股市遭受重挫，主要受日本股市的猛烈下跌以及美国新增就业人数的疲软助推，不仅如此，市场上热捧的一种针对日元的交易策略旋即被开刀抽撤，进一步推高了下滑态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，由于超预期的强劲美国经济数据稍微缓解了对于全球经济放缓的担忧，股市在全周剩余时间里逐步收复失地，到了上周五大部分损失已被弥补。全欧洲的STOXX 600指数在结束了前一周0.3%的增长后下滑了0.1%，德国的DAX指数以及英国的FTSE 100指数却分别维持平稳与上行0.3%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;市场在本周一较为平静，观察到美国七月消费者价格指数数据将公布，数据显示月比通胀或从一个月前的负0.1%上升到0.2%，该经济数据的预测结果。同时，零售销售数据则排档于后一周的公布。有业内人士强调“这种经济预测可谓平稳，说明通胀问题不再是市场关注的焦点。”}&lt;br&gt;
“现在市场关注的重点转向政策可能 realmuch坚韧过头，过长的时间对劳动力市场的表现影响日渐显著。” &lt;br&gt;
道琼斯工业指数期货上涨0.1%，周五收市时总体保持平稳，与上周一周初沸战的水平相抵。与此不同，日本日圆进一步贬值，美元升值了0.5%，以147.30日圆购进美元；欧元及英镑则保持原位置。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在之前几周，日本货币大幅反弹的投资人士措手不及，被迫反思所谓的“融资交易”模式，该模式下通过高借取日本日元而贷买其他货币进行投资于高收益资产。彭博团队于飞行后的数据展示，苹果亏损基金投入的日圆位置之极速消减，高达近2011年3月以来之数量级别上限，显示俄罗斯并香港房贷与此措施的清除形成对冲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我看到一份周报指出：“本周开端异常平静，赛道相对周四的大幅上、下真是不同。多项数据显示投资者已经进行了大规模的日圆融资卖出策略的退缩，并可能象征市场面临的整体日圆风险渐趋明朗。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在日本的金融服务市场因公众假期歇业、亚市整体情势相对为平稳。并未有中国大陆负责人提及即将公布的零售销售与工业生产能力的数据，这些数据预报了中国经济可能处以低表现，加剧了全球经济增长的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国债10年期短期利率保持平稳，维持于3.947%，其自去年四月份以来最大的增长15bps，标志着全球金融市场借贷成本的最高点。国债利率与市场走势呈反向关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原油价格稍微上涨，对比于上周3.5%的涨幅，原油价格再次恢复至约$80.08/barrel和$77.43/barrel。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以色列国防部长尤瓦尔·阿林特在周日与美国国防部长劳埃德·奥斯汀会面，并告诉他伊朗军事筹备打击以色列的迹象，似乎使得大规模袭击的预期加剧。周日，布伦特原油价格微涨0.5%，达到$80.08/barrel，美国轻质原油则上涨0.8%，至$77.43/barrel。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Via &lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OZFOFCAXLBJZNCP7VWK7WKQQ6A.jpg" alt="The Nasdaq Market site is seen in New York"&gt;：The Nasdaq Market in New York City, U.S., March 26, 2024.

Via &lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CSCJOEAC2ZJYVOXK2ZZDNHOBDQ.jpg" alt="Stock information display in Shanghai"&gt;：Stock information display in the Lujiazui financial district in Shanghai, China, August 6, 2024. &lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 12 Aug 2024 00:24:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2024-08-12/</guid></item><item><title>独家：土耳其国防部长表示，土耳其的首要任务是履行北约责任</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/turkeys-priority-is-fulfilling-nato-responsibilities-defence-minister-says-2024-08-12/</link><description>&lt;p&gt;土耳其矢志不渝履行对北约的责任，其国防部长通过路透社明确表态，尤其是在一些西方盟国对其日趋脱离西方产生担忧的背景下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上月，土耳其总统埃爾多安宣布土耳其寻求加入上海合作组织（SCO），一个由中俄等国于2001年创立的安全、政治和经济合作组织，此组织旨在抗衡西方联盟。埃爾多安强调土耳其无任何reason不直接成为该组织的常设成员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国防部长亚瑟·居勒在书面采访中指出，土耳其的北约盟友身份并不妨碍其与上海合作组织发展关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“除此之外，我们的首要任务是作为重要盟友，全力确保对北约的责任履行和盟友间团结的巩固。我们应集中注意力，确保北约能够准备就绪，坚决并强大。”他补充表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;安卡拉对金砖国家集团的关注和与俄罗斯在能源、旅游与国防领域的友好交往引发了西方国家对土耳其联盟倾向变化的担忧。然而，安卡拉多次重申其坚定不移地恪守北约盟友的承诺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鉴于美国的制裁导致土方被迫自俄罗斯的S-400防御系统购得装备后，而后脱离开F-35战斗机项目，自那时起，土耳其一直在与美方协商，以求从华盛顿购得40架Block-70 F-16战斗机以及79套现代化升级套件。这项协议在土耳其赞同瑞典加入北约后获得批准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;亚瑟·居勒表示，F-16的购得与现代化升级项目正在按照既定进度推进，双方正就具体细节进行密切沟通。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他进一步强调，若最后一架战斗机交付，收入情况将以无障碍进行为前提，对合作存有满足的喜悦。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;问及土耳其是否会回归F-35项目时，居勒表示，土方与美方正在就此问题继续会谈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他继续评论称，土耳其仍然对购得40架Eurofighter Typhoon战斗机暂持兴趣，并与德国、英国、西班牙保持着沟通。目前，对话并未有实质进展，他期望得到盟友的积极回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上月，埃爾多安宣布将邀请叙利亚总统巴沙尔·阿萨德进行会谈，讨论恢复 turkey与叙利亚之间的关系，此前两国关系因2011年叙利亚战争而彻底破裂。但阿萨德提出只有在双方共同努力解决关键议题的情况下，才会进行会面，其中最重要的一项为土方军队应从叙利亚北部撤军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据亚瑟·居勒的汇报，一旦创造适当条件，两国在部长级层面的会谈可以再次举行。他承诺土耳其将为最终确立全面宪制、民主选举与安全环境的塑造提供支持，而这些过程都以边境安全的全面保障为前提。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他指出，土耳其与伊拉克近期在反恐领域采取的合作措施标志着关系的转折点，双方正继续对在军事活动领域的共同运营中心实施具体的技术设计工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;居勒进一步强调，伊拉克部分地区涉及从土耳其、卡塔尔、阿联酋四国之间商定成合作发展道路项目的贸易走廊上满布威胁，这强调了地区安全与稳定保护的重要性。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 12 Aug 2024 07:32:36 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/turkeys-priority-is-fulfilling-nato-responsibilities-defence-minister-says-2024-08-12/</guid></item><item><title>越南新任党总书记将于下周访华</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/vietnams-newly-appointed-party-chief-set-visit-china-next-week-2024-08-12/</link><description>&lt;p&gt;越南最高领导人评论员To Lam将于下周访问中国，这是他自今年8月当选执政共产党中央书记后的首次国外出访，知情官员如实告知《路透社》。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此举重申了两国共产党的领导邻邦之间牢固的关系，尽管在南海这个能源丰富的关键商业航道上偶尔会出现边界争端，而中国声称几乎全部航道，这让地区多个国家倍感不适。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;To Lam，也是该东南亚国家的国家元首，计划于8月18日抵达中国，并在接下来的两天内会见国家主席习近平及其他官员，据两名越南官员和一名驻河内外交官透露，他们拒绝透露姓名，因为这次访问尚未正式宣布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国和越南外交部均未对询问发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为自5月成为国家主席以来已经访问过老挝和柬埔寨的继往开来之举，67岁的 Lam 制定了与前人相符的出访方案，在接任共产党党魁后，他与俄罗斯总统弗拉基米尔·普京进行了会面，并在上任后不久即与他通了电话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是自从他于8月3日专门党魁职务后的第一次国外出行，当时已故统治党领导者Nguyen Phu Trong在两周后离世。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我国并无绝对领导者，但已故的Trong通过将权力集中掌握在党魁手中实现了权力的稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国国家主席习近平与美国总统乔·拜登在Lam担任党魁后对他的工作给予了高度评价，对部分投资于区域工业中心的投资人而言，Lam这一高层职位的晋升或许将有助于结束近期导致项目及改革放缓的政治动荡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lam，作为一位将军和前内政部长，预计在未来几个月内卸任国家主席，当议会于10月例行会期召开时，多名越南和国际官员表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在此之前，他将参加9月份的联合国大会，作为越南的国家主席，在那次出访中，他还将与美国总统拜登会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2026年，当越南议会结束其五年任期时，我国所有最高职位都将再度受到竞争，多名分析师与外交官视Lam为目前最有可能维持党的领导的领导人。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="越南国家主席To Lam出席海防市的总统府的发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reUTERS/MKELOXFXZJNDRKB7E3OSNTTE4Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align:center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月20日，越南国家主席To Lam出席了在海防市的越南总统府与未在图中的俄罗斯总统弗拉基米尔·普京的发布会，图片来自REUTERS文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 12 Aug 2024 08:45:56 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/vietnams-newly-appointed-party-chief-set-visit-china-next-week-2024-08-12/</guid></item><item><title>随着机器人出租车的步伐加快，中国的司机和乘客都感到焦虑</title><link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/chinas-drivers-fret-robotaxis-pick-up-pace-passengers-2024-08-08/</link><description>&lt;p&gt;刘益是一位拥有700万注册的网约车司机队伍中的一员，作为中国湖北省武汉的一名36岁居民，在全国多数销售滞销公寓的背景下，他的建筑工程工作放缓，他自今年开始从事兼职出租汽车服务。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他预计，面对阿波罗GO服务的无人驾驶汽车带来的新竞争情况，武汉的出租车司机们将会面临犹如“每个人都将挨饿”的困境。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;刘益认为代号为百度子公司的阿波罗GO在面对驱动权由全球科技巨头百度所提供的无人驾驶载客汽车的威胁下，所有武汉的现有出租车司机都将陷入竞争困境。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于中国工业和信息化部不愿针对此议题与媒体公开评论而选择沉默的态度，无需对此做出回应。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;经济学家和产业专家指出，全球各地的网约车和出租车司机相较于同类领域，首先迎接了人工智能取代人类司机势头的挑战，成千上万的自动驾驶出租车在这里的街面上开始运行。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;虽然自动驾驶技术仍旧正在发展中，中国政府比美国快马加鞭地开始了试运营，对无人驾驶汽车的应用时间提出前瞻而保守的推动方案。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;截至披露的数据，至少19个中国的城市正在运行初步的无人驾驶车辆测试。七个城已于去年通过允许在世界上具备了领先自动化技术的公司亲自统治无人驾驶产品进行试运行，这些公司包括但不限于阿波罗GO、小鹏汽车、自动速、AutoX和上汽集团。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;阿波罗GO在5月宣布本年底他们的无人驾驶汽车部署计划将达到100辆，到2030年则将扩展至100个城市。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在8月12日发布的一份声明中，阿波罗GO表示与中国推进自动驾驶汽车发展的稳健步伐保持着一致，坚信整个国家的自动驾驶运输系统将经历从人工转变为自动驾驶的“有条不紊且基础完善的管理过程”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;该公司进一步阐述了无人驾驶汽车将为阿波罗GO带来更多的工作岗位，涉及监控、测试和收集从持续运行的试运营中汲取的大量数据。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;董事会由丰田汽车支持的小鹏汽车在无人驾驶领域已有300辆运营车辆，并计划至2026年间将规模增加至1000辆。其副职领导曾经表达过相信小鹏汽车能够在五年后实现盈亏平衡，从而获得了在经济上能健康发展的可持续前置。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;沃莱汽车（蚂蚁集团的一部分）和苏宁汽车在中国的北京和上海等地分别有运营车辆正在运行。赛迪汽车集团早在2021年底即开始了无人驾驶服务的试运营。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;波士顿咨询集团的一位管理负责人引入了对比美国和中国的自动驾驶汽车行业发展的差异。“在美国，自动驾驶行业的发展进程一直较为保守”，他说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;树洞科技集团的道威系统将面临美国的禁止令，被要求禁止使用带有自主专利的无人驾驶车辆参与运输服务，而此决定将对于在2024年生效。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从武汉地区各控制中心远程可视化监控系统的到来，中国驾驶培训学校机构涓涓流水京津书院从2019年开始就断减elts，几乎四成的师生数量现在稳定在近900人为规模。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在这期间内，巡视员们能通过车载传感器，虚拟现实的模拟提供精确的数据反馈，一旦执行操作在行进轨道中偏离预计式样时会产生拨号警报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;省级政府官员通过明确在单项上增加竞争环境下的监管要求，另外通过限制某些关键服务的提供，保证有竞争压力下的司机们能获得保障。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;借助驾驶者们的在线论坛如BBS等高互动流量的社交媒体平台，近来关于无人驾驶应当亏损的程度和负面人力市场影响的关注度显著增加，比如在“无人驾驶将是否导致司机失业”的热词热搜话题。这也开启了对高速公路的安全性与风险可能性的争议。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;因而，虽然如特斯拉FSD之类的自动化驾驶技术可能引起部分司机的担忧，处于两者之下的司机们确实面临着行业动荡的可能性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而对于这些人才流失所可能产生的债务与行业阵痛，尽管中国需求更多我们可以鹰隼击群峰的机制来解决类似问题，这些答案无疑应当寻求尽早对外公布，以避免促进民间恐慌或是对社会经济的稳定性造成冲击。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 08 Aug 2024 00:03:15 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/autos-transportation/chinas-drivers-fret-robotaxis-pick-up-pace-passengers-2024-08-08/</guid></item><item><title>随着低空经济加速发展，中国试验货运无人机和空中出租车</title><link>https://www.reuters.com/world/china/china-test-flies-biggest-cargo-drone-low-altitude-economy-takes-off-2024-08-12/</link><description>&lt;p&gt;工程师们在上周末启动了中国迄今最大的运输无人机的试飞，在短途飞行的同时，一架直升飞机出租车也登上了即将开放的长达100公里（约62英里）的上海航线，为此地不断扩张的低空经济书写了新的里程碑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由国家支持的四川腾登科技创新发展公司自主研发的双引擎运输无人机，于上周日在四川省西南部的机场首次启航，完成了一次持续约20分钟的创新型飞行，各大媒体对此进行了报道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这款由腾登打造的无人机，具有16.1米（约52.8英尺）的翼展和4.6米（约15英尺）的高度，略大于全球最流行的轻型飞机之一，即四座的赛斯纳172。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界上最大的无人机制造国的制造商们正不断测试更大载重量的能力，与此同时，运输公司也在计划提供由有人驾驶和无人驾驶的空中出租车服务，中国放宽空域限制并提供激励，以构建低空经济。其航空监管机构预设，到2030年低空经济产值将达到2万亿元（约2790亿美元），从2023年起增长四倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即将到来的腾登试验飞行，紧随在6月由中国国有企业航空工业集团（AVIC）开发的另一个运输无人机的一次首创性尝试之后，这款AVIC直升机名为HH-100，具有700公斤（约1543磅）的载荷能力和520公里的航程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;AVIC预计，明年将测试其最大的运输无人机TP2000，其运输量可达2吨，飞行距离是HH-100的四倍远。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国已在使用无人机进行商业递送。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月份，由顺丰速运整合的货运无人机企业凤凰飞翼，开始利用顺丰开发的榕州90无人机从海南省岛向南方的广东省运送新鲜水果。这一路径使用了顺丰在其母公司SFHolding（代码002352.SZ）下的一家单位联手生产的无人机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;货运无人机承诺缩短递送时间并降低运输成本，中国行业专家指出，同时扩大电信设施缺口的存在物区域的递送，比如在高度繁忙城市中的屋顶空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;它们也可能用于提供出租车服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在4月份，航空部门向基于南方城市广州的无人机制造商亿航控股颁发了自动驾驶载人无人机的生产证书，这一举动标志着针对自主载人无人机的中国首项认证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年发布的政府报告中，首次将低空经济指定为一个新经济增长引擎，垂直交通被认为是在乘客和货物运输领域中的“新的生产力”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上周末，一架载人商业直升机从江苏省昆顺市出发首次到达上海浦东机场，各大媒体有此报道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这条航线的往返票价最高可达1800元，上海新天航空公司旨在将两地的旅行时间缩短至20分钟，从之前的几个小时大幅缩短。预计每年将有高达3万人使用这条从8月18日开放的航线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海旨在将低空航线扩张至长江三角洲的其他城市。&lt;/p&gt;&lt;span style="font-size: 12px;"&gt;(1美元=7.1742人民币)&lt;/span&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一款由四川腾登科技创新发展公司研发的无人货运无人机在资阳市机场进行首飞" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ROA432YITNPVVFBM67EK4VYSPI.jpg"&gt;
&lt;figcaption class="text-center"&gt;
这一款由四川腾登科技创新发展公司研发的无人货运无人机在四川省资阳市进行的首飞活动于2024年8月11日举行。中国日报 迪奥瑟灵通过路透社提供&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 12 Aug 2024 03:53:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/china-test-flies-biggest-cargo-drone-low-altitude-economy-takes-off-2024-08-12/</guid></item><item><title>香港法院驳回媒体大亨黎智英推翻定罪的请求</title><link>https://www.reuters.com/world/china/hong-kong-court-dismisses-bid-by-media-tycoon-jimmy-lai-overturn-conviction-2024-08-12/</link><description>&lt;p&gt;香港的最高法院于本週一一致否决了传媒大亨黎智英以及其他六名促民主运动人士针对2019年未经许可集会的判决上诉。黎智英，76岁，为《苹果日报》的促民主报章的创办人，以及包括资深民主战士李柱铭在内的其他六人曾因在2019年八月组织及参与未经许可的集会而在长期的促民主抗议活动中被判罪名成立。尽管较低一级的法院推翻了其组织未经许可集会的判决，但其参与并未获许可集会的判决仍被维持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此相应，他们的上诉主要集中于针对基础人性权利保障的定则是否合情合理，这是英国最高法院两项不成文判例所规定的“操作比例”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;主审法官邓正霞以及法官罗伯托·里贝洛在重要判例中指出，在香港，是不应遵循这两个英国判决的，因为香港和英国在人权挑战的法律框架间存在显著差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国最高法院院长大卫·内伯格被引见至终审法院（CFA）审理此案，增加了围绕外籍法官是否应持续坐在城市最高法院的讨论，特别是在国家安全部门的镇压之下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两项判决于6个月后的两大英国法官、伦敦科林斯和约翰·萨蒙放弃了其在终审法院（CFA）的职务后发布。萨蒙认定了香港正逐步转变成全体治下的国家，“并对该城市的法治作出了全面而深远的破坏。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内伯格于6月中旬在与路透社的访谈中强调，他将“尽其所能地支持香港的法治”。他表示，复核发现“该议题已被全面且印象深刻的考虑”，并就“被称为“操作比例”的问题提供了核心指导。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;针对2019年未经许可集会的指控，黎智英和其他四名前立法委员李卓英、67岁，“长毛”梁高文、68岁以及侯莉、70岁因罪被处刑8至18个月，他们后续因其盈利集会之虞所获得的裁定，被判刑通常介于3至6个月之间。包括86岁的李柱铭——香港民主党的创办主席，76岁大律师默瑞·彭格等资深促民主政治家，在被判罪后获 Managed Sentence。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;签订于二月的国家安保法，经过对于国家的重要性达到一定水平时，以法律手段预防、制止和惩罚恐怖主义活动的期望，而引起广泛讨论；以及为环卫工作提供法律担保的内容。于此次对未获许可集会的指控，基于此法，两人被判五年九个月的重刑，针对其违犯了其报馆总部所签订的租赁合同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据安全局所述，三百零一人被以危害国家安全的活动逮捕，其中有176人和五家公司被起诉。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OK4QJVX5ZBND3P74II5X5CSYPY.jpg" alt="苹果日报创办人黎智英抵达位于中国香港的终审法院" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;照片说明: 苹果日报的创办人黎智英于2021年2月1日，于位于中国香港的法院里由囚犯车带到终审法院的途中，摄于香港。 图片来自英国雷达。&lt;i&gt;© Reuters/Tyrone Siu/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 12 Aug 2024 02:21:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/hong-kong-court-dismisses-bid-by-media-tycoon-jimmy-lai-overturn-conviction-2024-08-12/</guid></item><item><title>韩国和美国将针对朝鲜导弹和网络威胁举行年度演习</title><link>https://www.reuters.com/world/south-korea-us-stage-annual-drills-over-norths-missile-cyber-threats-2024-08-12/</link><description>&lt;p&gt;韩国与美国将于下周启动年中例行军事演习，旨在增强对朝鲜核武器和网络攻击威胁的应对能力，官员于周一宣布此事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;期间，名为“乌利奇自由盾牌”的军事演习将从8月19日持续至29日，其间朝鲜持续发展其核武器和导弹计划，并不时发射侦察卫星，从而引发了国际关注与忧虑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两国军方声明指出，此次演习将模拟涉及多个领域的“实际情况”，包括朝鲜导弹威胁、GPS干扰、网络攻击及其他从近期事件中汲取的教训。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩国联合参谋本部发言人李正俊少校在一次简报会上表示，同盟方将加强阻止和防御大规模毁灭性武器的能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李少校还表示，韩国军方会支持与政府主导的乌利奇民防演习，其中包括针对朝鲜核攻击的特设方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;预计约有1.9万韩国士兵参与此次48轮联合现场训练，内容包含实战操演、实弹射击及两栖操练。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国驻韩部队发言人戴尔·唐纳徑少校表示，此次演习是印度-太平洋地区规模最大的军事演练之一，将有联合国指挥单位的成员国成员参与。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;朝鲜长期以来将军事演习视为加剧紧张局势的手段，并将其视为核战争的预演。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首尔与华盛顿合议称，通过这类军事演练回应朝鲜的威胁，这些演习旨在防御而非引发冲突。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国永仁的美国与韩国国旗" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LFU364X7RJJRRB45IZDYVHKPNU.jpg" style="text-align: center;" /&gt; &lt;figcaption&gt;韩国与美国的国旗并列挂在韩国永仁，2016年8月23日。由肯·斯卡尔摄，美国陆军提供/路透社文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 12 Aug 2024 06:47:09 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/south-korea-us-stage-annual-drills-over-norths-missile-cyber-threats-2024-08-12/</guid></item><item><title>黄岩岛空难事件后菲律宾敦促中国缓和紧张局势</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippines-file-protest-with-china-over-air-force-incident-over-south-china-sea-2024-08-12/</link><description>&lt;p&gt;菲律宾于周一敦促北京倾听呼吁，呼吁应对南中国海的紧张局势，以缓和两国就海军行动后其空军实施的“极其危险”的举动引发关注的情况。双方已就更有效管理海事纠纷达成协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲律宾军方报告称，中国政府的两架飞机在周四进行了危险的操作并投掷照明弹于马尼拉空军进行定期巡逻的有争议的黄岩岛航道上空，此举被指责为极其危险。中国政府反驳，声称其行为在法律框架下进行且职业化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲律宾国防部长吉尔伯托·特里多罗指出，中国空军的行为被认为是预料之中的，“这只是北京对于维护其在南中国海权益及存在的一系列模式之一”，特里多罗对记者说。他要求北京遵循国际法律，并倾听菲律宾及其他国家的呼吁，对自身行动采取忍让。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲律宾国家安全委员会也要求北京停止一切挑衅性与危险举动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国驻菲律宾大使馆尚未对记者请求置评。周六时，中国人民解放军南部战区司令部表示，这次菲律宾飞机的非法入侵是在多次警告之后发生的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国对整个南中国海，包括有争议的黄岩岛，提出了几乎是全部的声索，此举激怒了认为自己的经济专属区遭侵入的邻国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国拒绝了海牙的永久法院于2016年所做的判决，该判决声称中国的声索缺乏国际法律依据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲律宾总统费迪南德·马科斯·吉尔在周日&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippines-says-actions-china-air-force-illegal-reckless-2024-08-11/"&gt;&lt;/a&gt; &lt;/sup&gt;&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippines-says-actions-china-air-force-illegal-reckless-2024-08-11/"&gt;&lt;/a&gt; &lt;/sup&gt;强烈谴责了中国的行为，并表示将对此提出抗议。国防部长周一也参与了这一立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“希望中国遵循国际法律，必要时还得缓和”，特里多罗对记者说，注意到如果“叙述不实”，缓和应成为共同认知与建议，
“他们坚持其不存在国际支持的立场”，特里多罗说，“他们所依赖的是赤裸裸之力，展现出的仅仅是分歧与操控，”特里多罗表示，
“我们有权巡逻在专属经济区内的海域。这是我们的权利，”武装部队总参谋长吕梅·布拉沃说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近一年来，马尼拉与北京的礁岛存在争端，但经过对话与评估，双方于上月下半月达成了一项“临时协议”，旨在为补给菲律宾在相关海域船只的使命提供选择途径，旨在降低紧张局势并管控分歧。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BCZH2RG7P5N3LMFZHKMFXPJ34U.jpg" alt="菲律宾武装部队总参谋长吕梅·布拉沃少将在发起对部分属于南中国海的西方指挥军区的视察。" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;菲律宾武装部队总参谋长吕梅·布拉沃少将于2023年8月10日，在菲律宾巴拉望普林塞萨港的西方指挥军区举行媒体简报会之际接受媒体采访。REUTERS/Eloisa Lopez/存档照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 12 Aug 2024 03:40:19 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippines-file-protest-with-china-over-air-force-incident-over-south-china-sea-2024-08-12/</guid></item><item><title>尽管俄罗斯袭击加剧，乌克兰仍增加粮食出口</title><link>https://www.reuters.com/markets/commodities/ukraine-boosts-grain-exports-despite-intensified-russian-attacks-2024-08-12/</link><description>&lt;p&gt;俄乌冲突之下，乌克兰正加速这个夏季的粮食出口，利用其在黑海地区的军事胜利，以增加出口量，尽管俄罗斯持续对乌克兰的港口发动攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰是全球小麦和玉米的大型生产国。在2022年俄罗斯入侵之前，乌克兰通过黑海每月出口大约600万吨粮食。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;粮食销售是关键的资金来源。尽管全球经济定价疲软，但现金拮据的乌克兰农民别无选择，必须持续推动出口，以筹备下一季的冬季播种季节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在俄罗斯加剧对关键的黑海出口枢纽敖德萨以及多瑙河主要港口伊兹玛伊尔的攻击背景下，乌克兰在7月将其粮食出口量翻倍，达到420万吨，从同期相比的数据分析机构乌克兰商工交易者联盟提供的信息来看。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰未通报7月的出口目的地，但去年大部分小麦被出口至西班牙、埃及及印度尼西亚，玉米则主要流向西班牙和中国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管面临战争相关的生产中断导致本季生产下挫，新增小麦与去年丰收后余下的储藏玉米构成的出口潮仍在继续。今年7月，乌克兰通过敖德萨出口了370万吨农产品，多瑙河为56.9万吨，相较去年7月分别出口2.9万吨及207万吨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰的其他两个运作中的黑海港口切尔诺莫尔斯克和普里特尼伊在6月和7月向欧洲最繁忙的欧洲大港鹿特丹及西班牙卡特赫纳运输了总计6批玉米。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰继续向中国、埃及和土耳其出口商品，额外的数据显示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管上月出口销售有所增加，但根据农业咨询机构ASP的预测，2024/25年度的出口量预计会下降，因不利的天气条件及战争的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;预计乌克兰的粮食出口量将下降1.45亿吨，触及近十年来的最低水平，大约为3.5亿吨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰在联合国支持的黑海谷物出口倡议失效后成功建立了一条运输航道。俄罗斯黑海舰队被迫将几乎全部战力移离被其占领的克里米亚至其他地方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然这一改善的安全形势降低了保险与运输费用，使得海运更具竞争力，乌政府面临的挑战在于确保其可通航的港口能够继续发货。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰近期持续受到导弹和无人机的攻击，其中主要目标包括敖德萨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管船只目前已大体避免遭到重大损害，政府官员称港口基础设施仍面临威胁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯非常了解这一点，并瞄准薄弱环节。”乌克兰海上管理局副主管达米特?巴林诺夫说，“他们对准出击精准导弹，故意破坏我们出口和处理的能力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴林诺夫和航运官员表示，俄罗斯避免打击敖德萨等指定乌克兰港口外的国际运输航线，以限制冲突的升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰海军建立了一套指令安全体系，协助船舶进出港口，海军负责人普贝林将军表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“乌克兰的防空力量负责保护这些通道和港口。沿岸的所有武器系统，无论防空部队还是导弹系统，都将参与这一行动。”普贝林说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管面临如能源断电等层层挑战冲击港口运营和出口业务，乌克兰还在积极采取措施着力应对。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;海洋战争风险及保险专业服务提供商Vessel Protect首席运营官伍思隆安德森指出，尽管俄罗斯的攻击比此前战争期间更为稀少，但仍持续对乌克兰市场构成压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这些攻击持续对乌航运环境构成压力，实现了俄罗斯试图削弱乌克兰充分利用港口潜力产出的目标。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近，船只在乌克兰入口航道遭齐射击的风险随新商险规定增加至1.2%，而可行性折扣意味着可能更低的保费，少数情况甚至可达3%。之后，在11月的一次导弹撞击导致Pivdennyi的船舶受损后，超额战争风险保费从数百万元高昂至数万元不等，这些成本随安全形势恶化可能进一步提高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;保险界人士关注并根据近期事件调整其保单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;考虑到俄乌冲突加剧的风险，港口 Однако银行”执行董事马克西姆?杜波维伊补充道，“承保人将基于当前事态和对风险的评判自行决定附加保费。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自其成立至今，这条黑海上航行通道为2059艘船只运走了5770万吨货物，其中包括3900万吨农产品输送至46个国家。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 12 Aug 2024 05:08:21 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/commodities/ukraine-boosts-grain-exports-despite-intensified-russian-attacks-2024-08-12/</guid></item><item><title>早间买盘：市场转向假期情绪</title><link>https://www.reuters.com/markets/europe/global-markets-view-europe-2024-08-12/</link><description>&lt;p&gt;当从欧洲至全球市场的日程展望聘请道恩·科尔进行审视时，不禁察觉亚太地区市场迎来了一个难得的宁静局面，日本因举国庆祝山之日而休市，做了一个亟需的假期。一周前，日本的东证股价大幅下跌，犹如山峰下坠，使得全球市场陷于动荡不稳之中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;若东京市场开放，期货交易显示，东证的指数或涨幅在400点左右，尽管仍旧未能恢复到上个月席卷市场条规并导致本年度历史最低点前的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亚洲其他主要股市整体表现稳健，首当其冲的是台湾股市，全天收盘上涨2%，引领亚洲股市涨幅。而美国股市的期货则呈现出平衡状态，运动趋势小有起伏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美元兑日元汇率出现波动，约在147.00日元附近盘整，以减缓日元流动性的货币需求状态看来暂时有所好转。上周发布的国际货币市场的数据显示，短期美元兑日元净仓位降至11,354点，相较于年初就下降至184,000点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国债期货及联邦基金期货显示，投资者对9月利率降低的预期没有太大变动，认为有49%的可能性会做出一次半点减息的决策，与一周前触及100%的几率相比相对平稳。联邦官员对于市场传言的会议间特别减息保持观望，联邦审视委员向他强调了通胀仍旧远超设定目标，并表示若通胀持续走低，利率将逐渐下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在周三公布消费者价格数据，市场预测消费品价格年化核心通胀率会有所降低至3.2%，自2021年4月以来最低。若真的出现这样的数字，意味着美联储可能会发现自己在减息决策上有所滞后。此外，下一周公布的包括沃尔玛和Home Depot的绩效数据，将为提振市场的消费者需求提供线索。而初领失业补偿金的统计报告也有机会引发市场反应，一周前出现的异常下降情况预计会刺激新的关注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在地缘政治层面，中东地区局势持续紧张，如同不稳定的火药桶，以色列国防部长约夫·加尔兰在与美国国防部长劳埃德·奥斯汀谈话时强调伊朗正准备对以色列发起大规模攻击。美国国防部则采取了一项较为罕见的行动，公开报告称奥斯汀指挥部署了核动力导向式导弹潜艇至中东地区。同时也特别提及奥斯汀已经命令亚伯拉罕·林肯打击队加速至该地区的部署进程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于周一市场将要关注的关键发展：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- 德国联邦经济部长罗伯特·哈贝克、RWE集团首席执行官马克尔斯·克雷伯演讲&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="德国股市指标DAX图表在法兰克福证券交易所绘制" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JISQ3BQMORIGLNALQFY7SV4DDE.jpg"/&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;德国股市指标DAX图表在德国法兰克福股票交易所于2024年8月9日绘制。REUTERS/Staff/File Photo&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 12 Aug 2024 04:34:07 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/europe/global-markets-view-europe-2024-08-12/</guid></item><item><title>朝中社称，朝鲜领导人重新视察洪水地区，提出将人们带回首都的计划</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/north-korean-leader-revisits-flooded-area-offers-plan-bring-people-capital-kcna-2024-08-09/</link><description>&lt;p&gt;朝鲜最高领导人金正恩本周访问了与中国接壤地区的受灾地区之一，旨在支援近期受严重降雨和洪水影响的民众，朝鲜中央通讯社(KCNA)周六发布消息称，金正恩针对此类援助计划到达，其中包括带领大约15400人前往该国首都直至新建住房完成。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;金正恩在周四和周五进行了一次为期两天的访问，针对受灾地区乌义府郡乌义府县，为受影响的民众提供额外支援，据朝鲜中央通讯社报道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;朝鲜首都新义州及乌义府县的数千户家庭因连日大雨而受灾，据朝鲜该周官方消息宣称。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在七月底，金正恩参观了受灾区域，并指导救援工作，朝鲜中央通讯社曾透露，当时朝鲜军队组织了约10架飞机进行约每架次约半天时间的救援，共救援了4200人，同时遭遇由气旋风暴盖米引发的强降雨。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;朝鲜中央通讯社表示金正恩针对在朝鲜首都平壤将为老年人、士兵、儿童和母亲提供国家援助，据称可供大约15400人前往平壤，直至建房工作完成。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;金正恩指出灾民重建生活至少需要两到三个月之久，因为这次灾害破坏规模巨大。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;金正恩亦对多个国家及国际组织伸援手表示感谢，愿意提供人道主义支援，并且表示朝鲜将“单独以自己的力量和努力向前”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周日，朝鲜宣布俄罗斯总统弗拉基米尔·普京提供人道主义援助给朝鲜。金正恩对此表示感谢，同时表示朝鲜政府已采取措施启动恢复和重建工作，“如果确实需要，将请求提供支援”，朝鲜中央通讯社报道指出。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;该周，朝鲜红十字会表示韩国准备好提供给朝鲜洪水损害的援助物资。&lt;/p&gt;

&lt;div class="figure"&gt;
&lt;img alt="朝鲜最高领导人金正恩参观遭受洪灾的乌义府县区域" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GZ36NKZUORM57AKXEULHHRSSAU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;p&gt;&lt;i&gt;朝鲜最高领导人金正恩于2024年8月10日在朝鲜平安北道`乌义府县受灾区域访问时与民众见面&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;div class="figure"&gt;
&lt;img alt="朝鲜最高领导人金正恩访问受灾区域乌义府县" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TQNNWJDET5PWHPEQ4QOLP5PUNA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;p&gt;&lt;i&gt;朝鲜最高领导人金正恩访问乌义府县受灾区域的照片，照片由朝鲜官方朝鲜中央通讯社于2024年8月10日发布&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;div class="figure"&gt;
&lt;img alt="在朝鲜受灾的乌义府县，朝鲜最高领导人金正恩与一家人交谈" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RPVRF2UUKVL7RKSQTLUCMQPUN4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;p&gt;&lt;i&gt;朝鲜最高领导人金正恩与一家人在朝鲜灾难区域乌义府县的帐篷内交谈的照片，朝鲜中央通讯社于2024年8月10日公布的&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;div class="figure"&gt;
&lt;img alt="朝鲜最高领导人金正恩与民众在朝鲜受灾区域乌义府县妇女" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QQCQLHOI3NPWTK2A7FD5B6NRSA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;p&gt;&lt;i&gt;朝鲜最高领导人金正恩在朝鲜灾难区域乌义府县访问民众的照片，朝鲜中央通讯社于2024年8月10日提供的&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;div class="figure"&gt;
&lt;img alt="朝鲜最高领导人金正恩抵达中国边境受灾地区" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/W4HS6BTOWRIYTBBLSZLR67FVN4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;p&gt;&lt;i&gt;朝鲜最高领导人金正恩和朝鲜总理金铁勋于朝鲜平安北道与中国接壤受灾区域访问的照片，朝鲜中央通讯社未经日期所发于2024年7月31日&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;div class="figure"&gt;
&lt;img alt="朝鲜最高领导人金正恩在朝鲜与中国边境受灾区域" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CTISUKJDU5PIHBKZJLSE33C62E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;p&gt;&lt;i&gt;朝鲜最高领导人金正恩在朝鲜与中国边境的受灾区域挥动手势的照片，朝鲜中央通讯社于2024年8月10日提供的&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Fri, 09 Aug 2024 23:24:45 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/north-korean-leader-revisits-flooded-area-offers-plan-bring-people-capital-kcna-2024-08-09/</guid></item><item><title>壳牌与中石油将扩建澳大利亚苏拉特煤层气项目</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/shell-invest-phase-2-surat-gas-project-australia-2024-08-12/</link><description>&lt;p&gt;石油巨头壳牌公司(SHEL.L)以及中国的石油巨头中国石油天然气股份有限公司(601857.SS)以联合企业身份的箭能公司(Arrow Energy)，在周一宣布了对昆士兰州苏拉特煤层气项目(SGP)的进一步扩张决定，这一举措遇到来自增强本地能源供应以激励更多投资的舆论推动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此决定的背景下，企业高管们一直在呼吁政府实施措施以召回由诸多州级干预措施导致减少的数目的投资项目，这些措施旨在控制能源价格与提高国内供给。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澳大利亚能源市场运营商和竞争监管机构已要求石油和天然气公司增加投入以增加供给，作为应对能源市场的日益紧张状态的一部分战略。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该项目的第二阶段发展预计每日将额外提供超过130太焦耳的天然气输出量，联营企业箭能公司在独立声明中这样提及。此项目的第一阶段已完成于2020年，现已投入量产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;壳牌公司并未对第二阶段发展项目的具体成本进行估算，但预期在生产达到峰值时段以及收到第一份天然气时的供给量约为每天22,400桶油当量，并且预计这一扩增举措将在2026年落实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在此对家庭、企业及产业愈发需求天然气的时期，苏拉特项目向北发展将稳固箭能在东海岸天然气体生产商中的地位。”箭能公司首席执行官彭正心表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;箭能公司在包括东海岸在内的地区握有大量的未开发天然气资源，目前正面临供给紧缺和价格上扬的挑战。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一处位于英格兰东南伦敦的壳牌加油站的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OIN7G5FBIFLZNB2D5FYDOU5VHU.jpg" /&gt;
&lt;p class="figcaption" style="text-align: center;"&gt;国人詹姆斯二月二日在英格兰东南部伦敦拍摄的壳牌加油站景象。/路透社存档照片&lt;/p&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 12 Aug 2024 00:00:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/shell-invest-phase-2-surat-gas-project-australia-2024-08-12/</guid></item><item><title>亚洲足球周</title><link>https://www.reuters.com/sports/soccer/week-asian-football-2024-08-12/</link><description>&lt;p&gt;亚洲足球周刊要点：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;吴磊本周连场发力，独中四元，帮助上海港足球俱乐部以7-2的巨大优势击败了梅州市客家足球俱乐部，目前以领先同城对手上海申花5分的成绩独占中超积分榜首。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;吴磊的这波进攻连击使他在本赛季的23场比赛中进球数达到了28个，这个数据远超越其队友加布斯托（Gustavo），加布斯托目前排名射手榜第二位，在面对梅州市客家时亦有进球。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上海申花其后从上周败给北京国安的阴霾中走出，5-1战胜了南通智云，其中安德烈路易斯贡献了两球。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;金潘勋在上个月接替洪明甫成为联赛冠军蔚山现代的新主教练的第一场比赛中，率队以1-0战胜了大邱FC，这是蔚山在临时主教练李 Kyung-soo连败后的首个胜利。其胜利使蔚山排名上升至第三，距离新领头羊刚won FC仅差两分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;得益于洪吉城以30分钟的乌龙球为金潘勋带来的首胜，乌山在比赛的最终阶段从落后转变为领先，赛后他们在周五战胜了 Gimcheon Sangmu 以 2-1 的比分获得胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周末的比赛中，甲府风林在日本继续保持领头羊地位，尽管他们在家门口以1-0的比分不敌神奈川贝尔马俱乐部，排名第二的金泽俱乐部以2-1战胜大分俱乐部后距离榜首仅有2点的差距。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙巴尔艾尔·艾哈德亚在沙迦连续四场比赛以1-0击败伊朗的塞帕罕队晋级亚洲冠军联赛精英阶段，将于下周在奇然亚尔中位列对阵卡塔尔的阿尔加拉夫。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 12 Aug 2024 02:21:43 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/sports/soccer/week-asian-football-2024-08-12/</guid></item><item><title>香港法院推迟中国佳兆业集团清算听证会</title><link>https://www.reuters.com/markets/asia/chinas-kaisa-group-liquidation-hearing-adjourned-by-hong-kong-court-2024-08-12/</link><description>&lt;p&gt;香港法院本周一宣布延期审理针对凯盛集团（代码HK1638）的破产清算申请，推迟至9月9日，此举旨在为陷入困境的中国开发商额外争取时间，以与部分债券持有者达成其债务重组方案的一致意见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;位于深圳的开发商，其自2021年末违约后，一直致力于为其120亿美元的离岸债务进行重组工作，至今已有两年之久。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;凯盛执行顾问LL Tam在法院外表示，公司正在最后整理与债券持有者达成的重组协议文件，预计将在数周内完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自三月以来，作为主要债券持有者的托管人，以中信企业（Citicorp International）的身份出面作为申请人发起申请，此前一位申请人撤回后，此次法院聆讯中，申请人并未对延期请求提出异议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次法院需面对的事项涉及未支付于2023年的本金余额达7.5亿美元的债券。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="凯盛控股集团标志在上海凯盛金融中心”上外展示" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UG67QX2X7FM5TN6IHLCESGYKY4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2021年12月7日，上海—代表中国上海凯盛金融中心，REUTERS的Aly Song摄影拍摄，凯盛控股集团标志在展示了。&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 12 Aug 2024 01:49:26 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/asia/chinas-kaisa-group-liquidation-hearing-adjourned-by-hong-kong-court-2024-08-12/</guid></item><item><title>央行与债券多头对峙，中国债券市场动荡</title><link>https://www.reuters.com/markets/asia/chinas-bond-market-rattled-central-bank-squares-off-with-bond-bulls-2024-08-12/</link><description>&lt;p&gt;中国债券市场，全世界规模第二的，因中央银行于经济挣扎中大力纠偏以遏制国债收益率下剧所引起的动荡一周后，而紧张不安。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但坚定的投资者仍然看好政府债券的牛市，这归咎于中国&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/china/chinas-july-factory-activity-shrinks-services-grow-more-slowly-2024-07-31/"&gt;动荡的经济状况&lt;/a&gt;&lt;;/em&gt;，通缩压力以及投资者对风险较高的资产的低需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们依然热烈看好”，一位债券基金经理如是说，他对中央政府为降低炙热的国债市场而采取前所未有的政策举动保持坚毅，这还旨在制止收益率的剧降，即价格走势的逆向变动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们不预见积极的经济前景已经预先面临对手的压力来产生收益”，依靠匿名化的该位于北京的经理人的说法——由于所谈论主题的高度敏感方面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即使转向保守的持有者亦表现出半心半意。国债期货投资者王红菲选择短期机遇主义策略，在市场与监管机构的激烈搏斗中快速交易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在中国投资者追求政府债券而远离波动的股票和处于下跌的房地产市场，以及银行降低存款利率的情况下，央行多次警告可能存在潜在不稳定的资产泡沫风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，随着中共中央银行将威胁转化为行动以克制债券过分极端化的举动，当局已然开赴了新的战场——在长期连续战争中与市场投机者及国家的股票和货币市场上不受欢迎的价格变动战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与西方不同，“中国的金融市场，包括债券市场，皆长期受到政府的自上而下的监管”，美国经济研究所的经济学人瑞安·尹克如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着经济_RANDOM: sputters_BREAK: ，“中国官员如何维持著名受严格管制的金融市场将面临越来越多的困难，更多的干涉措施将会出现，预见到这些行动均可能是营造了阻止其避免的不稳定状况。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上周初的行动是此次新战役的起始，当时，中国长时间的国债收益率创下了记录低位，这被视为全球炼化的避险信号流入国债。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国家银行在国债期货触及历史性高位后被观察到大规模抛售10年期和30年期国债。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国家银行的大规模倾销——得到数据支持与交易员证实——于整个星期持续，就像当央银行凭借大型银行作为代理机构影响人民币货币市场时发生的一样。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周五晚间，中央银行宣布将会逐步增加在公开市场操作中购入及出售国债的数量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;央行行长潘功胜之前曾为中国的外币监管机构的负责人，因此“看起来像是遵循了同一策略”， 一位位于上海的资产管理经理点评道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以另一个对购债人的警告信号，央行自2020年起首次于周三停止通过公开市场操作提供现金，这促进了连续四周最大规模的资金撤出，旨在支持收益率的上升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;市场情绪遭到进一步打击，中国银行间的监管组织宣布将调查四家农村商业银行可能的国债市场操控问题，并将报告错位金融机构给中央银行接受惩处。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;央行未对此相关请求提供发表评论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，进行迅速行动后，投资者变得谨慎从而采取了更为周全的方式来应对中国风险。在面临长期间债券可能产生的风险时，中国的数月收益率呈现其首次下跌的趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“综合所有因素考虑，谨慎对待中国期限长的债务风险较为审慎”， 意大利兴业银行亚洲宏观经济战略负责人崔永世指出，“长期而言，由于中国经济动能的脆弱，大规模中国债券抛售的可能既可以被预期到，但是追涨中国债市可以获得的收益率则在我们看来并非合适的策略。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;滕一明，民生证券的分析师在其评论中写道，“悬头的利剑正在下落。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，在高级收益资产稀缺，被描述为“资产管理饥荒”的环境下，“债券牛市依然站立”，滕一明说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;位于上海的资产管理经理强调，在并未获得经济明确改善的迹象前，不应放弃策略，他的策略是“买入下跌”。他说，“你非可以用技术工具改变市场方向，正如你不可调整温度计来改变温度老话一样。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他认为，虽然中央银行的动作为债券价格的上升节奏带来了转变，但现代的上涨趋势不会因此而改变。“如果你持长则终会盈利。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，上升的波动性显示中央银行已在一定程度上使投资者思考权衡利弊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞银财富管理大中华区资产配置负责人春来吴对此点出，预期的中国债券扶持将由更高的政府债券发行量部分抵消。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当前，中国的30年期国债收益率约为2.37%，仅是与去年初期本金的3%相比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“长期看，我们可能看到收益率持续走高，或许朝向2.5%，若果中国的经济复苏确实在持续进行且通货膨胀开始回归。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;(1美元 = 7.1715人民币元)&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 12 Aug 2024 00:04:55 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/asia/chinas-bond-market-rattled-central-bank-squares-off-with-bond-bulls-2024-08-12/</guid></item><item><title>早盘买盘：波动性冲击消退，印度 CPI 回升</title><link>https://www.reuters.com/markets/asia/global-markets-view-asia-graphic-pix-2024-08-11/</link><description>&lt;div&gt;
&lt;p&gt;展望翌日于亚洲市场的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政坛绝非只是漫长的时间跨度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一周前，日元套利交易的大幅逆转与美国大型科技股的滑坡，激发了一波市场动荡，全球股市出现大幅回落，投资者匆忙地寻求美国国债的安全避风港。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为周一亚洲交易周初开的预览，在亚洲市场，那似乎已成为一段遥远的过去，多数资产已收复大多的损失，市场动荡已有所消退，交易员大幅下调了降息预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现时的问题是这种势头能否持续。部分投资者可能会趁着股票波动性的下降，再度推高高风险资产；另一些投资者则将畏惧市场中任何角落可能出现的余震，尤其是在8月的中期，市场流动性通常较不寻常地稀薄。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一亚洲市场日历较为清淡。印度消费者价格成为当天的主要事件，市场因此受到全球力量的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果真是如此，那么周一市场应保持相对平静。华尔街周五出现上涨，纳斯达克及标准普尔500指数在上周几乎收平。美国国债收益率在周五虽然下挫，但录得数月来的最大单周增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;强于预期的美国经济数据表明对经济衰退的担忧过犹不及，以及美国国债发行的几次不如意，促使收益率升高。这未必是件坏事，考虑到上一周的市场滑落似乎过于剧烈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上一周亚洲市场的反弹表现相当抢眼。在日经平均指数创下历史第二大单日跌幅和第三大24小时震荡记录之后，指数依然收于下挫2.5%的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;甚至于基准指数的表现更佳，如亚洲剔除日本的MSCI指数及全球指数均保持平稳，新兴市场指数上升0.2%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在汇率方面，周五美国期货市场的数据表明，对冲基金在8月6日该周期减持日元净空头仓位62,000份合约。这一规模实现了自2011年福岛事件以来的最大单周转折，也是自1986年数据记录以来的第三大规模。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果这一数据代表了外汇市场的主要趋势，那么日元套利交易的部分基本已被消除。交易员是否将重新开始日元的短头寸操作，或是转为实施套利交易？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;印度的通胀数据是亚洲的关键关注点，并在上周，印度储备银行维持关键利率不变后作出了反应，将利率调整为6.5%，摒弃了市场动荡，并关注将通胀率降至4%的中长期目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;共识结果显示，7月的印度年度消费者通胀率将从6月的5.08%降至3.65%。这是连续五年首次低于印度央行的中长期目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以下是一系列可能为亚洲市场带来额外指引的关键发展：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- 印度利率决策&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- 印度工业产出（六月）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- 德国批发价格通胀（七月）&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;div&gt;
&lt;img alt="一位女性映照在东京一家经纪公司外面的电子股票报价板上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XFJMBZGHJJJCPE7W65LYYTJZBM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一位女性映照在东京一家经纪公司外面的电子股票报价板上，日本时间2024年8月6日。REUTERS/Willy Kurniawan/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Sun, 11 Aug 2024 21:50:42 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/asia/global-markets-view-asia-graphic-pix-2024-08-11/</guid></item><item><title>举重：女子81公斤级以上，中国李娜强势表现摘得第二枚金牌</title><link>https://www.reuters.com/sports/olympics/weightlifting-chinas-li-wins-womens-over-81kg-gold-2024-08-11/</link><description>&lt;p&gt;在中国运动员李文文在巴黎冬奥会上以显著的表演赢得了女子81公斤以上级举重项目的金牌，这是她获得的第二个奥林匹克金质奖章。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为该最重量级女子项目的卫冕金牌得主，她没有接近打破自己创下的世界纪录335公斤，但她的总成绩309公斤足以使她在巴黎博览会击败了所有的竞争选手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;抓举成绩136公斤让她获得了舒适的领先优势，并在第二尝试的挺举173公斤中确保了金牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面临在每举起之前都会闷声的大量中国观众团簇的压力，24岁的李文文在最终取得胜利后，将她的矮小教练提升至空中，并在平台上携他绕行庆祝。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他就像我的父亲。”李文文在接受记者采访时说，“我现在非常高兴，但事实上我还是非常紧张。我去年受了一些重大的伤害，所以我对于它们仍然感到非常压力。”她补充道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;看来这一项金牌将帮助中国自2008年以来首次在奥运会上获金牌榜首位的李文文，在不限量级中表现出色，并在2020东京奥运会上获得87公斤及以上级别的金牌，并且是同一类别的前世界冠军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩国运动员朴慧贞以299公斤的总成绩获得了银牌，而英国选手艾米莉·坎贝尔在以288公斤获得铜牌后显然对自己感到非常满意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我今天感到非常开心，进行了准备，理了头发，化了妆，一切都做了。”坎贝尔关于昨天花了大约三个小时的准备，与奥运会标志中的环形在后方制成的英国颜色做的发型说道：“关于今天的发型，昨天我们贴上了环形。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我希望我为每个人感到骄傲，我希望英国举重得到它应得的声誉。他们一直支持我，在困难时期也是。我很高兴我能够得到一枚奖牌。”她补充道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;女子81公斤以上级举重项目是法国巴黎奥运会上的一项新分类，国际举重联合会（IWF）在东京奥运会后重组了比赛项目。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 11 Aug 2024 12:27:10 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/sports/olympics/weightlifting-chinas-li-wins-womens-over-81kg-gold-2024-08-11/</guid></item><item><title>外交部长表示，中国支持伊朗捍卫安全</title><link>https://www.reuters.com/world/china-supports-iran-defending-security-says-foreign-minister-2024-08-11/</link><description>&lt;p&gt;中国政府支持伊朗捍卫其“主权、安全与国家尊严”，此信息来自于中国外交部于周日发布的声明，据中国外交部报道，这一立场通过中国外交部长王毅与伊朗代理外交部长阿里·巴赫里·卡尼之间的电话交谈得以表达。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在上述电话交谈中，王毅重申了北京对于7月31日哈马斯主席伊塞姆·哈尼耶在德黑兰遇刺事件的谴责，该事件被判断为对伊朗主权的侵犯，并威胁着地区的稳定性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊朗与巴勒斯坦伊斯兰政团哈马斯都指控以色列为遇刺事件的责任方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列对于遇刺事件未公开承认或否认责任，这一举措引发了对于以色列与哈马斯在加沙地带的战争是否会演变为中东地区更广泛冲突的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊朗已经&lt;sup title="path="https://www.reuters.com/world/middle-east/iran-leaders-order-harshly-punish-israel-will-be-carried-out-guards-deputy-chief-2024-08-09/"&gt;宣誓&lt;/sup&gt;将对遇刺事件作出“严厉的惩罚”，向以色列施压。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;王毅通过电话表示，伊塞姆·哈尼耶的遇刺行为“直接损害了加沙停火谈判过程，破坏了区域的和平与稳定”，据中国外交部所报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;王毅进一步表明，中国支持伊朗在其法律框架内保卫自身主权、安全与国家尊严，并且在维护区域和平与稳定方面保持与伊朗紧密沟通的态度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊朗总统马苏德·佩索西在周日的声明中提名阿巴斯·阿拉奇为该国新任外交部长，阿拉奇曾自2013年至2021年担任伊朗核谈判的首席代表。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 11 Aug 2024 11:21:36 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china-supports-iran-defending-security-says-foreign-minister-2024-08-11/</guid></item><item><title>菲律宾称中国空军的行动“非法”、“鲁莽”</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippines-says-actions-china-air-force-illegal-reckless-2024-08-11/</link><description>&lt;p&gt;菲律宾总统费迪南德·马科斯（Ferdinand Marcos Jr.）在周日的声明中对两国共同宣称的南海的中国空军行动进行了谴责，将其称为“不正当、非法且鲁莽的行为”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周六，马尼拉与北京互相指责对方扰乱了各自军方围绕黄岩岛的军事运作，这是2022年马科斯上台以来菲律宾首次因为控诉中国的军用飞机采取危险行动，而非海军或海岸警卫队船只而发出的声明。相反，中国则指责菲律宾非法侵入了其空域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周六的时候，菲律宾军方谴责了中国军方的“危险且挑衅”的行动。两架中国飞机在同一周平常巡逻期间在黄岩岛区域内向菲律宾飞机投掷了照明弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;针对菲律宾的这一指责，中国军方的南部战区回应说菲律宾扰乱了其军事训练，指控马尼拉“非法入侵”了中国的领空。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在周日，马科斯呼吁中国在领海与领空领域都应负起责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我们刚刚刚开始寻求平静的水域，就已经令人担忧航空空间可能会出现不稳定状况。" 马科斯在菲律宾通讯办公室在社交平台X上发布的一份声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至周日，中国马尼拉大使馆尚未对这一情况作出直接回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黄岩岛是亚洲最为争议的海域之一，也是围绕主权与渔业权利争端的热点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;来自马尼拉的智库“国际发展与安全合作基金会”总裁赫谢尔·卡巴尔扎（Chester Cabalza）表示，中国的行动是针对马尼拉参与多国联合演习的“示范性力量展示”，这些演习旨在推广航行与空中飞行的自由。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果中国继续在菲律宾的空防领域加剧挑衅行为，我们可能会看到天空中的对抗，就像海上一系列灰色地带战术之后可能发生的那样。”卡巴尔扎说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国声称几乎整个南海海域，包括菲律宾、越南、印度尼西亚、马来西亚与文莱等国的部分遭其宣称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国否认了2016年海牙常设仲裁法院的判决，该判决认定中国在南海的广泛主张违反了国际法。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="菲律宾总统马科斯发表第三次全国国情咨文演讲" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XL3NE6QAU5KCRIHYK5V3LXKDYA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
      &lt;i&gt;2024年7月22日，菲律宾首都马尼拉区，菲律宾总统费迪南德·马科斯 Jr.在国会发表其第三次国家国情咨文演讲。ective David/File Photo&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 11 Aug 2024 06:39:41 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippines-says-actions-china-air-force-illegal-reckless-2024-08-11/</guid></item><item><title>迪士尼推出《阿凡达》、《夺宝奇兵》、《魔幻奇幻》和《怪兽电力公司》景点</title><link>https://www.reuters.com/business/disney-expected-announce-plans-its-theme-parks-2024-08-10/</link><description>&lt;p&gt;华特迪士尼公司(disney.DIS.N)执行主席乔许达莫罗于周六在迪士尼粉丝会议上详细阐述了该公司主题公园的宏大增长规划。计划内包含了四艘新的游轮构建以及六个新主题区域的细节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;后续实施方案中预计，在佛罗里达奥兰多的沃尔特迪士尼世界魔法王国增设一个新电影反派主题区域。主题为“复仇者联盟”的加州冒险公园阿纳海姆面积将扩大一倍。迪士尼也会在与Epic 游戏的合作伙伴关系框架内探讨相关细节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;达莫罗提出，“现在是公司发展中前所未有的增长时期。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在加州冒险的主题为漫威的复仇者基地里即将新增两处游引：《无限防御的复仇者们》和《斯坦飞行实验室》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加州冒险部足将再增一个《阿凡达》体验区，以科普电影第二部“勇士之水”为背景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了庆祝即将到来的安纳海姆迪士尼乐园的70周年，将开启一场基于华特迪士尼的生平打造的灯光动态图动画剧中包含公司创始人实体的人物形象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;迪士尼还公布了未来两年对佛罗里达前进王国部分新热带美洲展朇的两个市集，包含一 Decoder 寻找玛雅神庙的Indiana Jones探险区，以及迪士尼动画电影“Encanto”的影片主角安托尼奥获得魔法礼物之日的新情节的戏剧性表演区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;演员比利·克里斯提在的Pixar电影”幽靈出没”设定的迪士尼的好莱坞主题活动区，设计了一个模拟在懒惰工厂出口处展飞表演，重现影片主角迈克和苏利向观众呈现出这种真实感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;迪士尼的流行汽车系列电影改编的前路主题区域，即将对佛罗里达拉斯雷吉镇的佛兰特兰进行重新改绘，包括两个新增景点，一个将各位游客带至电影虚构的山脉之外的荒野中的丛林速度冒险，另一个设计为迪士尼+系列“芒戴洛人”关于星球大战宇宙中的孤独赏金猎人的新体验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在华特迪士尼乐园中，受观众反应热烈的一点是，达莫罗声明，迪士尼将建立一个全新开辟的特区以聚焦电视剧《女巫的故事》，包含两个景点，餐饮及购物区，致力于打造观众对剧中反派角色的深度认识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以上这些宣布反映了公司在未来十年间即将启动600亿美元资本投资计划，投资大幅增长，以提升其在全球名下的十二座主题公园的设施，并增强游轮服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;迪士尼随此次宣布计划增加四艘海洋游轮，是为了充分利用旅游行业在全球大流行病的期间复苏的时机而做出的战略部署。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该公司当前拥有五艘船舶在运营，此前宣布再向四艘“日本东京”“新加坡”游轮投资，并照此计划在2027年至2031年间完成新建船只的启用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;达莫罗与游戏设计行业的领先者共同亮相，讨论迪士尼和Epic公司的合作关系。迪士尼公司在今年对Epic进行了15亿美元的投资，借此获取了Epic游戏的核心产品——“堡垒之夜”和“虚幻引擎”权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;迪士尼宣布了未来在线游戏的新角色与故事，包括《女巫的故事》动画以及动画电影《不可思议的巨头》以及 Disney+系列“超级大猎手”等游戏内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然华特迪士尼公司的娱乐体验相像于主题公园、游轮和消费品构成的部门仍有持续推动市场增长的能力，如电视业务的一些传统挑战和泛视频流媒体业务出现亏损等问题。然而,最近的营业利润中，拥有迪士尼娱乐体验的部门贡献了其60%的收入，这一比例相比十年前增长了30%。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 10 Aug 2024 19:46:38 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/disney-expected-announce-plans-its-theme-parks-2024-08-10/</guid></item><item><title>花样游泳：中国队领先英国、荷兰夺得双人双人项目金牌</title><link>https://www.reuters.com/sports/olympics/artistic-swimming-china-win-first-gold-duet-event-2024-08-10/</link><description>&lt;figure&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/W6A63WP2LZMZFFWIBN2T3IHRGM.jpg" alt="Artistic Swimming - Duet Free Routine" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center; font-size: small;"&gt;
&lt;i&gt;
在巴黎奥运会上的水立方中心，来自中国的王氏双胞胎团队在艺术游泳双人技术项目中取得了第一枚金牌，以仅仅微小的九点五分优势，力压三对争夺冠军的姐妹团队。
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/X2HICB7JVFMINPZRIIYJGVRAN4.jpg" alt="Artistic Swimming - Duet Free Routine" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center; font-size: small;"&gt;
&lt;i&gt;
随后在中国的团队艺术游泳项目中，她们在周三成功卫冕。悠久的艺术游泳传统中，俄罗斯曾长期冠领金牌榜首，但如今由于其涉足乌克兰一事，已不在巴黎奥运身。
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MIYOOLUKPZOJRDTG26QPK5KTCY.jpg" alt="Artistic Swimming - Duet Victory Ceremony" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center; font-size: small;"&gt;
&lt;i&gt;
来自荷兰的德·布鲁威姐妹展现出了团队精神，她们在竞赛中虽有胜利，也同时意识到，两名选手结盟便是最坚实的支持。与其它如来自英国的喀特·肖特曼与伊莎贝尔·索普一样，她们同样渴望通过团队表现，激发国内更多年轻追梦人步入艺术游泳的殿堂。
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ANQHXRKJWNKYNGWEW4QDA22RHI.jpg" alt="Artistic Swimming - Duet Victory Ceremony" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center; font-size: small;"&gt;
&lt;i&gt;
冠军团队中国王礼一与王前伊在奖台之上，紧紧拥抱着彼此，也见证了彼此的成功。中国国旗在她们身旁飘扬，表彰了这些东方明珠所获得的荣誉。
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MCJWXUHVZFPX5GK7YK3WMZBATU.jpg" alt="Artistic Swimming - Duet Free Routine" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center; font-size: small;"&gt;
&lt;i&gt;
在巴黎奥运会艺术游泳的自由泳项目中，来自中国的王礼一与王前伊身着华丽泳装，一跃下水，恰好模拟了那精彩的“凤凰涅槃”主题。两人默契的执行与漂亮的现场表现，赢得了奖牌的肯定。
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 10 Aug 2024 19:23:29 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/sports/olympics/artistic-swimming-china-win-first-gold-duet-event-2024-08-10/</guid></item><item><title>乒乓球：中国队女团全胜</title><link>https://www.reuters.com/sports/olympics/table-tennis-chinas-women-win-team-gold-japan-take-silver-2024-08-10/</link><description>&lt;p&gt;在周六于巴黎举行的奥林匹克女子团体赛中，中国延续了其在乒乓球领域的统治地位，实现了全项目的金牌包揽，此番胜果定格了他们在运动项目中的辉煌和荣耀，此前在东京的遗憾失落不再。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自从1988年乒乓球被列为夏季奥运会项目以来，中国已经赢得了42块金牌中的37块。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;东京奥运会乒乓球决赛的复刻场面再次在巴黎展开，中国与日本对战，并最终以3-0取得胜果。此次对战相较东京更加激烈，见证了中国乒乓球选手的强大恢复能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管结果可见，巴黎站的胜利显得尤为来之不易。中国选手陈梦和王曼昱从首战伊始即面临巨大挑战，他们以微弱优势输给了日本组合平野美宇和木原美悠。随后发扬中国乒乓球传统，激战三局并最终逆转局势，闯入决胜局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本组合凭借比赛伊始的9-5领先优势，一度占据上风，但陈梦和王曼昱迅速调整了战术，并在10-10的紧要关头完成了逆转。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因手腕伤势影响单打半决赛选手平野美宇表示，她无法尽展全力表现出最佳状态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这场令人感动的胜利后，王曼宇深受触动，赛后眼角湿润。陈梦解释这场比赛对二人来说十分艰难，“那种艰难，只有身在球场上的我们能充分感受到。但我们坚信，无论多么艰难，我们都能相互信任。”

王一芝在对阵日本选手石川佳纯的第一局战斗中同样表现出非凡的斗志。石川在某一时刻以7-1领先，但世界第一的中国选手王一芝不顾巨大比分差距，迅速实现逆转至11-11，并最终以13-11的分数取得首局胜利，并以3-0总比分取得了整场比赛的胜利。

在之后的挑战中，来自日本的木原美悠面对王曼昱，赢得首局后采取精确回弹阻止中国队晋级，但最后三局几乎失去了她全部的攻势。

取得胜利之后，中国乒乓球队拿下了在巴黎提供的所有五块金牌——囊括男女单打、混合双打以及男女团体赛。此前，在东京他们错失混合金牌。

早些时候，在韩国队的沈玉斌、金艺慧、李闰混分别击败德国队，获得铜牌后，总计获得了本届奥运会乒乓球项目的第三块奖牌，成功回归领奖台，中间隔了六年的期待。&lt;/p&gt;

&lt;!-- 图片 --&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Table Tennis - Women's Team Gold Medal Team Match" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DFW5AUTT65OHBFDPKEF72YA32U.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;巴黎2024奥运会——乒乓球——女子团体金牌组比赛——南巴黎体育场4，巴黎，法国 - 2024年8月10日 中国队陈梦、王曼宇、孙颖莎和教练在与日本队的比赛结束后庆祝胜利。
    &lt;i&gt;REUTERS/Kim Hong-Ji&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Table Tennis - Women's Team Gold Medal Team Match" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcp publishing.com/reuters/VTLLIX52VBPHXBIKSVX4QZZOSA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;巴黎2024奥运会——乒乓球——女子团体金牌组比赛——南巴黎体育场4，巴黎，法国 - 2024年8月10日 王曼宇在与中国队的惊艳表现中的对垒日本选手。
    &lt;i&gt;REUTERS/Kim Hong-Ji&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Table Tennis - Women's Team Gold Medal Team Match" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcp publishing.com/reuters/VOCIXX5DA FPUDIWOLSUPMWDCZI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;巴黎2024奥运会——乒乓球——女子团体金牌组比赛——南巴黎体育场4，巴黎，法国 - 2024年8月10日 日本选手木原美悠与中国对手王曼宇间的激烈对决。
    &lt;i&gt;REUTERS/Kim Hong-Ji&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Table Tennis - Women's Team Gold Medal Team Match" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcp publishing.com/reuters/2H7KB2FVEZNULPDOV7TJ37RZ3A.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;巴黎2024奥运会——乒乓球——女子团体金牌组比赛——南巴黎体育场4，巴黎，法国 - 2024年8月10日。中国选手小将孙颖莎与日本选手的精彩对决。
    &lt;i&gt;REUTERS/Kim Hong-Ji&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Table Tennis - Women's Team Gold Medal Team Match" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcp publishing.com/reuters/XHKCSBKB 5JNC VBLSSEW743 TFHM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;巴黎2024奥运会——乒乓球——女子团体金牌组比赛——南巴黎体育场4，巴黎，法国 - 2024年8月10日 日本选手木原美悠与平野美宇与中国选手陈梦、王曼宇间的激烈对决。
    &lt;i&gt;REUTERS/Kim Hong-Ji&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 10 Aug 2024 15:33:19 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/sports/olympics/table-tennis-chinas-women-win-team-gold-japan-take-silver-2024-08-10/</guid></item><item><title>跳水：曹勇夺得男子10m跳台冠军 完成中国金包揽</title><link>https://www.reuters.com/sports/olympics/diving-chinas-cao-yuan-wins-mens-10-metre-platform-gold-2024-08-10/</link><description>&lt;p&gt;曹远于周六在巴黎奥运会上，以其顶尖的表现赢得了男子10米高台跳水赛事冠军，自此中国成为历史上首个在单一奥运会上包揽所有潜水项目金牌的国家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本选手瑞许藤川荣获银牌，为日本赢得有史以来首枚奥运跳水奖牌。英国选手诺亚威廉姆斯以铜牌最终落下名次，荣获了第三名。时至29岁的第四次是韩国奥运跳跃员，成功捍卫了他在以往的赛程中所拥有的荣誉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管在今天与17岁的腾迈竞争中受到了一定的挑战，但老将曹远仍然发挥出色，通过96.90分、平均评分获各自9.5分的犀利表现，确立了与腾迈在决赛中的巨大优势，最终以总分547.50点落幕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在目睹了首枚日本奥运跳水奖牌的诞生之后，腾迈对结果的表述显得既欣慰又自责：“我确实意识到了这是一项重大成就。同时我感到非常紧张，甚至有些忐忑不安，压力和紧张导致了我在第三轮中的失误。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在经过数轮的精进与调整，威廉姆斯以第三名再次赢得了奥运奖牌。对此，他坦然地表示：“尽管其中有一跳失误，但我觉得自己在竞技场中的发挥还算不错，这场胜利让我信心倍增。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至今，曹远已经在四届奥运会上荣获金牌。这次在巴黎的胜利，让他在中国无人能敌地连续在所有比赛中胜出，成为中国史无前例的杰出运动员一项新的赢家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了在东京的单项决赛中成为赢家之外，他在2012年伦敦赛会中的同步跳水10米板中获得传奇荣誉，以及在2016年里约热内卢赛会中的3米架高板单独赛中再次夺得金牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我深感自豪，每次参加奥运会都能获胜。每次夺冠是对我工作成就的极大荣耀。”曹远如此述说着。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曹远在东京所获奖牌中还包括了同步跳水10米装置的银牌和同步3米跳板的铜牌。中国世界冠军杨浩，在半决赛中位居第二，决赛中却连连失误，最终位列最后。&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LP3RB4PE6BORLPURB4RNCYTJSI.jpg" alt="Diving - Men's 10m Platform Final" title="巴黎2024奥运会 - 潜水 - 10米高台决赛 - 圣丹尼斯水上中心，法国 - 8月10日。中国选手曹远在比赛中展现。”&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;“巴黎2024奥运会 - 潜水 - 10米高台决赛 - 圣丹尼斯水上中心，法国 - 8月10日。中国选手曹远在比赛中展示。 ”&lt;i&gt;氏Reuters/Leah Millis&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 10 Aug 2024 14:29:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/sports/olympics/diving-chinas-cao-yuan-wins-mens-10-metre-platform-gold-2024-08-10/</guid></item><item><title>艺术体操：中国队夺得团体全能金牌</title><link>https://www.reuters.com/sports/olympics/rhythmic-gymnastics-china-win-group-all-around-gold-2024-08-10/</link><description>&lt;div&gt;
&lt;p&gt;在长达数十年的比赛中，主导体操艺术团体全能赛的一直是东欧国家，尤其是俄罗斯、白俄罗斯和乌克兰。周六，中国赢得了巴黎2024年奥运会体操艺术团体全能赛的金牌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以以色列（银牌）和意大利（铜牌）为受奖者，赛事在Port de La Chapelle竞技场上展开。这次事件标志着，自从1984年洛杉矶奥运会以来，前苏联国家首次未能占据领奖台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国以总分69.800分，自比赛初期便领先，凭借36.950分的圈操得分，运动员身穿亮丽的黑色和金色连体服与头饰，以几乎完美的同步动作，完成了难度极大的跳跃和翻滚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国团队以中国弦乐作为进行花束和球类项目的开场，其中一个场景特别引人注目，他们仿佛在演奏中国古乐器瑟，紧握三个花束，使观众仿佛听到了瑟的声音。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经过两分半令人目不转睛的时间，他们完成了旋转、杂技与快速翻转会动作，获得了32.850的分数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们想向展示中国文化，”孙丹说，“我们为这一刻等待了很久。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国的金牌，使得其奥运会金牌总数超过美国，首次在艺术体操项目夺冠。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我很高兴知道我们赢得的金牌数最多，”孙丹补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是以色列首次获得艺术体操团体全能奖杯。在东京奥运会上，林奥·阿什拉姆（Linoy Ashram）创造了历史，她赢得了以色列的第一个奖牌，并在全能项目中获得了金牌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;意大利女子身着熠熠闪光、色彩斑斓的黑色、蓝色和绿色连衣裙，头高高抬起，与队伍同步踏出平台，在-&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Sat, 10 Aug 2024 14:11:34 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/sports/olympics/rhythmic-gymnastics-china-win-group-all-around-gold-2024-08-10/</guid></item><item><title>独家：马恒达寻求批准在陕西成立 30 亿美元合资企业</title><link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/indias-mahindra-seeks-nod-3-bln-shaanxi-jv-sources-say-2024-08-09/</link><description>&lt;p&gt;
印度汽车制造商马恒达与马多元化集团（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/MAHM.NS" target="_blank"&gt;印度股市代码：MAHM.NS&lt;/a&gt;）与中国的陕西省汽车集团共同决定，设立一家价值30亿美元的合作企业，在印度共建一座汽车制造厂，并正待印度资本实现了总理莫迪家乡古吉拉特邦的审批。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
其中，根据知情细节，预期的制造企业中的股权多部分归属马恒达，两位熟悉内情的来源告诉路透社，且该企业规划布局在莫迪总理家乡所在的古吉拉特邦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
在相关新闻刊载后，马恒达公司向证券交易所发出了声明：“该报道无事实根据，文中所述内容不尽属实。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
马恒达股份周五在孟买股票交易所上涨3.1%高点后最终收于2,749.15印度卢比，上涨了总值的2.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
提案中，计划构建一个以出口为导向、综合车辆及其发动机与电池的装配制造基地，来自相关渠道的资讯显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
马恒达已向当局申请对中国投资的审批，相关指出表明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
陕西省公司网站上的联系电话未能得到回复，印度商工部、重工业部与外交部对此未予立即回应，而相关渠道人士则拒绝自身出面，因为根据政策规定不得公开接受媒体采访。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
自2020年开始，鉴于中印边境冲突的背景，任何中国投资进入印度都需经过新德里政府的必要审批。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
数以十亿美元计的投入近年来因额外审查流程而被拖延甚至是取消，涉及比亚迪公司（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/002594.SZ" target="_blank"&gt;深圳证券交易所股价代码：002594.SZ&lt;/a&gt;）、长城汽车集团（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/601633.SS" target="_blank"&gt;上海证券交易所股价代码：601633.SS&lt;/a&gt;）以及上汽集团MG汽车的潜在投资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
去年中，由比亚迪公司提出的价值10亿美元的提案因涉及安保问题而遭到政府的延迟审批。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
此一投资提案正值印度积极简化对中国投资框架，主要聚焦于如太阳能板与电池制造此类非敏感领域产业的新递增政策，鉴于新德里在相关领域涉足有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
印度高层政治官员认识到调整相关针对中国投资的立场，以迎合下降的对外投资额趋势，而印度财政部长尼尔马拉·西塔拉曼最近一次指明她对首席经济顾问瓦纳塔·纳格亚瓦纳偏好中国直接投资的观点持支持态度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
最近，纳格亚瓦纳表示印度可以吸引来自中国的外资直接投资，以此促进印度出口。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/P6JSOLMQ7NLXRFPL3CLZANFAGE.jpg" alt="一名男子站在新德里市中心，身后是大幅显示马恒达Logo的电子屏幕。这是路透社摄影师安努希·法登维斯于2024年2月1日拍摄的照片。” /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
- &lt;i&gt;照片拍摄于印度首都新德里，时间是2024年2月1日。照片由路透社的安努希·法登维斯拍摄。&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 09 Aug 2024 09:39:09 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/autos-transportation/indias-mahindra-seeks-nod-3-bln-shaanxi-jv-sources-say-2024-08-09/</guid></item><item><title>举重：中国选手刘翔夺得男子102公斤级金牌</title><link>https://www.reuters.com/sports/olympics/weightlifting-chinas-liu-claims-mens-102kg-category-gold-2024-08-10/</link><description>中国的世界冠军刘欢华在周六巴黎举行的精彩赛事中，以总重量406公斤的成绩赢得102公斤级举重冠军。

在抓举部分展现了令人印象深刻的186公斤成绩，但亚美尼亚选手加里克·卡帕彼得安在第三次尝试中匹配了该成绩，给中国选手带来了一定的压力。

但22岁的刘欢华在首次举起时表现强大，成功完成清举举起220公斤。随后他尝试了了额外的8公斤，但由于手臂伸展错误而被视为无效。

刘欢华试图打破他在马来西亚普吉岛四月的世界锦标赛时设定的413公斤总成绩记录，得到了现场观众如雷般的掌声。

尽管他已经竭尽全力，但仍未能确保在举起过程中的杠铃举过头顶，最终将其丢到了地面。

“通常，在抓举部分我总感觉自己是弱者，但这回却全然不同。因此我在清举的准备上感到满意更多。”刘欢华在面对记者时这样说。

“我的表现超出了预期，因为在最终训练时，我最多只能举起180公斤的重量。但现场的氛围和各位观众的鼓励成就了超出我预期的结果，”他补充说道。

“此刻我感到释放和轻松，赛事前我在如何进行上异常紧张。但是我很开心能获得金牌。”他继续说道。

乌兹别克斯坦的阿克巴尔·迪亚佐夫最终凭借404公斤的成绩获得银牌，仅在他首次成功完成清举219公斤时获得积分。

作为中立运动员参加比赛的白俄罗斯选手亚列尼·齐克安苏，则以402公斤的成绩获得铜牌。

在这场比赛中，获得铜牌的亚列尼·齐克安苏说：“这是非常美的一天，受到现场观众的支持。我为了这（最后一次参赛），努力了三年。我一直相信我能获得奖牌。我实现了为我的七个月大儿子提米赢得奖牌的目标。”

利比亚选手艾哈迈德·阿布祖贝在舞台上因体力衰竭而接受医疗处理，但最终在观众热烈的掌声中走出了场地。

巴黎2024奥运会的102公斤男子级别的竞赛是奥运会新设的竞赛类别，马拉松赛前国际举重联合会对于东京奥运会后的赛事程序进行了重组。</description><pubDate>Sat, 10 Aug 2024 13:02:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/sports/olympics/weightlifting-chinas-liu-claims-mens-102kg-category-gold-2024-08-10/</guid></item><item><title>菲律宾与中国就南海问题进行贸易指责</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippine-military-condemns-china-air-force-dangerous-acts-south-china-sea-2024-08-10/</link><description>&lt;p&gt;菲律宾与中国上周六针对南海争议区域发生的一次航空相遇事件进行了相互指责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;菲律宾军方强烈谴责“危险挑衅行为”，指控中国空军进行了该行为。而中国人民解放军（PLA）则表明，其行为系基于专业的合法原则。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;菲律宾首次针对中国空军挑衅行为提出投诉，此事件发生在菲律宾总统费迪南德·马科斯于2022年上任以来太平洋关岛内航舰或海岸警卫队船只防空行动的范围之内。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两架中国空军飞机在菲律宾空军一架在 summarized as 星期四早上执行例行巡逻的菲律宾空中巡逻区域中实施了一场危险机动，发放了传感器。据菲律宾军方声明称，这一行动“危及从事海上安全行动的菲律宾人员的生命”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;菲律宾军方首席罗梅欧韦纳表示，中国飞机干扰了法律飞行操作并违反了航空安全国际法则。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;免责声明：“支援于中国警告之下依然坚持非法侵入黄岩岛空域”的菲律宾飞机，拦截和破坏了训练活动。主要中国国际军队于本周六报告称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国海空军执行了法律之下识别、追踪、警告和驱逐措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;解放军提到，“现场操作专业，遵循规范，合法及合理”，呼吁菲律宾停止其干涉和挑衅的行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;菲律宾渔民经常在黄岩岛往返，位于南海长期以来与中方的航海竞争当中的争议之一。本周政府部门组织了对菲方量南乘礁进行全面随时的军演，而马尼拉当局则将其称为巴士奇岛，中国在2012年夺取且公认的黄岩岛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国声称南海的几乎全部海域，一条每年海运贸易超过3万亿美元的通道，包括菲律宾、越南、印尼、马来西亚与汶莱所争执的海域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国强烈抵制2016年海牙常设仲裁法院做出的一个裁决，该裁决指出中在南海的凌越性声索无法遵照国际法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;菲律宾在五月份指控中国渔民在南乘礁区域里渔捞活动造成生态环境破坏，采用氰化物渔业、开采大牡蛎类和其他保护物种以及在珊瑚礁留下伤痕。对此，中国声明对其否认。&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;
    &lt;img alt="菲律宾沿海防卫力量南海越航拍摄纪录" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ACABD2DLARLCJIWRQRWGRDZOVI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt; 摄于2023年3月9日的南沙群岛的默宁斯礁，当地称为兰卡杜。这属于争议区域的一大战场。&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 10 Aug 2024 09:26:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippine-military-condemns-china-air-force-dangerous-acts-south-china-sea-2024-08-10/</guid></item><item><title>澳大利亚首次测试先进的SM-6导弹</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/australia-tests-advanced-sm-6-naval-air-defence-missile-first-time-2024-08-10/</link><description>&lt;p&gt;本周六，澳大利亚政府首度宣布，其海军舰船成功试射了雷神公司的(&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/RTX.N" target=_blank&gt;RTX.N&lt;/a&gt;) SM-6防空导弹，这是其获取和整合这套空地防御武器系统进入军事库存的重要里程碑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;试射行动作为太平洋龙2024联合军事演习的一部分，在美国夏威夷近海由“悉尼号”海军舰船执行，并获得了澳大利亚国防部的正式确认，这一事件被描述为“交易始自2021年首次获准后的关键进展”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;SM-6导弹是美军防空舰队的顶尖核武器之一，尤其擅长拦截弹道导弹，同时也被测试用于打击船只和地面目标，以及进行空中战场景的战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;澳大利亚国防工业与能力实现委员会部长帕特·康诺指出，“此次测试表明，针对海军加速获取关键性能力的行动在不断提速；确保对手远离我方势力范围并阻止其对我方的军事介入是我们国家安全战略的主要内容。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面对与中国关系的日益紧张，澳大利亚一直在加强其军事能力建设，包括美国资助的军事基地提升计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;扩大舰船的防御范围会使作战对手被迫保持更远的安全距离，并确保皇家澳大利亚海军（RAN）能在冲突中深入敌对海域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上个月，澳大利亚曾为美国的SM-6导弹测试提供了数据收集、通讯和跟踪支持，这些内容是有美国导弹防御局公开的信息证实的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;澳大利亚政府并未公开透露其计划从美国采购的导弹数量，但2021年美国政府核销军事出售费用时所公开的成本估计为“国防物品与服务”总计3.5亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个数字包含的不仅有SM-6导弹，也涵盖澳大利亚海军已使用的较旧型号的SM-2导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周六的公告未提及SM-6导弹的具体部署日期，然而表示该导弹将用于英国的“霍巴特号”级驱逐舰上，澳大利亚拥有三艘这样的驱逐舰，每艘舰船最多可携带48枚防空导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“SM-6导弹的多功能性，使其成为皇家澳大利亚海军有限导弹防御体系高效补充，同时具备额外的反舰与防空导弹防御能力，以配合海军打击导弹等先进反舰导弹”的测试验证了其战斗力。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 10 Aug 2024 06:35:07 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/australia-tests-advanced-sm-6-naval-air-defence-missile-first-time-2024-08-10/</guid></item><item><title>美国零售商因担心罢工和混乱而急于节日进口</title><link>https://www.reuters.com/business/retail-consumer/us-retailers-rush-holiday-imports-fearing-strikes-disruptions-2024-08-09/</link><description>&lt;p&gt;当前夏末，零售业内部涌动一股填补美国市场需求的进口高峰期之强烈势头。此举由商家奋力推动，旨在预防可能发生的港口工人罢工，并考虑加沙地带一系列旨在影响运输的无人机与船只爆炸攻击行为，特别是这些攻击在未来缩短的假日消费季到来之际愈发升级。此举也对红海的航运安全构成威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;七月份的集装箱进口量与运输费用的快速上涨，清晰地指明了一个异乎寻常的高峰期，尽管海洋运输占了世界贸易大约80%的份额，并在今年进入一个较为早期的高峰阶段。业界相信，这成为远洋运输业的一个前兆，在此后不到九月，高峰的栗栗聚集积聚凸显，预示着繁忙的用物流和配送链将要于圣诞节前后呈现高潮。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;预计七月为美国零售市场的大笔进货阶段，占贸流量的50%，而到八月时，市场仍将表现出极高的活力与流动性。对应的分析预测乃基于对于季节性促销活动的样板理解，同时，美国零售商会遭遇被动的局面，尤其在进口玩具、家居商品以及消费者电子商品的企业倾向于提前定序节庆活动，以此捕捉到每个季节提前出孝的消费者群体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;许多运输商已经加速了圣诞商品的订购过程，有的企业甚至将物流货物提前至五月送上远洋航线。首席分析师Peter Sand，在其公司Xeneta的平台上表示，他们已经面临了某些圣诞商品提前运出的需求压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一波进口潮主要原因并非源自稳定的消费者支出，而是针对美国港口可能发生的罢工风险，以及今年感恩节逼近出现的购物高峰期，导致了即将到来的高峰季节难以轻松应对，由此更加加剧了对配送运营带来的挑战。供应链解决方案的DesCartes公司系统数据显示，七月份互联网进口的美国已创造历史记录的第三高潮，出口量达到260万箱单位，相比前过增加16.8%，而这部分归因于供应链中国进口额的大幅增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年夏季进口较为强劲的企业如沃尔玛、塔吉特、梅西百货和萨克斯等，中由沃尔玛扮演着关键角色，沃尔玛成为美国最大的进口者。2023年第二季度财报将于8月15日公布。供应链物流的紧张不仅仅落在美国本土港口，而从港口的横向视角，此次罢工事件存在直接威胁。

&lt;p&gt;谈判告atto后，国际长工协会与美国海运联盟之间已达不成共识。在海洋运输管理系统中，Maersk将在佛罗里达与德克萨斯之间的港口展开一项可能的罢工行动。此行动可能加剧了在年底、其他港口地区货物的船主们对北方美国港口的安全考虑。

&lt;p&gt;非合约价作为从全球东方航线向美国西海岸输送密封箱所增涨的系数如在四月末至七月初增长144%，随后此高昂比率迅速降低了17%。相似的风险趋势也出现在运送至美国、东海岸以及北欧和地中海地区的相关航线。Xeneta公司的报告指出，现在应该如何看待现货市场的价格走势，即虽可能出现更大范围的下调，但回调速度难以与初始升幅相秀，只要价格还较基本水平有所提升，这全年对出口商和送货档夜晚商来说都会成为一个痛苦的码头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;显著的工业增长推动着美国第一下半年进口总量，这主要归因于近期贸易关税目标和向中国市场及其他国家出口货物的提成风险。美国总统乔·拜登政府正在针对多类中国及其他商品施加大规模的关税，预计将达到数百亿规模。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面对竞争关系的挑战，电动车电池与太阳能组件领域成为需求与消费的主要驱动力。拜登政府迄今仍维持前任特朗普政府留下的关税制度，这位共和党领袖在2024年大选中承诺重新引入更多的付款和高额关税，然而据MSN商学部门教授Jason Miller表示，企业对此行动迄今为止反应的匮乏显示了此做法的相对无效性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;丹麦航运制造商Maersk公司表示，由于再度到今年十月底前的不稳定性可能影响到市场需求，总统选举行情将对关税产生重大影响。目前的共识是，美国与中国之间将进入更为激烈的交易阶段，无论最终是哪一方上台执政。&lt;/p&gt;
&lt;/body&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J2MM6KZPTBLZNPDWX5MH6WQ7AQ.jpg" alt="Pacific Island containers are shown unloading from vessels at the Port of Los Angeles, California"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;The Port of Los Angeles, California, on November 22, 2021. REUTERS/Mike Blake/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 09 Aug 2024 06:06:48 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/retail-consumer/us-retailers-rush-holiday-imports-fearing-strikes-disruptions-2024-08-09/</guid></item></channel></rss>