<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 29 Oct 2024 19:25:18 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;2007年，因连环杀人案被判终身监禁的加拿大著名连环杀人犯罗伯特·皮克顿于本月19日在魁北克一所高安全级别监狱遭受袭击后去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大的知名连环杀人犯，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省温哥华市附近农场屠宰并残害药物成瘾者和妓女及其遗体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因杀害6名妇女的罪名获罪，这些妇女的部分遗体在其废弃的房产中被发现。政府检察官在他被判入狱终身时，撤回了另一起20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日遭受袭击后在魁北克监狱内去世的。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;服务声明中表示：“我们深知，这名罪犯的案件已经对不列颠哥伦比亚省以及全国的社区造成了毁灭性影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者是多伦多东区长期被毒品困扰、贫困的棚户区超过十年内失踪的60多名女性中的一部分，直到2002年初皮克顿被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿农场，即位于温哥华市中心东约25公里处的波特库克兰姆，33名女性的遗体或DNA被发现，其中许多女性是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据《温哥华太阳报》报道，皮克顿撰写的书籍在亚马逊网站上架仅数小时内即被撤下。在书中，这名连环杀人犯称自己无罪，并被警方诬陷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求从亚马逊网站上删除此书，并对受害者家属表示歉意。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的照片，其案发当年是在不列颠哥伦比亚省波特库克兰姆的家中拍摄的电视画面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的照片，其案发当年是在不列颠哥伦比亚省波特库克兰姆的家中拍摄的电视画面。资料来源：路透社/全球电视台&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因执政党选举表现下滑而声势受挫</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在监督非洲国民大会（ANC）自废除种族隔离以来最差的选举结果后，将面临严重的削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举中约71%选区的结果显示，ANC的得票率低于42%，这一数字较2019年上次选举时的57.5%显著下降，这也是自30年前以来首次未能获得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一选举的打击意味着，纳尔逊·曼德拉的前解放运动将不得不与其他一个小党或多个小党谈判联盟协议或其他形式的合作以执政。这可能需要作出政策让步或放弃内阁中的重要职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人现已成为企业家的拉马福萨可能会面临反对党及其所在党内分裂严重党派的辞职要求。但ANC的一名高层官员支持他留任，并且分析人士认为没有明显能接替他的人选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明显能够接替拉马福萨的统一候选人。”来自开普敦大学的政治学教授安东尼·巴特勒表示，他曾撰写了拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的一项民意调查显示，拉马福萨是此次选举中政治人物中获得最高民众支持的，而ANC内部的派系争斗可能使任何反对他的动员行动复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，将在周日公布初步正式结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨总统的未来曾在2022年出现变数，当时经过一个委员会报告称，他可能在储钱箱中藏匿现金的行为构成不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认关于“农场门”丑闻的不当行为指控，并在同年晚些时候赢得了ANC新一届五年的领导职务的连任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次投票被视作ANC迄今为止面临的最严峻考验，因为选民对高失业率、犯罪和严重电力中断等问题的不满情绪强烈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年末当选ANC领导人，承诺要修复该党的形象并振兴经济，这是一段毁誉参半的九年间，其前任雅各布·祖玛因腐败和经济增长下滑而受到指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，当他于2018年成为国家元首时，最初的喜悦很快消失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济发展仍停滞不前，顶级ANC官员仍被腐败问题环绕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自他的宿敌祖玛，后者支持的新政党姆金托以出人意料的表现，显著削弱了ANC的支持率，尤其是在祖玛的故乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖玛破坏了拉马福萨和ANC。他深知他们在夸祖鲁-纳塔尔省是脆弱的。”政治分析师拉尔夫·马泰克加说，“拉马福萨的项目结束了，选举失败不可能让一切保持不变。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因未能就关键改革作出明确承诺以避免加剧党内裂痕而受到批评，这与他作为工会领袖时的果断作风形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者们赞扬他构建共识的能力以及他在促进南非作为所谓“全球南方”（低收入和中等收入国家的简称）一员中的作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最有影响力的倡导公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近南非向国际法院提起了针对以色列的种族灭绝诉讼，法官们本月裁定以色列必须停止对加沙市拉法的军事行动。以色列强烈否认这些指控，并继续对拉法发动进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选期间，拉马福萨试图强调ANC过去30年的成就，但批评者认为他对解决南非最大挑战方面提供的新方案很少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在本次大选最终竞选集会前夕，拉马福萨向聚集在索韦托足球场的数万名支持者表示，“我们将会做得更好”。然而，许多人在他演讲尚未结束时就离开了现场。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，索韦托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>全球疫病防控条约将于2025年前达成，世卫组织称</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;旨在达成全球应对疫情更好合作的谈判将于2025年或更早时间完成，世界卫生组织在周六宣布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国在过去两年中一直在就一项协议进行谈判，该协议可能在疫情前后提高合作水平，这是在承认COVID-19期间的失败之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国机构最初希望本周达成协议，但由于发达国家和发展中国家在疫苗共享和准备等问题上的分歧，谈判已被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国确实达成了一项平行协议，更新了现有的具有法律约束力的卫生规则，即《国际卫生条例》（IHR），其中包括了一个新的“大流行紧急状态”类别，用于描述最严重和全球最具威胁的公共卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天的历史性决定展示了成员国共同保护本国人民和世界免受公共卫生紧急事件和未来大流行风险共享的愿望，”世界卫生组织总干事特德ros阿丹诺姆格布雷斯列塞斯在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“通过这项协议，我们将采取步骤问责各国，并加强预防传染病的措施，以防止威胁美国人的安全和我们的安全，”美国卫生与人类服务部部长杰西卡·贝塞拉周六表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世卫组织的数据，这些全球卫生规则的变化旨在加强世界对COVID-19之后新病原体的防御，该病已经夺去了超过700万人的生命。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="世卫组织标志图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;世卫组织标志图。图片来自瑞士日内瓦总部，摄于2023年2月2日。路透社/德尼斯·巴拉比苏/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>美国石油生产商保持适度增长，而OPEC+考虑延长减产措施</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国钻探公司在增加产量方面的支出承诺趋于温和，这预示着2024年美国作为全球最大原油生产国的增长将会放缓，从而缓解OPEC+在周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年中，美国在页岩革命和技术创新提高产量的推动下，引领了非OPEC国家的原油供应增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增长超过100万桶/日，达到1293万桶/日，远高于政府年初预计的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油出口国组织（OPEC）及其盟友OPEC+去年深挖原油供应，部分是为了弥补美国和其他非OPEC国家产量上升的影响。总的OPEC+减产幅度为586万桶/日，相当于全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在商讨一项复杂协议，协议允许该组织将部分减产措施延长至2025年，三位知情人士在周四透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+已计划于周日开会讨论供应政策，尽管美国生产增加继续推动非OPEC+国家产量增长，但其威胁已经不像2023年那样明显。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府预测美国原油产量今年将增加约27万桶/日。这与OPEC自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预期美国产量增长64万桶/日，三家是最受关注的预测机构，均低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+之外的石油生产国的供应增长100万桶/日。这表明OPEC+原油需求应较2023年增加约90万桶/日，根据OPEC在5月的月度&lt;sub&gt;石油市场报告&lt;/sub&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长仅110万桶/日，对OPEC原油需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至今年至今，美国总体原油产量变化不大。4月份产量约为1313万桶/日，低于去年12月的1326万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内人士和分析师表示，美国生产商似乎不大可能像2023年那样给油价带来意外上涨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常保守和纪律严明的态度，”X fileprivate钻井公司首席运营官保罗·莫斯瓦尔德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前油价较高，但钻机数量并未显著增加，这是意料之外的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的公司保持资本支出不变，并推迟升级钻机，以更好地适应缓慢的钻井增长。该公司计划年底前运营12台钻机，并在明年初重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯数据，美国油井数量已降至496口，比去年同期减少13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普分析师在周四的报告中表示，“美国具有多年的年产油量100万桶的机会，但目前没有加快这一增长速度的意愿。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增加约47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市的美国生产商在投资者的压力下，减少了增长投资。此前不受限制的支出虽然推动了页岩产业的迅猛增长，但限定了该行业的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超出预期的产量增长部分得益于私人生产商，这些生产者现在正因行业整合而受到波及。他们通过钻更长的井并在同一时间从更多的井中开采更多石油来提高生产力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近的整合浪潮，我预期当前油市价格会继续支撑美国整体石油生产增长，因为不断的钻井和完井效率改进将继续保持这种增长势头，”德克萨斯标准石油总裁蒂莫西·罗伯森说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场的增长将领先北美。其第一季度国际收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因在于整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略重点已转向资本纪律，这种方式产生了一种不同的反应，”瑞银银行分析师乔瓦尼·斯塔诺夫认为OPEC+将自愿延长减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，美国与加拿大、巴西和圭亚那预计今年将引领石油和液体产量的增长。美国能源情报署认为，OPEC+石油液体产量预计将下降100万桶/日，而非成员国供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+适应了美国石油产量的增长，”瑞银的斯塔诺夫表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台的操作地板从控制室看到的一个拥有Oasis石油租赁的Permian盆地钻探区" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;钻井平台的操作地板从控制室看到的一个拥有Oasis石油租赁的Permian盆地钻探区，位于德克萨斯州Wink附近。2018年8月22日。路透社/Nick Oxford/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言将继续抗争 after 获罪判决</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此故事在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦面对镜头，发表了既适合其法律斗争又适合政治斗争的言辞：他准备战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定特朗普因伪造文件掩盖封口费支付行为涉及多项罪名成立后的一天，共和党总统候选人愤怒而冗长地列举了对手和不满之事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他对审判法官胡安·梅尔尚赞称其为“卑鄙”和“恶魔”。将民主党对手乔·拜登形容为“美国历史上最糟糕的总统”。他对证人、控诉他的立法者，以及称自己为非法入境移民的人进行了猛烈抨击，这与他集会上的言辞一脉相承。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳求支持者捐款支持其竞选活动，将面临的挑战视作超越个人层面的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“请这样做，”他说，“因为我们为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管其他竞选演讲时常点缀着幽默，但这次演讲主要相当阴郁。特朗普在新闻发布会上仅使用了一张小幅纸条。取完群众问询后，他快速离开讲台，身旁有其儿子埃里克·特朗普相伴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在远离镜头的情况下，通过筹款活动和社交媒体，前总统的盟友也对司法系统及其暗示特朗普犯罪的人进行了抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两名主要候选人均视对方为对国家的威胁的情况下，拜登阵营利用特朗普言论作为最新证据，认为他不适任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚目睹了一个混乱、绝望且失败的唐纳德·特朗普肆意讲述个人不满，歪曲美国司法系统，这让观看者得出一个显而易见的结论：这个人无法成为美国总统。”拜登阵营通信主任迈克尔·泰勒在声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——其中大多数人认为纽约裁决是错案——周四为共和党筹款平台WinRed上向特朗普的竞选活动捐赠了3480万美元，该机构称这创下单日纪录。在司法工作落后于拜登的情况下，特朗普阵营试图保持捐赠节奏，在周五发起了一系列预警筹款信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美利坚历史上最黑暗的一天！”一条信息写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会放弃！”特朗普新闻发布会后另一条信息喊道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织均紧跟前总统，认为审判有缺陷，指控不应被提出，曼哈顿陪审团中民主党人占据多数，说法官偏见——地方当局否认此类指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于共和党的谴责未能迅速或强烈时，特朗普盟友和竞选助手开始反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普共同竞选经理克里斯·拉基维塔嘲讽了全国大学共和团的一条社交媒体贴文，该组织认为陪审团的裁决应被尊重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“观点就像屁股一样，每个人都有一个。”拉基维塔发文说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还针对马里兰州温和派共和党前州长劳里·霍根的言论予以反击，霍根在纽约裁决前警告美国人不要浇油添火，继续党派内斗，而劳里·霍根还在其X平台上发文警告说：“你结束了你的竞选活动。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这两个摇摆州的共和党选民采访中，多位受访者表示，特朗普的定罪使他们重新考虑对其在11月的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的背离可能会影响共和党人给特朗普在与拜登的再对决带来的损害，尤其是在特朗普在多个摇摆州领先的微弱优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数受访共和党人听起来像极了特朗普本人，称该审判是一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一切都是政治手段，旨在损害他并尽可能多地阻止他的竞选活动。”62岁的退休警察斯科特·克莱顿说，他在佐治亚州梅里塔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能这样对付他，就能对付任何人。绝对没有人安全。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普参加纽约的记者会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/布伦丹·麦克德米德&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普参加纽约记者会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国纽约市，2024年5月31日。民主党总统候选人和前美国总统唐纳德·特朗普在特朗普大厦参加记者会。特朗普因2016年伪造商业记录掩盖支付封口费给色情演员斯托米·道金斯的行为而受到刑事审判，陪审团裁决其有罪。路透社/布伦丹·麦克德米德/资料照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步加深对乌克兰冲突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是美国对此两岁冲突更深层次介入的一小步，专家表示这有助于削弱俄罗斯对札波罗热的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标过于冒风险。担心这可能导致直接的核武较量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一直符合美国对向基辅提供高端武器的其他禁令，这些禁令自那时以来已经全部解除，从先进的美国战机到远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于周四生效，针对的是札波罗热地区的战斗。他们称，该决定允许基辅使用美国提供的武器反击俄罗斯军队及其准备发起攻击的行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家表示，这一决定让前线的乌克兰士兵可以使用美国提供的高机动性多管火箭发射系统（HIMARS）发射器，配备制导多管火箭系统（GMLRS）导弹和其他武器，对跨境的俄罗斯力量进行反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，在俄罗斯军队未就绪前，可能迫使他们后撤。”乌克兰国立战略研究机构研究员尼科拉·比莱斯科夫表示，该研究所是基辅官方智囊团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆认为，拜登的这一决定将减少基辅需要从东部顿巴斯关键战场抽调部队的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将在被动局面中，不得不重新考虑他们在攻入札波罗热区域的战术。”英格拉姆表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可追溯数周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，乌克兰在5月13日的一个安全视频会议上向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀及联合参谋长主席C.Q.布朗将军表达了在札波罗热地区跨境使用美国武器的要求。沙利文和奥斯汀与布朗一起提出了放宽限制的建议，并于5月15日向拜登提出。这位官员称，拜登同意乌克兰可以在俄罗斯领土上安全反击俄罗斯军队。自那时起，拜登政府一直在最终确定该决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在5月20日接受路透社采访时公开呼吁西方伙伴采取这一措施，但当时他表示：“迄今没有积极的变化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国政策研究所欧洲与亚洲项目高级研究员罗伯·李表示，俄罗斯一直在利用拜登禁止跨境打击的禁令，将其作为有安全保障的区域来发动对札波罗热的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;札波罗热是乌克兰第二大城市，距离边界只有19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯的火炮可以在边境一线部署。它可以利用那里的防空、电子战和指挥控制设施，”李表示，“这或许使其在某种程度上获得了安全感。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，李和其他专家认为，单凭这一决定短期内不会改变前线形势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这不会大幅改变前线的移动状况，但如果能阻碍俄罗斯继续这种跨境行动，无疑会让它变得更为困难。”李表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆指出，俄罗斯军队对深入札波罗热进行大举推进缺乏足够的战斗力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯不具备从东北部可怕地威胁札波罗热所需的战斗能力，”他说道，“这需要他们掏空东部战场上的部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯发射武器，并在周二再次提到核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，鉴于一整年俄罗斯在战场上的胜利，乌克兰看来准备在未来数周或数月寻求扩大使用美国武器进入俄罗斯其他地区的权利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，华盛顿宣布政策转向不到一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时要求获得美国批准，打击俄罗斯境内的更深层目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿办事处前官员马克·坎辛认为，拜登的举措仅仅是个开端。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这并不是政策的颠覆性转折，但这是一个步骤，”坎辛表示，“乌克兰人和行政部门官员将要求采取下一步行动：对更广泛的区域进行打击——可能是不直接威胁札波罗热的俄罗斯目标，但位于其他地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在接受周五在捷克皮尔森的采访时被问及美国政策是否可以扩大到允许对俄罗斯境内的其他地区进行打击时，未作肯定回答，但也没有排除这种可能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“向前看，我们将继续做我们一直在做的事情，即必要时调整和适应。”布林肯表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="俄罗斯导弹在札波罗热附近空袭后的现场情况" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; 火箭弹袭击后，位于乌克兰通过南部的马拉·丹列夫卡村附近受损严重的儿童和青年体育骑术学校现场，札波罗热，2024年5月30日。路透社/瓦伦丁·奥格里内科/资料图片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的条件下暂停加沙冲突，并呼吁哈马斯同意这一新的提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开启新一天的篇章了。”拜登总统说道，他正处于选举年的压力中，需停止持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔等国调解，旨在安排以色列与哈马斯运动在加沙战争中的停火谈判多次陷入僵局，双方均指责对方导致进展缓慢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议是在以色列对拉法的多次侵入后提出的，并且由于卡塔尔对加沙死亡人数的增加以及人质持续被扣押，国内外对贝内季特·内塔尼亚胡政府施加了新的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已授权谈判人员在拜登公布停火计划后向哈马斯提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议发生在共和党总统候选人唐纳德·特朗普被判34项重罪的前一天，突显了两位候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这项新提议分为三个阶段，并突破了以往的提议，因为停火会在谈判进行期间持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一个阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将撤出加沙居民区，作为交换，人质（包括老人和女性）将与数百名巴勒斯坦囚犯进行互换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆载有人道主义援助物资的卡车进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二个阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的条件进行谈判。“只要谈判继续进行，停火将继续有效。”总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，已通过卡塔尔向哈马斯传递了这项提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁那些支持“无限期”战争的人改变立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有些人不会同意这项计划，并将继续呼吁战争持续。有些人甚至在政府联盟中，已经明确表示他们希望占领加沙，希望多年进行战斗，人质对他们来说不是优先事项。但是我已经敦促以色列领导人支持这一协议，尽管会面对任何压力。”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名终生致力于以色列的人，美国唯一一位在战争期间访问以色列的总统，以及最近派遣美国部队直接为以色列防御伊朗袭击的人，我请你们暂停一下，思考一下如果错过这个时刻会有什么后果。我们不能错过这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员表示，以色列能够提出新建议，是因为最近战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一条通往危机结束的道路。这是一份详尽的四半页协议，经过精细谈判。”该官员称。“现在摆在桌面上的是整个过程的终结。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家以色列媒体 outlet 将拜登周五的演讲描述为极具影响力的一场演讲，并将其解读为试图直接说服以色列民众。为首的 12 频道中断了晚间新闻节目，现场直播了拜登的演讲。以色列审查机构此前已经禁止发布提议细节，以色列 12 频道的主播丹尼·库施马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议比以往任何提议都更有成功的可能性，德克萨斯大学奥斯汀分校历史与公共事务教授杰里米·萨里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经严重打击了哈马斯，哈马斯能够对以色列发动任何大规模袭击或恐怖袭击的可能性虽然依然存在，但已大为降低。”萨里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论“正在反对”以色列，萨里说，这对以色列政府结束冲突以及拜登的影响来说都是一个有利的因素。“当美国总统全身心投入某项事务时，他可以创造很多激励因素。”萨里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一份人质提议提议交换生病、年迈和受伤的人质，以换取为期六周的停火，六周后可以延长停火以允许更多援助进入该地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议在本月初因以色列拒绝同意哈马斯在谈判中提出的永久结束战争的要求而瓦解，并且在南部加沙城市拉法加大规模的袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，已告诉调解人其在当前持续军事行动期间不会继续进行谈判，但准备好在以色列停止战争的情况下签订“完整协议”，包括人质和囚犯的交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将于周五与有公民在加沙被哈马斯控制的 17 个国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日以色列对拉法的空袭造成 45 名巴勒斯坦人丧生，引发了国际社会的强烈谴责，但没有达到美国的红线，即切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中的巴勒斯坦人民已经经历了纯粹的地狱。”拜登周五说。“我们看到了本周在拉法的致命火灾中的可怕画面，跟随以军打击哈马斯的目标……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列于10月7日在南部以色列对哈马斯发动袭击后袭击加沙以来，自那次袭击以来已有超过 36280 人死亡。据以色列统计，哈马斯袭击在南部以色列导致约 1200 人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名巴勒斯坦人在拉法受损建筑的废墟中行走，该地区被以色列军事攻势摧毁，拍摄于加沙北部贝特利哈亚2024年6月12日。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重质押”平台兴起 狂热交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;逾180亿美元的加密货币已转移到一种新型平台，投资者可以通过锁定其代币来换取奖励。分析人士警告称，这一复杂的方案给用户和加密货币市场带来了风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“重新锁定”（re-staking）日益火热，是加密货币市场风险行为的最新迹象。随着市场价格飙升，交易者寻找收益，加密货币越来越受到欢迎。比特币作为最大的加密货币，接近历史最高价，而以太币作为第二大的加密货币，今年以来增长超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新锁定热潮的核心是在西雅图成立的创业公司EigenLayer。该公司在2月从Andreessen Horowitz（专注于加密货币的美国风投公司）筹集了1亿美元，吸引了其平台上188亿美元的加密货币——六个月内增长了超过3700倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人斯里拉姆·坎南告诉路透社，该公司发明了重新锁定，旨在扩展长期存在的加密货币实践——&lt;a href="https://www.reuters.com/business/finance/what-is-staking-cryptocurrency-practice-regulators-crosshairs-2023-02-10/"&gt;质押&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机进行检查和确认谁拥有哪些加密货币。为此，加密货币持有者（如以太币）将自己的资产锁起来作为验证过程的一部分。持有者在参与质押期间失去对代币的即时访问权，但会获得收益率作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放新的加密货币以代表他们所质押的加密货币。重新锁定使持有者能够将这些新代币再次质押到不同的区块链应用程序和项目中，以期获得更高回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对重新锁定的风险存在分歧，一些内部人士认为这一行为尚处于萌芽阶段，尚不足以判断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他专家，包括分析师在内，担心如果重新锁定代币作为抵押品用于加密货币的庞大借贷市场，可能会形成一个基于少数底层资产的无限循环借贷。如果所有人同时退出，这可能会导致更广泛的加密货币市场失稳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“每当有任何抵押品用作抵押，这都不理想，因为它增加了新的风险因素，这些风险并不存在。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师亚当·莫兰·麦卡锡说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者而言，吸引力在于收益率：以太坊区块链上的质押收益通常在3%-5%之间，而分析师表示重新锁定的收益可能更高，投资者可以在多个渠道同时赚取收益率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新锁定是去中心化金融（DeFi）领域的最新发展之一，在此领域，加密货币持有者将资金投入实验性方案，以在不售出资产的情况下实现高额收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户是在期待未来的奖励或其他空投代币（airdrops），希望有所回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用该平台的用户提供自己的新代币，这种代币被称为“EIGEN”。用户希望在未来该代币有所价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的莫兰·麦卡锡表示，重新锁定平台的增长部分是由寻求空投代币的用户驱动的，他将其形容为“非常要求投机性的免费金钱。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常危险，”美国加密货币交易平台Coinbase的高级研究负责人大卫·杜昂（COIN.O）说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在提前行动，（预期）会获得奖励，但并不知道是什么。”杜昂解释道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由斯坦福大学前助理教授斯里拉姆·坎南于去年创立。据其学术网站显示，他还曾是印度学生设计的微卫星团队的一员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称为验证服务市场的市场，连接希望质押代币的用户与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重新锁定平台如EtherFi、Renzo和Kelp DAO已经出现，它们代表客户将代币重新质押到EigenLayer，并产生新代币以代表重新质押的资产。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;坎南表示，平台的目标是让用户可以选择在何处质押代币，并帮助新的区块链服务成长，而不是鼓励更多的加密货币抵押借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们没有与这些玩家建立任何正式关系……这是一个正在形成的趋势，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的杜昂则认为重新锁定存在“隐藏风险”——如果重新质押的代币用于加密货币借贷，那么可能在市场下跌时引发强制平仓并增加波动性，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售加剧了风险借贷问题，随着作为抵押品的加密货币在 Terra 和 Luna 代币崩盘后迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们不认为重新锁定问题会对传统金融市场构成任何实质性风险溢出。”标普全球评级的数字资产分析负责人安德鲁·欧尼尔称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密世界逐渐与主流金融相连，机构投资者也开始关注重新锁定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Zodia Custody（Standard Chartered加密货币的附属部门）见证了机构在质押方面的大规模兴趣，但认为重新锁定的“飞行记录”难以建立，首席风险官安努什·埃尔夫夏坦表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摩根大通的加密货币子公司Laser Digital与Kelp DAO合作重新质押部分资金，Kelp DAO在4月一篇博文中宣布了这一合作。针对路透社的评论请求，Laser Digital没有回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示其为客户提供加密资产质押，并预计“围绕重新锁定的生态系统将出现新的生态系统”。 &lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="This illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align:center"&gt;&lt;i&gt;图示显示了加密货币比特币的代表图，取自巴黎，法国，2024年3月9日的图片，路透社/Benoit Tessier/图示/图片来源&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="This illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align:center"&gt;&lt;i&gt;此图示展示了加密货币以太坊的代表图，取自2023年6月16日的一块PC主板上的放置，路透社/Dado Ruvic/图示/图片来源&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥 SHEINBUM 获 landslide 胜当选成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱特丽娅·希安富马以压倒性胜利当选墨西哥首位女总统，继承了她导师兼前领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目。后者在贫民中的高人气助力了她的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;希安富马&lt;/a&gt;是气候科学家，曾担任墨西哥城市长，得票率介于58.3%至60.7%之间，根据墨西哥选举当局的快速计数，这将是墨西哥民主历史上的最高得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政党也在两院中获得了可能的三分之二多数，允许其在无需反对派支持的情况下通过宪法改革，根据选举当局给出的初步结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派候选人 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索希奇尔·加尔韦兹&lt;/a&gt;在初步结果显示她获得26.6%至28.6%选票后宣布接受败选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我首次当选墨西哥第一位女性总统，”希安富马在支持者的欢呼声中对支持者说，欢呼声中不断喊着“总统，总统”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希安富马的胜利对于墨西哥而言是一个重大进步。这个国家以其 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/macho-mexico-stage-set-first-female-president-2023-09-09/"&gt;阳刚文化&lt;/a&gt; 著称，并拥有世界上第二大天主教人口，长期以来推动传统的价值观和女性角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希安富马是美国、墨西哥或加拿大首位在公开选举中获胜的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想过有一天我会投票给一名女性，”87岁的伊德尔米拉·蒙特伊老妇人说，她是希安富马在墨西哥最小州塔拉斯卡的支持者。“以前我们甚至无法投票，即便可以，也必须按照丈夫的命令投票。感谢上帝这一现状已经改变，让我亲身体验这一切，”她说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希安富马的征途艰巨。她须在提高受欢迎社会福利政策的同时，应对巨额预算赤字和经济增长缓慢的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果公布后，她对支持者表示，她的政府将恪守财政纪律，尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管她在安全方面的承诺不多，但在当选总统的前史上最暴力的选举中，已有38名候选人被谋杀，她仍誓言要改善安全，但这一点非常难以实现。许多分析人士认为，制毒集团在洛佩斯·奥夫拉多尔执政期间加强了他们的影响力，并扩大了他们的影响范围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就在周六的选举中，两名选民在普埃布拉州的投票站遇害。洛佩斯·奥夫拉多尔任内被谋杀的人数——超过18.5万——比墨西哥现代史上任何一位政府首脑任期内都被谋杀的人数都多，尽管谋杀率正在缓慢下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺在改善警务和降低有罪不罚方面投入变革性的投资，否则希安富马可能难以取得实质性的安全改进。”独立拉丁美洲政治风险分析师纳特纳尔·帕里什·弗劳林尼说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政党民团党（MORENA）也在墨西哥城市长选举中获胜，这是该国最重要的职位之一，根据初步结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新当选的总统面临着与美国复杂的谈判挑战，谈判涉及成千上万试图穿越墨西哥前往美国的移民过境，以及在芬太尼成瘾泛滥的背景下，与毒品走私的合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，这在11月美国总统大选中若由唐纳德·特朗普胜出时将变得更加困难。特朗普誓言对墨西哥制造的中国车征收100%的关税，并表示将动员特种部队打击帮派。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，下任总统将面临解决电力和水资源短缺的问题，并吸引制造商到就近生产链更近的市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希安富马还将不得不应对国家石油公司（Pemex）的问题，该公司过去二十年产量下降，负债累累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“公共资金只能无止境地投入，并且该公司从未盈利，这一状况不能持续。”高盛公司拉丁美洲首席经济学家阿尔贝托·拉莫斯说。“他们必须重新思考Pemex的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔将最低工资翻了一番，减少了贫困，确保了比索的稳定和低失业率，这些成就使他广受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希安富马承诺扩大社会福利计划，但面临墨西哥今年预算赤字预计将大幅增加、以及2025年央行预期的仅1.5%的低经济增长率的难题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-may-be-no-puppet-her-mentor-looms-large-2024-05-27/"&gt;在整个竞选过程中&lt;/a&gt; 都在寻求将投票变为对他的政治议程的全民公决。希安富马反驳了反对派关于她将成为“洛佩斯·奥夫拉多尔傀儡”的指控，尽管她承诺继续许多他的政策，这些政策有助于墨西哥最贫困人口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在胜选演讲中，希安富马感谢洛佩斯·奥夫拉多尔作为一个“为我们国家带来更好变革的独特人物”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯认为，批评希安富马将成为“洛佩斯·奥夫拉多尔傀儡”可能根植于性别歧视的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们无法相信她将会做出自己的决定是难以置信的，并且我认为这与她是女性有关。”她说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="希安富马赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;墨西哥执政民团党总统候选人克莱特丽娅·希安富马在赢得选举后与支持者交流，墨西哥城，墨西哥，2024年6月3日。（路透社/拉奎尔·库娜）&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="希安富马赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;克莱特丽娅·希安富马，执政民团党的总统候选人，在赢得选举后向支持者挥手致意，墨西哥城，墨西哥，2024年6月3日。（路透社/拉奎尔·库娜）&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;墨西哥民团党在佐科洛广场宣布克莱特丽娅·希安富马成为总统大选的胜者后，民众举着“总统克莱特丽娅·希安富马”的横幅，墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。（路透社/玛赫·埃利普）&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;反对派总统候选人索希奇尔·加尔韦兹在选举日之后与支持者讲话，墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。（路透社/克丽丝塔尔·尼奇-哈）&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;选举日，选民在桑塔扎库索科塔兰的选投票站关闭之际，墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。（路透社/何塞路易斯·普拉塔）&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;选举日，民众前往投票站投票，墨西哥韦拉科鲁萨，墨西哥，2024年6月2日。（路透社/伊亚尔·塞巴罗斯）&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;2024年6月2日，齐纳坦甘，路透社/加布里埃尔·桑布里亚&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7O4FN7WT6JOY5C2HSU2C2QJCRA.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;选举日，选民在墨西哥城投票站等待投票，墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。（路透社/亚历山德罗·门内格西）&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;选举日，墨西哥反对派总统候选人索希奇尔·加尔韦兹在选举日时在选投票站外与支持者合影，墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。（路透社/路易斯·科特斯）&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;选举日，选民在圣巴尔托洛梅夸亚兰纳的选投票站准备之际，墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。（路透社/何塞路易斯·普拉塔）&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;选举日，女性在豪戈基奇镇的选投票站等待投票，墨西哥恰瓦哈州，墨西哥，2024年6月2日。（路透社/何塞路易斯·冈萨雷斯）&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;选民在墨西哥城的选举日投票站投票，墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。（路透社/亚历山德罗·门内格西）&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;选举日，选民在圣胡安查马尔拉兰扎投票站投票，墨西哥，2024年6月2日。（路透社/雅各布·加西亚）&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;选民在墨西哥城的贝尼托胡芭雷斯国际机场投票站投票，墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。（路透社/亨利·罗梅罗）&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;选举日，选民在圣安德雷斯拉拉宁扎投票站投票，墨西哥，2024年6月2日。（路透社/雅各布·加西亚）&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;克莱特丽娅·希安富马，墨西哥城，2024年6月2日。（路透社/拉奎尔·库娜）&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;2024年6月2日，墨西哥城。（路透社/亚历山德罗·门内格西）&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;2024年6月2日，圣胡安查马尔拉兰扎。（路透社/加布里拉·桑布里亚）&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;2024年6月2日，科马戈温附近，路透社/伊万·亚里亚斯&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;2024年6月2日，墨西哥城，墨西哥，墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔和妻子贝特丽斯·古铁雷斯·穆勒向投票站走去投票，路透社/亨利·罗梅罗&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;2024年6月2日，选民们在支持墨西哥反对派总统候选人索希奇尔·加尔韦兹的横幅下等待投票站开门，墨西哥城，墨西哥，路透社/路易斯·科特斯&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;选举日，选票站准备阶段，2024年6月2日，圣巴尔托洛梅夸亚兰纳，墨西哥城，路透社/何塞路易斯·普拉塔&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ7Y.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;2024年6月2日，在墨西哥城的投票站外排队等候，路透社/路易斯·科特斯&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥城大</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>