<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 18 Nov 2024 06:57:02 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击中去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大 serial 杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克一所高等监狱遭到其他囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为加拿大最为臭名昭著的大规模谋杀犯之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省的大规模贩卖毒品和卖淫者杀害及肢解其遗体而被判有罪。他的养殖场位于温哥华郊外。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;六名女性的部分遗体在皮克顿潦草地持家附近被发现，他因此被定罪。他在被判处终生监禁后，政府检方撤回了他另外20起谋杀罪的指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大监狱管理部门表示，皮克顿是在5月19日遭受袭击后在魁北克监狱内去世的，之后他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;管理部门在声明中表示：“我们了解到此案对该省不列颠哥伦比亚的社区以及全国各地社区造成了毁灭性的影响。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些受害者是过去十多年间，包括2002年初被捕前，在温哥华落魄街区-多伦多东区 neighborhood -失踪的超过60名女性中的部分受害者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;33名女性的遗体或DNA在皮克顿位于温哥华市中心以东约25公里的波尔科库坦的养殖场内被发现，其中许多人是原住民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2016年，据报皮克顿所著的一本书上市几小时后即被亚马逊撤下。当时据《温哥华太阳报》报道，皮克顿在书中宣称自己无罪且被警方陷害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出版社要求亚马逊下架此书并向受害者的家属道歉。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的照片，显示他是在他的波尔科库坦家中。&lt;br&gt;路透社/加通社/档案照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的这张未注明日期的电视照片显示他是在他的波尔科库坦家中拍摄的。雷克斯图/加通社/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年前完成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成有关如何更有效抗击全球大流行病的全球协议的谈判有望在2025年前完成，如有必要可提前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国已经谈判了两年，目的是在大流行病前后加强合作。这源于对该组织实施新冠疫情期间失败的公认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国卫生署最初希望本周达成协议，但由于富裕国家和较贫穷国家在疫苗共享和准备等方面存在深刻的分歧，谈判被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，各国还是达成了更新现有公共卫生条例的平行协议，这些条例被称为《国际卫生条例》(IHR)，新增了“公共卫生紧急情况”这一分类，适用于最具威胁的全球公共卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天的历 史性决议体现了成员国共同保护本国人民和支持全球人民免受公共卫生紧急情况和未来大流行病风险的愿望，”WHO总干事谭德塞在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“通过此次协议，我们采取了步骤，确保各国承担责任，并加强措施，以便在威胁到美国和我们的安全之前阻止疫情爆发，”美国卫生与公共服务部部长贾吉罗萨通过电子邮件说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世卫组织的数据，全球公共卫生规则的变化旨在提升世界防御新病原体的能力，这在新冠大流行导致超过700万人死亡后显得尤为重要。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="世卫组织标志文件照" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;文件照：2023年2月2日，瑞士日内瓦世卫组织总部，世卫组织（WHO）标志。路透社/丹尼斯·巴利博斯/文件照/文件照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因 ANC 选举表现下滑而实力受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在遭遇非洲民族大会（ANC）自种族隔离结束以来最差的选举结果后，其地位将受到严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的选举中，约71%的选区结果显示，ANC的得票率为不到42%，这比2019年上次选举时的57.5%出现了大幅下滑，也是30年来首次未能获得绝大多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举的挫败意味着，作为南顿纳尔逊·曼德拉的解放运动遗产，ANC将不得不与其他一到多个较小政党谈判合作，或寻找其他形式的合作来执政。这可能要求ANC做出政策让步或让出内阁中的重要职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾经的工会领袖，现任企业家拉马福萨可能将面临反对党及党内批评者的辞职要求，但ANC的一名高层官员支持他继续留任，分析人士表示目前尚未出现明显可接替的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“拉马福萨没有一个明确的团结候选人来接替他。”南非开普敦大学的政治学教授安thon但勒表示，他在撰写了拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的一项民意调查显示，拉马福萨在此次大选中的政绩满意度最高，ANC内部的派系斗争可能会使其难以动员反对他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在星期日发表讲话，届时将公布全部初步结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨之前也曾面临总统职位的不稳定。2022年，一个调查小组的报告指出，他可能因在狩猎场家具中藏有大量现金的事件而违反行为规范。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于这宗事件，拉马福萨否认自己有不当行为，称这被称为“农场门”事件，并在同年赢得新的五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举被视为ANC面临的最严峻考验之一，因为选民对失业、犯罪和电力短缺等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年末当选ANC领导人，承诺重塑该党的形象，并在前任约瑟夫·祖马九年的丑闻和经济下滑之后重振经济。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，在他成为国家元首的初期喜悦之后，这种期望很快消散。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去了，经济依然停滞不前，关于ANC高层官员的丑闻仍然频发。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自他对头祖马，祖马支持新党姆坤托维西，该党表现超出预期，对ANC的支持率造成了严重冲击，特别是在祖马的家乡夸祖鲁纳塔爾省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“约瑟夫·祖马已将拉马福萨和ANC置之于死地，他知道自己在夸祖鲁纳塔尔省是脆弱的。”政治分析师拉尔夫·马特凯格称。“拉马福萨的项目或已结束……选举失利后，很难期待一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其未能在核心改革上采取果断行动防止党内裂痕扩大而受到批评——这一行为与他在1980年代作为工会领袖时的决断性形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬他通过达成共识的能力，并赞扬他在推动南非作为所谓“全球南方”代言人的角色，这是一个包括低收入和中等收入国家的群体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情疫情期间，拉马福萨是全球最活跃的声音之一，呼吁公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提出了对以色列的一项种族灭绝案，法官本月裁定以色列必须中止对加沙城市拉法的军事行动。对于这些指控，以色列予以坚决否认，并继续进行军事进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;竞选期间，拉马福萨试图强调ANC在过去30年中的成就，但批评者认为他提出的解决南非最大挑战的新方案太少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一场集会上，拉马福萨承诺“做得更好”，并在数千名支持者的观众中进行了演讲。许多人尚未听完整段演讲就离开了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月29日，南非索韦托。 REUTERS/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在军援决定中逐步深涉乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是一个虽小却意义重大的步骤，有助于缓解俄罗斯在乌克兰东部的进攻态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器攻击俄罗斯领土上的目标可能带来极大的风险。政府担心较大的乌克兰攻势可能会与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项禁令与美国此前对基辅提供的高精尖武器禁令及其他限制相呼应，后者包括先进的美国战机和远程ATACM导弹的供应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于周四生效，旨在针对克拉斯诺夫地区的战斗。据美国官员介绍，美国政府允许基辅使用美国提供的武器反击来自跨境的俄罗斯部队或准备进攻的部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据了解，专家认为这为乌克兰前线部队提供了使用美国高机动多管火箭炮系统（HIMARS）发射制导多管火箭炮系统（GMLRS）导弹及其他武器打击俄罗斯军队的绿灯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线局势，可能为在克拉斯诺夫地区逐退俄军创造条件，”乌克兰国立战略研究学院研究员米科拉·比利耶斯科夫表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅在东部顿巴斯地区关键战场投入兵力的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将陷入被动，不得不重新思考他们在克拉斯诺夫地区的进攻战术，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项决定始于数周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰方面在5月13日一次安全视频会议上向白宫国家安全事务助理杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀以及联合参谋长主席古·布朗将军提出了请求，一名要求匿名的美国官员表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏利文、奥斯汀和布朗制定了放宽限制的建议，苏利文在5月15日将其呈交给了拜登。这名官员表示，拜登同意乌克兰可以在安全的俄罗斯领土上反击俄罗斯军队。此后，拜登政府一直在完善这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统沃洛迪米尔·泽连斯基在5月20日接受路透社采访时公开呼吁乌克兰伙伴们采取此类措施，但同时表示：“目前还没有积极的进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧亚研究项目资深研究员罗伯·李表示，俄罗斯一直利用这些禁止规定为其在克拉斯诺夫地区的行动提供了安全区域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;克拉斯诺夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以在边境对面保持其火炮；保持防空、电子战、指挥控制，”李说道。“它可能有一点圣地的感觉。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，李和其他专家认为，这项决定本身短期内不会大幅改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为（这项决定）不会改变前线的实际移动，但会使得俄罗斯继续这样的跨境行动变得更为困难，”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺乏足够的部队进行大规模推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯不具备从东北方向有效威胁克拉斯诺夫的作战能力，”他说。“要这样做，它会在东部作战区域剥削其军队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯发射武器，并于周二再次警告可能引发核战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但显然，乌克兰准备在未来几周和几个月寻求进一步利用美国武器攻击俄罗斯境内其他地方的能力，鉴于俄罗斯在战场所占的主导地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，距华盛顿宣布政策转变不足一天，泽连斯基在《卫报》的一次采访中被引用称，要求美国批准打击俄罗斯境内的纵深目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前五角大楼官员、现担任华盛顿战略与国际问题研究中心研究员的马克·坎切安表示，拜登的举动只是一个开端。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的巨大转变，但这是一步，”坎切安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌方及其政府官员将为下一步的行动进行辩解：打击更广泛的区域目标——也许不是直接威胁克拉斯诺夫，而是在其他区域的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，拜登政府是否会进一步允许其它在俄罗斯的打击目标目前仍未确定，但并没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们将继续如现在所做的那样，根据必要进行适应和调整，”布林肯说。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="克拉斯诺夫地区俄弹袭击后的破坏" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;消防员在俄罗斯导弹袭击严重损坏的克拉斯诺夫Kharkiv市Malaya Danylivka村的儿童和青年体育骑术学校废墟工作，2024年5月30日。路透社/瓦伦丁·奥吉雷尼科夫/Files Photo&lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持温和增长，而OPEC+考虑延长减产规模</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续履行控制支出的承诺，以增加产量，这可能导致全球最大原油生产国美国在2024年的增长放缓，从而减轻OPEC+本周作出进一步减产决定的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国的页岩革命和技术创新驱动了非OPEC产油国原油供应的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出乎意料地大幅增长，日产量增加超过一百万桶，达到1293万桶/日，远超2023年初政府预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克及其盟友(OPEC+)去年加深了减产力度，以弥补美国和其他非欧佩克产油国产量上升带来的影响。当前，OPEC+的整体减产量为586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士透露，欧佩克+目前正在商讨一项复杂协议，旨在让这一减量措施在未来几年得以延续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当欧佩克+于周日开会讨论供应政策时，美国产量增长仍在推动非OPEC+产量的增长，尽管这些增长带来的威胁没有2023年那样明显。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，美国原油供应今年将增长约27万桶/日。这与欧佩克自身对该国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测大致相当。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计，美国原油产量将增长64万桶/日。他们是最重要的预测机构，所有预测都远低于去年的数字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克预计，2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+集团之外的石油生产商的供应增长约100万桶/日。这意味着，2024年对OPEC+原油的需求可能比2023年高出约90万桶/日，根据欧佩克在5月发布的月度石油市场报告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计，全球需求增长仅为110万桶/日，对OPEC原油的需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，美国整体原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，相比去年12月的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，尽管油价徘徊在每桶80美元附近，但美国生产商似乎不大可能再次出现如此大幅的产量增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持了相当保守和严谨的态度，”合同钻探公司Scandrill首席运营官Paul Mosvold说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的油价水平，钻机数量几乎没有上升，这令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他所在的公司正在保持资本支出不变，并推迟对钻机进行升级，以最好地适应较低的钻井增长。该公司计划年底前运营12台钻机，并将再部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯数据，美国的石油钻机数量已降至496台，较去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有数年的时间可以实现每天100万桶的产量增长，但目前并没有急于以这样的速度增长，”S&amp;amp;P分析师在周四的报告中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P Global Commodity Insights预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，因投资者的施压，许多公开交易的美国生产商削减了增长投入。无节制的支出驱动了迅猛增长，但2010年代页岩产业的回报有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超出预期的产量增长部分得益于私人生产商。一些私人生产商如今正被整合浪潮所席卷，他们通过钻更长的井和对岩石进行压裂以同时从更多井中产油，提高了生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近出现了整合浪潮，但预计当前的油价将延续，支持美国整体石油产量适度增长，”德克萨斯标准石油公司总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务企业，如SLB（SLB.N），预计今年其国际市场的业务将比北美市场增长更快。其第一季度国际收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因在于整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略转变更加注重资本纪律，导致了不同的市场反应，”UBS银行分析师Giovanni Staunovo表示，他预计欧佩克+将延长自愿减产措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，包括美国、加拿大、巴西和圭亚那在内的国家预计将领导2024年的石油和液体产量增长。根据3月的EIA报告，非欧佩克成员国的石油液产量预计今年将增长140万桶/日，而OPEC+的石油液产量预计下降100万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“欧佩克+已学会了接受美国原油产量的增长，”UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台的操作楼层从威克市租用的地租空间内的控制室中可见" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;坐在Oasis Petroleum在Permian盆地拥有地租空间内的控制室中可见的钻井平台操作楼层，威克市，美国，2018年8月22日。路透社/尼克·奥克福德/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓无论代价将继续抗争 после被判有罪 verdict后的战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本文第17段包含粗俗语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对摄像机镜头时神情严峻，传达的信息既适合他的法律斗争也适合政治战场：他准备迎接战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约一名陪审团裁定他因伪造文件以掩盖支付给色情明星封口费而涉及34项指控后，特朗普总统竞选参选人列举了一系列对手和不满情绪，发表了愤怒且杂乱无章的言论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称主审法官胡安·梅伦奇特为“不正派的”、“恶魔”。他形容民主党候选人乔·拜登是“美国历史上最糟糕的总统”。他批评了作证反对他的证人、投赞成票弹劾他的国会议员，还效仿集会上的言论，抨击自称非法涌入国家的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普敦促支持者捐款支持他的竞选活动，将其面临的挑战比作更大于他个人的责任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“做这件事，因为我们为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他的其他竞选演讲往往夹杂着幽默，但这次讲话大部分内容较为阴沉。在记者招待会上，他仅准备了一张小纸条。结束时，他没有回答问题，带着儿子埃里克·特朗普匆忙离开了讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;离开摄像机镜头后，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友也抨击司法系统及其认为不该指控特朗普犯罪的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这个两位主要候选人描绘对方是对国家威胁的竞选中，拜登团队抓住了特朗普的言论作为新证据，证明他不适宜担任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中说：“美国刚刚目睹了一个迷惘、绝望且失败的唐纳德·特朗普就他的个人不满和美国司法系统撒谎而絮絮叨叨，这让任何人都能得出一个显而易见的结论：这个人不能成为美国的总统。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者们——他们大多数认为纽约的判决是冤案——在周四单日为他的竞选活动捐赠了3480万美元，特朗普团队表示。这一单日记录是在共和党数字筹款平台WinRed上创造的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鉴于总筹款金额落后于拜登的竞选团队，周五，他们试图继续保持这一筹款速度，发送了一系列令人不安的筹款信息给支持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一条信息说道：“这是美国历史上最黑暗的日子！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一条信息则在特朗普的新闻发布会之后大声宣称：“我永远不会放弃！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站在前总统一边，认为审判不当、指控不应提出，陪审团库存在最重民主党的曼哈顿地域受到玷污，法官有偏见——而当地当局否认了这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于共和党官员和组织的谴责不够迅速或猛烈时，特朗普的盟友和竞选助手便会发起攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的副竞选经理克里斯·拉奇维塔对场上一个全国性共和党组织在社交媒体平台X上发布的内容表示嗤之以鼻，该组织声称尊重陪审团的判决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们都有自己的意见……每个人都有……”，拉奇维塔在Twitter上写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还将火力对准了马里兰州的温和派前共和党州长劳里·霍根，在判决前警告美国人“不要往火上浇油，不要陷入更加党派性的对立之中。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;劳里·霍根回应说：“你已经结束了竞选。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州等战场州对共和党选民的采访中，几位受访者的谈话表明，特朗普的定罪让他们在11月对他的支持有所动摇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此类抽离支持可能在特朗普在与拜登的重赛中产生不利影响，鉴于他在多个摇摆州的支持率微弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但采访中的大多数共和党人听起来与特朗普本人差不多，称审判为骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一切都是为了政治，只是为了伤害他，尽可能多地让他远离竞选活动。”62岁的格雷厄姆郡退休警官斯科特·克莱顿表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他做到这一点，就能做到对任何人。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国纽约市，2024年5月31日。路透社/ Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国纽约市，2024年5月31日。前美国总统、共和党总统候选人唐纳德·特朗普在纽约特朗普大厦出席新闻发布会，当天早些时候他因2016年伪造商业记录以掩盖支付给色情明星斯托米·达林的封口费而被陪审团裁定有罪。路透社/ Brendan McDermid/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统 Joe Biden 于周五表示，以色列提出了一项新的加沙停火提议，换取人质的释放，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“战争该结束了，这一天即将来临。”Biden 如此说道。他正承受着在选举年的压力，必须停止持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔以及其它问题方斡旋的停火谈判多次陷入僵局，双方均指责对方阻碍了谈判进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列对拉法的多次侵入以及对内和对外的加剧压力之后提出的。后者因袭击加沙和持续的人质囚禁，对贝尼 Suei_mut 内塔尼亚胡政府造成了新的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室表示，美国授权谈判代表在拜登披露停火计划后，提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这提议也出现在美国共和党总统候选人唐纳德·特朗普被判34项重罪的当天，凸显了两名候选人间的显著差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Biden 拟出的新提议分为三个阶段，与以往提议不同，因为停火将伴随着每个阶段的谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口中心撤离，人质，包括老人和妇女，将与数百名巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车运送人道主义援助物资进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将协商永久终止敌对态势的条款。“即使在谈判进行之时，停火也将继续。”总统如是说，这是一个新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第三阶段，将包括一项重大的加沙重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Biden 称，该提议已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁以色列内主张“无限期战争”的人士改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，在以色列境内有些人不会同意这个计划，并会要求战争继续下去。有些人甚至在政府联盟中，他们明确表示，他们想占领加沙，继续战斗数年，而人质不是他们的优先事项。”Biden 说，“这一计划与即便面临任何压力，我也敦促以色列领导层支持它。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一位终身致力于以色列的总统，作为唯一一位在战争中访问以色列的美国总统，作为刚刚派遣美国军队直接参与以色列受到伊朗攻击的总统，我请求你们退一步思考，如果错过了这一刻，会发生什么。我们不能错过这一时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员表示，以色列能够提出新提议是因为近期在战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一条通往危机结束的道路。这是一份经过详细谈判的四页半协议。”该官员说，“它已经详细协商过，这份摆在桌面上的提议实际上是过程中的最后一步。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据提议，每个阶段将持续42天，官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家以色列媒体形容 Biden 在周五的讲话具有戏剧性，并将其视为试图直接向以色列民众呼吁。当地 12 台中断了晚间新闻转播拜登的讲话。以色列审查员此前禁止发布提议的细节，安迪·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;公告称，这一提议的成功几率高于以往，得克萨斯大学奥斯汀分校历史和公共事务教授杰里米·苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了严重破坏，哈马斯发动对以色列任何重大袭击、攻击或恐怖事件的可能性降低，但并不是完全消除。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球舆论正“转向”反对以色列，苏里说，这或将使以色列人希望结束冲突，加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全心全意支持一些事情时，他可以创建大量激励措施。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的早期人质提议要求以释放生病、年迈和受伤的人质为换，换取六周的停火，并可以延长以允许更多的援助进入这个禁区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议本月早些时候因以色列拒绝同意哈马斯在谈判中提出的永久结束冲突的条件而分崩离析，以色列加大了对南加沙拉法市的袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，它已告知斡旋方，处于持续侵略期间不会参与更多谈判，但若以色列停止战争，它将准备达成一项“全面协议”，包括人质和囚犯交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将在周五与有公民被哈马斯扣押的17个国家的外交官们会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，以色列对拉法的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引起国际舆论的强烈谴责，但没有超过美国的红线，使其切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中，巴勒斯坦人民遭受了极大的苦难。”Biden 在周五表示，“我们亲眼目睹了拉法本周初致命的火灾，这场火灾在对哈马斯的打击之后……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列对加沙行动以来，自10月7日袭击南部以色列以来，已有超过36,280人丧生。据以色列统计，哈马斯袭击造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损建筑的瓦砾中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在拉法的受损建筑瓦砾中行走，这些建筑是在最近以色列军事行动中毁坏的。图源：约会/路透社，2024年6月12日，加沙北部 Beit Lahia。 REUTERS/Mahmoud Issa&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“再质押”平台兴起，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币被转入了一种新平台，投资者可以借此获得奖励，但需将代币锁定。分析师警告，这种复杂机制带来了用户和加密货币市场风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“重新质押”的Growing popularity揭示了加密货币市场风险在攀升，价格高涨，交易者争相寻找收益。比特币，全球最大的加密货币，接近历史最高价，而以太坊，全球第二大的加密货币，在今年已经上涨了超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押热潮的核心在于西雅图基于初创公司EigenLayer。该公司于今年2月从美国风险投资基金Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，六个月内吸引了188亿美元的价值加密货币到其平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，公司创新了重新质押，旨在扩大长期存在的加密货币实践—质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，其中网络中的许多计算机将检查并确认谁拥有哪些加密货币。为完成这一过程，代币持有者，如以太坊持有者，允许他们的资产作为验证过程的一部分被锁定。持有者在参与质押期间将暂时失去对代币的即时访问权，但会获得收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还给予用户代表其已质押加密货币的新加密货币。重新质押允许代币持有者将这些新代币重新质押在不同的基于区块链的项目和应用中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对于重新质押有多大的风险存在分歧，一些内部人士认为，此实践还太新，无法做出全面评定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但分析师和其他人士担心，如果作为重新质押代币的代表被用于加密货币借贷市场作为抵押品，可能导致基于少数基础资产的无尽借贷循环。如果所有人都同时试图退出，这可能会对更广泛的加密货币市场造成动荡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“任何有抵押品的贷款都不可理想，它增加了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者的吸引力在于收益：在以太坊区块链上的质押收益率通常在3%至5%之间，但分析师表示，重新质押的收益率可能更高，因为投资者可以同时获得多个收益率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融(DeFi)领域风险重重的重大发展之一，在此领域，加密货币持有者投资实验性的方案，希望在不售出手持资产的情况下，从其投资中产生巨额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer平台尚未直接向用户发放质押奖励，因为发放机制尚未开发完成。用户加入平台是在期待未来的奖励，或其它被称为空投的赠品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用该平台的人发放其创建的新代币。用户希望这种名为“EIGEN”的代币在未来具有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，重新质押平台的增长驱动因素是用户寻求空投，称其“真正投机，这是一笔免费的钱”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常冒险，”美国加密交易所Coinbase的研究主管David Duong表示(COIN.O)，“他们现在这是预先考虑的，（他们）期望会被奖励，但不知道会得到什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer于去年由前西雅图华盛顿大学助理教授Sreeram Kannan创办，他是第一颗由印度学生的卫星团队的一员，如其学术网站所述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称为一个验证服务的市场，连接希望质押代币的人与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新出现的重新质押平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO。这些平台帮助客户将其代币重新质押到EigenLayer，并生成代表这些重新质押资产的新代币。这些新代币可以在其他地方使用，例如作为借款的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示，其平台的目的是让用户自由选择哪里质押代币，并帮助新的区块链服务发展，而非鼓励更多的基于加密货币债券的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有任何正式关系……这是一个演化的现象，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重新质押可能伴随着“隐藏的风险”：如果重新质押的代币用于加密货币借贷，可能在市场低迷期间导致强制平仓和更多波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售加剧了高风险借贷，随着用作抵押的加密货币迅速失去价值，Terra和Luna代币崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险区分开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于新的质押，而在于借贷协议。借贷协议错误地定价了风险，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对此并不担心，他们指出复质押协议中的现金相对于全球加密货币行业2.5万亿美元的净资产而言极为有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管部门长期以来一直担心加密货币领域的损失会扩展到更广泛金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们没有从重新质押问题传染到传统金融市场的重要风险，”S&amp;amp;P全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密货币世界与主流金融的联系正在逐步加深，类似于机构投资者也开始采用重新质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Zodia Custody，Standard Chartered加密货币领域的分支，已经见证了对质押的机构兴趣显著增加，但首席风险官Anoosh Arevshatian认为重新质押过于冒险，难以建立资产去向以及收益分配的纸质记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Laser Digital，Nomura的加密货币分支，已与Kelp DAO合作重新质押部分资金，Kelp DAO在四月份的博客中公布了这一消息。Laser Digital并未回复路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示客户已质押其加密资产，并预计“围绕重新质押的新生态系统将出现。”&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="代表加密货币比特币的形象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;代表加密货币比特币的形象，这幅插图为2024年3月9日在法国巴黎拍摄。路透社/本杰明·蒂谢/插图/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="代表加密货币以太坊的形象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;以太坊的代表形象放置在PC主板上，这幅插图拍摄于2023年6月16日。路透社/达道·鲁维奇/插图//文件照片/文件照片&lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥的希内马巴以压倒性优势获胜，将成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱尔特·席姆巴乌姆赢得了压倒性胜利，成为墨西哥首位女总统，继承了其导师安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目，后者在贫困人群中的高人气帮助推动了这场胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;席姆巴乌姆&lt;/a&gt;是一名气候科学家及墨西哥城前市长，根据墨西哥选举委员会的快速计票结果，她获得了约58.3%至60.7%的选票。这将是墨西哥民主史上的最高得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟在两个立法机构中也可能获得三分之二以上的多数席位，这将使联盟能够在没有反对派支持的情况下推进宪法改革，据选举委员会公布的结果范围显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索希特尔·加尔维兹&lt;/a&gt;在初步结果显示她获得了约26.6%至28.6%的选票后承认败选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我第一次在共和国200年的历史中成为墨西哥首位女性总统，”席姆巴乌姆在支持者热烈欢呼“总统，总统”之际对支持者说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席姆巴乌姆的胜利对墨西哥来说是一大进步，这是一个以“男性社会”文化著称，并拥有仅次于印度的世界第二大天主教人口的国家，长期以来传统的价值观和女性角色在此占主导地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席姆巴乌姆是美国、墨西哥或加拿大首位在普选中胜出的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想象有朝一日我会投票给一名女性，”87岁的埃德尔米拉·蒙铁尔，一位支持席姆巴乌姆的老妇人在墨西哥最小的州图拉州说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“之前我们甚至无法投票，而现在我们可以自行投票，不必听从丈夫的指示。感谢上帝这一情况已经改变，我可以见证这一切，”蒙铁尔补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席姆巴乌姆的执政之路充满挑战。她需要在提高民众福利政策的同时，面对庞大的财政赤字和低经济增长率的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果公布后，她对支持者表示，她的政府将秉持财政纪律，并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺将改善安全状况，但很少透露具体措施，此次选举是墨西哥现代史上最暴力的一次，有38名候选人遭到谋杀，许多分析家认为，在洛佩斯·奥夫拉多尔任内，有组织犯罪集团扩散并加深了其影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举也因普埃布拉州两家投票站发生的人命伤亡事件而受到玷污。洛佩斯·奥夫拉多尔任期内，被谋杀的人数超过18.5万，在墨西哥现代史上没有任何政府任期记录得如此高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺投入足以扭转安全状况的根本性投资，减少腐败，否则席姆巴乌姆可能难以实现整体安全水平的重大提升，”独立拉美政治风险分析师内桑内尔·帕里希·弗兰纳里指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政党MORENA也赢得了墨西哥城市长竞选，根据初步结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于新总统而言，重要的将是与美国进行艰难的谈判，解决向美国流动的移民大规模问题，以及就毒品走私进行的安全合作。在这一时期，美国芬太尼成瘾问题尤为严重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果在11月美国总统大选中由唐纳德·特朗普胜选，这些谈判将会更加困难。特朗普发誓要对墨西哥生产的中国汽车征收100%的关税，并宣称将动员特种部队打击帮派。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新总统还需应对电力和水资源短缺的问题，并吸引制造商将生产迁近，以适应“地理接近性”趋势，即公司将其供应链靠近主要市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席姆巴乌姆也必须应对国家石油公司佩莫克斯（Pemex）的问题，该公司的产量在过去20年中持续下降，负债累累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“公共资金投入无底洞，该公司永无盈利的日子必须终结，”高盛首席拉美经济学家阿列赫托·拉莫斯表示，“他们必须重新考虑佩莫克斯的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔将最低工资翻了一番，减少了贫困，维持了币值的强劲，并控制了失业率，这些成就使他获得了极大的人气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席姆巴乌姆承诺扩大福利计划，但墨西哥今年预计会出现大规模赤字，2025年央行预计的经济增长率仅为1.5%，这将使得这一承诺难以实现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔试图将此次选举转变为对其政治议程的全民公投，试图让席姆巴乌姆成为“洛佩斯·奥夫拉多尔的傀儡”，尽管她承诺将继续实施许多他的政策，包括那些帮助最贫困人口的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在胜选演讲中，席姆巴乌姆感谢洛佩斯·奥夫拉多尔，称他是“改善我们国家状况的非同寻常的人”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，政治分析师维莉·里奥斯则认为，这种批评背后可能是一种性别歧视，因为人们难以相信一名女性会做出自己的决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“无法让人相信她会做出独立的决定让人感到匪夷所思，这实际上与她是女性有关，”里奥斯表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="席姆巴乌姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg"/&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;席姆巴乌姆于2024年6月3日在墨西哥城赢得总统选举后，面对支持者的讲话。路透社/鲁凯拉·库尔哈&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="席姆巴乌姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg"/&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;席姆巴乌姆于2024年6月3日在占领墨西哥城的投票站后向支持者挥手致意。路透社/鲁凯拉·库尔哈&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg"/&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;莫雷纳党宣佈胜选后，人们在墨西哥城俱乐部广场举著“总统席姆巴乌姆”的横幅。路透社/梅赫·伊莉佩&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg"/&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日在墨西哥城，大选后的路透社/达尼尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg"/&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;反对党总统候选人索希特尔·加尔维兹在选举日结束选票后的讲话。路透社/奎内蒂莉亚·尼科特-哈&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg"/&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，投票站关闭时，投票站工作人员在墨西哥普埃布拉州的撒满可索科坦市完成工作。路透社/何塞路易斯·普拉塔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg"/&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，在墨西哥维拉克鲁斯的投票站，人们参与全国大选投票。路透社/伊哈尔·塞瓦尔博斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg"/&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，佐纳卡坦镇，等待投票的选民。路透社/加布里埃尔·萨纳布里亚&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OY5C2HSU2C2QJCRA.jpg"/&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，在墨西哥城的投票日，一名选民在墨尔塔佐霍亚勒地区展示自己的投票指纹。路透社/亚历山德罗·梅内希尼&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg"/&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，在墨西哥城的投票站，反对党总统候选人索希特尔·加尔维兹在投票日庆祝。路透社/路易斯·科特斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg"/&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，在墨西哥的圣巴托洛梅夸拉纳纳，选民在投票站前排起了长队。路透社/何塞路易斯·普拉塔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg"/&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，在墨西哥城的投票日，一位女性在拉鲁亚马查尔小镇的投票站进行投票。路透社/雅各布·加西亚&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg"/&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日在墨西哥城，旅客在贝尼托胡列加雷斯国际机场设立的投票站进行投票。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg"/&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，在墨西哥的桑安德雷斯拉拉林扎尔地区，选民排队进行投票。路透社/雅各布·加西亚&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg"/&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，席姆巴乌姆在墨西哥城。路透社/鲁凯拉·库尔哈&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg"/&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日在墨西哥城，路透社/亚历山德罗·梅内希尼&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg"/&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日在墨西哥城的桑胡安查马卢镇，路透社/加布里埃尔·萨纳布里亚&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YPM7PWSKUBIKPLMBWBAI3XYS64.jpg"/&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，在墨西哥的科唐胡恩镇，选民排着长队前往投票站。路透社/伊万·阿里亚斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg"/&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日在墨西哥城，墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔和他的妻子贝特丽斯·古铁雷斯·穆勒走向投票站进行投票。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg"/&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日在墨西哥城，选民在投票站外手持支持反对党的总统候选人索希特尔·加尔维兹的标语。路透社/路易斯·科特斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg"/&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日在墨西哥城的投票站外，一名支持反对党的总统候选人索希特尔·加尔维兹的民众手持横幅。路透社/奎内蒂莉亚·尼科特-哈&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg"/&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，在墨西哥城圣巴托洛梅夸拉纳纳，投票站工作人员在大选日前准备。路透社/何塞路易斯·普拉塔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ7Y.jpg"/&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日在墨西哥城，选民们在投票站外排队等待投票。路透社/路易斯·科特斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg"/&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日在墨西哥城，大选筹备工作。路透社/达尼尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg"/&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日，正在墨西哥城的商业区迎接周日的大选。路透社/达尼尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg"/&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月1日在墨西哥城，一家商店外覆盖着塑料袋的冷却器，上面写着“由于干旱法禁止出售酒精”告示。路透社/达尼尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>