<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 29 Oct 2024 08:53:14 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿在遭到监狱攻击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于周五去世，享年74岁。据监狱当局称，他在本月早些时候被另一名囚犯袭击后去世。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大臭名昭著的大规模谋杀犯之一。2007年，他因在不列颠哥伦比亚省温哥华附近的一个猪场杀害吸毒者和卖淫者，并残忍处理其遗体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被控杀害了六名妇女，他们的部分遗体在其破败的温哥华附近房产中被发现。政府检察官在对其判刑后撤销了另外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在魁北克监狱于5月19日遭袭击后去世的，随后被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到皮克顿案对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区产生了毁灭性的影响。”该服务在其声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿的受害者中包括温哥华贫困、毒品泛滥的市中心东区超过60名失踪妇女中的多数。约33名受害者的遗体或DNA在其位于温哥华东郊25公里外的波特科科特兰猪场被发现，其中许多是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道称，皮克顿所写的书籍在亚马逊平台上架几小时内就被下架。在书中，这名连环杀手声称自己无罪，并被警方陷害。据《温哥华太阳报》当时报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求从亚马逊下架该书并为受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿在波特科科特兰家中的文件电视照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿在波特科科特兰家中的文件电视照片，REUTERS/Global TV/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在就如何更有效地应对 pandemics 达成全球协议的会谈将于2025年或更早结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国在过去两年中一直在就一项协议进行谈判，该协议可能在疫情爆发前和期间加强合作。此次谈判是在COVID-19期间承认失败的基础上进行的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该联合国机构原计划本周达成协议，但因富裕国家和较贫穷国家在疫苗分享和准备等方面的分歧加剧，谈判被迫延期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各国确实就更新现有具有法律约束力的健康规则达成了一项并行协议，这些规则称为《国际卫生条例》（IHR），其中包括一个新的“疫情紧急状态”类别，用于应对最严重和最具全球威胁的卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事特蕾莎·阿丹诺姆·格布雷耶苏斯在声明中表示：“今天的历史性决策体现了成员国的共同愿望，即保护自身及世界免受公共卫生紧急事件和未来疫情的风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长杰克森·贝塞拉在周六表示：“通过这项协议，我们采取了措施，对各国进行问责，并加强措施，以阻止疫情在威胁美国人及其安全之前爆发。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据世卫组织数据，这些全球健康规则的变化旨在加强世界对COVID-19之后的新兴病原体的防御。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;世卫组织（WHO）标志，拍摄于2023年2月2日在瑞士日内瓦总部。路透社/丹尼斯·巴利博斯/资料照片/资料照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因anc选举表现疲软而受挫</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨将在主持非洲国民大会（ANC） party）自废除种族隔离以来最差选举结果后，其总统地位将严重受损。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在周三的选举中，约71%的投票站结果显示，ANC的得票率低于42%，比2019年上次选举获得的57.5%大幅下降，这是ANC自30年前首次未能获得多数票。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;选举失利意味着，曾经的解放运动组织——纳尔逊·曼德拉领导的ANC，将不得不与其他政党达成联盟协议或其他形式的协议，以控制国家。它可能需要做出政策让步或放弃重要的内阁职位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;前工会领导人转变为企业家的拉马福萨可能会面临反对党和党内批判者的辞职要求，但ANC的高级官员之一却支持他留任，分析人士认为没有明显接班人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“在拉马福萨之后没有一个明确的团结候选人。”来自开普敦大学的政治学教授安东尼·伯勒斯说，伯勒斯撰写了拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;三月份的一项民意调查显示，拉马福萨是本次选举中最受好评的重要政治人物之一，ANC内的派系斗争可能会使任何针对他的动员变得更加复杂。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在下周末全盘正式结果宣布时发表讲话。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的命运在此之前曾经悬而未决，2022年的一份调查报告显示，他可能在猎牛场被发现藏匿的现金问题上存在不当行为。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拉马福萨否认与“猎牛场”丑闻有关，拥有名号，但2022年底他仍赢得了一次新的五年任期，重新当选ANC领导人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此次选举被视为ANC迄今面临的最大考验，因为选民对高失业率、犯罪和严重的电力中断等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨被选为ANC领导人，承诺清理该党的形象并重启经济增长，但九年的丑闻、粗野行为和经济下滑使他的前任雅各布·祖马失势。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但当他于2018年初成为国家元首时，最初的欣喜很快消退。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;六年多过去了，经济停滞不前，ANC高层官员仍然丑闻缠身。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击是其宿敌祖马的支持者以出乎预期的表现给ANC造成了严重影响，尤其是祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省(KZN)。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“雅各布·祖马困住了拉马福萨和ANC。他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省很脆弱，”政治分析师拉尔夫·马特凯加表示。“拉马福萨的项目已经结束了……选举失利后，事情不可能像往常一样进行。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拉马福萨因其在关键改革问题上犹豫不决而受到批评，这与他在1980年代作为工会领导时果断的态度大相径庭。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬他的妥协能力及其在推广南非作为“南方国家”冠军的形象，这是一个低收入和中等收入国家的简称。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是全球最突出的疫苗公平分配倡导者之一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提出以种族灭绝罪控告以色列，本月，法院裁定以色列必须停止对加沙市法拉赫的军事进攻。以色列则强烈否认这些指控，并继续法拉赫的进攻。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC过去30年间的成就，但批评者称他并未提出新颖的解决方案来解决南非最大的问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在选举前，ANC的最后一场竞选集会上，他承诺“做得更好”，并在支持者们聚集在索韦托足球场的观众面前发表讲话。许多人在他结束讲话前就离开了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步深化对乌冲突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是美国在持续两年的俄乌冲突中采取的又一步骤，尽管规模较小，但仍具有重要意义。专家认为，这一措施可能有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫方向的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直担心如果允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯境内的目标，可能会引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。因此，美国一直坚持不支持乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与美国对乌克兰限制供应更高级军事装备的其他禁令一致，这些禁令包括美国先进的战斗机和远程ATACMS导弹，这些禁令在最近也开始被取消。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定自本周四开始生效，仅针对哈尔科夫地区的战斗态势。美国官员表示，这一决定允许乌克兰使用美国提供的武器反击从边境对面进攻或准备进攻的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家称，在前线的乌克兰部队可以用美国提供的高机动性多管火箭炮系统（HIMARS）发射增程火箭弹（GMLRS）导弹及其他武器，向俄罗斯部队开火。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌国立战略研究学院研究员尼古拉·比列茨科夫表示：“这可以帮助稳定前线并在哈尔科夫地区迫使俄军撤退，使其提前未稳固之前撤退。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅在东线顿巴斯关键战区调用兵力的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，俄罗斯人将发现自己处于被动地位，必须重新考虑他们在哈尔科夫地区的攻击战术，”他会说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决定制定过程可以追溯几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名不愿具名的美国官员称，乌克兰曾在5月13日的视频会议上向白宫国家安全副部长杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀以及联合参谋长委员会主席C.Q.布朗提出该请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗提出了放宽禁令的建议，沙利文在5月15日将这一建议呈交给拜登。该官员表示，拜登同意乌克兰可以在安全的俄罗斯领土上反击俄罗斯军队。自那以后，拜登政府一直在完善这个决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统沃洛迪米尔·泽连斯基曾在5月20日接受路透社采访时公开呼吁合作伙伴采取类似行动，但当时表示：“到目前为止，没有什么积极的进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧洲研究研究院高级研究员罗布·利表示，俄罗斯一直利用拜登禁止在俄罗斯境内心内使用的规定，为其在哈尔科夫地区的进攻提供掩护。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮直接部署在边境对面。它还可以在该地区部署防空、电子战、指挥和控制系统，”利说，“它可能具有一种避风港的感觉。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，利及其他专家表示，这一决定短期内可能不会显著改变战线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定可能不会对前线的移动产生重大影响，但如果能降低俄罗斯继续进行跨境行动的难度，这可能会带来一定程度的变化，”利说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺乏足够的军队用于向哈尔科夫的大规模推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的战斗力从东北部对哈尔科夫进行有效的威胁。要这样做，就会削弱他们在东线战场的部队，”他会说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京已警告北约成员国不要允许乌克兰将其武器射向俄罗斯，并在周二再次提高了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰显然准备在未来几周和几个月内寻求扩大其在俄罗斯其他地区使用美国武器的能力，特别是经过过去艰难的一年后，俄罗斯在战场上的行动反超了乌克兰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，距华盛顿宣布政策转变不到一天，泽连斯基在《卫报》的采访中呼吁美国批准乌克兰深入俄罗斯境内打击目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡内基国际和平研究院华盛顿分部前国防部官员马克·坎辛表示，拜登的举措仅是第一步：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这并不是政策上的激进变化，但这是迈出的一步。”他会说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将要求采取下一步行动：打击更广泛的军事目标——可能包括并非直接威胁哈尔科夫、但在其他地区的目标，”他会说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五捷克布拉格的发言中拒绝就拜登政府是否可以扩展该政策以允许在俄罗斯其他地区进行打击发表评论。但他也没有完全排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们将继续进行我们一直在做的事情，即根据需要进行适当的调整，”布林肯会说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="哈尔科夫地区俄罗斯导弹袭击后的场景" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月30日，乌克兰哈尔科夫地区马拉达尼儿夫卡村，一场俄罗斯导弹袭击重创了儿童与青少年体育骑术学校。路透社/瓦伦丁·奥日伦科/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国油企维持温和增长势头，而OPEC+考虑延长减产期限</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油气钻探公司坚持削减开支以提高产量的承诺，从而可能抑制欧佩克+在周末进一步减产的压力，预示着2024年全球顶级原油生产国的经济增长将放缓。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近十年来，美国由于页岩革命和技术创新效率的提升，在非欧佩克产油国中推动了全球原油供应的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增加了约100万桶/日，达到1293万桶/日，远超政府年初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克及其盟友为了弥补美和其他非欧佩克产油国增产所带来的影响，去年加深了产量削减措施。目前欧佩克+的减产总量达到586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据知情人士透露，欧佩克+正在制定一个复杂的延长减产协议，预计这将使减产政策能够延续到2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周日举行的欧佩克+会议上，随着美国产量的继续增加，非欧佩克+成员国的产量也会随之增加，但不及2023年所带来的威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国政府最新的预估显示，今年美国原油供应将增加约27万桶/日。这与欧佩克自己对美国原油及凝析油产量增长30万桶/日的预期相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源机构预计，美国原油产量将增长约64万桶/日。这三位是最受关注的预测机构，它们的预期均低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克预计，2024年全球原油需求增长将超过非欧佩克+产油国的供应增长约100万桶/日。这意味着，2024年对欧佩克+原油的需求将比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源机构则预计将出现更低的全球需求增长，约为100万桶/日，且预计对欧佩克原油的需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，总体美国原油产量变化不大。四月份的产量约为1313万桶/日，比十二月份下降了约23万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师认为，尽管油价持续接近每桶80美元，美国生产商似乎不太可能像2023年那样令市场感到意外。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户依然非常保守和严谨。”合同钻探公司Scandrill首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的价格，钻机数量没有更多上涨也令人感到意外。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司计划保持资本支出不变，暂缓升级其钻机，以最好地适应较低的钻探增长。该公司计划年底前运营12台钻机，并在明年重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据Baker Hughes数据显示，美国石油钻机数量降至496台，比去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P分析师在周四的一份报告中称：“美国能够在未来几年内每年增加100万桶/日的原油产量，并且存在这一增长的潜力；但目前并没有增加这种速度的意愿。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，受投资者施压和页岩油领域的盲目支出导致高增长但回报有限的影响，美国上市公司在增长上的支出来说受到限制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，超过预期的产量增加部分归功于私人生产商，而这些公司目前正在全球合并浪潮中被卷入。他们通过钻更长的井和破碎岩石同时更多地生产油来提高生产力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P Global商品洞察的总裁Timothy Roberson认为：“尽管最近的合并浪潮，我预计当前的油价将帮助企业支持适度的美国整体石油产量增长，随着钻探和完井效率的持续提高。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;诸如SLB（SLB.N）的油井服务公司预计今年国际市场的增长将超过北美市场。其第一季度国际收入增长18%，而北美营收同比下降6%，部分原因是合并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略发生了转变，重点更侧重于资本纪律，导致了不同的反应。”UBS银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为欧佩克+将会延长自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那被预期将引领今年的原油和液体产量增长。欧佩克+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日，美国能源信息署在3月份这样表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“欧佩克+已经学会了适应美国原油产量的增长。”UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="钻井平台的操作楼层从位于德克萨斯州温克附近Permian盆地的Oasis Petroleum租用的土地上的控制室看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;钻井平台的操作楼层从位于德克萨斯州温克附近Permian盆地的Oasis Petroleum租用的土地上的控制室看到，2018年8月22日。 路透社/尼克·奥克福/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争 despite guilty verdict</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五在特朗普大厦面对一排摄像机时发表了言辞激昂的声明，既针对他的法律斗争也针对政治斗争：他已经做好了战斗的准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团昨日裁定他因虚造文件掩盖2016年给色情明星斯托米·丹尼尔斯封口费而被判34项罪名后，身为共和党总统候选人的特朗普列举了一连串的对手和个人怨恨，并以愤怒且散乱的言辞发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称主审法官胡安·梅尔尚为“歪曲事实”和“恶魔”，形容民主党竞争对手乔·拜登是有史以来最差的总统，并斥责那些作证反对他的证人、投票弹劾他的国会议员以及那些他声称非法入境的移民。&lt;sup&gt;注1&lt;/sup&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普请求支持者捐赠竞选经费，将面临的挑战视为超越个人的事业。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他在其他竞选演说中常常带有一些幽默，但在此次新闻发布会上，大部分时间都是严峻的语调。特朗普仅使用了一张薄薄的纸条，在讲话结束后，他对媒体没有提问环节，并匆匆与儿子埃里克·特朗普一道离开了发言台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在接受摄像机镜头之外，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友们也对司法制度以及任何暗示特朗普存在违法行为的人都进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两党候选人均将彼此视作国家威胁的此次竞选中，拜登阵营利用特朗普的言论，将其作为进一步证明特朗普不具备任职资格的新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普这个令人困惑、绝望和失败的总统，在个人怨恨中信口开河，并篡改关于美国司法制度的真相，使任何观看的人都得出一个明确的结论：此人不能担任美国的总统。”拜登阵营的通讯主管迈克尔·泰勒在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者们——绝大多数人认为纽约的判决是不公正的——周四为他的竞选活动捐赠了3480万美元，这一单日记录是在共和党筹款平台WinRed上创造的。该平台专门用于共和党人的数字化筹款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前在筹款总额上落后于拜登的竞选阵营试图保持这一势头，向支持者发出一连串预警性的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”其中一条信息这样写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在特朗普新闻发布会之后，“我永远不会屈服！”另一条信息如此呼喊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织纷纷站在前总统这边，认为审判有缺陷，指控本不应提出，陪审团来自民主党占据主导地位的曼哈顿，存在偏见，而法官亦有偏见——当地官员否认了这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对共和党人的批评不够迅速或激烈的场合，特朗普的盟友和竞选助手则开始了更为猛烈的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的共同竞选经理克里斯·拉齐维塔对社交媒体平台X上重申尊重陪审团裁决的全国性青年共和党社团进行了嘲讽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“观点就像屁股——人人都有一个……’拉齐维塔在帖文中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还对外界攻击了在马里兰州竞选参议员的温和派前共和党州长拉里·霍根，在判决前曾警告美国人民“不要火上浇油，进一步增加党派间的恶意。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你已经结束了你的竞选活动。”拉齐维塔在X上回应道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在接受宾夕法尼亚州和乔治亚州这个摇摆州共和党选民的采访时，几位受访者表示，特朗普的定罪令他们考虑在11月重新评估对他的支持。&lt;sup&gt;注2&lt;/sup&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种疏离可能会在共和党党内人士认为特朗普在多个摇摆州领先的情况下，对其第二次竞选与拜登的斗争造成损害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数接受采访时的共和党人与特朗普本人的声音如出一辙，认为这场审判是一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一切都是政治性的，目的在于伤害他，尽可能多地让他远离竞选舞台。”来自乔治亚州玛丽塔市、62岁的退休警察斯科特·克莱顿表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能让这件事发生在他的身上，他们也可以让任何人遇到同样的命运。绝对没有谁能摆脱他们的魔爪。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德米德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，纽约市，特朗普大厦。特朗普作为共和党总统候选人，出席新闻发布会。路透社/布兰登·麦克德米德/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;sup&gt;注1&lt;/sup&gt;: 特朗普指的“非法入境的移民”是斯托米·丹尼尔斯，她在2016年的“封口费”涉嫌违反移民规定。
&lt;sup&gt;注2&lt;/sup&gt;: 特朗普在这些摇摆州的领先优势相对微弱。</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，敦促哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了一项新的加沙停火计划，以换取释放人质，并呼吁哈马斯接受这一新提案，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"是时候结束这场战争，开始新的和平篇章了，"拜登总统说。作为今年竞选连任压力的一部分，拜登政府正努力停止持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔以及其他国家调解的旨在安排巴以双方在加沙战争中的停火努力一再停滞，双方均指责对方阻碍进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列军事行动持续数周后提出的，并且在贝内特政府面临国内和国际压力之际，该政府因加沙死亡事件和人质持续被俘而受到质疑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登宣布停火计划后呈现加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这也发生在唐纳德·特朗普赢得34项重罪指控的宣判后一天，凸显了两位参选人之间的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新计划分三个阶段进行，突破了以往的停火提议，因为停火将在各方通过所有三个阶段时继续进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，六周的停火期间，以色列部队将撤出加沙人口密集区，人质（包括老人和妇女）将换取数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，其中包括北部加沙，每天将有600辆卡车运送人道主义援助进入加沙，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将谈判永久停火的条款。"只要谈判继续，停火就会继续，"总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一停火提议已由卡塔尔转达给了哈马斯，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁以色列支持这一计划，即使会有压力。“我知道以色列有些人不会支持这个计划，并会要求战争无限期继续。他们甚至在政府联盟中，已经表明他们优先考虑占领加沙，希望多年战事不断，并不重视人质问题，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为对以色列有终身承诺的唯一一位美国总统，我曾在战争期间亲自访问过以色列，作为最近美国军团直接保护以色列免受伊朗攻击的人，我呼吁你们退一步，想想如果这个时刻被浪费了会发生什么，”他说，“我们不能浪费这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员告诉媒体，以色列能够提出新提议是因为最近的一些战地进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在我们有了通往危机末尾的路线图。这是一份详细到四页半的协议，已经详细谈判过，”该官员表示，“我们现在桌上摊开的，真正是这一过程的最终阶段。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该计划中的每个阶段都持续42天，该官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列一些媒体将拜登周五的演讲称为戏剧性的，并将其视为直接向以色列民众呼吁的尝试。领先渠道12中断了晚间的新闻播送，直播了拜登的讲话。以色列审查员此前禁止出版有关实况的详细内容，主持人丹尼·库什玛罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德州奥斯汀大学的历史和公共事务教授杰里米·苏里表示，这一提议比以往都更有可能成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了严重影响，哈马斯对以色列发动任何重大袭击、攻击或恐怖事件的可能性不再那么高，但仍然超过过去。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论“转向反对”以色列，苏里指出，这可能会鼓励以色列人希望结束冲突，同时也受到美国总统拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力以赴支持某事时，他可以创造许多推动力，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的早前一项人质提议，要求以释放患病、年老和受伤的人质换取六周的停火，该停火可以延长，以便让更多的人道主义援助物资进入加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议几周前因以色列拒绝满足哈马斯要求将战争永久停止的条件而破裂，并加大了对加沙南部城市拉法的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯于上周四表示，其已告知调解人员不会在持续的军事行动期间继续参与更多谈判，但如果以色列停止战争，愿意达成“全面协议”，包括人质和囚犯交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利万将于周五与17个有公民被哈马斯扣押的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法国在拉法的一次空袭上周末造成45名巴勒斯坦人丧生，在国际社会引起了强烈抗议，但没有触碰美国的红线，以切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这一战争中，巴勒斯坦人民经历了纯粹的苦难，”拜登周五表示。“我们看到了本周早些时候拉法致命火灾造成的可怕画面，以色列军队打击……哈马斯…….”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自9月7日以色列对加沙宁进行攻击以来，已有超过36280人丧生。根据以色列统计数据，哈马斯的那次攻击导致约1200人死亡。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名巴勒斯坦人在损坏的建筑废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在加沙北部贝特拉赫亚村在以色列军事行动留下的废墟中行走。2024年6月12日。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“再质押”平台火热增长，交易员追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转入一种新型平台，投资者需将代币锁定以换取奖励，这引发了分析师关于用户和加密货币市场风险的警告。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所谓的“重绑定”日益流行，是加密货币市场风险偏好的最新迹象。随着加密货币价格飙升，交易者寻求收益，比特币（全球最大的加密货币）接近历史最高水平，而以太坊（第二大的加密货币）今年迄今涨幅已超过60%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重绑定热潮的核心是位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月份从美国风险投资公司安德里森·霍洛维茨旗下的加密货币部门筹集了1亿美元，目前其平台上吸引了188亿美元的加密货币——这一数字与六个月前相比翻了近400倍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer的创始人斯里拉姆·坎纳告诉路透社，该公司发明了重绑定，作为一项称为“绑定”的长期加密货币传统做法的扩展。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机来确认并验证谁拥有哪种加密货币。为此，加密货币持有者如以太坊的持有人允许其资产在此验证过程中被锁定。持有者在参与绑定期间将暂时无法访问其代币，但可以获得收益作为回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些绑定平台还会给用户代表他们已绑定的加密货币的新生代加密货币。重绑定使代币持有者可以将这些新代币重新绑定到不同的基于区块链的程序和应用程序中，以期获得更高的收益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有关重绑定风险的加密界分歧很大，有些人认为重绑定尚处于发展初期，风险难以评估。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但分析师和其他人则担心，如果用来作为加密货币借贷市场抵押品的新生代代币衍生的代币被反复借贷，可能会产生无穷的循环借贷。&lt;a href="https://www.reuters.com/business/finance/how-crypto-lender-celsius-stumbled-risky-bank-like-investments-2022-06-15/" target="_blank"&gt;这种做法&lt;/a&gt;可能会在所有人在同一时间试图退出时动摇更广泛的加密货币市场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“当任何具有抵押品的抵押品 &lt;/a&gt;时，这不是理想的，它增加了新的风险元素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师亚当·莫根·麦卡锡说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;投资者对重绑定的吸引力在于收益：在以太坊区块链上的收益通常在3%到5%之间，但分析师表示，对于重绑定而言，收益可能更高，因为投资者可以在一次交易中获得多个收益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重绑定是去中心化金融（DeFi）领域风险激增的最新发展，在DeFi领域，加密货币持有者投资于实验性的项目，以期在不抛售持有的货币的情况下获得高额回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而,EigenLayer平台尚未直接向用户支付绑定奖励，因为支付机制尚未开发。用户加入该平台是为了期望未来奖励或其他称为空投的赠送。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用平台的人发放其新创建的代币。用户希望这种名为“EIGEN”的代币在未来有价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Kaiko的莫根·麦卡锡表示，重绑定平台的增长受到寻求空投的用户推动，称之为“真正、非常投机的一种免费金钱。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这非常冒险，”美国加密交易所Coinbase的研究主管大卫·杜昂（COIN.O）称，Coinbase提供绑定服务但不提供重绑定服务。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“他们现在预想会获得某种东西的奖励，但不知道是什么东西。”杜昂说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer由斯里拉姆·坎纳于去年推出，他在西雅图大学担任过助理教授，并参与了印度首个学生设计的微卫星的发射据其学术网站显示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为验证服务的市场平台，连接潜在的绑定者与需要绑定代币的应用程序。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些新的重绑定平台已经出现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，后者为客户提供EigenLayer上的重新绑定服务，并生成代表这些重新绑定资产的新代币。这些新代币可以用于其他用途，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;坎纳表示，他的平台旨在让用户选择在哪里绑定其代币，并帮助新的区块链服务增长，而不是鼓励更多的加密货币支持的借贷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们与其中任何一个玩家都没有正式关系……这是一种新兴现象。”他说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Coinbase的杜昂说重绑定可能会带来“隐藏风险”——如果重新绑定代币被用于加密货币借贷，市场下滑期间可能会出现强制清算和更多的市场波动，他在一份报告中写道。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售因高风险借贷加剧，随着作为抵押品的加密货币代币在Terra和Luna代币崩盘后迅速失去价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“目前，我们不认为重绑定问题对传统金融市场构成显著风险的传染。”标准普尔全球评级的数字资产分析负责人安德鲁·奥尼尔说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管如此，加密市场越来越与主流金融相连，重绑定也获得了机构投资者的兴趣。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Standard Chartered的加密部门Zodia Custody看到了机构客户对绑定的显著兴趣，但认为重绑定太进一步了，无法追踪资产去向及其收益分配，首席风险官亚奴什·阿夫尔沙坦表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作为其中一些基金重新绑定资金，Kelp DAO在一篇四月的博客文章中表示。Laser Digital没有回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币服务的银行Sygnum表示，其为客户绑定加密资产，并预计“一个围绕重绑定的新生态系统将出现”。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="以太币的示意图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;巴黎，2024年3月9日。代表加密货币比特币的示意图。REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="以太币的示意图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年6月16日。放置在PC主板上的以太币的代表。REUTERS/Dado Ruvic/Illustration/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨洛哥的希安布玛赢得 landslide 胜利，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;Claudia Sheinbaum凭借压倒性优势当选墨西哥首位女总统，承继了其导师和卸任领导人安德烈斯·曼uel·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目，后者在贫困民众中的高人气使其得以胜出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;Sheinbaum&lt;/a&gt;，一位气候科学家和墨西哥城前市长，根据墨西哥选举机构的快速计票结果显示，她获得了约58.3%至60.7%的选票，这将创下墨西哥民主历史上的最高得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟在国会两院中也可能获得三分之二的多数席位，这将使该联盟能够在没有反对派支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;Xochitl Galvez&lt;/a&gt;在初步结果出炉后承认失败，其得票率为约26.6%至28.6%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我第一次成为墨西哥共和国的首位女总统，”Sheinbaum在欢呼声中向支持者宣布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum的胜利对墨西哥而言是一个重大进步。墨西哥以其男性主导的文化和世界上第二大天主教人口著称，长期以来，天主教价值观和传统角色限制了女性的参与。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum是美国、墨西哥或加拿大首位在普选中获胜的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我一直不敢相信有一天我会投票支持一位女性，”87岁的Sheinbaum支持者Edelmira Montiel在墨西哥最小的州Tlaxcala说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“过去我们甚至没有投票权，即使能投票，也只是按照丈夫的指示投票。感谢上帝，这一切都变了，我得以亲身经历。”Montiel补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum的路非常坎坷。她既要平衡增加民生成本的政策承诺，又要面对巨额预算赤字和低经济增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她在初步结果宣布后告诉支持者，政府将遵循财政协和尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺提高安全状况，但几乎没有给出具体细节。这次选举是有史以来墨西哥最暴力的一次，有38名候选人被暗杀，这进一步加剧了严重的安全问题。许多分析人士认为奥夫拉多尔任期内，贩毒组织扩大了其影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举还因普埃布拉州选区的投票站出现两起人员死亡事件而蒙上阴影。奥夫拉多尔任期内，谋杀人数超过了墨西哥现代史上任何其他政府，尽管谋杀率有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺在未来投入重大投资以改善警务并减少有罪不罚，否则Sheinbaum可能很难实现整体安全状况的显著改善，”分析员Nathaniel Parish Flannery说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政党MORENA也赢得了墨西哥城市长选举，这是国家最重要的职位之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统将面临与美国关于庞大的移民跨境流动和毒品犯罪合作的紧张谈判，尤其是在美国芬太尼危机持续恶化的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mexico官员预计，如果美国总统选举由唐纳德·特朗普获胜，这些谈判将更为困难。此前，特朗普表示将对从墨西哥制造的中国车征100%关税，并计划调动特种部队打击贩毒集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，下一任总统需要解决电力和水资源短缺问题，并吸引制造商靠近市场。Sheinbaum也必须考虑如何处理墨西哥石油公司(Pemex)的问题，该公司在过去二十年生产量持续下降，并陷入巨额债务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不能只是一个无底洞，你不断投入公共资金而公司从不盈利的问题，”高盛首席拉美经济学家Alberto Ramos说，“他们必须重新考虑Pemex的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔加倍提高了最低工资，减少了贫困，并监督了汇率加强和失业率低的顺利过渡，这些成功使他非常受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum承诺扩大福利项目，但随着今年墨西哥有可能实现较大赤字以及2025年预计央行仅预期1.5%的低经济增长率，这就变得不那么容易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔试图将此次选举变成对其政治议程的全民公投，以求压倒Sheinbaum，并将她描绘成奥夫拉多尔的“傀儡”候选人。尽管如此，Sheinbaum已承诺继续实施包括通过惠及墨西哥最贫困人口的政策在内的许多奥夫拉多尔的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在胜选演讲中，Sheinbaum感谢奥夫拉多尔为“改善我们的国家”所做的“独特贡献”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师Viri Rios认为这种批评——认为Sheinbaum将成为奥夫拉多尔的“傀儡”——反映出性别歧视。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人难以置信的是，人们不相信她会做出自己的决定，”她说，“我认为这和她是女性有很大关系。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Sheinbaum赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Claudia Sheinbaum，执政党MORENA的总统候选人，在宣布获胜演讲后与支持者互动，墨西哥城，2024年6月3日。路透社/拉奎尔·孔哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Sheinbaum赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Claudia Sheinbaum，执政党MORENA的总统候选人，在赢得选举后向支持者挥手，墨西哥城，2024年6月3日。路透社/拉奎尔·孔哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;专案组官员宣布Claudia Sheinbaum赢得总统选举后，支持者们举着“总统Sheinbaum”的横幅在墨西哥城的Zocalo广场集会，2024年6月2日。路透社/玛哈·埃利佩&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/多纳尔德·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;反对派总统候选人Xochitl Galvez在选举日结束投票后与支持者互动，墨西哥城，2024年6月2日。路透社/克谢塔莉·尼凯-哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;投票站工作人员在2024年6月2日墨西哥总选举日关闭投票站，萨尔瓦多·克索科坦兰，墨西哥。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，维拉克鲁斯，墨西哥人民在投票站投票，路透社/亚希尔·塞瓦洛斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，辛纳坎坦，墨西哥女性在投票站准备投票，路透社/加布丽拉·桑巴里亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，墨西哥人民在投票站佩戴选票标记墨汁的手指，路透社/亚历山德雷·门内格尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，墨西哥反对派总统候选人Xochitl Galvez在投票站外拍照，路透社/路易斯·科特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，埃尔帕索市，投票站工作人员在准备投票，路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，奇瓦瓦州，特诺奇蒂特兰，拉玛普韦特里妇女在投票站等待投票，路透社/何塞·路易斯·贡萨雷斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，人民在投票后抬手指选票标记墨汁，路透社/亚历山德雷·门内格尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，萨满瓜拉马，墨西哥旅客在本托萨卢兹国际机场的投票站投票，路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，萨尔瓦多·拉拉森，墨西哥人民在投票站投票，路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，墨西哥反对派总统候选人Xochitl Galvez的支持者们在投票站外的支持横幅，路透社/路易斯·科特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，萨满瓜拉马，墨西哥人民前往投票站，路透社/伊万·亚拉斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，墨西哥总统安德烈斯·曼uel·洛佩斯·奥夫拉多尔和妻子贝阿翠丝·古铁雷斯·穆勒前往投票站投票，路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，人民持有支持反对派总统候选人Xochitl Galvez的横幅，在投票站开放前等待，路透社/路易斯·科特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，萨尔瓦多·克索科坦兰，投票站工作人员在准备，路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ7Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，人民在投票站外排队，路透社/路易斯·科特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨大选筹备工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，墨西哥城，路透社/多纳尔德·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨大选筹备工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，墨西哥城，人民走在市中心，准备周日的大选，路透社/多纳尔德·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨大选筹备工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月1日，墨西哥城，政府宣布干法禁止出售酒类，商店的制冷机被覆盖并贴有“由于干法，禁止出售酒精”标志，路透社/多纳尔德·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>