<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 02 Jan 2025 17:35:57 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布 Martial Law 的决定</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会，有300名议员中的190名出席，于周三通过一项动议，要求解除尹锡悦总统宣布的军事紧急状态，现场电视台进行了直播。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布军事紧急状态" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年12月3日，韩国首尔，韩国总统尹锡悦宣布军事紧急状态。青瓦台/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿死于监狱袭击</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于周五在魁北克的一所高安全级别监狱中去世，享年74岁。此前，他在本月早些时候遭受了另一名囚犯的袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最为臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省的养猪场杀害毒品使用者和卖淫女，并肢解其遗体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被判杀害六名女性，她们的部分遗体在位于温哥华附近的荒弃农场中被发现。政府检察官在他被判处终身监禁后撤回了另外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务局表示，皮克顿是在5月19日遭受袭击后去世的，地点是他在魁北克监狱中的服刑地点。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知这名罪犯的案例对不列颠哥伦比亚省乃至整个国家的社区造成了毁灭性的影响。”该服务局在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中还包括温哥华东区（Downtown Eastside）贫民区附近超过60名女性，该地区长期受毒品泛滥的影响。这些女性中的33名遗体或DNA证据在温哥华周边的波特·库奎拉姆（Port Coquitlam）皮克顿的养猪场中被发现，其中许多受害者为原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，皮克顿的一本据称是他所写的小说在亚马逊上市后几小时内就被下架。皮克顿在书中声称自己是无辜的，被警方栽赃陷害。据太阳报（Vancouver Sun）报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版商要求亚马逊撤下这本书并与受害者的家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视影像，拍摄于不列颠哥伦比亚省波特·库奎拉姆的家中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的电视影像，拍摄于不列颠哥伦比亚省波特·库奎拉姆的家中。REUTERS/环球电视/文件照&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因 ANC 选举表现不佳而地位削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在监督非洲国民大会（ANC）自种族隔离结束以来最差的选举结果后，其政治影响力将会大幅减弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据周三选举约71%投票站的初步结果显示，ANC的得票率低于42%，较2019年大选时的57.5%大幅下滑，并且这是ANC自30年来首次未能获得足够的多数支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举的挫败意味着，作为纳尔逊·曼德拉的前解放运动组织，ANC将不得不与其他较小的政党谈判结盟或达成其他形式的治理协议，以执政国家。这可能需要做出政策让步或放弃重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾是工会领袖后来成为企业家的拉马福萨可能会面临反对党和党内批评者的辞职要求，但ANC的一位高层官员在惨淡的选举结果后仍然支持他留任，并分析认为没有明显的接班人选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明确的统一候选人能够接替拉马福萨。”南非开普敦大学的政治学教授安东尼·巴特勒说道，他撰写过关于拉马福萨的政治传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的一项民意调查显示，拉马福萨在本次选举中的政绩好评率在主要政界人士中最高，党内派系之间的争夺可能使动员反对他变得复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，当他周日宣布最终初步结果时，他会发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的命运曾在2022年因一个委员会报告而悬于一线，该报告称他可能因为在野生动物农场家具中藏有现金一案中犯有不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他驳回了这一丑闻，并被后者的绰号“Farmgate”质疑，但后来那一年他赢得了再次担任ANC领导人的五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本次选举被形容为ANC迄今为止最具挑战性的考验，因为选民因高失业率、犯罪和电力短缺等问题而感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨曾承诺改善形象并振兴经济，以应对在前任雅各布·祖马任内九年的丑闻、投机和经济衰退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但自他成为国家元首后的2018年初涌动的乐观情绪很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年后的现在，经济依旧停滞，高层ANC官员仍深陷于丑闻漩涡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的致命一击出自他的对手祖马之手，他支持新党“伞之枝”（uMkhonto we Sizwe），该党出乎意料地表现出色，显著削弱了ANC的支持基础，尤其是在祖马的家乡省份夸祖鲁-纳塔尔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马已经击败了拉马福萨和ANC。他知道夸祖鲁-纳塔尔的脆弱性。”政治分析师拉尔夫·马特卡拉说：“这标志着拉马福萨项目的终结……你不能在选举失败后继续维持正常的政治运作。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨曾因不愿承担推进重要改革的责任而受到批评，从而避免加剧党内分歧——这与20世纪80年代他在工会领袖时期显示的果断性形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者们赞扬他建设共识的能力，以及他在推广“全球南方”（指低收入和中等收入国家）理念方面的作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨成为全球最突出的声音之一，呼吁公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了一起针对以色列的种族灭绝诉讼，法院本月裁定，以色列必须停止其对拉法区（Rafah）的军事行动。以色列坚决否认这些指控并继续其在拉法的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC在过去30年的成功，但批评者认为，他为解决南非面临的最重大挑战提供的新解决方案寥寥无几。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一次竞选集会上，拉马福萨向数千名支持者的体育场集会承诺：“我们将做得更好。”许多支持者在演讲尚未结束前就先行离席。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;Soweto, 2024年5月29日。路透社/乌帕·诺科西&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中谨慎地进一步介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是美俄两国两年战争中的一个小而重要的进展，专家表示这可能有助于缓解俄罗斯在札克里夫（Kharkiv）地区的跨境进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯境内目标存在太大的风险，担心这可能导致与拥有核武器的俄罗斯发生直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个规定与其他美国对基辅的禁令一致，这些禁令随后已经逐渐废除， desde 包括美国最先进的战斗机到远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定从周四开始生效，针对的是札克里夫地区的战斗。美国官员表示，乌克兰可以使用美国提供的武器回击从边境攻击或准备攻击他们的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家称，这给前线乌克兰部队允许使用美国提供的高机动性多管火箭系统（HIMARS）发射器和制导多管火箭系统（GMLRS）导弹及其他武器提供了绿灯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线并有可能在札克里夫地区之前俄罗斯部队固守之前，将他们推回到后方，”乌克兰国家战略研究所的学者米科拉·比列茨科夫（Mykola Bielieskov）表示，该研究所是基辅的一个官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆（Philip Ingram）认为，拜登的决定将减少基辅从东顿巴斯（Donbas）关键战场调兵的必要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，俄罗斯人将发现自己处于被动地位，并将不得不重新考虑他们在札克里夫地区的攻势战术，”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决定早在几周前就开始酝酿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据美国官员匿名透露，乌克兰在5月13日与白宫国家安全顾问杰克·苏利文（Jake Sullivan）、国防部长劳埃德·奥斯汀（Lloyd Austin）及联合参谋长主席科尼什·布朗（C.Q. Brown）在安全视频会议上提出了在札克里夫地区使用美国武器的要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏利文、奥斯汀和布朗提出了放宽限制的建议，苏利文于5月15日向拜登报告了这一建议。美国官员称，拜登同意乌克兰应当能够在俄罗斯领土上攻击正在攻击他们的俄罗斯部队。此后，拜登政府一直在最终确定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统沃洛丹·泽伦斯基曾在5月20日的一次接受《路透社》采访中明确呼吁西方伙伴采取这一步骤，但当时他表示：“截至目前，没有什么积极的进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前东欧计划研究员福布斯政策研究机构高级研究员罗伯·李（Rob Lee）表示，俄罗斯一直在利用拜登对打击俄罗斯领土内目标的禁令，将其作为安全区域，以在札克里夫地区发起攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;札克里夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以保持其火炮线性地贴近边境。可以保留防空、电子战、指挥与控制等功能。”李解释道，“这可能具有一定程度的安全庇护。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，李和其他专家表示，这一决定本身可能不会立即改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会显著改变前线的移动，但如果能使其变得更加困难，将使俄罗斯难以继续这种跨境操作。”李补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺乏足够的部队进行对札克里夫的大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的战斗能力从东北向札克里夫发起大规模攻势，这将导致其在东部战场的军事资源被耗尽。”他解释道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯开火，周二重申了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月扩展其在美国武器使用能力，特别是在俄罗斯在战场上的优势一年困难后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策转变不到一天后，泽伦斯基在对《卫报》的一次采访中呼吁美国批准打击俄罗斯领土深处的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华盛顿战略与国际问题研究中心前五角大楼官员马克·坎西亚（Mark Cancian）表示，拜登的行动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策的根本转变，但这是一个步骤。”坎西亚补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政官员将继续争论下一步：打击更广泛的目标——也许不是直接威胁札克里夫的目标，但在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯（Antony Blinken）5日在布拉格表示，目前不愿说明拜登政府是否可以将政策扩展到允许对俄罗斯其他地区进行攻击，但他也没有排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续采取我们认为必要的适应和调整措施。”布林肯表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="札克里夫地区俄罗斯导弹袭击后的残局" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt; firefighters at the heavily damaged Kids and Youth Sport Riding School following Russian missile strikes, during Russia's attack on Ukraine, in the village of Mala Danylivka, outside Kharkiv, Ukraine, May 30, 2024. Photo by Valentyn Ogirenko/Reuters, File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了临时停火提案，以交换释放人质，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，并开始新的一页，”拜登如此表示。他面临选举年结束加沙冲突的压力，而这场冲突已持续了八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔以及其他国家促成的旨在停火的谈判已陷入僵局，以色列和哈马斯双方互相指责对方阻碍了谈判进程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提案是在以色列数周对拉法地区入侵以及国内外对内塔尼亚胡政府因加沙死亡事件和人质持续被扣押而导致的巨大压力之后提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的官方发言人周五表示，以色列已授权谈判代表向拜登透露的停火提案提出加沙停战协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这也是唐纳德·特朗普宣布被认定34项轻罪的当天，特朗普作为民主党和拜登共和党对手的竞选前景带来的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新提案分为三个阶段，并与以往的提案不同，因为停火将随着各方经过所有三个阶段进行谈判而持续下去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在首轮阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口中心撤离，并以数百名巴勒斯坦囚犯交换人质，包括老人和妇女。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙地区，每天会有600辆卡车带来人道主义援助，拜登如此表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二轮阶段，哈马斯和以色列将就永久终止冲突的条款进行谈判。“在谈判继续进行的情况下，停火将继续进行，”总统如此说，这是一项前所未有的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第三阶段，将包括加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提案已通过卡塔尔传达给哈马斯，拜登如此表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁以色列内部那些坚持“无限战争”的人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道有那些不会同意这份计划的人。他们将要求战争无限期地持续。有些人甚至在政府联合体中，他们已经很清楚了，他们想占领加沙，想继续战斗好几年，人质对他们来说并不是优先事项。我已敦促以色列领导层尽管在面对压力，仍要支持这一协议，”拜登如此表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一个一辈子致力于以色列的人，作为唯一一位在战争中访问以色列的美国总统，就像最近刚刚派遣美国部队直接防卫以色列受到伊朗攻击时那样，我恳求你们要停下来，想想如果失去这一刻会发生什么。我们不能失去这一时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名未具名的美国高级官员表示，以色列能够提出这项新提案，是因为最近战场上取得的成果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一个结束危机的道路图。它是一个详细四半页的协议，”这名官员如此表示。“它又详细地谈判过了。现在摆在桌面上的是结束这一过程的终结阶段。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，该官员如此补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几位以色列媒体机构描述了拜登周五的演讲具有戏剧性，并将其解读为试图直接向以色列民众进行呼吁。领导12频道中断了晚间新闻播报，实况转播了拜登的演讲。以色列审查院此前已禁止刊载提案细节，主播丹尼·库什马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;休斯敦德克萨斯大学历史和公共事务教授杰里米·苏里表示，这项提案比以往提议有更高的成功几率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大的破坏，哈马斯能够发动任何严重袭击、攻击或恐怖事件的可能性显著降低，但仍不完全排除，”苏里如此表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而且，全球公众对以色列的看法“正在转变”，苏里表示，这可能会促使以色列寻求结束冲突。此外，拜登的巨大影响力也将产生影响。“当美国总统全力支持某件事情时，他可以提供许多激励”，苏里如此表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个劫持人质提案提议交换释放生病、年老或受伤的人质并交换人质，这一和平方案本月早些时候因以色列拒绝同意哈马斯的谈判条件——作为解除战争的一部分——和对南部加沙城市拉法发动的增压攻击而崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据报道，哈马斯周四表示，其已告诉调解人其不会继续在持续的暴力中谈判，但若以色列停火，其则准备达成包括人质和囚犯交换的全面协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名未具名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文周五与17个有在加沙被哈马斯扣押的公民的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;星期日，以色列空军在拉法市的轰炸造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际愤慨，但没有越过美国的红线，即断绝对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中的巴勒斯坦人民经历了地狱般的苦难，”拜登周五如此表示。“我们看到了本周早些时候拉法袭击后致命火灾中的可怕的画面，袭击针对了哈马斯……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列对加沙实施军事行动回应10月7日南部以色列的哈马斯袭击以来，已有超过36,280人丧生。根据以色列统计，哈马斯袭击导致约1,200人死亡。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在获罪后继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五在特朗普大厦面对一排摄影机，发表了一番既符合其法律斗争也符合政治战役的言论：他准备好战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约市陪审团认定他因伪造文件隐瞒向一名色情女星支付封口费而涉及34项罪名后的一天，特朗普作为共和党总统候选人在发怒且冗长的言论中列举了一串对手和不满。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称呼审理他案件的法官胡安·梅伦罕为“歪曲事实”和“恶魔”。他把对手乔·拜登形容为“美国历史上最糟糕的总统”。他还抨击了作证反对他的证人、投票弹劾他的国会议员们，并重复了他在竞选集会上的说法，称非法涌入的移民正在摧毁国家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普敦促支持者为其竞选捐款，将自己面临的挑战视为不仅仅属于自己的挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“请这样做，因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他其他竞选演讲常常穿插着幽默，但在此次演讲中基本上弥漫着悲观的气息。特朗普在新闻发布会上只拿着一张小纸条。演讲结束时，他没有回答任何问题，带着儿子埃里克·特朗普迅速离开讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在远离摄影机的地方，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友们也对司法系统和那些声称特朗普有罪的人进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这场两党主要候选人相互视为国家安全威胁的比赛里，拜登阵营将特朗普的发言作为新的证据，表明其不适任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登竞选团队的新闻主管迈克尔·泰勒在声明中表示：“美国刚刚目睹了一个困惑、绝望和失败的唐纳德·特朗普对他在司法系统中不实的陈述，这使任何观看的人都非常明确地得出一个结论：这个人在任总统不成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——大多数认为纽约的判决有失公允——周四通过竞选平台向他的捐款中注入了3480万美元，其竞选团队声称这是一项新纪录，成为共和党数字筹款平台WinRed单日筹款纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于竞选总筹款不如拜登，竞选团队于周五通过了大量令人担忧的筹款信息给支持者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一则信息写道：“美利坚历史上最黑暗的一天！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一则在特朗普新闻发布会后发出的信息则大书特书：“我永远不会投降！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了一位中间派共和党籍的前缅因州州长和参议员劳里·霍根——在他判决前曾警告美国人不要更多地助推党派激化矛盾——涉事的共和党官员和组织几乎一致认为审判有瑕疵、指控本不应该被提起、曼哈顿地方司法管辖区的陪审团受到污染、以及法官存在偏见，这些说法均被地方当局否认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于未能迅速或强有力地作出谴责的共和党官员和组织，特朗普盟友和竞选助手则展开了攻击。特朗普联合竞选经理克里斯·拉西维塔对一则在网络上发布的积极评述判决说法的全国共和大学生组织的帖子进行了讽刺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“意见就像屁股，每个人都有一套...”，拉西维塔发表了评论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还对劳里·霍根进行了攻击，这位中间派前共和党籍州长目前正争夺参议员席位，并在判决前警告美国人“不要因更多的党派恶化矛盾而火上浇油”。拉西维塔在X平台上回应道：“你刚刚结束了你的竞选。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在接受宾夕法尼亚州和佐治亚州摇摆州共和党选民采访时，数人表示特朗普的定罪使他们考量在其11月的竞选中支持他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此类背叛可能会在重新对决中对他造成损害，特别是在特朗普在多个摇摆州以微弱优势领先的情况下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但在接受采访时的多数共和党人听起来与特朗普如出一辙，他们称审判是虚伪的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“全是政治，只是为了伤害他，让他尽可能地远离竞选活动。”62岁的玛瑞塔市退休警官斯科特·克莱顿表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能对他这么做，那他们可以对任何人这么做。任何人都是不安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/布鲁斯·麦克尔迪&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;共和党总统候选人兼前美国总统唐纳德·特朗普于纽约市特朗普大厦参加新闻发布会，日期为2024年5月31日，其控方曾因在其指控伪造商业记录隐瞒其在2016年支付给色情女星斯托米·戴伦的封口费的刑事审判中获胜。路透社/布鲁斯·麦克尔迪（文件照片）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议长纳比勒·伯里继续扮演着美国与真主党之间的重要沟通角色，美国试图通过他调解黎巴嫩与以色列之间的战火。凭借着数十年的经验，伯里在促成两国停火协议中发挥了重要作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一角色再次凸显了这位86岁老人在黎巴嫩及其什叶派穆斯林社区中的影响力，尤其是在真主党领导人哈桑·纳斯里拉于今年9月被以军击毙后，他对黎巴嫩社会具有稳定作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里于周三在电视演说中表示，黎巴嫩即将结束其历史上最为危险的时刻，并呼吁民众团结一致，为国家未来着想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在黎巴嫩1975-1990年内战期间，伯里作为什叶派运动“希望阵线”的领导人崭露头角。自1992年起，他一直担任议长，这一职位是什叶派在黎巴嫩宗教政治体制中的最高职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党新领导人尼姆·卡塞姆肯定了伯里的谈判角色，称他为“兄长”。美国特使阿莫斯·霍奇斯坦在为数不多访问贝鲁特的行程中多次与伯里会面，竭力促成两国停火。这些努力不仅是为了与加沙地区的哈马斯冲突同时结束，而且在今年9月显著升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这与伯里在2006年帮助结束真主党和以色列之间战争终局时所扮演的角色相呼应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，伯里的角色由于黎巴嫩目前无总统、内阁权力有限以及无法轻易接触真主党（美国定性为恐怖组织）而显得尤为重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如今你来到黎巴嫩，你将遇见的人只有他，他就是国家。”一名驻贝鲁特的外交官说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，伯里在帮助谈判释放被真主党劫持的美国客机机组人员时，使他在全球知名度提升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后伯里当选议长之时，正是纳斯里拉领导真主党的时候，两人共同推动塞尔特派政治力量的发展，主导了黎巴嫩的政治格局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名常驻伯里的外交官表示：“他是真主党信赖的合作伙伴，这使他很有价值，但也存在他所能发挥作用的明确界限，这或许会受到真主党或伊朗的态度影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列空袭了伯里“希望阵线”势力范围内的包括提尔市在内的地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1938年出生在塞拉利昂一个从塔布奈移民商人家族，伯里在黎巴嫩长大并在大学期间投身政治活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一度贫困的什叶派社区中，很多人对于伯里帮助提升他们的社会地位表示赞赏，这在以往偏向于基督教和逊尼派穆斯林的政治体制下发生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为律师出身，伯里在法蒂赫·穆萨·萨德失踪后接手了“希望阵线”。在他领导下，“希望阵线”军事力量迅速崛起，并与其他参与内战的主要党派作战，而真主党后来成为了它的盟友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战后，伯里的什叶派追随者大规模加入国家机关和安全部门，他似乎与真主党在政治上步调一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2010年，当2006年的一份美国驻黎巴嫩大使馆电文的真实性被公布时，伯里反驳了这一说法，宣称纳斯里拉就像“他的人”。2023年，在哈马斯10月7日对以色列南部发动袭击后，伯里的“希望阵线”战士与真主党一起发射火箭炮支援加沙，表达支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国使者开始访问贝鲁特并与伯里会面，以试图阻止以色列和黎巴嫩边境交火，并说服真主党越过里田河北岸撤退。即是该河向北流淌约30公里，并距离边境约20英里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里曾对一位外国官员表示：“推动真主党越过里田河比起把里田河南移至边境更容易。”接近伯里的消息人士向路透社透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，伯里的对手也批评他是导致2019年黎巴嫩经济崩溃的宗教精英之一，当时因为长期的政府腐败导致金融体系崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一些人则指责他拒绝召开议会会议选举总统，导致该职位在2021年多于两年时间为空缺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的角色也引发真主党政治对手的不满，尤其是基督教的“ Leban Forces”，他们表示任何谈判都需由黎巴嫩总统主导。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="黎巴嫩议长纳比勒·伯里与伊朗前议会主席阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议长纳比勒·伯里与伊朗前议会主席阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面（未图）。（摄影：Thaier Al-Sudani，资料图片）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一幅印有黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里肖像的巨大横幅挂在贝鲁特某建筑物上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一幅印有黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里肖像的巨大横幅挂在贝鲁特某建筑物上，这个横幅是在纪念法蒂赫·穆萨·萨德消失的45周年活动期间出现的，法蒂赫·穆萨·萨德是希望阵线的创始人，他在1978年访问利比亚后失踪。（摄影：Mohamed Azakir，资料图片）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续兑现减少支出以提高产量的承诺，这将使世界最大的石油生产国在2024年的增长放缓，可能缓解OPEC+进一步减产的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在过去十年的大部分时间里，美国由于页岩革命和技术创新的突破，非OPEC产油国的石油供应增长主要得益于美国和其他非OPEC产油国的产出提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，美国原油产量出人意料地大幅提升，增加了超过100万桶/日，达到1293万桶/日，远超政府在2023年初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;石油输出国组织及其盟友组成的OPEC+去年加深了减产力度，部分原因是为了弥补美国和其他非OPEC产油国产量上升带来的影响。总减产规模达到586万桶/日，相当于全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;OPEC+正在商讨一项复杂的协议，允许该组织将部分减产措施延长至2025年，据三位熟悉OPEC+讨论的消息人士透露。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当OPEC+在周日会议中考虑供应政策时，美国生产增加继续推动非OPEC+产油国产量增长，但其威胁程度相较于2023年有所减少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供应量今年将增加约27万桶/日。这与OPEC自身对美国原油和凝析油产量将增加30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署预计美国石油产量增长将达64万桶/日，这三人是外界最为关注的预测者，他们的预测均低于去年的水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;OPEC预计，2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+之外油产国的供应增长约100万桶/日。这将意味着2024年的OPEC+原油需求应比2023年增加约90万桶/日，根据OPEC在5月份的月度&amp;lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&amp;gt;油市报告&amp;lt;/a&amp;gt;中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署则预计全球需求增长为110万桶/日，并预计OPEC原油需求不会有太大变化，根据&amp;lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/iea-trims-2024-oil-demand-growth-forecast-widening-gap-with-opec-view-2024-05-15/"&amp;gt;其最新的预测&amp;lt;/a&amp;gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总体而言，今年迄今美国原油产量变化不大。4月份的产量为1313万桶/日，比去年12月的1326万桶/日略低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;业界高管和分析人士表示，美国油产者似乎不大可能像去年那样再次超出预期，即使油价徘徊在每桶80美元左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们的客户保持了非常保守和有纪律的态度。”合同钻探公司Scandrill的首席运营官Paul Mosvold说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“考虑到当前的价格水平，机队数量没有更多增长令人惊讶。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们公司维持资本支出基本不变，并推迟提高其机队的升级，以最好地匹配更为平坦的钻探增长。他们计划年底运营12台钻机，并在明年重新部署更多的钻机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国石油钻机数量已降至496台，比去年同期减少了13%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国在未来几年内能够以每天100万桶的速度增长，但如今并没有以这种速度增长的意愿。”S&amp;amp;P分析师在周四发出的一份报告中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据S&amp;amp;P全球商品洞察预计，美国原油和凝析油产量今年将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，受投资者压力影响，美国上市石油生产商在增长支出方面受到限制。前几年不尽合理的支出推动了急剧的增长但限制了页岩领域的回报率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来超出预期的产量增长部分归因于私人生产商，其中一些现在正面临一次整合浪潮，推动其提高了生产力，通过钻更长的井并在同一时间从更多的井中破碎岩石来产油。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“尽管最近的整合浪潮仍然存在，但预计当前油价将持续帮助支持适度的美国石油总产量增长，”德克萨斯标准石油公司的总裁Timothy Roberson说，该公司的观点是，钻井和完井效率不断改进将继续推动这种增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;石油服务公司，如环球动态SLB（SLB.N），预计今年国际市场的增长将超过北美。其国际业务第一季度收入增长了18%，而北美收入则下滑了6%，部分原因是由于整合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“近来策略发生了变化，更加强调资本纪律，导致了不同的反应效果。”UBS银行的分析师Giovanni Staunovo说，他相信OPEC+将继续实施自愿减产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，美国仍与加拿大、巴西和圭亚那一起，预计将成为今年石油和液体产量增长的主要驱动力。EIA在3月份指出，2024年OPEC+的石油和液体产量预计将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了应对美国石油产量的增长。”UBS的Staunovo说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台的操作楼层在位于德克萨斯州威克恩的奥委会石油租赁区块内的钻井房控制室内可以看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;钻井平台的操作楼层在位于德克萨斯州威克恩 Permian 框架区块内的钻井房控制室内可以看到。2018年8月22日。路透社/Nick Oxford/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台蓬勃发展，交易员追逐更高收益</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转移至一种新型平台，在这一平台上，投资者可以将其代币锁定以换取奖励，此举引起了分析师的担忧，认为这可能对用户和加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓的“重锁”（re-staking）的迅速流行，表明加密货币市场正变得更为冒险。随着价格的回升和交易者寻求收益，投资者对加密货币的兴趣正在激增。比特币作为最大的加密货币，接近历史最高价，而以太坊作为第二大的加密货币，今年的价格已经上涨了超过60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重锁热潮的核心在于西雅图初创公司EigenLayer。该公司于今年2月从美国风险投资公司安德森·霍洛维茨基金的加密部门获得了1亿美元的融资，目前其平台已吸引了价值188亿美元的加密货币——与六个月前相比增长了数百亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan向路透社表示，该公司发明了“重锁”来扩展一项长期存在的加密货币实践——即staking（锁定代币以获得收益）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的多种计算机来验证和确认谁拥有哪些加密货币。为了实现这一过程，代币持有者，如以太坊的所有者，允许他们的资产被锁定作为验证过程的一部分。持有者在参与staking时会暂时失去即时访问这些代币的权限，但会获得相应收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些staking平台还会向用户发放新创造的加密货币以代表他们已staking的加密货币。重锁使所有者能够将这些新代币再次staking到不同的基于区块链的应用程序中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密货币世界对重锁的风险持不同意见，一些内幕人士认为这一实践太新以至于难以判断其风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，包括分析师在内的一些人担心，如果由重锁的加密货币代表的代币被用作加密借贷市场的抵押品，可能会出现基于少数底层资产的循环借贷。如果所有人都试图同时退出，可能会导致更广泛的加密货币市场的动荡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当抵押品上再有抵押品时，情况就不好，这增加了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于投资者来说，吸引他们的主要是收益：在以太坊区块链上的stake收益通常在3%-5%之间，但分析师表示，重锁收益可能会更高，因为投资者可以同时获得多个收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重锁是去中心化金融（DeFi）领域中的最新发展，该领域中，加密货币持有者投资于实验性方案，希望在无需出售现有资产的情况下产生大量回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而,EigenLayer平台尚未直接向用户支付staking回报，因为这种机制尚未开发。用户加入平台是出于对未来奖励的期待，或者说是其他发放的空投。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用该平台的人发放其新创造的代币，用户希望该代币名为“EIGEN”在未来有所价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，重锁平台的增长是由用户寻找空投（airdrops）所驱动的，这被他称为“非常非常投机，这是免费金钱的机会”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这是很冒险的，”美国加密交易所Coinbase的研究负责人David Duong表示，“他们现在提前这样做，预期自己会被奖励某样东西，但不知道具体是什么。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于去年创立，他曾经是西雅图华盛顿大学的助理教授，并且是印度第一个由学生设计的微卫星团队成员，据其学术网站显示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer称自己为认证服务市场的交易平台，帮助潜在的staker与需要staked代币的应用程序对接。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新的重锁平台如EtherFi、Renzo和Kelp DAO已涌现，它们为客户重新锁定代币，生成代表重新锁定资产的新代币，这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷中的抵押品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目标是让用户选择将代币锁定在何处，以及帮助新的区块链服务发展，而非鼓励更多的以加密货币为抵押的借款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有官方关系...这是一个新兴的现象，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重锁可能带来“隐藏风险”——如果重锁的代币在加密借贷中被使用，可能会出现强制平仓和市场下跌期间更多的波动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年加密市场的崩盘受到高风险借贷的影响，当时作为质押品的加密货币迅速失去价值，这是由于 Terra和 Luna 代币的崩溃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan将风险与重锁加以分离。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“风险不在重新锁定，而在于借贷协议。借贷协议误估了风险，”他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些专家并不担心重锁，他们指出，重锁协议中的资金相对于全球2.5万亿美元的净加密货币资产而言很小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;长期以来，监管机构一直担心加密货币世界的亏损会对更广泛的金融市场构成传染风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“目前，我们尚未见到重新锁定问题对传统金融市场构成实质性传染风险，”标普全球评级的研究活动分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，加密货币领域正变得日益与主流金融相连，重锁也越来越受到机构投资者的青睐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Standard Chartered加密子公司的Zodia Custody已看到机构投资者在质押方面的显著兴趣，但首席风险官Anoosh Arevshatian认为，重锁涉及“纸张追踪”难以建立可信路径，因此把它考虑为一步太远。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nomura的加密子公司Laser Digital与Kelp DAO合作，为部分资金进行重锁，Kelp DAO在四月的博客中表示。Laser Digital对路透社的评论请求未作回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专注于加密货币的瑞士银行Sygnum表示，它正在为其客户进行质押，并期望“围绕重锁产生一个新的生态系统”。 &lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>