<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 12 Nov 2024 15:32:22 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克省一所最高安全级别监狱中遭另一囚犯袭击后，于周五去世，终年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省培里蒙省养猪场杀害吸毒人员和卖淫女并对其遗体进行肢解而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被定罪杀害了六名妇女，其部分遗体在温哥华市郊的一块杂草丛生的土地上被发现。政府检察官在他被判终身监禁后撤回了另外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日于魁北克监狱遭遇袭击后去世的，随后被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，该罪犯案件对不列颠哥伦比亚省及全国各地的社区造成了毁灭性的影响，”该服务在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中有超过60名妇女从温哥华市贫困、毒品泛滥的东温哥华街区失踪，直到2002年初皮克顿被捕。在皮克顿的养猪场附近找到了33名妇女的遗体或DNA，其中许多是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称由皮克顿撰写的一本书被亚马逊在上线后数小时内移除。当时，《温哥华太阳报》报道称，在这本书中，连环杀手声称自己无罪，并被警方栽赃陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版商请求其从亚马逊撤下，并向受害家庭表示歉意。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的法庭案件在新威斯敏斯特开始时的照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿在不列颠哥伦比亚省波克尔蒂姆市其故居的一张未注明日期的电视图片。路透社/Global TV/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年前制定完成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织表示，旨在达成一项全球协议，以更好地应对流行病的讨论将于2025年底前结束，如有必要，可能提前完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国已就一项协议进行了两年的谈判，该协议可能在新冠肺炎疫情期间之前的协作和期间的协作中增加更多的合作。这是在承认新冠肺炎疫情期间的失败后作出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国机构最初希望本周达成一项协议，但因富裕国家和较贫穷国家在疫苗分配和准备工作等领域存在的严重分歧，谈判已被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国在达成一项更新现有法律约束力的健康规章的一致协议方面取得了进展，这些规章被称为《国际卫生条例》（IHR），其中包括一个新的“流行病紧急状态”类别，用于描述最具威胁性和全球性的卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织总干事谭德塞在一份声明中表示：“今日作出的历史性决定展示了成员国共同的意愿，保护自身人民以及全世界免受公共卫生紧急事件和未来流行病的风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长杰罗姆·亚历山大·贝塞拉周六表示：“通过这项协议，我们将采取措施追究各国责任，加强防止疫情爆发前威胁美国及其安全的措施。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的数据表明，此次全球健康规则的变化旨在增强世界对新冠肺炎疫情结束后新病原体的防御能力，新冠肺炎疫情导致超过700万人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="文件照片：日内瓦总部附近的世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;档案照片：2023年2月2日，瑞士日内瓦，世卫组织（WHO）总部附近的标志。路透社/德尼·巴拉巴斯/档案照片/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因 ANC 选举表现疲弱而受到削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在其领导下，南非全国民主联盟（ANC）在选举中遭遇了自种族隔离结束以来最糟糕的成绩，这将大大削弱他的地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举中约71%的选票结果显示，ANC的得票率低于42%，远低于2019年上一次选举中取得的57.5%的成绩，这是ANC在30年内首次未能获得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举惨败意味着南非这一曾是纳尔逊·曼德拉的解放运动组织，将不得不与其他小党结成联盟或其他形式的协议，以治理国家。这可能需要做出政策让步或放弃重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位前工会领导人后来成为商人拉马福萨可能会面临反对党和党内批评者的辞职呼吁，但ANC的高层官员支持他继续留任，分析人士认为没有显而易见的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个能够取代拉马福萨的明确统一候选人，”大学开普敦政治学教授安东尼·伯勒说道，他曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月份的一项民意调查显示，拉马福萨在国家主要政治人物中拥有最高的支持率，这让ANC内部的派系战斗可能很难联合反对他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨还未对此发表评论。他的发言人表示，他将在周日公布最终的初步选举结果时作出相关声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;之前，2022年的一个小组报告显示，拉马福萨可能涉及在游猎场中存有大额现金的不端行为，这在党内引起了争议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他否认了这一丑闻，称其为“Farmgate”，但他还是在同年赢得了ANC五年的领导任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这场选举被视为ANC迄今为止面临的最严峻考验，因为选民对高失业率、犯罪以及严峻的电力短缺等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年末当选ANC领导人，誓言要重塑党派形象，提振经济。在他前任雅各布·祖马统治期间的九年间，ANC经历了丑闻、腐败及经济衰退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但他在2018年成为国家元首时开始的短暂 euphoria 很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济仍停滞不前，ANC高层官员仍不断的卷入丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自已故的敌手祖马，他支持的政党Umkhonto we Sizwe超出了预期，严重削弱了ANC的支持率，特别是祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马击垮了拉马福萨和ANC，他清楚地知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省的脆弱性，”政治分析师拉尔夫·马特赫卡说。“这标志着拉马福萨的项目终结了，你不能在选举失败后仍期待一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革问题上表现出拖延，避免加剧党内的分歧而受到批评——这与他在1980年代作为工会领导人的果断形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者称赞他的共识建设能力和他在推动南非作为所谓的“全球南方”国家之一中的作用，这是一个简称为中低收入国家的群体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是全球最早呼吁疫苗公平分配的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了针对以色列的种族灭绝指控，本月法官裁定以色列必须停止在拉法戈萨的军事行动。以色列强烈否认这些指控并继续其在拉法的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;竞选期间，拉马福萨试图突出ANC在过去30年取得的成功，但批评者称他对解决南非最大挑战提供更多新方案很少有实际行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ANC在选举前的最终竞选活动中承诺“做得更好”，这场在索韦托足球场举行的支持者集会上，拉马福萨在几万人面前发言。许多人在他还未完成演讲时就散场离开了。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中谨慎介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是美国两年来卷入乌克兰战争的又一小而具意义的步骤，专家认为这可能有助于遏制俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国武器打击俄罗斯领土上的目标过于危险，担心这可能引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与美国对基辅供应高端武器的其他禁令一致，这些禁令也陆续破除，包括先进美国战机和远程ATACM导弹等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于本周生效，专门针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，这一决定允许基辅使用美国提供的武器反击从边境对它们发动攻击或准备发动攻击的俄军。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家表示，这为前线乌克兰军队使用高机动性多管火箭系统（HIMARS）发射器发射配备制导多管火箭系统（GMLRS）导弹和其他武器提供了绿灯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，有可能在俄军在哈尔科夫地区固守前，促使它们后撤，”乌克兰国立战略研究所研究员尼古拉·比列斯科夫说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事 intelligence官员菲尔·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅从东部顿巴斯关键战场调兵的需要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄军现在将发现自己处于防守位置，不得不重新考虑他们在进攻哈尔科夫地区的战术，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程始于几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据美国官员透露，乌方在5月13日与白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长联席会议主席C.Q.布朗的机密视频会议上提出了在哈尔科夫地区使用美国武器的要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗制定了放宽限制的建议，沙利文在5月15日向拜登呈报。据报道，拜登同意乌克兰应可以在俄罗斯领土上安全反击俄罗斯军队。自那以后，拜登政府一直在最终确定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌总统泽连斯基在5月20日与路透社的一次采访中公开呼吁西方盟国采取这一举措，但当时表示：“迄今为止，还没有积极的进步。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国政策研究机构欧亚项目高级研究员罗伯·莱表示，俄罗斯一直在借助拜登禁止在俄罗斯境内使用美国武器的规定，利用这一安全区域发动对哈尔科夫地区的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以一直让其火炮部署在边境对面，保持防空、电子战、指挥和控制等设备在那里，”莱说，“这或许给了它一定程度的庇护。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，莱和其他专家认为，这一决定本身短期内可能不会显著改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为（这一决定）不会大幅改变前线的移动，但会使得俄罗斯难以继续进行跨境行动，”莱说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄军目前没有足够力量深入哈尔科夫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯无法生成足够的战斗能力，足够从东北方威胁哈尔科夫，”他说。“为此，它会使其在东部战斗区域的部队严重缺乏。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并于周二再次强调了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻求扩大使用美国武器的能力，特别是在俄罗斯在战场上的攻势取得进展后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，尚不满一天，拜登政府宣布这一政策转变后不久，瓦莱里乌·泽连斯基在接受《卫报》采访时要求美国批准其打击俄境内的深层目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国战略与国际问题研究中心华盛顿智库前官员马克·坎西安表示，拜登的行动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是一项激进的政策转变。但它是一个步骤，”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将要求下一步：打击更广泛的靶标——可能不在直接影响哈尔科夫的靶标，但位于其他区域的靶标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格发表讲话时拒绝就拜登政府是否能放开政策以允许在其他俄罗斯区域进行攻击发表评论，但他没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“向前发展，我们将继续像现在所做的那样做，必要时进行适应和调整，”布林肯说道。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="哈尔科夫地区的一次俄罗斯导弹袭击后的残局" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;＜br＞5月30日，乌克兰哈尔科夫地区MALA DANYLIVKA村，俄罗斯导弹袭击严重损坏了儿童和青年体育骑术学校的现场。图源：路透社/ 明肖恩·奥吉伦科。编者注：图片为档案照片。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争 после有罪 verdict 判决</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此报道第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦面对一排摄像机，发表了一篇既适合其法律斗争也适合其政治战役的言论：他已准备好战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定特朗普因伪造文件以掩盖支付色情女星沉默费而被定34项罪名有罪之后的一天，这位共和党总统候选人愤怒且冗长地列举了他的对手和不满，内容粗暴且激进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称审理其案件的法官Juan Merchan为“枉法者”和“魔鬼”。他形容民主党总统候选人乔·拜登是“我们国家历史上最糟糕的总统”。他抨击了为其作证的证人、投票弹劾他的国会议员，以及——与其在竞选集会上的演讲相呼应——那些他称作非法入境的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为其竞选捐款，将面前的挑战形容为不仅仅关乎他自己。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他过去的竞选演讲中常常夹杂着幽默，但这次演讲主要却情绪低落。新闻发布会上，特朗普仅拿着一张小纸条。结束时，他没有回答任何问题，而是与儿子埃里克·特朗普一同迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在摄像机之外，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统和他的盟友也对司法制度发起了攻击，谴责任何暗示特朗普犯有罪行的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位主要候选人均为对方描绘成为国家威胁的竞争中，拜登团队抓住了特朗普的言论，作为新的证据，证明他不适宜担任总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普不知所措且充满绝望地胡言乱语，围绕自己的个人不满，并且撒谎诋毁美国司法系统，这让人得出一个显而易见的结论：这个人不能成为美国的总统。”拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;支持特朗普的人士——他们大多数人认为纽约陪审团的裁决是司法不公——于周四向其竞选账户捐款了3480万美元，特朗普团队声称这是他在此平台WinRed的日收入最高纪录，WinRed为共和党提供的数字筹款平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管资金筹措在总金额上仍落后于拜登，但特朗普的团队周五努力加快了筹款速度，向支持者发送了一系列不祥的筹款短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条短信这样写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永不放弃！”特朗普的新闻发布会后，另一条短信呜咽道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都一致支持前总统，辩称此次审判有失公允，指控本不该提出，陪审团在民主党占绝对优势的曼哈顿受污染，法官存在偏见——针对这些指控，当地官方予以否认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;某些共和党人对前总统的谴责力度不够，特朗普的盟友和竞选助手发起攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普幕僚长克里斯·拉基维塔取笑了在社交媒体平台X上发布消息支持陪审团裁决的全国大学生共和党组织。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“意见就像屁股一样……每个人都有……”拉基维塔在X平台上发文。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还在X平台上抨击了前马里兰州共和党温和派州长拉里·霍根，在陪审团判决前他曾警告美国人：“不要用更多的党派争议在火上加油。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你失去了竞选的资格。”拉基维塔回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这样的摇摆州对共和党选民的采访中，几位受访者表示，特朗普的定罪使得他们考虑在11月投票中改变对他的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的分化可能会在他的与拜登的重赛中造成伤害，鉴于特朗普在数个摇摆州的微弱领先优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，采访中大多数共和党人与特朗普的态度相仿，将此次审判称为一出骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这全都是政治斗争，旨在以此伤害他，并尽可能地使他远离竞选活动。”62岁的退伍警察斯科特·克莱顿在乔治亚州马里埃塔说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能以这种方式对付他，他们也能对付任何人。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;  
&lt;p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约City，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;/p&gt;  
&lt;p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;共和党总统候选人和前美国总统唐纳德·特朗普在纽约市特朗普大厦参加新闻发布会，此日期为2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长　OPEC+考虑延长减产规模</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商坚持控制支出，以提高产量的承诺，这将使世界最大的原油生产国在美国石油产量在2024年的增长放缓，这或许能够缓解OPEC+在周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国过去十年在推动非OPEC国家的全球石油供应增长方面发挥了主要作用，主要是由于页岩革命以及技术创新和效率提升带来的产量增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出人意料地增长了超过100万桶/日，达到了1293万桶/日，远超政府年初时预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及其盟友OPEC+去年进一步减少了石油供应，部分原因是补偿美国和非OPEC其他国家增加的产量。总减产幅度达到586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在讨论一项复杂的协议，允许该组织将部分减产措施延长至2025年，三位了解OPEC+讨论情况的消息人士说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当OPEC+周日在讨论供应政策时，美国增产继续推动非OPEC+国家产量增长，但其对OPEC+的威胁将低于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测是今年美国原油供应将增加约27万桶/日。这与OPEC自身对于美国原油和凝析油产量增加30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量将增长64万桶/日。这三位是最受关注的预测者，他们的预测都低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过非OPEC+国家的供应增长约100万桶/日。这意味OPEC+原油的市场需求将比2023年增加约90万桶/日，OPEC+在其5月的月度&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;原油市场报告&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长将大幅低于110万桶/日，OPEC原油需求也将几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今整体美国原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，低于去年12月份的1326万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，美国生产商似乎不大可能像2023年那样出乎意料地增加产量，即便石油价格徘徊在每桶80美元左右。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户仍保持非常保守和自律的态度，”合同钻探公司Scandrill首席运营官Paul Mosvold表示，“考虑到当前的价格水平，钻机数量似乎没有更明显地上升。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称，他的公司正在保持资本支出不变，并暂缓对钻机的升级，以便更好地适应钻探增长趋于平缓的趋势。该公司计划在今年年底运营12台钻机，并在明年重新部署一些。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯数据，美国石油钻机数量已降至496台，比去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普分析师在周四的一份报告中表示：“美国有多年时间能够以每天100万桶的速度增长，但目前尚未显示出这种意图。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近期，美国上市石油生产商在其增长上的支出相对有限，这主要是受到投资者的压力。过去几年，不受限制的支出推动了令人惊异的增长，但在2010年代，页岩部门的回报却有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，比预期更高的产量增长部分是由私营生产商推动的，其中一些现在正受到该行业的整合浪潮的冲击。他们通过钻探更长的井以及使用压裂技术同时从更多的井中开采石油来提高生产力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“预计尽管有最近的一波整合浪潮，我们仍会看到当前的油价持续存在，并有助于支持美国整体石油产量增长的温和增长，”德克萨斯标准石油公司的总裁Timothy Roberson表示，由于钻井和完井效率的持续改进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N" target="_blank"&gt;SLB.N&lt;/a&gt;），预计今年国际市场的增长将超过北美的增长。据该公司的第一季度国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因在于整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来，策略发生了转变，更加注重资本纪律，导致不同的反应，”UBS银行的分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将延长其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国，以及加拿大、巴西和圭亚那预计将在今年领导石油和液体产量增长。EIA在3月份表示，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了与其一起生活美国石油产量的增长，”UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="钻井平台的作业室从奥古斯汀石油公司拥有的一块许可租赁地的控制室看到permian盆地附近的温克” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;钻井平台的作业室从奥古斯汀石油公司拥有的一块许可租赁地的控制室看到permian盆地附近的温克，美国，2018年8月22日。路透社/Nick Oxford/资料图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质作为交换的情况下停火，并呼吁哈马斯接受这一新提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开启新的未来，”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;说。作为面临 &lt;a href="https://www.reuters.com/topic/event/us-elections/"&gt;选举年&lt;/a&gt; 压力的总统，他急于结束 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/israel-hamas/"&gt;加沙冲突&lt;/a&gt;，这场冲突已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他方进行斡旋的旨在促成以色列和哈马斯组织之间的停战谈判已多次受阻，双方互相指责对方未取得进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是针对拉法地区的以色列入侵日趋激烈的背景下提出的，同时也反映了海内外对以方在加沙造成的死亡和持续捕获人质的新的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以总理本jamin内塔的办公室周五表示，已授权谈判代表提出一份涉及加沙停战的提案，这一提议是拜登公布停战计划后的结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这还发生在共和党总统候选人 &lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/donald-trump/"&gt;唐纳德·特朗普&lt;/a&gt; 因 &lt;a href="https://www.reuters.com/legal/jurors-begin-second-day-deliberations-trump-hush-money-trial-2024-05-30/"&gt;34 项重罪指控&lt;/a&gt; 被定罪后仅有一天的时间，突显了两位候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新计划由三个阶段组成，与以往的方案不同，停战将伴随各方度过所有三个阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列部队将从加沙人口密集区撤出，数百名巴勒斯坦囚犯与包括老人和妇女在内的强占者交换。巴勒斯坦民众，包括北部加沙地区的人群，返回加沙，每天将有600辆卡车为加沙带来人道主义援助，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的条款进行谈判。“停战将在谈判继续期间持续进行，”总统这样说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第三阶段，将包括一项大规模重建加沙的计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登称这一提议已由卡塔尔转交给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁那些推动“无限期”战争的人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道有以色列人不会同意这一计划，他们会要求战争无限期持续下去。其中一些人甚至在执政联盟内，他们明确表示，他们希望占领加沙，继续战斗数年，劫持人质对他们来说不是优先事项。尽管存在压力，我也敦促以色列领导层支持这份协议，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为有终身以色列情结的美国总统，也是唯一一位在战争期间去以色列的美国总统，也是我刚派美军直飞伊朗袭击加沙的美国总统，我希望你们退一步思考，如果这一刻失去了会发生什么。我们不能失去这一时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员对记者说，以色列能够提出新的提议是因为战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一个通往危机终结的道路。它是详细的四页半协议，”该官员说。“此次协议是在精心详细谈判后得出的结果。目前摆在桌面上的是这一进程的最终结果。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据计划，每个阶段将持续42天，该官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家以色列媒体形容拜登周五的讲话具有戏剧性，并认为这是一次直接呼吁以色列公众的尝试。领先的第12频道在晚上新闻节目中断时转播了拜登的讲话。以方审查员此前禁止公布该提议的细节，主播丹尼·库什玛罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;犹他大学历史与公共事务教授杰里米·苏里认为，该提议比以往任何提议都更有可能成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够在以色列发动严重攻击或恐怖袭击的可能性降低了，尽管这一可能性仍不容忽视，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，全球公众舆论“更倾向反对”以方，苏里说，这可能促使以色列希望结束冲突，尤其是在拜登的影响下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统真正全力支持某事时，他可以创造很多激励措施，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个提议是，为换取为期六周的停火，以色列释放住院、老年人和伤者人质，并且这一停火可延长以获得更多援助进入加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议在本月早期垮台，原因是以色列拒绝同意与哈马斯谈判中提出的永久结束冲突的要求，同时始终在对加沙南部城市拉法发动袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-ready-reach-complete-agreement-including-hostagesprisoners-exchange-deal-2024-05-30/"&gt;哈马斯周四&lt;/a&gt;表示，已告诉调解人，在持续的侵略期间他们不会参与更多谈判，但准备好达成一份“完整协议”，包括人质和战犯交换，如果以色列停止战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文周五与其他有加沙人质的17国外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一场袭击拉法的以色列空袭导致45名巴勒斯坦人丧生，引发了国际愤怒，但仍未越过美国不中断军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战火中的巴勒斯坦人民遭受了巨大的苦难，”拜登周五说。“我们看到了本周早些时候拉法致命攻击后可怕的画面，该攻击针对哈马斯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列对此前10月7日的南部袭击进行报复攻击加沙以来，已有超过36280名巴勒斯坦人丧生。据以色列统计，哈马斯袭击杀死了大约1200人。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在被破坏的建筑废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;&lt;figcaption style="text-align:center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在加沙北部贝特拉赫亚的被破坏的建筑废墟中行走，2024年6月12日。路透社/马哈茂德·艾萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密「重质押」平台兴起：交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币流入了一种新的平台，在该平台上投资者可以通过锁定其代币以换取奖励。分析人士警告称，这一复杂计划对用户和加密货币市场构成了风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重新锁定”日益受欢迎，是加密货币市场风险偏好的最新迹象。随着价格反弹，投资者寻找收益，比特币，最大的加密货币，接近历史高位，而以太坊，第二大加密货币，今年迄今涨幅超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新锁定热潮的核心是西雅图创业公司EigenLayer。该公司在2月从美国风险投资基金a16z的加密货币部门筹集了1亿美元，吸引了高达188亿美元的加密货币到其平台上——这一数字在六个月前还不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时告诉媒体，该公司发明了重新锁定，以扩展传统的加密货币实践——锁定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机检查和确认谁拥有哪些加密货币。为此，加密货币持有者，如以太坊，允许其资产在验证过程中被锁定。持有者在参与锁定期间暂时失去对代币的即时访问权，但在参与锁定时可获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些锁定平台还向用户发放代表他们所锁定加密货币的新创建的加密货币。重新锁定允许持有者将这些新代币重新锁定到不同的区块链项目和应用程序中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币界对重新锁定的风险存在分歧，一些内部人士认为，这项实践尚处于初级阶段，不确定性很大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，包括分析师在内的其他人担心，如果以代表重新锁定的加密货币而新创建的代币作为抵押品用于加密货币的庞大借贷市场，可能会引发基于少量底层资产的无尽借贷循环。他们担心，当所有人都试图同时退出时，这可能会引发更广泛的加密货币市场的动荡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有任何抵押品上的抵押品时，这不是理想的方案，它引入了一种新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者的吸引力在于回报：以太坊区块链上的锁仓收益通常在3%-5%之间，但分析师表示，重新锁定的回报可能会更高，因为投资者可以同时获得多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新锁定是去中心化金融服务（DeFi）这一充满风险的世界中最新的发展，加密货币持有者通过投资实验性计划期望在不抛售自身持有资产的情况下获得高额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，EigenLayer平台尚未直接向用户支付锁仓奖励，因为支付机制尚未开发。用户加入该平台是出于对未来奖励的预期或所谓的空投（airdrops）预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前EigenLayer向平台上用户发放其新创建的代币EIGEN，用户希望这一代币在未来能够价值不菲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“EigenLayer平台的增长是由寻求空投的用户推动的，它非常非常投机，这是一笔‘免费的钱’，”Kaiko的Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们在事先开展这种行为，并期望得到某种形式的奖励，但并不知道是什么，”Coinbase研究主管David Duong表示。Coinbase提供锁仓服务但不提供重新锁定服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer于去年由Sreeram Kannan创立，他是西雅图大学退职教授，也是首次由印度学生设计的微型卫星团队成员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称为验证服务的市场，连接潜在的锁仓用户与需要锁定代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新出现的重新锁定平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们替客户在EigenLayer重新锁定代币，并生成新代币代表那些重新锁定的资产。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目标是允许用户选择在何处锁仓其代币，并帮助新的区块链服务成长，而不仅仅是鼓励更多的基于加密货币背书的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有正式合作关系……这是新出现的现象，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重新锁定可能伴随着“隐藏的风险”——如果重新锁定的代币被用于加密货币借贷，可能会出现被迫清算和市场低迷期间的更多波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售由高风险借贷加剧，随着作为抵押品的加密货币在Terra和Luna崩盘后迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan强调了EigenLayer与这些风险无关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重新锁定而在借贷协议中，借贷协议错置了风险定价，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重新锁定并不担心，指出重新锁定协议中的现金相对于全球加密货币行业2.5万亿美元净资产而言微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直在担忧加密世界中的损失可能会扩散到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前我们还没有看到重新锁定问题对传统金融市场产生重大传染风险，”标准普尔全球评级的数字资产分析主管Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密货币世界日益与主流金融相连，重新锁定正受到机构投资者的关注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准渣打加密部门的Zodia Custody见证了机构在锁仓方面的显著兴趣，但首席风险官Anoosh Arevshatian认为，重新锁定是过于复杂的一步，难以建立资产去向和收益分配的“纸质记录”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4月，野村控股的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作，重新锁定了一些资金。Laser Digital未回复路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的瑞士银行Sygnum表示，为客户加密资产提供锁仓，并预期“新的重新锁定生态系统将出现”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration showing representations of the cryptocurrency Bitcoin. Photo taken on March 9, 2024 in Paris, France. Thomson Reuters / Benoit Tessier / File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration showing the representation of the cryptocurrency Ethereum on a PC motherboard. Photo taken on June 16, 2023. Thomson Reuters / Dado Ruvic / File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum以压倒性优势胜出，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·席娜布鲁姆以压倒性的胜利当选墨西哥首位女总统，继承了其导师安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的总统项目。洛佩斯·奥夫拉多尔的民调显示，在穷人中的高人气助推了席娜布鲁姆的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;席娜布鲁姆&lt;/a&gt;，一位气候科学家及前墨西哥城市长，在墨西哥选举委员会的快速计票中赢得总统选举，得票率在58.3%至60.7%之间。这将是墨西哥民主历史上最高的得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟在国会两院预计将获得可能超过三分之二的绝对多数席位，使其能够在无反对党支持的情况下推动宪法改革，根据选举委员会公布的初步结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索契特尔·加尔维兹&lt;/a&gt; 在初步结果中承认失败，赢得26.6%至28.6%的选票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我将成为墨西哥首位女总统的第一天，”席娜布鲁姆在热烈的欢呼声中向支持者表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席娜布鲁姆的胜利对墨西哥而言具有重大意义，这是一个以“男性至上”文化著称的国家，也是世界上第二天梵蒂冈教徒最多的国家。长期以来，这类文化及庞大的天主教人口推动了更为传统的性别价值观。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席娜布鲁姆成为美国、墨西哥或加拿大第一位在普选中胜出的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;87岁的埃德姆尔·蒙蒂耶说，“在我87岁的时候，我从未想过我会投票给一位女性。在此之前，我们甚至不能投票，哪怕可以投票，也只是按照丈夫的指示投票。感谢上帝这一切都已经改变，我能够体验这一切。” 她是在墨西哥最小的州塔斯科支持席娜布鲁姆的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席娜布鲁姆的路途并不平坦。她必须平衡加大对公众福利政策的承诺，同时应对预算赤字庞大及经济增长率较低的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果公布后，她告诉支持者，她的政府将财政上稳健，并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺改善安全状况，但详细计划较少。此次选举是有记录以来墨西哥最为暴力的一次，共有38名候选人遭到谋杀。许多分析家表示，有组织犯罪在洛佩斯·奥夫拉多尔任内扩展加深了其影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举中，在普埃bla州的投票站发生两起选民死亡事件。在洛佩斯·奥夫拉多尔任内，墨西哥官方统计的谋杀人数有超过18.5万人，这是墨西哥现代历史上任何其他政府任期的两倍。尽管谋杀率正在缓慢下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺大幅增投改善治安和降低司法不公的预算，席娜布鲁姆的政府将很难取得显著的安全改善成果，”纳森内尔·帕里什·弗兰纳里，一位独立拉丁美洲政治风险分析师说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党党也在初步结果下赢得墨西哥城市长选举，这是该国最为重要的职位之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席娜布鲁姆面临的挑战还包括与美国紧张的谈判，涉及涌入墨西哥前往美国的移民潮以及反毒品贸易合作。此时美国正处于海洛因流行病蔓延的阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果11月美国总统选举由唐纳德·特朗普胜出，这些谈判将更为困难。特朗普誓言要对墨西哥生产的所有中国轿车征收100%关税，并表示会动员特种部队打击贩毒集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内事务中，新总统需要解决电力和水资源短缺，并吸引制造商迁移，这是在近岸外包趋势中所做的，即公司将其供应链迁移到主要市场附近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席娜布鲁姆还必须解决 PEMEX，这一国营石油巨头，长期以来石油产量下降，且负债累累的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不能只是将公共资金无止境地投入而企业却无法盈利，”高盛首席拉丁美洲经济学家伊巴洛·拉莫斯说。“它们必须重新考虑 PEMEX 的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔将最低工资翻倍，减少贫困人口，并维持了坚挺的比索以及低于历史平均水平的失业率 —— 这些成就使其在民众中极为受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席娜布鲁姆承诺扩大福利计划，但今年墨西哥预计将面临一个庞大的财政赤字，中央银行预计2025年的经济增长率仅为1.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔的竞选一直笼罩在席娜布鲁姆的阴影下，他试图将选举变成对他的政治议程的公投。席娜布鲁姆拒绝反对派的说法，即她将成为洛佩斯·奥夫拉多尔的傀儡，尽管她已承诺继续许多有助于最贫困群体的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜选演讲中，席娜布鲁姆感谢洛佩斯·奥夫拉多尔，称他是一位“独特的人，他让我们的国家变得更好。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，政治分析师维里·里奥斯认为，这背后的原因是性别歧视，批评席娜布鲁姆将成为洛佩斯·奥夫拉多尔的傀儡实际上是不公平的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们无法相信她将自己做出决定，我认为这很大程度上是因为她是女性，”她补充说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="席娜布鲁姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg"&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    席娜布鲁姆，执政MORENA党的总统候选人，在赢得选举后面对支持者发表讲话，墨西哥城，墨西哥6月3日。路透社/拉奎尔·坎查
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="席娜布鲁姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg"&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    席娜布鲁姆，执政MORENA党的候选人，在赢得选举后向支持者挥手，墨西哥城，墨西哥6月3日，2024年。路透社/拉奎尔·坎查
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg"&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    选举日当天，马兹科诺广场，墨西哥城，墨西哥6月2日，2024年。墨西哥MORENA党宣布席娜布鲁姆赢得总统选举。路透社/麦哈·利佩
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg"&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    墨西哥城，墨西哥6月2日，2024年。路透社/迭戈·路易斯·布萨卡
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg"&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    反对党总统候选人索契特尔·加尔维兹在投票结束后发表讲话，墨西哥城，墨西哥6月2日，2024年。路透社/昆泽拉·尼切-哈
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg"&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    投票站投票日当天，布森克萨托兰，墨西哥，2024年6月2日。路透社/何塞·路易斯·普拉塔
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg"&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    选民在摩拉克罗萨的投票站投票期间聚集，2024年6月2日，墨西哥。路透社/伊哈尔·塞巴洛斯
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg"&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    2024年6月2日，辛纳坎坦。路透社/加布里埃拉·桑巴里亚
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg"&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    阿门星期二，墨西哥城，2024年。墨西哥反对党总统候选人索契特尔·加尔维兹发表讲话，投票日当天。路透社/路易斯·科尔特斯
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg"&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    选民们在选举日的投票站为投票进行准备，2024年6月2日，墨西哥城，墨西哥。路透社/赫尔曼·罗梅罗
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg"&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    2024年6月2日，恰拉瓜基小镇，锡那特拉哈州，墨西哥。拉纳米尔·妇女们在选举日的投票站排队投票。路透社/若泽·卢伊斯·冈萨雷斯
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg"&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    选民们在投票日的投票站展示投票后的指尖，2024年6月2日，墨西哥城，墨西哥。路透社/亚历山德罗·梅内格里尼
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg"&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    2024年6月2日，圣胡安卡马洛阿。路透社/雅各布·加西亚
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg"&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    选举日当天，在坎昆贾雷斯国际机场安装的投票站投票，2024年6月2日，墨西哥城，墨西哥。路透社/亨利·罗梅罗
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg"&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    选民在选举日的投票站投票，2024年6月2日，墨西哥城，墨西哥。路透社/雅各布·加西亚
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg"&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    2024年6月2日，墨西哥城。路透社/拉奎尔·坎查
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg"&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    2024年6月2日，墨西哥城。路透社/亚历山德罗·梅内格里尼
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg"&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    2024年6月2日，圣胡安卡马洛阿。路透社/加布里埃拉·桑巴里亚
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YPM7PWSKUBIKPLMBWBAI3XYS64.jpg"&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    选民们在2024年6月2日的选举日前往投票站，墨西哥城，墨西哥。路透社/伊万·亚里亚斯
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg"&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    2024年6月2日，墨西哥城。墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔和妻子贝亚特丽斯·古铁雷斯·穆勒在前往投票站投票时一行展露笑颜，路透社/亨利·罗梅罗
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg"&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    2024年6月2日，墨西哥城，选民在投票站外打横幅支持反对党总统候选人索契特尔·加尔维兹，路透社/路易斯·科尔特斯
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg"&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    2024年6月2日，墨西哥城，选民在投票站外展示支持反对党总统候选人索契特尔·加尔维兹的横幅。路透社/昆泽拉·尼切-哈
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg"&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    2024年6月2日，选举日当天，圣巴尔托洛梅库亚拉纳。路透社/何塞·路易斯·普拉塔
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ73A.jpg"&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    2024年6月2日，墨西哥城投票站附近排队的选民。路透社/卢西·科特斯
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥大选前准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg"&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    2024年5月31日，墨西哥城。路透社/迭戈·贝塞里尔
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥大选前准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg"&gt;
  &lt;figcaption style</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>