<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 22 Nov 2024 09:45:25 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在狱中袭击事件后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于周五去世，享年74岁。皮克顿本月早些时候在一所最高安全级别监狱中遭到其他囚犯攻击后去世，狱警表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大最臭名昭著的连环杀人犯之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省波特科科米湖养猪场残杀并肢解毒品成瘾者和卖淫女而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法院认定，皮克顿杀害了六名妇女，部分尸体残骸在其靠近温哥华的简陋物业中被发现。政府检察部门在判处其终身监禁后，撤回了对其另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大惩教服务表示，皮克顿是在魁北克监狱中于5月19日遭到攻击后去世。被袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名犯人的案件对该省不列颠哥伦比亚社区乃至全国的社区产生了毁灭性的影响，”该服务在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者包括在超过十年时间里从温哥华市中心东区贫穷且毒品泛滥的地区失踪的多名女性。据估计，33名女性的遗骸或DNA在皮克顿的养猪场内被找到，其中许多人属于土著居民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道，皮克顿写的一本书在亚马逊上架仅几小时就被下架。当时《温哥华太阳报》报道称，在书中，这名连环杀手声称自己无罪，并被警察陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊下架此书并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视档案图片，拍摄于波特科科米湖的家中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这是一份未标明日期的电视档案图片，显示波特科科米湖的罗伯特·威廉·皮克顿在家中的状况。来源：路透社/Global TV/档案图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因 ANC 选举表现下滑而权力受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主政非洲国民大会（ANC）党后，将面临严重实力削弱的局面，因为该党在本次选举中的表现是自种族隔离政策结束以来最差的一次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据周三选举结果显示，近71%的选区结果显示，ANC的得票率低于42%，这是该党自2019年大选获得57.5%的票数以来首次低于多数，也是30年来首次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举结果给ANC带来了选举打击，意味着Nelson Mandela的前民族解放运动将不得不与其他较小政党谈判组阁或其他形式的合作以治理国家。这可能意味着需做出政策让步或放弃重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转型商人拉马福萨很可能会面临反对党以及党内批评者的辞职呼吁，但ANC的一名高层官员的支持使他得以留任。分析人士指出，目前几乎没有明显的接班人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明确的团结候选人能接替拉马福萨的位置。”南非开普敦大学的政治学教授安东尼·布尔特说，他曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月的一项民调结果显示，拉马福萨在此次选举中政客中的支持率最高，内部分裂可能会使任何抵制他的企图复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨目前尚未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日公布最终初步结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年一份委员会报告指出，拉马福萨可能因在狩猎场的家具中找到的一笔现金而被指控违规，此前他是否有不当行为备受质疑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认了此事，并将此事件称为“Farmgate”，在那一年晚些时候他赢得了新的五年任期，再次当选ANC领导。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本次选举因选民对高失业率、犯罪以及断电等问题的不满而被普遍认为是ANC迄今为止最严峻的考验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年底当选ANC领导人，并承诺整顿党的形象并重振经济，而此前在他前任雅各布·祖马的九年间，经济经历了严重的衰退和丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，当他在2018年成为国家元首时，刚上任的兴奋很快就变得消沉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济仍在停滞，而ANC高层官员仍深陷丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举中的决定性打击来自其对手祖马，他支持新党uMkhonto we Sizwe，该党超出了预期，大大削弱了ANC的支持，特别是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马棋逢对手拉马福萨和ANC。他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省很脆弱，”政治分析师拉尔夫·马特克加说，“这是拉马福萨计划的终结……你不输掉选举还指望一切如常是不切实际的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其不愿积极推动关键改革以避免加剧党内分歧而受到批评，与他作为工会领导人在80年代展现的果断形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，支持者们赞扬了他的建立共识的能力以及他在推动南非作为所谓“全球南方”的倡导者方面所发挥的作用，这个词通常指低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是全球最具影响力的声音之一，呼吁公平分发疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提出了针对以色列的灭绝罪指控，法院本月裁定以色列必须停止对加沙城市拉法的军事行动。对此以色列坚决反对，并继续在拉法进行军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调过去30年ANC取得的成功，但批评者表示，他对解决南非最大的挑战方面几乎没有什么新解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC最终竞选集会上，拉马福萨承诺“更好的表现”，在成千上万支持者的Soweto足球场集会上发表了讲话，但许多人还没听完他的演讲就离开了。&lt;/p&gt;
   
   &lt;figure&gt;
      &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
      &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Soweto，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
   &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>WHO表示全球大流行病条约将于2025年出台</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;旨在达成关于如何更好地应对大流行病的全球协议的会谈预定于2025年完成，如果可能，将在2025年前完成，世界卫生组织于周六表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国已经谈判了两年，旨在达成一项协议，以增加大流行病爆发前后的合作。这一议程是基于在COVID-19大流行期间所承认的失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国卫生机构原定于本周达成一项协议，但由于富裕国家和较贫穷国家在疫苗分享和准备等方面存在深度分歧，谈判不得不延期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国确实达成了一个平行协议，更新现有的法律约束性的卫生规则，即《国际卫生条例》（IHR），其中新增了一个“大流行病紧急状态”分类，适用于最重大和最具全球威胁的健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天我们作出的历史性决定表明各成员国共同的愿望，即保护自身及世界人民免受公共卫生紧急事件和未来大流行病的共有风险。”世界卫生组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“通过这项协议，我们朝着承担责任和加强措施以在威胁到美国人和我们的安全之前阻止疫情爆发迈出了重要的一步。”美国卫生与人类服务部部长Xavier Becerra周六表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世界卫生组织的数据，旨在增强世界对新型病原体的防御能力的全球卫生规则变更，是为了应对COVID-19大流行导致超过700万人死亡的情况。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="文件照片：日内瓦世卫组织总部外的世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
文件照片：瑞士日内瓦世卫组织总部，2023年2月2日。路透社/Denis Balibouse/文件照片/文件照片
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>拜登在军援决定中逐步深入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;拜登总统决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美方武器的限制，这是一步重要的、规模较小的行动，有助于乌克兰在持续两年的冲突中反击俄罗斯的卡卡伊夫地区跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美方提供的武器打击俄罗斯境内的目标存在风险，担心这可能引发与核武装备的俄罗斯之间的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定符合美国对基辅供应较高级别武器的其他限制，这些限制已经逐步解除，包括先进的F-16战斗机和远程ATACMS导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定于周四生效，专为卡卡伊夫地区的战斗设计。美国官员称，此决定允许基辅利用美方提供的武器反击俄罗斯部队或为其攻击做准备的部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这给前线的乌克兰士兵提供了使用美国提供的高机动性火箭炮系统（HIMARS）发射器、引导式多管火箭系统（GMLRS）导弹及其他武器的许可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄方部队在卡卡伊夫地区驻扎之前迫使他们后撤，”乌克兰国家安全研究所的研究员米克ola·比里埃兹科夫说，这是位于基辅的一家官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅需要从东部顿巴斯关键战场调遣部队的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在俄罗斯人将在战术上受影响，必须重新考虑他们在卡卡伊夫地区进攻中的策略，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可追溯数周。美国政府官员透露，5月13日一场安全视频会议上，乌克兰方面向白宫国家安全顾问杰克·苏利文、国防部长莱昂·奥斯汀及联合参谋长主席科·布朗将军提出请求，允许乌克兰使用美方武器对俄罗斯境内的目标进行反击。苏利文随后于5月15日将建议呈报给拜登，后者同意乌克兰可在俄罗斯境内安全地带反击俄罗斯部队。此后，拜登政府一直在最终确定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基曾在5月20日的路透社采访中公开呼吁合作伙伴采取类似步骤，但当时他说：“目前还没有好消息。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国政策研究学院欧亚项目高级研究员罗伯·利认为，俄罗斯一直在利用拜登禁止在美国领土内进行打击的禁令，作为将其武器安全投向卡卡伊夫地区的避难所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡卡伊夫是乌克兰第二大城，距离边界仅19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮直接部署在边界对面，可以保留防空、电子战以及指挥与控制资源，”利说，“它可能保持着某种意义上的堡垒地位。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;仍需指出的是，这一决策本身可能不会迅速改变战线前沿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会显著改变战线前沿的移动情况。但它会使得俄罗斯更难以继续进行此类跨境行动，”利说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆认为，俄罗斯用于发动卡卡伊夫攻势的兵力不足。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的战斗力从东北方向对卡卡伊夫发起有效攻击，”他说，“这样会削弱其在东部战斗区域的兵力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰使用其武器打击俄罗斯，并再次提及核战风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰方面似乎准备在未来几周和几个月寻求进一步将其使用美国武器的能力扩展至俄罗斯的更多地区，特别是俄罗斯在战场上占据优势的一年之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;纽约泰晤士报报道的5月30日，泽连斯基在接受采访时请求美国批准在俄罗斯境内打击更远目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略暨国际研究中心的马克·坎西安认为，拜登的做法只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“从政策上这不是重大转变，但它是一个进步，”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将要求采取下一步：打击更广泛的、可能不需要直接威胁卡卡伊夫的俄罗斯目标，也许是其他区域的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格的讲话中没有明确表示拜登政府是否会进一步扩大其政策，允许打击俄罗斯境内的其他目标，但没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来我们将继续如现在所做，适时调整和适应，”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="卡卡伊夫地区的空袭后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption&gt;火灾救援人员在俄罗斯导弹攻击下严重受损的儿童和青少年体育骑术学校附近工作，拍摄于乌克兰卡卡伊夫地区附近的马拉达尼利夫卡村，2024年5月30日。路透社/瓦伦汀·奥吉伦科/资料照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了一项新的加沙停火提议，作为释放人质的条件，并呼吁哈马斯接受这一新的提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候让这场战争结束，开始新的一页了，”拜登总统说，他正面临选举年的压力，需要停止持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其他方正在调解以色列与加沙激进组织哈马斯之间的停火谈判，但双方不断相互指责，导致谈判多次陷入僵局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议是在 Rafah 发生数周军事侵权事件后提出的，并伴随着对以总理贝内特政府在国内和国外持续加沙平民死亡事件和人质持续被俘的高压。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝内特办公室表示，以色列已授权谈判代表在拜登公布停火计划后，向哈马斯提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，上任仅八年的民主党总统乔·拜登的共和党对手唐纳德·特朗普被判犯有34项重罪，这使得两位候选人的分歧愈发明显。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新计划分为三个阶段，与之前的提议不同的是，停火将持续至各方通过所有三个阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口密集区撤出，人质——包括老人和妇女——将与数百名巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙地区，每天将有600辆卡车为加沙运送人道主义援助物资，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就持久停火条件进行谈判。“停火将继续，只要谈判继续，”拜登总统说，这是一个新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段包括一项大规模的重建计划，为加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他呼吁以色列那些主张“无限期”战争的人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有些人不会同意这个计划，他们将要求战争无限期继续。一些甚至在政府联盟中的人已经明确表示，他们想占领加沙，不断战斗数年，人质不是他们的优先事项。针对这点，我敦促以色列领导人支持这一协议，尽管他们可能会受到压力，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为以色列有着终生承诺的人，作为唯一一位在战争期间曾访问以色列的美国总统，以及刚刚向伊朗发起攻击的以色列提供直接军事防御的美国总统，我希望大家退一步，想一想如果这一时刻失去会怎样，我们不能失去这一刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员表示，以色列能够做出这一新提议，是因为在战场上的最新进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有通向危机结束的道路。这是一项详细而详尽的四页半协议，”该官员说。 “它已经详细地进行了谈判，现在摆在桌面上的是这个流程的结束。“&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据计划，每个阶段将持续42天，该官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数个以色列媒体形容拜登周五的演讲很具有戏剧性，被视为试图直接向以色列民众喊话，领先的12频道中断了晚间新闻节目，由拜登的演讲实况转播。此前，以色列审查员曾禁止刊登该提议的细节，主播丹尼·库什马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政治评论员杰里米·苏里认为，与之前相比，这一提议更有可能成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯对以色列发动任何严重袭击或袭击或恐怖活动的可能性在下降，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一方面，全球民众的看法正日益倾向于反对以色列，这也可能促使以色列人希望停止这场冲突，还有拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事时，他可以创造大量激励措施，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的早期人质提案要求，以释放加沙伤病的老弱残障人质为条件，换取为期六周的停火，该停火可延期以提供更多人道援助进入该地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议本月早些时候由于以色列拒绝归属谈判中对哈马斯要求的永久结束战争的部分而破裂，并且加大了对加沙南部城市拉法的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，已向调解人说明，不会参与正在进行的侵略中的进一步谈判，但他们愿意达成一项包括人质和囚犯交换在内的“完整协议”，如果以色列停止战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将在周五与由17个国家组成的代表团会面，这些代表团中有公民被哈马斯关押在加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二对拉法耶的以色列空袭杀死45名巴勒斯坦人，引发国际愤怒，但尚没有达到美国切断军事援助给以色列的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争时代的巴勒斯坦人民经历了无尽的地狱，”拜登周五说。 “我们目睹了本周早些时候发生在拉法地区的致命大火的可怕画面，随后以色列对哈马斯发动的袭击 ...”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列在10月7日南部以色列的哈马斯袭击后对加沙地带发动袭击以来，已有超过36280人丧生。根据以色列的统计数据，袭击导致约1200人丧生。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争 после被判有罪后</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本文包含第17段强烈的语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦面对一排摄像机时凝视着镜头，并传达了一个既适用于他的法律斗争又适用于政治斗争的信息：他准备战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因虚报文件隐瞒支付成人电影女星封口费而涉及34项指控后的一天，这位共和党总统候选人列出了一长串对手和不满，愤怒地、随意地说出了这些。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称他的审判法官胡安·梅林契安为“腐败”和“魔鬼”。他形容竞争对手乔·拜登（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;民主党人&lt;/a&gt;）和其11月5日选举的对手是“我们国家历史上最差的总统”。他猛烈抨击了作证指控他的证人、投票弹劾他的人，并援引竞选集会上的言论强烈谴责非法进入国家的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普请求支持者为其竞选捐款，将眼前的困难视为远超过他个人的障碍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“请这样做，因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管在其他竞选演讲中常带有幽默，这次演讲大多为严峻的言论。特朗普在新闻发布会上只拿着一页纸。最终，他没有回答任何问题，带着儿子埃里克·特朗普迅速离开讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在摄像机之外，通过筹款呼吁和社交媒体，特朗普的盟友也抨击司法制度以及任何暗示特朗普犯下罪行的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一场两位主要候选人互相视为对国家的威胁的竞选中，拜登阵营抓住特朗普的言论作为他不胜任总统的新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普的混乱、绝望和失败的迷思，他在演讲中反复谈论个人的怨恨，并扭曲美国司法制度，让观看者得出一个显而易见的结论：这个男人不适合成为美国的总统。”拜登竞选团队通讯总监迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普支持者——他们大多认为纽约的判决是错乱的——在周四为他的竞选筹集了3480万美元的捐款，这是特朗普团队在WinRed上（共和党数字筹款平台）的单日最高记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总筹款落后于拜登的竞选团队努力追赶，在周五启动了一系列令人不安的筹款短信，警告支持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条信息读道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会投降！”另外一条短信在特朗普新闻发布会后写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都站在前总统一边，声称审判有缺陷，应该从未提出这些指控，陪审团在分布上偏向于民主党人，而裁决是偏见倾向——当地官员否认这些说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而对批评不够迅速和激烈的共和党人，特朗普的盟友和竞选顾问则展开反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普竞选副主管克里斯·拉西维塔嘲笑了一个全国范围的学生共和党组织，他们在社交媒体平台上发布的信息称陪审团的判决应被尊重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见就像屁一样，每个人都有一个。”拉西维塔发布道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还针对一名在马里兰州竞选参议员的温和派共和党前州长劳里·霍根，在X上进行攻击。霍根在判决前警告美国人“不要用更多的党派狭隘毒化我们的国家情况”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你的竞选已经结束了。”拉西维塔在X上回应道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在接受涵盖宾夕法尼亚和佐治亚州的摇摆州共和党选民采访时，数人表示，特朗普的有罪判决让他们对他在11月的支持产生了动摇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;类似的动摇对拜登将成为他的竞选重新挑战中的不利影响，考虑到特朗普在其多个摇摆州的支持基础非常狭小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数受访的共和党人都与特朗普自己的说法如出一辙，声称审判是一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这都是政治的，只是为了伤害他并尽可能让他退出竞选活动。”62岁的梅里塔市退休警官斯科特·克莱顿说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他这么做，他们就能对任何人都能这么做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日，特朗普在纽约特朗普大厦出席新闻发布会，此前纽约陪审团以虚报商业记录掩盖2016年支付成人电影女星Stormy Daniels封口费的罪名裁定其有罪。路透社/Brendan McDermid/资料照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持温和增长，欧佩克+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续遵守节制支出以提高产量的承诺，这将使世界最大的石油生产国在2024年的增长放缓，这可能有助于缓解OPEC+面临进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去十年的大部分时间里，美国的页岩革命和新技术与高效率的突破，推动了非OPEC国家的全球石油供应增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超预期增长，日产量超过100万桶，达到1293万桶/日，远超2023年初政府预期的大约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织(OPEC)及其盟友组成的OPEC+去年大幅减产，部分原因是弥补了美国和其他非OPEC国家的产量增长。OPEC+的减产总额为586万桶/日，占全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在努力达成一项复杂的协议，该协议将使该组织能够在2024年和2025年延续部分减产措施，三位熟悉OPEC+讨论情况的消息人士于本周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+周末会议审议供应政策，美国产量增加继续推动了非OPEC+国家产量的增长，但相对于2023年，其威胁将有所减轻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测，美国原油供应将在今年增加约27万桶/日。这一数字与OPEC自己对于美国原油和凝析油产量增长约30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署(IEA)预计，美国原油产量将增长64万桶/日。三位是最受关注的预测机构，他们的增长率均低于去年水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求将增长220万桶/日，并超过OPEC+以外的石油生产国的增长约100万桶/日。这将意味着OPEC+的原油需求预计将在2024年比2023年增加约90万桶/日，根据其5月月度石油市场报告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;IEA预计全球需求增长将放缓至约110万桶/日，并且对OPEC原油的需求不会有太大变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，美国总体原油产量变化不大。4月产量约为1313万桶/日，比去年12月的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国生产商似乎不太可能像2023年那样惊喜于产量增加，即使油价接近每桶80美元，行业高管和分析师表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持着非常保守和节制的态度，”合约钻探公司Scandrill首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令我们惊讶的是，鉴于当前的油价，钻台数量并没有明显增加。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示，其公司通过保持资本支出不变，并推迟钻台升级，以最好地适应钻井增长放缓的局面。公司计划年底运营12台钻机，并在明年重新部署更多钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯数据，美国石油钻台数量已降至496台，比去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有潜力在数年内以100万桶/日的速度增长，但目前没有增长的愿望，”S&amp;amp;P分析师在周四的报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加约47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市的美国生产商在扩张方面的支出有限，因为不受限制的支出驱动了快速增长，但限制了2010年代页岩领域带来的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超出预期的产量增长部分得益于私营生产商，一些私营生产商正被整合浪潮席卷，在此过程中他们通过钻更长的井，并通过压裂技术在同一时间从更多的井中生产石油，提高了生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近的整合浪潮，依据不断改进的钻井和完井效率，我们预计油价将继续支撑美国总体石油产量的适度增长，”Texas Standard Oil总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB (SLB.N)，预计今年国际市场将比北美市场带来更多增长。其第一季度国际收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来，战略发生了转变，其重点更加集中在资本纪律上，产生了不同的反应，”UBS银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将继续自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国，以及加拿大、巴西和圭亚那预计今年将引领石油和液体产量的增长。EIA在3月份表示，OPEC+的石油液体生产预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+学会了如何与美国石油产量增长共存，”UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="监管租约在Permian盆地经营的一个钻井平台的操作楼层，照片摄于Wink，德克萨斯州附近的一个Oasis Petroleum租赁中控室" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;监管租约在Permian盆地经营的一个钻井平台的操作楼层，照片摄于Wink，德克萨斯州附近的一个Oasis Petroleum租赁中控室，2018年8月22日。路透社/Nick Oxford/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重 staking”平台兴起，交易员追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;逾180亿美元的加密货币流入了一种新型平台，投资者在锁定其代币以换取奖励。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓的“重押”（re-staking）日益流行的鲜明迹象显示，随着加密货币价格飙升和交易者寻求收益，投资者正涉足更高风险的领域。比特币，作为最大规模的加密货币，当前价格接近历史高位，而第二大加密货币以太坊今年的价格涨幅超过了60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重押热潮的核心在于西雅图初创企业EigenLayer。该公司在2月份从美国风险投资公司a16z Crypto筹集了1亿美元，其平台目前吸引了价值188亿美元的加密货币，这一数字在6个月前仅为不到4亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan向路透社表示，该公司发明了重押来扩展长期存在的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机验证和确认谁拥有哪些加密货币。为实现这一目的，加密货币持有者（如以太坊持有者）允许其资产在验证过程中被锁定。参与者需要失去即时访问其代币的能力，但作为回报，可以获得收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放新的加密货币作为他们所质押加密货币的代表。重押则允许所有者再次将这些新代币进行质押，以通过不同的区块链应用程序和项目获得更高的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密货币领域对于重押的风险性存在分歧，一些内部人士认为该实践尚处于初期阶段，难以评估风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但其他人士，包括分析人士，则担心如果用重押代表的新代币作为抵押品在加密货币大规模借贷市场中进行借贷，可能会形成基于少量基础资产的无尽借款循环。如果所有人都同时尝试退出，这将可能对更广泛的加密货币市场造成不稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“任何形式的抵押品以抵押品的形式存在都不是很好，它增加了新的风险元素，而这些风险之前并不存在。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于投资者来说，吸引力是收益率：在以太坊区块链上的质押收益率通常是3%-5%，但分析人士表示，重押的收益率可能更高，因为投资者可以同时获得多个收益率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重押是去中心化金融（DeFi）领域的新发展之一，在这个领域，加密货币持有者在不售出的情况下投资实验性方案，希望产生大量回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为用于支付的机制尚未开发完成。用户是出于对未来奖励或其他空投奖励的期待而加入该平台的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，EigenLayer将自己新创的代币分发给使用平台的用户。用户希望该代币“EIGEN”在未来会有所价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，重押平台的增长是由寻求空投奖励的用户推动的，称之为“非常非常投机的行为，这是免费的钱。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这很危险。”美国加密交易所Coinbase的研究主管David Duong说（COIN.O），Coinbase提供质押服务但不提供重押。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在他们在预先行动，期望会得到某种奖励但不知道是什么。”Duong说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan创立，他在西雅图大学担任过助理教授，并参与了印度首个由学生设计的微卫星的研究团队，根据他的学术网站。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer自称是一个验证服务市场，将潜在的质押者与需要质押代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一些新的重押平台也已出现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台重新质押客户的代币，并生成代表这些重新质押资产的新代币，这些代币在其他地方可以作为抵押品用于借款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台旨在让用户自行选择在哪里质押其代币，并且支持新的区块链服务的发展，而不仅仅是促进更多的加密货币抵押借贷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何正式关系...这是一个新兴的现象。”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重押可能伴随“隐藏的风险”——如果重新质押的代币被用于加密货币借贷，可能导致强制平仓和市场动荡时的更多波动，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年的加密货币市场抛售被高风险借贷加剧了，随着作为抵押品的加密货币代币在Luna和Terra代币倒闭后迅速失去价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan与这些风险保持距离。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“风险不在于重新质押，而在于借贷协议。借贷协议是在错误定价风险。”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些专家不担心重押，指出在重押协议中的资金相对于全球加密货币行业2.5万亿美元的净资产而言微不足道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密货币世界中的损失可能溢出到更广泛的金融市场中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“从现在来看，我们并不认为重新质押问题会对传统金融市场构成有意义的风险。”标准普尔全球评级的数字资产分析主管Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，加密货币领域正变得与主流金融日益相连，并且机构投资者开始关注重押。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Standard Chartered的加密部门Zodia Custody看到了机构投资者对质押的显著兴趣，但认为重新质押是一个门槛较高的步骤，因为它难以建立一个“纸面”记录，展示资产流向以及收益分配。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作，以重新质押其部分资金，Kelp DAO在4月份的一篇博客中表示。Laser Digital并未回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，为客户进行加密资产质押，并期待“围绕重新质押出现一个新的生态系统”。 &lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;示意图显示了代表加密货币比特币的形象，拍摄于2024年3月9日在法国巴黎。REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;示意图显示代表加密货币以太坊的形象，拍摄于2023年6月16日。REUTERS/Dado Ruvic/Illustration/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum赢得 landslide胜利，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;Claudia Sheinbaum以压倒性的优势当选墨西哥首位女总统，接过了恩师暨离任领导安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔总统留下的项目。奥夫拉多尔助手的普及使得这次选举大获全胜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;Sheinbaum&lt;/a&gt;，一位气候科学家和墨西哥城前市长，获得60.5%到62.8%的选民支持，墨西哥选举委员会的快速计票显示。这是墨西哥民主史上得票率最高的一次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟有望在国会两院获得三分之二的多数席位，允许联盟在未得到反对派支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;Xochitl Galvez&lt;/a&gt;在初步计票中以27.5%到29.5%的得票率宣布败选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"这是我第一次在一个作为共和国存在了200年的国家中成为墨西哥第一位女总统，”Sheinbaum在支持者的欢呼中激动地说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum的胜利对墨西哥来说具有重大意义。墨西哥以其&lt;strong&gt;阳刚文化&lt;/strong&gt;著称，拥有世界上第二大天主教人口，多年来这些传统价值观和性别角色压制了妇女。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum是美国、墨西哥或加拿大首位通过一般选举获胜的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我从未想过有一天我会投票给一名女性，”87岁的埃德尔米拉·蒙特伊尔说，她是Sheinbaum的支持者，住在墨西哥最小的州塔拉乌马拉州。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"过去我们甚至不能投票，即使可以投票，也只是按照丈夫的指示投票。感谢上帝这个情况已经改变，我如今能亲身经历这一切，”蒙特伊尔补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum的任期内将面临错综复杂的挑战。她必须平衡提升民众福利政策的承诺，同时承受巨额预算赤字和经济增长缓慢的局面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在提前计票结果公布后，她向支持者承诺其政府将勤俭节约，并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum承诺加强安全，但到目前为止公布的细节不多。该国面临近年来最暴力的选举，38名候选人遇害，引起广泛关注。许多分析人员认为，组织犯罪集团在奥夫拉多尔任期内巩固和扩大了其影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在星期日的选举中，还在墨西哥城市长选举中，执政的MORENA党赢得胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新当选总统面临的挑战之一将是与美国进行复杂的安全和移民谈判，特别是在芬太尼危机依然严峻的背景下，大量移民穿越墨西哥进入美国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果美国总统选举由唐纳德·特朗普胜出，这些谈判将更加艰难。特朗普誓言对产自墨西哥的中国车辆征收100%的关税，并称他将动员特种部队打击贩毒团伙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新任总统需要解决电力和水资源短缺问题，并吸引制造商将供应链转移到主要市场附近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum还需要想出应对墨西哥石油巨头佩梅克斯（Pemex）的策略，该公司长期以来产量下降，负债累累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"不能只是把公共资金无止境地投入到半个永远无盈利的公司中，”高盛拉丁美洲首席经济学家阿尔贝托·拉莫斯说。“佩梅克斯需要重新审视其商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔任期内将基本工资翻倍、减少贫困、维持了增强的比索和低失业率，这些成就使他备受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum承诺扩大福利项目，但墨西哥预计今年将出现庞大赤字，央行预计2025年经济增长仅为1.5%，这将使得这一计划实施不易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔试图将投票视为对其政治议程的全民公投。Sheinbaum拒绝了反对派认为她将是奥夫拉多尔傀儡的指控，尽管她承诺继续执行许多有助于墨西哥最贫困群体的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在胜利演讲中，Sheinbaum感谢奥夫拉多尔为“将我们的国家变得更好的人”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯认为批评Sheinbaum是奥夫拉多尔傀儡背后的原因在于性别刻板印象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"人们无法相信她会在做出自己的决定，我认为这与此有着很大的关系，她是一个女性，”她解释道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Sheinbaum当选墨西哥总统" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;Claudia Sheinbaum，执政的MORENA党总统候选人，在赢得选举后向支持者发表讲话。墨西哥城，墨西哥2024年6月3日。路透社/拉奎尔·昆哈&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="Sheinbaum当选墨西哥总统" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;Claudia Sheinbaum，执政的MORENA党总统候选人，在宣布赢下选举后向支持者挥手。墨西哥城，墨西哥2024年6月3日。路透社/拉奎尔·昆哈&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选举日，在墨西哥城市区的露天广场， MORENA党铁粉们举着‘总统Claudia Sheinbaum’的标语庆祝。墨西哥城，墨西哥2024年6月2日。路透社/马赫·埃利佩&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;墨西哥城，墨西哥2024年6月2日。路透社/达尼·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;反对派总统候选人Xochitl Galvez，在选举日后向支持者发表讲话。墨西哥城，墨西哥2024年6月2日。路透社/奎兹阿里·尼切-哈&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选举日，选民们关闭投票站。墨西哥城，墨西哥2024年6月2日。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选举日，选民们在Veracruz投票。墨西哥城，墨西哥2024年6月2日。路透社/雅希儿·塞巴拉&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，札纳坎坦。路透社/加布里埃尔·萨纳布里亚&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城选举日，选民展示已投过票的手指。路透社/亚历山德罗·Meneghini&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选举日，Xochitl Galvez在投票站外为反对派总统候选人拍照。墨西哥城，墨西哥2024年6月2日。路透社/路易斯·科尔特斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;投票站，墨西拿赫查群哈镇，选举日。2024年6月2日，路透社/何塞·路易斯·冈萨雷斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，选民在San Juan Chamula的投票站投票。路透社/雅各布·加西亚&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选举日，一位旅客在贝尼托·胡安·卡斯特罗国际机场安装的投票站投票。墨西哥城，墨西哥2024年6月2日。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选举日，San Andres Larrainzar的选民们在投票站投票。2024年6月2日，路透社/雅各布·加西亚&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选举日，Culiacan的选民在投票站投票。2024年6月2日，路透社/伊万·阿里亚斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABSM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城的安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔总统和他的妻子贝阿特丽斯·古铁雷斯·穆勒走至投票站投票前挥手。墨西哥城，墨西哥2024年6月2日。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选举日，在墨西哥城投票站前，人们举着支持反对派总统候选人Xochitl Galvez的牌子等待投票。墨西哥城，墨西哥2024年6月2日。路透社/路易斯·科尔特斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;2024年6月2日，Xochitl Galvez的反对派支持者在投票站外举着支持她的牌子。墨西哥城，墨西哥2024年6月2日。路透社/奎兹阿里·尼切-哈&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选举日，投票站准备就绪。2024年6月2日，路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西拿赫查群哈镇投票站前排着长队的选民。路透社/路易斯·科尔特斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;选举日，墨西哥城。2024年5月31日，路透社/达尼·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;2024年5月31日，墨西哥城。路透社/达尼·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月1日，墨西哥城。路透社/达尼·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>