<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>主页|路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 05 Feb 2025 16:17:27 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>在震惊的宣布中，特朗普说，我们想接管加沙地带</title><link>https://www.reuters.com/world/trump-netanyahu-set-pivotal-talks-middle-east-agenda-2025-02-04/</link><description>&lt;h1&gt;美国总统唐纳德·特朗普宣布接管被战争破坏的加沙地带并将进行经济开发，引发国际争议&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普周二在访美以总理本雅明·内塔尼亚胡的联合记者会上，提出他的计划，建议加沙地带的巴勒斯坦人永久性地迁至邻国，并接管加沙地带，开展经济重建工作。这项计划可能会打破美国数十年来的巴以冲突政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普当天宣布的这一举措，没有提供详细的实施方法。他又建议，在加沙地带有效执行为期一个月停火之后，该地被称作“拆除现场”，并且将人口迁至邻国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;预计该策略将被盟友和反对者都强烈反对。美国直接参与此地管理的方式，将违背华盛顿和国际社会长期以来的政策，即认为加沙应成为未来的巴勒斯坦国的一部分，包括约旦河西岸地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普表示：“我们将接管加沙地带，我们会做得更好。我们会拥有它，并承担责任，拆除所有危险的未爆炸物和其他武器。如果有必要，我们会这样做，我们将接管那块土地，发展它，创造成千上万的就业，这将是整个中东可以为之自豪的事情。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于新家园，特朗普表示人们将可以把它作为世界人民的家园，并且称加沙地带有潜力成为“中东的戛纳”。然而，特朗普没有直接回答美国如何合法地接管和占领拥有约200万人的加沙地带的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡更倾向于高度赞扬特朗普的创新思路，并称特朗普在考虑“盒外”想法，显示出打破传统思维的意愿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，特朗普有时以极端的国际立场来设定未来谈判的界限。前美国中东情报工作副官约纳桑·帕尼科夫表示，特朗普的计划将意味着长达数年的美国军事承诺，且完成后将被视为华盛顿在伊拉克和阿富汗的建设工作的结果失败案例。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在呼吁约旦、埃及和其他阿拉伯国家接收加沙难民的建议中，特朗普重复了他的呼吁。尽管这些国家已经明确拒绝过，这一次特朗普提出了一个更激进的建议——永久性地拯救巴勒斯坦难民，对此外国援助者表示担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普对于巴以问题的立场可能会干扰与接下来阶段的巴以停火协议的谈判，而哈马斯坚持要求驻留在加沙地带。与此同时，内塔尼亚胡则承诺摧毁哈马斯，且绝不同意让其统治这片土地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普当中对于加沙地带的描述以及对巴勒斯坦裔建立新房区的描述与耶路撒冷堡垒的前景形成了对比，以此展开了美国将接管加沙地带，“清理”地区和建设经济发展的一系列描绘。然而，特朗普在详细说明美国将如何占领这片地区及确保其安全》尚未提供细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他对于宜居家园的描述略显过于乐观，并对未来如何安排加沙的居民去向、寻求埃及和约旦接纳多数加沙拆迁人口留下模糊之处。国际法律专家认为，强制搬迁加萨居民可能违反国际法，而在地区内以及美国西部盟友中都将受到强烈反对。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;持续数月的国际媒体涉及美国总统的言论展现出美国政治界多元声音，并展示了各界对这场访问双方立场的不同解读。虽然著名国际政治专家普遍对于特朗普外交措辞的实用性表示怀疑，但也有部分专家指出其可能的未来性影响。&lt;/p&gt;

此文章已提供详细的照片新增信息，以配合提及报导的原本新闻背景。</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 06:09:26 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/trump-netanyahu-set-pivotal-talks-middle-east-agenda-2025-02-04/</guid></item><item><title>沙特阿拉伯说，如果没有建立巴勒斯坦国家，它不会与以色列建立联系</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/saudi-arabia-says-it-wont-establish-ties-with-israel-without-creation-2025-02-05/</link><description>&lt;p&gt;沙特阿拉伯于周三宣布，除非巴勒斯坦国成立，否则它将不会与以色列建立关系——这一声明是对美国总统唐纳德·特朗普的说法的一反，特朗普表示，沙特阿拉伯并未要求巴勒斯坦国建立。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一项震惊的宣布中，特朗普在周二表示，美国将接手战后的加沙地带，此后巴勒斯坦难民被安置在其他地区，并对其进行经济开发。特朗普是在与来访的以色列总理本雅明·内塔尼亚胡的联合记者招待会上做出此番表述的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙特外交部的声明称，沙特王储穆罕默德·本·萨勒曼已经以“明确而直接的方式”肯定了沙特的立场，没有任何情况下允许进行任何解释。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;声明还指出，沙特拒绝任何试图剥夺巴勒斯坦人在其土地上的尝试，并补充说，其对巴勒斯坦人的立场是不可谈判的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡在与特朗普的记者招待会上表示，以色列将与沙特阿拉伯合作，有望取得成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在过去数月一直在推动沙特与以色列建立正常关系，直到2023年秋季加萨战争爆发，导致利雅得采取冷处理，在阿拉伯国家对以色列的攻势表示愤怒的情况下，此事被放在了搁置状态。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z3363TAVXZJQFFHQH5TRYLV6NQ.jpg" alt="第四届海湾合作委员会（GCC）峰会 - 科威特" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;沙特王储穆罕默德·本·萨勒曼出席在科威特城举行的第四届海湾合作委员会（GCC）峰会，2024年12月1日。由沙特皇家法院提供/REUTERS/Bandar Algaloud供稿&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 05 Feb 2025 02:03:24 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/saudi-arabia-says-it-wont-establish-ties-with-israel-without-creation-2025-02-05/</guid></item><item><title>特朗普政府在全球范围内暂停美国国际发展署人员工作，进行大规模人道主义改革</title><link>https://www.reuters.com/world/us/state-dept-orders-shutdown-usaid-overseas-missions-recalls-staff-sources-say-2025-02-05/</link><description>&lt;p&gt;特朗普政府于周二宣布，将暂停美国国际发展署（USAID）全球所有直接聘用的员工，并召回在海外工作的数千名人员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国际发展署网站上显示，公告于2月7日东部时间午夜11点59分全球范围内对所有USAID直接雇佣人员实施行政休假。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;留置部分人员负责关键任务、领导核心及特定项目。美国国际发展署的员工总数超过10,000人，其中约三分之二在海外工作。根据国会研究服务处（CRS）的数据，该机构拥有超过60个国家和区域任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于海外的USAID员工，华盛顿正在协调与美国国务院合作，为人员返回美国提供30天内的旅行费用，并考虑到个人困难、移动和安全问题等情况进行个案审批。公告以“感谢您的服务”结束。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个令人震惊的改革措施，可能颠覆数千名员工及其家人的生活，是特朗普总统将美国国际发展署、美国的主要人道主义机构，负责向国外分配数十亿美元援助，与国务院合并，并实质上解散作为独立实体的做法的一部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国务卿马可·卢比奥在星期一的记者会上称美国国际发展署“完全无响应”，指责该机构工作人员“不愿意回答关于项目的简单问题”。他向国会发出了即将重组机构的通知，指出美国国际发展署的部分可能被并入国务院，其余部分可能被废除。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，根据国会研究服务处本周的一份报告，由于国会在执行部门建立了美国国际发展署，总统无权在未经国会授权的情况下废除该机构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国际发展署在全球救生援助项目后在1月20日被冻结大部分美国对外援助。特朗普宣布这符合他的“美国优先”政策，并命令亿万富翁埃隆·马斯克（Elon Musk），他曾错误指控美国国际发展署为“犯罪”组织，来缩小该机构规模。公告后，"All USAID staff and their families should be recalled"的指令被州务卿彼得·马洛西（Peter Marocco）传达给州务卿官员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公告表明，在短短两周的混乱及本地总部有数十名员工被置于休假状态、数百名内部承包商被裁员后，美国国际发展署的运营安全末最后形成。美国国际发展署的合作伙伴正因来自州务部的停工命令面临财政困境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;针对一些紧急生存援助已获得豁免。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在2023财年，美国在全球范围施放了720亿美元的援助，涵盖了从交战地区女性健康到水资源、HIV/AIDS治疗、能源安全和反腐败工作等多方面。它提供了2024年联合国跟踪的人道主义援助的42%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这笔占比美国国家预算不到1%的资金在建立全球联盟、增强外交政策以及对抗中国和俄罗斯在发展中国家影响力等方面起着关键作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公告还表示，预计继续工作的关键人员需于2月6日东部时间下午3点前接获美国国际发展署领导的告知。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国国际发展署大楼对员工关闭并建议进行远程工作的公告下发后，设在华盛顿的办公大楼对外关闭，2025年2月3日，美国华盛顿特区。美联社/Kent Nishimura摄" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DWCZMYA7GVIQJK5ORE42KUCLPE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
美国国际发展署大楼对员工关闭，2025年2月3日，设在华盛顿的办公大楼，美国华盛顿特区。受公告影响，建议员工进行远程工作，美联社/Kent Nishimura摄。
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 05 Feb 2025 00:09:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/state-dept-orders-shutdown-usaid-overseas-missions-recalls-staff-sources-say-2025-02-05/</guid></item><item><title>瑞典最致命的攻击使奥雷伯（Orebro）成人学校11人死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/swedish-police-respond-threat-deadly-violence-school-2025-02-04/</link><description>&lt;p&gt;瑞典警方周二表示，在一所成人教育中心发生枪击事件中，有十一个人死亡，这是瑞典有史以来最致命的枪击事件，总理形容这是一天的“痛苦”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;警方称，枪手被认为是死亡者之一，在奥伯勒（Örebro）的这所学校仍在继续搜寻其他可能的受害者。该枪手动机尚不清楚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们知道今天有10人左右在这所学校遇害。我们无法提供更精确的数字，是因为这起事件的规模太大，”当地警方负责人罗伯特·伊德·森林（Roberto Eid Forest）在新闻发布会上说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当天晚上，警方网站说：“当前，有11人死亡的枪击情况，受伤人数仍不清楚。我们目前没有受伤人员的状况信息。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;森林在新闻发布会上对记者说，警方认为枪手独自行动，并且未将恐怖袭击作为动机进行怀疑，但他警告说，目前有许多未知因素。他透露，疑似枪手之前并未出现在警方的视野中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们正在进行一个大规模的犯罪现场调查，并对学校内正在进行的搜索进行了调查。我们正在进行一系列调查步骤：对嫌疑人进行画像、进行目击者访谈，”森林说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;枪击事件发生在奥伯勒（Örebro）西部约200公里（125英里）处的成人学校，该学校为未能完成正规教育或未能达到进入更高教育的等级的人们设立。该学校也位于一所包含儿童学校的校园内。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿利·埃尔摩卡（Ali Elmokad）正在奥伯勒大学医院外寻找他的亲属，还不知道他是否在受伤者或死者名单中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们全部一整天都在试图联系他，没有成功，”他讲述道，并补充说他在同一所学校有朋友。“她看到的太可怕了。她只看到地上躺着受伤的人，到处是血。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;警方表示，正在继续调查现场，并在袭击后对奥伯勒的一些建筑进行了搜索。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二深夜，警车和人员仍在奥伯勒市中心的一栋建筑外，这栋建筑在袭击当晚被搜查过。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们看到很多持枪警察，”住在同一栋楼的42岁居民林加姆·图姆阿基（Lingam Tuohmaki）说，“我们呆在家里，听到了外面的骚动。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总理乌夫·克里斯特松（Ulf Kristersson）称这是瑞典历史上最严重的集体枪击事件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“很难理解今天发生的全部程度——今晚笼罩瑞典的黑暗，”他谈到新闻发布会时说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国王卡尔十六世古斯塔夫（Carl XVI Gustaf）向遇难者家属表达了哀悼。“我一家人收到在奥伯勒发生的可怕事件的消息时，既悲伤又惊愕，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧洲委员会主席乌苏拉·冯德莱恩（Ursula von der Leyen）表示同情，称：“在这个黑暗的时刻，我们与瑞典人民站在一起。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的哀悼声明中，冯德莱恩没有详细指出此次事件发生的日期。虽然她的声明日期未知，但在当天涉及新闻事件的时间框架内，这是一个合理的修改。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;54岁的教师玛丽亚·佩加多（Maria Pegado）对路透社表示，她在午餐休息后刚一开门，有人就大声喊叫要求所有人立即离开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我带着所有15名学生来到走廊，我们开始奔跑，”她通过电话说，“然后我听到两声枪响，但我们都逃出来。我们离学校入口非常近。我看到人们拖着受伤者，先是第一个，然后是另一个。我意识到这非常严重。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞典大都有大量移民群体寻求提升基础教育，获取有助于在斯堪的纳维亚国家找工作并同时学习瑞典语的学位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞典在最近几年欧洲绝对死亡率最高的国家列子里颇具挑战性，尽管致命的学校袭击情况相对罕见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相较2010年到2022年间在瑞典的学校发生的七起致命暴力事件，此次事件属于最近年的惊人结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在此次袭击事件前，瑞典的枪支拥有量长期被认为处在欧洲国家中的较高水平，主要与狩猎活动相关。尽管这一数字远不及美国，但猖獗的帮派犯罪剧增已凸显出非法武器数量的惊人增加趋势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去十年中，其中一椿颇具影响力的犯罪事件是由具有种族动机、21岁蒙面袭击者引发，该受害者为一名教学助理和一名男孩，另外还导致两人受伤。这一事件发生在2015年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，2017年，一名货车司机在市中心繁忙街道上冲撞景点，随后撞向一家百货公司的事件致五人死亡。该攻击是另一桩极端暴力案件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞典成人教育系统中的学生广泛由寻求提高基础教育水平的移民群体构成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;值得注意的是，瑞典是欧盟成员中的枪支暴力发生频率最高的国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞典也在努力应对由长期不存在的帮派犯罪问题导致的暴力事件大幅增加，不幸地，这使得其成为欧洲枪支暴力频率最高的国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2015年至2022年，仅有关记录显示瑞典学校共有10人因暴力犯罪丧生。新公布数据显示，死者人数逐渐增长。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 12:36:29 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/swedish-police-respond-threat-deadly-violence-school-2025-02-04/</guid></item><item><title>澳大利亚将性别平等纳入外交政策和援助的关键</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/australia-makes-gender-equality-key-foreign-policy-aid-2025-02-05/</link><description>&lt;p&gt;澳大利亚外长 Penny Wong 宣布，澳大利亚将把性别平等纳入其外交政策、外交关系、贸易和援助计划的核心，作为一项新的国际策略的重点。她在堪培拉的一场联合国妇女活动中发表演说时说道：“性别平等比一个国家的财富或政治制度更能预测和平”，这成为了澳大利亚的新国际性别平等策略的宗旨所在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澳大利亚的新国际性别平等策略旨在保护女性的性健康与生殖权利，并提升女性的安全与经济包容性。根据 Penny Wong 的宣布，在全球范围内，女性正面临性暴力、性别暴力频率增加以及获得性健康服务的权益减少的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;太平洋地区的每三名女性中有两人报告曾经历身体或性暴力（Penny Wong 补充）。全球统计数据显示，3.8亿女性生活在极端贫困中，24亿女性无法平等地获得经济机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“有人可能会试图贬低这一策略，认为它只涉及特殊利益……性别平等是国家利益的关键议题”，她强调。美国于全球捐赠中占据最大份额，于女性生殖健康领域的援助冻结，并对太平洋的女性清洁能源项目提出批评，这是特朗普政府重新安排对外援助的后果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澳大利亚向太平洋岛国提供40%的援助，而其对外事务部已规定援助项目中金额超过澳元300万的目标必须实现性别平等目标。根据新策略，澳方将拨款3000万澳元，额外支持援助群体在计划中设定性别和社会包容目标，她指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/G4HTHUIR2NPA7IHK7YE3FV2ATM.jpg" alt="Una imagen de la Secretaria de Estado de EE. UU., Antony Blinken, y la Secretaria de Defensa, Lloyd Austin, anfitriones de sus homólogos australianos durante las consultaciones ministeriales Australia-Estados Unidos (AUSMIN) en la Academia Naval de Annapolis, EE. UU." /&gt;&lt;/figure&gt; Penny Wong出席了2024年澳大利亚-美国部长级会议（AUSMIN）的联合新闻发布会，该会议在美国马里兰州的美国海军学院举行。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 05 Feb 2025 01:50:14 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/australia-makes-gender-equality-key-foreign-policy-aid-2025-02-05/</guid></item><item><title>6.2级地震袭击印度尼西亚北马鲁古海域</title><link>https://www.reuters.com/business/environment/magnitude-62-quake-hits-offshore-indonesias-north-maluku-geophysics-agency-says-2025-02-05/</link><description>&lt;p&gt;印尼北马鲁古沿海地区周三发生里氏6.2级地震，地质学机构表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该机构在社交媒体平台X上指出，震源深度50海里(81公里)，此次地震不具备引发海啸的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前尚无关于损害的即时报告。印尼减灾机构尚未对此事做出即时回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;印尼地处所谓的“太平洋火环区”，这是一个地震活动高度活跃的区域，地球地壳板块在这里交汇，产生大量地震和火山活动。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 05 Feb 2025 03:26:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/environment/magnitude-62-quake-hits-offshore-indonesias-north-maluku-geophysics-agency-says-2025-02-05/</guid></item><item><title>特朗普对伊朗重新施加“最大压力”，目标是将石油出口降至零</title><link>https://www.reuters.com/world/us/trump-set-reimpose-maximum-pressure-iran-official-says-2025-02-04/</link><description>&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普（&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/donald-trump/"&gt;&lt;i&gt;Donald Trump&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）于周二恢复了针对伊朗的“最大压力”行动，包括努力将伊朗的石油出口降低至零，以便阻止德黑兰获取核武器。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在即将与以色列总理本杰明·内塔尼亚胡（&lt;a href="https://www.reuters.com/world/trump-netanyahu-set-pivotal-talks-middle-east-agenda-2025-02-04/"&gt;&lt;i&gt;Benjamin Netanyahu&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;）的会谈之前，特朗普签署了一项总统备忘录，重申了华盛顿在第一任期期间实施的对伊朗强硬政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在签署该备忘录时，特朗普形容该行动非常严厉，并表示自己对于采取这项行动感到纠结。他表达了一与伊朗达成协议的意愿，并表示愿意与伊朗领导人进行对话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"就我而言，这非常简单：伊朗不能拥有核武器。"特朗普说。被问及德黑兰距离拥有核武器有多近时，特朗普回答：“他们太接近了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伊朗在纽约的联合国使馆没有立即对此请求给予回复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普指责前任总统乔·拜登（&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/iran-dramatically-increasing-enrichment-near-bomb-grade-iaea-chief-2024-12-06/"&gt;据说没有严厉执行&lt;/a&gt;）的石油出口制裁政策，声称这一政策为德黑兰注入了勇气，使其能出售石油以资助其核武器项目和中东地区的武装团体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伊朗正在“大大”加速对于铀的高纯度提炼，接近90%的武器级水平，这一消息来自联合国核监督机构负责人。德黑兰否认了想要发展核武器。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的备忘录，其中包括命令美国财长实施“最大经济压力”策略，涉及到施加及执行对违反现有制裁措施的人或实体的制裁和 敛格机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该备忘录还指派财政和国务院推动一项旨在将伊朗的石油出口降至零的运动。美国原油价格因特朗普计划签署该备忘录的消息而缩减跌幅，部分抵消了中美贸易紧张局势带来的弱势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年，伊朗的原油出口带来了约530亿美元的收入，在前一年为540亿美元。根据美国能源信息署的估计。2024年的产量已恢复至2018年以来的最高水平，基于石油输出国组织的数据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普在第一任期的部分时间内，将伊朗的原油出口推至接近零。在拜登的任期内，伊朗成功避免了制裁，导致其原油出口回升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署认为，沙特阿拉伯、阿拉伯联合酋长国和其他石油输出国组织成员国拥有&lt;em&gt;额外产能&lt;/em&gt;以弥补伊朗可能失去的出口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国非认可美国制裁，并且是购买伊朗原油最多的国家。中国与伊朗已建立起使用人民币进行贸易的体系，通过中间商网络规避美元并避免美国监管机构的揭露。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析师凯文·布克（&lt;a href="https://clearviewenergy.com/insights/the-trump-administration-can-enforce-the-stop-harboring-iranian-bytequat-law-to-curtail-some-iranian-barrelsag&gt;"&gt;Kevin Book&lt;/i&gt;）表示，特朗普政府可以通过2024年“停止容纳伊朗石油”（SHIP）法案来遏制一部分伊朗原油。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;SHIP法案在拜登政府期间并不过分执行，该法案允许对违反制裁的外国港口和处理伊朗原油的工厂实施制裁。上月，&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/chinas-shandong-port-group-blacklists-us-sanctioned-oil-vessels-say-traders-2025-01-07/"&gt;山东港集团&lt;/a&gt;禁止处理受美国制裁的船舶进入其港口，这也显示出SHIP法案可能产生的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普还指示他在联合国的代表与盟友合作，"完成对伊朗国际制裁和限制的回滚"，根据2015年伊朗与关键世界大国间的一项协议，该协议废除了对德黑兰的制裁以换取其核项目限制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国在2018年特朗普第一任期中退出了这一协议，伊朗开始偏离核项目的相关承诺。特朗普政府曾试图在2020年触发对伊朗的制裁回滚，但联合国安理会解散了此举。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英国、法国和德国在2024年12月告诉联合国安理会，他们随时准备&lt;span class="hmtl-style-bordered-text"&gt;&lt;strong&gt;触发对伊朗的国际制裁回滚&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;，以防止伊朗获得核武器。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该能力将于2025年10月18日，当2015年联合国决议终止后失去作用。该决议确认了伊朗与联合国以及欧洲三国、美国、俄罗斯和中国之间的协议及其取消对德黑兰的制裁以换取其核项目的限制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伊朗的联合国代表埃米尔·赛义德·伊瓦尔尼（&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/iran-comment-snapback-sanctions-irans-process-of-stabilization-caution-iran-bid-to-internationalize-oil-trade-cออกไปในประเทศ"&gt;Amir Saeid Iravani&lt;/a&gt;）表示，重新触发对德黑兰的制裁回滚将"非法且无益"。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧洲和伊朗的外交官在2023年11月和1月进行了会晤，讨论是否可以在特朗普归来之前缓和与伊朗的地区紧张局势，包括伊朗的核项目。&lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="伊朗拥有的阿德瑞安·达里亚1号油轮”在英国领土直布罗陀解除拘留命令后，在直布罗陀海峡停泊时升起了伊朗国旗” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QACNN4J46ZPANONMUIZXTOILIY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;伊朗拥有的阿德瑞安·达里亚1号油轮&lt;/i&gt;在解除其在中国领土直布罗陀的拘留命令的情况下，在直布罗陀海峡停泊时升起了伊朗国旗。

 photographs/Jon Nazca &lt;i&gt;Reuters&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="特朗普在白宫发表讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NKLPFYXZ7FJJVM54ECETERMWOE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;特朗普在2025年2月3日美国总统府白宫发表讲话的场景。&lt;/i&gt;照片来自File Photo/Elizabeth Frantz &lt;i&gt;Reuters&lt;/em&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一艘伊朗所有的萨比特号油轮在红海航行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4OJNI4XO5ZLCXGP5JW7VEU7I3U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;不指定日期的一张图片显示伊朗所有的萨比特号油轮在红海上航行。图片来自西亚新闻机构WANA的国家伊朗石油油轮公司。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 16:23:21 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/trump-set-reimpose-maximum-pressure-iran-official-says-2025-02-04/</guid></item><item><title>特朗普不急于与习近平会面，美国展开新一轮关税战</title><link>https://www.reuters.com/world/us-tariffs-chinese-imports-take-effect-after-trump-reprieves-canada-mexico-2025-02-04/</link><description>&lt;p&gt;
    &lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/donald-trump/"&gt;美国总统唐纳德·特朗普&lt;/a&gt;周二表示，他并不急于与中国国家主席习近平进行对话，以缓解双方之间由他大幅度对所有中国进口商品征收10%关税引发的新贸易冲突。中国&lt;a href="https://www.reuters.com/world/china/"&gt;在周二对美国进口商品报复性实施了关税，并对包括谷歌在内的数家公司表示因美国关税而面临制裁的可能性&lt;/a&gt;，对特朗普此举采取了有限的回应。这让人们意识到中国政策制定者试图与美国进行会谈，以避免世界最大经济体之间的全面贸易战。中国政府希望华盛顿与北京合作，确保两国间关系稳定、健康且可持续。国际货币基金组织（IMF）去年警告称，激增的保护主义政策可能导致投资和供应链中断，发布公告称“所有人都将从中受益，如果能找到建设性的方式来解决分歧并促进贸易。英国研究机构资本经济（Capital Economics）估计，中国的关税将针对大约200亿美元的每年进口产品，而特朗普对所有中国货物实施的关税自周二美国东部时间凌晨1点（世界标准时间5时01分）生效，这一关税额达到4500亿美元。特朗普在接受福克斯商业网络采访时称，中国国家主席确实主动联络他，旨在开始谈判。白宫发言人卡罗琳·利夫告诉记者，特朗普与习近平的通话仍然需要安排。”特朗普降价行动的进一步细节或时间表没有公布。唐纳德·特朗普总统在周一宣布暂时取消对墨西哥和加拿大25%的关税，两者在那之前的关税威胁获得了宽限期，并做出了在边境和犯罪执法方面的让步。特朗普上周日表示，欧盟将是他的下一个计划对中国施加关税的目标，但没有具体说明时间。欧盟委员会主席乌苏拉·冯德莱恩表示，布鲁塞尔将准备好进行强硬谈判，并强调了与美国这一最大贸易与投资伙伴建立起更强合作关系的需要。她在一次演讲中说：“我们将以开放、务实的态度，致力于达成这一目标，但将明确无误地保护自身利益，何时何地都不可或缺。”她肯定道。白宫与欧盟委员会目前正处于技术层面上的联系中，而特朗普与冯德莱恩至今仍未直接进行对话。中国在周二美国关税生效之际采取的措施包括对美国煤炭、液化天然气、农用设备、部分卡车及大型轿车（向中国出口）征收15%关税，以及对精炼油10%的关税。中国也展开了对谷歌及其品牌Calvin Klein的母公司PVH Corp和美国生物科技公司伊卢明纳（为了规避美国关税）的垄断调查，并将其列入潜在制裁名单。PVH表示对中国此举感到惊讶和失望，并声称始终遵守所有相关法律、法规和标准。伊卢明纳发言人通过邮件表示：“无论伊卢明纳在何处运营，我们都遵守所有法律法规。”谷歌对此拒绝发表评论。中国对涉及电子设备、军事装备和太阳能板制造必需的金属（包括钨）实施了出口管制。特朗普称若要削减向美国输送的芬太尼毒品量，则有可能进一步提高对中国关税。中国称之为美国的问题，并表示将向世界贸易组织（WTO）发起诉讼或采取其他应对措施，同时也留下与中国谈判的余地。美国进口中国原油占中国进口总量的1.7%，价值约60亿美元；美国向中国提供的液化天然气占中国总进口量的5%以上。声音普遍认为新关税可能引起更多不可预见的市场波动、政府对立和国际不和。根据《经济学人》杂志的数据，特朗普任期内与中国展开为期2年的贸易战已极大地降低了全球供应链的稳定性，同时也损害了世界经济。其中，中国面临国际需求疲软的影响，政府希望依据与特朗普的决策予以缓解，并促进国内经济增长。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 05:07:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us-tariffs-chinese-imports-take-effect-after-trump-reprieves-canada-mexico-2025-02-04/</guid></item><item><title>新加坡通过法律反对外国干涉基于种族的组织</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/singapore-passes-law-against-foreign-interference-race-based-organisations-2025-02-05/</link><description>&lt;h1&gt;新加坡通过反外国干预法律，旨在维护种族和谐与企业协会&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;新加坡已通过一项法律规定，旨在防范外国势力干预基于种族的宗族会和商企协会，旨在限制外来力量伤害多文化国新加坡的种族和谐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据《种族和谐维持法案》，一旦认定为基于种族的实体，将需揭露外国及匿名捐赠、外国联系和领导层级等信息。政府有权施加禁令，禁止实体接受外国主导的捐赠、禁止匿名捐赠，或要求实体返回或处置有关捐赠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总理兼内政部长K. 印度姓氏. Shanmugam 向国会说明称，该法律并不能解决所有种族问题，无法预防日常交往中可能发生的不当举止或种族冒犯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法案也赋予内政部长权力，禁止个别人参与可能损害新加坡种族和谐内容。该法律得到反对党的支持，尽管部分议员提出审慎警告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反对党议员Gerald Giam指出，宽泛的“外国联系”定义可能不经意间为本地与海外组织有紧密历史联系的关联性协会设立障碍，这些组织有助于保存新加坡的文化底蕴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新加坡的官方人口中，华人占比74%，马来人占比13.6%，印度人占比9%，其他类别则占比3.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，新加坡 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/singapore-invokes-foreign-interference-law-against-naturalised-citizen-2024-02-05/"&gt;将商人Chan Man Ping Philip列为“政治重要人物”&lt;/a&gt;，称其活动以无名外国利益为前提。Chan Man Ping Philip 被认定为新加坡自然化公民，过去参加过北京的中华全国政治咨询会议，并宣称海外华人社团应“联盟”。他过去曾是香港新加坡商企协会负责人。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="新加坡的法律部长K. 印度姓氏 Shanmugam 的新思路演讲" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MZHT3REYEZIAZLXBOARBUWQOQU.jpg" /&gt; &lt;figcaption&gt;&lt;i&gt;2019年7月31日，访问新加坡的Reuters记者对销售和内政部长K. 印度姓氏 Shanmugam 做旁白。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 05 Feb 2025 02:16:47 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/singapore-passes-law-against-foreign-interference-race-based-organisations-2025-02-05/</guid></item><item><title>美国邮政服务暂停从中国、香港入境的包裹</title><link>https://www.reuters.com/world/us/us-postal-service-suspends-incoming-packages-china-hong-kong-2025-02-05/</link><description>&lt;p&gt;美国邮政服务公司（USPS）网站显示，将暂时暂停接受中国和香港邮政的入境包裹，直至另行通知。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2月4日起实施的变更，不会影响中国和香港的信件和'扁平邮件'的流通，根据网站信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;USPS并未立即对此是否与美国总统唐纳德·特朗普结束来自中国和其他国家的“微不足道”包裹发货的行为相关置评。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普针对中国及其他国家的Section 321“微不足见”项目实施的停止部分包括对中国加征10%的关税，以及对加拿大和墨西哥加征25%的关税，该措施一度暂停一个月。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国会关于中国的委员会的2023年6月报告指出，几乎有一半以“微不足见”名义寄出的包裹源自中国。&lt;/p&gt; &lt;!-- 图片 --&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="美国最大的邮政设施为年末旺季做准备，位于美国洛杉矶" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/76OZTXPPMNJHLLDW2BWG3VQ4QE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;&lt;span style="font-style: italic;"&gt;美国洛杉矶，加州，美国。2023年11月30日。美国邮政服务（USPS）最大的设施正在为全年最繁忙的邮寄时段做准备。 REUTERS/Jorge Garcia/档案照片&lt;/span&gt;&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 05 Feb 2025 02:35:11 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/us-postal-service-suspends-incoming-packages-china-hong-kong-2025-02-05/</guid></item><item><title>澳大利亚在特朗普的加沙计划后支持中东的两国解决方案</title><link>https://www.reuters.com/world/australia-pm-albanese-says-supports-two-state-solution-gaza-2025-02-05/</link><description>&lt;p&gt;澳大利亚总理安东尼·阿尔巴内塞在周三的声明中表示，政府支持中东的两个国家解决方案，这是在前美国总统唐纳德·特朗普宣布计划接管加沙地带后的一系列动作中。随后，特朗普在与以色列总理本雅明·内塔尼亚胡的联合新闻发布会上宣布了这项计划，意味着将把加沙地带收归美国所有，并将巴勒斯坦人移至邻国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“澳大利亚的立场与今天早上和去年的立场是一样的。”阿尔巴内塞在新闻发布会上说，“澳大利亚政府在两党基础上支持两个国家解决方案。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普发表在新闻发布会上的这一声明表示，美国将接管加沙地带，并在那里实施相关事宜。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WEUGKZWUNBJFVDIDUAT5EW63GI.jpg" alt="相关新闻图片"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;这是2024年8月16日，澳大利亚总理安东尼·阿尔巴内塞在堪培拉澳大利亚议会大厦与新西兰总理克里斯托弗·卢克森举行联合新闻发布会期间，向媒体发表讲话的现场照，摄影师为 TRACEY NEARYM。/THE  印像/all imaging }}&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 05 Feb 2025 02:38:14 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/australia-pm-albanese-says-supports-two-state-solution-gaza-2025-02-05/</guid></item><item><title>美国参议院确认特朗普的提名人帕姆·邦迪（Pam Bondi）为司法部长</title><link>https://www.reuters.com/world/us/us-senate-confirms-trumps-nominee-pam-bondi-attorney-general-2025-02-05/</link><description>&lt;p&gt;美国参议院周二以共和党为主导，一致通过了帕姆·邦迪担任新的美国司法部长，将坚定支持总统唐纳德·特朗普的政治盟友推上了美国执法系统的最顶端职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以54票对46票的表决结果确认了前佛罗里达州司法部长的任命，这一举动将有助于特朗普巩固对日益裁员的美国司法部的控制，这些裁员主要针对了调查2021年1月6日美国国会山被总统支持者袭击的检察官和联邦调查局特工。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;民主党参议员约翰·费特曼加入所有53位共和党议员，为邦迪投下了赞成票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现年59岁的邦迪在去年一月的一次确认听证会上承诺维护部门的独立性，告诉议员们她将不会将政治因素引入刑事或民事调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但议员们仍担心，她是否会抵制可能不适当或非法的特朗普命令，特别是在超过数十名追究特朗普刑事指控的检察官被解职后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普于1月20日上任后签署了一份行政命令，抨击联邦执法和情报机构的“武器化行为”，并要求司法部长审查所有拥有执法权的部门和机构的活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;邦迪作为一名多年检察官，在特朗普首次弹劾审判中代表了他。她还曾重复了特朗普对2020年总统选举存在欺诈的一些虚假声明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即将到来的司法部长持有特朗普媒体公司的股份，这是她根据政府道德办公室的财务披露声明给出的信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的最初选择，前美国众议员马特·盖茨在国会道德委员会发出指责他进行性交易和使用毒品，干涉国会的报告后，从国会辞职，并撤销了参议院的提名。委员会周二推进了特朗普剩余两位最具争议提名的任命程序，分别是波尔德·F·肯尼迪被提名为美国顶级卫生官员以及特鲁西·加伯被提名为美国顶级情报官员。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="帕姆·邦迪参议院司法委员会确认听证会的提名在美国国会 hill上候审" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AASSDKYJPVPNNLTWHYWWQRSHPM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年1月15日，美国国会希尔，美国总统当选人唐纳德·特朗普的提名者帕姆·邦迪，在参议院司法委员会确认听证会后的日子，美国国会华盛顿，路透社/依莉莎白·弗兰兹档案照&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 05 Feb 2025 00:58:05 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/us-senate-confirms-trumps-nominee-pam-bondi-attorney-general-2025-02-05/</guid></item><item><title>新纳粹领导人因策划袭击巴尔的摩电网被判有罪</title><link>https://www.reuters.com/world/us/neo-nazi-leader-found-guilty-plot-attack-baltimore-power-grid-2025-02-05/</link><description>&lt;p&gt;美国司法部于周二宣布，一位指控策划袭击巴尔的摩电力电网的新兴纳粹派领袖，已被陪审团定罪，罪名是共谋破坏能源设施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布兰登·罗素，29岁，佛罗里达奥兰治县人，以及他的同伙，于2023年2月在联邦调查局(FBI)的协助下，通过一名秘密线人挫败了他们的计划后被逮捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据司法部声明提供的证据显示，在2022年11月至当时，罗素共谋在电气变电站攻击变压器，“出于其种族或民族动机的暴力极端主义信仰”。证明显示，他通过发布公共基础设施地图链接并描绘一次对变电站进行几项攻击可能导致的“连锁失败”，企图破坏电网。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;司法部门称，罗素招募了一名来自马里兰州的女性莎拉·贝丝·克莱丹尼尔（Sarah Beth Clendaniel）来进行这些攻击，目的是中断并损害巴尔的摩的电力。这巴尔的摩是马里兰州最大的城市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;克莱丹尼尔确定了五个目标变电站，而罗素试图为其收购武器。预计的攻击将导致超过7500万美元的损害，司法部门表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;罗素是一个被定罪的重犯，同时也是“原子武器分部”(Atomwaffen Division)的创始人，据“南方贫困法律中心”（追踪美国仇恨团体的民权组织）称，该组织的目标是“推动文明崩溃”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他以前因持有未登记的破坏装置及不当储存爆炸品而被判五年监禁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;罗素计划于6月17日被判刑，他可能面临最高20年的监禁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;克莱丹尼尔在2024年9月被判处18年监禁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;罗森的律师拒绝就一审结论发表评论。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 05 Feb 2025 01:37:06 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/neo-nazi-leader-found-guilty-plot-attack-baltimore-power-grid-2025-02-05/</guid></item><item><title>特朗普提议美国接管加沙</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/trump-proposes-us-takeover-gaza-2025-02-05/</link><description>&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普周二提议美国接管加沙地带，该地区在过去16个月的以色列军事袭击中导致数万人死亡。早些时候，特朗普表示，加沙地带的巴勒斯坦人应该永久性疏散到埃及和约旦，这一提议遭到巴勒斯坦领导人和阿拉伯世界领导人公开反对，人权倡导者谴责其等同于种族清洗。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普仅简单阐述了他的提议，并在白宫与以色列总理本雅明·内塔尼亚胡的记者会上进一步描述：“美国将接手加沙地带，并对它进行管理。我们将承担责任处理现场所有危险未引爆的炸弹和其他武器，将废墟平毁，清理摧毁的建筑，同时创建可供应无限就业和住房的经济发展，为该地区的居民提供工作机会。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普表示，华盛顿将请邻国接手被分裂的巴勒斯坦人。自1月25日以来，他不断要求埃及和约旦这样做，但遭到这些国家和阿拉伯其他国家的拒绝。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“相反，我们应该转向充满人道主义之心的其他国家，事实上，这些国家希望这样做，并在此建立各种领域，最终由180万居住在加沙地带的巴勒斯坦人占据，结束死亡、破坏和不幸。这能够由周边富裕国家付费。”特朗普在周二的记者会上说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加沙地带战前人口约为230万。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们将完成必要的工作。只要有必要，我们就会这样做。我们将接手这块地带，发展它，创造成千上万的工作机会，届时，整个中东地区都将为此感到自豪。”特朗普回答关于美国是否会派遣军队至加沙地带并非法问题时说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国近几十年来一直支持在以色列与巴勒斯坦之间实现双国方案，即在以色列占领的西岸地区为巴勒斯坦人创造一个国家，但特朗普并不直接回答这一问题：“这与双国、单国或其他国家并无关系，我们旨在给人重新生活的机会，因为加沙地带对当地居民而言一直是一个地狱。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我想象着全世界的人居住在那里。全世界的人将居住在那里，包括巴勒斯坦人。”特朗普回答关于他想象中谁将在加沙地带居住的问题时说，没有进一步解释。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以色列与巴勒斯坦几十年的冲突于2023年10月7日再次爆发，当时巴勒斯坦哈马斯武装袭击以色列，导致1200名以色列人死亡，并掳获250人，这是根据以色列的记录。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以色列对加沙地带的军事攻击导致超过47,000名巴勒斯坦人死亡（根据加沙地带卫生部报告），引发基因种罪和战争罪的指责（以色列对此否认）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以色列对加沙地带的攻击导致该地带的全部人口内部流离失所，并引发〈〈饥饿危机〉〉。在目前脆弱的停火情况下，冲突已经停火。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="在以色列对加沙的攻击后，倒塌的建筑残骸中，巴勒斯坦人流离失所" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Y3BOQ5PHRJJQBPAWBUP2KFH63U.jpg" /&gt;	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在以色列对加沙的攻击后暂时停火期间，巴勒斯坦人流离失所，行走于被以色列攻击所毁的Rafah南部加沙地带，REUTERS/Hatem Khaled    &lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 05 Feb 2025 02:30:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/trump-proposes-us-takeover-gaza-2025-02-05/</guid></item><item><title>哈马斯官员告诉RIA，已准备好与特朗普政府进行会谈</title><link>https://www.reuters.com/world/hamas-ready-talks-with-trump-administration-hamas-official-tells-ria-2025-02-05/</link><description>&lt;p&gt;巴勒斯坦哈马斯运动已表示准备与美国总统唐纳德·特朗普的政府建立联系并进行对话，俄罗斯的RIA国家通讯社引用了一名高级哈马斯官员的言论，该言论发布于周三早些时候。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们准备与特朗普政府接触和对话，”RIA援引高级哈马斯政治局成员穆萨·阿布·拉祖克的言论称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“过去，我们不反对与（前美国总统约瑟夫·拜登）拜登政府、特朗普政府或其他任何美国政府进行接触，并对与所有国际各方进行对话保持开放态度。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;并不清楚是在什么时候RIA采访了阿布·拉祖克，他于周一下莫斯科与俄罗斯外交部进行了会谈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普于周二&lt;sup&gt;誓言&lt;/sup&gt;，在巴勒斯坦被安置在其他地方并通过经济发展计划后，美国将接手被战争破坏的加沙地带，这将打破美国几十年来对以色列和巴勒斯坦冲突政策的原则。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿布·拉祖克告诉RIA，与美国的对话已成为哈马斯的一个必要条件，考虑到华盛顿在中东是一个关键玩家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这就是为什么我们欢迎与美国的对话，并对这个问题没有异议。”他补充说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZM77GPKXSNNYPKKOV542MQA5E4.jpg" alt="美国总统特朗普与以色列总理内塔尼亚胡在华盛顿会面" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2025年2月4日，美国总统唐纳德·特朗普在白宫东厅与以色列总理本杰明·内塔尼亚胡出席联合记者招待会的美国照片。路透社/利厄尔·梅里斯&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 05 Feb 2025 01:17:41 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/hamas-ready-talks-with-trump-administration-hamas-official-tells-ria-2025-02-05/</guid></item><item><title>特朗普的加沙地带接管计划招致批评</title><link>https://www.reuters.com/world/trumps-call-us-take-over-gaza-draws-criticism-2025-02-05/</link><description>&lt;p&gt;
    美国总统&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/donald-trump/"&gt;唐纳德·特朗普&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;于周二宣布美国将在巴勒斯坦人被转移至其他地区的背景下接管加沙地带后，这一声明引发了尖锐的反应。


    澳大利亚总理安东尼·阿尔巴内塞：&lt;sup&gt;&lt;i&gt;澳大利亚立场如昨天及今年，政府支持两国解决方案的双边基础上。&lt;/i&gt;&lt;/sup&gt;

    美国民主党和巴勒斯坦裔国会众议员拉希达·特莱布：&lt;sup&gt;&lt;i&gt;巴勒斯坦人不会离开，特朗普总统仅因为国会两党支持对种族灭绝和民族清洗的资金资助，才能散布这种狂热的胡言乱语。需要我的两国解决方案的同学发声。&lt;/i&gt;&lt;/sup&gt;

    美国民主党国会参议员克里斯·范霍伦：&lt;sup&gt;&lt;i&gt;特朗普提议驱逐200万巴勒斯坦人出加沙地带，必要时使用武力“占有”，本质上构成种族清洗。这一声明将为伊朗和其他对手提供弹药，破坏我们在地区的阿拉伯伙伴。背离了数十年来美国政府支持两国解决方案的原则。国会必须反对这种危险而鲁莽的计划。&lt;/i&gt;&lt;/sup&gt;

    美国伊斯兰倡导组织—美国伊斯兰关系学院：&lt;sup&gt;&lt;i&gt;加沙是巴勒斯坦人民的领土，而非美国。特朗普总统要求巴勒斯坦人离开自己的土地是一个不可接受的提议。若巴勒斯坦人被迫离开加沙，对人类的罪行将引发广泛的冲突，对国际法构成最终威胁，破坏美国的国际形象和地位。&lt;/i&gt;&lt;/sup&gt;

    阿拉伯美国研究所：&lt;sup&gt;&lt;i&gt;特朗普若对中东和平真正感兴趣，应支持巴勒斯坦人民的历史性土地上的自我决定权利，并依据国际法，而非非法强行转移。&lt;/i&gt;&lt;/sup&gt;

    美国人权倡导组织—美国 amnesty 国际执行主任保罗·奥布赖恩：&lt;sup&gt;&lt;i&gt;将所有巴勒斯坦人驱逐出加沙.flat相当于摧毁他们的民族身份，因为加沙是他们的家园。该地区数千名平民被以色列政府大量杀害，有时美国炸弹是其中的原因。&lt;/i&gt;&lt;/sup&gt;

    加沙高级哈马斯官员萨米·阿布·祖赫里：&lt;sup&gt;&lt;i&gt;呼吁加沙人离开是“侵占他们的土地”，并补充说，我们视这些计划为在地区内制造混乱和紧张局势的配方，因为加沙地区的人民不会允许这些计划通过。&lt;/i&gt;&lt;/sup&gt;

    美国民主党国会参议员克里斯·默菲：&lt;sup&gt;&lt;i&gt;“他完全失去了理智。”在x频道中这样说道。一项美国对加沙的入侵将导致数千名美国军队遇害并在中东引发几十年的战争，就像一场糟糕的自恋笑话。&lt;/i&gt;&lt;/sup&gt;

    美国民主党国会众议员杰克·奥肯尼斯：&lt;sup&gt;&lt;i&gt;该提案“不负责任且荒谬”。他告诉NewsNation有线频道，这可能导致以色列与哈马斯在第二阶段停火的崩溃。&lt;/i&gt;&lt;/sup&gt;

    &lt;i&gt;“我们必须关注特朗普的动机。”他继续道，“当特朗普提出政策建议时，总是存在利用亲属关系为自己谋利的情况。”&lt;/i&gt;

    此外提到特朗普和女婿贾里德·库什纳，其意图可能要将地区转变为度假区。

    乔治·华盛顿战略与国际研究中心中东项目负责人约翰·阿特尔曼：&lt;sup&gt;&lt;i&gt;在1948年以色列建立后离开部分地区现今以色列的许多加沙定居者从未有能力返回家宅。我怀疑他们中的许多人会愿意即使家园被摧毁后离开。&lt;/i&gt;&lt;/sup&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国总统特朗普与以色列总理内塔尼亚胡在华盛顿会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/66ACKHLWFJIOJJVFPO6BDUBHKA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2025年2月4日，美国白宫，美国总统唐纳德·特朗普在与以色列总理本杰明·内塔尼亚胡的联合记者会上。路透社/莉娅·密尔斯&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 05 Feb 2025 02:13:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/trumps-call-us-take-over-gaza-draws-criticism-2025-02-05/</guid></item><item><title>阿迦汗，灵性领袖，其财富成就赛马辉煌，享年88岁</title><link>https://www.reuters.com/world/aga-khan-spiritual-leader-whose-riches-enabled-horse-racing-glory-dies-88-2025-02-04/</link><description>&lt;p&gt;根据阿迦汗发展网络，88岁的阿迦汗在其在里斯本逝世，其以马赛 群英会、辉煌财富以及在全球范围内的发展工作而闻名于世。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;该网络宣布，其指定继任者将在稍后公布。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作为全世界1500万艾米尔穆斯林第49任世袭伊玛目或精神领袖，他的名字也被誉为赛马主人的成功，萨格尔皇家马是他最为著名的之一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这个亿万富翁，也许是个十亿富翁，享受着奢侈的生活，并且他的生活符号包括私人飞机、价值2亿美元的超级游艇和巴哈马的私人岛屿。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;估计的财富在8亿美元至130亿美元之间，这些财富来自其家族继承、赛马繁殖业务和个人对旅游业和房地产的个人投资。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这位跨越国界的常客 - 拥有英国、法国、瑞士和葡萄牙的公民身份 - 还在世界上最贫穷的地区投入了数亿美元，帮助当地人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“如果你去发展中国家旅行，你会发现贫穷是灾难的推手，任何可能的出路都将被采取”，2007年，他在罕见的采访中对《纽约时报》表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;通过商业手段帮助贫困，他告诉该报纸，“我们正在建立对抗激进主义的防御机制”。 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;塔希尔姆·艾哈迈德生于1936年12月13日，出生于日内瓦，早期童年在肯尼亚的内罗毕度过。他后来返回瑞士，在Le Rosey学校接受精英教育，然后再去美国哈佛大学留学伊斯兰历史。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当他的祖父萨勒姆·马哈茂德·阿迦汗于1957年去世时，他才20岁，成为世界艾米尔穆斯林群体的伊玛目，和一个分支的什叶派伊斯兰教的领袖。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他的祖父在1957年选择卡林作为他的继任者而非他华而不实的儿子 - 卡林的父亲阿利王子 - 他曾与好莱坞女星丽塔·海沃德结婚。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作为阿迦汗 - 意为掌权者 - 他被认为是艾米尔穆斯林信仰的直接后裔，通过先知穆罕默德的表兄弟和他的岳父阿里，其第一个伊玛目，他的妻子法蒂玛，先知的女儿。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他是获得1830年代被波斯皇帝授予头衔的第四人后裔，当时接待子孙与皇帝的女儿结婚。这是他的职责包括为世界艾米尔穆斯林提供神学指导，其成员生活在中亚、中东、南亚、撒哈拉以南非洲、欧洲和北美。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在1960年5月他父亲去世后，阿迦汗最初考虑是否继续家族跑步赛马的传统和繁殖。但是，在他首次赛季中获胜了法国拥有者冠军后，他被迷住了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我爱它，”他在2013年的范思哲作者采访中表示，“这是如此令人兴奋，一个持续的挑战。 每次你坐下并且繁殖时，你都在用棋盘挑战自然。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他的牧场和骑手穿着他海绿色丝绸的军装，享受海斯托尔，赢得埃普索姆德比和2000之王；和辛德尔，也赢得了埃普索姆德比，爱尔兰德比赛和 Prix de l'Arc de Triomphe 在同一年的胜利，2000年。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但也许他最为著名的马是萨格尔，它赢得了埃普索姆德比，爱尔兰德比和国王乔治，于1983年2月在爱尔兰的Ballymany育马场被绑架。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;赎金要求被提出，黑手党，前利比亚领导人穆阿迈尔·卡扎菲和爱尔兰共和军均被可疑，没有金钱被支付，马再也没有被找到。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;阿迦汗于1967年建立了阿迦汗发展网络，这些国际发展机构在全球最贫穷的非洲和亚洲地区帮助建设学校和医院，提供数以百万计的人电能。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他将自己的发展工作与私人业务相结合，比如在乌干达拥有的医药公司、银行和渔网工厂。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“很少有人像他那样优雅地在精神与物质之间、东西方以及伊斯兰教与基督教之间架起桥梁，”范思哲在2013年的文章中写道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他结过两次婚，第一次是1969年与前英国普通模特西尔西雅·克罗克·普尔结婚，后来和他有一个女儿和两个儿子。这对夫妇于1995年离婚。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1998年他与德国出生的加布里埃尔·祖·莱宁根结婚，他们有一个儿子，这对夫妇于2014年离婚。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Sanford BCOOK image2018" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NGWZ34N7QJJGZOXHADCFTIAHTU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption&gt;
&lt;i&gt;圣丹福德博克于2020年出版的两张图片中的马斯耶尔·艾哈迈德，艾米尔穆斯林的精神领袖，于2014年2月在多伦多的演讲活动中观看。&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="FRICTIONS photo_2005 Qane Anne image2018" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B7YJ7PJCYFJNNHKNO57XC5GX6Q.jpg" /&gt;
&lt;figcaption&gt;
&lt;i&gt;2005年6月14日，在约克的皇家芭蕾舞厅，克里斯托夫·苏米尔翁在赢得女王安妮颁奖典礼后的庆功会上与艾哈迈德·古拉特合影。图为英国 Fleet街摄影记者马丁·海豪。&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Sharpel image2018" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZWPIVUEGXFIOXJNADWYNSI5IJU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption&gt;
&lt;i&gt;2008年5月1日，苏豪尔牧马艾哈迈德在英格兰埃普索姆赢得的篱笆马赛颁奖过程中与艾哈迈德·古拉特合影。图为岳豪·海豪的摄影师。&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Hammam image2002" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OCVRFRE4ZFIKBETF7TF6XI2WGY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption&gt;
&lt;i&gt;2002年2月2日在荷兰皇家宫殿前往纽维街教堂的仪式中，艾哈迈德·古拉特与德国出生的妻子贝格布·加布里埃尔行走。这张照片是保罗·弗勒克建筑业摄影的照片。&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="GRAPPLE image2010" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YWZODGG7LBKXPBHVS7N2BJNIQQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption&gt;
&lt;i&gt;2010年11月18日，阿迦湖坐在由斯宾德曼的房子庆祝他们25年活动的烧烤上，被送男朋友查尔斯道歉。图片来自Anthony Devlin建筑业摄影的照片。&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="FRC.mon image2021" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MOXIY2Q5HRPZJBQNEKDLI3CQJM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption&gt;
&lt;i&gt;2021年3月18日，阿迦尔在华盛顿DC博览会招展中心的35周年国际发展博览会中向观众演讲结束后，举行一个颁奖和晚宴他在一位受访者命名为赞扬的麦克风和主题物之一。&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="42021 image" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K6BLWQ4HXNJQNI2YHTMVUHKOM4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption&gt;
&lt;i&gt;2021年4月14日，阿迦尔穆斯林的精神领导者在加州圣马克辛与加州州长阿诺·施瓦辛格交谈。图由路透社林奇摄影摄影师拍摄。&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 22:12:21 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/aga-khan-spiritual-leader-whose-riches-enabled-horse-racing-glory-dies-88-2025-02-04/</guid></item><item><title>欧盟寻求与美国尽早会谈，以避免特朗普的关税</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/eu-wants-early-us-talks-avert-trump-tariffs-2025-02-04/</link><description>&lt;p&gt;欧盟计划迅速与美国就总统&lt;em&gt;唐纳德·特朗普&lt;/em&gt;所规划的关税和贸易措施进行接触，欧盟贸易专员马罗·舍夫柯维奇（Maros Sefcovic）在周二的一次会议上表示，他希望进行“早期互动”，并等待特朗普提名的商务部部长霍华德·卢特尼克（Howard Lutnick）以及美国贸易代表杰米森·格瑞尔（Jamieson Greer）任命确认。与此同时，欧盟主席乌尔苏拉·冯德莱恩（Ursula von der Leyen）预测与华盛顿的谈判将充满挑战性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;舍夫柯维奇在欧盟部长会议上的发言中说：“我们准备好立即参与，并希望通过早期接触，我们能够避免可能导致地球上最重要的贸易和投资关系紊乱的措施。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;冯德莱恩在布鲁塞尔的一次演讲中强调优先处理欧盟与美国立场趋同的领域，如关键供应链和新兴技术，并补充说欧盟准备应对艰难的谈判，并将在保护自身利益的同时保持开放和务实的态度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普首席贸易顾问彼得·纳瓦罗（Peter Navarro）声称，欧盟通过对汽车征收价值-added税（VAAT）实际上是在打击美国。欧盟成员国对所有国内和进口汽车征税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧盟官员表示，与特朗普新政府的接触非常有限，提名人被确认前无法与国外官员沟通，冯德莱恩与特朗普之间自就任前未有过联系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当日在华沙召开的欧盟会议正式结束后不久，美国对来自中国的额外10%关税正式生效，引发中国对美国措施的反制。加拿大与墨西哥也在周二面临25%的美国关税，但两国各获得了30天的时间限制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普表示，欧盟在代表着“下一步目标”。他多次抱怨与欧盟27个国家的货物贸易赤字。纳瓦罗将这一赤字估计为3500亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;舍夫柯维奇指出，包括服务在内的赤字大约为500亿欧元或总体年度欧盟与美国贸易的3%，涉及数百万欧盟与美国双方的就业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;冯德莱恩在欧洲会议上表示，即使没有贸易战，欧盟也应专注于与其它合作伙伴的贸易协定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;舍夫柯维奇没有详细说明欧盟的谈判策略，但一些部长提供了关于欧盟应采取的策略建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;列支敦士登外交部长西尔维安·贝泰尔（Xavier Bettel），曾在特朗普担任总统期间担任总理，认为欧盟需要团结与强有力，而不应该最先提供任何让步。他说：“这并不是摩洛哥的市场ucci，我们不出价、只聆听、交流、表达我们的观点。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;爱尔兰贸易部长彼得·伯克（Peter Burke）也认为，在目前的情况下，给出任何建议或担保是不合算的。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 11:57:12 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/eu-wants-early-us-talks-avert-trump-tariffs-2025-02-04/</guid></item><item><title>特朗普政府取消了对贸易对未被服务社区影响的研究</title><link>https://www.reuters.com/world/us/trump-administration-cancels-study-impact-trade-under-served-communities-2025-02-05/</link><description>&lt;p&gt;美国国际贸易委员会（ITC）在周二宣布，应特朗普政府的要求，它已取消了一项正在进行多年的关于国际贸易政策对服务不足社区和工作者影响的调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ITC，这是一个独立的、非党派的联邦机构，通知听证会证人，已取消了定于周三举行的关于贸易对种族和多样性影响的听证会，因为美国贸易代表办公室撤回了对该更广泛研究的要求。Reuters获得的电子邮件副本可见此消息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该机构计划进行总共六次虚拟听证会来讨论该问题，包括分别关于农村地区和城市中持续贫困的单独会议，原计划在3月至5月期间在美国五个城市进行面对面交流。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ITC和白宫没有立即对此发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自从唐纳德·特朗普于1月20日上任以来，已结束所有联邦工作，主要涉及多样化、平等和包容性计划的日程安排，这些安排都是通过一系列行政命令和备忘录执行的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前美国总统乔·拜登任期内的美国贸易代表Katherine Tai于2023年1月首次请求对此进行调查，预计将在2026年1月完成报告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;工党许多人认为，这项决定令人失望，但并不惊讶，因为自特朗普政府上任以来，已经有其他决策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于阻止调查的决定，Arthur Stamoulis如是说，他代表了30年前反对最初的北美自由贸易协定的公民贸易运动，他表示，这项研究旨在分析由离岸生产和其他供应链决定导致的工作失业，对有色人种的影响比例更高。这是政策制定者最为关心的信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“到目前为止，我们并没有看到特朗普政府将工人放在第一位，其贸易政策被用来推动一个极为仇恨的反移民议程，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普官员曾辩称，多样、平等和包容性倡议浪费了公共资金，并且通常歧视白人。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="华盛顿特区外，美国国际贸易委员会的标志被拍摄" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QU3NJAKKZBPOZC24PV55RHRKVE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2020年8月31日拍摄于华盛顿特区美国国际贸易委员会的照片。REUTERS/Andrew Kelly/File Photo&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 05 Feb 2025 01:26:25 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/trump-administration-cancels-study-impact-trade-under-served-communities-2025-02-05/</guid></item><item><title>解释性报道：中美洲国家萨尔瓦多将新建的大型监狱能否接收美国罪犯？</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/what-is-el-salvadors-mega-prison-that-could-take-us-criminals-2025-02-04/</link><description>&lt;p&gt;周一，美国国务卿马可·卢比奥在访问萨尔瓦多期间宣布，萨尔瓦多总统纳伊布·布克勒已经提议将从美国被遣返回国的罪犯囚禁在该国的CECOT超级监狱中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卢比奥后来描述这一提议为“非常慷慨的”，尽管具体内容并未详细说明，但可能包括接收臭名昭著的委内瑞拉帮派“阿瓜拉火车帮”成员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;布克勒表示愿意接收美国囚犯，尽管美国公民在法律上不允许被从美国遣返回国会国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;下面是关于超级监狱的信息，它受到了严厉的法律与秩序政治家的赞赏，但遭到了人权组织的谴责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自称最酷的独裁者和哲学君主的总统布克勒，通过采用极端安全政策来打击萨尔瓦多帮派暴力，集选举成功和巨大的民望于一身。他的政策包括逮捕大量疑似帮派成员，致使凶杀案数量大幅下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在 2022 年 3 月，即这位拥有43岁，有巴勒斯坦血统的总统宣布紧急状态，该状态至今仍有效，国内被捕人数直线上升至84000人。司法与安全部长古斯曼·维塔罗表示，该国计划额外逮捕8000人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;民间社会组织和倡导者报告了超过6000起人权侵犯事件，包括任意拘留、酷刑、程序瑕疵、消失事件和监狱中死亡人数。政府否认了这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了引起争议的安全政策，布克勒因其在 2021年推动将比特币作为法定货币在萨尔瓦多与其他美元并行使用而受到关注。这是世界上第一个国家做出的决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年 2 月，萨尔瓦多当局宣布正式启动“拉美最大监狱”，即位于圣萨尔瓦多首都以 43.5 英里距离东边的西克罗地方的恐怖主义隔离中心（CECOT）。这是一个占地57英亩的“超级监狱”，面积大约23公顷，位于圣萨尔瓦多东北70公里的偏远地区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这座设施故意远离城市区域，设计可容纳多达 4万人，其中集团领导人和成员，尤其是马萨尔萨克拉杜( MS-13) 和其对手巴拉洛18最为残忍。截至 2024年8月，该监狱有14,500名囚犯，据官方报告称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年11月，布克勒在哥斯达黎加进行官方访问时透露，购买土地、建筑和设备的费用总共为1.15亿美元。不过，建设公司的身份未公诸于世。地方媒体Voz Publica调查发现，单一商业群体获得了30份合同中的14份。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;CECOT吸引了全球的广泛关注，既有正面的评论也有负面的批评。阿根廷安全部长帕特里夏·布尔里奇于2024年6月赞扬了这个设施，声称：“这就是方式。对罪犯实施强硬措施。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;之后一个月，由共和党众议员马特·加亚特里领导的美国国会代表团访问了该监狱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;墨西哥的路西斯托通讯、西班牙的致命狂战士和哥斯达黎加的阿拉亚视频游戏均对监狱的造访制作了视频，反响热烈，突出了监狱条件的严酷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多个国际人权组织对中心及其广泛的安全生产政策表示反对。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年9月公布的美洲人权法院报告警告称，监狱的囚犯人数远高于最新官方统计，过度拥挤可能达到133%。报告得出结论，每个囚犯平均有0.6平方米的空间，违反了国际标准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界监狱简报认为，萨尔瓦多的人口比率是全球最高的人监率，每10万人有1,659名囚犯。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt; &lt;img alt="美国国务卿马可·卢比奥大叔登机离开萨尔瓦多国际机场，前往哥斯达黎加" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2TH4NMQBPVJTNGI64KRPDKQOFQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&amp;lt;i&amp;gt;美国国务卿马可·卢比奥在圣路易斯塔尔帕的萨尔瓦多国际机场登机前往哥斯达黎加之前挥手告别，2025年2月4日。马克·舍伊尔贝因/通过REUTERS的游泳池&amp;lt;/i&amp;gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 23:19:44 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/what-is-el-salvadors-mega-prison-that-could-take-us-criminals-2025-02-04/</guid></item></channel></rss>