<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 28 Dec 2024 15:28:19 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布军事状态的声明</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会共有300名议员，其中190名议员出席，于周三通过一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严状态，现场电视台进行了直播。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令并发表讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布戒严令并发表讲话，日期为2024年12月3日。青瓦台/路透社供图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本周五去世，享年74岁。皮克顿在本月早些时候的一次监狱内斗殴事件后去世，监狱当局表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大最臭名昭著的连环杀人犯之一，于2007年被判在不列颠哥伦比亚省（位于太平洋沿岸）的养猪场杀害毒瘾者和妓女，并残忍处理其遗骸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府检察官在审判后对他判处无期徒刑，指控他杀害了六名妇女，其部分遗骸在温哥华附近的破败房产中被发现。随后取消了对另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日被另一名囚犯殴打后在魁北克监狱去世的，随后被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;服务部门在一份声明中表示：“我们意识到，这名罪犯的案例对不列颠哥伦比亚省及其全国各地的社区造成了毁灭性的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者包括在温哥华市中心东区贫困且毒品泛滥的贫困地区失踪的超过60名女性，其中直到2002年初皮克顿被捕前失踪持续了十多年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;警方在其猪场——位于温哥华市中心以东约25公里的波特科奎特——共发现33名女性的尸骨或DNA，其中许多是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道，皮克顿撰写的一本书在亚马逊上线后仅几小时内便被下架。该书声称皮克顿是无辜的，并指责警方对他进行了陷害，《温哥华太阳报》当时报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊下架该书并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿在波特科奎特的家中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿在波特科奎特的家中。路透社/CTV新闻/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在军援问题上进一步涉足乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放松乌克兰在美国武器在俄罗斯境内使用的限制，这被视作朝着乌克兰战争方向迈出的又一步，尽管这一步很小但意义重大。专家认为，这一决定有助于减轻俄罗斯在哈尔科夫地区边境跨境攻势的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土内的目标过于危险。他们担心，这可能触发与拥有核武器的俄罗斯之间的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规则符合其他美国对基辅的更高阶武器禁运规定，这些禁运早就已经崩溃，包括美国战机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，这一最新的决定，即从周四起生效，是针对哈尔科夫地区的战斗而精确制定的。美国官员称，该决定允许基辅使用美国提供的武器反击“正从边境向其开火或准备开火的”俄军。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家指出，这给前线的乌克兰部队亮了绿灯，允许他们使用美国提供的高机动性火箭炮系统（HIMARS）发射器发射制导多管火箭系统（GMLRS）导弹及其他武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰国立战略研究所研究员米科拉·比列斯科夫表示：“这可能稳定前线，并在俄军还未固守前将他们从哈尔科夫地区驱逐。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅在东部顿巴斯关键战线上的部队损失压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“俄罗斯人现在将处于被动局面，不得不重新考虑他们在哈尔科夫地区的攻击战术。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可追溯数周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一名不愿透露身份的美国官员透露，乌方于5月13日通过一份安全视频会议向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长会议主席Q.C.布朗提出了在哈尔科夫地区使用美国武器的要求。会议涉及乌方乌克兰总统泽连斯基。沙利文、奥斯汀和布朗提出取消限制的建议，并于5月15日呈交拜登审议。拜登的行政团队随后一直在完善该决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在5月20日与路透社的一次访谈中公开呼吁西方伙伴采取此举，但他当时说：“迄今没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该决定的制定过程背后，美国中东欧研究基金会研究员罗布·里奇表示，俄罗斯曾利用拜登的禁止在俄罗斯境内攻击的禁令来利用它作为安全庇护所，发起对哈尔科夫地区的攻击。哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮对准边界对面，可以将其防空系统、电子战系统和指挥控制系统放在该区域，”里奇说。“它可能享有某种程度的安全庇护。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，里奇和其他专家指出，该决定可能不会很快影响前线的移动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我觉得这项决定不会显著改变前线的移动，但如果算得上。它会使得俄罗斯继续进行跨境作战变得更加困难，”里奇说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆指出，俄军在哈尔科夫地区没有足够的兵力展开大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的兵力来从东北部生成足够的战斗能力来威胁哈尔科夫，”他说。“这样做的后果将是让他们的部队在东部战区兵力不足。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国，不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并于周二再次提出了与核战争相关风险的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月寻求扩大其使用美国武器攻击俄罗斯领土的能力，特别是在过去一年俄罗斯在战场取得优势后，乌克兰正寻求更多优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策调整不到一天后，泽连斯基在《卫报》的一次访谈中要求获得美国对其深入俄罗斯境内袭击目标的批准。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国战略和国际研究中心华盛顿智库的研究员马克·坎西安表示，拜登的举动只是一个第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的根本转变。但它是一个步骤，”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将提出下一步：打击更广泛的区域目标——也许不只是直接威胁哈尔科夫，而是在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，拜登政府未来将继续采取目前正在实施的必要措施，根据情况调整政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="哈尔科夫附近的俄罗斯导弹袭击后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防员在俄罗斯导弹袭击重创的青年体校现场工作，这是对乌克兰的攻击，发生于乌克兰哈尔科夫附近的马拉·丹尼利夫卡村，2024年5月30日。路透社/瓦伦丁·奥吉伦科 文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现低迷而严重受挫</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲民族联盟（ANC）党历史上最差的选举结果后，将面临严重的削弱。这一失利发生在结束种族隔离后的选举中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举中约71%的选区结果显示，ANC的得票率低于42%，远远低于2019年上一次选举中获得的57.5%的票数。这在过去30年中还是首次落后于多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举结果意味着，纳尔逊·曼德拉的前解放运动将不得不与其他一个或多个较小政党谈判或达成某种形式的协议以执掌国家。他们可能需要在政策上做出让步或放弃关键内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转型为商人的拉马福萨可能将面临反对党和其党内批评者的辞职要求，但从ANC内部高层来看，有高官支持他继续留任，并且分析家认为没有明显可替代的人选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明确的统一候选人可以接替拉马福萨的位置，”来自开普敦大学的政治学教授安托尼·伯勒斯说。他曾撰写了关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月份的民调显示，拉马福萨在此次选举中是主要政治人物中最受欢迎的，内斗不断可能使ANC在对抗他的过程中面临复杂性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对该党选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在星期日，当正式初步结果公布时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;之前2022年的一个委员会报告指出，拉马福萨可能因现金藏匿于家具中一事而犯有不当行为，他的未来作为总统的地位曾在当时摇摆不定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认涉及这起被称为“农门”（Farmgate）的丑闻，最终在同年赢得了新的五年ANC党领袖任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次投票是ANC迄今为止面临的最严峻考验之一，因为选民对高失业率、严重犯罪和电力短缺等主要问题的不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年底当选ANC党领袖，承诺改善党派形象并振兴经济，并在前任杰克布·祖马因腐败和经济下滑九年执政期间存在丑闻的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，在2018年成为国家元首时最初产生的兴奋情绪很快消散。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;将近六年过去了，经济尚未复苏，高层ANC官员仍未摆脱丑闻的阴影。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举的决定性打击来自拉马福萨的对手祖马，后者支持的新党非洲人全国被授权者（uMkhonto we Sizwe）出人意料地超过预期，大幅削弱了ANC的支持率，尤其是在祖马的家乡夸祖鲁纳塔尔省（KwaZulu-Natal）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马在夸祖鲁纳塔尔省将拉马福萨和ANC置于死地。他知道他们在夸祖鲁纳塔尔省处于弱势，”政治分析师拉尔夫·马特凯加说。“这是拉马福萨项目的终结……如果选举失败，事物将无法如常继续。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革问题上显得犹豫不决而受到批评，以避免加剧他党内的分裂，从上世纪80年代作为工会领导人时的果断行为相差甚远。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬他的建桥铺路的能力，并肯定他在促进南非作为“全球南方”倡导者的角色，简称用于指低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是全球最引人关注的倡议家之一，呼吁公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了对以色列的种族灭绝诉讼案，本月法官裁决以色列必须撤回对加沙城市拉法的军事行动。以色列坚决否认这一指控并继续进行拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC过去的30年中取得的成就，但批评者认为他对解决南非最具挑战性的问题提出了很少的新方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ANC在选举前的最后一次竞选集会上，拉马福萨承诺“做得更好”，并吸引了成千上万支持者的观众，但很多人在他发言尚未结束就离开了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Soweto, 2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言即使被判有罪也将继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本段包含第17段强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对 camera 阵容，发布了一则既适合其法律也适合其政治战役的言论：他准备战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约一家陪审团裁定他因伪造文件以隐藏支付给成人电影明星的封口费而涉及 34 项指控的刑事案件陪审团判决之后的一天，这名共和党总统候选人在愤怒且滔滔不绝的讲话中列举了他的敌人和不满。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称主持其审判的法官胡安·梅尔赫安为“污蔑者”和“魔鬼”。他将他的竞选对手乔·拜登，即 11 月 5 日选举中的民主党对手，称为“历史上最糟糕的总统”。他还抨击了作证反对他的证人、投票弹劾他的国会议员，以及称他们非法移民入境的同盟者。（注：成人电影明星风暴·丹尼尔斯在2016年收到这笔封口费以使其保持沉默）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为他的竞选捐款，将他的挑战视为不仅仅局限于他自己。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“这样做，因为我们为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他其他竞选演讲中常常夹杂着幽默，但这次讲话主要是消极的。在记者招待会上，他仅持有一页简陋的笔记。结束时，他没有回答问题，与儿子埃里克·特朗普站在一起快速走离讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;远离媒体，通过筹款活动和社交媒体，前总统的盟友也猛烈抨击司法制度及其认为特朗普有罪的所有人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两位主要候选人互相形容对方是对国家构成威胁，在这次选举中，拜登团队抓住特朗普的言论作为进一步证明他不适合担任总统的新证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了混乱、绝望和失败的唐纳德·特朗普关于他的个人怨恨游走于事实与谎言之间，给每一个观看这场演出的人留下了一个显而易见的结论：这个男人无法成为美国的总统。”拜登竞选团队新闻主任迈克尔·泰勒在声明中说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对来自纽约陪审团的判决，特朗普的支持者中有许多人认为这是一种冤狱。特朗普团队称，周四特朗普竞选活动收到了超过 3480 万美元的捐款，这是 WinRed 平台上共和党数字筹款的一天纪录，WinRed 是一个共和党人处理数字筹集活动的平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鉴于拜登在总筹款方面领先的竞选活动试图保持这一步伐，周五开始了一系列警告性质的筹款短信，对支持者进行轰炸。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条短信中写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一条短信表示，“我绝对不会投降！”紧随特朗普记者招待会之后发出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都在同意前总统的意见，声称审判有缺陷，这些指控本不该被提起，陪审团成员池在人口众多的民主党人占多数的曼哈顿被污染，而法官更是偏见，而当地当局否认这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于那些共和党人的批评还不够迅速和强烈时，特朗普的盟友和竞选助手发动了攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普竞选联合主任克里斯·拉基维塔对社交媒体平台 X 上的一个全国性共和党组织发布的帖子表示鄙视，该帖子称陪审团的判决应予尊重。他发帖说道：“想法就像肛门一样，每个人都有……”拉基维塔还对马里兰州前共和党州长、正在竞选参议员的劳力·霍根进行了攻击，霍根在判决前警告美国人“不要因为党派分歧加剧而向火中浇油”。拉基维塔在他个人的 X 页面上回复道：“你刚刚结束了你的竞选活动。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在摇摆州宾夕法尼亚和佐治亚对共和党选民的采访中，几位受访者表示，特朗普的有罪判决使他们重新考虑是否在 11 月支持他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的偏离可能会在特朗普与拜登的重演战中伤害到他，因为特朗普在多个摇摆州的支持领先幅度仍然很微薄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但在接受采访时的大多数共和党人听起来就像特朗普本人一样，称这次审理是一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这都是政治操弄，只是为了让他在竞选活动中暂时处于被动状态。”来自佐治亚州梅里特市的已退休警官斯科特·克拉顿，62 岁，说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他们能做到这件事，就能做到任何事。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" alt="前美国总统特朗普参加记者招待会，纽约2024年5月31日" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" alt="共和党总统候选人、前美国总统唐纳德·特朗普参加记者招待会，纽约，2024年5月31日，特朗普于2016年被指控伪造商业记录以隐瞒支付给成人电影明星风暴·丹尼尔斯的封口费，在他的刑事审判案中判决有罪。图/路透社/布兰登·麦德迪。” /&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出一份新的加沙停火计划，作为释放人质的条件，并呼吁哈马斯接受这项新提议，认为这是结束冲突的最佳方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始第二天的生活了，”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;称，他正面临在美国选举年阻止加沙冲突的压力，这场冲突自八个月前爆发。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其他方调解的旨在为以色列与哈马斯运动之间停火的会谈多次陷入僵局，双方均指责对方导致谈判进展缓慢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在以色列数周的拉法占领行动以及国内外对加沙死亡与人质继续被囚禁情况的新压力下，此提议出现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理本雅明·内塔尼亚胡的办公机构表示，在拜登披露停火计划后，以色列已授权其谈判代表提出一份加沙停战提案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;之前一天，美国总统的共和党对手、&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/donald-trump/"&gt;唐纳德·特朗普&lt;/a&gt;因34项重罪被定罪，这凸显了两位候选人的巨大反差。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的提案分为三个阶段，不同于之前的版本，因为在这三个阶段都存在停火的前提下实施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军事撤出加沙人口密集区，人质，包括老人和妇女，与数百名巴勒斯坦囚犯进行交换。巴勒斯坦平民重新回到加沙，包括北部加沙地区，600辆卡车每日将人道主义援助物资带入加沙，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二阶段，哈马斯和以色列将就和平永久结束对抗措施进行协商。“停火将继续生效，直到谈判继续进行，”总统说，这是一个新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段，将包括为加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，该提案已被卡塔尔转交给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有人会不同意这个计划，甚至会呼吁这场战争无限期继续。他们中的一些人甚至在政府联盟中，他们已经明确表示，他们想占领加沙，希望长期战斗。人质对他们不是优先事项。不过，我敦促以色列的领导层即使面对任何压力也也要支持这份协议，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我终身致力于以色列，我是唯一一位在战争期间访问以色列的美国总统，我在伊朗攻击以色列时派遣美国部队直接为其提供防御。我希望你们能退一步，想想如果失去这个时刻会发生什么。我们不能失去这个时刻，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位要求匿名的美国高级官员告诉媒体，以色列能够提出这个新提议，是因为战场上的新进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在其实有一条通往危机终结的道路。这是一份详细的四页半协议，”该官员说，“它已经以极其精细的细节进行了谈判。现在摆在桌上的内容确实是博弈过程的终结。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，这位官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多位以色列媒体将拜登周五的讲话视为一场戏剧，认为他试图直接吸引以色列民众的支持。以色列12频道中止了晚间新闻节目，转播了拜登的讲话。此前，以色列审查员已禁止发表该提案的细节，主持人丹尼·库什马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;耶鲁大学奥斯汀分校历史与公共事务教授杰里米·苏里表示，这项新提议比之前的提议更有成功的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯在未来发动任何严重袭击或攻击或恐怖事件的可能性不低，但远低于此前，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球舆论对以色列“愈发不利”，苏里说，这可能促使以色列人想要结束冲突，拜登的影响力也同样重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某件事时，他可以创造许多激励措施，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个先前提案要求以释放因伤病被困在加沙的人质换取一周停火，停火可以延长以允许更多援助物资运入该隔离区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上个月早些时候，由于以色列拒绝在谈判中达成永久停止战争的条件后随即升级对加沙南部城市的轰炸，那条提议的协议瓦解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，已告知调解方，在目前的持续攻势下，他们不会继续谈判，但如果以色列停止战争，他们愿意达成一项包括人质和囚犯交换的“最终协议”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位要求匿名的美国高级官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文周五将与17个有囚禁在加沙的公民的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周末对拉法的空袭造成45名巴勒斯坦人丧生，引发国际愤怒，但没有触及美国关于停止对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在加沙战争中，巴勒斯坦人民经历的完全是地狱，”拜登周五表示。他提及本周早些时候由以色列打击哈马斯导致拉法发生的致命火灾画面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列因回应10月7日哈马斯南部以色列的袭击而攻击加沙以来，已有超过36,280人丧生。据以色列方面统计，哈马斯的袭击造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在被破坏的建筑物废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;  
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一群巴勒斯坦人在遭受以色列军事行动破坏的建筑废墟中行走，地点位于加沙北部的比特利哈，2024年6月12日。路透社/阿马德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持温和增长　OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国页岩油生产商坚持减少提高产量支出的承诺，这将使全球最大的原油生产国美国的产量增长在2024年放缓，从而减轻OPEC+在周末进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国在美国页岩革命以及技术突破和生产效率提高的推动下，成为非OPEC国家原油供应增长的主要驱动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增长超过100万桶，达到1293万桶。政府年初预计的日产量增长仅为约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织（OPEC）及其盟国OPEC+去年加深了减产幅度，部分原因是为了补偿美国及其他非OPEC产油国产量的上升。总减产幅度为586万桶，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在讨论一个复杂的减产延长协议，预计该协议将允许该组织将部分减产持续至2025年，据知情人士透露，此举发生于周四。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在OPEC+于周日开会考虑供应政策之际，美国生产增加继续推动非OPEC+国家生产增长，但威胁程度不及2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这与OPEC自身对于美国原油及凝析油产量将增长30万桶/日的预测类似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量增速将更高，达到64万桶/日。这三个组织是最受关注的预测机构，但均低于去年的预测值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长将达到220万桶/日，超过了非OPEC+国家生产商的供应增长，高出约100万桶/日。这意味着OPEC+原油的需求量可能在2024年比2023年增加约90万桶/日，根据该组织5月份的月度&lt; href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;《原油市场报告》&lt;/p&gt;
&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署（IEA）预计全球需求增长将低得多，仅为约110万桶/日，并且OPEC原油需求变化不大，根据&lt; href="https://www.reuters.com/business/energy/iea-trims-2024-oil-demand-growth-forecast-widening-gap-with-opec-view-2024-05-15/" target="_blank"&gt;
IEA的预测&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国整体原油产量在今年迄今为止变化不大。四月份的产量约为1313万桶/日，较去年12月的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师指出，尽管油价接近每桶80美元，但美国生产商在短期内不太可能再次超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户表现得非常保守和有纪律，”分包钻井公司Scandrill首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前价格，我们惊讶地发现钻机数量没有更多增长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前他的公司维持资本支出不变，并暂缓对现有钻机的升级以最好地适应钻井增长放缓。计划到年底运营12台钻机，并在明年初重新部署几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据Baker Hughes的数据，美国的石油钻机数量已降至496台，较去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国在未来几年有能力以100万桶/日的速度增长，但目前尚无意愿以该速度增长，”S&amp;amp;P分析师在周四的报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P Global Commodity Insights预计美国原油和凝析油的产量今年将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，公开发表交易的美国生产商适度增加资本支出，受到投资者的压力，这些投资者在数年前毫无节制地支出导致页岩产业的回报受限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超出预期的高产量部分得益于私营生产商，一些私营生产商现在正陷入整合潮的一部分，提高生产力的方法是钻探更长的井并采用压裂技术同时从更多的井中采油。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近的整合浪潮仍在继续，但稳定的价格和不断改进的钻井及完井效率将继续支持美国整体石油产量的增长，”德州标准石油公司总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油品服务商，如SLB，预计今年来自国际市场的增长将超过北美市场。其第一季度的国际收入增长了18%，而北美收入因整合而下降了6%，&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N" target="_blank"&gt;(SLB.N的数据)&lt;/a&gt;。第一季度国际收入增长了18%，而北美收入因整合而下降了6%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“最近几年的战略发生了转变，更加注重资本纪律，导致了不同的反应，”瑞银银行分析师Giovanni Staunovo表示，他预计OPEC+将继续自愿削减产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计仍将引领今年全球和液体产量的增长。EIA在3月份表示，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应预计将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已学会习惯美国石油产量的增长，”瑞银银行的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="钻井平台操作室从Permian盆地Oasis Petroleum拥有的一块许可证的地面上拍摄" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;钻井平台操作室从Permian盆地Oasis Petroleum拥有的一块许可证的地面上拍摄。美国德克萨斯州温克斯。路透社/尼科·奥弗斯多夫/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的贝里在停火协议中重拾关键调解角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里在华盛顿试图调停黎以战争之际，再次扮演了美国与真主党之间的关键调解人角色。凭借数十年的经验，他帮助促成了停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一事件进一步凸显了伯里在黎巴嫩乃至什叶派穆斯林社区中的影响力，特别是真主党头目哈桑·纳斯鲁拉于9月被以色列击毙后，他被认为发挥了稳定作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的电视演讲中，伯里说黎巴嫩“正在关闭一个最具危险性的重要历史时刻”，并向黎巴嫩人民呼吁团结一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在黎巴嫩内战（1975-1990年）期间，伯里凭借领导什叶派力量组织“正义进步运动”的地位崭露头角。自1992年起，他就一直担任议会议长——这是黎巴嫩宗派秩序中什叶派人士所能达到的最高职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党新领导人穆尼姆·卡塞姆赞扬伯里作为谈判者的角色，称他是真主党的“大兄弟”。美国特使阿莫斯·霍奇施音多次访问 Beirut，企图促成停战协议，而这场停战发生在同加沙战争（2024年）并数次升级后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这也让他想起了2006年帮助结束真主党与以色列之间重大战争的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官们表示，由于黎巴嫩没有总统，部分内阁缺乏权威，且很难接触真主党（美国认为其为恐怖组织），伯里在此期间的作用更为重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在你来到黎巴嫩，他确实是唯一值得见的人。他是国家的象征。”一位驻贝鲁特的外交官表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，在黎巴嫩长期内战期间，伯里帮助达成了释放39名美国人质的协议，从而在全球范围内声名大噪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战后他的当选正值纳斯鲁拉成为真主党领导人的时期，两人共同主导了什叶派的政治代表和绝大部分国家事务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位经常拜访伯里的外交官说：“他是真主党的信任伙伴，这使他非常重要，但同时，他也有明确的界限——这无论是由于真主党和伊朗的态度。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以击杀伯里领导的“正义进步运动”旨役的地区包括特里尔市在内，以色列的炮火曾击中这些地方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里于1938年出生于塞拉利昂的一个移民商人家庭，并在黎巴嫩长大。到大学时，他已活跃于政坛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾经处于劣势的什叶派社会成员中很多人赞扬伯里帮助改善了他们在这个宗派系统中的地位。而在这一系统中，特权主要倾向于基督徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为受过法律训练的人士，伯里在创始人穆萨·萨德尔失踪后接掌“正义进步运动”。他在内战期间成功推动了“正义进步运动”在军事上的崛起，反对包括真主党在内的所有主要战争参与者，并逐渐与真主党结盟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，“正义进步运动”的什叶派支持者加入了国家机构和安全部队，伯里似乎与真主党政治步伐一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年，美国大使馆的电报质疑他对真主党的真实看法，他在2010年公布后表示否认，声称纳斯鲁拉“像我自己一样”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，伯里的“正义进步运动”战士在以色列发动攻势后与真主党一起向以色列发射火箭，以支持加沙的巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际特使开始拜访贝鲁特并与伯里会面，企图阻止黎巴嫩与以色列边境的交火，并试图说服真主党在其所在地北侧的利塔尼河南段北撤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里曾对一位国际官员说：“将利塔尼河向南移动到边境比把真主党向北移动到利塔尼河更简单。”一位接近伯里的消息人士向路透社表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但伯里的对手也批评他作为宗派精英的一部分，引领黎巴嫩在2019年陷入经济崩溃，当时该国金融系统因数十年的官僚腐败而崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有人指责他拒绝召开议会会议，以让议员选举总统，使政府最高职位的基督教堂位置空缺两年多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交桥梁的角色使真主党政敌感到不满，他们认为任何协商都必须由黎巴嫩总统来处理。&lt;/p&gt;  

&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里在贝鲁特与伊朗议会前议长阿里·莱杰尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年11月15日，黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里（后排左）与伊朗议会前议长阿里·莱杰尼（未图）在贝鲁特会面。路透社/萨迪尼·塔伊尔/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="贝鲁特一栋建筑上悬挂着黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里的肖像标语" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年8月31日，贝鲁特，贝鲁特一份庆祝阿迈勒运动开创者穆萨·阿里·萨德尔失踪45周年的集会中悬挂着阿迈勒运动创始人阿迈勒运动创始人穆萨·阿里·萨德尔的肖像标语。路透社/穆罕默德·阿扎基/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台兴起，交易者追逐更高收益</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密资产已转移到一种新的平台中，在这种平台中，投资者可以将其代币锁定以换取奖励，这是一种复杂的机制，分析师警告说这可能对用户和加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重质押”日益流行，是加密货币市场风险偏好增强的最新迹象。当价格上升且交易员寻求提高收益时，这种情况变得更为明显。市值最大的加密货币比特币接近历史最高水平，而排名第二的以太坊今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押热潮的核心在于西雅图创业公司EigenLayer。该公司于2月从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元资金，目前已有价值188亿美元的加密资产流入其平台，几乎是6个月前的400倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时解释说，该公司发明了重质押，这是传统的加密货币实践——质押的一个扩展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库技术，涉及网络中许多计算机通过检查和确认其拥有的哪种加密货币。为完成这一过程，持有加密货币代币的所有者可能会将其资产锁定作为验证的一部分。代币持有者在参与质押期间会失去即时访问其代币的能力，但会因此获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还会给用户发放新创建的加密货币，以代表他们所质押的加密货币。重质押使代币持有者可以将这些新代币再次质押到不同的区块链应用程序中，期望获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币界对重质押的风险性存在分歧，一些内部人士认为由于这项实践尚处于起步阶段，因此还无法确定其风险性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但另一些人，包括分析师在内，担心如果代表重质押加密货币的新代币被用于加密货币借贷市场的抵押品，那么可能会出现基于少量中心资产的无限借贷循环。他们说，如果每个人同时尝试退出，这可能会使更广泛的加密货币市场失稳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押品建立在抵押品上的时候，这并不是理想的情况，它引入了一种新的风险因素，”Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者的魅力在于收益：在以太坊区块链上进行质押的回报通常在3%-5%之间，但分析师称，重质押的收益可能会更高，因为投资者可以同时获得多种收益率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心化金融服务（DeFi）领域最新的一种发展，该领域中加密货币持有者投资实验性方案以期望在其不须脱手的情况下获得大额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为尚待开发出执行机制。用户加入该平台是出于对未来奖励的期望，或者期望获得的赠品known为airdrops。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正向平台用户发放由其自行创建的新代币，用户希望这种代币被称为“EIGEN”在未来会变得有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重质押平台的迅速增长是由用户寻求airdrops所驱动的，称其为“真的、真的很投机的‘免费落钱’”。人们认为这种是高风险的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们目前是在预先进行操作，期望会获得的某种奖励，但他们不知道具体是什么，”美国加密交易所Coinbase的研究负责人David Duong表示，该公司提供质押服务但不提供重质押服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们在预知的需求下这样做，”他说道，“他们预期会获得某种奖励，但不确定具体是什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan创立，Kannan曾是西雅图华盛顿大学的助理教授，并在此团队中启动了印度第一颗由学生设计的微型卫星，这可从其学术网站上看到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为验证服务的市场平台，为潜在的质押者连接到需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些新的重质押平台已经出现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户在EigenLayer重质押其代币，并生成代表这些重质押资产的新代币。这些代币可以用于其他用途，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，该平台的目的是让用户能够选择将他们的代币质押到哪里，并帮助新的区块链服务增长，而不是鼓励越来越多的抵押借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们没有任何正式关系，这只是一个新兴现象，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重质押可能带来“隐藏的风险”——如果用于加密借贷的重质押代币，在市场萧条期间可能会导致被迫清算和更大的波动性，他写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售加剧了高风险借贷的影响，由于用作抵押品的加密代币在Luna和Terra崩溃后迅速失去了价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与风险隔离开来:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险并不在于重质押，而在于借贷协议。借贷协议的风险误价。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家认为，对于重质押无需担心，认为重质押协议中的现金相对全球加密货币行业的2.5万亿美元净资产而言微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管部门长期以来一直在关注加密货币领域的损失如何溢出到更广泛金融市场中的风险。S&amp;P Global Ratings的数字资产分析师Andrew O’Neill说：“目前，重质押问题对传统金融市场造成传染性风险的可能性尚不显著，” &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密货币世界正在越来越多地与主流金融领域相连，而重质押也在机构投资者中受到关注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准渣打的加密部门Zodia Custody观察到，机构投资者对质押表现出强烈的兴趣，但考虑重质押是一个太过冒险的步骤，因为难以建立详细的文件记录资产流向以及奖励分配的方式，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;野村的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作，将部分资金进行重质押，Kelp DAO在4月发布的博文中表示。Laser Digital没有回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密的银行Sygnum表示，它正在为客户进行加密资产质押，并期望“围绕重质押会出现新的生态系统”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="加密货币比特币的代表性插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;		&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;加密货币比特币的代表性插图，摄于巴黎，2024年3月9日。路透社/Benoit Tessier/插图/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="加密货币以太坊的代表性插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;		&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;插图显示加密货币以太坊放置在PC主板上，摄于2023年6月16日。路透社/Dado Ruvic/插图/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>