<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 02 Nov 2024 11:08:59 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克的一所高安全级别监狱遭受其他囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省维多利亚市附近的猪场残杀毒品用户和妓女及其遗体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他曾被定罪杀害包括6名女性在内的多名受害者，其部分遗骸在附近一处简陋的房产中被发现。政府检方在定刑时撤销了额外的20项谋杀罪指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿死于5月19日在魁北克监狱遭受袭击后。随后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名服刑人员的案子对不列颠哥伦比亚省乃至整个国家的社区造成了毁灭性的影响，”该服务在声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中有超过60名从温哥华市中心边缘地区失踪的女性，该地区长期毒品泛滥，直到2002年早期皮克顿被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿猪场在维多利亚市中心东偏约25公里处的普特科奎特兰，其中33名女性的遗骸或DNA被发现，许多受害者为原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，皮克顿出版的书籍据报道在亚马逊上架仅几小时后就被下架。据《温哥华太阳报》报道，在书中，连环杀手声称自己无罪，并被警方诬陷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版商要求亚马逊下架该书籍并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="File TV image of Robert William Pickton whose court case begins in New Westminster" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉姆斯·皮克顿未日期的电视照片，拍摄于其居所。图片来源于REUTERS/Global TV/ 文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>全球流行病条约有望在2025年前达成，世卫组织表示</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织表示，旨在达成全球协议以更有效地应对疫情的谈判有望于2025年或更早时间完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国在过去两年中一直在谈判一项可能在疫情前和期间加强合作的协议，这反映了在新冠疫情期间承认的失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该联合国机构最初希望本周达成协议，但由于富裕国家和发展中国家在疫苗共享和准备等议题上的分歧，谈判被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管存在分歧，各国仍就更新现有的具有法律约束力的健康规则达成了平行协议，这些规则被称为《国际卫生条例（IHR）》，其中包括一个新类别“流行病紧急情况”，用于描述最严重且具有全球威胁的公共卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中说：“今天作出的历史性决定体现了成员国共同保护本国人民和世界免受公共卫生紧急情况和未来疫情共享风险的愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长Xavier Becerra在周六的声明中说：“通过这次协议，我们向前迈出一步，确保对各国负责，并加强措施以在威胁到美国和国家安全之前阻止疫情爆发。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世界卫生组织的数据，这些全球健康规则的修改旨在加强世界各国对新兴病原体的防御，新冠疫情期间已有超过700万人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="世卫组织文件照片：该组织日内瓦总部标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;世卫组织文件照片：该组织于2023年2月2日在瑞士日内瓦总部的标志。路透社/Denis Balibouse/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因执政党选举表现疲弱而受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲国民党（ANC）党后，因该党在本次选举中的最差表现，其影响力将大幅削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举结果显示，约有71%的选区中，ANC的得票率低于42%，这比2019年上一次选举中获得的57.5%大幅下降，也标志着自过去30年来首次未能获得单独的多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一选举结果意味着，纳尔逊·曼德拉的前解放运动将不得不与其他较小政党协商形成政****策联盟或某种形式的合作，以继续领导国家。这可能导致政策让步或重要内阁职位的让与。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖转商人拉马福萨可能面临来自反对党和党内批评者的辞职压力，但ANC高层中有一名高级官员支持他留任，分析师认为没有明显继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有能够接替拉马福萨的明确统一候选人。”来自开普敦大学的政治学教授安东尼·伯勒说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月的一项民意调查显示，拉马福萨在此次选举中主要政要中的满意度最高，党内派系斗争可能使任何针对他的动员行动变得更加复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周末公布全部初步结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的命运曾在2022年因一份调查报告指出他在农场的家具中装有现金而悬而未决。这份调查报告被戏称为“Farmgate”。尽管他否认了这一指控，但仍成功赢得了新的五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本次选举被视为ANC最具挑战性的考验，因选民对失业、犯罪和电力供应问题的不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年末当选ANC领袖时，承诺清洗政党形象并重振经济，此前是由 manipulations 和经济衰退多年的癌症祖马领导。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但在他于2018年上任初期的短暂的兴奋很快就消失了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年过去了，经济依然停滞不前，高层ANC官员仍处于各种丑闻的漩涡中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举中的决定性打击来自他的政治对手祖马。祖马支持新党“祖马之矛”(uMkhonto we Sizwe)参选，并出乎意料地取得了较好成绩，特别是在祖马的故乡夸祖卢-纳塔尔省(KwaZulu-Natal)。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“政治分析师拉尔夫·马特凯加说，‘祖马已经将拉马福萨和ANC棋局打乱。他知道自己在夸祖卢-纳塔尔省很脆弱。’这标志着拉马福萨项目的终结……你不能输掉选举还指望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨一直受到批评，被认为在推进重要改革时犹豫不决，以避免加剧党内分裂，这与他作为工会领袖时的果断形象大相径庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者们赞赏他弭平分歧的能力，并称赞他在推动南非作为所谓“全球南方”国家倡导者的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最早呼吁公平分配疫苗的最引人关注的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了对以色列的种族灭绝诉讼，法官本月裁定以色列必须停止对加沙市拉法的军事行动。以色列强烈否认这些指控，并继续进行加沙军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选期间，拉马福萨试图强调ANC在过去30年的成就，但批评者指出，他对解决南非面临的最大挑战几乎没有新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前的ANC最终集会上，拉马福萨承诺“做得更好”，在成千上万支持者的见证下发表讲话，但许多人在他讲话未完时就提前离场。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/奥帕·尼克西&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言将继续抗争在被判有罪后</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(这篇特稿在第17段中包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一排摄像机，传达了一个既适用于其法律战役又适用于政治战役的信息：他已做好战斗准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团于前一天裁定他因伪造文件隐藏封口费支付给成人电影明星有34项罪名成立后，这位共和党总统候选人愤怒且语无伦次地列举了其对手和不满的对象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称呼主审法官胡安·梅切恩为“不正派的”和“恶魔”。他称他在11月5日选举中的对手、民主党总统候选人乔·拜登为“我国家历史上最差的总统”。他猛烈批评证人、被定罪前律师迈克尔·科恩，以及他曾投票弹劾他的国会议员，并且在他的竞选集会上重复了关于非法移民的言论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普请求支持者捐款支持其竞选，将其面临的挑战描绘得比他个人更广泛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“为美国而战斗，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他在其他竞选演讲中经常夹带幽默，但这一演讲主要充满了忧郁的颜色。特朗普在新闻发布会上仅持有一小页笔记。在演讲结束时，他没有回答任何问题，并与儿子埃里克·特朗普一同快速离开讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹款呼吁和社交媒体，这位前总统的支持者也对司法系统以及任何暗示特朗普犯下罪行的人发起猛烈抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要候选人都将其对方描绘为国家威胁的竞选中，拜登团队抓住了特朗普的言论，将其作为新证据，表明他不适合承担总统职责。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;宾夕法尼亚州立选举战略主任迈克尔·泰勒在声明中表示：“美国刚目睹了一个充满困惑、绝望和失败的唐纳德·特朗普在谈论他个人不满时撒谎，留给观众一个显而易见的结论：此人无法成为美国的总统。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——他们中大多数认为纽约的判决是司法不公——在周四通过各种渠道向特朗普竞选活动捐赠了3480万美元，其团队宣称这是特朗普在WinRed平台上的单日记录，WinRed是共和党数字筹款平台。尽管在总筹款方面落后于拜登团队，其竞选团队仍努力保持节奏，发起了一系列警告性的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条消息如此写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会屈服！”在特朗普新闻发布会后的一条消息中如此高喊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除前总统之外，几乎所有共和党官员和组织均与之保持一致，认为审判存在瑕疵、不应该起诉、曼哈顿（民主党重镇）的陪审团存在污染、以及法官存在偏见——当地官员否认这些说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于共和党官员的谴责不够迅速或不够强烈时，特朗普的支持者和竞选助手则采取了进攻性的措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普副竞选经理克里斯·拉齐维塔对发表该言论的全国共和党学生组织表达了轻蔑：“观点就像每个人都有一个的肛门一样常见……每个人都有自己的观点……”拉齐维塔在声明中写道。
他也对前马里兰州温和派共和党州长劳瑞·霍根进行了抨击，这位前州长在判决前曾警告美国人“不要泼浇更多有毒的党派沙子以煽动混乱。”
特朗普回应道：“你已经结束了自己的竞选。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州的关键战场州对共和党选民进行的采访中，数人称特朗普的定罪令他们重新考虑对其在11月选举中的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此类反叛 &lt;i&gt;可能会在此后与拜登的再次较量中&lt;/i&gt; 伤及特朗普，因他在多个摇摆州处于微弱领先。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但接受采访的大多数共和党人听起来和特朗普本人很像，指出审判乃是骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一切都是政治性伎俩，目的在于伤害他并尽可能多地将他挡在竞选演讲前线之外，”62岁的退休警官斯科特·克莱顿在米里塔里亚告诉记者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他做这种事，就能对任何人都做这种事。绝对没有人不受此威胁。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="时任美国总统唐纳德·特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid
&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="时任美国总统唐纳德·特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
美国纽约市，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid/资料照片
&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐渐加大对乌克兰冲突的介入力度</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是美国对两年半冲突的又一步深入干预。专家认为，这一变动有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直担心允许乌克兰使用美国提供的武器袭击俄罗斯领土的目标会使局势升级，从而引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一禁令与之前对乌克兰武器供应的种种限制一起被逐渐放宽，包括从先进的美军战斗机到远程ATACM导弹等高精尖武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国政府官员表示，最新的决定于本周四生效，专门针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，这一决定允许基辅使用美国提供的武器反击跨境来袭或准备进攻的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家表示，这为前线的乌克兰军人提供了一个明确的信号，允许他们使用如高机动多管火箭炮系统（HIMARS）发射的精准多管火箭系统（GMLRS）导弹及其他武器攻击俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能为从前不久便能在哈尔科夫地区推进俄军撤退创造条件。”乌克兰国立战略研究所的研究员米科拉·比列斯科夫说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅在东部顿巴斯关键战场需要调动部队的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，俄罗斯人将发现自己处于被动地位，并需要重新考虑他们在进攻哈尔科夫地区时使用的战术。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程从几周前就开始了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一位不愿透露姓名的美国官员称，乌克兰方面在5月13日通过安全视频会议向白宫国家安全顾问杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长联席会议主席C.Q.布朗提出请求，要求在哈尔科夫地区使用美国武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏利文、奥斯汀和布朗提出了放宽限制的建议，苏利文于5月15日将这一建议呈交给拜登。这位官员表示，拜登同意乌克兰可以安全地反击俄罗斯军队，之后美国政府便一直在制定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在5月20日接受路透社采访时公开呼吁其伙伴国采取类似步骤，但当时他说：“到目前为止，还没有积极的变化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来自欧亚计划的外交政策研究中心高级研究员罗伯·李表示，俄罗斯利用拜登禁止对俄罗斯领土内进行打击的规定，在哈尔科夫地区发动攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境只有19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将大炮直接置于边境对岸，保留防空系统、电子战系统、指挥控制系统等，从而获得某种程度的庇护。”李说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，李和其他专家表示，单凭这一决定可能不会迅速改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定对前线的移动不会产生太大影响，但也让俄罗斯更难以继续进行跨境作战。”李说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯没有足够的部队来大规模推进到哈尔科夫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力在东北方向生成充足的战力来威胁哈尔科夫。”他说道。“为了做到这点，他们需要清空东部战场的部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并于周二再次警告可能会爆发核战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌方似乎准备在接下来的几周和几个月内寻求扩大使用美国武器的区域，尤其是在俄军今年在战场取得进展后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，乌克兰总统泽连斯基在《卫报》采访中引用华盛顿的消息称，他呼吁美国批准乌克兰攻击俄罗斯更深处的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华盛顿战略与国际研究中心的前国防部官员马克·安凯恩表示，拜登的举措仅为第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的重大变革，但它是个步骤。”安凯恩说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员会为此进行有争议的并建议下一步：打击更广泛的靶标——可能是在不直接威胁哈尔科夫的其他区域内的俄罗斯目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格发表讲话时没有说明拜登政府是否可能放宽政策，允许攻击俄罗斯其他区域。但他表示不排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“接下来，我们将继续进行我们一直在做的事情，即根据需要进行适应和调整。”布林肯说道。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="俄罗斯导弹袭击后哈尔科夫地区的情况" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防员正在位于乌克兰哈尔科夫市附近马拉达涅利夫卡村的儿童和青少年体育骑马学校受损现场工作，该设施遭到俄罗斯导弹袭击，这是俄罗斯对乌克兰的攻击的一部分。2024年5月30日。路透社/瓦伦丁·奥吉伦科/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持温和增长之际，OPEC+考虑延长减产措施</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司正坚持减少支出以提高产量的承诺，这将使世界最大的原油生产国在美国石油产量在2024年放缓增长的道路上前行，从而可能减轻OPEC+在此周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在过去十年的大部分时间里推动了非OPEC国家全球石油供应的增长，得益于页岩革命和技术创新效率的提升，这些因素大幅增加了产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增长了超过100万桶/日，达到1293万桶/日，远远超过了政府2023年初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及其盟友，即OPEC+在去年加深了减产幅度，部分原因是补偿了美国及其他非OPEC国家产量的大幅增长。目前OPEC+的减产规模为586万桶/日，大约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正努力达成一项复杂的协议，该协议将允许该组织将部分减产措施延续到2025年，据三位知情的消息人士周三透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+周日开会讨论供应政策，美国产量增加继续推动非OPEC+其他国家的产出增长，但这种增长威胁不及2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这相当于OPEC预计美国原油和凝析油产量将增长30万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增幅将达64万桶/日，三位是最受关注的预测者，他们的预测较去年均有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长将超过石油生产国分组OPEC+以外的国家的供应增长约100万桶/日。这将意味着OPEC+原油的需求量相比2023年将增加约90万桶/日，OPEC于5月在月度石油市场报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长将不到100万桶/日，对OPEC原油需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年初至今，整体美国原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，而12月份时约为1326万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，美国生产商似乎不太可能像2023年那样再次超出预期，即使油价徘徊在每桶80美元附近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持了非常保守和严谨的态度，”合同钻探公司Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的油价，钻机数量尚未出现明显增长，这是一个出乎意料的情况。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的公司正保持资本支出不变，并暂缓升级其钻机，以最好地适应更为平缓的钻井增长。该公司计划年底前运营12台钻机，并在明年重新部署更多的钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯公司的数据，美国的钻机数量已降至496台，较去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有多年可实现每日100万桶的产量增长，但目前并无增长该速率的欲望，”S&amp;amp;P分析师在周四的一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市的美国生产商在投资者的压力下，对增长的投资有限，因为不受节制的支出推动了页岩区块的迅猛增长，但在2010年代却大大限制了页岩区块的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来意外超出预期的产量增长，在一定程度上是由私人生产商推动的，其中部分企业正卷入一个使该行业集中度增强的浪潮之中。他们通过钻更长的井并破碎岩石，同时从更多的油井中同时生产石油来提高生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我预期尽管近期收购潮仍在进行，但我们会看到当前油价水平的持续，帮助支持美国整体石油产量增长的温和改善，尤其是钻井和完井效率的不断改进。”Texas Standard Oil总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司如SLB（SLB.N）预计今年国际市场的增长将超过北美市场。其一季度国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因在于行业的整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略策略已发生变化，更加强调资本支出的纪律，导致了不同的反应，”UBS银行的分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+会延长自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国，加上加拿大、巴西和圭亚那，预计将领导今年的石油和液体产量增长。2024年，OPEC+的石油液体产量预计下降100万桶/日，而非成员国的供应回升140万桶/日，根据3月EIA的报告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会与美国的石油产量增长共存，”UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一个位于Wink附近的Permian盆地由Oasis Petroleum拥有的一个租赁场地中的钻机控制室俯视钻机操作楼层" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;这是一个位于Wink，美国德克萨斯Permian盆地由Oasis Petroleum拥有的一个租赁场地中的钻机控制室俯视钻机操作楼层的照片，拍摄于2018年8月22日。路透社/Nick Oxford/档案照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，要求哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议以释放人质为条件，提出新的加沙停火方案，并敦促哈马斯接受这一新提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始新的日子了。”拜登在声明中说。他正面临因解决加沙冲突问题而带来的选举年压力，这场冲突已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其他国家在努力斡旋以色列与哈马斯激进运动之间的停火谈判时，谈判重复多次陷入僵局，两方都指责对方导致谈判进展缓慢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在西非法伯贺侵犯拉法以及国际对纳坦齐亚特政府对加沙死亡平民和持续人质劫持的谴责加剧后提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;纳坦齐亚特政府方面表示，在拜登透露这一停火提议后，以色列已授权谈判代表提出加沙停火方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，美国共和党总统候选人唐纳德·特朗普几天前因34项重罪被判有罪，再次凸显了两位候选人的巨大差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新提议分为三个阶段，与以往不同的是，停火将持续贯穿这三个阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，持续六周的停火期间，以色列军队将撤出加沙人口中心，释放包括老人和妇女在内的人质，换取数百名释放的巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车运送人道主义援助进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的条件进行谈判。“停火将继续进行，只要谈判仍在继续。”总统说，这是新发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项为加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;biden表示，这一提议已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，在以色列有一些人不会同意这个计划。他们将继续要求战争无限期持续。有些人甚至在政府联盟中。他们已经明确表示，他们想继续占领加沙，继续战斗多年。人质对他们是优先事项。然而，我敦促以色列领导层尽管有所压力，也要支持这一协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为对以色列有终身承诺的唯一一位美国总统，作为在战争中访问以色列的美国总统，作为刚刚派遣美军直接前往伊朗攻击的美国总统，我希望您能够后退一步，考虑如果错过这一刻会发生什么。我们不能失去这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位要求匿名的美国高级官员告诉媒体，以色列能够提出新提议是因为最近战场上取得了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一条通往危机终结的道路。它是一份详尽的四十二页协议，”这位官员说，“这份协议经过了详细的谈判。现有条件实际上是整个过程的终点。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;官员还补充说，根据计划，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家电媒表示，拜登周五的讲话意义重大，被认为试图直接呼吁以色列民众。主要的12频道中断了晚间新闻节目，实时播放拜登的讲话。曾因审查原因被禁播的这些建议细节，现在刊之于众。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;达米·库斯玛罗说，与以往提议相比，这一新提议更具成功可能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯继续对以色列发动任何严重袭击或恐怖活动的可能性大大降低。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏里补充说，全球公众舆论正在“转向反对”以色列，这可能会促使以色列希望冲突结束，加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力以赴支持某事时，他可以创造许多激励措施。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一份人质提议要求以六周的停火为交换，可以延长以允许更多援助进入加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在本月初以色列拒绝接受哈马斯要求的永久停战条件并加大了对南部加沙的攻击后，这一提议宣告失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，它已告知斡旋人称，在持续军事行动期间，不会参与进一步的谈判，但如果以色列停止战争，准备达成一份完整协议，包括人质与囚犯交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员表示，白宫国家安全顾问杰克·伊萨克森周五将与17个国家的外交官会面，这些国家的公民由哈马斯在加沙挟持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日在拉法的以色列空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际性的愤怒，但并未超出国会“红线”，以致断绝了军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;biden指出：“在这一战争中，巴勒斯坦人民经历了纯粹的地狱。我们看到了来自拉法上周的工作地区起火事件的可怕画面，这 是以色列针对哈马斯发动袭击后不久发生的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自10月7日哈马斯袭击南部以色列后，以色列对加沙地带发动袭击以来，至少已有36,280人丧生。根据以色列的统计，哈马斯袭击导致约1,200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一位巴勒斯坦人走在受损建筑物的废墟中，位于拜特拉伊哈" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一位巴勒斯坦人走在毁坏的建筑物废墟中，这些建筑物在2024年6月12日以色列军事进攻期间被摧毁，位于加沙北部拜特拉伊哈。路透社/法马杜·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台兴起，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转入一种新颖的平台，投资者按照将代币锁定的规定换取奖励，这种复杂的方案引起了分析师对其用户和加密货币市场的风险预警。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被称为“重新绑定”现象的日益盛行，是加密货币市场冒险行为的最新表现，随着价格上涨和交易者寻找收益，加密货币市场的人气高涨。比特币，最大的加密货币，接近历史最高点；而第二大代币以太坊，今年已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新绑定热潮的核心是位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月从美国风险投资公司安德森霍洛维茨基金的加密货币支派筹集了1亿美元，并已吸引了188亿美元的加密货币到其平台，6个月前这一数字还不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明了“重新绑定”来扩展长期以来流行的叫做“绑定”的加密货币实践。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机来核实和确认谁拥有哪些加密货币。为了实现这一目标，加密货币持有者，如以太坊的持有者，允许资产在此验证过程中被锁定。持有者在参与绑定时会暂时无法访问其资产，但会获得收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些绑定平台还会向用户发放新创建的加密货币，代表着他们已绑定的加密货币。重新绑定使所有者可以将这些新代币重新绑定到不同的基于区块链的程序和应用程序中，以此期望获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币市场对此尚存分歧，一些业内人士认为此操作尚处在萌芽阶段，难以判断其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但分析人士和其他人士担心，如果代表重新绑定加密货币的新代币作为加密货币广阔借贷市场中的抵押物，可能存在基于少量底层资产的无限借贷循环。如果所有人试图同时退出市场，这可能会导致更广泛的加密货币市场的动荡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“任何抵押品为额外抵押品的情况都不是很好，它增加了新的风险因素。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对投资者而言，收益是吸引他们加入的关键所在：在以太坊区块链上的绑定收益通常在3%-5%之间，但分析师称重新绑定的收益可能更高，因为投资者可以同时获取多种收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新绑定是去中心化金融，或DeFi的最新发展之一，在DeFi中，加密货币持有者投资于实验性的方案，期望在无需出售的情况下获得大量回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer平台尚未直接向用户支付绑定奖励，因为支付机制尚未开发。用户加入平台是因为期待未来的奖励，或者其他被称为空投的赠品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用平台的人发放其新创建的代币。用户希望这个代币“EIGEN”在未来有所价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，重新绑定平台的增长是由寻求空投的用户推动的，称这“很投机，是免费的钱。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常危险。”美国加密交易所Coinbase的研究负责人David Duong说。（COIN.O提供绑定但不提供重新绑定）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在预想他们将获得某种奖励，但不确定是什么。”Duong说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer于去年由Sreeram Kannan推出，他曾在西雅图大学担任过助理教授，并参与了印度第一个由学生设计的微卫星的启动，据其学术页面显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称是一个验证服务的市场，将潜在的绑定者与需要绑定代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新出现的重新绑定平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为客户在EigenLayer上重新绑定其代币，并生成代表重组资产的代币。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借款的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目标是允许用户选择其绑定代币的地方，并帮助新兴区块链服务增长，而不是激励更多的加密货币借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有正式关系……这是一个正在兴起的现象。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重新绑定可能会带来“隐藏风险”——如果重新绑定代币用于加密货币借贷，市场崩盘期间可能会出现强制清算和更高的波动性，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年的加密货币市场崩盘加剧了高风险借贷的影响，因为用作抵押的加密代币在Terra和Luna崩盘后快速失去了价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan与这些风险保持距离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重新绑定，而在于贷款协议。贷款协议错误定价了风险。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家并不担心重新绑定，指出重新绑定协议中的现金相对于全球价值2.5万亿美元的加密行业微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担忧加密货币领域的亏损会蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们并不认为重新绑定问题会对传统金融市场产生重大传染风险。”标普全球评级的数字资产分析主管Andrew O’Neill说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但加密货币与其他主流金融市场的联系愈发紧密，而机构投资者也越来越多地参与重新绑定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;渣打银行加密事业部Zodia Custody已看到显著的机构对绑定的兴趣，但首席风险官Anoosh Arevshatian认为重新绑定过于冒险，因难以建立资产的“纸迹”和奖励分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摩根大通的加密事业部Laser Digital已经与Kelp DAO合作，重新绑定部分资金，Kelp DAO在4月的一篇博文中表示。Laser Digital没有回复路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士加密投资银行Sygnum表示正在为其客户进行加密资产绑定，并预计“会形成新的围绕重新绑定的生态系统”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;Illustration of cryptocurrency Bitcoin. Picture taken in Paris, France, March 9, 2024. REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;Illustration of cryptocurrency Ethereum. Taken on June 16, 2023. REUTERS/Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥埃斯梅巴尔 wins 赢得压倒性胜利 成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·Sheinbaum当选为墨西哥首位女总统，赢得了一场压倒性胜利，并继承了她导师及前任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目，后者在贫民中的高人气助力了她的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;Sheinbaum&lt;/a&gt;，一位气候科学家及前墨西哥城市长，以58.3%至60.7%的选民支持率胜选，根据选举管理机构的初步计票结果。这将是墨西哥民主历史上的最高得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟也在寻求可能在参众两院获得三分之二的超级多数，这将使该联盟能够在没有反对派支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索希奇特尔·加尔韦斯&lt;/a&gt;在初步结果公布后承认失败，她的得票率为26.6%至28.6%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我有生以来第一次当选墨西哥首位女性总统，”Sheinbaum在支持者面前宣布，众人欢呼道：“总统，总统。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum的胜利对墨西哥来说是一个重大进步，这个国家以强势文化著称，且拥有全球第二大天主教人口，多年来推崇传统价值观和女性角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum是自美国、墨西哥或加拿大开展总选举以来首位赢得普选的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想过有一天我会投票给一位女性，”87岁的Sheinbaum支持者伊德丽玛·蒙特伊尔在墨西哥最小的州塔拉斯卡说，“以前我们甚至不能投票，而当我们能够投票时，也只是按照丈夫的指示投票。谢谢你上帝让这一切改变，我有幸见证这一切。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum面临的道路充满挑战。她需要在提高普及福利政策的同时，应对庞大的预算赤字和低经济增长率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果公布后，她告诉支持者，她的政府将恪守财政纪律，尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum许诺改善安全状况，但细节有限，且6月1日的选举是墨西哥现代史上最暴力的一次，已有38名候选人遇害。许多分析家指出，在洛佩斯·奥夫拉多尔任内，有组织犯罪集团的影响力大大增强。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;星期日的选举过程中，普埃布拉州的两个投票站还发生了人员死亡事件。洛佩斯·奥夫拉多尔任期内，墨西哥发生谋杀案的人员超过了墨西哥现代史上任何其他政府任期，尽管谋杀率正在缓慢下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺在改善警务和减少有罪不罚方面进行前所未有的投资，否则Sheinbaum很可能难以实现显著的安全改善。”独立拉丁美洲政治风险分析师纳特aniel·帕利什·弗兰尼里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党也在初步结果显示中赢得了墨西哥城市长选举，这是该国最重要的职位之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新任总统将面临与美国关于大量移民穿越墨西哥向美国移民的紧张谈判，以及在美芬太尼危机持续期间加强禁毒合作的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果美国总统选举由唐纳德·特朗普胜出，这些谈判将更为艰难。特朗普表示将对产自墨西哥的中国车辆征收100%的关税，并表示会动员特种部队对抗贩毒集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新任总统将肩负解决电力和用水短缺以及吸引制造业向北美邻近地区的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum还需琢磨如何处理墨西哥石油巨头佩梅克斯（Pemex），该公司产量连续20年下滑，负债累累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“政府不能单纯是个无底洞，将公款投入其中，却无法盈利，”高盛首席拉丁美洲经济学家艾伯托·拉莫斯说，“他们必须重新思考佩梅克斯的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔将最低工资翻倍，减少贫困，监督墨西哥比索的增强和低失业率，这些成就让他赢得了极高的支持率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum承诺扩大福利计划，但墨西哥预计今年将出现大幅赤字，2025年经济增长率预计仅为1.5%，因此这将颇具挑战性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔试图将此次选举转变为对他政治议程的全民公投，在竞选过程中对Sheinbaum施加了巨大影响。尽管Sheinbaum拒绝了反对派声称她将成为洛佩斯·奥夫拉多尔的傀儡的说法，但她承诺将继续实施多项有助于墨西哥最贫困群体的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜选讲话中，Sheinbaum感谢洛佩斯·奥夫拉多尔是“一位改变我们国家命运的独特之人”。然而，政治分析师维里·里奥斯认为，这种批评实际上源于性别偏见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们无法相信她会做出自己的决策，我想这在很大程度上是因为她是一位女性，”她说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;【图1】克劳迪娅·Sheinbaum，执政MORENA党的总统候选人，在获胜后的演讲中与支持者互动。&lt;img alt="Sheinbaum wins Mexico's presidential election" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;【图2】克劳迪娅·Sheinbaum，执政MORENA党的总统候选人，赢得选举后的支持者的欢呼。&lt;img alt="Sheinbaum wins Mexico's presidential election" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;【图3】墨西哥城选举日，MORENA党宣布Claudia Sheinbaum为总统候选人时，人们举着“总统克劳迪娅·Sheinbaum”的横幅。&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;【图4】【图5】【图6】【图7】【图8】【图9】【图10】【图11】【图12】【图13】【图14】选举日，墨西哥城的投票站。&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;【图15】【图16】【图17】【图18】【图19】【图20】【图21】投票站前排队的选民。&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;【图22】【图23】【图24】【图25】【图26】选民们在投票站等待投票。&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;【图27】【图28】【图29】【图30】【图31】【图32】【图33】【图34】选举日，投票站外的人们。&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;【图35】【图36】【图37】【图38】【图39】【图40】【图41】投票站工作人员在选举日准备。&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ73A.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>