<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 05 Dec 2024 11:28:59 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会出席议员达300名中的190名，在周三的会议上通过了一项动议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严状态，现场电视台进行了直播。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="尹锡悦总统在首尔发表声明宣布戒严" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            尹锡悦总统在韩国首尔宣布戒严，日期为2024年12月3日。青瓦台/路透社供图
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于周五逝世，享年74岁。据监狱管理部门称，皮克顿本月早些时候在一所最高安全级别监狱中遭其他囚犯袭击后去世。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省普特克兰姆农场杀害毒瘾者和卖淫女，并在其处屠杀尸体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在距温哥华不远的一个破败房产中被发现6名受害者的部分遗骸。政府检察官在他被判终身监禁后撤回了另外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日于魁北克州的一所监狱内遭到袭击后去世的。袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知，作为罪犯的这一案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成了毁灭性的影响，”服务部门在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者们是超过60名在温哥华市区贫民区——唐人街东侧失踪的女性中的一部分。更多女性的遗骸或DNA在皮克顿位于温哥华市东郊25公里处的普特克兰姆农场内被发现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，皮克顿据称撰写的一本书在亚马逊上架几小时后即被撤下。当时有报道称，书中皮克顿坚称自己无罪，是被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊下架此书并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视节目文件照片，在新威斯敏斯特市的家中。路透社/环球电视/文件照" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;路透社/环球电视/文件照：罗伯特·威廉·皮克顿&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现下滑而严重受挫</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲国民大会（ANC）党时遭遇其自废除种族隔离制度以来最糟糕的选举结果，这将极大地削弱他的地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三选举中约71%的计票结果显示，ANC的得票率不足42%，这是自2019年上一次选举以来首次未获得过半数，且差距较大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举结果带来的冲击意味著，作为 Nelson Mandela 的前解放运动组织，ANC现在必须与一个小党派或其他政党谈判达成共治联盟协议，或寻求其他形式的合作。这可能迫使ANC在政策上做出让步或放弃重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转变为企业家的拉马福萨很可能面临在野党及党内批评者的辞职诉求，但ANC的一名高级官员支持他留下，而分析家表示目前还没有明显的接班人选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有明确能够接替拉马福萨的统一候选人。”政治学教授安托尼·巴特勒（University of Cape Town）透露，他在撰写拉马福萨传记时进行了相关论述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月的民意调查显示，拉马福萨在此次选举中是主要政治人物中支持率最高者，党内派系争斗可能会使任何针对他的动员行动复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就此次选举表现发表评论，但他公告代理表示，将在公布最终初步结果的周日发表声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的未来曾在两年前悬而未决，当时由一组调查小组的报告指出，他可能因为将现金塞进家具而在自己的狩猎场的不当行为而辞职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认了这场被称为“Farmgate”的丑闻中自己的不当行为，并在同年赢得了再次担任ANC领导人五年的任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次投票被认为是ANC迄今为止最严峻的考验，因为选民对高失业率、犯罪率和令人窒息的停电等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年底当选ANC领导人，承诺将重塑党派形象并重振经济，此前他前任雅各布·祖马、其动摇性的民粹主义党派领导了九年充满丑闻和经济下滑的时期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，当他于2018年成为国家元首时，最初的狂欢很快就消失了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在六年多后，经济仍然停滞，党派高层仍然纠缠于丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自于他的对头祖马，他为新党“姆基那东维兹”（uMkhonto we Sizwe）提供了支持，该党超出预期的表现对ANC的支持产生了重大影响，特别是在祖马家乡夸祖卢纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马在夸祖卢纳塔尔检查了拉马福萨和ANC，他知道他们在夸祖卢纳塔尔是脆弱的。”政治分析师拉尔夫·马特格卡说道。“这标志着拉马福萨项目的结束……选举失败后，仍坚持原有治理方式是不现实的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革问题上似乎犹豫不决而受到批评，这与他在80年代作为工会领导人时的果断截然不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者称赞他在达成共识方面的技能，以及他在促进南非作为所谓“全球南”（低收入和中等收入国家的代名词）一员的地位方面所扮演的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最突出的声音之一，呼吁更公平地分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院就以色列提起了一起卢旺达大屠杀案件，法官本月裁定以色列必须停止在加沙拉法市的军事进攻，以色列坚决否认指控，继续在拉法进行军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调过去30年ANC的成就，但批评者认为他对南非的最严峻挑战提出了很少的新解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在此次选举前ANC最后一次选前集会上，拉马福萨许诺“会做得更好”，当时有成千上万的支持者聚集于索韦托足球场。许多人在他演讲尚未结束前就离场了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月29日，南非索韦托。路透社/奥帕·诺西西&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言在被判有罪后继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此故事在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普站在纽约特朗普大厦的摄像机前，向观众发表了一番符合他的法律和政治博弈的讲话：他已做好战斗准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约的地方法院陪审团裁定他因伪造文件以隐瞒支付给成人电影明星静音费的款项而罪名成立34项后，共和党总统候选人斥责了一长串对手，并发表了一系列愤怒且冗长的言论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称主审法官胡安·梅伦赞为“歪曲事实者”和“恶魔”。他形容民主党总统候选人乔·拜登是“美国历史上最差的总统”。他还猛烈抨击作证反对他的目击者、弹劾他的国会议员，甚至在演讲中再次提及非法移民涌入的说法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普呼吁支持者向他的竞选捐款，并将其面临的挑战形容为超出他个人责任的更大问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说道：“做这个，因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与其他竞选演讲相比，此次演讲中带有幽默的成分较少，更多的是严肃的态度。在会议期间，特朗普只握着一张小纸条。会议结束时，他没有回答问题，与儿子艾瑞克·特朗普一同迅速退场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;远离镜头，通过筹款活动和社交媒体，前总统的盟友对司法系统和任何暗示特朗普犯下罪行的人都展开了抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在互为威胁的两位主要候选人之间展开的竞选中，乔·拜登阵营将特朗普的言论视为新证据，证明他不具备胜任总统的能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登阵营的通讯主管迈克尔·泰勒在声明中表示：“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普在个人的抱怨中迷茫地大谈特谈，还胡言乱语地污蔑美国司法制度，任何正在观看的人都会得出一个明显的结论：这个人不能成为美国总统。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——他们大多数都认为纽约的判决是司法不公——周五向他的竞选账户捐赠了高达3480万美元，特朗普团队表示，这是一项创纪录的单日捐款，超过了共和党筹款平台WinRed上的记录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管在总筹款方面落后于拜登，但特朗普的竞选团队求胜心切，在周五迅速开始向支持者发送充满预示性的筹款短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一条短信的内容为：“美国历史上最黑暗的日子！”而另一条在特朗普召开会议后的短信则宣告：“我永远不会投降！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都站在前总统一边，认为审判存在缺陷，指控不应当被提起，陪审团来自重民主党的纽约曼哈顿地区受到污染，而法官有偏见——这些都是当地执法部门否认的指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对共和党的谴责若不迅速和强烈，特朗普的盟友和竞选团队成员就会发起反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的竞选副管理人克里斯·拉阿西瓦嘲讽了一个在社交媒体平台X上发表帖子的全国共和党大学生组织。这份帖子表示应该尊重陪审团的裁决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他发帖道：“观点就像屁眼，人人都有。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还在X平台上直指马里兰州前任共和党温和派州长拉里·霍根，他在裁决前警告美国人“不要因为更多的有毒党派政治而浇油”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉阿西瓦在X上回答道：“你就结束了自己的竞选。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚和佐治亚这两个关键摇摆州对共和党选民进行的采访中，一些人表示，在特朗普被判有罪后，他们对他的支持动摇了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一变化可能会影响特朗普在与拜登的重演中获胜的能力，鉴于他已经在多个关键摇摆州的领先地位非常微薄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但几乎所有接受访谈的共和党人士都像特朗普本人一样，称这是个骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这都是政治斗争，他们就是要在他竞选的路上使绊子，把他拖住。”62岁的格里纳达退休警官斯科特·克莱顿表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能这样对付他，他们就能对付任何人。绝对没人安全。”&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会。纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约。路透社/布莱恩·麦克德米德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="共和党总统候选人和前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会。纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约特朗普大厦。路透社/布莱恩·麦克德米德/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐渐加深对乌克兰冲突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是美国针对持续两年的俄乌冲突的又一步骤。专家认为，这一决定有助于缓解俄在哈尔科夫方向的跨境进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直担心乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土内的目标可能会引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。因此，美国政府一直禁止乌克兰使用先进的美国导弹和其他高端武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国官员表示，最新的决定仅针对哈尔科夫地区的战役，允许乌克兰使用美国提供的武器对边境另一边的俄方攻击部队进行反击，包括用“高机动多管火箭系统”（HIMARS）发射器发射的“精确制导多管火箭炮系统”（GMLRS）导弹等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定可以使前线局势趋于稳定，甚至可能在俄方尚未在其防御工事中站稳脚跟之前将其推向后方，”乌克兰国立战略研究所研究员米尔科·比利耶斯科夫说，该研究所是基辅的一个官方智囊团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的这一决定将减少基辅需要将部队从东部顿巴斯地区的关键前线调离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在俄罗斯军队将处于被动状态，不得不重新考虑他们针对哈尔科夫地区的进攻战术。”英格拉姆说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的这一决定经过了多轮讨论。依据一名美国官员的说法，乌克兰在5月13日与白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯丁和联合参谋长联席会议主席奥基·布朗进行的安全视频会议上提出了这一请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯丁和布朗提出了放宽限制的建议，并于5月15日将这一建议呈交给拜登。据这名官员透露，拜登认为允许乌克兰在俄境内回击俄方攻击是恰当的。自那时起，拜登政府一直在最终敲定这一决策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基曾于5月20日在接受路透社采访时呼吁西方国家采取类似步骤，但当时他说：“迄今为止，还没有什么积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国外政策研究机构欧亚计划高级研究员罗布·利表示，莫斯科一直在利用拜登禁止境内打击的政策，将其作为在哈尔科夫地区发动袭击的避风港。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将大炮等火炮设备直接摆放在边界附近，同时保留空中防御、电子战、指挥和控制能力。”利表示，“这在过去可能是一种暂时的安全保障。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，利及其他专家认为，这一决定单独来看可能短时间内不会改变前线的布局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定大幅改变前线局势的可能性不大，但它确实会增加俄罗斯继续进行跨境作战的难度。”利表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆认为，俄罗斯缺乏足够的部队来对哈尔科夫地区发动大规模攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的能力从东北方向发动有效的进攻威胁哈尔科夫。”他说，“要这样做，他们会将东部战斗区域的部队装备过于稀薄。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国，不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并在5月17日再次警告可能会引发核战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月寻求扩大其向俄罗斯境内使用美国武器的能力，尤其是在俄罗斯在战场上取得优势后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据路透社报道，上周五，在华盛顿宣布政策转变不到一天后，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁美国批准乌克兰在俄罗斯境内更深处的目标进行打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国战略与国际问题研究中心高级研究员马克·坎切安认为，拜登的这一决定仅是一个第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的重大转变，而是一个进展。”坎切安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府内官员将推动下一步的行动：打击更广泛的目标——可能是不直接威胁哈尔科夫的俄罗斯目标，但位于其他地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五于布拉格的讲话中未排除扩大政策范围的可能性，允许打击俄罗斯境内其他地区的目标。但他拒绝明确说明这一点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今后，我们仍将继续以必要为前提，进行调整和适应。”布林ken表示。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="哈尔科夫附近的一次俄罗斯导弹袭击后的场景" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" style="width: 100%; height: auto;"/&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月30日，乌克兰哈尔科夫地区附近的小丹列夫卡村，俄罗斯导弹袭击严重损坏了儿童和青少年体育骑术学校的建筑。路透社/瓦伦丁·奥吉伦科/文件照&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国油企维持温和增长势头，OPEC+考虑延长减产举措</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司坚持减少增加产量支出的承诺，这似乎将继续保持全球最大原油生产国在美国2024年的生产增长放缓的势头，从而缓解了OPEC+进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年中，美国因页岩革命和技术创新提高了能效而引领非OPEC国家原油供应的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增长超过100万桶，达到1293万桶/日，远超过政府2023年初预计的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及其盟友OPEC+去年加深了减产力度，部分原因是弥补了美国和其他非OPEC国家产量的增加。OPEC+合计减产量达586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在商讨一个复杂的协议，允许该组织将一些减产措施延续至2025年，三位知情人士在周四透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当OPEC+周日召开会议审议供应政策时，美国的产量增长将继续推动非OPEC+产油国的产出增加，但其威胁程度将不像2023年那样高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供应量今年将增长约27万桶/日。这与OPEC自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量将增长64万桶/日。这三家是最受关注的预测机构，其预测值均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过非OPEC+国家的供应增长约100万桶/日。这暗示OPEC+的原油需求量可能比2023年增加约90万桶/日，根据OPEC在5月发布的月度&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt; &lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;原油市场报告&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署（IEA）预计全球需求增长将低于110万桶/日，且对OPEC原油需求的变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年截至目前，美国总体原油产量几乎没有显著变化。四月份的日产量约为1313万桶，比去年12月的1326万桶略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内高管和分析师表示，美国生产商似乎不太可能像2023年那样超出预期，即使油价徘徊在每桶80美元附近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我们的客户仍然表现出非常保守和自律的态度，"钻探公司Scandrill的首席运营官保罗·莫斯沃德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"考虑到当前价格，令人惊讶的是钻机数量没有进一步攀升。"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他所在的公司保持资本支出不变，并暂停对钻机的升级，以更好地适应钻井增长放缓的趋势。到今年年底，该公司计划运营12台钻机，并在明年重新部署几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯的数据，美国的石油钻机数量已降至496台，比去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"美国有能力在未来几年内实现每天100万桶的产量增长，但目前没有意愿按照这一速度增长，"S&amp;P分析师在一份周四的报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;P商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增长47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市公司在投资者压力下仅限于在增长方面的支出，此前无节制的支出虽然带来了飞速增长，但限制了页岩油部门的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来比预期更高的产量增长部分得益于私人生产商，其中一些现在正在经历整合浪潮，通过钻更长的井和压裂岩石来同时从更多的井中提取石油，从而提高生产力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"尽管最近发生整合，但预计现有的油价将保持并促进美国整体石油产量适度增长，随着钻井和完井效率不断改进，这一情况将持续，"德克萨斯标准石油总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;诸如SLB等油田服务公司表示今年将更多依赖国际市场而非北美的增长。该公司第一季度国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因在于行业的整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"最近几年的战略发生了转变，释放出更强的资本纪律的关注点，从而导致了不同反应，"瑞士联合银行银行分析师加布里埃尔·斯塔诺夫表示，他认为OPEC+将继续进行自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将领导今年的原油和液体产量增长，按照美国能源信息署3月的说法，OPEC+今年的石油液体产量预计下降100万桶/日，而非成员国的供应量将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"OPEC+已经学会如何与美国的石油产量增长共存，"瑞士联合银行的斯塔诺夫表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="钻井平台的操作室从租用的在佩里曼盆地靠近温克的Oasis Petroleum租来的土地控制室可以看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;       &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;钻井平台的操作室从租用的在佩里曼盆地靠近温克的Oasis Petroleum租来的土地控制室可以看到，美国德克萨斯州，2018年8月22日。 REUTERS/Nick Oxford/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; 

&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt; 提供的原文链接已保留，并以超链接形式呈现。</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五宣布，以色列提议在释放人质的条件下，重新提议加沙停火，并呼吁哈马斯同意这一新提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候让这场战争结束，开始新一天的日子了。”拜登在演讲中说，他正面临美国大选年结束加沙冲突的巨大压力，目前冲突已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及多方斡旋下的以色列与哈马斯激进运动之间的停火谈判已经多次陷入僵局，双方均指责对方阻碍谈判进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此举发生在以色列在拉法附近数周的入侵之后，同时国内外对内塔尼亚胡政府因在加沙的伤亡以及人质长期被俘的持续压力也在加大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已授权谈判代表向拜登透露的停火计划提议提出一份加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这发生在共和党总统对手唐纳德·特朗普被判34项重罪的前一天，突显了两位候选人间的区别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新提议包括三个阶段，与先前提议不同，各方将在三个阶段内持续停火。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口密集地区撤退，被俘人员，包括老人和女性，将与数百名巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车进入加沙运送人道主义物资，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二阶段，哈马斯和以色列将就永久停火条件进行谈判。“停火将继续进行，只要谈判继续进行。”总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据路透社报道，女明星威廉姆斯刚刚通过了约旦安排的这一停火提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登呼吁以色列内的那些坚持无休止战争的人改变观点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，以色列有那些不会同意这项计划的人，他们将要求继续无休止的战争，有些人甚至在政府联盟中，他们非常明确地表示，他们希望占领加沙，希望继续战斗多年，人质对他们来说并不是优先事项。”拜登说，“我敦促以色列的领导层即使在面对各种压力时也支持这份协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为有生以来唯一一次在战争时期访问以色列的美国总统，作为刚刚派遣美国军队直接保护以色列遭受伊朗攻击的总统，我恳请您们后退一步，想想如果失去这一时刻会发生什么。”他说，“我们不能失去这一时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员匿名对记者说，以色列之所以能够提出新的提议，是因为在战场上的突破。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一条通往危机结束的道路。这是一份详细的四页半协议，已经经过详尽的谈判。”这位官员说，“现在摆在桌面上的是一份达成协议的终局方案。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该计划下，每个阶段将历时42天，该官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几位以色列媒体称，拜登周五的演讲具有戏剧性，并将其视为试图直接吸引以色列公众注意的尝试。领先的12频道中断了周五晚上的新闻节目，现场直播了本迪的演讲。以色列审查机构此前已禁止刊登该提议的详细内容，12频道主持人丹尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位提议具有比往年更大的成功可能性，伯克利德克萨斯大学历史和公共事务教授耶里米·萨尔之前就曾表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列严重破坏了哈马斯，而哈马斯能够在以色列发动任何重大袭击、攻击或恐怖活动的能力大大降低了，虽然不能忽视这一可能性。”萨尔说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论也正在“反对”以色列，这可能会促使以色列希望结束冲突，并凸显拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全面支持某一项事情时，他可以创造大量激励因素。”萨尔说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项人质提议要求以释放加沙的病患、老人和伤者作为交换，换取为期6周的停火，该停火期限后可延长以允许更多援助进入该地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月早些时候，由于以色列拒绝了哈马斯要求在谈判中结束战争的请求，并加大了对加沙发法市的攻势，由该提议引发的谈判因此破裂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，它已向调解人传达，在当前攻势进行期间将不会继续谈判，但如果以色列停止战争，它愿意达成全面协议，包括人质和囚犯交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员匿名对媒体说，周四还将与持有被哈马斯扣押的公民的17个国家的外交官会面，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将出席该会议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一针对拉法的一次以色列空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际社会的愤怒，但没有触及美国总统拜登划出的不能停止向以色列提供军援的红色底线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中，巴勒斯坦人民经历了比地狱更糟糕的事情。”拜登周五说，“我们将看到本周早些时候拉法大屠杀中的可怕画面，之后发生了以色列的袭击……针对哈马斯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列10月7日在南部以色列发动袭击后对加沙实施攻击以来，已有超过36280人丧生。根据以色列的统计，哈马斯的袭击造成了约1200人死亡。&lt;/p&gt;  
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人走在被破坏的建筑物废墟中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在2024年6月12日加沙北部贝特拉哈拉被以色列军事行动摧毁的废墟中行走。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的贝里在停火协议中重新扮演关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议长纳比赫·伯里在美国试图通过调解结束与以色列的战争时，再次扮演了与真主党接触的关键角色，凭借数十年的经验帮助促成了停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一事件凸显了86岁的伯里在黎巴嫩，尤其是什叶派穆斯林社群中仍拥有深远影响力的重要性。自从以色列在9月杀死了真主党领导人哈桑·纳斯拉勒后，他被视为稳定的影响因素。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的一次电视讲话中，伯里表示，黎巴嫩正在为“黎巴嫩历史上最危险的时刻”画上句号，并呼吁黎巴嫩人团结起来，为黎巴嫩的利益而努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩1975年至1990年的内战期间担任什叶派真主运动（Amal Movement）的负责人而崭露头角。自1992年以来，他就一直担任议会议长，这在黎巴嫩的教派制度中是什叶派能够达到的最高职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党的新领导人埃萨姆·夸塞姆也支持伯里作为谈判角色，称他为真主党“亲哥哥”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国特使阿莫斯·霍希肯多次访问贝鲁特，反复与伯里会面，试图促成结束冲突的协议，而这些冲突与加沙冲突并行，且在9月份显著升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这呼应了伯里在2006年帮助结束真主党与以色列之间战争时所扮演的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，由于黎巴嫩尚未选出总统，内阁只有部分职权，且难以接触到被美国认定为恐怖组织的真主党，伯里所扮演的角色尤为重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当您来到黎巴嫩时，他真的是值得会面的唯一人选。他就是国家本身。”一位贝鲁特外交官如此表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，伯里在海莱姆什叶派武装分子劫持一架美国飞机期间帮助谈判释放39名被劫持的美国人，帮助他登上了国际舞台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后他当选议长，这是与纳斯拉勒什叶派真主党领导人崛起几乎同期发生。二人共同领导所谓的“什叶派双头”，即主导什叶派政治代表和国家事务的两大政党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位频繁访问伯里的外交官认为：“他既是真主党的受信赖伙伴，使他在政治上极具重要性，但也很清楚他能做什么是有一定限度的，这可能是由于真主党或伊朗的态度。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的炮火已经击中了伯里领导的真主运动影响力范围内的地区，包括特赖城。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里1938年出生于塞拉利昂，父亲是来自提宾奈的移民商人，他从小在黎巴嫩长大，并在大学时就开始活跃于政治领域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾经屈从于社会压迫的什叶派社区中许多人赞誉伯里，因为他帮助改善了他们在不公正的科层制中的地位，该体系在政治特权方面偏向于基督教徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里是一名律师，真主运动创建人穆萨·萨德失踪后，他接任了领导职务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里推动了真主运动的军事崛起，那时该运动几乎与内战中的所有主要党派作战，包括后来成为其盟友的真主党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者大批加入政府机构和安全部门，并与真主党政治上步调一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年，美国驻黎巴嫩大使馆的一篇电文中提到他关于对真主党的真实情感时，他在2010年公开表示，纳斯拉勒“对我而言就如同我自己”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，与加沙冲突开始后不久，伯里的真主运动战士响应了哈马斯对以色列南部地区发动的袭击，与真主党一起发射火箭弹表示支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国特使开始访问贝鲁特与伯里会面，试图停止黎以边境交火，寻求说服真主党撤离黎塔尼河以北地区，该河距边境约30公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里曾对一位外国官员表示，“能否将黎塔尼河向北移动比把真主党撤出黎塔尼河北岸更轻松。”一位接近伯里的消息人士向路透社透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但也有人批评伯里作为黎巴嫩政治精英的一员，领导黎巴嫩在2019年陷入经济崩溃，当时金融体系因数十年来腐败积习导致崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有人指责他拒绝召集议会会议选举总统，导致政府首席基督教职位自两年多前一直空缺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为沟通桥梁的角色也让真主党的政治对手如黎巴嫩力量——一个基督教政党感到不快，他们认为所有谈判必须由黎巴嫩总统发起。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="黎巴嫩议长纳比赫·伯里与伊朗议会前任主席阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;黎巴嫩议长纳比赫·伯里与伊朗议会前任主席阿里·拉里贾尼会面（照片由路透社/法izoaldin阿西达尼摄于2024年11月15日，贝鲁特，资料图片）&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一幅展现黎巴嫩议长纳比赫·伯里的横幅挂在黎巴嫩贝鲁特的一栋建筑上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;一幅展现黎巴嫩议长纳比赫·伯里的横幅挂在贝鲁特的一栋建筑上，背景是什叶派运动创始人穆萨·萨德于1978年访问利比亚后消失的日子，庆祝马丁内集会的45周年，照片由路透社/摩罕默德·阿扎基尔摄于2023年8月31日，资料图片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转入一种新型平台，在该平台上投资者通过锁定代币获得奖励，这引发分析师担忧，可能导致用户和加密货币市场的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“重绑”（Re-staking）热度持续上升，为加密货币市场上的冒险行为增添了新的迹象。随着价格飙升，交易员们纷纷寻找收益，比特币，作为最大的加密货币，接近历史高点；以太币，作为第二大加密货币，今年同期涨幅超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;位于西雅图的初创公司EigenLayer是这一“重绑”热潮的核心。该公司在2月份从美国风险投资公司Andreessen Horowitz旗下的加密货币部门融资1亿美元后，其平台上的加密货币总额已达188亿美元，比六个月前增加了近40倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan对路透社表示，该公司发明重绑，是为扩展长期存在的加密货币实践活动——即“绑存”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机验证和确认谁拥有哪种加密货币。为了完成这一过程，加密代币的所有者允许其资产被锁定作为验证的一部分。参与者在绑存过程中会暂时失去对代币的即时访问权，但将获得相应的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些绑存平台还给用户提供代表其所绑存代币的新代币。重绑不仅允许所有者再次将这些新代币用于不同的基于区块链的程序和应用程序，以期获得更高的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币界对重绑的风险程度褒贬不一，有些内部人士认为目前这项实践还不够成熟，难以评判其风险性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但包括分析师在内的其他专家则担心，如果这些代表重绑后代币的新代币被用于加密货币庞大的借贷市场作为抵押品，可能会引发以少量基础资产为依托的借贷连锁反应。如果所有交易者同时试图退出，这可能会导致更广泛的加密货币市场的不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当任何一种抵押品在其他抵押品上时，并不是理想的模式，它增加了新的风险要素，这之前并不存在。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师亚当·莫根·麦卡锡(Adam Morgan McCarthy)表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者对这种做法的吸引力在于其收益率：在以太坊区块链上进行锁存的回报通常在3%-5%之间，分析师表示，重绑领取得的回报可能会更高，因为投资者可以同时获得几种收益率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重绑是去中心化金融（DeFi）领域最新发展的一个方面，在这个领域，加密货币持有者投资于实验性项目，以期在不售出持有的资产的情况下大大增加收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付锁存奖励，因为这一机制尚未开发完成。用户加入平台期盼未来奖励，或者其他的代发奖励被称为空投。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一方面，EigenLayer目前向使用该平台的用户发放其新创建的代币“EIGEN”，用户希望未来这个代币会有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的麦卡锡表示，重绑平台的增长受到了寻求空投奖励的用户推动，这被他称为“真的投机性非常强的这些免费钱的事情”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“进行比较冒险，”美国加密交易所Coinbase的首席研究主管大卫·杜昂表示（Coinbase公司代码：COIN.O），其提供锁存但不提供重绑服务。“他们现在在做这件事，（因为）预期会奖励某种东西但他们不知道是什么。”杜昂说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sreeram Kannan在去年创立了EigenLayer。他是宾夕法尼亚大学西雅图分校的前任助理教授，也是首次由印度学生设计的微小卫星的创始团队的一员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer称自己为验证服务的市场，将潜在的锁存者与需要锁存代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他新兴的重绑平台包括EtherFi，Renzo和Kelp DAO，它们为客户提供代币，帮客户在EigenLayer上进行重绑，并生成代表着这些重绑资产的新代币。这些新代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sreeram Kannan表示，他的平台目的在于让用户选择将代币锁存在哪里，同时帮助新的区块链服务增长，并不会激励更多的带质押承诺的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家之间没有任何正式关系，这是种新兴的现象。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的杜昂表示，重绑可能伴随着“隐藏的风险”——如果重绑代币被用于加密货币借贷，可能会出现被迫清算和市场下跌期间更大的波动性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有人表示，2022年加密货币市场的崩盘加剧，是因为作为抵押品的加密代币价值迅速暴跌，导致Terra和Luna代币崩溃后加密货币迅速失去了价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sreeram Kannan声称已经与这些风险保持隔离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重绑，而在于借贷协议。借贷协议是在错误地定价风险。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重绑并不担忧，指出存放在重绑协议中的资金相对于全球加密货币行业超过2.5万亿美元的净资产来说是微不足道的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密世界的损失可能蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们看不到重绑问题传染到传统金融市场中的任何实质性风险。”标普全球评级的数字资产分析负责人安德鲁·奥尼尔说。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密货币正越来越多地与传统金融市场相连，机构投资者也逐渐接受了重绑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密的瑞士银行Zodia Custody看到了对锁存的大量机构兴趣，但是在追踪资产去向和确定奖励分配方面，首席风险官安努什·阿雷夫歇提安认为重绑迈出了一大步过于困难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4月份的一篇博文中，Nomura的加密部门Laser Digital表示已经与Kelp DAO合作，为其部分资金进行重绑。但Laser Digital没有回应路透社的相关评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示其为客户锁定资产，并期待“围绕重绑新兴的生态系统”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration showing representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;这是在巴黎拍摄的比特币（比特币的插图表示）照片，拍摄日期为2024年3月9日。路透社/本杰明·特西耶/插图/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration showing representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;这是2023年6月16日在巴黎拍摄的以太坊（以太坊的插图表示）插图。路透社/达多·鲁维奇/插图/文件照片/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>