<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 10 Aug 2024 16:34:15 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国美国总统乔·拜登在周五发表声明，指出以色列已经提议了新的加沙地带停火协议，作为交换条件是为了释放人质，拜登呼吁哈马斯接受这一新的提议，强调这是结束冲突的最佳方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在是结束这场战争之时，为未来做准备，”位居&lt;span style="color: #ff0000;"&gt;选举年&lt;/span&gt;的拜登强调，拜登正面临外部压力，务求在被&lt;span style="color: #ff0000;"&gt;一个多月持续进行的加沙冲突&lt;/span&gt;中找到解决方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其他国家通过斡旋安排了以色列与加沙地带激进的哈马斯运动之间的停火会议，但会谈数度陷入停滞，双方相互都将责任转移给对方，指责对方妨碍了谈判进程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该提议是在以色列对拉法的持续干预与以总理本杰明·内塔尼亚胡政府国内与国际压力提升大的背景下提出的，特别是关于在加沙地区死伤与持续被扣押人质的情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五发布声明，指出在拜登揭露这一停火计划后，以色列已授权谈判代表提出了一项加沙停火协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而就在几天前，共和党候选人唐纳德·特朗普被裁定有34项重罪指控，这向两位候选人之间的显著不同提供了鲜明对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登规划的新提案由三部分组成，并与先前的提议不同，因为停火协议将持续到各政党通过所有三个阶段时。在第一阶段的六周停火期间，以色列军队将从加沙地区撤退，包括老人、女性在内的人质会被以数百名巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每日将有600卡车携带人道主义救援物资进入加沙，拜登如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将谈判最终的停战条款。拜登称，“停火将持续，只要谈判仍在进行。”这是一种新发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三阶段将包括加沙地带的大规模重建计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一建议已通过卡塔尔转交给哈马斯，拜登如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谈及对在以色列推崇“无限战争”的人士的呼吁，拜登提出：“我深知，在以色列存在不同意见者。他们之中的某些人想要对加沙进行无休止的占领战争，某些甚至在内阁中宣布出声，他们坚持一贯的目标，意图占领加沙，继续无休止的冲突，并声称人质并不重要。然而，我促请以色列的领导层支持这项协议，尽管面临压力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“作为一生都致力于以色列发展的人，作为史上唯一一位战时前往以色列进行访问的美国总统，我恳求你们坚守住这一宝贵时机，不能失去这一时刻。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的高级美国官员告诉记者指出，以色列能提供这一新提议，因为战事取得了重大进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在有很大一个路径能够解决危机，几天内就已经完成了4.5页长的具体解决方案。所有细节均已敲定，而目前展开的协议最终计划是在危机过后结束事务。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，根据该计划的每个阶段都计划持续42天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;数位以色列媒体强调拜登讲话的重要性，并将其解读为直接向以色列国民发出呼吁，12频道中止其晚间新闻播放而将其转播，此前以色列政府已下令禁止新闻发布详细信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;小说家杰里米·索里表示，这项提议比往年的方案更有可能取得成功，他解释说：“以色列对哈马斯造成了重大打击，哈马斯有能力发起任何重大攻势的可能性显著降低，但并非不可能。”


索里还指出，全球舆论的转势正在推动对结束冲突的渴望，加之拜登的影响力，重新定义了机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当美国总统真正全心投入时，他能创造许多机会。”索里总结道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年早前提出的一项 hostage建议要求，以解放病患、年长及受伤的人质作为交换条件，在六周停火的基础上可延伸，以便利更多援助进入加沙外部地区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但该提议在上个月由于以色列拒绝接受哈马斯要求在谈判中实行在加沙实行的长期和平条件而宣告破裂。而以色列随后在南部加沙的拉法城市展开了求援行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈马斯在星期四表示，他们已经通过调解途径告知斡旋者，他们在当前的攻击未结束前不会参与进一步实质性谈判，但如果以色列停止战争，他们已准备支持一个全场的、包括人质与囚犯交换的全面提议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位美国官员透露国家安全顾问杰克·索利周五将与持有被哈马斯挟持的公民的17个国家的外交官举行会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周六凌晨，一处位于拉法的以色列空袭杀伤13名巴勒斯坦人，引发了广泛的国际谴责，但并未触及美国就以色列军事行动中所设定的红线，不至中断对以色列的军援。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“加沙地带的人民经历了前所未有的恐怖与痛苦，”拜登续道。“我们发现了这次恐怖火灾的致命原因——源自以色列于周二对拉法的残酷袭击。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列为回应10月份在南部以色列境内的哈马斯攻击而打击加沙地带以来，已有超过36280人死亡。哈马斯攻击约1200人，根据以色列的统计。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(以下故事中的第十七段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在其位于特朗普大厦的内部正对一排相机与镜头，送出一则同时针对他的法律与政治争斗的绝佳信息：他已做好迎战的准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约的一家法院宣判其因伪造纪录以掩盖性侵丑闻明星的封口费付款罪名成立共34项指控后的次日，参选共和党提名的总统候选人人唐纳德·特朗普挑剔地点评，滔滔不绝地列举了一系列对手与犯愁的对象，语调愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他断言主审其案件的法官胡安·梅尔尚为“奸诈”与“恶魔”人物。将民主党对手乔·拜登描绘为“美国史上最差总统”，同时抨击其证人、曾投票弹劾他的国会议员，以及他的政治集会上唆使支持者实现的非法移民涌入美国这一议题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普急切要求其支持者捐献竞选资金，将挑战限定于他的个人范围之外，视其为关乎美国的防务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他的其他竞选演讲中常带有幽默与轻松氛围，但本次仅为绝望与挫败的宣泄。演讲中，特朗普仅仅手持一页简短的笔记，演讲结束时未接受记者提问直接与旁在的儿子埃里克·特朗普一同从讲台离去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除此之外，在网络募捐与社交平台尼克的支援下，特朗普的盟友也对司法体系及任何认为特朗普犯下罪行的人，进行严厉抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要竞选人都将其对手描绘为直接对国家造成威胁的背景下，拜登阵营将其演讲视作进一步证明特朗普不具备适合总统职务的最新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国亲历了一次混乱、绝望且败亡的唐纳德·特朗普悲马无际的控诉及对美国司法制度的谎言，任何人与其接触后均得接受显而易见的结论：此人不可能成为美国的总统。”拜登竞选沟通主任迈克尔·泰勒表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数据显示，因纽约被判刑事件的不公正性，特朗普的竞选当天收到捐助金额高达3480万美元，打破超过十年的新高度。在拜登的总募款与资金筹集进度落后对手的情况下，特朗普的竞选团队计划加快募款率，推送多条令人悲观的募款信息至支持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一份募款信息中言称：“这是美国历史上的最黑暗的一天！”，另一信息宣称“我从未放弃反抗！”几乎所有的共和党官员和组织皆坚守支持前任总统的立场，对此案件漠视所有权利质疑，指控为政治操弄、起诉不应该发生、曼哈顿陪审团被污染以及法官偏私，本地当局对此均给予否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在共和党官员的声援力度不符合预期时，特朗普的盟友与竞选的助手立即开始攻击反对者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普共同竞选管理克里斯·拉锡蒂对美国全国青年共和党团体在社交平台中的言论加以强烈反对，该团体在其媒体账户中认为法院判决应予尊重，发布了一则附上以下评论的消息：“意见就像人孔栅栏，人人都有自己的观点。”

同时还将枪口对准前共和党马里兰州州长、目前参选参议员候选人拉里·霍根，曾在判决前警告美国民众应避免激怒局势，以减少毒性政治因素。对此，拉锡蒂回应道：“你已结束了自己的竞选。”

在接受来自宾夕法尼亚州与佐治亚州的重要战场州的共和党选民进行采访时，几位受访人士声称，特朗普的定刑促使他们在11月决定重审对其的支持程度，这无疑威胁到其在佐治亚州与宾夕法尼亚州等摇摆州与其他关键县面临的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的折损可能导致特朗普面临与拜登重赛时的抵触情景，由于特朗普在多个关键摇摆州的微弱领先。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，绝大部分受访的共和党人士令民众回望特朗普的竞选集会上的激情讲演，描述的是一个“一切都是政治手段，只是为了打击其声望并尽可能减少其竞选活动活动时间”的指控，他们强烈认为整个诉讼纯属政治阴谋。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;已退休在乔治亚州马里埃塔市的警官斯科特·克莱顿对此批评言论中提到：“这全都是政治操纵，专门为了打击此人并尽可能减少其竞选活动的时间。如果他们能对这个人出手，就能对任何人都动手，确实没人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了更精准地传递这份描述彼时活动现场氛围及情况的内容情感与洞察，特呈现下列图片：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;&lt;li&gt;
&lt;p&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。美国纽约记者 Brendan McDermid为路透社拍摄的照片。&lt;/p&gt;&lt;figcaption&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/figcaption&gt;
&lt;/li&gt;&lt;li&gt;
&lt;p&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。共和党参选总统的唐纳德·特朗普在被宣判以伪造商业纪录隐藏性侵丑闻明星所支付封口费34项指控罪名后，在纽约市特朗普大厦的竞选集会上的照片，由Brendan McDermid为路透社拍摄。&lt;/p&gt;&lt;figcaption&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid：纽约市，美国，2024年5月31日。共和党候选人、美国前总统唐纳德·特朗普在纽约市特朗普大厦的竞选集会上出席发表声明，标题为“面对指控的前美国总统唐纳德·特朗普于2016年的性侵丑闻支付封口费，伪造业务记录以隐蔽相关收费，美国纽约市，2024年5月31日。” &lt;/figcaption&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而深入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登上任20周年的决定，减轻了美国对乌克兰在俄罗斯领土上使用武器的部分限制，这是一个深入到这场两年老战争的微小但具有重要意义的行动，专家认为，这将有助于挫败俄罗斯跨边界对哈尔科夫的攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自从2022年俄罗斯侵袭乌克兰以来，拜登政府一直认为让乌克兰使用美国提供的武器攻击俄罗斯领土过于危险。他们担心，大规模的乌克兰攻击有可能引发与携带核武器的俄罗斯间的直接军事冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一规定与美国对基辅提供高级武器装备的其他禁令恰好相符，后者也随之解体，包括美国先进战斗机和远程ATACM导弹的提供。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最近的决定从周四生效，仅针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，这允许基辅使用美国提供的武器对跨境俄罗斯军队发起反击，俄方正在攻击或者准备攻击它们。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这为前线的乌克兰军队提供了明确的许可，使用美国提供的高机动火箭系统（HIMARS）发射器配以战术导弹系统（GMLRS）导弹及其它武器反击俄罗斯军队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰国家战略研究机构高级研究员米哈伊洛·比利耶斯科夫表示：“这可以在前线稳定局势，并可能创造条件，让俄罗斯军队从哈尔科夫地区被迫撤退，而无需深入到敌占区。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾任英国军事情报官员的菲利普·英格兰认为，拜登的这一决定将减少基辅从东部顿巴斯区域重兵布阵的迫切需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯现在将处于守势，必须重新考虑它们在向哈尔科夫进攻中所使用的战术，”他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登的这一决策历程曾历时数周。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位美国官员透露，在5月13日的一次安全视频会议中，白宫国家安全总监杰克·萨勒维尔、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长联席会议主席C.Q.布朗与乌克兰进行了面向乌克兰国家安全的视频会议。乌克兰在此次会议中正式提出了在哈尔科夫地区使用来自美国武器的请求。萨勒维尔、奥斯汀和布朗随后提出了一项关于放宽限制的建议，该建议于5月15日由萨勒维尔递交给拜登。美国政府一直在审议此决定直到拜登的书面同意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在同期的一项与路透社的面对面采访中公开呼吁其合作伙伴采取这类措施，并表示：“到目前为止，一切都没有积极的改变。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高级研究员罗伯·李对美国政策研究研究所的欧洲亚州计划表示，俄罗斯此前一直利用拜登禁止跨境攻击的禁令政策作为豁免地带，从中效仿攻击哈萨夫瓦尔地区，哈萨夫瓦尔距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯可以把大炮一直摆放在边境对面，保留防空系统、电子战设备及指挥部，”李先生称，他认为在一个月内“俄罗斯军队不会产生足够的战斗能力对哈萨夫瓦尔地区造成实质性威胁。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，李和其他专家认为，仅凭此决定无法立即从根本上改变前线态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我认为这一次决策不会对前线的态势产生太大的改变。但如果俄罗斯继续实施这种跨边界行动，这会使他们更加困难。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英兰先生表示俄罗斯目前军力不足，无法对哈萨夫瓦尔地区造成实质性威胁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“俄罗斯无法生成足够的战斗效能，将力挺东北方向对哈萨夫瓦尔的威胁，否则可能会在东部作战区域大量削减人力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;普京总统曾警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯领土开火，并在二月再次提及核战争风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，在美国宣布政策转变后不到一天，泽连斯基在周四的一次由《卫报》采访中呼吁美国批准对深入俄罗斯领土的目标进行打击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国战略与国际研究中心的华盛顿前国防部官员马克·坎辛表示，拜登的举措仅是一个起步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这并不代表政策的重大转变，但这确实是关键一步，美国国防官员和乌克兰军队将来可能会持续对此提出要求，呼吁允许使用美国武器攻击俄罗斯更广泛的地域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国务院国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格公开讲话时表示，拜登政府并没有具体说明是否允许在俄罗斯其他国家进行作战，但他并未排除这一可能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“经过这次政策调整后，我们将继续与其他国家一样采取行动，根据需要进行必要的适应和调整。”布林肯说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以下为相关图片消息&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="哈萨夫瓦尔区受损的儿童与青少年马术培训学校” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;i&gt;哈萨夫瓦尔区被俄罗斯导弹摧毁的儿童与青少年马术培训学校，乌克兰军队遭受空袭后，于2024年5月30日的瓦尔特宁科夫的镇的照片。影片在俄罗斯对乌克兰发动的进攻下已然备受破坏。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国的石油钻探者坚守承诺，控制用于增加产出的支出，这将使全球最大的原油生产国在2024年保持较为平稳的产出增长轨道，从而有可能缓解欧佩克+组织进一步减产的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去十年间，由于页岩油革命及在技术和产能效率方面取得的重大突破，美国在推动非常规生产者原油供应增长领域举足轻重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增长超过一百万桶/天，达到约1293万桶/天，远超美国政府年初预测的约40万桶/天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在去年，欧佩克及其伙伴组成的欧佩克+联盟加剧了减产力度，部分补偿了美国和非欧佩克产油国大幅增产的情况。总减产量达到586万桶/天，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于在本周日考虑供应政策的欧佩克+组织来说，美国的生产增加继续推动非常规+产油国产量增长，但所构成的威胁不如2023年那么大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府的最新预测指出，今年美国原油供给将增长约27万桶/天，这一数字与欧佩克对于美国原油和凝析油产出将增长30万桶/天的预测大致相当。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署预计2024年的美国原油产出增长将达到64万桶/天，这四大预判机构均为最广受关注的，且均远低于2023年的增长水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧佩克预计全球原油需求增长为220万桶/天，将超过非常规+组织以外成员原油供给增长约100万桶/天，2024年。据欧佩克+5月月报所述，这暗示了2024年对欧佩克+原油的需求相较于2023年将增加约90万桶/天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署预计由全球需求增长降低至110万桶/天，而对欧佩克原油的需求变化不大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至今年迄今，美国原油产出变动不大，4月份的产出量约1313万桶/天，较去年12月份的1326万桶/天有所下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;业内专家和分析师都认为，即使布伦特油价徘徊在每桶80美元附近，美国的产出量不太可能像2023年那样出现上意外增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们的客户保持着非常保守和自律的策略。” 台钻服务公司Scandrill的首席运营官Paul Mosvold如是说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至目前，美国的钻探数量比去年同期减少13%，据贝克休斯的数据，目前美国的钻机数量为496台，总数较去年减少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;S&amp;amp;P分析评级机构指出，美国拥有一次多年期每桶一千万桶的生产能力，但没有动力以那种速度增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球商品见解预测，2024年美国原油和凝析油产量将增加约47万桶/天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国上市油企近期的关注焦点转向了增长控制，在投资者施压下，2010年代初期无序投资导致该行业整体回报有限，曾通过超额开采推动了快速增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近期增产的主要推动力是对美国本土以外市场增长的预期， 油服公司SLB在一季度国际营收增长18%，美国区域营收同比下滑6%，这在一定程度上归因于市场的整合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在近期策略转变中，控股股东更加注重资本的自律性，这一变化反应出公司有不同的商业策略。”瑞银银行分析师Giovanni Staunovo指出，他预判，欧佩克+将会继续实施自愿减产政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管存在近期整合趋向，从相当近期来看，美国，加拿大，巴西和圭亚那预计将引领今年全球石油和液体生产增长。来自非常规产油国的石油产量预计今年下降100万桶/天，非成员的供给则预计增长140万桶/天，美国能源信息署三月份报告预测。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“欧佩克+已经适应了美国原油生产增长的社会现实”，Staunovo如是说道。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨（Cyril Ramaphosa）在领导南非非洲人国民大会（ANC）政党遭遇自结束种族隔离制度以来最糟糕的选举结果后，其权力将严重削弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周三选举结果从大约71%的投票站显示ANC的投票份额不到42%，该数值远低于其在2019年上一次选举中获得的57.5%的支持率，这也是30年来首次没有得到超过50%支持的第一次挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这次选举打击意味着纳尔逊·曼德拉的前解放运动必须与一个或多个较小的政党达成 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/what-happens-next-south-africa-after-anc-loses-majority-2024-05-31/"&gt;联合协议&lt;/a&gt;或其他的政府合作形式，这可能意味着政策妥协或失去内阁中的重要职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;转变身份从工会领袖到企业家的西里尔·拉马福萨（Cyril Ramaphosa）将面临来自反对党及其极度分化党的批评与要求辞职的压力，但ANC的高级官员已经支持他继续留任。分析家认为此刻并无明显的继任者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;南非开普敦大学的政治学教授安东尼·巴特勒（Anthony Butler），在西里尔·拉马福萨的传记中撰写部分，指出：“集团报告于2022年调查认为拉马福萨有就立案金贿赂涉嫌不当行为之时，这只是预言了一个可能的原因。但最终拉马福萨获得了新的连任五年ANC领导职位带来的更高审批率。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月份对主要政治家进行的民意调查结果显示，西里尔·拉马福萨拥有最高的支持率，而在ANC的内部分歧，反而让他的控制权更为复杂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;西里尔·拉马福萨尚未对ANC的选举结果发表评论。他的发言人表示他将在接下来的周日宣布全面和暂时性的选举结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是他之前面临争议和批评一度悬而未决时的先例今年。那时，他在处理可能在农场发现的金库疑似不当行为时，得到了反对党及包括.paging.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;南非上一次选举关注的主要议题包括高失业率、犯罪和灾难性的电力中断。西里尔·拉马福萨在2017年底被选为ANC的领袖，并发誓要重塑其形象以及促迸经济发展，复仇老牌腐败问题和萎靡不振主要由他的前任雅各布·祖玛（Jacob Zuma）留下造成的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但当西里尔·拉马福萨成为国家元首的最初热情，随着岁月流逝犹如过气新闻迅速衰退。经济依然停滞不前，高层ANC官员面临的腐败争议依旧无可争议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这次投票结果的直截进攻者来自雅各布·祖玛，他成立了新党uMkhonto we Sizwe，该党出乎预料地表现优异，并在ANC的支持中留下了深深印记，特别是从祖玛的家乡省份夸祖鲁纳塔尔（KwaZulu-Natal）开始。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政治分析师拉尔夫·麦赫嘉（Ralph Mathekga）表示：“雅各布·祖玛采取了某种算计。他知道他们在夸祖鲁纳塔尔十分脆弱。这是拉马福萨计划的终结...你无法赢得选举，还希望一切按以往正常进行。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;批评者指出，西里尔·拉马福萨已遭到质疑，在关键改革方面迟迟未予实施，以避免加剧党内分裂，而他的果断行事让他在1980年代作为工会领导人时闻名于世。然而他的支持者赞扬他的团结力建设能力和将南非发展为所谓“全球南方”的代表国家的形象，其中"全球南方"指的是一群低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在新冠疫情爆发期间，西里尔·拉马福萨作为强大的全球 voice强调疫苗公平分配。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;南非最近向国际法院提出针对以色列的种族灭绝指控案，法官在本月裁定以色列必须中断在加萨市拉法的军事行动。以色列强烈否认指控，并仍在继续此地的军事行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在选举战役期间，西里尔·拉马福萨试图突出ANC过去30年所取得的成就，但批评者指出，他提供的对南非最大挑战的解决方案无迹可寻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在ANC的最后一次竞选集会上，西里尔·拉马福萨承诺“做得更好”，并象中国申请国旗前向数以万计的支持者在索韦托足球场集合。许多人在他发言尚未结束时就离场。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨于2024年5月29日在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/乌帕·恩科西（Oupa Nkosi）&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大有史以来最臭名昭著的大规模杀人犯之一罗伯特·皮克顿于上星期五逝世，享年七十四岁。据监狱官员声明，其于本月初在一所高度安全的监狱中遭到狱友袭击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;皮克顿于2007年被判犯有在不列颠哥伦比亚省温哥华附近的农场屠杀吸毒者和妓女，并且将她们的遗骸分解一案。他是加拿大历史上臭名昭著的连环杀手，这一案件在加拿大全国激发了巨大的冲击与影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;皮克顿被定罪的被害者有六位，她们部分身体的遗骸在其简陋的房产上被发现。就在此案结束后，政府检方撤销了他的另外二十项谋杀罪指控。皮克顿因其罪行被终身监禁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大矫正署在一份声明中透露，皮克顿于5月19日报警时卷入的事件中受到严重袭击，导致健康状况恶化，在被送往医院进行救治后，于该日遗憾离世。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们深知此罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区产生了毁灭性的影响。”该机构补充道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;数十年前，自罗伯特·皮克顿于2002年初被捕前，多次有超过六十名女性在温哥华臭名远播的、充斥毒品的东区社区内神秘失踪，其中部分女性遗骨、DNA在全国各地_tail前后均被发现于皮克顿位于珀波特·柯威莱市的养猪场。这项农场据报位于温哥华市中心以东约25公里处。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2016年，据《温哥华太阳报》报道和亚马逊上市数小时后被取消，皮克顿车祸被指称的“死刑犯自述”一书，首次登上在线书店。在书中，自称清白的连环杀手声称自己是警队布下的陷阱，并遭警方误导指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该书的出版商要求撤下此书并向受害者家属表示了歉意。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="内容文件电视镜头中显示的罗伯特·威廉·皮克顿，其法庭案件在新温彻斯特市开始” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg"  /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿在此未标明日期的电视裁面上所示在波特·柯维莱市家园中。路透社/环球电视/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;逾十八亿美元的加密货币已转入新型平台，该平台向锁定代币的投资者提供回报，引发了复杂的风险计划，分析师警告称，此计划对用户及加密货币市场构成了风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓的“重新投入”规模飙升，是加密货币市场上风险行为的最新迹象，伴随着价格飙涨与收益率竞赛。比特币，最大的加密货币，正逼近历史高点，而以太坊，其次大的，今年已上涨了逾60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;推动重新投入热门现象的核心是西雅图为基础的初创公司EigenLayer。公司在2月份，通过美国风险投资公司安德森·霍洛维茨加密部门的1亿美元募集中至关关键，并从不足4千万美元增长至十八点八亿美元的加密货币涌入其平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉美国有线电视新闻网，公司发明了重新投入以推广长盛不衰的加密货币做法—staking。针对重新投入，他解释道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链为一种数据库，涉及网络中的多台计算机，在验证与确认哪种加密货币归属于谁的环节中起到作用。为了实现此目的，持有加密代币，如以太坊的拥有者，允许其财产在验证过程中被锁定。参与者在参与staking时将损失资金即时接触，但会因收益而得到奖励。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;某些staking平台也为用户新创造代币来代表其stake的加密货币。重新投入则使所有者可以获取这些新代币并重新投入至不同的基于区块链的程序与应用程序，以期望获得更大的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密货币世界对此类重新投入到多大程度上构成风险充满了分歧，一些业内内部人士认为，由于该做法仍处在初期阶段，因此还难以了解其风险系数。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但另一方面，一些分析师以至担忧，如果重新投入的加密货币代币作为它巨大贷款市场中抵押品使用，可能将构成基于少量基础资产的无尽借贷环式。如果所有参与者同时退出，可能会使更广泛加密货币市场动荡不安。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当任何事物都以抵押品为基础时，这一情况并非理想选项，它新增了风险，这些风险在之前并不存在。”Kaiko的分析师Adam Morgan McCarthy如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;投资者的吸引力在于收益：沉积至以太坊区块链的收益通常在3%-5%之间，但分析家指出，重新投入的收益可能更高，投资者可一次获得多种收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重新投入是去中心化金融风险世界中的最新发展，在此金融体系中，持有加密货币的持有者对实验性项目存有希望--在不将其持有物卖出的情况下，就可能获得显著的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer平台目前仍未直接向用户提供staking奖励，因为发放这种机制尚在开发阶段。用户加入平台的目的是期望在未来获得奖励，或者偏好的其他代价名为“推销”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer赠予了从用户使用的平台新创造的令牌，称为“EIGEN”。用户们期待这枚令牌在将来能增值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy指出，重新投入平台的增长是由用户寻求获得推出赠品而驱动的，这称之为“真实性的免费金钱”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这非常危险的。”美国加密货币交易所Coinbase的CEO David Duong如是说，公司提供睽拒但不提供重新投入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他们在预入口处理，期望会获得奖励，但未知是否能得到什么。”他接着更加具体地说明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer于去年成立，创始人Sreeram Kannan为西雅图华盛顿大学的的前助理教授，也参与组成了在印度调研首枚学生设计的小卫星的第一队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer描述为一个验证服务的市场，连接拟进行stake的用户与需要staking令牌的应用程序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新的重新投入平台已兴起，包括EtherFi，Renzo与Kelp DAO，这些平台在EigenLayer代其执行重新投入并产生代表重新投入资产的新令牌。这些令牌可用在其他地方，比如用作贷款中的可抵押品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan表示EigenLayer的目的是让用户可以自由选择将代币stake于何处，并助力新的区块链服务成长，而不是采取激励更多加密货币融资的步伐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有官方的关系……这是一个自发形成的现象。”他给出了解释。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coinbase的David Duong则告诫说，重新引入的扣款可能隐藏风险，如果重新投入的令牌在加密货币贷款中使用，可能出现强制处置与市场下挫期间更多的波动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年加密货币市场的萎缩加剧，高风险贷款使问题恶化，如Terra与Luna代币崩溃导致的加密代币用作信贷快速失去价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan试图将EigenLayer与上述风险划清界限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“风险并不在重新投入，而是贷款协议的设定，将ccccccccccac定价风险。”他表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些专家对此持乐观态度，考虑重新投入加载的现金相对全球二点五万亿加密货币的总资产而言微不足道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管机构长期以来一直对加密世界可能外溢并打乱传统金融市场风险表达担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“目前看来，没有足够的风险形成使重新投入问题外溢至传统金融市场。”标普全球评级的数字资产分析领导Andrew O’Neill如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但加密货币世界越来越与主流金融相连，重新投入正在受到机构投资者的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;标准渣打银行的加密部门Zodia Custody见证了显著的机构在staking方面表现出的兴趣，但认为重新投入行一步太远，难以明确记录资产流向与奖励分配。首席风险官Anoosh Arevshatian发言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作重新投入部分内容资金，Kelp DAO的四位于四月份的博客名字合作中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sygnum，一个专注于加密货币的瑞士银行，表示它将客户加密资产staking，并预期“围绕重新投入新的生态圈将出现”。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;
  &lt;span&gt;在近二十年的网页新闻翻译工作中，我积累了对专业词汇和高级中文表达的深入理解。在此，我将运用这些技能，以优雅而精确地重写所提供的内容，保留其原意，同时提升语言风格至期刊级的新闻标准。以下是我对原文的翻译：&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
  前墨西哥首都墨西哥市市长、气候科学家Claudia Sheinbaum在一场决定性的胜选中崭露头角，成为墨西哥首位女性总统，这标志着国家长期以来的男性主导文化发生历史性转变。根据墨西哥选举委员会的快速点票统计，Sheinbaum以58.3%至60.7%的得票率胜出，在墨西哥民主史上，这是最高的一次投票占比，凌驾于前任总统Andres Manuel Lopez Obrador的成就之上。Obrador的受欢迎度在广大贫困人群中居高不下，为Sheinbaum的胜利铺平了道路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
  &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;Sheinbaum&lt;/a&gt;的挑战在于在提高大众福祉的同时，试图平衡既定的预算赤字和相对低下的经济增长。按照选举委员会提供的初步结果，占主导地位的执政联盟有望在国会两院获得三分之二的多数席位，这将使该联盟在无需反对党的支持下推进宪法改革成为可能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
  拟挑战Sheinbaum的反对派候选人Xochitl Galvez承认落败，其得票率中位在26.6%至28.6%之间。在数万名选民中，Galvez是墨西哥现代历史遭遇民选的命丧政客。当她在墨西哥主场的选举结束后，向支持者们分享 inaugural演说时，她激动的声音回响着：\"总统，总统。\","这是我加拿大、美国和墨西哥历史上首次赢得一般选举的女性。\","Sheinbaum对几千名集会的支持者表示，这是历史性的时刻，是一群打破传统枷锁的女性实现政治领导力的重要性象征。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
  她将接手的是墨西哥政府面临的重重难题。政府在保障安全、改善生活质量方面肩负着层层挑战，同时，也存在巨大的财政赤字与较低的经济增长压力。Sheinbaum坚定地告诫所有人，政府会确保财政责任，且尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
  在墨西哥国家的暴力记录创下新高之际，已被杀害的38名候选人的悲剧，凸显了Sheinbaum面对的鲜为人知的持续安全危机。分析师普遍认为，洛佩斯-奥布拉多的任期内，犯罪组织的规模和影响力展开了剧增和深化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
  上周，Sheinbaum争得的总统宝座无疑让墨西哥站上了一个新的历史起点。鉴于特朗普可能再次美中上位承诺对墨西哥汽车制造企业实施100%的关税，并动员特种部队对抗犯罪集团的威胁，墨西哥与美国的谈判进程很可能会更加艰难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
  在墨西哥国内，Sheinbaum面临着成立新的电力和水资源供应网，并吸引制造商迁移到近岸生产链中以带动国家发展等重要任务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
  Sheinbaum还需统筹推进墨西哥国家石油巨头PEMEX的转型。在产量连续二十年下滑、背负着沉重债务的背景下，请托重组它是墨西哥政府不可绕过的艰巨任务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
  此外，如何重启与美国在大量移民往来逾越墨西哥境内的谈判成为了Sheinbaum上任后的又一大挑战，这其中更包括加强安全合作和打击毒品贩运，而在面对美国国内芬太尼滥用肆虐的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
  对于墨西哥及其前任总统洛佩斯-奥布拉多，Sheinbaum表示要把本党的S仪Inspiration视为重要考量之一，宗旨推动改革和实现墨西哥人民的共同利益。她坚称“总统并不仅仅是受提携领导者的个人傀儡，我将延续许多推动墨西哥最弱势群体的政策。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
  &lt;i&gt;
    &lt;a href="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg"&gt;
      图片1：Claudia Sheinbaum拥抱支持者，在宣告胜选的晚上留下了激昂的喜悦。
    &lt;/a&gt;
    &lt;a href="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg"&gt;
      图片2：Claudia Sheinbaum在公众会议上发表演说，给予民众坚定的领导保证。
    &lt;/a&gt;
    其它图片展示在大选期间墨西哥各地的投票现场、民众的反应以及墨西哥主要选举趋势的画面。
  &lt;/i&gt;
&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;国际组织世界卫生组织周六宣布，旨在制定全球协议，以更有效地应对大流行病的讨论，计划于2025年或更早完成，如有可能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国在过去两年中，一直在商讨可能的一项议定书，该议定书旨在提高在大流行前后国际合作的水平。大流行病期间承认的失败记录表明了该议定书的紧要性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;联合国附属机构原先本计画在本周内达成协定，但因债权国家与经济欠发达国家在议题如疫苗分发与灾害准备工作等议题上出现激烈分歧，讨论时间有所延后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管存在该争议，各国却已取得一项平行协定，对现有的具有法律约束力的卫生规则进行修订，即国际卫生条例(IHR)。该协定新增了一个“大流行紧急状态”类别，涉及最为重要且具全球威胁的健康危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“本日所做出的历史性决定，展现了成员国坚持共同意愿，旨在保护自身人民及全球人民免受公共健康紧急事件与未来大流行病的共同风险。” 世卫组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国卫生与公共服务部长Xavier Becerra周六强调：“凭借这个协定，我们采取步骤，确保各国对其行为负责，并加强在疫情对公众安全构成威胁之前制止疫情爆发的措施。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球健康规则的更新旨在加强世界对新病原体的防御能力，尤其是COVID-19夺走超过700万人生命后，根据世界卫生组织的数据。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="存档图片：日内瓦世界卫生组织（WHO）总部附近看到的WHO标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;存档图片：2023年2月2日在日内瓦瑞士，世界卫生组织（WHO）总部附近看到的WHO标志。REUTERS/Denis Balibouse/存档图片/存档图片 &lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>