<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 04 Nov 2024 16:49:29 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击中毙命</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿在本月遭受另一囚犯袭击后，于周五在魁北克的一所最高安全级别监狱去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为一名臭名昭著的连环杀人犯，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省温哥华地区的猪场杀害吸毒者和妓女并屠杀其遗体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法院裁定他杀害了六名失踪妇女的部分遗体，这些妇女的遗体在其温哥华近郊的破旧住所中被发现。政府检方在判决后撤销了他另外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务机构表示，皮克顿是在5月19日遭受袭击后，在魁北克监狱内去世。随后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;服务机构在一份声明中表示：“我们深知，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省以及全国其他社区造成了巨大的创伤。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者是在温哥华市中心东区贫困、吸毒泛滥的地区失踪的约60名女性中的一部分，直至皮克顿在2002年初被捕前，该地区已有超过十年的时间内陆续出现在各地警方记录中失踪的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿的猪场，即距市中心约25公里的博尔丘库姆兰地区，警方在现场发现了33名女性的遗体或DNA，其中许多女性为原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称皮克顿所写的一本书在亚马逊上架不到数小时便被下架。据《温哥华太阳报》报道，在书中，这名连环杀手声称自己是无辜的，并且是被警方陷害的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社请求亚马逊将其下架并向受害家庭家属道歉。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的法庭案件在新温哥华市开始。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿在博尔丘库姆兰地区的家中。路透社/Global TV/资料照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因 ANC 选举表现下滑而势力削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲国民大会（ANC）党后，将因该党自种族隔离结束以来最糟糕的选举成绩而遭受严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举结果显示，约71%的投票站已统计的选票中，ANC的得票率不到42%，比2019年上次选举中获得的57.5%的得票率大幅下降，并且首次在十年内未能获得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举结果意味着，作为纳尔逊·曼德拉的前解放运动，ANC将不得不与其他较小政党谈判联合政府协议或其他形式的协议，以管理国家。这可能需要做出政策让步或放弃显要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾是工会领袖后来成为商人的拉马福萨可能会面临反对党和他分裂党内批评者的辞职要求，但ANC的一名高官支持他继续任职，分析人士表示没有明显的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“拉马福萨没有明确统一的接班人来接替他，”开普敦大学政治学教授安东尼·伯勒尔说，他曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的一项民意调查表明，拉马福萨在主要政治人物中拥有最高的批准率，ANC内部的派系斗争可能会使任何试图对抗他的努力变得复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他会将在宣布最终初步结果的周日发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的未来曾在2022年因其在猎场家具内藏有一大笔现金的丑闻而受到质疑，当时一份小组报告称他可能有不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认了这一丑闻，该事件被称为“农场门”，并在同年赢得了 ANC 领导人的连任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次周三的选举被认为是对ANC最具挑战性的测试之一，因为选民对高失业率、犯罪和长期的电力供应中断等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年底当选ANC领导人时承诺改革党的形象并振兴经济，但其前任雅各布·祖马在九年的任期内因丑闻、腐败和经济下滑而受到批评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但根据他在2018年上任时的初步热情很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济仍然停滞不前，ANC高层官员仍环绕着丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中最致命的一击来自拉马福萨的劲敌祖马，他支持新党MKs，并超出预期，大大侵蚀了ANC的支持率，尤其是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马已棋高一着将拉马福萨和ANC困住。他深知他们在夸祖鲁-纳塔尔省是脆弱的，”政治分析师拉尔夫·马特凯加说。“这意味着拉马福萨的计划结束了……当选举失利时，不能希望一切还像平常一样进行。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革问题上显得迟疑不决而受到批评，试图避免加剧他党内的分歧——这与他作为工会领袖在1980年代的决断力形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，拉马福萨的支持者们赞扬他的协商能力以及他在推动南非成为所谓“全球南方”国家代表之一方面的作为，“全球南方”指的是低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球呼吁公平分配疫苗最突出的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院对以色列提起种族灭绝诉讼，法官本月裁定以色列必须停止对加沙城市拉法的军事攻击。以色列坚决否认这些指控，并继续其针对拉法的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选期间，拉马福萨试图强调ANC在过去三十年取得的成就，但批评者认为他几乎没有提出新的解决方案来应对南非最大的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一次竞选集会上，拉马福萨承诺“会做得更好”，当时数万支持者聚集在索韦托足球场。很多人在演讲尚未结束时就离场了。&lt;/p&gt;
        
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日。REUTERS/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>全球流感大流行条约预计于2025年完成，世卫组织说</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成全球协议以更有效地应对疫情的谈判将于2025年或在此之前结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织194个成员国在过去两年中一直在就一项协议进行谈判，该协议可能在疫情爆发前和期间增加协作，旨在弥补在COVID-19应对中的失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管最初计划本周达成协议，但由于富裕国家和较贫穷国家在疫苗共享和准备等方面存在严重分歧，谈判被迫延期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国仍达成了一项平行协议，以更新现有的具有法律约束力的卫生规定——《国际卫生条例（IHR）》，新增了“疫情紧急状态”这一类别，用于描述最严重的全球性健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事谭德塞在一份声明中表示：“今天的历史性决定展示了成员国共同保护其人民，以及全世界人民免受公共卫生紧急事件和未来疫情风险的意愿。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务 secretary 布莱西拉在周六的声明中表示：“通过这项协议，我们采取措施使各国承担责任，并加强措施，防止疫情爆发威胁到美国人民的安全。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些全球卫生规则的修订旨在增强对COVID-19疫情死亡超过70万人后，世界对新病原体的防御。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="世卫组织logo 图片来源于日内瓦总部，2023年2月2日。图片来源：路透社/德尼思·巴利波斯/文件照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;文件照片：2023年2月2日在瑞士日内瓦世界卫生组织（WHO）总部拍摄的世卫组织LOGO。路透社/德尼思·巴利波斯/文件照片&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐渐加大参与乌克兰冲突的力度</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是一个虽然细微但意义重大的步骤，有助于缓解俄罗斯在Kharkiv地区开展的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为让乌克兰使用美国武器打击俄罗斯领土的目标存在重大风险，担心这可能引发与拥有核武器的俄罗斯之间的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一禁令与其他禁止向基辅提供高端武器的规定相契合，这些禁令也相继被解除，从先进的美国战斗机到远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定从7日起生效，针对Kharkiv地区战役进行了严格限定。美国官员表示，乌克兰现在可以使用美国提供的武器反击“攻击他们或准备攻击他们”的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家表示，这允许乌克兰前线部队使用美国提供的High Mobility Artillery Rocket System (HIMARS) 发射器发射Guided Multiple Launch Rocket System (GMLRS) 导弹及其他武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这能够稳定前线，并可能在俄军在Kharkiv地区深入部署之前将其驱逐，”位于基辅的乌克兰国家安全研究院研究员Mykola Bielieskov表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员Philip Ingram表示，拜登的这一决定将减少基辅对东部Donbas关键战场的部队需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将陷入被动地位，不得不重新考虑其在Kharkiv地区的攻击战术，”他补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程追溯至数周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，乌克兰于5月13日通过一个安全视频会议向白宫国家安全总监Jake Sullivan、国防部长Lloyd Austin和联合参谋长联席会议主席C.Q. Brown提出了在Kharkiv地区使用美国武器的要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sullivan敦促Biden同意让乌克兰从俄罗斯境内对袭击他们的俄罗斯部队进行反击。自那时起，拜登政府一直在最终敲定此决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据乌克兰总统Volodymyr Zelenskiy在5月20日接受路透社采访时公开呼吁，要求乌克兰的伙伴方采取这一步骤，但他当时表示：“截至目前，没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foreign Policy Research Institute东欧项目高级研究员Rob Lee表示，由于美国禁止在俄罗斯境内发动打击，俄罗斯能够利用此禁令作为安全区域来袭击Kharkiv地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kharkiv是乌克兰第二大城市，距离边界仅有19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其炮兵部署在边界对面，保持防空、电子战、指挥和控制能力，从而获得一定程度的安全，”Lee说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，Lee和其他专家表示，单独做出这一决定短期内可能不会显著改变前线格局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定不太可能显著改变前线动向。但它将使俄罗斯继续开展这一跨境行动变得更加艰难，”Lee说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingram表示，俄罗斯缺乏足够的部队来进行对Kharkiv的大规模进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯无法从东北方向对Kharkiv产生足够的战斗能力的威胁，”他说，“为此，他们需要在东部战场的部队资源。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统Vladimir Putin警告北约成员国不要允许乌克兰将其武器射入俄罗斯，并在星期二再次提及核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎在接下来的几周和几个月内准备进一步扩展使用美国武器的能力，尤其是在俄罗斯在战场上的攻势失利后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;星期五，在华盛顿宣布政策调整不到一天后，Zelenskiy在接受《卫报》专访时表示，呼吁美国批准对俄罗斯领土深处的目标进行打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;位于华盛顿的战略与国际问题研究中心前国防部官员Mark Cancian表示，拜登的举动仅仅是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的巨大转变，但的确是一个步骤，”Cancian说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将主张下一步行动：打击更广泛的区域目标，也许是在没有直接威胁Kharkiv的俄罗斯领土的一区域中的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿Antony Blinken在星期五于布拉格发表讲话时拒绝透露，拜登政府是否会扩大政策允许打击俄罗斯领土上的其他目标，但他也没有完全排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来我们将继续根据需要调整和适应，”Blinken说。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="Kharkiv地区袭击后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一群消防队员正在Mala Danylivka村的Kids and Youth Sport Riding School现场工作，该地受到俄罗斯导弹袭击的严重破坏，该场景拍摄于乌克兰Kharkiv地区，2024年5月30日。REUTERS/Valentyn Ogirenko 文件照片&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争尽管被判有罪</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本文第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内直视着一排镜头，发表了一番既适用于其法律斗争也适用于政治斗争的言论：他已做好准备，迎接挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就在纽约陪审团裁定他因伪造文件企图掩盖向成人电影明星支付封口费的款项而涉34项罪名成立的判决之后的一天，共和党总统候选人列出了他的对手和不满，愤怒而杂乱地发表了长篇讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他对审理他案件的法官胡安·梅伦钦法官称为“有罪”的人和“恶魔”。他称其在11月5日选举中的对手——现任总统乔·拜登为“历史上最差的总统”。他对那些作证反对他的证人、曾投票弹劾他的国会议员，以及那些——如他在集会上所言——非法涌入国家的移民猛烈抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普敦促支持者向他的竞选捐款，将他面对的困难上升至超越个人的层面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是为了美国，”他说，“请这么做。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他的其他竞选演讲中常常夹杂着幽默，但这一演讲却主要是沉闷和严峻的。特朗普在新闻发布会时仅使用了一小页笔记。结束时，他没有回答任何问题，便在他的儿子埃里克·特朗普陪伴下迅速离开了发言台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;远离镜头，在筹款呼吁和社交媒体上，前总统的盟友也对司法系统以及任何暗示特朗普有犯罪行为的人进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一场两党主要候选人彼此视对方为国家威胁的选举中，拜登竞选团队抓住了特朗普的言论作为他不适宜担任总统的新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普精神错乱、垂死挣扎并就他个人的怨念妄言，以及对美国司法系统的误导。观看的人都能得出一个显而易见的结论：此人不能成为美国的总统。”拜登竞选团队通讯主任迈克尔·泰勒在声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——他们绝大多数认为纽约的判决是不公正的——在周四就向他的竞选账户捐入了3480万美元，特朗普团队如是说。这创下了特朗普自WinRed平台这一数字筹款服务启动以来最高的单日筹款记录，WinRed是共和党处理数字化筹款的平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;候选人团队尽管筹款总额落后于拜登，但正试图加快步伐，在周五起飞了一波令人担忧的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条信息上如此写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永不服输！”特朗普在新闻发布会后发出的另一条信息尖锐地宣称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都一致站在前总统一边，声称审判有缺陷，指控应从未提出，陪审团来自倾向于民主党的曼哈顿，完全没有代表性，而法官偏颇——地方当局否认了这些说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于不够迅速或激烈的共和党谴责来说，特朗普的盟友和竞选助手则进行了反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的竞选联合经理克里斯·拉齐维塔对一个叫在社交媒体平台X上发表帖子支持陪审团判决应被尊重的全国性大学生共和组织表达了轻蔑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见就像屁股，每个人都有，”他在X上发表的帖子中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还对在马里兰州参议员竞选中立场温和的前共和党州长劳里·霍根进行了攻击，他曾在判决前警告美国人不要因更多的致命的党派分歧而火上浇油。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你已经结束了你的竞选，”拉齐维塔在X上回应道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这两个选区的共和党选民采访中，一些人表示特朗普的定罪让他们重新考虑他在11月的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种分歧可能导致他在与拜登的重赛中失分，鉴于特朗普在多个选区处于微弱领先。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，接受采访时的大部分共和党人听起来都像特朗普本人一样，将审判称为一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一切都是政治的，目的就是伤害他，尽量让他远离竞选活动，”62岁的退休警察斯科特·克莱顿，在佐治亚州玛丽塔说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他这么做，就能对任何人这么干。没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约。路透社/布兰登·麦克德米德&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约特朗普大厦。路透社/布兰登·麦克德米德/资料照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的同时结束加沙地带的冲突，并呼吁哈马斯同意这一新提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这场战争该结束了，可以开始新的和平日子了。”拜登说，他正面对着选举年的压力，需要结束已持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他方调解的以色列与哈马斯激进运动之间的停火谈判一再受阻，双方均指责对方是导致谈判停滞的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列数周对拉法的军事行动以及国内与国际对加沙死亡事件和人质持续被囚的压力加速后提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登公布停火计划后提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这也发生在共和党总统竞选对手唐纳德·特朗普因34项重罪指控被宣判有罪的第二天，凸显了两位候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新提案分为三个阶段，与以往提案不同，因为停火将在所有三个阶段内持续进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列武装部队将撤出加沙人口密集区，并交换包括老年人和妇女在内的人质，换取数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙地区，并每天有600辆人道主义援助车辆进入加沙，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束冲突的条款进行谈判。“只要谈判继续，停火将继续，”总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段包括对加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登透露，这一提案已通过卡塔尔转交给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁那些在以色列坚持持续战争的人改变他们的立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有些人不会同意这项计划，他们将呼吁战争无限期地持续下去。有些人甚至在政府联盟中，他们已经明确表示，他们想占领加沙，他们希望在数年内继续战斗，人质对他们来说不是优先事项。我会敦促以色列领导层尽管面对一切压力也要支持这项协议，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名一生致力于以色列的人，作为美国唯一一位在战争时访问以色列的总统，以及刚向伊朗攻击以色列的伊朗发出直接防御指令的总统，我敦促您退一步想想，如果失去这一刻会发生什么。我们不能错过这一刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位要求匿名的美国高级官员表示，以色列能够提出新提议是因为最近在战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一个通往危机终结的道路图。这是一个详细到四面半页的协议，”该官员说。“它是经过仔细谈判确定的。现在摆在桌面上的是这个过程的终结。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，该官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多家以色列媒体报道说，拜登的演讲周五极具戏剧性，可以被理解为试图直接向以色列公众传达信息。以色列12频道中断了晚间新闻节目，转播了拜登的演讲。此前，以色列审查员曾禁止发布该提议的具体细节，主持人丹尼·库什马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提案的成功几率比以往的提议更高，得克萨斯大学奥斯汀分校历史和公共事务学教授杰里米·苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大打击，哈马斯能够发起任何大规模袭击、攻击或恐怖袭击的可能性虽不是完全不存在，但要比以前低得多，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众的看法已经开始“转向”以色列，苏里说，这可能促使以色列人希望结束冲突，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某种事情时，他可以创造很多激励因素，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个前期人质提议建议，以释放加沙地区的患病、年迈和受伤人质为代价达成六周的停火协议，并可延长停火以允许更多的援助进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议本月早些时候失败，因为以色列拒绝接受哈马斯要求作为谈判一部分永久结束冲突的要求，并加大了对加沙南部拉法市的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，它告诉调解人，在持续的军事行动期间不会进行进一步谈判，但如果以色列停止战争，它愿意达成包括人质和囚犯交换在内的“完整协议”。  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位要求匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文周五将与拥有被哈马斯囚禁国民的17个国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列周日在拉法的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际愤慨，但没有触及美国切断对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙地带的巴勒斯坦民众在这场战争中承受了纯粹的地狱，”拜登周五表示。“我们看到本周因以色列军事袭击而引发的致命大火的可怕画面……针对哈马斯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生官员估计，自以色列于10月7日在以色列南部发动袭击后对加沙地带发动攻击以来，已有超过36280人丧生。据以色列表示，哈马斯袭击导致约1200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一位巴勒斯坦人在拉法被损毁建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        一位巴勒斯坦人在拉法被破坏的建筑废墟中行走，后者是在以色列军事行动期间在加沙北部贝特拉赫地区摧毁的。路透社/马哈茂德·伊萨，2024年6月12日
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国原油生产商维持适度增长，欧佩克+考虑延长减产措施</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油井运营商坚持减少支出以提高产量的承诺，这可能使全球最大的石油生产国美国在2024年的增长步伐放缓，从而减轻OPEC+进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国通过页岩油革命和技术创新大幅提升了石油产量，成为非OPEC产油国石油供应增长的主要驱动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国石油产量超出预期，日产量增加了超过一百万桶至1293万桶，远超政府在2023年初预计的大约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克及其盟友（OPEC+）去年加大了减产力度，部分原因是为了抵消美国及其他非OPEC产油国产量的上升。OEPC+目前的总减产规模约为586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士透露，OPEC+正在商讨一项复杂的减产协议，该协议将允许该组织将部分减产措施延续至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+定于周日开会讨论供应政策，美国产量增长将继续推动非OPEC+产量增加，但这种威胁将不像2023年那样显著。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国石油供应今年将增长约27万桶/日。这一预测与欧佩克自身关于美国原油和凝析油产量将增长30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计，美国的产量将增长约64万桶/日。以上三者是被密切关注的预测者，他们的预测均未超过去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克预计，2024年全球需求增长将达到220万桶/日，超过非OPEC+产油国的供应增长约100万桶/日。这意味着OPEC+的石油需求比2023年增加了约90万桶/日，根据欧佩克5月发布的月度《石油市场报告》显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计，全球需求增长将降至110万桶/日，OPEC的石油需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;整体来看，今年美国原油产量迄今变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，比去年12月份的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内人士和分析师表示，尽管油价徘徊在每桶80美元附近，美国生产商似乎不太可能实现去年那样的意外大幅增长。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常保守和自律的态度，”合约钻探商Scandrill的首席运营官保罗·莫斯瓦尔德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的价格水平，一直未能看到钻机数量的进一步增长，这确实是一个令人惊讶的现象。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;该公司打算保持资本支出不变，并推迟对钻机的升级，以适应更为平坦的钻井增长。计划年底运营12台钻机，并在明年重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯提供的数据，美国石油钻机数量降至496台，比上年下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在未来数年以千桶/日的速度增长，但目前还没有扩大这种增长率的动力，”标普分析师在一份周四的报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国能源上市公司在投资者的压力下限制了增长支出，这限制了页岩油产业在2010年代的高增长速度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，两次意外增产部分得益于私营生产商，其中一些公司现在正受到行业整合浪潮的影响，通过延长井深和压裂岩石以提高单井产量。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近出现了一波整合，但我预计当前的油价水平将继续支持美国总体石油产量稳步增长，因为钻井和完井效率的持续改进将继续发挥作用，”得克萨斯标准石油总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司如SLB（标普代码：SLB.N）预计，今年国际市场的增长将超过北美市场。其第一季度国际收入增长18%，而北美收入下滑6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“近年来的策略发生了转变，更加强调资本纪律，这导致了不同的反应，”瑞士信贷银行分析师Giovanni Staunovo表示，他预计OPEC+将延长自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那等国家预计今年将引领石油及液体产量的增长。根据3月EIA的说法，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了如何适应美国石油产量的增长，”瑞士信贷银行的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台的操作楼层从控制室视角在位于得克萨斯州温克的奥古斯特斯石油公司的租地内可见" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;钻井平台的操作楼层从控制室视角在位于得克萨斯州温克的奥古斯特斯石油公司的租地内可见，2018年8月22日。REUTERS/Nick Oxford/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重质押”平台boom，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已流入一种新型平台，投资者可以通过锁定其代币获得奖励，这引发了分析人士对用户和加密市场风险的警告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“再质押”的日益流行是加密市场风险倾向增强的最新迹象，随着价格攀升和交易者追求收益，加密市场正面临更多风险。当前，比特币（最大的加密货币）价格接近历史新高，而以太币（第二大的加密货币）今年已经上涨了60%以上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再质押热潮的核心在于位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月份从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密货币部门获得了1亿美元融资，其平台上已吸引了1880亿美元的加密货币，与六个月前的不到4亿美元相比大幅增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明了再质押，旨在扩展一项长期存在的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机来检查和确认谁拥有哪种加密货币。为了完成这一过程，持有加密货币代币（如以太币）的所有者会让其资产被锁定作为验证过程的一部分。持有者在参与质押期间将失去对代币的即时访问权，但他们会获得一定的收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还给用户发放新创建的加密货币来代表他们质押的加密货币。再质押使代币的所有者可以将这些新代币再次质押给不同的区块链项目和应用，从而希望获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对再质押的风险程度存在分歧，一些内部人士认为这一实践过于新兴，难以确定其风险性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但包括分析师在内的其他人则担心，如果代表再质押代币的新代币被用作加密借贷市场的抵押物，可能会产生基于少量底层资产的无数借贷循环。他们认为，如果每个人都同时尝试退出，这可能会导致更广泛的加密市场不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押品被用来作为抵押品时，情况就不太理想，增加了一种新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对投资者而言，吸引力在于他们可以获得的收益率：在以太坊区块链上的质押回报通常在3%-5%之间，而分析师则表示，再质押的回报可能会更高，因为投资者可以同时获得多个收益率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再质押是去中心化金融（DeFi）领域最新发展的组成部分，旨在让加密货币持有者投资于试验性方案，期望在不售出资产的情况下产生可观的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户发放质押奖励，因为发放机制尚未开发好。用户加入该平台是为了预期未来的奖励，或其他被称为空投的馈赠。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用该平台的人发放其自身新创建的代币“EIGEN”。用户希望这个代币在未来会有所值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“EigenLayer的增长被用户寻求所谓的空投所推动，这实际上是这种免费钱的事物的极度投机行为，”Kaiko的Morgan McCarthy说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样做是预先期望会有回报，但具体是什么他们并不知道，”美国加密交易所Coinbase的研究负责人David Duong（COIN.O）说，Coinbase提供质押服务但不提供再质押服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于去年创立，他曾是美国华盛顿大学的助理教授，并参与了印度首批由学生设计的微卫星团队，这是他的学术网站上的信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer称自己为验证服务的市场平台，连接待质押的用户与需要质押代币的应用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的再质押平台不断涌现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO。Kelp DAO为客户提供服务，将客户代币再质押到EigenLayer并生成新代币来代表再质押的资产。这些代币可以用于其他地方，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台目的是让用户选择在哪里质押其代币，并帮助新的区块链服务发展，而不是激励更多基于加密货币借贷的活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家之间没有正式关系……这是一个新兴的现象，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，再质押可能会带来“隐藏的风险”——如果再质押代币被用于加密借贷，它们可能会导致强制平仓以及市场回落期间更大的波动，他在报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场的暴跌被高风险借贷放大，因为随着作为抵押的加密代币迅速贬值，当Terra和Luna代币崩盘后，这种情况加剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan与这些风险保持距离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在再质押而在借贷协议中。借贷协议高估了风险，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家并不担心再质押，他们认为再质押协议中的现金相对于全球加密行业的2.5万亿美元净资产来说非常小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密市场的损失会蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们不认为再质押问题会对传统金融市场构成任何实质性风险，”标准普尔全球评级数字资产分析负责人Andrew O’Neill说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但加密世界正在越来越与主流金融领域相连，银行已经开始关注再质押。瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，它会为其客户质押加密资产，并预期“一个围绕再质押的新生态系统将出现”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加密货币比特币的代表图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;这是3月9日，在法国巴黎拍摄的代表加密货币比特币的插图。REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/档案照片
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加密货币以太币的代表图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;这是2023年6月16日，在瑞士日内瓦拍摄的代表加密货币以太币的插图。REUTERS/Dado Ruvic/Illustration/档案照片
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum以压倒性优势胜出，成为该国首位女性总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·席尔瓦布玛赢得了压倒性的胜利，成为墨西哥首位女总统，继承了其导师和前任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的竞选项目，奥夫拉多尔的民望在贫困人口中得以延续，这对她的胜选起到了关键作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;席尔瓦布玛&lt;/a&gt;，一名气候科学家和墨西哥城前市长，获得了58.3%至60.7%的投票率，墨西哥选举委员会根据快速计票结果显示，这一得票率预计将创墨西哥民主历史上的最高纪录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟似乎有可能在两院获得三分之二以上的多数，这将使该联盟能够在没有反对党支持的情况下通过宪法改革，根据选举委员会给出的结果范围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索希特尔·加尔韦斯&lt;/a&gt;在初步结果显示其获得26.6%至28.6%的投票率后承认了失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我有生以来第一次成为共和国第一任女总统，”席尔瓦布玛在欢呼声中对支持者说，“总统！总统！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦布玛的胜利对墨西哥而言是一个重大进展。墨西哥有着男性至上文化，且是全球第二大天主教人口国家，多年来传统价值观和女性角色占有主导地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦布玛是美国、墨西哥或加拿大历史上首位通过一般选举胜出的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从没想过有一天我会投票给女性，”87岁的埃德尔米拉·蒙蒂埃，墨西哥最小州塔拉兹卡的一位支持者说，“过去我们甚至无法投票，即使后来可以了，也还需要听从丈夫的指示。感谢上帝这一切都变了，我得以亲眼见证这一切。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管面临重任，席尔瓦布玛必须平衡提升公共福利政策的承诺与继承庞大预算赤字和低经济增长率的任务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果宣布后，她对支持者表示，政府将负责任地处理财政事宜，并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她誓言改善安全局势，但细节较少。此次选举是墨西哥现代史上最暴力的一次，有38名候选人遭到谋杀。许多分析人士认为，奥夫拉多尔的任期期间，犯罪组织的影响不断扩大和加深。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举还因普埃布拉州选区的投票站发生两起杀人案而受到玷污。奥夫拉多尔任期期间，墨西哥杀害人数超过18.5万，这一数字为墨西哥现代史上任何任期之最，尽管谋杀率略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺大幅增加对改善警务和降低有罪不罚的投资，否则席尔瓦布玛可能难以实现整体安全水平的重大提升，”独立拉丁美洲政治风险分析师纳特aniel·帕里希·弗兰纳里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政党MORENA也在墨西哥市市长选举中胜出，初步结果显示，此职位是国家最重要的职务之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统所面临的挑战将包括与美国就大量美国目的地移民穿越墨西哥的问题进行艰难谈判，以及在芬太尼危机肆虐的背景下加强禁毒合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果11月美国总统大选由唐纳德·特朗普胜出，这些谈判将更加艰难。特朗普承诺对来自墨西哥的中国车征收100%的关税，并表示他会动员特种部队打击贩毒集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，下一任总统将负责解决电力和水资源短缺问题，并通过将制造商吸引回墨西哥来应对“近外包”趋势，即公司将供应链移近其主要市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦布玛还需要解决 PEMEX——这一国有石油巨头面临的困境——即生产连续二十年下降并负债累累的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不能只是无休止地向国有企业投入公共资金，却不让它实现盈利，”高盛首席拉美经济学家阿尔贝托·拉莫斯如是说，“他们需要重新审视 PEMEX 的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔将最低工资翻倍，减少了贫困，并见证了比索的增强和低失业率——这些成就使他广受民众欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦布玛承诺扩大福利项目，但墨西哥今年赤字可能仍然庞大，2025年预计的经济增长率仅有1.5%，这也使她的目标难以实现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔试图将选举转化为对其政治议程的公投，希望通过宣传，颠覆席尔瓦布玛是奥夫拉多尔附庸的说法。尽管她已承诺继续奥夫拉多尔的部分政策，特别是那些帮助墨西哥最贫困人口的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在胜选演说中，席尔瓦布玛感谢奥夫拉多尔，“他是一位独特的人，他使我们的国家变得更好。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析家维里·里奥斯认为，批评者认为席尔瓦布玛是奥夫拉多尔附庸的行为背后隐藏着性别歧视。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人难以置信的是，有人不相信她会做自己的决定，”她指出，“我认为这很大程度上是因为她是女性。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="席尔瓦布玛赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥执政党MORENA总统候选人克劳迪娅·席尔瓦布玛在赢得选举后于墨西哥城向支持者发表讲话。路透社/法拉尔·孔哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="席尔瓦布玛赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥执政党MORENA总统候选人克劳迪娅·席尔瓦布玛在赢得选举后向支持者挥手致意。路透社/法拉尔·孔哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城市中心扎卡拉霍广场，墨西哥执政党MORENA宣布克劳迪娅·席尔瓦布玛赢得总统选举后，人们举着“总统席尔瓦布玛”的横幅。路透社/玛埃·里比&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/达尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥反对派总统候选人索希特尔·加尔韦斯在选举日结束后发表讲话，与支持者互动。路透社/奎茨Alice·尼切-哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;香克鲁萨斯科佐加特镇，2024年6月2日。路透社/何塞·路易斯·普拉达&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韦拉克鲁斯，2024年6月2日。路透社/亚赫利·塞巴罗斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，约森加坦镇。路透社/加布里埃拉·桑巴利亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7O4FN7WT6JOY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/亚历山德罗·梅内杰尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/路易斯·科特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，沙邦特洛巴-夸彦纳镇。路透社/何塞·路易斯·普拉达&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，科纳加奇镇。路透社/何塞·路易斯·冈萨雷斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/亚历山德罗·梅内杰尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，萨满恰马尔镇。路透社/雅科布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，科马楚恩镇。路透社/伊万·亚瑞斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，萨满恰马尔镇。路透社/雅科布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，沙邦特洛巴-夸彦纳镇。路透社/何塞·路易斯·普拉达&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ7Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/路易斯·科特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，墨西哥城。路透社/达尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总统选举前的准备工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，墨西哥城。路透社/达尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总统选举前的准备工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月1日，墨西哥城市中心。路透社/达尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>