<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 27 Oct 2024 14:32:01 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱遇袭后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;最高安全级别监狱中的另一起事件导致Robert Pickton在本月早些时候受袭后于周五去世，终年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位曾被加拿大指责为最臭名昭著的大规模杀人犯，于2007年因在不列颠哥伦比亚省猪农所在地对其进行谋杀并肢解受害者遗体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当时，法庭发现他在靠近温哥华的一个破败的财产上发现了六名女性的部分遗骸，政府检察官在判处其终身监禁后撤销了另一起20起谋杀的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，Pickton是在本月19日在魁北克监狱中遭受袭击后去世，随后被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们认识到这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成了毁灭性的影响，”该服务在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者包括温哥华贫困且毒品泛滥的东镇地区超过60名女性中的众多人员，直到2002年初Pickton被捕之前这起事件持续了十多年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在Pickton的猪农场地Port Coquitlam，大约位于温哥华市中心东25公里处，发现了33名妇女的遗体或DNA，其中很多我是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，Pickton声称自己无罪并认为自己被警方陷害的一本书在亚马逊上架数小时后被撤下。据《温哥华太阳报》当时报道，该书的出版商请求亚马逊将其删除并为被害家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的法庭案件始于新威斯敏斯特" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿此图为不戴时间标签的电视文件照，在他的Port Coquitlam家中。REUTERS/Global TV/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>全球流行病条约有望于2025年达成，世卫组织说</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成全球协议以更好地应对大流行的谈判将在2025年或更早结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国在过去两年中一直在就一项可能在大流行前和期间增加合作的协议进行谈判，这是在认定了新冠肺炎期间失败后的尝试。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国机构最初希望本周达成协议，但因富国和穷国在疫苗分享和准备等问题上的分歧，谈判已被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，各国仍达成了一项平行协议，旨在更新现有的具有法律约束力的公共卫生规定，即《国际卫生条例》（IHR），其中包括一个新的“公共卫生紧急事件”类别，用于描述最严重和最具全球威胁的健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天做出的历史性决定展示了各成员国共同保护本国人民及世界免受公共卫生紧急事件和未来大流行病风险的愿望，”世卫组织总干事赖汉莫·格布雷耶苏斯在声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“通过这项协议，我们采取措施使各国承担责任，并加强措施，防止疫情在威胁美国人和国家安全前暴发，”美国卫生与人类服务部部长杰克森·贝塞拉周六表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鉴于新冠肺炎夺去了超过700万人的生命，全球公共卫生规则的变化旨在加强世界对新病原体的防御。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="文件照片：日内瓦世卫组织总部附近的世界卫生组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
文件照片：2023年2月2日，瑞士日内瓦，世界卫生组织（WHO）总部附近的世界卫生组织标志。路透社/Denis Balibouse/文件照片/文件照片
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因执政党大选表现疲弱而受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨将在领导非洲国民大会（ANC）党在选举中遭遇其自种族隔离制度结束以来最差的选举成绩后，面临严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三选举中约71%的投票站结果显示，ANC的得票率低于42%，与2019年上次选举时的57.5%相比大幅下降，并首次在近30年中未能获得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举失利意味着，作为纳尔逊·曼德拉的解放运动昔日组织，ANC必须与其他较小政党达成联盟协议或其他形式的合作，以继续统治国家。这可能要求它做出政策让步或让出重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从前工会领袖转变为商人的拉马福萨可能会面临来自反对党派和内部批评者的辞职要求，但ANC的一名高级官员支持他留任，并且分析师认为没有显而易见的接班人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明确的能取代拉马福萨的统一候选人，”开普敦大学政治学教授安东尼·伯勒斯说道，他撰写了拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的一项民意调查显示，拉马福萨在这次选举中是所有主要政治家中最受支持的，而ANC内部分裂可能会复杂任何反对他的尝试。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日全面初步结果显示时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统地位此前也曾面临挑战，2022年的一个调查报告发现，他可能因在猎场家具中存有现金而构成不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认了这场被称为“农场门”的丑闻中的不当作为，并在同年赢得了一项新的五年的ANC党领导任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被预期将是ANC迄今为止面临的最大考验，因为选民对失业率高、犯罪率以及断电等问题表示愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年末当选ANC党领导人，承诺重塑政党形象并重振经济，当时他的前任雅各布·祖马因九年的丑闻、腐败和经济衰退而执政。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但当他2018年成为国家元首时，最初的兴奋很快就消退了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济依然停滞，高级ANC官员仍面临丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的这一决定性打击是由他的对手祖马所施加的，祖马支持新政党uMkhonto we Sizwe，该党超出了预期，严重侵蚀了ANC的支持，特别是在祖马的家乡夸祖卢-纳塔尔省(KZN)。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马已经将拉马福萨和ANC置于险境。他知道他们在夸祖卢-纳塔尔省很脆弱，”政治分析师拉尔夫·马特凯格说。“这标志着拉马福萨项目的结束……你在选举中失利后，仍希望一切照旧是不可能的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;批评者指责拉马福萨对于推进关键改革持犹豫态度，以避免激化党内分裂——这与1980年代他作为工会领导者的决断性完全不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬他促进共识的能力，并肯定他在推动南非作为所谓“全球南方”国家的倡导者方面所起到的作用。“全球南方”是指低收入和中等收入国家的群体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是全球最突出的声音之一，呼吁公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了针对以色列的种族灭绝指控，本月法官裁定，以色列必须停止在加沙城拉法的军事行动。以色列坚称否认这些指控，并坚持其在拉法的进攻行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC在过去三十年的成就，但批评者指责他未能就南非面临的最大挑战提出新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前，ANC最后一次竞选集会上，他承诺“变得更好”，面前聚集了几万名支持者，他们足球场的观众席。很多人在演讲尚未结束时就离开了。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，索韦托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐渐介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽美国武器在乌克兰境内用于打击俄罗斯境内目标的限制，这标志着美国在持续两年的俄乌战争中进一步发挥作用，专家认为这可能有助于缓解俄罗斯对哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土的目标存在重大风险，担心这可能会引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与美国此前对基辅供应更高级武器的禁令相符，后者已逐渐崩溃，包括先进的美国战斗机和长程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定自本周起生效，仅针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，该决定允许基辅使用美国提供的武器回击来自边境的俄罗斯武装力量的攻击或准备发起的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家指出，这为前线乌克兰部队使用美国提供的高机动性火箭炮系统（HIMARS）和制导多管火箭系统（GMLRS导弹）及其他武器打击俄罗斯部队开了绿灯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，可能在俄罗斯未巩固阵地前，助乌克兰军队迫使他们后撤，”基辅官方智库乌克兰国家战略研究所研究员莫基拉·比莱耶斯柯夫如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格兰表示，拜登的决定将减少基辅从东顿巴斯关键战场调兵的需要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯人现在将被迫战略性地重新考虑他们在哈尔科夫地区的攻势战术，”他补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登作出这一决定的考量已有数周之久。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据报道，5月13日的一场安全视频会议上，乌克兰官员向白宫国家安全顾问杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀以及联合参谋长主席科·布朗将军提出了在哈尔科夫地区跨境使用美军武器的要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏利文与奥斯汀、布朗确定了一项建议，支持放宽武器使用限制，并于5月15日向拜登报告。一位匿名的政府官员称，拜登同意乌克兰可以安全境内的俄罗斯领土回击俄罗斯武装力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随后，拜登政府开始做出最终决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在5月20日的一次《路透社》采访中公开呼吁合作伙伴采取这一举动，但表示：“迄今为止，尚无积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗吉尼亚研究机构欧洲事务项目高级研究员罗布·李表示，俄罗斯通过利用拜登禁止在俄罗斯境内发动攻击的规定，将其用作在哈尔科夫地区发动攻击的安全区域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以在边境对面维持其火炮，保持防空、电子战、指挥与控制等设施，”李说，“这可能使他们拥有某种安全庇护。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，李和其他专家认为，这一决定本身短期内可能不会显著改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会显著改变前线的移动情况，但它将使得俄罗斯人更难以继续进行这种跨境作战行动，”李说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格兰表示，俄罗斯缺乏足够的部队进入哈尔科夫地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯不具备足够的战斗能力从东北方向威胁哈尔科夫，”他说道，“要达到这个目的，他们将不得不放弃了东线战场的兵力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国，不要允许乌克兰将其武器射入俄罗斯领土，并于周二再次强调可能发生核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，乌克兰似乎已准备好在未来几周和几个月继续寻求扩大其在美国武器使用范围，并特别是在俄乌战场形势不利的一年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策转变后不到一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁获得美国批准，打击俄罗斯境内的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿智库的马克·凯恩森指出，拜登的举措仅仅是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这并非政策上的重大变革，但这确实是一个步骤，”凯恩森说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员将要求迈出下一步，打击更广泛的军事目标——可能是不直接威胁哈尔科夫，但位于其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，拜登政府目前没有扩展其政策允许对俄罗斯其他地区进行攻击的计划，但他并未排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续根据需要调整和适应，”布林肯说。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="哈爾科夫地區俄彈道導彈襲擊後的後果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;来自乌克兰军方的消防队员正努力扑灭在俄罗斯导弹攻击下受损严重的儿童和青年体育骑术学校的火灾，在乌克兰哈尔科夫地区的小达尼里夫卡村，2024年5月30日。路透社/瓦伦廷·奥格雷奈科 / 资料图&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，而OPEC+考虑延长减产措施</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油勘探者继续遵守控制支出的承诺，以提升产量，这使得全球最大石油生产国在2024年的增长放缓。这可能会减轻OPEC+本周周末在进一步减产方面的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国由于页岩革命和技术突破，过去十年一直推动非OPEC产油国的石油供应增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出乎意料地增长，日产量增加超过一百万桶，达到1293万桶/日。而政府在2023年初预测的增长仅为约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织（OPEC）及其盟友OPEC+在去年加深了减产，部分原因是美国和其他非OPEC产油国产量的上升。OPEC+的总减产规模为586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士透露，OPEC+正在讨论一项复杂的协议，该协议将允许集团将这些减产持续至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+周日开会考虑供应政策，美国产量的增加继续推动非OPEC+供应增长，但不如2023年那样构成威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供应今年将增长约27万桶/日。这与OPEC自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测大致相同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国生产增长将高达64万桶/日。这三位是最受关注的预测者，他们的预测均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计全球需求增长220万桶/日将超过OPEC+之外的产油国供应增长约100万桶/日。这意味着OPEC+原油的需求预计比2023年增加约90万桶/日，根据OPEC在5月的月度《石油市场报告》。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署（IEA）预计全球需求增长将为110万桶/日，OPEC原油需求下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年以来，美国总体原油产量变化不大。4月的产量约为1313万桶/日，较去年12月的1326万桶/日下降了约13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，美国生产商不太可能像2023年那样出乎意料地大幅增加产量，尽管油价徘徊在每桶80美元附近。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户继续非常谨慎和自律。”合同钻井公司Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“令人惊讶的是，钻机数量没有更多上升，考虑到当前的市场价格。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;该公司保持资本支出不变，并推迟对钻机的升级，以最好地适应更平坦的钻探增长。他们计划到年底运营12台钻机，并在明年重新部署几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯的数据，美国石油钻机数量已降至496台，较去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在未来几年内每年增长100万桶/日，但目前没有意愿以这样的速度增长。”S&amp;amp;P分析师周四在一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P Global Commodity Insights预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市美国生产商在投资者的压力下限制了增长支出，因为缺乏节制的支出推动了不可持续的快速发展，但对页岩产业的回报有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超过预期的产量增长在一定程度上由私营生产商推动，其中一些现在正受行业合并浪潮的冲击。他们通过开采更长的油井和裂缝岩石同时从更多油井中采油，提高了生产率。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近有合并浪潮，但预计当前的油价将保持稳定，并支持持续改进钻探和完井效率所带来的相对温和的整体美国石油产量增长。”Texas Standard Oil的总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;石油服务公司SLB（SLB.N）预计今年国际市场的增长将超过北美市场。第一季度其国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因是合并。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略有了转变，更加注重资本纪律，形成了不同的反应。”UBS银行分析师Giovanni Staunovo表示，认为OPEC+将延长其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;仍需指出的是，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将主导今年的石油和液体产量增长。根据三月EIA的数据，OPEC+的石油液体产量预计将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了与美国石油产量增长共存。”UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台的操作楼层从储存地块Webpack的控制室可以看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;钻井平台的操作楼层从储存地块Webpack的控制室可以看到，位于德克萨斯州Wink附近的Permian盆地。路透社/Nick Oxford/资料照片 2018年8月22日&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言将继续抗争在罪名成立的判决之后</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一排摄像机，传达了一个既适用于他的法律斗争也适用于政治斗争的信息：他已准备好战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约一家法庭裁定特朗普因2016年伪造文件以隐瞒向“成人电影明星”斯托米·丹尼尔斯支付封口费一事，判处他34项罪名成立的前一天，这位共和党总统候选人愤怒且冗长地列举了他的对手和怨恨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称主审法官胡安·梅伦 chan为“腐败”和“恶魔”。他形容其对手乔·拜登总统是“美国历史上最糟糕的总统”。他还猛烈抨击作证反对他的证人、对他提出弹劾的国会议员，以及使用选举集会上的论调，称非法偷渡的移民正涌入该国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者捐款到他的竞选中，将面临的挑战视为不单单是自己的困境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你们要这样做，”他说，“因为我们是在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不同于他其他竞选演讲中常常带有幽默感，这一演讲主要基调较为沉滞。在新闻发布会上，特朗普仅持有一张小纸片作为记事工具。演讲结束时，他拒绝回答任何问题，并在儿子埃里克·特朗普陪同下迅速离开讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在摄像机之外，通过筹款活动和社交媒体，前总统的盟友也对司法系统及相关建议特朗普犯有过错的人发泄着不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要候选人彼此相互视为对美国构成威胁的选举中，拜登阵营抓住了特朗普的言论作为新证据，认为特朗普不适合担任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚目睹唐纳德·特朗普在对自己个人怨恨的喋喋不休中暴露出混乱和绝望，并歪曲美国司法系统，任何一个在场的人都会得出结论：此人无法成为美国总统。”拜登阵营的发言人迈克尔·泰勒在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的大部分支持者——他们中的大多数视纽约的裁决为一场不公正的判决——透露，特朗普团队称周四他个人的竞选捐款达到3480万美元，创下一天内新的记录。这一记录是通过共和党的WinRed平台——该平台负责管理共和党的数字筹款——获得的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管民主党人目前在总筹款方面领先，竞选团队仍试图保持筹款的节奏，向支持者发送了一大波让人不安的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”其中一条消息写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在发布会后发出的另一条信息高呼道：“我将永不投降！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都支持前总统，他们声称审判有缺陷，指控本不该被提出， Diversity批判性地指出，曼哈顿市的陪审团被民主党的选区所污染，且法官有偏见——而当地权威对此予以否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当共和党官员们的批评不够迅速或不够有力时，他的盟友和竞选助手便开始进行攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的竞选经理克里斯·拉基维塔对一个在线平台X上的全国共和党学生组织发起了嘲讽，该组织在社交媒体上发表声明称应该尊重陪审团的裁决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见就像 odbyls...每个人都有一个...”，拉基维塔在其发布的X暂时框中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还对马里兰州在任州长、温和派的共和党参议员候选人劳里·霍根进行了攻击——判决前霍根曾警告美国人“不要用水加剧业已燃烧的火”。拉基维塔在X上回复道：“你已结束了你的竞选。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在接受路透社对宾夕法尼亚州和佐治亚州关键战场州的共和党选民进行的采访中，数人表示特朗普的定罪使他们对未来有第二轮选举支持特朗普有所动摇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这类动摇可能会影响特朗普与其对战民主党候选人乔·拜登在多个摇摆州的对决，鉴于特朗普在这些关键州的支持率微弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但绝大多数接受访谈的共和党人听起来和特朗普本人差不多，称这是场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一切都是政治策略，目的是要削弱他，并尽可能多地让他远离竞选辩论。”62岁的退休警察斯科特·克莱顿表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他这么做，也就能对其它任何人这么做。绝对没有人能安全。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约，美国，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;共和党总统候选人、前美国总统唐纳德·特朗普在特朗普大厦出席新闻发布会，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid/文件照片&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于周五表示，以色列提议通过释放人质换取新的加沙停火，并呼吁哈马斯同意这一新提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候让这场战争结束，并开始新一天，”拜登说。他正面临选举年的压力，需阻止持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔和其他国家斡旋的旨在以色列和哈马斯停火的谈判反复停滞，双方都指责对方阻碍进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议是在以色列在拉法多次入侵后提出，并因加沙死亡事件和人质持续被扣留对内和对外施加的新压力下提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登透露停火计划后提出加沙停战协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外，民主党总统候选人唐纳德·特朗普的共和党对手在前一天被判犯有34项重罪，使两位候选人的对比更加鲜明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新方案分为三个阶段，与先前的提议不同，因为停火将贯穿整个过程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口密集区撤离，人质（包括老人和妇女）将交换给数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将重返加沙（包括北部加沙），每天将有600辆卡车运送人道主义物资进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列将协商永久结束冲突的条款。“在谈判继续期间，停火将继续下去，”总统表示，这是一种新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一系列重建加沙的重大计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据拜登透露，该提议由卡塔尔转达给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁以色列内部支持无限战争的人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有些人不会同意这一计划，并将继续呼吁战争无限期地持续下去。有些人甚至位于政府联盟中，已经明确表示，他们想要占领加沙，想持续多年作战，人质对他们来说并不重要。但我要呼吁以色列的领导层支持这项协议，即使面临各种压力，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名终身致力于以色列的人，唯一一位曾在战时访问以色列的美国总统，以及最近派遣美军直接捍卫遭受伊朗袭击的以色列的人，我希望你们能够退一步思考，如果错过这一刻会发生什么，我们不能错过这一刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员告诉媒体，以色列之所以能够提出新的提议，是因为在战场上取得了重大进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一个解决问题的路线图。这是一份详细长达四页半的协议，已经经过详细谈判。现在摆在桌面上的是这个过程的终结方案。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;按照该计划，每个阶段将持续42天，一名美国官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列多家媒体形容拜登周五的讲话具有戏剧性，视其为试图直接与以色列民众沟通的尝试。以色列12频道中断了晚间新闻节目，现场直播拜登的讲话。以色列审查员此前已经禁止刊出该提议的详细信息，主持人达尼·库什玛罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与以往提议不同，根据休斯敦大学历史与公共事务教授杰里米·苏里的说法，这项提议成功的可能性更大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已严重削弱了哈马斯，哈马斯发动任何严重袭击、攻击或恐怖事件的能力不容低估，但与之前相比明显降低，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论已“转向”反对以色列，苏里说，这可能会促使以色列民众希望停止冲突，加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事时，他可以创造很多激励因素，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个人质提议要求释放在加沙生病、年老和受伤的人质以换取六周的停火，并可延长停火时间以向加沙地带运送更多援助物资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个提议在上个月破裂，以色列拒绝接受哈马斯要求在谈判中纳入永久结束战争的条款，并对拉法南部进行了更加强大的军事打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，如果以色列停止战争，它已经告知调解方，不会在这期间进行更多谈判，但愿意达成“全面协议”，其中包括人质和囚犯的交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员透露，白宫国家安全顾问杰克·沙利文周五将与包括17个国家在内的有被困在加沙的人质的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列周日对拉法的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发国际愤怒，但尚未触犯美国的红线，导致美国切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中的巴勒斯坦人民经历了极度的苦难，”拜登周五表示。“我们目睹了本周早些时候拉法致命火灾中可怕的画面 , 被以色列对该哈马斯的袭击目标所影响……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自10月7日哈马斯袭击南部以色列以来，加沙死亡人数已超过36280人。据以色列的统计，这次哈马斯袭击造成了大约1200人丧生。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在拉法受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在拉法受损建筑的废墟中行走，在北部加沙地带。2024年6月12日。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“再质押”平台兴起，交易员追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转入一种新型平台，在该平台上，投资者通过锁定其代币来换取奖励，这种复杂方案引起了分析人士对用户和加密货币市场的警示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所谓“再存取”（re-staking）的日益受欢迎，反映了加密货币市场风险偏好加剧的现象。随着价格攀升和交易者寻求收益，加密货币市场的吸引力进一步增强。目前比特币，作为最大的加密货币，价格接近历史最高水平，以太币，作为第二大的加密货币，今年已上涨超过60%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;再存取热潮的核心是位于西雅图的创业公司EigenLayer。该公司在2月份从Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，并在其平台上吸引了188亿美元的加密货币，而六个月前这一数字仅为不到4亿美元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan向路透社表示，该公司发明了再存取，以扩大现有的长期加密货币实践——存取（staking）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;区块链是一种数据库，其中网络中的许多计算机共同检查和确认谁拥有哪种加密货币。为达到这一目的，加密货币资产的所有者需要将其资产锁定作为验证过程的一部分。尽管参与存取会导致他们暂时无法访问这些资产，但他们将获得收益作为回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些存取平台还向用户提供新兴加密货币，以代表他们存取的加密货币。再存取使得所有者可以再次将这些新代币存取于不同的区块链程序和应用程序中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加密货币世界对于再存取的风险性存在分歧，有内部人士认为这一实践尚不够成熟，不足以确定其风险程度。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但分析师和其他人士担心，如果代表再存取加密货币的新代币被用于加密货币庞大的借贷市场作为抵押品，可能会形成以少量底层资产为基础的循环借贷模式。如果每个人都同时试图退出市场，这可能会导致广泛的加密货币市场动荡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“当有任何资产作为抵押品时，重复抵押不是理想的做法，它增加了一种新的风险元素。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对投资者而言，吸引的是收益：在以太坊区块链上的存取收益率通常在3%-5%之间，但分析师表示，对于再存取来说，收益率可能会更高，因为投资者可以同时获得多个收益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;再存取是分散金融（DeFi）世界最新的一环，分散金融是在不售出资产的情况下投资于实验性方案的一种方式，希望为持有的加密货币创造高额回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，目前EigenLayer尚未直接向用户支付存取奖励，因为支付机制尚未开发。用户是出于对未来收益或所谓的空投（airdrops）的预期加入该平台。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用该平台的用户发放其自己新创造的代币。用户希望这种名为“EIGEN”的代币将来值钱。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Kaiko的Morgan McCarthy认为，再存取平台的增长是由于用户寻求空投，这被形容为‘真的，真的投机性，这免费的钱’。”&lt;sup&gt;[1]&lt;/sup&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这非常有风险。”美国加密交易所 Coinbase&lt;sup&gt;[2]&lt;/sup&gt;的研究负责人David Duong表示，Coinbase提供存取但不提供再存取。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“他们现在提前行动，期望会得到某种奖励，但不知道会是什么。”Duong指出。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer于去年由Sreeram Kannan创立，他是前任大学教授，曾是印度第一颗学生设计的微小卫星开发团队的一部分&lt;sup&gt;[3]&lt;/sup&gt;。EigenLayer自称为验证服务的市场平台，旨在将有意存取的用户与需要存取代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新出现的再存取平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户在EigenLayer上存取其代币，并生成新代币以代表这些存取资产。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan表示，他平台的目的是让用户选择在哪里存取其代币，并帮助新的区块链服务增长，而不是激励更多的加密货币支持的借贷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们与这些参与者之间没有任何正式关系……这是一个新兴的现象，”他说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，再存取可能伴随着“隐含风险”——如果再存取代币用于加密货币借贷，可能会在市场低迷期间引发强制清算和更多的波动性&lt;sup&gt;[4]&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售加剧了高风险借贷的问题，因为用作抵押品的加密货币很快失去了价值，这在Luna和Terra代币崩盘后尤为严重。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan认为EigenLayer与这些风险无关。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“风险不在于再存取，而在于借贷协议。借贷协议对风险评价失准。”他表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些专家并不担心再存取，指出再存取协议中的资金相对全球2.5万亿美元的加密货币行业而言微不足道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;监管机构长期以来对加密货币世界面临的损失可能溢出至更广泛的金融市场提出担忧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“目前，我们不预计将再存取问题对传统金融市场产生有意义的传染风险。”S&amp;amp;P Global Ratings的风险分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但加密货币世界正变得越来越与主流金融相连，机构投资者也开始采用再存取方式。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Standard Chartered加密交易平台Zodia Custody看到了机构投资者在存取方面的显著兴趣，但因其难以建立资产去向和奖励分配的“书面追踪”而认为再存取过于冒险，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nomura的加密平台Laser Digital与Kelp DAO合作，为一些资金进行再存取，Kelp DAO在4月的一篇博文中这样表示。Laser Digital未对路透社的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;专注于加密货币的瑞士银行Sygnum表示，客户 fiat  的加密资产得到有效存取，并预期“围绕再存取的新生态系统将出现”。 &lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration of Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration of representations of cryptocurrency Bitcoin. REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration of Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;A representation of cryptocurrency Ethereum on a PC motherboard. Thomson Reuters/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum以压倒性优势胜出，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱尔苏亚 Zapata 在墨西哥的历史性胜选中成为该国首位女总统，接过了她导师和卸任领导安德烈斯迈伦洛佩斯奥夫拉多尔的遗产，后者在穷人中的高人望推动了她的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum，一位气候科学家和前墨西哥城市长，根据墨西哥选举当局的快速点票结果，以58.3%至60.7%的选票胜出，这一得票率可能创墨西哥民主历史上的新高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟在议会两院中也可能获得三分之二的多数优势，使该联盟能够在没有反对党支持的情况下通过宪法改革，根据选举当局给出的结果范围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人加尔维斯(Xochitl Galvez)在初步结果中获得26.6%至28.6%的选票后，承认失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在我担任墨西哥总统的第一天，这将是墨西哥共和国的第一位女性总统，”Sheinbaum在支持者欢呼声中告诉支持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum的胜利对墨西哥而言是一个重大里程碑，这是一个以男性主导文化著称的国家，且拥有世界上第二大天主教人口，长期以来坚持更多传统价值观和女性角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum成为美国、墨西哥或加拿大首位通过普选获胜的女性领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从没想过有一天我会投票给一位女性，”87岁的Sheinbaum支持者门蒂耶说，她身处墨西哥最小型州塔拉哈斯卡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们以前甚至不能投票，当我们可以投票时，都是按照丈夫吩咐的投票。感谢上帝，这一切都变了，我现在可以活出这个新世界，”门蒂耶补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum面前的道路充满挑战。她必须在增加受欢迎的福利政策的同时，应对巨额预算赤字和低经济增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果宣布后，她在支持者面前承诺政府将财政节俭，并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺改善安全，但并未提供详细计划。此次选举是墨西哥近代史上最暴力的一次，有38位候选人遇害，加剧了安全问题。许多分析师认为，在奥夫拉多尔执政期间，犯罪集团扩张并加深了其影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日选举还发生在普埃布拉州选站发生两起杀入事件中。奥夫拉多尔政府任期内，墨西哥的命案超过18.5万起，是该国近代历史中任期命案最多的一个时期，尽管凶杀率略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她在提高警察效能和减少有罪不罚方面做出实质性的投资承诺，否则Sheinbaum很难实现整体安全水平的显著改进，”独立拉美政治风险分析师内斯托里安帕里什法拉梅拉指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA政党还赢得了墨西哥城市长选举，这是该国最重要的职位之一，根据初步结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统将面临的挑战包括与美国就巨大的难民自墨西哥通过的问题进行艰巨的谈判，以及在美芬太尼危机背景下协商毒品贩卖合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果11月赢得美国总统的唐纳德特朗普当选，谈判预计会更加艰难。特朗普承诺将在从墨西哥制造的中国制造车辆上征税100%，并声称将动用特种部队打击贩毒集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新总统将负责解决电力和水资源短缺问题，并吸引制造商重新选址，以响应将生产基地靠近主要市场的趋势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum还需考虑如何处理墨西哥国家石油公司Pemex，该公司在过去二十年中产量持续下降，并深陷债务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不能只是无止境的公共资金投入而公司始终无法盈利，”高盛首席拉丁美洲经济学家阿尔贝托·拉蒙斯说。“他们必须重新审视Pemex的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔曾将最低工资翻倍，减少贫困，并监督强势的比索和低失业率——这使他广受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum承诺扩大福利计划，不过，墨西哥正朝着高赤字方向发展，中央银行预计2025年的GDP增长率仅为1.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔试图将选举变成对其政治议程的全民公决，Sheinbaum否认反对党指控她会成为奥夫拉多尔的傀儡，尽管她承诺继续许多有助于最贫困墨西哥人的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在胜利演讲中，Sheinbaum感谢奥夫拉多尔为“使我们的国家变得更好而做出的独特贡献”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯认为，性别歧视是批评她将成为奥夫拉多尔傀儡的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们无法相信她会做出自己的决定是令人难以置信的，我认为这有很大一部分原因是她是个女性，”她说道。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="Sheinbaum赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;首位当选墨西哥总统的女性候选者克莱尔苏亚泽帕，她在胜选后与支持者交谈，墨西哥城，2024年6月3日。路透社/鲁道夫·库纳哈&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Sheinbaum赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;首位当选墨西哥总统的女性候选者克莱尔苏亚泽帕在胜选后与支持者握手，墨西哥城，2024年6月3日，路透社/鲁道夫·库纳哈&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥执政MORENA党宣布克莱尔苏亚泽帕为总统候选人胜选，大合唱“克莱尔苏亚泽帕总统”在墨西哥城市政广场。路透社/马海李LBL&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;反对派总统候选人加尔维斯在选举日结束投票讲话时的反应，墨西哥城，2024年6月2日。路透社/吕斯特库特斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥的反对派总统候选人加尔维斯在选举日结束投票时在接受支持者的支持。墨西哥城，2024年6月2日。路透社/胡安卡特兹』赫&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选举日结束时，选民们在墨西哥城一座投票站前准备。墨西哥城，2024年6月2日。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>