<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 30 Jul 2024 06:38:45 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于周五表示，以色列提出了重新启动加沙地带停火的提议，作为交换要求释放人质，他呼吁哈马斯接受这一新的提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在是结束这场战争的时候，并开始新一天的开始，”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;表示，他正处在由&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/event/us-elections/"&gt;选举年&lt;/a&gt;施加的压力之下，以制止&lt;a href="https://www.reuters.com/world/israel-hamas/"&gt;加沙冲突&lt;/a&gt;，这场冲突已经持续了八个月。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以埃及、卡塔尔等国为调停人的谈判，试图安排以色列与加沙战争中的激进哈马斯组织之间达成停火协议，但由于双方都将停火缺乏进展的责任归咎于对方，谈判多次受挫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一提议是在多周后以色列袭击拉法，以及对贝纳亚特政府——特别是贝纳亚特总理和他的政府——造成的新内忧外患，压力之下对加沙死亡和人质继续被非法扣押之后提出的新压力回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列政府的声明称，拜登透露停火计划后，政府已经授权谈判代表提交加沙停火提案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，共和党总统候选人唐纳德·特朗普刚被&lt;a href="https://www.reuters.com/legal/jurors-begin-second-day-deliberations-trump-hush-money-trial-2024-05-30/"&gt;以34条重罪被定罪&lt;/a&gt;，这一事件突显了两个候选人的显著对立。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登提出的这份新提案是由三阶段组成的，它不同于往常的提议，因为它在各方通过所有三个阶段时，停火依然维持着。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一阶段是为期六周的持续停火，以色列军力会退出加沙居民区，上百名年高体弱的女性人质将与数百名被关押的巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民将返回加沙地区，尤其是北部地区，每天有600辆卡车将人道主义援助运入加沙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二阶段则是哈马斯与以色列进行和平制强硬终的谈判，“停火将继续直至谈判结束”，总统表示这是最新的发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三阶段将包括加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登表示，这一提案已通过卡塔尔转达至哈马斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他呼吁以色列那些支持无休止战争的人进行更深的反思，不要追求无限期的冲突和人质无优先考虑的立场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我知道以色列中有些人不会同意这个计划，并且呼吁战争继续无尽地持续下去。其中一些人甚至在政府联盟中。他们已经表明，他们想占领加沙并继续战斗多年，而人质对他们来说并不重要。我已劝请以色列的领导层支持这项交易，并且不管任何形式的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“就像我来自有生之年对以色列的忠诚，像唯一的美国领导人曾经在战争时期访问以色列，像我刚刚将美军直接部署以保卫以色列，遭到伊朗攻击，我对您提出的要求是，站远一步，思考，如果错过这一刻会如何。我们不能失去这一刻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位高级美国官员匿名对记者表示，以色列能够做出新的提议是因为在战斗中赢得了一些进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在，真的有一条通向危机结束的路线。这是一份长达四又半页的详尽协议。它已经被精心谈判，结果现在的问题真的应该算是结束这一进程的终点。”这位官员表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据该计划，每一阶段都持续42天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列的部分媒体将拜登周五的讲话描述为戏剧性的，作为一个直接向以色列民众传达的尝试。领先的频道12中断了其晚间新闻节目现场转播了拜登的演讲。以色列的审查过去曾被禁止公开停火提案的细节，主持人丹尼·库什摩表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;路透社全球新闻和历史政治教授理解，这一提案与其他提议相比，成功的可能性更大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，导致哈马斯可能有发动任何严重袭击或恐怖事件的可能性大大降低，尽管无法忽视这一可能性”，这一教授表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，全球舆论正在转向回复反对以色列的态度，这可能激发巴勒斯坦人想要罢止冲突，这与拜登的影响力相关联。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当美国总统全心全意支持某事时，他能创建很多激励因素。”这位教授继续解释。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前几个月中提出的一个人质提案包括以释放加沙地带病重、老年人和伤残人质交换为期六周的停火，该停火可能延长以允许更多的援助输入。然而，这个提案上个月在遭到以色列拒绝与哈马斯要求终止战争的永久性作为交涉条件后破裂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-ready-reach-complete-agreement-including-hostagesprisoners-exchange-deal-2024-05-30/"&gt;伊斯兰抵抗运动哈马斯&lt;/a&gt;在上一週已告知调解者，当前政府不应卷入正在进行的炮轰活动，在此情况下，不愿意参与更多的交涉，但如果以色列结束战争，哈马斯准备达成“得到圆满协议”，包括交换人质和被关押的囚犯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位匿名官员对记者说，国家安全顾问杰克·索利文早前与17个国家的外交官进行了面对面对话，这些外交官认识到正在被哈马斯拘留的人质。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上星期日在拉法进行的以色列空袭导致了约45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际关注。这一事件尚未触犯美国设立的近期红线，在此红线中，美国已警告以色列，造成任何对人道援助输入加沙地带的阻碍都是不可接受的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“巴勒斯坦人在这次战争中遭受的完全是地狱，”拜登在周五表示，他说他看到了临近周日在戈兰以南的一个军事袭击中致命纵火所带来的惊恐画面...这种攻击针对的是哈马斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴勒斯坦健康官员估计，自以色列在10月7日对加沙地带发动攻击响应南部以色列的攻击，超过36,280人在加沙地带被杀害。哈马斯攻击造成的死亡人数约为1,200人，根据以色列的数据。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(文中第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普(JoDELETE REдра)站在特朗普大厦内的摄影机拔阵里，在周五对他的法律和政治决战发表了一番言论，他宣告他已准备好迎战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他对于在2016年支付给色情明星斯特龙姆丹的封口费以及为掩饰伪造商业记录的34项罪名有罪之后，共和党总统候选人唐纳德·特朗普发表了一番愤怒而冗长的指责辞。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他诽谤主审此次审判的法官胡安·梅尔尚(Juan R. Mendez)为“骗子”和“恶魔”，并且指责民主党总统候选人乔·拜登(Joe Biden)是“美国历史上最糟糕的总统”。他还批抨那些反对他的证人、那些投票弹劾他的众议会议员和 回应着他的政纲集会口号的非法入境者。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者们为他的竞选捐款，视此次挑战超越了个人的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你们所做的，”他说，“因为我们正为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相比于其它政治演说中的诙谐色彩，本次演讲的基调较为阴沉。特朗普仅携带一页简短的笔记出席新闻发布会。发布会后，他迅速地从讲台消失，身边陪伴着他的儿子埃里克·特朗普。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;离开摄像头，在捐款请求和社交媒体上，前总统的盟友们纷纷痛斥司法体系，以及任何人对于特朗普犯罪这一冲动性言辞的提出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两强劲参选人互相刺眼对方为国家安危所在的局面下，拜登竞选团队将特朗普的言论视作一个明确的证据，表明他不适合担任领袖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国仿佛见证一个迷惘、绝望与落败的唐纳德 &lt;span style="font-weight: normal;"&gt;特朗普围绕他个人的悲愤展开了诽谤，并对于美国司法体系撒谎。这样的行为仅让人得出一个显而易见的结论：这个人绝对不可能担任美国总统一职。”&lt;/span&gt; 拜登竞选团队的发言人迈克尔·泰勒(Michael Tyler)如此说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于纽约裁决的判定，特朗普支持者们则将其视之为一次司法的颠覆，于此次条约单日为特朗普竞选筹集到了3480万美元的资金，加拉特朗普的造势表示，这创造了单日募捐记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受此重击，特朗普竞选略显落后拜登的总筹款金额，仍力求维持在关键时刻发动了一系列绝望的筹款短信至支持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是美国历史上最为黑暗的一天！”一封短息中如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我绝不会投降！”另一个短息爆发出，这是特朗普的发布会之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;绝大多数共和党官员及组织皆遵循着前总统的想法，宣布此次审判漏洞百出、斥责涉及的指控无理莫名、指控状的群体选前偏好有偏颇、甚至法官有过于明显偏袒。不过，这类断言以及指控难被当地执法单位所认同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;并非所有的共和官员认同了总统盟友及竞选班子的论调，唐纳德·特朗普则对此触及进行反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普联合竞选经理克里斯·拉西纳蒂亚(Chris LaCivita)对于国家级的共和党青年团在网路平台X上发布的一则更新表示莫大的嘲笑。这条更新呼吁应尊重法庭对特朗普的判决结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见就像堕粪一般无孔不入…每个人都有其独到见解…” 拉西纳蒂亚如此回答。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他更在X社交平台下猛烈攻击了马里兰州参议员候选人、温和的前任共和党州长劳瑞·霍根(Larry Hogan)，在此次判决裁判下达之前之前一味呼吁美国民众“避免泼油加薪以提升更多偏激党倾向的争议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“您已宣告了此竞选之旅的终结。” 拉西纳蒂亚亦在其社交平台下回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于共和党员参选人，多项展开的活动已引起几场在宾夕法尼亚及乔治亚州关键摇摆地点选民的审慎考量。涉及审判的事件肯定可能削弱唐纳德·特朗普在与拜登的重赛中表现的重要性，因为他能在数项显要的摇摆州受难至无人匹敌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而访谈中亦不乏在几乎所有共和党员视角中，此次审判仅是政治版图操作所致，仅仅用以伤害对让特朗普尽可能地远离竞选行列。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这全部是个政治行为，仅单纯为了制裁他以及尽全力将他从舞台行列中剔除。”来自乔治亚州，62岁的退役警务官司马可·克莱顿(Scott Clayton)如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们在某种程度上能够对这位前总统完成该等操作，由此，他们可以将此拓展至任何人，绝对没有任何一方的安全性。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而深入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰使用美国武器打击俄罗斯境内目标的部分限制，此举被视为一场持续两年的战争中美国介入更深的一个微妙但重要的步骤。专家指出，这一举措可能有助于遏制俄罗斯对赫尔松方向的跨境进攻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2022年俄罗斯对乌克兰发起侵略以来，拜登政府一直担忧乌克兰使用美国提供的武器对俄罗斯领土上的目标进行打击可能导致与核武装俄罗斯的直接冲突，这被认为是过于冒险的做法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一限制政策与其之后美国对基辅提供高级武器的禁令相辅相成，包括美国战斗机和远程ATACM导弹等，目前已逐渐瓦解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府的官员表示，最新决定自本星期四起生效，仅为针对赫尔松州的战场定制。美国官员指出，该决定允许乌克兰使用美国提供的武器，打击从边境通过俄罗斯军队发起攻击，或正在准备发起攻击的人，战争给人提供的局势明确清晰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专家认为，这为前线的乌克兰人提供了明确的指示，使用如美国高机动性火箭系统（HIMARS）发射器配备的被导多管火箭系统（GMLRS）导弹和其他武器对跨越边境到俄罗斯境内的俄罗斯军队进行反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这可以稳定前线，甚至可能为撤离（俄罗斯人）赫尔松地区的部队创造条件，”乌国资战略研究与分析院研究员尼古拉·比列耶科夫（Mykola Bielieskov）评论道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾为英国军事情报官员的菲利普·英格兰（Philip Ingram）认为，拜登的决定将减少基辅从关键战役一线撤兵的需要，尤其是在东部顿巴斯地区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯现在将会发现自己处在不利地位，需要重新计划他们在入侵赫尔松地区战术的使用情况。”他指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;直到几个星期前，拜登的决策过程尚处于探索阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰在5月13日的一次白宫国家安全主任詹姆斯·沙利文（Jake Sullivan），国防部长劳埃德·奥斯汀，联主席科里·布朗（General C.Q. Brown）参与的加密视频会议期间提出了在赫尔松州边境使用美国武器的请求，一位知情的美国官员公开表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沙利文，奥斯汀和布朗推荐放松限制，沙利文将其提交给了拜登。据这位匿名官员表示，拜登同意乌克兰应有能力对从俄罗斯土安全上威胁到他们的俄罗斯军队进行反击。自那之后，拜登政府一直在做最终决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在5月20日对路透社的访谈中公开呼吁其伙伴采取此种行动，但当时表示：“迄今为止，没有任何积极的结果。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为美国外交政策研究所欧亚项目高级研究员的罗布·利（Rob Lee）表示，俄罗斯一直利用不受拜登边境打击制约而安然南行的政策，试图在赫尔松地区开展袭击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为乌克兰第二大城市，赫尔松距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯可在边境旁久留炮兵和防空，电子战以及指挥和控制中央地带，这实际上或许为其多几分自由避难的范围。” 利说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，利和其他专家表示，仅凭此次决策很难预见短期内战线会有所变动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我认为（决策）不会导致战线的大幅变动。但这将使俄罗斯继续这种跨境操作更为困难，”利补充道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;费利普·英格兰表示，俄罗斯缺乏足弤进行主要攻势至赫尔松地区的军力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的军队在东北方对赫尔松产生足以威胁的作战能力，”他指出。若发起大规模攻击，他们将不得不丧失东部作战区域的人力资源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同样在德国新横开房的普丁总统再次警告北约国家不得允许乌克兰将其武器打击至俄罗斯，并于上一个定期表示核战争的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，乌克兰看起来对于未来几周和几个月寻求扩大使用美国武器的范围的能力保持着开放态度，尤其是鉴于在战场上被俄罗斯占据主动权的一年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在政策转变出炉的不到一天后，泽连斯基在接受卫报专访时呼吁美国批准对俄罗斯领土非常深入区域的目标实行打击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前作为五角大楼前官员，现任华盛顿战略与国际研究学会中心人士的马克·坎钦（Mark Cancian）表示，拜登的行动只是第一步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这不是政策的根本大变，而是一个前进的步骤。但作为一个明确的发展。”坎钦表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“乌克兰人和政府内官员将争取做出更多决定：打击更广泛的靶标—也许不是直接威胁赫尔松的，却位于其他区域的靶标。”他继续说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在布拉格的演讲中未直接表示拜登政府是否会扩展其政策，允许对俄罗斯其他地方的目标进行打击。但他没有完全排除这种可能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“接下来，我们将继续遵循我们一贯的方法，即必要时适应和调整。”布林肯说到。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商坚持减少开支以提升产出的承诺，使其成为全球最大原油生产商的关键推动力，有助于2024年的成长放缓，这或许能够减轻石油输出国组织+（OPEC+）进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年，美国在非OPEC成员国原油供应增长方面扮演主导角色，得益于页岩革命及技术创新和效率提升的重大突破，大幅增产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量意外增长，尤其显著，产量超出一百万桶/日，达到12.93百万桶/日，远超政府在2023年年初预估的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了抵消与美国及其他非OPEC成员国增产的部分影响，OPEC+在去年深幅减产。总计OPEC+减产量为5.86百万桶/日，占全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正处于一个复杂重组的协议中，将允许集团将部分这些减产举措延长至2025年，并预计将在本周日的讨论中纳入，来自本周四三位稔悉OPEC+对话的消息来源透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伴随OPEC+将于周日审考虑产油政策时，美国产量的增加继续推动非OPEC+产量攀升，但相对于2023年而言，将呈现相对较少的威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测指出，美国原油供应今年预计将增加约27万桶/日，与 OPEC 自身对美国原油及凝缩油产量增长30万桶/日的预计相符。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计2024年美国原油产出增长64万桶/日。这三大最受关注的预测机构皆远低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预估全球原油需求将在2024年增长2200万桶/日，超过OPEC+集团以外的产油国供给增长约1000万桶/日，意味着对于OPEC+原油的需求将增加大约90万桶/日，OPEC+集团在五月的月度 &lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;原油市场报告&lt;/a&gt; 中表述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球原油需求增长将仅为110万桶/日，同时对于OPEC原油的需求基本保持不变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全年美国原油输出变动不甚明显。四月份原油产出约为1313万桶/日，较上年同期下降约13万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;管理层和分析师认为，美国的生产似乎不大可能像2023年那样惊喜增长，即便当前油价悬浮在每桶80美元附近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户仍保持着高度的审慎与纪律严明的态度。”Scandrill公司的首席运营官Paul Mosvold如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人惊讶的是，尽管油价当前走势，钻井队数量尚未有所显著上升。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司保持资本支出稳定，暂时避免升级其钻井设备，以期在平缓的钻井增长趋势下最佳地匹配其决策。计划年内运营12座钻井平台，并备有若干额外的重组计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国石油钻井平台数量现为496个，较一年前减少了约13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P分析师在周四的报告中表示：“美国当前拥有原油产出上升至千万桶级的能力，但现阶段欲望并不强烈增长至此速率。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P Global Commodity Insights预估美国原油及凝结油产出今年将增长470万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近几年来，美国上市石油生产商在增长开支方面相对有限，作为回应投资者面临约束，在上个十年期间，页岩类生产部分受限，但没有产出回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近三年的产出提升在部分程度上来自主导生产商，这些部分积极推动整合，效率提升及同时开采池的扩展，从而提升生产力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Oasis Petroleum控制下的奥斯汀财产附近荒原盆地的一口钻井平台的操作楼层，反映出美国产量增长的场景。美国每日原油产量约为1313万桶。

总体而言，美国本年度原油产出变动不大。四月产出大致维持在1313万桶/日以上，较去年同期减少了约13万桶/日。&lt;/p&gt;
以下乃一系列表述，附图市长&lt;progression_to_new_potential_embeddings 疑似的区块&gt;, 绽放出全球产量的增长重要来源，自此可以轻易得见美国势力在双刃剑地位中对于未来原油市场的影响。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨将在主持非洲民族大会(ANC)党自种族隔离制度终结以来最糟糕的选举结果后，在政治实力上遭遇严重削弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在周三的选举中，从大约71%的投票站数据来看，ANC的得票率不足42%，显著低于2019年最后一届选举中获得的57.5%，也是首次未能达到过半数，这三十年时间里无人能够再度触及。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次令人震惊的打击意味着，卫生事业之父纳尔逊·曼德拉的前解放运动党将不得不与其他一或多个小党就联合政府政策进行谈判，或是达成其他形式的合作协议。这可能会促使其在制定政策时做让步或放弃关键内阁职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在工会领导人转型为企业家的拉马福萨可能面临反对党以及在其党内极度分歧的声音的呼吁，要求其退位，然而最高层级的ANC官员已表达了对他的支持，预测到目前没有明显能够接任他的继承人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在开普敦大学撰写过拉马福萨传记的政治学教授安东尼·巴特尔指出：“没有一个公开较为统一的候选人能取代拉马福萨。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三月份的舆论调查表明，拉马福萨在选举中的民意支持率在各大政治家中排名最高，而倾向内部竞争在ANC的持续激化可能让任何企图集资颠覆其地位变得更加复杂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨至今仍未对其所在党派选举表现做出评论。其发言人称，他将在下周公布全面的初步结果时发表讲话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨曾在2022年的一份报告中被指责犯有不当行为过，他在名为“农场门”(Farmgate)的丑闻中否认了不当行为。然而这场风波并未影响到他在当年年底作为ANC领袖，成功连任五年的任期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;入主政府后的几个月内，选民们因为高失业率、犯罪和顽固的电力短缺等议题而对ANC鼎力支持，然而拉马福萨于2017年底当选ANC领导人时的轰动效应并未持续太久。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这过去六个年头里，经济停滞不前，而ANC的高层官员仍被负面消息所困。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本次投票中的决定性打击来自于前总理雅各布·祖玛的支持的新政党&lt;u&gt;uMkhonto we Sizwe&lt;/u&gt;，该党表现超出预期，大大削弱了ANC的党员基础，尤其是在祖玛的家乡省份夸祖鲁-纳塔尔省(KwaZulu-Natal)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“雅各布·祖玛制定了对拉马福萨和ANC的坚实对策，他清楚地查询着夸祖鲁-纳塔尔省的脆弱性。这标志着拉马福萨事业的终结……失去选举，事情依然按部就班就是无法形容的。”政治分析师拉尔夫·马瑟加指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;批评者认为拉马福萨在关键时刻担忧先做出政策改革，以防止在党内引起更大分歧，这与他在80年代作为工会领袖所展现的果断性形成鲜明对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬他的协商能力以及推动南非作为“全球南方”，即一组低-产中收入国家的倡导者的角色。在新冠疫情大流行期间，拉马福萨是全球为公平分配疫苗呼吁最响亮的声音之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;更近期南非向国际法院提起了对以色列的种族灭绝诉讼案件，在本月裁定下，以色列必须暂停它对加沙城市拉法的军事进攻。然而，以色列已明确驳斥指控，并继续其在拉法的军事行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在竞选期间，拉马福萨试图强调过去三十年ANC所取得的成就，但批评者则指出，他对此后的关键挑战所提出的解决方案充其量是有仁有义，但缺乏创新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在ANC最后的竞选集会前，拉马福萨承诺将在集会现场的数万名支持者结束了他的竞选演说不久之后，还在索韦托足球场的观众中许诺"_将会做得更好_"。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大被定罪的连环杀人犯罗伯特·匹克顿在本月早些时候被一所最高安全级别监狱内的另一位犯人袭击后于周五去世，享年74岁，监狱当局表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的集体谋杀犯之一，匹克顿在2007年被判定为杀害吸毒者和妓女，并在位于不列颠哥伦比亚省太平洋地区的猪场中分尸他们的遗体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他被判定杀害了六名遗体有部分发现于其位于温哥华附近的破败财产的女性受害者。加拿大政府检察官在对其判处终身监禁之后，撤回了另外20起谋杀案件的指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大矫正司局表示，匹克顿在五月十九日在魁北克州的监狱时遭袭。在这次袭击后，他被送往医院接受治疗。针对此事，该系局的声明中称：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们意识到了该罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省及其全国范围内社区造成的毁灭性冲击。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;受害者是几百名从温哥华毒品泛滥的东区贫民区的使失踪人员的一部分，该区域自公然袭击发生在2002年初超过10年的地雷期间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;在温哥华附近发现33名女性的遗体或DNA，其中许多人是土著人，包括在我国波特科奎拉姆农牧场的匹克顿猪场。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在2016年，据报道称，匹克顿的著作在亚马逊上出现售货不到数小时后被删除。据报道，在此事于2016年发生时，匹克顿声称自己没有罪，且被警方诬陷。

这本书的出版商在亚马逊上删除著作，并向受害者的家属道歉。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="资料电视台图片：显示罗伯特·威廉·匹克顿走进其波特科奎拉姆家中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;span class="i"&gt;罗伯特·威廉·匹克顿在未命名的电视台图片中，走进波特科奎拉姆的家中。 &lt;/span&gt;REUTERS/Global TV/ 资料图片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;逾十八亿美元价值的加密货币已转移至一种新型平台，该平台通过向投资者提供奖励作为代币锁定的回报，而吸引用户参与，引发了一个复杂计划，分析师警告称，这可能对用户以及加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“重投”现象的飞速增长被视为加密货币市场日益冒险的最新迹象，加密货币价格飙涨，交易员觅求收益。比特币，作为最大的加密货币，其价格接近历史高位；以太币，第二大加密货币，今年涨幅超过60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Seattle-based初创企业EigenLayer是此类疯狂繁荣的核心。该公司在2月从风险投资公司Andreessen Horowitz的加密子公司筹集了1亿美元，已吸引价值188亿美元的加密货币至其平台，而这一数字在6个月前仅低于4亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，其发明了“重投”，是为了扩大一种传统的加密货币实践——即“存拴”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及到网络中众多计算机验证和确认谁拥有哪种加密货币。为了实现这一目的，持有加密货币令牌（如以太币）的所有者允许其资产作为验证过程的一部分被锁定。参与者在此跑垒过程中会失去即时的访问令牌，但他们因此而获得回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;部分存拴平台还提供新创建的加密货币，以此来表示存递给平台所提交的加密货币。重投使得所有者能够获取这些新令牌，并将其再投至不同的基于区块链的计划和应用中，希望获得更大的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密世界对该重投现象风险程度的评价出现分歧，一些内部人士认为，鉴于该做法起步极近，现在下结论还为时过早。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而另一些，主要包括分析师，对于新令牌在重投加密货币被用于加密市场巨额借贷市场的抵押品的情况表示担忧——如果将小量的众筹资产作为基础的持续推进项目，可能会产生无休止的借贷行为。假如所有用户试图一同退出，这可能导致更广泛的加密市场不稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当我们谈论能够互相作为抵押品的东西时，这不是理想的解决方案，它增添了一种风险，而这种风险在之前并不存在，”Kaiko的分析师Adam Morgan McCarthy向路透社表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重投现象的魅力在于其收益：在以太坊区块链上进行存拴的回报通常在3%-5%的区间，而分析师表示，重投的回报可能会更高，因为投资者能够赚取来自多个物种的多重收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为分散金融（即DeFi）中最新的发展，加密货币持有者投资于具有实验性的项目，意图在不卖出财产的情况下对资产获取大型收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer平台还未直接向用户发放存拴奖励，因为运行此类程序的机制尚未发展完善。用户希望者加入平台而期待将来的奖励或其他被称为“空投”的发放物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer之前已开始向使用平台者发放由其新创建的代币“EIGEN”，用户寄希望在未来EIGEN代币的币值会有所攀升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这是一个太过投机，过于梦想家的旅程，是领取免费金钱的机会，” Coinbase研究主管David Duong回答路透社时说道。Coinbase提供存拴业务但不提供重投。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他们目前在预演，预期将会获得回报，但不确定会获得什么，”Duong说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer于去年由前华盛顿大学助理教授Sreeram Kannan发起，他是第一个印度由学生设计的微型卫星启动团队的一部分，以上信息体现在他的学术网站。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer描述自己是一个验证服务市场，将未来的存拴者与需要被存拴的代币的应用连接起来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重投平台已涌现，其中包括EtherFi、Renzo和KelpDAO等，这些平台会帮用户存拴其代币并生成新代币来代表这些被重投的资产，这些新代币可以被用于其他，例如作为贷款抵押的来源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan表示他的平台旨在允许用户选择其以太币的存拴目的地，并帮助新生的区块链服务成长，而不是激励更多由加密货币作支持的借贷行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们与这些参与者并没有官方关系……这是一个新兴现象，”他向路透社解释。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“潜在风险可能与贷款协议相关，贷款协议误估了风险，但风险本身不在于重投，”Duong说道。Coinbase的 lawyers拒绝了回答报道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些专家认为重投风险较小，因为重投平台中的现金数额相对于全球价值2.5万亿美元的加密行业来说是微不足道的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管者长期以来对加密领域中的损失对其传统金融市场的溢出效应表示了关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“目前，我们认为从重投问题并不能找到对传统金融市场造成实质性影响力的途径，” S&amp;amp;P Global Ratings的数字资产分析师元O’Neill如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密世界正越来越与主流金融相互交织，并受到了机构投资者的关注。标准银行旗下的加密机构Zodia Custody已看到了对存拴的显著兴趣，但认定了重投策略过火，很难追查资金流向的情况及奖励分配。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nomura的加密子公司Laser Digital与Kelp DAO合作对部分资金进行重投，Kelp DAO在4月份的博客上表明了这一信息。Laser Digital未能就报道的回答路透社的询问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sygnum，一家以瑞士为基地，以加密货币为中心的银行表示，其存拴用户加密货币，并期待会围绕重投而形成新生态系统。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;Claudia Sheinbaum赢得了遥遥领先的选举胜利，成为墨西哥历史上首位女总统，接下了她的导师、即将卸任的领导安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目。奥夫拉多尔在其任期内，尤其是对贫民的高支持度，助力了Sheinbaum的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;Sheinbaum&lt;/a&gt;，一位气候科学家和前墨西哥城市长，凭借58.3%至60.7%的得票率，赢得了最髙票率，当选总统。这一结果超越了墨西哥民主史上的纪录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟可能在国会两院获得可能的1/3超级多数，使该联盟在没有反对派支持的情况下通过宪法改革成为可能，根据选举机构给出的结果范围所示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;Xochitl Galvez&lt;/a&gt;承认失败，根据初步结果，她的得票率为26.6%至28.6%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;SHeinbaum向支持者宣誓：“这是我第一次在共和国200年历史中成为墨西哥的第一位女总统。”支持者齐声欢呼：“总统，总统。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum的胜利对墨西哥来说意义重大，这是一个以男性为主导的文化而闻名的国家，最庞大的罗马天主教人口在多年里，推动了更多传统女性角色的价值观和地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum是有记录以来美国、墨西哥和加拿大第一位通过大范围选举总裁的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想象过有一天我会为女性投票。”87岁的Sheinbaum支持者埃德尔米拉·蒙特雷尔在墨西哥最小的州特拉斯卡拉说，“以前我们甚至不能投票，当你能投票的时候，只能让你丈夫告诉你投票给谁。感谢上帝，这种情况已经改变，我能够亲身经历。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum面临复杂的局面。她必须平衡增投受欢迎的福利政策，同时承受高额预算赤字和增长缓慢的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果宣布后，她向支持者表示，新政府将秉持财政节俭原则，并尊重中央银行的自治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她说她要改进安全问题，但提供了很少的细节，而此次大选，墨西哥历史上最暴力的一次，有38位候选人被谋杀，已加强了巨大安全问题的严重性。许多分析师称，在奥夫拉多尔任期期间，犯罪集团的影响力扩大并加深。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举日，佩路兹州的两个投票站发生了两起谋杀案。据统计，自奥夫拉多尔上任以来，墨西哥现代史中，死亡人数超过18.5万人，这是任何其他政府期间死亡人数的主要次数，尽管谋杀率已缓慢下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺进行改变游戏规则的投资，大幅改善警务工作并降低缺乏责任的可能性，Sheinbaum可能难以实现整体安全水平的显著提高。”独立拉丁美洲政治风险分析师纳撒尼尔·帕里斯·弗拉尼里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的 MORENA 党在墨西哥城市长选举中也赢得了胜利，这一国家最重要的职位，根据初步的结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面对美国，Sheinbaum将不得不在大规模数量的美国移民横穿墨西哥和打击贩毒集团的问题上，与美国进行紧张的谈判。这时美国发生芬太尼毒药危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计这一讨论会更艰难，如果美国在11月大选中由唐纳德·特朗普上任。特朗普曾誓言对墨西哥制造的美国汽车征税100%，并表示会调动特别部队打击这类犯罪集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新总统面临解决电力和水资源短缺，并吸引更多制造商到近岸生产地（公司靠近主要市场发展供应链）的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum将不得不与墨西哥石油巨擘 Pemex 的改革作战。这家公司已连续20年产能下降，债务累累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不可能作为一个无底洞放公共资金进去而不指望公司营利性。”高盛首席拉丁美洲经济学家阿尔贝托·拉莫斯说，“他们需要重新思考Pemex的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔加码了最低工资，降低了贫困率，并监督了墨西哥比索的坚挺和低失率失业率，成为极为受欢迎的领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum承诺扩大福利方案，但在墨西哥今年预计大赤字和2025年仅1.5%的经济增长率预测面前，这不会容易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum对奥夫拉多尔的支持深表感激，并拒绝了反对派声称她将成为“他的影子”批评，尽管她承诺将继续许多他的政策，包括帮助墨西哥最贫困群体的措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在胜利演说中，Sheinbaum感谢奥夫拉多尔作为“为我们国家带来了更好的未来的独特人物”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维里里奥斯说，批评认为Sheinbaum将是奥夫拉多尔影子的观点与对性别存在偏见有关。“无法理解为什么人们无法相信她会作出独立决策。”她说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;lt;figure&amp;gt;&amp;lt;img alt="Sheinbaum赢得了墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&amp;gt;
&amp;lt;figcaption&amp;gt; 胜利者Clausia Sheinbaum，墨西哥国家和政府的关键人物，6月3日在墨西哥城庆祝总统胜选。路透社/Raquel Cunha&amp;lt;/figcaption&amp;gt;&amp;lt;/figure&amp;gt;
&amp;lt;figure&amp;gt;&amp;lt;img alt="Sheinbaum赢得了墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&amp;gt;
&amp;lt;figcaption&amp;gt;Clausia Sheinbaum，赢得了墨西哥国家选举的重要人物，6月3日在墨西哥城庆祝自己赢得总统胜选，挥手致意。路透社/Raquel Cunha&amp;lt;/figcaption&amp;gt;&amp;lt;/figure&amp;gt;
&amp;lt;figure&amp;gt;&amp;lt;img alt="墨西哥选举的大范围竞选活动" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&amp;gt;
&amp;lt;figcaption&amp;gt;墨西哥总统竞选在6月2日时在Zocalo广场进行庆祝。照片中的民众举着讲话板特朗普选为墨西哥新总统。路透社/Mahe Elipe&amp;lt;/figcaption&amp;gt;
&amp;lt;/figure&amp;gt;
&amp;lt;figure&amp;gt;&amp;lt;img alt="墨西哥选举的大范围竞选活动" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&amp;gt;
&amp;lt;figcaption&amp;gt;墨西哥城市长选举，有民众投掷选举材料。照片日期为6月2日。路透社/Daniel Becerril&amp;lt;/figcaption&amp;gt;
&amp;lt;/figure&amp;gt;
&amp;lt;figure&amp;gt;&amp;lt;img alt="" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKU2IRPIRV5M.jpg" /&amp;gt;
&amp;lt;figcaption&amp;gt;Xochitl Galvez，在6月2日墨西哥总统竞选投票日，在墨西哥城的一处投票站亲切与民众互动。路透社/Yahir Ceballos&amp;lt;/figcaption&amp;gt;
&amp;lt;/figure&amp;gt;
&amp;lt;figure&amp;gt;&amp;lt;img alt="" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&amp;gt;
&amp;lt;figcaption&amp;gt;6月2日，Voter在墨西哥各大城市的投票站投票。路透社/Jorge Luis Plata&amp;lt;/figcaption&amp;gt;
&amp;lt;/figure&amp;gt;
&amp;lt;figure&amp;gt;&amp;lt;img alt="" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&amp;gt;
&amp;lt;figcaption&amp;gt;6月2日，选民在墨西哥州的一处投票站排队等候投票。路透社/Gabriela Sanabria&amp;lt;/figcaption&amp;gt;
&amp;lt;/figure&amp;gt;
&amp;lt;figure&amp;gt;&amp;lt;img alt="" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&amp;gt;
&amp;lt;figcaption&amp;gt;6月2日，选民在墨西哥城一处投票站投票。路透社/Alexandre Meneghini&amp;lt;/figcaption&amp;gt;
&amp;lt;/figure&amp;gt;
&amp;lt;figure&amp;gt;&amp;lt;img alt="" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&amp;gt;
&amp;lt;figcaption&amp;gt;6月2日，选民在墨西哥城扫描个人身份标记，以确认投票有效。路透社/Alexandre Meneghini&amp;lt;/figcaption&amp;gt;
&amp;lt;/figure&amp;gt;
...</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织在周六宣布，旨在促进全球合作，优化抗击流行病策略的初步议定书，预计将于2025年完成签订，或提前完成，视情况而定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;五十四个成员国自过去两年来，致力于全面改造后的国际协约谈判，该协约旨在提升爆发性流行病之前及期间的全球协作，鉴于COVID-19期间所显现出来的协作缺陷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最初预定本周便形成本协约，但由于财富丰富的国家与贫困国家就疫苗共享和预先预防措施及全球相关议题的分歧，谈判被延长。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;诸国最终形成一项平行协约，对现有具法律约束力的卫生法规——《国际卫生条例》的篇章进行了更新，新增了一条名为“大流行紧急”的专类，以应对最为严重且同影响全球之公共卫生危机。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;世界卫生组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在发布会中表示，今天的决策凸显了成员国图以共同的心愿，保护自己的国民及全球的人们，抵御其分享的公共卫生危机及未来大流行的风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“通过此次议定，我们迈开了责任追究的步履，增强机体卫生措施的效力，从而在威胁美国人及全球安全的威胁已然来临之前，使得全球爆发性事件得到遏制”，美国卫生与公共服务部国务卿Xavier Becerra在周六表达。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此全球健康法规则的变动旨在加强世界抵御新兴病毒的防御力，尤其在新冠病毒引发了七百多万人死亡后，根据世界卫生组织的数据。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="FILE PHOTO: WHO logo seen near its headquarters in Geneva" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;FILE PHOTO: 世界卫生组织(世界卫生组织)在瑞士日内瓦的总部附近展示了其logo。来源：Reuters/Denis Balibouse/File Photo/File Photo&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>