<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 22 Dec 2024 12:48:58 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国议会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会出席290名中的190名议员，于周三通过一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，电视台现场直播展示了这一过程。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布戒严令，日期为2024年12月3日。青瓦台/路透社&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于周五在魁北克省一所高安全等级监狱内遭受另一囚犯袭击后去世，终年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省菲沙河谷省的一处养猪场杀害吸毒者和卖淫女并处理其遗体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被控杀害六名妇女，其中部分遗体在靠近温哥华的住所被发现。他在被判终身监禁后，对另外20起谋杀案的指控被取消。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务部表示，皮克顿是在5月19日遭受袭击后去世的，随后被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到来自该罪犯案件对不列颠哥伦比亚省和其他地区的社区产生了毁灭性的影响，”该服务部在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中有超过60名妇女来自温哥华市区经济条件较差、毒品泛滥的东端地区，直至皮克顿于2002年初被捕后失踪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿猪场周边的珀特柯克兰市，约东距温哥华市中心25公里的地方，发现了33名女性的遗体或DNA，许多女性是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道，皮克顿所写的书在亚马逊上架后不久即被撤下。据《温哥华太阳报》报道，在书中，皮克顿声称自己无罪，被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊删除此书，并向受害者家属致歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的法庭案件始于新西敏市" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的法庭案件始于新西敏市。图/路透社/Global TV/文件照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现低迷而受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持反对种族隔离的非洲民族大会（ANC）党史上最差的选举结果后，将面临严重的削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举中约71%选区的初步结果显示，ANC的得票率低于42%，远低于2019年上次选举时的57.5%，这也是过去30年来首次没有超过半数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举失利意味着这一南非的前解放运动组织不得不与其他较小党派协商联盟或达成其他形式的协议以治理国家。可能需要作出政策让步或放弃重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖兼商人拉马福萨极可能受到反对党及党内批评人士要求辞职的呼声，但ANC的一个高级官员支持他留任，并且分析人士认为没有明显的人选可以接替他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有明确团结且能接任拉马福萨的人选”，开普敦大学政治学教授安东尼·巴特勒表示，他曾撰写拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项3月份的民意调查显示，拉马福萨在本次选举中的民意支持率在重要政治人物中最高，内部冲突可能使任何反对他的动员方案复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日宣布全份初步结果时发表声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在此前也曾遭遇了领导权的威胁，2022年一份委员会报告称他可能因农场资金案被违规后拒绝认错，之后仍赢得了ANC五年的领导任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三的选举被视为对ANC最具考验的选举之一，因为选民对包括高失业率、犯罪和电力短缺等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨以清理党派形象和重振经济的承诺当选ANC领袖，继任者雅各布·祖马在腐败丑闻、政治阴谋和经济衰退的九年里，指使了这一切。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他在2018年成为国家元首时的初步乐观迅速消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济仍停滞不前，ANC高层官员仍被各种丑闻困扰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自他的对手祖马，祖马支持新党“姆孔托维齐”提名，该党出乎意料地表现出色，显著削弱了ANC的民意支持，尤其是在祖马的故乡夸祖鲁-纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马上棋制胜了拉马福萨和ANC，他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省很脆弱，”政治分析师拉尔夫·马特赫加表示，“这是拉马福萨项目的终结……不可能在选举失利后还指望一切恢复正常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因不愿明确推动关键改革而受到批评，从而避免加剧党内分裂——这是与上世纪80年代身为工会领袖时果断不同的一幕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者们赞扬他的磋商技巧及其使南非作为所谓的“全球南方”盟友的形象方面的能力，后者是指一组低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最鲜明倡导疫苗公平分配的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起控诉以色列的种族灭绝案，导致法官本月裁定以色列必须停止对加沙市拉法地区的军事行动。以色列对此强烈否认指控，并继续其军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;竞选期间，拉马福萨努力强调ANC在过去30年间的成就，但批评者认为他为解决南非最大的挑战提供了很少的新方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ANC的最后一次竞选集会在选举前举行，拉马福萨承诺“做得更好”，当时成千上万的支持者聚集在Soweto足球场。许多人在他演讲尚未结束前就离开了。&lt;/p&gt;
        
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Soweto, 2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步加大介入乌克兰冲突的程度</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是美国对这场为期两年的战争的进一步介入，专家认为这有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美国武器打击俄罗斯境内的目标存在风险。美国担心乌克兰的重大攻击会引发与核武国家俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一禁令与美国对基辅供应更高级别武器的其他限制逐渐放松相符，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定自周四起生效，仅针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，这一决定允许基辅使用美国提供的武器反击从边境对面攻击或准备攻击它们的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;专家认为，这为哈尔科夫前线的乌克兰士兵提供了合法射击俄罗斯军队的机会。使用美国提供的高机动火箭炮系统（HIMARS）发射器发射制导多管火箭系统（GMLRS）导弹以及其他武器。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这能稳定前线，并可能创造条件在俄罗斯军队在哈尔科夫地区站稳脚跟之前将其击退。”乌克兰国立战略研究所的研究员米科拉·比里斯科夫表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅从东部顿巴斯关键战场抽调兵力的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在会发现自己处于被动地位，必须重新考虑他们在哈尔科夫地区攻势中的战术。”英格拉姆说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的这一决定源于数周之前的决策过程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年5月13日，乌安全顾问委员会与国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃尔·奥斯汀以及联合参谋部主席C·Q·布朗少将通过加密视频会议讨论了这一请求。一位要求匿名的美国官员说，沙利文、奥斯汀和布朗共同提出了放松限制的建议，并于5月15日将提议呈交给了拜登。拜登同意乌克兰应能在安全地俄罗斯境内攻击俄罗斯军队。自那之后，拜登政府一直在完成这一决定的最终细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌总统泽连斯基在2024年5月20日接受路透社采访时正式呼吁乌盟友采取此类步骤，但当时他并未表现出积极态度：“到目前为止，没有积极的回应。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;福布斯研究机构欧亚项目高级研究员罗伯·李表示，俄罗斯之所以利用拜登禁止在俄罗斯境内为目标发射武器的规定，是为了一直利用这一安全区域对哈尔科夫进行攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫，乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯能够把其火炮直接部署在边境对面，继续部署防空系统、电子战和指挥控制系统，仍享有某种程度的庇护。”李解释道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，李和其他专家指出，仅凭此决定可能不会迅速改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定并不会大幅改变前线的移动情况，但如果行动起来，将使俄罗斯更难以继续进行跨境作战。”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆认为，俄罗斯缺乏足够的兵力发动大规模的哈尔科夫攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯无法从东北方向生成足够的战斗力来威胁哈尔科夫。要实现这一点，必须将东部作战区域的部队完全掏空。”他解释道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统普京已警告北约成员国不要允许乌克兰使用武器针对俄罗斯，并于5月15日再次表示存在核战争风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周乃至几个月内寻求扩大使用美国武器在俄罗斯其他地区的可能性，尤其是在俄罗斯在战场上的逆风势头一年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年5月30日，在华盛顿发布的采访中，泽连斯基呼吁获得美国针对俄罗斯境内的目标进行打击的批准。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿智库的马克·坎西安表示，拜登的这一举动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策的重大转变，而是一步。”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将为下一步提议：打击更广泛的目标，例如袭扰哈尔科夫的俄罗斯部队，或许是在其他地区不直接威胁哈尔科夫的俄罗斯目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，目前拜登政府仍在继续执行现有的政策，将继续必要时进行调整。&lt;/p&gt;

&lt;img alt="哈尔科夫地区导弹袭击后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" style="width: 100%; height: auto; display: block; margin: auto;"/&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月30日，俄罗斯导弹袭击导致乌克兰哈尔科夫地区附近的马拉丹里文卡村的儿童和青少年体育骑术学校严重受损。当地消防员在灭火。图片来源：路透社/瓦伦廷·奥吉伦科/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在罪名成立后发誓继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一排摄像机，发表了既适合作为法律斗争也适合作为政治斗争的言辞：他已准备好战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在纽约的一个陪审团裁定他犯有34项与伪造文件意图掩盖演艺女星“成人电影费”支付有关的罪行后的一天，共和党总统候选人愤怒而冗长地列举了其对手和不满的对象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称审理其案件的法官胡安·梅尔ician为“歪曲事实的人”和“恶魔”。他描述民主党总统候选人乔·拜登（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden"&gt;Joe Biden&lt;/a&gt;）是“美国史上最差的总统”。他猛烈抨击了对他不利作证的证人、投票弹劾他的国会成员，以及他声称非法大量涌入的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普敦促支持者捐赠给他竞选活动的资金，将面临的挑战视为超越他个人的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“请这么做，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然他在其他竞选演说中通常会穿插一些幽默，但在此次新闻发布会上，他的言语大部分都很严肃。他仅手持一页笔记，发布会结束时未回答任何问题，迅速与儿子埃里克·特朗普一同下台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在远离摄像机的地方，通过筹款活动和社交媒体，前总统的支持者们也抨击司法系统及其认为犯有罪行的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这场两党主要候选人彼此认为对方是国家安全威胁的竞选中，拜登上任总统竞选团队声称特朗普的言论提供了其不适宜担任总统的新证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚见证了唐纳德·特朗普这位混乱、绝望且失败的总统对自己的愤怒和不满，并在撒谎，人们看到这些都会得出一个显而易见的结论：这个人不能成为美国的总统，”拜登上任总统竞选团队的发言人迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——他们大多认为纽约的裁决是不公正的——在一天内为他的竞选活动捐赠了3480万美元，特朗普阵营宣称这是他对WinRed平台而言的一天内筹款纪录。WinRed是处理共和党数字化筹款的平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面临总筹款远不及拜登的竞选活动，当天试图维持捐赠的速度，发送了一系列警告性质的筹款短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条短信写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我将永不投降！”另一条短信强调，在特朗普新闻发布会之后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和机构都站在前总统一边，称审判有缺陷、不应提起指控、陪审团多为民主党人且存在偏见，以及法官偏袒——地方当局否认这些说法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在共和党官员和机构的谴责不够迅速或有力时，特朗普的支持者和竞选助手开始攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的竞选经理克里斯·拉科维塔讥讽了发布社交媒体帖子支持尊重陪审团裁决的全国性大学生共和组织。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“意见就像肛门……每个人都有……”他在帖子中写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还抨击了马里兰州的温和派共和党前州长拉里·霍根，之前的裁决前警告美国人“不要因为更多的党派政治矛盾而往火上加油”。&lt;a href="https://x.com/LaCivitaC/status/1796299965863747724" target="_blank"&gt;他在X平台上回应&lt;/a&gt;道，“您已经结束了竞选活动。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这两个战场州对共和党选民的采访中，一些受访者表示特朗普的定罪令其在11月的投票时考虑重新审查对他的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种变化可能会在他的与拜登的重赛中给他造成损害，因为特朗普在多项摇摆州的领先优势十分微弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但采访的大多数共和党受访者听起来和特朗普本人一样，称审判是骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这全是政治的，都是为了伤害他，并尽可能多地让他远离竞选舞台，”62岁的退役警察斯科特·克莱顿在佐治亚州玛丽塔接受采访时表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能对他这么做，他们就能对任何人这么做。绝对没有人安全。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德密德
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
美国共和党总统候选前总统特朗普在新闻发布会上，其刑事审判于2024年5月31日在纽约市的特朗普大厦结束，裁决他为了掩饰2016年支付给成人电影演员斯托伊·戴兰的“封口费”而伪造商业记录。路透社/布兰登·麦克德密德/文件照片
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油井钻探公司坚持减少增产开支的承诺，这将使世界第一大原油生产商在2024年的增长放缓，这可能减轻OPEC+在本周进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在过去十年中一直是全球非OPEC国家原油供应增长的主要驱动力，这得益于页岩革命和在技术与效率方面的突破，这些因素大幅提升了产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，同比增长超过100万桶/日，达到1293万桶/日，远超政府2023年初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及其盟友OPEC+去年进一步削减了原油供应，部分原因是补偿了美国和其他非OPEC国家原油产量的上升。OPEC+的总减产量为586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据知情人士透露，OPEC+正在就一项复杂的协议进行讨论，该协议将允许该组织将部分减产措施延长至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着本周日OPEC+会议讨论供应政策，美国产量的增长继续推动非OPEC+产量增加，但相比2023年将不构成更大的威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这一数字与OPEC自身预测的美国原油和凝析油产量增长30万桶/日不谋而合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量增长将达到64万桶/日。这三个是最受关注的预测机构，其预测值均低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，大约超过OPEC+以外的原油生产国的供应增长100万桶/日。这意味着OPEC+的原油需求约为2023年的水平高出90万桶/日，根据OPEC在其5月份的月度&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/" target="_blank"&gt;油市报告&lt;/a&gt;中所述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署（IEA）则预计2024年全球需求增长将降至110万桶/日，OPEC原油需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，美国总体原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，较12月的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，美国生产商似乎不太可能像2023年那样超出预期，即便油价接近每桶80美元这一水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户仍然非常保守和纪律严明，”合同钻探公司Scandrill的首席运营官保罗·莫斯沃德说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人惊讶的是，钻机数量没有大幅增加，当前价格水平下更是如此。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司保持资本支出不变，并推迟对其钻机的升级以更好地与钻探增长放缓保持一致，计划到年底运营12台钻机，并在明年重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国的原油钻机数量已降至496台，比去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在几年内保持每天增长100万桶，但目前没有意愿以这一速度增长，”标普全球分析师在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计，美国原油和凝析油产量今年将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市的勘探生产商在增长方面的支出有限，由于无节制的支出推动了破纪录的增长，但在2010年代创造了有限的回报，董事会和投资者对此感到压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来原油产量的更快增长部分得益于私营生产商，其中一些已经在合并浪潮中被席卷，在同时钻造更多井的同时提高了生产力，通过钻造更长的井并进行压裂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近的整合浪潮，我相信我们将看到当前的油价将继续，并帮助支持随着钻井和完井效率不断改进而实现适度的美国总体石油产量增长，”德克萨斯标准石油公司的总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场的增长将超过北美市场。该公司第一季度国际收入增长了18%，而非北美地区收入下降了6%，部分原因是受到了合并的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近来策略发生了变化，更加注重资本纪律，这对反应方式产生了不同影响，”瑞银银行分析师乔瓦尼·斯特奥诺瓦表示，他预计OPEC+将延长其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，包括美国、加拿大、巴西和圭亚那在内的国家预计今年将引领原油和液体产量的增长，EIA三月份表示，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了如何应对美国原油产量的增长”，瑞银银行的斯特奥诺瓦表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="钻井平台上，钻井平台的操作室俯瞰了被Oasis石油公司拥有的一座租地在二叠纪盆地附近的琳克" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;钻井平台上，钻井平台的操作室俯瞰了被Oasis石油公司拥有的位于二叠纪盆地附近的琳克租地，美国德克萨斯州，2018年8月22日。路透社/尼克·奥德福克斯/文件图片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列已提议在释放人质的条件下重启加沙停火，并呼吁哈马斯同意新提议，认为这是结束冲突的最好方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候让这场战争结束，让和平来临了。”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;表示，他处于选举年，面临停止加沙冲突的压力，冲突自今年8月持续至今。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其他方协调的缓解以色列与哈马斯交火局势的多次谈判已陷入停滞，双方互相指责对方阻碍了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议是在以色列对莱夫阿赫的多次入侵之后提出的，同时，对以色列总理本雅明·内塔尼亚胡政府的国内外压力不断增大，因加沙死亡事件和人质持续被挟持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登公布停火计划后提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这也发生在共和党总统候选人唐纳德·特朗普因34项重罪认罪而被判有罪的第二天，凸显了两位候选人的巨大差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这个新提议分为三个阶段，并与之前的提议有所区别，因为停火将持续到所有三个阶段都完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口密集区撤出，人质（包括老人和女性）将与数百名巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙地区，并将每天有600辆货车携带人道援助进入加沙，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列将谈判永久结束敌对行动的条款。“停火将持续到谈判继续进行时为止。”总统说，这是一个新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括为加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已通过卡塔尔转达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他呼吁以色列中有意继续“无限期战争”的人改变意见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列中总有人不会同意这个计划。他们将呼吁战争无限期继续。其中一些人甚至还在政府联盟中，他们已经明确表示，他们想要占领加沙，他们希望继续战斗多年，人质对他们来说并不是优先事项。”拜登说，“我已敦促以色列领导人支持这一协议，尽管可能会面临压力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一个对以色列有终身承诺的唯一美国总统，在战争期间访问以色列的人，以及刚刚派遣美国军队直接保卫以色列遭受伊朗攻击的人，我要求你们退一步思考，如果我们错过这一刻会发生什么。我们不能错过这一刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿具名的美国高级官员告诉记者，以色列能够提出新提议是因为战场上取得了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真有一个通往危机结束的道路图。这是一个详细到长达四页半的协议，”该官员说，“它又经过了精雕细琢的谈判。现在摆在桌上的，实际上是这个过程的终局。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几位以色列媒体称，拜登周五的演讲具有戏剧性，被认为是一种直接试图向以色列民众求助的方式。12频道的晚间新闻节目中断直播，播放了拜登的演讲。此前，以色列审查员已经禁止发布该提议的细节，主播丹尼·科什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新提议的成功几率比以往的提议更高，得克萨斯大学奥斯汀分校历史与公共事务教授杰里米·苏里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了严重破坏，哈马斯对以色列发动任何严重袭击或攻击或恐怖事件的可能性虽然不值得忽视，但比以往低得多，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论正在“转向反对”以色列，苏里说，这可能鼓励以色列民众希望停止冲突，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某件事时，他能产生很多激励作用。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个更早的人质提议，要求在6周的停火期间释放加沙地区生病、年老和受伤的人质，以便为更多援助进入半岛创造条件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议本月早些时候因以色列拒绝同意将永久结束战争作为谈判的一部分而崩溃，并加大了对莱夫阿赫南部加沙的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，它已告知调停人，在当前持续的袭击期间不会参与更多的谈判，但如果以色列停止战争，它已准备好达成一份包括人质和囚犯交换在内的“完整协议”。一位不愿具名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利万周五将与来自17个国家的外交官会面，这些国家的公民目前被哈马斯挟持在加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，以色列在莱夫阿赫的袭击造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际谴责，但并没有触犯美国的红线，使其停止对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“巴勒斯坦人民在这场战争中经历了纯粹的地狱，”拜登周五表示。“我们所有人目睹了莱夫阿赫本周早期致命袭击的可怕画面，袭击目标是哈马斯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列10月7日南部袭击以来，加沙已有超过36,280人丧生。根据以色列的统计，哈马斯袭击造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在受损建筑的废墟中行走，这些建筑是在以色列军事进攻期间在加沙北部贝特拉赫内被毁。REUTERS/Mahmoud Issa, 2024年6月12日&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里在华盛顿试图调解与以色列的战争时，再次扮演了美国与真主党之间关键对话者的角色。凭借数十年的经验，他帮助促成了停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里的这一角色突显了这位86岁长者对黎巴嫩的巨大影响，尤其是他在什叶派穆斯林社区的作用，该社区已在他领导多年。自9月份以色列击毙真主党领导人哈桑·纳塞尔后，他被视为稳定力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11月22日，伯里在一次电视演讲中表示，黎巴嫩正在关闭“一个历史上最为危险的时刻”，并呼吁黎巴嫩人民团结一致，为黎巴嫩的利益而努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩国内的知名度始于他在1975年至1990年间作为什叶派和平民党领袖的时期。自1992年以来，他一直担任议会议长，是黎巴嫩政教体制中地位最高的什叶派成员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党新领导人纳伊姆·卡萨姆称赞伯里是一名谈判者，并称他是“真主党的大哥”。美国特使阿莫斯·霍奇斯坦多次访问贝鲁特，试图促成停火，这些停火与同年发生的加沙战争同时进行，并于9月份急剧升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这体现了伯里在2006年最后一次大规模真主党和以色列之战中所扮演的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，由于黎巴嫩至今没有总统，内阁仅有部分权力，而且很难接触作为恐怖组织被美国列为目标的真主党，伯里的作用变得更加重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当你现在来到黎巴嫩，他真的是唯一值得会面的人。他就是国家。”一位贝鲁特的外交官说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，伯里帮助谈判释放了39名在贝鲁特被什叶派武装劫持并扣押的美国人质，这让他在全球范围内声名大噪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后他当选议会议长时，正值纳塞尔接管真主党的领导权。他们共同领导了“什叶派双雄”，指的是两名主导什叶派政治代表并占据国家大部分权力的政党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位经常访问伯里的外交官表示：“他是真主党的信任伙伴，这使他非常重要，但也有明显的局限，无论是由于真主党还是伊朗的态度。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的炮击还波及了伯里所领导的和平民党势力范围，包括萨莱赫市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1938年出生于塞拉利昂的商人家庭后裔，伯里在利比亚旅行途中与创始人穆萨·萨德失联后成为了和平民党的领袖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为训练有素的律师，伯里接替了和平民党创始人萨德的角色。他推动了和平民党的军事崛起，并对其几乎参与了内战的所有主要派系交战，但最终成为真主党的盟友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战之后，伯里的什叶派追随者大规模加入了政府机关和安全部队，他似乎与真主党保持了共同的政治步调。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年一份关于他对待真主党的真实态度的美国大使馆电报在他2010年发布后，伯里辩解道，纳塞尔“就像我自己一样”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，伯里的和平民党武装人员应真主党号召，在以色列攻势开始后与他们一起向以色列发射火箭，作为对加沙的声援。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国特使开始访问贝鲁特，并与伯里会面，试图停止黎巴嫩与以色列边境的交火，并说服真主党向北部利塔尼河北岸撤军，该河位于边境以北约30公里处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里告诉一位外国官员：“让利塔尼河向南移动到边界比让真主党向北越过利塔尼河更容易。”一位接近伯里的消息人士告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，伯里的反对者也批评他是引领黎巴嫩在2019年陷入经济崩溃的一部分。当时，长期存在的腐败导致金融体系崩溃，这也导致政府高层长时间空缺，其中包括基督教最高职位。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他人指责他拒绝召开议会会议，让议员选举总统，导致该高层职位空缺超过两年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为外交渠道的角色，伯里一定程度上激怒了真主党的政敌，如基督教的自由战士，后者认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统进行。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼（未图中）在贝鲁特会面（2024年11月15日）。路透社/塔伊尔·阿尔-苏丹尼/B文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="贝鲁特的一栋建筑上悬挂着黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里的画像" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;肖像画挂在贝鲁特的一栋建筑上，在纪念伊斯兰教什叶派创始人穆萨·阿勒·萨德失踪45周年活动期间（1978年旅途中至利比亚后），穆萨·阿勒·萨德是和平民党的创始人。2023年8月31日。路透社/穆罕默德·阿扎基/B文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密“重投”平台蓬勃发展，交易员追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转移到一种新的平台，投资者可以在其中通过锁定其代币获得奖励，这引发了分析师对用户和加密货币市场的风险警告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“重铸”（re-staking）的迅速流行，是加密货币市场风险偏好的最新信号，随着价格上涨和交易者寻找收益，这一趋势日益明显。目前，比特币——最大的加密货币——接近历史高位，而以太坊——第二大加密货币——今年迄今的涨幅超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重铸浪潮的核心是在西雅图成立的初创公司EigenLayer。该公司于今年2月从美国风险投资公司 Andreessen Horowitz 的加密货币部门筹集了1亿美元，其平台吸引了价值188亿美元的加密货币——这一数字是六个月前的近400倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan向路透社表示，他们发明了重铸，以扩大长期存在的加密货币传统做法——锁定（staking）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，由网络中许多计算机参与验证和确认谁拥有哪种加密货币。为此，持有加密货币代币（如以太坊）的所有者允许其资产作为验证过程的一部分被锁定。持有者在参与锁定代币期间无法立即访问其代币，但会获得收益率作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些代币锁定平台还向用户发放代表其已锁定的代币的新加密货币。重铸使所有者可以将这些新代币再次锁定在基于区块链的不同程序和应用程序中，以寻求更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密世界对于重铸的风险存在分歧，一些内部人士认为该做法尚处于初期阶段，难以预判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人，包括分析师，警告称，如果代表重铸代币的新代币被用于加密货币庞大的借贷市场作为抵押品，可能会导致借贷的循环体系基于少数基础资产，从而在市场上引起波动。如果所有人都同时试图退出，可能会导致更广泛的加密货币市场不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当抵押品上有抵押品时，这不是理想的，它增加了新的风险因素。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者而言，收益率极具吸引力：在以太坊区块链上进行代币锁定的回报通常在3%-5%，分析人士表示，重铸可能提供更丰厚的回报，因为投资者可以同时获得多个收益率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重铸是去中心化金融（DeFi）领域发展的最新进展，在这个领域里，加密货币持有者投资于实验性方案，希望无需出售持有的货币即可获得可观回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付锁定奖励，因为这一机制尚未开发完成。用户之所以加入该平台，是出于对未来奖励或名为空投的其他赠品的预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer仅向使用该平台的用户提供其自己新创的代币，用户希望这一代币叫EIGEN的代币在将来会有所价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy称，重铸平台的增长是由寻求空投的用户推动的，称之为“真的真的投机，这笔免费的钱”。他说：“这非常危险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国加密交易所Coinbase的首席研究官David Duong (COIN.O) 表示：“他们此刻提前这样做，（因为他们）预期会得到某种奖励，但他们不知道是什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer于去年由前华盛顿大学助理教授Sreeram Kannan及其团队推出，该团队曾在印度推出了第一颗由学生设计的微型卫星。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为验证服务的市场，通过将准锁定者与需要锁定代币的应用程序相连。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO在内的新重铸平台出现，这些平台为客户在EigenLayer锁定代币，并生成代表那些重新锁定的资产的新代币。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目的是让用户在何处锁定代币的选择上拥有自主权，并帮助新的区块链服务成长，而不是激励更多由加密货币支持的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们没有与任何这些玩家建立正式关系……这是一项新兴的现象。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong认为重铸可能带来“隐藏的风险”——如果用于加密借贷的重铸代币可能导致被迫平仓和市场下行期的更多波动，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的崩盘在高风险借贷的影响下加剧，由于作为抵押品的加密代币在Luna和Luna崩溃后迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险隔离开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险并不在于重铸，而在于借贷协议。借贷协议误定价风险。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家并不担心重铸，指出重铸协议中的现金相对于全球加密行业2.5万亿美元的净资产而言微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密世界的损失会扩散到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们不认为重铸问题导致传统金融市场传染的风险具有实质性。”标准普尔全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密世界正变得越来越多地与主流金融相连，重铸也赢得了机构投资者的兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered加密部门Zodia Custody看到了巨大的机构对冲需求，但面临建立资产流向和分配奖励的“纸面记录”的困难，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日兴加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作重新锁定部分资金，Kelp DAO在4月的一篇博文中称。Laser Digital对路透社的评论请求未予回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士加密银行Sygnum表示，其为客户锁定加密资产，并期待“围绕重铸的生态系统出现新的生态体系”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="代表加密货币比特币的插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;代表加密货币比特币的插图，照片来自巴黎，法国，2024年3月9日。路透社/Benoit Tessier/插图/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="代表加密货币以太坊的插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;这张插图中的加密货币以太坊置于PC主板上，插图拍摄于2023年6月16日。路透社/Dado Ruvic/插图/文件照片/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>