<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 28 Nov 2024 20:27:20 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监禁期间遭攻击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于上周五在魁北克一所最高安全级别监狱内遭受其他囚犯袭击后去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大臭名昭著的连环杀手，皮克顿于2007年在不列颠哥伦比亚省（位于太平洋沿岸）被定罪，罪名是杀害吸毒者和卖淫者，并在其养猪场屠宰他们的 remains。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有关部门证实，当局在温哥华附近的一个简陋房产中发现六名女性的部分遗骸后，他被定罪。政府检察官在量刑后放弃了针对他额外20起谋杀的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务局表示，皮克顿是在5月19日遭受袭击后在魁北克监狱服刑期间去世的。随后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国各地的社区产生了毁灭性的影响。”服务局在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者是超过60名在温哥华下东区贫困且毒品泛滥的区域失踪的妇女中的一部分，直至皮克顿在2002年初被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿的养猪场——位于温哥华市中心东边约25公里的波特科奎特——33名女性的遗体或DNA被发现。其中许多女性属于土著居民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称是由皮克顿撰写的书籍在亚马逊上架后几小时内即被撤下。当时《温哥华太阳报》报道，书中这位连环杀手表示自己无罪，并声称被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书籍的出版商要求亚马逊下架书籍并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿被捕前的照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿在波特科奎特的家中。路透社/全球电视网/档案图片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因ANC选举下滑而势力大减</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在共和民主党(ANC)总统大选中最糟糕的结果后，地位将大幅削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三选举中约71%的投票站结果显示，ANC的得票率不到42%，比2019年上一次大选的57.5%大幅下降，并且是过去30年来首次未能获得绝对多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政治打击意味着作为纳尔逊·曼德拉的解放运动组织，ANC必须与其他较小政党达成联盟协议或其他形式的协议以继续执政。这可能需要作出政策让步或放弃显要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转型为企业家的西里尔·拉马福萨可能会从反对党和他所在政党内的批评者那里面临辞职的呼声，但ANC高级官员之一却支持他继续担任当前职位。分析人士认为目前还没有明确的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明确且能够接替拉马福萨的人选，”开普敦大学政治学教授安东尼·巴特勒说，他曾撰写有关拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月份的民意调查显示，拉马福萨是此次选举中政界人士中认可度最高的，而ANC内部的派系斗争可能使任何反对他的行动复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西里尔·拉马福萨尚未对此评论。他的发言人表示，将在周日公布正式初步结果时他将发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几年前，当一个委员会调查报告称，他在猎场中的一件家具内藏有一笔现金，可能导致他存在不当行为时，拉马福萨否认这一指控，并于同年赢得了ANC新的五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举之前的一个重要的民意测验显示，选民对失业率高、犯罪率以及频繁断电等问题的愤怒将会是ANC最难应对的考验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，他被选举为ANC领导人，承诺重建政党形象，重振经济。在他的前任雅各布·祖马任期内，该党经历了腐败、操作丑闻和经济衰退的九年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，从他2018年担任国家元首后产生的初步欣喜迅速消失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济依然停滞不前，关于ANC高层的丑闻仍然存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自他的死敌祖马。祖马支持新建政党uMkhonto we Sizwe，该党在选举中的表现超越预期，严重削弱了ANC的影响力，尤其是在祖马的故乡夸祖卢-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马把拉马福萨和他的ANC困住了。他知道他们在夸祖卢-纳塔尔省是弱势的，”政治分析师拉尔夫·马泰喀加说。“这将终结拉马福萨的计划……无法在选举失利后期望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨由于避免加剧党内裂痕而对关键改革决策犹豫不决，这与他八十年代作为工会领导时的果断形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬了他的团结建设能力和推动南非在“全球南方”形象方面的努力——这一术语通常是指包括低收入和中等收入国家在内的集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新冠疫情暴发期间，拉马福萨是全球最坚定的声音之一，呼吁公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法庭提交了针对以色列的种族灭绝案。本月，法庭裁定以色列必须停止其对加沙市拉法的军事行动。以色列坚决否认这些指控，并继续推进其行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨强调了ANC过去30年所取得的成就，但批评者认为他对南非面临的重大挑战几乎没有提供新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前的ANC最后一次竞选集会上，他承诺“做得更好”，在众多支持者的簇拥下发表讲话。然而，人群在他演说完之前就已经开始退场。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Soweto，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中谨慎加剧对乌克兰冲突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，标志着美国在这场持续两年的战争中更深入地介入。专家认为，这一举措有助于减缓俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国武器打击俄罗斯领土上目标的风险太大。他们担心，重大乌军攻击可能会引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一禁令与美国对基辅供应高端武器的其他禁令相吻合，这些禁令也在随后放松，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定自本周四生效，针对的是哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，这一决定允许乌克兰使用美国提供的武器反击从边境对面进攻或准备进攻他们的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这使得前线乌克兰人得到许可，可以使用配备“制导多管火箭系统”（GMLRS）导弹和其他武器的美国高机动火箭炮系统（HIMARS）发射器对边境对面的俄罗斯部队开火。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄方在哈尔科夫地区站稳脚跟之前，迫使他们后退，”乌克兰国家安全战略研究院的研究员米卡洛·比连斯科夫表示，这是一个官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅在东部顿巴斯地区的关键战场调兵的必要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄方现在将发现自己处于被动地位，并不得不重新思考他们在向哈尔科夫地区进攻时使用的战术，”英格拉姆说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策始于几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，5月13日，乌克兰在一次安全视频会议上要求在其哈尔科夫地区使用美国武器，参会人员包括白宫国家安全事务助理杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席C.Q.布朗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗制定了一份建议，支持放宽限制，沙利文在5月15日将这些建议呈交给拜登。美国官员称，拜登同意应允许乌克兰在俄罗斯领土上安全反击俄罗斯军队。拜登政府一直在此决定上做最后确定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌总统弗拉基米尔·泽连斯基在5月20日中立较新的采访中公开呼吁乌克兰的合作伙伴采取这一步骤，但当时表示：“迄今为止，没有什么积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗吉尼亚理工大学地缘政治项目高级研究员罗布·李认为，俄罗斯一直利用拜登禁止在俄罗斯境内进行打击的禁令作为安全地带，发动对哈尔科夫地区的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮保持在边境对面，维持防空、电子战、指挥和控制等设施，”李说。“它可以在一定程度上获得某种保护。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，李和其他专家认为，单独这一决定短期内可能不会改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为（这一决定）不会大幅改变前线的移动。但它将使俄罗斯更难以继续进行这种跨境行动，”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺乏足够的兵力推进到哈尔科夫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的兵力从东北部发动足够强大的攻势来威胁哈科夫，”他说。“要这样做，它将使其东部作战区域的部队兵力空虚。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国，不要让乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并在周二再次警告核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，未来几周和几个月，乌克兰似乎准备寻求在俄罗斯其他地区使用美国武器的能力，尤其是在俄罗斯夺取战场主动权的一年之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;星期五，华盛顿宣布政策转向后不到一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时被引用称，呼吁美国批准打击俄罗斯腹地的深邃目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿智库的前国防部官员马克·坎西安表示，拜登的举动只是一步之遥。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策的巨大转变。但这是一步，”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;坎西安补充道：“乌克兰人和行政部门官员将争取下一步，打击更广泛的目标——可能是那些不直接威胁哈尔科夫但位于其他区域的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在捷克布拉格讲话时表示，拜登政府目前不愿说是否可以扩大政策允许在俄罗斯其他地区进行打击。但他并未排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续为我们所做的进行调整，以适应需要，”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="俄罗斯导弹袭击哈科夫地区后留下的痕迹" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;5月30日，在哈尔科夫地区外的乌克兰米拉达尼利夫卡村，俄罗斯导弹袭击严重损毁了儿童和青少年体育骑术学校。图源：REUTERS/Valentyn Ogirenko/资料照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争 после有罪 verdict 判决</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普站在唐宁大厦内面对着聚光灯，传达了一个既适用于其法律斗争，又适用于其政治战役的话题：他已准备好斗争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约法庭认定特朗普因伪造文件以隐藏支付给色情明星的封口费而对34项指控成立一天后，这位共和党总统候选人一口气罗列了一系列对手与不满，情绪激昂地抱怨不休。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称主持其审判的司法官胡安·梅尔坎为“枉法”和“魔鬼”。他将对手乔·拜登，这位在11月5日选举中的对手，描述为“美国历史上最糟糕的总统”。他痛斥那些为其提供证词反对他的证人、曾投票弹劾他的国会议员们，并重复他在竞选集会上的言辞，抱怨非法涌入的移民们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为他的竞选捐款，将面前的挑战视为超越个人的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“请这样做，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他在其他竞选演说中常常点缀着幽默，但此次讲话大部分都显得沉闷。在新闻发布会上，特朗普仅持有一页小纸条。会后，他没有回答任何问题，并迅速跟随儿子伊雷克离开了讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在聚光灯之外，通过筹款活动与社交媒体平台，前总统盟友也反击了司法系统和任何暗示特朗普犯有罪行的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这场候选人双方都互相视为国家威胁的竞争中，拜登阵营抓住特朗普的言语作为新的证据，证明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚目睹了一个困惑、绝望且失败的唐纳德·特朗普围绕他的个人怨愤妄言，并谎称美国司法体系遭到破坏，这清晰地表明，这位人士无法担任美国总统。”吉尔·泰勒，拜登阵营的公关主管，在声明中如此说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——其中大部分视纽约的判决结果为正义的谬误——在周四单日为其竞选筹得3480万美元，特朗普团队透露。这是该共和党数字筹款平台WinRed的单日筹款纪录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在拜登整体筹款领先的竞选中，特朗普团队力求保持筹款的迅猛节奏，向支持者发送了一波恐吓性质的筹款信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条信息写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永不投降！”另一条信息在特朗普召开新闻发布会后大放厥词。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;共和党官员和组织大多与前总统站在同一阵线，辩称审判有缺陷，指控本不应被提出，排名民主党籍的曼哈顿陪审团池受污染，以及法官有偏见——当地当局否认了这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于共和党的强烈批评不够及时或有力时，特朗普的盟友和竞选助手纷纷反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普首席竞选经理克里斯·拉西维塔狠狠讽刺了一份社交媒体平台X上由全国共和大学生组织发布的帖子，该帖子称应尊重陪审团的裁决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“每个人都有自己的意见……就像每个人都有自己的屁眼一样……”拉西维塔在X平台上发布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还袭击了前马里兰州州长，温和派共和党人劳里·霍根，后者在判决前曾警告美国人“不要因更多的党派裂隙而进一步推波助澜”。拉西维塔回帖道：“你已经结束了你的竞选。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在接受来自宾夕法尼亚州和佐治亚州摇摆州共和党选民的采访中，几位受访者表示，特朗普的有罪判决让其中一些人决定在11月重新考虑支持他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些分裂者可能在他与拜登的重赛中造成损害，鉴于特朗普在多个摇摆州的选票微弱优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数接受采访时的共和党人都很像特朗普本人，将审判视为一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这全都是政治操弄，旨在尽可能多地拖延他在竞选集会宣传活动的时间。”来自佐治亚州玛丽塔市，现年62岁的退休警官斯科特·克莱顿表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能做这件事，就能对任何人做同样的事情。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普参加了一场发布会，地点为纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/布莱恩·麦克德米德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普参加了一场发布会，地点为纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;11月5日选举中的共和党总统候选人暨前美国总统唐纳德·特朗普于纽约市唐宁大厦举行了一场发布会，当天，《纽约时报》宣布对特朗普的刑事诉讼，指控他在2016年伪造商业记录以掩盖支付给色情明星斯托伊姆·丹尼尔斯的封口费。2024年5月31日。路透社/布莱恩·麦克德米德/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，沙特阿拉伯+联盟考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油气钻探商坚持减少提高产量支出的承诺，这使得世界最大原油生产国美国的产量增长在2024年放缓，可能减轻了OPEC+进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年中，由于页岩油气革命和技术效率的突破，美国一直是全球非OPEC国家原油供应增长的主要驱动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增加了超过100万桶，达到1293万桶，远高于2023年初政府预测的约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及其盟友OPEC+去年增加了减产规模，部分原因是补偿了美国和其他非OPEC国家产量的增加。当前OPEC+的减产总量为586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正商讨一项复杂的协议，该协议将允许该组织将部分减产措施延续到2025年，三位熟悉OPEC+讨论情况的消息人士在周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管OPEC+将于周日开会讨论供应政策，但美国生产增长继续推动非OPEC+国家产量的增加，但所构成的威胁不如2023年那么严峻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测是，美国原油供应将增长约27万桶/日。这与OPEC自己对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量将增长64万桶/日。这三位是最受关注的预测者，他们的预测均低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+之外原油生产国的供应增长约100万桶/日。这表明2024年OPEC+原油需求可能比2023年多90万桶/日，根据OPEC五月的每月石油市场报告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长将大幅放缓至110万桶/日，而OPEC对非OPEC原油需求的预估没有明显变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年截至目前，总体美国原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，比去年12月的1326万桶/日有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管原油价格徘徊在每桶80美元附近，行业高管和分析师表示，美国产油商不太可能再次像2023年那样超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持了非常保守和严谨的态度。”合同钻探公司Scandrill首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当前油价情况下，钻机数量没有明显增加确实令人意外。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的公司维持资本支出持平，并推迟对钻机的升级，以更好地与钻井增长放缓保持一致。公司计划年底前运营12台钻机，并在明年重新部署部分钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯的数据，美国石油钻机数量下降至496台，比去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在未来几年每年增加100万桶/日的产量，但目前却没有增长的意愿。”标普分析师在周四的一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计今年美国石油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市美国产油商限制在增长方面的支出，在投资者压力下，前期不加节制的支出引发了页岩油气行业的迅猛增长但回报有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来产量出乎意料的增长部分来源于私营生产者，而部分私营生产者正被行业整合浪潮所吞没。他们通过钻更长的井和压裂岩石，在同一时间从更多的井中开采更多石油提高了生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近的整合潮仍然继续，但我预计当前油价水平将持续，这将有助于支持钻井和完井效率持续改善带来的适度的美国整体石油产量增长。”德州标准石油公司总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;像SLB这样的油田服务公司预计今年国际市场的经济增长将超过北美。其第一季度国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来策略的转变导致了不同的反应，这反映了对资本纪律更强的重视。”UBS银行分析师Giovanni Staunovo说，他预计OPEC+将继续实施自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计仍将引领今年石油和液体产量的增长。据EIA在3月份的报告，2024年OPEC+的石油液体产量预计将减少100万桶/日，而非成员国的石油供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了适应美国石油产量的增长，”UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一个控制室中可以看到Permian盆地Wink位于Oasis石油公司拥有的油井的操作楼层" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2018年8月22日，美国德克萨斯州Wink，Oasis石油公司拥有的一块租用土地上的钻井平台操作楼层，通过控制室可看到。路透社/尼克·奥夫利德/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登在周五宣布，以色列已经提议在释放人质的前提下，重新达成加沙停火协议，并敦促哈马斯接受这项新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，并开启明天的生活。”美国总统拜登表示，他正面临美国总统选举年结束加沙冲突的压力，该冲突现已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔以及其他国家通过调解安排以色列与哈马斯军事组织在加沙战争中达成停火的努力，数次陷入僵局，双方均指责对方阻碍了谈判进程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列对拉法的多次突袭之后提出的，并在此前，贝内特政府在国内和国际上面临的压力因加沙死亡人数增加和人质持续被扣押而加大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理办公室周五表示，经过拜登公开停火计划后，以色列已授权谈判代表呈交加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，还在美国总统选举前共和党对手唐纳德·特朗普被裁定有34项重罪，显示两位候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新提案分为三个阶段，不同于前几项提案，因为它允许停火将在整个执行过程中继续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口密集区撤出，人质，包括老人和女性，将被交换给数百名巴勒斯坦囚犯；巴勒斯坦平民将重返加沙，包括北部加沙地区，每日将有600辆卡车进入加沙运送人道援助，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久停止敌对行动的条件进行谈判。“在谈判依然继续的期间，停火仍将继续，”总统表示，这是一个新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段包括对加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国通过卡塔尔向哈马斯传达了这一新提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登敦促以色列内部支持“无限期”战争的人重新考虑他们的立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列内部有人不会同意这个计划，并呼吁战争无限期持续，其中一些人甚至在政府联盟内。他们已经表明，他们希望占领加沙，希望多年持续战斗，人质对他们来说不是优先事项。但尽管面临各种压力，我敦促以色列领导层支持这笔交易。”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为美国唯一在战争期间访问以色列的总统，也是唯一派遣美军直接保卫以色列袭击的总统，我要求你们退一步，思考如果错过这一刻将会发生什么。我们不能失去这一时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员表示，以色列能够提出这一新提议，是因为近期的战场进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一条通往危机结束的道路。这是一份详细的家庭协议，已经有详尽的谈判。”这位官员说，“现在的议程实际上就像整个过程的最终阶段。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《以色列时报》等几家以色列媒体形容拜登的演讲具有戏剧性，试图直接对以色列民众发出号召。12频道的新闻节目中断了晚间新闻节目，直播了拜登的演讲。以色列审查机构此前已经禁止发布此提议的细节，主持人丹尼·库什玛罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“与之前的提议相比，这项提议的成功可能性更高。”德克萨斯大学奥斯汀分校历史学与公共事务教授杰里米·萨里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯发动严重袭击或攻击以色列的可能性虽然仍不能忽视，但已经远远低于之前。”萨里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论正在转向反对以色列，萨里说，这将促使以色列人士希望结束冲突，同时拜登的影响力也起到作用，“当美国总统全力支持某件事时，他可以创造很多激励因素。”萨里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-ready-reach-complete-agreement-including-hostagesprisoners-exchange-deal-2024-05-30/"&gt;据报道，哈马斯在周四表示&lt;/a&gt;，它已告诉调解者，不会在持续的袭击中继续参与进一步的谈判，但愿意达成一项全面协议，包括人质和囚犯的交换，前提是以色列停止战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文周五将与拥有被哈马斯扣押公民的17个国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日对拉法的空袭造成45名巴勒斯坦人丧生引发国际谴责，但没有触及美国切断对以色列的军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争期间，巴勒斯坦人民遭受了无尽的苦难。”拜登周五说。“我们看到了最近几天拉法战场上残酷的火灾情景，…旨在针对哈马斯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列于10月7日南部袭击回应哈马斯袭击加沙以来，已有超过36280人丧生。据以色列官方统计，哈马斯袭击造成约1200人丧生。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在加沙北部贝特拉海亚受损建筑的废墟中行走，6月12日。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“再质押”平台兴起，交易者寻求更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转入一种新类型的平台，投资者将其代币锁定以换取奖励，这引发了一种复杂的模式，分析人士警告称，这种模式或将对用户和加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重锁”（re-staking）正在迅速流行，显示出加密货币市场对风险的追逐，市场价格上涨，交易者寻找收益的机会。比特币，最大的加密货币，接近历史最高点，而第二大加密货币以太坊今年迄今上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重锁热潮的核心是位于西雅图的初创公司EigenLayer。EigenLayer从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密货币部门获得了1亿美元的资金，迅速吸引了价值188亿美元的加密货币进入其平台——而在六个月前，这一数字还不足4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时解释说，重锁是为扩展长期存在的加密货币实践中的一种俗称“锁仓”（staking）而创造的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链可以被视为一种数据库，需要网络中的许多计算机互相检查和确认哪一种加密货币归属于谁。在此过程中，加密货币持有者（如以太坊持有者）允许其资产被锁定以进行验证。持有者在参与锁仓时将暂时失去对代币的即时访问权，但作为回报，他们将获得收益率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有些锁仓平台还会向用户发放代表已锁仓加密货币的新代币。重锁允许代币持有者将这些新代币再次存入不同的区块链项目中，以期获得更高回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币界对重锁的风险态度不一，一些业内人士认为，由于这种做法尚不成熟，因此还不能确定其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但据分析师和其他人士担忧，如果代表已重锁加密货币的新生代币被用作加密货币借贷市场的抵押品，可能会导致基于少量底层资产的借款无限循环，如果所有人都试图同时退出，则可能扰乱更广泛的加密货币市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果存在任何可以用作抵押品的抵押品，这并不是理想的选择，它引入了新的风险因素。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者来说，重锁的吸引力在于收益率：在以太坊区块链上的锁仓收益率通常在3%-5%之间，但分析师预测重锁可能带来更高的回报，因为投资者可以在同一时间内获得多重收益率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重锁是去中心化金融（DeFi）这一风险重重的领域中的最新进展，持币者投资于实验性方案，希望在不抛售资产的情况下获得高回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer尚未直接向用户提供锁仓奖励，因为发放机制尚未建立。用户加入该平台是为了预期未来的奖励或其他形式的空投（airdrops）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用该平台的用户提供其新创建的代币作为奖励，使用者希望这个名为“EIGEN”的代币未来能够有很高的价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重锁平台的增长是由用户寻求空投推高的，称“这是一件真正非常冒险的事情，这是免费的钱。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在正在预判性地这么做，期待获得某种奖励，但对此尚不清楚具体是什么。”美国加密交易所Coinbase的研发主管David Duong表示（COIN.O，链接见下文）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Duong表示，重锁存在“隐藏风险”——如果重锁代币被用于加密货币借贷，市场价格回撤期间可能会引发强制平仓和更多波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售加剧了高风险借贷带来的冲击，在Terra和Luna代币崩盘后，用作抵押的加密货币迅速失去了价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，EigenLayer与这些风险无关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重锁，而在于借贷协议。这类借贷协议错定价风险。”Kannan指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家不担心重锁，指出重锁协议中的现金相对于全球价值2.5万亿美元的加密行业来说微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直对中国市场的损失扩散到更广泛的金融市场表示担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P Global Ratings的数字资产分析主管Andrew O’Neill认为，“目前，我们未见从重锁问题传染至传统金融市场存在重大风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密货币领域与主流金融界的联系正在增强，重锁正吸引机构投资者的兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密银行Zodia Custody的首席风险官Anoosh Arevshatian表示，Standard Chartered加密部门已经看到了机构对锁仓的巨大兴趣，但并不鼓励重锁，因为很难建立资产跟踪记录及其回报分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摩根士丹利的加密部门Laser Digital已与Kelp DAO合作，为某些资金重锁，Kelp DAO在4月的一篇博文中宣布了这一合作（详见下文）。Laser Digital对路透社的评论请求未予回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士加密银行Sygnum表示，其为客户加密资产提供锁定服务，并期待“围绕重锁的新生态系统出现”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration of representations of cryptocurrency Bitcoin, taken in Paris, France, on March 9, 2024. REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration of cryptocurrency Ethereum placed on a PC motherboard, taken on June 16, 2023. REUTERS/Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的Berri重拾关键调解角色，参与停火协议</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里在华盛顿试图调停黎以战争之际，重新扮演了伊朗支持的真主党与中国之间的关键谈判角色，并凭借数十年的经验促成停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里的这一举动凸显了这位86岁长者在黎巴嫩，特别是在什叶派穆斯林社区中仍具有极大的影响力。自从以色列在九月份狙杀真主党的领导人哈桑·纳塞尔后，伯里作为稳定的支柱角色更是显而易见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三发表的一次电视讲话中，伯里表示，黎巴嫩正在关闭“最危险的历史时刻”，并呼吁黎巴嫩民众为黎巴嫩的利益而团结。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩内战（1975-1990）期间作为真主党运动的领导人而崭露头角。自1992年以来，他就一直担任议会议长，这是黎巴嫩教派制度中什叶派人的最高职务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党的新领导人娜伊姆·卡斯金承认伯里是谈判的重要角色，并称其为“真主党的大哥”。美国使节阿莫斯·霍奇斯坦数次访问贝鲁特，并多次与伯里会面，旨在促成结束冲突，这些冲突发生在巴勒斯坦加沙战争的同时，九月时冲突急剧升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这使人联想到伯里在2006年帮助结束真主党与以色列上次大规模战争的作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官称，鉴于目前黎巴嫩没有总统，内阁只具有部分权力，且美国将真主党列为恐怖组织，伯里在其中的作用显得尤为重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在你来到黎巴嫩，他几乎是唯一值得结识的人。他是国家本身。”一位在贝鲁特的外交官说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，伯里在全球范围内崭露头角，帮助谈判释放39名被什叶派激进分子绑架、劫持美国航班飞机囚禁在贝鲁特的美国人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后伯里当选议长与哈桑·纳塞尔领导真主党一同崛起，他们共同主导“什叶派双雄”——指的是什叶派政治代表和大多数国家机构中普遍占主导的两个政党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位频繁访问伯里的外交官表示：“他是真主党的信任合作伙伴，这也使他变得非常关键，但也很明确，他在许多方面仍有界限，要么受到真主党，要么受到伊朗立场的限制。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的火力曾击中伯里领导的真主党运动势力范围内的塔利耶等城市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里出生于1938年，其家庭是利比里亚的移民商人家庭，从小在黎巴嫩长大。在大学时期，他就积极投身于政治活动中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长期以来受人诟病的什叶派社区许多人赞扬伯里，因为他帮助改善了什叶派在系统中蛰居的位置，该系统中的特权一向偏向基督教和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为训练有素的律师，伯里在真主党运动创始人穆萨·萨德尔失踪后接任该组织的领导。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里推动了真主党军事崛起，它曾与几乎所有内战的主要派别进行对抗，包括后来成为盟友的真主党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者大量加入国家机构和安全部门，他似乎与真主党保持着政治一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年，当美国大使馆的一份电报在2010年发布后提出了他对真主党的真正看法问题时，伯里否认了这一点，宣称纳塞尔“就像我自己（一样）”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，伯里率真主党与真主党一道向以色列发射火箭炮，以示对加沙地区哈马斯袭击南部以色列的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了阻止双方沿黎以边界交火，外国使节开始访问贝鲁特并与伯里会面，试图说服真主党从莱托尼河北侧撤退，莱托尼河位于边界北侧约30公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里告诉一位外国官员：“要想推动真主党北越莱托尼河，要比南移动莱托尼河容易得多。”一位接近伯里的消息来源告诉《路透社》。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，伯里的对手们也批评他是导致2019年国家因数十年的官僚腐败而陷入经济崩溃的那一部分宗派精英的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有一些人谴责他拒绝召集议会会议选举总统，造成了基督教政府最高职位在两年多的时间里空缺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交联络人的角色也激怒了如基督教黎巴嫩力量派这样的真主党的政治对手，他们认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统进行。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里与伊朗前议长阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里与伊朗前议长阿里·拉里贾尼会面（未显示）时的照片拍摄于2024年11月15日，黎巴嫩贝鲁特。路透社/特拉伊尔·阿尔苏丹尼/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="展示黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里形象的横幅挂在贝鲁特的一栋建筑上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这幅展示黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里形象的横幅挂在贝鲁特的一栋建筑上，日期为2023年8月31日，是为了纪念什叶派运动创始人穆萨·萨德尔的失踪（1978年，萨德尔在前往利比亚旅行期间失踪）而举行的集会。路透社/穆罕默德·阿扎基/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成有关如何更好地应对流行病的全球协议的谈判将于2025年年底前结束，如有可能将提前完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国已在过去两年就一项协议进行谈判，该协议旨在在流行病之前和期间增加合作，以应对新冠疫情期间承认的失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构原本希望本周达成协议，但由于发达国家和发展中国家在疫苗共享和准备等方面存在深刻分歧，谈判已延期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，各国确实就更新现有具有法律约束力的卫生规则达成了一项平行协议，即《国际卫生条例（IHR）》，其中新增了“大流行紧急状态”这一类别，用于描述最严重的和最具全球威胁性的健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事谭德塞·阿赫诺姆·盖布瑞亚撒斯在一份声明中表示：“今天的这些历史性决定展示了成员国共同保护本国人民及其世界免受公共卫生紧急事件和未来流行病共享风险的愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部 secretary �嗨，应该是美国卫生与人类服务部部长 Xavier Becerra 在周六表示：“通过达成此协议，我们将采取措施要求各国承担责任，并加强措施，以防止疫情在威胁到美国人及其安全之前扩散。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世卫组织的数据，这些全球卫生规则的变化旨在加强世界抵御新冠之后的新病原体的防御能力，新冠导致超过700万人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="GETTY PHOTO: WHO logo seen near its headquarters in Geneva" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;这张2023年2月2日在瑞士日内瓦世卫组织总部拍摄的资料照片显示了世卫组织的logo。路透社/迪尼兹·巴利博斯/资料照片/资料照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>墨西哥希恩巴乌姆获得 landslide 胜利，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱特西亚·希恩巴博士在墨西哥全国大选中赢得 landslide（压倒性胜利），成为该国历史上首位女总统，接过了她学长、前任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的施政项目，而后者在广大穷困民众中的高人气助推了希恩巴的胜利。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作为一名气候科学家和墨西哥城前市长，希恩巴在墨西哥全国选举中获得了58.3%至60.7%的选票，墨西哥选举委员会的快速计票结果显示，该得票率将成为墨西哥民主历史上的最高记录。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;执政联盟在两院中也可能获得三分之二的超级多数，这将使联盟能够在没有反对党支持的情况下通过宪法改革，根据选举委员会公布的结果范围。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;反对党候选人索希奇特·加尔韦斯（Xochitl Galvez）在初步结果中承认失败，她获得了26.6%至28.6%的选票。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“在我的有生之年，我将成为墨西哥首位女总统，这是墨西哥共和国200年历史上的第一次，”希恩巴在支持者面前发表讲话时宣称，得到了热烈的欢呼声。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;希恩巴的胜利对墨西哥来说是一个重大里程碑，墨西哥有一种被称为 macho（男子汉）的文化，也是一个拥有世界第二大天主教徒人口的国家，传统的价值观和女性角色多年来在这里占主导地位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;希恩巴成为美国、墨西哥或加拿大历史上首位在一般选举中胜出的女性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我从没想过有一天能投票给一位女性，”78岁的埃德尔米拉·蒙特伊尔（Edelmira Montiel）老太太表示，她是墨西哥最小型的一州特拉斯卡拉（Tlaxcala）的支持者。“以前我们甚至不能投票，而当有投票机会时，往往是按照丈夫的指示投票。感谢上帝改变了这一切，现在我终于能经历了。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;面对复杂的前行之路，希恩巴必须平衡增加受欢迎社会福利政策所需的财政支持，同时应对巨额预算缺口和低经济增长率。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们将奉行财政纪律，尊重中央银行的独立性，”她在初步结果公布后对支持者说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她承诺改善安全，但给的细节很少，选举是墨西哥现代史上最暴力的一次，38位候选人被杀害，很多分析师指出，有组织犯罪集团在奥夫拉多尔总统任期内似乎扩大了它们的影响范围。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周日的选举中，两名投票站工作人员在普埃布拉州（Puebla state）遇难。总统奥夫拉多尔任期内迄今已有超过18.5万人被杀，尽管谋杀率略有下降，但仍是有史以来墨西哥任何单一政府任期中最高的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“除非她承诺对改善警务和降低公职人员免责程度进行具有重大影响的投资，否则希恩巴将难以实现显著的安全改善，”国民经济分析独立分析师内瑟·帕里什·弗兰纳里（Nathaniel Parish Flannery）说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;执政的MORENA政党在墨西哥市市长选举中也获胜，这是该国最重要的职位之一，根据初步结果。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;下任总统的一个挑战将是与美国在大量移民穿越墨西哥向美国移动方面进行有压力的谈判，以及在芬太尼危机依然严峻的背景下，加强反毒品合作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果美国总统选举结果倾向于唐纳德·特朗普，墨西哥官员预计这些谈判将变得更加困难，特朗普承诺将对墨西哥制造的中国轿车课以100%关税，并称会动用特种部队打击犯罪集团。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在国内，新总统将面临解决电力和水资源短缺的问题，并吸引制造商将供应链迁回其主要市场，这是所谓“近岸外包”趋势的一部分。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;希恩巴还必须应对佩梅克斯（Pemex）的问题，这是一家国家石油巨头，其石油产量在过去二十年间已连续下降，并正面临沉重的债务负担。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这种状况不能继续持续下去，公共资金投入的无底洞总有一天会耗费殆尽，企业始终无法盈利，”高盛首席拉美经济学家阿尔贝托·拉莫斯（Alberto Ramos）说。“他们必须重新考虑佩梅克斯的商业模式。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;奥夫拉多尔政府加倍了最低工资，降低了贫困率，维持了良好的比索汇率并保持较低的失业率，这些成功使他非常受欢迎。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;希恩巴承诺扩大福利计划，但伴随着墨西哥预计今年将出现大量财政赤字以及央行预计2025年经济增长仅1.5%，这是一个难以实现的挑战。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;奥夫拉多尔试图将选举变成对他政治议程的全民公投，试图将选票变成对他政治议程的全民公投，希恩巴已拒绝反对派声称她将成为“奥夫拉多尔的傀儡”，尽管她承诺继续许多奥夫拉多尔政府实施的政策，这些政策包括帮助最贫困人口的政策。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在庆贺选举胜利的讲话中，希恩巴感谢奥夫拉多尔为“使我们的国家变得更好从而创造的一个人的独特存在”。 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯（Viri Rios）认为，批评希恩巴会成为奥夫拉多尔的傀儡的人实际上针对的是性别因素。“人们无法理解和相信她将能够做出自己的决定，这一切和她的女性身份密切相关。” &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="希恩巴赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;克莱特西亚·希恩巴，执政的MORENA政党总统候选人，在赢得选举后向支持者发表讲话，墨西哥城，2024年6月3日。路透社/拉奎尔·库纳哈&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="希恩巴赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;克莱特西亚·希恩巴，执政的MORENA政党总统候选人，在赢得选举后向支持者挥手致意，墨西哥城，2024年6月3日。路透社/拉奎尔·库纳哈&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥国家大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，墨尔纳政府宣布克莱特西亚·希恩巴赢得总统选举，在市区中心的苏卡尔罗广场，反对者举着“普梅拉斯希恩巴总统”的横幅，2024年6月2日。路透社/马克哈·埃利佩&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥国家大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/丹尼尔·贝切里尔&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥国家大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;反对派总统候选人索希奇特·加尔韦斯在选举结束后向支持者发表讲话，墨西哥城，2024年6月2日。路透社/克斯特拉利·尼策-哈&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥国家大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，选举日，选民关闭投票站，萨尔瓦多克鲁兹·霍霍斯卡尔，2024年6月2日。路透社/约瑟尔·路易斯·帕拉&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥国家大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/亚历山德罗·门内吉尼&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥国家大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/丽贝卡·桑巴利亚&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥国家大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/亚历山德罗·门内吉尼&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥国家大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;反对派总统候选人索希奇特·加尔韦斯在投票站外拍照，墨西哥城，2024年6月2日。路透社/路易斯·克尔特斯&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥国家大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/约瑟尔·路易斯·帕拉&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥国家大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;格罗加奇，墨西哥恰乌霍州，2024年6月2日。路透社/约瑟·路易斯·贡萨尔维斯&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥国家大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/亚历山德罗·门内吉尼&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥国家大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpubicKenn/㧥tting publishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/夏吾阿礼&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥国家大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/雅各布·加西亚&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥国家大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWAB3A.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，墨尔纳国际机场，2024年6月2日。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥国家大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpubicKenn/ Celticspublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/路易斯·克尔特斯&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥国家大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpubicKenn/ Celticspublishing.com/reuters/YPM7PWSKUBIKPLMBWBAI3XYS64.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/克斯特拉利·尼策-哈&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥国家大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpubicKenn/ Celticspublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/约瑟尔·路易斯·帕拉&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥国家大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpubicKenn/ Celticspublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ7Y.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/路易斯·克尔特斯&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥国家大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年5月31日。路透社/达尼埃尔·贝奇里尔&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥国家大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpubicKenn/ Celticspublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年5月31日。路透社/达尼埃尔·贝奇里尔&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥国家大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpubicKenn/ Celticspublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年6月1日。路透社/达尼埃尔·贝奇里尔&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>