<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 23 Sep 2024 12:26:39 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于本周五表示，以色列已提出一项新的加沙停火提议，以换取人质的释放。他呼吁哈马斯接受这一最新提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始新的篇章了，”拜登说道，作为即将面临&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/event/us-elections/"&gt;选举年&lt;/a&gt;压力的领导人，他必须采取措施结束这已持续八个月的&lt;a href="https://www.reuters.com/world/israel-hamas/"&gt;加沙冲突&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在埃及、卡塔尔等中间国斡旋下的加沙战争停火谈判屡次受挫，双方互相指责对方拖延谈判的进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在以色列多次侵入拉法后，新压力开始涌现。面对国内外对加沙伤亡和人质持续拘禁的争议，以色列总理本雅明·内塔尼亚胡政府承受空前的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周五，内塔尼亚胡办公室表示，在拜登公开停火计划后，以色列已授权谈判代表提出加沙停战协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一提议的提出，正值民主党总统拜登的对手，共和党总统候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/donald-trump/"&gt;唐纳德·特朗普&lt;/a&gt;，因&lt;a href="https://www.reuters.com/legal/jurors-begin-second-day-deliberations-trump-hush-money-trial-2024-05-30/"&gt;34项重罪指控被定罪&lt;/a&gt;，凸显了两名候选人间的鲜明对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登所提出的最新计划分为三个阶段，不同于以往的提议，停火将贯穿所有三个阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一阶段，为期六周的停火期间，以军将从加沙居民区撤退。高龄及女性人质将以数百名巴勒斯坦囚犯为交换条件，巴勒斯坦平民包括北部加沙居民将获准返回加沙。Biden指出，每天将有600辆卡车的物资运往加沙，以提供人道主义援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二阶段，将进行哈马斯与以色列之间永久性结束敌对状态的条款谈判，“只要谈判进行，停火就会持续，”总统说，这是一个新的进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三个阶段将涵盖加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已经通过卡塔尔传给了哈马斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总统呼吁以色列内呼吁“无休止”战争的势力改变立场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我明白在以色列有人并不认同此计划，有人希望战争持续无尽，甚至有人就是政府联盟的一份子。他们已经明确表示，他们想要占领加沙，想要持续战斗多年，人质的生死并非他们优先考虑的事。然而，我已敦促以色列领导层支持此协议，不论遭遇何种压力，”拜登说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“作为对以色列有着终身承诺的人，作为唯一一位在美国战争时期亲访以色列的总统，作为美国刚刚向以色列遣兵直接应伊朗攻击的人，我呼吁大家退一步，思考一下如果错失此机会，未来会怎样？我们绝不能失去这个关键的时机。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;匿名的美国高层官员透露，以色列能提出这一新提议是因为最近战场上取得的进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在，通往危机终结的道路已经清晰，协议长达四页半，细节协商得十分详尽。现今摆在桌面上的，实则为整个过程的结局棋局，”官员说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据该官员表示，每阶段将持续42日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列多家媒体将拜登本周五的演讲形容为“戏剧性”，并解读其为直接影响以色列民众的尝试。领先频道12打断晚间新闻节目，直播拜登的演讲。主持人丹尼·库斯马罗透露，此前以色列的新闻审查曾禁止公开详细提议内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德克萨斯大学奥斯汀分校的历史及公共事务教授杰里米·苏瑞认为，相比之前的提议，此次提议成功的可能性更高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苏瑞表示：“以色列已经对哈马斯造成了重大伤害。哈马斯能够对以色列进行任何重大攻击或恐怖袭击的可能性虽非微乎其微，但是相比之前大为减少。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加之全球舆论对以色列的态度开始偏转，加上拜登的影响，以色列人可能会有意愿结束这场冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当美国总统真心投入某事时，他可以创造出众多的激励因素，”苏瑞表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;早前在今年提出的人质提案倡议在六周停火期内释放病重、高龄与伤患人质，停火期能延长以便向飞地提供更多援助。然而，该提议在本月早些时候破裂。以色列拒绝哈马斯在谈判中寻求永久结束冲突的诉求，并加大了对加沙南部的拉法城的攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-ready-reach-complete-agreement-including-hostagesprisoners-exchange-deal-2024-05-30/"&gt;哈马斯周四&lt;/a&gt;表示，已告知斡旋者在持续的侵略中不再参与进一步的谈判，但如果以色列停止战争，则愿意达成“全面协议”，包括人质与囚犯的交换。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;匿名的美国官员透露，白宫国家安全顾问杰克·苏利文计划周五与来自17个国家的外交官会面，这些国家的公民被哈马斯扣留在加沙为人质。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列周日对拉法的一次空袭，造成45名巴勒斯坦人身亡，引发国际愤慨，但没有触及美国所谓&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/us-defines-major-rafah-operation-that-would-change-israel-policy-2024-05-28/"&gt;“红线”&lt;/a&gt;，即切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在这场战争中，巴勒斯坦人民经历了地狱般的苦难，”拜登周五表示。“我们都亲眼目睹了本周早些时候以色列袭击拉法之后，拉法炮击中丧生的惨象…目标是哈马斯。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人穿梭在损毁建筑废墟之间，位于贝特拉希亚" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月12日，以色列加沙地带北部贝特拉希亚的以色列军事反攻中被破坏的建物间，一名巴勒斯坦人穿梭其间。REUTERS/Mahmoud Issa&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此报道第17段包含强烈言辞)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普于周五站在特朗普大厦内一排排摄像头前，发出了一席符合他法律与政治斗争现状的信息：他已经准备好迎战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团&lt;a href="https://www.reuters.com/legal/jurors-begin-second-day-deliberations-trump-hush-money-trial-2024-05-30/"&gt;判定他有罪&lt;/a&gt;，涉及34项伪造文件以掩盖付费给色情明星封口费的罪名后的一天，这位共和党总统候选人愤怒地列举了一串对手和冤情，以连珠炮般的语调发表言论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他将主持他审判的法官Juan Merchan称为“奸诈”和“魔鬼”。他将&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;民主党人乔·拜登&lt;/a&gt;，他在&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/event/us-elections/"&gt;11月5日大选&lt;/a&gt;中的对手，描述为“我国史上最差劲的总统”。他抨击了&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/aggrieved-former-lawyer-michael-cohen-testify-against-trump-hush-money-trial-2024-05-13/"&gt;出庭作证反对他&lt;/a&gt;的证人，以及曾&lt;a href="https://www.reuters.com/article/world/us-house-impeaches-trump-for-a-second-time-10-republicans-vote-yes-idUSKBN29I1C6/"&gt;投票支持弹劾他&lt;/a&gt;的国会议员，同时重申他的集会言辞，指出非法涌入我国的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普呼吁支持者为他的竞选活动捐款，将他面临的挑战框定成不仅是他个人的战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"做这件事，"他说，"因为我们正在为美国战斗。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他以往的竞选演说时常点缀着幽默，但这一次他大多显得严肃沉闷。特朗普在新闻发布会上仅手握一份简短的笔记。在演讲结束时，他未回答提问，迅速地与儿子埃里克·特朗普一同离开讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹款呼吁和社交媒体，这位前总统的支持者们也对司法系统和任何暗示特朗普可能犯罪的人发起了猛烈抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位领先候选人均将对方描绘为对国家的威胁的竞选中，拜登的竞选团队抓住特朗普的言论，作为其不适合担任公职的最新证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"美国民众刚刚见证了一位混乱、绝望又失落的唐纳德·特朗普，他沉湎于个人怨言，对美国司法体系撒谎，让所有观看的人都得出一个显而易见的结论：此人不能成为美国总统，"拜登竞选团队的通信主任迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——他们中的大多数人视纽约的判决为司法不公——在周四仅一日内，为他的竞选活动捐赠了3480万美元，特朗普团队表示。这是特朗普在WinRed这一处理共和党人数字筹款的平台上的单日捐赠记录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;资金募集落后于拜登的竞选活动，于周五通过向支持者发出一系列威胁性的筹款短信，试图维持这一势头。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"这是美国历史上最黑暗的一日！"一条短信写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我永不投降！"另一条在特朗普的新闻发布会之后高呼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站在前总统一边，争辩称审判不公，指控不应提起，受民主党势力主导的曼哈顿陪审团人选有偏见，法官带有偏见——这些都是当地当局否认的指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在共和党人士的谴责不够迅速或强烈之处，特朗普的盟友与竞选助手则发起了攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普竞选经理之一克里斯·拉齐维塔对一个全国性的大学共和党团体嗤之以鼻，该团体在社交平台X上的帖子称应尊重陪审团的裁决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"看法就像屁股……每个人都有……，"拉齐维塔在X上发帖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还&lt;a href="https://x.com/LaCivitaC/status/1796299965863747724" target="_blank"&gt;瞄准了&lt;/a&gt;拉里·霍根，一位温和的前马里兰州共和党州长，正在竞选参议院席位。在裁决前，他曾警告美国人“不要通过更多有毒的党派对立而火上浇油。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"你刚刚结束了你的竞选，"拉齐维塔在X上回应道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在对宾夕法尼亚州和乔治亚州，这两个战场州的共和党选民的访谈中，几位选民表示，特朗普的定罪正在使他们&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/trump-conviction-gives-some-republicans-pause-key-pennsylvania-county-2024-05-31/"&gt;重新考虑在11月对他的支持&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些倒戈者&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/after-trumps-conviction-jury-is-still-out-political-damage-2024-05-31/"&gt;可能对他在与拜登的再次对决中造成伤害&lt;/a&gt;，考虑到特朗普在多个摇摆州险些领先。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数接受访问的共和党人士与特朗普本人的观点几无二致，称审判是一个骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"这一切都是政治手段，只为打击他，并尽可能地让他无法投身竞选活动，"62岁的退休警官斯科特·克莱顿说。他在佐治亚州玛丽埃塔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"如果他们能这样对他，就能这样对待任何人。绝对没有任何人是安全的。"&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总裁特朗普出席纽约新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国纽约市，2024年5月31日。图源：路透社/Brendan McDermid&lt;i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总裁特朗普出席纽约新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，在美国纽约市特朗普大厦，共和党总统候选人、前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，这是他在刑事审判中因涉嫌伪造商业记录，以隐瞒2016年支付给色情明星斯托米·丹尼尔斯的封口费，被判有罪的一天后。图源：路透社/Brendan McDermid/资料图片&lt;i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而深入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的某些限制，这一举措虽小，却标志着美国在两年战事中进一步涉足，专家认为此举有助于遏制俄罗斯在边境地区哈巴罗夫斯克发动的攻势，使其锋芒顿挫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府主张，允许乌克兰使用美国供应的武器攻击俄罗斯领土上的目标风险过高。他们忧虑，一旦乌克兰大规模反击，可能引发与拥有核武的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一规定与美国对向基辅提供高端武器的其他禁令相契合，从先进的美国战斗机到远程ATACM导弹，这些禁令在随后的时间内逐渐削弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据拜登政府官员表示，最新的决定，于上周四生效，是针对哈巴罗夫斯克地区战事特别制定的。据美国官员所说，这允许基辅利用美国供应的武器，向自边境另一侧攻击乌克兰或准备攻击乌克兰的俄罗斯力量回击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，在前线的乌克兰军队获得了用美国提供的高机动性火炮火箭系统（HIMARS）发射器以及搭载有制导多发火箭系统（GMLRS）导弹等武器，越过边境攻击俄罗斯部队的绿灯，专家指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“此举可稳定前线，或许能创造条件，迫使俄罗斯从哈巴罗夫斯克地区撤退，以免其固守要塞，”位于基辅的乌克兰国家战略研究所的研究员米科拉·比列斯科夫表示，该所为官方智库。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英国前军事情报官菲利普·英克罗姆指出，拜登的决定将减少基辅从东部顿巴斯地区关键前线抽调兵力的需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯将发现自己处于守势，必须重新评估在哈巴罗夫斯克进攻中所采用的战术，”他指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登的决策过程历时数周。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在5月13日的一次安全视频会议中，乌克兰向白宫国家安全主任杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和参谋长联席会议主席C.Q.布朗提及其在哈巴罗夫斯克地区使用美国武器的诉求，会中包括上述美官员，美官员匿名透露。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗形成了一项放宽限制的建议，并于5月15日向拜登汇报。该官员表示，拜登同意乌克兰有权向从俄罗斯领土上安全发起攻击的俄罗斯力量进行反击。自此，拜登政府一直在敲定最后的决策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌总统沃洛德米尔·泽连斯基在5月20日接受路透社采访时公开呼吁其盟友采取此类举措&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/europe/western-aid-ukraine-too-slow-risks-us-election-limited-zelenskiy-2024-05-20/"&gt;[链接]&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;，但当时表示：“目前为止，进展不彰。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交政策研究所欧亚项目高级研究员罗布·李指出，俄罗斯利用拜登禁令，在俄罗斯境内作为攻击哈巴罗夫斯克地区的安全地带。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰第二大城市哈巴罗夫斯克距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其炮火保持在边境右侧。可以在那里部署防空、电子战、指挥和控制，”李解释道。“某种程度上，它拥有了一定的庇护所。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李及其它专家认为，单凭这一决定，短期内可能不足以改变前线局势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我不认为（这一决定）会大幅改变前线的移动，或者根本不会。但会使俄罗斯继续这种跨界行动更为艰难，”李表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英克罗姆认为，俄罗斯缺乏足够的兵力进行全面侵入哈巴罗夫斯克的行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯无法集结足够的战斗力量，从东北部真正威胁哈巴罗夫斯克。若要实现，必须从东部战场上抽出大量部队，”他解释道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京已经警告北约成员国，反对乌克兰在其境内使用武器并对周二再次提及核战风险提出警告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，尽管如此，乌克兰似乎准备在未来数周乃至数月内，特别是在俄罗斯战场攻势猛烈的一年中，寻求扩大其在美国境内的武器使用能力，尤其是在艰难的一年，俄罗斯在战场上占据了上风。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在华盛顿宣布政策调整不到一天后的周五，泽连斯基在接受《卫报》采访时被引述称，呼吁美国批准攻击俄罗斯领土深处的目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前国防部官员、现居华盛顿的国际战略研究所智库专家马克·坎恰安指出，拜登的举措仅是第一步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这并不是政策上的彻底偏离。但这确实是迈出的一步，”坎恰安说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“乌克兰和政府官员将主张下一步行动：攻击更为广泛的目标——或许是在俄罗斯境内并不直接威胁哈巴罗夫斯克、但位于其他地区的目标。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格讲话时并未提及拜登政府是否会扩大政策，允许乌克兰在俄罗斯其他地区发动反击。但他没有排除这种可能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“今后，我们会继续当前的做法，即按需作出适应和调整，”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="哈巴罗夫斯克外俄罗斯导弹攻击后的残局" src="HTTPS://CLOUDFLONT-US-EAST-2.IMAGES.ARCPUBLISHING.COM/REUTERS/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;"消防员在遭受俄罗斯导弹攻击后，于乌克兰哈巴罗夫斯克附近的马拉达尼利夫卡村的儿童与青年体育骑术学校受损现场工作，照片拍摄于2024年5月30日。REUTERS/瓦连京·奥吉伦科档案照片"&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国的石油钻探商坚守着控制支出以提升产量的承诺，这一举措使得全球原油头号生产国向着更为克制的2024年增长态势迈进，或许可以缓解本周末OPEC+进一步削减供给的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去十年中，由于页岩革命以及技术与效率上的革新推动了石油产量的提升，美国引领了全球非OPEC产油国的供应增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日均增长超百万桶至1293万桶，远远超出了政府在2023年初预测的约40万桶的水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;石油输出国组织（OPEC）及其名为OPEC+的盟友去年深化了供给削减，部分原因在于补偿美国和其他非OPEC产油国产量的上升。OPEC+的总供给削减量达到586万桶/日，占全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据周四三位熟悉OPEC+讨论的知情人士透露，OPEC+正致力于一项复杂的交易，以允许集团将某些减产措施延长至2025年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着OPEC+于周日召开会议审议供给政策，美国的产量增加将继续推动非OPEC+产油国的产量攀升，然而相较于2023年的威胁而言，其影响力将减弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府的最新预估显示，本年度美国原油供应将增长约27万桶/日，这与OPEC自身对美国原油和冷凝油产量增幅30万桶/日的预期相似。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署预计，美国的产量增幅将会更高，达到640万桶/日。这三个预测机构均是最受关注的预测者，而它们的预期皆远低于去年的数据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;OPEC预计全球需求的增长将在2024年达到220万桶/日，并将超过非OPEC+集团之外的石油生产国供给增长约100万桶/日，这表明对OPEC+的原油需求应较2023年增加约90万桶/日，该集团在其五月&lt;月度石油市场报告&gt;中如此表述。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;IEA预期全球需求的增长则更为平缓，仅110万桶/日，同时对OPEC原油需求的变动微乎其微。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前为止，本年度美国的总原油产量略有波动，四月份产量约为1313万桶/日，较去年十二月的1326万桶/日有所下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然油价接近每股80美元，但行业高管与分析师均认为，美国的生产商在扩大规模上似乎不太可能像2023年那样带来意外的惊喜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们的客户保持着极为保守和克制的态度”，合同钻井公司Scandrill的首席运营官Paul Mosvold如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“对于目前的价格，钻井平台的数量没有更显著的增加，这一点让人惊讶。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其公司维持资本支出稳定，暂缓对钻井设备的升级，以期更好地控制钻井增长的速率。计划在年底前运营12个钻井平台，并于明年再部署少数几个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据Baker Hughes的数据，美国的石油钻井平台数量已跌至496个，较一年前水平下降13%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国有能力以每年100万桶的速度增长，但目前并无此增长的动向”，S＆P分析师在周四的一份备忘录中指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;S＆P环球商品洞察预估美国原油和冷凝油产量将今年提升47万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在经历了无节制的支出推动了石油领域的狂飙增长但回报有限之后，美国上市的生产商在近几年限制了其增长支出，在投资者的压力下调整了策略。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近来的产量超出预期的部分原因在于私有生产商的推动，其中一些正在经历行业&lt;整合浪潮&gt;的洗礼。他们通过钻更深的井和同时增产多个井口采油，提高了生产效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我预期，尽管近期的整合潮有所涌现，但持续的油价将助力美国整体石油产量的适度增长，而钻井和完工效率的持续改善将会是主要支撑”，德州标准石油总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;诸如SLB之类的油田服务公司预期，相较于北美，今年的国际市场的增长将更为显著。今年第一季&lt;国际收入&gt;增长18%，而北美收入则下降6%，部分原因是行业整合的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“近年来，战略发生了转变，更强的资本纪律导致了不同的反应”，瑞士联合银行分析师Giovanni Staunovo认为，OPEC+将延长其自愿减产行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，美国，连同加拿大、巴西和圭亚那，预计将引领今年的石油和液体能源产量增长，以抵消供给削减的影响。EIA在三月表示，OPEC+的石油液体产量本年度预计将下降100万桶/日，而非成员国的供给将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“OPEC+已学会了应对美国的石油产量增长”，UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="在位于得克萨斯州温克附近的Oasis Petroleum油田钻井控制室中观察到的钻井作业场地" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2018年8月22日，在美国得克萨斯州温克市附近的Permian盆地，隶属于Oasis Petroleum的租赁地上的钻井作业场地。从钻井控制室视角拍摄。REUTERS/Nick Oxford/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在他的领导之下，非洲人国民大会（简称ANC）遭遇自种族隔离制度废除以来最糟糕的选举结果，这无疑将对他的地位造成沉重的打击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据周三选举的初步统计，已统计了大约71%的投票站数据，ANC的得票率尚未达到42%，较之2019年最后一次选举获得的57.5%支持率有所下滑，这也是三十年来首次出现低于占绝对多数的情况&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/south-africa-heads-coalition-anc-set-big-fall-2024-05-31/"&gt;[1]&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次选情的重大挫败意味着，纳尔逊·曼德拉的前解放运动组织将不得不与一个或多个小型政党协商结盟或另行达成协议，以便继续执政。这可能意味着它将不得不在政策上做出让步，甚至放弃一些显要的内阁职务&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/south-africa-after-anc-loses-majority-2024-05-31/"&gt;[2]&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为前工会领袖转型的商界精英，拉马福萨可能会面临来自反对党和党内批评者的辞职呼吁。然而，一位ANC高层官员已表示支持他继续留任，分析师也指出，尚未有明了的接班人选&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/top-anc-official-backs-ramaphosa-despite-dismal-election-result-2024-05-31/"&gt;[3]&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"目前还未出现一个能接替拉马福萨，具有统合力的明确候选人，" 西开普敦大学政治学教授安东尼·巴特勒表示，他撰写了一部关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年三月的一项民意调查显示，拉马福萨在本次选举的主要政界人物中收获的支持率最高，且ANC内部的派系争斗使任何反抗他的动员变得复杂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。其发言人在接受采访时透露，他将在周日，即预计完全公布临时选举结果时发表讲话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，一份调查报告指出，2022年拉马福萨可能因在私人狩猎农场内藏匿大量现金而涉案，这一指控令其担任总统的前景一度摇摇欲坠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他对此次被称为"农场门"的丑闻&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/safricas-ramaphosa-delays-parliamentary-appearance-after-panel-report-2022-12-01/"&gt;[4]&lt;/a&gt;矢口否认，最终在同年赢得了为期五年的ANC新领导人任期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周三的投票被誉为ANC自成立以来最为严峻的考验，因为选民对高失业率、犯罪以及持续不断的电力中断等&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/key-issues-south-african-voters-wide-open-2024-election-2024-05-13/"&gt;难题&lt;/a&gt;感到愤怒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨承诺将重塑ANC的清廉形象，重振受前总统雅各布·祖马九年任内一系列丑闻、腐败和经济下滑影响的经济格局，因而得以当选成为ANC的领导者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，他在2018年就任国家元首后，起初的乐观情绪很快消散。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;六年后的今天，南非经济依旧停滞不前，而ANC的高层官员仍旧深陷各种丑闻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周投票中的决定性打击来自他的对手——祖马，他支持成立的新政党uMkhonto we Sizwe出人意料地取得佳绩，大大挫伤了ANC的声势，特别是在祖马的家乡——夸祖鲁-纳塔尔省(KZN)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"雅各布·祖马将拉马福萨和ANC置于其计划之中。他深知在KZN他们是多么的脆弱," 政治分析家拉尔夫·马特拉科评述道。"对于拉马福萨的方案而言，这是一场终止...你不能在选举中失利，然后期盼一切照旧。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾经在二十世纪八十年代作为工会领袖时展现出果决一面的拉马福萨，却遭到批评，指责其在避实就虚，避免采取激化党内分歧的关键改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，他的支持者赞赏他建立共识的能力，以及促进南非作为所谓“全球南方”国家领导者地位所扮演的角色，该术语通常指代低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨在全球范围内成为推动疫苗公平分配的最响亮声音之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近期，南非向国际法院针对以色列提起关于种族灭绝的诉讼，促使法官本月作出裁定&lt;a href="https://www.reuters.com/world/world-court-rule-request-halt-israels-rafah-offensive-2024-05-24/"&gt;[5]&lt;/a&gt;，要求以色列必须停止对加沙城市拉法的军事进攻。但以色列坚决否认，并继续在拉法展开其军事攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在竞选过程中，拉马福萨试图强调ANC在过去三十年中取得的成绩，但批评者指出，对于南非面临的最大挑战，他提出的解决方案却寥寥无几。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一场竞选集会上，他对数万名聚集在索韦托足球场的党支持者承诺将“做得更好”&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/vote-nears-south-africas-ramaphosa-promises-do-better-2024-05-25/"&gt;&amp;#91;6&amp;#93;&lt;/a&gt;。然而，在演讲结束前，许多群众便已离席。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" style="width: auto;height: auto;" alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" /&gt;       &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，索韦托。路透社/欧帕·恩科西&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大臭名昭著的连环杀手罗伯特·皮克顿（Robert Pickton）于上周五（5月19日）在魁北克一所最高安全级别的监狱中遭遇同监犯袭击后，不幸逝世，享年74岁。据监狱当局透露，袭击事件发生于本月早些时候。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;皮克顿，曾是加拿大最为人所不齿的大规模杀人犯。据2007年的判决结果，他残忍屠戮吸毒者与卖淫妇女，并在其位于太平洋省份不列颠哥伦比亚省的猪农场内处理遇难者遗体，这起骇人听闻的罪行让他背负恶名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经最终定罪，皮克顿杀害了六名女性，部分遗骸在其凌乱的私人领地，紧邻温哥华，被发现。政府检方在其被判处终身监禁后，将另外20起谋杀案的指控撤销。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大矫正服务（Correctional Service of Canada）证实，皮克顿在本月遭受袭击后，被紧急送医接受治疗，但未能幸免于难。"我们深刻意识到，这名罪犯所犯下的案件，给不列颠哥伦比亚省乃至全国多个社区，造成了难以言表的悲痛损失。”其官方声明中提到。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些遇害者是自20世纪90年代起，历经十余年间从温哥华最贫穷、毒品泛滥的东区失踪的六十多名女性中的部分。直至2002年初皮克顿被捕，这股恐怖之风才得以平息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;皮克顿位于不列颠哥伦比亚省的波特库伊特兰（Port Coquitlam），距温哥华市区约25公里之外的养猪农场内，发现了33名女性的遗骸或DNA，其中大量为土著妇女。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2016年，据报导，一本由皮克顿所撰写，并在亚马逊上架销售的书籍，在曝光数小时后即遭下架。该书中，皮克顿声称自己是清白的，这起连环谋杀案乃是警察诬陷。据当时温哥华太阳报的报道，书中充斥着一系列对警方的指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出版社主动提出从亚马逊平台撤回该书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿位于波特库伊特兰的住所内的档案电视频像。其案件在新威斯敏斯特开审。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;本图为罗伯特·威廉·皮克顿位于波特库伊特兰住所内的未注明日期的档案电视频像。照片：路透社/Global TV/ 文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;逾180亿美元的加密货币已流入一种新兴平台，该平台通过冻结投资者的代币以换取奖励，实施了一项复杂机制。分析师警示，这种做法对用户及加密市场构成潜在风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓的“重复质押”热度飙升，凸显了加密市场风险承担的加剧。随着交易者寻求回报，加密货币价格高涨。比特币，最大的加密货币，近来接近历史最高点，而以太币，第二大加密货币，今年已上涨超过60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;位于这一重复质押热潮核心的是西雅图的初创企业EigenLayer。这家在今年2月从美国风险投资公司安德森·霍洛维茨的加密部门获得1亿美元融资的公司，已经吸引了价值188亿美元的加密货币进入其平台--较六个月前不足4亿美元有了大幅增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我对重复质押的发明旨在扩大一项长期的加密货币实践——质押，” EigenLayer创始人斯里拉姆·卡纳告诉路透社。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是一种数据库形式，涉及网络中的诸多计算机核实和确认特定加密货币的所有权。为达成这一目标，诸如以太币等加密代币的持有者将其资产锁定于验证流程中。在参与质押期间，持有者将失去对其代币的即时访问权，但作为回报，他们能获得收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些质押平台亦向用户发放新创建的加密货币，以此代表已质押的加密货币。通过重复质押，持有者能够采取这些新代币，将其再次质押于不同的基于区块链的程序和应用中，以期获得更丰厚的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密世界对于重复质押的风险性存在分歧，部分行业内部人士认为，这一实践尚处于萌芽阶段，对其风险认识有限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，包括分析师在内的另一些人担心，如果代表重复质押加密货币的新代币被用于加密货币庞大的借贷市场中作为担保，可能导致基于少量底层资产的无限借贷循环。他们认为，若所有人同时寻求退出，这将对更广泛的加密市场造成不稳定的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“任何情况下，将担保品作为另一担保品都不是理想的，这引入了原本不存在的新风险，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师亚当·摩根·麦卡锡说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于投资者而言，重复质押的魅力在于收益：在以太坊区块链上的质押回报通常在3%到5%之间，但分析师称，通过重复质押，投资者可以同时获得多重收益，因此回报可能更高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重复质押是去中心化金融（DeFi）这一高风险领域中的最新进展。在DeFi中，加密货币持有者投资于实验性计划，希望能为自己的持有产生的巨大回报，而无需将其出售。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押回报，因为实现这一机制的工具还没开发完善。用户加入平台主要出于对预期回报或称之为“空投”的其他激励措施的期待。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，EigenLayer正向使用平台的人员发放其新创建的代币。用户寄希望于这种被称为“EIGEN”的代币未来能够具备价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kaiko的摩根·麦卡锡称，重复质押平台发展背后的推力来源于寻求此类空投的用户，他将之描述为“极度投机的举措，这种免费的钱。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“风险极高，”美国加密交易所Coinbase的研究主管大卫·杜昂说道，该交易所提供质押但不提供重复质押服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他们目前这么做是基于一种预期，即他们将会获得某些东西，但他们并不清楚是什么，”杜昂说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer由斯里拉姆·卡纳于去年推出。在其学术网站上，卡纳是一位西雅图华盛顿大学前助理教授，曾是该团队的一员，在印度推出首颗学生设计的微卫星。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer自称为验证服务的市场，旨在将潜在的质押者与需要质押代币的应用程序相互连接。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新的重复质押平台如雨后春笋般涌现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台代表客户在EigenLayer上重复质押其代币，生成新代币，代表这些重复质押的资产。这些代币可在其他领域应用，例如作为借贷的担保。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡纳表示，其平台的目标是允许用户自由选择在哪里质押代币，并协助新的区块链服务扩展，而不是激励不断增长的加密货币担保借贷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何官方联系...这是一个正在显现的现象，”他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coinbase杜昂指出，重复质押可能伴随着“潜在风险”--如果重复质押的代币被用于加密借贷中，可能在市场下滑时引发强迫性清算和更大的波动性，他在一篇文章中写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年，加密货币市场的大幅下跌加剧了因高风险借贷带来的损失。加密代币作为担保品，在Terra和Luna代币崩溃后迅速贬值，这揭示了相关的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡纳将EigenLayer与风险保持一定距离。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“风险不在于重复质押，而在于借贷协议。借贷协议正在错误地估价风险，”他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有些专家对重复质押不表示担忧，指出与全球加密行业2.5万亿美元的净资产相比，重复质押协议中的资金微不足道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管机构长期以来对加密世界中的损失可能蔓延至更广泛金融市场保持着警惕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“目前，我们没有看到重质押问题对传统金融市场构成实质性风险的迹象，”标准普尔全球评级公司的数字资产分析负责人安德鲁·奥尼尔说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，加密世界正日益与主流金融接轨，重复质押正在吸引机构投资者的青睐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;渣打银行加密部门Zodia Custody观察到，对质押有显著的机构兴趣，但认为重复质押尚过于激进，难以建立代币流向及回报分配的“追踪记录”，首席风险官阿努什·阿菲沙提亚表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;野村控股的加密分支Laser Digital与Kelp DAO合作，对其部分资金进行重复质押，Kelp DAO在4月的博客文章中称。Laser Digital没有回应路透社的置评请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，该公司正在为其客户代为质押加密资产，预计“围绕重复质押，将出现一个新的生态体系”。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年3月9日，巴黎，代表比特币加密货币的图像。图片来源：路透社/贝努瓦·泰西埃/插图/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年6月16日，代表以太坊加密货币放置在PC主板上的图像。图片来源：路透社/达多·鲁维奇/插图/档案照片/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description></description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织于周六宣布，旨在达成全球共识，以优化防疫应对策略的谈判，将于2025年或力所能及的更早日期之前完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;194个成员国的代表已历时两年，为制定协议而深谈，意在预疫情爆发前及疫情期间加强国际合作，以补偿COVID-19期间所显现的缺陷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;原本，联合国卫生机构希望能于本周达成协议，然而，谈判之期被延长了，此中深嵌着贫富国家之间的巨大分歧，尤其是疫苗共享及防范筹备等问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，各成员国对更新现有的具有法律约束力的卫生规则达成了并行协议，即《国际卫生条例》（IHR）。修订后的条例将新增“疫情紧急状态”类目，以应对那些最为严峻，且具全球性威胁的健康危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界卫生组织总干事谭德塞在声明中指出：“今日所做出的具有历史意义的决定，展现了各国共同的渴望，即保护各自国民以及全世界民众远离公众健康紧急状况和未来疫情的共同风险。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国卫生与公共服务部部长泽维尔·贝塞拉开口：“随着本协议的达成，我方迈出了一大步，促使各国担责并加强措施，防止疫情失控，威胁美国人生命安全和国家安全。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对全球卫生规定的修订旨在COVID-19肆虐全球，夺走逾7百万条生命后，稳固全球对新型病原体的防御体系，依据世界卫生组织的数据证实。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="参考照：世界卫生组织的标志在日内瓦的总部旁" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;参考照：2023年2月2日，位于瑞士日内瓦的世界卫生组织（WHO）的标志在总部旁被发现。图片来源：REUTERS/Denis Balibouse/参考照/参考照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>