<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 12 Dec 2024 09:27:37 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国议会，共有300名议员中的190名出席，于周三通过了一项动议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，现场电视直播显示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布戒严令，2024年12月3日。青瓦台/Reuters&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿在监狱暴力事件后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于5月20日在魁北克一所监狱因另一起牢房中的袭击去世，享年74岁。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;皮克顿是加拿大最臭名昭著的大规模谋杀犯之一，于2007年因在不列颠哥伦比亚省维多利亚市周边的养猪场屠杀吸毒者和卖淫妇女及其遗体而被判有罪。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1997年至2002年初这段时间内，他被指控谋杀六名女性，其部分遗体在他位于温哥华附近的破旧房产中被发现。之后，政府检察官撤销了他另外20项谋杀罪名的指控，因他在结束审判后被判终身监禁。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日于魁北克监狱遭受袭击后去世，随后被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省及全国其他社区造成了毁灭性的影响，”该服务在声明中表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;皮克顿的部分受害者是从1990年代中期直到他2002年初被逮捕期间，在温哥华贫穷且毒品泛滥的唐人街东区失踪的超过60名妇女中的其中一部分。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据称，皮克顿在2016年写的一本自传《我无罪》（I Am Not Guilty）在亚马逊网页上架后不久就被下架。报道称，皮克顿在这本书中声称自己是无辜的，并被警方栽赃。其出版商随后要求该书下架，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视图像，显示他在维科克拉姆的家中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的电视图像显示了他在维科克拉姆的家中。资料图片/路透社/Global TV/资料照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现低迷而地位削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲民族大会（ANC）党自末代种族隔离政权结束以来最糟糕的选举结果后，将面临严重的削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二选举结果显示，约71%的投票站结果显示，ANC的得票率低于42%，这比2019年上一次选举时的57.5%明显下降，这也是ANC自30年前以来首次未能获得多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举的挫败意味着，作为纳尔逊·曼德拉前解放运动，ANC将不得不与其他较小的政党建立联盟或其他形式的合作，以领导国家。这可能需要政策让步或让出重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转型为企业家的拉马福萨可能会面临反对党和其深陷分裂的党内的批评者要求其辞职的压力，但ANC高层官员之一表示支持他继续任职，分析认为目前缺乏显而易见的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前并没有一个能接替拉马福萨的明确团结候选人。”开普敦大学政治学教授安东尼·博尔特说，博尔特撰写了一本关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月份的意见调查显示，拉马福萨在本次大选中作为主要政客的批准率最高，党内派系斗争可能会影响任何试图动员反对他的努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论，他的发言人称他将在周日宣布完整的初步结果时发言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统地位此前也曾悬而未决，在2022年一个委员会报告发现他可能因一名入境野生动物场的家具中藏有大量的现金而犯有不当行为时。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认了这项丑闻，这一事件被称为“Farmgate”，并在该年晚些时候赢得了一个新的五年任期作为ANC的领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二的选举被预示为对ANC迄今为止最严峻的考验，因选民对失业率高、犯罪率严重和电力短缺等问题不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年底拉马福萨当选ANC领导人，承诺清洁该党的形象，复苏经济，因为在其前任雅各布·祖马的九年间，经济一直下滑并且存在丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但成为国家元首半年后的积极情绪迅速减弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济仍然停滞，顶级ANC官员周围的丑闻仍层出不穷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自他的 foil（杰出政敌）祖马，他支持的新党 uMkhonto we Sizwe 超过了预期，大大削弱了ANC的支持，尤其是在祖马的故乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，南非约翰内斯堡索韦托。路透社/翁帕·尼克西&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马瓦解了拉马福萨和ANC。他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省很脆弱。”政治分析师拉尔夫·玛泰卡说，“拉马福萨的事业终结了……如果你输掉选举，就不能指望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革问题上犹豫不决而受到批评，这与他作为工会领袖时的果断形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬他的共识建设能力以及他推动南非作为所谓“全球南部”的倡导国的事业，后者常指一组低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最突出的倡导公平分配疫苗的人之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提出一项关于以色列的种族灭绝指控案件，法官们裁定以色列必须停止其对加沙城市拉法的军事行动。以色列激烈否认这些指控，并继续推进对拉法的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选道路上，拉马福萨试图强调ANC在过去30年的成就，但批评者认为他对南非面临的最大挑战几乎没有提出新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动的最后一场集会上，拉马福萨承诺“做得更好”，数千名支持者聚集在索韦托足球场。许多人在他还没说完演讲就离开。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持温和增长 欧佩克+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商继续遵守控制支出以控制产量增长的承诺，这使得作为全球最大原油生产国的美国在2024年的增长将放缓，这可能减轻了OPEC+在本周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年中，由于页岩革命和技术创新，美国驱动了非OPEC生产国在原油供应方面的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增加了超过100万桶，达到了1293万桶/日，远高于2023年初政府预计的大约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及该组织盟友OPEC+去年加大了减产力度，以弥补美国及其他非OPEC国家产量的上升。OPEC+总计减产586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在一个复杂的谈判中讨论一项协议，该协议将允许该集团将部分减产措施延续至2025年。知情人士透露，OPEC+上周四称正与此相关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+将于周日讨论供应政策，美国的产量增加继续推动非OPEC+生产国的产量增长，但2024年的威胁将比2023年小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测是美国原油供应将今年增加约27万桶/日。这与OPEC自己对美国原油和凝析油产量将增长30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量增长64万桶/日。这三个是最受关注的预测者，他们的预测均低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+集团之外的石油生产国的供应增长约100万桶/日。这表明2024年对OPEC+原油的需求可能比2023年增加约90万桶/日，据OPEC在5月的月度《石油市场报告》显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长率更低，为110万桶/日，对OPEC原油的需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至目前，美国总体原油产量几乎没有变化。四月份产量约为1313万桶/日，比去年12月的1326万桶/日有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师认为，即使油价在接近每桶80美元附近徘徊，美国生产商也似乎不太可能像2023年那样带来意外的产量增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常保守和严谨的态度，”合约钻探公司Scandrill的首席运营官Paul Mosvold说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管当前价格较高，但钻机数量没有进一步增加，这一点令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司将资本支出保持不变，并推迟对钻机的升级，以更好地配合钻井增长放缓的趋势。计划年底运营12个钻机，明年重新部署几个钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据 Baker Hughes 的数据显示，美国的石油钻机数量已降至496台，比去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P分析认为，美国有数年将以每日100万桶的速度增长，但当前没有意愿以这一速度增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市公司美国生产商在投资者的压力下减少了增长性支出，因为在2010年代的投而不返的页岩行业之后，他们感到紧张。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超出预期的产量增加部分得益于私人生产商，其中一些公司现在正融入一波席卷行业的整合浪潮中。他们通过钻更长的井并裂解岩石以同时从更多的井中生产石油来提高生产力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“预计尽管近期有一波整合潮，但当前油价的持续将有助于支持美国整体石油产量的温和增长，继续钻井和完井效率的改进，”德克萨斯标准石油协会主席Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司如SLB（SLB.N）预计今年国际市场的增长将超过北美的增长。今年其第一季度的国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分归因于整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略发生了转变，集中在资本纪律上，导致了不同的反应，”瑞士银行的分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将扩展其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那仍预计将引领今年的原油和液体产量增长。据美国能源信息署3月份表示，OPEC+今年的石油液体产量预计将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已学会适应美国石油产量的增长，”瑞士银行的Staunovo说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="井架控制室中可以看到位于阿肯色州温克附近奥赛斯石油公司租赁的地盘上的钻井平台" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;井架控制室中可以看到位于阿肯色州温克附近奥赛斯石油公司租赁的地盘上的钻井平台。美国，2018年8月22日。路透社/Nick Oxford/文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后誓言继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一排摄影机，面对既是其法律诉讼也是政治斗争的战役，他传达了一条信息：他已做好战斗准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约地方陪审团裁定他因欺诈文件掩盖封口费支付给艳星罪名成立，共计34项指控的一天之后，共和党总统候选人愤怒且语无伦次地列举了一长串对手和不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普称其审判法官胡安·梅尔查“歪曲事实”，“恶魔”。他将竞争对手、民主党的乔·拜登描述为“历史上最糟糕的总统”。他猛烈抨击作证反对他的证人、投票弹劾他的国会议员，以及他所说的非法移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者捐款支持他的竞选活动，将他面临的问题比作个人问题之外更广泛的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“请这样做，”他说，“因为我们正在为了美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了竞选演讲时偶尔夹杂一些幽默，本次演讲大多充满沮丧。特朗普在新闻发布会上仅拿着一张小纸条。结束时，他没有回答问题，迅速与儿子埃里克·特朗普一起离开了讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在摄影机之外，通过募捐活动和社交媒体，前总统的盟友也对司法系统以及任何敢建议特朗普犯罪的人进行了猛烈攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两场竞选都将其对方视为对国家的威胁的情况下，拜登团队从特朗普的言论中找到了进一步的证据，认为他没有资格成为美国总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了，一个混乱、绝望且屈服的唐纳德·特朗普关于个人不满的胡言乱语，以及对美国司法制度的诽谤，观看的人都有一个明确的结论：这个人不可能成为美国的总统。”拜登竞选团队的传播主管迈克尔·泰勒在声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团裁决特朗普有罪的当天，特朗普竞选团队表示，特朗普所支持者的捐款达到3480万美元，这是“赢红”平台上共和党数字募款的单日最高纪录。这部分人大多认为纽约的裁决是冤案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管此次募捐活动超出预期，但特朗普的一系列竞选活动仍然落后于拜登。周五，其竞选团队发动了一系列警示性质的募捐短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条信息中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会投降！”在特朗普召开新闻发布会后，另一条信息中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都站在前总统一边，认为审判有缺陷，指控本不应提出，维系民主党的曼哈顿陪审团池受到污染，以及法官有偏见——地方当局否认了这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面对共和党官员和组织的谴责不够迅速或猛烈时，特朗普的盟友和竞选顾问展开了攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普联合竞选经理克里斯·拉西维塔批评了在社交媒体平台X平台上发布帖子、表示应该尊重陪审团裁决的全国大学生共和党组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“每个人都有自己的看法……”拉西维塔写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还在X平台上对一名在美国马里兰州担任民主党和共和党参议员选举候选人、两周前警告美国人“不要在火上浇油”的温和共和党前州长拉里·霍根发起攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你已结束了竞选活动，”拉西维塔回应道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚和佐治亚这两个选战场地对共和党选民的采访中，几名选民表示，特朗普的有罪判决使他们在11月的选票时重新考虑对他本人的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果这些选民撤回支持特朗普，他可能因在多个摇摆州的微弱优势减少而在这场与拜登的重赛中受损。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数被采访的共和党人似乎与特朗普本人一样，称此次审判是一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这纯粹是政治，目的是伤害他并尽可能让他远离竞选活动，”62岁的退役警察、格鲁吉亚州玛丽塔市居民斯科特·克雷顿说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他这样做，就能对任何人这样做。根本没有人是安全的。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加记者会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约，2024年5月31日。路透社/ Brendan McDermid&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加记者会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日，美国纽约特朗普大厦，共和党总统候选人、前美国总统唐纳德·特朗普在其因在2016年欺诈商业记录掩盖向艳星斯托米·丹尼尔斯付款有罪裁决的次日出席记者会。路透社/ Brendan McDermid/档案照&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中更深入地介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登放松乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是他对为期两年的俄乌冲突进行的又一项小幅但重要的深入介入。专家认为，这一举措有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区进行的跨境进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美国武器打击俄罗斯领土内的目标太过冒险，担心可能引发直接冲突，尤其是在俄罗斯拥有核武器的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个规定与美国对基辅供应其他高性能武器的其他禁止性限制相吻合，这些限制一直在逐渐松动，包括先进的美国战斗机和远程ATACM反坦克导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定于周四生效，旨在针对哈尔科夫地区的战斗。美官员称，这项政策允许基辅使用美国供应的武器反击正从边境攻击他们的俄罗斯部队，或是准备进攻的部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家指出，这将给予 frontline乌克兰军队使用以美国供应的高机动性多管火箭系统（HIMARS）发射器和制导多管火箭系统（GMLRS）导弹以及其他装备对俄罗斯部队进行反击的许可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以使前线得以稳定，并可能为从俄罗斯领土上的安全位置反击俄罗斯军队创造条件，从而将俄罗斯人从哈尔科夫地区赶走，”乌克兰国立战略研究所研究员Mykola Bielieskov说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员Philip Ingram表示，拜登的决定将减少基辅在东部顿巴斯地区关键战线上的兵力需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将陷入被动，必须重新考虑他们在哈尔科夫地区的进攻策略，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一决策背后的过程可以追溯到数周之前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员透露，5月13日，乌克兰通过安全视频会议向白宫国家安全顾问Jake Sullivan、国防部长Lloyd Austin以及联席主席C.Q. Brown将军提出了在哈尔科夫地区使用美国武器的需求。Sullivan、Austin和Brown随后提出了放宽限制的建议，并于5月15日呈交给了拜登。该官员表示，拜登同意乌克兰可以在俄罗斯领土上安全反击俄罗斯军队。美国政府随后一直在完善这项决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月20日，乌克兰总统沃洛迪米尔·泽伦斯基在接受路透社采访时呼吁西方伙伴采取类似行动，但当时他表示：“目前还看不到积极的进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前Foreign Policy Research Institute欧亚项目高级研究员Rob Lee表示，俄罗斯利用拜登禁止在俄罗斯境内发动打击的禁令，将其作为从哈尔科夫地区进行攻击的安全避难所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫市是乌克兰第二大城市，距边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将火炮部署在对岸，保持防空、电子战、指挥和控制在那里，”Lee表示。“这可能让他们有一定的安全地带。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，Lee和其他专家指出，仅凭这一决定可能无法短期内改变战线地形。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定可能不会大幅改变前线的移动情况，但它会使得俄罗斯继续进行跨境行动变得更加困难，”Lee表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingram表示，俄罗斯缺乏足够的兵力去对哈尔科夫地区发动大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力生成足够的战斗能力，以东北方向对哈尔科夫发起有效的威胁，”他表示。“为了做到这一点，他们可能需要在东部战区清空他们的部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯发射武器，并在周二再次重申了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备好在未来几周和几个月内寻求扩大在俄罗斯其他地区使用美国武器的能力，特别是在上一年中俄罗斯在战场上的优势明显的优势之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月30日，华盛顿美国宣布政策转向不到一天，泽伦斯基在接受《卫报》采访时呼吁获得美国批准，打击俄罗斯纵深目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心高级研究员Mark Cancian表示，拜登的举措只是前行的第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的根本改变，但是一大步，”Cancian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员将想要推动下一步：对更多目标进行打击——尽管这些目标未必直接威胁到哈尔科夫，也可能是其他地区的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格讲话时未对此事进一步发表评论，但也没有排除未来进一步放宽限制的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“从现在起，我们将继续执行我们一直在做的事情，即灵活调整和适应，”布林肯表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="哈尔科夫附近的俄罗斯导弹袭击后景况" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;     &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;5月30日，在乌克兰哈尔科夫附近的Mala Danylivka村，一名消防员在被俄罗斯导弹袭击严重破坏的儿童和青年体育骑马学校工作。路透社/ Valentyn Ogirenko 文件照片。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的条件下结束加沙的停火，并呼吁哈马斯同意这一新提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开启新的一页了。”拜登在接受采访时说。他正面临竞选年结束加沙冲突的压力，而加沙冲突迄今为止已经持续了八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其他方为调停以色列和哈马斯激进组织在加沙地区的停火，多次停滞不前。双方均将无进展归咎于对方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议是在以色列对拉法镇数周的侵入及国内和国际上对哈马斯在加沙死亡人数和人质被继续扣押的新压力之后提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列方面表示，拜登公布停火计划后，以色列已授权谈判代表呈现加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，美国共和党总统竞选对手唐纳德·特朗普被定罪34项重罪，发生在共和党政敌拜登总统的演讲前一天，这凸显了两位候选人的对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这项新提议分为三个阶段，与以往的提议不同，因为在各方通过所有三个阶段期间停火将持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口中心撤出，人质，包括老年人和妇女，将交换给数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙地区，每天将有600辆卡车进入加沙运送人道主义援助，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对的行为达成协议。“即使在谈判期间，停火也会继续。”总统说，这是一个新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括对加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，他已经将这一提议转达给了哈马斯，敦促以色列国内支持无限战争的人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列内部有些人不会同意这一计划，并会要求战争无限期继续。一些人甚至在政府联合内阁中，他们已经明确表示，要占领加沙，继续战斗多年，人质对他们来说不是优先事项。虽然会有压力，我敦促以色列领导层支持这项协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一个对以色列长期承诺的美国人，是唯一一位在战争期间访问以色列的美国总统，以及当伊朗袭击以色列时派遣美国部队直接保护以色列的人，我希望你们更慎重地考虑，如果我们错过这个时刻会怎样。”他补充道，“我们不能错失这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员在要求匿名的情况下告诉媒体，以色列能够作出这一新提议，是因为最近战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一条通往危机结束的道路。这是一份详细到四页半的协议，已经经过详尽的谈判。”该官员表示，“现在摆在桌面上的确实是我们过程的最终解决办法。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该提议，每个阶段将持续42天，该官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几位以色列媒体将其视作拜登周五演讲的激进之举，将其视为直接针对以色列民众的一项尝试。12频道在播出晚间新闻时中断节目转播了拜登的演讲，此前，加沙人质提案的细节因以色列审查机构的禁令而无法公布，锚记者丹尼·库什马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普林斯顿大学历史与公共事务教授杰里米·萨里认为，与以往提议相比，这一提议成功的机会更大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列严重打击了哈马斯，哈马斯能够对以色列发动任何严重打击或袭击或恐怖活动的可能性虽然仍然可能，但比之前要低很多。”萨里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论正在偏向“反以”，这可能会鼓励以色列人停止冲突，与拜登的压力一起发挥作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力以赴支持某事时，他可以创造很多激励措施。”萨里补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月早些时候，提出的一项人质提议要求为加沙的人质释放提供生病、年长或受伤的人质作为交换，换取一个为期六周的停火，该停火可以延长以允许更多物资进入该隔离区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议在以色列拒绝接受作为谈判的一部分永久结束战争后，在本月早些时候破裂。此后，以色列加大了对加沙南部拉法的袭击力度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯于周四表示，已告知调解人，其在持续的军事行动中不会参与进一步的谈判，但如果以色列停止战争，其愿意达成一项包括人质和犯人交换的“完整协议”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国知情官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将于周五与17个有公民被关押在加沙的国家的外交使节会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周末对拉法的空袭致45名巴勒斯坦人丧生，引起了国际社会的强烈谴责，但没有触犯到美国对以色列的红线，使其军援被切断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这场战争中，巴勒斯坦人民经历了地狱般的煎熬。”拜登周五表示，“我们目睹了拉法本周初发生的可怕的火灾，这是以色列对哈马斯进行打击后的结果。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自10月7日哈马斯袭击以色列南部以来，加沙地区已有超过36,280人死亡。据以色列统计，哈马斯袭击造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在拉法受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; 
&lt;figcaption&gt;一名巴勒斯坦人在拉法受损建筑的废墟中行走，这些废墟是在以色列军事行动中损坏的，地点位于加沙北部的贝特拉希亚，2024年6月12日。REUTERS/马哈茂德·伊萨&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的伯里在停火协议中重新扮演关键调解角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会众议长纳比勒·伯里重返调节过程的关键角色，帮助美国介入调解黎巴嫩与以色列的战事，借此达成停火协议。&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-hezbollah-ceasefire-takes-effect-2024-11-27/"&gt;相关报道&lt;/a&gt;指出，伯里凭借多年的经验促成了这一协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里的影响力彰显了他作为黎巴嫩，特别是什叶派穆斯林社区的重要人物的地位，而且自9月份以色列杀害伊朗支持的真主党领导人哈桑·纳塞尔以来，他还被认为是稳定使者的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一次电视讲话中，伯里告诉黎巴嫩人民，他们正在关闭“黎巴嫩历史上最危险的时期”，呼吁黎巴嫩民众团结起来为国家着想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里于黎巴嫩1975年至1990年的内战期间一直担任什叶派阿马尔运动的领导人，并自1992年起担任议会众议长，成为黎巴嫩宗派秩序中最高级别的什叶派官员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党的新领导人谢赫纳伊姆·塔里的克支持伯里作为谈判者的角色，称他是真主党的“大哥”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国特使阿莫斯·霍奇斯坦在多次访问贝鲁特期间与伯里多次会面，试图达成停火协议，这与加沙战争同时进行，并在9月份加剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一角色与伯里在2006年帮助结束真主党与以色列之间主要战争的角色相呼应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官们表示，他的作用尤为关键，因为目前黎巴嫩尚未选出总统，内阁只有部分权力，也无法直接接触真主党，美国已将其列为恐怖主义组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在你来到黎巴嫩，他真的是唯一值得会面的人。他是国家。”一位贝鲁特的外交官说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，伯里在帮助谈判释放被什叶派武装劫持的人质的美国航空乘客时，声名鹊起，这一事件发生在黎巴嫩长达15年的内战期间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战后伯里当选众议长与纳塞尔在真主党领导人崛起相交汇。两人共同领导了“什叶派双子星”，这是指两党主导什叶派政治代表和国家事务中的重要部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位经常拜访伯里的外交官说：“他是真主党的信任伙伴，这使他非常重要，但也存在明显的限制，无论是由于真主党还是伊朗的态度。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的炮火袭击了阿马尔运动势力范围内的城镇，包括特里尔市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1938年生在塞拉利昂的一个从提宾瓦来的移民商人家庭，伯里在黎巴嫩长大，并在大学期间就开始活跃于政坛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党曾经受压迫的什叶派社区中许多人称赞伯里帮助改善了他们的地位，在一个存在向基督教和逊尼派穆斯林倾斜特权的宗派制度中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里是一名受过法律训练的人，阿马尔运动创建人穆萨·萨德尔失踪后，他接手了运动的领导权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里是阿马尔运动军事崛起的关键人物，该运动与几乎所有内战的主要政党作战，并与后来成为盟友的真主党作战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战后，伯里的什叶派追随者加入了政府机构和安全部门，他似乎与真主党在政治上步调一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年美国大使馆电报公开后提出了他对真主党的真正感情，他否认了这一点，宣称纳塞尔“就像他一样”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，当哈马斯10月7日袭击南部以色列后，伯里的阿马尔战士与真主党一起向以色列发射火箭以支持加沙，这促使外国使节访问贝鲁特并尝试与伯里会面，试图阻止两国边境的炮火交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;使节们寻求说服真主党从利塔尼河两岸北撤约30公里。伯里对一位外国官员说：“让鲁特尼河南移更靠近边界会比让真主党北撤更轻松”。一位接近伯里的消息人士告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，伯里的反对者也批评他身为宗派精英的一部分，2019年，在数十年的腐败后导致金融系统崩溃时，将黎巴嫩推向了经济困境中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有些人指责他拒绝召集议会会议选举总统，这使得政府中最重要的基督教职位空缺了两年多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的作用也使真主党的政治对手不安，如基督教福音力量，他们认为任何谈判都应该由黎巴嫩总统进行。&lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="黎巴嫩议会众议长纳比勒·伯里与伊朗议会前主席阿里·哈莱贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年11月15日，黎巴嫩议会众议长纳比勒·伯里与伊朗议会前主席阿里·哈莱贾尼（未图）在黎巴嫩贝鲁特会面。图片来源：REUTERS/Thaier Al-Sudani/资料照&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一张悬挂在贝鲁特建筑物上的纳比勒·伯里的图像广告牌" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2023年8月31日，贝鲁特，在纪念真主党创建者穆萨·萨德尔的失踪45周年之际，一幅悬挂在建筑物上的纳比勒·伯里的图像出现在贝鲁特市中心的一次集会上。图片来源：REUTERS/穆罕默德·阿扎基/资料照&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密“再质押”平台兴起 交易者追逐更高收益</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已经转移到一种新型平台，投资者可以通过锁定他们的代币来换取奖励，这是一种复杂的机制，分析师警告称，这可能会为用户和加密货币市场带来风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重新质押”计划飙升，表明了加密货币市场的冒险性。在价格上涨和交易者寻找收益的情况下，这类计划龙虎双涨。最大的加密货币比特币接近历史最高水平，而第二大加密货币以太坊今年已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“重新质押”热潮的核心是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在二月从美国风险投资公司安德森·霍洛维茨的加密部门筹集了1亿美元，吸引了价值188亿美元的加密货币到其平台，而在六个月前这一数字还不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时称，该公司创造了“重新质押”来扩展加密货币长期以来的实践——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一类数据库，涉及网络中许多计算机进行核验证哪个地址拥有哪类加密货币。为了做到这一点，代币的所有者，比如持有以太坊的用户，会允许他们的资产在此验证过程中被锁定。参与者在质押期间会失去即时访问这些代币的权利，但会获得相应的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还向用户提供新的加密货币以代表他们已质押的加密货币。重新质押指的是所有者可以将这些新代币重新质押到不同的基于区块链的程序和应用中，以期获得更高收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币界对重新质押的风险程度存在分歧，一些内部人士认为，这种做法还处于萌芽阶段，难以评估。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但包括分析师在内的其他人担心，如果代表重新质押加密货币的新型代币被用作加密货币借贷市场的抵押品，可能会形成以少量底层资产为基础的无尽借债循环。他们担心，如果所有人同时退出，这将导致更广泛的加密货币市场动荡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有任何抵押品作为抵押品时，这不是理想的安排，会增加新的风险因素。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者的吸引力在于收获：在以太坊区块链上的质押回报通常在3%-5%之间，但分析师表示，通过重新质押，投资者有可能同时赚取多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融（DeFi）领域风险重重的一个发展。在这种金融体系中，加密货币持有者投资于实验性项目，以期在不售出资产的情况下获得高额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为这一机制尚未开发完成。用户加入该平台是出于对未来奖励或“空投”等赠品的期待。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer现在向使用平台的人发放其新创建的代币“EIGEN”，用户希望这个代币未来会变得有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，重新质押平台的增长是由用户寻求免费空投代币推动的，这“是极其投机的，相当于免费的金钱奖励”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在预支性地做这件事，期望会得到奖励，但他们不知道会得到什么。”美国加密交易所Coinbase的研究负责人David Duong表示，Coinbase提供质押服务但不提供重新质押服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer于去年由Sreeram Kannan创建，Kannan曾是西雅图华盛顿大学的助理教授，并带领团队在印度发射了第一个由学生设计的微卫星。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为验证服务的市场平台，将寻求质押的用户与需要质押代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重新质押平台正在涌现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户重新质押代币，并生成代表这些重新质押资产的新代币。这些代币可以用于其他用途，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，平台的目的是让用户自己选择在哪里质押代币，并帮助新的区块链服务成长，而不是促进更多与加密货币相关的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有正式关系，这是一个新兴的现象。”Kannan说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，在重新质押中存在“隐藏的风险”——如果重新质押的代币被用于加密货币借贷，可能在市场低迷期间导致被迫平仓和更多波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的崩盘因高风险借贷而加剧，随着借作抵押的加密货币迅速贬值，Terra和Luna代币崩盘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan否定了EigenLayer因重新质押带来的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重新质押，而在于借贷协议。借贷协议未能正确定价风险。”Kannan说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重新质押表示不担心，指出重新质押协议中的现金相对于全球加密货币2500亿美元的净资产而言规模微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密货币世界中的损失可能溢出到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们认为重新质押问题不可能对传统的金融市场造成显著传染风险。”标准普尔全球评级公司的数字资产分析主管Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密货币领域与主流金融的联系越来越紧密，机构投资者也开始参与重新质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总部位于英国的Zodia Custody看到了在质押方面的重要机构兴趣，但认为重新质押因为难以建立资产去向和收益分配的“纸面记录”而迈得太远。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同样，摩根大通的数字部门Laser Digital与Kelp DAO合作，用于其部分资金的重新质押，Kelp DAO在四月的一篇博文中宣布了这一合作。Laser Digital未回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注加密货币的银行Sygnum表示其为客户加密资产进行质押，并期望一个围绕重新质押的新生态系统出现。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="示意图显示了一种比特币的代表" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="示意图显示了一种以太坊的代表" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>