<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 31 Oct 2024 12:51:56 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克一所最高安全级别监狱遭到同监犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大史上最臭名昭著的大规模杀人犯之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省大温哥华地区的养猪场残忍杀害毒蛇和妓女及其遗体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因六名受害者的部分遗骸在温哥华市中心东端地区的破落地产上被发现而被定罪。政府检察官在他被判处终身监禁后，撤回了他另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日于魁北克监狱遭受袭击后去世的，随后他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯的案件已经对不列颠哥伦比亚省以及整个国家的社区造成了毁灭性影响，”该服务在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中有60多名妇女在超过10年的时光中从温哥华贫穷、毒品泛滥的东端地区失踪，直到2002年初皮克顿被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿养猪场位于温哥华市中心以东约25公里的波特科克兰的财产上，发现了33名受害者的遗体或DNA，其中许多人是原著民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道，亚马逊很快就从平台上撤下了皮克顿声称自己无罪并被警方陷害的一本自传式书籍。当时《温哥华太阳报》报道说，出版社请求撤下该书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的电视画面，照片拍摄于他的波特科克兰家" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉姆斯·皮克顿（右）的无日期电视画面拍摄于他的波特科克兰家。图/路透社/环球电视网/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>全球疫情条约预计将于2025年达成，世卫组织说</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;旨在达成全球协议以更有效地抗击大流行的谈判预计将在2025年或更早完成，世界卫生组织于周六表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织194个成员国在过去两年中一直在就一项协议进行谈判，该协议可能在大流行前后增加合作，这在新冠疫情承认失败后显得尤为重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项联合国机构原计划本周达成协议，但由于富裕国家和较贫穷国家在疫苗分享和准备等方面的分歧，谈判被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各国确实达成了一项平行协议，更新现有的具有法律约束力的健康规则，即《国际卫生条例》（IHR），其中包括一个针对严重影响和全球威胁健康危机的新类别：“大流行紧急状态”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天的历史性决定体现了成员国共同保护自己国家和世界免受公共卫生紧急情况和未来大流行风险的愿望，”世卫组织总干事特德罗斯·阿达诺姆·格布赖塞拉乌在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“通过此协议，我们采取措施追究各国责任，并强化措施以在威胁到美国人民和国家安全之前遏制疫情的发生，”美国卫生与人类服务部部长杰克·希克斯·贝塞拉周六表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世卫组织的数据，全球健康规则的变化旨在加强世界防范新病原体的防御，这些病原体在COVID-19大流行期间导致超过700万人死亡。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="世卫组织的标志，位于其位于瑞士日内瓦总部附近" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;世卫组织（WHO）标志，位于其位于瑞士日内瓦总部附近，2023年2月2日。路透社/迪尼丝·巴拉比苏埃/文件照片/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因非洲国民大会党选举表现下滑而地位削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在南非非洲国民大会（ANC）党在选举中经历了自种族隔离制度结束以来最糟糕的表现后，其影响力将大幅削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至周三选举结果显示，约71%的选区中，ANC的得票率低于42%，这比2019年上次选举中获得的57.5%显著下降，这是ANC自30年前首次未能获得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举失利意味着作为纳尔逊·曼德拉解放运动的前党派，ANC可能需要与其他小型政党结成联盟或达成其他形式的协议来执政南非。这可能要求ANC做出政策让步，或放弃重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为前工会领袖转型为商人的拉马福萨，很可能面临反对党和党内在严重分裂中对他的质询，要求他辞职。然而，一位资深ANC官员反驳称支持拉马福萨留任，分析人士指出目前尚未出现显而易见的接替者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现尚无明确的统合候选人可以接替拉马福萨，”开普敦大学的政治学教授安东尼·伯勒斯表示，伯勒斯曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月的有意见民调显示，拉马福萨在此次大选中是政界人士中公众信任度最高的，但ANC内部的派系之争可能会复杂化任何试图反对他的努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日公布完整的初步选举结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨曾在2022年的一份委员会报告中被指可能因在狩猎场家具内藏匿一沓钞票一案中不当，面临辞职压力，但他在该案被称为“Farmgate”后否认了不当行为，并在同年获得了ANC领导人的连任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次投票被视为对ANC最具挑战性的考验，由于选民对高失业率、犯罪率和持续性电力短缺等问题的不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨以承诺重塑ANC形象和 revitalise 经济为竞选纲领当选ANC领导人，这之前，其前任雅各布·祖马在九年的时间里因欺诈和经济下滑问题酿成了灾难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，当他成为国家首脑后不久升起的希望之火很快就熄灭了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济停滞不前，ANC高层仍笼罩在丑闻之中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自其对手祖马，祖马支持的新党/ubuntu丛we紫歌籽/zwe出人意料地表现出色，并在ANC的支持率上造成了显著冲击，特别是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省 (KwaZulu-Natal)。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马挫败了拉马福萨和ANC，他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省是脆弱的。”政治分析师拉尔夫·马特凯加表示。“这标志着拉马福萨总统生涯的终结。选举失败而期望一切都能如常进行是行不通的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其在关键改革上似乎犹豫不决而受到批评，以避免加剧其党内分歧，这与他在1980年代作为工会领导者时的果断形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者却称赞他对共识的追求，以及他促进南非作为所谓的“全球南方”（指低收入和发展中国家）倡导者的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是全球最有力的呼吁公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提出了对以色列的种族灭绝指控，本月法院裁决以色列必须终止对加沙城市拉法的军事行动。尽管以色列坚决否认指控，继续对该城市发动军事攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC在过去三十年中的成就，但批评者认为他为解决南非最大挑战提供的新解决方案甚少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一场竞选集会上，拉马福萨承诺将“做得更好”，聚集在索韦托足球场的数万支持者聆听了这一演讲，但许多人在他讲完前便离场了。&lt;/p&gt;
        
        &lt;figure&gt;
          &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
          &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商保持温和增长势头，而OPEC+考虑延长减产措施</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油井钻探商继续遵守减少增产支出的承诺，这将使全球最大的原油生产国在2024年的增长放缓，在一定程度上缓解了OPEC+在未来周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去数十年间，美国在非常规油以及技术突破与效率提升的推动下，成为推动非OPEC成员国原油供应增长的主要力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增长超过一百万桶/日，达到1293万桶/日，远超2023年初政府预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织OPEC+和其盟友在过去一年大幅削减供应，部分原因是为了抵消美国及其他非OPEC成员国产量的增长。总减产量达586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据知情人士透露，OPEC+正在商讨一项复杂的协议，允许在2025年内继续延长这些减产措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+于周日会议讨论供应政策，美国产量的增加继续推动非OPEC+成员国的供应增长，但威胁程度相较于2023年已有所减轻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，美国原油供应将今年增加约27万桶/日，这一数字与OPEC自己的预测基本相同，后者预计美国原油和凝析油产量将增长30万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量将增长64万桶/日。这三位是最受关注的预测者，其预测值均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+集团以外的油产国供应增长约100万桶/日。这意味着OPEC+原油需求将在2024年比去年增加约90万桶/日，这是OPEC5月的月度石油市场报告中提到的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长仅110万桶/日，对OPEC原油需求的变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;迄今今年，美国总体原油产量变化不大。四月份产量约为1313万桶/日，较去年12月的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管近期油价徘徊在每桶80美元左右，行业高管和分析人士表示，美国生产商似乎不大可能再次在产量上出乎市场意料。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“客户保持着非常保守和严谨的态度。”斯坎德里尔公司的首席运营官Paul Mosvold表示，“目前价格下，钻机数量未见明显增加也是令人惊讶的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的公司计划将资本支出维持不变，并推迟对钻机的升级，以更符合较为平坦的钻井增长趋势。公司计划到年底运营12台钻机，并在次年重新部署数量更为有限的设备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝克休斯数据显示，美国石油钻机数量降至496台，较上年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普分析师表示，“美国有能力在数年内以千万桶/日的速度增长，但目前并无增长至该速度的意愿。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计美国原油和凝析油产量今年将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市的美国生产商受限于投资者的压力，限制了在增产方面的开支。此前无节制的支出虽然推动了石油部门的快速增长，但限定了回报，特别是在2010年代。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超出预期的产量增长部分是由私人生产商推动，其中一些已经被卷入一个整合浪潮。他们通过钻更长的井和压裂岩石在同一时间内从更多的井中产油来提高生产率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管近期整合浪潮影响，尽管目前油价稳定，我们仍预计当前油价会持续，继续支持美国内部原油生产增长基调，这得益于钻井和完井效率的持续改进。”德州标准石油的总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（纽约证券交易所代码：SLB.N），预计今年国际市场的增长将超过北美市场。第一季度国际收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“最近几年的战略重心已从资本支出转向资本纪律，导致市场反应不同。”UBS银行分析师Giovanni Staunovo认为，OPEC+可能会继续执行自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将引领今年的石油和液态石油产品产量增长。欧盟统计局3月表示，预计OPEC+的石油液体产量将在2024年减少100万桶/日，而非成员国则将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会适应美国石油产量的增长。”UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="钻井操作室从Permian盆地由Oasis Petroleum拥有的一块租赁地控制室看到的面貌" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;钻井操作室从Permian盆地由Oasis Petroleum拥有的一块租赁地控制室看到的面貌，美国德克萨斯州，威克。路透图片/尼古拉斯·奥菲赫/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中小心翼地加深对乌冲突参与程度</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是美国在持续两年的俄乌战争中迈出的一个小而重要的步伐，专家表示，这可能有助于减轻俄罗斯在哈尔科夫地区发动的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为让乌克兰使用美国武器打击俄罗斯境内的目标存在重大风险，担心这可能导致与核武国家俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是一个与美国对基辅禁止提供更先进武器的规定很好地契合的规则，这些禁令也已经瓦解，从先进的美国战斗机到远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登行政当局表示，最新决定从本周四开始生效，是专门为哈尔科夫地区的战斗量身定制的。美国官员表示，该决定允许基辅使用美国提供的武器反击从边境对乌克兰进行攻击或准备攻击的俄罗斯武装力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这为前线的乌克兰人使用美国提供的高机动火箭炮系统（HIMARS）发射器和制导多管火箭系统（GMLRS）导弹及其他武器打击俄罗斯军队提供了绿灯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并有可能在俄罗斯军队安顿下来之前，迫使其从哈尔科夫地区撤退，”乌克兰国立战略研究所的研究员米科拉·比列斯科夫表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅需要从东部顿巴斯关键战场调兵增援的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯人现在将会处于被动地位，不得不重新考虑他们在哈尔科夫地区的攻击战术，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可追溯数周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰方面在5月13日一次安全视频会议上向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席卡洛斯·布朗将军提出请求，要求使用跨越边境的美国武器在哈尔科夫地区作战，一位美国官员匿名表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗将军对放宽限制提出建议，并于5月15日将建议转达给拜登。官方表示，拜登同意乌方可以利用俄罗斯本土的安全环境回击袭击他们的俄罗斯军队。自那以来，拜登政府一直在最终确定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在5月20日接受路透社采访时公开呼吁乌方合作伙伴采取此类措施，并表示：“迄今为止，还没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交政策研究所欧亚项目高级研究员罗布·利表示，俄罗斯一直在利用拜登禁止在俄罗斯领土上进行袭击的禁令为其在哈尔科夫地区的攻击提供安全避风港。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮直接放置在边境对面。它可以保留防空、电子战、指挥和控制系统，”利表示，“它可能在此获得某种程度的安全避难所。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，利和其他专家表示，这一决定单独来看短期内可能不会改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定不太可能大幅改变前线的移动，”利表示，“但它将使俄罗斯更难继续进行这种跨境作战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺乏足够的部队进行大规模进攻哈尔科夫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力从东北方向生成足够的战斗能力来威胁哈尔科夫，”他说，“要这样做，必须彻底剥夺他们在东部战场的部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京已警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并在周二再次警告存在核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰在未来几周和几个月内可能准备扩大其在俄罗斯其他地区使用美国武器的能力，特别是乌方在自去年一整年在战斗中处于劣势后的一年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策转变不到一天后，泽伦斯基在接受《卫报》采访时呼吁获得美国批准在俄罗斯境内深入打击目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华盛顿研究中心战略与国际研究会的前五角大楼官员马库斯·坎奇安表示，拜登的行动只是一个第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的激进转变。但这迈出了下一步，”坎奇安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门的官员将要求更进一步：打击更广泛的系列目标——可能包括对哈尔科夫无直接威胁但位于其他地区的俄罗斯目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五的布拉格讲话中拒绝明确表示拜登政府是否会将这一政策扩大到允许在俄罗斯其他地区进行攻击。但布林肯并未排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续我们一直在做的事情，那就是不断调整和适应，”布林肯说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="俄罗斯导弹袭击哈科夫地区的后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防员正在修复位于俄罗斯袭击下的严重受损的儿童和青年体育骑术学校，这是俄罗斯对乌克兰的攻击中的一个场景。照片摄于2024年5月30日，乌克兰哈尔科夫市外的马拉达尼柳卡村，路透社/瓦伦丁·奥吉伦科/资料照片。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言将继续抗争_after guilty verdict</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本文第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在德克森大厦内面对媒体镜头，传达了一个既适合于他的法律斗争，也适合于政治挑战的信息：他已准备好迎战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团认定特朗普就其涉嫌伪造文件掩盖2016年支付给色情女演员封口费一案被指控的34项罪名全部成立的一天之后，这位共和党总统候选人点名驳斥了一系列对手和不满情绪，发表了一番愤怒且冗长的言论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称主审审判的法官胡安·梅伦仅称为“歪曲”的人物，并描述了他的对手、即将于11月5日即将举行的选举中的竞争对手乔·拜登为“美国历史上最差的总统”。他还猛烈抨击那些出庭作证指控他的人、那些投票弹劾他的国会议员——他以竞选集会上的言辞——攻击那些他指认的非法入境的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者捐赠竞选资金，将眼前的挑战视为超越个人的议题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“做到这一点，”他说，“因为我们是在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他其他竞选演讲中常穿插有幽默感，但此次演讲主要是冷峻的。他在新闻发布会中仅有一页纸的笔记。最后，他没有回答记者提问，并携其子埃里克·特朗普迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在没有媒体在场的情况下，在筹款呼吁和社交媒体上，卸任总统的支持者们也对司法制度及其认为指认特朗普犯罪的任何人进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这场两党候选人均视对方为国家安全威胁的竞争中，拜登竞选团队将特朗普的言论作为新的证据，证明他不具备担任总统的资格。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了，一个困惑、绝望且失败的唐纳德·特朗普抱怨自己的个人不满，并错误地控诉美国司法制度，这让任何观看的人都能得出这个结论：这个人无法成为美国的总统。”比尔·泰勒，拜登竞选团队的通讯主管，在声明中如是说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——其中大多数人认为纽约的判决是司法不公——在特拉华州筹款所得中独占鳌头，仅周四一天就筹得3480万美元，特朗普团队称，这是他使用WinRed平台进行在线筹款的一天最高记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管在总体筹款方面仍然落后于拜登，但特朗普的竞选团队在周五通过了汹涌而来的恐吓性筹款短信，希望维持这种节奏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的日子！”一条信息如是写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永不投降！”特朗普的新闻发布会后，另一条信息振臂高呼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除少数共和党官员和组织外，几乎所有共和党官员和组织都站在了前总统一边，认为审判有瑕疵，指控本不应提出，曼哈顿陪审团基础被污染且法官存在偏见——但当地官员否认这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对共和党谴责不充分或不够强硬时，特朗普的支持者和竞选团队代理人随即进行反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普副竞选经理克里斯·拉克维塔对在社交媒体平台X上发文呼吁尊重陪审团判决结果的全国大学共和党组织进行了嘲讽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见就像屁股……每个人都有……”拉克维塔发表道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他也在X平台上指责马里兰州共和党温和派前州长拉里·霍根，在判决前警告美国民众不要因更多的党派争斗而“越烧越旺”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你已经结束了你的竞选活动。”拉克维塔回复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对宾夕法尼亚州和佐治亚州等关键战场州的共和党选民进行的采访中，数位受访者表示，特朗普的有罪判决让他们重新考虑他11月的竞选支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鉴于特朗普在多个关键摇摆州的支持微弱，这种背弃将在他的与拜登的再次对决中带来损害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数接受采访时的共和党人听起来都像特朗普本人一样，称审判为骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这全是政治，只为伤害他并尽可能多地使他远离竞选战。”62岁的退休警官斯科特·克莱顿说道，他家住佐治亚州玛丽塔市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他这么做，他们也能对任何人这么做。绝对没有人事安全可言。” &lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约市出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
纽约市，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德密德
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约市出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
2024年5月31日，美国纽约城，共和党总统候选人兼前美国总统唐纳德·特朗普在其涉嫌伪造商业记录掩盖2016年支付给色情女演员封口费一案刑事审判中的有罪判决后，出席德克森大厦的新闻发布会。路透社/布兰登·麦克德密德（资料照片）
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列已提议在释放人质作为交换的前提下，重新提议停火，并呼吁哈马斯接受这一新提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，这场战争必须结束，和平的下一步必须开始。”拜登说，他正面临政治年中止加沙冲突的压力，而这场冲突已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通过埃及、卡塔尔及其他方进行的调解，旨在安排以色列与哈马斯武装之间的停火会谈多次陷入僵局，双方均指责对方阻碍进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议是在以色列对拉法数周的军事行动及国内和国际对加沙死亡事件及人质持续被困施加的新压力之后提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登公布停火计划后提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，民主党政权的对手唐纳德·特朗普被判处34项重罪，加剧了两位候选人间的分歧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据拜登提出的这项新提议，包括三个阶段，与以往提议不同的是，这些阶段的停火将持续进行直到完成所有阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将撤离加沙平民区，人质（包括老人和妇女），将与数百名巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车运送人道主义援助进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就持久停火的条件进行谈判。“只要谈判继续，停火就会继续进行。”总统如是说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第三阶段，将包括对加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登还表示，该提议已由卡塔尔转交哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登呼吁以色列中仍有人在鼓吹长期战争的人改变立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列有些人将不同意这计划，他们也会呼吁战争继续长期进行。有些人甚至在政府联盟内。他们明确表示，他们想占领加沙，想继续战斗多年，人质对他们来说并不是首要任务。”说罢，拜登表示，“我已经敦促以色列的领导层在这项协议上站出来，即使遭到任何压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为那些一生致力于以色列的人之一，作为唯一一位在战争时期访问过以色列的美国总统，以及刚刚派遣美国军队直接防卫以色列的人，恳请大家后退一步，想想如果这个时刻失去将会发生什么，我们不能失去这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员告诉记者，以色列能够提出新的提议是因为其取得了一些战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有了终结危机的道路图。它是一份详细的四页半的协议，谈判双方都已付出艰辛努力。现在摆在桌面上的事物实际上是这个过程的最终解决办法。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体用“具有戏剧性的”描述了拜登周五的演讲，并认为该计划比以往的提议更有可能成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈里斯·索里说：“以色列已严重损坏了哈马斯，哈马斯能够对以色列发动任何严肃攻击或恐怖袭击的可能性不是可以忽略的，但它比之前低了很多。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一方面，全球公众舆论“正向着反对以色列的角度转变”，这可能会鼓励以色列结束冲突的愿望，同时也是拜登影响力的体现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某件事，他可以创造很多有利条件。”索里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个人质提议呼吁释放生病、年迈和受伤的人质，作为换取六个星期停火的条件，该停火可以延长期限以允许更多援助进入加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月早些时候因以色列拒绝同意哈马斯要求在谈判中结束战争，这项提议破裂。随后以色列加大对加沙南部拉法城市的袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四，哈马斯表示已告诉调解人，在持续的侵略期间它不会参加进一步的谈判，除非以色列停止战争，那时它是准备好达成“全面协议”，包括人质和囚犯交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员向记者透露，白宫国家安全顾问杰克·沙利文周五将与包括17个国家在内的外交官会面，这些国家有公民被哈马斯扣留在加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，以色列对拉法的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发国际舆论的强烈谴责，但仍未触及美国不切断对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在此次战争中，巴勒斯坦人民经历了无尽的苦难，”拜登周五表示。“我们看到了本周早些时候拉法致命火灾的可怕画面，之后以色列针对哈马斯进行了袭击。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列回应10月7日南部的哈马斯袭击袭击加沙以来，加沙地区已有超过36,280人丧生。根据以色列的统计，哈马斯袭击导致约1,200人死亡。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在遭到破坏的建筑废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名巴勒斯坦人在加沙北部贝特拉赫伊亚损坏的建筑废墟中行走，该地在以色列军事攻势中受损，2024年6月12日。新华社/ 穆罕默德·伊萨&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台兴起 看客追求更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转入一种新型平台，投资者需将代币锁定以换取奖励，这一复杂方案已被分析师警告存在用户和加密市场风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重投”在加密货币市场的急剧流行，是价格涨势和交易者寻求收益的结果。比特币，作为最大的加密货币，接近历史最高水平，而第二大以太坊今年以来已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重投热潮的核心是位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月份从美国风险投资公司安德森·霍洛维茨的加密部门筹集了1亿美元，其平台吸引了价值188亿美元的加密货币——自六个月前不到4亿美元大幅增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人索雷尔·坎南告诉路透社，该公司发明了重投，以扩大长期存在的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，网络中的多个计算机在检查和确认谁拥有哪些加密货币。为了做到这一点，加密货币持有人（如以太坊）同意锁定其资产作为验证过程的一部分。持有者在参与质押期间将暂时无法即时访问其代币，但将获得收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放新创建的加密货币以代表其所质押的加密货币。重投让代币持有者将这些新代币再次质押在不同的区块链基础上的程序和应用程序中，以期获得更高的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币行业对于重投是否具有风险存在分歧，部分业内人士认为实践尚处在萌芽阶段，无法定论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，担心如果代表重投加密货币的新代币被用作加密借贷市场的抵押品，可能会形成基于少量底层资产的无限借贷循环。如果所有人同时尝试退出，这可能会导致更广泛的加密市场动荡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有任何抵押品被用作抵押品时，这不是理想的，这增加了新的风险元素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师亚当·摩根·麦卡锡说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者来说，收益的吸引力在于：在以太坊区块链上进行质押的回报率通常在3%-5%，但分析师称，重投的回报率可能更高，因为投资者可以从多个收益渠道同时获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重投是去中心化金融（DeFi）领域最新的发展。在DeFi中，加密货币持有者投资实验性计划，期望在不抛售其持有物的情况下生成其股本的巨额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户是出于对未来奖励或所谓的空投的期望而加入该平台的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向用户发放其新创建的代币作为奖励。用户希望这种名为“EIGEN”的代币在未来会有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的摩根·麦卡锡表示，重投平台的快速增长是由寻求空投的用户推动的，他认为这是“非常投机，免费赚钱的事儿。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常有风险，”美国加密货币交易所Coinbase的研究负责人大卫·杜昂（COIN.O）表示。Coinbase提供质押服务，但不提供重投服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;杜昂称，“现在他们预想会得到某种回报，但他们不知道是什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer于去年由前西雅图大学助理教授索雷尔·坎南创立。此外，他是首个在印度由学生设计的微型卫星团队的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称为验证服务的市场，将潜在的质押者与需要锁定代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO在内的新重投平台出现。这些平台为客户提供代币重投服务，并生成代表重投资产的新代币。这些代币可用于其他用途，例如作为借贷抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;坎南称其平台的目的是让用户选择将代币质押在哪里，并帮助新的区块链服务成长，而不是鼓励更多的加密借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们没有与这些玩家的正式关系......这是一个新兴现象，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的杜昂表示，重投可能存在“隐藏的风险”——如果重投标记被用于加密借贷，可能会在市场低迷期间导致强制清算和更多的波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年的加密市场出售可以加剧高风险借贷带来的影响，加密标记作为抵押品的价值迅速贬值，这在Terra和Luna崩溃后凸显。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;坎南将EigenLayer与这些风险区分开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险在于借贷协议而不是重投。借贷协议错误定价了风险，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家认为，重投并不会带来担忧，指出重投协议中的现金对比全球2.5万亿美元的加密行业微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期担心加密世界损失波及更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们不认为重投标记化问题会对传统金融市场构成实质性的传染风险，”标准普尔全球评级的数字资产分析主管安德鲁·奥尼尔说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密世界与主流金融正变得越来越连接，重投也吸引了机构投资者的关注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准渣打银行旗下的Zodia Custody看到了显著的机构对质押的兴趣，但其首席风险官安奴什·埃维什塔扬认为，重投过于复杂，无法建立资产流向和奖励分配的“纸面记录”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密银行业务Laser Digital已与Kelp DAO合作，为Kelp DAO的部分资金进行重投，Kelp DAO在四月份的一篇博文中透露。Laser Digital没有回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密的瑞士银行Sygnum表示，其会为客户进行加密资产的质押，并期待“关于重投的新生态系统出现”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;比特币的图示。（图/Panos/视觉中国）&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;以太坊的图示。（图/Panos/视觉中国）&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨尔克的 SHEINBUST 首次赢得压倒性胜利，将成为该国第一位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·谢因baum以压倒性优势成为墨西哥首位女性总统，继承了她导师、离任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目。后者在贫困群体中的高人气促进了她的胜选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢因baum，一位气候科学家和墨西哥城前市长，据墨西哥选举当局的快速计票结果显示，她以58.3%至60.7%的有效票数胜选。这一得票率有望成为墨西哥民主历史上的最高纪录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟在国会两院中可能获得三分之二以上的绝对多数席位，这将允许该联盟在无反对党支持的情况下通过宪法改革，据选举当局给出的结果范围所示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人索奇特尔·加尔维兹（Xochitl Galvez）在初步计票结果显示她获得26.6%至28.6%的有效票数后正式承认败选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我第一次成为墨西哥第一位女性总统，”谢因baum对支持者说，现场响起热烈的欢呼声：“总统，总统。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢因baum的胜选是墨西哥的重大进步，这个国家以其阳刚文化著称，拥有世界第二大天主教人口，多年来推行传统价值观和女性角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢因baum成为美国、墨西哥或加拿大首位在普选中胜出的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想象有一天我会投票给一位女性，”87岁的埃德尔米拉·蒙蒂埃（Edelmira Montiel）说，她是墨西哥最小微州塔斯科的谢因baum支持者。“过去我们甚至不能投票，后来就算能投票，也是按照丈夫的要求投票。感谢上帝，这种局面已经改变，我见证了这一切。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢因baum面临复杂的道路。她必须在增加普及福利政策的同时，应对巨额预算赤字和经济增长缓慢的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步计票结果宣布后，她对支持者说自己政府将财政有方，尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她在安全改进上发下誓言，但没有提供详细计划，此次选举成为墨西哥历史上最暴力的选举之一，已有38名候选人遇刺身亡。许多分析师认为，墨西哥奥夫拉多尔政府任期内黑社会组织的影响力扩大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举也在佩乌拉州的部分投票站发生了投递站杀人事件。墨西哥奥夫拉多尔政府任期内，杀人事件超过18.5万起，创下了墨西哥现当代任何政府任期的最高纪录，尽管凶杀率略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺投入改变现状级别的投资以提升警察效能和减少有罪不罚，否则谢因baum很可能难以在整体治安水平上取得显著提升，”独立拉丁美洲政治风险分析师纳特纳尔·帕利什·弗拉内利（Nathaniel Parish Flannery）表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党也在墨西哥市长的选举中获胜，根据初步结果显示，这是该国最重要的职位之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于新任总统来说，他们将面临与美国进行大规模移民谈判的艰巨任务，以及在芬太尼危机持续的情况下加强安全合作。预计此次谈判将变得更加困难，因为如果美国总统职位由唐纳德·特朗普在11月赢得，美国新的迁徙趋势将会更加艰难。特朗普誓言对从墨西哥生产的墨西哥汽车实施100%的关税，并表示他将动员特种部队打击犯罪集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新总统将面临解决电力和水资源短缺、吸引制造商重组并重塑制造业在邻近市场的趋势。谢因baum还需要解决国家石油巨头佩梅克斯（Pemex）的财政困境，该公司的开采量已连续20年下降，负债累累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不能只是无底洞般地投入公共资金使得公司一直亏损，”高盛拉丁美洲首席经济学家阿尔贝托·拉莫斯（Alberto Ramos）表示。“他们需要重新思考佩梅克斯的商业模型。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔任内将最低工资翻倍、减少贫困率、见证比索升值和失业率保持低位，这些成就使他深受民众喜爱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢因baum承诺扩大福利计划，但墨西哥今年预计将出现大额赤字，央行预计2025年经济增长仅为1.5%，使她的承诺难以实现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔试图将此次选举转变为其政治议程的全民公投，寻求将此次选举变成他议程的全民公决。谢因baum多次拒绝反对党声称她将是奥夫拉多尔“傀儡”的指控，尽管她宣称将继续实施许多有助于墨西哥最贫困人群的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜利演讲中，谢因baum感谢奥夫拉多尔，称他是一位“改变了我们国家的人，使其向更好的方向发展”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯（Viri Rios）认为，这种批评反映出对女性领导力的性别偏见，“它不可思议，人们无法相信她不会做出自己的决定，我认为这与她是女性有很大关系。” &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="谢因baum在墨西哥总统选举中获胜" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥执政党MORENA总统候选人克劳迪娅·谢因baum在胜选后的演讲中感谢支持者，墨西哥城，2024年6月3日。路透社/拉亚尔·库纳哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="谢因baum在墨西哥总统选举中获胜" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥执政党MORENA总统候选人克劳迪娅·谢因baum在胜选后的支持者庆祝活动中挥舞党旗，墨西哥城，2024年6月3日。路透社/拉亚尔·库纳哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城 Downtown广场，墨执政党MORENA宣布克劳迪娅·谢因baum胜选，2024年6月2日。路透社/玛赫·埃利佩&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/迭戈·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;反对党总统候选人索奇特尔·加尔维兹在选举结束后对支持者进行演讲，墨西哥城，2024年6月2日。路透社/克拉特兹莉·尼克特-哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，投票站关闭。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，投票者在投票站排队。路透社/亚赫里·塞瓦尔罗斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，津萨坦，墨西哥，投票站外排队。路透社/加布里拉·桑巴里亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，投票者验证手指上是否还有墨水。路透社/亚历西亚·门涅盖利&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城机场投票站，墨西哥投票者投票。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，桑灿尔，墨西哥，投票站，投票者投票。路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，投票者投票。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，投票者投票。路透社/亚历西亚·门涅盖利&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，投票者排队。路透社/迭戈·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，投票站外排队的投票者。路透社/伊万·亚里亚斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔夫妇在投票站投票。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，投票者在支持反对党总统候选人索奇特尔·加尔维兹的候板排队长。路透社/克拉特兹莉·尼克特-哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，投票站外排队的投票者。路透社/迭戈·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月1日，墨西哥城，选举准备工作。路透社/迭戈·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月1日，墨西哥城，选民前往投票现场。路透社/迭戈·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月1日，墨西哥城，受政府宣布的禁酒令影响，一家商店的冷柜被塑料覆盖并贴上“因禁酒令禁止销售酒精”的牌子。路透社/迭戈·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>