<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>主页|路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 27 Jan 2025 20:09:24 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>跨性别囚犯因特朗普限制LGBT权益的命令提起诉讼</title><link>https://www.reuters.com/legal/transgender-inmate-sues-over-trumps-order-curtailing-lgbt-rights-2025-01-27/</link><description>&lt;p&gt;一名在联邦监狱服役的跨性别女性因美国前总统唐纳德·特朗普的一项行政命令提起诉讼。该命令要求美国政府仅承认两种不可改变的性别，并要求像她这样的囚犯被关押在男性监狱，认为这违反了美国宪法和联邦法律。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月周日在波士顿联邦法院提起的诉讼中，这位囚犯由包括GLBTQ权益倡导者和支持组织法律倡导与捍卫团队在内的律师代表，将矛头对准了特朗普签署的一项命令。特朗普在就职第一天，即2025年1月20日发布了这项命令，旨在打击所谓的“性别意识形态极权主义”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这起诉讼可能是全国范围内首次针对该命令的法律挑战。该命令要求联邦政府仅承认两种生物性别，即男性和女性；将跨性别女性关押在男性监狱；并停止为囚犯提供性别肯定医疗护理的资助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;起诉书中称，特朗普的行政命令根据第5修正案中的正当程序权利，违反了原告关于性别的权利，要求监狱官员根据囚犯的性别对其进行不同对待。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原告即将被转送到男性监狱也将违反美国宪法第八修正案禁止残酷和非常规惩罚的规定，而剥夺原告必要的医疗护理则违反了1973年康复法案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该诉讼在周日被雷克斯路透获取，但随后因不明原因被封存。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;代表原告的律师拒绝评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;司法部拒绝置评，该部门负责监管联邦监狱局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原告使用假名玛丽亚·莫伊。她在共和党总统签署该命令的当天被告知，她将从女性监狱转到男性设施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;起诉书还称，联邦监狱局已将她的性别身份从“女性”改为“男性”，并计划切断她自十几岁以来一直在服用的用于治疗性别认同障碍的荷尔蒙。性别认同障碍是指由于出生性别与个人性别认同不符而产生的显著痛苦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原告的律师认为，如果她被转到男性设施，她将面临“极高的骚扰、虐待、暴力和性侵犯的风险”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该诉讼要求保持莫伊现有的居住安排和医疗护理，并要求法官裁定特朗普的行政命令侵犯了她的宪法权利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该诉讼没有说明原告被判犯有的罪名。&lt;/p&gt;
&lt;figure style="text-align: center;"&gt;&lt;img alt="美国总统唐纳德·特朗普在北京举行就职典礼时签署行政命令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YRNUKJZRBFNHZJRBMYW2KA6NAI.jpg" /&gt;&lt;figcaption&gt;美国总统唐纳德·特朗普在北京举行就职典礼时签署行政命令， grilled Bisha journalists and express support for January 6 defendants in Washington, D.C., on Inauguration Day, 2025. 新华社/卡洛斯·巴里亚 文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 27 Jan 2025 17:00:23 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/legal/transgender-inmate-sues-over-trumps-order-curtailing-lgbt-rights-2025-01-27/</guid></item><item><title>俄罗斯发行学校教科书，称其是“被迫”进入乌克兰</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/russia-issues-school-textbook-saying-it-was-forced-march-into-ukraine-2025-01-27/</link><description>&lt;p&gt;一篇将俄罗斯在乌克兰的军事行动比作苏联对抗纳粹，声称俄罗斯“被迫”向乌克兰派遣军队的新版学校教科书于周一在莫斯科发布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京将战争称为一次艰难但必要的反西方和北约乌克兰行动，这被莫斯科正式称为“特别军事行动”。他认为这是与衰落西方的一场关乎生存的斗争，西方企图削弱并肢解俄罗斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰及其西方盟友则称，俄罗斯正进行一场残酷且无故的战争，仅仅是为了扩张领土。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这部名为《俄罗斯军事历史》的三卷本教科书由 Putin 的助手 Vladimir Medinsky 编辑。Medinsky 曾在 2022 年初的战争早期进行过一次未成功的和平谈判，并且曾与俄罗斯的主流历史教科书一同合著。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三卷教科书预计会被乌克兰领导人视为宣传材料，面向 15 岁及以上的学生教授。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;书中解释了克里姆林宫认为战争为何爆发以及如何进行，强调了书中认为的战场上的英雄事迹，并描述了现代俄罗斯军队如何使用二战时期苏联军队使用的战术。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在题为《专业精神、不屈不挠和勇敢：特别军事行动中的俄罗斯军队》的一章中，书中告诉学生们俄罗斯“被迫”在2022年向乌克兰派遣部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;书中提到，西方多年来忽视了俄罗斯的安全关切，指的是北约军事联盟向东扩张，以及 2014 年西方支持的乌克兰亲俄总统倒台后，乌克兰成为“进攻性反俄桥头堡”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北约和乌克兰否认曾对俄罗斯构成威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在向塔斯社举行的新闻发布会上，俄罗斯军队军事历史学家 Ivan Basik 表示，西方和乌克兰的行为使战争变得不可避免。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“向年轻一代，即学生解释特别军事行动的被迫性质，这是最重要的任务。”他说。&lt;/p&gt;
     
    &lt;figure&gt;&lt;img alt="新版学校教科书的推介会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/M4LR6LY7PZM6XKNETZPTNVZQHQ.jpg" /&gt; 
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025 年 1 月 27 日，俄罗斯莫斯科，新版学校教科书《俄罗斯军事历史》推介会上展示的新教科书。路透社/Maxim Shemetov&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
  
    &lt;figure&gt;&lt;img alt="新版学校教科书的推介会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KFJMHRPOQ5IJ7CSMHBV646FU2I.jpg" /&gt; 
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025 年 1 月 27 日，俄罗斯莫斯科，俄罗斯教育部部长 Sergey Kravtsov 和克里姆林宫助手、俄罗斯军事历史学会主席 Vladimir Medinsky 出席新版学校教科书《俄罗斯军事历史》的推介会。路透社/Maxim Shemetov&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
  
    &lt;figure&gt;&lt;img alt="新版学校教科书的推介会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/F4JC4MTAYBMJXMJYWKY2APM5H4.jpg" /&gt; 
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025 年 1 月 27 日，俄罗斯莫斯科，新版学校教科书《俄罗斯军事历史》推介会上展示的新教科书。路透社/Maxim Shemetov&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
  
    &lt;figure&gt;&lt;img alt="新版学校教科书的推介会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/D62IDNQ6VZKLTAFAPA33RYRYJM.jpg" /&gt; 
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025 年 1 月 27 日，俄罗斯莫斯科，克里姆林宫助手、俄罗斯军事历史学会主席 Vladimir Medinsky 出席新版学校教科书《俄罗斯军事历史》的推介会。路透社/Maxim Shemetov&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
  
    &lt;figure&gt;&lt;img alt="新版学校教科书的推介会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AODOYK5ZUFOCLJ5UD4VEUXHDQM.jpg" /&gt; 
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025 年 1 月 27 日，俄罗斯莫斯科，克里姆林宫助手、俄罗斯军事历史学会主席 Vladimir Medinsky 出席新版学校教科书《俄罗斯军事历史》的推介会。路透社/Maxim Shemetov&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 27 Jan 2025 15:51:09 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/russia-issues-school-textbook-saying-it-was-forced-march-into-ukraine-2025-01-27/</guid></item><item><title>加沙居民在人质危机解决后向北部涌回家中</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-release-israeli-hostage-yehud-two-others-before-friday-israel-allow-gazans-2025-01-26/</link><description>&lt;p&gt;成千上万的巴勒斯坦人在加沙地带的主要道路向北行进，欢欣鼓舞地回到了家园，但仍然担心在被轰炸毁坏的废墟中，他们的居所还剩些什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们的返回在周末延迟后按照计划进行，因为哈马斯同意将在本周晚些时候交出三名以色列人质，以色列军队也开始从加沙地带主要通道撤军，这是在达成停火协议后达成的。该协议涉及长期持续一年半的战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在以色列，人质的家庭焦急地等待着关于他们亲人的命运的消息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沿着连接加沙地中海海岸的道路，许多人怀抱婴儿或肩扛行囊，徒步向北行进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“仿佛重生且再次胜利的感觉，”巴勒斯坦母亲乌姆·穆罕默德·阿里感慨道，她与其他数英里的人群缓慢地沿海岸线道路行进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目击者称，首批居民在加沙市的第一个通关点于上午7点（格林尼治标准时间0500）开放后，在早上较早时分抵达加沙市。大约三小时后，第二个通关点开放，允许车辆通过。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我的内心狂跳，我以为再也不能回到这里了。”50岁的公务人员奥斯马·伊本，有五个孩子的父亲，表示当他到达加沙市时，他说，“不管停火是否成功，我们都不会再离开加沙市和北部我们曾居住的地方，即便以色列派遣了一辆坦克给我们每个人，我们都不会再被驱逐。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在长达15个月的战争期间，巴勒斯坦人频繁被疏散。当家庭听到通关点将被打开的消息时，在避难所和帐篷营地里爆发出欢呼声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“彻夜未眠，我已经准备好了，一有光就出发。”五名孩子的母亲盖达说，她通过信息应用告诉路透社，“至少我们又回到了家，现在可以说战争结束了，我希望它会被平息。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;穿着厚外套的孩子们手牵手行走，一些人乘坐轮椅，家庭纷纷摆好姿势拍照，哈马斯聘请的身穿红色背心的官员指引他们沿着道路前进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战争期间，北方加沙地区共有约65万名巴勒斯坦人被疏散。根据以色列方面统计，这次袭击事件中有1200人丧生，251人被扣为人质。战争期间，以色列方面至今已造成超过4.7万巴勒斯坦人遇难，根据加沙卫生部消息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一晚些时候，加沙哈马斯当局表示，已有超过30万人从外界返回加沙市及其北部区域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于以色列将部分加沙划定为人道主义区域并在清场前进行轰炸和地面行动，许多疏散人员不得不多次搬迁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，加沙多处沦为废墟。哈马斯运作的加沙政府部门媒体办公室表示，试图重新建立生活的北方回归者需要至少13.5万帐篷和避难所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据停火协议的条款，北方加沙地区的居民本周末应开始返回。但是，以色列说哈马斯未能释放平民女质阿贝尔·叶胡德，导致其违背了协议，同时继续驻扎在加沙市南部的纳特扎姆走廊。该走廊是加沙主要通道，切断了通往北部的路线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日晚上，卡塔尔调解人介入后，事态得解，哈马斯同意将于周四释放叶胡德以及两名女性士兵阿加姆·贝杰尔和另一名人质，同时表示将在未来两天释放另外三名人质。随后，以色列给默许北方回归的释放消息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊斯兰圣战组织的武装力量周一发布了一段视频，显示阿贝尔·叶胡德仍然活着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯还提供了第一批六周内将释放的所有人质名单，并汇报了他们的现状。哈马斯官员周一表示，在计划第一阶段释放的33名人质中，25人还活着。这份名单在1月19日停火开始后已释放了7名人质。以色列政府发言人确认了上述人质名单的真实性：25人活着，但其中8人被哈马斯杀害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯与以色列之间的矛盾依旧对家庭构成严峻挑战，因为他们还在持续询问人质的生死情况。其家庭成员此前数周一直处于煎熬中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们正在等待，焦虑而又希望。”6姐夫阿夫里·比巴斯表示，他的亲属在该组织控制的人质中。比巴斯的妻兄弟和两个儿子被从尼尔奥尔基布围篱球场绑架时，他们的年龄分别是4岁和10个月大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列官员之前表示，比巴斯夫妇面临巨大风险。政府发言人说，“我们担心沙利·比巴斯和她的两个儿子的生命安全。”他说，这两个孩子在以色列方面发布追捕令前是在以色列基布兹尼尔奥尔基布围篱球场被绑架的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们是在一片谣言的海洋中等待。”阿夫里·比巴斯告诉以色列国家广播电台kan，他说，“我们没有确信，仍然抱着希望，希望他们能和雅登丹一起平安归来。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 26 Jan 2025 23:34:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-release-israeli-hostage-yehud-two-others-before-friday-israel-allow-gazans-2025-01-26/</guid></item><item><title>哥伦比亚避免与美国爆发贸易战，工商界及公民呼吁保持冷静</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/colombia-avoids-trade-war-with-us-business-community-citizens-call-cooler-heads-2025-01-27/</link><description>&lt;p&gt;哥伦比亚总统古斯塔沃·佩特罗在最后一刻避免了一场经济灾难，哥美两国政府之间的外交谈判达成了遣返航班协议。但哥伦比亚商界在周一呼吁保持冷静，因许多哥伦比亚人因美签证预约被取消感到不满。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普曾威胁对哥伦比亚征收关税和实施制裁，以惩罚其拒绝接收遣返航班。这些航班搭载的是非法进入美国但在1998年之后入境的人员，属于特朗普全面的移民打击行动的一部分。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但白宫在周日深夜发布声明称，哥伦比亚已同意接收这些移民，并表示不会实施惩罚措施。哥伦比亚外交部长路易斯·Gilberto·穆里略也表示，该国总统专机已准备就绪，用于运送遣返人员。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据哥伦比亚外交部消息源称，美国驻哥伦比亚大使丹尼尔·加西亚·佩纳，在这场紧张的讨论之后，起到了关键作用，最终达成了这次深夜的危机解决方案。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加西亚·佩纳将这一夜间的逆转视为哥伦比亚的胜利。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这里是一个双赢的局面。美国撤回了关税威胁，哥伦比亚能够说服美国确保对待我们的公民应当保持尊严。”佩纳在接受当地的卡洛尔电视台采访时说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;被问及特朗普是否利用佩特罗作为对其他国家的示范时，知情白宫人士表示：“绝对是的。是的。各国都有义务接受遣返航班。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“美国只不过是在送回哥伦 Fedora 戴维斯送来的罪犯。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;佩特罗批评使用军机遣返人员，称这些人被当作罪犯对待，并强调其政府与纳粹相反。这一言论似乎激怒了特朗普，比此前与墨西哥和巴西的争执更加严重。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普与佩特罗之间的对峙通过社交媒体上的大量言论展开，特朗普在X平台上发帖，佩特罗则使用了“真相社交媒体”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;白宫发布的措施包括对所有哥伦比亚商品征收25%的关税，一周后税率将升至50%，以及紧急财政、金融制裁，这些措施将对哥伦比亚经济产生“巨大影响”，哥伦比亚商业协会ANDI的Bruce Mac Master表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“哥伦比亚总统处理问题的方式令人担忧，因为这将对国家产生所有重大的后果。”Mac Master在接受法新社采访时说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这就好像是哥伦比亚举手说，‘我想加入这场战斗，请把我们包含进来。’结果他们确实把我们包含进来了，我们从中了解到自己可能面临巨大损失。”Mac Master补充说，巴西和墨西哥的领导人处理问题更为妥当。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国是哥伦比亚最大的贸易伙伴，得益于2006年的自由贸易协定，2023年两国的双向贸易总额达到338亿美元，美国贸易顺差为16亿美元，据美国商务部数据。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根据哥伦比亚统计机构的数据，截至2024年11月，美国占哥伦比亚出口的约29%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;数亿美元的哥伦比亚石油、煤炭和咖啡出口到北部，同时还有约10亿美元的鲜花出口，特别是在下个月的情人节前。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;哥伦比亚本已疲软的货币在周一早盘交易中下跌。第三季度经济增长温和，年化增长率为2%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;哥伦比亚首都布宜诺斯艾利斯美国大使馆因签证预约被取消的民众感到沮丧，他们告诉法新社，收到了邮件通知预约将重新安排。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;哥伦比亚去美国旅游的严格签证程序可能需要几年时间，对需要前往首都参加多次大使馆预约的人来说，成本巨大。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“希望总统（佩特罗）能够解决这个问题。”来自东部城市布卡莫加的迪奥斯·卡玛乔说，她已经花费了一年多的时间在签证程序上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;瓦莱莉娅·福尔罗说，她的家人已经在这个过程中停留了两年。虽然她希望遣返人员受到尊重，但她希望这场争执能够以不同的方式解决。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“他们应该在两个政府之间进行讨论，而不是将人民卷入其中。”她说，“那并不是外交。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国国务院暂未对此事作出回应，佩特罗办公室或哥伦比亚外交部也未回应。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="签证申请预约被取消的人在美国大使馆外等待通知" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CRHUNQ6AMJIBFIQGMNENXZKN4U.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月27日，哥伦比亚首都波哥大，因美国大使馆签证申请预约被取消而等待重新安排信息的人们。路透社/路易莎·冈萨雷斯。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="哥伦比亚总统古斯塔沃·佩特罗出席卡利第16届联合国生物多样性峰会开幕式" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/M6AA6DLYQBIWXP2A64HDXVN6F4.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年10月20日，哥伦比亚卡利，哥伦比亚总统古斯塔沃·佩特罗出席第16届联合国生物多样性峰会开幕式。路透社/路易莎·冈萨雷斯/文件照。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 27 Jan 2025 16:53:08 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/colombia-avoids-trade-war-with-us-business-community-citizens-call-cooler-heads-2025-01-27/</guid></item><item><title>卢旺达支持的叛军进入刚果的戈马，局势升级</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/rebels-enter-centre-congos-goma-after-claiming-capture-city-2025-01-27/</link><description>&lt;p&gt;布隆迪支持的叛军于周一进入刚果东部最大的城市戈马，并与跨越边境的刚果军队交火，这标志着长达十年冲突中最为剧烈的升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由图西族主导的M23民兵领导的叛军联盟宣称，他们已经占领了拥有200多万人口的沿海城市戈马，该城是流离失所者和援助组织的重要门户，上次由M23控制是在2012年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据路透社核实，社交媒体上发布的一段显示戈马机场禁空区域有人跑动的视频中，可以听到重炮轰击和快速枪声的猛烈声响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位居住在戈马东北部的玛亨戈街区的居民表示：“我们仍然能听到机场里的枪声。一枚火箭落在了教堂附近，就在我们房子后面不远处。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;M23宣称已经占领了刚果国家广播公司的办公室，这家广播机构的信号覆盖该地区的所有国际广播电台和电视台。两名员工证实了这一消息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名刚果联合国官员周二表示，现在戈马的每个街区都有战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚果河联盟的领导人康雷内·昂加表示，他的部队控制了戈马。“军队已经开始投降，但需要时间确认这一点。”他说道，但这一说法无法独立证实，不清楚整个城市是否都已落入M23之手。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚果儿童援助协会的国家主任格瑞格·兰姆表示：“某个时刻内，我们会收到街区平静的报告。几分钟后，就会收到有关新一轮炮击和战斗的新报告。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚果指责卢旺达派兵进入其领土，并扬言要“制造浩劫”。政府呼吁居民待在家中，避免掠夺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卢旺达称边境地区的战斗威胁到其安全，需要维持“持续的防御姿态”。卢旺达军队后来表示，刚果方面对该国图瓦虚区的炮轰已造成5人死亡，26人受伤，并表示将采取行动保护其平民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据两名联合国官员的说法，刚果士兵设在戈马山脉的阵地与跨越边境的卢旺达军队在戈森伊小镇进行了炮击交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社记者在戈森伊见到成群结队的民众正在逃离，有些人手挽着孩子，有些则拖着沉重的行李，另有一个人头顶着床垫，背景中也能听到激烈的枪声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;社交媒体上发布的一段未经核实的视频显示，当地居民正在机场海关仓库外劫掠商品。此外，戈马主要监狱内的数千名囚犯也已逃走，一名狱警向记者表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近一轮战斗或之前冲突中流离失所的数百万人向戈马和周边营区求援。M23叛军进入该城市可能会引发新一轮流离失所，以及人道主义危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;位于戈马南面约200公里处的卢旺达边境的布卡武市，成千上万的人反对所谓的卢旺达侵略，抗议者进行了示威。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;非洲东部，又称大湖地区，这片拥有上亿人口的地方，其丰富的矿产资源长期以来一直被中资企业、西方公司和其他武装组织觊觎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卢旺达东方边界地区是胡图族和图西族两大族裔相关武装割据势力的集中地，这要追溯到1994年卢旺达种族大屠杀后的两次地区战争。在那次屠杀中，极端分子杀害了近一百万图西族和温和派胡图族人。许多胡图族人，包括部分屠杀实施者和部分难民，在大屠杀后逃入刚果，这也是该地区不稳定的根源之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国官员警告称，M23对地区的军事打击可能引发更广泛的地区战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;肯尼亚称，刚果总统菲利克斯·齐塞克迪与卢旺达总统保罗·卡加梅就将于周三举行视频会议达成了一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管人权组织批评卢旺达在国内及刚果的行为，过去几年来卢旺达仍旧接收到了西方政府的援助和外交支持。周一，卢旺达对西方国家的批评做出了愤怒的回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“有良知的国际社会正在回来，发表声明要求针对民族暴力的受害者保持克制”，卢旺达政府发言人斯蒂芬妮·内莫巴林耶在推文中表示，指责批评卢旺达的人忘了大屠杀的教训。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚果指责卢旺达利用M23控制刚果大片领土为目的掠夺矿产资源，卢旺达对此予以否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国专家称，M23已经占领了鲁巴亚，这是伟大的湖地区最大的钴开采地，并通过卢旺达出口了大约150吨钴，钴是智能手机中常用的一种金属。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;M23上次占领戈马是在2012年，但在邻国斡旋的协议达成后撤退了几天。这导致了一支新的进攻性联合作战部队部署、刚果军队全面改革、以及针对卢旺达的外交压力，最终导致M23在次年被击败，并签署了一项使其消编的协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但该组织从未全面武器卸除，2022年发起了新攻势，占领了矿区丰富的北基伍省大片地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;M23的联盟领袖昂加在旷日持久的军事行动前曾表示，他们“目的不是戈马或布卡武，而是金沙萨，那里才是问题的根源”。金沙萨距离戈马约1500公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们有一个虚弱的国家或一个非国家实体。武装组织之所以在所有地方涌现，是因为没有国家。我们想要重新创造这个国家。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 27 Jan 2025 07:37:15 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/rebels-enter-centre-congos-goma-after-claiming-capture-city-2025-01-27/</guid></item><item><title>刚果前选举负责人转变为反叛领袖，组建叛乱势力</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/congos-ex-election-chief-turned-rebel-boss-builds-insurgency-2025-01-27/</link><description>&lt;p&gt;2018年，科尼利尔·南加 orchestrates 一次备受争议的选举，将福利谢西塞迪总统送上权力宝座。如今，他成为了一个囊括刚果民主共和国政治家和反叛团体的广泛联盟的公众面孔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他从选举委员会负责人到反叛领袖的转变之所以成功，很大程度上归功于与卢旺达支持的反叛势力的合作，这些势力在过去的二十年中，不断针对民主共和国中部政府，在东部地区进行了多次叛乱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多年来，这些以图西人为主的团体已控制了边防城镇如布卡武和戈马，而M23反叛分子在2025年1月27日闪电般地挺进戈马，迫使数千人流离失所。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但南加，已从锋利的西装和精心刮净的下巴，换上了迷彩服和浓密的灰色胡须，正致力于一个自1997年以来没有反叛组织能做到的伟大壮举——夺取金札斯市，这是所有问题的根源。“我们的目标既不是戈马，也不是布卡武，而是金札斯，”他在接受路透社采访时说，“在刚果，国家要么弱不禁风，要么根本不存在。只有在没有国家的地方，才会出现武装组织。我们希望重建国家。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他表示，这场战斗是全国性质的，他有许多盟友，但拒绝提供更多细节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管难以估计南加领导的刚果河联盟（AFC）的支持程度，该联盟视M23反叛分子为军事臂膀，但联合国专家在去年十二月表示，越来越多的武装团伙支持他们。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;联合国、美国、法国和英国政府都呼吁卢旺达军队撤出刚果，而联合国专家认为，基加利已部署了3000至4000名士兵，并向M23提供了大量火力支援，包括导弹和狙击手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;南加并未否认来自卢旺达的支持，但他指出，金沙萨也得到了布隆迪军队的支持，这引发了更大规模冲突的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卢旺达政府此前否认与刚果反叛分子有关联，但为他们辩护称，这些行动是自卫行为。布隆迪政府部署了部分军队作为区域维和部队的一部分，但无法立即获得评论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;南加是刚果东北部霍图·乌埃勒省的原住民，省界邻近南苏丹。在其职业生涯中，他积累了娴熟技术官僚的简历。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他曾在金斯帕大学学习经济学，之后为国际组织担任选举咨询工作，包括联合国开发计划署和国际选举制度基金会，2015年，刚果支持的电台Okapi发布的一份简介中显示了这一点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2015年由时任总统乔赛普·卡比拉任命担任刚果选举委员会主任，南加曾监督了2018年的总统选举，选择卡比拉的继任者，该选举存在选举舞弊的指控，尽管多份报告称他的对手马丁·费卢赢得了该选举，但正式宣布西塞迪是获胜者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2019年至2024年间，他的弟弟担任霍图·乌埃勒省长。此后，南加表示他同意在2018年选举期间更改结果，是为了“拯救刚果，维护和平”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;次年，他因挪用选举资金，被美国制裁，但美国并未质疑此次选举的合法性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2021年，他被调离选举委员会主任职务，最初表示将参加2023年选举，但在一次公开争执后，他转而宣布了一个联盟，旨在推翻西塞迪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，军事法庭缺席判处南加死刑，指控他犯有战争罪、叛乱和叛国罪，政府指称卡比拉支持他的运动，但卡比拉阵营否认了这一点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;南加的刚果河联盟已成功从支持Rwanda支持的反叛集团所在的北基伍周边地区，获得了更多支持。联合国专家指出，这包括乌干达边境地区的扎伊尔武装组织，以及南基伍的各种民兵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“M23确实最初是一个图西人运动，但现在看看他们部署的队伍数量，组成了许多不同的团体。”一位外交官表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当M23战斗人员在戈马全城活动时，南加在接受路透社采访时说，“我们计划首先确保这座城市的和平与稳定，然后继续前进。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们想恢复秩序，给刚果人民一个政府。我们不希望从一个征服一个，”他说。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="科尼利尔·南加，刚果共和国全国独立选举委员会主席，在与南非发展共同体南部非洲发展共同体的总统候选人和观察员会面后，与记者交谈" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AIGZAH3DAFLZLHKW5B6TZQYBAE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;科尼利尔·南加，刚果共和国全国独立选举委员会（CENI）主席，在刚果民主共和国金沙萨与南非发展共同体（SADC）的总统候选人和观察员会面后，与记者交谈。路透社/巴兹·拉特纳/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="科尼利尔·南加，刚果全国独立选举委员会（CENI）主席，在宣布总统选举结果的新闻发布会上发表讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EDG2PZRMCRMKXI5NFT3JKVKIXM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;科尼利尔·南加，刚果全国独立选举委员会（CENI）主席，在宣布总统选举结果的新闻发布会上发表讲话。路透社/江卡森·恩捷亚/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 27 Jan 2025 15:57:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/congos-ex-election-chief-turned-rebel-boss-builds-insurgency-2025-01-27/</guid></item><item><title>特朗普在与印度莫迪通话中强调“公平”贸易关系，白宫称</title><link>https://www.reuters.com/world/trump-emphasizes-fair-trade-relations-call-with-indias-modi-white-house-says-2025-01-27/</link><description>&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普在与印度总理莫迪的电话会谈中强调了迈向公平双边贸易关系的重要性，并敦促印度购买更多美国制造的安全设备，白宫发布声明称。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国总统唐纳德·特朗普和印度总理莫迪在印度新德里海得拉巴房市政厅出席联合新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZUFK7LBAJBNQVN5ELSZYB65T7M.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国总统唐纳德·特朗普和印度总理莫迪在印度新德里海得拉巴房市政厅出席联合新闻发布会，摄于2020年2月25日。路透社/阿丹·阿布迪 文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 27 Jan 2025 19:34:48 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/trump-emphasizes-fair-trade-relations-call-with-indias-modi-white-house-says-2025-01-27/</guid></item><item><title>普京盟友卢卡申科在白俄罗斯选举中获胜，西方称之为一场闹剧</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/lukashenko-pockets-massive-win-belarus-election-scorned-by-west-2025-01-27/</link><description>&lt;p&gt;白俄罗斯领导人兼俄罗斯盟友亚历山大·卢卡申科在其统治的第31个年头获得连任，选举官员宣布他胜出，但西方政府拒绝认定这场总统选举的结果具有公正性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卢卡申科以86.8%的得票率胜出，他并未在选举中遇到来自其他四名候选人的有力挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧洲政治家表示，选举既不自由也不公正，因为该前苏联共和国禁止独立媒体，并且所有主要反对派人士要么被监禁，要么被迫流亡海外。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“白俄罗斯人民没有选择权。对所有渴望自由与民主的人来说，这是一个苦涩的日子。”德国外交部长安娜	lena巴尔贝克在社交媒体平台X上写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;流亡的反对派领导人斯维特兰娜·蒂基尤纳斯科娅呼吁西方扩大对参与到镇压卢卡申科反对者及为俄罗斯在乌克兰战争提供军事物资的白俄罗斯公司和个人的制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“只要白俄罗斯仍处于卢卡申科和普京的控制之下，整个地区的和平与安全就将持续受到威胁。”她说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧盟外交事务首席专员卡雅·卡拉斯和扩大成员国委员会委员玛塔·科斯在一份声明中表示，欧盟将保持对政权实施限制性与针对性的措施，同时支持民间组织和流亡的反对派。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当被问及监禁对手时，卢卡申科于周日表示，他们选择了自己的命运。他否认其释放超过250名因“极端行为”被定罪的人士是因为向西方发出信号以寻求改善孤立状况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我对西方毫不在意。”他在一次长达数小时之久的冗长新闻发布会上说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们从未拒绝与西方建立关系。我们始终乐于接受。只是你们不想。那么，我们该怎么办？跪下来向你们屈服，还是匍匐在地？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在他的职业生涯中，卢卡申科通过成为俄罗斯的有用盟友，获得廉价石油和贷款等形式的物质回报，同时防止其九百万人口的小国被其庞大的邻国吞噬。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但乌克兰战争使他与普京的关联更加紧密，部分原因是因为部分侵略行动是在白俄罗斯领土上进行的。普京还曾部署了俄罗斯战术核武器至白俄罗斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管卢卡申科否认，其反对派和政治分析师认为，其释放囚犯的决定是试图开始与西方建立联系，同时通过连任恢复其合法性，并使主要欧洲国家和美国同意几年来首次恢复驻明斯克大使。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被禁止作为极端组织的白俄罗斯人权组织Viasna表示，该国仍有约1250名政治犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿马尔科·鲁比奥周日表示，白俄罗斯“刚刚单方面释放了一名无辜的美国人”，他指出了 Anastassia Nuhfer。但关于该案件，他没有提供更多细节，并且该案件此前未被公开。&lt;/p&gt;
        
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="白俄罗斯总统选举初步结果显示，图源：明斯克，白俄罗斯中央选举委员会总部" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3OMQ3EAMDBKM5PGTCFRMNEPJHE.jpg"/&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;白俄罗斯中央选举委员会总部新闻发布会上，白俄罗斯总统选举初步结果显示，2025年1月27日，明斯克，白俄罗斯。路透社/Evgenia Novozhenina&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;
        
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="白俄罗斯中央选举委员会成员参加新闻发布会上，公布总统选举初步结果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AUYYA74MV5NKRFY7WJSNKVAYEM.jpg"/&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月27日，明斯克，白俄罗斯，参加新闻发布会，公布白俄罗斯总统选举初步结果的白俄罗斯中央选举委员会成员。路透社/Evgenia Novozhenina&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;
        
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="白俄罗斯总统卢卡申科在其总统候选人身份下，在明斯克进行总统选举投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5U2Y4C7SDZOVPFV4SNZJNK3IXA.jpg"/&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月26日，明斯克，白俄罗斯，作为总统候选人，白俄罗斯总统亚历山大·卢卡申科在投票站投票参加总统选举。路透社/Evgenia Novozhenina&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;
        
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="白俄罗斯总统卢卡申科走访投票站，进行总统选举投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YH65OOMRUNI3PIOPB7AWKWKSRE.jpg"/&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月26日，明斯克，白俄罗斯，作为总统候选人，白俄罗斯总统亚历山大·卢卡申科前往投票站参加总统选举投票。路透社/Evgenia Novozhenina&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;
        
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="选举委员会成员在明斯克的一个投票站计票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H3CIV7VP3FP6NFOWGCOS62JE2E.jpg"/&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月26日，明斯克，白俄罗斯，选举委员会成员在投票站进行计票。路透社/Evgenia Novozhenina&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;
        
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="白俄罗斯总统选举现场，明斯克，文化宫中的拖拉机厂”投票站的选民投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FJXAFVRRB5IJPGSPJGYFDZD44Q.jpg"/&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月26日，明斯克，白俄罗斯，选民在“拖拉机工厂文化宫”投票站投票参加总统选举。路透社/Evgenia Novozhenina&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 27 Jan 2025 04:48:33 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/lukashenko-pockets-massive-win-belarus-election-scorned-by-west-2025-01-27/</guid></item><item><title>酋长表示，真主党不接受以色列部队撤军延期的理由。</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/hezbollah-does-not-accept-reasons-time-extension-israeli-troop-withdrawal-chief-2025-01-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩真主党领导人纳伊姆·卡塞姆周一表示，该组织不接受延长以色列部队从黎巴嫩南部撤军期限的理由。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列撤军后的后续安排是什么？以色列必须撤军，因为60天的期限已经结束。我们不接受任何延长撤军期限的理由，哪怕仅是片刻或一天。”他在一次录制的电视讲话中说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以色列方面表示，其军队的撤军将超过60天的期限，理由是与黎巴嫩团体达成的停火协议条款尚未完全由黎巴嫩政府执行。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国于周日表示，黎以之间的协议将持续生效至2025年2月18日，这是对之前协议中2025年1月26日的期限的延期。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;卡塞姆在其讲话中表示，该组织收到信息称，华盛顿最初建议黎巴嫩官员将协议延期至2025年2月28日，他们拒绝了这一提议。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;黎巴嫩看守总理纳吉布·迈克阿提在与美国大使丽莎·约翰逊会面时表示，黎巴嫩同意遵守与以色列的停火协议，直至2025年2月18日。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;迈克阿提表示，这需要国际社会的压力，以结束以色列的“侵略”及其在南部占领地区的“反复侵犯”，并确保以色列完全撤出，其办公室在周一发布的声明中称。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“黎巴嫩没有任何人会接受以色列军队撤军期限的任何延长。以色列必须撤离。”卡塞姆说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“以色列军队撤军延迟的任何后果将由联合国、美国、法国和以色列当权实体承担。”他补充道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“抵抗力量”有权根据自身判断对其认定的“占领”进行相应的行动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;黎巴嫩卫生部称，以色列军队周日和周一在黎巴嫩南部杀害至少24人，伤及至少141人，数千人试图不顾以色列军事命令返回家园。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;关于黎巴嫩内阁的组建，真主党领导人表示，与该国总理和总统的会谈进展顺利，称内阁组建的“复杂性”并非出自该组织。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1月初，议员们选举军队最高统帅约瑟夫·奥恩为国家元首，填补了总统空缺，这位获美国批准的将军显示了伊朗支持的组织在与以色列发动战争后影响力的减弱。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;黎巴嫩政府的组建讨论往往因为其教派政治派系对内阁职位的讨价还价而旷日持久。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="黎巴嫩真主党领导人卡塞姆在未知地点发表讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SZFAC5F6HBMMVAHSANWW6T3IL4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;黎巴嫩真主党领导人卡塞姆在2025年1月27日的一个未知地点发表讲话，图片来自视频截图，Al Manar TV/Reuters TV via REUTERS&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="从以色列北部拍摄的黎以边境犹太士兵与被捕的黎巴嫩人停留的场景，在黎巴嫩真主党与以色列停火协议生效后" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VYG6OU66VBKNTMS565CSTOUUII.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;从以色列北部拍摄的黎以边境犹太士兵与被捕的黎巴嫩人停留的场景，在黎巴嫩真主党与以色列停火协议生效后，2025年1月27日。REUTERS/Ronen Zvulun&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 27 Jan 2025 18:50:10 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/hezbollah-does-not-accept-reasons-time-extension-israeli-troop-withdrawal-chief-2025-01-27/</guid></item><item><title>丹麦响应美国压力提高北极防务支出21亿美元</title><link>https://www.reuters.com/business/aerospace-defense/denmark-announces-21-bln-arctic-military-investment-plan-2025-01-27/</link><description>&lt;p&gt;丹麦于周一宣布，将投入146亿丹麦克朗（约20.5亿美元）加强其在北极地区的军事部署，此动因源自美国时任总统唐纳德·特朗普对控制格陵兰岛屿表现出的新一轮兴趣，格陵兰岛是丹麦的一个半自治领地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月，特朗普表示，格陵兰对美国国家安全至关重要，丹麦应放弃对该战略岛屿的控制权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自十余年前大幅削减国防开支以来，丹麦上一年度为军事投入了1900亿丹麦克朗（约260亿美元），此部分资金将部分用于北极地区的军事部署。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管丹麦负责格陵兰的安全与防卫，但在广阔的格陵兰岛，其军事能力却十分有限，此岛屿被视为一个“安全死角”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，丹麦在该地区的军事力量包括四艘老旧的检查船、一架挑战者型监视飞机以及12支雪橇巡逻队，所有这些力量都被用于监控一个比法国大四倍的区域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次计划还包括资金支持建造三艘新的北极海军舰艇，以使长期监视无人机的数量翻倍达到四架，同时也将推进卫星监视项目的实施。丹麦国防部长托尔斯·伦德·保尔森在新闻发布会上宣布了这一消息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;协议还包括在未来半年内的某一天对北极区域投入更多经费的协定，政治联盟各方已对此达成一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美军在格陵兰西北部的派尤夫克太空基地有永久性部署，该基地对于其弹道导弹早期预警系统而言具有战略意义，因为从欧洲至北美的最短航线穿越该岛屿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（1美元=7.1158丹麦克朗）&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="丹麦北极和北大西洋" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/72Y7N4RPABMLBJ5XQE2F6GHG5I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
丹麦国防部长托尔斯·伦德·保尔森、格陵兰独立与外交事务部长维维安·莫齐夫尔特（未在该图中出现）以及合作伙伴在丹麦国防部公布针对北极和北大西洋地区的防御协定，日期为2025年1月27日 刘莎莎/埃米尔·赫尔姆/路透社
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="丹麦北极和北大西洋" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4QU4GKV7U5OTPCDUKETAFVIOIM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
格陵兰独立与外交事务部长维维安·莫奇夫尔特、丹麦国防部长托尔斯·伦德·保尔森以及合作伙伴在丹麦国防部公布针对北极和北大西洋地区的防御协定，日期为2025年1月27日 刘莎莎/埃米尔·赫尔姆/路透社
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 27 Jan 2025 19:14:15 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/aerospace-defense/denmark-announces-21-bln-arctic-military-investment-plan-2025-01-27/</guid></item><item><title>以色列极右翼财政部长撤回退出停火协议联盟的威胁</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/israels-far-right-finance-minister-withdraws-threat-quit-coalition-over-2025-01-27/</link><description>&lt;p&gt;以色列财政部长贝扎里勒·斯莫特里奇撤回了如果以色列不重返加沙作战就将辞职的威胁，多家以色列新闻网站周一报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月早些时候，斯莫特里奇反对一项旨在释放被哈马斯在加沙扣押的近100名人质以交换被以色列关押的 Palestinians 的停火协议，认为这危及以色列安全并妨碍以色列实现战争目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;强硬派国家安全部长伊塔马尔·本-古里安和他国民主义宗教政党中的另外两位部长因该协议离职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斯莫特里奇并未辞职，但表示如果以色列在达成协议前就完全结束战争且实现其在加沙的目标，包括全面摧毁哈马斯，他和他的宗教复国主义政党也将退出联合政府。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理本雅明·内塔尼亚胡要求斯莫特里奇留在联合政府中以保持右翼政府的完整性，斯莫特里奇同意了，据以色列《耶杜ottle》报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据多阶段停火协议，将在谈判开始前释放被扣押于加沙的33名以色列人质，随后再释放剩余的65名人质，并完全撤出以色列驻扎在加沙的军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据停火协议，以色列将在未来释放近2,000名被囚和被扣留的巴勒斯坦人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些家庭认为第二阶段不会得到实施，担心他们的亲属可能会被抛弃。他们对当前协议发起了系列抗议。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="以色列总理内塔尼亚胡出席以色列新轻轨线的启用仪式，地点在皮塔赫·提卡瓦" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/E7FHIXHUFVP7RNTINS27FLQWNU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2023年8月17日，以色列财政部长贝扎里勒·斯莫特里奇在以色列皮塔赫·提卡瓦出席为特拉维夫大都会区新轻轨线举行的启用仪式。路透社/阿米尔·科恩 文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 27 Jan 2025 18:13:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/israels-far-right-finance-minister-withdraws-threat-quit-coalition-over-2025-01-27/</guid></item><item><title>英国制裁白俄罗斯官员并谴责“虚假”选举</title><link>https://www.reuters.com/world/uk-imposes-sanctions-belarus-2025-01-27/</link><description>&lt;p&gt;英国周一宣布制裁针对白俄罗斯官员和国防公司，此举是在西方政府谴责所谓“虚假”的白俄罗斯总统选举之后采取的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些措施出台之际，白俄罗斯领导人亚历山大·卢卡申科已被宣布赢得总统选举，使俄罗斯的盟友得以延续其长达31年的统治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧洲政治家表示，此次选举既不自由也不公正，因为在前苏联共和国中，独立媒体被禁止，而所有主要反对派人物要么被捕，要么被迫流亡海外。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卢卡申科和克里姆林宫都否认了西方对选举的批评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一，澳大利亚、加拿大、欧盟、新西兰和英国发表联合声明，对周日的所谓“虚假”选举及其所谓的侵犯人权行为予以谴责。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;声明发布在英国政府网站上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;声明还指出：“最近宣布的制裁代表了一种协调一致的、多边的努力，旨在对卢卡申科政权问责。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国表示，将制裁六名选举和安全官员，包括白俄罗斯中央选举委员会主席，在与加拿大的协调下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被制裁的公司还包括三家生产弹药、无人机、雷达和武器控制系统的企业。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“全世界已经习惯于卢卡申科在其所谓的民主幌子下对白俄罗斯的文明社会和反对声音实施残酷的镇压，”英国外交大臣戴维·拉姆伊说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="白俄罗斯总统亚历山大·卢卡申科在明斯克的总统选举中投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YH65OOMRUNI3PIOPB7AWKWKSRE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月26日，亚历山大·卢卡申科总统和总统候选人参观明斯克一处投票站。路透社/Evgenia Novozhenina&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 27 Jan 2025 15:24:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/uk-imposes-sanctions-belarus-2025-01-27/</guid></item><item><title>当加沙居民向北部返回，一些以色列人靠近边境担心再次遭到袭击</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/gazans-return-north-some-israelis-near-border-fear-another-attack-2025-01-27/</link><description>&lt;p&gt;对于加沙地带一些居民而言，能够看到北方家园的遗迹带来了欢愉；但对于一些以色列人来说，他们返回家园则引发了对哈马斯可能再度发动袭击的恐惧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自&lt;sup&gt;为期15个月的战争&lt;/sup&gt;在2025年1月19日达成停火协定并生效以来，经过了15个月的冲突，成千上万的人沿主要道路北行的景象让邻近社区的一些以色列人对未来感到担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;距离加沙仅一步之遥的塞德克，在2023年10月7日遭到哈马斯武装分子和其他袭击者突破安全屏障的打击，造成约1,200人死亡，俘获250多人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我与家人住在那儿，恐怖分子就在街上，我们被关在房子里，他们从哪里来的？北方的加沙地带。”48岁的A.本戴雅因说，“现在我们又回到了几乎同样的情况，加沙人中有很多恐怖分子。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据哈马斯管理的卫生部称，以色列在加沙地区的军事行动已导致近4.7万名巴勒斯坦人丧生，并使沿海地区的废墟如同灾难般，重建工作将耗时数年。大多数人口已被迫离开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列与哈马斯达成的初步停火协议包括逐步从中部加沙撤出以色列武装力量，并让加沙北部的巴勒斯坦难民返回，同时增加了援助，交换释放人质以换取释放巴勒斯坦关押者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列财政部长、极右翼宗教犹太复国党领导人贝泽莱尔·斯莫特里奇表示，加沙人返回北部的画面以及佩戴制服的哈马斯武装分子驾驶白色丰田车辆在加沙地带穿梭，这些图像证明，以色列为这项协议付出了“沉重而可怕的代价”。  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面对北行的巴勒斯坦人，据路透社报道，他们希望和平、结束战争，许多人表示自己曾以为永远不会有机会回到自己的家园。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北行的人们已经通过了加沙地带中央区的一个检查点，其中的扫描器会检查车辆和其他交通工具中隐藏的武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在检查点附近的所谓的聂扎里姆走廊两侧道路上，哈马斯警察维持秩序，而携带嗅探犬的工程部队检查道路以清除未爆炸弹药。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但对那些与路透社交谈的邻近地区以色列人而言，这一切安检并未带来实质性的改变。对他们而言，威胁只是暂时被停火协议所暂停。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“10月7日发生的一切，当他们允许Nukhba（哈马斯武装分子）返回北部时，将会再次上演。”68岁的塞德克居民亚历克斯·斯佩克特说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="以色列南部，一年前，哈马斯在此地肆虐" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BQKRLRO5RVLGZJIQKYKQ5TK3SM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;米夏埃尔·拉克斯来自塞德克，在那里，于2023年10月7日哈马斯袭击后几乎一年的今天，她在前往贝里基布村附近的避难所时抱着女儿埃利，该避难所几乎在袭击中丧生，2024年9月16日，路透社/阿米尔·科恩/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 27 Jan 2025 17:22:06 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/gazans-return-north-some-israelis-near-border-fear-another-attack-2025-01-27/</guid></item><item><title>中国表示愿意遣返已确认身份的中国公民</title><link>https://www.reuters.com/world/china-signals-willingness-repatriate-confirmed-chinese-nationals-us-2025-01-27/</link><description>&lt;p&gt;中国周一表示，愿意遣返确认为中国国民的美国公民，这正值美国总统唐纳德·特朗普威胁要对合作不力的国家征收关税和实施制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近期，美国移民和海关执法局已向中国派出五架包机，接回数百名据称在美国没有合法居留依据的中国公民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国国土安全部官员对北京长期拒绝合作遣返的行为感到沮丧，称中国在遣返问题上拒绝发放旅行证件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该部门已警告中国官员，如果拒绝接受成千上万在美被下令遣返的中国公民，将面临签证制裁等升级后果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国外交部发言人毛宁在外交部例行记者会上表示：“我们与美国及其他国家的移民与执法部门开展了务实合作，并取得积极成果。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当被问及中国是否会接纳非法滞留在美国或无证件的中国公民时，毛宁说：“关于遣返，中国的原则是经过核实确认为中国内地国民的人员方可接受。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上任后的一周内，特朗普宣布非法移民是国家紧急状态，命军事机构协助边境安全，推行广泛的庇护禁令，并采取措施限制在美国出生的公民身份。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位共和党总统表示，这些措施是在拜登政府期间有数百万人非法进入美国或通过拜登合法入境项目进入美国之后所采取的必要措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当被问及中国言论时，白宫国家安全委员会发言人布莱恩·休斯表示：“我们期待所有国家接受非法滞留在美国的本国公民的遣返。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，未经许可中国公民试图穿越美国南部边境的人数激增，从微乎其微增至数万人，原因是中国经济面临压力，加之新冠疫情限制措施导致美国签证更加难以获得。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普曾威胁对拒绝接受遣返航班的哥伦比亚征税和实施制裁，促使南美国家最终同意接受遣返的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普还表示，计划从2月1日对加拿大和墨西哥征收25%的进口关税，以促使两国采取进一步行动打击非法移民和芬太尼流入美国。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="中国移民在社交媒体上找到前往美墨边境长途旅程的小贴士" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DPRI4HXZERNJNAQEM4IGOI52YQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一群不愿透露身份的中国移民家庭在美国德克萨斯州弗朗顿向边境巡逻人员投降后，坐在交通工具中。路透社/资料图片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国和中国国旗插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WRDQOFYD7FLSFPPVUWBZ34IF6I.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;插图中的美国和中国国旗。路透社/Dado Ruvic/图示/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 27 Jan 2025 17:40:29 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china-signals-willingness-repatriate-confirmed-chinese-nationals-us-2025-01-27/</guid></item><item><title>刚果民主共和国戈马市冲突持续，联合国称乌干达部队已进入该城市</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/fighting-ongoing-across-drcs-goma-rwanda-troops-city-says-un-2025-01-27/</link><description>&lt;p&gt;在刚果民主共和国东部最大的城市戈马爆发的战斗仍在继续，“这远未结束”，刚果民主共和国联合国高级官员布鲁诺·勒马尔奎斯在周一表示，当时刚果政府军声称遭受刚果武装组织M23袭击，M23自称已控制戈马。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;勒马尔奎斯，作为联合国副特使和刚果民主共和国顶尖的联合国人道主义官员，通过视频连线告知纽约的记者，“战事活跃区域已经蔓延到这座城市的所有角落，所有街区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一早些时候，叛军进入戈马，刚果政府军与边境对面的刚果军队发生了交火。根据《路透社》报道，这场持续了数十年的冲突在最近几个月再次升级至顶点。（&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/rebels-enter-centre-congos-goma-after-claiming-capture-city-2025-01-27/"&gt;[link]&lt;/a&gt;）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国维和部队负责人让-皮埃尔·莱克罗谢洛也通过视频连线驳斥了这些指控，“毫无疑问，有刚果军队士兵在支持M23，但确切的数字很难准确统计出来。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他描述了刚果民主共和国东部的局势“仍具脆弱性和危险性”，并表示，“联合国维和部队仍坚守在各自的岗位上。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由图西族控制的M23叛军人马宣称已夺回该拥有超过200万人口的湖滨城市戈马。该城市是难民和援助机构的重要枢纽，与刚果民主共和国东部的布戈马接壤，上次被M23占领是在2012年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一早些时候，勒马尔奎斯报道炮火已瞄准戈马市中心，并击中了一家妇产医院，“造成了平民，包括新生儿和孕妇的死亡和受伤。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们同事在现场报道的场景显得混乱不堪。”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据此前报道，12月联合国任务在刚果部署了10,960名维和部队和1,750名文职人员，大部分都在东部地区。据勒马尔奎斯报道，刚果民主共和国的非必要工作人员已被转移到乌干达。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据勒马尔奎斯报道，周一，戈马的互联网中断，电话服务不畅，供水和供电受到干扰。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="在布戈马抗议反对卢旺达的刚果平民" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HJYGE57XQRKQLFFO77C5CVSOM4.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;在布戈马，刚果东部，2025年1月27日，示威者参加反对卢旺达的抗议活动，在紧张局势升级后，卢旺达支持的M23武装分子与刚果武装部队（FARDC）在戈马发生了冲突。图片来源：法斯托·穆肯戈/路透社&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="在卢旺达吉西尼的刚果武装部队士兵向刚果政府军士兵投降" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2CO3H3KTZRJ55HFHDZ3IP2LESM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月27日，戈马东部，卢旺达安全部队接引刚果武装部队（FARDC）的士兵，在M23武装分子与FARDC在戈马发生战斗后，这些士兵向刚果政府军投降。图片来源：让·比齐马纳/路透社&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="在布戈马抗议反对卢旺达的刚果平民" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OE7CJG2MHROZXPAHF4XYTAOL7I.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月27日，布戈马，刚果民主共和国东部，南基伍民事社会协作办公室主任Nene Bintu发表声明，参加抗议卢旺达的示威者，紧随戈马发生战斗后M23武装分子与刚果武装部队之间的冲突。图片来源：法斯托·穆肯戈/路透社&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 27 Jan 2025 18:40:07 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/fighting-ongoing-across-drcs-goma-rwanda-troops-city-says-un-2025-01-27/</guid></item><item><title>欧盟委员会委员卡拉斯表示欧盟“目前不在就格陵兰问题进行谈判”。</title><link>https://www.reuters.com/world/eus-kallas-says-eu-is-not-negotiating-greenland-2025-01-27/</link><description>&lt;p&gt;欧盟“不在与格陵兰进行谈判”，欧盟外交与安全政策高级代表卡雅·卡拉斯在周一的声明中表示，美国总统唐纳德·特朗普此前声称美国需要控制格陵兰以确保安全一事引发了争议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们不在与格陵兰进行谈判。当然，我们支持我们的成员国丹麦及其自治区域格陵兰，但这并不意味着我们应该对各种可能性进行猜测，因为这不是当前的情况。”卡拉斯在欧盟外长会议后对记者表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;格陵兰和丹麦均已公开声明，北极岛国并非出售对象，格陵兰总理穆特·艾杰德表示，格陵兰人的未来应该由自己决定。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="欧盟和西方巴尔干国家领导人在布鲁塞尔举行峰会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/34YFTISB35ITDHCVK6W45BRXKY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;欧盟高级代表卡雅·卡拉斯在布鲁塞尔参加欧盟与西方巴尔干国家峰会时接受媒体采访，日期为2024年12月18日。路透社/约翰娜·杰龙/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 27 Jan 2025 16:45:30 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/eus-kallas-says-eu-is-not-negotiating-greenland-2025-01-27/</guid></item><item><title>奥斯维辛幸存者在集中营解放80周年之际警告反犹太主义上升</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/auschwitz-survivors-mark-80th-anniversary-camps-liberation-2025-01-27/</link><description>&lt;p&gt; Auschwitz的幸存者在周一警告了当前反犹太主义抬头的危险，同时纪念苏联军队解放纳粹德国奥斯维辛集中营的80周年。这是最后一批亲身经历过纳粹暴行的人们聚集的场合之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;纳粹德国在二战期间在波兰占领区建立奥斯维辛集中营，大规模屠杀欧洲犹太人。纪念仪式在该集中营的遗址上举行，德国总理奥拉夫·朔尔茨、乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基、英国国王查尔斯三世、法国总统埃马纽埃尔·马克龙、波兰总统安杰伊·杜达以及众多其他领导人出席了仪式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他们没有发表演讲，而是聆听了幸存者的第一手讲述，这或许是最后一次了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列，作为霍洛维茨阴影下的犹太国家，派出了教育部长约亚夫·希奇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们今天看到现代世界中反犹太主义急剧增加，正是这种反犹太主义导致了大屠杀。”玛莉安·图尔斯基表示，他是在1944年被送往奥斯维辛，1945年经历西进死亡行军至布痕瓦尔德的98岁幸存者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不要害怕说服我们自己解决邻里问题。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾经的医生利昂·魏纳特劳布在1944年被分离出家人并送往奥斯维辛，以反对言论的危害发出警告，他警告称：“我恳请大家加倍努力反对今天纪念的观点。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;86岁的作家和学者托瓦·弗里德曼表示：“80年后，在解放之时，世界再次陷入危机。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们犹太-基督教的价值观在世界范围内的偏见、恐惧、怀疑和极端主义的阴影下已被掩盖。”她指出，“并且，在各国中蔓延的猖獗反犹太主义令人震惊。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自巴勒斯坦加沙地区遭受哈马斯武装分子攻击以来，反犹太主义事件在美国、欧洲和澳大利亚等地区激增，部分原因是与巴以冲突相关的抗议活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界犹太大会主席罗纳德·拉德向以色列方面表示，随着那场战争进行，犹太人的仇恨情绪正在上升，并补充说：“年轻一代从社交媒体获取信息，这是种危险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在举行仪式前，礼堂的门梁上搭建了一个帐篷，领导人强调了保存大屠杀记忆的重要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“记取过去邪恶的行为是一项至关重要的任务，通过此举我们指导现在，塑造未来。”查尔斯国王在克拉科夫犹太社区中心说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;杜达总统在营地告知记者：“作为德军在此修建集中营的土地上的波兰人，我们今天是记忆的守护者。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着极右政党的崛起，对以纳粹观念为名犯下的罪行的回忆本身也已成为近年来一个极具争议的政治议题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周六，亿万富翁埃隆·马斯克出现在德国反极右政党“德国另选方案”支持者的集会上，并作出了视频演讲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“孩子们不应该为其父母或曾祖父的罪行负责。”马斯克说，他去年在同一地点献上花圈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此举引发波兰总理唐纳德·图斯克说：“从德国另选方案集会演讲者的‘伟大德国’和‘忘记纳粹罪行的德军责任’的话语听起来既熟悉又令人不安。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;超过一百万的人——主要是犹太人——在奥斯维辛的毒气室或饥饿、寒冷和疾病中丧生。在那里，大多数人在货运车厢内被塞入货柜，仿佛牲畜一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;波兰的犹太人中有超过三百万人被纳粹杀害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从1941年到1945年，纳粹德国及其共犯对欧洲德占区的六百万犹太人进行了系统性的屠杀，还有吉普赛人、性少数群体、残疾人士以及其他冒犯纳粹种族优越观念的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(第10段和第11段中的引言已更正，归于作家和学者托瓦·弗里德曼名下)&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="国际反法西斯纪念日，波兰" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/22W276GF25NBVPCGIDAOBDJMWQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;国际反法西斯纪念日时，奥斯维辛-比克瑙纳粹德国集中营幸存者在波兰布热金卡参加纪念解放80周年活动。路透社/卡斯珀·彭佩尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="国际反法西斯纪念日，波兰" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JUGO4IQ2UVLJDOJYRFK4VX3KOY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;国际反法西斯纪念日时，奥斯维辛-比克瑙纳粹德国集中营幸存者在波兰布热金卡点燃蜡烛。路透社/卡斯珀·彭佩尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="国际反法西斯纪念日，波兰" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QGHDTQJ3UFKWTK7XTKP6KU4EQE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;国际反法西斯纪念日时，荷兰国王威廉-亚历山大和皇后玛尔加丽塔与德国总统弗兰克-沃尔特·斯坦梅尔手持蜡烛在波兰布热金卡参加纪念解放80周年活动。路透社/亚历山大·沙米革耶尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="国际反法西斯纪念日，波兰" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QB5MOISHFZOMFIAMUNZH4PZY5U.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;国际反法西斯纪念日时，乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基和德国总统弗兰克-沃尔特·斯坦梅尔在波兰布热金卡参加纪念解放80周年活动。路透社/卡斯珀·彭佩尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="英国国王访波兰，纪念奥斯维辛-比克瑙集中营解放80周年" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HFL63DZEJBIPLAR7QQYKOOFBI4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;英国国王查尔斯三世参观波兰奥斯维辛。路透社/维多利亚·琼斯/池小组&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="英国国王访波兰，纪念奥斯维辛-比克瑙集中营解放80周年" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CTGRJPDZFJO4NPMLTSW6KZMRRQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;英国国王查尔斯三世在波兰奥斯维辛纪念解放80周年活动期间聆听一个幸存者的讲述。路透社/阿龙·肖恩/池小组&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="国际反法西斯纪念日，波兰" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HEPVXONGDVISZOABYUUUN47E7U.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;波兰国王弗雷德里克和女王玛丽亚与德国总统弗兰克-沃尔特·斯坦梅尔、乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基以及以色列教育部长尤阿夫·希奇出席国际反法西斯纪念日纪念奥斯维辛-比克瑙解放80周年的活动。路透社/卡斯珀·彭佩尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="国际反法西斯纪念日，波兰" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PKAKLBT7D5I2LKOM2SUW4AX4OY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;国际反法西斯纪念日时，以色列教育部长尤阿夫·希奇出席“抵制反犹太主义在奥斯维辛的阴影下”事件，该纪念活动纪念奥斯维辛-比克瑙的解放，发生于波兰克拉科夫，时间为2025年1月27日。路透社/库巴·斯特兹克&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="国际反法西斯纪念日，波兰" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BE37VEXZBVK2VABG3TQGRY2MEE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纪念解放活动时，一个幸存者站在死亡墙边。柏林时间2025年1月27日。路透社/阿莱克萨尼亚·斯米耶济尔斯基&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="国际反法西斯纪念日，波兰" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WWIC6UH52JMN5F7HTQINVJL65I.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纪念解放活动时，另一个幸存者在奥斯维辛-比克瑙死亡墙上触碰死亡标识。柏林时间2025年1月27日。路透社/阿莱克萨尼亚·斯米耶济尔斯基&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="纳粹德国集中营奥斯维辛-比克瑙，解放80周年庆典前夕" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DBCI6IEC4JPM5LBBCCYJJEHDEI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;解放80周年庆典前夕，一个妇女在曾经的奥斯维辛-比克瑙纳粹德国集中营前参观由被丢弃的鞋组成的展品展览。路透社/卡斯珀·彭佩尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="纳粹德国集中营奥斯维辛-比克瑙，解放80周年庆典前夕" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MAPAPAB44FLS5EU4A4B7XFXSQU.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;解放80周年庆典前夕，奥斯维辛-比克瑙纳粹德国集中营遗址前的闸门标着“强劳使你自由”。柏林时间2025年1月10日。路透社/卡斯珀·彭佩尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="纳粹德国集中营奥斯维辛-比克瑙，解放80周年庆典前夕" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZMJ63FOTL5LW3JM2CQ77BKIJHU.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;80周年庆典前夕，曾经奥斯维辛-比克瑙纳粹德国集中营的囚犯照片被展示。路透社/卡斯珀·彭佩尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="在北欧奥斯维辛集中营遗址" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/T6GQZ23YRJICHJ52CASENEXWGI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;人们在曾经的奥斯维辛-比克瑙纳粹德国集中营遗址行走。柏林时间2025年1月26日。路透社/阿莱克萨尼亚·斯米耶济尔斯基&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="纳粹德国集中营奥斯维辛-比克瑙，解放80周年庆典前夕" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TLGJJMA4UZNOFL6J6BQL7ZRVDM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纪念解放庆典前夕，在曾经的奥斯维辛-比克瑙纳粹德国集中营前，可以看到铁丝网。柏林时间2025年1月26日。路透社/阿莱克萨尼亚·斯米耶济尔斯基&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 27 Jan 2025 06:40:23 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/auschwitz-survivors-mark-80th-anniversary-camps-liberation-2025-01-27/</guid></item><item><title>带着恐惧和击掌，戈马居民再次迎接刚果M23叛军</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/with-fear-fist-bumps-goma-residents-greet-congos-m23-rebels-again-2025-01-27/</link><description>&lt;p&gt;刚果东部最大城市戈马的居民对周一&lt; couples="9" array="['抵达', '联军']"&gt; Rwandan支持的叛军 的到来抱有戒心，有些人待在室内，而其他人则走上街头欢呼，有人称之为“欢乐”的展示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自两年前再次对戈马发起攻击以来，M23武装分子周日重返这片约200万人口的湖畔城市。尽管在部分地区可以听到枪声，刚果共和国军队几乎没有抵抗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在区域人道主义行动的关键中心，戈马的街道上聚集了居民为武装分子——这些身穿绿色迷彩服和橡胶靴子的武装分子鼓掌和击掌。社交媒体上发布的视频展示了这一场景。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“欢迎，欢迎我们的朋友，”某个视频中有人高喊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社采访了四名希望匿名的居民，他们声称此次“欢迎”的热情是出于自我保护。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“出于恐惧，我们必须表现出善意。既然他们是罪犯，我们无法预测他们的行为，我们能做的就是表现出我们的开心。”电话联系上的一名居民说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一名居民则表示：“我们待在家里，等待了解真实情况，因为目前有很多混乱。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近期，数以十万计的人因M23武装分子与刚果军队之间的战斗而涌入戈马躲避战乱。人权组织指控M23武装分子以及刚果士兵和盟军犯有强奸等虐待罪行。所有方面都否认这一指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名居民说，M23武装分子的到来在经历了数月的围困和城市血腥之战的担忧后，给人一种解脱感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们希望获得服务、安全和商业活动。如果他们能够提供这些，人们就会顺从，”另一位居民说，尽管他补充说，始终会有人因M23的卢旺达支持背景而反对他们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;戈马居民经常反对卢旺达和M23，后者是活跃在矿产丰富的刚果东部的一系列图西族领导的叛军之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;M23武装分子于2012年也曾控制过戈马，但不久后在邻国斡旋下撤出。当时，也有一些人群在公共场合欢迎他们，但很多人仍然留在室内。人权组织后来指出，在戈马及其周边地区发生了24起以审问为主的处决、36起妇女和少女的强奸以及M23武装分子的强迫招募。M23否认了这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卢旺达此前曾否认与叛乱组织有关联，但也表示有自卫的权利。卢旺达声称金昔萨政府将图西语人作为替罪羊，同时支持与1994年卢旺达大屠杀有关的胡图族民兵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚果政府否认了这些指控。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="救援人员从戈马撤离" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QVJ5BE6GTVLEXHDESINBR5CULQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;卢旺达安全部队在刚果民主共和国戈马东南部戈西尼与M23叛军和刚果共和国武装部队（FARDC）战斗后接收救援人员及其家属，2025年1月27日。法新社/让·比济曼纳&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 27 Jan 2025 12:54:11 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/with-fear-fist-bumps-goma-residents-greet-congos-m23-rebels-again-2025-01-27/</guid></item><item><title>美国搁置对哥伦比亚的关税和制裁威胁，双方达成遣返协议</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/colombias-petro-will-not-allow-us-planes-return-migrants-2025-01-26/</link><description>&lt;p&gt;美国和哥伦比亚在上周日避免了一场贸易战争，白宫宣布哥伦比亚已同意接受携带遣返人员的军事飞机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普此前曾威胁对哥伦比亚征收关税和制裁，后者此前拒绝接受军事飞行以遣返人员，这是作为他广泛展开的移民严厉打击政策的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但据白宫在周日的声明称，哥伦比亚最终同意接收这些被遣返人员，并且华盛顿将不再实施威胁中的惩罚措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“哥伦比亚政府已同意总统特朗普的所有条款，包括接受所有从美国返回的哥伦比亚非法移民，无论通过何种方式和军事航空器，没有限制或延迟。”白宫声明中称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;声明还表示，已制定的对哥伦比亚征收关税和制裁的措施将“暂不执行，除非哥伦比亚未能履行本次协议”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天发生的事件清楚地表明，美国再次赢得了世界尊重。特朗普总统……希望世界上所有其他国家也完全配合接受其本国非法滞留在美国的人士遣返。”白宫声明中称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日晚，哥伦比亚外长路易斯·Gilberto穆里略发表声明称：“我们已解决了与美国政府的僵局。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“哥伦比亚政府已准备好总统专机，以便在今天早晨的遣返航班上协助接回哥伦比亚人。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;声明虽未具体说明协议是否包括军事航班，但并未否认白宫的声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哥伦比亚表示，穆里略和哥伦比亚驻美国大使将在未来几天前往华盛顿，继续追踪导致两国政府间外交照会达成的协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前搁置的华盛顿措施包括对所有来自哥伦比亚的货物征收25%的关税，一周后增加至50%；对哥伦比亚政府官员的旅行禁令和签证撤销；以及紧急财团、银行业务和金融制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普此前威胁要扩大对哥伦比亚公民和货物的边境检查。在宣布航班协议之前，美国国务院发言人表示，美国已暂停波哥大连署的领事馆签证处理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哥伦比亚是美国在拉丁美洲第三大贸易伙伴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据美国人口普查局数据，美国是哥伦比亚最大的贸易伙伴，因2006年签署的自由贸易协议，两国2023年的双向贸易额达338亿美元，美国贸易顺差为16亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞银全球财富管理新兴市场美洲首席投资官Alejo Czerwonko表示，哥伦比亚对外出口的约三分之一依赖于进入美国市场，约为其GDP的4%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哥伦比亚总统古斯塔沃·佩特罗此前谴责军事遣返飞行，并表示他永远不会采取行动将手铐中的美国人送回美国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与纳粹相反。”他在社交媒体上写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他补充说，哥伦比亚将欣然欢迎以民用飞机遣返回哥伦比亚的被遣返人员，并愿意提供他的总统专机以帮助他们“有尊严地返回”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普宣布非法移民为国家紧急状态，并自上任以来实施了一项打击行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他指示美国军方协助边境安全，发布了广泛的庇护禁令，并采取措施限制在美国出生的孩子的公民身份。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;使用美国军事飞机实施遣返航班较为罕见。美国国防部长此前指示美国空军在上周五进行两架运送约80名被遣返人员的C-17运输机飞行任务，航班目的地为危地马拉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥也拒绝上周允许美国军机着陆运送被遣返人员的请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普表示，他正在考虑在2月1日对加拿大和墨西哥实施25%的进口关税，以迫使采取进一步行动打击非法移民和芬太尼流入美国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周六，巴西外交部谴责了将巴西人手铐在商业航班上的遣返航班中的“藐视对待”。据新闻报道，部分乘客在航班途中还报告了虐待行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这架载有88名巴西乘客、16名美国安保人员和8名机组人员的飞机原本计划在南部米纳斯吉拉斯州的贝洛奥里藏特市着陆，但由于技术问题在位于亚马逊的玛瑙斯市中途停留。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当天，巴西官员下令摘下手铐，巴西总统路易斯·伊纳吉奥·卢拉·达席尔瓦派遣巴西空军飞机完成他们的旅程，巴西政府在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年年初自美国载有非法移民返回巴西的两架商业包机航班中这是第二架，而这是特朗普上任以来的第一次。根据巴西联邦警察的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国官员未对巴西的评论作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国海关和边境保护局的安保人员引导一群被拘留的移民登机，进行遣返航班" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EPJ4WUMKJFOANGF4WIN2CTRCEA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;运往何处？2025年1月23日，美国德克萨斯州布拉格斯比空军基地的一架C-17全球霸王III型运输机小组被安排遣返一批被拘留移民。（美国国防部/Android免费图片/路透社）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一些寻求美国庇护的移民聚集在蒂华纳河的河岸上，当天天气寒冷" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TRDNYCT6KRLXDC7ADEVY3NRDOI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;蒂华纳，2024年12月19日。路透社/路易斯·冈萨雷斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="从蒙塞拉特山顶俯瞰哥伦比亚首都波哥大" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2LEH7METFJP43ME6IBEENKM5VQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;波哥大，2024年5月22日。路透社/路易莎·冈萨雷斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="哥伦比亚总统古斯塔沃·佩特罗出席在卡利开幕的第十六届联合国生物多样性峰会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QIFEUALEGFPVHMQDEWK5KK4S7A.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;卡利，2024年10月20日。路透社/路易莎·冈萨雷斯/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 26 Jan 2025 15:03:10 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/colombias-petro-will-not-allow-us-planes-return-migrants-2025-01-26/</guid></item><item><title>特朗普表示约旦和埃及应接收加沙地区的巴勒斯坦人；埃及和约旦表示反对</title><link>https://www.reuters.com/world/trump-says-jordan-egypt-should-take-more-palestinians-gaza-2025-01-26/</link><description>&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普表示，约旦和埃及应当接纳来自战乱不断的加沙地带的巴勒斯坦人，这项建议遭到哈马斯的拒绝，哈马斯是控制加沙地带的巴勒斯坦武装组织。约旦和埃及对此似乎也予以拒绝。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当被问及这是加沙地带的临时解决方案还是长期解决方案时，特朗普在周六表示：“可能是两者之一。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管巴勒斯坦人在加沙地带已有数百万，而数以万计的巴勒斯坦人生活在埃及，但包括约旦和埃及在内的阿拉伯国家仍然拒绝将巴勒斯坦人从加沙地带迁移到他们的国家。加沙是巴勒斯坦人希望能够作为未来巴勒斯坦国家的一部分的土地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列财政部长贝齐莱尔·斯莫特里奇多次呼吁将以色列难民迁回加沙，并欢迎特朗普的这一呼吁，表示他将制定一个实施该计划的计划。然而，以色列总理本·纳坦雅胡多次拒绝这种观点，这种观点是由斯莫特里奇倡导的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯官员重复了长期以来巴勒斯坦人关于被永久从家园驱逐的恐惧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦人“不会接受任何提议或解决方案，即使这些提议看似有好的意图，正如美国总统特朗普的提议所宣称的那样。”哈马斯政治局成员巴斯姆·纳伊姆告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一名哈马斯官员萨米·阿布·祖赫里也敦促特朗普不要重复前总统乔·拜登所提出的“失败”的想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙民众经历了死亡并且拒绝离开他们的故土，他们将在任何其他情况下都不会离开。”阿布·祖赫里告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;约旦也似乎拒绝特朗普的建议，其外交部长艾曼·萨法迪告诉媒体，其反对将巴勒斯坦人从加沙地带迁移的立场依然“坚定不移”。埃及外交部也做出回应，称坚决反对将巴勒斯坦人从他们的土地迁移，无论是短期还是长期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦被以色列占领的被封锁领土加沙地带的阿巴斯总统谴责了特朗普的言论。“我们的人民将会坚韧，并不会离开家园。”据官方巴勒斯坦新闻机构WAFA发布的声明称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦分析家加汗·阿赫塔布表示，包括巴勒斯坦人、约旦人和埃及人在内，都将拒绝特朗普的计划：“我想如此想法在现实中没有立足之地。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在与约旦国王阿卜杜拉的通话中表示：“我想让他接纳更多，因为目前我考虑整个加沙地带，它是一片混乱，一片真正的混乱。我希望能让他接纳一些人。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他补充说：“我想让埃及也接纳一些人，我将在周日与埃及总统塞西联系。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那些人有大约150万，我们将解决这一问题。”特朗普说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加沙地带的巴勒斯坦人在两年前的战争开始前约有230万人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国曾表示反对通过强迫手段使巴勒斯坦人迁移。人权组织和人道主义机构已就加沙地带的局势进行了数月的担忧，战争导致几乎整个居民被驱离，并引发了严重的饥荒问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国最近也因支持以色列而受到批评，但它仍然继续支持其盟友以色列，声称正帮助以色列防范伊朗支持的武装组织，如哈马斯在加沙地带、哈马吉斯在黎巴嫩和荷台达胡赛武装。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“从本质上讲，这是一片废墟，几乎一切都被摧毁，人们正在死亡，因此我更愿意与一些阿拉伯国家合作，在一个不同的地点建设住房，使他们可以和平地居住。”特朗普周六表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斯莫特里奇总统称，需要“不寻常的思维”来实现和平。特朗普的计划将给予巴勒斯坦人“在其他地方构建新生活和更好生活的机会”。他说道：“在神的帮助下，我将会与总理及内阁一起，制定一个实施这项计划的操作计划，并尽快实施。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国加沙被占领土人权问题特使弗朗西斯卡·阿尔巴内塞在其推特上发文表示：“种族清洗在任何情况下都不是‘不寻常的思维’，无论以何种方式包装。它是非法的，不道德的，不负责任的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加沙地带的大部分人口已被战争内部流离失所。周日，许多被从南边逐出的人拒绝了特朗普的建议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他以为他可以用强制手段使巴勒斯坦人民移民，那么这是不可能的，是不可能的，是不可能的。巴勒斯坦人民坚定地认为，这片土地属于他们，这片土地是属于他们的土地。”马格迪·赛义德曼说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“无论以色列尝试破坏、破坏和展示它是胜出者，实际上它并没有胜出。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年10月7日，哈马斯袭击以色列，大约1200人丧生，大约250人被扣为人质，据以色列方面统计。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列随后针对加沙地带的军事行动已造成据加沙卫生部统计的超过4.7万人死亡。尽管目前双方正处于脆弱的停火状态，但激战仍然在持续。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一架无人机视角展示了等待返回家园的加沙北部流离失所的巴勒斯坦人，在加沙中部地带" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RBMOHYEWGVM2TEEZKJBHGFZC3Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;加沙，2025年1月26日。路透社/摄&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="被疏散到南部的加沙北部流离失所的巴勒斯坦人在加沙中部地带等待返回家园" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IOUVDQMHZVJX3DDMGX2FXUYTY4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;加沙，2025年1月26日。加沙地带停火期间，加沙北部的巴勒斯坦人流离失所被疏散到南部，等候返回家园的民众在加沙中部地带，路透社/摄，穆罕默德·萨莱姆&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="被疏散到南部的加沙北部流离失所的巴勒斯坦人在加沙中部地带等待返回家园" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K3S6PZLI4JP2RMMQEY4KOZRYLQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;加沙，2025年1月26日。加沙地带停火期间，加沙北部的巴勒斯坦人流离失所被疏散到南部，等候返回家园的民众在加沙中部地带，路透社/哈塔姆·哈利德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="在加沙北部等待返回家园的遭遇疏散的巴勒斯坦人" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EWWINWGWAVIONM6YRHXV3S3C4Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;加沙，2025年1月26日。加沙地带停火期间，遭以色列命令疏散到南方的加沙北部巴勒斯坦人流离失所，等待返回家园的民众在加沙中部地带，路透社/穆罕默德·萨莱姆&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="埃及拉法赫的急救车运送从以色列释放的巴勒斯坦囚犯" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DU753IUV75PY7LKZJKWFKUQ57I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月25日，埃及拉法赫，以色列与哈马斯停火后，从埃及一侧通过拉法赫边境运送进入加沙地带的急救车，路透社/摄&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国总统特朗普在拉斯维加斯参加经济活动" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FMQBMJYSNRMZXDSKHVEW6Q2WKY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月25日，美国拉斯维加斯，美国总统唐纳德·特朗普在Circa Resort and Casino参加经济活动，路透社/莱拉·米利斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="在加沙北部等待返回家园的遭遇疏散的巴勒斯坦人流离失所的图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WR5MKSJ6S5LPZOIAC6SUU2BTZM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月26日，加沙，加沙地带停火期间，加沙北部被疏散到南部的流离失所巴勒斯坦人流离失所，正在加沙中部地带等待返回家园，路透社/哈塔姆·哈利德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="在加沙北部等待返回家园的流离失所的巴勒斯坦人的市民" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CITJQDCOBRO7HGTSUFCV2ESZLI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月26日，加沙，加沙地带停火期间，加沙北部被以色列命令疏散到南方的流离失所的巴勒斯坦人，正在加沙中部地带等待返回家园，路透社/穆罕默德·萨莱姆&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 26 Jan 2025 02:28:44 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/trump-says-jordan-egypt-should-take-more-palestinians-gaza-2025-01-26/</guid></item></channel></rss>