<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 06 Jan 2025 13:31:03 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>泽伦斯基表示，只有美国提供安全保证，基辅的安全保障措施才能生效。</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/zelenskiy-says-kyiv-security-guarantees-will-only-work-if-us-provides-them-2025-01-05/</link><description>&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基表示，基辅的安全保障协议，唯有美国提供才能有效结束俄罗斯的战争，并希望在新任期伊始与当选总统唐纳德·特朗普会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周日公布的与美国播客主持人丽克斯·弗里德曼的专访中，泽连斯基表示乌克兰人指望特朗普迫使莫斯科结束战争，并警告说，如果美国退出北大西洋公约组织（NATO），俄罗斯将在欧洲进一步升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵以来，将近三年，特朗普明年1月20日重返白宫后，将引发外交解决战事的希望，但也在基辅引发担忧，担心快速停战可能代价高昂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在长达三小时、发布于YouTube的专访中，泽连斯基呼吁乌克兰加入北约，并强调没有安全保障的情况下，停火将持续让俄罗斯重新武装，为新一轮攻击做准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泽连斯基强调，特朗普政府在提供安全保障方面扮演着至关重要的角色，并声称他和当选总统对此一致认为，通过实力实现和平是结束冲突的方法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有美国，安全保障是不可能的。我指的正是这种能阻止俄罗斯侵略的安全保障。”他承认，基辅的欧洲盟友在军事上无法独自应对。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泽连斯基指出，俄罗斯总统普京不希望进行认真谈判结束战争，克里姆林宫领导人必须被强迫停止，并同意达成持久和平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战场局势自2022年俄罗斯入侵以来最为严峻，基辅部队由于人数劣势，在东部顿巴斯地区已经失去一个又一个村庄。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他表示最终决定权在美国手中，泽连斯基警告称，特朗普政府在1月20日前后任何退出北约的决定都会削弱军事联盟，并使普京在欧洲更加嚣张。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果它退出（联盟），普京将摧毁欧洲，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泽连斯基表示，他需要与特朗普会面以确定行动方案，防止克里姆林宫的行动，并称在基辅能够与俄罗斯方面进行会谈之前，欧洲政府也应参与这一过程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在上次年底通话时，特朗普已表示希望在就职后不久进行首次国事访问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他打电话告诉我，我的访问将是他第一次的国事访问。这对他是件重要的事。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泽连斯基还表示，如果收到正式邀请，他将参加特朗普1月20日的就职典礼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专访发布在乌克兰军队于周日发起新一轮攻势后的当晚。他们再次攻入俄罗斯的库尔斯基地区，此前去年8月他们已在这展开突袭并取得一处据点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据乌克兰称，俄罗斯在库尔斯基地区部署了数千名朝鲜军队以支援其部队。目前这类朝鲜军队已有3800人伤亡，但泽连斯基相信，如果朝鲜愿意，它有更多的能力派遣更多兵力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他指出，到目前为止，朝鲜已向俄罗斯提供了370万枚炮弹，相比之下欧盟去年提供的仅为100万枚。不过，路透社无法独立核实这一数据。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 05 Jan 2025 22:23:49 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/zelenskiy-says-kyiv-security-guarantees-will-only-work-if-us-provides-them-2025-01-05/</guid></item><item><title>随着西方注意力的减弱，中国最高外交官前往非洲</title><link>https://www.reuters.com/world/chinas-top-diplomat-heads-africa-wests-attention-dwindles-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;中国最高外交官于周日开始了年度非洲之行，延续了长达35年的传统。在全球重心和投资者们为美国总统特朗普即将重返白宫做准备之际，随着欧洲影响力的渐行渐远，美国的态度摇摆不定，中国外长王毅访问纳米比亚、刚果共和国、乍得和尼日利亚，彰显了中国与非洲持续深入合作的一贯性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析人士指出，尽管全球各大首都和投资者正因乌克兰和中东地区的战争、国内政治争端而无法抽身，德国和法国的部长们也忙于应对，但中国外长王毅此次访问非洲四国突显了中国对非洲长期承诺的稳定性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国最大的经济体正在增加对债务负担沉重的非洲大陆的金融支持，并寻求达成更多关键矿产交易，以找到市场来消化其出口商品。据路透社报道，世界第二大经济体正在为这个大陆注入更多的财力支持，并寻求更多关键矿产的合作机会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“每年选择去哪些国家访问并不存在外部逻辑决定的明确方向，”中国-全球南项目联合创始人埃里克·奥兰德表示。但在非洲，这样的安排却有着其意义——提醒着非洲，中国的持续承诺和其他国家如美国、英国和欧盟的政策形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“中国坚定地认为，非洲永远都不是一个被遗忘的大陆，而是充满活力和发展潜力的土地。”中国外交部发言人郭杰坤在周一的例行新闻发布会上表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着中国经济放缓，非洲为陷入债务泥潭的政府提供了急需的项目机会，也为中国的电动汽车和太阳能产品提供了市场，特别是在美国和欧盟宣称其产能过剩的领域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，非洲在联合国的50余票也可能有助于北京重塑多边机构，重新解读全球规范，使这些规范更符合其利益，特别是在人权等方面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管目前美国总统乔·拜登的唯一访问地南非在12月的十几天内未访问过撒哈拉以南的非洲区域，但中国将非洲置于外交日程的首位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“中国已成为非洲政策中的一个关键参与者和灵感源泉，”非洲拥有的咨询公司发展重新构想的创始人汉娜·莱德表示。“即将担任非洲联盟委员会主席的候选人也强调了北京如何能够提高非洲的制造能力，以及中国在大规模教育方面的成就，这将在2月的选举中决定。”非洲联盟委员会是55个成员国组成的非洲联盟的秘密ariat。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;王毅访问刚果共和国（今年将接任中非合作论坛轮值主席国，负责设定中非关系议程），也表明了中国致力于落实去年峰会成果的决心，莱德表示。去年的峰会上，中国承诺提供510亿美元的新金融援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析人士认为，中国在关键区域安全议题上开始发挥作用的部分原因，也是王毅此次访问乍得的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法国上月宣布将从非洲中部国家撤军，该国政府意外中断了与法国的军事合作，使其成为该地区抵制伊斯兰极端分子的关键西方盟友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“中国的稳定和可靠的伙伴身份对于非洲萨赫勒和西非的新军事政权来说是至关重要的，”奥兰德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“对于看到西方权力在该地区不断削弱的法国和美国，中国的存在被视为一种争议，但在非洲人看来，这种看法则完全不同。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 05:39:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/chinas-top-diplomat-heads-africa-wests-attention-dwindles-2025-01-06/</guid></item><item><title>消息人士称，加拿大总理特鲁多可能宣布辞职</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canada-pm-trudeau-announce-resignation-early-monday-globe-mail-reports-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;加拿大总理贾斯汀·特鲁多越来越可能宣布他打算辞职，尽管他尚未做出最终决定。据了解特鲁多想法的消息来源在周日向路透社表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据《环球邮报》报道，特鲁多可能最早在周一宣布他将辞去加拿大执政自由党领袖一职，任期已届满九年。这位消息来源要求匿名，因为他没有被授权公开讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特鲁多辞职将使政党内缺乏一位常任领导人。民调显示，自由党将在即将举行的选举中输得非常明显，可能输给官方反对党保守党，而选举必须在10月底之前举行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据《环球邮报》报道，多位自由党国会议员因一系列令人担忧的民调数据而公开敦促特鲁多辞职。然而，消息来源称不确定特鲁多何时会宣布辞职，但他们预计这将在周三紧急聚集的自由党议员会议上之前发生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特鲁多面对民调下滑的态势，已有多位自由党议员公开要求他辞职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特鲁多的办公室在非工作时间未立即对此作出回应。《环球邮报》报道中提供了特鲁多周一将参加加拿大与美国关系内阁委员会会议的定期公布时间表。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特鲁多尚未确定是否立即辞职，或暂任总理直到选出新党领袖，消息如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2013年，当自由党处境艰难，在众议院中跌至第三位之时，特鲁多接任党魁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果他辞职，这很可能会促使要求举行迅速选举的呼声增加，以便组建一个稳健的政府，以应对当选总统唐纳德·特朗普管理下的下一届四年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据报纸报道，特鲁多曾与财政部长道格蒙·莱布朗商讨过是否会在他离任后暂任领导和总理职务，但莱布朗计划参选党魁则难以实现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特鲁多曾成功地抵御了党内因担心民调结果和重大的选区损失而产生的议员们的压力，在两次特别选举中也未被这些担忧动摇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但自2022年底特鲁多试图降级财政部部长克里斯蒂娅·弗雷兰——他是内阁中最为亲近的盟友之一——之后，要求他退下的呼声却逐渐增加。当时，弗雷兰坚持反对特鲁多关于更多支出的提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗雷兰辞职并向《政府》杂志撰文指出，特鲁多利用"政治噱头"，而不是专注于对国家最有利的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2015年，特鲁多承诺“光明之路”和一个促进女性权利的进步议程，并宣示要为此斗争，最终推动自由党赢得了选举。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但治理日常现实逐渐令他疲惫，与其他西方领导人一样，应对疫情的影响消耗了他的大量时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管渥太华投入大量资金保护消费者和企业，预算赤字达到了历史最高水平，但这并未解除公众对物价上涨的愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项移民政策失误导致数十万移民涌入，加剧了本已过热的房地产市场。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="加拿大总理贾斯汀·特鲁多在加拿大魁北克省奥林埃塔的拉里尔俱乐部圣诞聚会上讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QT2CZD2LRNPU3L3FXFTQPJM5LE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;加拿大总理贾斯汀·特鲁多在加拿大魁北克省奥林埃塔的拉里尔俱乐部圣诞聚会上讲话，2024年12月16日。路透社/帕特里克·戴利/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 01:42:57 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canada-pm-trudeau-announce-resignation-early-monday-globe-mail-reports-2025-01-06/</guid></item><item><title>法国萨科齐因涉嫌利比亚竞选资金案受审</title><link>https://www.reuters.com/world/frances-sarkozy-goes-trial-over-alleged-libyan-campaign-financing-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;前法国总统尼古拉·萨科齐因涉嫌接受利比亚前独裁者穆阿迈尔·卡扎菲提供数百万欧元非法资金，支持其2007年总统竞选，将于周一接受审判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;萨科齐之前一直予以否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位保守主义前领导人面临“隐瞒挪用公款、接受贿赂、非法竞选资助及合谋犯罪”的指控，金融检察官办公室表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该审判将于下午1:30（格林尼治标准时间12:30）开始，预计将持续三个月，并进一步削弱公众对法国政界人士的信心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;调查人员指控萨科齐与利比亚政府达成腐败协定。涉及的具体情事包括利比亚间谍、一名被判恐怖主义罪名的人员、军火商以及卡扎菲向萨科齐的竞选提供数百万欧元资金，这些资金被装在手提箱中运送至巴黎的相关指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;萨科齐的辩护律师表示，针对这位前总统的指控是捏造的，不存在利比亚对竞选提供的资金支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“经过10年的调查，资源前所未有的调动，监听、法官跨国出行，所有这一切都没有任何资金转账的痕迹，没有支付，甚至没有金额划拨的支持竞选的钱款的痕迹，”辩护律师克里斯托夫·英格莱恩说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果被定罪，萨科齐可能面临最高10年监禁和37.5万欧元（约38.6万美元）的罚款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;萨科齐近年来面临多起法律诉讼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年12月，法国最高法院维持了其因腐败和为获得法官的优待而进行影响操盘的定罪判决。萨科齐被要求佩戴电子手环一年，这是法国前国家元首中的首例。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在另一起案件中，萨科齐因隐瞒非法竞选支出被裁定有罪，案件上诉尚在审理之中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;金融检察官称，2005年，当时作为法国内政部长的萨科齐与卡扎菲达成一项协议，以换取政府在国际上获得支持，从而获得竞选资金。卡扎菲在2011年被推翻并被杀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2012年，法国新闻调查网站Mediapart发表了一封据称是2006年12月利比亚情报部门发的文件，文件中提到卡扎菲同意提供数百万欧元资金支持萨科齐的总统竞选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;萨科齐称该文件为伪造。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;调查法官在2013年启动了调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个错综复杂的案件与九起其他诉讼案件相连，调查人员向21个以上外国国家发出了协助请求，试图通过各种中间人和公司追踪疑似资金流动。此案时隔十多年方才开审。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本案还将有12名其他被告，包括萨科齐的前参谋长克劳德·古兰、前内政部长布里斯·侯查夫以及他的竞选资金总监埃里克·乌尔特。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这种所谓非法融资揭示了跨境腐败的机制，通过挪用资金满足私人和政治利益，剥夺了平民基本的公共服务资源，”反腐败组织Sherpa、Anticor和Transparency International在联合声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（1美元约合0.9708欧元）&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="萨科齐就非法2012年总统竞选资金案接受审判的裁决" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OHB2E7RD2NM6HCPCMMXX2OJZGU.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;法国巴黎，2024年2月14日。前法国总统尼古拉·萨科齐出席在巴黎地方法院进行的“比吉明”案件上诉裁决，该案件涉及2012年失败的总统竞选非法资金案。路透社/Gonzalo Fuentes/资料图片&lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 10:24:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/frances-sarkozy-goes-trial-over-alleged-libyan-campaign-financing-2025-01-06/</guid></item><item><title>朝鲜测试中程导弹，布林肯访首尔</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/north-korea-fires-ballistic-missiles-south-korea-says-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周一访问首尔期间，朝鲜进行弹道导弹试射，提醒了加强美国与韩国和日本合作以威慑日趋嚣张的平壤的必要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩国军方表示，朝鲜在中午左右发射了一枚疑似中程弹道导弹，导弹向东飞行超过1,100公里后坠入海中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数小时后，在一次新闻发布会上，布林肯指出此次发射再次凸显了美国、韩国和日本在导弹数据实时共享和三边军事演习等方面的紧密合作的重要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天的试射提醒了我们，我们的合作工作有多重要，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布林肯还警告说，朝鲜与莫斯科的关系正在加深。他说，华盛顿认为，俄罗斯可能与朝鲜共享航天和卫星技术，以换取后者在乌克兰战争中对其的支持，这场战争中有超过1,000名朝鲜士兵伤亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管存在历史上的问题，美国总统乔·拜登本月即将卸任，美国已在其致力于加深与韩国和日本的三边合作方面取得进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但首尔的政治动荡，再加上美国有可能重返唐纳德·特朗普的不可预测统治，使得人们质疑这些努力能否持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上个月，韩国议员投票弹劾总统尹锡悦，并暂停其职务，此前他12月3日宣布实施戒严令震惊了整个国家。尹锡悦的弹劾案正在宪法法院审理中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果尹锡悦被永久罢免，将举行总统选举，而被视为有望胜出的左派批评尹锡悦加强与东京合作的努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布林肯周一还与临时总统赵长},'朴相默做了会面，并在新闻发布会上表示，尽管华盛顿对尹锡悦的行为有严重的关切，但它有信心该国的制度和民主韧性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次试射是自11月5日朝鲜发射至少七枚短程弹道导弹以来的首次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前尚不清楚发射的是哪种类型的导弹，但朝鲜去年的中程弹道导弹测试中出现了新型固体燃料设计，并携带了朝鲜声称是高超音速滑翔飞行器的弹头，这是一种设计机动以避开导弹防御系统的弹头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;朝鲜表示，其所有范围的导弹正在致力于使用固体燃料。固体燃料导弹无需在发射前立即加油，通常操作更简便、更安全，并需要较少的后勤支持，从而使它们比液体燃料武器更难被检测到且更具生存能力。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="朝鲜发射弹道导弹期间布林肯访问首尔" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Q4EPGN5JWZJRLOXVMYUFGA5D6Y.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名男子在首尔观看电视播放的北朝鲜向其东海岸海域发射弹道导弹的新闻报道，2025年1月6日。图文：路透社/金洪基。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国国务卿安东尼·布林肯访问韩国" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/W6D5JB5UK5JCDDSNBFCJX2H75U.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国国务卿安东尼·布林肯（右）与韩国国会议长李完植（左）在首尔国立会议厅举行的会议前向摄影师微笑，2025年1月6日。图文：路透社/李珍 man池。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国国务卿安东尼·布林肯访问韩国" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/L2NWGTKHBRNDJPKY3XQ6EZQ3JY.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国国务卿安东尼·布林肯（右）在首尔举行的联合新闻发布会上与韩国外交部长徐太烈（左）合影，2025年1月6日。图文：路透社/李珍man池。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="朝鲜发射弹道导弹期间布林肯访问首尔" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/N6KUT6J5RNKALPUM3OLNVYFCC4.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名男子在首尔观看电视播放的北朝鲜向其东海岸海域发射弹道导弹的新闻报道，2025年1月6日。图文：路透社/金洪基。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国国务卿安东尼·布林肯访问韩国" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RO3YN52ST5PX5NBKBVN2RFU4I.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国代理总统赵长acr（右）与美国国务卿安东尼·布林肯（左）在首尔举行的会议，2025年1月6日。图文：路透社/李珍man池。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 03:11:51 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/north-korea-fires-ballistic-missiles-south-korea-says-2025-01-06/</guid></item><item><title>印度中部 Maoist 攻击致八名警察及一名司机身亡</title><link>https://www.reuters.com/world/india/ten-policemen-feared-killed-bomb-blast-central-india-tv-report-says-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;印度中央邦查基斯坦格拉地区发生 Maoist 叛军炸弹爆炸事件，造成至少8名警察和1名司机死亡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;警方声明称，受害者的车辆在周一于邦的比贾普尔区受到爆炸袭击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是近期中央邦安全部队遭遇的一系列零星袭击中的最新一起。近期几个月，部队与叛军间的武装冲突频发，导致多名叛军死亡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管过去几十年间，Maoist 叛军的活动区域有所缩小，但印度中央和东部部分地区仍受到长达数十年的叛乱影响，特别是查基斯坦格拉及其邻近地区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maoist 叛军继承了已故中国领导人毛泽东所宣扬的某种形式的共产主义，以游击战方式对抗政府，导致双方频发冲突和伤亡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Maoist 叛军声称，他们斗争的目的是为了使得贫困的印度农民和无地劳工更多地掌握自己土地与矿产资源的控制权，并获得开采这些资源的大中型矿业公司的更大权益。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 10:00:33 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/india/ten-policemen-feared-killed-bomb-blast-central-india-tv-report-says-2025-01-06/</guid></item><item><title>德黑兰称在意大利拘留伊朗人相当于“人质绑架”</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/tehran-says-detention-iranian-italy-amounts-hostage-taking-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;伊朗周一表示，应美国要求在意大利扣留伊朗国民的行为等同于人质扣留。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊朗商人Mohammad Abedini上月在米兰被捕。美国方面怀疑他涉嫌参与针对约旦美军的无人机袭击，伊朗否认与此事有关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Abedini的逮捕与三天后意大利记者Cecilia Sala在德黑兰被拘留有关，Sala当时正持记者签证在当地工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊朗外宣部发言人埃斯梅伊尔·巴哈伊对记者说：“我们在某些国家追捕或引渡伊朗国民被视为人质扣留。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在德黑兰举行的电视新闻发布会上表示：“他们受到的主要指控是规避美国单边制裁。编造司法借口诱捕伊朗国民是违法的、不道德的，也是对人权的侵犯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当被问及Sala的拘留是否与Abedini在意大利的逮捕有关时，巴哈伊表示：“这些事情没有任何关联。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Abedini据称在米兰莱尔扎诺机场被美国通缉，因涉嫌提供用于2023年约旦军方遇袭（造成三名美军丧生）的无人机零部件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，Abedini被关押在监狱内，法庭本月将决定是否批准他保释等候判决，以对此期间的美国引渡要求进行审议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;意大利外交部长上周召见伊朗大使，要求立即释放Sala，并称已表达对该拘留行为的严肃关切。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，伊朗安全部队逮捕了数十名外国人和双重国籍者，大多因间谍罪和安全相关指控被捕。人权组织指责伊朗通过此类逮捕向其他国家索要让步，但伊朗否认此说法。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 10:27:06 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/tehran-says-detention-iranian-italy-amounts-hostage-taking-2025-01-06/</guid></item><item><title>俄罗斯国内战事愈演愈烈，莫斯科称在乌克兰取得进展</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/russia-says-it-captures-kurakhove-eastern-ukraine-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;俄罗斯周一表示，其军队在东部乌克兰取得了重要进展，同时继续抵御乌克兰在俄罗斯西部库尔斯克地区的新一轮进攻，双方在该区域展开了激烈的战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯国防部称，其部队占领了库拉霍夫镇，该镇位于距战略城市波克罗夫斯克32公里（20英里）处，波克罗夫斯克是乌克兰的后勤中心，俄罗斯军队近几个月来一直向该城市推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国防部表示，占领长期坚守的库拉霍夫镇，将使莫斯科的部队加快在顿涅茨克地区的进攻速度。同时，它还声称占领了距波克罗夫斯克五英里的达琴斯克定居点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;使用公开信息跟踪前线的乌克兰监测机构DeepState显示，库拉霍夫镇大部分地区由俄罗斯控制。乌克兰Khortytsia部队声称，俄方继续攻击库拉霍夫镇，而乌克兰部队正在努力识别和驱逐该地区的俄罗斯袭击小组。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;双方正在激烈争夺战场上的有利位置，以期在即将于1月20日上任的美国总统当选人唐纳德·特朗普上台之前占据优势。特朗普承诺将结束这场持续近三年的战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自五个月前的战斗以来，乌克兰的主要成就是占领并控制了位于俄罗斯库尔斯克地区的部分领土，这可能成为未来和平谈判中的重要筹码。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管乌克兰未公开披露周日新发起的进攻细节，但一名高级乌克兰官员表示，俄罗斯“正受到应得的报应”。俄罗斯方面声称挫败了初始的乌军进攻，但预期将进一步的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯方面表示，库尔斯克地区大约有11000名来自朝鲜盟友的部队介入支持莫斯科的军队，这一说法尚未得到官方证实或否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周一表示，超过1000名朝鲜士兵在战斗中丧生或受伤。但未获得通往库尔斯克战场的渠道，难以验证伤亡数字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面对乌克兰的新一轮攻势，美国、英国和欧盟都重申了对基辅的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧盟外交与安全政策高级代表卡雅·卡拉斯在一份对路透社的声明中表示：“乌克兰在捍卫自身方面拥有权利，根据国际法，这一权利可延伸到其领土之外。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯针对乌克兰的非法战争包括从库尔斯克地区发起的多起俄罗斯攻击，因此从国际法的角度来看，那里是俄罗斯军事力量的合法目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务院发言人周日表示：“我们致力于将乌克兰置于战场的最佳位置，这将包括加强安全援助，并利用国会授权的所有可用资源。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国表示，将支持乌克兰直至胜利。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 07:14:33 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/russia-says-it-captures-kurakhove-eastern-ukraine-2025-01-06/</guid></item><item><title>美国将 easing 对叙利亚援助限制，同时保持制裁不变，消息人士称</title><link>https://www.reuters.com/world/us-ease-aid-restrictions-syria-limited-show-support-new-government-wsj-reports-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;美国即将宣布放宽对叙利亚提供人道主义援助和其他基本服务（如电力供应）的限制，同时维持其严苛的制裁措施，知情人士向路透社透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即将卸任的拜登政府这一决定，将向叙利亚新上台的伊斯兰政党统治者传达友好的信号。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此举意在改善战争破坏严重国家的生活条件，同时保持美国的政策杠杆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国财政部发言人对置评请求暂未作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自12月8日闪电般反攻突然终结阿萨德家族长达数十年的统治后，美国官员多次与由前极端组织分支机构征服者伊斯兰组织（HTS）领衔的政府成员会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;HTS曾与基地组织断绝关系，并与其作战，但美国仍将HTS列为恐怖组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华盛顿希望HTS在反恐和组建包容所有叙利亚人的政府方面合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《华尔街日报》报道，拜登政府周末批准了放宽援助限制的计划，该计划授权财政部向提供水、电力和其他人道主义物资的援助组织和公司颁发豁免许可证。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="新年第一天，大马士革日出时分的城市全景" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HF423M5X75MOTB7IEPFGHVBDLE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2025年1月1日，叙利亚大马士革，阿萨德总统被推翻后的新年第一天日出时的城市全景。路透社/阿默德·达尔什/资料图&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 03:31:36 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us-ease-aid-restrictions-syria-limited-show-support-new-government-wsj-reports-2025-01-06/</guid></item><item><title>德国圣诞市场袭击事件死亡人数升至六人</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/german-christmas-market-attack-death-toll-rises-six-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;一位52岁的女性因车祸受伤，在医院去世。当地的检察官办公室发言人表示，此次袭击事件的遇难人数因此增至六人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月20日，在德国中部城市马格德堡发生的针对圣诞市场的袭击事件，造成多人伤亡，震惊了全国，并加剧了对移民问题的紧张情绪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当局描述袭击嫌疑人是一名有反伊斯兰言论历史的沙特50岁精神科医生，其同情德国选择党这一极右政党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当局称，嫌疑人利用紧急出口将车辆驶入圣诞市场现场，在加速后冲入人群，导致超过200人在三分钟内受伤。其在案发现场被捕。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="袭击马格德堡圣诞市场的事件现场” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DIWHXRZ4DBLQHD7KSJH67K2XLM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;受损的摊位立在马格德堡的‘Alter Markt’圣诞市场，一名男子在本月22日晚间通过紧急出口路线将车辆驶入人群。图片：路透社/安娜格雷特·希尔塞/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 08:22:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/german-christmas-market-attack-death-toll-rises-six-2025-01-06/</guid></item><item><title>乌干达军方首脑表示他想斩首反对派领导人</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/ugandas-military-head-says-he-wants-behead-opposition-leader-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;乌干达军事首位指挥官，也是长期总统伊沃里·穆塞韦尼的儿子穆霍齐·卡内鲁加巴表示，他有意向该国最具影响力的反对派领导人进行头颅切割。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/ugandan-leaders-pro-putin-son-touted-presidency-may-face-tricky-ride-2022-05-19/"&gt;穆霍齐·卡内鲁加巴&lt;/a&gt;被广泛认为是其父任乌干达总统以来的接班人。卡内鲁加巴在社交媒体上常发布具有挑衅性的言论，包括2022年威胁要入侵邻国肯尼亚。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;卡内鲁加巴后来为这一威胁道歉，并有时表示某些帖子是幽默的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周日晚，卡内鲁加巴在他的“X”账号上发布了一条帖子，称其父穆塞韦尼（使用了尊称Mzee），是唯一保护反对派领导人鲍比·乌因免受他迫害的人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“如果Mzee不在，我今天就会割下他的头。”卡内鲁加巴写道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;鲍比·乌因的法律姓名为罗伯特·基亚贡吉，他在2021年总统选举中位居穆塞韦尼之后，他回应称这一威胁他不敢忽视，并表示此前已有数次针对他的生命威胁。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;卡内鲁加巴回应道：“终于醒来了吗？我割下你的头之前，要还我们之前借给你的钱。”暗示政府曾向乌因支付过“封口费”，以削弱反对派。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;政府发言人及卡内鲁加巴的发言人未能立即回复评论。军队发言人的发言人拒绝置评。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;政府发言人此前表示，卡内鲁加巴在社交媒体上的帖子应被视为轻松的评论，无需认真对待或反映政府政策。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;鲍比·乌因，一名有明星魅力的音乐家转型为政治家，已经成为穆塞韦尼最强大的竞争对手。他拒绝了2021年选举的结果，指控选票欺诈和恐吓。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人权活动家也指控穆塞韦尼的政府普遍存在讲人权侵犯和任意拘留。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;乌干达政府一再否认选举欺诈和人权侵犯的指控。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="卡内鲁加巴在恩特培的生日派对上接受照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DCAMYG4ZLJP5DGRMY5KIADDYCA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;乌干达总统伊沃里·穆塞韦尼之子穆霍齐·卡内鲁加巴，领导乌干达军队的地面部队，在乌干达恩特培的生日派对上。路透社/奥布巴凯·鲁布瓦/资料照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 07:51:46 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/ugandas-military-head-says-he-wants-behead-opposition-leader-2025-01-06/</guid></item><item><title>布林肯表示对韩国民主进程充满信心</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korean-police-asked-execute-arrest-warrant-impeached-president-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;韩国调查人员寻求延长对被弹劾总统尹锡悦的逮捕令期限，而到访的美国国务卿安东尼·布林肯重申了美国对这一关键亚洲盟友处理政治动荡的信任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;调查尹锡悦对其12月3日宣布的戒严令展开调查的官员未能于周五成功向尹锡悦送达逮捕令，因为总统安全服务人员组成的“人链”阻止了相关人员的接近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦的逮捕令原本应在周一（格林尼治标准时间15:00）失效。周一，调查部门在一份声明中表示已向法院申请延长逮捕令期限，但未说明该延长的期限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦因宣布戒严令而被弹劾，目前也因可能的起义活动面临刑事调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为期短暂的六小时戒严令将韩国这一最强大的民主国家推入了未知的境地。不仅尹锡悦被弹劾，温和派总理也因此成为代理总统，继任了总统职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦的行动得到了华盛顿官员的罕见谴责，包括布林肯的副手库尔特·坎贝尔，称此举“严重误判”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在与韩国外交部长 Cho Tae-yul 的会晤后，布林肯表示美国已向汉城表达了对其所采取的一系列戒严措施的严重关切。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但布林肯在记者会上表示，此后发生的事件表明，韩国作为民主国家的成果“令人印象深刻”，“其品牌非常强大”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们所看到的，以及我们预计将要继续看到的，是一场和平的、完全符合宪法和法治行动的反应。” &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡 Tucker 于12月14日被弹劾，并被暂停总统职务。宪法法院正在审理案件，决定是否将他永久解除职务或重新任命。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩国高官腐败调查办公室（CIO），负责对尹锡 Tucker 的起义活动进行刑事调查，已向警方发出通知，要求他们执行逮捕令。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名警方官员在新闻发布会上表示，警方认为存在关于此类转让逮捕令的法律争议，并将与CIO讨论此事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩联社援引一位警方官员的话说，逮捕令现将由警方联合调查组与CIO共同执行。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡 Tucker 的律师认为，根据韩国法律，CIO 没有调查涉及起义案件的权限。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一，为尹锡 Tucker 提供法律咨询的 Seok Dong-hyeon 表示，CIO 试图转移执行逮捕令的努力实际上表明其调查和逮捕令是“非法”的。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;试图逮捕在职总统的前所未有的尝试加剧了支持和反对尹锡 Tucker 的集会。支持者使用了振兴特朗普希望论的“停止窃选”口号，而持反对意见者则要求惩罚尹锡 Tucker。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一，基督教牧师 Jun Kwang-hoon 领导的一群强硬派尹锡 Tucker 支持者在新闻发布会上描述了为尹锡 Tucker 而战是一场“自由的国际战役”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;声明称，“遗憾的是，韩国没有福克斯新闻”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jun 表示，尹锡 Tucker 支持者将继续在尹锡 Tucker 住所外集会，直到他们“目睹结果”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国国务卿安东尼·布林肯访问韩国" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DEQD3EOJVZIMJEJVVMZC2FQMCM.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国国务卿安东尼·布林肯（左）和韩国外交部长 Cho Tae-yul（右），于韩国首尔外务部于1月6日（周一）会面后在联合记者会上合影。     Reuters/Lee Jin-man/Pool via 布勒帖新闻&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国国务卿安东尼·布林肯访问韩国" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DZFADIYXMRJQTNXJGP2YJ2XDB4.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国国务卿安东尼·布林肯（左）和韩国外交部长 Cho Tae-yul 在会后在首尔外务部的联合记者会上拥抱。     Reuters/Lee Jin-man/Pool via 布勒帖新闻&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="支持罢免的南朝鲜总统尹锡悦的示威者在首尔示威支持被罢免的南朝鲜总统尹锡悦" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI7BMQRABNMJRDKESIZFBTBGLA.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;支持罢免的南朝鲜总统尹锡悦的示威者在首尔他的办公地附近举行示威支持被罢免的南朝鲜总统尹锡悦。     REUTERS/Tyrone Siu&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="反对罢免的南朝鲜总统尹锡悦的示威者在首尔示威反对被罢免的南朝鲜总统尹锡悦" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MR7JGVAK7NKZ3LYV7YT56NNVBU.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;反对罢免的南朝鲜总统尹锡悦的示威者在首尔他的办公地附近举行反对示威。     REUTERS/Tyrone Siu&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="被罢免的南朝鲜总统尹锡悦面临第二次逮捕尝试" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YOESCK32IVPBBMNJL2WZH4PMDY.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;首尔，2025年1月6日。THOMAS KIRKMAN/REUTERS&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="被罢免的南朝鲜总统尹锡悦面临第二次逮捕尝试" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PR2I2VS7VJJPTB57FX2YYRBPS4.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;执政的新国家党议员在首尔尹锡悦的办公地外试图阻止腐败调查办公室（CIO）对尹锡悦的逮捕行动。     REUTERS/Tyrone Siu&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="媒体成员站在韩国利川市的腐败调查办公室（CIO）前" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6MXNHVDF6BNHNKEGY5PMFAKCGU.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;媒体成员站在韩国利川市腐败调查办公室（CIO）前。     REUTERS/Kim Soo-hyeon&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="支持罢免的南朝鲜总统尹锡悦的示威者在首尔示威支持被罢免的南朝鲜总统尹锡悦" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/T3P5GCR3NNOSPDG3RP2AOABZTU.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;支持罢免的南朝鲜总统尹锡悦的示威者在首尔他的办公地附近举行示威支持被罢免的南朝鲜总统尹锡悦。     REUTERS/Tyrone Siu&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="媒体成员站在韩国利川市的腐败调查办公室（CIO）外" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ERLMC3JYBFKHJFP2QD2YIOJACA.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;媒体成员站在韩国利川市腐败调查办公室（CIO）外。     REUTERS/Kim Soo-hyeon&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 01:16:09 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korean-police-asked-execute-arrest-warrant-impeached-president-2025-01-06/</guid></item><item><title>菲律宾部署海空资产监视中国“巨轮”</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippines-deploys-maritime-air-assets-monitor-chinas-monster-ship-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;菲律宾政府已将其军队和海岸警卫队的空海资源部署在其专属经济区内，监控中国最大的海岸警卫船，并将该船的存在视为中国的“恐吓、胁迫与侵略”行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲律宾海岸警卫队表示，这艘长达165米（541英尺）的船只5901号，被称为“怪兽”，周日距离拉米纳斯省海岸约65至70海里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们已经把所有的资源都对准了这艘怪兽船。只要它采取任何挑衅行为，都将受到适当的回应。”国家安全委员会发言人乔纳森·马利亚在接受国家电视台采访时说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马尼拉的中国大使馆未立即回应置评请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，中国与美国盟友菲律宾的关系恶化，因马科斯总统任内，菲律宾对北京所谓的侵略态度展开了反击，双方争端频发。中国政府指责菲律宾反复侵犯其领海。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国声称拥有南海大部分地区，这是每年3万亿美元海上贸易的关键必经之地。中国在该地区及其邻国越南、菲律宾和马来西亚的专属经济区附近拥有强大的海岸警卫队存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北京方面拒绝接受海牙常设仲裁法院在2016年公布的裁决，该裁决认为中国的这些广泛的海洋权利没有法律依据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲律宾海岸警卫队发布的一段视频显示，该警卫队命令中国船只离开该海域，并警告其没有在该地区操作的权力。中方船只通过无线电回应称其正在进行管辖海域内的执法任务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是中国胁迫、讹诈、侵略和欺骗的一部分。他们通过展示这艘船在恐吓我们的渔民。”马利亚说，并表示菲律宾将增加海上力量以支持渔民。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 09:00:42 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippines-deploys-maritime-air-assets-monitor-chinas-monster-ship-2025-01-06/</guid></item><item><title>农民车队前往巴黎重启抗议运动</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/farmers-convoys-head-paris-restart-protest-movement-2025-01-05/</link><description>&lt;p&gt;农民车队于周日出发，试图在巴黎周边封锁道路，抗议他们所说的来自海外的不公平竞争以及过度监管。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法国农民，作为欧盟最大的农产品生产国，于2024年初领导了欧洲范围内的抗议活动，但随着一年的进行，示威活动逐渐平息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，欧盟和南美洲成员国最近在Mercosur集团中的宣布原则上达成自由贸易协议，给反对Mercosur协议的法国农民带来了新的动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法国农民们还对影响他们收益的监管政策表示不满。法国农业工会官员计划于1月13日与法国总理弗朗索瓦·巴罗约会，表达他们的关切。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们不明白农民们当前面临的困苦和困境有多深，”法国农业工会协调农村协调委员会副主席阿梅莉·雷布莱向BFM TV表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;支持欧盟与Mercosur自由贸易协议的人，如德国，认为这为减少对中国的贸易依赖提供了途径，并使欧盟成员国免受美国总统当选人唐纳德·特朗普威胁的贸易关税的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，许多欧洲农民，尤其是法国农民，多次抗议欧盟与Mercosur的自由贸易协议，认为这将导致来自南美洲的不符合欧盟安全标准的廉价商品进口，特别是牛肉等商品。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="法国协调农村(Coordination Rurale)工会农民抗议欧盟与南美国家内Mercosur集团的贸易协议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OADNVMDCCZMTBGVDW4IVNUADSM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月5日，巴黎，法国农民抗议欧盟与南美国家内Mercosur集团的贸易协议。路透社/贝诺特·泰西尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 05 Jan 2025 16:08:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/farmers-convoys-head-paris-restart-protest-movement-2025-01-05/</guid></item><item><title>关于企图逮捕韩国尹锡悦的相关情况你需要知道的</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/what-you-need-know-about-attempt-arrest-south-koreas-yoon-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;弹劾的韩国总统尹锡烈的律师与调查尹锡烈在12月3日颁布临时 martial 法令的高级官员腐败调查办公室（CIO）在该办公室是否有权逮捕并提起刑事指控上存在分歧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前我们所了解的情况如下：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CIO 正领导一个跨部门联合调查组，包括警方和国防部，针对尹锡烈等人进行叛乱和滥用职权等罪名的调查，同时检察官认为有自己独立的调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CIO 成立于2021年1月，作为独立的反贪机构，负责调查高级官员及其家人，旨在限制检察官的权力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，CIO 的调查和控诉权利有限。CIO 无权对总统提起诉讼，一旦调查结束，必须将案件移交给检察官办公室进行进一步行动，包括起诉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡烈的律师表示，根据法律规定，CIO 可以调查广泛的高级官员和违规行为，但并未提及叛乱。他认为 CIO 无权处理此案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;律师们还指出，首尔地方法院发出的逮捕令因未提供合法依据，豁免了刑事诉讼法中有关军事机密信息或官员密件的两项条款，因而违反宪法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡烈的团队已向宪法法院提交了诉状和禁止令，要求审查逮捕令的有效性，尽管此举遭到首尔西部地方法法院周一驳回。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周五，总统安保服务和军方警卫阻止了 CIO 的调查人员逮捕尹锡烈，形成六小时对峙。安保服务负责人朴钟俊表示，CIO 的调查权限和逮捕令的有效性存在法律争议，因此无法合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CIO 表示，已经获得了对尹锡烈的逮捕令，因此，刑事诉讼法中关于军事机密信息或官员密件的两项条款不适用，因为逮捕令仅限于逮捕，不涉及其财产搜查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一，CIO 请求警方执行逮捕令，认为此案如此严重，不应留有任何争议的空间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;警方官员承认存在法律争议，且会与 CIO 讨论此事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡烈的顾问律师作东焕表示，CIO 请求警方执行逮捕令的尝试实际上承认了其调查和逮捕令的非法性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;宪法法院决定，指派一名法官后，启动审理尹锡烈律师提交的诉状和禁止令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首尔西部地方法院驳回了类似诉状，认为 CIO 可以处理尹锡烈的案件，因为叛乱指控包括在涵盖该机构职权范围的滥用职权的指控中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法院还表示，逮捕令免除了两项刑事诉讼法条款，这表明搜查行动仅限于逮捕嫌犯，不影响其财物，法官在此情况下说明逮捕令的原因并非不合法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡烈的律师指责法院的声明为“诡辩术”，表示将考虑上诉更高一级法院。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JIWHHOWBARIXLNC2TGOVTMTOL4.jpg" alt="在首尔一个下雪的日子，一位反对尹锡烈的抗议者在其官邸附近覆盖雪人"&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;在2025年1月5日的首尔一个下雪的日子里，反对尹锡烈的抗议者在其官邸附近将一个被雪覆盖的尹锡烈的塑像。主题图片由路透社记者 Tyrone Siu 拍摄。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 09:14:54 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/what-you-need-know-about-attempt-arrest-south-koreas-yoon-2025-01-06/</guid></item><item><title>三名以色列人在约旦河西岸北部枪击事件中死亡，军队追捕嫌疑人</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/three-israelis-killed-northern-west-bank-shooting-army-pursuing-suspects-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;周一，在以色列占领的西岸凯度姆附近，一辆汽车和一辆公共汽车遭受枪击袭击，造成三人死亡，多人受伤，以色列国家紧急救援服务组织摩西·戴维德·阿多（Magen David Adom，MDA）宣布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列军队电台表示，军方已在该区域周围设置围栏以搜捕嫌疑人，这些嫌疑人被怀疑逃往附近的一个被占领巴勒斯坦村庄。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理本雅明·内塔尼亚胡誓言将抓获肇事者及其同伙，并将他们绳之以法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在X上发布信息称：“无人能逃过制裁。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，西岸巴勒斯坦当局未对相关事件作出回应。巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）虽然称赞该袭击行动为“对抗占领行为的英雄回应，包括对加沙持续的灭绝种族战争”，但未声称对此负责。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2023年10月7日哈马斯武装分子袭击南部以色列以来，西岸暴力事件急剧升级，数百名巴勒斯坦人和数十名以色列人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列国防部长伊扎克·哈伊特表示，已指示军队对袭击采取强硬措施，并称任何效仿加沙哈马斯行径的人都将付出沉重代价。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列极右翼财政部长贝扎莱尔·斯莫特里赫呼吁召开紧急内阁会议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;MDA 称，现场宣布死亡的分别为两位六旬女性和一位约四旬男性，另有七名乘客受伤，其中包括一名六十三岁男性公共汽车司机，情况危重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自1967年战争占领西岸以来，数十万以色列人在西岸定居。大多数国家认为这些定居点非法，尽管以色列否认这一点，理由是旧时和圣经对该土地的联系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦安全部队本月进入北部西岸的杰宁，他们表示这一行动旨在遏制在当地及其周边难民营建立势力基础的“匪徒”武装分子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，以色列部队在杰宁以南的一个镇内向一名三十七岁男子的家庭开火后致其死亡，根据巴勒斯坦官员的说法，一名十七岁少年在纳布卢斯盖萨尔难民营的一次以色列突袭中丧生。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 08:18:11 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/three-israelis-killed-northern-west-bank-shooting-army-pursuing-suspects-2025-01-06/</guid></item><item><title>随着以色列对加沙的袭击加剧，哈马斯与以色列就谈判问题发生争执</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/israeli-strikes-kill-nine-people-gaza-mediators-strive-truce-deal-2025-01-05/</link><description>&lt;p&gt;以色列和哈马斯在周日针对一项暂停加沙地带冲突并遣返人质的协议细节进行谈判，同时巴勒斯坦官员表示，过去周末以色列的加强轰炸已导致百余人丧生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯官员表示，该组织已批准了一份包含34名以色列人质名单，计划作为最终达成停火协议的一部分。但内塔尼亚胡总理办公室迅速发表声明称，哈马斯未提供人质名单。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日稍后，哈马斯官员向路透社提供了名单复印件，名单上列出了34名哈马斯同意释放以在加沙地带可能达成的停火协议中的以色列人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;持续推进停火努力，希望在2025年1月20日当选美国总统唐纳德·特朗普就职之前，达成以色列人质遣返协议，并结束持续了一年半的以巴武装冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在以色列加大对加沙地带军事行动之际，此轮努力正在展开。这个周末，以色列空袭加沙地带导致105名巴勒斯坦平民死亡，医务工作者表示；以色列军方宣称消灭了数十名哈马斯武装分子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务院表示，以色列必须遵守国际法，并采取更多措施确保平民安全。声明称，美国支持以色列自卫权利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列谈判代表于周五启程前往多哈，继续由卡塔尔、埃及调解人以及美国拜登政府主持的谈判。美国政府还敦促哈马斯接受协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯表示，它致力于尽快达成协议，但尚不清楚双方距离达成协议有多近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯官员在接受路透社采访时称，任何返回以色列人质的协议都取决于以色列从加沙完全撤军以及达成一个永久停火协议或者战争结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“然而，至今为止，占领方在达成停火协议和撤军的问题上态度顽固，没有任何进步。”这名官员匿名表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡一再表示，只有消灭哈马斯作为军事和政权力量的地位，战争才会结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列于2023年10月7日对以色列南部的哈马斯武装分子进行报复性袭击，导致约1200人死亡，大约250人被俘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自那以来，以色列军队在加沙地带发动的军事行动摧毁了许多地区，迫使绝大多数人撤离家园，并造成45805名巴勒斯坦人丧生，根据加沙卫生部的统计。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，以色列继续对加沙地带实施空袭。在中部纳西尔特难民营，一户人家遭空袭，造成5人死亡；北部贾巴利亚地区又有4人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当天晚些时候，在南部加沙城的凯恩尤尼斯，一处警察局遭到空袭，造成5人死亡，医务人员表示，尚不清楚死者是否全部为警察。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在日落时分，医务人员表示，有3人在中部加沙的伯赖格难民营空袭中身亡，周日的死亡人数已升至17人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列军方表示，其部队已经空袭了加沙地带超过100个目标，消灭了数十名哈马斯武装分子。声明还称，其部队摧毁了用于最近几天袭击以色列的火箭发射阵地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日稍后，军方表示，其部队在加沙地带贾巴利亚地区杀死了上周参与了10月7日袭击以色列行动的一名伊斯兰圣战武装分子。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="以色列空袭加沙城一所房屋后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EDYSHOUYEFKYHA27QT2W5IZKSY.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;加沙城，2025年1月5日。路透社/Dawoud Abu Alkas&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="加沙地带偏远地区遭破坏的建筑景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/X2WWXMYFVNJEPJS5SPHQFRVMZA.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;加沙地带贝特哈农，2025年1月5日。路透社/Kai Pfaffenbach&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="加沙地带上空升起的烟雾" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQQP2V2I5FLCPCF2G45ZDLPPCA.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;加沙地带，2025年1月5日。路透社/Kai Pfaffenbach&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="以色列空袭加沙城一所房屋后的场景" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SMCD2IHRBKLFN4PBNLLFD27WI.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月5日，加沙城希克什拉温区，遇袭房屋废墟处，两名女孩走在现场。路透社/Dawoud Abu Alkas&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="以色列空袭加沙城一所房屋后的场景" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NFAPGMQCIRJKBGKBP3FCV45ZGA.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月5日，遇袭房屋废墟处，一名巴勒斯坦人检查现场。路透社/Dawoud Abu Alkas&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 05 Jan 2025 13:11:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/israeli-strikes-kill-nine-people-gaza-mediators-strive-truce-deal-2025-01-05/</guid></item><item><title>独家：格伦费尔幽灵再现——英国使用致命建筑材料的公司未受惩罚</title><link>https://www.reuters.com/world/uk/ghosts-grenfell-no-penalties-uk-firms-that-used-deadly-building-material-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;2017年，致命的格伦费尔塔大火引发了人们对英国多地高层公共建筑使用易燃外饰材料的广泛关注。政府当时承诺，涉事建筑承包商必须为疏忽行为承担责任并支付相应的赔偿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据路透社对逾百栋建筑的审查结果，自事件发生以来的七年时间里，大多数不符合防火标准而安装了易燃外饰材料的承包商依然没有因财务赔偿而受到追责。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外饰材料是应用于新建筑或现有建筑表面的一种隔热材料，用以改善建筑的热性能。格伦费尔塔大火导致72人死亡，公众意识到了英国多地高层建筑使用易燃材料的潜在风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为迅速解决这一问题，英国政府动用大量公共资金用于公立宿舍的易燃外饰材料替换工作，随后又计划通过与建筑业主合作，鼓励将建设合同商起诉至法庭，以追回纳税人所支出的费用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据英国相关法律，如果业主没有按照建筑条例进行翻新，则可以起诉负责施工和设计的相关方，甚至材料制造商，要求承担修复费用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社审查发现，26家地方行政机关和非营利住房协会管理下的103栋涉及问题外饰材料的公共宿舍建筑中，只有5家（占25栋建筑）向安装其易燃外饰材料的公司寻求了一定程度的赔偿。其中，3家成功获得部分赔偿，另外2家还在调解过程中尚未进入法庭程序。最终回收的资金总额仅占重做103栋建筑所花费的2.6亿英镑（约合3.25亿美元）的13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;四名代理过格伦费尔事件前后相关诉讼案件的律师认为，政府设立的用于弥补修复费用的基金规则无意间为批评者提供了法律追责的障碍：若公共住房机构胜诉，赔偿金需上交给政府，且败诉方还需自行承担诉讼费用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国全国住房联合会表示，政府本可以通过承担诉讼费用和提供法律指导来鼓励更多赔偿案件的提出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社未发现有政府有意计划阻止赔偿案件的通知。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，英国住房、社区与地方政府部表示，国家级外饰材料更换方案更侧重于尽快移除危险材料，而非从承包商处追责其成本。该部门拒绝对影响法律诉讼追责于承包商的行为以及施工企业总赔偿金额等疑问发表评论，同时也没有说明是否会调整相关制度以促进更多案件的提出，从而帮助政府追回公共资金的部分支出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社的分析是首次广泛审查，在涉及使用不合格外饰材料的建筑承包商是否为公共宿舍建筑后续更换外饰材料贡献了重要力量，并揭示了迄今为止针对承包商提起的诉讼案件数量较少的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;格伦费尔危机联合反对团体的共同负责人吉尔斯·格罗弗表示，路透社发现的低额赔偿索赔数量令人失望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人沮丧的是，尽管政府承诺承包商需付出代价，但施工方事实上并未为此承担废除这些建筑所必需的费用。”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年6月14日，格伦费尔塔这栋建筑物的燃爆侧翼发生了一场大火，导致数十名居民死亡，其充满塑料填充物的外围壁板使得一家公寓的小范围火灾迅速演变为西伦敦24层建筑的大规模火灾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国政府宣称当时安装的壁板不符合安装时的防火条例标准，官方调查报告也证实了这一点，并指出负责的公司连声称是符合法规标准的说法都没有提出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;火灾发生后，地方自治行政机构和提供经济适用房的社会住房协会在对全国各地的建筑进行检查时发现，类似的壁板以及其他不符合防火标准的外饰材料被安装在众多建筑上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据政府审计机构的报告，超过700栋公共宿舍建筑在格伦费尔悲剧后进行了外饰材料更换，而大约1800栋建筑仍需通过更换外饰材料来确保安全。修复整个过程中将耗费超过40亿英镑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府审计机构指出，由于公共宿舍业主没有资金储备，最终最终可能由政府承担这笔费用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;替代公共资金用于支付修复费用的选择，则是让房地产所有者对施工承包商、设计方案者或产品制造商提起诉讼，他们对原始外饰材料负责。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社通过地方机构的声明、媒体资料和其他来源，确认了需要进行壁板更换的建筑。通过法定财务文件、卫星图像、规划文件、信息自由请求以及与多名律师、住房协会和地方政府的讨论，路透社查证了起初安装的壁板是否符合防火标准。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国建筑协会建造工会会长苏珊娜·尼克尔表示，该行业承认不合格的外饰材料不应该被安装，但行业认为施工企业自身还没有足够财力来单独承担所有修复费用。她说设计师和其他产品制造商也应承担部分责任，应该共同分担修复费用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有企业会自行承担责任，除非它清楚自己将是问责的对象。”她补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;参与路透社报道中审查的施工企业包括英国的威尔莫特·迪克逊和阿铝特，法国上市企业普伊古集团（百味林）及美国私人股权投资公司艾波罗集团所有的企业。威尔莫特·迪克逊、普伊古和艾波罗集团拒绝对相关合同表达意见，而阿铝特则未能回应相关质疑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大多数公共住房提供商在是否提起或不提起诉讼方面拒绝说明原因，但涉及格伦费尔悲剧后设立基金规则为公共住房提供商提供部分资金补偿和追责的国家住房联合会及受访律师认为，这些规则明确了答案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2018年，英国政府首次设立可以确保资金紧张的公共宿舍业主能够尽快使建筑安全的基金。政府称基金接收者被预期追究合理的承包商责任并还款，补偿金来自与承包商的诉讼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2018年以来设立的基金已向26个郡级政府和住房协会提供逾3亿英镑经费，但公示数据显示，仅收到不足100万英镑的赔偿基金。根据信息自由请求，所得资金不到基金总支出的3%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例如，谢菲尔德市议会决定不针对虚假信息服务公司摩根·辛达尔提起诉讼。该议会称，安装不符合标准聚乙烯芯材料的板材，该公司安装的材料类似于事件中的板材，但表示可能通过法院解决公有利益问题，因政府已承担重做费用，因此不会以诉讼作为方案，维护公共税收的切身利益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二，位于爱丁堡的布罗迪律师事务所法律事务主任埃里克·约恩斯表示，因政府不提供诉讼支持却希望从中获利的可能性，极大减少了社会住房提供商的法律追责积极性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摩根·辛达尔表示它认为自己与汉诺威塔无关，但并未详细说明。谢菲尔德市议会拒绝对该事例发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社审查发现中，有26家建筑业主中的3家最终收到了由承包商提供的赔偿金。其中，挪威海港城市住房协会在政府设立首个修复基金之前单独提出索赔，据其账面显示，西兰德建设集团因安装了2013年部分翻新的聚乙烯芯材料壁板，需承担三栋建筑的安全成本。这家住房协会从西兰德建设集团获得了400万英镑的赔偿金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西兰德建设集团称，其未故意安装不合格产品。但其拒绝回答关于西兰德或看见其余23栋由路透社发现装有聚乙烯芯料板的建筑的相关问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;共同生活于汉诺威塔33年的前消防员、该建筑15层住户约翰逊·科瑟顿表示，管理者没有因承包商在邻近建筑物安装了不合格外饰材料进行问责，令他愤怒。科瑟顿认为居民们受到了一场潜在火患的威胁，他们可能会像格伦费尔悲剧的受害者一样死去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我住在15楼。”这位68岁的住户说，“同样的情况也可能发生在本楼。毫无疑问，我们可能会全部遇难。”&lt;/p&gt;
        
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="格伦费尔塔大火中的火焰和烟雾" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ASZ35TCNXVPHLA6Y7RPRKKLK6I.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;英国伦敦西区格伦费尔塔公寓大楼发生大火，路透社/托比·梅尔维尔（2017年6月14日，档案照片）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="装有危险材料的英国建筑的高层公共住房" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PD7CY74NRKLLOURRJZ3FT53TI.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;照片显示的是位于伦敦中心丘吉尔区萨彻尔斯庄园附近的高楼公共住房外披新外饰材料。2024年11月8日，路透社/汤姆·伯金（文件照片）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="2017年伦敦格伦费尔塔火灾被害者的悼念墙" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UOCFNCME45LMBHXNCTJUGA6DTY.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;9月4日，在英国伦敦，格伦费尔塔罹难者悼念墙前挂满了纪念物和留言，当天正式发布了英国公共调查机构进行的关于2017年悲剧的第二次官方报告。路透社/托比·梅尔维尔（文件照片）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="伦敦北部牧草地路街区的公共住房建筑" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7BSLTKMFVNM3BF5TIFPEJNJ6DU.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;位于伦敦北部牧草地路街区的公共住房建筑于2012年进行了翻新，外墙曾包裹过可燃材料，2017年格伦费尔塔大火揭示这类材料的危险性后，已离开的可燃材料被更换为当前外饰材料。2024年11月8日，路透社/汤姆·伯金（文件照片）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="伦敦北部牧草地路街区的公共住房建筑" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DYCE4MPTBZK3XCALHB5LIS7Z6M.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;位于伦敦北部牧草地路街区的公共住房建筑也于2012年进行了翻新，外墙包裹过可燃材料，2017年格伦费尔塔大火揭示这类材料的危险性后，已离开的可燃材料也被替换为目前的外饰材料，2024年11月8日，照片同样的部分建筑也出现在记录中。路透社/汤姆·伯金（文件照片）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 06:05:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/uk/ghosts-grenfell-no-penalties-uk-firms-that-used-deadly-building-material-2025-01-06/</guid></item><item><title>奥地利在中间派谈判失败后 toward coalition talks led by 极右势力</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/austrian-conservatives-hold-crisis-meeting-after-chancellor-quits-2025-01-05/</link><description>&lt;p&gt;奥地利周日朝着由极右翼的民权党(FPO)主导的联盟谈判迈进，此前试图在没有FPO的情况下组建中立政府的努力宣告失败，促使总理卡爾·内哈默辞职。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;内哈默在周六晚宣布辞职，他曾领导了针对中立联盟的三方和随后的两党谈判，旨在抵消民权党(FPO)的 Eurosceptic 和亲俄罗斯立场。民权党在9月的议会选举中以约29%的得票率位居第一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;内哈默的保守自由党(OVP)周日任命秘书长Christian Stocker担任临时领导人。Stocker长久以来反复重申内哈默的立场，即自由党不会与民权党(FPO)领队Herbert Kickl联合执政，但他周日表示情况已经发生变化。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我期待着政党中得票最多者的领导人将被委派组建未来政府的任务。如果邀请我们参加这些（联盟）谈判，我们将接受这项邀请。”Stocker在接受媒体采访时说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“因此，这不是关于赫伯特·基克尔或是我，而是关于国家急需稳定的政府。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自由党是唯一一个尚未明确排除与民权党结盟的议会政党，如果与民权党结盟，他们将共同掌握议会多数优势。内哈默曾针对Kickl展开批评，称其为阴谋论者，而Kickl坚持表示他将在任何由民权党领导的政府中出任总理。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;总统亚历山大·范德贝伦是一位左翼绿党的前领导人，他在某些问题上对让基克尔担任总理表示保留态度。选举结果公布后，范德贝伦没有立即要求基克尔组建政府，以表明没有其他政党愿意与基克尔合作结盟。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;范德贝伦在讲话中提及，“自由党的部分人反对与赫伯特·基克尔领导的民权党合作的声音变得更为平静，这也就意味着，一条新的道路可能正在出现，而在以前并不存在这条道路。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;民权党在20世纪50年代成立以来，一直保持为联合政府的较小伙伴，最近一次是从2017年到2019年与自由党结盟。然而，它从未在领导人曾是纳粹党党员的情况下领导联合政府。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;内哈默联盟谈判的失败突显了许多欧洲国家的中立派政党在无需极右翼支持的情况下组建稳定政府日益困难的情况。民权党的支持率继续增长，领先于自由党和社会民主党近10个百分点，而后者的支持率则下降。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自由党和民权党在一系列问题上持相同立场，尤其是在移民问题方面采取强硬立场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，在谈到如何缩小预算赤字的问题上却出现了分歧。预计2024年和2025年的预算赤字将超过欧盟设定的3%的经济产出上限。两党都主张减税，但民权党承诺削减自由党的一些既得利益，如商会的力量。他们在民权党反对援助乌克兰以及导弹防御系统等问题上存在分歧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;民权党与匈牙利总理维克托·奥尔班的少数派政党Fidesz结盟，声称是在捍卫奥地利的中立。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kickl在Facebook上发布了一份简短的声明，批评此次谈判失败。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们不对时间的浪费、混乱的局面以及信任受损负责。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="奥地利人民党(OEVP)在维也纳展示选战宣传海报" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXD3DMM44ZKUNBISHPAXVRDNSU.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;Christian Stocker，奥地利人民党(OEVP)秘书长，在维也纳展示选战宣传海报时会见媒体。路透社/Leonhard Foeger/资料图片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="维也纳联盟谈判后的新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SWTG2CALA5IXRM2ME5DKDQD6T4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;奥地利总理兼自由党(OeVP)主席卡爾·内哈默、社会民主党的安德烈亚斯·巴尔勒和NEOS党的贝特·迈宁-赖辛格在维也纳联盟谈判后的新闻发布会。路透社/丽莎·吕特纳/资料图片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="自由党(OEVP)主席兼总理卡爾·内哈默在维也纳的媒体出现" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PGXAXZMTDRK4JPQAKDE6ADNB34.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;自由党(OEVP)主席兼总理卡爾·内哈默在发布其竞选纲领时在维也纳的媒体出现。路透社/Leonhard Foeger/资料图片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 05 Jan 2025 11:13:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/austrian-conservatives-hold-crisis-meeting-after-chancellor-quits-2025-01-05/</guid></item><item><title>肯尼亚警方如何掩盖反政府抗议者死亡事件</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/how-kenya-police-cover-up-killings-anti-government-protesters-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;生于一九九三年的查尔斯·奥沃诺在七月的一次反政府抗议活动中，于内罗毕附近因枪伤头部身亡，根据路透社看到的尸检报告显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，肯尼亚警方记录其死因为交通事故，其兄弟表示，此说法源于警方向他展示的太平间登记簿，他通过视觉辨认出了奥沃诺的尸体。路透社未见到该登记簿的具体记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一起案件中，警方称沙奎勒·奥比耿在一次交通事故中身亡，其父亲向路透社证实，也指出了太平间登记簿中的相关记录。然而，政府自己的尸检报告，路透社看到的资料显示，奥比耿死于颈部枪伤。奥比耿也是一名抗议者，他的死亡日期与奥沃诺相同，地点也是临近内罗毕的基腾吉兰地区，路透社看到的报告中显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在肯尼亚，太平间登记簿记录警方报告的死因，公共病理学家通常仅在亲属确认身份后才进行尸检。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社采访了三名参与抗议活动单位工作的警员，他们称肯尼亚警方有时会在太平间登记簿中将由警员导致的死亡事件误记为“事故死亡”、“民愤”或“溺水”，以掩盖事实。这些警员要求匿名以避免敏感问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社查证了四份由公共病理学家在确认死者身份后完成的尸检报告，涉及奥沃诺、奥比耿及两名其他在或之后的反政府抗议活动中身亡的年轻人的案件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在三起案例中，家属描述了太平间登记簿中记录的死因与尸检报告中结果之间的差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所有尸体在太平间都标注了号码，这些号码被记录在登记簿中。虽然奥比耿和奥沃诺在进入太平间时未被记录姓名，但其家属通过匹配登记簿记录和尸体上的号码，确认了他们的死因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社无法独立验证家属提供的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三具尸体归属警察记载为“民愤”，家属表示，据他们查阅的登记簿显示。然而，有两名目击者向路透社证实，奥达优尔沃玛在七月三日的一次抗议活动中被警方带走，随后陷入昏迷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第四位抗议者丹泽尔·奥蒙迪的尸体于七月六日在一处水塘中被发现，距离他失踪九天之后，尸检记录其死因为溺水。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;肯尼亚国家警察服务未对该报道提及的具体案件作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;肯尼亚总统威廉·鲁托、副总统和内政部均未回应关于此事件的问询。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;成千上万的年轻肯尼亚人在全国范围内的抗议活动中走上街头，抗议税收上涨和政治腐败，从六月下旬开始。副内政部长基瑟·金迪基称，抗议活动中，人权组织指出警方发射实弹导致42人丧生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些知名人权组织指控肯尼亚当局掩盖多起警方杀人事件，未解释的绑架和非法拘禁行为与抗议活动有关，这些抗议活动因其年轻的人口群被称为“Z世代抗议活动”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;肯尼亚人权委员会，一个政府资助的机构，在抗议活动自六月开始到十二月的期间记录了82起强迫失踪案件，相较此前18个月的9起案件而言显著上升，该委员会在十二月二十六日的一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据三位警员和人权观察非洲分部副主任奥西恩诺·纳姆瓦亚向路透社透露，部分疑似绑架案与肯尼亚刑事调查部的一个暗中行动单位——刑事调查部行动团队（OAT）有关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;肯尼亚国家警察服务发言人伦丽·翁唐戈在接受路透社采访时称，她对此行动团队及其指控一无所知。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谈及警方杀人和非法拘禁的指控，翁唐戈表示，构成正式投诉的案件将由独立警务监督机构（IPOA）调查，该机构调查警察暴力行为案件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;IPOA在七月发布声明称，已登记10起非法逮捕、绑架和失踪案件，包括奥蒙迪在内的另一起案件也在报道中提及。四位被路透社采访的人表示，他们或亲属已向IPOA提交了投诉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;IPOA未回应关于此请求的采访。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社七月十六日在基腾吉兰抗议活动中拍摄的照片显示，奥沃诺的尸体躺在街头，其头部附近有喷射的血迹，一名警察手持火枪站在其前方。奥沃诺身着的衣物与其抗议和尸检照片中的伤口一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;副内政部长兼当时负责警方管理的内政部长肯迪基在十二月接受采访时称，抗议活动“不幸导致了人员伤亡”。他补充说，部分伤亡是通过警方行动造成的，且警方在特定情形下允许使用致命武力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在十二月三十一日的演讲中，鲁托承认“安保人员存在过度和散布法外行动的情况”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;太平间登记簿&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本次报道中，路透社审核了内罗毕殡仪馆，肯尼亚最忙碌的公立太平间，针对抗议活动期间及之后三个月的登记簿记录。该太平间由当地市政府运营，提供的登记簿由太平间负责人，一名医生提供。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;太平间负责人和内罗毕卫生部门主任均拒绝接受采访。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从六月二十五日，议会抗议活动的当天，到九月三十日这段时间，警方记录了九例枪伤致死事件，相比于上一年同期的记录，数量减少了近一半，审核档案显示。这些笔记仅在警方提供身份信息时才列出具体姓名。六月二十五日至三十日期间，也仅有一次涉及枪伤的死亡记录，这是抗议活动最激烈的时期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在相同的时间段内，警方记录了94例被定性为“民愤”和“溺水”的死亡事件，与上一年同期的59例相比有显著增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;7月内，该太平间共接收了694具由警方移送的尸体，这一数字较上一年同期增长了四分之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当餐馆经理乔治·奥比耿在基腾吉兰抗议活动后六天前往内罗毕殡仪馆寻找其子沙奎勒时，工作人员起初没有让他进入，并告知他最近收到的所有尸体都是事故受害者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最终，他得以进入并向工作人员确认了其子。这一青年颈部一侧有明显伤口，奥比耿向路透社展示了其伤情的照片。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;晚些时候的尸检报告指出，奥比耿被近距离枪击身亡，奥比耿分享的照片显示了这一结论。路透社未能确认此前阳光，四份解析的医务官中，三位未获授权接受采访。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第三起案件中，奥达优尔沃玛于七月三日在一次抗议活动中陪伴朋友行进，数人被身着制服和平民服装的警察抓起，被强行塞入一辆车内并遭围殴，与抗议活动一同出席的两位朋友和奥达优尔沃玛的叔叔向路透社证实。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大多数被释放，但奥达优尔沃玛因昏迷且伤势严重而被带走，一位朋友向路透社表示，他是第一个被捕获释放的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;警方在五周后将其尸体送入内罗毕殡仪馆，当时表示在公路上发现了一具“躺着的”死尸。 intuitively4810分享的照片显示，尸检报告将致死原因记载为“钝器造成的多处损伤”，奥达优尔沃玛的叔叔称，在登记簿中，奥达优尔沃玛的死因被记录为“民愤”。路透社未见过该记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刑事调查部门特殊服务单位（SSU）面临数百起指控，包括肯尼亚人权益组织（Kenya chapter）指出的自2019年到2022年九月的500多起非法杀人案和数十起被迫失踪案件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年10月，总统鲁托上任后几周，解散了SSU，并称其“任意杀害肯尼亚公民”。此前总统乌胡鲁·肯雅塔以及警方官员均未公开回应鲁托的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;SSU遣散后，另一支刑事调查部门队伍参与了对抗议者的镇压，包括此类事件中的杀人与绑架，三位警员向路透社表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;名为OAT的队伍已吸纳了前SSU的成员，人权观察非洲分部的纳姆瓦亚向路透社指出，引用了警方内部消息来源。路透社无法证实OAT的涉罪行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;警方未回应关于OAT的活动或规模的采访 请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大学学生奥蒙迪的尸体在内罗毕郊区的一个废弃采石场旁一个池塘内被发现。其父艾摩德·奥提诺的儿子奥蒙迪的尸检报告是由公共病理学家出具的，奥提诺向路透社提供了该报告的复印件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在溺水之前，发生了其他事情，“于奥蒙迪，其是一名五十岁的私人保安，未进一步解释。他补充说IPOA承诺进行调查。IPOA未回复关于奥蒙迪案件的路透社询问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社采访了七位被绑架或认为亲属失踪的人。所有六名被绑架者的身份均为抗议者或政治行动者，包括知名人权活动家鲍布·恩贾吉和阿斯拉姆·龙顿尼，后者参加了抗议活动并被拘留超过一个月。三位家庭成员的亲属声称被武装分子从家中或街道上带走。一人至今下落不明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;带有六位警察陪同抗议活动部署者声称，在一次行动中，一名街头被抓的学者朱罗夏·卡亚奥被一群男子以金属棍殴打，被问及为何参加议会抗议。在被释放后的两天内，他还透露了被捕者的要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们问我，如果你为我们效力会怎样？我们会帮助那些对我们活动现场提供了信息的人，“卡亚奥说。路透社无法核实卡亚奥的抓捕者是否为警察。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="肯尼亚抗议者的尸检引起了对其警察掩盖行为的担忧，同时伴随着一系列绑架事件" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/O3AMG2MIMZIKFMPFHNXPRBFSVQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;
抗议者在抗议政府批评者失踪的事件时在内罗毕市中心的阿加汗大道上被警察拘留。2024年12月30日。路透/托马斯·穆库雅/文件照片
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="肯尼亚抗议者的尸检引起了对其警察掩盖行为的担忧，同时伴随着一系列绑架事件" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IEDVLFCKXRIZJDRQ5FST2CGI2I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;
抗议者在抗议政府批评者失踪事件时在内罗毕市中心的阿加汗大道上回应警察投掷的催泪瓦斯后散开。2024年12月30日。路透/托马斯·穆库雅/文件照片
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="肯尼亚抗议者的尸检引起了对其警察掩盖行为的担忧，同时伴随着一系列绑架事件" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RQF6L5R7AZLVTFXLOC5TE4RSNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;
在反对大增税的抗议活动中，内罗毕附近基腾吉兰县的抗议者被警方驱散。2024年7月16日。路透/莫妮卡·姆旺吉/文件照片
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="肯尼亚抗议者的尸检引起了对其警察掩盖行为的担忧，同时伴随着一系列绑架事件" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZTUDWT7SJJJDPHZAOP7NEDSHY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;
抗议者在反对大增税的抗议活动中被内罗毕警方驱散。2024年7月16日。路透/莫妮卡·姆旺吉/文件照片
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 10:06:41 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/how-kenya-police-cover-up-killings-anti-government-protesters-2025-01-06/</guid></item></channel></rss>