<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 29 Nov 2024 20:31:22 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于周五去世，享年74岁。他在本月早些时候在一所超级戒护监狱中被另一名囚犯袭击。监狱当局通报了这一消息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的大规模杀人犯之一，皮克顿于2007年被判定在不列颠哥伦比亚省的养猪场杀害毒瘾者和妓女，并肢解其遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被判定杀害六名妇女，这些妇女的部分遗体在其靠近温哥华的破败庄园中被发现。在判处其终身监禁后，政府检方撤回了对其另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿因在5月19日于魁北克州监狱内遭受袭击后去世。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区产生了毁灭性的影响。”法院声明中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这六名受害者是当时超过60名在温哥华贫穷、毒品泛滥的东廊区消失的妇女中的一小部分，直到2002年初皮克顿被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;33名受害者的遗体或DNA样本，其中许多人为原住民，在距温哥华市中心以东约25公里的波尔夸特兰（Port Coquitlam）皮克顿的养猪场中被发现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，皮克顿据称撰写的书籍在亚马逊上架不久后被下架。当时《温哥华太阳报》报道说，连环杀手在书中声称自己无辜，并被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社请求亚马逊删除此书，并向受害者家属致歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的法庭案件始于新西敏市" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿，这张未日期标注的法庭电视照片摄于他的波尔夸特兰住所。路透社/环球电视网/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因 ANC 选举失利而声势削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲民族大会（ANC）党后，在本次大选中最终遭受了有史以来最糟糕的选举结果，他的权力将会大大减弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来自大约71%投票站的数据显示，这次选举中，ANC的得票率低于42%，相比2019年上一次选举时的57.5%，急剧下降，这是ANC自废除种族隔离以来首次失去过半数支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举结果的重大打击意味着，作为纳尔逊·曼德拉的前解放运动组织，ANC必须与其他一个或多个较小政党商讨达成结盟或其他形式的合作，才能继续治理国家。它可能需要在政策上作出妥协，或者让出关键内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为前工会领导人的拉马福萨，可能会面临反对党及其党内批评者的辞职呼声，但ANC的高级官员却支持他继续留任，并且分析普遍认为没有明确的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有一个统一的候选人可以接替拉马福萨的位置，”来自开普敦大学的政治学教授安东尼·巴特勒表示，他撰写了拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的一项民意调查显示，拉马福萨在此次选举中拥有政府高层中最高的民意支持率，党内派系斗争可能使得任何针对他的动员行动变得更加复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于ANC在此次选举的表现，拉马福萨尚未发表评论。他的发言人表示，当周日宣布全部初步结果显示时，他将发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨担任总统的未来曾在2022年因独立调查报告发现他可能在农场仓库内隐藏的现金事宜中不当行为而受到质疑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认了该丑闻的指控，并因此事件被称为“Farmgate”而失利，但在2022年稍后他重新赢得了ANC五年的领导任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次周三的选举因选民对失业率高、犯罪率高以及电力短缺等问题的愤怒而备受关注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨当选ANC领导人，承诺了净化政党形象和重新振兴经济，以回应前任、被称为“祖马”的九年内丑闻频发以及经济衰退的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，自他担任国会议长以来，最初的狂热很快褪去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多来，经济依然停滞不前，高级ANC官员中依然存在丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周这一刻决定性的打击来自他的劲敌祖马，祖马支持新政党uMkhonto we Sizwe，该党表现出色，大大削减了ANC的支持率，特别是在祖马的故乡夸祖鲁-纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马已经把拉马福萨和ANC困住了。他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省是脆弱的，”分析师拉尔夫·马特赫加说。“这是拉马福萨项目结束的时候了……选举失败后不可能一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革上似乎犹豫不决而受到批评，这与他作为工会领导者在八十年代展现的决心大相径庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者却赞扬他的和解能力以及他为南非作为一个“全球南方”的倡导者而做出的努力。这个术语简而言之，指的是低收入和发展中国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是全球最突出的声音之一，呼吁更加公平地分发疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交针对以色列的种族灭绝诉讼请求，法官本月裁定以色列必须停止对加沙城拉法的军事袭击。以色列对此强烈反对，并继续展开对拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC在过去三十年取得的成功，但批评者认为他未能为南非面临的最大挑战提供新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ANC在选举前的最后一场竞选集会上，他承诺“做得更好”，在支持者聚集在索韦托足球场的近十万人大众面前发表讲话。许多人在他演讲未完时就离开了。&lt;/p&gt;
 
&lt;img alt="西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" style="width: 640px;"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中 gradual 深陷乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登放松对乌克兰在俄境内使用美国武器的部分限制，这是一个即使规模较小但仍具有重要意义的步骤，有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨边境攻击。专家指出，这可能为战斗局势带来转机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美国武器打击俄罗斯领土内的目标存在重大风险，担心这可能触发与核武拥有的俄罗斯之间的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这与美国对基辅的其他军事限制相吻合，这些限制已陆续取消，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，该决定自周四起生效，专门针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，该决定允许基辅使用美国提供的武器反击“攻击他们或即将攻击他们”的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这授予前线乌克兰士兵使用美国提供的高机动火箭炮系统（HIMARS）发射具备制导多管火箭系统（GMLRS）导弹及其他装备，对跨境俄罗斯部队进行反攻的许可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰国立战略研究所研究员Mykola Bielieskov表示：“这一决定有助于稳定前线，并可能在俄罗斯军队尚未固守时，将他们从哈尔科夫地区赶回。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员Philip Ingram表示，该决定将减少基辅在东顿巴斯关键战场的兵力调动需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将在攻防中处于劣势，不得不重新考虑他们在哈尔科夫地区的攻击战术。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可追溯至几周前。乌克兰方面在5月13日安全视频会议上提出了这一请求，并在会上与白宫国家安全顾问Jake Sullivan、国防部长Lloyd Austin和联合参谋长主席C.Q. Brown将军进行了讨论。美国官员表示，当时讨论结果为放宽限制。Sullivan于5月15日向拜登提出了建议，后者同意基辅有权在俄罗斯领土上进行反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统Volodymyr Zelenskiy在5月20日的Reuters采访中呼吁合作伙伴采取这一措施，但当时表示：“迄今尚未出现积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foreign Policy Research Institute的Eurasia项目高级研究员Rob Lee认为，俄罗斯利用拜登对境内打击的禁止措辞在其与哈尔科夫接壤地区建立了一个安全反击点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫，乌克兰第二大城市，距离边境仅约30公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其大炮、防空系统、电子战、指挥与控制等固定在边境线内，具有一定的‘避难所’效应。”Lee说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，Lee和其他专家认为，这一决定本身短期内可能不会显著改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定不太可能大幅改变前线的移动态势，但会使俄罗斯更难以继续进行这种跨境作战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingram表示，俄罗斯缺乏足够的兵力对哈尔科夫地区发动大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力从东北方向单独制造足够的战斗能力来威逼哈尔科夫，这需要俄方在东线战场上大幅减员。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员不要允许乌克兰将其武器射入俄罗斯领土，并在周二再次警告核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月寻求扩大使用美国武器的能力，特别是在俄罗斯在战场优势逆转后，俄罗斯在战场上处于不利地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，泽连斯基在与《卫报》的采访中被引述为呼吁美国批准打击俄罗斯领土深处的目标，仅距宣布政策调整不到一天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Strategic and International Studies（SIPRI）华盛顿智库的研究员Mark Cancian表示，拜登的行动仅是一小步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的重大转变，但是一步。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将要求下一步：打击更广泛的军事目标——可能不是直接威胁哈尔科夫，但在其他区域的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五于布拉格的讲话中未明确表示拜登政府是否有可能扩大政策允许在俄罗斯其他地区进行打击。但他也没有排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来我们将继续进行必要的调整和适应，”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="俄罗斯导弹袭击后哈尔科夫地区的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年5月30日，乌克兰哈尔科夫地区Mala Danylivka村的儿童和青年体育骑术学校遭俄罗斯导弹重创，现场仍有消防员在作业，摄影师：Valentyn Ogirenko / 2024年路透社 / 2024年资料照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争被判有罪</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本段包含第17段强烈的语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普站在纽约特朗普大厦内面对镜头，发表了一番既符合其法律斗争也符合其政治斗争的信息：他已准备好战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约一家陪审团裁定他因伪造文件以隐瞒支付封口费给一名成人电影明星的三十四个罪名全部成立的次日，共和党总统候选人愤怒而混乱地列举了他的对手和不满，言语充斥着怨言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称主审法官胡安·梅尔罕为“腐败”和“恶魔”。他形容对手乔·拜登—他将在11月5日的大选中与之竞争的民主党总统候选人—是“我们国家历史上最糟糕的总统”。他抨击了出庭作证反对他的证人、曾经对他提出弹劾的国会议员，并重复了他在竞选集会上的言论，谴责所谓的非法涌入的非法移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为他的竞选事业捐款，强调他面对的挑战远不仅限于他个人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“做这件事，”他说，“因为我们是在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与其他竞选演讲相比，这次演讲更多的是阴沉而不是幽默。他在新闻发布会上只拿着一页纸提纲。结束时，他没有回答任何问题，在儿子埃里克·特朗普的陪同下迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友也抨击了司法体系和任何暗示特朗普犯罪的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要候选人彼此描绘成国家威胁的竞赛中，拜登团队抓住了特朗普的言论，将其作为进一步证明他不适合担任总统的新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国目睹了唐纳德·特朗普一位混乱、绝望、失败者对自己的怨言进行宣泄，还恶意诋毁美国司法制度，让所有观众得出一个显而易见的结论：这个人不可能成为美国的总统。”拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者—他们大多认为纽约的判决有失公正—周四为他带来了3480万美元的捐款，这一数字刷新了他在WinRed平台的单日记录，WinRed是为共和党处理在线筹款的平台。尽管在总筹款方面仍落后于拜登，但特朗普的竞选团队仍然尝试保持筹款的节奏，在周五发送了一系列令人不安的筹款信息给支持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的日子！”一则消息如此写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我将永不投降！”特朗普召开新闻发布会后的一则信息怒吼道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都紧跟前总统的立场，认为审判过程有缺陷，指控本不应该提出，陪审团来自民主党占多数的曼哈顿偏见严重，法官存在偏见—当地官员均否认这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在共和党官员们的谴责措辞不够迅速或强硬时，特朗普的盟友和竞选助手便采取攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普副竞选经理克里斯·拉卡维塔对一个发布社交媒体帖子尊重陪审团判决的全国性大学共和组织出言不逊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见就像屁股，人人都有。”拉卡维塔在社交媒体上写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还针对前马里兰州温和派共和党籍州长、参议员竞选对手拉里·霍根进行了攻击，霍根在判决前曾警告美国人“不要因更多党派性的水火不容加剧美国历史最黑暗的日子里的火焰”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你已经结束了你的竞选活动。”拉卡维塔在社交媒体上回应道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对宾夕法尼亚州和乔治亚州这些摇摆州的选民进行的采访中，几位共和党选民表示，特朗普的定罪使他们在11月的选战中重新考虑对他的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种脱离忠诚在特朗普与拜登的重赛中可能会削弱他的地位，鉴于特朗普在多个摇摆州的支持率相当微弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但采访中大多数共和党选民的反应更接近于特朗普本人，他们认为这次审判是一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“全是政治行为，为了贬低他并尽量让他不在竞选活动中出现。”62岁的退休警察斯科特·克拉顿在佐治亚州Marietta表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果能对他这样做，就能对任何人这样做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约。路透社/Brendan McDermid&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约特朗普大厦。路透社/Brendan McDermid/资料照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长　OPEC+考虑延长减产期限</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续遵守节制支出的承诺，以提高产量，这或将使世界最大的原油生产国在美国2024年产量增长放缓的情况下，缓解OPEC+进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年，美国由于页岩革命和技术创新的突破，其从非OPEC生产商中驱动了全球石油供应的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，同比增长超过100万桶/日，达到1293万桶/日，远超政府年初预测的40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC及其盟国OPEC+去年深化了减产措施，以弥补美国及其他非OPEC生产商产量的增长。总体而言，OPEC+的减产规模达到586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正计划达成一项复杂的减产延期协议，这一协议将使OPEC+能够将其部分减产延续至2025年，三位熟悉OPEC+讨论情况的消息人士表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周日的OPEC+会议上，随着美国生产增加继续推动非OPEC+产量的增长，OPEC+将面临较小的威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供应量今年将增加约27万桶/日。这与OPEC自己的预测一致，即美国原油和凝析油产量将增长30万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计，美国原油产量将增长64万桶/日。这三个组织是迄今为止最关注的预测者，所有预测均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计，2024年全球需求将增长220万桶/日，超出非OPEC+生产国的供应增长约100万桶/日。OPEC表示，这表明OPEC+原油的需求量将比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计，全球需求增长将仅为110万桶/日，OPEC原油需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到目前为止，美国原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，比12月份的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内人士和分析师认为，美国生产商似乎不太可能像2023年那样超过预期，即使油价徘徊在每桶80美元附近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持了非常保守和谨慎的态度。”合同钻井公司Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的市场价格，钻机数量未能进一步上涨令人意外。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司计划保持资本支出不变，并推迟对其钻机的升级以更好地适应较低的钻井增长。该公司计划年底运营12台钻机，并在明年重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯数据，美国石油钻机数量已降至496台，比去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普分析师表示：“美国有能力在未来几年年增长100万桶/日，但目前并无意愿以这样的速度增长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市美国生产商受限于增长支出，投资者对在2010年代页岩领域狂热增长但回报有限感到压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，超过预期的产量增长部分由私营生产商推动，一些私营生产商现正受到整合浪潮的冲击，他们的生产力通过钻更长的井和压裂岩石同时从更多井生产石油得到了提高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管近年来出现了整合潮，但我预计当前的油价将继续支撑美国整体石油产量的温和增长，随着钻井和完井效率的持续改善，将继续推动其增长。”德州标准石油公司总裁Timothy Roberson说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场的增长将超过北美市场。该公司第一季度国际收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因在于整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来，战略重点越来越多地转向资本纪律，导致反应不同。”UBS银行分析师Giovanni Staunovo表示，他预计OPEC+将继续自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;仍就，美国与加拿大、巴西和圭亚那预计将继续引领2024年石油和液体的产量增长。EIA表示，预计OPEC+的石油液体产量今年将下降100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已学会适应美国的石油产量增长。”UBS的Staunovo说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="观察者在拥有Oasis石油公司租约的Permian盆地附近Wink的钻井平台上控制室中看到的钻井作业地板" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;©2018年美国德克萨斯州Wink附近的Permian盆地Oasis石油公司租约内的钻井平台控制室俯视图。 REUTERS/Nick Oxford/档案照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织表示，旨在达成全球性协议以更好地应对疫情的谈判将在2025年或更早时间完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国在过去两年里一直在谈判一项协议，以在疫情前后增强协作，这在新冠疫情期间承认的失败之后显得尤为必要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为联合国机构，世卫组织最初希望在本周达成协议，但谈判因富国和穷国在疫苗共享和准备等方面存在深刻分歧而被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，各国在更新现有的具有法律约束力的卫生规则方面达成了共识，这些规则被称为《国际卫生条例》（IHR），其中包括一个新类别——“全球性公共卫生紧急状态”，用于描述最严重和最具全球威胁的公共卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事谭德塞·阿达诺姆·格布雷耶苏斯在一份声明中说：“今天做出的历史性决策展示了成员国共同保护本国人民和世界免受公共卫生紧急事件和未来疫情风险分享的愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部 secretary 赛拉扎尔·贝塞拉于周六表示：“通过这项协议，我们将采取步骤来追究各国的责任，并加强措施以在威胁到美国人和国家安全之前阻止疫情爆发。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的数据显示，这些全球卫生规则的变化旨在在新冠病毒疫情已造成超过700万人死亡后，加强世界对新兴病原体的防御。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了一项新的加沙停火提议，作为释放人质的交换条件，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，并开始新一天了。”拜登说。他正在应对美国大选年止住加沙冲突的压力，加沙冲突始于8个月前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔以及其他国家协调的和平谈判反复陷入僵局，双方都指责对方阻碍进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此举是在以色列对拉法进行数周的侵袭之后提出的，同时还有对内、外的新压力，针对的是总理本雅明·内塔尼亚胡政府在加沙死亡事件上的责任，以及人质的持续监禁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登透露停火计划后提出加沙停战协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，民主党的总统候选人唐纳德·特朗普一天前因34项重罪被判有罪，突显了两位候选人的巨大差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新提议分为三个阶段，与以往提议不同，因为停火将持续到所有三个阶段结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，持续六周的停火期间，以色列军队将撤离加沙人口中心，并交换人质（包括老人和妇女）以释放数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦民众将返回加沙，包括北部加沙地带，每天将有600辆卡车带入加沙提供人道主义援助，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二阶段，哈马斯和以色列将就永久性结束敌对行动的条款进行谈判。“只要谈判继续，停火将继续进行，”总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项提议已由卡塔尔传达给哈马斯，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁那些在以色列推动“无限期”战争的以色列人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道有人会不同意这计划，并催促战争无限期继续下去。有些人甚至在政府联合内阁中。他们已经阐明了这一点，他们希望占领加沙，希望几年都战斗下去，人质对他们来说也不是优先事项。但是，我已经敦促以色列的领导层支持这项协议，尽管会面临各种压力，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为有终身致力于以色列的一任美国总统，也是唯一一位在战争期间前往以色列的美国总统，还有当伊朗袭击以色列时，我已经派出美国部队直接保卫以色列时，我呼吁你们后退一步，思考如果这一时刻失去会发生什么。我们不能错失这次机会。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿意透露姓名的美国官员告诉记者，以色列能够提出这项新提议，是因为最近战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一个结束危机的路线图。这是一个详细的四页半协议，”这位官员说。“这份协议再次经过精心谈判，现在摆在桌面上的是该进程的终结。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，这位官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几位以色列媒体表示，拜登周五的讲话具有戏剧性，被视为直接向以色列国民进行呼吁。&lt;a href="https://www.reuters.com/channel/12-news"&gt;第12频道&lt;/a&gt;中断了晚间新闻节目，直播了拜登的讲话。以色列审查机构此前曾禁止发布此提议的细节，主持人丹尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;休斯顿得克萨斯大学的历史和公共事务教授杰里米·苏里表示，这项提议比之前的提议更有成功的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已对哈马斯造成重大破坏，哈马斯对他国发动任何严重袭击或袭击或恐怖活动的能力明显降低，尽管并非完全消失，但实际上已大幅降低，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众的看法“正在逐渐转向”反对以色列，苏里说，这可能促使以色列希望停止冲突，同时拜登也拥有影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事时，他可以创造许多激励措施，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年提出的一个早期人质提案，要求以巴勒斯坦持病、老年和伤者交换协议，换取为期六周的停火，该停火可以延长，以允许更多的援助物资进入加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早些时候本月，由于以色列拒绝同意哈马斯在谈判中提出的永久结束冲突的要求，这项提议破裂。&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israels-gantz-moves-dissolve-parliament-statement-2024-05-30/"&gt;政府还加强了对加沙南部拉法市的袭击。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，它已告诉调解人不会参与在正在进行的侵略期间的进一步谈判，但如果以色列停止战争，它愿意达成“全面协议”，包括人质和囚犯交换协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·萨利文周五将与17个国家的外交官会面，这些国家的公民目前仍被困在哈马斯控制下的加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日以色列对拉法的空袭造成45名巴勒斯坦人丧生，引发了国际愤慨，但没有&lt;em&gt;触犯美国的红线&lt;/em&gt;以停止向以色列提供军援。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“巴勒斯坦人民在此次战争中饱受苦难，”拜登周五说。“我们看到了前几周在拉法的一场致命大火中的可怕画面……针对哈马斯的以色列袭击。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列回应10月7日对南部以色列的哈马斯袭击袭击加沙以来，已有超过36,280人丧生。据以色列统计，此次哈马斯袭击造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人走在拉法受损建筑物的废墟中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;  
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人走在被以色列军事行动摧毁的受损建筑物废墟中，位於北部加沙地带的比特拉赫亚，2024年6月12日。路透社/法马士·伊萨。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密货币“重新质押”平台兴起 交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转入一种新型平台，在这种平台上，投资者通过锁仓代币获得报酬，这一复杂方案已引起分析师的警觉，认为这可能会给用户和加密货币市场带来风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“重新锁仓”的日益流行，标志着加密货币市场的风险偏好正在上升。市场价格回升，交易者在寻找收益。比特币，作为最大的加密货币，接近历史最高水平；而第二大加密货币以太坊，今年迄今已上涨逾60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“重新锁仓”热潮的核心在于西雅图启动的初创公司EigenLayer。该公司在2月份从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密货币部门获得了1亿美元的投资，其平台吸引了188亿美元的加密货币，比六个月前增加了近400倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明了“重新锁仓”，以扩大长期存在的加密货币做法——“锁仓”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中许多计算机来验证和确认谁拥有哪些加密货币。为此，代币持有人，如以太坊持有者，允许他们的资产在此验证过程中被锁定。持有者在参与锁仓期间会失去其代币的一时访问权，但可获得回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些锁仓平台还给用户发放新创建的加密货币，代表他们已锁仓的加密货币。重新锁仓使代币持有者能够将新代币再次锁仓到不同的基于区块链的计划和应用中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币界对于重新锁仓的风险性存在分歧，一些业内人士表示，这项做法尚处于起步阶段，难以知晓其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人，包括分析师，担心如果新代币作为质押代币的抵押品出现在加密货币的广阔借贷市场中，可能会基于少数基础资产形成无限循环的借贷。他们表示，如果所有人都同时尝试退出，这可能会导致更广泛的加密货币市场失稳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押品被二次抵押，这并不理想，会引入新的风险因素，”Kaiko的分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;吸引投资者的回报：以太坊区块链上的锁仓回报通常在3%-5%之间，但分析师表示，重新锁仓的回报可能更高，因为投资者可以同时获得多个回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新锁仓是去中心化金融（DeFi）领域的最新发展，其中加密货币持有者投资各种实验性的方案，以期在不抛售的情况下获得大额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付锁仓报酬，因为报酬机制尚未开发。用户是基于未来奖励的预期加入平台，或参与所谓的空投活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用该平台的人发放其新创建的代币。用户希望名为“EIGEN”的代币在未来有所价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Caiko的Adam Morgan McCarthy表示，重新锁仓平台的增长是由用户寻找此类空投所推动的，这被称为“非常、非常投机的，这笔免费的钱”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常危险，”美国加密交易所Coinbase的研究负责人David Duong表示（COIN.O提供锁仓服务，但不提供重新锁仓）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在进行预支，期待获得奖励，但不知道具体是什么，”Duong说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于去年创立，他是西雅图华盛顿大学的前助理教授，并参与了印度首个由学生设计的小卫星项目，据他的学术网站介绍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为验证服务的市场平台，连接有意向质押代币的用户与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重新锁仓平台不断涌现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为客户提供重新锁仓服务，并生成代表这些重新锁仓资产的新代币。这些代币可以在其他地方使用，例如作为贷款抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他平台的目标是让用户选择将自己的代币质押在哪里，以及帮助新的区块链服务发展，而不是鼓励更多以加密货币支持的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有正式关系......这是一个新兴的现象，”Kannan说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重新锁仓可能带来“隐藏的风险”——如果重新锁仓的代币用于加密货币借贷，可能会在市场下跌期间被迫平仓并导致更多波动，他在一份报告中如此写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售加剧了高风险借贷，大量用于抵押的加密代币在Luna和Terra代币崩盘后迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan与这些风险保持距离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险在于借贷协议，而不是重新锁仓。是这些借贷协议错误定价了风险，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家不担心重新锁仓，认为重新锁仓协议中的现金相对于全球价值2.5万亿美元的加密货币行业来说极为微小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密货币领域的损失波及到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P Global Ratings的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示：“目前，我们不认为重新锁仓问题对其传统金融市场构成实质性风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密货币世界正日益与主流金融市场相连，而且机构投资者也开始使用重新锁仓。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered的加密业务Zodia Custody的首席风险官Anoosh Arevshatian表示，尽管其看到了机构投资者对锁仓的巨大兴趣，但对于重新锁仓这一做法持保留态度，因为很难建立“纸面追踪”，了解资产流向和收益分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Laser Digital加密业务Laser Digital已与Kelp DAO合作重新锁仓部分资金，Kelp DAO在4月的一篇博文中表示。Laser Digital未回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，其为客户加密资产提供质押服务，并预计“围绕重新锁仓的生态系统将出现新的生态体系”。 &lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration of cryptocurrency Bitcoin. Thomson Reuters / Benoit Tessier / File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration of cryptocurrency Ethereum. Thomson Reuters / Dado Ruvic / File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的 BERRI 在停火协议中重申关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里作为黎巴嫩和哈马斯之间的关键沟通者，在华盛顿尝试调解与以色列的停火问题上，发挥了重要作用，凭借数十年的经验，帮助促成了解除战争的协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这进一步凸显了这位86岁老人在黎巴嫩的影响力，特别是在他几十年来在什叶派穆斯林社区中发挥重要作用的什叶派穆斯林群体中。自以色列在九月杀死了伊朗支持的哈马斯领导人萨伊德·哈桑·纳斯拉勒后，他就被视为稳定的影响人物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在周三的一次电视演讲中表示，黎巴嫩正在关闭一个最危险的历史时刻，并呼吁黎巴嫩人民团结一致，为了国家的未来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在1975-1990年的黎巴嫩内战期间作为什叶派阿马尔运动的负责人而崭露头角。自1992年以来，他一直担任议会议长，这是黎巴嫩宗教系统中什叶派政治地位的最高职务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯新任领导人埃姆·加塞姆支持伯里作为谈判代表的身份，称之为“哈马斯的兄长”。美国大使奥姆斯·霍奇斯在多次访问贝鲁特期间，多次与伯里会面，试图促成停火协议，这协议与同期爆发的加沙战争相交织，并在九月份急剧升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这呼应了伯里在2006年帮助哈马斯和以色列结束主要战争中所扮演的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官们表示，由于黎巴嫩没有总统，内阁只拥有部分权力，且很难接触到被美国认定为恐怖组织的哈马斯，因此他的作用更为重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在来到黎巴嫩，他确实是唯一值得会面的人。他是国家的象征。”一位驻贝鲁特的外交官说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，他在协助谈判释放被什叶派激进分子劫持的美国客机上的39名美国人质方面发挥了全球影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后伯里当选议长与纳斯拉勒领导哈马斯上台几乎重合。他们共同引领“什叶派双雄”，这是指主导什叶派政治代表和大部分政府的两个政党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位频繁访问伯里的外交官表示：“他是哈马斯可信赖的伙伴，这使他非常重要，但也可以清楚地看到他所能做的局限性，这不仅是因为哈马斯，还有伊朗的立场。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的炮火击中了伯里阿马尔运动的势力范围，包括特雷耶市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里1938年出生于塞拉利昂的一个移民商人家庭，后移居黎巴嫩。内战期间他积极投身政治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;什叶派社区的一些人称赞伯里帮助改善了在曾经受益较少的什叶派宗教体系中提升他们的地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为律师，伯里接替了什叶派运动创始人穆萨·萨德尔在一次访问利比亚期间失踪后成为负责人的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里推动了阿马尔运动军事崛起，该运动几乎与内战期间所有主要党派作战，包括后来成为盟友的哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者大量加入政府机构和安全部门，他似乎在政治上与哈马斯保持一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年美国大使馆密件中关于他真实对哈马斯看法的问题在2010年公开后，他否认了这些质疑，宣称纳斯拉勒“就像我自己”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，伯里的阿马尔战士在以色列进入加沙冲突后与哈马斯一致，一起向以色列发射火箭，以支持加沙的斗争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各国使节开始访问贝鲁特并与伯里会面，试图停止黎以边界间的交火，并说服哈马斯北退至里特尼河以北。后方30公里处的边界。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里曾对一位外国官员说，“移动里特尼河到边界南边比推动哈马斯北退更容易。”一位接近伯里的消息人士向路透社透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但伯里的反对者也批评他作为宗教精英的一部分，在2019年经济崩溃后将黎巴嫩引入经济衰退。他们认为，国家腐败长达数十年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有一些人指责他拒绝召集议会会议选举总统，导致政府最高职位的基督教职位空缺超过两年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交联系人的角色使哈马斯政敌愤怒，例如基督教力量，他们认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统进行。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼会面（未图）。图片于2024年11月15日在贝鲁特，黎巴嫩。路透社/萨迪尼。马拉尔 / 文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一张在贝鲁特的建筑物上悬挂的纳比勒·伯里的横幅" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2023年8月31日，贝鲁特，黎巴嫩。马拉松纪念什叶派运动创始人穆萨·萨德尔（穆萨·萨德勒）失踪45周年，他1978年访问利比亚后失踪。路透社/莫罕默德·阿扎基 / 文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum以压倒性胜利当选，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·席ypicalips 成为了墨西哥史上第一位女总统，她在选民的大量支持下胜出，继承了其导师安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目。奥夫拉多尔的支持者，尤其是在穷人中的支持，为此次胜利作出了重要贡献。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;席ypicalips&lt;/a&gt;，一位气候科学家及墨西哥城前任市长，获得了大约58.3%至60.7%的选票，墨西哥选举委员会的初步快速计票结果显示，这可能成为墨西哥民主历史上的最高投票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府联盟也在两院中获得了占超三分之二多数席位的可能性，这将使联盟能够在没有反对党支持的情况下通过宪法改革，根据选举委员会提供的结果范围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索希特尔·加尔韦兹&lt;/a&gt; 在初步结果显示其赢得约26.6%至28.6%的选票后承认了失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在我有生之年第一次，我将成为墨西哥第一位女性总统，”席ypicalips 对支持者说，支持者们大声欢呼“总统、总统”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席典型ips 的胜利对于墨西哥来说是一个重大突破，这是一个有macho文化（男性气概文化）和世界上第二大罗马天主教人口的国家。多年来，这一文化推动了传统价值观和女性角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她是首次在美洲（包括美国、墨西哥和加拿大）赢得大选的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从没想到有一天我会投票给一位女性，”87岁的席典型ips支持者德尔米拉·蒙特雷尔在墨西哥最小的州特拉斯卡拉州说道，“之前我们甚至不能投票，即便能投票时，也必须是按照丈夫的指示投票。感谢上帝这些发生了变化，这是我能够经历的事情。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席典型ips 面临着复杂的前行道路。她需要平衡提高民众福利政策的承诺，同时面对巨额预算赤字和经济增长缓慢的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果公布后，她向支持者表示她的政府将负责任地管理财政，并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她誓言要加强安全，但在选举前，墨西哥现代史上最暴力的选举中有38名候选人被杀害，这凸显了严重的安全问题。许多分析师表示，在奥夫拉多尔任内，犯罪集团在扩张和巩固其影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的投票中，在普埃布拉州的选区发生了两人在投票站被杀事件。奥夫拉多尔任期期间，墨西哥政府下任的任期期间，人数超过185,000人的命案是该国历史上的最高纪录，尽管杀人率有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺做出改变游戏规则的投资，大幅改善警务并减少有罪不罚，否则席典型ips 将难以实现整体安全水平的重要提升。”独立拉美政治风险分析师纳特纳尔·帕里希·弗兰内利说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党也在初步结果显示中赢得了墨西哥城市长选举。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统将面临与美国在巨大移民流动问题上的紧张谈判，以及毒品走私合作，此时美国正在经历芬太尼危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果美国总统大选结果是由唐纳德·特朗普赢得，这些谈判将更加困难。特朗普誓言对墨西哥制造的中国车征收100%的关税，并表示将动员特种部队来对抗贩毒集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，下一任总统将负责解决电力和水资源短缺问题，并吸引制造商迁入新兴市场趋势的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席典型ips 还将不得不处理墨西哥石油公司 PEMEX 的问题，该公司过去二十年来产量持续下降，负债累累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“公共资金的投入不能是一个无底洞，该公司永远无法盈利，”高盛首席拉美经济学家阿尔贝托·拉莫斯说道，“他们必须重新思考 PEMEX 的业务模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔提高了最低工资，减少了贫困，监督了经济疲软以及低失业率，这些成就使他赢得了极大的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席典型ips 承诺扩大社会福利项目，但墨西哥今年面临较大赤字，预计央行预计2025年的GDP增长率仅为1.5%，这将使这一任务颇具挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔试图将此次投票视为对其政治议程的全民公决，他试图通过将票数转化为支持他的变革象征。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜利演讲中，席典型ips 感谢奥夫拉多尔：“他是一个独特的人，他以更美好的方式改变了我们的国家。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯认为，这种指控背后的根源是对女性的性别偏见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们难以接受她将独立作出决定，我认为这很大程度上与她女性身份有关。”她解释道。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="席典型ips 获得墨西哥总统选举胜利" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;墨西哥执政党MORENA党的总统候选人席典型ips 在赢得选举后向支持者发表讲话，墨西哥城，墨西哥，6月3日。新华社/法新&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="席典型ips 获得墨西哥总统选举胜利" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;墨西哥执政党MORENA党的总统候选人席典型ips 在赢得选举后向支持者挥手，墨西哥城，墨西哥，6月3日，2024年。新华社/法新&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;墨西哥城，墨西哥中部，6月2日，墨西哥执政党MORENA阵营宣布席典型ips 在总统选举中获胜后，人们在民众广场举着"总统席典型ips"的横幅。新华社/埃利普&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;墨西哥城，6月2日，新华社/贝塞里尔&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;反对党的总统候选人索希特尔·加尔韦兹在选举结束后向支持者发表讲话，墨城，6月2日，2024年，新华社/内希特&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;投票站，大选日，墨城，6月2日，新华社/普拉塔&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;民众在大选日的投票站投票，墨城，6月2日，2024年，新华社/塞巴洛斯&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;6月2日，泽纳卡坦，新华社/桑纳比亚&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;6月2日，墨城，选举日，公众在投票站投票后展示染有颜料的手指。新华社/门内格尼&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;6月2日，墨城。新华社/科尔特斯&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;6月2日，古代拉伊拉赞萨尔，新华社/加西亚&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;6月2日，墨西哥城。新华社/门内格尼&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;6月2日，墨西哥城。新华社/鲁本斯&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;6月2日，墨西哥城。新华社/桑纳比亚&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;6月2日，墨西哥城。新华社/加西亚&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;6月2日，墨西哥城。新华社/鲁本斯&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;6月2日，墨西哥城。新华社/贝塞里尔&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;墨城，6月2日。新华社/贝塞里尔&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;6月2日，墨西哥城。新华社/普拉塔&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ7Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;6月2日，墨西哥城。新华社/科尔特斯&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;6月1日，墨城。新华社/鲁本斯&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨城全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;6月1日，墨城，先前投票站外民众。新华社/鲁本斯&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨城全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;6月1日，墨城。新华社/鲁本斯&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>