<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 06 Dec 2024 12:00:15 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统发布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会共有300名议员，现出席190人，于周三表决通过一项动议，要求解除尹锡悦总统宣布的 martial law，韩国电视台进行了现场直播。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布 martial law 并发表讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年12月3日，尹锡悦总统在韩国首尔宣布 martial law 并发表讲话。青瓦台/ REUTERS&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击中身亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于周五去世，享年74岁。他在本月早些时候因与其他囚犯发生袭击而在一所超级监狱中受重伤。监狱当局表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大最著名的连环杀人犯之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省PGA鹅湾附近的一处猪场残害毒品依赖者和妓女的尸体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被判定杀害了六名受害女性，其部分遗骸在靠近温哥华的废弃房产中被发现。针对他另外20起谋杀案的指控在判刑后被政府检察官放弃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日在魁北克监狱被袭击后死亡的，随后被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省以及全国的社区造成了毁灭性的影响，”该服务在一份声明中称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者是超过60名在温哥华市中心贫困且毒品泛滥的东镇地区失踪的妇女中的一部分。直至皮克顿在2002年初被捕，那里逾十年的时间里，这些妇女接连失踪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿的猪场——港科比澜附近，约25公里以东的地方，当局发现了33名受害者的遗骸或DNA证据，其中许多人是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称由皮克顿所著的一本书在其出现在亚马逊销售页面后几小时内被撤下。当时，据《温哥华太阳报》报道，皮克顿在书中坚称自己无罪，是被警方栽赃的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊下架该书并向受害家庭道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的法庭案件开始于新维廷汉姆" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
罗伯特·威廉·皮克顿的照片来自未注明日期的电视图像，在他的港科比澜家中。图片来源：路透社/环球电视网/文件照片
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现下滑而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲国民大会（ANC）党在自种族隔离结束以来最差的选举结果后，影响力将会大大削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的选举中，约71%的投票站初步结果显示，ANC的得票率不到42%，低于2019年上次选举时的57.5%，这也是过去三十年来首次未能获得多数支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举结果的打击意味着，前自由斗争运动——纳尔逊·曼德拉的遗产——必须与其他较小政党谈判组建政府联盟或其他形式的合作协议，从而治理国家。这可能意味着需要妥协政策或放弃重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从前工会领袖转型为企业家的拉马福萨可能会面临反对党和他党内批评者的辞职要求，但ANC的高级官员已经表态支持他留任，分析人士认为也没有显而易见的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有明确的统一候选人能够接替拉马福萨的职位。”来自开普敦大学的政治学教授埃里克·波尔特表示，他曾撰写过关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3月份的一项民意调查表明&lt;/strong&gt;，在此次选举中的主要政治人物中，拉马福萨得到了最高的支持率，这可能使得ANC在内部冲突中更难以动员反对他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，当周三的初步结果发布时，他将在周日发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统地位在2022年前也曾反复，当时一个委员会报告称他可能因农场家具里藏匿一包现金而存在不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认了该丑闻的相关指控，这一事件被称为“Farmgate”，但他之后在2022年晚些时候赢得了ANC新的五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被寄予厚望，旨在考验ANC，因为选民对失业率高企、犯罪率上升和电力供应中断等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年末当选ANC领导人，承诺重塑党派形象并振兴经济，并以此摆脱前任雅各布·[Zuma]拖延和腐败的政治影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他在2018年成为国家元首时所激起的初步乐观情绪很快消退了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济依然停滞不前，顶头上司ANC官员仍笼罩在丑闻之中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的这次重大打击来自于他的政敌[Zuma]，后者支持新派系姆金托·威兹瓦。该派不仅超出预期表现出色，而且在拉马福萨的家乡省份夸祖鲁-纳塔尔省尤其受到打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·[Zuma]击溃了拉马福萨和ANC。他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省是脆弱的，”政治分析师拉尔夫·马特洛嘉说。“这是拉马福萨事业的终结……你不能在选举中失败，却还希望一切如常地继续下去。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其在关键改革问题上似乎犹豫不定而受到指责，避免激化党内分歧，这远不像他在1980年代作为工会领袖时的果断表现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者们称赞他建立共识的能力和他的作用，尤其是在推动南非作为所谓“全球南方”国家代言人的声誉方面，“全球南方”指的是低收入和发展中国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在疫情期间，拉马福萨是全球最有力支持者之一，呼吁更公平地分配新冠疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了针对以色列的种族灭绝指控，本月法院裁定以色列必须停止对加沙市拉法的军事行动。以色列强烈否认这一指控并继续其在拉法的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图夸大ANC过去三十年来取得的成就，但批评者称他提供的新解决方案很少。在ANC的最后一次竞选集会上，他承诺“更好”之前，有数万人聚集在索韦托足球场支持者大会上，许多人在他结束演讲前已离开。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日. 路透社/欧帕·诺基斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内直面镜头，向其司法和政治战场上的对手发出了响亮的信息：他准备战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在他所在的纽约法庭在一宗涉及伪造文件掩盖色情明星封口费支付行为的罪行中裁定他有罪并判处他34项有关诽谤指控后的一天，这位共和党总统候选人怒气冲冲地列举了一系列对手及不满之处，语言散乱而激愤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称主审司法官胡安·梅尔简为“不公正”的、“魔鬼”，称其竞选对手、美国第46任总统乔·拜登是“历史上最糟糕的总统”，抨击曾在该事件审判中出庭作证的证人，控诉企图弹劾他的国会议员，并在围绕非法移民的话题上重申了其竞选集会上的言论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者捐款，将其面临的挑战视为不仅仅是他个人的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“请这样做，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他在其他竞选演说中常常带有幽默感，但这次演讲主要是消极的。在记者招待会上，他只持有一页简短的笔记。最后，他没有回答任何问题，快速地在儿子埃里克·特朗普的陪同下退场离去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹款倡议和社交媒体，前总统的盟友对司法体系以及任何暗示特朗普犯下罪行的人进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这场竞争时代，两位主流候选人均将对方视为对国家的威胁，拜登阵营紧抓特朗普的言论作为新的证据，证明他不具备任职资格。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了一个困惑、绝望且无能的唐纳德·特朗普在污蔑自己及歪曲美国司法系统，任何人观看后得出的唯一结论就是：这个人不能成为美国的总统。”拜登竞选团队通讯总监迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;财务数据显示，尽管许多特朗普的支持者认为纽约的判决是不公正的，但在没有新闻发布会的情况下，前总统团队仍于同日收到3480万美元的捐款。这创下了他在WinRed平台上一天内的记录，WinRed是一个专门为共和党人处理数字筹款的平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管总体筹资金额仍然落后于拜登，但在周五，该竞选活动仍然发起了新一轮警告性的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条信息这样写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永不投降！”特朗普的新闻发布会之后，另一则短信如此高呼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织均一致支持前总统，声称审判过程存在缺陷，不应提起这些指控，纽约曼哈顿政治偏向于民主党人的陪审团被污染，并指出法官有偏见——这与当地执法部门的反驳恰恰相反。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面对共和党官员和组织的谴责不够迅速或强烈时，特朗普的盟友和竞选助手发动了猛烈的反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的共同竞选经理克里斯·拉基维塔对一个全国性的共和党大学组织发起了攻击，该组织在社交媒体平台上发布的一条帖文中称应尊重陪审团的判决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“大家都有意见，就像每个人都有的屁一样。”拉基维塔如此回复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他同时对一位在马里兰州竞选参议员的中间派共和党前州长拉里·霍根进行了反击，这位州长在裁定结果之前警告美国人“不要因为更多极化政党分歧而给这个国家添乱”。拉基维塔回应道：“你已经结束了你的竞选了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州两大选区的共和党选民采访中，数名受访者表示，特朗普的定罪令他们对其在11月的支持产生了动摇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如此的倒戈可能会影响他在与拜登的再对决中，尤其是在摇摆州中，特朗普对于多个关键州的领先优势极其微薄。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数受访的共和党人听起来像是特朗普本人，称该审判是一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这全部是政治，仅仅是为了伤害他并尽可能多地让他远离竞选活动。”62岁的马里埃塔市退休警察斯科特·克莱顿如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能这样对待他，他们也能做到任何人都安全不到。这绝对不是真的。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普参加记者会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center"&gt;&lt;i&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/布莱恩·麦克德米德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普参加记者会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center"&gt;&lt;i&gt;特朗普美国纽约市特朗普大厦，2024年5月31日。路透社/布莱恩·麦克德米德/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中进一步介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是一个小但重要的步骤，有助于缓解这场持续了两年的冲突。专家认为，这可能有助于削弱俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯境内的目标过于危险，担心这可能引发与拥有核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规则曾与美国对基辅提供高端武器的其他禁令相吻合，这些禁令也曾随之失效，从先进的美国战机到远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员称，最新的决定自周四起生效，是针对哈尔科夫地区的战斗而精准定制的。美国官员表示，这一决定允许基辅使用美国提供的武器回击越过边境攻击或准备攻击它们的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这为前线的乌克兰军队使用美国供应的高机动火箭炮发射系统（HIMARS）发射带有精确制导多管火箭炮系统（GMLRS）的导弹提供了行动的许可，以及其他武器，专家称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄罗斯部队在哈尔科夫地区安营扎寨之前迫使他们后退，”乌克兰国立战略研究学院的研究员、基辅官方智囊团米科拉·滨海科斯科说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减轻基辅部队在东顿巴斯关键战场上的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯如今可能将处于被动地位，不得不重新考虑他们在进军哈尔科夫地区的进攻战术。”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的这一决定制定过程起始于几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据美国一位不愿透露姓名的官员透露，乌克兰在5月13日通过加密视频会议向国家安全顾问贾克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席C.Q.布朗将军提出了请求，要求在哈尔科夫地区使用美国武器进行攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏利文、奥斯汀和布朗提出了放松限制的建议，苏利文在5月15日将建议呈交给拜登。据官员透露，拜登同意乌克兰可以在自己的领土安全范围内回击俄罗斯部队的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;之后，拜登政府一直在制定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在5月20日接受路透社采访时，对西方伙伴采取此类举措表示了呼吁，但表示：“迄今，还未有任何积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析人士雷布说，俄罗斯通过利用拜登的禁令，将自己置于从安全区内攻击哈尔科夫地区的有利位置。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫，乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯的炮兵可以一直保持在边境对面，其防空、电子战、指挥和控制设施可以设置在那里，”雷布说。 “它可能有一种程度的安全环境。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，雷布和其他专家认为，这一决定本身短期内可能不会改变前线的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不认为这一决定会显著改变前线的进程，但会让俄罗斯更难以继续进行此类跨境行动，”雷布说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆说，俄罗斯在哈尔科夫地区的兵力不足以进行大规模推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯缺乏足够的兵力来从东北方向充分威胁哈尔科夫，”他说。 “要这样做，就必须在东部战斗区域大量撤军。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京已经警告北约成员国不要让乌克兰使用他们的武器击中俄罗斯，周三再度提高了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月寻求扩大其在俄罗斯其他地区使用美国武器的能力，特别是在过去一年俄罗斯在战场上扭转局势后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，华盛顿宣布政策调整不到一天后，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁美方批准打击俄罗斯领土深处的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;位于华盛顿的战略与国际问题研究中心的前国防部官员马克·坎辛表示，拜登的行动仅迈出了第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的重大变化，但这是一步，”坎辛说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将呼吁下步行动：打击更广泛的目标，例如可能不是直接威胁哈尔科夫的目标，但位于其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，美国政府是否会进一步扩大这一政策以在俄罗斯其他地区进行打击目前还不确定，但也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续如必要进行调整，”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="哈尔科夫附近战后景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;Valorin诺尔烟厂在俄罗斯导弹袭击下严重受损，此画面摄于2024年5月30日，乌克兰哈尔科夫市郊的马拉·丹尼里夫卡村，这是战争中俄罗斯对乌克兰的攻击现场。—路透社，瓦伦京·奥吉尔琴科&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持温和增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻井公司继续遵守控制支出以提高产量的承诺，使全球顶级原油生产国在2024年的增长放缓，这可能缓解OPEC+本周有可能进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去十年的大部分时间里，美国由于页岩革命和技术创新大幅提高产量，成为了非OPEC产油国中推动全球原油供应增长的关键力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出乎意料地增长，增加了超过100万桶/日，达到1293万桶/日，超过了政府年初预测的大约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+及其盟友去年进一步削减了原油供应，部分原因是补偿美国和其他非OPEC产油国产量的上升。OPEC+目前的总减产量为586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在推进一项复杂的协议，允许该组织在2025年继续延长部分减产措施，三位熟悉OPEC+讨论的消息人士周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在OPEC+周日会议上讨论供应政策时，美国产量的增加将继续推动非OPEC+产量的增长，但相比2023年带来的威胁会小一些。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测是，美国原油供应今年将增加约27万桶/日，与OPEC预计的美国原油和凝析油产量增长30万桶/日相符。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量增长64万桶/日。这三人是最受关注的预测者，他们的预测都低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+集团外的石油生产商的供应增长约100万桶/日。这表明2024年OPEC+的原油需求量应该比2023年多大约90万桶/日，OPEC+5月的月度石油市场报告中如此表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长仅为110万桶/日，OPEC原油需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年截至目前，总体美国原油产量变化不大。4月产量约为1313万桶/日，比去年12月的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内高管和分析师表示，美国生产商今年不太可能再次出乎意料地增加产量，即使油价接近每桶80美元，这种情况还会持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;我们的客户继续保持保守和节制,&amp;quot;斯坎迪尔钻探公司的首席运营官保罗·莫斯沃尔德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到目前的油价，钻机数量没有更多增长更为意外。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司维持资本支出不变，并推迟对其钻机的升级，以更好地保持较低的钻井增长水平。该公司计划年底运营12台钻机，并在明年重新部署更多的钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯的数据，美国石油钻机数量已降至496台，比去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;美国有能力在未来几年每年增长100万桶/日，但这并不表示美国当前有意愿以这种速度增长,&amp;quot;标普分析师在周四的报告中称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计美国原油和凝析油产量今年将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，由于投资者的压力，公开上市的美国生产商在增长方面的支出受到了限制，因为不受约束的支出推动了页岩油气行业的迅猛增长，但回报却有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，高于预期的产量增加部分得益于私人生产商，其中一些现在已经陷入了合并潮，通过钻更长的井和压裂岩石同时从更多的井中生产油料来提高生产力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;尽管最近的合并潮，预计当前油价将延续并继续支持整体美国石油产量的适度增长，因为钻井和完井效率的持续改进会继续发挥作用,&amp;quot;德克萨斯标准石油公司的总裁提摩西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油服务公司如SLB预计今年国际市场的增长将超过北美市场。其一季度国际收入同比增长18%，而北美收入同比下降6%，部分原因是合并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;近年来策略有所转变，重点转向资本纪律，导致不同反应,&amp;quot;瑞士银行的分析师乔瓦尼·斯塔诺沃表示，他认为OPEC+将延长其自愿减产措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将引领今年的石油和液态石油产品产量增长。美国能源信息署3月报告称，OPEC+石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;OPEC+已经学会与其美国石油产量增长共存,&amp;quot;瑞士银行的斯塔诺沃表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="采油平台在位于德克萨斯州温克附近的Permian盆地Oasis Petroleum租赁资产的控制室中可见" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;采油平台在位于德克萨斯州温克附近的Permian盆地Oasis Petroleum租赁资产的控制室中可见，2018年8月22日。路透社/尼克·奥福西/文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的同时，提出一项新的加沙停火建议，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开启明天的日子了。”拜登说道，这位正处于选举年压力下的总统，必须尽快结束加沙冲突，这场冲突已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通过埃及、卡塔尔等国的斡旋，围绕以色列与哈马斯激进派运动之间停火的谈判一再停滞，双方互相指责对方在进展缓慢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列数周对拉法的入侵以及国内和国际上对加沙死亡和人质持续被扣押的新压力之下提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已授权谈判人员在拜登公布停火计划后，提出一项加沙停和谈方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这还发生在共和党总统候选人唐纳德·特朗普被判34项重罪的前一天，凸显了两名候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这项新提议分为三个阶段，并打破了以往的提议模式，因为停火将在谈判进行期间持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将撤出加沙人口中心，交换人质，包括老人和妇女，将与数以百计的巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民包括北部加沙的居民将返回加沙，每天将有600辆卡车运送人道主义援助进入加沙，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二阶段，哈马斯和以色列将谈判永久停火的条件。“停火将继续，只要谈判继续进行。”总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项为加沙制定的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这项提议已由卡塔尔转交给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁那些坚持“无限期战争”的以色列人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道有些人不会同意这个计划，并会要求战争持续下去。一些人甚至在政府联合体内。他们已经明确表示，他们希望占领加沙，并希望继续战斗多年。人质对他们来说并不是优先事项。我已经敦促以色列的领导层支持这个协议，尽管会有各种压力。”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名对以色列有终身承诺的美国总统，也是唯一一位在战争时期访问以色列的美国总统，一旦美国部队直接防守被伊朗攻击的以色列时，我都要求你们停下来，想想如果我们错过了这一刻会发生什么。我们不能错过这一刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国政府高级官员匿名对记者表示，以色列能够提出这一新提议，是因为最近战场上取得的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在的确有通向危机结束的道路。它是一个详细的四页半协议。”这位官员说，“该协议又经过了细致的谈判。现在摆在桌面上的是结束这一过程的终局。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位官员补充说，根据计划，每个阶段将延续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几位以色列媒体报道了拜登周五的演讲，将其描述为有戏剧性，并将其视为直接向以色列公众呼吁的尝试。领先的Channel 12中断了其晚间新闻节目，直播了拜登的演讲。以色列审查机构此前已禁止刊登该提议的细节，主播丹尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前总统乔·拜登的这一提议比以往的提议更有成功的机会，奥斯汀德克萨斯大学历史和公共事务教授杰里米·苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯能够发动对以色列任何严重袭击、攻击或恐怖事件的可能性虽不能说不存在，但较低，远低于之前。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，全球公众舆论开始反对以色列，这可能促使以色列民众想要结束冲突，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某件事时，他可以创造许多激励措施。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项人质提议要求释放患有疾病、年老和受伤人质，作为六周停火的交换，停火可以延长以运送更多物资进入该地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在以色列拒绝同意哈马斯在谈判中要求作为永久结束冲突的一部分，并在对南部加沙的拉法加大规模打击后，该提议本月早些时候破裂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯于周四表示，它已告知调解者不会在持续的侵略中进行更多谈判，但如果以色列停止战争，它准备好达成全面协议，包括交换人质和囚犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国政府官员说，白宫国家安全顾问杰克·苏利文周五将与17个拥有在哈马斯手中的人质的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周末对拉法的以色列空袭导致45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际愤怒，但并未触及美国划设的将停止对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争期间，巴勒斯坦人民经历了纯粹的地狱。”拜登周五表示。“我们看到本周以色列的打击给拉法带来的致命火灾的可怕画面，目标是哈马斯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列在回应10月7日南部以色列哈马斯袭击以来对加沙发动攻击以来，已有超过36280人丧生。按照以色列的统计，那次哈马斯袭击造成约1200人死亡。&lt;/p&gt;
  
  &lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名巴勒斯坦人在毁坏的建筑废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在被以色列军事进攻摧毁的建筑废墟中行走，位于加沙北部贝特拉伊哈，2024年6月12日。路透社/马哈茂德·艾萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
  &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的贝里在停火协议中重新担任关键调解角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里继续在赫扎达莱赫与美国之间扮演关键谈判角色，美国试图调解与以色列的战争，凭借数十年的经验促成了停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这再次凸显了伯里86岁年龄在黎巴嫩，特别是什叶派穆斯林社区中仍然具有不可动摇的影响，自2024年9月以色列空袭击毙伊朗支持的赫扎达莱赫领袖哈桑·纳斯拉拉以来，他一直被视为稳定的力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在黎巴嫩的电视讲话中，伯里表示，黎巴嫩正结束“历史上最危险的时刻”，并呼吁黎巴嫩民众团结一致，为国家的利益而团结。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在1975年至1990年的黎巴嫩内战期间作为什叶派阿马尔运动的领袖崭露头角。自1992年以来，他一直担任议会议长，这是黎巴嫩政教制度中最高等级的职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赫扎达莱赫的新领袖尼姆·卡塞姆·贾斯尔将伯里视为谈判者，称他是“大家的兄长”。美国特使阿莫斯·霍奇施坦多次访问贝鲁特，寻求达成停火协议，该协议与2024年加沙战争平行展开并在9月份急剧升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这回荡着伯里在过去帮助结束赫扎达莱赫与以色列的最后一起重大战争（2006年）时所发挥的作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官们表示，鉴于黎巴嫩无总统，内阁仅轮形行使部分权力，且缺乏接触赫扎达莱赫的方式（美国将赫扎达莱赫列为恐怖组织），他的作用尤为关键。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你现在来到黎巴嫩，他确实是你唯一需要见面的人。他就是整个国家。”一位贝鲁特外交官表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，伯里在帮助谈判释放被什叶派激进分子劫持的美国航空公司飞机上的39名美国人时，进入全球视野。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后伯里的当选与纳斯拉拉掌管赫扎达莱赫同步，他们共同引领了“什叶派双肩”，即主导什叶派政治代表和大部分国家事务的两个政党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位频繁拜访伯里的外交官指出：“他是赫扎达莱赫信任的合作伙伴，因此非常重要，但他的能为也存在明确的限制，这可能源于赫扎达莱赫或伊朗的立场。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的炮火已落在伯里阿马尔运动主要影响力的地区，包括特里特市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里1938年生于塞拉利昂的一个从提宾奈移民来的商人家庭，年少时移居黎巴嫩，大学时就已活跃于政坛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战期间曾受压迫的什叶派社区许多人赞扬伯里帮助提升了他们的地位，改变了向基督教徒和逊尼派穆斯林倾斜的宗派体制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为律师，伯里在阿马尔创建者穆萨·萨德失踪后接任阿马尔的领导。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里领导阿马尔的军事崛起，阿马尔与内战中几乎所有的主要政党组织作战，后来成为赫扎达莱赫的盟友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派支持者几乎全体加入了国家机构和安全机构，他开始与赫扎达莱赫的政治步调一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2010年，当2006年的一篇美国大使馆电报对其对赫扎达莱赫的真实情感提出质疑时，伯里否认了该问题，宣称纳斯拉拉“就像我自己”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，伯里的阿马尔战士在黎以边境冲突开始后应与加沙同甘同苦的赫扎达莱赫的要求，与赫扎达莱赫一起发射火箭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国特使开始访问贝鲁特与伯里会面，试图阻止以色列与黎巴嫩之间的炮火交换，并试图说服赫扎达莱赫将驻地撤退到利塔尼河以北，距边境约30公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里曾对一位外国官员表示“要将黎塔尼河往南移到边境比要将赫扎达莱赫推进上面更容易”一位接近伯里的记者告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但也有人批评伯里是导致2019年金融危机的宗派精英之一，当时因长期的国家腐败，金融系统崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有人指责他拒绝召集议会会议选举总统，政府最高基督席职位空缺超过两年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的角色激怒了赫扎达莱赫的政治对手，包括基督教的黎巴嫩力量，他们认为任何对话都必须由黎巴嫩总统主持。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;照片版权：路透社/塔伊尔·阿尔苏达尼/资料照片，2024年11月15日。贝鲁特，黎巴嫩。黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼（未图）会面。&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一张显示黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里肖像的横幅挂在贝鲁特的一座建筑上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;一张显示黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里肖像的横幅挂在贝鲁特的一座建筑上，该建筑位于纪念什叶派精神领袖穆萨·萨德消失45周年庆典上，穆萨·萨德于1978年赴利比亚旅行后失踪，2023年8月31日，贝鲁特，黎巴嫩。路透社/穆罕默德·扎基尔/资料照片&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密“重质押”平台兴起，交易者追逐更大回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转入一种新型平台，投资者需将代币锁定以换取奖励，这引发了分析师对用户和加密货币市场的风险警告。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所谓“重质押”的兴起是加密货币市场风险行为加剧的最新迹象，随着价格飙升和交易者寻找收益，加密货币市场的疯狂尚未停止。比特币，作为最大的加密货币，接近历史最高水平，以太坊，作为第二大加密货币，今年迄今上涨超过60%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重质押热潮的核心在于西雅图初创公司EigenLayer。该公司于2月从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，其平台吸引了价值188亿美元的加密货币——这一数字较六个月前不足4亿美元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明重质押是为了拓展传统的加密货币“质押”（staking）行为。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机通过相互检查和确认来确定谁拥有哪种加密货币。在此过程中，代币持有者，如以太坊，允许其资产被锁定以进行验证。持有者在参与质押期间无法立即访问其代币，但会获得回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些质押平台还会向用户发放代表已质押加密货币的新加密货币。重质押使持有者能够将这些新代币重新质押于不同的区块链项目中，以期获得更高回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加密货币界对重质押的风险存在分歧，部分业内人士认为这项行为太新，目前尚无法全面评估其风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其他人士，包括分析师，担心如果代表重质押加密货币的新代币被用作加密货币借贷市场的抵押品，可能会导致基于少量底层资产的借贷循环，从而在大量资产同时退出市场时引发更广泛的加密货币市场动荡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“当有抵押品用于抵押时，情况并不理想，它增加了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;投资者的吸引力在于收益率：以太坊区块链上的质押回报通常在3%-5%之间，但分析师表示，重质押的回报可能更高，因为投资者可以同时获得多个收益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）领域的最新发展，加密货币持有者投资于实验性项目，希望在无需出售的情况下获得大笔回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，目前EigenLayer尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户加入该平台是出于对未来奖励或称为“空投”的奖励的预期。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，EigenLayer已向使用该平台的人发放其自行创造的新代币，该代币称为“EIGEN”，用户希望未来这些代币会有所价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kaiko的Adam Morgan McCarthy表示，重质押平台的增长是用户寻求空投的结果，“这非常、非常投机，可以说是免费的钱。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这是非常冒险的，”美国加密交易所Coinbase的研究负责人David Duong表示，Coinbase提供质押服务，但不提供重质押服务。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“他们现在预先行动，（期望）获得某种奖励，但他们不知道会是什么，”Duong说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于去年创立，他是西雅图大学的前助理教授，并且参与了印度第一颗由学生设计的微卫星计划，根据其学术网站的信息。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为验证服务的市场平台，连接潜在质押者与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些新的重质押平台也纷纷涌现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为客户提供重质押服务，并生成代表重质押资产的新代币。这些代币可以在其他地方使用，例如作为贷款抵押品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目的是让用户能够选择在哪里质押他们的代币，帮助新的区块链服务成长，而不是鼓励更多基于加密货币的借贷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有任何正式关系……这是一个新兴现象，”他说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Coinbase的Duong认为，重质押可能会带来“隐藏的风险”——如果重质押的代币被用于加密货币借贷，可能会导致被迫违约和市场下行期间的更高波动性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售因高风险借贷而加剧，由于使用作为抵押的加密代币价值迅速下降，加密货币借贷平台Celsius的相关投资面临风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan将风险与重质押区分开来，认为风险在于借贷协议中的定价错误。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些专家表示对重质押不担忧，认为在全球2.5万亿美元净资产的加密货币行业背景下，重质押协议中的资金相对较小。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密货币世界中的损失可能波及更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“目前，我们看不到任何重质押问题对传统金融市场造成实质性传染风险，”标准普尔全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，加密货币领域正越来越与主流金融相连，机构投资者也在采用重质押。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Standard Chartered的加密货币部门Zodia Custody见证了机构对质押的大量兴趣，但因其想要将其资产去向和奖励分配确立真实记录的难度较大，首席风险官Anoosh Arevshatian认为重质押是跨过了“临界点”。 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Laser Digital的加密货币部门与Kelp DAO合作，为其部分资金进行重质押。Laser Digital没有回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;瑞士加密货币银行Sygnum表示，其会为客户加密资产进行质押，并预期“一个围绕重质押的生态系统将出现”。 &lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;这是在法国巴黎拍摄的比特币的插图照片，照片拍摄于2024年3月9日。路透社/本杰明·蒂谢/插图/档案照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;这是2023年6月16日在瑞士拍摄的以太坊的插图。路透社/达道·鲁维奇/插图/档案照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>