<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>中国 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 07 Nov 2024 18:35:54 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title> QUALCOMM 加速 Smartphone 市场复苏，中国手机发布</title><link>https://www.reuters.com/technology/qualcomm-advances-smartphone-market-revival-chinese-handset-launches-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;高通（QCOM.O）股价周四上涨超过8%，因其芯片设计公司在智能手机市场复苏以及中国新手机发布的情况下，财报优于华尔街预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;公司预计截至第一季度——涵盖美国和欧洲的假日购物季——的销售额和调整后利润中点为109亿美元和每股2.95美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据LSEG数据，分析师平均预期分别为105.9亿美元和每股2.86美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英伟达（NVDA.O）和英特尔（INTC.O）在周四盘前交易中略有上涨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们鼓励……关注手持设备市场似乎已经稳定，并且正在不断向手持设备以外的领域进行多元化发展。”TD Cowen分析师表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管高通与苹果公司签署了一项协议，可销售芯片至2026年，重点仍在高通是否能够加快进入笔记本电脑市场及数据中心人工智能方面的步伐，以抵消苹果公司收入下滑的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;智能手机市场的复苏使高通受益，消费者因人工智能应用（如聊天机器人和图像生成）而升级设备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第四季度，高通在中国智能手机新机型发布的影响下，其手持设备业务获得提振，上一财年该公司46%的收入来自总部位于中国的客户。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至周三收盘，高通股价今年上涨19.6%，英伟达股价同期几乎翻了三倍，而英特尔股价则下跌了50.2%。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="高通logo（插图）" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5YDYF2DMFBJNFOY6XIIIKVYLHI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这幅于2023年3月6日拍摄的插图显示，一显示高通Logo的智能手机放置在计算机主板上。路透社/Dado Ruvic/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 11:07:05 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/qualcomm-advances-smartphone-market-revival-chinese-handset-launches-2024-11-07/</guid></item><item><title>印度对使用亚马逊和_flipkart平台的卖家办公室进行突袭，消息人士称</title><link>https://www.reuters.com/world/india/india-raids-offices-sellers-using-amazon-flipkart-platforms-sources-say-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;印度金融犯罪机构对亚马逊（AMZN.O）和沃尔玛旗下Flipkart的部分卖家办公地点进行了突查，调查其涉嫌违反外资投资规定的行为，两名政府消息来源周四透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次突查发生在路透社此前报道印度反垄断机构发现亚马逊和Flipkart以及其卖家违反竞争法，通过优待特定卖家的做法几周后。两家公司均表示继续遵守印度法律法规。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名高级政府消息人士称，此次突查行动分别在北京、 Mumbai和Bengaluru进行，但未透露被突查卖家的具体名称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“对亚马逊和Flipkart卖家的突查是DEA调查的一部分，旨在调查涉嫌违反外汇法规的行为。”另一位知情政府消息人士称（DEA指印度执法局）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亚马逊和Flipkart方面未立即回应置评请求，金融犯罪机构的代表也未立即发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次突查是亚马逊和Flipkart面临的最新挫折，这两家公司均将印度视为快速增长的市场，电子商务销售规模迅速增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;印度执法局已多年的调查发现，亚马逊和Flipkart涉嫌绕过严格的多品牌零售外资限制规定，此类公司仅限于经营卖家的市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四的一位政府消息人士表示，此次最新突查是基于反垄断机构在其最近结束的对公司两项调查中的观察结果进行的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;8月份的反垄断调查报告（未公开，但已被路透社查看）称，这些平台“对库存有全流程控制，卖家只是挂名企业。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2021年的一项路透社调查（基于亚马逊内部文件）显示，尽管印度法律禁止外国企业持有产品库存，但亚马逊实际上对一些最大卖家的商品库存施加了显著控制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;印度商务部部长8月份批评亚马逊（AMZN.O），表示其在印度的投资常被用来弥补其业务亏损，还指出这些亏损“带有掠夺性定价的迹象”。 (链接： &lt;a href="https://www.reuters.com/world/india/india-minister-accuses-amazon-e-commerce-firms-predatory-pricing-2024-08-21/"&gt;印度部长指控亚马逊等电子商务公司采取掠夺性定价&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Flipkart logo displayed next to Amazon logo in an illustration" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KH6COTS7W5MR3B3JUZW3BYV6M4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;手机上Flipkart标志展示在亚马逊标志旁边，插画，2021年7月30日。REUTERS/Dado Ruvic/插图/文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 09:18:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/india/india-raids-offices-sellers-using-amazon-flipkart-platforms-sources-say-2024-11-07/</guid></item><item><title>特朗普政府下美农场生产者准备应对对中国出口下滑</title><link>https://www.reuters.com/markets/commodities/us-farm-producers-brace-hit-exports-china-trump-administration-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;美国农业生产商正为美国当选总统唐纳德·特朗普再次执政后，中美之间的新贸易战争可能导致农产品出口破坏而做准备。尽管如此，他们表示，虽然任何新的关税都会造成伤害，但与此前相比，他们感觉更加有准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周，从杏仁到大豆等农作物的多位美国生产者齐聚中国，出席在上海举办的中国国际进口博览会（CIIE），这是一个旨在鼓励进口采购的活动，同时也是与官员会面的机会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该行业仍受2018年美中贸易战的影响，当时北京对包括大豆和高粱在内的美国农产品征税，税率高达25%。&lt;a name=" footnote-1"&gt;&lt;/a&gt; &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/commodities/us-farm-exports-china-risk-trumps-tariff-threat-2024-11-07/"&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国是美国农产品的最大市场，同时也是美国出口到中国的大豆的最大购买方（大豆是美国对华最大出口商品），但其采购量却在不断缩减。2022年，美国农业部（USDA）数据显示，美国对华农产品出口总额下降24%，至291亿美元。&lt;a name=" footnote-2"&gt;&lt;/a&gt; &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/commodities/china-pivot-us-farm-imports-bolsters-it-against-trade-war-risks-2024-11-01/"&gt;2&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据美国农业部贸易和外国农业服务局代理副部长詹森·哈夫梅斯特介绍，尽管本年度情况可能进一步恶化，但中国仍是关键市场。&lt;a name=" footnote-3"&gt;&lt;/a&gt; &lt;a href="https://news.usda.gov/news-release/2024-11-07/china-largest-market-u-s-farm-goods"&gt;3&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这确实是一个令人担忧的问题。即使在过去几年中，我们也意识到美中贸易可能出现干扰，因此我们大量投入精力分散市场。”哈夫梅斯特在接受路透社采访时表示，这是在CIIE期间的采访。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在本周的总统选举中获胜后，提出对所有中国商品征60%的关税，农业出口商品尤其是美国农业产品的受影响程度预期显著。&lt;a name=" footnote-4"&gt;&lt;/a&gt; &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/commodities/farm-groups-worried-us-china-trade-threat-trump-2024-11-06/"&gt;4&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们需要食物，我们生产大量食物……我们希望事情不会失控，保持适当的平衡。”哈夫梅斯特补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国农业行业正尝试向东南亚、非洲和印度等地区扩张，以多元化其市场，但中国规模庞大、需求尤甚，因此难以被替代。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“寻找另一个能够起到类似作用的市场十分困难，因此你必须寻找多个市场来接近这一目标。”美国谷物协会CEO瑞安·勒格兰德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新墨西哥州的高粱农民利贝拉里·乌莉班也担任美国谷物协会主席，她表示，该行业已经做好了应对贸易战风险的准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“回顾2018年的贸易战，我们从那中学到了如何应对可能出现的情况。我们并不害怕，我们知道这存在风险。”乌莉班在接受采访时表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的胜利使中国大豆和油菜籽期货价格在周四大幅上涨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一切都摆在了桌面上。”上海美国商会主席艾伦·加伯表示，“但就我个人而言，我希望大家都能认为，食品和农业领域是一个安全的领域。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="俄亥俄州中部的玉米和大豆收获季节。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IJOASATCVZKG3HZD6527BX635U.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;大丰收期间，一名经销商将大豆从转移漏斗装载到卡车上。美国俄亥俄州德弗里斯，2021年10月7日。新华社/Dane Rhys 资料图片。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 10:26:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/commodities/us-farm-producers-brace-hit-exports-china-trump-administration-2024-11-07/</guid></item><item><title>股市上涨，国债承压，特朗普影响仍在考量之中</title><link>https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;全球股市周四上涨，这得益于美国股市 overnight 创下纪录新高，同时市场参与者仍在消化第二次唐纳德·特朗普赢得总统连任的消息，此举发生在美联储和其他主要央行即将作出政策决定之前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泛欧斯托克600指数(.STOXX.) 最后上涨 0.5%，亚洲股市当天早些时候有所上涨，即使是中国内地蓝筹股也上涨了 3%(.CSI300)，投资者对潜在刺激措施的乐观情绪超过了对贸易紧张局势加剧的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国股市期货上涨，因为三大主要华尔街指数在周三因共和党大胜而飙升至历史新高，这可能迅速带来大规模财政支出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Nikko 资产管理公司首席全球策略师 Naomi Fink 表示：“股票市场正在奖励企业减税的预期可能性，并认为广泛去监管趋势对各行业收益是积极的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“相反，债券市场表现不佳，因为政府行政部门与立法部门在财政扩张方面可能达成一致的情况下，收益率上升。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这发生在美国债务相对于国内生产总值已经接近历史高点，约为 120%，预算赤字已经超过国内生产总值 6% 的时候。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基准 10 年期收益率最后报 4.42%，与前一天持平，前一天上涨了 13 个基点，30 年期收益率最后报 4.61%，比前一天上涨 15 个基点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这有助于美元在周三取得近两年来最大的单日涨幅，尽管币值周四略有回落，对其他主要货币的跌幅为 0.3%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧元兑美元报 1.0762，较前一天下跌了 1.8%，部分原因是德国政治动荡，总理奥拉夫·朔尔茨解除了财政部长克里斯蒂安·林德纳的职务，致使执政三方联盟崩溃，为明年初提前选举设置了舞台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当天的主要宏观经济事件是美联储稍晚举行的会议。市场周四仍预计会有 25 个基点的降息，但对 12 月进一步放松的押注略减。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普提出的关税和移民政策可能推高通胀，潜在地妨碍降低利率的道路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在此之前还有英国央行。预计英国央行也将于周四再次降息 25 个基点，这是自 2020 年以来的第二次降息，但投资者关心的是，在政府财政预算可能推高通胀的情况下，英国央行是否会在其随后的行动中发出信号。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英镑兑美元上涨 0.3%，至 1.2915，此前兑美元下跌 1.24%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;挪威和瑞典央行也在周四召开会议，尽管未超出市场预期，但未对货币市场造成太大影响。挪威银行(Norges Bank)保持利率不变，维持在逾16年高点；瑞典中央银行(Riksbank)将关键利率降低了 50 个基点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比特币周四暂时喘息，下跌 1.3%，收于 74,990 美元，之前曾创下纪录高点 76,499.99 美元。特朗普曾誓言要将美国打造为加密货币的全球领先国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;黄金因周三下跌逾 3% 至每盎司 2,662 美元而继续承压，但这一跌幅并不远于最近的历史高点 2,790.15 美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于美国政府财政预算可能推高通胀，加之墨西哥湾飓风的潜在影响，原油也受到美元强劲的拖累，但仍在周四有所支撑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布伦特原油期货下跌 0.35%，报每桶 74.66 美元。美国西德克萨斯中质油（WTI）下跌 0.6%，报每桶 71.25 美元。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国纸币的插图照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PHDWNBGPI5PGTGU2AOTZ7MS34M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;这张 2022 年 6 月 14 日拍摄的插图照片显示了美国纸币。路透社/Florence Lo/插图/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 04:12:45 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2024-11-07/</guid></item><item><title>晨间风险管理：美联邦储备和英国央行决定之际，美国众议院即将召开听证，德国市场动荡</title><link>https://www.reuters.com/markets/us/global-markets-view-usa-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;迈克·多兰分析了明日美国及全球市场的前瞻：&lt;a href="https://www.reuters.com/investigations/trumps-advisers-fretted-about-letting-trump-be-trump-he-won-anyway-2024-11-06/"&gt;唐纳德·特朗普&lt;/a&gt;在美国大选的明确胜出以及德国政府联盟的瓦解，重新绘制定了贸易和债务市场的全球图景，即将迎来可能的利率下调——美国和英国中央银行预计将分别实施更浅幅度的降息。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;华尔街股票指数（.SPX）于周三创历史新高，美元和国债收益率（.DXY）大幅攀升。特朗普重返白宫意味着其可能推行的通胀性关税和减税计划将成现实。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;股票期货将这些涨幅保持到晚间，并在周四响起钟声前再次上涨。标普500指数已锁定第一次突破6,000点的机会。国债收益率和美元有所回落，因美联储普遍预料会在晚些时候实施另一次25个基点的降息。然而，尽管期货市场预计未来一年可能仅实现3次这样的降息。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管特朗普的财政权力依赖于未决的众议院转向，共和党在总统和国会的“全面胜利”几率已显著降低。市场翘首等待特朗普内阁的具体名单——包括财长的人选。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;欧洲债券市场最初与美国国债相反反应，因预期特朗普关税将对欧元区经济产生进一步的负面影响。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，德国政府联盟于周三瓦解，总理奥拉夫·朔尔茨解雇了财政部长克里斯蒂安·林德纳，因后者不愿提高支出和所谓的德国“债务刹车”以复苏疲软的经济，从而为明年初的提前选举铺平道路。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;德国预算规则的放松预期推动德债和欧元区主权债券收益率周四上涨逾10个基点，接近四个月以来的高位。这也帮助欧元从四个月来的低位反弹。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;英国市场仍在消化上周预算后的政府债务激增，目前正期待英格兰银行的回应——英格兰银行普遍预料将把利率降低到4.75%，这与预算带来的更高增长和通胀预期一起，已经使市场降低了对未来一次或两次再次降息的预期。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;10年期英国国债收益率在星期三美国大选结果公布后略有下滑，接近4.6%。英格兰银行的决定将拭目以待。随着美元整体回落，英镑略有上升。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;欧洲其他地方，瑞典中央银行（Riksbank）随着预期中的0.5个百分点的利率下调如期实施政策利率，而挪威央行选择保持现状，未改变利率。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;亚洲方面，中国股市（.CSI300、.HSI）在特朗普获胜以及对其将对中国进口进行严重关税提升的担忧中，从周三的暴跌中回弹。鉴于中美贸易战，十月数据显示，中国的出口增速为两年来最快。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但长期前景仍有不确定性——中国经济的内在脆弱性，商品进口跌幅扩至2.3%，超出预期的1.5%降幅，已连续四个月负增长。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本周中国最高领导层会议拟定的财政刺激规模细节仍未公布，目前猜测依靠特朗普重掌白宫，中国政府可能增加支持。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;回到华尔街，大选后政治戏剧和美联储会议将继续主导市场情绪——失业率数据和生产力数据将是预计美联储决定和新闻发布会前的唯一宏观输入。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;仍有紧张的财报季节悬而未决，高通（QCOM.O）表现突出，份额飙升近7%，因其最近的财报超出市场预期。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周四晚需关注以下关键进展：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;* 美国众议院大选最终结果&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;* 美国联邦储备委员会政策决策及新闻发布会，由美联储主席杰罗姆·鲍威尔主持&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;* 英格兰银行政策决策及货币政策报告和新闻发布会&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;* 美国每周失业申请数据、第三季度生产力和单位劳动力成本、九月消费者信贷；墨西哥十月通胀数据&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;* 美国公司财报：爱彼迎、Expedia、新闻集团、Moderna、康涅狄格电气公司、哈里伯顿、莫森·科尔斯、华纳兄弟、Tapestry、Arista Networks、Axon、摩托罗拉、Akami、Insulet、Corpay、拉尔夫·劳伦、赫希、怪物饮料、Evergy、PG&amp;E、Fortinet、Duke能源、Vistra、梅特勒-托利多、EOG等&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;* 欧洲央行首席经济学家菲利普·莱恩和荷兰央行行长克拉斯·克诺特的言论&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 11:12:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/us/global-markets-view-usa-2024-11-07/</guid></item><item><title>解析：新たなトランプ政権の到来に伴い、中国・米国間の重要な ISSUE 谈判に新たな威胁が浮上</title><link>https://www.reuters.com/world/china-us-talks-critical-issues-under-threat-new-trump-era-looms-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;美国总统当选人唐纳德·特朗普将继承由乔·拜登总统和习近平主席在过去一年中重启的中美关系。这一重启旨在提升两国在疫情和台湾紧张局势后之间的外交关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;正式谈判正在就一系列关键问题展开，但地区外交官和分析师担忧，特朗普就任白宫后，这些管理紧张关系的渠道可能会被取消。这些渠道包括：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中美两国军队之间的沟通有所改善，有助于抑制热点地区的紧张局势。尽管中国和菲律宾的海岸警卫队及渔船每周几乎都会在南中国海产生冲突，但中国空军仍在持续对台军进行战备飞行训练，以测试台防卫能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析人士认为，在中国的军事现代化和美国在地区内的部署确保其传统主导地位的同时，还需进一步工作以使这些渠道更加稳固。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些人担心，军事关系可能是最早被放弃的对象，特别是如果两国关系出现新的动荡。东北亚的一些国家和地区，如2022年8月美国国会众议长南希·佩洛西访问台湾之后持续了近两年的军事紧张关系表明，这种情况曾经发生过。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自拜登和习近平于2023年11月在华盛顿面对面会面商议深化军事和经济关系以来，双方在军事领域进行了逐步的沟通改善。美国家安全顾问杰克·苏利文在8月访问北京期间与中方关键军事顾问张修霞进行了罕见的会面，并频繁与中方高官王毅会晤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;双方于9月举行的第一次参战级指挥官会谈体现了美国持续稳定军事关系、缓解理解差异的努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;部分分析人士认为，夏威夷美国印太司令部很可能维持现状，但在特朗普政府的具体态度上存在的短期不确定性将明显影响中国执政当局和军事指挥官。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这种情景中，中方法领当局在台海、南中国海和与日本的争议区域周边部署军队时，会更加谨慎应对。”新加坡安全分析师亚历山大·尼尔指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们不喜欢不确定性。”尼尔补充道，他是夏威夷太平洋论坛的客座学者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国的核武计划讨论已在搁置，但在未来几个月，该领域的讨论可能会再度受到关注。拜登政府希望取得进展，但北京方面态度谨慎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;部分分析人士提到，北京由于自身的核武库规模远小于美国和俄罗斯，认为这类讨论没有太多好处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“即便在当前华盛顿和北京间温和回暖的情况下，北京也很早就关闭了与美国之间的军控对话，这一点非常值得关注。”布鲁金斯学会的外交政策专家乔恩·琴指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2023年11月习近平和拜登会面同意恢复联合努力后，在毒品制造化学物质的非法贸易方面已经取得了一些渐进但仍明显的效果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面对芬太尼类毒品滥用这一重大死因，美国一直敦促中国加强法律执行，包括打击非法融资和对相关化学品施加更严格的控制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年6月，中国最高检察机关要求执法官员重点关注打击毒品走私，北京和华盛顿宣布了罕见的联合禁毒调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年8月，在联合打击毒品工作组会议之后，中国政府宣布将加强对制作芬太尼所需三种化学品的控制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中美两国作为世界上最大的温室气体排放国，在气候外交方面帮助推动了《巴黎协定》等全球协议的发展，并在去年迪拜举行的COP28会议上发挥了关键作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于特朗普即将第二次退出《巴黎协定》，两国在气候问题上的合作将画上句号。不过，预计美国加利福尼亚州及其他地区与中国之间的次国家级倡议将继续进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普即将重返白宫也可能会削弱美国说服中国采取更雄心勃勃的到2035年减排目标的努力。北京因美国在电动车辆、电池和太阳能电池板等“绿色贸易壁垒”已经感到不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;较为微妙的是，中美两国的主要竞争者定期举行经济和金融问题工作组会议，首个此类会议于2023年9月在北京举行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这次为期两天的北京会议上，中方官员对美国的额外关税、投资限制和与俄罗斯相关的制裁表达了“严重”的关切。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管该对话努力在总体上取得进展，复旦大学国际问题研究院的赵明浩认为：“但对北京而言，合理担忧在于，特朗普政府期间，这些对话可能会被再次中断或终止。”&lt;/p&gt;

![G20领导人峰会](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JVT3R7UTFVMUFO64DGF5BH6JMY.jpg)
&lt;i&gt;2019年6月29日，日本大阪G20领导人峰会上，美国总统唐纳德·特朗普（左）和中国国家主席习近平（右）在双边会晤前合影。图片来源：路透社/凯文·拉马克/档案照片&lt;/i&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 07:12:56 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china-us-talks-critical-issues-under-threat-new-trump-era-looms-2024-11-07/</guid></item><item><title>美国农民支持特朗普，但面临中国关税威胁的痛苦</title><link>https://www.reuters.com/markets/us-farmers-back-trump-face-pain-china-tariff-threats-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;美国农民希望新当选总统唐纳德·特朗普能够兑现他的贸易政策承诺，即为美国豆类的最大进口国中国提供更多的市场准入，但特朗普政府不太可能实现这一目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普所在的共和党在US农场带赢得了广泛支持，特别是在周二的选举中赢得了大多数州。尽管美国农业部门在特朗普执政初期的美国-中国贸易战中受到重创，但农民们还是通常支持他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国在特朗普政府对华加征关税后，对美国农产品实施了报复性关税，特别是对大豆等农产品。美国对华大豆出口从未完全恢复，实际上，自2018年贸易战以来，中国减少了对美国农产品的依赖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;农民们和特朗普农业部长可能的人选表示，他们希望政府能在增加出口和制定贸易协议方面有所作为，以振兴农业部门。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;印第安纳州的玉米和大豆农场主基普·汤姆在特朗普任内曾担任联合国粮食机构的代理大使，他说：“我们需要出去推广美国产品，并确保拿下一些订单。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，特朗普正在威胁对从中国进口商品加征新的关税，中国可能会采取报复性措施，这将导致美国对华农产品出口进一步减少。特朗普第二次任期内，还可能对其他想要进入美国市场的国家的进口商品加征关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普击败了民主党副总统乔·哈里斯，在总统大选中胜出。他誓言在第二个任期对来自中国的商品加征60%的关税，并对其他所有进口商品加征至少10%的关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「美国农业经济咨询师、堪萨斯州立大学前经济学家杰伊·奥内尔认为，任何认为特朗普当选及其共和党能对农业产生正面影响的想法都是极其幼稚的。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的贸易战将发生在一个艰难的时期。今年由于美国玉米和大豆产量巨大，以及来自巴西等竞争对手的激烈出口竞争，这些产品的价格已降至2020年的最低点。这不仅严重影响了美国农业经济，还减少了对拖拉机、联合收割机等农业设备的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国农业部预计，2025年美国将面临创纪录的425亿美元农业贸易逆差。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2025年，美国对华大豆出口从2016年的3610万吨和2017年的3170万吨降至约2640万吨，创下五年来最低值，美国农业部指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据美国人口普查局的数据，北京未能完成2020年与中国签署的贸易战结束协定中对美国农产品采购的义务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，农民们认为，与北京的新争端将是短暂且经济影响较小的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「他们知道他认真了，所以这次不会持续那么久，」来自Texas的农业专员西德·米勒（Sid Miller）说，米勒曾帮助特朗普当选。米勒和汤姆被认为是潜在的农业部长候选人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普第一个任期以慷慨的补贴保护农民免受贸易战带来的销售损失，豆农从政府那里获得的救助金额比因价格影响而损失的金额多54亿美元，据加州大学戴维斯分校的一项研究显示。另一项研究则表明，新的贸易战可能令豆农每年生产价值下降36亿至59亿美元，具体取决于争议如何演变。10月份，国家玉米种植者协会和美国大豆协会的一项研究指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，巴西取代美国成为中国的大豆主要供应商，仅在2022年，北京就开始从南美农业强国购买商品，美国农业部指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「我们让巴西、阿根廷、澳大利亚和新西兰等地抢先一步。」米勒说。「我们必须扭转这一趋势。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从2023年9月起，美国对华大豆出口同比下降13%，玉米出口下降71%，根据美国农业部的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的下降让伊利诺伊州曼哈顿的玉米和大豆种植者戴夫·凯斯勒（Dave Kestel）忧心忡忡。选举前，凯斯勒用犁在田野上以大字形式刻出「特朗普」。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，一场与中国的贸易战最终可能有利于美国工人，至少从长期来看，凯斯勒说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「另一方的人说『天哪，他会发起这些关税』」持有特朗普票的凯斯勒说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「这就是吸引企业再回美国的关键。」&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="中国转向美国农产品进口增强其应对贸易风险的能力" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NF3ZC2S7MNN3TIUEQXDNEOEHFM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2019年11月8日，美国印第安纳州罗切代尔，霍金斯农场的一个大豆田中正在收获大豆。ROPOWER/REUTERS/Bryan Woolston/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 11:05:28 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/us-farmers-back-trump-face-pain-china-tariff-threats-2024-11-07/</guid></item><item><title>COP29：UN气候峰会巴库之约的关键议题是什么？</title><link>https://www.reuters.com/business/environment/cop29-what-are-key-issues-un-climate-summit-baku-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;本月在亚塞拜然首都巴库举行的第29届联合国气候变化大会（COP29）被称为“气候融资大会”，其主要目标是确定每年应向发展中国家提供多少资金来应对气候变化相关的成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在周二前美国总统唐纳德·特朗普的连任可能会使这项讨论变得困难，特朗普曾否认气候变化，他的竞选活动誓言将美国——世界上最大的历史温室气体排放国和主要的石油和天然气生产商——从2015年巴黎气候协议的里程碑式文件中撤出，以对抗气候变化。这是他第二次做出这一决定，此举让盟友感到既失望又愤怒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;COP29与会者也将寻求推进以往峰会上达成的其他协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以下是11月11日至22日峰会主要议程项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本次会议的关键词是“新集体量化目标”(NCQG)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这指的是新的年度气候融资目标，预计将在今年年底到期的1000亿美元承诺到期后启动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2020年以来，富裕国家仅偶尔履行了年度目标，这在世界最为脆弱的气候国家中引发了日益增长的不信任感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鉴于COP29旨在设定更高的未来年度目标，富裕国家坚持认为资金不能仅来自其预算。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相反，他们讨论了一种更为复杂的方法，这涉及改革全球多边贷款系统，以缓解气候相关的金融风险，并鼓励更多的私人资本参与。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尚不清楚这一总额中有多少将由富裕国家提供。另一个悬而未决的问题是中国或中东产油国等快速发展的国家是否也应作出贡献——这一立场得到了美国和欧盟的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通过改革全球银行业系统，各国希望通过这种方式推动年度气候融资数额的提高。联合国机构估计，每年需要数万亿美元，但COP29主办方阿塞拜疆的官员表示，在一致同意方面，“数百亿”是一个更现实的数字。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年阿联酋迪拜举行的COP28峰会结束了会议，并且各国同意首次“转向”化石燃料能源系统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但自那时以来，全球的化石燃料使用和出口销售继续上升，如阿塞拜疆、美国、纳米比亚和圭亚那等国家批准了新的油气生产区域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于各国和公司对退出煤炭、石油和天然气的决心仍然不明朗，谈判代表表示，COP29可能无法就化石燃料制定时间表或更强有力的措辞，尽管一些国家可能会推动暂停新的燃煤电厂许可。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;各国还将讨论兑现三倍于可再生能源能力和翻倍提高能源效率的承诺，这是一种减少化石燃料需求的方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;各国希望COP29能解决通过保护森林和其他自然碳汇获得的碳信用的交易规则。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然这些信用意在作为各国排放量的可选抵消物发放，但它们也可以在开放市场上交易。商界领袖希望COP29能设定规则以确保用巴黎协议承认证书机制（PACM）登记的项目的透明度和环境完整性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;仍需决定的关键问题包括PACM监督机构将设定的标准，信用在交易前是否应进行评估，以及能否收回信用以及何时收回。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿塞拜疆希望在峰会期间提交各国的第一份气候行动进展报告，但尚不清楚各国是否会提交。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓年度透明度报告（BTR）旨在描述各国为达到其气候目标作出的进展及其到二月设定新目标所需的进一步努力。目前，各国减少排放的承诺仍然远远不足以达成所需的气候目标，联合国上周表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;BTR还将为企业提供有关当前发展中国家所需的财务援助的见解，这些资金既用于经济转型以摆脱化石燃料，也用于适应更温暖的世界条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;各国去年承诺制定关于适应气候变化的一系列指导方针，以帮助人们应对气温升高、海平面上升或农田干旱等气候中断。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，适应性策略缺乏具体细节，例如度量进展的可量化目标或将项目与气候资金联系起来的策略。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;COP29期间，各国希望设定更具体的适应性目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自埃及 COP27峰会决定帮助贫困国家应对极端洪水、风暴或干旱等气候变化驱动的灾害的成本以来，两年过去了，已经有6.6亿美元通过新成立的损失和损害基金（将在菲律宾总部设立）调动起来。该基金旨在帮助贫困国家应对气候引发的灾害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最为脆弱的气候国家呼吁富裕国家为基金提供更多的资金。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="COP29联合国气候变化会议的准备情况，位于巴库" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/A36WYQABFBO3NFML3RTDPMKLCU.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年10月31日，巴库，亚塞拜然，COP29联合国气候变化会议的标志。路透社/阿齐兹·卡尔莫夫/资料图片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 06:02:49 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/environment/cop29-what-are-key-issues-un-climate-summit-baku-2024-11-07/</guid></item><item><title>意大利研究中化可能违反倍耐力 Governance 规则的情况</title><link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/italy-opens-procedure-against-sinochem-over-pirelli-possible-governance-breach-2024-11-06/</link><description>&lt;p&gt;意大利正在调查中国中化可能违反的规定，这些规定旨在保护普利司通（Pirelli MIP.clock）轮胎制造商的自主权，Pirelli在其声明中称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来自由总理吉奥尔吉娅·梅洛尼领导的右翼政府的这项行动于10月31日发布，正值中欧之间贸易紧张局势加剧之际，此前欧盟上周开始对来自中国的电动汽车征收高达45.3%的新关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为报复，据据报道，中国已指示汽车制造商暂停对支持电动汽车关税的欧洲国家的大规模投资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pirelli的声明称，总理办公室已经启动了关于此事的“行政程序”，该程序已通知中化旗下公司中国化工农化有限公司 (CNRC)。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝恩的分析师表示，罗马此举可能是商业紧张局势的结果，但尚不清楚政府是否能够强迫中化出售其在Pirelli的股份。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果被迫销售，我们预计这是一项资产，考虑到高质量轮胎的强劲市场表现和长期前景，将非常有吸引力，”他们在一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国国有企业中化（600500.SS）持有Pirelli 37%的股份。其第二大股东是意大利商人马可·特罗奇埃托·普韦拉旗下的车辆公司Camfin，持有25.7%的股份，并自1992年起掌管Pirelli，现任执行副总裁兼副主席。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，意大利利用其旨在保护被认为对国家至关重要的资产的“金色权力”法案，限制中化对Pirelli的影响，据报导。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该措施，罗马要求战略决策需获得多数合格董事会成员的批准，并规定Pirelli不应接受中国集团的指令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pirelli在周三的声明中称，行政程序涉及中化可能违反的要求，即避免Pirelli与中化之间存在任何组织或功能联系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;米兰总部的公司表示，政府设定了一百二十天的行政程序完成期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中化维持其一贯认为已遵守意大利政府规定的态度，并自信其将在程序中澄清其立场，Pirelli补充称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中化集团未就进一步评论回复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2020年新冠疫情后，意大利的历届政府对中国的投资采取了更为严格的立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梅洛尼上月否决了意大利Manta航空与中国的沈阳航空工业联合开发两型民用飞机的合资项目计划，相关文件显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="普利司通米兰总部的标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/X74VV55IYFK3JHFAO5PPSDFN2Y.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2014年3月18日在米兰，普利司通总部，路透社/Alessandro Garofalo/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 06 Nov 2024 19:37:24 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/autos-transportation/italy-opens-procedure-against-sinochem-over-pirelli-possible-governance-breach-2024-11-06/</guid></item><item><title>日产计划裁减9000个工作岗位，下调年度盈利预期</title><link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/nissan-plans-9000-job-cuts-slashes-annual-profit-outlook-by-70-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;Nissan Motor &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/7201.T" target="_blank"&gt;(7201.T)&lt;/a&gt; 宣布了一项26亿美元的成本削减计划，包括削减9,000个职位，并在全球生产产能上减少20%，以应对中国汽车市场和美国市场销量下滑的局面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日本第三大汽车制造商将年度营业利润预期下调了70%，降至150亿日元（约9750万美元），这是该公司今年第二次下调预期。由于持续的重组努力，Nissan 打算通过降低本财年400亿日元（约26亿美元）的成本来抵消净亏损。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nissan 是众多在华竞争加剧的外国汽车制造商之一，竞争日益激烈主要是由于本地制造商在蓬勃发展的电动汽车市场中更具灵活性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这家总部位于横滨的汽车制造商也在美国市场面临销量下滑的问题，目前尚未显示出任何短期内复苏的迹象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nissan 首席执行官末世道（Makoto Uchida）表示，该公司尚未具备适合美国市场的混合动力和插电式混合动力车型系列。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们并没有预见到混合动力车（HEVs）的增长会如此迅速，”末世道对记者说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们确实到上财年末快要结束时才开始理解这一趋势，但核心车型的年度车型更替并不顺利，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于销量下滑，Nissan 计划将生产产能减少20%，将车辆开发周期缩短到30个月，并加强与雷诺集团（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/RENA.PA" target="_blank"&gt;RENA.PA&lt;/a&gt;）和三菱汽车（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/7211.T" target="_blank"&gt;7211.T&lt;/a&gt;）等合作伙伴的合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司还计划出售高达三菱汽车10%的股权，以筹集高达686亿日元的资金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们在全球共有25条汽车生产线。我们的计划是将这25条生产线的运营最大产能降低20%。”制造负责人中万広彰（Hideyuki Sakamoto）说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“具体的方法之一是改变生产线速度和轮班模式，从而提高运营人员的效率。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司预计将裁员9,000人，占133,580名员工的6.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;7月至9月的第二季度营业利润骤降85%，降至31.9亿日元，远低于伦敦SE指数共识预期的668亿日元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nissan 全球销量截至财年中报下降了3.8%，至159万辆，主要是由于中国市场跌幅14.3%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国销量下跌近3%，约为4.49万辆。这两个市场合计占Nissan 全球销量的近一半。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本田汽车（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/7267.T" target="_blank"&gt;7267.T&lt;/a&gt;）在11月6日周四报告第二季度营业利润意外下降15%，主要原因是中国市场销量大幅下滑，导致该日本第二大汽车制造商的股价下跌5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（1美元≈153.8500日元）&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="2024北京国际汽车展览会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2E3N7VXNTJKE5JITFS2YQWXML4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Nissan 的Epic Concept 电动汽车在2024北京国际汽车展览会或北京国际车展上展出，该展览会于2024年4月25日在北京举行。路透社/Tingshu Wang&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 08:02:08 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/autos-transportation/nissan-plans-9000-job-cuts-slashes-annual-profit-outlook-by-70-2024-11-07/</guid></item><item><title>阿赛乐米塔尔尽管面临“不可持续”的中国出口，仍超出核心利润预期</title><link>https://www.reuters.com/markets/commodities/arcelormittals-q3-core-earnings-fall-less-than-expected-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;全球第二大钢铁生产商安赛乐米塔尔在周四公布的第三季度核心盈利超过市场预期，尽管其巴西业务的改善部分抵消了北美和欧洲持续的疲弱表现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其股票在格林尼治标准时间08:44上涨了4.8%，若涨幅得以保持，今天的涨幅将是自2023年12月以来最大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这家总部位于卢森堡的公司表示，其息税折旧及摊销前利润（EBITDA）在季度内升至15.8亿美元，较去年同期下降了15%，但高于分析员们预期的14.9亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今年下半年的显性需求预计将比去年更为强劲，而且库存水平较低，这表明当真实需求恢复时，我们将进入补货阶段。”首席执行官阿迪亚·米塔尔在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相比之下，安赛乐米塔尔的乐观言论与欧洲同行——奥托昆普（Outokumpu，OUT1V.HE）、瑞典钢铁集团SSAB（SSABa.ST）和阿赛诺克斯（Acerinox，ACX.MC）——早前发出的关于第四季度进一步疲软以及需求不确定性的警告形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“最值得注意的是，安赛乐米塔尔重申了对2024年（乃至更远）自由现金流为正的指导方针。”摩根大通分析师在一份报告中写道，并补充说，6%的EBITDA超额完成相比其他同行显得相当稳健。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“非常高的中国钢铁出口继续对欧洲钢铁价格产生压抑效应。”他们进一步补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全球钢铁行业正遭受全球货币政策紧缩、欧洲建筑活动疲弱以及中国房地产行业问题的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿迪亚·米塔尔表示，欧洲市场的过度进口是一个令人担忧的问题，呼吁加强贸易措施，以应对这一问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;公司将中国国内钢铁生产过剩导致出口激增归因于中国国内钢铁行业的低利润率和激烈的出口策略，这导致欧洲的钢铁价格远低于边际成本曲线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于房地产市场疲软抑制了当地消费，中国的钢铁出口量有望在今年突破1亿吨，成为自2016年以来最高峰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，在美国，高利率削弱了需求，特朗普赢得总统选举后，市场保护主义的风险上升，这也可能影响向美国出口商品的钢铁生产商。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="南非约翰内斯堡的安赛乐米塔尔分公司" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QFBBTETFAVMT7E2V23MT2S5PF4.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;南非约翰内斯堡，2022年5月12日，南非金属工人工会（NUMSA）的成员在约翰内斯堡启动罢工，抗议工资纠纷。路透社/努马雅·伊什姆&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 06:23:29 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/commodities/arcelormittals-q3-core-earnings-fall-less-than-expected-2024-11-07/</guid></item><item><title>Glovo母公司Delivery Hero预计业绩将在预报高端增长，第三季度表现稳健</title><link>https://www.reuters.com/business/delivery-hero-reports-gmv-growth-updates-annual-forecast-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;Delivery Hero &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/DHER.DE" target="_blank"&gt;(DHER.DE)&lt;/a&gt; 表示，公司在第三季度录得稳健增长后，预计年度商品交易总额（GMV）增长将位于其预期范围的高端。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司拥有 Glovo 和 foodpanda 送餐应用，其股票在周四开盘时上涨 1%，随后回落，到上午 8:59 止，上涨 0.6%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;公司现在预计全年 GMV 增长将位于 7%-9% 的预期范围内，远高于第三季度 9% 的同比增长。GMV 是衡量送餐公司销售额总价值的常用指标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在中东和北非（MENA）地区，GMV 增长了 30%。这被认为有利于将在第四季度于迪拜证券交易所上市其高盈利子公司 Talabat，据经纪公司 Stifel 的分析师表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Delivery Hero 报告称，第三季度 GMV 为 122 亿欧元（约合 131.2 亿美元），符合公司提供的分析师共识预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在亚洲地区以外，GMV 增长了 25%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在亚洲，该公司通过 2021 年收购韩国最大在线食品配送平台 Woowa 进一步扩大了其业务。但在该地区，GMV 下降了 6.6%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首席执行官 Niklas Östberg 在接受路透社电话采访时提到，如果有机会，他们愿意考虑，但这不是重点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Östberg 补充说，公司计划在 Glovo 品牌的多个市场如西班牙和意大利建立更好的应用程序内广告，帮助餐厅增加销售额。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，该公司表示，调整后的核心收益预计将位于其 7.25 亿欧元至 7.75 亿欧元预期范围的低端。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(1 美元 = 0.9302 欧元)&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Delivery Hero 的标志在其德国柏林总部被拍摄" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/C7YX4SUWURO6TKXO4NRRB2RWYY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这是在 2020 年 8 月 18 日发布的照片，显示的是 Delivery Hero 的标志，拍摄于其德国柏林总部。路透社/Fabrizio Bensch/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 06:46:54 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/delivery-hero-reports-gmv-growth-updates-annual-forecast-2024-11-07/</guid></item><item><title>德国出口和工业生产意外下滑</title><link>https://www.reuters.com/markets/europe/german-exports-industrial-output-fall-more-than-expected-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;德国9月份的出口和工业产出均低于预期，显示出德国经济模式两大支柱在第四季度初的疲弱态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据联邦统计局的数据，9月份德国出口环比下降了1.7%，而路透社的一项调查显示，预期值为下降1.4%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数据发布于德国执政联盟垮台的第二天，总理奥拉夫·朔尔茨解除了财政部长的职务，这为提前举行选举和增加政治不确定性铺平了道路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这一数据发布的背后，是美国造成的不确定性，美国前总统唐纳德·特朗普在总统选举中获胜并不会对德国工业和出口带来好兆头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在竞选期间表示，他将对所有国家征收10%的进口关税，如果特朗普政府引发了美国与欧洲之间的贸易战，德国将首当其冲遭受灾难性打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;9月份的外贸顺差为170亿欧元，低于8月份的214亿欧元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出口至美国占德国国内生产总值的约3.8%。尽管短期内由于进口商试图提前采购关税商品，出口可能会有所上升，但随着特朗普实施其关税威胁，出口将受到影响，Capital Economics的高级欧洲经济学家弗兰齐斯塔·帕尔马斯认为情况可能会逆转。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;9月份对美国的出口环比增长了4.8%，而对中国出口下降3.7%，对欧盟其他国家的出口则环比下降1.8%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联邦统计局的数据表明，9月份工业产出环比下降了2.5%，而预期值为下降1.0%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗兰茨ки斯特·帕尔马斯指出，9月份工业产出进一步下降表明任何新政府都需要应对的工业危机将成为众多问题之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三个月对三个月的可变性比较显示，7月至9月的工业生产比前三个季度低1.9%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果修订后，8月份工业生产与7月份相比，初步数据显示增长2.9%，经修订后增长2.6%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ING全球宏观经济部门负责人卡斯滕·布里斯基称，德国工业数据的波动表明德国工业尚未进入全面触底期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德国工业订单在9月份超出预期增长4.2%，但这一增长主要得益于大规模订单，而在10月份制造业活动调查仍然处于收缩状态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Commerzbank的高级经济学家拉尔夫·索乐恩指出，工业将继续影响整体经济格局。&lt;/p&gt;

[![](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YBTTJYD2IFOF3MYQPZYHDLYLHM.jpg "Shipping containers are seen onboard the Hapag-Lloyd container ship Chacabuco at the HHLA Container Terminal Altenwerder, on the River Elbe in Hamburg, Germany, on March 31, 2023. REUTERS/Phil Noble/File Photo.")](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YBTTJYD2IFOF3MYQPZYHDLYLHM.jpg "Shipping containers are seen onboard the Hapag-Lloyd container ship Chacabuco at the HHLA Container Terminal Altenwerder, on the River Elbe in Hamburg, Germany, on March 31, 2023. REUTERS/Phil Noble/File Photo")</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 07:29:28 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/europe/german-exports-industrial-output-fall-more-than-expected-2024-11-07/</guid></item><item><title>特朗普的关税威胁使美国对中国农产品出口面临风险</title><link>https://www.reuters.com/markets/commodities/us-farm-exports-china-risk-trumps-tariff-threat-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;自唐纳德·特朗普任内贸易战以来，中国从美国进口农产品的步伐已经放缓，如果特朗普再次当选后贸易战状况再度升级，这种进口可能再次受到影响，专家表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管自2018年中国对美国豆类、牛肉、猪肉、小麦、玉米和高粱征收最高达25%的关税以来，美国农产品对中国的出口有所下降，中国仍是最主要的市场。尽管如此，中国仍然是美国农业产品的最大出口市场。特朗普曾提议对所有中国产品征收60%的关税以提振美国制造业，如果这一计划成为现实，可能会再次引发对农产品的报复性关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管北京表示，希望扩大与美国的合作而非另一个贸易战的可能性，并且已经在强调减轻对贸易战的担忧，但美国农业界人士和贸易商仍将继续寻找其他市场来缓解中国需求下降的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2018年以来，北京已在多元化采购来源并提高国内产量，以增强粮食安全。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以下是有关中国进口美国农产品及其贸易关系演变的关键细节：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不可或缺的市场&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，中国从美国进口了价值340.5亿美元的农产品，相比2022年下降了20%，而2024年的进口量可能进一步下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，中国仍然是美国农民的主要出口市场。尽管他们也在寻找其他市场来弥补对华需求下降，但美国农业界人士和贸易商仍视中国为不可或缺的市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总计，约一半的美国大豆出口到中国，2023年贸易额为152亿美元，据美国商务部统计。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，中国已经开始转向巴西廉价且丰富的供应，减少对美国大豆的依赖，其市场份额已从2016年的40%降至今年的18%，据中国海关数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国一直是近几十年来中国的头号玉米供应商，直到2022年中国批准从巴西进口玉米。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管2023年中国进口美国玉米价值26亿美元，比十年前有所增加，来喂养其庞大的家畜群，但巴西已迅速取代美国，成为最大的供应商。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国是重要的出口目的地，尤其是鸡腿、猪耳和内脏等产品，这类产品在美国国内需求不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2020年以来，美国的肉和内脏进口到中国的数量已经从2020年的33亿美元下降到2023年的33亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年，中国占美国棉花出货总量的四分之一，据美国农业部统计。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，中国从美国进口的棉花价值16.6亿美元，比2022年的30亿美元有所下降，随着经济逆风打压对纺织品和服装的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，中国从美国进口了8.67亿美元的小麦，为三年来的最低水平，当时澳大利亚、俄罗斯、法国和加拿大都有充足的供应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国国内生产增长——中国是世界上最大的小麦生产国——已减少对进口小麦的需求，不过食品制造商仍需要进口高蛋白小麦来制造某些产品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国从2014年的15.2亿美元下降到2023年的8.67亿美元，进口了3.19亿美元的美国高粱，2023年是近三年来的最低水平，因为来自阿根廷和澳大利亚的竞争以及大量廉价巴西玉米的涌入抑制了对美国高粱的需求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="特朗普参与农业政策活动的照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5J7SXYNM4BPEHMCNLR3K4J5KXM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国总统特朗普出席宾夕法尼亚州史密斯敦举行的农业政策圆桌对话活动，与当地农民和官员座谈。2024年9月23日。路透社/昆恩·格尔巴克斯/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 08:57:38 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/commodities/us-farm-exports-china-risk-trumps-tariff-threat-2024-11-07/</guid></item><item><title>菲律宾外交官称，在中国紧张局势背景下，菲律宾对未来与美国的联盟关系充满信心</title><link>https://www.reuters.com/world/philippines-confident-us-alliance-under-trump-amid-china-tensions-envoy-says-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;菲律宾驻美大使Jose Manuel Romualdez周四表示，预计在南中国海紧张局势下，美国总统唐纳德·特朗普上台后，美国在印度洋-太平洋地区的政策和对条约盟友的支持将保持稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;罗马尔特泽表示，民主党人和共和党人都把遏制中国在南中国海的影响作为优先事项，暗示美菲军事合作、经济联系和安全承诺将延续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在经济方面，有数万亿资金通过南中国海，他们利益所在是保持该地区自由、和平与稳定，”罗马尔特泽在接受路透社采访时说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在乔·拜登总统和菲律宾方面费迪南德·马科斯二世的领导下，美菲安全互动加深。两国领导人均致力于应对南中国海和台湾周边中国所谓的更具侵略性行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在祝贺特朗普获胜的消息中，马科斯说：“我希望能够进一步巩固在战争与和平中经受考验的不可动摇的盟友关系，它将成为共同繁荣与友好前景引领路线的力量，在南中国海地区及两大太平洋沿岸地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在马科斯的领导下，菲律宾增加了供美军使用的基地数量，从五个增加到九个，其中一些基地面向南中国海。中国在那里整修了人工岛屿，配备有跑道和导弹系统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国提议在这些基地进行基础设施改进，拨款1.28亿美元，并承诺为菲律宾军事和海岸警卫队提供额外的5亿美元资金，详情请参阅&lt;a href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/us-philippines-engagements-help-with-agile-responses-china-says-marcos-2024-07-30/"&gt;相关新闻&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;罗马尔特泽表示很有信心这些承诺，包括去年启动的联合美菲海上演习，在特朗普上任后将继续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们在美国国会内部获得了非常稳固的两党支持，资金就来自那里。共和党的每一位朋友都对我们在面对中国挑战时正在进行的工作表示了关切和强烈支持，”罗马尔特泽说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他暗示在特朗普领导下可能出现的变化甚小，甚至可能更加有利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在特朗普上一个任期，美国通过时任国务卿迈克·蓬佩奥于2019年向马尼拉保证，如果美菲在南中国海受到攻击，美国将履行其防务承诺，这加强了1951年双边相互防务条约。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北京方面声称南中国海大部分水域，而每年有约3万亿美元的海上贸易通过该区域，使其成为中美围绕海上活动紧张局势中的一个焦点。最近中菲之间因领土争议发生了激烈冲突，&lt;a href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippines-says-chinese-maritime-militia-boat-sideswiped-fisheries-vessel-2024-10-15/"&gt;中越之间&lt;/a&gt;和&lt;a href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/vietnam-protests-chinese-forces-attack-fishermen-contested-waters-2024-10-02/"&gt;印尼之间&lt;/a&gt;也爆发了争端。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;罗马尔特泽强调马尼拉致力于通过对话和平解决纠纷，并表示“只要对我们的利益不利，我们将继续与中国进行对话。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们没有处于战争状态。在很多领域，菲律宾和中国可以开展合作，”罗马尔特泽说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="菲律宾驻美国大使Jose Manuel Romualdez的照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YFS2FNFXT5J6XIXYJC2BXY76K4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;菲律宾驻美国大使Jose Manuel Romualdez在马尼拉与美国贸易和开发署离岸风电援助签署仪式上讲话（2022年8月6日）。安德鲁·哈尼克/美国照片资料社/路透社&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 08:53:56 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/philippines-confident-us-alliance-under-trump-amid-china-tensions-envoy-says-2024-11-07/</guid></item><item><title>瑞银试点基于区块链的支付系统</title><link>https://www.reuters.com/business/finance/ubs-pilots-blockchain-based-payment-system-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;瑞士银行瑞银集团（UBS，股票代码：&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/UBSG.S" target="_blank"&gt;UBSG.S&lt;/a&gt;）周四宣布，其开发的基于区块链的支付系统UBS Digital Cash已成功试点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据瑞银在声明中表示，在试点中，跨国客户和银行进行了多笔交易，包括瑞士境内的本地交易以及以美元、瑞士法郎、欧元和人民币进行的跨境支付。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞银机构及跨国银行负责人安迪·科尔格勒（Andy Kollegger）表示，基于区块链的跨境支付解决方案是瑞银的战略重点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;科尔格勒表示：“UBS Digital Cash未来的目标是让客户能够以更加高效和透明的方式进行跨境支付。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;试点项目还包括了瑞银不同公司之间流动性的转账。瑞银透露，计划进一步扩展和开发UBS Digital Cash。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该系统应能够让企业更容易地管理日内流动性，并调整账户中的流动性缓冲，这是由于现金头寸更易见性的增加带来的便利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据银行的说法，UBS Digital Cash利用的是一个私有区块链网络，只有获得授权的客户才能访问。结算通过智能合约进行，一旦满足特定条件，智能合约可以自动执行支付。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="瑞银（UBS）在瑞士卢塞恩的分支机构展示了其标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ML423XTOYJIK5C3YUJGUEXR4N4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;瑞士卢塞恩瑞银（UBS）分支机构展示的公司标志，拍摄于2024年6月14日。路透社/Denis Balibouse/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 07:53:36 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/finance/ubs-pilots-blockchain-based-payment-system-2024-11-07/</guid></item><item><title>中国祝贺特朗普，并表示尊重美国的选择</title><link>https://www.reuters.com/world/china-says-it-respects-americas-choice-congratulates-trump-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;中国国家主席习近平向美国当选总统唐纳德·特朗普表示祝贺，并敦促两国找到“正确的方式相处”。随着美国即将出台的关税政策威胁将中美关系拖回多年前贸易战的动荡局面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;习近平于周四表示，稳定、健康和可持续的中美关系符合两国利益，国际社会期待中美两国“相互尊重，和平共处”。他呼吁加强对话以妥善管理分歧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此后，因贸易和安全问题，以及台湾和南中国海未来问题上的摩擦，中美关系跌至了新的低点。直到2023年11月，在加州会面后四小时，中美关系才开始显现转圜迹象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的胜选可能会延续他第一任期时针对第二大经济体中国的严苛贸易政策，虽然在2020年初新冠疫情爆发前不久，中美达成了短暂停战。特朗普承诺将采用高额关税政策，在周二的选举中，他以压倒性优势击败民主党的卡玛拉·哈里斯，于一月就任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;商务部重申习近平关于稳定关系的呼吁，表示愿意与美国共同促进健康的经济和贸易联系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;商务部发言人表示，中国愿意扩大合作以惠及两国，当被问及美国可能采取更多关税措施时，暂无报复的迹象。习近平向特朗普的祝贺比他在2016年11月首次当选时更为低调。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当时，习近平主张中美关系应从新起点取得“更大的进步”，称应在世界和平与稳定、全球发展与繁荣等领域承担各自责任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，周三的一份官方媒体《中国日报》的评论文章则表示，如果有机会，特朗普第二任期可能成为中美关系的新开端。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;文章指出，美国政策和对中国的一些误解给中美关系带来了挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;文章还强调，“在应对全球化挑战的复杂性时，两国关系需要务实的方法”。美国政府并没有废除特朗普时期的贸易政策，而是继续针对中国的国有主导工业实践。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;9月，美国宣布对从中国进口的商品实行大幅加征关税，包括100%的电动汽车关税，50%的太阳能电池关税，以及25%的钢铁、铝、电动汽车电池和关键矿产关税，以保护美国的战略产业。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，特朗普威胁对来自中国的商品加征60%的关税给中国带来了重大的经济增长风险。这些关税远高于特朗普第一任期时实施的7.5%至25%的税率，恰逢中国经济面临房地产市场急剧下滑、地方政府债务沉重以及国内需求疲软的困境。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="特朗普和习近平在日本大阪G20领导人峰会开始双边会晤时的合影" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6TQ24FOM4NMQNLWOYJI3RGUI2U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国总统唐纳德·特朗普和中国国家主席习近平在日本大阪G20领导人峰会开始双边会晤时的合影，2019年6月29日。路透社/凯文·拉马尔克/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 00:17:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china-says-it-respects-americas-choice-congratulates-trump-2024-11-07/</guid></item><item><title>特朗普胜选引发华尔街对中国策略的新疑虑</title><link>https://www.reuters.com/markets/trump-win-casts-fresh-doubts-over-wall-streets-china-strategy-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;美国更多金融公司可能从中国撤资，拆分当地单位以降低风险或暂停扩张计划，担忧唐纳德·特朗普总统任内可能出现的地缘政治紧张局势，行业高管和分析师表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;疫情前的十年间，作为全球第二大经济体，中国录得两位数经济增长，这对于华尔街投资银行和大型美国资产管理公司来说，是一个极具吸引力的市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，如今这些公司在面临中美贸易紧张关系加剧的风险，尤其是新的美国政府上台后，其在中国的单位已经受到经济增速放缓和监管变动的影响，这些变动已经打击了他们的收入。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在周三以压倒性胜利重返白宫后，提出了对超过60%的中国进口商品征收关税，并撤销中国的最惠国待遇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，市场也担忧特朗普可能会出台措施，使得美国资本流入中国以及美国金融机构与某些中国企业合作更加困难，分析师指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总部位于新加坡的独立咨询公司Kapronasia的研究总监乔·杰林克表示，特朗普对中国的立场很可能会更加强硬，从而增加美国金融机构在华运营时的监管风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的或增加的关税和资本限制可能会令华尔街金融机构在扩大在中国业务时裹足不前，因为他们面临着更高的审查和合规问题，杰林克这样说道，补充说这可能会导致收缩或推迟投资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国金融公司在华许可实体的高级职员告诉路透社，其公司此前几个月在总部经历了几轮“风险管理会议”。由于该事项敏感，他没有透露姓名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“随着特朗普重返白宫，美国金融机构在中国的业务前路将充满波折，”这位高级职员表示，补充说“去美国化”现在已经成为一种指导原则。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些华尔街公司已经缩减了在中国的业务规模，这是因为经济增速放缓以及过去几年针对企业并购和融资的监管审查更为严格，市场的营收潜力已经大不如前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据Dealogic数据，美国五大投资银行——高盛集团（GS.N）、摩根士丹利（MS.N）、摩根大通（JPM.N）、美国银行（BAC.N）和摩根大通大通银行（C.N）——2024年在中国的银行投资收入为4.54亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一数字比2023年全年的2.76亿美元有所增加，但远低于2020年的峰值16亿美元。即使在乔·拜登总统任职期间，地缘政治紧张局势也促使一些公司在重新考虑其在中国的策略。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国资产管理公司范·艾克（Van Eck）因中美紧张局势，于2023年放弃其在中国设立分支机构的计划，路透社向相关消息人士求证，而范德威尔韦已撤回与其中国合资企业运营相关的行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;媒体报道和公开声明显示，有十多家美国律师事务所在去年及其后关闭了它们在中国的所有或部分办公室。 MPU律师事务所表示将在今年分拆其香港业务，德汇律师事务所在去年与内地团队分道扬镳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;盖瓦克雄鹰研究公司中国研究部副部长克里斯托弗·贝德罗表示，美国金融机构的当务之急将是关注特朗普的关税措施及其对北京的反应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为近年来美国与中国的经济关系将面临前所未有的不确定性，”贝德罗这样说道。“在特朗普的领导下，美国和中国关系的每一个领域都可能存在更广泛的合理结果。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，另一位美国金融机构在华分支机构的高级职员则表示，一些华尔街公司可能会继续利用中国政府继续为外国公司提供更多金融市场准入的势头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你不会因为害怕交通事故而不去上班。这种情况确实很常见，但我们要确保不要过度反应，”这位总经理补充说，也由于敏感性拒绝透露姓名。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名员工在中国江苏省南通市的一家工厂测量新制造的球磨机" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UMVBROCUWBLMRFR4HHASRVHDEA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;一名员工在中国江苏省南通市的一家工厂测量新制造的球磨机，2019年6月28日。路透社/图片编辑/档案照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="2024年美国总统选举夜，美国佛罗里达州 Palm Beach 县会议中心" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SSFEOH4YZLFBA2IVOC2Z6PX4I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;美国共和党总统候选人和前美国总统唐纳德·特朗普在2024年美国总统选举的初步结果公布后，在美国佛罗里达州Palme Beach PVC 县会议中心登台。2024年11月6日。路透社/凯拉甘·奥哈雷/档案照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 07:52:49 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/trump-win-casts-fresh-doubts-over-wall-streets-china-strategy-2024-11-07/</guid></item><item><title>亚洲（除中国外）股市今年以来最大单月外资流出</title><link>https://www.reuters.com/markets/asia/asia-ex-china-equities-have-biggest-monthly-foreign-outflow-nearly-2-12-years-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;除中国外的亚洲股市在10月遭遇了显著的海外资金外流，投资者因美国总统选举结果的不确定性以及预期不佳的企业盈利、估值过高和债券收益率上升而采取谨慎态度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据伦敦证券交易所集团（LSEG）的数据，海外投资者在印度、韩国、泰国、台湾、印度尼西亚、越南和菲律宾等市场抛售了价值153.8亿美元的股票，这是继2022年6月以来最大的单月净抛售。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;印度高绩效股票成为区域外流的主要推手，抛售额达到112亿美元，投资者对疲弱的企业盈利表示担忧，并且在北京市场政策公告之后，他们对在中国股市上的投资兴趣有所增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“印度股市已习惯于高盈利增长，过去三年来每股盈利（EPS）的年化增长率高达25%。但这种增长势头似乎正在减弱。”摩根大通的股票策略师Prerna Garg表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“此外，最近中国内地政策公告的发布也影响了投资者对该市场的看法。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三季度成绩单不佳促使投资者在亚太地区减仓，LSEG数据显示，约57%的大中型亚太公司未能达到预期的净利润估计值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩国股市已连续三个月遭遇海外资金外流，抛售额达34亿美元；泰国、印度尼西亚和越南的股市合计外流21亿美元；相反，台湾和菲律宾分别吸引了12.2亿美元和1.06亿美元的海外投资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四，亚洲股市表现不一，投资者权衡唐纳德·特朗普胜选对关税政策等潜在影响的同时，还需考虑美国联邦储备及其他央行即将作出的货币政策决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“短期内，流入亚洲的股票资金或将有限。”IG的市场策略师叶裕俊荣分析称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“虽然美国大选政策更加确定应有助于风险环境，但投资者可能对特朗普政府可能带来的贸易关税严格的程度保持一定的担忧，因此担忧区域经济对全球经济的依赖程度较高。”叶裕荣补充道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="北京证券交易所" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OENBZJ2PERP3JKAU5VFFTFMENI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;一位女士骑自行车经过装点着春节装饰的北京证券交易所大楼，该楼位于中国北京的金融大街，2024年2月8日。路透社/洛弗尔·洛（Florence Lo）/Filename 图片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 07:48:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/asia/asia-ex-china-equities-have-biggest-monthly-foreign-outflow-nearly-2-12-years-2024-11-07/</guid></item><item><title>中国与所罗门群岛同意互免签证安排</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/china-solomon-islands-agree-mutual-visa-free-arrangement-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;中国和所罗门群岛已达成协议，免除两国公民的旅行签证要求，中国外交部领事司在社交媒体上发布消息称。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="所罗门群岛和中国的国旗在天安门广场飘扬"src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSNHX6HAMZKE3PSKBEVWYJTADM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2023年7月11日，所罗门群岛和中国的国旗飘扬在北京天安门广场。路透社/Florence Lo/资料照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 06:54:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/china-solomon-islands-agree-mutual-visa-free-arrangement-2024-11-07/</guid></item><item><title>中国要求银行降低同业存款利率以提振增长，彭博新闻报道</title><link>https://www.reuters.com/world/china/china-asks-banks-lower-interbank-deposit-rates-boost-growth-bloomberg-news-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;中国监管机构已要求银行降低从其他金融机构吸收存款时支付的利率，以释放资金提振经济。《 Bloomberg 》新闻周三援引消息人士的话报道了这一消息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国人民银行监管的中国利率自律机制表示，银行应将同业存款利率与目前设定为1.5%的7天期逆回购利率挂钩。据《 Bloomberg 》新闻报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有报道指出，一些银行向金融机构的竞争对手支付的年利率为1.8%或以上以吸引储蓄。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国人民银行对相关新闻咨询未立即回复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此举旨在帮助贷款方控制过高的存款成本，从而更能支持实体经济。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据《Reuters》报道，中国主要银行上月再度将存款利率普遍下调，这是今年第二次采取这一措施，以缓解对净利息收益率（NIM）的压力——这是衡量盈利能力的关键指标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于在国家刺激计划的推动下，银行被要求提供更便宜的贷款和降低抵押贷款利率，银行的净利息收益率已降至历史低点。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="中国农业银行北京总部大楼外的标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CQH3LD5W6JMUBDAJFBKUIOQ45M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2021年3月29日，中国北京，中国农业银行总部大楼外的标志。路透社/Tingshu Wang/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 06:56:14 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/china-asks-banks-lower-interbank-deposit-rates-boost-growth-bloomberg-news-2024-11-07/</guid></item><item><title>印度应加入由中国支持的亚洲贸易 bloc，政府智囊团CEO称</title><link>https://www.reuters.com/world/india/india-should-join-china-backed-asian-trade-bloc-government-think-tank-ceo-says-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;印度政府智库的一名高级官员周四表示，印度应加入《 Regional Comprehensive Economic Partnership （RECP）》，这已经是印度决定退出由中国支持的亚洲贸易联盟多年后的事了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;RECP是世界上最大的由中国支持的贸易联盟，其中包括15个亚太经济体，如澳大利亚、日本、新西兰以及东南亚国家联盟（ASEAN）的10个成员国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2019年，&lt;a href="https://www.reuters.com/article/world/india-rejects-china-backed-asian-trade-deal-as-others-move-ahead-idUSKBN1XE09S"&gt;印度决定不加入&lt;/a&gt;这一联盟，原因是担心该协议将损害其农民、企业和消费者的权益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“印度应该加入RECP和CPTPP，并成为其成员国。”NITI Aayog的首席执行官B V R Subrahmanyam说，NITI Aayog是一个为印度政府提供公共政策建议的智库。他认为，加入自由贸易区将有助于印度增强制造业基础，并提高中小企业出口，这些中小企业占国家出口的40%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《 Comprehensive and Progressive Agreement for Trans-Pacific Partnership （CPTPP）》是由11个国家签署的一项自由贸易协定，包括澳大利亚、加拿大、智利、日本、马来西亚、墨西哥、新西兰和新加坡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该协定于2018年3月签署，同年12月生效。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还指出，由于印度较高的关税，印度企业在海外建立工厂的努力并没有从中获得很多益处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，许多公司采取了“中国+1”策略，在中国大陆以外建立新的生产单位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为我们在‘中国+1’机会中并没有充分利用，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“越南、印度尼西亚、马来西亚、土耳其和墨西哥等国家可能在‘中国+1’政策中获益更多。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年4月至9月期间，印度商品出口额同比增长1.02%，达到2132.2亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="ASEAN领导人与来自中国、日本、澳大利亚、新西兰、韩国和印度的领导人合影" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/53QPDUEXJROIZMYEGK3LHVAQBI.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2018年11月14日，新加坡东盟全面经济伙伴关系会议上，东盟领导人与中国、日本、澳大利亚、新西兰、韩国和印度领导人合影。路透社/埃德加·苏/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 07:10:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/india/india-should-join-china-backed-asian-trade-bloc-government-think-tank-ceo-says-2024-11-07/</guid></item><item><title>对于台湾而言，特朗普的“保护”费用可能意味着新的、提前的大额军购交易</title><link>https://www.reuters.com/world/taiwan-trumps-protection-money-may-mean-new-early-big-ticket-arms-deals-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;台湾可能会以大规模且早期的新军购展现其认真对待唐纳德· Trump的“保护”要求，表明其并非寻求“搭便车”，而是决心向华盛顿展示其捍卫自我的坚定决心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德· Trump本周再次当选美国总统，这令本由民主选举产生的台湾不安，台湾被中国声称拥有主权，Trump声称台湾需为防卫支付费用，并且中国从台湾夺走了半导体业务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“留意台湾在防卫方面可能启动的一项大规模军购项目——做点有意义的事情，规模很大。”美国－台湾商业协会总裁Rupert Hammond-Chambers对路透社表示，美国－台湾商业协会致力于促进华盛顿与台北的军事交流，他补充说这可能在明年第一季度出现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“但这可以视为一笔预付款，一种引起注意的方式。”他说道，“他们将启动多个大型平台项目和大量的弹药采购。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国虽然是台湾最重要的军火供应商，尽管台湾对价值约200亿美元的订单积压有意见。上个月已宣布了一项价值接近20亿美元的导弹系统军售计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾政府拒绝接受北京的主权主张，最近还面临着来自中国的军事压力，包括上个月进行的一轮新的军演。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾外交部在周四向立法委员提交的书面报告中表示，中国可能在总统过渡期间通过更多的演习、黑客攻击或其他心理战手段测试美国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位前美国官员表示，他评估认为台湾很可能迅速努力与美国达成重大军购协议，以此让特朗普政府支持自己，并抵消他可能存在的台湾在半导体交易中占了美国便宜的印象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们希望迅速巩固他们的忠诚，以锁定特朗普政府的兴趣。”该官员匿名接受采访时说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于1979年与中国断交，台湾与美国的防务协议终止，因此台湾无需直接支付美军部署在其领土上的费用，日本和韩国则是例外。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾外交部长林义正周四在回答记者关于支付美国“保护费”的问题时，未直接回答，但他表示，目前国防开支约占GDP的2.5%，未来将继续增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这个趋势是不断上升的，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾防务部将路透社引荐至国防副部长波洪辉周三在立法院发表的讲话，波洪辉表示国防部长郭文英强调，台湾保护自己决心从未改变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们必须维护台湾海峡的稳定，”波洪辉说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些被认为会在新美国政府中担任重要职务的人选中，许多人是台湾的支持者，包括前国务卿迈克·蓬佩奥，在卸任后呼吁美国应正式与台湾往来，以及去年访问过台湾的前国家安全顾问罗伯特·奥布莱恩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥布莱恩在周三发推文感谢台湾总统赖清德祝贺特朗普连任，为台湾官员欢呼，尽管赖的办公室表示赖没有与特朗普通话的计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名匿名的消息来源（因其敏感性）表示，如果奥布莱恩或蓬佩奥获得重要职位，这对台湾来说将是“绝佳”的，台湾也需要展示其对国防预算的重视。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“特朗普寻求保护费可能是台湾需要的一剂强心针，真正提高其国防开支，”该官员说，并补充说明年的新军购协议将显示台湾会这样做。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德· Trump在任期内首次就职期间在台湾赢得了支持，先是赢得了选举后立即与当时总统蔡英文通话，然后是军售、内阁成员访问台北和强硬的对华立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赖清德总统竞选期间的信息协调人Vincent Chao指出，所有当前讨论的公开发表的特朗普国务卿和国防部长的人选都是“台湾友好”的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“谈到特朗普时，人们说重要的是他做了什么，而不是他怎么说，”Chao说，提及特朗普在竞选期间对台湾的言论，“不需要台湾人担心。我们应该有信心。”&lt;/p&gt;

![&lt;i&gt;A US-made TOW-2A wire-guided anti-tank missile, launched by Taiwanese soldiers from a M1167 TOW carrier vehicle at the Fangshan training grounds in Pingtung, Taiwan, August 26, 2024. REUTERS/Ann Wang/File Photo&lt;/i&gt;](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XZ7RZJHH5BPHBLVLUFQZAWJYEU.jpg)</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 07:05:55 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/taiwan-trumps-protection-money-may-mean-new-early-big-ticket-arms-deals-2024-11-07/</guid></item><item><title>特朗普的关税威胁促使台湾帮助企业将生产从中国转移出去</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/taiwan-will-help-companies-move-china-given-likely-trump-tariffs-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;台湾经济部长郭彥嬉周四表示，鉴于美国总统特朗普承诺对华加征关税可能产生的重大影响，台湾将协助企业将生产从中国转移到其他国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普将在1月上任，威胁对自华进口商品加征60%关税，这将对全球第二大经济体——中国的经济增长带来重大风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾企业在过去四十年中向中国投资了数十亿美元，利用了过去较低的成本，但台湾政府由于担心北京方面加大主权主张的压力，一直在鼓励其企业将投资转向其他地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;郭彥嬉在议会发言时表示，对于已在华进行生产的台湾公司而言，任何特朗普关税措施的影响将是“相当大的”。他补充说，台湾将尽快提出支援措施，但未提供具体细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;郭彥嬉还被议员们问及特朗普可能取消对全球最大晶圆代工厂台积电(TSMC)补贴的问题。台积电计划在美国亚利桑那州投资650亿美元建设新工厂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;郭彥嬉表示，已有应急计划，包括协助更多供应链企业迁移到美国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“台积电在扩大美国投资的趋势将持续。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台积电并未就可能的补贴担忧发表评论。台积电台北上市的股价周四收盘上涨0.5%，大致与更广泛的市场走势一致，后者收盘上涨0.8%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾的&lt;mark id="GlobalWafers"&gt;环球晶圆&lt;/mark&gt;(GlobalWafers，&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/6488.TWO" target="_blank"&gt;6488.TW&lt;/a&gt;)投资40亿美元在美国的做法告诉路透社，预计旨在鼓励美国半导体制造商投资的《芯片与科学法案》补贴将延续到新一届美国政府。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“多方面和长线的倡议，如《芯片与科学法案》及其签署的协议，通常是随一届政府的结束而继续的，”台积电周四在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们预期《芯片计划》在特朗普行政当局下也将按计划进行。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾与美国一直在通过一系列不同的贸易倡议进行沟通，目标是达成一种全面的自由贸易协定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾副贸易代表詹 visto sin表示，两国其中一个双边机制——美台经济繁荣伙伴对话——始于特朗普第一任行政当局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管拜登和即将上任的特朗普分别来自不同的政党，“但看来双方在提高对台湾友好的程度和增加双边交流方面有着很高的共同认识，”詹告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="台湾与美国国旗" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JBYPGPTL25P45FAETO3SL5X4Y4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;图为2018年3月27日，在台湾的美国和台湾国旗。路透社/Tyrone Siu/档案照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 03:25:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/taiwan-will-help-companies-move-china-given-likely-trump-tariffs-2024-11-07/</guid></item><item><title>独家：波音与空客将共享中国的台湾中国航空的商用飞机订单</title><link>https://www.reuters.com/business/aerospace-defense/boeing-airbus-share-taiwans-china-airlines-passenger-jet-order-sources-say-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;中国台湾中华航空（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/2610.TW" target="_blank"&gt;2610.TW&lt;/a&gt;）接近决定将其数以十亿美元计的远程客机订单分为空客和波音两部分，而货机订单仍悬而未决。据路透社报道，该决定正值美国总统选举以共和党总统唐纳德·特朗普的胜出告终，中国台湾希望确保新的美国政府理解台方维持两岸良好关系的愿望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国台湾最大航空公司中华航空正在权衡波音（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/BA.N" target="_blank"&gt;BA.N&lt;/a&gt;）的777X以及空客（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/AIR.PA" target="_blank"&gt;AIR.PA&lt;/a&gt;）A350-1000，以替换其10架波音777-300ER客机，并为未来的航空运力扩张提供支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业消息人士称，中华航空可能订购多达20架客机，大致平均分配给这两家飞机巨头。货机订单的最终确定则在一定程度上受到美国总统选举背景的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据航空咨询公司Cirium Ascend估计，这样的客机订单总价值接近40亿美元（根据典型行业折扣计算）。最终决策将取决于航空公司董事会，目前尚无任何正式协议保证飞机的数量和类型。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年，中华航空订购了16架波音787-9客机，以替换其老旧的空客A330机队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中华航空告诉路透社，其将机队规划基于市场需求和公司发展，仔细研究相关技术及商业条件，选择最合适的飞机类型。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;空客和波音均拒绝发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中华航空的股价在周四收盘上涨了3.3%，超过了台湾加权指数（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.TWII" target="_blank"&gt;.TWII&lt;/a&gt;）0.8%的涨幅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新飞机的大宗采购往往需要在商业考量之外，还需要考虑政治因素——尤其对于中国台湾这种情况更为明显，其国际环境复杂，面临着需要在主权问题上屈服于中国的要求的压力，而台北的民选政府对此予以拒绝。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管与中国台湾没有正式外交关系，美国是最为支持中国台湾的国际盟友和军火供应商，而中华航空的大股东是中国台湾政府。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普第一任期时强力支持中国台湾，但他在竞选活动中称台湾需为美国的保护支付费用，台湾窃取美国半导体业务的言论令台北感到不安。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国台湾政府迅速祝贺特朗普当选，并表示有信心维持坚强的经济联系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业消息人士称，从历史角度来看，中国台湾一直被视为几个关键市场之一，在这些市场中，政治背景可以影响采购决策，而航空公司的严格技术评估也是关键因素。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，航空公司主席谢世谦上月在接受媒体采访时否认中华航空面临任何政治压力以决定飞机采购。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢世谦告诉媒体记者，只有中华航空本身才负责评估购买哪种飞机。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一辆中华航空的航班在台湾桃园国际机场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZLZIXZE5YROR5B26F2JITKW2TE.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一辆中华航空的航班在台湾桃园国际机场（2023年4月12日，路透社/Ann Wang档案照/档案照）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 04:15:10 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/aerospace-defense/boeing-airbus-share-taiwans-china-airlines-passenger-jet-order-sources-say-2024-11-07/</guid></item><item><title>特朗普2024选举胜选对亚洲公司意味着什么</title><link>https://www.reuters.com/business/whats-stake-asian-companies-trump-presidency-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;唐纳德·特朗普&lt;span&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/trump-vs-harris-us-voters-head-polls-turbulent-campaign-concludes-2024-11-05/"&gt;当选&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;美国总统，终结了他四年前被投票逐出白宫的非凡复苏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以下为亚洲企业在美投资情况，特朗普对他们的言论以及潜在的美国商务政策变化可能对亚洲企业的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以台湾的&lt;span&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/technology/tsmc-wins-66-bln-us-subsidy-arizona-chip-production-2024-04-08/"&gt;台积电&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;(2330.TW)&lt;/span&gt;和韩国的&lt;span&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/technology/us-award-samsung-64-bln-grants-texas-chip-production-complex-2024-04-15/"&gt;三星电子&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;(005930.KS)&lt;/span&gt;为代表的亚洲芯片制造商已宣布计划在美国投资至少1170亿美元，这主要受到美国政府降低对亚洲依赖高端芯片的战略鼓励。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为回报，他们已获得了或承诺至少188.5亿美元的补贴和财政支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前尚不清楚特朗普是否会废止该计划，他将之称为“糟糕的计划”。在竞选期间，他曾表示中国宣称的台湾应为其保护支付费用，并指责台湾从美国半导体公司窃取业务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾的环球晶圆&lt;span&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/6488.TWO/"&gt;(6488.TWO)&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;称，预计该补贴计划在特朗普政府时期会继续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普提出对所有进口到美国的商品征收10%或更高的关税，称此举将消除贸易逆差。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还威胁对一些进口到美国的汽车征收200%的关税，特别是坚持阻止墨西哥产汽车进入美国。这将影响到包括本田汽车&lt;span&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/7267.T/"&gt;(7267.T)&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;、日产汽车&lt;span&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/7201.T/"&gt;(7201.T)&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;和起亚公司&lt;span&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/000270.KS/"&gt;(000270.KS)&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;在内的多家亚洲汽车制造商。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本田首席运营官稻叶善治&lt;span&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/autos-transportation/automakers-brace-new-tariffs-ev-changes-under-trump-presidency-2024-11-06/"&gt;警告&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;称，对从墨西哥进口的汽车征收关税将对该公司产生巨大影响，因为该公司有80%的生产销往美国市场。他表示，如果这些措施变得长期有效，本田将不得不在未来考虑在美国或另一个无税地区的生产转移到关税密集国家的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩国电池制造商和日本松下&lt;span&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/6752.T/"&gt;(6752.T)&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;，由于在美国运营多座电动汽车电池工厂，现在正应对乔·拜登总统标志性清洁能源政策的潜在撤销和更宽松的排放规定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在8月告诉路透社，他可能会取消电动汽车7500美元的税收抵免。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2023年起，依据路透社计算的股票交易所文件，LG能源解决方案&lt;span&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/373220.KS/"&gt;(373220.KS)&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;和SK On已各自从美国联邦政府获得了共2.6亿韩元（1900万美元）以生产电池。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果没有这些制造补贴，这两家公司都会出现亏损。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，如果没有特朗普政府的限制，美国对从中国进口的电池可能仍会存在或更加严厉，这对韩国竞争对手将会是利好的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于美国钢铁公司劳工联盟的反对，美国钢铁公司合并提议仍未能获美国外国投资委员会&lt;span&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/deals/us-decision-nippons-bid-us-steel-pushed-back-until-after-election-2024-09-17/"&gt;的&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;(USCFIC)&lt;/span&gt;批准。特朗普曾表示将阻止该交易，因为他寻求吸引工会选民。拜登政府也表示反对该交易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社在8月表示，该交易会对关键美国产业的钢铁供应链构成风险，促使日本钢铁公司承诺在未来继续美国钢铁公司的投资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国业务正在等待特朗普是否会兑现对从中国进口商品课征60%或以上关税的威胁，这可能导致另一场类似于2017-2021年贸易战的贸易战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贸易战已经打击了从真空吸尘器制造商到机械制造商的各个领域，征收了超过2000亿美元的商品关税。拜登政府已保留了大部分关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普政府还以国家安全为由，对一些中国公司实施了出口管制，例如华为技术有限公司就被禁止购买高端芯片，对其智能手机业务造成了重大打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他受目标的中国科技公司包括字节跳动和腾讯&lt;span&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/0700.HK/"&gt;(0700.HK)&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;，其相关TikTok和微信社交媒体应用在美国面临被禁止运行的威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些中国出口商&lt;span&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/chinas-exporters-run-cover-us-election-nears-2024-10-23/"&gt;正在制定加快搬迁或在海外开设工厂的计划&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;以应对特朗普的回归。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但一些中国科技高管期望特朗普强硬的做法可能会对他们有利，因为美国放慢中国科技进步的努力可能未能获得国际支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;商务部官员纳扎克·尼克卡赫耳曾领导特朗普时期的出口管制政策，她预计特朗普政府将对中国的出口管控政策采取更为激进的措施。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="TSMC logo is seen at TSMC Museum of Innovation in Hsinchu, Taiwan" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SYRUVKGDLRJYDI7EKP3COYK7KE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;TSMC logo is seen at TSMC Museum of Innovation in Hsinchu, Taiwan, May 29, 2024. REUTERS/Ann Wang/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="The logo of Nissan Motor Corp. is displayed the company's showroom in Tokyo" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NUVNWQZNLRJQBPSFAAPCLR36OE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;The logo of Nissan Motor Corp. is displayed the company's showroom in Tokyo, Japan November 11, 2020.  REUTERS/Issei Kato/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 04:00:09 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/whats-stake-asian-companies-trump-presidency-2024-11-07/</guid></item><item><title>MSCI 将五家印度股票纳入关键指数；Nuvama 预见250亿美元流入</title><link>https://www.reuters.com/markets/msci-adds-five-indian-stocks-key-index-nuvama-sees-25-bln-inflows-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;MSCI于周三晚将五家印度公司纳入其全球标准指数，据研究公司Nuvama称，此举将把印度在该指数中的权重从20.3%提升至20%，进一步缩小了与中国的差距。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;MSCI表示，该指数将包含156家印度股票，占比仅为中国598只股票的四分之一，显示未来印度股票进一步纳入该指数的空间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据MSCI表示，上述变动将在11月25日闭市后实施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nuvama亚太和量化研究部估计，此次纳入将使印度在该指数中的权重从20.3%提升至19.8%，接近与中国26.8%的差距，同时预计将吸引约25亿美元的被动资金流入印度股票市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当前，中国在MSCI全球标准指数中权重最高，其次是印度，自2021年底就一直排名第二。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次新增的五家指数成分公司包括空调制造商VOLTAS（VOLT.NS）、房地产开发商Oberoi Realty（OEBO.NS）、证券交易所运营公司BSE（BSEL.NS）、珠宝商Kalyan Jewellers（KALN.NS）、以及制药公司Alkem Laboratories（ALKE.NS）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，在今年8月的MSCI重新调整中，约30亿美元的资金流入印度股票市场，当时共纳入了七家新公司。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nuvama首席研究员Abhilash Pagaria表示：“我们对印度市场非常乐观，特别考虑到共同基金和高净值个人/零售投资者的积极参与，我们预计未来将会有更多公司在新兴市场指数中被纳入。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;七家已有的股票中，包括顶级私人银行HDFC Bank（HDBK.NS）和塔塔电力（TTPW.NS）在内，其权重均有增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;HDFC Bank现已成为MSCI指数中权重最高的印度股票，达到7.08%，超过信实工业（RELI.NS）的6.08%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;迄今为止，本月尚未有印度公司从MSCI全球标准指数中剔除。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="MSCI标志插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RC7LYPRFUJKWJMVKWA7ZMR3VIU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2017年6月20日的插图显示MSCI标志。路透社/Thomas White/文件插图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 06:21:46 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/msci-adds-five-indian-stocks-key-index-nuvama-sees-25-bln-inflows-2024-11-07/</guid></item><item><title>中国央行负责人承诺支持经济复苏</title><link>https://www.reuters.com/world/china/chinas-central-bank-head-pledges-implement-supportive-policy-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;中国人民银行行长潘功胜在周四发布的讲话中表示，中国将继续实施支援性的货币政策，助力经济的持续复苏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;潘功胜在与境外金融机构高管的会面中指出，中国将推动金融服务业的对外开放，并加强与市场的沟通，据央行新闻稿披露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;潘功胜表示，中国人民银行将“在经济增长与质量、内外因素，以及投资与消费之间寻求动态平衡，并将继续实施支援性的货币政策。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自今年9月底以来，中国人民银行加大了政策刺激力度，包括&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/asia/china-cenbank-chief-warns-against-any-illegal-fund-flows-into-stock-market-2024-10-18/"&gt;降低利率&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;和&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/china/chinas-central-bank-conducts-500-bln-yuan-outright-reverse-repos-october-2024-10-31/"&gt;注入流动性&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;，以帮助复苏世界第二大大经济体，并达到今年约5%的政府经济增长目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者正密切关注全国人大常委会会议，以寻找财政措施的规模或时间线索，此前中国财政部部长 lan Fu'an 表示，中国政府将“显著增加”政府债务，以支持消费者和房地产市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来自汇丰控股（HSBA.L）、标准银行（STAN.L）、摩根大通银行（C.N）、大华银行（DBSM.SI）、三井住友银行、摩根大通集团（JPM.N）、法国兴业银行（SOGN.PA）、德意志银行（DBKGn.DE）、和摩根士丹利（MS.N）的高管参加了此次会议，据央行披露。&lt;/p&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="中国人民银行总部位于北京" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/G2BPRCHPONO7LLI22AIWR3IPWY.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;中国人民银行总部位于北京市，2018年9月28日。路透社/贾森·李/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 05:24:21 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/chinas-central-bank-head-pledges-implement-supportive-policy-2024-11-07/</guid></item><item><title>多年之后，特朗普面对一个更加自信的朝鲜');"</title><link>https://www.reuters.com/world/years-after-historic-summits-trump-faces-an-emboldened-north-korea-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;唐纳德·特朗普长期宣扬他与金正恩的关系，但如果美国当选总统寻求再次会晤，他将发现一个在导弹武库扩增和与俄罗斯关系密切的背景下更加自信的朝鲜领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在特朗普第一任期的头一年，金正恩和当时的美国总统相互发出核战争威胁。然而，2018年和2019年两国在新加坡、河内和朝鲜半岛边界举行了三次前所未有的会晤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当时，我们将面临数十万人死亡的核战争，”特朗普上月在接受福克斯新闻采访时回忆道，“我在那里与金正恩关系很融洽。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;许多交流派倡导者欢迎紧张局势的缓和，但这些会晤最终搁浅，未能在朝鲜实现持久变化。即将离任的乔·拜登总统无法诱使或施压平壤重返谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自特朗普最后一次与金正恩会面以来，朝鲜大大扩大了它的洲际弹道导弹和其他超音速及短程武器库。这些武器可能从朝鲜向美国本土或地区军事基地投送核弹头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;朝鲜还重新开放了核试验场，并在金正恩下令时随时准备恢复测试，据美国和韩国官员表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年，朝鲜与俄罗斯签署了双边防御条约，并出动了数千名军人前往莫斯科在乌克兰的战争，这据华盛顿、首尔和基辅的官员表示是一个前所未有的举动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯通过提供石油及其他进口商品支持朝鲜，并否决了监测联合国制裁违反情况的专家小组的延期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普阵营未对是否寻求与金正恩再度会面的请求立即作出回应。但首尔等地的外交官和其他朝鲜观察家表示，特朗普的言论暗示他可能会重新开启与金正恩的对话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“特朗普感觉他在首个总统任期内的有效参与解决了朝鲜核问题，”伦敦国王学院的拉蒙·帕查科·帕尔多说道，“此外，特朗普同金正恩的会晤受到大量媒体关注，对此他显然乐在其中。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位在首届特朗普政府的前官员匿名表示，朝鲜与俄罗斯的关系及其与新特朗普政府的不确定性使得朝鲜与其他热点问题（如朝鲜、乌克兰、中国、伊朗等）之间的关联比2021年的首届特朗普政府时期要密切得多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“特朗普总统面对的地缘政治版图不同于2021年，”这位前官员表示，“与朝鲜进行实质性的互动需要等待一段时间。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一位驻首尔的外交消息人士表示，朝鲜与俄罗斯的关系结合了新任特朗普政府的新不确定性，给从欧洲到亚洲的官员和外交官带来了前所未有的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来自美国新安全中心的金·郁恩表示，朝鲜似乎并不在意谁入主白宫，因为它已明确表示将稳步推进核计划目标，得到了中国和俄罗斯的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据韩国总统办公室一位高级官员周二对记者称，尚不清楚特朗普将采取何种政策，因为竞选时他表示的观点和在任时官方采纳的政策可能有所不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12月，特朗普否认了媒体关于他正考虑让朝鲜冻结其核项目但予以保留作为交换取消制裁和其他激励措施的报道，但观察家表示，其政策仍然充满不可预测性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;帕查科·帕尔多表示，朝鲜很可能希望与美国会面以试探特朗普可能提出的条件，因为与华盛顿的友好关系是解除部分制裁的唯一方式，他甚至认为特朗普可能承认朝鲜是一个核国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布鲁斯·金林格表示，对于特朗普，朝鲜可能存在积极因素，因为他表示朝鲜可以将一个和平宣言或条约提交给特朗普视为一项重要的成就，尽管这不会真正减少对美国及其盟友的威胁。这样的协议可以为减少驻扎在韩国和日本的美军打下基础。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="美国前总统唐纳德·特朗普与朝鲜领导人金正恩在朝鲜和韩国间的军事分界线上会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RCKVLMQB3VN5TPJTO7MBNMYZCE.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国前总统唐纳德·特朗普与朝鲜领导人金正恩在朝鲜和韩国间的军事分界线上会面，地点是韩国板门店，2019年6月30日。路透社/Kevin Lamarque/文件照片&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 06:46:19 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/years-after-historic-summits-trump-faces-an-emboldened-north-korea-2024-11-07/</guid></item><item><title>中国出口超出预期增长 工厂先行应对特朗普关税威胁</title><link>https://www.reuters.com/markets/asia/chinas-oct-exports-soar-past-forecast-trade-war-with-west-looms-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;中国10月份出口增速创下近两年来的最快纪录，鉴于美国和欧盟可能进一步加征关税，工厂赶在贸易战争全面爆发之前向主要市场补货。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在2024年美国总统大选中的压倒性胜出使他承诺对中国进口商品加征高关税的计划成为焦点，这可能促使库存向中国最大出口市场的仓库转移。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的关税威胁使中国工厂主和官员感到不安，每年涉及出口额约为5000亿美元，同时，与中国欧盟之间的贸易紧张情绪加剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管长期房地产市场债务危机打击了消费者和企业信心，但出口的增长成为疲弱经济体的一个亮点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;10月份，中国第二大大经济体的出口较上年同期增长12.7%，超出路透社经济学家对5.2%增幅的预期，也超过9月份2.4%的增幅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;进口额则下降2.3%，低于预期的1.5%降幅，这是四个月来首次出现负增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;10月份，中国外贸顺差扩大至952.7亿美元，而9月份为817.1亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们预计四季度将迎来大量出口前置，以应对即将到来的压力。”埃信华迈资深经济学家徐添晨表示，“我认为这主要归因于特朗普，威胁变得更加真实。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国对美国的出口增长8.1%，对欧洲的出口则增长12.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们预计未来几个月的出口将保持强劲。”Capital Economics中国经济学家贾斯汀·洪指出，“特朗普关税可能造成的潜在影响预计要到明年下半年才会显现。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“特朗普的回归可能短期内为中国出口提供提振，因为美国进口商将增加采购以应对关税。”她表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，中国对美国的主要出口产品包括智能手机、平板电脑和视频游戏机，这些或许是特朗普第一任期集中攻击的中国电子制造企业。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些产品的需求迹象正在减弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来自韩国和台湾的贸易数据表明全球需求正在降温，德国制造商也报告难以找到海外买家，使分析师得出结论，中国生产企业要么降价寻求买家，要么将库存转移出中国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国和香港股市周四微幅上涨，投资者对潜在进一步刺激措施抱有乐观情绪，人民币也从三个月低点恢复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析师指出，较弱的人民币可能推动出口增长，但同时也使进口成本更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与欧盟和东南亚经济体相比，中国对其他国家的进口下降6.1%和7.3%，而从日本的进口仅微幅增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全球最大石油进口国的原油采购下降9%，连续第六个月同比下滑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“进口增长进一步放缓主要是由于国内有效需求的疲弱复苏和低进口价格及基数效应的上升影响。”中信银行宏观研究分析师周ADOWA指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但中国的大豆进口在10月份猛增，因为美国谷物商在大选尘埃落定之前抢着将纪录数量的大豆运往这个亚洲巨人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总体而言，随着中国外贸引擎面临挑战，经济学家警告北京不要过于依赖出口增长，并敦促官员采取更多刺激措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ANZ分析师预计，在特朗普可能加征的关税下，政策制定者将继续采取货币和其他措施应对。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ANZ大中华区首席经济学家叶结中表示：“相关部门还将考虑一些政策措施来抵消关税的影响，如补贴或获得资金。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“将包括推动本地消费计划以及开发‘一带一路’沿线的新出口市场。”&lt;/p&gt;

![无人机航拍显示了连云港港口的货船和货柜](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YEHEPO2OFZPKLHL5AXQTDBFHQU.jpg)
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年10月17日，无人机航拍显示了位于江苏省连云港市的港口的一艘货船和货柜。中国日报/路透社/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 04:01:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/asia/chinas-oct-exports-soar-past-forecast-trade-war-with-west-looms-2024-11-07/</guid></item></channel></rss>