<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 02 Jan 2025 16:40:55 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会，在290名议员中有190人出席的情况下，于周三通过了一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，电视台进行了现场直播。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布戒严令，2024年12月3日。青瓦台/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿因监狱袭击去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;在本月早些时候被另一名犯人袭击后，加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于周五去世，享年74岁，监狱当局宣布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省（英属哥伦比亚省）皮克特兰农场杀害毒瘾者和妓女，并在农场内肢解处理她们的尸体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被定罪杀害六名妇女，这些妇女的部分遗骸在温哥华附近其破败的地产上被发现。政府检察官在判处他终身监禁后，撤销了另外20起谋杀罪的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日于魁北克监狱被袭击后去世，随后被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至整个国家的社区造成了毁灭性的影响，”该服务在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中还包括温哥华市东部边缘地区——唐人街东区——超过60名失踪女性中的一部分，这些女性大多来自低收入和毒品泛滥的地区。直到皮克顿在2002年初被捕，这些女人才陆续被发现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克特兰农场，大约位于温哥华市中心以东25公里处，发现了33名受害者的尸体或DNA，其中许多是土著女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，皮克顿据称写作的一本书在亚马逊上架仅几小时后就被撤下。当时《温哥华太阳报》报道称，书中的连环杀手声称自己无辜且被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求从亚马逊下架该书籍并向受害者的家人致歉。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视新闻文件照片，拍摄于他的皮克特兰住宅" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的电视新闻文件照片，拍摄于他的皮克特兰住宅。图片来源：REUTERS/Global TV/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现低迷而受到严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲国民大会（ANC）党后，将面临严重削弱的局面。自种族隔离结束以来，ANC在最近的选举中遭遇了最糟糕的结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三选举中约71%的选区初步结果显示，ANC的得票率低于42%，这比2019年上一次选举中获得的57.5%大幅度下降，并且是过去30年来首次未能获得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选民的失望意味着，作为 Nelson Mandela 的前解放运动，ANC 将不得不与其他较小政党谈判结盟或达成其他形式的协议以治理南非。这可能需要作出政策让步或让出内阁要职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ancient工会领导人转型为商人的拉马福萨很可能面临反对党和党内批评者的压力，要求他辞职。但ANC的高层官员已支持他继续，分析人士认为没有明显的接班人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明确能够接替拉马福萨的统一候选人，”开普敦大学的政治学教授安东尼·巴特勒说。巴特勒曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月的民意调查表明，拉马福萨在本次大选中的民调支持率最高，党内派系斗争可能会使任何试图抵制他的努力复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;迄今为止，拉马福萨尚未评论ANC的此次选举表现。他的发言人表示，他将在周日全体初步结果公布时发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统职务已经数次悬而未决，特别是在2022年，评估小组报告称他曾可能因其游戏农场中发现的大额现金而违规。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认该丑闻，称其为“Farmgate”，并在同年晚些时候赢得新的五年ANC领导人任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本次选举被视为ANC自上次失去多数地位以来面临的最严峻考验。选民对高失业率、犯罪和电力短缺等问题的愤怒达到了顶点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年末当选ANC领导人，承诺重塑党的形象并振兴经济，但自前任雅各布·祖马在九年前的腐败和经济衰退之后，民众对ANC的期望逐渐升温后，局面很快转向失望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多来，经济停滞不前，且ANC高层官员仍卷入各种丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自他的宿敌祖马的支持者新党“民族之矛”（uMkhonto we Sizwe），该党超出预期的表现严重削弱了ANC的选民支持，特别是在祖马的家乡夸祖鲁纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马已把拉马福萨和ANC困住，他知道在夸祖鲁纳塔尔省他们很脆弱，”政治分析师拉尔夫·梅特赫加说。“拉马福萨的项目已宣告终结...不能在选举失利后还要求一切照旧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革上拖延不定，以避免加剧党内裂痕，而受到批评。他的支持者则称他构建共识的能力值得称道，并赞扬他作为工会领导人时的表现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1980年代作为工会领导人，他显示出决定性的一面；但与之形成鲜明对比的是，自当选总统以来，他的表现显得不够果断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，他的支持者仍对他提升南非作为所谓的“全球南方”倡导者的声誉表示赞赏。这群国家包括低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如新冠肺炎疫情期间，拉马福萨是全球最活跃的呼吁公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近日，南非向国际法院提交了针对以色列的种族灭绝诉讼，法院本月裁决以色列必须停止对加沙市拉法的军事进攻。以色列强烈否认这些指控，并继续推进拉法攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选期间，拉马福萨强调ANC过去的成就，但批评者认为他未能提出新的解决方案以应对南非面临的最大挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前的ANC最后一次竞选集会上，拉马福萨承诺“做得更好”。数万人聚集在索韦托足球场，表示支持。许多人在他结束演讲前就已离开。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在被判有罪后继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对镜头时坚称，他已做好战斗准备，这既适用于他的法律斗争，也适用于政治战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在17日，纽约州一名陪审团裁定他因伪造文件以隐瞒一名杂志艳星封口费而被定罪，涉及34项罪名。共和党总统候选人情绪激动地列出了自己的对手和不满，言辞混乱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称本主导其审判的法官尤安·梅尔 Chand 为“歪曲事实”、“魔鬼”。他称即将在11月5日选举中对垒的民主党候选人乔·拜登为“美国历史上最糟糕的总统”。他抨击了作证反对他的证人、投票弹劾他的国会议员，甚至像他在竞选集会上那样抨击了非法涌入美国的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳请支持者捐款支持其竞选活动，将其面临的挑战比作不局限于他自己。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“请这样做，因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了一些幽默的言论外，这场新闻发布会主要充满了抑郁的情绪。特朗普只拿着一张小纸片发言。会议结束时，他不回答问题，迅速与儿子埃里克·特朗普一起离开讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;远离镜头，通过募捐呼吁和支持社交媒体，前总统的盟友们抨击司法制度及其批评者，称他们暗示特朗普犯罪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两名主要候选人相互指责给国家造成威胁的竞选中，拜登阵营抓住了特朗普言论作为新的证据，证明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登阵营通讯总监迈克尔·泰勒在一份声明中说：“美国正目睹唐纳德·特朗普对自己的不满，语无伦次地撒谎，诋毁美国司法系统，让所有人得出一个清晰的结论：这个人不能成为美国的总统。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——他们中大多数人认为纽约的判决有失公正——在17日捐赠了3480万美元，创下了特朗普自17日以来在WinRed平台上的最高单日捐款纪录。WinRed是共和党数字募款平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管在总体募款额上落后于拜登，该竞选活动仍试图保持节奏，通过向支持者群发恐急募捐短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这是美国历史上最黑暗的日子！”一则短信写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不会放弃！”另一则短信在特朗普的新闻发布会后大放厥词。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都站在前总统一边，声称审判有瑕疵，指控不应被出示，支持该案件的陪审团被民主党极大的纽约曼哈顿地区污染，且该法官有偏见——当地当局否认这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于共和党人的谴责不够迅速或激烈时，特朗普的盟友和竞选助手会展开攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普竞选活动的副竞选经理克里斯·拉·利维塔嘲讽了一家全国大学生共和党组织在社交媒体上表示应尊重陪审团裁决的声明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“意见就像……每个人都有自己的……”拉·利维塔在社交媒体上发布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还针对前马里兰州温和立场的共和党州长拉里·霍根，霍根在判决前曾警告美国人不要因更多党派之争向政治灾难“浇油”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你已经结束了你的竞选活动。”他在社交媒体上回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州等关键战场州的共和党选民采访中，一些人表示，特朗普的定罪让其在11月改选中继续支持他的可能性受到了动摇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种弃权可能会在多个摇摆州以目前特朗普微弱优势对他的挑战造成损害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数接受采访时的共和党选民与特朗普本人相似，称审判是一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“都是政治勾当，只是想打压他并尽可能将其排除在竞选路线之外。”现年62岁的退休警察斯科特·克莱顿表示，来自佐治亚州Marietta。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们这样做对他，就会对任何人都这样做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国前总统特朗普在纽约参加记者会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKQNQ.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
纽约，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德米德
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="共和党总统候选人特朗普在特朗普大厦出席记者会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
2024年5月31日，美国纽约，共和党总统候选人及前美国总统唐纳德·特朗普在被判伪造商业文件的刑事审判后，出席特朗普大厦的记者会。路透社/布兰登·麦克德米德/资料照片
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>Biden逐步加大介入乌克兰冲突的力度，批准供应武器</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在其境内使用美国武器的限制，这是拜登政府两年来介入俄乌冲突的又一步骤，专家指出，这可能有助于缓解俄罗斯针对乌克兰哈利科夫区域的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直担心允许乌克兰使用美国武器对俄罗斯领土上的目标进行打击存在高度风险，这可能导致与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是一个符合美国对基辅供应高端武器禁令的规则，这些禁令也在随后逐步取消，比如先进的美国战斗机和远程ATACM导弹等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于周四生效，是专门针对哈利科夫地区战斗的窄口径调整，美国官员称，该决定允许基辅使用美国供应的武器反击“从边境对面攻击他们或正在准备攻击他们的俄军”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家指出，这给前线的乌克兰人绿灯，允许他们使用美国提供的高机动火炮火箭系统（HIMARS）发射器发射聚焦火箭（GMLRS）导弹等武器，对俄罗斯部队进行反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并有可能在俄军在哈利科夫地区根深蒂固之前将其击退，”乌克兰国立战略研究院研究员米科拉·比列斯科夫说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅因打击东部顿巴斯地区的关键战场而需要转移的部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，俄方将处于被动地位，必须重新考虑他们在对哈利科夫地区的进攻中使用的战术，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可追溯至数周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据一名不愿透露姓名的美国官员的说法，乌克兰于5月13日通过一场安全视频会议向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长莱昂·埃斯珀以及联合参谋长主席克里斯托弗·Q·布朗提出了在哈利科夫地区使用美国武器的要求。沙利文、埃斯珀和布朗随后为放宽武器使用限制做出了推荐，沙利文于5月15日向拜登提交了这一建议。该官员称，拜登同意乌克兰可以在俄罗斯领土的安全范围内反击俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统沃洛迪米尔·泽连斯基在5月20日接受路透社采访时曾公开呼吁西方援助乌克兰并采取这一步骤，但同时指出：“目前还没有任何积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧亚研究计划高级研究员罗布·李表示，俄罗斯利用拜登禁止在俄罗斯领土上进行打击的规定，作为在哈利科夫地区发动攻击的庇护所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈利科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮直接置于边境对面，可以保持防空、电子战、指挥与控制等力量在那里，”李称。 “它或许拥有一种某种程度的庇护所。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，李及其他专家指出，这一决定本身可能短时间内不会改变前线的态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这项决定可能不会太多改变战线的移动，但会使俄罗斯继续从事这种跨境行为变得更加困难，”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯没有足够的部队进行大规模进入哈利科夫的行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的战斗力从东北方向对哈利科夫进行有效威胁，”他说道。“为了做到这一点，它必须在东战区剥夺其部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约国家不要允许乌克兰将武器发射到俄罗斯境内，并在周二再次提出了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，鉴于俄罗斯在过去一年中在战场上夺取了主动权，乌克兰似乎准备在未来数周和数月扩大其利用美国武器的能力，特别是在俄罗斯境内其他地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，路透社援引泽连斯基在接受《卫报》采访的讲话称，美国应批准乌克兰对俄罗斯境内深层目标进行打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现任职于华盛顿战略与国际问题研究中心的前五角大楼官员马克·坎西安表示，拜登的行动仅仅迈出了第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是在政策上的激进转变，但确实迈出了第一步，”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政当局将争取进一步的行动：打击更为广泛的打击目标——或许不仅仅是直接威胁哈利科夫，而是位于其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格发表讲话时拒绝透露拜登政府是否会扩展政策，允许对俄罗斯其他地区进行打击，但他也没有排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续我们一直在做的事情，即视情况而进行必要的调整和改变，”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="哈利科夫地区的导弹袭击现场景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            随着俄罗斯对乌克兰的攻击，位于乌克兰哈利科夫市郊的马拉达尼里夫卡村，一家儿童和青少年体育骑马学校的现场重创景象。路透社/瓦伦丁·奥古林科/资料照片
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议为释放人质而新实施加沙停火，他呼吁哈马斯接受这一新的提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"是时候结束这场战争，并开始新的日子了，"拜登（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;Joe Biden&lt;/a&gt;）说，他正面临竞选连任的压力，需要停止加沙冲突（&lt;a href="https://www.reuters.com/world/israel-hamas/"&gt;the Gaza conflict&lt;/a&gt;），该冲突已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔和其他方调停的安排以色列与哈马斯休战的会谈多次陷入僵局，双方都指责对方阻碍进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这提议是在西法数周内对拉法的侵入之后提出，并且随着针对总理本雅明·内塔尼亚胡政府在其国内和国外对加沙死亡事件和人质持续被监禁的新压力，提案提出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已授权谈判人员向拜登透露停火计划后提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，继共和党总统候选人唐纳德·特朗普（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/donald-trump/"&gt;Donald Trump&lt;/a&gt;）因34项重罪指控被判有罪一天后，该提议凸显了两名候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新计划分为三个阶段，并与之前的提议不同，因为停火将在所有三个阶段持续期间继续进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙平民区撤出，包括老人和妇女的人质将与其他数百名巴勒斯坦囚犯进行交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车进入加沙提供人道主义援助，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久终止敌对行为的条款进行谈判。“只要谈判继续进行，停火就会持续，”总统说，这一发展是新情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括对加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，该提议已通过卡塔尔转达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登呼吁以色列那些坚持无限战争的人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，以色列有些人会不同意这项计划，并呼吁战争无限期继续。一些人甚至仍在政府联盟中，他们已经明确表示，他们想要占领加沙，想要继续数年的战斗，人质对他们来说并不重要。不过，美国领导层已被敦促支持这笔交易，尽管面对各种压力，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为以终身致力于以色列的人，唯一一位在战时访问以色列的美国总统，以及最近派遣美国部队直接防御在伊朗袭击下受到攻击的以色列的人，要求你们退一步，想想如果失去这一刻会发生什么。我们不能失去这一时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员匿名向媒体表示，以色列能够提出这一新提案，是因为战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一个通往危机结束的道路图。这是一份详尽的四页半协议，”这位官员说。“当局已详细谈判，目前摆在桌上的是一段结束这个过程的路径。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体将拜登周五的演讲描述为演出性质，并解释说打算直接向以色列公众呼吁支持。主打12频道打断了晚间新闻播报，直接转播了拜登的演讲。以色列审查机构此前已禁止发布该提议的细节，堪萨斯电视台主持人丹尼·库什马罗（Danny Kushmaro）说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项提议比之前的包_deinitihgnagog建&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;提高成功率，奥斯丁德州大学历史和公共事务教授杰里米·苏里（Jeremi Suri）说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已严重损害了哈马斯，哈马斯能够对以色列发动任何严重打击或袭击或恐怖袭击的可能性并非微不足道，但远低于之前，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球舆论“正在转向以色列不利”，苏里说，这可能会促使以色列希望停止冲突，并且拜登的影响力起到促进作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统真的全力以赴支持某件事时，他可以创造很多动力，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项人质提议要求在暂停六周以允许更多援助进入特区的人质和回归囚交换的基础上，释放患病、年迈和受伤的人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议本月早些时候因为以色列拒绝同意哈马斯要求在谈判中永久结束冲突并加剧了对南部加沙的攻击而崩溃（&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/us-warns-israel-rafah-invasion-jeopardise-weapons-supply-assault-2024-05-09/"&gt;see link&lt;/a&gt;）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周三表示，它已告知调停者，在持续军事行动期间不会参与更多的谈判，但如果以色列停止战争，它准备好就人质和回归囚交换达成“完整协议”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员说，美国国家安全顾问杰克·苏利文（Jake Sullivan）周五与来自17个国家的外交官会面，这些国家有公民被哈马斯扣留在加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列在拉法发动的空袭周日造成45名巴勒斯坦人丧生，引发国际愤慨，但没有达到美国截断对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这一战争中，巴勒斯坦人民经历了纯粹的炼狱，”拜登周五说。“我们都看到了拉法本周初空袭后的可怕画面，该空袭针对哈马斯……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列对加沙领地发动军事行动以报复10月7日南部以色列的哈马斯袭击以来，已有超过36,280人丧生。根据以色列统计，哈马斯袭击杀死了约1,200人。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续遵守节制支出以提升产量的承诺，这将使全球最大的原油生产国美国在2024年的增长步伐放缓，从而可能缓解欧佩克＋成员国进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，由于页岩革命以及技术突破和效益提升，美国在非欧佩克产油国中一直是全球石油供应增长的主要推动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出人意料地增长，每天增加超过100万桶，达到1293万桶/日，远超政府年初预计的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克及其盟国（OPEC+）去年大幅削减供应，以弥补美国及其他非欧佩克产油国产量的上升。OPEC+的总削减量达到586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士透露，欧佩克＋正在协商一项复杂的协议，允许该组织将部分削减措施延续到2025年。据三位熟悉OPEC+讨论的人士周四透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日OPEC+会议将考虑供应政策，美国石油产量持续增加将继续推动非OPEC+石油产量增长，但威胁将低于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，今年美国原油供应将增加约27万桶/日，与欧佩克自身对该国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测大致相同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量将增长64万桶/日。这三位是最受关注的预测者，他们的预测均低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+集团以外的石油生产国的供应增长约100万桶/日。这意味着OPEC+的原油需求可能在2024年比2023年增加90万桶/日，根据OPEC在5月发布的月度&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;石油市场报告&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长仅为110万桶/日，对OPEC原油的需求几乎没有变化。根据&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/iea-trims-2024-oil-demand-growth-forecast-widening-gap-with-opec-view-2024-05-15/"&gt;国际能源署的预期&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，美国总体原油产量变化不大。4月产量约为1313万桶/日，较去年12月减少了约13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内人士和分析人士表示，尽管油价徘徊在约80美元/桶，美国生产商似乎不太可能像2023年那样出乎意料的增加产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户继续表现得非常保守和严谨。”合同钻探公司Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的市场价格，竟然还没有看到钻机数量的显著增加，这确实是出人意料的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示，该公司将资本支出维持不变，并推迟对其钻机的升级，以更好地适应低增长。公司计划年底运营12台钻机，并在明年重新部署部分设备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国石油钻机数量已降至496台，比去年同期下降了约13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P分析师表示，“美国有能力在几年内实现每日增长100万桶，但目前并未有意愿以这一速度进行增长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P环球商品洞察预计，今年美国原油油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市产油商受限于投资者的压力，对增长的资本支出有限，因为无节制的支出虽然推动了迅猛增长，但让页岩行业限于回报有限的境地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，高于预期的产量增加部分归因于私营生产商，一些公司在一波合并潮中被并购，增加了生产效率，通过钻更长的井和压裂岩石在同一时间从更多的井中采油。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“预计尽管近期合并潮，全球油价仍将支持美国石油产量稳定温和增长，不断改进的钻探和完井效率将持续推动这一增长。”Texas Standard Oil总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如SLB（SLB.N）等油田服务公司预计今年国际市场的增长将优于北美市场。该公司第一季度国际市场收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因是由于石油行业的合并浪潮。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;UBS银行分析师Giovanni Staunovo表示，“最近策略的转变日益重视资本纪律，导致了不同的反应。”他预计OPEC+将继续实施自愿削减措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那有望在今年引领石油和液产量增长。美国能源信息署（EIA）3月表示，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已学会了与美国石油产量增长共存。”UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="钻井平台的作业台从奥里萨石油在德克萨斯州温克租赁区的控制室可见" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;德克萨斯州温克附近的奥里萨石油租赁区控制室可见钻井平台的作业台。2018年8月22日。 路透/尼克·奥菲克 档案照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“再质押”平台蓬勃发展，交易者追寻更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已迁移到一种新的平台，投资者可以通过锁定其代币来获取奖励，这种复杂模式令分析师警告称，这对用户和加密市场都存在风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重质押”（re-staking）日益受欢迎，这是加密市场风险偏好的最新体现，随着价格的上涨和交易者寻找收益，加密市场正逐渐回暖。比特币，作为最大的加密货币，接近历史最高水平，而以太坊，作为第二大加密货币，今年涨幅超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押热潮的核心是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司自今年2月获得美国风投公司Andreessen Horowitz加密部门1亿美元的融资以来，其平台吸引了价值188亿美元的加密货币，而六个月前仅有不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时告诉路透社，该公司发明了重质押以扩展长期存在的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中许多计算机检查并确认谁拥有哪些加密货币。为此，加密货币持有者（如以太坊持有者）允许他们的资产在验证过程中被锁定。持有者在参与质押期间无法立即访问其代币，但可以得到回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放新创建的加密货币来代表他们已经质押的加密货币。重质押使代币持有者可以将这些新代币重新质押到不同的基于区块链的项目和应用中，以期待获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密世界对重质押的风险持不同看法，一些业内人士认为这项实践还太初级，难以判断其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，担心如果重质押代币作为抵押品用于加密广泛借贷市场，可能会基于少量底层资产产生无限循环的借款。如果每个人都试图同时退出，这可能会使更广泛的加密市场崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当抵押品上还有抵押品时，这不是理想的情况，这增加了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者对重质押的吸引力在于回报：在以太坊区块链上质押的回报率通常在3%-5%之间，但分析师表示，重质押的回报可能更高，因为投资者可以同时赚取多个回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）领域发展的最新表现形式，在去中心化金融领域，加密货币持有者进行实验性投资，希望在不抛售资产的情况下获得巨额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer平台尚未直接向用户提供质押奖励，因为发放机制尚未建立。用户是为了期待未来奖励或称为“空投”的其他赠品而加入该平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用该平台的用户提供其新创建的代币，用户希望这种被称为“EIGEN”的代币在未来有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Adam Morgan McCarthy表示，重质押平台的增长受用户寻求“空投”驱使，这被称为“十分投机，这免费的钱”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常有风险，”美国加密交易平台Coinbase的首席研究官David Duong表示（Coinbase股票代码：COIN.O），该公司提供质押服务但不提供重质押服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在是预先做准备的，（以）期望会获得某种奖励但他们不知道是什么，”Duong表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于去年在西雅图大学任职期间创立，是该校团队首次推出学生设计的小型卫星的一部分，根据其学术网站记载。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为一个验证服务市场，将潜在的质押者与需要质押代币的应用程序相连。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO在内的新重质押平台已经出现，它们会为客户提供将代币在EigenLayer上重新质押并生成新代币以代表那些重新质押的资产。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借款抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有任何正式关系...这是一个新兴现象，”Kannan表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong警告称，重质押可能带有隐藏风险——如果重质押代币用于加密借贷，可能会导致被迫清算，并在市场下跌期间增加波动性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场的抛售加剧了高风险借贷的恶化，鉴于重新质押协议中的现金相对于全球加密行业的2.5万亿美元净资产而言微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密领域的损失会蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们不认为从重新质押问题传染到传统金融市场有任何实际意义的风险，”标准普尔全球评级数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，随着加密世界与主流金融越来越相连，机构投资者也开始接受重质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Zodia Custody是标准渣打银行的加密分支机构，Zodia Custody在质押方面看到了显著的机构兴趣，但首席风险官Anoosh Arevshatian认为重质押是“难以追溯的”，难以建立资产转移和奖励分配的文档记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密分支机构Laser Digital与Kelp DAO合作为部分资金进行重质押。Laser Digital未对路透社的评论请求做出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密的银行Sygnum表示已为客户进行加密资产质押，并预计“一个围绕重质押的新生态系统将出现”。 &lt;/p&gt;

![比特币的代表插图](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg)
&lt;i&gt;图：这是在巴黎拍摄的比特币的代表插图，日期为2024年3月9日。路透社/本杰明·蒂谢/插图/文件照片&lt;/i&gt;

![以太坊的代表插图](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg)
&lt;i&gt;图：这是在2023年6月16日拍摄的以太坊的代表放置在PC主板上的插图。路透社/达道·鲁维奇/插图//文件照片/文件照片&lt;/i&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里在华盛顿寻求调解与以色列的战争以达成停火协议的过程中，再度发挥了关键角色，凭借数十年的经验，帮助促成该协议。&lt;/p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-hezbollah-ceasefire-takes-effect-2024-11-27/"&gt;（详见协议详情）&lt;/a&gt;

&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩乃至什叶派穆斯林社区中仍享有极高的影响力，这一角色在伊朗支持的真主党领导人哈桑·纳斯拉勒被以色列在九月杀死后显得尤为重要。&lt;/p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israeli-airstrikes-rock-beirut-hezbollah-command-centre-hit-2024-09-28/"&gt;（详见相关报道）&lt;/a&gt;

&lt;p&gt;伯里在周三的电视演说中，向黎巴嫩民众表示：“我们正在结束黎巴嫩历史上最危险的时刻。”他呼吁黎巴嫩民众团结一致，为黎巴嫩的未来共同努力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩1975年至1990年的内战期间成为什叶派阿里运动的领导人，自1992年以来一直担任议会议长一职，这是黎巴嫩宗派秩序中什叶派的最高职位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;真主党的新领导人畅明·卡塞姆认可伯里的谈判角色，称他为真主党的“大哥”。美国特使阿莫斯·霍奇斯坦多次访问贝鲁特，与伯里会面协商结束敌对状态，这一敌对状态与加沙战争同时进行，并在九月份急剧升级。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这与伯里在2006年促成真主党和以色列之间最后一次大规模冲突后达成停火的角色相呼应。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;外交官们表示，由于黎巴嫩目前没有总统，内阁仅有部分权力，并缺乏与真主党接触的有效途径（真主党被美国列为恐怖组织），他的作用显得尤为重要。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一位驻贝鲁特的外交官说：“现在你来到黎巴嫩，他确实是你唯一值得会面的人。他是国家。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯里于1985年在全球知名度大增，当时他帮助促成了39名被俘的美国人在贝鲁特被什叶派武装分子劫持的美国客机上的释放谈判。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;内战结束后伯里当选议会议长之际，纳斯拉勒也上台领导真主党。两人共同主导了所谓的“什叶派双雄”，他们在什叶派政治代表和许多政府部门占据主导地位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一位经常访问伯里的外交官说：“他是真主党的可信赖伙伴，这使他非常重要，但他的作用也有明显的局限性，这可能由于真主党或伊朗的立场。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以色列对伯里旗下的阿里运动控制的地区发动了炮击，包括塞勒市。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯里1938年出生于塞拉利昂一个流亡商人家庭，家庭迁至黎巴嫩，他在大学时期便活跃于政治舞台。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;该社区曾一度饱受压迫，但许多什叶派社区成员都赞赏伯里帮助提高了他们在宗派制度中的地位，该制度长期以来给予基督教徒和逊尼派穆斯林更多的特权。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作为一名受过法律训练的人，伯里在创始人穆萨·萨德尔失踪后接掌了阿里运动。伯里推动了阿里运动的军事崛起，该组织参加过内战几乎所有的主要派别，包括后来成为盟友的真主党。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者加入政府机关和安全部门，他似乎与真主党步调一致。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2006年，美国大使馆的一封电报在其2010年发布后提出了他对真主党的真正态度的疑问，伯里驳斥了这一说法，宣称纳斯拉勒“像我一样”。 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2023年，伯里的阿里党战士在与加沙无关的以色列进攻后，同真主党一起发射火箭表示支持。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;各国大使开始访问贝鲁特并会面伯里，试图阻止以色列和黎巴嫩之间的火力交换，寻求说服真主党从利塔尼河北岸撤退，这条河自边境北部向北延伸约30公里。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一位接近伯里的消息源告诉路透社，伯里表示，“改变利塔尼河的位置比推动真主党撤退北岸要容易得多。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，伯里的反对者也批评他是导致2019年黎巴嫩经济崩溃的宗派精英之一，当时由于数十年的政府腐败，金融系统崩溃。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有人指责他拒绝召集议会会议以选举总统，导致高层基督教职位在政府中空缺两年多。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的角色引起了真主党政敌如基督教力量派的不满，他们认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统进行。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;（注：未图）黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面（图：2024年11月15日，路透社/塔耶尔·阿萨德詹/文件照片）&lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="一幅展示黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里的标识悬挂在贝鲁特一处建筑上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;一幅展示黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里的标识悬挂在贝鲁特一处建筑上，庆祝阿里运动创始人穆萨·萨德尔于1978年前往利比亚后失踪的45周年纪念日（图：2023年8月31日，路透社/穆罕默德·阿扎基/文件照片）&lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item></channel></rss>