<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Home | Reuters</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 05 Jul 2024 09:26:38 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>Biden presents new Israel ceasefire plan, calls on Hamas to accept</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登星期五表示，以色列提议了一项新的人道主义停火协议，交换条件是有囚犯释放，他呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"这是时候结束这场战争，并开始新的一天了，"被&lt;b&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;&lt;/b&gt;指责为选举年面临的压力，原因是需要&lt;\b&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/event/us-elections/"&gt;削减&lt;/a&gt;&lt;/b&gt;正在进行的/Gaza暴力冲突。这场冲突已经持续了八个月。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔和其他国家发起的调解，以在与在加沙的暴力反对派运动哈马斯的交火中安排停火的谈判，多次失败，原因是双方都将没有进展的责任归咎于对方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国的警告加上最近以色列对拉法的入侵和&lt;b&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israels-gantz-moves-dissolve-parliament-statement-2024-05-30/"&gt;对贝内特总理政府的压力&lt;/a&gt;&lt;/b&gt;，这加强了要求以色列结束冲突和释放囚犯的声音。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贝内特的办公室在星期五表示，以色列已经授权谈判代表提出加沙停火协议，拜登透露了停火计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这还发生在共和党总统竞选人、&lt;b&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/donald-trump/"&gt;唐纳德·特朗普&lt;/a&gt;&lt;/b&gt;被&lt;b&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/legal/jurors-begin-second-day-deliberations-trump-hush-money-trial-2024-05-30/"&gt;判处34项重罪&lt;/a&gt;&lt;/b&gt;的前一天，凸显了两位候选人的巨大区别。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登提出的这项新提案，由三阶段组成，并且与之前的提案不同，因为停火将在当事人通过全部三个阶段时持续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第一个阶段，为期六周的停火中，以色列部队将撤出加沙人口中心，以及在老人和妇女中交换数百万被囚犯，其中包括数百名巴勒斯坦囚犯。每日将有600辆卡车运送人道主义援助进入加沙，拜登说，在第二个阶段，哈马斯和以色列将就永久结束冲突地谈判条款。"停火将继续，只要谈判继续，"总统说，这是一个新发展的关键点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三个阶段将包括加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登声称，该提案已被卡塔尔转达给了哈马斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总统呼吁以色列中那些主张无限期战争的人改变想法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我知道在以色列有那些不同意此计划的人。他们将呼吁战争继续。有些人甚至在政府联盟中。他们已经明确表示，他们想占领加沙。他们希望更多年里面不断地打战，而作为许多人优先事项的人质并不是。我要求以色列的政治领导层，虽然面对压力，但仍需支持此协议。"拜登说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为 &lt;b&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/us-warns-israel-that-rafah-invasion-will-jeopardise-weapons-supply-assault-2024-05-09/"&gt;世界上唯一一位在战争期间访问过以色列的美国总统&lt;/a&gt;&lt;/b&gt;和在伊朗袭击以色列后直接派遣美国部队维护以色列安全的总统，他已经准备好结束这一刻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"不能让这一刻失去，"他强调说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位未透露姓名的高级美国官员表示，这使得以色列能够做出这个新提议，因为他们在最近的战场中取得了关键胜利。"现在确实有一条通向危机结束的道路。这是一份详细的协议，长达四点五页的协议，经过艰苦谈判，这个提案同时包含了前三个阶段的事情，它表明即将要终结的阶段，真的结束了这个过程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据计划，每个阶段将持续42天。该官员接着说，协议以三个阶段为框架设计阻止了持续的冲突，一旦在停火的前提下缓解风险和结束战争，就能导致更广泛的稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列媒体报道称，拜登的演讲充满了戏剧性，它意图直接与以色列民众沟通。主要频道中断了晚间新闻报道，用来直播拜登的演讲。以色列新闻审查机构之前禁止公开该提议的详细信息，主持人丁尼·库斯莫罗说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位分析家说，美国过去的提议在持续性和有效性上并没有成功过。然而，拜登的新计划似乎有更高的成功率。根据史杰米·舒里教授的说法，他指出以色列已经严重损害了哈马斯，这意味着理论上，攻击的威胁和一次性的袭击将减少。然而现实是复杂的，因为哈马斯对以色列的怀疑和谩骂会持续存在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，舒里指出，全球社会对以色列的态度正在改变，并且有助于煽动可预测性和构建联盟，像此举可能会结束冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他进一步指出，拜登对美国给予这种结局的影响力至关重要，当白宫国家安全顾问&lt;br&gt;\n\n杰克·苏利文星期五与17个国家的外交官会面谈论有关平民被囚在加沙中这一话题时，他充分利用这一点。那些国家都是Gaza的公民。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" alt="A Palestinian walks among the rubble of damaged buildings, in Beit Lahia"&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;摄于2024年6月12日，加沙北部贝特勒凯亚的一个被以色列军事行动摧毁的废墟中，一名巴勒斯坦人正在摇摇欲坠的建筑物废墟中行走。路透社/穆罕默德·艾萨 photographs commented on/&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言将继续战斗，即使被判有罪</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(This story contains strong language in paragraph 17)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在周五的特朗普大厦里，唐纳德·特朗普直视着一排摄像机，发表了既适合他的法律又适合政治斗争的言论：他准备战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约的陪审团 &lt;a href="https://www.reuters.com/legal/jurors-begin-second-day-deliberations-trump-hush-money-trial-2024-05-30/"&gt;判决他因作假声明隐藏向成人电影女星支付的秘密费用而被判34项罪名成立&lt;/a&gt; 之后的一天，这位共和党的总统候选人在他愤怒、口乱的言论中列出了对手和不满。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称审判的法官“受到了不公平影响”的胡安·梅伦法官为“犯了错”和“魔鬼”。他将竞争对手、11月5日选举中的民主党候选人乔·拜登描绘为“我们国家历史上最糟糕的总统”。他抨击了证人，国会中投票弹劾他的人，以及 - 如他竞选集会上所说 - 那些非法将移民带入国家的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳求支持者捐款给他的竞选活动，并将他面临的挑战描绘成不只是他自己的。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“做这个,”他说, “因为我们正在为美国而战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而在镜头之外，通过募集资金请求和社交媒体，前总统的盟友也对司法体系以及任何敢建议特朗普犯下犯罪的人进行了攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位主要候选人互相描绘对方对国家构成威胁的选举中，拜登团队将特朗普的言论视为他不适合任职的新证据。拜登活动的通讯主任迈克尔·泰勒在一份声明中说:“美国刚刚见证了迷失、绝望和失败的唐纳德·特朗普对他的个人怨恨、对美国司法体系的谎言。 把这个人看作是美国的总统显而易见的结论:他无法成为美国的总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者 - 大多数认为纽约的裁决是司法不公 - 在周四单独向他的竞选活动捐款 3480 万美元，特朗普团队说。这是特朗普在 WinRed 平台上与共和党进行的数字筹资活动产生的一天最高纪录。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;该竞选活动正在落后于拜登的总筹资活动，希望能够在这天继续保持势头，向支持者爆发一系列忧郁的筹资文本信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这是美国历史上最黑暗的一天！”第一条文本信息写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不会放弃！”特朗普的新闻发布会之后发布的另一条信息喧嚣起来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有共和党政客和组织都紧跟前总统的步伐，认为审判不公正，指控不应该提出，曼哈顿的陪审团背景受污染，法官存在偏见 - 生效当地的声明对此均表示否认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当共和党政客的谴责不够迅速强烈时，特朗普的盟友和竞选助手就开始攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普副竞选经理克里斯·拉·西瓦塔批评了一个全国的共和团青年组织，该组织在社交媒体平台上发布了声明，称判决应该得到尊重。这位发布说：“意见就像每个屁一样...每个人都有...,”兰西瓦塔写道。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;他也 &lt;a href="https://x.com/LaCivitaC/status/1796299965863747724" target="_blank"&gt;针对一位微博的党内前州长兰尼·霍根&lt;/a&gt;发起袭击，霍根是个温吞水性质的前共和党州长，在审判前警告美国人不要在这个充满有毒政治分歧的问题上“浇油”。 “你结束了你的竞选。”霍根在微博上回应。

当我在宾夕法尼亚州和佐治亚州这两个关键选举州对共和党选民进行采访时，有几人说特朗普的判决使他们在十一月对他的支持产生了&lt;code&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/trump-conviction-gives-some-republicans-pause-key-pennsylvania-county-2024-05-31/"&gt;反思&lt;/a&gt;。&lt;/code&gt;这类分裂可能导致他在与拜登的复赛中受到损害，鉴于特朗普在多个摇摆州的微弱领先地位。然而，大部分受访的共和党人听起来就像是特朗普本人，称审判是骗局。 &lt;/p&gt;

"这只是政治上的投入，只要伤害他，并尽可能多地让他远离竞选舞台。" 62岁的乔治亚州马里埃塔市前警察特克·克兰顿说。

"如果他们能这样做，他们可以做到任何人都无法忍受。绝对没有人是安全的。

这包含一幅从美国路透社文件图片新闻中获取的照片：

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会照片，纽约城市" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;新泽西城市，美国，2024年5月31日。路透社/ Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

以及另一幅在纽约市唐纳德·特朗普新闻发布会上获取的照片：

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="共和党总统候选人和美国前总统特朗普出席新闻发布会照片，纽约城市" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，在纽约市纽约市，共和党总统候选人和美国前总统唐纳德·特朗普在被指控指控其在误导业务记录以掩盖2016年向色情明星斯托米·丹尼尔斯支付秘密费用的刑事审判后的新闻发布会上。路透社/ Brendan McDermid/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>
Biden tip-toes deeper into Ukraine conflict with arms decision
</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;乔·拜登总统决定放宽对乌克兰使用美国武器打击俄罗斯境内的限制，这一举措尽管规模有限但意义显著，是对这场持续了两年的战争的深入介入。专家表示，此举有助于削弱俄罗斯针对哈尔科夫的跨境攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府曾担心，允许乌克兰用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标将带来巨大风险，可能导致直接冲突与装备有核武器的俄罗斯爆发。该规则与其他美国禁止向基辅提供高阶武器的限制如高级美国战斗机和远距离ATACM导弹等规定契合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府官员表示，这一最新决定，于周四生效，是专为哈尔科夫地区的军事行动量身定制的。美国官员表示，它允许基辅使用美国提供的武器反击越过边境袭击或计划袭击他们的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专家称，乌克兰前线人员现在可以安全地越过边境向使用发射管平射导弹（HIMARS）和配备精确制导导弹（GMLRS）的俄罗斯军队开火，以及其他武器。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能创造条件迫使俄军从哈尔科夫地区撤退，”乌克兰国家战略研究机构研究员米科尔·比列斯科夫说，该研究所是基辅的官方智囊团。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前任英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅在东部顿巴斯地区关键战线的部队调动需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于不利地位，需要重新考虑其在打击哈尔科夫的行动中使用的战术，”他表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登的决定过程追溯至数周前。乌克兰在5月13日的白宫国家安全顾问杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀、联合行动委员会主席C.Q.布朗进行的机密视频会议中提出了越过边境在哈尔科夫地区使用美国武器的要求，一位不愿透露姓名的美国官员表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苏利文、奥斯汀和布朗制定了一个放宽限制的建议，苏利文在5月15日将这一建议呈交给拜登。拜登同意乌克兰应该能够在俄罗斯领土安全的情况下对袭击它们的俄军进行反击，该官员表示。这一决定由拜登政府一直在完成最后阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在5月20日接受路透社采访时公开呼吁他的合作伙伴采取此类行动，并表示“目前还没有积极的成果”。但另一位专家说，Sullivan建议放宽限制，为通过哈尔科夫地区越过边境采取行动的俄罗斯军队提供了避风的港湾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈尔科夫，乌克兰第二大城市，距边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯可以把大炮全部架设在边境对面。它可以持续拥有防空、电子战和指挥控制系统，”利表示，“这可能给它们提供一定的庇护所。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，利和其他专家表示，仅靠这个决定，短期内可能不会改变前线的动态。他称：“我认为它并不会对一线有太大的影响。但会使得俄罗斯继续这种跨境行动变得更困难。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯的兵力不足以对哈尔科夫发动大规模攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯没有能够生成足够的战斗能力在东北方向威胁哈尔科夫。这需要他们调遣东部作战区的部队，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京曾警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并在5月再次提高了核战争的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内在俄罗斯境内寻求扩大使用美国武器的能力，特别是在经历了艰难的一年后，俄罗斯在战场上夺得了主动权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;于美国政策变更后不到24小时，在与《卫报》的一次采访中，泽连斯基提出并要求美国批准打击俄罗斯境内的纵深目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;战略与国际问题研究中心华盛顿部前国防官员马克·坎辛表示，拜登的行动只是一个开始。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这不是政策的改变。但这是一个步骤，”坎辛亦表示，“乌克兰人和政府官员会要求作出下一步：打击更大的目标，或许不是直接威胁哈尔科夫的目标，但可能在其他地区的俄罗斯目标。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在同日在布拉格表示，拜登政府是否会将政策扩展以允许在俄罗斯其他地区打击目标还尚未确定。但他没有排除这一可能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“往后，我们将继续做我们已经做的事情，这是必要的适应与调整。”布林肯表示。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国的石油生产商维持着温和的增长态势，而OPEC+（石油输出国组织与非成员国联盟）则考虑实施延长减产的策略。</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商坚持控制增加产出的资金投入承诺，有助于保证全球最大的原油生产商继续保持2024年的生产增长放缓趋势。这样一来，可能减轻欧佩克+在本周做进一步增供削减决策时面临的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在近十年的大部分时间内成为全球非欧佩克石油供应增长的主要驱动力，这是因为在页岩革命和技术效率突破的推动下，美国石油产出显著提升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产出令人惊喜地增加了超过一百万桶/日，达到1293万桶/日，远超美国政府最初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，为了补偿美国和其他非欧佩克产油国产出的增加，欧佩克联盟的成员国和其他生产者大幅削减了原油供应量。欧佩克+总减产额达586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据三位熟知欧佩克+谈判情况的消息人士透露，欧佩克+正就一项&lt;figure&gt;复杂协议&lt;figcaption&gt;&lt;i&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/commodities/opec-working-complex-oil-cut-extension-deal-2024-2025-sources-say-2024-05-30"&gt;复杂协议&lt;/a&gt;。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;进行工作，该协议将允许部分减产措施延长至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在本周进行供应回顾时，美国的生产增长将继续推动非欧佩克+产出的增加，但与2023年相比，这一增长对欧佩克+的威胁将减小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测是，美国原油供应量今年将增加约27万桶/日。这大致与欧佩克自己的预测相符，即美国原油和凝析油产量将增长30万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计，美国在2024年的更高产出增长率将达到64万桶/日。这是三位最受关注的预测者中最保守的比例，与去年的预测明显不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克预计，全球需求增长(220万桶/日)将在2024年超过非欧佩克+石油生产者的供给增长约100万桶/日。据欧佩克 5 月月报称，这意味著对于欧佩克+原油的需求将会比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署和欧佩克都指出全球需求增长预期为2024年每百万桶/日需求需要增加110万桶，但对于非欧佩克原油的需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国原油产出在今年至今几乎没有变化。4月产出约为1313万桶/日，低于去年12月的1326万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业界高层和分析师都认为，即使油价接近每桶80美元，美国产油商不太可能再像2023年那样出乎预料。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我们的客户始终保持着非常保守和自律的态度"，Scandrill公司的首席运营官Paul Mosvold表示。
"令人惊讶的是，尽管价格如此高企，钻机数量也没有更多增加。"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的公司保持资本支出平常规，仅对钻机进行必要的升级，以适应万钻井产出增长的一贯态势。计划年底运营12口钻井，并能够部署更多钻井于次年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国钻井数量已降至496口，对比于去年同期水平下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P分析师于昨日表示："美国拥有连续数年可达到100万桶/日产量成长的潜力，但目前并无加大这种成长速度的意愿。"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏普全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油生产将增加约47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去的几年中，公共上市的美国产油商在增长上受限，这主要是受投资者压力影响，后者随后控权性支出导致快速增长率无效且难以从页岩领域获得稳定的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近几年来，美国、加拿大、巴西和圭亚那等国家预计在2024年引领原油和液体生产增长，非欧佩克成员的供应量预计将会增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;UBS银行分析师Giovanni Staunovo表示："欧佩克+已经习惯了与美国石油产量的增长并存。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨总统因为非洲人国民大会（ANC）的选举挫败显得严重削弱。</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨将在领导非洲国民党（ANC）的史上最糟糕选举结果后受到严重削弱，直到最近结束种族隔离制度为止，这是ANC党的最差成绩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在周三的选举中，从大约71%的投票站的初步结果来看，ANC的得票率不到42%，与两年前2019年最后一次选举中得到的57.5%相比大幅下滑，并且自1994年结束种族隔离制度以来首次未能获得多数席位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这次选举打击意味着诺贝尔奖得主纳尔逊·曼德拉曾领导的解放运动党必须与其他一至多个较小的政党协商组成联盟，或达成其他形式的协议，以管理国家。它可能不得不做出政策让步或放弃重要的内阁职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前工会领袖后来成为商人的拉马福萨可能将面临反对党及他严重分裂的党内批评家的辞职呼声。然而，ANC高层中的一位负责人支持他继续担任这个职位，分析师认为目前还没有明显的接班人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在不是一位可以取代拉马福萨的明确统一候选人的时代。”开普敦大学的政治学教授安东尼·巴特勒说道。他在撰写了一本关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月份的一次民调显示，在这次选举中，拉马福萨在主要政治家中最受认可，内部分赃在ANC中激烈的战斗可能会复杂化任何尝试集结力量反对他的努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的表现发表评论。他的发言人称他将在周日公告全部初步结果后发表讲话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在2022年的一份关于董事会的报告中，拉马福萨可能对将大量钱财涌现到农场设置了不当行为的一项指控进行了否认，这次被称作 “Farmgate的丑闻”，并赢得了后来在当年作为ANC领导人的新五年任期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这次投票被看作是对ANC史上最艰难的考验，因为失业率高、犯罪和电力切断等问题让选民感到愤怒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨在2017年底当选ANC领导人，时许诺要为该党和经济灌上新的面纱，旨在摆脱之前九年间前任领导Jacob Zuma的腐败、堕落局面。在那九年间，南非危机叠出：经常性的经济下滑、社会公平度下降、无力解决大量腐败问题等等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而成为国家元首后，在2018年初一波乐观情绪很快消散。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;六年多以后，经济仍处于停滞状态，穷人和中产阶级之间严重的不公平加剧，导致了许多犯罪事件以及频繁的停电等社会问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周投票的决定性一败被Jacob Zuma的反对派uMkhonto we Sizwe党的反击迎来。在KwaZulu-Natal（金砖国家发展伙伴组织）等省份，这一党派的表现超出了预期，严重削弱了ANC在地区内的情感支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Jacob Zuma将局势局面阻止在了Ramaphosa的ANC手中。他明白他们在KZN的地位有多脆弱。”涂装政治分析师Ralph Mathekga说，“这次投票是Ramaphosa的项目终结...你不能输掉选举却期待着一切照旧。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;批评者警告称，由于拉马福萨在关键改革上的犹豫不决，他似乎在避免激化党的严重分裂，这与他在1980年代作为工会领袖时的果断迥异。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，他的支持者们称赞他在维系党政团结的能力以及作为南非国家的代表，使国家成为所谓的 “全球南方”（低端收入及中产阶级的国家）的一部分，并致力于公平分配疫苗以应对COVID-19疫情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在最近的一次国际法案件中，南非对以色列提出控诉，是COVID-19大流行中全球最显眼的声音之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提出指控，要求以色列停止在加沙区的指控，国际法法庭裁定以色列必须停止其对加沙市Rafah的军事行动，而以色列对此表示强烈否认，并继续军事行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在最近的竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC在过去三十年中的成就，然而批评者说他没有提供解决南非最大的挑战的新解决方案。在ANC的选举前最后一次集会上，他向数万支持者承诺将 “表现更好”，但许多人在他的演讲结束前离开。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="南冋总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt; "&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Soweto, May 29, 2024. REUTERS/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·帕金顿在监狱袭击中死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大已被宣判的连环杀人犯罗伯特·派克顿在本月早些时候在一所最高安全等级的监狱被另一名囚犯袭击后，于周五去世，监狱当局表示他时年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;派克顿是加拿大最臭名昭著的大规模谋杀者之一，他在2007年被定罪，在英属哥伦比亚省蒲慈哥农场杀害了毒品成瘾者和妓女，并在他们的尸体被切片后被处决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被定罪杀害了在温哥华附近一片凌乱的地产上被发现部分遗体的六名女子。政府检察官在他被判处终身监禁后，撤销了另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务机构称，派克顿在5月19日在亚伯达省监狱受到袭击后死亡。袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这位罪犯的案例对不列颠哥伦比亚省及全国的社区产生了毁灭性的影响，”该服务机构在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者是那些在超过10年间在温哥华的贫民窟毒害感染严重的Downtown Eastside地区消失的超过60名妇女中的其中一些人，直到2002年初派克顿被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 在派克顿位于温哥华市中心以东约25公里的波特寇克兰猪场内，发现了33名女性的遗骸和DNA，其中许多人是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2016年，据称是由派克顿所写的书在亚马逊上出现后几小时内就被删除。当时，惠根威士航空公司报道，连环杀人犯声称自己无罪，并且被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊删除这本书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="档案电视图像，显示罗伯特·威廉·派克顿，其法庭案件在新韦斯汀开始。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;无日期的档案电视图像显示罗伯特·威廉·派克顿在其波特寇克兰家中。路透社/环球电视/档案图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更高的回报，加密货币的“重新存入”平台蓬勃兴起。</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过1800亿美元的加密货币流入了一种新的平台，投资者通过将代币锁定在其中以换取奖励。这一复杂计划引发了分析人士的警觉，警告称这可能给用户和加密货币市场带来风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“重置”（Re-staking）的暴涨热潮是加密货币市场风险行为的最新迹象之一。随着价格飘摇欲试和交易者寻找收益增长，加密货币价格飚升。比特币（加密货币巨擘），价格接近创纪录水平，而以太币（第二大加密货币），今年上涨超过60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重置热潮的核心是基于西雅图的初创企业EigenLayer。这家公司在2月份从美国风险投资公司安德森霍洛维茨的加密货币部门筹集了1亿美元，其平台已经吸引了价值1880亿美元的加密货币，相较于六个月前的不到4亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明了重置来扩大数字货币长期以来的实践——质押。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是一种“数据库”，涉及网络中的许多计算机审核和确认谁拥有哪类加密货币。为了做到这一点，以太币等加密货币持有者允许其资产作为验证流程的一部分被锁定。持有者在参与质押期间会失去即时的代币访问权，但可以得到回报收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些质押平台也会给予用户代表其所质押的加密货币的新的加密货币。重置使持有者可以收取这些新代币并将它们再次质押在不同的基于区块链的程序和应用中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密货币界对于重置的危险程度说法不一，一些内部人士表示，这种做法还太新，并不清楚其潜在危险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但其他人，包括分析人士，担心如果代表重置加密货币的新代币用作大范围借贷市场中的担保品，可能会产生基于少量基础资产的借贷无休止循环。如果所有人都试图一次性退出，这可能会对更广泛的加密货币市场造成不稳定。一位分析人士表示：“当有担保品作为担保品时，这并不理想，它增加了一种新的风险，这不是在那里。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;投资者所追求的说法是回报：在以太坊区块链上质押的回报通常在3%-5%区间内，分析人士说，通过重置可能获得更高的回报，因为投资者可以一次性获得多个收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重置是去中心化金融（DeFi）领域中的最新发展，这一领域允许加密货币持有者投资实验计划，希望能够通过不需卖掉他们持有资产的方式获取大额回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer平台目前还没有直接将其质押回报发放给用户，因为这项机制尚未开发。用户在对未来的奖励抱有期望或接受其他被称为“空投”的赠品时，正在加入该平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer正在给予使用该平台的人们其新创建的代币。用户希望这个叫做“EIGEN”的代币在未来会变得有价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对高风险借贷引发的市场崩盘，如Terra和Luna代币跌落后的行情，一些分析人士指出重置可能导致“潜在风险”，特别是在市场下跌期间可能会有强制清算及更大的波动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer去年由西雅图大学前助理教授Sreeram Kannan创立。他是第一个在印度设计和发射学生设计的微型卫星的团队的一部分。EigenLayer将自己定位为验证服务的市场，将潜在的质押者与需要质押代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了EigenLayer之外，已经出现了新重置平台，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台会为客户的代币进行重置，并生成代表这些重置资产的新代币。这些代币可以被作为第三方借贷的担保品使用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan表示他的平台旨在允许用户选择将其代币用于哪一种质押，以及帮助新区块链服务成长，而不仅仅是激励更多的加密货币支持借贷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位风险管</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>Mexico's Sheinbaum wins landslide to become country's first woman president</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;Claudia Sheinbaum 获得了压倒性的胜利，成为墨西哥首位女性总统，继承了她的导师和即将离任的领导人安德烈斯曼努埃尔·洛佩斯奥布拉多的项目，后者在帮助穷人方面的人气对她取得胜利起到了推动作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;Sheinbaum&lt;/a&gt;，一位气候科学家和前墨西哥城市长，凭借在总统竞选中的58.3%到60.7%的支持率赢得了总统职位，墨西哥选举委员会提供的快速样本计数显示。这将被视为墨西哥民主历史上最高的投票百分比。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政联盟在国会两院可能都获得约三分之二的超多数，这意味着在没有反对派支持的情况下，联合体能够通过宪法改革，根据选举委员会提供的结果范围的数据显示。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;反对派候选人 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;Xochitl Galvez&lt;/a&gt; 在初步结果出炉后承认落败，她获得的投票区间为26.6%到28.6%。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;"这是我首次成为墨西哥的第一位女性总统。"当选演讲中，赢得热烈“总统，总统！”欢呼的Sheinbaum 向支持者说出了这句话。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinbaum 的胜利对墨西哥来说意义重大，这个以 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/macho-mexico-stage-set-first-female-president-2023-09-09/"&gt;阳刚文化&lt;/a&gt; 闻名的国家，拥有世界第二大罗马天主教人口，多年来倡导更多传统价值观和女性角色，推崇更为传统的态度。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinbaum 成为了美国、加拿大和墨西哥国家中赢得普遍选举的第一位女性。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我从未想象过有一天能为一位女性投票。"在墨西哥最小的州特拉克斯拉卡尔的一位她支持者的87岁老人Edelmira Montiel说。"我们原先不能投票，就算能，也只能投票给丈夫让我投票的那个人。感谢上帝改变了这一切，我现在得以见证。" &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinbaum 在通往高台之路既复杂又具有挑战。她需要在继续提高普及福利政策的同时，承受巨额预算赤字和低经济增长的重担。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;初步结果公布后，Sheinbaum 对支持者保证政府将理财有方，并尊重中央银行的自主权。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于改善安全环境、打击有组织犯罪，她作出了承诺，但公布细节的不多。由于Lopez Obrador任职期间，墨西哥选举莫名其妙地成为全世界最暴力的选举之一，被认为是漠视严重的安全问题。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;在已公布的初步选举结果中，Sheinbaum 的祖国墨西哥市市长一职也归于联合体，这是一直以来墨西哥的重要职务。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;新总统面临的挑战之一将是与美国进行大型移民跨境流量的艰难谈判和在药物走私方面进行安全合作。时值美国受到由海洛英引发的毒品滥用猖獗。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mexican 官员预测谈判可能会变得更加困难，如果今年11月美国政府由唐纳德特朗普拿下。特朗普曾誓言要对墨西哥出口的中国车辆征收100%的关税，并称将调派特种部队打击卡特尔。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;在国内，这位即将上任的下届总统的任务是解决电力和水资源短缺问题，以及吸引制造商搬迁，这是近年来公司向主要市场更靠近的供应链趋势的一部分。Sheinbaum 还将采取行动处理墨西哥国家石油公司面临的困境。公司在持续二十年的生产下滑，债务负担沉重。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;"它不能只是一桩永远填不满的公共资金投资坑，公司也不应不赚钱。"高盛首席拉丁美洲经济学家Alberto Ramos如此说道。"他们需要重新考虑Pemex的商业模式。" &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lopez Obrador 提高最低工资，减少贫困和社会不平等，监管汇率维持低失业率等措施，成功赢得高人气，合法了她作为领导者。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinbaum 承诺扩大福利项目，但在墨西哥今年可能会出现巨大赤字和预计2025年核心银行预测GDP增长率仅1.5%的情况下，任务不简单。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;在Lopez Obrador 的领导下，很有影响力的墨西哥政治领导人影响大选的氛围浓厚，将其变成了一场对政治议程的公投。随后的Sheinbaum 高喊拒绝错误标榜为Lopez Obrador“傀儡”的指控，同时承诺继续他的政策，这些政策有助于墨西哥的弱势群体。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mexico 的首场女性总统将于6月上任。Her encounter with the country's political scene and role remaining in power brings with it both promise and challenges. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得注意的是，Sheinbaum 政府周围的政策实施要符合墨西哥对女性地位和贡献的传统和先进思想之间的平衡。后Lopez Obrador 时代的墨西哥，希望在社会凝聚力、民主进程和更多包容的未来上发展，人民变得更加期待这是Sheinbaum 第二个时代的开始。</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世界卫生组织表示，全球大流行病条约将于2025年完成制定</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织表示，旨在就如何更好地应对疫情达成全球协议的谈判将于2025年或更早时间结束。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;194个世卫组织成员国在过去两年中一直在就一项能够增加疫情前和疫情期间合作的协议进行谈判，其中承认了COVID-19期间的失败。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管在疫苗共享和准备等问题上存在着富国和穷国之间的深刻分歧，联合国机构最初的目标是在本周达成一项协议，但谈判因分歧而延长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，各国确实达成了一项平行协议，以更新现有的具有法律约束力的健康规则，即国际卫生条例(IHR)，其中包括对最严重和具有全球威胁的健康危机的新类别“大流行紧急状态”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“今天所做的历史性决定表明成员国共同希望保护自己和全世界免受公共健康紧急情况和未来大流行病共享风险的侵害，”在一份声明中，世界卫生组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“通过这项协议，我们采取措施让国家负责并加强措施，以阻止在威胁美国人和我们的安全之前就爆发事件。”美国卫生与公众服务部国务卿Xavier Becerra在周六表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球健康规则的调整旨在在COVID-19造成超过700万人死亡后，加强世界对抗新病原体的防御。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="文件照片：日内瓦办公大楼附近世界卫生组织(WHO)的标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;文件照片：2023年2月2日，日内瓦，世界卫生组织(WHO)总部附近的世界卫生组织(WHO)标志。路透社/Denis Balibouse/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>