<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 31 Dec 2024 03:54:54 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布 martial law</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会，共有190名议员出席，300名议员中的三分之二，通过了一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，现场电视台直播显示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年12月3日，韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令。青瓦台/路透社&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手中最大众化的一名杀人犯罗伯特·皮克顿（Robert Pickton）于本月早些时候在魁北克一所看守所内被另一名犯人袭击后，于本周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省（位于太平洋沿岸）一家猪场屠杀吸毒者和妓女及其遗体而被判有罪，并被判处终身监禁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府检察官在判处其终身监禁后，撤销了另外20项谋杀指控。检方在皮克顿6名受害者的部分遗骸被发现于温哥华附近一处简陋的房产后，对其进行了起诉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫治服务局表示，皮克顿是在5月19日于魁北克的一所看守所内遭受袭击后去世的。随后他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯的案件给不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成了毁灭性的影响，”该局在其声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中有超过60名来自温哥华贫民区——东温哥华地区，这里是毒品泛滥的地带——在2002年初被捕前失踪的妇女。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据报道，33名受害者的遗体或DNA在皮克顿位于温哥华市中心东25公里处的普特科维尔姆（Port Coquitlam）猪场内被发现，其中许多是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道皮克顿写的一本书在亚马逊上架后几个小时内被撤下。据温哥华太阳报报道，在书中，这名连环杀手声称自己是无辜的，并遭到警方栽赃陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊下架此书并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
罗伯特·威廉·皮克顿在普特科维尔姆的家中拍摄的非现时镜头。来源：路透社/Global TV/档案图
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现下滑而严重受挫</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在负责非洲国民大会（ANC）党派在自种族隔离结束以来最糟糕的选举结果后，将面临重大的政治困境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举中，约71%的投票站结果显示，ANC的得票率低于42%，相较于2019年最后一次选举中赢得的57.5%的支持率，这是一个显着的下降。这是ANC自30年前以来首次未能获得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举结果的意义在于，尼尔森·曼德拉的前解放运动将不得不与其他较小的政党谈判联盟协议或达成其他形式的合作，以便继续执政。这可能需要拉马福萨做出政策让步或放弃重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人出身的企业家拉马福萨可能将面临反对党和党内批评者要求辞职的压力，但他所在的深刻分裂的政党的一位高级官员公开支持他继续留任。业内专家认为，目前没有明显的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明确的领导候选人能够接替拉马福萨的职务，”来自南非开普敦大学的政治学教授安东尼·布鲁尔说，他曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月份的民意调查表明，在此次选举中，拉马福萨在重要政治人物中获得了最高的认可度，这表明ANC内部的派系争斗可能使试图反对他的努力变得复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的新闻秘书表示，他将在周日当全初步结果公布时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于拉马福萨担任总统的未来，他的过去曾有过类似的情况。2022年的一份调查报告显示，拉马福萨可能因家具手套内的一笔款项而触犯了道德准则。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认了Farmgate丑闻中的不当行为，并于同年晚些时候再次赢得为期五年的ANC党领袖连任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次周选举被视为ANC迄今为止面临的最严峻考验，缘于选民对高失业率、犯罪和电力危机等重大问题的不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年底当选ANC党领袖，承诺清理该党形象并振兴经济，以应对前任总统雅各布·祖玛那九年的丑闻、腐败和经济衰退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但自2018年他成为国家元首以来，最初的喜悦很快转为失望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近六年过去了，经济依然停滞，高层官员间丑闻不断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举结果的决定性打击来自他的对手祖玛，祖玛支持新党uMkhonto we Sizwe，该党出乎意料地表现出色，并严重削弱了ANC的支持率，尤其是在祖玛的家乡夸祖鲁纳塔尔（KZN）省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖玛设定了拉马福萨及其ANC党的棋局。他清楚KZN的脆弱性，”政治分析师拉尔夫·马泰基表示。“这是拉马福萨项目结束之时……在选举失利的情况下，你不能指望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在接受关键改革方面遭到批评，被视为未能避免加剧与该党的裂痕，这与他作为工会领导人时的果断形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者称赞他具有协调能力以及在推动南非成为“全球南方”代言人方面的角色，“全球南方”是指一类低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是全球最具影响力的倡导公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提出以色列种族灭绝案件，促使法官本月裁定，以色列必须中止对拉法尔市军事进攻。然而，在国际法院作出裁决后，以色列坚决拒绝这些指控，并继续其在拉法尔市的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;竞选期间，拉马福萨试图强调ANC在过去三十年的成功，但批评者认为，他对解决南非最大挑战提出了不足的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在ANC的最后一场选举集会上，他承诺“做得更好”，那时数以千计的支持者聚集在一索托足球场，当他还未完成演讲时，许多人就已经离场。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索托索聚集地投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索托索，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;（请注意，第17段包含强烈语言）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦面对一排摄像机，传达了既适于他的法律斗争，也适于他的政治战的信息：他准备好战斗了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团判定他因伪造文件掩藏支付女郎封口费而被指控34项罪名后的一天，这位共和党总统候选人一口气列举了他的对手和不满，语气愤怒且喋喋不休。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称审判他的法官胡安·梅尔罕为“歪曲事实者”和“魔鬼”。他将竞争者乔·拜登描述为“历史最差的总统”。他猛烈抨击那些出庭作证反对他的证人、投票弹劾他的国会议员，还像在集会上那样抨击那些声称非法涌入国家的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普号召支持者捐赠给他竞选活动，将眼前的困难视为国家层面的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“做这一切，”他说道，“因为我们正在为此战斗。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他之前的竞选演讲中常常夹杂着幽默，但此次演讲大部分内容显得阴沉。在新闻发布会上，特朗普仅持有一页简要笔记，并在演讲结束时未回答问题便迅速离开讲台，陪伴着儿子埃里克。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹款呼吁和社交媒体，特朗普的盟友也对司法体系和任何暗示特朗普犯罪的人进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两党竞选人都将对方视为对国家的威胁之际，拜登竞选团队抓住了特朗普的言论作为新证据，表明其不适宜担任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了唐纳德·特朗普这位困惑、绝望且失败的总统对自己的私人不满进行无凭无据的陈述，并否认美国司法制度的公正性，这让所有人得出明确的结论：此人无法胜任美国总统。”拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;众多支持特朗普的人士——他们大多认为纽约的判决是公正的缺失——向他的竞选活动捐赠了3480万美元，单日创纪录。特朗普团队在WinRed平台上发起的筹集活动显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管在总体筹款方面落后于拜登，特朗普竞选团队仍试图模仿美国总统首轮选举活动，向支持者发送了一系列紧张的筹款信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一条信息写道：“美国历史上的最黑暗日子！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一则信息发出后写道：“我永远不会屈服！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;绝大多数共和党官员和组织都站在前总统一边，声称审判有缺陷，指控本不应被提起；裁决的陪审团在民主党占主导的曼哈顿偏颇；法官有偏见——而当地官员否认这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于那些立场不坚定或反应不足的共和党人，特朗普的盟友和竞选助手也开始了攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的共同竞选经理克里斯·拉希维塔对一个社交平台上发布的全国共和党团体表示轻蔑，该团体发帖表示应尊重陪审团的裁决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见就像屁股…每个人都有其一…,” 拉希维塔在其发布的帖文中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还将火力对准了马里兰州的温和派共和党前州长拉里·霍根，在判决之前他曾劝告美国人“不要因更激烈的党派之争而浇油”。拉希维塔在社交平台上回复道：“你结束了竞选。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和乔治亚州等摇摆州接受的共和党选民采访中，一些人表示特朗普被定罪令他们重新考虑了对其在11月的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此类脱离阵营可能对其与拜登的第二次对决不利，鉴于特朗普在多个摇摆州的支持率微弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数接受访谈的共和党人听起来像特朗普自己一样，称此次审判为骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“全都是政治斗争，目的是让他最大限度地远离选战。”来自佐治亚州玛丽塔市的62岁的退休警官斯科特·克莱顿说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他这么做，就能对任何人。绝对没有人安全。&lt;/p&gt; &lt;/figure&gt; 
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/布莱恩德·麦克雷迪&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="参加新闻发布会的前总统特朗普" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步加深对乌克兰冲突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽美国武器在乌克兰用于打击俄罗斯境内的目标的限制，这是美国对乌克兰支持中的一次微妙但重要的进展，有助于减轻俄罗斯对哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，在俄罗斯领土上使用美国提供的武器打击目标存在太大风险。该政府担心，乌克兰的重大袭击可能引发与拥有核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是一个与对基辅实施其他武器禁运的规定相吻合的禁令，包括禁止提供先进的美国战机和远程ATACM导弹，这些禁令已相继被取消。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于周四生效，专门针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，该决定允许基辅使用美国提供的武器反击俄罗斯军队，甚至在边境对侧准备进攻他们时。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这给前线乌克兰人使用装有美国制造的高机动火箭炮系统（HIMARS）的精确制导多管火箭系统（GMLRS）导弹和其他武器，进行跨境反击提供了一个绿灯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄罗斯军队在哈尔科夫地区扎营之前，将其赶走。”乌克兰国家战略研究所（一个官方智库）研究员米科拉·比利斯科夫说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅将部队从东顿巴斯地区关键战场调离的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄军现在将发现自己处于劣势，不得不重新考虑他们在哈尔科夫地区的攻击策略。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登关于放宽限制的决策背后已有数周的历史。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据美国官员匿名表示，乌克兰在5月13日与白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席克里斯·布朗中将举行的安全视频会议上，提出了在哈尔科夫地区使用美国武器的要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗准备了一份提议放宽限制的建议，沙利文于5月15日向拜登提出了这份建议。据匿名官员报道，拜登同意乌克兰应该在俄罗斯国土上打击他们所面对的俄罗斯军队。从那时起，拜登政府一直在做出最终决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在5月20日与路透社的采访中公开呼吁乌克兰的盟友采取类似步骤，但他当时表示：“目前进展不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国战略与国际研究中心高级研究员罗布·莱认为，俄罗斯一直在利用拜登禁止在俄罗斯境内使用的禁令，作为其在哈尔科夫地区发动袭击的安全避风港。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将火炮直接放在边境对面，保持防空系统、电子战和指挥控制设施等。”莱说道，“它可能有一定的避难所作用。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，莱和其他专家认为，单独决定可能不会立即改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定不太可能大幅度改变前线的移动，但将使俄罗斯更难以继续这种跨境行动。”莱说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺乏足够的兵力对哈尔科夫进行大规模推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的人力资源制造足够的战斗能力，从东北方向威胁哈尔科夫。”他说道，“要做到这一点，他们需要在东部战区的部队暴露不足。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约盟国不应允许乌克兰将其武器射入俄罗斯，并于周二再次提高了爆发核战的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰似乎已经准备好在未来数周和数月内进一步扩大使用美国武器打击俄罗斯境内目标的能力，尤其是在过去一年俄罗斯在战场上的态势逆转之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策调整不足一天后，泽连斯基在接受《卫报》采访时表示，他呼吁获得美国批准以打击境内更远的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡内基国际战略与国际研究中心前五角大楼官员马克·坎辛表示，拜登的举动并非政策上的巨大转变，而是一个步骤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是一个微妙的步骤，而非重大的政策变化。”坎辛说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将争取下一步：打击更广范围的目标——可能是那些不像直接威胁哈尔科夫但位于其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，拜登政府是否可以放宽政策，允许在俄罗斯其他地区发动袭击目前尚不确定。但他没有排除这种可能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续根据需要调整和适应。”布林肯说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="俄罗斯导弹袭击后的情况" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;5月30日，俄罗斯导弹袭击导致乌克兰哈尔科夫附近马拉达内列夫卡村的儿童和青少年体育骑马学校的严重受损，当地正遭受俄罗斯对乌克兰的攻击。REUTERS/瓦列宁·奥吉伦科/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，OPEC+考虑延长减产规模</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商继续遵守节制支出的承诺，增产规模适可而止，这使全球最大原油生产国在2024年的增长步伐放缓，这可能缓解OPEC+在周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国凭借页岩油革命和技术创新，成为全球非OPEC国家原油供应增长的主要推动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，从11.93百万桶/日增长至12.93百万桶/日，这一增幅远超美国政府年初预计的40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+及其盟友在去年部分时期的供应减产是为了补偿美国及其它非OPEC国家产量上升。整体而言，OPEC+减产额度为586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据知情人士透露，OPEC+正在商讨一项复杂协议，该协议将允许OPEC+延续去年的部分减产措施直至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+在周日召开会议时，美国产量的增加将继续推动非OPEC+国家产量增长，但相较于2023年要小得多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供应预计在2024年增加约27万桶/日。这一增幅与OPEC自身预测的美国原油和凝析油产量增长30万桶/日相近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增长64万桶/日。这三个机构是最重要的预测者，但都低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，这些增长将超过除去OPEC+集团的产油国的供应增长约100万桶/日。这表明OPEC+的原油需求至多比去年增长90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球2024年需求增长仅110万桶/日，并且OPEC原油需求几乎不会产生变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;迄今，整体而言，美国原油产量变化不大。4月产量约为1313万桶/日，相较于去年12月的1326万桶/日有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，美国生产商很难再像2023年那样惊喜地增加产量，即使油价徘徊在每桶80美元左右。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持了非常保守的态度和自律性。”合约钻探商Scandrill首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的价格水平，令人惊讶的是钻机数量没有显著上升。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的公司在保持资本支出不变的同时，推迟了对钻机的升级工作，以更好地匹配较为平坦的钻井增长。预计年底将运营12台钻机，明年初再重新部署几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据Baker Hughes数据，美国石油钻机数量已降至496台，比去年同期减少13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察指出，今年美国原油和凝析油产量预计将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市生产商在资本支出方面的增长受到投资者的压力，因为2010年代无节制的资本支出虽然推动了快速增长，但limitations了页岩油部门的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超出预期的产量增长部分是由私营生产商推动，现在他们被纳入一个影响该行业的&lt;接口url="https://www.reuters.com/business/energy/us-permian-deal-frenzy-adds-lower-oil-output-growth-2024-2024-02-07/"&gt;整合浪潮&lt;/接口&gt;中。他们通过钻更长的井和对岩石进行压裂来同时从更多的井中提取更多的石油，提高了生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近的整合浪潮，我预计当前的油价将继续存在，这将有助于支持美国整体石油产量的温和增长，因为钻井和完井效率的持续改进。”德州标准石油协会总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），预测今年国际市场的增长将超过北美的增长。其第一季度国际收入同比增长18%，而北美收入下降了6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来，策略转向更为注重资本问责制，从而导致不同的反应。”瑞银银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将延续自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那仍然预计将主导今年石油和液体产量的增长。欧佩克+的石油液体产量预计今年会减少100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日，据EIA在3月的报告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经习惯于接受美国石油产量的增长。”瑞银的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="钻井平台的操作室从威克附近奥斯丁石油公司拥有的一处区域内控制室俯视" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt; &lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;钻井平台的操作室从威克附近奥斯丁石油公司拥有的一处区域内控制室俯视。2018年8月22日，美国德克萨斯州。路透社/Nick Oxford/档案照片&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了一份新的加沙停火提议，作为释放人质的交换条件，并呼吁哈马斯同意这项新提议，称这是结束冲突的最佳方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战事并开始新的日子了。”拜登称，他面临选举年结束加沙冲突的压力，而这场冲突已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其他方介于以色列和哈马斯军事力量之间，调解停火协议的谈判经常陷入僵局，双方互相指责对方阻碍进度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项提议是在以色列数周多次入侵拉法，并且国内外对纳坦雅胡政府在加沙死亡事件上的持续压力之下提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;纳坦雅胡的办公室周五表示，以色列已授权谈判代表提出加沙停火协议，这在拜登透露停火计划之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这同时也是唐纳德·特朗普宣布当选后对总统职位的共和党对手一周内第七天的总统竞选演讲后的第一天，凸显了两名候选人之间的巨大差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这项新提案涉及三个阶段，与之前的提案不同，在各方通过所有三个阶段时停火将持续进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列武装力量将从加沙居民区撤出，包括老人和女性在内的人质将与数百名巴勒斯坦囚犯进行交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车进入加沙提供人道援助。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将谈判结束敌对行动的条款。“只要谈判继续进行，停火将持续。”总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项针对加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登称，这项提议已经由卡塔尔转达给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有些人会不同意这个计划，并会呼吁战争无尽。有些人甚至在政府联盟当中，他们很清楚他们想要占领加沙，想要继续战斗多年，人质对他们来说不是优先事项。但我敦促以色列的领导层在这个协议上站出来，尽管面临任何压力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名终生致力于以色列的美国总统，曾唯一一次在战争期间访问过以色列，并在伊朗攻击以色列时亲自派遣美国部队直接防御以色列的人，我要求你们退一步思考，如果我们错过这一刻会发生什么。我们不能错过这一刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员表示，以色列能够提出这项新的提议，是由于最近在战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一个通往危机结束的路线图。这是一个详细列出的四页半协议，已经在详细谈判之后摆在了桌上。这里的提议真的可以说是结束这一过程中的最终局面。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据这一计划，每个阶段将持续42天，官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的一些媒体形容拜登周五的演讲具有戏剧性，试图直接向以色列民众施加影响。12频道在晚间新闻节目中直播了拜登的演讲。此前，以色列审查机构曾禁止公布该提议的细节，主播丹尼·克什马罗指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在专家看来，这项新的提议成功的机会比之前的提议更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯在以色列发动任何严重打击或攻击或恐怖袭击的可能性不再是微不足道的，而是小得多，”得克萨斯大学奥斯汀分校历史学与公共事务教授杰里米·萨里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“此外，全球舆论正逐渐转向反对以色列，这可能会促使以色列希望结束冲突，再加上拜登的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事时，他可以创造很多激励因素。”萨里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项早些时候提出的新提议试图释放加沙病、老和受伤的人质，交换为期六周的停火，允许更多的援助运入该地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就在本月早些时候，这项提议因以色列拒绝同意哈马斯在谈判中提出的永久结束冲突的要求而瓦解，随后以色列加大了对南部加沙城市的拉法市空袭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，他们告诉调解人，如果以色列停止战争，他们将不会参与任何进一步的谈判，并准备达成一项全面的协议，包括人质和战俘的交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名美国高级官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将于周五与17个有公民被哈马斯扣押的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周六拉法的一次以色列空袭导致45名巴勒斯坦人死亡引发了国际愤慨，但没有触及美国的底线，导致切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在此战争中，巴勒斯坦人民经历了纯粹的地狱。”拜登周五表示。“我们都在本周早些时候从拉法致命袭击中看到的可怕画面中看到了这一点，袭击 targeting 哈马斯……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自10月7日哈马斯对以色列南部的袭击以来，加沙已经有超过36,280人丧生。根据以色列方的统计，哈马斯发动的袭击大约造成1,200人丧生。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在加沙北部贝特拉亚的受损建筑废墟中行走，照片摄于2024年6月12日。“法斯图出版”图片社/路透/Mahmoud Issa&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>Lebanon's Berri reprises key mediator role in ceasefire deal</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里继续担任黎巴嫩真主党和美国之间的关键沟通者角色，为促成结束与以色列之战达成协议。美国希冀调解黎巴嫩与以色列之间的战争，借由数十年的经验，在此过程中发挥了重要作用。&lt;/p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-hezbollah-ceasefire-takes-effect-2024-11-27/"&gt;协议详情&lt;/a&gt;&lt;p&gt;伯里的地位进一步强化，凸显出他是黎巴嫩尤其是什叶派穆斯林群体中举足轻重的人物。自萨义德·哈桑·纳斯拉赫——伊朗支持的真主党领袖——在今年9月被以色列击毙后，伯里的稳压作用更加明显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在周三的电视讲话中，伯里对黎巴嫩民众表示，他们正在结束“黎巴嫩历史上最危险的时刻”，并呼吁黎巴嫩团结一致，为国家的利益共同努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩1975年至1990年的内战中崭露头角，担任什叶派阿马尔运动的领导人。自1992年以来，他一直担任议会议长，这是黎巴嫩教派社会中什叶派所能达到的最高职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;真主党的新领导人内姆·卡塞姆牧师赞同伯里作为谈判者的角色，称他是“真主党的大哥”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国特使阿莫斯·霍奇斯坦在与伯里多次会面中尝试达成结束冲突的协议，这些冲突与加沙战争同时爆发，并在今年9月加剧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这进一步体现了伯里在2006年帮助终结黎巴嫩与以色列之间最后一次大规模战争中所扮演的关键角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交官表示，伯里的作用尤为重要，因为黎巴嫩没有总统，内阁权限有限，难以直接接触真主党，而美国将真主党列为恐怖组织。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有人指出，“当你来到黎巴嫩时，他确实是唯一值得会面的人。他是国家的象征。”一位驻贝鲁特的外交官说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在1985年，伯里帮助谈判释放了39名在黎巴嫩被什叶派武装劫持并劫持美国飞机的人质。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战结束后伯里当选议长，此举与纳斯拉赫领导真主党崛起的时间相吻合。他们负责领导什叶派政治代表和大部分国家政权，形成所谓的“什叶派双子星座”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位频繁与伯里会面的外交官说：“他是真主党的信任伙伴，因此非常重要，但也有明确的界限，无论是由于真主党还是伊朗的立场。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列的炮火击中了伯里阿马尔运动势力范围内的城市提里等地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里1938年出生于塞拉利昂一个从提宾恩逃离的商人家族，后来移居黎巴嫩，并在大学期间就开始投身政治活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾经处境艰难的什叶派社区成员普遍赞赏伯里对于改善该群体在教派系统中的地位起到了关键作用，这一系统曾倾向于给予基督徒和逊尼派穆斯林特权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为律师接受过训练的伯里，在阿马尔运动创始人穆萨·萨达夫失踪后接棒领导该组织。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里推动了阿马尔军事崛起，该组织与内战中几乎所有的主要政党作战，包括后来成为盟友的真主党。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者加入政府机关和安全机构，他似乎与真主党步调一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2010年发布的一份2006年美国大使馆电报质疑他对真主党的真实情感时，伯里否认了这份电报，宣称纳斯拉赫“就像我一样”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年，在以色列对南部地区发动攻势后，伯里的阿马尔战斗者与真主党一起向以色列发射火箭，以示对加沙的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外国特使开始访问贝鲁特，与伯里会面，尝试阻止以色列和黎巴嫩边界沿线的交火，并说服真主党退至里图尼河以北约30公里处。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里曾对一名外国官员说，“把里图尼河向南移至边界要比让真主党北移更为容易。”知情者称伯里做出如此表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但伯里的对手也批评他是导致2019年黎巴嫩经济崩溃的政治精英之一，在长达数十年的官僚腐败后，黎巴嫩金融体系崩溃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些人指责他拒绝召集议会会议选举总统，因此总理职位空缺长达两年多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为外交渠道的伯里在真主党的政治对手，比如基督教的黎巴嫩力量政党中引发不满，他们认为任何谈判都应由黎巴嫩总统进行。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗前议会主席阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年11月15日，黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗前议会主席阿里·拉里贾尼（未图）在贝鲁特会面。路透社/萨德尼·阿尔-苏丹尼/文件照&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="一幅悬挂于贝鲁特的纳比勒·伯里的画像" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2023年8月31日，一幅悬挂于贝鲁特的纳比勒·伯里画像出现在该市一次庆祝阿马尔运动创始人穆萨·萨达夫失踪45周年的集会上。路透社/莫罕默德·阿扎基尔/文件照&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密“重质押”平台蓬勃发展，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已进入一种新型平台，投资者需将其代币锁定以换取奖励，这种复杂的方案引发了分析师的担忧，认为它可能给用户和加密市场带来风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重新质押”的日益流行，标志着加密市场正面临新的风险。随着市场价格上涨，交易者在寻找收益时，这种行为也变得更加普及。比特币，最大的加密货币，接近历史最高价格；以太币，第二大加密货币，今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在重新质押热潮的中心是总部位于西雅图的创业公司EigenLayer。该公司在本月从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密部门获得了1亿美元的投资，其平台吸引了188亿美元的加密货币，这比六个月前的不到4亿美元有了显著增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉《路透社》，该公司创造了重新质押，旨在扩大传统的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机对谁持有哪种加密货币进行检查和确认。为了实现这一目标，诸如以太币等加密货币的所有者允许将资产锁定作为验证过程的一部分。持有者在参与质押期间暂时失去对其代币的即时访问权限，但换取了一定的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还会向用户提供代表所质押加密货币的新创加密货币。重新质押使持有者能够将这些新代币再次质押到不同的基于区块链的项目中，以期获得更高的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密世界对重新质押的风险程度存在分歧，一些内部人士认为，由于这项实践尚处于早期阶段，因而尚无法完全了解其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，担心如果在加密信贷市场上以重新质押的新代币作为抵押物，可能会导致基于少量底层资产的无限借贷循环。他们认为，如果所有人都试图同时退出市场，这可能会使更广泛的加密市场失稳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有任何抵押品被用作新的抵押品时，这都不理想，它增加了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者的兴趣在于收益率：在以太坊区块链上进行质押的回报通常在3%-5%之间，但分析师表示，重新质押的回报可能更高，因为投资者可以同时赚取多种收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融（DeFi）领域的最新发展之一，在这个领域中，加密货币持有者投资于实验性方案，以期在无需出售资产的情况下获得高额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发出来。用户现在加入该平台是出于对未来的奖励或被称为“空投”的赠品的期待。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正向使用该平台的人发放其自行创造的代币，名为“EIGEN”，用户希望这个代币未来会变得有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，重新质押平台的快速增长是用户寻求空投的结果，称其“这确实是非常投机的做法，这是免费的金钱”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常有风险，”美国交易所Coinbase首席研究员David Duong表示，Coinbase提供质押服务，但不提供重新质押服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在预先做了这种行为，期望会获得某种奖励，但他们不知道会是什么，”Duong说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于去年在美国西雅图大学的前助理教授身份和印度第一个学生设计的微型卫星项目团队成员身份推出，他的学术网站上显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为验证服务的市场，将潜在的质押者与需要质押代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重新质押平台不断涌现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台会为客户提供重新质押服务，并生成新代币以代表重新质押的资产。这些代币可以在其他地方使用，例如作为信贷工具的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的目标是允许用户选择将代币质押在何处，并帮助新的区块链服务成长，而不是鼓励更多基于加密货币的借贷，”Kannan说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示重新质押可能会伴随着“隐藏的风险”，因为如果重新质押代币被用于加密借贷，可能会导致被迫清算和市场衰退时的更多波动性，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场的抛售加剧了高风险借贷问题，在Terra和Luna令牌崩盘后，用作抵押的加密货币迅速失去了价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan否认EigenLayer面临这些问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重新质押，而在于借贷协议。这些借贷协议对风险进行了误定价，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重新质押并不担心，指出重新质押协议中的现金与全球加密资产市场的2.5万亿美元相比几乎可以忽略不计。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构已久衡担忧加密市场的损失可能波及更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们尚未看到重新质押问题对传统金融市场产生重大传染性的风险，”标准普尔全球评级的数字资产管理分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密市场正越来越连接到主流金融，重新质押也逐渐受到了机构投资者的关注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准渣打集团的加密货币部门Zodia Custody在机构投资者对质押的兴趣显著增长，但认为重新质押涉及建立一个“纸面记录”，以跟踪资产去向和收益分配的复杂性，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;野村证券的加密货币部门Laser Digital已与Kelp DAO合作，重新质押部分资金，Kelp DAO在一份四月的博客文章中表示。Laser Digital未回应《路透社》的置评请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，其为客户加密资产进行质押，并预期“一个新的围绕重新质押的生态系统将出现”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration of cryptographic cryptocurrency Bitcoin is seen in Paris, France, March 9, 2024. REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;A representation of cryptocurrency Ethereum is placed on a PC motherboard in an illustration taken on June 16, 2023. Thomson Reuters/Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>