<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 14 Dec 2024 10:30:16 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会190名议员出席，三分之二出席人数通过一项决议，要求宣布戒严的尹锡悦总统解除戒严令。现场电视直播显示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年12月3日，韩国首尔，韩国总统尹锡悦宣布戒严令。青瓦台/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克的一所最高安全级别监狱遭受另一起囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位曾是加拿大最为臭名昭著的大规模杀人犯的皮克顿于2007年被判在不列颠哥伦比亚省维多利亚市附近的一个猪场杀害吸毒者和卖淫女，并处理其残骸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被定罪杀害了六名妇女，她们的部分残骸在附近发现，政府检察官在定罪后因他被判终身监禁而撤销了另外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务称，皮克顿是在5月19日于魁北克监狱遭受袭击后死亡的。袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们清醒地意识到，该犯罪分子的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成了毁灭性的影响。”服务部门在其声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者是维多利亚市中心东区一个长期累积的超过60名失踪女性中的其中一部分，该区域是贫民区，充斥着毒品。直到2002年初皮克顿被捕，这些女性失踪已超过十年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿的猪场，大约位于市中心以东25公里的波特库克伦，33名女性的遗骸或DNA被发现，其中许多女性是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道皮克顿自描述的书籍在亚马逊上线不到几小时即被下架。当时有报道称，皮克顿在书中声称自己无罪，是被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该出版商请求亚马逊下架该书并向受害者家属致歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿在不列颠哥伦比亚省波特库克伦的家中拍摄的未注明日期的电视照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿在波特库克伦的家中拍摄的未注明日期的电视照片。路透社/全球电视/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现下滑而遭到严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨将在领导非洲国家联盟（ANC）党在选举中遭遇最差的选举结果后，权力大大削弱。这场选举的结果显示，ANC赢得了不足42%的选票，这是自种族隔离制度结束以来ANC首次未能赢得多数选票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来自周三选举约71%的投票站的结果显示，ANC的得票率仅为约42%，这与2019年上一次选举中的57.5%相比大幅下降，这是过去30年来第一次未能赢得多数选票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一选举挫败意味着，作为纳尔逊·曼德拉的解放运动组织，ANC不得不与一个或多个较小政党进行谈判，以形成政府联盟或其他形式的协议。它可能需要做出政策让步，甚至放弃一些重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖转型为商业家的拉马福萨可能面临反对党和他所在党派内部批评者的辞职呼吁，但ANC的一位高层官员支持他继续留任，分析人士指出尚无明显接班人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明确的统一候选人能够接替拉马福萨的职位，”开普敦大学的政治学教授安东尼·布尔特说，他撰写了关于拉马福萨的一部传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月份的一项民意调查表明，拉马福萨是这次选举中认可度最高的政治人物之一，在ANC内部的派系冲突可能使任何人对抗他变得更加复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日公布完整及初步结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨此前在担任总统时曾面临过不确定的未来。2022年的一份调查报告显示，他可能因在狩猎场中的家具内发现一大笔现金而涉嫌不当行为，随后面临调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认涉及这场争议，这场风波被称为“Farmgate”，并在同年赢得了ANC领导人新的五年的任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为ANC迄今为止最具挑战性的考验，因为选民对失业率高企、犯罪严重以及断电等长期性问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨当选ANC领导人，承诺重塑该党的形象并振兴经济，在其前任雅各布·祖马任期长达九年期间，该党因丑闻、腐败和经济下滑而陷入了困境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，在成为国家元首一个月后，他最初振奋人心的时期很快就黯然失色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多以来，经济持续停滞，关于ANC高层官员的丑闻仍在继续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自于拉马福萨的宿敌祖马，他支持新党uMkhonto we Sizwe，该党表现超出预期，严重削弱了ANC的支持基础，特别是在祖马的故乡夸祖鲁纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马已经将拉马福萨和ANC困在了棋盘上，他知道他们在夸祖鲁纳塔尔省很脆弱，”政治分析师Ralph Mathekga说。“这是拉马福萨计划的终结……你不能在选举中失败，还指望事情一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革上似乎避让，以避免加剧党内分歧而受到指责。这与其1980年代作为工会领袖时果断的态度大相径庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，拉马福萨的支持者们却为他团结一致的能力以及他作为南非“全球南方”（低收入和中等收入国家）代言人之一的角色感到自豪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新冠疫情时期，拉马福萨是全球最活跃的倡导公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非在国际法院提起对以色列的种族灭绝指控，法官本月裁定以色列必须停止在加沙城拉法的军事行动，以色列强烈否认这些指控，并继续其在拉法的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC在过去30年里的成绩，但批评者认为他对解决南非最严重挑战的提议并未提供太多新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一场竞选集会上，他向数千支持者承诺将“做得更好”，但许多人在他开始讲话之前就离开了。&lt;/p&gt;
  
  &lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
      &lt;i&gt;2024年5月29日，南非索韦托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
  &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步加大介入乌克兰冲突的力度</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，是一个小但重要且具有深远影响的行动，专家认为这将有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美国武器打击俄罗斯领土上的目标存在巨大风险，担心可能引发与拥有核武器的俄罗斯之间的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规则符合美国对向基辅提供高级武器的其他禁令，这些禁令数月以来已经瓦解，包括先进的美国战斗机和远程ATACM巡航导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最近的这一决定自本周起生效，旨在精确针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员透露，该决定允许基辅使用美国提供的武器反击俄罗斯从边境对乌克兰进行攻击或准备攻击的力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家指出，这将允许乌克兰前线人员使用美国提供的高机动性火箭炮系统（HIMARS）发射带有精确制导多管火箭系统（GMLRS）导弹的武器和其他装备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一措施有望稳定前线，并可能在俄罗斯尚未稳固前推进他们从哈尔科夫地区撤出，”乌克兰国立战略研究学院的研究员Mykola Bielieskov表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员Philip Ingram表示，拜登的这一决定将减少基辅从东部顿巴斯关键战场调兵的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将处于守势，不得不重新考虑他们在哈尔科夫地区的攻击战术，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯数周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国内阁成员在5月13日一次有安全保障的视频会议上与白宫国家安全顾问Jake Sullivan、国防部长Lloyd Austin以及联合参谋长主席General C.Q. Brown讨论了乌克兰请求使用美国武器穿越边境的问题，一名匿名的美国官员透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sullivan、Austin和Brown提出了解除这些限制的建议，并于5月15日向拜登提交。这名官员表示，拜登同意乌克兰可以在俄罗斯境内安全地反击俄罗斯军队，拜登政府此后一直在最终确定此决策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统 Volodymyr Zelenskiy在5月20日对路透社的一次采访中公开呼吁其合作伙伴采取类似步骤，但当时表示：“迄今为止，还没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据外国政策研究学院欧亚项目高级研究员Rob Lee表示，俄罗斯利用拜登禁止在俄罗斯境内实施打击的规定，将其用作一个安全地带，以对哈尔科夫地区进行攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮直接设在边境对面。他们可以继续部署防空系统、电子战系统、指挥与控制系统等，”Lee表示。“这或许给他们提供了一定的安全地。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，专家指出，这一决定单独来看，并不会立即改变战线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不认为这个决定会显著改变前线的移动，但确实让俄罗斯更难以继续进行这种跨境行动，”Lee表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingram表示，俄罗斯没有足够的部队对哈尔科夫地区展开大规模进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足以从东北方向对哈尔科夫构成严重威胁的作战能力，”他表示。“要做到这一点，他们将不得不在东线作战区域消耗其部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告，北约成员国不应允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并在周二再次强调核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来数周和数月寻求能够在俄罗斯境内其他地区扩大使用美国武器的能力，特别是在俄罗斯在战场上占据主动权的一年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，华盛顿宣布政策转向后的不到一天，Zelenskiy在接受《卫报》采访时要求获得美国批准，以打击俄罗斯境内更深处的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，Zelenskiy表示，乌克兰准备在未来寻求扩大其使用美国武器的能力，特别是在俄罗斯已经取得主动权的背景下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前五角大楼官员现供职于华盛顿的战略与国际研究中心的Mark Cancian表示，拜登的这一决定只是一小步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这并非政策上的重大变化，但迈出了第一步，”Cancian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将会进行下一个要求：打击更广泛的、不是直接威胁哈尔科夫、但在其他区域的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五于布拉格的讲话中表示，拜登政府承认需要继续根据必要进行调整和适应政策，但并未表示是否将扩大政策允许对俄罗斯其他地区的打击。&lt;/p&gt;

&lt;img alt="在哈尔科夫附近遭俄罗斯导弹袭击后受损的儿童与少年体育骑术学校" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" style="width: 100%; height: auto;" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;图源：2024年5月30日，乌克兰哈尔科夫附近穆拉达内利瓦村的“儿童与少年体育骑术学校”因俄罗斯导弹袭击严重受损，当地消防员正在灭火。路透社/瓦伦廷·奥吉里恩科/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后发誓将继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内迎面直视一排摄像机，并发表了既适合于法律斗争也适合政治较量的信息：他随时准备战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团判定特朗普因在2016年将一笔封口费支付给色情明星而伪造文件以隐瞒事实，被判34项相关罪名成立的当天，共和党总统候选人一口气列举了一系列对手和不满，慷慨激昂、语无伦次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称主审此案的法官胡安·梅尔钦为“歪曲事实者”和“恶魔”。他还形容总统乔·拜登——其对手——是“美国历史上最糟糕的总统”。他猛烈抨击了指控他的证人、弹劾他的国会议员，以及正如他在竞选集会上反复提及的——非法涌入的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普敦促支持者捐款支持他的竞选，将面临的挑战比作个人之外的更大挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们正在为了美国而战斗。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他其他竞选演讲中常常穿插着幽默元素，但这一天的讲话大部分都是阴郁的。他仅有一页要点的简要笔记，在新闻发布会上只进行了半个小时的发言。结束时，他没有回答任何问题，即刻与儿子埃里克·特朗普一道离开讲话台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;离开媒体关注的视线，通过募捐呼吁和社交媒体，前总统的盟友们也对司法系统及其批评者进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位主要候选人彼此视为国家威胁的竞选中，拜登阵营抓住特朗普的言论作为进一步证明他不适合担任总统的新证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普这位困惑、绝望且失败的总统罗列个人怨言，并大肆抹黑美国司法系统的场景，使任何观者得出一个明显结论：此人无法担任美国总统。”拜登竞选团队的通讯经理迈克尔·泰勒在声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——其中大多数人认为纽约的判决是冤枉他的——在周四为他的竞选活动带来了3480万美元的捐款，特朗普团队称这是他在WinRed平台创下的单日记录。WinRed是共和党处理数字化竞选募捐的平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鉴于筹款总额落后于拜登，特朗普的竞选团队寻求提高筹款速度，在周五寄出一系列令人担忧的募捐短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一封短信这样写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不会投降！”另一封在特朗普的新闻发布会后发出的短信中如此宣告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都顺从地支持前总统，认为该审判存在缺陷，这些指控本不应提出，陪审团来自民主党占大多数的纽约市曼哈顿区，该陪审团被污染，以及法官存在偏见——地方当局否认这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于不那么迅速或强有力的谴责，特朗普的盟友和竞选助手则展开了攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的竞选副经理克里斯·拉奇维塔对社交平台X上一个全国性青年共和组织发布的支持陪审团判决的帖子嗤之以鼻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“意见就像屁股眼一样，每个人都有一套。”拉奇维塔发帖称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还对前马里兰州温和派共和党州长、参议员竞选人拉里·黑格进行了抨击，在陪审团判决出炉前，黑格曾警告美国人“不要因更深层次的党派纷争而浇油添乱。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你结束了你的竞选。”拉奇维塔在X上回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在接受共和党选民采访的宾夕法尼亚州和佐治亚州的关键摇摆州中，多名受访者表示，特朗普获罪可能会让他们重新考虑自己在11月对他的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些反水之举将对他与拜登的复选造成长期损害，尤其是考虑到特朗普在多个摇摆州的选情处于微弱优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但接受采访的大多数共和党人听起来与特朗普自己很相似，将此审判称为一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这全是政治，只是为了伤害他，并尽可能多地使他远离竞选活动。”62岁的退休警察斯科特·克莱顿在佐治亚州马里埃塔表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能这么做，就能对任何人这么做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/布莱恩·麦克德米德&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国共和党总统竞选人及前总统唐纳德·特朗普在纽约特朗普大厦出席新闻发布会，当天正好是其因2016年伪造商业文件隐瞒向色情女星支付封口费的刑事审判定罪后的第二天，2024年5月31日。路透社/布莱恩·麦克德米德/文件照&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持温和增长而OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油井钻探商继续坚守节制支出以提升产量的承诺，这或将使世界最大的原油生产国在2024年的增产幅度放缓，从而减轻OPEC+本周需进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在过去十年间引领了非OPEC产油国的原油产量增长，得益于页岩油革命以及技术创新和效率的提升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增长超过一百万桶/日，达到1293万桶/日，远高于政府年初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及其盟友OPEC+去年在部分减产措施上进一步收紧，部分原因是为了应对美国和其他非OPEC产油国产量的上升。OPEC+的总减产幅度达到586万桶/日，相当于全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在酝酿一项&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/commodities/opec-working-complex-oil-cut-extension-deal-2024-2025-sources-say-2024-05-30/"&gt;复杂的协议&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;，该协议将允许该组织在2025年期间延续部分减产措施，三位知情的OPEC+讨论人士周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+在周日会议中讨论供给政策，美国生产的增加继续推动非OPEC+国家的产量增长，但其威胁程度将不如2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供应量今年将提高约27万桶/日。这个预测与OPEC自身对美国原油和凝析油生产量增长30万桶/日的预测相当。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计美国原油产量增长64万桶/日。这三位是最受关注的预估者，他们的预测均远低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计，全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+之外的原油生产国的供给增长约100万桶/日。OPEC表示，这将意味着OPEC+原油的需求量在2024年将比2023年增长约90万桶/日，见其5月的&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;月度石油市场报告&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/iea-trims-2024-oil-demand-growth-forecast-widening-gap-with-opec-view-2024-05-15/"&gt;预计&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;全球需求增长仅为110万桶/日，对OPEC原油需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总体而言，今年迄今美国原油产量未有显著变化。4月的产量约为1313万桶/日，相比12月的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管油价徘徊在每桶80美元左右，行业高管和分析师表示，美国生产商似乎不太可能如去年那样有重大突破。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常保守和节制的态度。”合同钻井公司Scandrill首席运营官保罗·莫斯沃德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的油价，钻机数量未能进一步增加令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的公司资本支出保持不变，并暂不升级钻机，以最好地适应更平坦的钻井增长。该公司计划年底运营12台钻机，并在明年重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国石油钻机数量已降至496口，较去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有数年内每年增产100万桶/日的能力，但目前无意保持这种增速。”标普分析师在周四的一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计今年美国原油和凝析油的生产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，公众持有的美国生产商在投资增长方面受到很大压力，因为在2010年代由于无节制的支出，页岩油领域虽然实现了极快的增长，但回报却有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超出预期的产量增加部分归功于私人生产商，其中一些现已卷入产业内的一波&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/us-permian-deal-frenzy-adds-lower-oil-output-growth-2024-2024-02-07/"&gt;合并潮&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;。他们通过钻更长的井并用压裂技术同时从更多的井中提取更多原油来提高生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近的合并潮仍在继续，但预计当前的石油价格将保持不变，从而继续支持美国整体石油产量的温和增长，因为钻井和完井的效率持续改进。”德克萨斯标准石油公司总裁蒂莫西·罗伯森在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司如SLB&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N" target="_blank"&gt;(SLB.N)&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;预计今年其国际市场的增长将超过北美市场。第一季度国际市场的收入增长了18%，而北美的收入下降了6%，部分原因是合并的结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略发生了变化，更加注重资本纪律，导致了不同的反应。”瑞士银行分析师乔瓦尼·斯塔诺夫表示，他认为OPEC+将继续自主减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将引领今年的石油和液体产量增长。美国能源信息署在3月表示，OPEC+今年的石油产量预计将减少100万桶/日，而非成员国的供给将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了适应美国石油产量的增长。”斯塔诺夫表示。&lt;/p&gt;
        
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一个油井钻机的作业楼层从钻井盘控制室可以看到，位于怀恩附近，由奥古斯提石油公司所有，位于Permian盆地。” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;           &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一个油井钻机的作业楼层从钻井盘控制室可以看到，位于怀恩附近，由奥古斯提石油公司所有，位于Permian盆地；2018年8月22日，美国。路透社尼科·奥德福照片，图文档案&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登在周五表示，以色列已提议在释放人质作为交换的情况下实现加沙停火，并敦促哈马斯同意这一新的提议，称这可能是结束冲突的最佳方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，并开始新一天了。”拜登在接受采访后发表的声明中说。作为面临连任选举压力的美国总统，他希望尽快停止持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其他国家斡旋以色列与哈马斯组织之间的停火谈判屡次陷入僵局，双方皆指责对方导致停滞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议出现在以色列数周对拉法的侵入后，以及国内和国际上对导致加沙死亡及人质持续被囚情况的新压力下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理办公室表示，在拜登公开宣布停火计划后，以色列授权谈判代表团提出一个加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一天前，总统共和党竞争对手唐纳德·特朗普因欺骗罪被定罪，这凸显了两位竞选对手之间的巨大差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新协议分为三个阶段，并不同于以前的提议，因为协议将一直持续到达成所有三个阶段为止。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期6周的停火期间，以色列军队将撤离加沙平民区，释放包括老年人和妇女在内的人质，与数百名巴勒斯坦囚犯互换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙地区，每天将有600辆卡车运送人道主义援助进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列将就永久结束敌对行动的条款进行谈判。“只要谈判继续，停火就会继续，”总统说，这是一种新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段包括一个加沙大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，已经将这一提议传达给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有人不会同意这个计划，他们将要求战争无限期延续下去。有些人甚至在政府联盟内。他们已经明确表示，他们想要占领加沙，他们想继续战斗多年，人质对他们来说并不是优先事项。但是，我强烈敦促以色列领导层支持这项协议，尽管面临任何压力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一个终身致力于以色列的人，作为唯一一位在战争期间访问以色列的美国总统，作为一名刚刚派遣美国军队直接保卫以色列遭伊朗攻击的美国总统，我希望你们退一步想一想，如果错过了这一刻会发生什么。我们不能错过这一刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员匿名向媒体透露，由于近期战场上的进展，以色列能够提出新的提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一条通往危机结束的道路。这是一份详细到四页半的协议。”这位官员说。“这份协议已经经过了详尽的谈判。现在摆在桌面上的基本上是对这一过程的一个终结。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;按照计划，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几位以色列媒体称，拜登周五的演讲具有戏剧性，并试图直接向以色列民众施加影响力。以色列12台中断了晚间新闻播报，实况直播了拜登的演讲。此前，以色列审查机构曾禁止刊登该提议的具体细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德克萨斯大学奥斯汀分校历史与公共事务教授杰里米·苏里表示，与以前的提议相比，这些建议有更高的成功几率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯在未来能对以色列发动任何严重袭击或攻击的可能性不可能为零，但比之前低得多。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，苏里表示，全球公众舆论已开始反对以色列，这可能促使以色列人希望结束冲突，而拜登的影响力也有助于这一点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事时，他可以产生很大的激励作用。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早些时候提出的一个人质提议是释放加沙患病、老年人和伤员作为交换，换取为期六周的停火，这一时期可延长以允许向加沙提供更多的援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议本月早些时候因以色列拒绝同意哈马斯在谈判中提出的永久结束战争的要求以及对南部加沙城市拉法的加强攻击而瓦解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，已告知调解者，除非以色列停止战争，否则其不会参与正在持续的谈判，但愿意达成包括人质和囚犯交换在内的“完整协议”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将与来自17个国家的代表会面，这些国家的公民目前被哈马斯囚禁在加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周六，拉法的以色列空袭造成45名巴勒斯坦人丧生，引发了国际谴责，但并未触及美国未向以色列切断军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中，巴勒斯坦人民遭受了巨大的苦难。”拜登在周五的讲话中说。“我们看到本周早些时候拉法致命火灾引发的可怕画面，那是以色列针对哈马斯发起的袭击……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列于10月7日对南部以色列境内的哈马斯袭击作出报复以来，超过36,280人在加沙丧生。根据以色列的计数，哈马斯袭击造成大约1,200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在拉法受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在2024年6月12日的拉法，北部加沙条地区，在以色列军事进攻中损毁的建筑废墟中行走。图片来源：路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里继任特使角色，与美国合作调解黎巴嫩与以色列的冲突，利用其数十年的经验帮助敲定停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此举突显了这位86岁高龄者在黎巴嫩的影响力，尤其是在长期受到他影响的什叶派穆斯林社区。自9月份以色列空袭击毙伊朗支持的真主党头目哈桑·纳斯拉拉以来，伯里被认为是一个稳定力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的电视演讲中，伯里说“黎巴嫩正关闭一段历史时刻，这是黎巴嫩遭遇过的最危险时刻”，并呼吁黎巴嫩国民团结一致，为黎巴嫩的利益着想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里因其在黎巴嫩1975-1990年内战期间担任什叶派阿马尔运动领袖而闻名。自1992年以来，他一直在议会担任议长职务，这是黎巴嫩教派制度中什叶派的最高职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党新领导人希克姆·纳伊姆·阿克萨姆称赞伯里为一名谈判代表，称他是真主党的“长兄”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国特使阿莫斯·霍奇斯坦在多次访问贝鲁特期间，多次与伯里会面，旨在促成停火，这些停火与加沙战争同时进行，9月份冲突急剧升级。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这与伯里在2006年帮助结束真主党与以色列之间主要战争时所扮演的角色不谋而合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官们表示，他的作用极其重要，因为黎巴嫩目前没有总统，内阁仅具部分权力，而且很难接触到真主党，自美国将真主党定性为恐怖组织后，该党难以接触。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在当你来到黎巴嫩，他确实是唯一值得会面的人。他是国家。”一位在贝鲁特的外交官说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，他曾帮助谈判释放被什叶派武装分子劫持的39名美国人质，这些武装分子在黎巴嫩15年内战期间空袭了一架美国客机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战后，他当选议长之际，恰逢哈桑·纳斯拉拉成为真主党的领导者。两人一起携手主导了“什叶派双雄”，这一称谓指的是在什叶派政治代表中占据主导地位的两个政党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位经常访问伯里的外交官说：“他是真主党的值得信赖的合作伙伴，这使他变得非常重要，但同时明确有一条他能做到的界限，这可能与真主党或伊朗的立场有关。” &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的炮火曾击中阿马尔运动势力范围内的城市提尔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里1938年出生于西撒哈拉的泰尼宁，是外迁商人家庭的一员。他成长于黎巴嫩，并在大学期间就活跃于政治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在曾长期边缘化的什叶派社区中，许多人称赞伯里帮助改善了他们在宗教制度中的地位，这一制度中的特权向倾向于基督教和逊尼派穆斯林倾斜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为受过律师训练的人，伯里接替了阿马尔运动创始人须萨阿德·萨德后，成为该组织的领军人物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里领导了阿马尔的军事崛起，该组织对抗了内战期间几乎所有主要政党，包括后来成为盟友的真主党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派支持者几乎全员加入政府机关和安全部队，并在政治上与真主党步调一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年，美国大使馆电报刊登后，有人质疑伯里对真主党的真实感情，他果断否认，并声明纳斯拉拉“如我一样”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，当哈马斯10月7日对以色列南部发动袭击后，伯里的阿马尔战士与真主党一起向以色列发射火箭弹以声援加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交特使开始造访贝鲁特并分别与伯里会面，试图阻止以色列与黎巴嫩边界处的交火，并说服真主党撤退至黎塔尼河以北——一条距边界北侧约30公里的河流。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里曾告诉一位外交官员，“要想推动真主党撤退到黎塔尼河以北，这比移动河床更加容易。”一位接近伯里的消息人士对路透社透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但伯里的对手也批评他作为教派精英的一部分，是2019年将黎巴嫩推向经济崩溃的原因之一，当时腐败的金融体系崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有人指责他拒绝召集议会会议选举总统，导致政府最高基督教职位空缺逾两年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的作用让真主党的政治对手（如黎基督教力量）感到不快，他们认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统进行。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼（未图）在黎巴嫩贝鲁特会面，2024年11月15日。 REUTERS/Thaier Al-Sudani/File Photo&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一张悬挂在黎巴嫩贝鲁特某建筑上的纳比勒·伯里画像的横幅" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2023年8月31日，在黎巴嫩贝鲁特举行的纪念什叶派运动创始人穆萨·阿德勒·萨德消失45周年活动上，护盘上悬挂着黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里的画像。穆萨·阿德勒·萨德于1978年前往利比亚旅行后失踪。 REUTERS/Mohamed Azakir/File Photo&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转移到一种新平台，投资者需将代币锁定以换取奖励，这在分析师看来是一种可能使用户和加密货币市场面临风险的复杂计划。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所谓“重质押”的流行，再次表明加密货币市场正面临高风险。随着价格的上涨和交易者寻找收益，比特币（最大的加密货币）接近历史高位，以太币（第二大加密货币）今年迄今涨幅超过60%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重质押热潮的核心是位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司于今年2月从美国风投机构Andreessen Horowitz的加密部门筹集了1亿美元，吸引了价值188亿美元的加密货币进入其平台，而六个月前这一数字还不到4亿美元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司创造了重质押，并试图扩展加密领域长期存在的质押实践。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中众多计算机验证和确认谁拥有哪些加密货币。为此，加密货币持有者，如以太币持有者，允许其资产在验证过程中被锁定。持有者在参与质押期间将失去即时访问其代币的权利，但会获得收益回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些质押平台还为用户发放代表已质押加密货币的新代币。重质押使持有者能够再次质押这些新代币，用于不同的区块链应用程序和项目，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加密货币界对重质押的风险程度存在分歧，一些内部人士认为，这种做法尚属初创阶段，不确定性较大。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师在内，则担心，如果作为重质押加密货币代表的新代币作为抵押品在加密货币庞大的借贷市场中使用，可能会出现基于少量基础资产的循环借贷。这可能导致全面的加密货币市场动荡，若所有人同时试图退出市场，情况会更加糟糕。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“当存在多层次的抵押品时，情况并不理想，这增加了新的风险要素，”加密数据分析提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;投资者的投资回报是吸引他们的关键：在以太坊区块链上进行质押的回报通常在3%-5%之间，但分析师表示，通过重质押，投资者可以同时获得多个收益，在此方面回报可以更高。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）世界中的最新发展，它让加密货币持有者投资于试验性的方案，旨在不抛售资产的情况下，通过持有资产获得较大的回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为它实施该机制尚不成熟，但用户却已加入该平台，期待未来的奖励或所谓的空投。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用平台的人发放其自行创造的名为“EIGEN”的代币，用户希望该代币未来会有价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重质押平台的增长受到了寻求空投的用户支持，称之为“非常、非常投机，这种免费资金的事。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这是非常有风险的，”美国加密货币交易所Coinbase（COIN.O）的首席研究官David Duong表示，该公司提供质押但不提供重质押服务。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“他们现在转向这种方式，期待获得奖励，但他们不知道会奖励什么，”Duong说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer于去年由Sreeram Kannan推出，Sreeram Kannan曾是西雅图大学的一名副教授，并参与领导了印度首个学生设计的微卫星项目，据他在学术网站上的资料显示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为验证服务的市场平台，连接潜在的质押者与需要质押代币的应用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新的重质押平台如EtherFi、Renzo和Kelp DAO等已经出现，它们为客户提供服务，将客户的代币重新质押到EigenLayer，进而生成代表重新质押资产的新代币，这些代币可以用于其他目的，例如作为借款的抵押品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台目的在于让用户选择在哪里质押他们的代币，并帮助新兴区块链服务成长，而不是鼓励更多的加密借贷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们没有官方关系与这些参与者中的任何一个，”他说，“这是一个新兴的现象。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重质押可能会带来“隐藏风险”——如果重新质押的代币被用于加密货币借贷，可能会导致强制平仓和市场下跌时的波动性增加，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售加剧了高风险借贷的影响，随着用作抵押的加密代币价值在Terra和Luna崩盘后迅速缩水。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险隔离开来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“风险不在于重质押，而在于借贷协议。这些借贷协议未能准确定价风险，”他说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些专家对重质押表示担忧，指出重质押协议的资金相对于全球加密行业的2.5万亿美元净资产而言微不足道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密世界中的损失可能波及更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“目前，我们不认为重质押问题对传统金融市场有实质性风险外溢，”标普全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管如此，加密货币界与主流金融市场的联系日益紧密，机构投资者也开始关注重质押。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;专注于加密货币的花旗集团子公司Zodia Custody见证了机构投资者对质押的显著兴趣，但首席风险官Anoosh Arevshatian表示，机构投资者认为重质押仍为时过早，因为难以建立资产的详细记录以及收益的分配方式。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nomura的加密货币子公司Laser Digital与Kelp DAO合作，为一些资金进行重质押，Kelp DAO在四月的一篇博文中披露了这一合作。Laser Digital未回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;专注于加密货币的瑞士银行Sygnum表示，它以客户的加密资产进行质押，并期望“围绕重质押的新生态系统将浮现”。 &lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration showing representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration showing representations of cryptocurrency Bitcoin, a picture taken in Paris, France, March 9, 2024. REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration showing representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration showing representation of cryptocurrency Ethereum placed on a PC motherboard, taken June 16, 2023. REUTERS/Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>