<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 26 Jul 2024 06:35:36 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了对加沙地带的新停火提议，条件是释放人质，他呼吁穆斯林激进组织哈马斯接受这个新的提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在是结束这场战争和开始新阶段的时候了，”在接受选举年的压力后，拜登寻求阻止八个月的加沙冲突，在线美国媒体关注的链接为：&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;说。受以色列和哈马斯在加沙战争中处于僵局的压力。结合两个对手在冲突中造成的人命伤亡和持续的扣押人质。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其他国家最近几次调停在以色列和加沙冲突中的哈马斯激进组织达成停火协议，几次都未能成功，双方互相指责对方缺乏进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列近几周对拉法的侵犯和来自国内外政府对内塔尼亚胡政府在加沙死亡和持续扣押人质问题上的新压力促成了这个提议。内塔尼亚胡办公室表示，根据拜登揭示的停火计划，以色列已授权谈判者提交加沙停火协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这起新事件发生在共和党总统候选人唐纳德·特朗普被审判并被判34项重罪后一天，特朗普的共和党竞争对手被判处刑事重罪。这次事件凸显出了两党候选人之间的强烈对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登提出的新型计划由三个阶段组成，不同于以往的提议，因为停火协议将持续直到所有三个阶段的谈判结束。第一个阶段是为期六周的停火，以色列军队将撤出加沙人口聚集地，将老人、孕妇以及受困人员与数百名被监禁的巴勒斯坦囚犯交换；巴勒斯坦平民将返回加沙地带，包括北部地区，每天有600辆卡车送入人道主义援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二个阶段将是哈马斯与以色列之间的长期和平协议谈判。正如总统所指出的，这个协议将在谈判继续时持续下去，这是新的突破。第三阶段包括对加沙地带的大型重建计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一提议通过卡塔尔转达给了哈马斯。拜登呼吁以色列推动“无休止”战争的人改变他们的想法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我知道在以色列，有那些不会同意这个计划的人。他们呼吁战争持续无尽。有些人甚至在政府中。他们已经明确表示。他们想要占领加沙，他们想要继续战斗数年，而人质问题对他们不是优先。我呼吁以色列的领导层为这个协议站出来，尽管会面临任何压力，”拜登说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“作为一个一生都致力于以色列的人，唯一在战争期间访问过以色列的美国总统，以及刚刚在伊朗袭击时，派遣美国军队直接保卫以色列的人，我要求你们退一步，想想这次机会被错失将会带来的后果。我们不能失去这一刻。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员表示，以色列能够提出这个新提议，是因为近期在战场上取得了显著进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在真的有一个走向危机结束的路线图。这是一份详细的四又半页协议。协定在仔细的详细谈判中达成。现在摆在台面上的是这个过程的终点。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在计划中，每阶段将持续42天。根据这个官员的说法，以色列同意签署这份提案的原因是因为近期的军事胜利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几位以色列的新闻媒体分析认为拜登的演讲具有戏剧性，把它解读为对着以色列公众的直接呼吁。第12频道中断了晚间新闻节目，直接直播了拜登的演讲。以色列的审查机构此前禁止公开播发布这一提案的细节，节目主持人达尼·库舍马罗表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一提议相比以往的可能性要高，历史和公共事务教授杰里梅·索里表示，以色列对哈马斯造成了重大伤害，建设性的反击的可能性降低了，但尚未降到极低水平，相比之下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，全球化公众舆论已经对以色列产生不利影响，索里指出，这促使以色列人想要停战，同时也因为拜登的影响力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当美国总统真正全力以赴去做某事时，他能够创造许&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(这部分内容包含第17段中的强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五在特朗普大厦面向一排摄像机，传达了一个既适合他的法律斗争，也适合他的政治斗争的消息：他已准备好战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约一陪审团认定他因伪造文件以遮盖支付色情女星史 doomey丹尼尔斯的封口费而面临34项指控罪名成立后一天，共和党总统候选人逐一向听众列出他的对手和满腹怨恨，在愤怒、喋喋不休地发表了长篇讲话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称审判法官胡安·梅尚为“奸诈”、“魔鬼”。他描述自己的对手、同他争夺11月5日选举的大卫·拜登为“我们国家历史上最糟糕的总统”。他猛烈抨击了在唐纳德·特朗普的封口费诉讼中作证反对他的人，抨击了投票弹劾他的议员，以及——呼应他的竞选口号——他声称非法闯入美国的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普要求支持者捐款给他的竞选活动，将他面临的所有挑战都比作一场比他个人更大的战争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然他的其他演讲常常穿插着幽默，但这次演讲大多是悲观消极的。唐纳德·特朗普在这场新闻发布会上只拿着一页笔记。在结束时，他没有回答问题，快速地和儿子埃里克·特朗普一起离开了演讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在不受相机拍摄的地方，通过筹款呼吁和社交媒体，前任总统的盟友们也指责司法体系和冒着他认为完全无理的指责他犯罪的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这场两位主要候选人相互指责对方是对国家的威胁的竞选活动中，拜登竞选阵营认为唐纳德·特朗普的讲话是目前他不适合担当总统职务的最新证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国见证了混乱、绝望和失败的唐纳德·特朗普长篇大论地提到他的个人纠纷，谎称美国司法体系，留下任何观看的人都得出一个显而易见的结论：这个人无法成为美国的总统，”拜登竞选阵营的公关主任迈克尔·泰勒在一份声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大部分将纽约的判决视为司法不公的唐纳德·特朗普支持者在周四一天内为其竞选筹款达3,480万美元，特朗普阵营指出。这是唐纳德·特朗普在共和党捐献平台WinRed实现的一天记录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总资金有望超过拜登的竞选活动筹款，试图在周五以一系列预示着不祥的筹款短信为支持者搭建气氛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"这是美国历史上最黑暗的一天！“一条信息如此写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我永远不会投降！“另一条信息自唐纳德·特朗普的新闻发布会后激烈袭来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都紧跟前任总统的步伐，认为审判存在瑕疵，指控本不应提出，队员法官在人口民主的曼哈顿可能存在偏见，以及队员成员被污染了更进一步的指控均被地方当局否认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当共和党官员的谴责不足以迅速或强烈时，唐纳德·特朗普的盟友与竞选助手们进行反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普的副竞选经理克里斯·拉齐塔对能在社交平台X上发布的全美共和党集团一则各方该尊敬判决的帖子表示不屑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“意见就跟肛门一样...人人都有，...，”拉齐塔在现场发布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还&lt;a href="https://x.com/LaCivitaC/status/1796299965863747724" target="_blank"&gt;针对&lt;/a&gt;在发布对决判决前警告美国人“不要灌油添薪，进一步的党派分裂“的非保守派前马里兰州现任州长拉里·霍根表示&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你结束了你的竞选。”拉齐塔对此表示回应在X上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和乔治亚州几例共和党选民的访谈中，有几位表示唐纳德·特朗普的判决正在让他们重新考虑在11月支持他的决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的倒戈可能会对其与拜登的重头戏带来负面影响，尤其是鉴于唐纳德·特朗普在多个摇摆州领先优势微薄的情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但在访谈中的大多数共和党人似乎更像唐纳德·特朗普本人,声称判决存在嘲讽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"这完全是政治手段，只是为了伤害他并尽量使他远离讲台，“62岁的马里埃塔，乔治亚州退休警察斯科特·克莱顿说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"如果他们能这样做对他，就能对任何人做。绝对没有任何人是安全的。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而进一步卷入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰使用美国武器打击俄罗斯境内的限制，被认为是一个适度但重要的进展，标志着对两国之间的两年战事立足点的进一步深入。专家表示，此举可能有助于减缓俄罗斯针对赫尔松的跨境进攻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国武器打击俄罗斯领土内的目标风险过高。他们担心一场大规模的乌克兰攻击可能触发与拥有核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一规定与美国禁止向基辅提供高端武器的其他限制相吻合，这些限制后来已经瓦解，包括先进的美国战斗机和远距离ATACM导弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府官员称，最新决定从周四开始生效，是针对哈夫里克地区的战役量身定制的。美国官员表示，它允许乌克兰使用美国提供的武器反击从边境另一边攻击或准备攻击他们的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专家称，这让前线的乌克兰人获得了边界的绿色信号，可以使用美国提供的机动火炮火箭系统（HIMARS）发射发射台，配备有制导多管火箭系统（GMLRS）导弹和其他武器，对俄罗斯部队进行反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这能稳定前线，并有可能在俄罗斯从赫尔松区域撤退之前创造有利条件，”乌克兰国家战略研究所研究员、基辅官方智囊团的米哈伊尔·比列伊斯基斯基说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·因格说，拜登的决定将减少基辅从东部顿巴斯地区关键的战场调动军队的需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯将发现自己处于不利位置，必须重新考虑在攻击克里沃罗格时所使用的战术，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯数周。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名美国官员表示，在5月13日的一个安全视频会议中，乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在国家安全委员会的杰克·苏利文，国防部长劳德·奥斯汀和联合参谋部主席查理斯·布朗面前提出了在赫尔松地区使用美国武器跨越边境的要求。乌方通过匿名方式提供了消息来源信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苏利文、奥斯汀和布朗制定了建议，为放宽限制采取行动，随后苏利文在5月15日向拜登进行了汇报。拜登同意乌克兰应该能够在俄罗斯土壤上安全地反击俄罗斯部队，乌方可以作出反击，该官员说。此后，拜登政府一直在完善这一决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月20日，泽连斯基在接受路透社采访时呼吁西方伙伴采取类似行动，但当时他说：“到目前为止，还没有什么正面的发展。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国外交政策研究机构欧亚计划资深研究员罗布·李表示，俄罗斯利用拜登禁止打击俄罗斯境内的政策将其用作在赫尔松地区安全的掩护，在此期间对基辅进行了攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;克里沃罗格是乌克兰的第二大城市，离边境只有19英里（30公里）远。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯可以将大炮直接放置在边境另一边，保持防空系统，电子战和指挥与控制能力，”李说，“这可能给了他们一定程度的庇护所。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，李和其他专家表示，他们认为这个决定本身很难在短期内改变前线部队的动态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我认为（决定）不会改变前线运动的程度很大，如果有的话。但它将使俄罗斯继续这种跨境行动变得更加困难，”李说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因格称，俄罗斯现在没有足够的军队进行大规模进攻克里沃罗格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力生成足够的作战能力从东北部威胁克里沃罗格，”他说，“为此，他们会在东部作战区域军队被严重削弱。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京之前警告北约成员国不要允许乌克兰将其武器瞄准俄罗斯，并在周二再次提起了核战争的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月寻求扩大其在美国武器在俄罗斯境内部署的能力，尤其是在俄罗斯在过去一年掌握战场主动权之后更为困难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周五，在华盛顿特区的一份采访稿件中，泽连斯基呼吁美国批准对俄罗斯领土深处的目标进行打击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;战略和国际研究智库华盛顿中心前国防部官员马克·坎齐安表示，拜登的行动只是一步之遥。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这并不是政策上的激进转变。但这是一个步骤，”坎齐安说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“乌克兰和政府官员将为下一步辩护 - 针对更广泛的打击目标 - 可能是在赫尔松以外的俄罗斯区域间接威胁到赫尔松的，但也在其他区域。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格的采访中表示，拜登政府有可能将政策扩展到允许在俄罗斯其他地区进行打击，但并没有排除这一可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“向前推进，我们将继续做我们必须做的事情，以便适应和调整，”布林肯说。&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="受损的儿童和青少年马术学校，赫尔松地区遭到俄罗斯导弹袭击" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防员在哈夫利夫卡村附近，距离赫尔松约30公里，俄罗斯导弹袭击导致严重破坏的儿童和青少年马术学校的现场工作。这是在俄罗斯袭击乌克兰期间拍摄的图片，2024年5月30日。路透社/瓦伦蒂安·奥吉伦科/档案照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油钻商坚持承诺，将控制增加产出的支出，这使得2024年的全球顶级石油生产国——美国——的石油产量增长放缓，这可能减轻欧佩克+在本周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国在过去十多年的大部分时间驱动着来自欧佩克之外生产商的全球石油供应增长，这是由于页岩革命的技术突破和效率提升，这些的增长大幅推动了产出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，美国原油产量出人意料地增长，日增超过一百万桶，达到1293万桶，远超过美国政府在2023年初预测的约四百万桶的日增。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，欧佩克+集团的部分成员加深了产量削减，其中一部分是为了抵消包括美国在内的欧佩克之外生产国产量的增长。欧佩克+剪产量总和高达586万桶/日，约为全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧佩克+正在制定一个复杂的协议，该协议将允许该集团在未来几年继续进行某些减产，三名熟悉欧佩克+讨论的不愿透露姓名的消息人士本周四表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在本周末的供应政策会议上，欧佩克+正面对着美国生产增加持续驱动非欧佩克+产量增长的挑战，但这些威胁将比2023年小得多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府的最新预测表明，美国原油供应今年将增长近27万桶/日。这一数字与欧佩克自己对美国原油和凝析油产量将增加30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署预计2024年的美国原油产量增长将达到64万桶/日。三家主要从事预测的机构中，所有机构的预测均远远低于去年同期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧佩克预计全球需求增长220万桶/日，将超过欧佩克+集团之外产油国的产量增长总体上大约100万桶/日。欧佩克在其5月月报中表示，在2024年整个集团原油产量的需求约为2023年的需求数量增加90万桶/日左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署则认为全球需求增长为110万桶/日，对欧佩克原油需求基本无变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年总体美国原油产量波动很小。4月份美国原油产出为每月约1313万桶，去年同期为每月约1326万桶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;行业高管和分析师认为，即便原油价格悬在每桶80美元左右，美国生产商不太可能像2023年那样出现出乎意料的增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“客户都保持非常保守和自律。”Scandrill公司首席运营官保罗·莫索德说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“很惊讶钻井数量没有显著增加，因为当前的价格已经偏高。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其公司保持资本开支平稳，暂时不对钻井进行升级以更好地与钻井增长的平缓相匹配。计划年底运营12个钻井，明年再部署几个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国钻井数量已经下降至496个，相比于上一年同期减少了13%，见力士布赫铸造的统计数据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;标准普尔分析师在周四的一份报告中表示：“美国现在具备多年内每年增长100万桶原油的潜力，但目前并不想按此速率增长。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;标准普尔全球商品洞察预测今年美国原油和凝析油产量将增长47万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在过去的几年里，美国上市产油商的对增长支出有所限制，并在投资压力下心向往之。2010年代初期，无限制的投资激增驱动过多生产，而从中得到不多的回报，令产油商遭遇困境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近几年高涨的产量增长部分受到独立生产商的推动，现在它们也正受到一场发生在“斯汪平盆地”（Permian Basin）的合并浪潮影响，这些生产商通过钻井更长时间、将岩层破碎以更多同时开采油井的方式，提高了生产效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“尽管最近有合并的狂潮，但预计当前的油价将持续，帮助支持美国原油产量增长的温和上升，只要钻井和完成效率的持续改进。”德克萨斯标准石油公司总裁蒂莫西·罗伯逊表示。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导执政党非洲国民大会（ANC）在周三的大选中取得自种族隔离结束后最糟糕的结果后，将受到严重削弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;选举结果显示，ANC的选票份额低于42%，较上次2019年大选的57.5%大幅下滑，第一次未能在30年内达到多数地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次选举打击意味着，前纳尔逊·曼德拉的解放运动将不得不与一个或多个较小的政党进行合作谈判或其他形式的协议，以治理国家，可能不得不做出政策让步或让出内阁的显要职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前工会领导人转为企业家的拉马福萨可能会从反对党和他党派分裂严重的党内受到呼吁辞职的呼声，但党内最高官员支持他留任牵头，分析师表示没有明显接班人选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“没有明显的统一候选人能接替拉马福萨。”开普敦大学政治学教授安德鲁斯·巴特勒（Anthony Butler）说道。他曾撰写了一本关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月份的一次民调显示，拉马福萨在这次选举中的支持者支持率在主要政治家中最高，党派间的争斗可能使组织反对他的尝试复杂化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举成绩发表评论，他的发言人表示，他将于周天公布完整的初步结果时发表声明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在2022年的一份委员会报告中发现，他可能在狩猎农场的家具中藏有现金一事涉嫌不端行为时，他的未来作为总统就悬而未决。他在那次丑闻中否认了不当行为指控，并以ANC领导人的身份赢得了当年的新一届任期。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这次的投票被视作对ANC的又一严峻考验，原因是选民对高失业率、犯罪和电力切断等问题的不满加剧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨在承诺对党的形象进行清洗，并提振经济之后上任ANC领导。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，在他成为国家领导人后的2018年初，一阵乐观情绪很快消失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;超过六年的经济停滞不前，与ANC高级官员的贪腐指控仍围绕在四周。本周的失败直击了他的死敌祖马（Jacob Zuma）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;祖马支持了新的政党“uMkhonto we Sizwe”，其成绩超过预期，并在ANC的支持中打造出了一个大牙印，尤其是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省(KwaZulu-Natal)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“祖马将拉马福萨及其ANC按住。”政治分析家拉尔夫·雷亚布卡（Ralph Mathekga）说，“这是拉马福萨项目的结束……你不能输掉选举，然后期望一切会照常进行。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;批评者指责拉马福萨在关键改革的推进上优柔寡断，避免加剧其党派内部的分歧，与20世纪80年代作为工会领导人时的果断判然不同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬他在建立共识和推动南非成为所谓的“全球南方”的领导者方面的技能，其表述是低收入和中等收入国家的比自己群体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是对更公平分配疫苗全球最突出倡导者之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近南非向国际法院提出针对以色列的种族灭绝诉讼，引领者法官在本月裁定，以色列必须停止对加沙市拉法的军事行动。以色列强烈否定了这些指控，并继续在拉法的军事行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在大选的最后一场竞选集会上，拉马福萨承诺会“做得更好”。他向成千上万的拥趸在索韦托的一个足球场聚集。当大部分人都在听他讲话时已经离开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="2024年5月29日，南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center; font-style: italic;"&gt;Soweto, May 29, 2024. REUTERS/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大被定罪的连环杀手罗伯特·派克顿在本月早些时候在一处最高安全级别的监狱遭到另一名囚犯袭击后，于周五去世，终年74岁，监狱当局表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大最为臭名昭著的大规模杀手之一，派克顿在2007年因在不列颠哥伦比亚省太平洋地区的大猪农场杀害毒品使用者和妓女及其残尸被定罪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他被定罪杀害了在温哥华附近其摇摇欲坠的物业上有遗体发现的六名女性。政府检察官在他的被判终身监禁后，撤销了另外20项谋杀指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大矫正服务称，派克顿在5月19日于魁北克州的监狱遭到袭击后死亡。之后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们意识到，这名犯罪者的案件对不列颠哥伦比亚和全国社区产生了极其致命的影响，”该服务在一份声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;受害者中包含超过六十名女性，在两名2002年初被捕之前，在温哥华贫穷，毒品泛滥的唐人街区域消失了十年以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在波特哥奇列玛的大猪农场，即距离温哥华市区约25公里东南方向的地方，他家附近的犯罪现场，发现了33名女性的遗体或DNA，其中许多女性为原住民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2016年，据说是由派克顿所撰写的书籍在出现在亚马逊上几个小时内就被撤下。据《温哥华太阳报》当时报道，在这本书中，连环杀手宣称他是清白的，并且是被警方诬陷的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出版社要求将其从亚马逊撤下，并对受害者家属表示歉意。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" alt="File TV image of Robert William Pickton whose court case begins in New Westminster"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;在波特哥奇列玛，不日期的电视形象显示罗伯特·威廉·派克顿在其家中。路透社/环球电视台/档案照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过1800亿美元的数字货币被投入了一种新型的平台，该平台为投资者提供了锁定代币以换取奖励。这种复杂的方案已引起分析师的警觉，警告这样做对用户和加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓“重新质押”的迅速流行是加密货币市场冒险行为的最新迹象，价格的上涨和交易者寻求收益导致了这种行为的增加。比特币，最大的加密货币，接近历史高点，而以太币，第二大加密货币，今年上涨了超过60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重新质押热的核心是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。公司在2月从美国风投公司安德森·霍洛维茨的加密货币部门筹集了1亿美元。该公司已经将其平台上的加密货币价值吸引到了1880亿美元，从6个月前不到4亿美元膨胀了许多倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，它是为了扩大一种长期加密货币实践而发明的“质押”。EigenLayer旨在通过这一实践扩大一种长期的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是一种数据库，需要网络中的许多计算机进行检查和验证谁拥有哪些加密货币。在这一过程中，允许资产被锁定以验证的加密货币的所有者们让其资产进入这个过程。中途所有者会暂时失去对它们的加密货币的即时访问。但是对于参与质押，他们将获得回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些质押平台也会向用户分配新的加密货币，用以代表用户已质押的加密货币。重新质押允许所有者将新的加密货币再质押到基于区块链的程序和应用程序中，以期望获得更高的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密货币界对于重新质押风险的意见不一，一些内部人士称，目前对这一实践的认知太幼稚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是其他人，包括分析师，担心如果用于重新质押的加密货币作为储备金用在大型加密货币借贷市场中，可能会形成近乎无限的基于少量底层资产的借贷循环。如果所有人都尝试同时退出，这可能会对更广泛的加密货币市场产生不稳定性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当任何有抵押物作为抵押时，都没有理想的情况，它增加了很多在不存在风险新人操作中的风险调整。”Kaiko的分析员Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;投资者的吸引力是丰厚的回报：以以太坊区块链为例进行的质押收成通常在3%-5%之间，而分析师预计，进行重新质押的投资者可能取得更高的回报，因为他们可以得到多重回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融（DeFi）这一高风险领域的最新发展。在这一领域中，加密货币持有者投资于实验方案，以期在不必出售资产的情况下，对持有资产生成巨大的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer平台目前并未直接向用户发放质押回报，因为发放机制尚未开发。用户正在期待未来的奖励，或者其他被称为“空投”的赠品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer向使用其平台的人们分发了其自己新创建的代币。用户希望这个叫做“EIGEN”的代币将来会有价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;McCarthy表示，重新质押平台的增长是用户寻求获得“空投”这一行为的驱动因素。David Duong，美国加密货币交易所Coinbase的首席研究官，表示构建重新质押平台会带来很大的风险：“他们会提前做出这种行为（期望获得奖励），但他们不确定会得到什么。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer是由Sreeram Kannan发起的，他是华盛顿大学的前助理教授，与一个在印度推出第一个学生设计的微型卫星的部分团队有关，这是他在学术网站上的描述。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为验证服务的市场，将潜在的质押者与需要质押代币的应用程序联系起来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新的重新质押平台不断涌现，包括EtherFi, Renzo 和 Kelp DAO，这些平台会代表用户重新质押他们所有的加密货币，并生成新的代币来代表他们在其他地方使用的重新质押资产。这些新代币可以用于贷款担保等用途。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan表示EignLayer的目的是让用户选择将自己持有的代币重新质押到不同的区块链服务中，而非激励更多的以加密货币为担保的借贷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们没有官方关系与任何参与者。这是一个涌现的现象”。他这样表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一方面，并非所有专家对重新质押持担忧态度，他们指出重新质押所持有的资金与全球2.5万亿美元的加密行业相比微不足道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管机构长期担心，加密货币世界的损失可能会蔓延到更广泛的金融市场。Andrew O’Neill，S&amp;amp;P Global Ratings的数字资产分析部门领导者表示：“目前，我们没有看到重新质押问题对传统金融市场产生明显的风险传染性。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，加密货币领域日益与主流金融界紧密联系在一起，重新质押吸引到了机构投资者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Standard Chartered加密业务的子公司Zodia Custody对质押表现出显著的兴趣，但对其考虑过度踏入重新质押领域持谨慎态度，首席风险官 Anoosh Arevshatian表示建立资产来源和奖励分配记录的“纸面”途径并不容易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nomura的加密业务Laser Digital与Kelp DAO合作进行了重新质押，Kelp DAO在四月份的一篇博文中写道。Laser Digital未对此发表评论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sygnum，一家专注于加密货币的瑞士银行表示会为其客户进行代币质押操作，并预计“围绕重新质押的新生态系统将出现”。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;Claudia Sheinbaum赢得了压倒性的胜利，成为墨西哥首位女性总统，接过了她的导师、 outgoing 领袖安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目，后者在其对穷人的支持帮助下推动了她的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;Sheinbaum&lt;/a&gt;，一位气候科学家和墨西哥城前市长，赢得了大选，得票率在58.3%和60.7%之间，根据墨西哥选举管理机关的快速点票。这即将成为墨西哥民主史上最髙的投票比率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟也有可能在国会两院中获得可能的三分之二的绝对多数。根据选举管理机关提供的结果范围，这将允许该联盟在无需反对党支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;Xochitl Galvez&lt;/a&gt;在初步结果显示她获得26.6%和28.6%的选票后承认败选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"对于共和国200年的历史，我将成为墨西哥的第一位女性总统。"Sheinbaum向支持者说道，引起了雷鸣般的"总统，总统"欢呼声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum的胜利对墨西哥来说是一个重大步骤，这是一个以男性至上的文化闻名的国家，也是世界第二大天主教人口国家，在数年间推动了更加保守的价值观和女性角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum是美国、墨西哥或加拿大竞选总统的第一位女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我从未想过有一天我会为女性投票，"在墨西哥最小的州墨西哥州支持Sheinbaum的87岁的Edelmira Montiel说。
    "我们以前甚至不能投票，当能投票时，我们就得听从丈夫的指示。感谢上帝，情况改变了，我现在能活在其中了。"她补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在Sheinbaum前方的道路上充满了复杂性。她需要在承诺提高普及福利政策的同时继续处理庞大的预算赤字和低迷的经济增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果宣布后，她对支持者表示，她的政府将是财政负责的，并尊重中央银行的自主权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺改善安全，但给出了很少的细节。在这次比墨西哥历史上任何一次选举都要暴力的大选中，已有38名候选人被杀害。许多分析人士认为，在Lopez Obrador的任期期间，有组织犯罪集团的影响力扩大和深化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次投票也被Puebla州两次在投票站遇刺的事件所玷污。在洛佩斯·奥夫拉多尔任期内，墨西哥国内死亡人数超过18.5万，这一数字是墨西哥现代历史中任何其他任期内的最高纪录，尽管谋杀率正在下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"除非她承诺对改进警务和减少司法不公作出巨大投入，Sheinbaum很可能会努力实现整体安全水平的显著改善。"独立拉丁美洲政治风险分析师Nathaniel Parish Flannery说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA政党也在初步结果中赢得了墨西哥市市长的选举，这是国家最重要的职位之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统面临的一大挑战是在11月美国总统大选后与美国进行巨大的中美洲移民流入墨西哥和毒品贩运问题进行紧张的谈判。在特朗普政府下，美国国内正经历海洛因走私泛滥危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内方面，下任总统的任务是解决电力和用水短缺问题，并吸引制造商搬往墨西哥，这是近岸外包运动的一部分，即公司将供应链转移到主要市场附近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum还必须解决墨西哥石油巨头Pemex的问题，这是在过去二十年生产持续下降和负债累累的问题上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"不能无尽地往公共资金坑里扔钱，公司却从不盈利，“.dart"&gt;Goldman Sachs拉丁美洲首席经济学家Alberto Ramos说，“他们必须重新考虑Pemex的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lopez Obrador将最低工资翻了一番，减少了贫困，并监督了比索的加强和失业率的低水平，这些成就使他成为无比受欢迎的人物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum承诺扩大福利计划，但在墨西哥今年预计会出现庞大的赤字，2025年央行预测的仅1.5%的GDP增长下，实现这一目标并不容易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lopez Obrador一直在竞选期间活动频繁，试图将投票变成对他的政治议程的公投。Sheinbaum否认对方关于她是Lopez Obrador的傀儡的说法，但她承诺将继续他的许多政策，包括那些帮助墨西哥贫困人口的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜利演讲中，Sheinbaum感谢Lopez Obrador，“这名独一无二的改变我们国家的人”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是政治分析师Viri Rios认为，反对派批评Sheinbaum是Lopez Obrador的傀儡与性别歧视有关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"令人难以置信的是人们无法相信她将做出自己的决策，我认为这有很大一部分原因在于她是女性。"她说。&lt;/p&gt;

![Sheinbaum wins Mexico's presidential election](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg)
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Claudia Sheinbaum, the presidential candidate of the ruling MORENA party, reacts as she addresses her supporters after winning the election, in Mexico City, Mexico June 3. REUTERS/Raquel Cunha&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;

![Sheinbaum wins Mexico's presidential election](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg)
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Claudia Sheinbaum, presidential candidate of the ruling MORENA party, waves to her supporters after winning the election, in Mexico City, Mexico June 3, 2024. REUTERS/Raquel Cunha&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;

![General elections in Mexico](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg)
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;People hold a banner reading 'President Claudia Sheinbaum' after Mexico's ruling Morena party declared Claudia Sheinbaum the winner of the presidential election, at Zocalo Square in downtown Mexico City, Mexico June 2, 2024. REUTERS/Mahe Elipe&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;

![General elections in Mexico](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg)
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Mexico City, Mexico June 2, 2024. REUTERS/Daniel Becerril&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;

...</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织周六表示，旨在就如何更好地对抗大流行病达成全球协议的谈判将在2025年或更早时候完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;194个成员国在两次以全球应对COVID-19失败的背景下，已经谈判了两年一个可能增加大流行病前及期间合作的协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最初，该联合国机构目标在本周达成协议，但关于疫苗分享和准备等问题存在的严重分歧中谈判被延长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，各国还是达成了一项平行协议，更新现有的具有法律约束力的健康规则，即《国际卫生条例》（IHR），其中包括“重大全球威胁公共卫生危机”新类别。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界卫生组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中表示，“今天所采取的历史性决定展示了成员国共同保护自身和全球人民，免受公共卫生紧急情况以及未来大流行病的共享风险的共同意愿。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国卫生与公众服务部长Xavier Becerra在周六对这一协议表示，“随着这一协议的推进，我们采取步骤来使国家承担责任，并加强措施，阻止可能威胁到美国及其安全的疫情暴发。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球健康规则的修订旨在完善世界对新病原体的防御，在COVID-19导致超过700万死亡后，根据世界卫生组织的数据，疫情大规模减杀了大量人口。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" alt="FILE PHOTO: WHO logo seen near its headquarters in Geneva"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;)&lt;i&gt;FILE PHOTO: The World Health Organisation (WHO) logo is seen near its headquarters in Geneva, Switzerland, February 2, 2023. REUTERS/Denis Balibouse/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>