<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 18 Dec 2024 15:39:14 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会出席议员达到300名中的190名，于周三通过一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，电视台现场直播显示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔发表声明宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦于2024年12月3日在首尔发表声明宣布戒严令。青瓦台/路透社供图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿因监狱袭击去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克省一所最高安全级别监狱被另一名囚犯袭击后，于周五去世，终年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最为臭名昭著的大规模杀手之一，皮克顿于2007年被判在不列颠哥伦比亚省的猪场杀害药物 addiction 和卖淫者，并肢解他们的遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被定罪杀害了6名女性，其中有部分遗体在现场被发现；政府检察官在判处皮克顿终身监禁后撤回了额外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务局表示，皮克顿是在5月19日于魁北克监狱内遭到袭击后去世。袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知，这一罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省以及全国其他社区造成了毁灭性的影响，”该机构在其声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这6名受害者是当地超过60名失踪女性中的一部分，这些女性多居住于温哥华市中心东部的唐人街地区，长达十多年的时间里失踪，并在皮克顿2002年初被捕前仍频繁失踪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据称，皮克顿在2016年撰写的书在亚马逊上架仅几小时内即遭撤下。书中，这名连环杀手声称自己无辜，被警方栽赃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版商要求亚马逊将其删除，并向受害者的家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威利ams皮克顿的法庭案件始于新威士敏斯特" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉姆斯·皮克顿（Robert William Pickton）于未标明日期的这幅电视照片中在他的普特科容易勒姆家中被摄下。图片来源于路透社/环球电视网/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现不佳而受损严重</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲国民大会（ANC）党后，面临着该党自种族隔离结束以来最糟糕的选举结果，其影响力将会受到严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举中约71%的投票站结果显示，ANC的得票率低于42%，这比2019年上次选举中获得的57.5%大幅下降，并且首次在30年内未能获得多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举失利意味着，作为 Nelson Mandela 的前解放运动组织，ANC 将不得不与其他较小政党谈判结盟或其他形式的合作以执政，可能需要做出政策让步或放弃内阁的重要职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨作为前工会领导人转型为商人，可能会面临反对党和党内部批评者的辞职要求，但ANC高级官员已表示支持他留任，而分析师认为没有明显继任人选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明确能够接替拉马福萨的人选，”来自开普敦大学的政治学教授安东尼·伯勒解释说，他撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月份的一项民意调查显示，拉马福萨在本次选举中所有重要政要中的支持率最高，内部派系斗争可能使任何反对他的努力复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论，他的发言人表示，将在周日宣布最终初步结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年，一个调查小组报告指出，拉马福萨可能因夹在家具中的现金问题而涉嫌不当行为，但他否认了这一点，并在当年晚些时候获得连任ANC领袖的新五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次投票被视为ANC几十年来面临的最具挑战性的考验，因为选民因失业率高、犯罪率和令人窒息的断电等问题而愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年底，拉马福萨在承诺为ANC洗白形象、振兴经济的背景下当选ANC领袖，但上任后不久迅速出现了失望情绪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济仍停滞不前，ANC高层官员仍涉入一系列丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周投票中决定性的挫败来自他的死敌祖马的支持者，祖马支持新政党uMkhonto we Sizwe，该政党超出了预期，并在ANC的支持率中造成了巨大冲击，尤其是在祖马的家乡夸那祖鲁-纳塔尔省（KwaZulu-Natal）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马击败了拉马福萨和ANC。他知道他们在夸那祖鲁-纳塔尔省很脆弱，”政治分析师拉尔夫·马特凯格说，“拉马福萨的项目到此为止……在选举中失利无异于搬起石头砸自己的脚。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;批评者认为，拉马福萨在关键改革上似乎犹豫不决，以避免进一步加剧他的政党内部的分歧——这是与80年代作为工会领导人的果断形象形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者却赞赏拉马福萨的协商能力，并且赞赏他对南非作为“全球南方”代表进行谈判所做出的努力，这是指那些低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最突出的声音之一，呼吁公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了一起针对以色列的种族灭绝案，本月法官裁决称以色列必须暂停其对加沙城镇拉法的军事行动。以色列强烈否认这些指控并继续推进其在拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;竞选期间，拉马福萨试图强调ANC在过去30年取得的成功，但批评者表示，他对南非最大的挑战几乎没有提供新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最终竞选集会上，拉马福萨向聚集在索韦托足球场的数万名支持者承诺，“会做得更好”，但很多人在他发表演讲前就离开了。&lt;/p&gt;
 
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Soweto, May 29, 2024. REUTERS/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步深入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是一步较为深入参与这场持续两年的战争的举措，专家认为这可能有助于缓解俄罗斯在赫尔松方向的跨边界进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土内的目标存在很大风险，担心大规模乌克兰攻击可能引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是一条与美国其它针对基辅的更高级武器禁令相吻合的规定，这些禁令也相继瓦解，包括高级美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于上周四生效，旨在针对赫尔松地区的战斗。美国官员称，这项决定允许基辅使用美国提供的武器回击从边境攻击他们的俄罗斯军事力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家称，这使乌克兰前线人员可以利用美国提供的高机动火炮火箭系统（HIMARS）和精确制导火箭弹系统（GMLRS）导弹等武器，对俄罗斯军事力量进行反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄罗斯部队在赫尔松地区安营扎寨之前，迫使他们后撤。”乌克兰战略研究所研究员米科拉·比莱斯科夫说道，该研究所是基辅官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报军官菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅需要将部队从东部重镇顿巴斯地区抽离的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将陷入被动，不得不重新考虑他们在赫尔松地区进攻战术。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决定过程可以追溯到几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰在5月13日的一次安全视频会议上向白宫国家安全顾问杰克·苏利文、国防部长劳伊德·奥斯汀和联合参谋长主席C.Q.布朗将军提出了穿越赫尔松地区边境使用美国武器的要求，一位不愿透露姓名的美国官员表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏利文、奥斯汀和布朗将军在会上提出了一项建议，旨在放宽限制，苏利文在5月15日将建议带给了拜登。据这位官员透露，拜登同意乌克兰可以在安全的俄罗斯境内回击俄罗斯军事力量。自那时起，拜登政府一直在做最终决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌总统泽连斯基在一份5月20日对路透社的采访中公开呼吁伙伴采取此类措施，但当时他表示：“截至目前，还没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧亚研究项目高级研究员罗伯特·李表示，俄罗斯曾利用美国禁止在俄罗斯境内进行打击的规定，以此作为一种安全地带发起赫尔松地区的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰第二大城市赫尔松距离边界仅19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以在边境附近保持其火炮，保持防空、电子战、指挥和控制等设施。”李表示，“这可能为其提供一定程度的‘避难所’。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，李和其他专家认为，仅凭这一决定短期内不太可能改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这项决定不会大幅改变前线的移动情况，但如果那样做，则会增加俄罗斯继续跨边界行动的难度。”李表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆称，俄罗斯在赫尔松地区缺乏足够的部队进行大规模推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的作战能力从东北部对赫尔松发起有效威胁。”他说道。“要这样做，必须剥夺其东部战场的部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰将武器射入俄罗斯，并于周二再次警告核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰显然准备在接下来的一段时间内寻求在美国武器使用方面的扩展能力，特别是在过去一年俄罗斯在战场上占优的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，基辅仅宣布政策调整不足一天，泽连斯基在《卫报》的采访中呼吁美国批准对俄罗斯境内内部目标进行打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿智库前五角大楼官员马克·坎西安认为，拜登的举措只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的激进转变。但这是一个步骤。”坎西安表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将会争取进一步的步骤：对更多目标进行打击——或许不是直接威胁赫尔送的，而在其他地区目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五于布拉格的讲话中未说明拜登政府是否会扩大允许打击俄罗斯其他地区的政策范围。但他未排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“向前看，我们将继续做我们一直在做的事情，即灵活适应和调整。”布林肯说道。&lt;/p&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="俄罗斯导弹打击赫尔松地区后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;5月30日，乌克兰赫尔松地区附近的一个村里，士兵们正在处理受害的儿童和青少年骑术学校。路透社/瓦伦京·奥吉雷尼科夫/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内直视着一行摄像机，传达了他既适用于法律纠纷又适用于政治争议的信息：他已做好准备迎战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在纽约陪审团以妨碍司法公正为由判处特朗普34项虚假填写文件罪名成立的前一天，这位共和党总统候选人对着媒体侃侃而谈，列举了一系列对手和怨恨，语气愤怒且言辞凌乱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称主审法官雅舞·梅尔钦是“不正直的”和“魔鬼”；介绍乔·拜登，他的竞选对手，为11月5日选举的候选人时，称其为“美国历史上最糟糕的总统”；猛烈抨击了作证反对他的证人、投票弹劾他的国会议员，以及他对非法入境移民的论调，这正是他在竞选集会上惯用的言论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳请支持者捐款支持他的竞选活动，将自己面临的问题置于个人层面之上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他其他竞选演讲中常穿插幽默，但这次演讲主要充满阴霾。他仅用一张小纸条备忘，在新闻发布会上讲话。最后，他没有回答任何问题，匆匆与儿子埃里克返回讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在镜头之外，通过募捐信和社交媒体，前总统的盟友们也对司法系统及其批评者展开了抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这场两位主要候选人互视对方为国家威胁的竞选中，拜登竞选团队抓住了特朗普的言论作为新证据，证明他并不适合担任总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国见证了唐纳德·特朗普混乱、绝望和绝望中的咆哮，关于他个人的怨恨和对美国司法体系的谎言，让所有观看的人都得出一个显而易见的结论：此人不具备美国总统的资格。”拜登竞选团队通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;支持特朗普的人，其中许多人认为纽约市的判决是正义的扭曲，他们在周四向他的竞选活动捐赠了3480万美元，这是他在WinRed平台上的一天最高记录，WinRed是共和党数字募捐平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鉴于其在筹款总额上落后于拜登，该竞选活动试图维持这一势头，在周五发动了一系列悲观的募捐信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国史上最黑暗的一天！”一条信息上写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不会屈服！”特朗普新闻发布会后另一则信息大吼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都一致支持前总统，认为审判存在瑕疵，指控本不该提出，陪审团成员在 Harlem 深度偏左的地区被玷污，法官有偏见——当地当局否认了这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当共和党和解声势不足时，特朗普的盟友和竞选顾问则进行了猛烈攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普竞选联合经理克里斯·拉奇维塔对社交媒体平台上发布尊重陪审团裁决的全国大学共和主义团体泼了一盆冷水。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“每个人都有自己的意见，鼻孔里有一股……”，拉奇维塔发布了这条信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还回应了马里兰州温和派共和党前州长、参议员竞选人拉里·霍根之前警告美国人不要因更多的党派分歧而薪柴助燃——“你已经结束了你的竞选”，他通过社交媒体平台X回应霍根。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这两个关键战场州与民意的访谈中，一些共和党选民表示，特朗普的定罪使他们对11月的支持重新考虑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种转向可能对他重新挑战拜登产生不利影响，特别是在宾夕法尼亚州等摇摆州，特朗普处于微弱领先。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数与特朗普交谈的共和党选民听起来像是特朗普本人，称此次审判是一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这完全是为了政治目的，目的是伤害他，尽可能多地将他驱逐出竞选街头。”来自佐治亚州 Marietta 的退休警官斯科特·克莱顿，62 岁，说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们这样做对他来说没问题，那么他们也可以对任何人这样做。没有人是安全的。”&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在美国纽约出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在美国纽约出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日，美国纽约特朗普大厦，共和党总统候选人兼前美国总统唐纳德·特朗普出席一场新闻发布会，此前一天他因涉嫌篡改商业记录以隐瞒支付给色情女星斯特劳米·达尼尔斯的封口费被定罪。路透社/Brendan McDermid（照片来源于文件）&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，欧佩克+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续履行节制支出以提升产量的承诺，使得全球最大的原油生产国美国在2024年的增长放缓，这可能减轻欧佩克+在周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国凭借页岩革命和技术创新，在增产方面发挥了主导作用，推动非欧佩克产油国的全球原油供应增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增长超过一百万桶，达到1293万桶，远超2023年初政府预测的40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克及其盟友在去年部分减产，这主要是为了弥补美国和其他非欧佩克产油国产量增长带来的影响。欧佩克+的总减产量为586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士透露，欧佩克+正在讨论一项复杂的协议，该协议将允许该集团将部分减产措施延续至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管欧佩克+将于本周日开会讨论产量政策，但美国产量的增长将继续推动非欧佩克+产油国的产出增加，但这些增长的威胁将不及2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这一数字与欧佩克对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增长将超过80万桶/日，这三位是最受关注的预测机构，他们的预测均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克预计，2024年全球需求增长将超过非欧佩克+产油国的供应增长约220万桶/日。这将意味着，2024年对欧佩克+原油的需求量将比2023年高出约90万桶/日，欧佩克在其5月的月度报告中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计，2024年全球需求增长将远低于110万桶/日，对欧佩克原油的需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总体来看，美国原油产量今年迄今变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，与去年12月的1326万桶/日相比有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内高管和分析师表示，美国石油生产商似乎不大可能像2023年那样带来惊喜，即使油价徘徊在每桶80美元附近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户始终保持谨慎和严谨的态度。”合同钻探公司Scandrill的首席运营官保罗·莫斯沃德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当前价格情况下，钻机数量没有更多增长是令人惊讶的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的公司正在保持资本支出不变，并推迟对其钻机的升级，以最好地适应钻探增长放缓的局面。公司计划年底运营12台钻机，并在明年重新部署更多钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国石油钻机数量已从去年同期的583台下降至496台，降幅为13%，据贝克休斯的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有几年时间可以实现每天100万桶的产量增长，但目前并无意愿以如此速度增长。”标普分析师在一份报告中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加约47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市石油生产商的资本支出受到限制，因为毫无节制的支出虽然驱动了迅猛增长，但在2010年代却限制了页岩油部门的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，比预期更高的产量增长部分得益于一些私人生产商，这些公司如今正受到行业整合浪潮的冲击。他们提高了钻井效率，并在同一时间用更长的井位和破碎岩石的方法提高了产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近一波整合浪潮过后，我们预计当前油市价格会持续并有助于推动美国整体石油产量增长稳步上升，正如钻探和完成效率的持续改进。”德克萨斯标准石油公司总裁蒂莫西·罗伯森指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油服务公司，如SLB，预计今年国际市场的增长将超过北美市场。2024年第一季度，其国际收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因在于整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来战略审查力度加大，重点转向资本纪律，导致了不同的反应。”瑞银银行分析师乔凡尼·斯塔诺夫认为，欧佩克+将继续实施自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那等国预计将引领2024年石油和液体产量的增长。国际能源署表示，欧佩克+今年的石油液体产量预计下降100万桶/日，而非欧佩克成员国的供应量预计将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“欧佩克+已学会惯性面对美国石油产量的增长。”瑞银银行的斯塔诺夫称。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="钻井平台的操作楼层从奥古斯塔州温克租赁区SLB拥有的一口井的控制室里可以看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align:center;"&gt;
        &lt;i&gt;钻井平台的操作楼层从奥古斯塔州温克租赁区SLB拥有的一口井的控制室里可以看到。2018年8月22日，美国德克萨斯州温克。路透社/尼克·俄福瑞为文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的同时达成一项新的加沙停火协议，并呼吁哈马斯同意这一新的提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始新一天的曙光了。”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;表示，他正面临竞选年结束加沙冲突的压力，这场冲突已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在埃及、卡塔尔及其他国家的调解下，有关在加沙战争中达成停火协议的谈判多次陷入僵局，双方均指责对方导致进展停滞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议是在以色列对拉法进行了数周的侵入以及对贝纳尼米内塔政府在国内外的压力加大之后提出的。贝纳尼米内塔政府因加沙死亡事件和持续扣留人质的问题受到新压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理办公室周五表示，在拜登透露停火计划后，以色列已授权谈判代表提出加沙停战协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议还发生在唐纳德·特朗普——民主党的总统竞选对手在针对封口费的审判中被定罪的第二天，突显了两位候选人之间的明显差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新提议分为三个阶段，与之前的提议有所不同，因为停火将在整个三个阶段进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列部队将撤出加沙主要城市，释放包括老人和妇女在内的人质，交换数百名被关押的巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天600辆卡车将向加沙运送人道主义援助物资，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久停止敌对行动的条款进行谈判。“停火将一直持续，只要谈判继续进行。”总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三个阶段将包括一项规模巨大的加沙重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，此提议已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，在以色列有一些人不认可这个计划，并将呼吁战争无限期持续。有些人甚至在政府内阁中。”拜登说，“他们已经表明，他们想占领加沙，想继续战斗多年，而且人质对他们不是优先事项。尽管面临各个方面的压力，我敦促以色列领导人支持这项协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为终身致力于以色列的人，作为唯一一位曾在战争期间访问过以色列的美国总统，作为刚刚派遣美国部队直接捍卫以色列免受伊朗攻击的人，我要求你们退一步，思考如果我们错过这个时刻会怎样。我们不能错过这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位高级美国政府官员匿名对记者说，以色列能够提出这一新提议是由于战场上取得了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一条通往危机结束的路线图。这是一份详细到四页半的协议，”这位官员说，“协议是在精心协商后达成的，现在摆在桌面上的是整个过程的收官阶段。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，这位官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列几家媒体形容拜登周五的演讲具有戏剧性，并将其解读为直接争取以色列公众支持的努力。以色列12频道中断了其晚间新闻节目，通过直播播出了拜登的演讲。该国审查部门此前已禁止公布该提议的细节，主播丹尼·科沙罗透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥斯汀德克萨斯大学历史与公共事务教授杰里米·苏里说，这一新提议比之前的任何提议都有更大的成功可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够对以色列发动任何严重攻击或恐怖事件的可能性虽非微乎其微，但要低于以前。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众的看法“渐转不利”于以色列，苏里说，这可能会促使以色列人希望冲突结束，同时拜登的影响也起到了作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事时，他可以创造出很多激励因素。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个人质提议要求以 Gaza 病重、年老或受伤的人质作为释放条件，换取为期六周的停火，该停火可以延长，以便向该隔离区提供更多的援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议在上月因以色列拒绝接受哈马斯要求在谈判中完整停止战争的条件而破裂，并加大了对拉法南部的攻击力度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，已告知调解方其在当前攻势持续期间不会参与更多谈判，但如果以色列停止战争，其愿意达成一个完整的协议，包括交换人质和囚犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国政府官员在匿名情况下表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将周五与来自17个国家的外交官会面，这些国家都有人在加沙地区被哈马斯扣留。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周日拉法的一次以色列空袭造成45名巴勒斯坦人死亡引发国际愤怒，但并未跨越美国的红线，导致切断对以色列的军援。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“巴勒斯坦人民在这场战争中遭受了可怕的折磨，”周五拜登说。“我们看到了本周早些时候发生在拉法的致命火灾的可怕画面，随后是以色列针对哈马斯的打击......”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列于10月7日在加沙进行反击后对加沙发动袭击以来，已有超过36280人丧生。根据以色列统计，哈马斯的攻击导致大约1200人丧生。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="被毁建筑物中的巴勒斯坦人行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一位巴勒斯坦人走在被以色列军事进攻摧毁的建筑的废墟中，加沙北部贝特拉赫亚，2024年6月12日。路透社/马哈茂德·艾萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·Berri 重新担任了在以色列和黎巴嫩真主党之间进行沟通的关键角色，美国希望借此次机会调解与以色列之间的战争，凭借其数十年的经验，Berri 在促成和平协议中起到了关键作用。&lt;/p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-hezbollah-ceasefire-takes-effect-2024-11-27/"&gt;达成停火协议&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这进一步突显了这位86岁老人仍对黎巴嫩的影响力，尤其是在经历了数十年的主导性的什叶派穆斯林群体中。自以色列在9月 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israeli-airstrikes-rock-beirut-hezbollah-command-centre-hit-2024-09-28/"&gt;暗杀了伊朗支持的真主党领导人哈桑·纳斯拉拉&lt;/a&gt; 后，他就一直被视为稳定的力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在本周的电视讲话中，Berri 对黎巴嫩人说：“我们正在结束黎巴嫩历史上最为危险的时刻”，并呼吁黎巴嫩民众团结一致，为了黎巴嫩的利益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在黎巴嫩1975年至1990年的内战期间，Berri 作为什叶派阿马尔运动的领导人崭露头角；自1992年起，他担任议会议长，这是黎巴嫩教派制度中什叶派职位的最高职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党新领导人Naim Qassem 赞扬Berri 在此次和谈中的角色，称他为真主党的“兄长”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国外交官Amos Hochstein在多次访问贝鲁特期间多次与Berri 接洽，试图促使双方停火，这一战争同时也在以色列和哈马斯之间的加沙冲突中展开，从9月份开始急剧升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Berri 在2006年以色列和真主党之间长达的最后一个大规模战争中发挥了类似的调解作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，由于目前黎巴嫩没有总统，内阁权威有限，且难以直接接触真主党（美国认定为恐怖组织），因此Berri 的作用显得尤为重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当你来到黎巴嫩时，他是唯一值得一见的人。他是国家”，一名驻地外交官如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在1985年，作为帮助谈判释放被什叶派激进分子劫持的人质之中美国乘客90人中的39人被释放，Berri 展现了全球影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战后，Berri 的选举作为议长正好与纳斯拉拉领导真主党崛起的时期相吻合，他们一起领导了上时代尔伊特和圣马力诺政治代表中的什叶派双雄。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名频繁访问Berri 的外交官说：“他是真主党的可信赖伙伴，因此非常关键，但也存在限制，无论是由于真主党还是伊朗的姿态。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的炮击袭击了Berri 所领导的阿马尔运动势力范围的地方，包括城市廷里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Berri 于1938年出生于塞拉利昂的提尼恩，家族是侨民商人。他后来在黎巴嫩长大并在大学期间投身于政治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾经屈居弱势的什叶派社区纷纷赞扬Berri 在改善他们在教派制度中的地位方面所做的努力，该制度长期以来利益多向于基督徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为律师出身，Berri 在创始人、阿马尔运动创始人穆萨·萨德失踪后接手了该组织的领导权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他推动了阿马尔军事上的强势崛起，该组织与几乎所有参与内战的主要政党作战，亲以色列后成为了其盟友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战后，Berri 的什叶派追随者加入了国家机构和安全机关，他似乎在政治上与真主党步调一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年美国驻黎巴嫩大使馆的电报在2010年公布后提出质疑，认为Berri 对真主党的真实感情，他对此进行了驳斥，宣称纳斯拉拉“像自己一样”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，Berri 的阿马尔军在真主党的支持下，参与了为支持加沙的哈马斯同以色列开战期间向以色列发射火箭的行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国使者开始拜访贝鲁特并会见Berri，试图制止以色列与黎巴嫩之间的边界冲突，并说服真主党退至立塔尼河的北侧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Berri 对一名外国官员说：“将立塔尼河向北移近边界将比推进真主党北移更容易一些”，一个接近Berri的消息来源告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但Berri 的反对者也批评他是导致黎巴嫩从2019年开始经济崩溃的教派精英之一。经济崩溃发生在长达数十年的国家腐败之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有人指责他拒绝召集议会会议，选举总统，从而使这一职位在政府中空缺了近两年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Berri 在外交沟通中的角色让真主党的政治对手，例如基督徒的黎波里力量党感到不满，他们认为任何协商都应由黎巴嫩总统来进行。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·Berri 与伊朗议会前任主席阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·Berri 于2024年11月15日在贝鲁特与伊朗议会前任主席阿里·拉里贾尼会面（未图）。路透社/塔伊尔·阿勒·苏丹/资料图片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·Berri 在贝鲁特的建筑上悬挂着的横幅" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·Berri 在2023年8月31日贝鲁特的一次集会上的一栋建筑上悬挂着的横幅，以纪念阿马尔运动创始人穆萨·萨德失踪45周年，穆萨·萨德在1978年访问利比亚后失踪。路透社/穆罕默德·阿扎基/资料图片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密“再质押”平台增长迅猛，交易者追求更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币流入了一种新的平台，投资者将代币上锁以换取奖励，这是一种复杂的方式，分析师警告这可能会给用户和加密货币市场带来风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重新质押”日益流行，这是加密货币市场中最新的一次风险行为的迹象，随着价格的上涨，交易者们也在寻找收益。最大的加密货币比特币接近历史最高点，而第二大加密货币以太坊今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押热潮的核心是西雅图的创业公司EigenLayer。该公司从安德森·霍洛维茨风险投资公司加密部门获得1亿美元的融资，在短短六个月内吸引了价值1880亿美元的加密货币到其平台上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人斯里拉姆·卡纳纳告诉《路透社》，该公司发明了重新质押，以扩展传统的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种涉及网络中许多计算机的数据库，这些计算机负责检查和确认谁拥有哪种加密货币。为验证这一过程，拥有加密货币代币的所有者允许其资产被锁定。持有者在参与质押期间将暂时失去对代币的即时访问权，但可以从中获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放代表他们所质押的加密货币的新加密货币。重新质押允许所有者拿这些新代币再次质押到不同的基于区块链的项目和应用程序中，以期获得更高的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对于重新质押的风险程度存在分歧，有些人认为这项实践尚处于萌芽阶段，还不清楚其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但包括分析师在内的其他人则担心，如果作为重新质押代币的抵押品用于加密货币的庞大借贷市场中，可能会出现基于少量基础资产的反复借贷的无限循环。如果所有人在同一时间内试图退出，这可能会导致更广泛的加密货币市场的动荡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押品被用作抵押品时，就不太理想，这增加了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师亚当·莫兰·麦科瑞表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者的吸引力在于收益：在以太坊区块链上质押获得的收益通常在3%-5%左右，但分析师表示，通过重新质押，投资者可以同时获得多个收益，回报率可能更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融（DeFi）世界中的最新发展之一，在这个领域，加密货币持有者投资于试验性的方案以期在不卖出的情况下获得大量回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，目前EigenLayer平台尚未直接向用户发放质押奖励，因为奖励机制尚未建立。用户是基于未来奖励或其他被称为空投的赠品报名加入平台的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用其平台的人发放该公司新创造的代币，用户希望这个代币叫作“EIGEN”的代币在未来会有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的麦科瑞表示，重新质押平台的增长受到了寻求空投的用户驱动，“这确实是非常投机的，就像免费的馅饼一样。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常冒险，”美国加密交易所Coinbase的研究负责人大卫·杜昂表示（Coinbase的股票代码为COIN.O），Coinbase提供质押服务，但不提供重新质押服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在做了这种事先的假设，他们期待会被奖励，但他们不知道是何种奖励，”杜昂说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由斯里拉姆·卡纳纳于去年创立，他是华盛顿大学的一名前助理教授，曾参与团队在印度推出了首个学生设计的微型卫星，根据他的学术网站。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为验证服务的市场平台，连接有兴趣质押的用户与需要流通资金的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些新的重新质押平台如EtherFi、Renzo和Kelp DAO也出现了，它们为客户在EigenLayer上重新质押客户的代币，并为此生成新的代币以代表重新质押的资产，这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡纳纳表示，他的平台的目的是让用户选择在哪里质押他们的代币，并帮助新的区块链服务增长，而不是刺激更多的加密货币贷款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些方没有任何正式关系......这是一个正在涌现的现象，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的杜昂表示，重新质押可能带有“隐藏风险”——如果重新质押的代币被用于加密货币借贷，可能会出现被迫清算并导致市场下跌期间的更多波动，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售因高风险借贷而加剧，当用于质押的加密货币代币在Luna和Terra代币崩盘后迅速失去价值时，这种情况变得尤为严重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡纳纳与这些风险保持距离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险在于借贷协议，而在于它们对风险的定价，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家不担心重新质押，指出在全世界2.5万亿美元的加密资产中，重新质押协议中的现金额相对较少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密货币世界中的损失将波及更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前来看，重新质押问题对传统金融市场造成的连锁影响风险微乎其微，”标普全球评级数字资产分析主管安德鲁·奥尼尔表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密货币世界与主流金融市场的联系日益加深，机构投资者也开始涉足重新质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的渣打银行Zodia Custody的首席风险官安奴什·亚雷肖特亚尼表示，该机构确实看到了大量机构对质押的兴趣，但并不支持重新质押，因为很难追溯资产的去向及其收益的分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摩根大通的加密子公司Laser Digital与Kelp DAO合作，重新质押部分资金，Kelp DAO在四月的一篇博文中表示。摩根大通并未回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的瑞士银行Sygnum表示，它为客户加密资产进行质押，并预计“一个新的重新质押生态系统将出现”。 &lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;Illustration showing representations of cryptocurrency Bitcoin taken in Paris, France, on March 9, 2024. Credit: REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;A representation of cryptocurrency Ethereum placed on a PC motherboard, taken on June 16, 2023. Credit: REUTERS/Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>