<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 29 Dec 2024 15:20:08 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国议会投票阻止总统宣布军事状态</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会出席的290名议员中有190人，周三通过了要求解除尹锡悦总统宣布的军事状态的决议，电视台现场直播了这一过程。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布军事状态" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在首尔宣布军事状态，2024年12月3日。青瓦台/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击中身亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于周五去世，享年74岁。他在本月早些时候的一所最高安全级别监狱中被另一名囚犯袭击后去世，监狱当局宣布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被誉为加拿大最具知名度的连环杀手之一，皮克顿曾在2007年因在不列颠哥伦比亚省菲沙河谷区的养猪场杀害毒品使用者和卖淫女，并将她们的遗体肢解而被定罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被定罪杀害了六名女性，其部分遗体在温哥华附近一处破旧的财产中被发现。政府检察官在判处他终身监禁后，撤回了另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿因5月19日在魁北克监狱遭受攻击而去世，随后被送医治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚乃至全国的社区产生了毁灭性的影响，”该服务在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者包括自20世纪末直到2002年初皮克顿被捕期间，从温哥华市中心东区贫困、毒品充斥的地区失踪的数十名女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿猪场采摘园附近，共发现了33名女性的遗体或DNA，其中许多女性是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道，皮克顿写的一本书在亚马逊上架仅数小时内即被下架。当时，《温哥华太阳报》报道称，在书中，连环杀手声称自己无罪，并遭到警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该出版社要求将该书从亚马逊上删除并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的档案电视图片，展示他在不列颠哥伦比亚省波特科尔蒂姆的家中。路透社/全球电视/档案照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的档案电视图片，展示他在不列颠哥伦比亚省波特科尔蒂姆的家中。路透社/全球电视/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现不佳而实力大减</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主政非洲国民大会（ANC）后的南非全国大选中表现糟糕，或将面临严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据周三选举约71%投票站的结果，ANC的得票率不到42%，较2019年上次大选时的57.5%大幅下降，并首次在30年内未能获得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举失利意味着，作为纳尔逊·曼德拉的解放运动组织，ANC将不得不与其他较小政党谈判结盟或形成其他形式的合作，以治理国家。这可能需要政策妥协或让出内阁的重要职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖转变成的企业家拉马福萨预计将面临反对党和党内批评者要求他辞职的呼声，但ANC的一名高级官员支持他留在岗位上，分析师认为目前没有明显接班人选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有一位能够接替拉马福萨的明确统一候选人，”开普敦大学的政治学教授安东尼·布尔特说，他曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月的一份民意调查显示，拉马福萨是此次选举中主要政治人物中获得最高支持率的一人，党内派系冲突可能使任何针对拉马福萨的联合行动复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前尚无回应日前发布的关于ANC大选结果的评论。他的发言人表示，他计划在周日发布演讲，届时将公布最终的初步结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨曾在2022年因一场关于他在猎场家具中藏匿现金的调查面临争议。但随后他否认了不当行为，并于当年晚些时候再次获得ANC五年的领导任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此番选票是对ANC迄今为止最严峻的考验，由于选民对高失业率、犯罪和严重的电力短缺等问题感到愤怒，此次选举尤为艰难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年底当选ANC领导人，他承诺重塑ANC的形象，并通过9年走过的 scandal 和经济衰退时期带领国家复兴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他在成为国家元首时的初步兴奋很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多以来，尽管经济仍未复苏，但 ANC 领导层依然被诸多丑闻卷入。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选票中的决定性打击来自拉马福萨的主要对手祖玛，他支持了新党派“姆科普托诺·威席”，后者超出预期的表现削弱了ANC的支持，尤其是在祖玛的故乡夸祖蓝瓦部落。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖玛设法把拉马福萨和ANC困住了，在夸祖蓝瓦他清楚地知道他们很脆弱，”政治分析师拉尔夫·马特凯格认为，“这是拉马福萨计划的终结……你不能在大选中输掉却希望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在关键改革上的拖延被批评是试图避免党内分裂进一步加深，这与20世纪80年代他作为工会领袖时的果断形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者们称赞他的团结建设能力以及他在全球南方中的代言人角色，这个术语常指低收入和中等收入国家的团体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是全球最突出的呼吁公平分配疫苗的声音。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非就对以色列的一个种族灭绝案件向国际法院提起诉讼，法官本月裁定以色列必须停止对加沙城市拉法的军事行动。以色列坚决否认这些指控，并继续对拉法进行军事攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC过去三十年的成就，但批评者认为他对解决南非最紧迫的问题几乎没有提供新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ANC在大选前的最后一场竞选集会上，拉马福萨许诺“做得更好”，当时有数万人聚集在索韦托足球场。许多人在他演讲结束前就离开了。&lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，索韦托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中渐深介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是针对这场持续两年战争的一个更深入的举措，专家指出，这可能有助于缓和俄罗斯对哈尔科夫地区的跨境进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自俄罗斯于2022年入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土内的目标会带来风险，担心这可能导致与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是一个与对基辅供应更高级武器的其他美国禁令相符合的规则，这些禁令之前也已经崩溃，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定于周四生效，仅针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，该决定允许基辅使用美国提供的武器反击从边境对面攻击或准备攻击它们的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家表示，这为前线的乌克兰人提供了使用美国提供的高机动火箭炮系统（HIMARS）发射器发射含有制导多管火箭炮系统（GMLRS）导弹和其他武器，反击俄罗斯军队的许可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可能稳定前线，并有可能在俄罗斯军队尚未固守的情况下，将其从哈尔科夫地区逼退，”乌克兰国家战略研究院的研究员尼科拉·比里耶斯科夫说，该机构是基辅的一个官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾担任英国军事情报官员的菲利普·英格兰认为，拜登的决定将减少基辅从东顿巴斯关键战场抽调部队的必要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯人现在会发现自己陷入被动，并需要重新审视其在进攻哈尔科夫地区的战术。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程始于数周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名美国官员匿名透露，5月13日，乌克兰通过安全视频会议向白宫国家安全顾问杰克·苏利文、国防部长劳伊德·奥斯汀和联合参谋长主席C. Q.布朗中将提出请求，要求使用美国武器打击哈勒科夫地区的俄罗斯目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏利文、奥斯汀和布朗在会议中提出建议，支持放宽这些限制，苏利文随后于5月15日将这一建议汇报给了拜登。这名官员表示，拜登同意乌克兰可以从俄罗斯领土进行反击，这是安全的。自那时起，拜登政府一直在最终确定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基曾在5月20日接受路透社采访时公开呼吁合作伙伴采取这一步骤，但他当时表示：“到目前为止，没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾担任外国政策研究学院欧亚项目高级研究员的罗伯·李表示，俄罗斯通过利用拜登禁止在俄罗斯领土内发动袭击的禁令，一直在使用这一保护区发射攻击哈勒科夫地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈勒科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将火力直接摆放在边境对面，可以保有防空、电子战、指挥和控制系统，”李表示，“这可能给予他们一定程度的庇护。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，李和其他专家认为，这一决定本身可能短期内不会大幅改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为（这一决定）不会大幅改变前线的移动，甚至可能不会有变化。但它确实会让俄罗斯更难继续进行跨界作战行动。”李表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格兰表示，俄罗斯没有足够的兵力对哈勒科夫发动大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力产生足够的战斗能力从东北方向对哈勒科夫构成严重威胁，”他说，“要这样做，他们将不得不在东线战场上赤膊上阵。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京已警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，他在周二再次强调了爆发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻求扩大其在俄罗斯其他地区使用美国武器的能力，尤其是在俄罗斯在战场上逆转局面后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，华盛顿宣布政策转变后不到一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时表示，呼吁美国批准其打击俄罗斯领土深处的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在华盛顿，曾担任五角大楼官员现供职于战略与国际研究中心的马克·坎西安认为，拜登的举动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的激进转变，但这是一步。”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将争取下步行动：打击更广泛的（目标），例如那些不直接威胁哈尔科夫但位于其他地区的俄罗斯目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格发表讲话时拒绝透露拜登政府是否可以将政策扩大到允许在俄罗斯其他地区进行攻击。但他没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今后，我们将继续做我们一直在做的事情，即必要时做出适应和调整。”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="哈尔科夫地区的俄罗斯导弹袭击后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月30日，乌克兰哈尔科夫地区穆拉达尼利夫卡村的儿童和青少年体育骑术学校严重受损。路透社/瓦伦丁·奥吉尔内科/资料图片。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本文第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五在特朗普大厦面对一排摄像机时，传达了一个既适用于他的法律斗争，也适用于政治斗争的信息：他准备战斗。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在一桩与隐瞒“封口费”付款有关的文件作假案中，纽约陪审团前一天判定特朗普被指控的34项罪名成立。当天，这位共和党总统候选人怒气冲冲地列出了一份对手名单和不满的原因，言辞芜杂。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他对此次审判的法官胡安·梅尔罕法官称其为“歪曲事实者”和“魔鬼”。他对即将在11月5日选举中与他对决的民主党人乔·拜登称其为“美国历史上最糟糕的总统”。他还批评了那些作证反对他的人，控告他在国会投票弹劾他的人——其间他延续了演讲台上的演讲风格，提到非法进入美国的移民。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普呼吁支持者为其竞选捐款，将面前的挑战形容为超越个人范畴的问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“你们来做这件事，”他说，“因为我们为美国而战。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除了在某些演讲中带有幽默感外，此次演讲主要充斥着阴郁的情绪。特朗普在新闻发布会上仅使用了一张小纸条。结束时，他没有接受提问，迅速地与身旁的儿子，埃里克·特朗普，一同退出了讲台。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;远离摄像机，在募捐呼吁和社交媒体上，前总统的支持者们抨击司法制度并指责任何暗示特朗普犯罪的人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在两位主要候选人相互描绘对方为国家威胁的选举中，拜登阵营抓住了特朗普的言论作为新的证据，证明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了唐纳德·特朗普自认为受害并在其个人挫败的基础上胡扯，他说美国的司法制度有错，这让观看的人都得出一个显而易见的结论：这个男人不适合担任美国总统。”拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在声明中说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普阵营提到，没有将纽约判决视为不公正判决的支持者们周四为他的竞选活动捐赠了3480万美元。这创下特朗普在WinRed平台上单日捐款记录，WinRed是一个处理共和党数字募捐平台。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在输掉总体筹款竞赛的竞选团队中，维持筹款节奏成了周五的一项工作。他们激增了一波催款短信向支持者发起募捐。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条信息写道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我绝不会投降！”在特朗普新闻发布会后，另一条信息高声宣称。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大多共和党官员和组织都站在前总统这边，指责审判有缺陷，指控从未应该被提出，曼哈顿挤满民主党员陪审团受污染，法官偏见——当地官员否认了这些指控。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于共和党人的谴责或不够迅速或不够强硬，特朗普的支持者和竞选助手则展开了攻击。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普联席竞选经理克里斯·拉希维塔严厉批评了社交媒体平台X上一个全国性大学生共和党团体的帖子，该帖子表示应尊重陪审团的裁决。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“想法就像……每个人都拥有一个……”，拉希维塔在推文中写道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他也（拉希维塔）针对前马里兰州共和党州长、现在参议员竞选者的劳瑞·霍根。霍根在判决前警告美国民众不要进一步助长党派间的对立。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“你已结束了你的竞选”，拉希维塔在推文中回复道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这两个战场州对共和党选民的采访中，一些人表示特朗普此次判决使他们在11月支持他摇摆不定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果这股背叛仍在继续，给特朗普在与拜登的选举再对决中带来的政治损害是明显的。他对多个关键摇摆州的领先优势很微弱。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但接受访问的大多数共和党人听起来同特朗普本人一样，称此次审判是骗局。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这毫无政治可言，就是想伤害他并尽量让他远离竞选活动。”62岁退休警察、来自佐治亚州玛丽塔的斯科特·克莱顿说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“如果他们能对他做到这一点，他们也能做到对任何人……绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;共和党总统候选人及前美国总统唐纳德·特朗普于纽约市特朗普大厦出席新闻发布会，当天确认他在2016年伪造商业记录掩盖向昔日成人电影女星斯托米·戴维斯支付“封口费”一案中的有罪判决。2024年5月31日路透社/Brendan McDermid/资料照片。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于周五表示，以色列提议就加沙停火进行新一轮谈判，以换取人质的释放，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一战场需要结束，和平后的日子已经到来，”拜登总统在演讲中说道，他面临着年内结束加沙冲突的压力，这一冲突已持续八个月。目前白宫正因此承受来自国内外的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔等国通过调停，试图安排以色列与哈马斯军事运动之间的停火谈判，但谈判数次停滞，双方均指责对方阻止进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次提议是在以色列对拉法长期侵犯和国内及国外对加沙死亡和人质继续被囚禁的新压力背景下提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室表示，以色列已授权谈判代表在拜登揭示停火计划后提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这提议也恰恰在川普共和党对手当选总统不久后提出，后者因34项重罪受到判决，突显了两位候选人的差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新提议分为三个阶段，并有所创新，因为停火将持续到所有三个阶段谈判结束后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，持续六周的停火期，以色列军队将从加沙人口中心撤出，包括老人和女性在内的人质将被交换给数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆运载人道援助的卡车进入加沙，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将谈判持久和平条款。总统说：“停火将只要谈判进行就会继续，”这是一个新动向。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，此提议已经通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登呼吁以色列那些主张“无限”战争的人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列有些人不会同意这项计划，并将要求战争继续无限期进行。有些甚至还在政府联盟中。他们已经表明，他们想要占领加沙，他们想要继续战斗多年，这些人质对他们来说不是优先事项。”拜登说：“但我敦促以色列领导层即使面对各种压力也要支持这项协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名终生致力于以色列的人，我是唯一一位在战争期间访问以色列的美国总统，也是美国历史上唯一一次派遣部队直接保卫以色列遭受伊朗袭击的美国总统，我希望你们能退一步思考，如果我们失去这一时刻会怎样，”他说：“我们不能失去这一刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员告诉媒体，以色列能够提出这一新的提议是因为战场上的近期进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一个通往危机结束的道路。这是一个详细的四页半协议，”该官员说。“它已经经过了详细的谈判。现在摆在桌面上的确实是一个过程的终结。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该计划中，每个阶段将持续42天，该官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家以色列媒体描述拜登周五的演讲具有戏剧性，并认为这是一项直接针对以色列民众的成功尝试。为了避免涉及提议的细节，以色列新闻播报人丹尼·库斯玛罗表示，该国审查制度已经禁止出版这些内容。几大以色列媒体巨头中断了晚间新闻节目，并直播播放了拜登的演讲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来自德克萨斯大学奥斯汀分校的历史与公共事务教授杰里米·苏里表示，这一提议比以往更有可能成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了严重破坏，哈马斯在以色列发动任何重大袭击或恐怖事件的能力今天比以往更加不显著，但差距仍然很小。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球舆论正在“转向”反对以色列，苏里说，这可能会促使以色列希望结束冲突，同时拜登的影响起到了作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某件事时，他可以创造出很多激励因素。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项人质提议要求以换取六周的停火，允许更多的人道援助进入巴勒斯坦国，释放加沙地区生病、年迈和受伤的人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月早些时候，该提议因以色列拒绝同意哈马斯在谈判中提出的要求永久终止战争，即以色列继续轰炸拉法南部而破裂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，它已告知调解人，如果以色列停止战争，它将不会参与更多的谈判，但它愿意为包括人质和战俘交换在内的“全面协议”进行谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;匿名的美国官员称，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将于周五与17个国家的外交官会面，这些国家的公民被哈马斯扣留在加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周六发生的一次拉法空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际社会的愤怒，但并未跨越美国不中断军事援助给以色列的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中，巴勒斯坦人民已经经历了纯粹的地狱，”拜登周五说。“我们看到了本周早些时候拉法致命火灾中可怕的图像，这是一次针对哈马斯的以色列空袭后发生……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列自10月7日在南部袭击哈马斯以来的加沙入侵以来，已有超过36,280人被杀。根据以色列的统计，这场袭击导致大约1,200人死亡。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长　而欧佩克+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商坚持削减支出以增加产量的承诺，这将使世界最大的原油生产国在2024年的增长放缓。这可能减轻OPEC+本周周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国在页岩油革命和技术突破的推动下，成为了非OPEC国家原油供应增长的主要驱动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出乎预料地大幅增长，日产量达到1293万桶，远超政府2023年初预测的约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为OPEC及其盟友组成的OPEC+，去年进一步削减了原油供应，以弥补美国和其他非OPEC国家产量的上升。总减产幅度为586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在讨论一个复杂的协议，该协议将允许该组织将部分减产延续至2025年，三位熟悉OPEC+会议讨论的人士表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+在周日会议上考虑供应政策时，美国产量的增长将继续推高非OPEC+国家的产量，但威胁程度将低于去年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供应今年将增长约27万桶/日。这与OPEC预计的美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的情形相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量增长将达到64万桶/日。这三位是最受关注的预测者，他们的预测均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计全球需求增长220万桶/日将超过OPEC+之外的原油生产商的供应增长，大约多出100万桶/日。OPEC+在5月份的月度《石油市场报告》中表示，这意味着OPEC+原油需求将在2024年比2023年增长约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预期2024年全球需求增长110万桶/日，OPEC原油需求预测几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今为止，美国总体原油产量几乎没有变化。四月份的产量约为1313万桶/日，比去年12月的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师称，美国生产商不太可能像2023年那样再次超出预期，尽管油价徘徊在每桶80美元附近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户继续保持保守和自律。”斯坎德拉尔钻探公司的首席运营官保罗·莫斯沃尔德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在当前价格水平下，还令人大跌眼镜的是钻机数量没有进一步增长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的公司维持了资本支出不变，并推迟了对其钻机的升级，以更好地与钻井增长的放缓保持一致。该公司计划年底运营12台钻机，并在明年重新部署更多钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国的钻机数量已降至496台，较上年减少了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普分析人士在一份周四的报告中表示：“尽管出现了最近的并购潮，美国有能力在未来几年内以100万桶/日的速度增长，但目前没有意愿以这个速度增长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市的美国生产商在投资者的压力下，对增长的资本支出限制较小，在不受控制的支出驱动下，页岩油产业在2010年代实现了迅猛增长，但回报有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来意外增加的产量部分得益于私营生产商，其中一些正在遭受行业整合浪潮的冲击。他们通过钻更深的井并破岩以在同一时间从更多的井中产出更多的油。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近有一波并购潮，但我预计当前的油价水平将继续支撑美国整体原油产量适度增长，尤其是在钻井和完井效率不断改进的情况下。”德克萨斯标准石油公司总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场的增长将超过北美市场。其第一季度国际收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近期的战略重心转向了资本纪律，导致了不同的反应。”UBS银行分析师乔凡尼·斯陶诺沃认为，OPEC+将会延长其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国与加拿大、巴西和圭亚那预计将继续引领2024年石油和液体产量的增长。EIA在3月份表示，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的产量预计将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了如何应对美国石油产量的增长。”UBS的斯陶诺沃表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Permian盆地附近Wink租约中钻机操作间视野" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;钻机操作间的视野（照片来源：REUTERS/Nick Oxford/文件照片，2018年8月22日，美国德克萨斯州Wink附近Permian盆地Oasis Petroleum拥有的租约内控制室）&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里再次扮演了与伊朗支持的哈塔夫特组织哈里勒同美国沟通的重要角色，以期调停黎巴嫩与以色列之间的战争。凭借数十年的经验，伯里成功促成了停火协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一事件凸显了这位86岁老人在黎巴嫩，尤其是年来影响巨大的什叶派穆斯林社群中的影响力，自以色列在九月份杀死了哈里勒领导人哈桑·纳斯拉勒之后，他的稳定角色更加凸显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周三，伯里在电视讲话中对黎巴嫩人表示，黎巴嫩正在结束“最危险的历史性时刻”，呼吁黎巴嫩人为了国家团结起来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩1975至1990年的内战中担任什叶派“希望阵线”运动的领导人，自1992年以来一直担任议会议长，这是黎巴嫩教派体系中什叶派成员所能达到的最高职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈里勒的新领导人塔伊姆·卡塞姆坚定了伯里作为谈判者的地位，称他是该组织的“长兄”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国特使阿莫斯·霍奇施坦多次访问贝鲁特，特别是在与哈里勒之间的敌对行动与加沙冲突同时进行且在九月份急剧升级之后。他争取了多次与伦里进行会晤，旨在促成停火。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这呼应了伯里在2006年帮助结束哈里勒与以色列之间大规模战争中所扮演的关键角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交官表示，在黎巴嫩没有总统，内阁仅有部分权力，而很少有途径接触被称为恐怖组织的哈里勒的情况下，伯里扮演的角色变得尤为重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在你来到黎巴嫩，真正值得会面的人只有他。他是国家的象征。”一名驻贝鲁特的外交官说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1985年，伯里帮助谈判释放被什叶派武装分子劫持的39名美国人质，使其在黎巴嫩长达15年的内战中引起了全球关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战结束后，伯里当选议长与纳斯拉勒领导人哈里勒的崛起同时发生。他们共同带领了“什叶派双重”——这一术语指的是两个主导什叶派政治代表和大部分国家机构的党派。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位频繁访问伯里的外交官说：“他是哈里勒信任的合作伙伴，这使得他非常重要，但是在他能够做的事情也有一个明确的界限，这可能是由于哈里勒或者伊朗的立场。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列的炮火袭击了伯里领导的“希望阵线”运动影响力的区域，包括提尔市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里1938年出生在塞拉利昂的一个侨商家庭，随后住到了黎巴嫩，并且在大学时期就开始了政治活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;许多曾经处境艰难的什叶派社群成员称赞伯里帮助改善了他们在这个偏向天主教徒和逊尼派穆斯林的教派体系下的地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为受过律师培训的他，在什叶派领袖穆萨·萨德失踪后接替他成为“希望阵线”运动的领导人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里领导了“希望阵线”的军事崛起，该组织与几乎所有的内战主要党派，包括后来的盟友哈里勒，都进行了对抗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者集体加入到了国家机构和安全机构中，他似乎与哈里勒的政治立场一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2006年，美国驻黎巴嫩大使馆的一封电报在2010年发表后质疑了他对哈里勒的真正感觉，伯里对此表示否认，声称“纳斯拉勒就像我自己一样”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年，伯里的“希望阵线”战士与哈里勒一起在加沙冲突后哈塞姆袭击南部以色列后，对以色列进行了火箭发射以示支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外国特使开始访问贝鲁特与伯里会面，试图阻止黎巴嫩与以色列之间的交火，并寻求说服哈里勒北撤至黎巴嫩里特尼河。该河距离边界约30公里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里对一位外国官员说：“将里特尼河向南移动到边界要比推动哈里勒北撤到里特尼河更容易。” 一位接近伯里的消息来源告诉路透社。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但伯里的反对者也批评他是促使2019年因数十年的政府腐败而金融体系崩溃后的经济灾难的教派精英之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其他人则指责他拒绝召集议会会议以选举总统，导致总统职位连续两年空缺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的角色让哈里勒的政治对手，如黎巴嫩力量党，感到不满，他们认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统来进行。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里（右）与伊朗前议长阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年11月15日，黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗前议长阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面。路透社/塔伊尔·阿勒苏丹&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里在贝鲁特的建筑物上挂着一幅画像" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年8月31日，黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里在贝鲁特的一次游行上有一幅他的画像，这是纪念什叶派领袖穆萨·萨德在1978年前往利比亚旅行后失踪45周年。路透社/穆罕默德·阿扎基&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密重质押平台蓬勃发展，交易员追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转移到一种新类型的平台，投资者需要将他们的代币锁定以换取奖励，这引发了分析人士的警告，称这种方案可能对用户和加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;催生“重锁”热潮的不断上升趋势，是加密货币市场面临的最新风险迹象。随着价格飙升，交易者寻找收益，加密货币的价格正在上涨。比特币，最大的加密货币，接近历史最高水平，而第二大以太坊今年的涨幅超过了60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重锁热潮的核心是位于西雅图的初创企业EigenLayer。该公司在今年2月从美国风投公司 Andreessen Horowitz 的加密货币部门筹集了1亿美元后，吸引了共计188亿美元的加密货币到其平台上—这一数字在六个月内增长了数以十亿美元计。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer 的创始人 Sreeram Kannan 向路透社表示，该公司发明了重锁，以扩大长期存在的加密货币实践——代币绑定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中许多计算机之间对谁拥有哪种加密货币进行检查和确认的过程。为了实现这一过程，加密货币所有者允许他们的资产在验证过程中被锁定。持有者在参与绑定期间会失去即时访问其代币的能力，但他们会获得回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些代币绑定平台还会向用户提供代表他们所绑定代币的新加密货币。重绑定允许代币持有者将这些新代币继续绑定到不同的区块链应用程序中，以期获得更高的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密世界对重绑定的风险有不同的看法，一些内部人士认为这项实践还太新，不足以评估其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，包括分析师在内的其他人则担心，如果用重绑定的加密货币作为抵押品参与加密市场庞大的借贷市场，可能会形成借贷循环，以少数基础资产为基础进行借款。如果每个人都试图同时退出，这可能会使更广泛的加密市场动荡不安。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押品作为抵押品时，这是不可理想的；它引入了一个新的风险因素，这样的风险并没有存在。”来自加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对投资者而言，回报是吸引人的：在以太坊区块链上的绑定回报通常在3%-5%之间，但分析师表示，对于重绑定，投资者可以同时获得多个收益，因此可能获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重绑定是去中心化金融（DeFi）风险世界中的最新进展，在这个领域，加密货币持有者在希望在不抛售资产的情况下获得高额回报的激励下，投资于实验性方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer平台尚未直接向用户支付绑定奖励，因为支付机制尚未开发。用户加入该平台，期待未来的奖励或所谓的空投。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向平台使用者发放其自行创建的新代币。用户期待这个名为“EIGEN”的代币在未来具备价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，重绑定平台的增长是由寻求空投的用户推动的，称之为“非常非常投机性，这是一笔免费的钱”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是非常有风险的。”美国加密货币交易平台Coinbase的研究主管David Duong表示（Coinbase的股票代码是COIN.O），他提供的服务包括绑定但不包括重绑定。“他们现在前瞻性地参与了进来，期望会得到某种奖励，但他们不知道会是什么。”Duong表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由来自西雅图大学助理教授的Sreeram Kannan创立，他曾是首次学生设计的纳米卫星团队的一部分，据其学术网站介绍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称为验证服务的市场，连接有意向的绑定者与需要押注代币的应用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新出现的重绑定平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为客户提供服务，将客户的代币重新绑定到EigenLayer上，并生成代表重新绑定资产的新代币。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借款的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台旨在让用户自行选择何处绑定其代币，并促进新的区块链服务增长，而不是鼓励更多基于加密货币的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有任何官方关系……这是在逐渐发展的一种现象。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong认为，重绑定可能带来“隐藏的风险”——如果重绑定的代币用于加密货币借贷，可能会导致强制平仓和市场下跌时的更多波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场的抛售加剧了高风险借贷的影响，随着用作抵押的加密代币在Terra和Luna代币崩溃后迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险划清界限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在重绑定而在借贷协议。借贷协议错误定价了风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重绑定表示不担心，指出重绑定协议中的资金相对全球加密行业的2.5万亿美元净资产来说是非常小的数额。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管部门长期以来一直担心加密世界的损失波及更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前我们看不到因重绑定问题导致的对传统金融市场传染性风险的意义上的风险。”标准普尔全球评级公司(S&amp;amp;P Global Ratings)数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密世界与主流金融的联系正变得日益紧密，重绑定正受到机构投资者的关注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的瑞士银行Sygnum表示，其为其客户加密资产实施绑定策略，期望“围绕重绑定形成一个新生态体系”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="这幅插图展示了虚拟的加密货币比特币。图片取自巴黎，法国2024年3月9日。 来源：路透社/Benoit Tessier/插图/文件图片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;这幅插图展示了虚拟的加密货币比特币。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="这是一张代表加密货币以太坊的虚拟图片，放置在个人电脑主板上。图片取自2023年6月16日。 来源：路透社/Dado Ruvic/插图//文件图片/文件图片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;这是代表加密货币以太坊的虚拟图片，放置在个人电脑主板上。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>