<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 23 Nov 2024 08:37:19 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱受到袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克一所最高安全级别监狱遭受其他囚犯袭击后，于周五去世，终年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大臭名昭著的大规模凶手之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省皮库特兰猪场屠杀毒品使用者和妓女并残害其遗体而被定罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被指控杀害了六名妇女，这些妇女的遗体部分在温哥华附近的他荒凉的地产中被发现。政府检察官在他被判终身监禁后，撤回了对另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在魁北克监狱遭受袭击后于5月19日去世的。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这类案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区产生了毁灭性影响，”该服务在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者的下落与温哥华贫困、毒品泛滥的东镇社区自10多年前以来失踪的逾60名女性有关。直到2002年初皮克顿被捕，警方才将其逮捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据称，皮克顿于2016年撰写的书籍在投入销售数小时后被亚马逊下架。当时《温哥华太阳报》报道称，在书里，这名连环杀人犯声称自己无辜并且是警察陷害的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊下架该书并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视画面，此图是其庭审开始前在皮库特兰家中的电视图片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿出现在这幅未标注日期的电视画面中，画面是他皮库特兰家中的照片。路透社/加拿大电视网/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球 pandemic 治理条约将于 2025 年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成关于如何更好地应对疫情的全球协议的谈判将于2025年前完成，如果可能的话可能会提前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;194个成员国已历时两年就一项可能在疫情前后增加合作的协议进行谈判，这是在承认COVID-19期间失败之后进行的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该联合国机构原计划本周达成协议，但由于富裕国家和较贫穷国家在疫苗共享和应急准备等问题上的深刻分歧，谈判已被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，各国仍达成了更新现有法律协议的平行协议，这些协议被称为《国际卫生条例》(IHR)，其中包括了一个新的“疫情紧急状态”类别，适用于最严重和最具全球威胁的健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天的历史性决定彰显了成员国共同保护自己人民以及世界免受公共卫生紧急事件和未来疫情共享风险的愿望，”世卫组织总干事特德ros·阿丹诺姆·格布雷耶苏斯在一份声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“通过这项协议，我们正在采取措施要求各国承担责任，并加强措施，以阻止疫情爆发并威胁到美国和我们的安全，”美国卫生与人类服务部秘书杰克逊·贝塞拉周六在声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全球卫生规则的这些变化旨在加强世界对新病原体的防御，世卫组织数据显示，COVID-19导致超过700万人死亡。&lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="世卫组织总部文件照片：位于日内瓦的世卫组织徽标" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;文件照片：2023年2月2日，瑞士日内瓦，世卫组织（WHO）徽标。路透社/德尼茨·巴拉博佐斯/文件照片/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因执政党选举失利而受到严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在监督非洲国民大会（ANC）政党自种族隔离结束以来最糟糕的选举结果后，将受到严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的选举中，约71%的选区结果显示，ANC的得票率不到42%，比2019年上次选举时的57.5%大幅下降，并且首次未获得多数票，这在过去三十年中是第一次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举结果的打击意味着，以纳尔逊·曼德拉为首的解放运动将不得不与其他较小政党谈判结盟或其他形式的协议以执政。他们可能需要做出政策让步或放弃重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从前工会领袖变成企业家的拉马福萨可能将面临反对党和其内部批评者的呼吁辞职，但非洲国民大会的一位高层官员支持他继续留任，分析人士也认为目前没有明显的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有明确的统一候选人能够接替拉马福萨的职位，”南非开普镇大学的一位政治学教授安东尼·伯勒说，他曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的一项民意调查显示，拉马福萨在此次选举中是主要政要中获得最高好评率者，这使得ANC内部的派系斗争可能使任何反对他的尝试复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，将在周日全体初步结果宣布时，拉马福萨将发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统职务曾因2022年的一项委员会报告而悬而未决，该报告指出他可能在游戏庄园的家具中藏有一笔现金时有过失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认了与之相关的欺诈指控，被称为“农门”（Farmgate），并于同年晚些时候赢得了新的五年任期，成为ANC的领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视作是对ANC的最严峻考验，因为选民对高失业率、犯罪率以及肆虐的停电问题颇为愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年底当选ANC领导人，并承诺要重塑该党的形象并振兴经济，这在前任雅各布·祖马任期九年以来因为欺诈丑闻和经济衰退的问题恶化后得以实现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，拉马福萨成为国家元首后的初期热潮迅速消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济依然停滞不前，而围绕ANC高层官员的重大丑闻仍在持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自其政敌祖马，他支持新的政党Umkhonto we Sizwe，该党出乎意料地表现良好，对ANC的支持造成了重大削弱，特别是在祖马的故乡夸祖鲁纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马在夸祖鲁纳塔尔省给拉马福萨和ANC下了象棋，他很清楚ANC在那里是脆弱的，”政治分析师拉尔夫·马特凯说。“这标志着拉马福萨计划的终结……你不可以失去选举仍然正常运作。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因似乎在关键改革措施上拖延不决而受到批评，以避免加剧其政党内的分歧——这与他作为工会领导人时的果断性形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者称赞他建立共识的能力以及他在推动南非成为所谓的“全球南方”——低收入和发展中国家——代言人的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最具影响力的倡导者之一，呼吁公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了针对以色列的种族灭绝案，使法官们本月裁定以色列必须停止对加沙市拉法（Rafah）的军事打击。以色列对此激烈反对，并继续在拉法的行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC在过去三十年的成功，但批评者认为他对解决南非最大挑战方面几乎没有提出新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前的最后一次ANC竞选集会上，拉马福萨承诺“做得更好”，并获得了成千上万支持者的支持，但在讲话尚未结束时，许多人已经离开。&lt;/p&gt;
 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索城投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索城，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言将继续抗争在被判有罪后</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一排摄像头，传达了一则适合他法律和政治斗争的讯息：他已准备好迎战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团于前一天裁定他因杜撰文件试图掩盖支付给 stripper Stormy Daniels 的封口费而被判34项罪名后，这位共和党总统候选人一口气列举了一系列对手和不满，言语愤怒且冗长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称审理他案件的法官胡安·梅尔尚为“有罪的”和“恶魔”。他形容民主党总统候选人乔·拜登是“历史上最糟糕的总统”。他还抨击指控他的人——参与他封口费案的证人、曾经投票弹劾他的人——以及称非法涌入该国的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普敦促支持者捐助竞选资金，将面临的挑战描述为超越他个人的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们要为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他其他演讲中不乏幽默，这次演讲主要却是阴郁的。他在新闻发布会上仅使用了一小页稿纸。结束时，他未回答任何问题，与儿子埃里克·特朗普一起迅速离开讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在摄像头之外，通过募捐呼吁和社交媒体，前总统盟友也对司法系统和任何表明特朗普有罪的人进行抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要候选人相互描绘对方威胁国家的过程中，拜登竞选团队抓住了特朗普的言论，作为新的证据，证明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普在自己的个人怨恨中胡言乱语并歪曲美国司法制度，让任何观者得出一个显而易见的结论：这个人不适合成为美国的总统。”拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——其中大多数人认为纽约的判决是司法不公——在周四通过竞选活动筹集了3480万美元的资金，这超过了共和党数字筹款平台WinRed上的单日记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管整体筹款落后于拜登，这位竞选团队试图在周五保持筹款势头，向支持者发出了一系列预警募捐信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;信息中内容如：“美国历史上最黑暗的一天！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会投降！”在特朗普新闻发布会之后，另一条信息高声宣告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除共和党官员和组织外，几乎所有共和党官员和组织都站在前总统一边，声称庭审不公，指控本不该提出，陪审团在民主党占多数的曼哈顿有偏见，法官偏袒——当地当局否认这些说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于共和党的谴责不够迅速或激烈时，盟友和竞选助手会发起反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的联合竞选经理克里斯·拉西维塔对一个在社交媒体平台 X 上发文说陪审团判决应受尊重的全国性大学生共和组织发难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“观点就像屁股……每个人都有一个……”拉西维塔在网上留言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还对参选联邦参议员的马里兰州温和共和党前州长拉里·霍根发难，在判决之前警告美国民众“不要因更恶毒的政治党争而火上浇油。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你已经结束了你的竞选。”拉西维塔在X上回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在接受宾夕法尼亚州和佐治亚州战场州的共和党选民采访时，几位人士表示，特朗普的定罪让他们在11月时重新考虑支持他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的背离可能会影响他在与拜登重赛时的情况，鉴于特朗普在多个摇摆州的支持率微弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但接受访谈的大多数共和党人士听起来更像是特朗普本人，称这场审判是场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这全是政治，只是为了伤害他并尽可能长时间让他远离竞选活动，”来自佐治亚州Marietta市62岁的退休警察Scott Clayton说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他做到这一点，就能对任何人做到。绝没有人是安全的。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，位于纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。雷uters/Brendan McDermid&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，位于纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日，美国纽约，特朗普大厦，共和党总统候选人兼前美国总统唐纳德·特朗普在离开因指控他在2016年杜撰商业记录掩盖支付给 stripper Stormy Daniels 的封口费而被刑事审判者的有罪判决的一天后参加新闻发布会。雷uters/Brendan McDermid 文件照&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在提供武器决定中谨慎介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登放松乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，是美国在两年战争中迈出的一小步但具有重要意义的步骤，专家认为这有助于遏制俄罗斯在Kharkiv地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国武器打击俄罗斯领土上的目标存在过高风险，担心这可能引发直接冲突，尤其是与拥有核武器的俄罗斯冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与其他美国对基辅供应高阶武器的禁令相吻合，从先进的美国战斗机到远程ATACM导弹，这些禁令已逐渐废止。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的政策决定于周四生效，旨在针对Kharkiv地区的战斗。美国官员指出，这一决定允许基辅使用美国提供的武器反击俄罗斯部队或对其进行攻击的部队，这些部队正从边境那边对他们构成威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家表示，这一决定给位于前线的乌克兰士兵带来了使用美国提供的高机动火箭炮系统（HIMARS）发射器进行射击的授权，这些发射器装备了制导多管火箭系统（GMLRS）导弹和其他武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰国立战略研究所研究员 Mykola Bielieskov 表示：“这可以稳定前线，并可能创造条件，迫使俄军在Kharkiv地区未牢固据守前撤退。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员 Philip Ingram 表示，拜登的决定将减少基辅在东部顿巴斯地区关键战场的部队调动需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将在防御上处于不利地位，不得不重新考虑他们在Kharkiv地区的进攻战术。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的这一政策决定已有数周之久。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国一位官员透露，在5月13日的安全视频会议上，乌克兰代表提出了在Kharkiv地区使用美国武器的要求，当时副总统国家安全顾问 Jake Sullivan、国防部长 Lloyd Austin 和联合参谋长联席会议主席 General C.Q. Brown 在场。Sullivan 向拜登报告了这一建议，并在5月15日获得同意后，拜登政府决定采纳该建议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统 Volodymyr Zelenskiy 在5月接受路透社采访时呼吁合作伙伴采取这一措施，但当时表示：“迄今为止，还没有正面的反应。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foreign Policy Research Institute 欧亚项目高级研究员 Rob Lee 表示，俄罗斯利用拜登禁止在俄罗斯国内使用打击行动的事实，在Kharkiv地区利用这一安全区域发动攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kharkiv 是乌克兰第二大城市，与边境仅相距19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮部署在边境对面，可以保留防空、电子战、指挥控制等设施。”Lee 表示，这在某种程度上为俄罗斯提供了安全庇护。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，Lee 和其他专家认为，仅凭这一决定不会迅速改变前线状况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这不太可能大幅改变前线的移动情况，但会使得俄罗斯难以继续进行跨境作战行动。”Lee 表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingram 表示，俄罗斯没有足够的部队发动大规模进攻进入Kharkiv。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的战斗能力从东北部方向威胁Kharkiv。”他说道。“要这样做，需要剥夺其东部作战区域的部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰对其发射武器，并于周二再度强调了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻求增加使用美国武器的范围，特别是在俄罗斯去年在战场上的攻势取得优势的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，Zelenskiy 在接受《卫报》采访时呼吁美国批准其对俄罗斯领土纵深目标进行打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Center for Strategic and International Studies 研究员 Mark Cancian 表示，拜登的这一举动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这并不是政策上的重大转变，但这是一个步骤。”Cancian 表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将会争取进一步的步骤：打击更广泛的战场目标——可能是在不直接威胁Kharkiv 的其他地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五于布拉格发表讲话时，拒绝说明拜登政府是否会扩大政策允许对俄罗斯其他地区进行打击。但他并未排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“向前看，我们会继续做我们一直在做的事情，即根据需要进行适应和调整。”Blinken 表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="俄罗斯导弹袭击哈科罗夫周边地区的后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防队员正在位于乌克兰哈科罗夫郊区马拉达尼利夫卡村的儿童和青少年体育骑马学校被俄罗斯导弹袭击损坏的现场工作。路透社/Valentyn Ogirenko/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长　OPEC+考虑延长减产措施</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商继续遵守节制支出的承诺，这将在2024年减缓全球最大的原油生产国的增产步伐，从而缓解OPEC+在周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去十年的大部分时间里，美国得益于页岩革命和新技术及效率的突破，成为非OPEC产油国中推动全球原油供应增长的主要力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，每日增长超过100万桶，达到1293万桶/日，远超出年初政府预计的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC及其盟友组成的OPEC+去年在部分新增产量被美国及其他非OPEC产油国所弥补的情况下，加大了减产力度。OPEC+总减产量为586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正商讨一项复杂的协议，拟允许该组织将部分减产措施延长至2025年，三位熟悉OPEC+讨论人士透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周末举行会议讨论供应政策之际，美国生产增幅继续促进非OPEC+产油国的产量增长，但相较于2023年，这种威胁将有所减弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，今年美国原油供应将增加约27万桶/日，相当于OPEC预计的美国原油和凝析油产量增幅30万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署（IEA）预计美国原油产量将增长64万桶/日。三者是最受关注的预测者，但均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+之外的产油国供应增长约100万桶/日。这意味着OPEC+原油需求量在2024年可能比2023年增加约90万桶/日，OPEC+在5月的月度报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;IEA预计全球需求增长将低至110万桶/日，OPEC原油需求量不会有显著变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年以来，美国总体原油产量变化不大。四月份产量约为1313万桶/日，较十二月的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内人士和分析师表示，尽管油价接近80美元/桶，美国生产商似乎不太可能再次超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持了非常保守和谨慎的态度。”科钻钻探公司的首席运营官保罗·莫斯尔德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当前价格下， rigs 数量已没有更多增长，这一点令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司保持资本支出不变，推迟升级其 rigs，以更好地适应钻井增长放缓。其计划年底运营12个 rigs，并在明年重新部署一些 rigs。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯的数据，美国石油 rig 数量已降至496个，比去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在未来几年内实现每天100万桶的增产，然而目前不存在以如此速度增长的意愿。”标普分析师在一份周四的报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计今年美国原油和凝析油生产将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，公开上市的美国生产商在投资人来自无节制支出导致页岩产业不稳定的回报压力下，限制了增长支出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来突然增加的产量部分得益于私营生产商的贡献，其中一些正处于行业整合浪潮中，通过钻更长的井并将岩石压裂来同时从更多井中生产石油，提高了生产力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“预计尽管最近出现整合浪潮，当前油价将延续并支持整体美国石油生产适度增长，因为不断改进钻井和完井效率将继续推动。”德克萨斯标准石油的总裁蒂莫西·罗伯逊表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场的增长将超过北美市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;SLB第一季度国际营收增长了18%，而北美营收下降了6%，部分由于行业整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来战略重点转向资本纪律，这导致了不同的反应。”瑞士信贷银行分析师乔瓦尼·斯塔努瓦表示，认为OPEC+将延长其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将继续引领2024年石油和液体产量的增长。3月EIA表示，2024年OPEC+的石油液体产量预计下降100万桶/日，而非成员国的供应预计将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+学会了适应美国原油产量的增长。”瑞士信贷银行的斯塔努瓦表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="裂缝的一层控制室的钻井平台在Oasis石油公司在珀姆盆地上拥有的一个矿区上看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;裂缝的一层控制室的钻井平台在Oasis石油公司在珀姆盆地上拥有的一个矿区上看到，位于美国德克萨斯州的温克，2018年8月22日。路透社/Nick Oxford 文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，敦促哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的条件下，发起新的加沙停火，并呼吁哈马斯接受这一提案，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开启日常未来了。”拜登（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;乔·拜登&lt;/a&gt;）表示，由于（即将到来的）选举年的压力，他必须制止加沙（&lt;a href="https://www.reuters.com/world/israel-hamas/"&gt;以色列与哈马斯&lt;/a&gt;）冲突，这一冲突至今已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其他多方正在调解以色列与哈马斯之间的停火谈判，但谈判屡次停滞，双方均指责对方阻碍了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上述提议是在以色列对拉法进行了数周侵入，并且以色列政府在国内和国际上的新压力之下提出的。这些压力与加沙的死亡人数以及人质持续被扣留有关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室表示，美国政府已授权谈判代表向拜登透露的停火计划提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议正值共和党总统候选人唐纳德·特朗普因被判 34 项重罪而被定罪之后的一天。这突显了两位候选人的鲜明差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新提案分为三个阶段，与之前的提案不同，因为停火协议将随着各方进入三个阶段而持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口密集区撤退，人质（包括老人和妇女）将换取数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车运送人道主义援助物资进入加沙，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的条件进行谈判。“停火在谈判继续进行时将继续进行，”总统表示，这是一种新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段包括一项重建加沙的重大计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，已通过卡塔尔向哈马斯传递了这一新提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他呼吁以色列内部反对无休止战争的人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道有些人不会同意这个计划，并会继续要求战争无限期持续。其中一些人甚至在国内执政联盟中。他们已表明，他们想要占领加沙，他们希望继续战斗数年，而俘虏对他们来说并不重要。但是我已经敦促以色列的领导层支持这项协议，尽管会面临各种压力。”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为以色列战时唯一一位访问以色列的美国总统，以及最近派遣美国部队直接保护以色列免受伊朗攻击的那位美国总统，我要求你们退一步思考，如果这个时机被错过，会发生什么事情。我们不能错过这个时机。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位政府高层官员（匿名）表示，以色列能够提出新的提议，是因为最近战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一条通往危机终结的道路。这是一份详细而完整的四页半协议，”这位官员表示，“这次谈判又非常细致，现在摆在我们面前的是整个过程的最终阶段。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将历时42天，这一官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列几家媒体将拜登周五的演讲称为有戏剧性的发言，并认为这是试图直接向以色列民众呼吁之努力。以色列12频道中断了晚间新闻节目，直播拜登的讲话。此前，以色列审查部门已经禁止公布该提议的细节，主播丹尼·古斯马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥斯汀大学历史和公共事务教授杰里米·赛里（&lt;a href="https://www.reuters.com/legal/jurors-begin-second-day-deliberations-trump-hush-money-trial-2024-05-30/"&gt;杰里米·赛里&lt;/a&gt;）认为，与之前的提议相比，这一提议更有可能取得成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成重大破坏，哈马斯发动任何严重袭击或攻击或恐怖行为的能力预计不会太强，但这比之前要低。”赛里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众观念“反对”以色列，赛里认为，这可能促使以色列希望结束这场冲突，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事时，他可以创造出许多激励因素。”赛里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年年初提出的一个提议要求，以释放加沙的病患、老人和伤员作为交换，在六周的停火期间使得更多援助物资能够被送往该地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月早些时候，该提议由于以色列拒绝同意哈马斯要求的永久结束战争，并在强调对拉法的袭击，该提议最终瓦解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，随着拉法持续侵略，它已告知调解人它不会参与更多谈判，但如果以色列结束战争，它则准备好达成包括交换人质和囚犯的“完整协议”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位政府高层官员（匿名）表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将在周五与17个国家的外交官会面，这些国家在其国内有被哈马斯扣押的公民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日以色列对拉法的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡引发了国际愤怒，但尚未触犯美国对以色列军援的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这场战争中，巴勒斯坦人民经历了绝对的磨难。”拜登在周五表示。“我们大家都看到了拉法本周初致命火灾令人震惊的画面，火灾是针对哈马斯的以色列袭击……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列回应10月7日南部以色列的哈马斯袭击进攻加沙以来，已有超过36280人丧生。根据以色列的统计数据，哈马斯袭击导致约1200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损建筑的瓦砾中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;i&gt;加沙北部贝特利阿的受损建筑物的瓦砾中，一名巴勒斯坦人行走，该地区在以色列军事行动期间遭到破坏，2024年6月12日。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密货币“重新 staking”平台兴起，交易员追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转移到一种新型平台，投资者需将代币锁在其中以换取奖励，这种复杂的投资方案令分析师警告说，这可能会给用户和加密市场带来风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓的“重新质押”的流行程度飙升，表明加密市场正陷入风险投资中。随着价格的飙升和交易者寻找收益，比特币这一最大的加密货币接近历史最高水平，而第二大加密货币以太坊的价格今年已上涨超过60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重新质押热潮的核心是西雅图初创公司EigenLayer。该公司在2月份从美国风险投资公司Andreessen Horowitz旗下的加密货币部门获得1亿美元融资后，吸引了188亿美元的加密货币进入其平台——自六个月前这一数字几乎不到4亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司创新的重新质押是在现有的“质押”传统加密货币做法上扩展而来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是一种包含许多计算机在网络中进行验证和确认所有者身份的数据库。为了完成这一过程，持有加密货币的个人，如以太坊持有者，需要允许其资产被锁定，作为验证过程的一部分。持有者在参与质押期间会失去立即访问代币的权限，但会获得收益回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放新的加密货币代码，以代表他们已质押的代币。重新质押使代币持有者可以将这些新生成的代币再次质押给不同区块链基础的项目和应用程序，以期获得更大的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密行业人士对于重新质押的风险程度存在分歧，一些内部人士认为这种做法尚处于起步阶段，现在还无法完全了解其风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但分析师和其他人则担心，如果重新质押的代币代码被用作加密借贷市场的抵押物，就可能会形成基于少量底层资产的无限循环借贷。如果所有投资者同时尝试退出，这种情况可能会使更广泛的加密市场失衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在涉及抵押物的情况下再以抵押物为质押，这并不是理想的做法，它增加了新的风险要素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;投资者的兴趣在于收益：在以太坊区块链上质押的回报通常在3%-5%之间，但分析师认为重新质押可能会带来更高的回报，因为投资者可以从一个平台获得多个收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重新质押是分散金融市场（DeFi）的最新发展。在DeFi中，加密货币持有者投资于实验性的计划，希望通过获得回报而不需出售资产来增加其持有资产的价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户加入该平台期待未来的奖励，或者其它所说的空投奖励。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，EigenLayer正向使用该平台的人发放其自己创建的代币。用户希望这个名为“EIGEN”的代币在未来有价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，重新质押平台的增长是由于用户寻求空投奖励，称这是一种“非常投机性的免费资金”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这是非常有风险的，”美国加密货币交易所Coinbase的首席研究官David Duong表示，该公司提供质押服务但不提供重新质押服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他们现在就做这件事，以期获得某种奖励，但他们不知道会是什么，”Duong表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer是由Sreeram Kannan于去年创立的，他是西雅图大学的前助理教授，并参与了印度首个由学生设计的小型卫星的开发，据他的学术网站显示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer表示自己是一个平台，连接潜在的质押者和需要被质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新出现了包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO在内的重新质押平台。这些平台为客户提供重新质押服务，并生成新的代币代表这些重新质押的资产。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台的目标是让用户选择在哪里质押他们的代币，并帮助新的区块链服务获得增长，而非鼓励更多加密货币支持的借贷行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们与这些玩家中没有任何正式关系……这是一种新兴的现象，”他表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拥有加密货币的Coinbase首席风险官Anoosh Arevshatian表示，重新质押可能带来“隐藏的风险”——如果用于质押的代币被用作加密借贷中的抵押品，那么在市场低迷时期可能会出现被迫抛售和更大的市场波动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年加密市场的抛售被高风险借贷加剧了，随着用作抵押的加密代币在Luna和Terra代币崩盘后迅速贬值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan否认这种风险是由EigenLayer带来的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“风险不在于重新质押，而在于贷款协议。贷款协议是在错误地定价风险，”他指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些专家并不担心重新质押，指出重新质押协议中的现金量相比于全球2.5万亿美元的净加密资产而言是非常小的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管机构长期以来一直关注加密世界的损失溢出到更广泛的金融市场带来的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现阶段，重新质押问题对传统金融市场尚无实质性风险外溢影响，”标普全球评级的数字资产分析主管Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，加密领域与主流金融业的联系正在增加，机构投资者也开始接触重新质押。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Standard Chartered的加密货币部门Zodia Custody已看到机构投资者对质押的显著兴趣，但将重新质押视为一步过于危险的举措，因为它难以建立一个“可追溯的”资产去向和收益分配的记录，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nomura的加密货币部门Laser Digital与Kelp DAO合作重新质押部分基金，Kelp DAO在四月的博客帖子中表示。Laser Digital未回复路透社的评论请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，其为客户持有的加密资产提供质押服务，并期望“围绕重新质押出现一个新的生态系统”。 &lt;/p&gt;

![Illustration of a representation of cryptocurrency Bitcoin](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg)
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;Illustration of representations of cryptocurrency Bitcoin in Paris, France, March 9, 2024. Courtesy of Reuters/Benoit Tessier/Illustration/File Photo.
&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;

![Illustration of a representation of cryptocurrency Ethereum](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg)
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;A representation of cryptocurrency Ethereum on a PC motherboard, taken June 16, 2023. Courtesy of Reuters/Dado Ruvic/Illustration/File Photo.
&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥 Sheinbaum 获得压倒性胜利，将成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱乌达·希恩巴乌姆以压倒性优势赢得墨西哥总统选举，成为该国首位女总统，继承了其导师、上一任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的施政计划。奥夫拉多尔的民调支持率在贫困人口中较高，这助推了希恩巴乌姆的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;希恩巴乌姆&lt;/a&gt;，一位气候科学家和墨西哥前任市长，根据墨西哥选举机构的快速计票结果显示，她以约58.3%至60.7%的选票赢得了总统之位。这将是该国民主历史上的最高得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟在议会两院也有可能获得三分之二以上的多数议席，这将使该联盟能够在没有反对派支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;特西特尔·加尔韦斯&lt;/a&gt; 在初步结果公布后承认失败。根据选举当局提供的数据，她的选票得分为约26.6%至28.6%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我作为墨西哥首位女总统的梦想成真，”希恩巴乌姆在支持者面前高声宣布，“陪我一起欢呼，总统，总统。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆的胜利是墨西哥的一个重要转折点，该国以阳刚文化著称，且拥有世界上第二大的天主教人口。多年来，这批庞大的天主教徒推动着更为传统的价值观和性别角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆成为美国、墨西哥或加拿大首个在普选中获胜的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想过有一天会为女性投票，”希恩巴乌姆的支持者87岁的埃德尔米拉·蒙特伊尔在墨西哥最小的州蒂拉斯科市说，“过去我们甚至没有投票权，或者只能按照丈夫的指示投票。感谢上帝这一切都改变了，我得以见证这一切。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆面临复杂的道路。她不仅要增加民众福利政策的投入，还必须应对巨额预算赤字和较低的经济增长率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果公布后，她告诉支持者，她的政府将采取财政节俭措施，并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺改善安全状况，但具体细节有限。此次选举是有史以来墨西哥最为暴力的一次，此前已有38名候选人在竞选期间遇杀。许多分析人士认为，在奥夫拉多尔的任期内，有组织犯罪集团的影响不断扩大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次投票过程中，普埃布拉州的两个投票站发生了致命事件，导致两人遇刺死亡。据墨西哥官方统计，奥夫拉多尔任期内被谋杀的人数超过了墨西哥现代史上的任何其他政府，尽管谋杀率有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺大幅增加投资以提高警察效率和减少无罪释放，否则希恩巴乌姆将很难显著改善安全状况，”纳撒尼尔·帕里什·弗兰纳里说，他是独立的拉美政治风险分析师。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党还赢得了墨西哥市长选举，这是该国最重要的职位之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为新任总统的挑战之一将是与美国就美国境内的移民流动和打击毒品贩卖进行艰难谈判，尤其是在特朗普可能在11月赢得美国总统选举的情况下。特朗普誓言对来自墨西哥的中国制造的汽车课征100%的关税，并表示将动用特种部队打击贩毒集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新任总统将面临解决电力和水资源短缺以及吸引制造商落户的问题，以顺应区域化采购趋势，即公司将供应链移至市场附近的战略。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆还将需要考虑怎么处理国家石油公司PEMEX的情况，这家石油巨型公司已连续二十年产量下降，深陷债务危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不能只是无休止地往公共资金的无底洞里投入而这个公司却永远都没有盈利的能力，”高盛首席拉美经济学家阿尔伯托·拉莫斯说，“他们不得不重新审视PEMEX的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔将最低工资翻了一番，减少了贫困，维持了坚挺的比索和较低的失业率，这些成就使他赢得了极为高的人气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆承诺扩大福利计划，但墨西哥预计今年将出现较大的赤字，2025年中央银行预计经济增长仅为1.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔试图将此次选举变成对其政治议程的全民公投，希恩巴乌姆则拒绝反对派认为她会成为“奥夫拉多尔 的傀儡”的指控，尽管她承诺将继续执行许多有益于墨西哥最贫困人群的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜利演讲中，希恩巴乌姆感谢奥夫拉多尔“为我们的国家带来了积极变化的独特人物”。政分析师薇拉·里奥斯认为，这一切的背后可能是因为性别的原因而对希恩巴乌姆会产生这种批评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“简直令人难以置信，人们竟然不相信她会做出自己的决定，我认为这很大程度上源于她是女性的事实。”她说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="希恩巴乌姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;统治党MORENA党总统候选人克莱乌达·希恩巴乌姆在赢得选举后向支持者致辞，此照片摄于2024年6月3日墨西哥城。路透社/拉奎尔·康查&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="希恩巴乌姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;统治党MORENA党总统候选人克莱乌达·希恩巴乌姆在赢得选举后向支持者挥手庆祝，此照片摄于2024年6月3日墨西哥城。路透社/拉奎尔·康查&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;竞选人克莱乌达·希恩巴乌姆在墨西哥城内扎科拉奥广场向支持者宣布胜选，此照片摄于2024年6月2日。路透社/马赫·埃利佩&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在接受选举结果宣布前，反对党总统候选人特西特尔·加尔韦斯向支持者讲话，此照片摄于2024年6月2日墨西哥城。路透社/奎茨阿利·尼切-哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选举日，投票站关闭，此照片摄于2024年6月2日谢乌索考兰特斯坎特莱克。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，病毒者在哥维拉切特鲁斯投票站投票，此照片摄于2024年6月2日韦拉克鲁斯。路透社/亚马尔·塞巴尔洛斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，人云ﯖ坦坦。路透社/加布里埃拉·桑巴里亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选举日，人们在墨西哥城投票，此照片摄于2024年6月2日。路透社/亚历山德罗·梅内盖尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，反对党总统候选人特西特尔·加尔韦斯在接受选举结果宣布前在投票站外拍照。路透社/路易斯·科尔特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选举日，投票站内工作人员在高新技术安装的投票站进行准备，此照片摄于2024年6月2日谢胡亚奥查乌哈萨。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，选民在投票站投票，此照片摄于2024年6月2日哥维拉切特鲁斯。路透社/雅科布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，旅行者在梅萨托·朱阿雷兹国际机场投票站进行投票。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，选民在投票站投票，此照片摄于2024年6月2日哥维拉切特鲁斯。路透社/雅科布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，克莱乌达·希恩巴乌姆在墨西哥城。路透社/拉奎尔·康查&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/亚历山德罗·梅内盖尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，圣胡安查马拉。路透社/加布里埃拉·桑巴里亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YPM7PWSKUBIKPLMBWBAI3XYS64.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，选民前往投票站投票，此照片摄于2024年6月2日科马切内。路透社/伊万·阿里亚斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，前总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔和妻子贝亚特里斯·古铁雷斯·穆勒在前往投票站投票时挥手致意。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，支持反对党总统候选人特西特尔·加尔韦斯的选民在投票站外等待投票，此照片摄于2024年6月2日墨西哥城。路透社/路易斯·科尔特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，投票站内工作人员在高新技术安装的投票站进行准备，此照片摄于2024年6月2日谢胡亚奥查哈拉内。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ7Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，选民在墨西哥城投票站外排队，此照片摄于2024年6月2日墨西哥城。路透社/路易斯·科尔特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选前期准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，墨西哥城。路透社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选前期准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，投票站开放前，墨西哥城人行道上的行人。路透社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选前期准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月1日，墨西哥城，在大选前一天，一家店铺因政府宣布禁酒令而悬挂塑料覆盖物并贴出“因干湿法令不卖酒精”标志。路透社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>