<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 06 Dec 2024 13:58:27 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会以290席中的190席出席，在直播电视中展示了投票结果，通过了一项动议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令，2024年12月3日。青瓦台/路透社&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击中去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于本月早些时候在最高安全级别监狱遭到另一犯人袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大最为臭名昭著的连环杀人犯之一，2007年，他因在不列颠哥伦比亚省太平洋沿岸的养猪场杀害毒品依赖者和卖淫女并处置尸体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府检察官在判决后将另外20起谋杀案的指控撤销，当时他被判终身监禁。他被定罪杀害了六名女子，罪名是其位于温哥华附近偏远房产内发现的部分女子遗骸。皮克顿还涉及大约60名失踪女子中的部分案件，这些女子来自温哥华贫民区药物泛滥的东端社区，直到2002年初被抓捕前，她们的失踪事件跨越了十多年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫治服务表示，皮克顿是在5月19日于魁北克监狱受到袭击后去世，随后他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯案件给不列颠哥伦比亚省以及国家其他社区带来了毁灭性的影响，”该服务在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者的案件也涉及60余名在10多年内从温哥华贫民区东端消失的女性，其中包括许多原住民女性。大约33名女性的遗骸或DNA在皮克顿位于伯柯克兰的养猪场内被发现，该地点距离温哥华市中心约25公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道，亚马逊立即下架了皮克顿声称自撰的书籍。在书中，这位连环杀手坚称自己无罪，认为自己是被警方栽赃的，据《温哥华太阳报》当时的报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版社要求下架并为受害家属致歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的文件电视照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的未标明日期的文件电视照片，摄于伯柯克兰的家中。图片由路透社/Global TV/文件照片提供。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现下滑而受挫</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲国民大会（ANC）面临自种族隔离结束以来最糟糕的选举结果后，将被严重削弱。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周四选举中约71%的选区结果显示，ANC的得票率低于42%，比2019年上一次大选时的57.5%大幅下降，这是30年来首次未能获得绝对多数。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此次选举的挫败意味着，作为纳尔逊·曼德拉的解放运动前组织，在失去多数的地位后，ANC将不得不与一个或多个较小政党谈判建立联盟或其他形式的合作协议，以继续执政。这可能需要做出政策让步，或者放弃重要的内阁职位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;前工会领导人转变为企业家的拉马福萨可能会面临反对党和党内批评者的辞职呼吁，但在他所在党派分裂严重的情况下，一位ANC高层官员支持他继续留任，并且分析认为没有明显的继任者。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“没有一个明确的统一候选人能够接替拉马福萨的位置，”南非开普敦大学的政治学教授安东尼·伯勒说。他曾写作有关拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;三月份的一项民意调查显示，拉马福萨在本次大选中是对主要政要中评价最高的，党内派系斗争可能复杂化任何反对他的努力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拉马福萨尚未就本次大选的表现发表评论。他的发言人表示，拉马福萨将在周日全权初步结果公布时发表讲话。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这并非拉马福萨总统任期初次面临危机，在2022年的一份委员会报告中发现，他可能因在狩猎场家具内发现一大笔现金而涉嫌不当行为。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他否认与“农场门”相关的不当行为指控，并且在同年晚些时候赢得了一项为期五年的ANC领导人新任期。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此次投票被视为是对ANC前所未有的严峻考验，因为选民因高失业率、犯罪以及严重影响经济的停电问题而感到愤怒。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拉马福萨于2017年末当选ANC领导人，承诺整顿政党形象，恢复经济发展，当时他的前任雅各布·祖玛因丑闻、腐败和经济下滑而下台。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但他在2018年成为国家元首后，最初的狂喜很快消退。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;六年后，经济依然停滞，围剿ANC高级官员的丑闻仍在不断。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本周投票中的决定性打击来自他的对手祖玛。祖玛支持了新党运动开普吾孔（uMkhonto we Sizwe），该党 exceed 了预期的表现，在扎马家乡夸祖鲁纳塔尔省尤其受到重创。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“祖玛将拉马福萨和ANC困住。他知道他们在夸祖鲁纳塔尔是脆弱的，”政治分析师拉尔夫·马泰嘉说。“这是拉马福萨计划的终结……选举失利后，一切照常的可能性几乎为零。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革问题上犹豫不决而受到批评，这与他在八十年代作为工会领导时展现出的果断形成鲜明对比。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，他的支持者却称赞他通过对话求共识的能力，以及他在推动南非作为所谓“南方世界”的倡导者方面所扮演的角色。简而言之，“南方世界”指的是一个由低收入和中等收入国家构成的群体。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是世界上率先呼吁公平分配疫苗声音之一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了针对以色列的种族灭绝指控，本月，法官裁定要求以色列停止对加沙城市拉法的军事进攻。以色列则坚决否认这些指控，并继续在拉法进行军事行动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC过去三十年里的成就，但批评者认为他未能为解决南非最紧迫的问题提供新的解决方案。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ANC在大选前的最后一次竞选集会上，他向成千上万的支持者承诺，“我们将做得更好”。然而，许多支持者在他讲话未完成时就离开了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月29日，南非约翰内斯堡索韦托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中更深地介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在其境内使用美国武器的限制，这标志着美乌关系在即将满两年的战争中迈进了一步，专家认为这或将抑制俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌军使用美国武器打击俄罗斯领土上的目标存在重大风险。政府担心，这可能导致与核武国家的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与美国此前对基辅的其他武器禁令紧密契合，这些禁令已经相继被打消，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定从本周四开始生效，专门针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，这一决定允许基辅使用美国提供的武器反击从边境袭击或准备袭击乌克兰军队的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家指出，这一决定相当于允许前线的乌克兰军事人员使用远程火箭弹，如美国提供的高机动性多管火箭炮（HIMARS）及其配合使用的射程精确制导火箭弹（GMLRS），以及其他武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能创造条件，迫使俄罗斯军队在扎稳阵脚之前退出哈尔科夫地区，”乌克兰国立战略研究所的研究员米科拉·比列斯科夫说，该研究所位于基辅，是一个官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅从东部顿巴斯地区的重要战线调兵的必要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯军队现在处于被动地位，必须重新考虑他们在哈尔科夫地区的攻击战术，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登早在数周前就已做出这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名美国官员透露，5月13日，基辅通过加密视频会议向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀以及联合参谋长主席Q·布朗将军提出了请求。沙利文于5月15日向拜登汇报了这一建议，拜登同意乌克兰应在俄罗斯本土安全的前提下反击俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌总统泽连斯基曾在5月20日的《纽约时报》采访中呼吁西方盟友采取类似步骤，但当时表示：“目前还没有积极的变化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前美国军事专家罗布·李指出，俄罗斯借拜登政府禁止在俄罗斯领土上空袭为由，在哈尔科夫地区实施袭击，这显然是在利用这一规定的优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅约30公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将重型火炮置于边境一侧，保持防空、电子战、指挥与控制能力，获得一定程度的庇护所，”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然如此，专家认为仅靠这一决定可能难以短期内改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会对前线的移动产生明显的改变。但会增加俄罗斯持续这类跨境行动的难度，”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆指出，俄罗斯军队目前不具备大规模进军哈尔科夫的能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯军队不具备自东北方向全方位威胁哈尔科夫的足够战斗力。要做到这一点，会削弱他们在东部战区的军事部署，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约盟国不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并在周二再次暗示核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰在未来数周和数月内似乎还会寻求扩大使用美国武器打击俄罗斯领土其他地区的可能性，特别是由于俄罗斯在过去一年中在战场上重新夺回了优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位周六接受《卫报》采访的泽连斯基，呼吁美国批准打击俄罗斯境内的深纵深目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前美国国防部官员马克·卡辛在接受华盛顿战略与国际研究中心采访时说，拜登的这一举动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是在政策上出现的显著改变。但这一步是向前迈进了一步，”卡辛说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员会提出下一步需求：打击更广泛的、可能不是直接威胁哈尔科夫而是位于其他地区的目标，”卡辛补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，拜登政府目前没有计划扩大政策范围，允许针对俄罗斯境内其他地区目标的打击。不过，他也没有完全排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“往前看，我们将继续像现在所做的那样，对必要情况进行调整和适应，”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="哈尔科夫地区导弹袭击后场面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年5月30日，在乌克兰哈尔科夫地区附近的小丹尼利卡村，消防员在俄罗斯导弹袭击严重破坏的儿童和青年体育骑马学校工作现场进行作业。图/路透社/瓦伦廷·奥吉伦科/资料图&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在获罪 verdict 后誓言继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对摄像机列阵，并发表了一番既适用于他的法律斗争也适用于政治决战的信息：他已做好战斗准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团前一天裁定特朗普在2016年通过伪造文件以隐瞒支付给艳星斯托米·丹尼尔斯封口费的行为 34 项指控时，被宣判有罪的当天，这个共和党总统候选人毫不掩饰地列出了他的对手和他的不满。他言辞激烈且冗长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称主持审判的法官胡安·梅尔坎为“不正直的”和“魔鬼”。他还称在11月5日选举中与他会面的民主党总统候选人乔·拜登为“我们国家历史上最糟糕的总统”。他猛烈抨击那些对他作证的证人，投票弹劾他的国会议员，以及他所说的非法涌入美国的非法移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者向他的竞选活动捐款，并将面临的挑战视为超越个人的范畴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说道：“这样做是因为我们在为了美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他在其他演讲中经常点缀着幽默，但在此次新闻发布会上，他多为严肃言辞。特朗普仅在发言中参考了一张小页纸。会后，他没有回答任何问题，且迅速在儿子埃里克·特朗普的陪同下离开讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在没有摄像机的场合，通过募捐活动和社交媒体，前总统的盟友也对司法制度及其认为犯有罪行的人大发雷霆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这位国内外都视对方为国家安全威胁的两位主要候选人之间的竞争中，拜登阵营利用特朗普的言论作为进一步证据证明他不具备从政能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚目睹了一位困惑、绝望且战败的唐纳德·特朗普就个人不满胡言乱语，并且歪曲美国司法体制，任何正在观看的人都会得出一个显而易见的结论，他不适合担任美国总统。”拜登竞选团队通讯主任迈克尔·泰勒在声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——他们中的大多数认为纽约的判决有失公正——在周四向他的竞选活动捐赠了3480万美元，创下了WinRed平台上共和党一次募捐活动的单日记录。WinRed是共和党数字募捐平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该项目资金总体上落后于拜登的竞选活动，周五也试图保持这一节奏，向支持者发起了一系列警告性的募捐信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美利坚历史上最黑暗的一天！”一条信息中写到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会投降！”特朗普新闻发布会后另一条信息则大叫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都顺着前总统的论调，声称审判程序存在缺陷，指控本不应被提出，陪审团中来自民主党重灾区纽约市曼哈顿的成员有失公正且法官有偏见——当地官员否认了这一说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当共和党的谴责不力时，特朗普的盟友和竞选助手则直接发起了攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普副竞选经理克里斯·拉希维塔对一个全国性大学生共和团体在社交媒体平台X上发布的认为陪审团判决应该得到尊重的消息表示轻蔑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见就像屁眼，每个人都有一个……”拉希维塔发布道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还在X平台上对前马里兰州州长兼温和派共和党参议员候选人劳瑞·霍根炮轰称：“你的竞选刚刚结束。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在接受来自宾夕法尼亚州和佐治亚州的战场州共和党选民的采访中，几人表示特朗普的定罪令他们开始重新考虑是否在11月继续支持他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此类背离支持者的举动可能在他与拜登的重赛中给他带来伤害，鉴于特朗普在多个关键摇摆州的支持率相对微弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但在接受采访时的大多数共和党人士听起来与特朗普颇为相似，他们将审判称为一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这全是政治行为，只是为了伤害他并尽可能地阻止他在竞选活动中露面。”62岁的梅里塔的退休警官斯科特·克雷顿说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他做这种事情，他们也可以对任何人这么做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约。路透社/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约特朗普大厦，共和党总统候选人及前美国总统唐纳德·特朗普参加新闻发布会，此时纽约陪审团刚刚裁定他因伪造商业记录以隐瞒2016年向艳星斯托米·丹尼尔斯支付封口费的行为被宣判有罪。路透社/Brendan McDermid/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持温和增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油井钻探商坚持限制支出的承诺，这将使全球最大的原油生产国在2024年的增长放缓，这可能减轻OPEC+在周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年中，美国因页岩革命和技术创新及效率的突破，一直是非OPEC国家在全球石油供应增长方面的驱动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超预期增长，日产量超过100万桶，达到1293万桶/日，远高于2023年初政府预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克及其盟友OPEC+去年加深了减产幅度，部分原因在于补偿美国及其他非OPEC国家的产量增长。OPEC+的总体减产规模为586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据知情消息透露，OPEC+正在谈判一项复杂的协议，计划将部分减产措施延续至2025年。OPEC+讨论中的三位人士表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在OPEC+将于周日举行的会议上，随着美国产量的持续增长，非OPEC+国家的产出也将继续增加，但这些增长在2024年将不像2023年那样对市场构成威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，今年美国原油供应将增加约27万桶/日。这一预测与欧佩克自己对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测类似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增长64万桶/日。这三位是最受密切关注的预测者，他们的预测均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2024年，欧佩克预计全球需求增长量将达到220万桶/日，超过非OPEC+国家石油产量增长量约100万桶/日。这将意味着OPEC+的需求量比2023年高出约90万桶/日，欧佩克在5月的月度石油市场报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长仅为110万桶/日，且对OPEC原油需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今美国原油总产量变化不大。4月份的产量约为每天1313万桶，比去年12月的1326万桶略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内人士和分析家表示，即使油价接近每桶80美元，美国生产商似乎不太可能再次超预期增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常保守和纪律严明的态度，”合同钻井公司Scandrill的首席运营官保罗·莫斯沃尔德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“鉴于当前的价格，钻机数量没有更多上升是出乎意料的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司保持资本支出持平，并暂停对钻机的升级以最好地适应钻井增长放缓。它计划年底运营12台钻机，并在明年重新部署部分钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯的数据，美国油气钻机数量已降至496台，比上年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有潜力在几年内保持100万桶/日的增长，但目前并无意愿以这样的速度增长，”S&amp;amp;P分析师在周四的报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P Global Commodity Insights预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来美国上市生产者在资本支出方面的增长受到抑制，因为在投资者的压力下，无节制的支出导致了页岩产业在2010年代的迅猛增长但回报有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来高于预期的产量增加部分归因于私营生产商，其中一些现在正面临行业的整合浪潮。他们通过钻更深的井和对岩石进行压裂，提高了单井产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近的合并潮可能会影响，但预计当前的油价将有助于推动美国石油产量适度增长，得益于钻井和完井效率的持续改进，”德克萨斯标准石油公司总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场的增长将超过北美。其一季度国际收入增长了18%，而北美地区收入下降了6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略重心有所转变，更加注重资本纪律，这导致了不同的反应，”UBS银行分析师乔瓦尼·斯塔诺沃表示，他认为OPEC+可能继续自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计仍将引领今年的石油和液体产量增长。EIA在三月份表示，预计OPEC+今年的石油液体产量将下降100万桶/日，而非成员国家的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已适应美国石油产量的增长，”UBS的斯塔诺沃表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="钻井平台操作间的视图来自Oasis Petroleum拥有的Permian盆地内的租赁地附近Wink" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;钻井平台操作间的视图来自Oasis Petroleum拥有的位于德克萨斯州Wink附近的Permian盆地租赁地，2018年8月22日。路透社/尼克·奥尔福德/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的条件下实施新的加沙停火，并呼吁哈马斯同意这一新提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开启明日新篇章了。”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;表示，他面临在美国大选年的压力，需要停止持续长达八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其他方介于其间安排的以色列与哈马斯停火谈判多次陷入僵局，双方互相指责对方阻碍进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议是在以色列军队在拉法持续入境并面临国内外新压力的情况下提出的，特别涉及加沙死亡事件及人质持续被囚禁的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已授权谈判人员向拜登披露的停火计划中提出一项加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议还发生在前总统唐纳德·特朗普因34项重罪被裁定有罪，这两位候选人的鲜明反差被凸显出来一天之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这项新提议分为三个阶段，与之前的提议不同，停火将贯穿整个三个阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一阶段，为期六周的停火期间，以色列部队将从加沙人口密集区撤出，交换出包括老年人和妇女在内的人质，释放数名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每日有600辆卡车运送人道主义援助进入加沙，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久停火的条款进行谈判。“停火将一直持续，只要谈判还在继续。”总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将涉及加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这项提议已经通过卡塔尔向哈马斯传达。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国总统呼吁以色列支持这一计划，无论是政府内部还是外部持反对意见者都应放弃无限期战争的想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道有以色列人不同意这项计划，并希望战争无限期继续。他们甚至包括政府的一部分，他们已经明确表示，他们希望占领加沙，进行多年战争，并不将释放人质视为优先事项。但是我已经敦促以色列领导层支持这项交易，即使面临压力。”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在我终生致力于以色列的同时，作为唯一一位在战争时期访问以色列的美国总统，作为一个最近派美国部队直接保卫以色列免受伊朗攻击的人，我希望你们暂时后退，考虑如果错过了这个时刻会发生什么。我们不能错过这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员表示，以色列能够提出这项新提议，是基于最近战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一个通向危机结束的道路图。这是一项详尽的四页半协议，已经经过精心谈判。”这位官员说，“现在摆在桌上的内容实际上是整个谈判过程的终点。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据计划，每个阶段将持续42天，这位官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体形容拜登周五的演讲极具戏剧性，并认为这是直接针对以色列民众的一种尝试。主要的12频道中断了晚间新闻节目，直播了拜登的演讲。以色列审查机构此前禁止公开发布该提议细节，主持人丹尼·克什马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议的成功几率高于以往，休斯敦德克萨斯大学的历史与公共事务教授杰里米·苏里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列严重破坏了哈马斯，哈马斯能够对以色列发动任何严重攻击或袭击或恐怖事件的几率虽然仍不可忽视，但明显低于之前。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一方面，全球公众对于以色列的看法正在转变，苏里表示，这可能促使以色列民众希望结束冲突，而拜登的影响也起到推动作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全面支持某事时，他可以创造很多激励措施。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项人质提议要求交换生病、年老和伤残的人质以换取六周停火协议，该协议可延长以允许更多人道主义援助进入加沙区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;之前提出的这项提议因以色列拒绝同意哈马斯在谈判中提出的永久不发动战争的要求而于本月早些时候瓦解，并加强了对拉法市的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，如果以色列停止战争，已经告知调解方其不会参与目前的攻击期间的进一步谈判，但准备达成一个包括人质和囚犯交换的全面协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将与包括17个拥有被哈马斯囚禁公民国家在内的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日对拉法的以色列空袭导致45名巴勒斯坦人死亡，尽管引发国际愤怒，但未达到美国切断对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这场战争中，巴勒斯坦人民经历了纯粹的地狱。”拜登周五表示，“我们看到了本周早些时候在拉法致命空中打击后拍摄的可怕画面，打击瞄准了哈马斯……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自10月7日哈马斯袭击南部以色列以来，以色列打击加沙以来，已有超过36,280人丧生。根据以色列统计，哈马斯袭击造成大约1,200人死亡。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名巴勒斯坦人在拉法受损建筑废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名巴勒斯坦人在拉法受损建筑废墟中行走，该地区在以色列军事进攻中摧毁。这幅照片拍摄于2024年6月12日，加沙北部。路透社/默罕默德·艾萨&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中扮演关键调解角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会 speaker 无备 (Nabih Berri) 重获作为黎巴嫩真主党与美国间关键调解人的角色，美国试图调解黎以之间结束战争的谈判。凭借数十年的经验，Berri 在促成和谈中发挥关键作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一事件再次凸显了这位 86 岁议员在黎巴嫩乃至什叶派穆斯林社区所具有的强大影响力，并被认为自以色列于 2024 年 9 月杀害真主党领导人萨亚德·哈桑·纳斯拉勒后，也是维持黎巴嫩稳定的重要人物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Berri 在周三的电视讲话中向黎巴嫩民众表示，黎巴嫩正结束“历史性的时刻，这是黎巴嫩有史以来最危险的时刻”，并呼吁黎巴嫩民众为了国家的统一而团结一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在黎巴嫩 1975-1990 内战期间，Berri 作为什叶派进步运动的领导人崭露头角。自 1992 年以来，Berri 担任议会议长，这是黎巴嫩政治体系中什叶派所能获得的最高职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;真主党新领导人阿米尔·卡萨姆称赞 Berri 为一名谈判者，并称他为真主党的“大哥”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国特使阿莫斯·霍奇斯坦反复与 Berri 会面，试图促成结束冲突的谈判，而这场冲突与 2024 年同马庄村加哈马斯的冲突并行，并在 9 月显著升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这也暗示着 Berri 在 2006 年结束真主党与以色列之间主要战争时所扮演的角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交官表示，由于黎巴嫩目前无总统，内阁仅具有部分权力，且很难接触真主党（美国政府将其列为恐怖组织），因此他的角色显得尤为重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当你现在来到黎巴嫩，他确实是唯一值得见面的人。他是国家”，一位基于黎巴嫩的外交官如此表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1985 年，Berri 帮助谈判释放了 39 名在黎巴嫩 15 年内战期间被什叶派激进分子劫持并扣留的美国公民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他在内战结束后成为议会议长时，正是纳斯拉勒执掌真主党之际。他们两人共同领导了“什叶派双人组”，这一称号指的是两个占据什叶派政治代表并很大程度上控制国家的政党。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位经常接触 Berri 的外交官表示：“他是真主党的可信赖伙伴，因此非常重要，但这也有明显的限制，无论是出于真主党的立场还是伊朗的立场。” &lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列的炮火击中了什叶派进步运动旗下的区域，包括距首都贝鲁特不远的特赖市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Berri 1938 年出生于塞拉利昂的一个商人移民家庭，后来移居黎巴嫩，并在大学生时期便积极参与政治。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾经被边缘化的什叶派社区中许多人赞扬 Berri，因为他帮助改善了他们在一个偏向基督教徒和逊尼派穆斯林的政治体系中的地位。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为一名职业律师，Berri 在进步运动创始人穆萨·萨达勒失踪后接手了该运动。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;在进步运动的军事业绩中，Berri 起了主导作用，该运动与内战几乎所有的主要派别作战，包括后来成为盟友的真主党。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在内战后，Berri 的什叶派支持者加入了国家机构和安全部队。他似乎与真主党步调一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2006 年，美国大使馆的一封电报在 2010 年曝光后提出了他对真主党的真实看法的问题，但 Berri 否定了这些质疑，宣称纳斯拉勒“就如同我自己。” &lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023 年，Berri 的进步运动战士与真主党一起向以色列发射火箭炮，以示对加沙事件的声援。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为尝试在黎巴嫩和以色列边界之间停止炮火交流，外交特使开始访问贝鲁特并会见 Berri。他们试图说服真主党撤至黎巴嫩黎巴特河以北，距离边界约 30 公里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但 Berri 的一位接近他的消息人士称，“将黎巴特河向南移动到边界比将真主党北移更加容易。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但 Berri 的反对者也将他视为带领黎巴嫩陷入 2019 年的经济危机的教派精英之一。该年，由于多年的政治腐败，黎巴嫩的金融体系崩溃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一些人则认为他拒绝召开议会会议以选举总统，导致此职位更多精彩令人窒息恐怖空悬长达两年多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如真主党政治对手黎巴嫩力量基督教派所言，Berri 作为外交沟通渠道的角色激怒了他们，他们认为任何谈判都必须通过黎巴嫩总统进行。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议会 speaker 无备 (Nabih Berri) 在贝鲁特与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; 黎巴嫩议会 speaker 无备 (Nabih Berri) 在贝鲁特与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼会面（2024年11月15日，贝鲁特，丘尔泰·阿斯达丹/路透社 ）&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一幅展示黎巴嫩议会 speaker 无备 (Nabih Berri) 形象的横幅悬挂于建筑上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; 一幅展示黎巴嫩议会 speaker 无备 (Nabih Berri) 形象的横幅悬挂于建筑上，正值纪念什叶派进步运动创始人穆萨·萨达勒消失 45 周年的集会，穆萨·萨达勒于 1978 年前往利比亚后失踪（2023 年 8 月 31 日，贝鲁特，穆罕默德·阿扎基 / 路透社 ）&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密货币“重质押”平台兴起，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转移到一种新的平台，投资者通过锁定其代币获得奖励，此举引发分析师警告称可能对用户和加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所谓的“重投”盛行是加密货币市场风险偏好的最新迹象，随着价格上涨和交易者寻求收益，加密货币市场的风险偏好正在增加。价值最大的加密货币比特币接近历史最高点，而第二大加密货币以太坊今年迄今已上涨超过六成。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重投热潮的核心是位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司于二月份从Andreessen Horowitz加密基金筹集了1亿美元，其平台已吸引188亿美元的加密货币，而在六个月前这一数字还不到4亿美元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明了重投，以扩大长期存在的加密货币实践——投币。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机对拥有哪些加密货币进行检查和确认。为此，加密货币代币所有者（例如，以太坊）会允许其资产在验证过程中被锁定。持有者在参与投币期间将暂时失去对代币的即时访问权，但会获得收益作为回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些投币平台还为用户提供新创建的加密货币，以代表他们已经投币的加密货币。重投使所有者可以将这些新代币再次锁定在基于区块链的其他应用程序中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加密货币界对于重投的风险存在分歧，一些业内人士认为这项实践尚处于起步阶段，尚无法确定其风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师在内，担心如果代表重投的新的加密货币被用作加密借贷市场的抵押品，这可能陷入一个基于少量基础资产的借贷循环。如果每个人都试图同时退出，可能会使整个加密货币市场陷入不稳定状态。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“当有任何抵押品依赖更多抵押品时，这不是理想情况，会增加新的风险因素，”加密数据提供商会祎（Kaiko）的研究分析师亚当·莫甘·麦卡锡说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于投资者来说，吸引力在于收益：在以太坊区块链上的投币回报通常在3%-5%之间，但分析师表示，由于投资者可以在多个系统同时获得几份收益，重投的回报可能会更高。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重投是去中心化金融（DeFi）领域发展的最新体现，去中心化金融市场中，加密货币持有者投资实验性方案，希望在不抛售资产的情况下获得大量回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付投币奖励，因为支付机制尚未开发。用户是在期待未来奖励或其他的赠品活动，即空投。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用平台的人提供自己的新代币作为奖励。用户希望这种被称为“EIGEN”的代币在未来会变得有价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;商会祎的麦卡锡表示，重新投币平台的增长受到了用户寻求赠品的推动，他称之为“非常投机的行为，这种免费钱的事”。 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这非常危险，”美国加密交易平台Coinbase的研究主管大卫·杜昂（COIN.O）表示。Coinbase提供投币但不提供重投。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“他们现在就是在未雨绸缪，期望会得到某种补偿，但不清楚会是什么，”杜昂说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sreeram Kannan是西雅图大学前助理教授，曾是印度第一颗由学生设计的微卫星团队的成员。EigenLayer描述自己为验证服务的市场平台，连接潜在的投币人与需要锁定代币的应用程序。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新推出的重新投币平台包括EtherFi、Renzo 和Kelp DAO。这些平台将客户代币在EigenLayer中重新投币，并生成代表这些重新投币资产的新代币，这些代币可在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台旨在让用户选择在何处锁定其代币，并帮助新的区块链服务增长，而不仅仅是激励更多的加密抵押借贷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们与这些参与者之间没有任何官方关系……这是一种新兴的现象，”他说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Coinbase的杜昂称，重新投币可能存在“隐藏风险”——如果重新投币的代币被用于加密借贷，可能会在市场下跌时导致强制平仓和更大的波动性，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2022年，加密市场的抛售因高风险借贷被放大，随着火币和Luna等代币作为抵押品的迅速贬值，导致了加密借贷平台Celsius陷入困境。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan表示，EigenLayer避免这些风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“风险不在重新投币而在借贷协议中。借贷协议误估了风险，”他说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些专家不担心重新投币，指出重新投币协议中的现金相对于全球2.5万亿美元的加密货币资产而言非常有限。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;监管机构一直以来都担心加密世界中的损失可能蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“目前，我们不认为重新投币问题的传染风险对传统金融市场构成实质性威胁，”标准普尔全球评级公司的数字资产分析负责人安德鲁·奥尼尔表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管如此，加密世界如今越来越接近主流金融，机构投资者也开始参与重新投币。 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;道富环球投资管理旗下的Zodia Custody看到了显著的机构对投币的兴趣，但认为重新投币太过分步，因为很难追踪资产去向和分派的奖励。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;日兴证券旗下的Laser Digital已与Kelp DAO合作对部分资金进行重新投币，Kelp DAO在其四月的博客帖子中表示。Laser Digital未回复路透社的评论请求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，其为客户提供投币服务，并预计“围绕重新投币的新生态系统将出现”。 &lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration of cryptocurrency Bitcoin, taken in Paris, France, on March 9, 2024. REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration of cryptocurrency Ethereum placed on a PC motherboard, taken on June 16, 2023. REUTERS/Dado Ruvic/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>