<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 16 Dec 2024 09:39:03 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布 Martial Law 的声明</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国议会出席的190名议员中，300名议员中有此比例，在周三通过一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，现场直播电视显示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布戒严令，2024年12月3日。青瓦台/路透社&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿死于监狱袭击</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克一座高安全级别监狱遭受其他囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最著名的连环杀人犯之一，皮克顿于2007年被判定在不列颠哥伦比亚省惠斯勒地区的一个猪场杀害并处理了包括吸毒者和妓女在内的受害者的尸体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他也被判定杀害了六名受害者的部分遗体，这些遗体在靠近温哥华的一个破旧物业上被发现。政府检察官在判处其终身监禁后撤回了另外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大监狱系统在一份声明中表示，皮克顿是在4月19日于魁北克监狱遭受袭击后去世的。袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，此案例对不列颠哥伦比亚及其全国社区造成了毁灭性的影响，”该系统在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者是十几多年来从温哥华贫困、毒品泛滥的达镇东区失踪的超过60名女性中的成员。直到2002年初皮克顿被捕，超过33名女性的遗体或DNA在皮克顿位于波特库克兰的猪场被发现，其中许多是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道，皮克顿所写的书在亚马逊上架后数小时内就被下架。书中，连环杀手声称自己无罪，并被警察陷害，当时《温哥华太阳报》报道了这一点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版商请求亚马逊将其下架并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉姆斯·皮克顿，其法庭案件在新威斯敏斯特开始" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉姆斯·皮克顿（无日期电视照片）在波特库克兰的家中。REUTERS/Global TV/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现下滑而受到严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在非洲国民大会（ANC）自种族隔离结束以来最差的选举结果后，实力将大大受损。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举中约71%的投票站结果显示，ANC的得票率不到42%，这是自2019年上次选举的57.5%以来的首次下降，也首次低于半数，这是自30年前以来的首次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选民的强烈反对意味着，作为纳尔逊·曼德拉的老解放运动，ANC将在接下来必须与其他较小政党联合执政或达成某种形式的协议。这可能要求ANC作出政策让步或放弃内阁重要职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖转型为企业的拉马福萨可能会面临反对党及党内的严厉批评，要求他辞职，但ANC的一名高层官员支持他继续留任，分析家表示，目前没有明显的人选可以接替他的职务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明确的候选人可以接替拉马福萨。”南非开普敦大学的政治学教授安东尼·博勒斯表示，他撰写过一关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月份的一项民意调查显示，拉马福萨是本次选举中政治家中的最得支持者之一，如果在ANC内部发生派系斗争，将很难形成任何反对他的联盟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他会于周日公布详尽的初步选举结果时发表声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2022年，由一个委员会报告指出，拉马福萨可能因将少量现金塞进家具而在游戏场中产生不当行为，而面临辞职压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认了这一丑闻，并冠名为“Farmgate”事件，在该年晚些时候当选ANC的新一任领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举被外界视为ANC迄今为止最严峻的考验，因为选民因高失业率、犯罪和持续的电力短缺等问题而表示强烈不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年底，拉马福萨当选ANC领导人，承诺重塑该党的形象并振兴经济，这之前是其前任雅各布·祖玛在九年的任期里因丑闻、腐败和经济衰退而面临内忧外患。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但当他于2018年成为国家元首时，最初的兴奋迅速消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济仍处于停滞状态，围绕ANC高层官员的丑闻仍在继续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的致命一击来自他的劲敌祖玛，他支持的新政党uMkhonto we Sizwe超出了预期，大大削弱了ANC的支持基础，尤其是在祖玛的故乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“杰克逊·祖玛击败了拉马福萨和ANC。他清楚了解放运动在夸祖鲁-纳塔尔省的脆弱性。”政治分析家拉尔夫·马泰基说。“这标志着拉马福萨项目的终结……选举失利后仍期望一切如常是不现实的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因推迟对关键改革的实施，避免加剧党内的裂痕，而受到批评，这与他作为工会领袖在20世纪80年代所表现出的果断大相径庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者称赞他的协同建设能力，并赞扬他在推动南非成为“全球南方”（低收入和中等收入国家的代名词）领军人方面的作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情暴发期间，拉马福萨是国际上最突出的呼吁公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非将向国际法院起诉以色列，声称以色列在加沙城拉法发动的军事袭击是对种族灭绝的指控。尽管法院裁决以色列必须停止针对拉法的军事行动，但以色列仍然坚称这些指控是毫无根据的，并继续其在拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;竞选期间，拉马福萨试图强调过去三十年ANC取得的成就，但批评者认为，他提出的针对南非最大挑战的新解决方案甚少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一次集会上，拉马福萨承诺“做得更好”，面对成千上万的支持者聚集在索韦托足球场前，许多人在他演讲尚未结束时就离开了。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
      &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
      &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/乌帕·诺基西&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登进一步卷入乌克兰冲突的武器决定</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登放宽对乌克兰在俄境内使用美国武器限制的决定，标志着美国进一步卷入这场已持续两年的战争，这被认为有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直担心允许乌克兰使用美国武器打击俄境内目标会引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突，因此拒绝让乌克兰这么做。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一禁令与美国对基辅供应高级武器的其他禁令一起崩溃，从先进的美国战斗机到远程多管火箭炮导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国官员表示，这一最新政策从本周四开始生效，仅针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，这一政策允许基辅使用美制武器反击从边境向其进攻或准备进攻的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析人士认为，这为前线乌克兰部队提供了使用美国提供的重型武器，如HIMARS发射器搭配GMLRS导弹反击俄罗斯部队的许可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄方未巩固势力之前，将他们从哈尔科夫地区逼退。”乌克兰国家安全研究院研究员Mykola Bielieskov表示，该研究院为基辅的一个官方智囊团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官Philip Ingram认为，拜登的决定将减少基辅从东顿巴斯关键战场抽调兵力的必要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯人现在将被迫采取不同的战术以继续在哈尔科夫南部的进攻。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决定早在几周前便已酝酿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿意透露姓名的美国官员表示，乌克兰在5月13日与白宫国家安全顾问Jake Sullivan、国防部长Lloyd Austin以及联合参谋长主席General C.Q. Brown进行了安全视频会议时提出了这一请求。Sullivan、Austin和Brown开发了放宽限制的建议，并于5月15日向拜登提出。拜登同意乌克兰可以从俄罗斯安全境内反击俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泽连斯基公开呼吁合作伙伴采取上述步骤，但当时表示：“目前尚未出现积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前欧亚项目高级研究员Rob Lee认为，俄罗斯一直利用拜登禁止打击俄境内的禁令，将攻击点设置在哈尔科夫附近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将火炮等重火力部署在边境对面，同时还能保持防空和电子战能力，指挥控制等优势。”Lee表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lee和其他专家认为，这一决定本身不会迅速改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这不会大幅改变前线的移动情况。但这将使俄罗斯更难以继续进行跨境作战。”Lee表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingram表示，俄罗斯人目前没有足够的兵力深入哈尔科夫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯人没有足够的作战实力，无法从东北方向对哈尔科夫产生威胁。为了做到这一点，他们必须在东部战场抽调兵力。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并在周二再次警告核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌方似乎准备在未来几周和几个月内寻求扩大其使用美国武器打击俄罗斯其他地区的可能性，尤其是经过过去一年俄罗斯在战场上抢占主动权之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，库尔茨在与《卫报》的采访中说道，他呼吁美国批准对俄罗斯境内深处目标发动打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前五角大楼官员Mark Cancian现为华盛顿战略与国际问题研究中心学者认为，这只是一个初步步骤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策的重大转变。但这是成功迈出的一步。”Cancian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将要求下一步扩展打击目标范围——或许打击不在直接威胁哈尔科夫，但在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五的新闻发布会上表示，拜登政府目前没有扩大政策以允许对俄罗斯其他地区进行打击的计划，但也没有排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“从长远来看，我们将继续做一直在做的事情，即根据需要进行适当的调整。”布林肯表示。&lt;/p&gt;

![火灾后的Kids and Youth Sport Riding School](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg)
&lt;figcaption&gt;这是2024年5月30日，在乌克兰哈尔科夫附近的小丹尼利夫卡村，乌梅斯预备役消防队员们正在修复在俄罗斯导弹袭击中受损严重的儿童及青年体育骑马学校。REUTERS/Valentyn Ogirenko/文件照。&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，而OPEC+考虑延长减产规模</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油井钻探公司坚持控制支出以限制产量提升的承诺，这将使全球最大原油生产国在美国2024年产量增长放缓的情况下，缓解OPEC+方面进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年中，由于页岩革命和技术创新的突破，美国成为非OPEC成员国中推动全球原油供应增长的主要力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增长了超过100万桶/日，达到1293万桶/日，远超政府在2023年初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织（OPEC）及其盟国OPEC+去年加深了减产措施，部分原因是补偿美国及其他非OPEC成员国增加的产量。总减产量为586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在制定一项复杂的协议，允许该组织将其减产措施延续至2025年，三位熟悉OPEC+讨论的消息人士于上周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当OPEC+本周日会议讨论供油政策时，美国产量的增加将持续推动非OPEC+成员国产量的增长，但相比于2023年，这方面的威胁会小一些。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，美国今年原油供应将增加约27万桶/日。这与欧佩克自己预测的美国原油和凝析油产量将增加30万桶/日相符。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增幅将为64万桶/日。这三位是最受关注的预测者，他们的预测均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求将增长220万桶/日，远高于非OPEC+生产国的产量增长，约为100万桶/日。这表明OPEC+的原油需求量应比2023年高出约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长仅为110万桶/日，而OPEC的原油需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，总体美国原油产量基本没有变化。四月份产量约为1313万桶/日，比去年12月的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于油价徘徊在每桶80美元左右，业内人士和分析师表示，美国生产商不太可能像2023年那样超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户仍然保持非常保守和严谨的态度，”与Scandrill签订合同的运营主管Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人心中惊讶的是，钻机数量没有大幅上升，尽管目前油价稳定。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其公司保持资本支出持平，并推迟升级其钻机，以更好地适应较低的钻井增长。该公司计划年底运营12台钻机，并在明年重新部署几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯数据，美国的油井钻机数量已降至496台，同比下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P分析师指出，“美国有多年增产100万桶/日的能力，但目前没有意愿以如此高的速度增长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市的美国生产商在投资者的压力下限制了增长的支出，因为页岩部门在2010年代因无节制的支出而实现了迅猛增长，但回报有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超过预期的产量增长部分归因于私人生产商，其中一些正在参与此次影响行业的整合浪潮。他们通过钻更长的井和压裂岩石的方式增加了生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近有一波整合浪潮，我预计尽管如此，我们会看到当前的油价继续支撑美国原油总体产量的温和增长，因为不断改进钻井和完井效率将继续造福行业，”德州标准石油总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），预测今年其国际市场的增长将超过北美市场。其一季度国际收入增长18%，相比之下，北美收入下降了6%，部分原因也是因为整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略方向已经发生变化，重点转向资本纪律，从而产生了不同的反应，”UBS银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将延续其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，根据美国能源信息署（EIA）的数据，今年美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将引领原油和液体生产增长。EIA表示，OPEC+的石油液体产量预计今年将下降100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已学会适应美国原油产量的增长，”UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台的操作楼层从位于得克萨斯州温克附近的奥古斯塔石油公司的租赁物控制室内可见" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;钻井平台的操作楼层从位于得克萨斯州温克附近奥古斯塔石油公司的租赁物控制室内可见。2018年8月22日。路透社/Nick Oxford/文件照&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争尽管被判有罪</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周六在特朗普大厦面对一排摄像机时发表讲话，传达了一个符合他在法律和政治斗争中的信息：他已准备好战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因伪造文件以隐瞒支付给一名成人电影女演员的封口费而涉34项罪名成立的刑事审判后一天，该名共和党总统候选人列出了对手和不满事项，情绪激动地、颠三倒四地发表了一系列言论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称其案件审判法官胡安·梅尔班为“歪曲事实的人”和“恶魔”。他形容民主党总统候选人乔·拜登为“美国历史上最糟糕的总统”。他还抨击了对其作证的证人、曾投票弹劾他的众议员们，以及他所谓的非法入境的移民，这与他在竞选集会上的言论相呼应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普敦促支持者为其竞选捐款，将其面临的挑战描绘得比个人挑战更为重大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“请这样做，”他说，“因为我们是在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管在他之前的演讲中常常夹杂着幽默，但此次演讲基本充满了阴郁的语气。他在新闻发布会上只使用了一张小纸条，最后没有回答记者提问，很快在儿子厄里克·特朗普的陪同下退回了讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在摄像机之外，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友也对他宣判表示愤怒，并抨击司法系统及其指证者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一场两位主要候选人相互描绘对方是对国家威胁的竞选中，拜登阵营抓住了特朗普的言论作为新的证据，表明他无法胜任总统之职。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了一位混乱、绝望且失败的唐纳德·特朗普对自己的个人不满喋喋不休，并错误描述美国司法系统，这让所有观看的人都得出同一个结论：这个人不能成为美国的总统，”拜登宣传主管迈克尔·泰勒在声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——绝大多数视纽约的判决为不公正的——在周四为他的竞选活动带来了3480万美元的捐款，这是特朗普团队通过共和党内进行的数字筹款平台WinRed创下的单日记录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鉴于在总筹款方面落后于拜登的竞选团队在周五试图维持这一节奏，向支持者发送了一系列带有暗示的筹款短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的那一天！”一条信息这样写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我决不投降！”另一条信息在特朗普的新闻发布会上宣告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都连线上阵为前总统辩护，称该审判有缺陷，指控本不该提出，曼哈顿（以民主党为主的地区）的陪审团人数有偏见且法官带有偏见——尽管当地当局否认这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在共和党官员的谴责不够迅速或有力时，特朗普的盟友和竞选助手跳出来进行攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普副总统竞选经理克里斯·拉奇维塔对一个在社交媒体平台X上发布声明支持陪审团判决应被尊重的全国共和大学生组织表示轻蔑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“看法就像屎一样，每个人都有一个，”拉奇维塔发布了一条帖子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还批评了过去颁布通告警告美国人不要因党派分裂加剧的温和派前马里兰州共和党州长拉里·霍根在社交媒体平台X上的表现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你刚刚结束了你的竞选活动，”拉奇维塔在其X平台上回应道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州等摇摆州对共和党选民的采访中，多位受访者表示，特朗普的定罪正在让他们重新考虑是否在11月支持他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些离心的共和党人可能会在特朗普与拜登的复选中受到不利影响，鉴于特朗普在他的部分摇摆州的领先地位非常微薄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数受访的共和党人选民听起来和特朗普本人一样，称该审判为虚构的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这只是为了政治需要，只是为了尽可能阻止他参与竞选活动，”62岁的退休警察斯科特·克雷顿在佐治亚州迈丽塔对本报记者说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他们可以对他这么做，也可以对任何人这么做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日，美国纽约。路透社/布兰登·麦德默德&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="共和党总统候选人和前美国总统唐纳德·特朗普参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日，美国纽约。路透社/布兰登·麦德默德/资料图&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的贝里在停火协议中重拾关键调解角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会議長纳比赫·伯里重拾他在美希赫尔真主党之间作为关键沟通桥梁的角色，美国在此期间试图调解与以色列的战争，凭借数十年的经验，促成达成了停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一事件凸显出86岁的伯里对黎巴嫩，特别是其什叶派穆斯林社区的巨大影响力，并自以色列在9月杀死了真主党领导人哈桑·纳斯拉拉后被视为稳定因素。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的电视讲话中，伯里表示黎巴嫩“正在关闭历史上最危险的一刻”，呼吁黎巴嫩国民团结以维护国家利益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在1975年至1990年的黎巴嫩内战期间作为什叶派阿拉姆运动的领导人崭露头角。自1992年起，他一直担任议会议长，这是黎巴嫩宗教秩序中什叶派的最高职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党的新领导人纳伊姆·卡塞姆支持作为谈判者的伯里，称其为真主党的“大哥”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国特使阿莫斯·霍夫奇斯坦多次访问贝鲁特，与伯里会面试图缓解与以色列的敌对状态，该敌对状态与加沙战争并行，并在九月份升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这反映了伯里在帮助结束2006年黎巴嫩内战期间真主党和以色列之间的最后一次重大战争中所扮演的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，鉴于黎巴嫩目前总统空缺，内阁仅拥有部分权力，无法轻易接触真主党（美国认定为恐怖组织），伯里发挥的作用愈加重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如今，当你来到黎巴嫩，他确实是唯一值得会面的人，他是国家。”一位常驻贝鲁特的外交官说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，伯里在全球范围内因帮助谈判释放被什叶派恐怖分子劫持的39名美国人在贝鲁特的人质而声名鹊起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后伯里当选议长，正逢纳斯拉拉成为真主党领导人的时期。两人共同领导了什叶派政治代表和大多数国家机构中的“什叶派二人组”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位频繁访问伯里的外交官说道：“他是真主党的信任伙伴，这使他非常重要，但也有明显的限制，无论是由于真主党还是伊朗的立场。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的炮火袭击了伯里阿拉姆运动势力范围内的地区，包括提尔市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1938年出生于塞拉利昂，来自提宾恩移民商贾家庭的伯里，在内战期间就活跃于政治舞台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾经边缘化的什叶派社区中有许多人赞扬伯里，帮助他们在这个向基督教徒和逊尼派穆斯林倾斜的教派体制中提高了地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为律师毕业的伯里，在阿拉姆运动创始人穆萨·萨德失踪后，接替了他的领导职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里领导阿拉姆运动在军事上崛起，反对内战期间的几乎所有主要党派，包括后来成为盟友的真主党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者参加了国家机构和安全部门，似乎与真主党在政治上相向而行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年美国大使馆电报发布显示，他在2010年时对真主党的真正看法令人质疑，但他驳斥了这一点，宣称纳斯拉拉“如同我自己”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，伯里的阿拉姆战斗队员加入真主党向以色列发射火箭以示对加沙的声援，当时以方以哈马斯10月7日对以色列南部的袭击为由发起攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各国特使开始访问贝鲁特并会见伯里，试图制止黎以边境的火力交换，试图说服真主党在黎巴嫩利塔尼河以北撤退，这条河流距离边境约30公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里告诉一位外国官员，“将利塔尼河向南移动到边界将比将真主党向北移动到利塔尼河更容易”，一位接近伯里的消息人士告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但伯里的反对者也批评他作为教派精英的一部分，这一精英阶层自2019年金融危机爆发以来将黎巴嫩引向经济崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他人指责他拒绝召集议会会期以选举总统，使基督教要职在政府中空缺了近两年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的角色激怒了真主党的政治对手，如基督教的黎波里力量，他们认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统来进行。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="黎巴嫩议长纳比赫·伯里与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;黎巴嫩议长纳比赫·伯里（中）与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼（没有出现在图片中）在贝鲁特的会面，2024年11月15日。图片来源：路透社/塔伊勒·阿尔-苏达尼/档案照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="贝鲁特悬挂的赫尔真主党议会议长纳比赫·伯里的图像展板" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;贝鲁特悬挂赫尔真主党议会议长纳比赫·伯里的图像展板，在纪念阿拉姆运动创始人穆萨·萨德尔（1978年前往利比亚旅行后失踪）逝世45周年集会期间拍摄，2023年8月31日。图片来源：路透社/莫罕默德·阿扎基尔/档案照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;Joe Biden&lt;/a&gt;）于周五表示，以色列已提议在释放人质为条件的新加沙停火协议，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这场战争已经到了结束的时候了，让明天的和平开始吧。”拜登（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;Joe Biden&lt;/a&gt;）在选举年的压力下，呼吁美国政府通过加沙停火来终止持续八个月的冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他方进行的调解努力，旨在协调以色列与哈马斯激进派组织之间的停火协议，无数次陷入僵局，双方均指责对方阻碍了停火进程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议源于几周来以色列对瑞法的军事侵犯，并因以色列政府在国内及国际上承受的新压力，包括因加沙死亡人数和人质持续被俘而产生的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列已授权代表就迦沙停火协议进行谈判，这源于拜登公开了新停火计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，民主党总统拜登的共和党竞争对手唐纳德·特朗普（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/donald-trump/"&gt;Donald Trump&lt;/a&gt;）日前被裁定犯有34项重罪，这一结果突显了两位候选人的不同之处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新计划分为三个阶段，与之前的提议不同，因为停火将持续至所有三个阶段的结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一个阶段为为期六周的停火，以色列部队将撤出加沙人口密集地区，包括交换数百名巴勒斯坦囚犯在内的人质，包括老人和女性。巴勒斯坦平民将回到加沙，包括北部地区，每天将有600辆卡车向加沙运送人道主义援助，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二个阶段，哈马斯和以色列将就永久停火达成协议。“停火将在谈判继续的情况下继续存在，”总统补充说，这一点新颖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三个阶段将包括加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道有部分以色列人不同意这个计划，他们将呼吁战争无限期地继续下去。有些人甚至在政府联盟中，他们已经明确表示想要占领加沙，继续战斗多年，而人质对他们来说并不重要。”拜登说，“我敦促以色列的领导层尽管存在压力，仍支持这一协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为在战争期间唯一访问以色列的美国总统，以及一位长期以来致力于以色列的总统，还有在伊朗袭击中派遣美军直接捍卫以色列的人，我希望你们能够退一步，想一想，如果我们错过这一刻会发生什么。我们不能错过这一刻。”拜登说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员告诉媒体，以色列能够提出新提议是因为最近的战场进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在我们有一个明确的道路可以结束这场危机。根据详尽谈判，达成了一项详细四页多的协议。”该官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在该计划下，每个阶段将历时42天，该官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几位以色列媒体 outlets 描述了拜登周五的演讲为戏剧性的，并将其视为试图直接与以色列民众沟通的尝试。领航第12频道中断了晚间新闻节目，直播了拜登的演讲。以色列审查机构此前已禁止发布该提议的详细内容，主持人为丹尼·库什马罗（Danny Kushmaro）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议比以往任何一个提议的成功几率都要高，奥斯汀大学历史与公共事务教授杰里米·苏里（Jeremi Suri）表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经对哈马斯造成了严重破坏，哈马斯能够对以色列发动任何实质打击或攻击或恐怖活动的几率并不是不显著的，但相比于以前是更低的。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外，全球公众态度开始“转而反对”以色列，苏里说，这可能促使以色列民众希望结束冲突，美国前总统拜登（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/barack-obama/"&gt;Barack Obama&lt;/a&gt;）的施压作用也有影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全心全意支持某事时，他可以创造许多激励因素。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年年初提出的一名人质提议要求在为期六周的停火期结束后，释放加沙的病患、老人和伤者作为交换，该人员质提议已被拒绝，在本月早些时候以色列拒绝了哈马斯要求的与战争永久结束相关的谈判，并加大对加沙南部省份拉法市的攻击后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯（&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-ready-reach-complete-agreement-including-hostagesprisoners-exchange-deal-2024-05-30/"&gt;Hamas&lt;/a&gt;）于周四表示，它已告诉调解人，如果以色列停止战争，它不会参与正在进行中的进一步谈判，但已准备好达成一份全面的协议，包括交换人质和囚犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文（Jake Sullivan）将于周五与17个拥有被哈马斯绑架公民的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月13日，以色列对拉法的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发国际哗然，但并未越过美国设定的红线，即封锁对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在此次战争中，巴勒斯坦人民经受了极深的苦难，”拜登在周五说道，“我们看到了本周早些时候拉法发生的致命火灾恐怖现场，以色列对哈马斯发动的打击……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自今年10月7日哈马斯袭击以色列南部以来，加沙地区已有超过36,280人丧生。根据以色列的统计，哈马斯袭击造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重质押”平台蓬勃发展，交易者追逐更大回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已经转移到新的平台，投资者可以在此平台上将其代币锁定以换取奖励，这种复杂的方案引起了分析师的警示，称其对用户和加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重锁”业务日益受欢迎，是加密货币市场冒险行为的最新迹象，价格飙升之际，交易者们也在寻找收益。比特币，作为最大的加密货币，接近历史最高水平；以太币，第二大加密货币，今年已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“重锁”热潮的核心是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。自今年2月从美国风险资本公司a16z Capital Partners的加密部门筹集了1亿美元以来，该公司吸引了价值188亿美元的加密货币到其平台上，相较于六个月前的不到4亿美元大幅提升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan向路透社解释，他们发明了“重锁”是为了扩展一种长期存在的加密货币实践——“验证”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，通过网络中的许多计算机来验证和确认谁拥有哪种加密货币。为了实现这一点，加密货币持有者，例如以太币的所有者，会允许他们的资产被锁定作为验证过程的一部分。作为回报，持有者虽然在参与验证期间暂时无法访问其代币，但可以获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些“验证”平台还向用户发放代表已质押代币的新加密货币。通过“重锁”，代币的所有者可以将这些新代币再质押到不同的区块链为基础的程序和应用程序中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密世界对“重锁”有多大的风险存在分歧，有些业内人士表示目前这项实践尚处于初期，尚不清楚是否安全。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，担心如果代表重锁加密货币的新代币被用作加密货币借贷市场中的抵押品，可能会出现以少量底层资产为基础不断循环借贷的模式，如果所有人都同时退出，这可能会使整个加密货币市场失衡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当抵押品用于抵押其他抵押品时，这并不是理想的情况，这样增加了新的风险元素。”Kaiko的分析师Adam Morgan McCarthy说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者来说，“重锁”的吸引力在于收益：以太坊区块链上的“验证”回报通常在3%-5%之间，但分析师表示，通过“重锁”可能获得更高的回报，因为投资者可以同时赚取多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“重锁”是去中心化金融（DeFi）的最新发展之一，在这种金融模式中，加密货币持有者投资于实验性的计划，以期在不出售代币的情况下产生高额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台目前尚未向用户直接支付验证奖励，因为支付机制尚未开发。用户通过这种未来奖励或被称为“空投”的赠品加入平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向平台用户发放其自己新创建的代币EIGEN，用户期待这种代币将来会具有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Kaiko的Morgan McCarthy表示，‘重锁’平台的增长受到用户寻求‘空投’的驱动，这种‘免费的钱’实际上是‘非常投机的行为’。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;‘这很危险。’美国加密交易所Coinbase的研究主管David Duong（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/COIN.O" target="_blank"&gt;COIN.O&lt;/a&gt;）说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;‘他们现在预先做了这件事，对未来奖励或其他赠品抱有期望，但并不知道具体会得到什么。’Duong说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由前西雅图大学助理教授Sreeram Kannan在今年创立，他曾参与启动了印度第一颗由学生设计的微卫星。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer声称自己是验证服务的市场平台，为潜在的“验证者”连接需要“验证”代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有新的“重锁”平台出现，例如EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户代币进行“重锁”，发放代表这些“重锁”资产的新代币。这些代币可以在其他地方使用，例如作为贷款的抵押物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谈及平台的目标，Kannan表示其目的在于让用户提供选择将代币质押在何处的机会，并帮助新的区块链服务发展，而非鼓励更多由加密货币支持的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家之间没有正式的关系……这只是一个新兴的现象。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一份报告中，Coinbase的Duong表示“重锁”可能会带来“隐藏的风险”——如果“重锁”代币被用于加密货币借贷，可能会导致强制平仓和市场下跌期间更大的波动性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年，加密货币市场的抛售因高风险借贷而加剧，随着Terra和Luna代币崩盘后，用作抵押品的加密货币迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan认为EigenLayer与这些风险无关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险并不在于‘重锁’，而在于借贷协议。这些协议错误地定价了风险。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家不担心“重锁”，他们指出，落实“重锁”协议的资金相对于全球2.5万亿美元净资产的加密行业来说微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来担心，加密货币世界中的损失可能会蔓延至更广泛的金融市场。（原文中“us regulators和crypto-related liquidity risks”已做翻译和润色）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“根据目前的情况，我们看不到任何实质性风险会从‘重锁’问题蔓延到传统金融市场。”标准普尔全球评级数字资产分析主管Andrew O’Neill说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密世界正越来越与主流金融相连，机构投资者也开始关注“重锁”。瑞士侧重于加密货币的银行Sygnum表示，他们为客户加密资产进行“验证”，并预计“‘重锁’周围的生态系统将出现”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;“比特币”的象征性图像，由路透社在巴黎拍摄（2024年3月9日）摄，文件照/插图。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;“以太坊”的象征性图像放置在PC主板上，插图由路透社在2023年6月16日摄，文件照/插图。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>