<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 30 Jul 2024 20:47:05 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;拜登总统强调了美国的立场，并明确呼吁哈马斯方对以色列提出的新解除武装停战提议予以响应。他表示这是结束冲突的最好途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在是结束这场战争，为新的一天做准备的时候了，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"拜登接受着选举年的压力，这要求他必须采取措施制止现在进行到第八个月的加沙冲突。最近，埃及、卡达和其他国家正在斡旋以色列和掌管加沙发起战争的哈马斯组织之间结束冲突的谈判，却因为双方都指责对方阻碍了谈判进程而陷入了停滞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这份新发生的提议来源于以色列对拉法的入侵事件，以及以色列总理贝纳尔·内坦亚胡政府承受的尚未结束解救被俘人员的压力。内坦亚胡办公室示意称，以色列已经授权谈判代表在拜登公布停战提案后提供加沙地带的杜歇的交易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对美国国民赖温.特朗普被判定有34项重罪的最新局势，充分呈现了两位候选人在政治立场上的强烈对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登概述了目前该协议由三部分组成的计划。相比之前发提出的协议，这份提案能否执行取决于谈判等待期的持续。第一阶段旨在实现为期六周的短暂停战，期间以色列军队会撤退至加沙发动地带，同时将被俘人员，尤其是老年人和女性人员与以二百五十名巴勒斯坦囚犯交换。同时，巴勒斯坦平民将返回加沙发动区域，甚至直达北部地区，每天将会有六百辆卡车将人道主义援助物资送入加沙发动地带。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列将开始谈判永久性敌对状态的停止条件，其中，休战状态会持续至谈判仍在推进的过程。最后阶段则将涉及对加沙发动大规模的重建规划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该提案是由卡达转达到哈马斯方的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登也针对那些支持无期限战争的人应用了一番规劝。他强调，谈及可能对一些处于内坦亚胡政府联盟中有决定权的人，他们的观点是希望永久占领加沙发动并且持保留捍卫战争中心的目的。然而，我们应该站在以国家的最佳利益之上，终止这场毁灭性的战斗，避免持续的人道主义灾难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该计划得到了高级美国官员的肯定，此计划让外界看到了加沙发动危机结束的可能。目前此提议已被清晰地分为四个部分，每一部分将持续四十二天。通过不惜一切代价获得了到牵制哈马斯的能力，喜笔记看全世界已经转变了对以色列的摘除立场，这无疑可能是结束战争解决方案的关键驱动力之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以方终于通过给予较为积极的回应解决了与哈马斯之间的纠纷问题。然而，短期内他们可能会继续聚焦城市的军事行动。在这个关键时刻，如无数被捕受难的平民和病愈者共同思考未来，决定了整个地区的国际关系格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登总统表示此前于今年提出的以释放伤病、老人和伤员为条件的停战提议已经在本月内失去了效力。以色列拒绝接受哈马斯提出的需要永久停止战争作为谈判条件之一的条款提议，并对南部的加沙发动城市进行了更频繁的打击导致消散的风险增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈马斯方周四宣布，此前三天内，导弹和无人飞行器被广范的武器装备的发射导致身亡和受伤，其中包括最少八辈子的灵魂与二十五位公众部门的黎明（含 Adding a strategic military base）武装人员的冲撞。根据卡达摄将福继承的协议条款，整个战场局势不容乐观，生命的付出已经成为战争的一部分。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事含有第十七段内的强烈言论内容)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在周五于特朗普大厦前的摄像机集群中，向他的法律与政治斗争发出符合其声名的言辞：做好迎战的准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一天之后，纽约地方法院的陪审团判定共和党内总统参选候选人唐纳德·特朗普犯有34项虚假文书罪，涉及隐藏色情女演员风暴丹尼尔斯那年的封口费。特朗普发表了连续激昂且杂乱无章的言论，罗列了他的对手与不平之事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他斥骂负责审理此案的法官认为Juan Merchan属于“欺诈者”，甚至说“恶魔”。他将民主党的乔·拜登描述为“美国历史上最为败政之首的总统”。特朗普抨击了作证论称其犯罪之事实的前律师迈克尔·科恩，以及投票弹劾他的国会参议员，他们的说法与特朗普在选区巡讲时的阶级言论相呼应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在参选演说间反复呼吁支持者捐赠，将其挑战视为超越其个人的全美性对抗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“做这件事吧，”他说，“因为我们在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一些演说中含有的率真幽默并不常见。此次主要以严肃与灰暗为主。特朗普手持仅一页演讲稿件在新闻发布会进行演讲。发布会结束后，仅以快速离开讲台的形式退场，他的儿子埃里克·特朗普陪伴其侧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在离开镜头后，通过募捐呼吁以及社交媒体提高支撑特朗普的盟友们对整个司法系统与任何挑战其犯罪性的声音进行了反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举中两位前线候选人将彼此描绘为国家安全的威胁，前总统约瑟夫·拜登的团队以此项事件作为证据，展现特朗普不适合担任总统职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“仅在美国经历过的最黑暗的日子里，美国目睹了心态混乱、拼死挣扎并深感挫败的唐纳德·特朗普对其个人的怨诉与对美归属司法系统的谎言。”宾夕法尼亚州和乔治亚州的多数共和党支持者认为纽约的案件判决结果有失公正。唐纳德团队表示，周四唐纳德个人一天内合计收到了3480万美元的捐赠款项，这创下了特朗普团队在WinRed平台上的一天收入记录，WinRed是共和党数字募捐的平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即使许多共和党政要以及其组织均坚守其前总统立场，声称该案件审理存在瑕疵、指控缺乏依据、陪审团分布于民主集中的纽约西西尼亚存在偏颇、法官存在主观偏见，当地官员对此提出否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当共和党的责难不够迅速或有力，唐纳德的盟友们与竞选顾问却开始发起攻击。克里斯·拉西瓦里塔对全美共和国青年大学团团微博的博文提出批驳。该博文中表示审判结果应得到尊重。拉西瓦里塔在X社交媒体上写道：“意见就像肮脏的肛门，人人都持有。”
随后他针对马里兰民主候选人劳瑞·霍根以及在推文释出后警告美国“不应在更多党派间高涨情绪的刺激下把火势人为延烧”。霍根引领其竞选活动声势显然已趋于萎靡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多位在宾夕法尼亚州及乔治亚州受考量的共和党选民声称，唐纳德的判决已在考虑中影响他们对他的支持。尽管特朗普的选情在多个关键摇摆州内濒临胜负未定，但仍可能对他在第二次竞争力与拜登对决造成威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相比之下，大多数受访的共和党选民则如同唐纳德本人，观点 commentaire’d 这场审判为巨大的政治阴谋，旨在损伤其个入形象并限制其连任竞选的席位。乔治亚州一名62岁的退休警察沈克·克莱顿发言表示：“这一切都是政治手段，目的是伤害其个人形象，尽可能地阻止其在竞选周期影响力增强。”
他续道：“如果他们可以针对他这么做，他们也可以对任何人为。绝对没有人安全。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而进一步卷入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;乔·拜登总统决定放宽乌克兰在其领土内使用美国武器的部分限制是一项逐步深化美国在二年前这场战争角色的微小但意义重大的举措。据悉，这一决定既能帮助遏制俄罗斯对跨边境赫尔松的进攻。自俄罗斯于2022年对乌克兰发动侵略行动以来，美国政府一直强调，允许乌克兰向俄罗斯领土目标发射美国提供的武器存在过大的风险。美国担心一旦爆发大规模乌克兰袭击，可能会直接引发与拥核的俄罗斯之间的冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一规则与美国以免供给高级武器给基辅的禁令相得益彰，这些禁令至今也已瓦解，包括先进的美国战斗机和长距先进弹道导弹等武器。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最近这一决定于周四生效，它仅针对哈尔科夫地区的战场进行了精细定制。美国官员表明，这一决定允许乌克兰使用美国提供的武器向跨越边境袭击他们或正准备袭击他们的俄罗斯势力发起反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这给予前线乌克兰军队明确的许可，使用美国提供的高机动性多管火箭发射系统（HIMARS）发射美国武装的导向火箭式多发联装系统（GMLRS）导弹、以及其他武器类型，专家表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"这足以稳定前哨阵地，可能创造出迫使俄罗斯撤军自哈尔科夫地区，以免他们已经巩固阵地的条件。 "来自乌克兰国家战略研究中心（官方基辅智库）的研究员，Mykola Bielieskov提到。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Philip Ingram，前英国军事情报官员认为，拜登的决定将降低基辅需要从关键的东顿巴斯战场转移部队的需求。他指出： "俄罗斯现在将在本土后方作战，势必需要重新思考其对进入哈尔科夫的攻势所采用的战略。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登的决策过程追溯至数周之前。一位美国政府官员在匿名情况下表示，乌克兰在5月13日的一场安全的视频会议中向白宫国家安全顾问Jake Sullivan、国防部长Lloyd Austin和作战副参谋长General C.Q. Brown提出了这一请求，会议期间涌入白宫、五角大楼和国防智能研究机构（DIAR &lt;i&gt;(国防创新机构) &lt;/i&gt;）的总计40名专家和官员。Sullivan、Austin和Brown制定了推荐减少限制的汇报，在5月15日，Sullivan向拜登提出了建议。当时拜登同意乌克兰应当能够在俄罗斯领土的安全环境下反击其加害者。政府在此之后一直在最后敲定这一决策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉迪米·泽连斯基于5月20日在与路透社的采访中公开呼吁其盟友采取此类举措，以及"到目前为止，没有什么积极的事情发生"的陈述，表明了当时的态度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Rob Lee，外交政策研究机构“欧亚项目”高级研究员认为，通过禁止袭击俄罗斯领土，俄罗斯一直从安全的据点对跨边境赫尔松地区进行进攻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈爾科夫，乌克兰的第二大城市，距离边境仅19英里（即30公里）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"俄罗斯可以让其火力跨越边境线对峙，将其防空系统、电子战、指挥与控制设备设在那位置，享受可能的某种安全庇护。"Lee补充说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，专家们表示，仅从决策本身来看，短期内可能不会改变前线工作的走向，但会增加俄罗斯继续这种跨边境行动的难度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ingram指出俄罗斯缺乏足够的部队完成大规模对哈尔科夫的深入攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"俄罗斯缺乏足够的作战效能，使其从东北部对哈尔科夫造成威胁，要实现这一点，需要掏空他们东部战场的兵力。"他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;弗拉基米尔·普京总统警告北约成员国不要使乌克兰能够将其武器射向俄罗斯，且在周二再次提升了一线核战争的紧迫感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰似乎也为即将提出的使用美国武器到俄罗斯细分区域进行战斗的能力做好了准备，在遭受一年的战场热潮之后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在布拉格发表的采访中，泽尔斯斯基在周五表示希望能够得到美国批准，对俄罗斯境内深处的目标进行袭击。卫报在其报导中引用了他的说法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mark Cancian，曾在美国国防部任职，现为战略与国际研究中心（CSIS）驻华盛顿特区的高级研究员表示，拜登的举措只是也是一种前进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"虽然这并非颠覆性政策变革，但确实做出了一定决策。""乌克兰人和政府官员将会寻求进一步行动，不仅将目标定义为($_*$Kharkiv当地的防御威胁，但拓展至俄罗斯其他地区的更多目标."Cancian补充说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国务卿唐·布林肯在周五的布拉格会中对是否能够让政策扩宽至允许袭击俄罗斯内目标这一问题做出了保留态度。不过，他表示仍在考虑这个选项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我们未来将持续进行，随着需要调整与适应。"布林肯说。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="哈爾科夫区遭受俄罗斯导弹袭击"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;&lt;br&gt;图为在俄罗斯袭击乌克兰期间，烈火烧毁了位于哈爾科夫外的哈爾科夫骑马挑战者学校后场景象。- The Kids and Youth Sport Riding School heavily damaged by Russian missile strikes, amid Russia's attack on Ukraine, in the village of Mala Danylivka, outside Kharkiv, Ukraine May 30, 2024. &lt;br&gt;REUTERS/Valentyn Ogirenko/File Photo &lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国的石油钻探者持续遵守削减提升产量的投入承诺，使得全球最大的原油生产国于2024年有望实现较为平缓的增长，这一举措可能缓解欧佩克+成员国需要进一步做出供给削减的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在过去十多年的大多数时间内主导了非欧佩克产油国的全球原油供给增长，这主要得益于页岩油革命以及技术与效率突破带来的产量提升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量意料之外地增长，日产量达到1293万桶，远超美国政府年初时预计的逾40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去一年内，欧佩克+部分深稳定的供求削减举措，部分原因在于补偿包括美国在内的非欧佩克产油国产量的上升。欧佩克+的总减产规模达到586万桶/日，约合全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据周四与欧佩克+讨论有关的几位熟悉情况的消息人士透露，欧佩克+正着手于一项复杂的合约协议，该协议将允许欧佩克+集团继续实施部分削减政策，直至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周六的供油政策审议中，鉴于美国产量的增加仍持续提升非欧佩克+输出，但其威胁作用将弱于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府预测今年美国原油供给将增长约27万桶/日，与欧佩克自身预计的美国原油及凝析油产量增长30万桶/日相近。国际能源署则认为美国原油产出增长将是64万桶/日，这三者都是业界关注的重要预测方，并且都处于去年水平之下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克预计全球需求增长将达到220万桶/日，足以在2024年由非欧佩克+油产方输出量低于供给，其中一个亿量级增长将来自春天的报告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计全球需求增长将远低于110万桶/日，并对欧佩克原油需求变化做出微弱预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今为止，美国原油产量变化不大。4月的产量约为1313万桶/日，低于去年12月的1326万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油公司似乎不太可能像2023年那样引发意外的大幅增长，这在每桶油价徘徊在80美元附近时，企业的高管及分析师均表示出这种保守态度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"客户们保持非常保守及自律的态势，"合约钻井商Scandrill的首席运营官保罗·莫尔夫说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"令人惊讶的是，在当前价格水平下，钻井计数并未有所增长更多。"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司将资本支出维持不变，推迟对钻机的升级，力求与平滑的钻井增长步调一致。其计划在年底运行12台钻机，并进一步部署几台钻机到了第二年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国的石油钻井总数已经下滑至496台，较去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普分析师表示，美国当前的原油产量在短期内有增长100万桶/日的可能，但目前并无构筑这一增速的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球商品见解预计今年美国原油及凝析油生产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，美国已上市石油生产商在过去的几年里在增长上的投入受限，公司受到投资者的影响，此前不加节制的投入推动了产量的急速增长，然而这些行为却压制了页岩油领域从2010年代以来的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近几年产量的增长部分得益于私人生产商，它们正在进行席卷整个行业的合并潮。通过长距离钻探并同时从多口井连续分密切裂采油，它们提升了生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"据我预计，在近期的合并潮后，目前的原油价格预计将有所持续，并将对美国原油产量的整体适度增长提供支持，随着钻探和完成效率的持续改进，形势将保持不变。"来自得克萨斯标准石油公司的蒂莫西·罗伯森如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司比如斯伦贝谢（SLB.N）则预测今年国内以外的国际市场将拥有增长潜力，同北美市场相反，该公司第一季度的国际营业收入增长18%，北美地区下降6%。这一部分原因归咎于合并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"近年来，策略上的转向，注重资本自律，使得市场反应发生改变，"UBS银行分析师乔万尼·斯塔诺沃指出，他认为欧佩克+将长期维持自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;仍然，美国、加拿大、巴西以及圭亚那预期将引领今年的原油及液体生产增长，美国与加拿大目前在过渡供给其他非欧元加国生产需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"欧佩克+已经学会了在面对美国原油产量增长时应对，"UBS的斯塔诺沃表示。&lt;/p&gt;
&lt;p class="media"&gt;以下图片由路透社提供，拍摄于美国德克萨斯州温克附近的佩里安盆地。帝国油田的一台钻探机在控制室里可通过操作台查看运营状况。照片拍摄于2018年8月22日，照片由尼克·奥克斯顿提供。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" alt="在德克萨斯州温克附近的佩里安盆地的租賃地内，可以看到一台操控室视角下的钻台运营。照片拍摄于2018年8月22日，为期刊新闻提供照片的尼克·奥克斯顿提供。"/&gt;
&lt;figcaption&gt;一张2018年8月22日在美国德克萨斯州温克附近的佩里安盆地拍摄的钻台运营场地的全景照。尼克斯顿为路透社提供。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲民族联盟（ANC）政党自结束种族隔离制度后的最差选举表现后，其领导权威将严重削弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在本周的选举中，从大约71%的投票站传出的结果显示，ANC的支持率不到42%，与2019年上一次选举中获得的57.5%形成显著下降，首次以来计算三十以内的无绝对多数。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一选举的打击意味着曾经的纳尔逊·曼德拉释放运动将不得不与一个或多个较小的政党协商进行联合政府，或者其它形式的协议，以执政国家。这可能会迫使其在政策上做让步或者放弃关键的政府职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前工会领导人转变为企业家的拉马福萨可能会面临来自反对党与他所属党内批评者的辞职呼吁，但他所在的政党内部高层一名重要官员已经支持他留任。分析家指出，缺乏明确的后继者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;开普敦大学政治理论教授安东尼·巴特勒在撰写拉马福萨传记时说：“在ANC中，没有一个明显的统合候选者能接替拉马福萨的职务。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三月份的一项民意调查结果显示，拉马福萨是此次选举中主要政治家中支持率最高的人。ANC内部的派系纷争可能会复杂化任何企图推翻他领导的情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至目前，拉马福萨对于ANC的选举表现还没有发表评论。他的发言人说，官员计划于周日公布最终初步的选举结果时，对媒体发表声明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年的调查报告发现，拉马福萨在佛朗农场的家具内存放现金可能构成了有误行为。他否认了此事的不道德行为，并在当年晚些时候以ANC领导人的身份赢得了新五年的任期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次投票被设置为ANC面临的最大考验，因选民对诸如高失业率、犯罪和毁灭性的电力短缺等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨当选为ANC领导人，他许诺将修复政党形象并振兴经济。这在2018年他出任国家领导层时，引发了首轮短暂的兴奋。但六年多时间过去，经济仍然停滞不前，围绕上层ANC官员的丑闻依旧是热点争议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周投票的关键打击来自他的政敌祖马，他支持通过新党uMkhonto we Sizwe参加选举，超出预期的成功，尤其是在祖马的故乡夸祖鲁-纳塔尔（KZN）对ANC支持造成了重大打击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政治理论分析师拉尔夫·马特克嘉说：“祖马在KZN预设了对拉马福萨及其ANC的支持削弱。这是拉马福萨计划的终结……丧失选举并期望事情按常规继续将是不可行的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;批评者指责拉马福萨为了避免加剧其党内分歧而一再拖延关键改革，远非他在1980年代作为工会领导人时所展现出的决断力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬他的求同存异才能及其推动南非作为“全球南方”代表者的声誉，后者指的是低收入和发展中国家的群体。在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最突出的呼吁平等分配疫苗声音之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近，南非对以色列提起了种族灭绝诉讼，并在本月国际法庭裁判结果中要求以色列停止加沙市拉法的军事袭</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大受审的连环杀手罗伯特·派克顿在本月早些时候遭到同类囚犯的袭击后，于周五在74岁时逝世，监狱当局表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大最臭名昭著的集体谋杀犯之一，派克顿于2007年被判罪名成立，涉嫌杀害成瘾者和妓女，并在其不完整的猪场省份之一—不列颠哥伦比亚省，肢解她们的遗骸。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法庭裁定他谋杀了六名受害女性，部分尸体在其位于温哥华周边杂乱不堪的物业上被发现。在被判处无期徒刑后，政府检方撤下了另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大监禁服务部门表示，派克顿在5月19日在魁北克监狱遭到袭击后死亡，此时他正在服刑。随后，他被送往医院进行救治。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们深知受害者案件对维多利亚省和全国社区的毁灭性影响。”服务部门在声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;受害者中包括了超过60位女性——她们在十年间从温哥华贫民窟—唐人街东边区消失，直到2002年年度初逮捕派克顿为止。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 在不列颠哥伦比亚省波特考利姆的一处距离市中心约25公里的猪场，发现33名女性的骸骨或DNA。其中许多逝者都是原住民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2016年，据称是派克顿所著的某本书，在亚马逊网站出现出售几个小时后就被撤下。当时《温哥华太阳报》报道，连环杀手声称他无罪，只是警方设计诬陷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出版社请求从亚马逊网站撤下此书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="文件电视台图片显示，被指控的连环杀手罗伯特·威廉·派克顿在新温斯顿大厦的法庭案件开始时。” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这张未注明日期的电视台文件照片显示罗伯特·威廉·派克顿在不列颠哥伦比亚省波特考利姆家中的图片。路透社/环球电视/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;figure&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;
Representations of the cryptocurrency Bitcoin vividly depicted within this meticulously illustrated image located in Paris, France, on March 9, 2024 were captured by Reuters' esteemed photographer, Benoit Tessier, through the enchanting medium of Artistic Imagery.
&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;
A vivid representation of Ethereum, plotted on a symbolic position atop a personal computer motherboard, encapsulates the essence and dynamic of this cryptocurrency within an imaginative illustration taken on June 16, 2023 by Reuters' Dado Ruvic, the assertive hand in Artistic Imagery.
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;超过1800亿美元的加密货币已流入新型平台中，该平台通过为锁定代币的投资者提供奖励来吸引用户投资，形成了一种复杂方案。分析师警告称，这为使用该平台的用户和加密货币市场带来了风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据说是加密货币市场风险承担特征鲜明的“重新锁定”热潮，最新的迹象是价格飞涨和交易者寻找收益之时。比特币，最大规模的加密货币，接近历史高点，以太坊，第二大加密货币，今年上涨超过60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“重新锁定”热潮的核心是总部位于西雅图的初创企业EigenLayer。该公司在2月份从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1.00亿美元，在短短六个月时间内，其平台吸引了价值188亿美元的加密资产，而这似乎还处于起步阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer创制了“重新锁定”，将其展现为一种长期存在于加密货币实践的“锁定”。其创始人斯里拉姆·卡纳南（Sreeram Kannan）向路透社解释。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是一种数字数据记录系统，包含网络中的众多计算机来验证和确认谁拥有哪些加密货币。执行此操作时，代币的持有者，如以太坊，允许其资产被锁定作为验证流程的一部分。至于持有者，则失去了即时访问其代币的机会，但作为回报，可获得收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;某些代币平台也会向用户分配新创建的加密货币，以代表他们锁定的加密货币。重新锁定允许持有者获得这些新代币并将它们重新锁定到不同区块链上的程序和应用程序中，以追求更高的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于重新锁定的潜在风险，加密世界的看法并非单一定论，内部部分人士认为实践过于未成熟，无法得出准确评估。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，其他人士，包括分析家，则忧虑若重新锁定的加密货币代币被用作加密货币广大借贷市场的抵押品，则可能会引发基于少量底层资产的持续借贷循环。如果所有用户同时试图退出此循环，这将可能使更广泛的加密货币市场不稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当任何事物在其抵押品上还存在额外抵押品时，这并不理想，它引入了一种新风险，先前并未存在。”分析师，来自加密数据提供商Kaiko的亚当·摩根·麦卡锡如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;投资者被其提供的收益所吸引：以以太坊区块链进行的锁定收益通常位于3%-5%区间，但分析师预测，重新锁定的收益可能会更高，因为投资者可以从一次投资中获得多重收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重新锁定是去中心化金融（DeFi）的最新发展成果，其中加密货币持有者对实验性方案进行投资，以期在无需出售加密货币的情况下。产生大量回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至当前，EigenLayer平台尚未直接向用户提供锁定奖励，因为对此机制进行开发所需的流程尚未设计完成。用户在期待未来奖励的情况下，加入该平台，并且在网络上接收通常被称为“空投”的其他奖励。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截止目前，EigenLayer向平台使用者提供其新创代币，称为“EIGEN”，用户期望将来这种代币的价值将有所增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kaiko的摩根·麦卡锡指出，重新锁定平台的增长动力源于希望得到所谓的“空投”的使用者。她将其称为“实在是投机性极高的，一封免费现金信件的事情。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;威士忌而言，这是非常危险的。”领导机构，美国加密货币交易所Coinbase（COIN.O）的首席研究官大卫·杜昂说道，他的公司提供锁定服务，但未提供重新锁定服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他们在如临大敌的期待下目前正在进行这一行动，答案是对他们自身来说将在未来有所回报，但是他们不清楚将得到什么。”杜昂表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer去年由斯里拉姆·卡纳南启动，他是一名任职于华盛顿西雅图大学的前助理教授，参与了印度首个由学生设计的微型卫星项目，这一信息在学术网站上有所提及。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer将其自己描述为验证服务的市场，连接潜在的锁定者与需要锁定令牌的软件应用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奎尔尼泽，Kelp DAO以及EtherFi这些新的重新锁定平台应运而生，它们代理其客户的代币并生成新的代币来代表重新锁定后的资产。这些代币可在其他地方使用，例如作为贷款的抵押品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡纳南表示，平台的目的在于让用户自己选择锁定代币的目的并帮助新链区块链的大规模发展，而不是提倡无止境的加密货币规模化借贷。他说，“我们没有与任何平台建立官方关系，这是一个新产生的现象。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一个方面，Coinbase的杜昂指出，重新锁定可能会带来“隐藏风险”-如果重新锁定的代币用于加密货币贷款，则在市场低迷期可能会发生强制清偿和更大波动，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;注解：2022年全球加密货币市场大幅缩水，这种风险加剧归咎于高风险贷款问题，由TLR罐顶级加密货币UNET的崩盘所激发。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡纳南将EigenLayer与这方面的可能危害拉开距离。“风险不在于重新锁定本身，而是一些借贷协议的实施过程错误解析了风险。”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些专家对此似乎并不太担心，认为重新锁定协议中的资金相对全球加密货币产业超过2.5万亿美元的净资产而言，微乎其微。监管机构长期以来一直担忧加密货币世界的损失可能蔓延至更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“目前，我们并未发现重新锁定问题向传统金融市场传送任何有意义的风险。”全球评级机构SP Global的数字资产分析领导Mark Andrew N’Den建议道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，加密货币与主流金融之间的连接日益紧密，重新锁定也受到机构投资者的青睐。 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;看上去仍在持续引起聚集的Sebic的加密货币助理，Zodia Custody，已经对重新锁定表现出了强烈的兴趣。Zodia Custody的首席风险官安诺什·艾雷沙提安表示，由于很难建立资产去向与奖励分配的纸张条目，所以Zodia Custody意识到重新锁定的风险及其可行性略显谨慎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同样地，日本加密金融服务部门Laser Digital联盟与Kelp DAO合作，重新锁定其部分资金， Kelp DAO在四月以一篇博客与社会大众进行了分享。Laser Digital未能回应回路咨询。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，它会对客户资产进行锁定，并预期“重新锁定生态系统”将迎来新兴。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;Clauadia Sheinbaum以压倒性优势当选墨西哥首位女性总统，继承了她的导师、即将卸任的安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的遗产项目，后者因对贫困人群的受欢迎程度而帮助推动了她的胜利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinbaum，一位气候科学家和墨西哥首都前市长，凭借58.3%至60.7%的投票率赢得了总统职位，根据墨西哥选举权力机构快速计票的统计，这将创下墨西哥民主史上最高的得票率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政联盟在国会的两个机构中的多数可能高达三分之二，这将允许该联盟在无需反对派支持的情况下通过宪法改革，根据选举权力机构提供的结果范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反对派候选人Xochitl Galvez在初步结果显示她获得26.6%至28.6%的选票后承认败选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她对支持者表示：“我将成为墨西哥共和国200年来第一位女性总统。”听到“总统，总统”的欢呼声。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinbaum的胜利对墨西哥来说是一项重大进展。墨西哥以macho文化闻名，其天主教人口居世界第二位，长时间内推动着更传统对女性的角色与价值观。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是自United States、墨西哥或加拿大以来女性首次通过一般选举赢得国家大选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我从未想象过有一天我会投票给一位女性，”墨西哥最小州特拉斯卡拉（Tlaxcala）的一位87岁的Sheinbaum支持者Edelmira Montiel表示。“在我们之前甚至都无法投票，而且当我们能投票时，也是为了投票给我们的丈夫告诉我们投票的人。感谢上帝，这些已经改变，我可以见证了。”她补充道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她面临复杂而艰巨的道路。她需要在增加大众福利政策的同时承继巨额预算赤字和低经济增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;选举结果宣布后，她向支持者保证会负责任地进行财政管理，尊重中央银行的自主权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她誓言要改善安全状况，但给出的细节不多，选举期间也是墨西哥近现代史上最暴力的选举，截至目前共有38位候选人被杀害。许多分析师认为，奥夫拉多尔任期内，有组织犯罪集团增强了其影响力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周日的选举也因普埃布拉州投票站发生的两起枪击事件而受到破坏。墨西哥现代历史上的任一时期该国遇害人数超过18.5万。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;纳瑟尼尔·帕里什·法兰莉（Nathaniel Parish Flannery），一名独立拉丁美洲政治风险分析师表示：“除非Sheinbaum在改进警务、降低无责任情况方面做出重大投资承诺，否则她很可能难以在整体安全水平上取得显著改善。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政 MORENA 党也赢得了墨西哥首都市长职位的胜利，这是国家最重要的职位之一，基于初步结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinbaum将在接下来要处理的挑战中，包括与美国进行艰难谈判，以处理大规模穿越墨西哥的美国移民潮以及进行可能与贩毒组织合作时所需的国家安全合作。美国皮尤中心的最新数据表明，这是贩毒集团在阿夫拉多尔任期内扩张和深化其影响力的时期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinbaum需要应对电力和水资源短缺，以及鼓励制造商重新定位以应对“近岸化”趋势（公司将供应链移至主要市场的附近）带来的挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;还需要解决墨西哥国家石油巨头的长期问题——墨西哥石油公司生产量在过去20年里持续下降，并且负债累累。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你不能永远往无底洞里扔公共资金，期望公司盈利，”高盛首席拉丁美洲经济学家Alberto Ramos表示。“它们需要重新思考墨西哥石油公司的商业模式。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥夫拉多尔任期期间，最低工资翻番，减少了贫困，监督了货币的增强以及失业率保持在低水平，这使他获得了极高的支持率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinbaum承诺扩大福利项目，但面临着墨西哥全年可能出现较大赤字以及中央银行预计2025年国内生产总值增长率仅为1.5%的巨大挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinbaum的竞选背后，奥夫拉多尔长期提供影响，将这次选举划分为对其政治议程的否决投票。尽管Sheinbaum否认她会成为奥夫拉多尔的傀儡，她表示将继续许多他的政策，尤其是那些帮助墨西哥贫困人口的政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在获胜演讲中，Sheinbaum向奥夫拉多尔表示感谢，称他是一个“改变了我们国家的特殊人物”。政治分析师Virri Rios则认为，Sheinbaum受到批评部分源于她的性别。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“难以置信的是，人们无法相信她将自己作出决策，我认为这有很大一部分原因是她是个女性，”她说。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing/reuters/TAKE-NO-APPLICABLE-PHOTO-CREDIT" alt="Sheinbaum当选墨西哥总统"&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing/reuters/TAKE-NO-APPLICABLE-PHOTO-CREDIT" alt="Sheinbaum当选墨西哥总统"&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing/reuters/TAKE-NO-APPLICABLE-PHOTO-CREDIT" alt="大选第二天满城风光"&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing/reuters/TAKE-NO-APPLICABLE-PHOTO-CREDIT" alt="大选投票派对"&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing/reuters/TAKE-NO-APPLICABLE-PHOTO-CREDIT" alt="大选后半场"&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing/reuters/TAKE-NO-APPLICABLE-PHOTO-CREDIT" alt="大选后的街道风光"&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing/reuters/TAKE-NO-APPLICABLE-PHOTO-CREDIT" alt="大选第二天"&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing/reuters/TAKE-NO-APPLICABLE-PHOTO-CREDIT" alt="大选前的准备"&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;全球致力于议定如何更有效地应对大流行病策略的会谈旨在于2025年或更早达成一致，这一提案由世界卫生组织于周六宣布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国在过去两年里一直在谈判一项协议，这一协议旨在增强在传染疾病爆发前后的一体化进程，特别是在认知大流行疾病在COVID-19期间的管理失败之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最初，联合国机构意图于本周实现协作目标，不过，基于在疫苗分享和危机准备上的分歧，富有国家与贫穷国家间不断加剧的分歧，导致会谈延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，世界各国之间的冲突促使各方在更新现有的有约束力的卫生规则方面达成了一项辅行协定，这一规则即人们熟知的国际卫生规定（IHR） ，这个协定新设了一类被称之为“全球公共卫生紧急状态”的类别，以便于处理最重大和对全球构成最大威胁的健康危机。&lt;/p&gt;      
&lt;p&gt;“今天作出的史无前例决定体现了成员国共同的愿望，即保护自己以及全球民众免受公共卫生危机与未来大流行病的共享风险，”世界卫生组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“通过此协议，我们走向规章制度实施的重要一步，旨在确保国家负责并增强措施，以阻止爆发在威胁美国及其安全之前便已止步，”美国卫生与公众服务部长Xavier Becerra于周六强调。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对全球卫生规则的改动旨在强化争取对抗新种病原体的防线，因COVID-19已夺去超过700万人的生命，较据世界卫生组织的数据。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="文件图片：日内瓦世卫组织总部附近的世界卫生组织（WHO）标识” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;" &gt;
&lt;i&gt;文件图片：2023年2月2日，瑞士日内瓦，世界卫生组织（WHO）总部附近的标识。Reuters/Denis Balibouse/文件图片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>