<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 01 Dec 2024 09:38:20 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大门洛连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在最高安全级别监狱遭受其他囚犯袭击后，于周五去世，终年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大历史上最为臭名昭著的连环杀手之一，于2007年被判在不列颠哥伦比亚省菲沙河谷的猪场谋杀毒贩和妓女，并处理其遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府检察官在其被判终身监禁后，撤回了针对其另外20起谋杀案的指控。他被判杀害了在温哥华附近一处破败的房产中找到部分遗骸的六名女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫治服务表示，皮克顿是在5月19日于魁北克监狱遭受袭击后去世的，其接受治疗后被送往医院。服务提供商在一份声明中表示：“我们意识到，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至整个国家的社区造成了毁灭性的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中包括超过60名从上世纪末到2002年初在温哥华东区难民营失踪的女性。这些女性生活贫困，毒品泛滥。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿猪场约25公里东侧的波特科克伦市，发现了33名妇女的遗骸或DNA，其中许多妇女属于原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报皮克顿撰写的书籍在亚马逊上架仅几小时后即被撤下。当时《温哥华太阳报》报道称，书中，皮克顿称自己无罪，并表示自己被警方栽赃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亚马逊出版社请求撤下该书籍，并向受害家庭致歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="File TV image of Robert William Pickton whose court case begins in New Westminster" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿在该电视图片中未标注日期时居住在波特科克伦的家中。路透社/环球电视网/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中更深介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是美国在这场持续两年的战事中进一步介入的一个小而重要的步骤，专家认为这可能有助于削弱俄罗斯对哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯境内的目标会过于冒险。美国担心大规模的乌克兰袭击可能会引发与核武使用国俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是与美国对基辅在其他更高档武器供应方面制定的其他限制相吻合的规则。这些限制包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定自本周四起生效，是专门针对哈尔科夫地区的战斗制定的。美国官员表示，该决定允许基辅使用美国提供的武器反击从边境对面攻击或准备攻击它们的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这给予前线乌克兰士兵使用美国提供的高机动火箭炮系统（HIMARS）发射器以及带制导多管火箭炮系统（GMLRS）导弹等武器向俄罗斯部队射击的许可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以使前线稳定，并有可能在俄军在哈尔科夫地区稳固阵地前将其赶退。”驻扎在基辅的乌克兰国家安全战略研究所研究员Mikola Bielieskov说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员Philip Ingram认为，拜登的决定将减少基辅从东部顿巴斯关键战场撤军的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将在防御上处于劣势，并且需要重新考虑他们在哈尔科夫地区的攻击战术。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府早在数周前就做出了这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据美国官员匿名透露，乌克兰在5月13日通过安全视频会议向白宫国家安全顾问Jake Sullivan、国防部长Lloyd Austin以及联合参谋长会议主席C.Q. Brown提出请求，希望在哈尔科夫地区使用美国武器。Sullivan、Austin和Brown随后提出放宽限制的建议，Sullivan于5月15日向拜登提出了这一建议。官员表示，拜登同意乌克兰可以从俄罗斯境内安全位置打击俄罗斯军队。拜登政府一直在对此决策进行最终确定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在5月20日与路透社的采访中公开呼吁西方伙伴采取这样的步骤，但当时他表示：“到目前为止，还没有好消息。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国 Foreign Policy Research Institute 的 Eurasia Program 高级研究学者 Rob Lee 认为，俄罗斯利用拜登禁止在俄罗斯境内使用打击行动，将其作为安全区发射攻击下一阶段哈尔科夫地区的借口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫，乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将大炮置于边境对面，可以保留防空、电子战、指挥和控制设施等。”Lee说。“它可能拥有一种某种程度上的保护。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，Lee及其他专家认为，单靠这一决定短期内可能不会改变前线的局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我觉得这并不会大幅改变前线的移动情况，或许不会有任何改变。但会使俄罗斯更难以继续进行此类跨境行动。”Lee说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Philip Ingram表示，俄罗斯的部队数量不足以深入哈尔科夫进行大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力生成足够的作战能力来威胁来自东北方的哈尔科夫。”他说道。“要达到这一目的，必须在东部战场削弱他们的部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并于周二再次提高了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰在未来数周和数月内似乎准备寻求扩大其在美国武器使用范围的能力，特别是在俄罗斯回转盛行的一年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据报道，周五，就在华盛顿宣布政策转变后的不到一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁美国批准对俄罗斯境内深处的目标进行攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心的高级顾问Mark Cancian表示，拜登的行动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这并不是政策上的激进转变，但它确实是一个步骤。”Cancian说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门中的官员将为下一步的行动进行辩论：打击更广泛的 targets——可能是不直接威胁哈尔科夫的俄罗斯目标，但在其他地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五于布拉格的讲话中未具体说明拜登政府是否可以扩大政策许可在俄罗斯其他地区进行攻击。但他并未排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“向前推进，我们仍将如之前所做的那样，根据必要进行适应和调整。”布林肯说。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
    &lt;img alt="哈尔科夫地区的导弹袭击后遗症" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;马拉达尼利维卡村的一家儿童和青年体育骑术学校在俄罗斯导弹袭击下严重受损，距哈尔科夫仅30公里。这是俄罗斯对乌克兰的攻击背景下，5月30日，摄影师Valentyn Ogirenko拍摄的内景照。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将在罪名成立后继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普站在纽约特朗普大厦的摄像机前，传达了一则既符合其法律斗争，也符合其政治斗争的信息：他已做好战斗准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在纽约陪审团对他因伪造文件以隐瞒与其艳星支付的封口费有罪判决作出裁决的一天后，共和党总统候选人愤怒地列举了其对手和不满对象，并发表了一系列言辞激烈、内容混乱的评论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普称其本案主审法官胡安·梅伦奇（Juan Merchan）为“腐败”和“恶魔”。他将民主党籍总统候选人乔·拜登形容为“美国历史上最差的总统”。他还抨击了为其接受审判的证人、投票弹劾他的国会成员，以及那些他认为非法偷渡进入美国的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普呼吁支持者捐款支持其竞选活动，将面临的种种挑战置于他自己之上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“请大家这样做，”他说，“因为我们是在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当天的演讲，特朗普几乎没有夹带任何幽默，仅手持一张小纸条。演讲结束后，他没有回答问题，随儿子埃里克·特朗普（Eric Trump）一起快速离开讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;远离摄像机，通过筹款请求和社交媒体，前总统的支持者们也对美国司法系统及其批评者进行了猛烈的抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在双方代表着两国威胁的竞选中，拜登的支持者将特朗普的言论视为他不适合担任总统的又一证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了特朗普对自己个人不满的困惑和绝望，以及对其美国司法系统的谎言描述，任何观看直播的人都能得出一个结论：这个人不适合担任美国总统——米凯尔·泰勒（Michael Tyler）在一份声明中如是说，他是拜登竞选团队的发言人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——绝大多数认为纽约的裁决有失公允——在一天内向他的竞选活动捐赠了3480万美元。据特朗普营方称，这是威胜红色（WinRed）平台自数字筹资以来单日最高记录，这是一个代表共和党的筹款平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于总体筹资落后于拜登，特朗普的竞选团队试图保持这一速度，在周五发送了一连串令人担忧的筹款信息给支持者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一则信息读道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不会投降！”特朗普在新闻发布会后发出的另一条信息宣告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站在了前总统的背后，声称庭审有瑕疵、应该从未指控特朗普并指出曼哈顿陪审团成员被污染、以及法官偏见——而当地官员否认了这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于共和党谴责的力度不足之处，特朗普的支持者和竞选助手则更加激进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的副竞选经理克里斯·拉蒂维塔（Chris LaCivita）对一个在社交媒体平台X发布的强调尊重陪审团判决的全国共和党团体进行了嘲讽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“意见就像大便是人人都会有的，”他在推文上写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还针对前民主党籍州长、目前在竞选参议员职位的劳瑞·霍根（Larry Hogan，他在判决前曾警告美国人不要在党派分歧上继续煽风点火）进行了攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你的竞选结束了，”拉蒂维塔回复道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚和佐治亚这两个 battleground 州的共和党选民针对特朗普定罪的采访中，众多受访者表示这让他们重新考虑在11月支持他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这类背弃行为可能在美多个摇摆州的角逐中伤害特朗普，鉴于他在这些州的支持率非常接近，并且对特朗普的定罪象征着其在与拜登的对决中无法赢得多个摇摆州。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数接受访问的共和党人听起来颇为像特朗普，称这次审判是骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这都是政治伎俩，主要是为了伤害他，尽最大可能让他无法参与竞选，”来自佐治亚州梅利塔（Marietta）的62岁退休警官斯科特·克莱顿（Scott Clayton）说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能对他这么做，就能对任何人都这么做。没有人是安全的。”&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约。路透社/布伦丹·麦克里德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="共和党总统候选人特朗普在纽约出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约特朗普大厦。路透社/布伦丹·麦克里德（发图）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因ANC选举表现下滑而受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲国民大会（ANC）党历史上最糟糕的选举结果后，实力将大幅削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据周三选举约71%的投票站结果显示，ANC的选票份额不到42%，远低于2019年上次选举时的57.5%。这标志着ANC自30年来首次未能获得多数席位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举的惨败意味着作为纳尔逊·曼德拉的解放运动组织，ANC将不得不与一个或多个较小政党谈判联盟协议或其他形式的合作，以治理国家。这可能需要做出政策让步或者放弃关键内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位前工会领导人又转变为商人的拉马福萨可能会面临反对党及其所在党内分裂的批评者的辞职要求，但ANC的一位高层官员支持他继续留任，分析人士认为没有明显的接班人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有明确的统一候选人能够接替拉马福萨的职务。”南非开普敦大学的政治学教授托尼·伯勒说道，他曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月份的一项民意调查表明，拉马福萨是此次选举中主要政治家中好评率最高的人之一，党内派系斗争可能使得任何反对他的动员尝试复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日全数初步计票结果宣布时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在此之前，2022年的一项委员会报告指出，拉马福萨可能因在猎场家具内藏匿大量现金的行为而违反纪律，这引发了关于他在任期间未来的讨论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2022年否认了这一丑闻指控，称其为“农场门”（Farmgate），并同年晚些时候赢得了新的五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次投票被认为是ANC面临的最严峻考验之一，因为选民对高失业率、犯罪率和电力短缺等问题表示愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨领导ANC时承诺改善党内的形象并重振经济。但在前任总统雅各布·祖玛统治期间经历九年丑闻、腐败和经济衰退后，这种期待迅速破灭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;迄今为止，经济仍然停滞不前，而高层ANC官员周围依然挥之不去的丑闻仍旧在围绕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举结果的决定性打击来自拉马福萨的劲敌祖玛，他支持的新党姆孔托伊瓦塞兹维在投票中出乎意料地表现出色，极大地削弱了ANC的支持基础，特别是在祖玛的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖玛击败了拉马福萨和ANC。他深知他们在这个省份的脆弱性。”政治分析师拉尔夫·马特赫加指出。“这是拉马福萨项目终结……你无法在选举中失败，却指望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革问题上显得犹豫不决而受到批评，这种犹豫他不像作为工会领导人在1980年代那样果断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬他的调解技巧以及他在推进南非作为“南方”代言国的角色方面的努力——“南方”是指一批低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新冠肺炎疫情期间，拉马福萨是全球反对新冠疫苗不公平分配直言不讳的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了以色利犯有种族灭绝罪的案件，本月法官裁定以色利必须停止对加沙市拉法的军事行动。以色利对此强烈否认，并继续推进它的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC在过去30年的成就，而批评者则认为他对解决南非最大的挑战缺乏新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一场竞选集会上，他承诺“表现更好”，数千名支持者聚集在索韦托足球场。许多人在他演讲未结束时就离开了。&lt;/p&gt;
 &lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。REUTERS/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商继续遵守降低增加产量支出的承诺，这将使世界上最大的石油生产国美国在2024年的增长放缓，这可能减轻OPEC+下周作出进一步供应减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去的十年中，美国石油产量得益于页岩革命和技术创新提高产量，从而推动非OPEC国家的全球石油供应增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增加了一百万桶至1293万桶，远超政府年初预计的约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+及盟国去年加深了供应减产，部分原因是抵消美国和其他非OPEC国家产量增长。OPEC+的总减产量为586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在商讨一个复杂的协议，该协议将允许该组织将这些减产部分延展至2025年，三位熟悉OPEC+讨论情况的消息人士在周四透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+计划在周日会议上讨论供应政策，美国生产量的增加继续推动非OPEC+国家产量的增长，但这一威胁没有去年那么大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供应今年将增加约27万桶/日，这与OPEC自身预测一致，即预计美国原油和凝析油产量将增加30万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国生产量将增长约64万桶/日。这三个机构的预测最为人关注，且其预测数值均低于去年的数值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长将超过OPEC+集团以外国家的供应增长约100万桶/日。该组织在其5月份的月度&lt;sup&gt;《油市报告》&lt;/sup&gt;中称，这一趋势意味着OPEC+的原油需求量应比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长将仅为110万桶/日，对OPEC原油的需求几乎无变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年截至目前，美国总体原油产量变化不大。四月份的产量约为1313万桶/日，相较于十二月份的1326万桶/日有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，尽管油价接近每桶80美元，美国生产商似乎不大可能再次以去年的方式带来惊喜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户一直保持着非常审慎和克制的态度，”合同钻探公司Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“按当前价格计算，钻机数量没有更多上升也显得令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司计划保持资本支出稳定，延迟对其钻机的升级以更好地适应较低的钻探增长。他们计划年底运营12台钻机，并将在明年重新部署一些设备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯的数据，美国的石油钻机数量已降至496台，较去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准普尔分析师表示：“美国在未来数年有数百万桶/日的增速潜力，但目前没有意愿以这样的速度增长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准普尔全球商品洞察预计，美国原油和凝析油今年产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市生产商对增长投资有限，鉴于在页岩领域不受控制的支出导致了快速的扩张，但回报有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来产量的超出预期的增加部分得益于私营生产商的推动，现在他们正受到合并浪潮的影响。通过钻更长的井并开采更多的油井以增加产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“预计尽管合并趋势持续，但我们仍会看到当前的原油价格有助于支持适度的增长，因为钻井和完成效率的持续改进。”Texas Standard Oil的总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年来自国际市场的增长将超过北美市场。其第一季度国际收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因是因合并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来，战略重点转向资本纪律，导致反应不同，”UBS银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将延长其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但美国、加拿大、巴西和圭亚那等国家预计仍将引领石油和液体产量增长，国际能源署在3月份指出，OPEC+今年预计石油液体产量将减少100万桶/日，而非会员国供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了与美国石油产量增长共存，”UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="钻井平台的操作层从威克附近Oasis石油公司拥有的租赁地的控制室可见" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;钻井平台的操作层从威克附近Oasis石油公司拥有的租赁地的控制室可见，2018年8月22日，美国德克萨斯州Permian盆地。REUTERS/Nick Oxford/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的同时重新达成加沙停火协议，并呼吁哈马斯同意这一新提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开启新的一页了。”拜登说，他正面临今年选举的压力，需要阻止持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及和卡塔尔牵线的旨在安排以色列与哈马斯停火的谈判已多次陷入僵局，双方均指责对方阻碍进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这份提议是在以色列数周前进入拉法且国内和国际对加沙死亡人数及人质继续被扣押的压力之下提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡的办公室表示，在拜登透露停火计划后，以色列授权谈判代表提出了加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这也发生在共和党总统候选人唐纳德·特朗普被定罪的第二天，特朗普正面临34项重罪指控，突显了两位候选人的巨大差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这项新的提议包含了三个阶段，打破了此前的提议，因为停火将在各个阶段继续进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队会从加沙平民区撤出，人质，包括老人和妇女，将被释放，并与数百名巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车带来人道主义援助，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将协商永久结束敌对状态的条款。“停火将在谈判继续的情况下继续进行。”总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，已经通过卡塔尔将这项提议传达给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有人不会同意这个计划，他们将要求战争继续无限期进行。他们甚至在政府联盟中，他们明确表示，他们想要占领加沙，他们希望多年持续战斗，并且这些人质对他们来说并不重要。我敦促以色列领导层支持这一协议，即使面对任何压力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为美国总统，唯一一位在战争时期访问过以色列的总统，最近派遣了美国军事力量直接保卫被伊朗攻击的以色列，我希望你们后退一步，思考如果错过这一时刻会发生什么。我们不能错过这一时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员告诉记者，以色列新的提议是基于最近战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一个结束危机的路线图。这是一份详细到四半页的协议。”官员说。这份协议经过了精心的谈判，“现在的方案实际上是过程的最终环节。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;按照计划，每个阶段将持续42天，这位官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几位以色列媒体形容拜登周五的演讲极具戏剧性，并认为这是直接对以色列民众的诉求。领先的12频道中断了晚间新闻节目，转播了拜登的演讲。此前，以色列审查机构禁止公开详细内容，锚_maximum说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与之前的提议相比，这位提议的实现可能性更高，得克萨斯大学奥斯汀分校历史与公共事务教授杰里米·斯里尼说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯发动对以色列任何严重袭击或袭击或恐怖活动的可能性虽然不可忽视，但远低于之前。”斯里尼说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，全球公众舆论“正在转向反对以色列”，斯里尼说，这也可能促使以色列希望结束冲突，并考虑到拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力以赴支持某事时，他可以创造很大的动力。”斯里尼说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项人质提议是释放加沙境内的生病、年长或受伤的人质，换取为期六周的停火，可以延长以允许更多人道主义援助进入该地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月早些时候，由于以色列拒绝同意哈马斯作为谈判的一部分提出的永久结束战争的要求，并加大了对南加沙拉法市的进攻，这提议最终破灭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯表示，他们已告知调解人，他们在持续军事袭击期间不会参加进一步的谈判，但他们准备好达成“完整协议”，包括人质和囚犯交换，如果以色列停止战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将在周五与代表17个国家的外交官会面，这17个国家的公民被哈马斯扣押在加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6月10日，以色列在拉法的一次空袭导致45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际舆论的强烈反应，但尚未触及美国的一项红线以致切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中的巴勒斯坦人民经历了纯粹的地狱。”拜登周五表示。“我们看到了本周早些时候拉法致命空袭造成的一系列令人恐惧的画面……针对哈马斯的空袭。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列对加沙发动袭击以来，已有超过36,280人丧生。据以色列统计，巴勒斯坦武装组织哈马斯10月7日在南部以色列的袭击造成约1,200人死亡。</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的贝里在停火协议中再次担当关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议长纳比勒·伯里重申了他在美国与哈马斯之间调停停火事宜中的关键角色，这是华盛顿试图结束与以色列的战争。伯里凭借数十年的经验，帮助促成了此次和平协议。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议长纳比勒·伯里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;黎巴嫩议长纳比勒·伯里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼会面（未图）。2024年11月15日，黎巴嫩贝鲁特。路透社/泰赫尔·阿萨德尼/资料照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;这进一步凸显了86岁的伯里在黎巴嫩，尤其是什叶派穆斯林社群中仍具有的影响力。自2024年9月以色列消灭了伊朗支持的哈马斯领导人哈桑·纳斯尔拉赫以来，他被视作稳定力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的电视讲话中，伯里表示黎巴嫩正“结束历史上最危险的时刻”，并呼吁黎巴嫩人为了国家的团结展现统一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在1975年至1990年的黎巴嫩内战中作为什叶派民兵组织阿马勒运动的领头人声名鹊起。自1992年以来，他就一直担任议长，这是黎巴嫩教派秩序中什叶派的最高职务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯的新领导人阿布·奈姆·卡萨姆认可了伯里作为谈判者的角色，称他是“大家兄长”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国特使阿莫斯·霍奇斯曾在多次访问贝鲁特期间与伯里会面，试图促成停火，这场战争与2024年9月的加沙冲突同时进行，并逐渐升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在2006年也曾在化解哈马斯与以色列之间长期战争中扮演重要角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，他之所以发挥了重要作用，是因为黎巴嫩至今仍未选出总统，内阁也仅享有部分权力，而且很少途径可以接触哈马斯，美国将其视为恐怖组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当你现在来到黎巴嫩，他是唯一一个值得会面的人。他是国家，”一位常驻贝鲁特的外交官如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，伯里因帮助谈判释放被什叶派激进分子劫持的39名美国人而闻名全球。当时，这些激进分子劫持了美国飞机，此时正值黎巴嫩长达15年的内战期间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里当选为议长，这恰好与纳斯尔拉赫领导哈马斯的时间相重合。他们共同领导了“什叶派二元体”——这是指两个主要操控什叶派政治代表并对国家产生重大影响的政治团体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位频繁访问伯里的外交官表示：“他是哈马斯值得信赖的伙伴，这使他非常重要，但也存在他能做的事情受到限制的问题，无论是出于哈马斯还是伊朗方面的立场。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的炮火波及了阿马勒运动影响力广泛的地区，包括提尔市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里出生于1938年，父亲是来自特尼恩的移民商人，他早年在利比里亚长大，随后移居黎巴嫩并在大学期间积极参与政治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾经遭受剥削的什叶派社群许多人都对伯里帮助改善他们的地位表示赞赏——在一个偏向希腊东正教徒和逊尼派穆斯林的教派制度中，他们曾经处于不利地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为一名受过法律训练的律师，伯里接替创始人穆萨·沙德领导阿马勒运动。沙德在1978年前往利比亚途中失踪后，伯里接替了他的职务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里是引领阿马勒运动军事崛起的关键人物，该组织在内战期间几乎对抗了所有参与者，包括后来成为盟友的哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者迅速加入国家机构和安保机关，他似乎与哈马斯的政治步调一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年，美国大使馆的一封电报在2010年发表后质疑他是否忠于哈马斯，伯里对此予以否认，宣称纳斯尔拉赫“就像我自己”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，伯里的阿马勒武装力量在以色列对加沙的攻势开始后，与哈马斯一道发射火箭炮向以色列表示支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国特使开始访问贝鲁特并与伯里会面，试图停止两国边界的炮火打击，并说服哈马斯在黎巴嫩黎天尼河（约30公里）北侧撤退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里曾告诉一位外国官员：“如果要移动黎天尼河使其南移接至边界会更容易，而不是把哈马斯推到黎天尼河以北。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但伯里的对手们也批评他是导致2019年经济崩溃的黎巴嫩宗派精英之一，这场危机源于长期的腐败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他人认为他拒绝召集议会会议选举总统，使政府中的基督教职位空缺超过两年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的角色也引起了哈马斯政治对手，如基督教的黎巴嫩力量党的不满，他们认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统执行。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="悬挂着黎巴嫩议长纳比勒·伯里肖像的横幅挂在黎巴嫩贝鲁特的一栋建筑上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;悬挂着黎巴嫩议长纳比勒·伯里肖像的横幅挂在黎巴嫩贝鲁特的一栋建筑上，正值纪念领袖穆萨·阿萨德黎消失45周年（未图）。2023年8月31日，黎巴嫩贝鲁特。路透社/莫罕默德·阿扎基/资料照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密“重质押”平台蓬勃发展，交易者追逐更大回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;价值超过180亿美元的加密货币进入了新的平台，投资者可以通过锁定他们的代币来获得奖励。这种复杂方案的风险引起了分析师的警告，可能对用户和加密货币市场构成威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重质押”日益流行，是加密货币市场冒险行为的最新迹象。市场上涨和交易员寻找收益，导致重质押交易量激增。全球最大加密货币比特币接近历史高位，而第二大加密货币以太币今年迄今上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押热潮的核心是位于西雅图的创业公司EigenLayer。该公司今年2月从美国风险投资公司安德森·霍洛维茨的加密货币分支获得1亿美元投资，其平台吸引了188亿美元的加密货币，而在六个月前这个数字还不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; EigenLayer的创始人斯里拉姆·卡拉南告诉路透社，重质押是为了扩大传统的加密货币存储机构——“质押”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中许多计算机来检查和确认谁拥有哪种加密货币。为了完成这一过程，加密货币持有者，如以太币持有人，允许其资产被锁定以供验证之用。持有者在参与质押期间无法立即访问其代币，但可以从中获得收益率作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台给用户发放新的加密货币以代表他们已质押的加密货币。重质押允许持有人将这些新代币再次质押到不同的区块链项目中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密世界对重质押的风险程度存在分歧，一些内部人士认为这一做法还处于起步阶段，尚未成熟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，担心如果表示再质押加密货币的新代币被用作加密货币庞大借贷市场的抵押品，将会形成基于有限底层资产的不断循环借贷，这可能导致所有人在同时尝试退出时使整个加密市场变得不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有了抵押品后还需要抵押品，这并不是理想的情况，它增加了另一种风险。这种新的风险元素是原本没有的。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师亚当·莫根-马修斯说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者对重质押的吸引力在于收益：以太坊区块链上的质押回报率通常在3%-5%之间，而分析师认为，通过重质押，投资者的回报率可能会更高，因为他们可以同时获得多个收益率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是可分散金融(DeFi)领域最新的一次风险激增，该领域中，加密货币持有者投资于创新项目，期望在无需出售的情况下获得大规模回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为实现这一机制的方法尚未成型。用户加入平台的动机是希望未来获得奖励或其他形式的免费赠送(即空投)。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向平台使用者提供本公司新创发的代币，名为“EIGEN”。用户希望未来该代币能持有一定的价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的莫根-马修斯表示，重质押平台的快速增长是由用户寻求免费赠送代币所推动的，称这种情况“非常、非常投机”。

“这非常、非常冒险。”美国加密交易所Coinbase的首席研究员大卫·杜昂说。

“他们目前在预防性地进行这项操作，他们在预期会得到某种奖励，但并不知道具体是何种。”杜昂说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，前华盛顿大学助理教授斯里拉姆·卡拉南创办了EigenLayer，该团队此前在印度推出了首个由学生设计的微卫星。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将自己描述为一个验证服务市场，连接潜在的质押者与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他新的重质押平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO。Kelp DAO为客户提供重质押服务，并为其生成的新代币代表重新质押的资产。这些代币可以在其他方面使用，例如作为借贷中的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡拉南表示，平台的目的是让用户选择将代币质押在哪里，促进新的区块链服务发展，并不鼓励越来越多基于加密货币抵押借贷的行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有任何正式关系...这是一项新兴现象。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的杜昂指出，重质押可能会带来“隐含风险”——如果重新质押的代币被用于加密借贷，市场下跌期间可能会出现强制平仓和更大的波动性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场的抛售加剧了高风险借贷问题，随着用作抵押品的加密货币在勒索和拉通纳（Terra和Luna）崩盘后迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡拉南与上述风险保持距离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重新质押，而在于借贷协议。借贷协议错误定价风险。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重质押不以为然，认为重质押协议中的现金相对于全球价值2.5万亿美元的加密货币行业来说占比非常小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密世界损失波及更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前来看，重质押问题不太可能对传统金融市场构成实质性风险。”标普全球评级公司的数字资产分析负责人安德鲁·奥尼尔说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密世界正在逐步与主流金融领域相连，机构投资者也开始参与重质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准渣打银行的加密业务部门Zodia Custody看到了显著的机构对质押的兴趣，但认为重质押跨越了界限，具体执行有难度，首席风险官阿诺什·亚维什塔宁表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密业务部门Laser Digital已与Kelp DAO合作，以重新质押部分资金。Laser Digital没有回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注加密货币的瑞士银行Sygnum称，其已经为客户的加密资产进行了质押，并期望“围绕再质押的生态系统将逐步形成”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="这是加密货币比特币的代表" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;加密货币比特币的代表，图片摄于2024年3月9日在法国巴黎。路透社/比诺·特西尔/插图/资料照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="这是加密货币以太坊的代表" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;这是加密货币以太坊的代表，图片摄于2023年6月16日。路透社/达道·鲁维克/插图/资料照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>世界卫生组织称，《全球大流行病条约》将于2025年达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织宣布，旨在达成一项关于如何更好地应对流行病的全球协议的会谈将在2025年或之前完成，如有可能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国在过去两年中一直在讨论一个可能增强流行病前期间合作的协议，这一协议是在承认COVID-19期间失败的情况下制定的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构最初计划本周达成协议，但由于富裕国家和较贫穷国家在疫苗共享和准备等方面存在严重分歧，谈判已被推迟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各国还是达成了更新现有法律约束健康规则的平行协议，这些规则被称为《国际卫生条例》（IHR），其中包括了一个新的“公共卫生紧急大事”分类，用于描述最具威胁性和全球影响力的健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天的历史性决策表明成员国共同希望保护本国人民及全世界的人们免受公共卫生紧急事件和未来流行病的共同风险的意愿，”世界卫生组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“通过这项协议，我们正在采取步骤，要求各国承担责任，并加强措施，防止疫情爆发威胁到美国及其安全，”美国卫生与人类服务部部长Xavier Becerra周六表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据世界卫生组织数据，更新全球卫生规则旨在加强世界对新病原体的防御能力，以应对COVID-19导致超过700万人死亡后的局面。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="文件照片：日内瓦世界卫生组织总部外的世界卫生组织（WHO）标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;文件照片：世界卫生组织（WHO）标志，位于瑞士日内瓦总部，2023年2月2日。路透社/Denis Balibouse/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱门萨·希南鲍姆在墨西哥总统选举中以压倒性优势获胜，成为该国首位女总统，继承了她的导师和前任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的政治遗产，后者的人气帮助促成了她的胜选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希南鲍姆，一位气候科学家和墨西哥城前市长，根据墨西哥选举当局进行的快速计票结果显示，赢得58.3%至60.7%的选票。这一成绩有望成为墨西哥民主历史上的最高得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟在国会两院中也有望获得可能超过三分之二的多数票，使联盟能够在没有反对派支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派候选人索希奇特尔·加尔韦斯在初步结果显示她获得26.6%至28.6%的选票后承认失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在我的有生之年，我第一次成为墨西哥第一位女性总统，”希南鲍姆在热烈的欢呼声中对支持者表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希南鲍姆的胜利对于墨西哥来说是一大进步，这是一个以其男性至上的文化著称的国家，拥有世界上最庞大的天主教人口之一，长期以来，该国更倾向于维系传统价值观和性别角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希南鲍姆是美国、墨西哥或加拿大首位在一般选举中获胜的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想象有一天我能投票给一位女性，”87岁的夏尔玛利亚·蒙TE尔，来自墨西哥最小州塔拉哈斯卡的一名希南鲍姆支持者，表示，“过去我们甚至不能投票，即便能投票，也是按照丈夫的指示投票。感谢上帝，这种状况已经改变，我有幸目睹这一转变。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希南鲍姆面前的道路复杂而艰巨。她必须在实施提高公众福利的政策与继承庞大的预算赤字和低经济增长之间找到平衡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果公布后，她对支持者表示她的政府将严格遵守财政纪律并尊重央行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺改进安全状况，但细节有限，因6月3日墨西哥历史上最暴力的一次选举中有38名候选人遇害。许多分析人士认为，洛佩斯·奥夫拉多尔任期期间有组织犯罪集团的影响力有所扩大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举还因普埃布拉州两个投票站发生人员死亡而蒙上阴影。洛佩斯·奥夫拉多尔任职期间，墨西哥因暴力事件导致的死亡人数超过任何其他现代时期政府，尽管谋杀率有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺投入令人震惊的资金改善警力并减少腐败，否则希南鲍姆将难以实现安全状况的显著改善，”独立拉美政治风险分析师内厄米安·帕里什·弗兰内利表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党也赢得了墨西哥城市长选举，这是该国最具影响力的一个职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统将面临的挑战还包括与美国的紧张谈判，数以万计的美国移民正经由墨西哥向美国入境，以及在芬太尼危机蔓延的背景下与美国在毒品走私等方面的安全合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;预计如果11月美国大选总统职位由唐纳德·特朗普赢得，这些谈判将更为困难。特朗普誓言对来自墨西哥生产并在美国的汽车征收100%关税，并称将动员特种部队打击贩毒团伙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，下任总统将面临解决电力和水资源短缺问题的任务，同时吸引制造商将工厂迁至墨西哥，这是近岸外包趋势的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希南鲍姆还将不得不解决Pemex的问题，即墨西哥国家石油公司，生产的产量已持续20年下降，且负债累累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“将公款无休止地投入一个公司从未盈利的无底洞是不合理的，”高盛首席拉美经济学家阿尔贝托·拉莫斯表示，“他们必须重新审视Pemex的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔将最低工资翻了一番，减少了贫困人口，推动了强健的比索和低失业率，取得了巨大的民众支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希南鲍姆承诺扩大福利计划，但这一点并不容易，因为墨西哥今年预计将出现巨额财政赤字，且央行预测2025年经济增长将仅为1.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔试图将选举转化为对他的政治议程的全民公投，希南鲍姆已拒绝对手指控她将成为“洛佩斯·奥夫拉多尔的傀儡”的说法，不过她承诺将继续推行许多有助于最贫困墨西哥人的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜选演说中，希南鲍姆感谢了洛佩斯·奥夫拉多尔，称他是一位“独特的人，他使我们的国家更加美好”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析家维里·里奥斯认为，这种批评根源在于性别成见，她认为： “人们无法相信她会做出自己的决定，我认为这与她是女性有关。” &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="希南鲍姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
Claudia Sheinbaum，墨西哥执政党MORENA的总统候选人，赢得选举后在墨西哥城向支持者发表讲话，2024年6月3日。
 REUTERS/Raquel Cunha
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="希南鲍姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
Claudia Sheinbaum，执政的MORENA党总统候选人，赢得选举后向支持者致意，2024年6月3日，墨西哥城。
 REUTERS/Raquel Cunha
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
墨西哥城，2024年6月2日，MORENA党选民在中区市政广场欢呼庆祝Sheinbaum当选总统。
 REUTERS/Mahe Elipe
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
墨西哥城，2024年6月2日。
 REUTERS/Daniel Becerril
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
反对派总统候选人索希奇特尔·加尔韦斯在选举日字母出局后与支持者互动，2024年6月2日，墨西哥城。
 REUTERS/Quetzalli Nicte-Ha
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
选举日，圣克鲁斯·霍索克坦南的投票站工作人员准备就绪，2024年6月2日，墨西哥。
 REUTERS/Jorge Luis Plata
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
通内鲁人排队等待在大选日投票，2024年6月2日，墨西哥城。
 REUTERS/Alexandre Meneghini
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
反对派总统候选人索希奇特尔·加尔韦斯在投票站外拍照，2024年6月2日，墨西哥城。
 REUTERS/Luis Cortes
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
2024年6月2日，墨西哥城的选举日，拉门古查镇的投票站工作人员进行筹备。
 REUTERS/Henry Romero
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
2024年6月2日，安达卢济亚小镇，选民投票。
 REUTERS/Jacob Garcia
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
2024年6月2日，国际布恩扎尔机场的投票站，选民投票。
 REUTERS/Henry Romero
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
2024年6月2日，安托涅鲁斯小镇，选民投票。
 REUTERS/Jacob Garcia
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
2024年6月2日，墨西哥城，Sheinbaum。
 REUTERS/Raquel Cunha
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
2024年6月2日，墨西哥城。
 REUTERS/Alexandre Meneghini
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
2024年6月2日，圣胡安查马拉，选民投票。
 REUTERS/Gabriela Sanabria
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
2024年6月2日，各选区计票过程中，人们向投票站方向前进。
 REUTERS/Ivan Arias
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
2024年6月2日，墨西哥城，墨西哥总统洛佩斯·奥夫拉多尔及其妻子贝特丽斯·古铁雷斯·穆尔托前往投票站投票。
 REUTERS/Henry Romero
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
2024年6月2日，选民和来自反对派总统候选人加尔韦斯的支持者在投票站外排队，墨西哥城。
 REUTERS/Quetzalli Nicte-Ha
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
2024年6月2日，选区计票过程中，工作人员在圣巴托洛梅奎拉纳进行准备工作。
 REUTERS/Jorge Luis Plata
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ73A.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
2024年6月2日，墨西哥城，选民在投票站前排队。
 REUTERS/Luis Cortes
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
2024年5月31日，墨西哥城，选前筹备工作。
 REUTERS/Daniel Becerril
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
2024年5月31日，墨西哥城，选前筹备工作的选民在市中心行进。
 REUTERS/Daniel Becerril
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
2024年6月1日，墨西哥城，选举前一天，因禁酒令，一家商店的冷柜上贴满了塑料纸和“因禁酒令禁止销售酒精”的标志。
 REUTERS/Daniel Becerril
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>