<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 13 Nov 2024 21:09:37 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击中去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大的连环杀手罗伯特·皮克顿于本月初在魁北克的一所最高安全级别监狱内遭受同狱犯人的攻击后于周五逝世，年仅74岁。监狱当局称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大最臭名昭著的大规模谋杀犯之一。2007年，他在加拿大不列颠哥伦比亚省因在养猪场处置毒品成瘾者和妓女的遗体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法庭认定他杀害了六名妇女，其部分遗体在温哥华附近其破败的房产中被发现。政府检察官在量刑后，撤销了他另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日于魁北克监狱内遭受攻击后去世。随后他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯的案情对不列颠哥伦比亚省内及国内其他社区造成了重大冲击，”该服务在其声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中有60多名妇女在温哥华贫穷的东端地区（毒品泛滥）失踪长达十余年，直到2002年初皮克顿被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;33名妇女的遗体或DNA在皮克顿位于温哥华市中心以东约25公里的伯росл特库兰姆的养猪场被发现，其中许多妇女是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，皮克顿声称自己是清白的，被警方陷害的自传在亚马逊上市后几小时内即被撤下。据《温哥华太阳报》报道，在书中，连环杀手宣称自己是无辜的，并声称自己被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊删除该书，并向被害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿在不列颠哥伦比亚省伯 Glocksted库兰姆住所的文件电视照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿在不列颠哥伦比亚省伯 Glocksted库兰姆住所的无日期文件电视照片。路透社/Global TV/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织表示，旨在达成全球应对流行病的更好方案的谈判预计将在2025年前完成，如有可能将提前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国已就一项协议进行两年协商，该协议可在流行病前后增加合作的可能性，这源于对2019冠状病毒病期间失败的承认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国卫生机构最初计划本周达成协议，但由于发达国家和发展中国家在疫苗共享和准备等方面存在重大分歧，谈判已延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，各国还是达成了一项平行协议，更新现有的具有法律约束力的卫生规则，即《国际卫生条例》（International Health Regulations，IHR），其中包括新的“流行病紧急状态”类别，以应对最严重的和具有全球威胁性的健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今日作出的历史性决定展现了成员国共同保护本国及世界免受公共卫生紧急事件和未来流行病共享风险的愿望，”世界卫生组织总干事谭德塞在声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“凭借这项协议，我们开始实行一项程序，确保各国承担责任，加强措施，防止疫情爆发威胁到美国和我们的安全，”美国卫生与人类服务部部长本·卡塞尔周六表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世界卫生组织的数据，这些全球卫生规则的变化旨在加强世界对新冠肺炎之后新病原体的防御。</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因 ANC 选举表现下滑而地位削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲国民大会（ANC）党后，将会因该党自种族隔离结束以来最差的选举结果而职权大减。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举中约71%选区的计票结果显示，ANC的得票率低于42%，这一数字较2019年最后一次选举时的57.5%明显下降。这是ANC近30年来首次未能赢得多数选票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举的挫败意味着，作为纳尔逊·曼德拉的前解放运动组织，ANC不得不与其他较小政党协商组成政府联盟或其他形式的协议。这可能需要作出政策让步或放弃一些内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转为商人的拉马福萨可能会受到反对党和党内的批评者要求辞职的压力，但ANC的高层官员支持他继续留任，分析人士表示，目前没有明显接班人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明确的统合候选人能够接替拉马福萨的职务，”开普敦大学的政治学教授安东尼·伯勒斯说。他撰写了拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的一项民意调查表明，在这场选举中拉马福萨是主要政要中获最高支持率的人之一，ANC内部派系斗争可能使任何反对他的努力变得更加复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC此次选举的表现发表评论。他的发言人表示，他将在周六公布正式的初步结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位在2022年之前也曾悬而未决，当时的一份调查报告称，他曾涉及在其野生动物农场家具内藏匿大量现金的不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认了这一丑闻，并以其称为“Farmgate”的丑闻表明自己没有不当行为，他在那一年晚些时候赢得了为期五年的ANC领导人连任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本次选举被视为对ANC迄今最严峻的考验，因为选民因高失业率、犯罪和电力短缺等问题而愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年底当选ANC领导人时承诺要改善党派形象并振兴经济，挽回在前任总统雅各布·祖马九年的丑闻、腐败和经济衰退期间失去的形象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但在他成为国家元首仅仅一年后，最初的喜悦很快消失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去了，经济依然停滞不前，ANC高层官员的丑闻仍在发酵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中决定性的失败，是由其政敌祖马促成的。祖马支持新党“南非民族起义”（uMkhonto we Sizwe）大获成功，严重削弱了ANC的影响力，尤其是在祖马的家乡夸祖卢-纳塔尔省（KwaZulu-Natal）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马彻底击败了拉马福萨和ANC。他清楚地知道他们在夸祖卢-纳塔尔省是脆弱的，”政治分析师拉尔夫·马特凯加指出。“这是拉马福萨计划的终结……不能在失去选举的情况下仍然指望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键的改革上徘徊不前，被认为避免进一步加剧其党内的分歧，而被批评为并不如上世纪80年代作为工会领导人时期果断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬其在弥合分歧方面的能力，并称他在推动南非作为“全球南方”的代言人方面发挥了重要作用，这里的术语“全球南方”指的是低收入和中等收入国家的群体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最知名的倡导公平分配疫苗的人之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了一起针对以色列的种族灭绝案，结果本月法官裁定以色列必须中止对加沙城市拉法的军事行动。以色列拒绝了这一指控并继续其在拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;竞选期间，拉马福萨试图强调ANC在过去30年的成就，但批评者则认为他对解决南非最大挑战几乎没有什么新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前最后的ANC竞选集会上，他承诺“做得更好”，这时聚集在索韦托足球场支持者的大约有数万人，听讲者在拉马福萨还未发表完讲话时就陆续离开了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年5月29日，索韦托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争被判有罪</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此故事第17段含有强烈的语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一排相机，发表了适合其法律与政治斗争的信息：他准备好战斗了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约地方法院陪审团裁定他因伪造文件隐瞒支付色情明星封口费的34项指控有罪的一天后，这位共和党总统候选人愤怒地列举了一系列对手和怨恨的理由。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他对庭审法官胡安·梅尔钦法官称为“歪曲事实的人”和“魔鬼”。他称民主党总统候选人乔·拜登“有史以来最糟糕的总统”。他猛烈抨击那些作证反对他的人，那些投票弹劾他的国会议员，以及那些他宣称非法涌入美国的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为其竞选捐款，将面前的挑战描绘为超越他个人的存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“请大家这样做，”他说，“我们是为了美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他此前的竞选演讲中经常夹杂着幽默，但这次演讲主要充满阴郁。特朗普在新闻发布会中仅拿着一张小纸条。结束时，他没有回答问题，很快与儿子埃里克·特朗普一起退场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹款请求和社交媒体，这位前总统的盟友对司法系统和任何暗示特朗普犯有犯罪行为的人进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要候选人相互描绘对方对国家构成威胁的大选中，贝茨竞选团队抓住了特朗普的言论，将其视为新的证据，证明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了混乱、绝望和失败的唐纳德·特朗普对自己不公正进行谩骂，并谎称美国司法系统，让所有观看的人都得出一个显而易见的结论：这个人不能担任美国总统，”贝茨竞选团队的通讯负责人迈克尔·泰勒在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;支持特朗普的人——其中大多数人认为纽约的裁决是不公正的——仅在周四就向他的竞选活动捐款3480万美元，特朗普团队表示。这是一天内的创纪录捐款额，来自共和党数字筹款平台WinRed。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在贝茨的筹款总额上落后的情况下，特朗普的竞选团队试图保持同样的筹款速度，发起了一系列恐吓式的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条短信这样写着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会投降！”特朗普新闻发布会后的一条短信大声宣告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党的官员和组织都站在特朗普的立场上，认为该审讯是有缺陷的，指控本不应提出，选择陪审团中有大量的民主党人导致结果不公，法官有偏见——当地有关方面否认这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于共和党人的谴责不够迅速或猛烈，特朗普的盟友和竞选助手则予以反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的联合竞选经理克里斯·拉克维塔嘲讽了社交媒体平台X上发布声明支持陪审团裁决的全国性共和党团体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见就像……每个人都有……”，他发布了一条帖子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还批评了前马里兰共和党温和派州长拉里·霍根，在裁决前警告美国人“不要把更多的党派性点燃”的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你刚刚结束了你的竞选活动。”他在X上回复道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和乔治亚州等战场州对共和党选民的采访中，多名受访者表示，特朗普的定罪让他们在11月重新考虑对他本人的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的倒戈可能在他与拜登的重战中对他造成伤害，鉴于特朗普在多个摇摆州的支持率极为微弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数被采访的共和党人听起来更像是特朗普本人，称此次审讯是一场闹剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这完全是政治行为，目的是伤害他，并尽可能地让他脱离竞选活动。”62岁的退休警察斯科特·克莱顿表示，他来自佐治亚州麦克蒂塔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他这么做，就能对任何人这么做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在美国纽约参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约。路透社/布兰登·麦克德米德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在美国纽约参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约市特朗普大厦，参议院共和党候选人前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会。路透社/布兰登·麦克德米德/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中小心翼翼地加剧乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定允许乌克兰在其境内使用部分美制武器攻击俄罗斯目标，这是拜登政府自2022年乌克兰危机爆发以来，进一步介入这场持续两年的冲突的一个小而重要的步骤。专家认为，这一决定有助于缓解俄罗斯在第聂伯罗彼得罗夫斯克地区的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直在担心如果允许乌克兰利用美国提供的武器攻击俄罗斯境内目标，可能会导致直接冲突，尤其是与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一决定标志着美国过去对基辅军事援助政策的一个转折点。此前，美国禁止向乌克兰提供更高级的武器，包括最新的美国战斗机和远程ATACM导弹系统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;biden政府官员表示，最新决定于周四生效，仅针对第聂伯罗彼得罗夫斯克地区的战斗。美国官员说，基辅现在可以使用美国提供的武器回击从边境跨越而来的俄罗斯部队，这些武器攻击的是它们或者正准备攻击它们的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家指出，这给了前线乌克兰部队一个信号，允许它们使用美国提供的多功能高机动炮兵火箭系统（HIMARS）发射器发射被导多管火箭系统（GMLRS）导弹，以及其他武器，对俄罗斯力量进行反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并有可能在俄罗斯部队在第聂伯罗彼得罗夫斯克地区稳固下来之前将其赶走，”乌克兰国立战略研究学院的研究员米科拉·比列斯科夫表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆认为，拜登的决定将减少基辅需要从东顿巴斯关键战场调集部队的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将处于被动地位，不得不重新考虑他们在第聂伯罗彼得罗夫斯克地区进攻时所使用的战术，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;biden的这一决定酝酿已久。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员透露，乌克兰在5月13日通过安全视频会议向白宫国家安全顾问杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长乔治·布朗上将提出要求，在第聂伯罗彼得罗夫斯克地区使用美国武器进行跨界攻击。苏利文、奥斯汀和布朗制定了一份建议，建议放宽这一限制，苏利文在5月15日向biden呈报了这一建议，biden同意乌克兰可以在俄罗斯境内安全的位置打击俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌总统泽连斯基在5月20日接受路透社采访时公开呼吁合作伙伴采取这种做法，但当时他说：“迄今为止，还没有积极的变化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国政策研究机构欧亚项目高级研究员罗布·李认为，俄罗斯一直在利用拜登关于禁止在其境内发动打击的禁令，作为安全的栖息地来对第聂伯罗彼得罗夫斯克地区发起攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰第二大城市第聂伯罗彼得罗夫斯克距边界仅有19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮放置在边界对面。它还可以在那里保留防空系统、电子战系统和指挥控制系统，”李说，“它可能有一种一定程度的安全感。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，李和其他专家认为，单独这一决定可能不会很快改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定并不会显著改变前线的移动，但如果这样做的话会加大俄罗斯继续进行这种跨境行动的难度，”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆认为，俄罗斯在第聂伯罗彼得罗夫斯克地区缺乏足够的部队发动大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力从东北方向产生足够的战斗能力来威胁第聂伯罗彼得罗夫斯克，”他说。“要这样做，他们将不得不在东部战区暴露他们的部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰将武器射向俄罗斯，并在周二再次强调核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，基辅方面似乎准备在未来几周和几个月内寻求扩大在其境内使用美国武器的能力，尤其是在俄罗斯在战场上夺回主动权的艰难一年之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据The Guardian报周五报道，泽伦斯基在华盛顿宣布这一政策转变后一天就呼吁美国批准其打击俄罗斯纵深目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国战略与国际研究华盛顿中心前国防部官员马克·赞钦认为，拜登的举动只是迈出了第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的激进变化，但它是一步，”赞钦说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政机构官员将呼吁下一步：打击更广泛的目标——可能是在第聂伯罗彼得罗夫斯克地区以外的一些目标，但不在直接威胁第聂伯罗彼得罗夫斯克的范围内。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格讲话时拒绝说拜登政府是否可以扩大政策，允许在俄罗斯境内其它地区进行打击，但他也没有排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续我们正在做的事情，即根据必要进行适应和调整，”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="俄罗斯导弹袭击后的破坏" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防队员在位于乌克兰第聂伯罗彼得罗夫斯克地区附近小多尼里夫卡村的受损儿童和青年体育马术学校进行灭火，此次袭击是俄罗斯对乌克兰的攻击后的结果。路透社/瓦伦丁·奥古尔内科/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，要求哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于周五表示，以色列提议在释放人质的条件下实行新的加沙停火，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;是时候结束这场战争，开始战后的日子了，&amp;rdquo;拜登在讲话中表示，他因美国选期内需要停止加沙冲突而面临着巨大压力，而这场冲突已经持续了八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他方调解的停火谈判多次陷入僵局，双方互相指责对方阻碍了谈判进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据称，提议源于以色列数周对拉法的入侵以及全球对以色列政府在加沙地带造成死亡和持续扣押人质的压力增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡的办公室周五表示，授权谈判者就加沙停火协议进行谈判，这在拜登透露停火计划之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这同时也是共和党总统候选人唐纳德·特朗普上周因34项重罪被裁定有罪之后的一天，凸显了两位候选人的鲜明差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新提议经过三个阶段组成，与以往提议不同，停火将持续贯穿所有阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一阶段，为期六周的停火期间，以色列部队将从加沙人口密集区撤离，被扣留的人质——包括老人和妇女——将被释放，换取数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车运入人道主义援助物资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列将就永久停火的条款进行谈判。“只要谈判继续，停火也将继续，”总统说，这是一个新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括对加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加沙的提议已由卡塔尔转交哈马斯，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁以色列所有推动“无限期”战争的人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;我知道，在以色列有些人不会同意这个计划，他们甚至会在政府联盟内，他们明确表示，在占领加沙和持续作战方面，人质并不重要。但我已敦促以色列领导层支持这份协议，尽管会承受着来自各方面的压力，&amp;rdquo;拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;作为一个一生都致力于以色列的人，作为唯一一位在战争中前往以色列的美国总统，以及刚刚派遣美国部队直接支援以色列应对伊朗袭击的人，我希望你们退一步想想，如果这一次失去机会会发生什么。我们不能失去这次机会，&amp;rdquo;他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员匿名表示，以色列能够提出新的提议是因为最近战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;现在已经真正有了通往危机结束的道路，这是一个详尽的四页半协议，&amp;rdquo;该官员说。“这份协议经反复磋商，现在真正地是谈判进程的结局。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几位以色列媒体机构称，拜登周五的讲话被描述为引人关注，并被视为试图直接吸引以色列民众的注意力。以色列12频道中断了晚间新闻节目，直播拜登的讲话。《以色列时报》的报纸在中间发布了这位美国总统的讲话细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新提议可能比以前的提议更容易成功，德克萨斯大学奥斯汀分校的历史与公共事务学教授杰里米·苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;以色列对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯能够对以色列发动任何严重的袭击或攻击或恐怖事件的可能性不是不存在，但远低于之前，&amp;rdquo;苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众的看法“正在转向”反对以色列，苏里说，这可能会鼓励以色列人要求结束冲突。美国总统正发挥着重要影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;当美国总统完全支持某事时，他可以创造许多激励措施，&amp;rdquo;苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候的一个提议是，以释放加沙病、老和受伤的人质换取六周停火，停火期间可以延长以允许更多援助进入该地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提出的协议在稍早因为以色列拒绝同意哈马斯关于将战争永久结束作为谈判的一部分的要求而破裂，以色列同时还加大了对加沙南部拉法城的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，告诉调解人其不会在持续的进攻期间参加更多谈判，但如果有以色列停止战争，准备签订一个包括人质和囚犯交换在内的“完整协议”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员表示，白宮国家安全顾问杰克·沙利文将于周五与中国、埃及等17个国家的外交官会面，这些国家有公民被哈马斯扣留。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列周日对拉法的一次空袭造成45名巴勒斯坦人的死亡引起了国际舆论的愤怒，但这一行动没有触及美国要求停止向以色列提供军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;加沙战争中的巴勒斯坦人民经历了一场地狱般的悲剧，&amp;rdquo;拜登周五说。“我们看到了周一发生在拉法的致命火灾，以色列打击哈马斯后的可怕画面...”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列响应10月7日来自南部以色列的哈马斯攻击对加沙发动攻击以来，已有超过36280人丧生。根据以色列的数据，这次哈马斯攻击造成大约1200人丧生。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人穿过被摧毁的建筑废墟" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人穿过在以色列军事行动中被摧毁的建筑废墟，位于北部加沙条半岛的比尔李阿，在2024年6月12日。路透社/玛姆杜赫·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商继续遵守控制增产支出的承诺，这将使世界最大的原油生产国在2024年增长放缓，从而减轻欧佩克+推进进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国凭借页岩革命和技术创新推动了非欧佩克产油国的原油供应增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量意外增长，日产量增至1293万桶，远超2023年初政府预测的接近40万桶的日增长量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克及其盟友在去年进一步削减供应，部分原因是弥补了美国和其他非欧佩克产油国的增产影响。欧佩克及其盟友的整体减产幅度为586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据三位熟悉欧佩克+会谈的消息人士透露，欧佩克+正在商讨一项复杂协议，允许将部分削减措施延续至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着欧佩克+在周日开会审议供应政策，美国产量的增长将持续推动非欧佩克+产量的增加，但威胁程度将不像2023年那样大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国政府最新预测称，今年美国原油供应将增长约27万桶/日。这一预测与欧佩克自身的预测类似，即美国原油和凝析油产量预计增长30万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量增幅将达到64万桶/日。这三位是最受关注的预测机构，其预测均低于去年水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克预计，2024年全球需求增长约220万桶/日，将超过非欧佩克+成员国的供应增速约100万桶/日。这意味着2024年对欧佩克+原油的需求可能比2023年高约90万桶/日，欧佩克表示在其5月的月度&lt;externalLink url="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;石油市场报告&lt;/externalLink&gt;中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署&lt;externalLink url="https://www.reuters.com/business/energy/iea-trims-2024-oil-demand-growth-forecast-widening-gap-with-opec-view-2024-05-15/"&gt;预计&lt;/externalLink&gt;全球需求增长仅为110万桶/日，对欧佩克原油的需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年至今，美国总体原油产量变动不大。四月份产量约为1313万桶/日，比去年12月的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内人士和分析师认为，尽管油价接近每桶80美元，但美国产油商不太可能像2023年那样带来意外增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持着非常保守和自律的态度。”承包钻探公司Scandrill首席运营官保罗·莫斯沃德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令我们惊讶的是，钻机数量迄今没有出现更多增长，尤其是在当前价格的情况下。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的公司保持资本支出持平，并推迟对钻机的升级，以更好地适应更平缓的钻井增长。他们计划今年年末运营12个钻机，并在明年重新部署更多的钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据 Baker Hughes 数据，美国石油钻机数量已从去年的水平下降13%至目前的496部。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有多年以每天100万桶的速度增长的能力，但目前并无意愿以该速度增长。”标普全球石油公司分析员表示，在周四的一份报告中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球产业洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国上市石油公司在最近几年受限于投资者的压力，他们在股权投资增长方面受到限制，此前放任性的支出带来了难以承受的增长并给页岩部门带来了有限回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，略高于预期的产量增长部分得益于私人生产者的推动，其中一些现在正陷入&lt;externalLink url="https://www.reuters.com/business/energy/us-permian-deal-frenzy-adds-lower-oil-output-growth-2024-2024-02-07/"&gt;一泛建设热潮中&lt;/externalLink&gt;，他们通过钻探更长的油井并压裂岩石来增加生产力，从而在相同时间从更多的油井中提取更多原油。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我预计，在近期一波合并的背景下，我们将看到目前的油价继续有利于美国总体石油产量的温和增长，钻井和完毕效率的持续改进将继续支持这一点。”德克萨斯标准石油公司总裁蒂莫西·罗伯森如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB&lt;externalLink url="https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N"&gt;(SLB.N)&lt;/externalLink&gt;，预计今年国际市场的增长将超越北美市场。其一季度国际收入增长了18%，而北美收入则下降了6%，部分原因是行业合并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来战略的重点转向了资本纪律，导致了不同的反应。”瑞银银行分析师乔凡尼·斯塔诺沃表示，他预计欧佩克+将延续自愿的减产措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，美国与加拿大、巴西和圭亚那&lt;externalLink url="https://www.reuters.com/business/energy/non-opec-lead-2024-oil-production-growth-offsetting-output-cuts-eia-2024-03-14/"&gt;预计将&lt;/externalLink&gt;引领2024年的石油和液体燃料产量增长。美国能源信息署在3月份表示，2024年欧佩克+的石油液体产量预计会减少100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“欧佩克+已经学会与美国石油产量增长共存。”瑞银银行斯塔诺沃说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="钻井平台的操作楼层从奥古斯丁石油公司位于二叠纪盆地附近温克产权的租赁区域内的控制室看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt; &lt;/figure&gt;
&lt;figcaption&gt;钻井平台的操作楼层从奥古斯丁石油公司位于二叠纪盆地附近温克产权的租赁区域内的控制室看到。美国德克萨斯州，2018年8月22日。路透社/Nick Oxford/文件照片&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重质押”平台兴起 交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转入一种新型平台，投资者通过将他们的代币“锁定”来换取奖励。分析人士警告称，这种复杂的方案对用户和加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重新质押”热度飙升，是加密货币市场冒险行为的最新迹象。随着价格飙升和交易者寻找收益，加密市场的投资热度不断升高。比特币，作为最大的加密货币，接近历史最高价位，而第二大加密货币以太坊的价格今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押热潮的中心是由西雅图初创企业EigenLayer推动的。今年2月，该公司从美国风险投资 firm Andreessen Horowitz的加密部门筹集了1亿美元，吸引了价值188亿美元的加密货币进入其平台，仅仅六个月内就增长了40多倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan对路透社表示，该公司发明了重新质押，以扩大长期存在的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机来验证和确认谁拥有哪些加密货币。为了完成这一过程，加密代币的所有者允许将其资产作为验证过程的一部分进行锁定。持有者在参与质押期间暂时无法立即访问其代币，但会因此获得回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有些质押平台还向用户发放新的加密货币，作为他们所质押的加密货币的代币。重新质押使代币的所有者能将这些新代币再次质押到不同的区块链为基础的项目中，以期获得更高收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对重新质押是否风险重重意见不一，一些业内人士认为这项实践还太新，难以判断风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，担心，如果代表重新质押代币的新型加密货币被用作加密借贷市场的抵押物，将形成一个基于少数底层资产的借记循环。如果所有参与者同时退出，这可能会破坏更广泛加密市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有任何东西用作额外抵押品时，这并不是理想状况，它引入了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;吸引投资者的是收益：以太坊区块链的质押回报通常在3%-5%之间，但分析师称，重新质押的回报可能更高，投资者可以在同一时间获得多种收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融（DeFi）领域最新发展的部分，在这项领域中，加密货币持有者投资于实验性方案，期望不售出他们的资产就能获得高额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台目前尚未直接向用户提供质押奖励，因为支付机制尚未建立。用户加入该平台预期未来奖励或其它赠品，例如空投。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer为平台用户发放其新创建的代币。用户希望这种名为“EIGEN”的代币在未来会变得有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重新质押平台的增长是由寻求空投奖励的用户推动的，称这“确实非常投机，这是一种免费资金的概念。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常危险，”美国加密交易平台Coinbase的研究负责人David Duong（COIN.O）说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在预设性的参与这项活动，（期望）会得到某种奖励，但他们不知道是什么，”Duong说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer去年由前西雅图华盛顿大学助理教授Sreeram Kannan和团队中的成员共同创立，该团队曾设计了印度首款学生设计的小卫星。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称为验证服务的市场，将潜在的质押者与需要销币的程序和应用相连接。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新出现的重新质押平台，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO。这些平台为客户提供重新质押代币，产生新代币以代表重新质押的资产，这些新代币可以在其它地方使用，例如作为借贷抵押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目标是让用户可以选择在哪里质押他们的代币，并帮助新的区块链服务发展，而不是激励更多的基于加密货币的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何正式关系……这是一个正在出现的现象，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重新质押可能会带来“隐藏的风险”——如果重新质押的代币用于加密借贷，可能会导致被迫清算，并在市场下跌时增加波动性。他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年的加密市场抛售加剧了高风险借贷因素，加密代币作为抵押品迅速失去价值，因Terra和Luna代币崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan认为EigenLayer与这些风险无关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重新质押本身，而在于借贷协议，借贷协议在错误定价风险，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重新质押表示担忧，指出重新质押协议中的现金相对于全球加密行业的2.5万亿美元净资产来说微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密世界损失可能蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前来看，重新质押问题不会对传统金融市场产生有意义的风险传染，”S&amp;P Global Ratings的数字资产分析主管Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密世界正日益与主流金融相连，重新质押正在吸引机构投资者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;渣打加密货币部门Zodia Custody观察到机构对质押的兴趣显著增加，但鉴于难以建立资产去向的“纸面记录”以及如何分配奖励，Zodia Custody认为重新质押过远。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摩根士丹利的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作，重新质押了一些资金，Kelp DAO在4月的一篇博文中表示。Laser Digital未对路透社的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注加密货币的银行Sygnum表示，他们为客户质押加密资产，并预计“会围绕重新质押出现新的生态系统”。 &lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="代表性的加密货币比特币图案" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;代表性的加密货币比特币图案，拍摄于2024年3月9日在法国巴黎，路透社/Benoit Tessier/插图/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="代表性的加密货币以太坊图案" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;代表性的加密货币以太坊图案，拍摄于2023年6月16日，路透社/Dado Ruvic/插图/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum以压倒性胜利当选，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱灯苏·希恩巴乌姆以压倒性优势赢得墨西哥总统选举，成为墨西哥首位女总统，接手了她的导师和前领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔遗留下来的项目。奥夫拉多尔的受欢迎程度推动了她取得胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;希恩巴乌姆&lt;/a&gt;是一位气候科学家和墨西哥城前市长，据墨西哥选举委员会的快速计票结果显示，她获得了58.3%至60.7%的选票。这将是有史以来墨西哥民主选举中最高的得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟还在两个参议院席位中有可能获得三分之二的超多数，这将使联盟能够在没有反对党支持的情况下通过宪法改革，根据选举委员会提供的结果范围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索希奇尔·加尔韦兹&lt;/a&gt;预选结果显示，她获得了26.6%至28.6%的选票后，承认败选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我第一次在共和国200年历史上成为墨西哥第一位女总统，”希恩巴乌姆在欢呼声中告诉支持者说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆的胜利是墨西哥的重大一步，这是一个男性主导文化国家，宗教人口排名全球第二，长期以来推广更为传统的生活方式和价值观，尤其是对女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆成为美国、墨西哥或加拿大历史上首位胜出一般选举的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想过有一天我会投票给一个女人，”87岁的埃德姆尔·莫尼埃女士说，她是墨西哥最小州特拉斯卡拉的支持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以前我们连投票都不行，即便可以投票，也要按照丈夫的指示投票。感谢上帝这种情况已经改变，我终于能见证这一时刻。”莫尼埃补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆面临复杂的挑战。她必须平衡增加普及福利政策的承诺，同时继承巨额预算赤字和低经济增长率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在预选结果宣布后，她对支持者表示，政府将恪守财政责任，尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺改善安全状况，但未提供更多具体细节。本次选举是墨西哥现当代历史上最暴力的一次选举，38名候选人不幸遇刺身亡。许多分析师认为，尽管谋杀率略有下降，但奥夫拉多尔任期期间犯罪组织的影响已显著扩大和加深。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举还因普埃布拉州选区的两起选站攻击事件而备受玷污。奥夫拉多尔任期内的谋杀案数量达到了墨西哥现代历史上任何一个政府任期的首位，尽管谋杀率略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺在改善警务和减少公报无责任方面进行重大投入，否则希恩巴乌姆可能会面临实现整体安全水平显著改善的巨大挑战。”独立拉美政治风险分析家内萨提安·帕里什·弗兰内利说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党也在墨西哥城市长选举中取得了胜利，根据初步结果，这一职位是该国最重要的职务之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新任总统的一大挑战将是与美国就人数庞大的移民流向美国进行紧张谈判，以及合作打击毒品走私，特别是在美国芬太尼危机肆虐的背景下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果11月美国总统选举特朗普胜出，这些谈判将更为困难。特朗普誓言对墨西哥生产的中国车加征100%关税，并称他将动员特种部队打击贩毒集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，下一任总统将面临解决电力和水资源短缺的问题，以及吸引制造商回迁，顺应近岸化趋势，即企业将其供应链移近主要市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆还将不得不处理墨西哥石油公司PEMEX的问题，该司因生产连续20年下降而陷入债务危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“公共资金不能无休止地投入此体系，而公司永无盈利。”高盛拉丁美洲首席经济学家阿尔贝托·拉莫斯说，“他们必须重新审视PEMEX的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔将最低工资翻倍，减少了贫困，维护了较强劲的比索和较低的失业率，这使他极其受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆承诺扩大福利项目，但鉴于墨西哥今年可能出现较大赤字，2025年央行预计经济增长仅为1.5%，这将使其任务艰巨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔试图将选举变成对其政纲的全民公投，在竞选中一直受到她的影响。希恩巴乌姆拒绝了反对党声称她将成为“奥夫拉多尔傀儡”的指控，不过她在许多方面仍然承诺延续其政策，包括那些受益于墨西哥最贫困人口的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜利演讲中，希恩巴乌姆感谢奥夫拉多尔：“他是一个独一无二的人，将我们的国家带向了更好的未来。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维拉·里奥斯认为，这背后的批评隐含着性别歧视的问题：“人们无法相信她将做出自己的决策是令人难以置信的，我认为这很大程度上与她是女性有关。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="希恩巴乌姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;Claudia Sheinbaum，执政MORENA党的总统候选人，在赢得选举后向支持者发表讲话，2024年6月3日，墨西哥城。路透社/拉奎尔·科恩哈&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="希恩巴乌姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;Claudia Sheinbaum，执政MORENA党的总统候选人，在赢得选举后向支持者挥手致意，2024年6月3日，墨西哥城。路透社/拉奎尔·科恩哈&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;民众在首都墨西哥市的市政广场举着“总统克莱灯苏·希恩巴乌姆”的横幅庆祝执政的MORENA赢得大选，2024年6月2日。路透社/马赫埃利佩&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;反对党总统候选人索希奇尔·加尔韦兹在选举日结束后与支持者发表讲话，2024年6月2日，墨西哥城。路透社/昆特美国克-哈&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选举日当天，在萨尔迪库斯卡市，选务人员关闭投票站。2024年6月2日，墨西哥。路透社/何塞路易斯·普拉塔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，民众在维拉克鲁斯的投票站投票。路透社/亚希尔·塞巴罗斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，锡那卡坦镇。路透社/加布里埃尔·萨纳布里亚&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7O4FN7WT6JOY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城的选民在投票站旁展示墨迹指痕。路透社/亚历山德雷·门内吉尼&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城的反对党总统候选人索希奇尔·加尔韦兹在投票站外拍照。路透社/胡安埃尔罗梅罗&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，圣巴托洛梅尔·科兰亚市，选务人员在投票前准备。路透社/何塞路易斯·普拉塔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，楚霍奇市，查科瓦里亚妇女在投票站前等待。路透社/伊凡·阿里亚斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城市中心，选民们展示墨迹指痕。路透社/亚历山德雷·门内吉尼&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，科查伦萨市，一名女性在投票站投票。路透社/加布里埃尔·加西亚&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，贝尼托·胡阿雷兹国际机场的投票站，一名旅行者投票。路透社/胡安埃尔罗梅罗&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，圣安德烈斯拉拉林萨，一名选民在投票站投票。路透社/加布里埃尔·加西亚&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，特拉斯卡拉市，克莱灯苏·希恩巴乌姆。路透社/拉奎尔·科恩哈&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/亚历山德雷·门内吉尼&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，圣胡安昌拉，加布里埃尔·萨纳布里亚&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，科恰亨市，选民排队前往投票站。路透社/伊万·阿里亚斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城，墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔和妻子贝蕾蒂兹·古铁雷斯·穆勒走向投票站。路透社/胡安埃尔罗梅罗&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城，支持反对党总统候选人索希奇尔·加尔韦兹的民众手持标语等待投票。路透社/胡安埃尔罗梅罗&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，圣巴托洛梅尔·科兰亚市，选务人员在投票站前准备。路透社/何塞路易斯·普拉塔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ7Y.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城，选民们在投票站旁排队。路透社/胡安埃尔罗梅罗&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选前的准备工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;2024年5月31日，墨西哥城。路透社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选前的准备工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;2024年5月31日，墨西哥城，民众在市中心区进行周日大选前的准备工作。路透社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选前准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;2024年6月1日，墨西哥城，商店冷冻柜覆盖塑料，并因政府宣布的禁酒令空无一物。路透社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>