<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 29 Nov 2024 13:49:59 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击中去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于周五去世，享年74岁。他在本月早些时候的一所最高安全级别监狱中遭到同监舍囚犯袭击后去世，监狱当局称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的集体屠杀凶手之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省太平洋沿岸的一个养猪场谋杀吸毒者和妓女并将她们的尸体肢解而被定罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在温哥华附近的一个荒败住所被认定杀害了六名妇女，其部分尸体在该地被发现。在判处其终身监禁后，政府检察官撤销了对另外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫治服务表示，皮克顿是在5月19日于魁北克州监狱中遭受袭击后去世的。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名囚犯的案件对不列颠哥伦比亚省及全国其他地区的社区产生了极大的破坏性影响，”矫正服务在一份声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者是当时超过六十年代、温哥华贫困人口密集且充斥毒品的市中心东区失联女性的其中一部分，直到2002年初皮克顿被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿的养猪场——距市中心东区约25公里的波特科奎坦——发现了33名妇女（其中许多为原住民）的尸体或DNA。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道，皮克顿所写的书籍在亚马逊上线不到几小时就被下架。当时温哥华太阳报报道称，连环杀手声称自己是无辜的，并认为自己被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求将书籍从亚马逊下架并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="文件电视图片中显示的罗伯特·威廉·皮克顿在波特科奎坦家中的图片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿在波特科奎坦家中的未日期电视图片。路透社/Global TV/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因非洲国民大会党选举表现下滑而地位削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲民族大会（ANC）历次选举中表现最差的选举结果之后，将面临严重削弱的局面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举结果显示，来自约71%的投票站的初步数据显示，ANC（非洲民族大会）的得票率低于42%，较2019年上一次大选时的57.5%大幅下降，并且这是ANC过去30年来首次失去多数优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举结果的打击意味着，曾经的纳尔逊·曼德拉领导的民族解放运动组织将不得不与其他较小政党谈判组建联盟协议或其他形式的合作，以治理国家。这可能要求ANC做出政策让步，或放弃显要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前劳工领袖、企业家拉马福萨可能会面临反对党以及他所在党内的批评者要求他辞职的压力。但ANC的一个高级官员支持他留下来，并且分析师认为没有明显的人选可以接替他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明确的统一候选人能够接替拉马福萨的角色。”南非开普 Town 大学的政治学教授安东尼·博勒在他的关于拉马福萨的传记中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月份的一项民意调查显示，拉马福萨在候选人中拥有最高的受欢迎程度。ANC 内部分裂可能使任何人发动针对他的攻击变得复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对此选举表现进行评论。他的发言人表示，预计在周日当初步正式结果公布时，他将发表相关讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位以前也曾悬而未决。在2022年的一份咨询报告指出，他可能因家具中藏钱的情节而有不当行为时，他就“农场门”事件否认了不当行为，后来在同一年赢得了新的五年任期作为ANC的领袖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举被视为ANC迄今最严峻的考验，原因在于选民对如高失业率、犯罪和电力不足等关键问题的愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年底当选ANC领袖，承诺重塑党的形象并振兴经济，以应对前领导人雅各布·祖马在九年间给ANC带来的持续的信任危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他成为国家主席后的最初一波乐观情绪很快消失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济依然停滞不前，ANC高层官员仍笼罩在丑闻的阴影中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自他的对手祖马，祖马支持的新政党“索茨威”表现超出预期，严重削弱了ANC的支持，特别是在祖马家乡科萨民族省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马已经将拉马福萨和ANC置于死地。他深知他们在科萨民族省是脆弱的。”政治分析师拉尔夫·玛特赫加说道。“拉马福萨的计划已经结束……选举失利之后，预计不可能一切照旧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因未能在涉及关键改革的问题上采取果断行动而受到批评，以避免加剧党内裂痕——这与他在1980年代作为劳工领袖时展现的果断性大相径庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，支持者称赞他的建桥合作能力，并赞美他推动南非成为所谓的“全球南方”的表率国，其含义是低收入和中等收入国家的一个群体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情大流行期间，拉马福萨是全球最突出的求实投票分配疫苗声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起针对以色列的灭绝种族案，法院于当月作出裁决要求以色列停止针对加沙城市拉法的军事袭击。以色列强烈否定了这些指控，并继续其在拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC在过去的30年中的成就，但批评者认为他对解决南非最大的挑战提出的新解决方案微乎其微。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ANC在选举前的最后一次竞选集会上，他承诺“会做得更好”，此时数万名支持者在索韦托足球场内聚集。其中许多人在他演讲尚未结束前就已离开。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto进行投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Soweto，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争在罪名成立的判决之后</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本文第17段含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五在特朗普大厦面对一排镜头，传达了一个既适用于他的法律斗争也适用于政治交锋的信息：他已做好战斗的准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定特朗普因在2016年为封口费做假证而伪造商业记录，涉及34项指控被判有罪的一天后，这位共和党总统候选人列举了一连串对手和不满，声音愤怒且言辞散漫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他将主持审判的法官胡安·梅尔罕斥为“不义之徒”和“恶魔”。他称民主党人乔·拜登，在今年11月5日的选举中他的对手，为“历史上最差的总统”。他猛烈抨击控诉他的证人、投票弹劾他的国会议员，并延续竞选集会上的说法，指责非法涌入的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者向他的阵营捐款，将面临的挑战描述为不仅关乎他本人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“请做这一点，”他说，“因为我们在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他其他竞选演讲时常夹杂着幽默，但这次的演讲基本都是阴郁的。在新闻发布会上，特朗普仅拿着一张小纸条，并在最后拒绝回答问题，迅速地在讲台上与儿子埃里克·特朗普退场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友也对司法系统和任何暗示特朗普犯罪的人进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要候选人将对方描绘为对国家的威胁的情况下，拜登的竞选团队抓住了特朗普的言论，作为证其不适合担任总统的新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了唐纳德·特朗普陷入混乱、心灰意冷并忽视现实的漫无目的的言论，声称美国的司法系统遭到诋毁，这使任何正在观看的人都能得出一个显而易见的结论：这个人不适合担任美国总统。”拜登竞选团队通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——绝大多数人认为纽约的判决是严重的不公正——仅在周四就捐赠了3480万美元，特朗普团队宣称这一数字一天内创下了特朗普在WinRed平台上筹款的最高纪录。WinRed是为共和党人处理数字筹款的平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鉴于其总筹款数落后于拜登，在周五，该阵营努力维持这一筹款速度，向支持者发出了一系列含警告意味的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的日子！”其中一条短信写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我决不会投降！”特朗普的记者会之后，另一条短信如此怒吼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站在了前总统一边，认为审判存在问题，指控本不应提出，曼哈顿陪审团由民主党人口岸过重，且法官有偏见——这些地方当局否认了这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于共和党的谴责不够迅速或有力，特朗普的盟友和竞选助手便开始反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的竞选同行克里斯·拉奇维塔对一个在社交媒体平台上发帖表示应尊重陪审团裁决的全国性共和党组织进行了嘲讽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见就像每人屁股上都有的一个，”拉奇维塔发表了一条帖子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还针对在结果公布前警告美国人“不要煽风点火”的大西洋中部州温和派共和党前州长劳瑞·霍根向X平台上的众网民发帖攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你已经结束了自己的竞选，”拉奇维塔在X上回应道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这场关键战区的共和党选民的采访中，几位受访者表示，特朗普的判决使他们开始重新考量对他11月的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的背叛可能损害他在与拜登的重赛中，在多个摇摆州本已微小领先的选情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数接受访谈的共和党人听起来和特朗普本人一样，认为这将是场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这全是政治操纵，目的是尽可能地在他出现在竞选舞台上之前打击他，”62岁的退休警察斯科特·克莱顿在佐治亚州梅里塔市说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们可以对付他，就可以对付任何人。没人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加一场记者招待会，位于纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/ Brenden McDermid&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加一场记者招待会，位于纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日，特朗普出席记者招待会，纽约市，美国。他的刑事审判因指控他为掩盖向色情演员“斯托米”·戴莉斯支付封口费而伪造商业记录而被判有罪仅一日后。路透社/ Brenden McDermid/档案照&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步加深对乌克兰冲突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽美国武器在乌克兰对俄罗斯境内目标使用的限制，是拜登政府两年来参与乌克兰战争的一个小型但具重要意义的步骤，这被认为有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫方向的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直担心允许乌克兰使用美国武器打击俄罗斯领土上的目标会引发直接冲突，尤其是可能触发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规则在其他对基辅供应高端武器的禁令中显得尤为突出，从先进的美国战斗机到远程ATACMS导弹，这些禁令也相继被废除。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国政府官员表示，最新决定于本周四生效，专门针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员指出，该决定允许乌克兰使用美国提供的武器反击俄罗斯军队或正在准备攻击乌克兰军队的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家称，这一决定可以让在前线的乌克兰士兵合法使用美国提供的高机动火箭炮发射机（HIMARS）以及制导多管火箭发射系统（GMLRS）导弹等武器打击俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能为重新占领哈尔科夫区域创造条件，”乌克兰国立战略研究所研究员Mykola Bielieskov表示，该研究所是基辅的一家官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国前军事情报官Philip Ingram表示，拜登的这一决定将减少基辅在东顿巴斯关键前线调集部队的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯军队现在将在攻防中处于被动，不得不重新考虑他们在哈尔科夫地区的作战策略，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国政府的这一决策过程可以追溯到几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一位不愿透露姓名的美国官员称，5月13日，乌克兰在一次安全视频会议上向白宫国家安全顾问Jake Sullivan、国防部长Lloyd Austin和联合参谋主席C.Q. Brown提出了使用美国武器攻击俄罗斯境内目标的请求。美政府官员认为，这一建议得到了Sullivan的推荐，并在5月15日被传达到了拜登总统那里。最终，拜登同意乌克兰可以在自己的境内安全使用武器反击俄罗斯的攻击。自那时起，拜登政府一直在最后敲定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在5月20日接受路透社采访时曾公开呼吁西方伙伴采取这一步骤，但当时表示：“目前还没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foreign Policy Research Institute欧亚项目高级研究员Rob Lee表示，俄罗斯一直在利用拜登政府禁止在俄罗斯境内进行攻击的禁令，将其作为在哈尔科夫地区进行袭击的避风港。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫，乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯军队可以将火炮等设备直接部署在边界附近，可以继续在那里部署防空、电子战、指挥和控制资产，”Lee表示，“这可能为他们提供了一定程度的庇护。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，Lee和其他专家表示，这一决定本身可能不会很快改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定并不会显著改变前线的移动情况，但如果能使其变得更为困难，也会使俄罗斯很难继续进行跨境行动，”Lee说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingram表示，俄罗斯在哈尔科夫地区的兵力不足，无法发起大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力在东北方发起足够的火力威胁哈尔科夫，”他表示，“如果要这样做，他们必须在东部作战区域撤出兵力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京已警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并在周二再次强调了爆发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎在未来几周和几个月内准备寻求扩大其在俄罗斯境内的使用美国武器的能力，特别是考虑到在过去一年里，俄罗斯在战场上取得了主要的主动权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，基辅州长泽伦斯基在接受路透社采访时，呼吁获得美国批准打击俄罗斯境内的深部目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心的前五角大楼官员Mark Cancian表示，拜登政府的这一举动仅仅是一个开始。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的激进变化，但它确实代表了一步前进，”Cancian指出，“乌克兰人和政府官员会要求采取下一步行动：打击更广泛的、也许不是直接威胁哈尔科夫的美国武器目标，但可以在其他区域的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，拜登政府是否会将政策扩展到允许在俄罗斯其他地区发动攻击还不能确定，但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“向前看，我们将继续进行必要的适应和调整，”布林肯说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="俄罗斯导弹袭击哈尔科夫外的后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;通往丘季儿童与青年体育骑术学校被俄罗斯导弹袭击严重损坏的消防队员正在现场作业，该学校位于乌克兰哈尔科夫附近谢拉霍韦·马拉达尼列夫卡村。2024年5月30日。路透社/瓦伦廷·奥基伦科/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出在释放人质时同意新的加沙停火协议，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始新一天的生活了。”拜登总统说道，他面临竞选年结束加沙冲突的压力，目前冲突已经持续了八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其他方调解的双边停火谈判多次陷入僵局，双方相互指责对方阻碍了进程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列对拉法持续数周的入侵后提出的，随着内塔尼亚胡政府在国内和国际上受到关于加沙伤亡和人质持续 captivity的新压力，再度引发了关注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的发言人周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登提出停火计划后向哈马斯提交加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议也正值民主党和共和党的总统竞选对手唐纳德·特朗普被判34项重罪的第二天，凸显了两位候选人的巨大差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这项新提议由三个阶段组成，与以往提议不同的是，在整个三个阶段的进程中，停火都会继续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一阶段为持续六周的停火期内，以色列军队将从加沙人口密集区撤出，释放包括老人和妇女在内的人质，交换数百名巴勒斯坦囚犯，当地民众将返回加沙，包括北部加沙地区，每天将有600辆卡车运送人道主义援助进入加沙，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二阶段，哈马斯和以色列将就永久停火的条款进行谈判。“停火将持续进行，直到谈判继续进行为止，”总统表示，这是一个新发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括对加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦方面通过卡塔尔向哈马斯传递了这一提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登呼吁以色列国内那些主张“无限战争”的人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有一些人不会同意这项计划，他们将要求战争无限期延续。其中一些甚至在政府内，他们已经明确表示，他们想占领加沙，继续战斗数年，人质对他们是优先事项。尽管面临任何压力，我敦促以色列领导层支持这项协议，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名终生致力于支持以色列的总统，作为唯一一位在战争期间访问以色列的美国总统，以及刚刚派遣美国部队直接保卫以色列免受伊朗袭击的总统，我要求你们退一步思考，如果失去这一刻将会发生什么。我们不能错过这一刻，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员表示，以色列能够提出这一新提议是因为前线的战果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一个通向危机结束的道路。它是一个详细且长达四页半的协议，已经经过了仔细的谈判。现在摆在桌上的是一段最终解决方案的环节，”该官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该提议，每个阶段将持续42天，该官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体形容拜登周五的演讲是“震撼性”的，他认为这是一项尝试直接向以色列公众呼吁的举措。主要的第12频道中断了晚间新闻节目，以直播拜登的演讲。以色列审查机关此前禁止发布该提议的细节，主持人为此表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项新提议的成功几率高于以往任何提议，奥斯汀大学历史和公共事务教授杰里米·苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成重大破坏，哈马斯能够对以色列发动任何严重袭击、攻击或恐怖活动的可能性虽然仍然不能忽视，但已经大大降低，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众的看法正在“转变”不利于以色列人，苏里说，这可能促使以色列人希望结束这场冲突，以及拜登的影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事时，他可以创造出大量激励措施，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项人质提议要求免除加沙病、老人和受伤的人质，换取六周停火，可以延长至允许更多援助进入该地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项提议本月早些时候破裂，因以色列拒绝同意哈马斯在谈判中提出的结束战争的永久性要求，并加强了对加沙南部拉法市的攻击，美国对此并未触及停止军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中，巴勒斯坦人民经历了无尽的苦难，”拜登周五说。“我们看到了本周早些时候拉法致命炮击的可怕画面，以色列炮击……针对哈马斯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列10月7日在南部以色列发起袭击后对加沙发动袭击以来，已有超过36280人死亡。根据以色列统计局的数据，哈马斯的袭击导致约1200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在拉法损坏建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" style="width: 100%; height: auto;" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在加沙北部贝特拉赫亚的拉法损坏建筑废墟中行走，2024年6月12日。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国油企维持温和增长势头 与此同时OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商继续坚守削减支出的承诺，以提升产量的速度放缓，这可能缓解OPEC+在周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国凭借页岩油革命和技术创新，推动了非OPEC产油国的全球石油供应增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量意外增加，日产量增长超过一百万桶，达到1293万桶，远超政府年初预测的约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+及其盟国去年深化了减产措施，部分原因是为了抵消美国及其他非OPEC产油国产量上升带来的影响。OPEC+的总体减产额度为每天586万桶，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正致力于一个复杂协议，将部分减产措施延长至2025年，三位熟悉OPEC+讨论的消息人士称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+周日审议供应政策，美国产量增加继续推动非OPEC+产量增长，但其威胁性将低于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的估计显示，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这一数字与OPEC自身预计的美国原油和凝析油产量增加30万桶/日的预测相近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量增幅将达64万桶/日。他们是最受关注的预测者，都低于去年的数字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+集团外油产国的供应增长约100万桶/日，这意味着OPEC+原油需求量将在2024年较2023年增加约90万桶/日，OPEC在5月的月度&lt;sup&gt;[&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;油市报告&lt;/a&gt;]&lt;/sup&gt;中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长将降至110万桶/日，对OPEC原油需求变化不大。&lt;sup&gt;[&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/iea-trims-2024-oil-demand-growth-forecast-widening-gap-with-opec-view-2024-05-15/"&gt;][1]&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，美国原油总产量变化不大。四月份的产量约为1313万桶/日，较去年12月的1326万桶/日略低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国生产商不大可能像2023年那样再次超出预期，尽管油价徘徊在每桶80美元左右，行业高管和分析师表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;我们的客户保持非常保守和谨慎的态度，&amp;quot;合约钻探商Scandrill首席运营官Paul Mosvold说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;尽管当前油价较低，钻机数量也没有出现明显的增长，这确实令人惊讶。&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他所在公司保持资本支出平仓，并延迟对钻机的升级，以更好地适应较低的钻探增长率。计划年底运营12台钻机，并在明年进一步部署。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝克休斯数据显示，美国石油钻机数量已降至496台，较去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;美国有能力在未来几年内增加100万桶/日的原油产量，但目前没有意愿以这个速度增长，&amp;quot;S&amp;amp;P分析师在周四的报告中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;福布斯全球商品洞察预计美国原油和凝析油产量今年将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受到投资者的压力，过去几年美国上市生产商限制了增长资本支出，之前无节制的支出虽然推动了繁荣增长，但也限制了2010年代页岩产业的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来更高的产量增长部分由私营生产商推动，其中包括一些正在进行整合的企业。这些私营生产商通过钻探更长的井，并利用压裂技术同时从更多的井中生产石油提升了生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;尽管最近出现了一系列整合，预计现行油价将继续存在，这将有助于推动美国整体原油产量增长的适度提升，因为钻探和完成效率的持续改进将起到支持作用，&amp;quot;德州标准石油总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司如SLB&lt;sup&gt;[&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N" target="_blank"&gt;SLB.N&lt;/a&gt;]&lt;/sup&gt;预计今年国际市场的增长将超过北美。其第一季度国际收入增长了18%，北美收入下降了6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;近年来的战略发生了转变，注重资本纪律，从而产生了不同的反应，&amp;quot;UBS银行分析师Giovanni Staunovo称，他认为OPEC+将延长其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，美国、加拿大、巴西和圭亚那等国预计将引领2024年石油和凝析油产量增长。美国能源信息署（EIA）在3月表示，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应量将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;OPEC+已经适应了美国石油产量增长，&amp;quot;UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="位于德克萨斯州温克油田附近由Oasis Petroleum拥有的租赁区的钻井平台操作楼层从控制室内的视角可见" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;位于德克萨斯州温克油田附近由Oasis Petroleum拥有的租赁区的钻井平台操作楼层从控制室内的视角可见，2018年8月22日。路透社/Nick Oxford/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密货币“重质押”平台火热兴起，交易员 striving 争取更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;代表比特币的插图形象，拍摄于2024年3月9日在法国巴黎，路透社/Benoit Tessier/插图/文件照&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;代表以太币的插图形象，拍摄于2023年6月16日的PC主板，路透社/Dado Ruvic/插图/文件照&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

超过180亿美元的加密货币已被转移到一种新型平台，在这种平台中，投资者需要将加密货币锁定以换取奖励。这种复杂的方案引起了分析师的警示，他们认为这可能对用户和加密货币市场构成风险。

所谓的“再质押”的盛行是加密货币市场风险偏好增加的最新迹象。随着加密货币价格飙升，交易者在寻找收益，比特币作为最大的加密货币接近历史新高，而第二大加密货币以太币今年迄今已上涨超过60%。

再质押热潮的核心是位于西雅图的新兴企业EigenLayer。该公司在2月份从美国风险投资公司安德森·霍罗威茨的加密货币部门获得了1亿美元的融资，其平台吸引了价值188亿美元的加密货币，比六个月前增加了近400亿美元。

EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明了再质押，以扩大传统的加密货币“质押”服务。质押是对区块链网络进行验证的过程，用户可以将加密货币锁定以获得收益。但在参加质押期间，用户会失去立即访问这些资产的能力。

一些质押平台为用户提供代表已质押加密货币的新加密货币。再质押使资产所有者可以将这些新代币重新质押到不同的基于区块链的项目中，希望获得更高的收益。

加密货币世界对再质押的潜在风险存在分歧。部分业内人士认为这一实践尚属初级，难以判断其风险。

然而，包括分析师在内的其他人则担心，如果使用这些代表再质押加密货币的新代币作为借贷市场的抵押物，可能会引发基于少量基础资产的无限借贷循环。如果所有人都试图同时退出市场，这可能会导致更广泛的加密货币市场的不稳定。

“当有抵押品之后再进行抵押，这并不是理想的状态，这增加了新的风险因素。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。

对投资者而言，关键在于收益：在以太坊区块链进行质押的回报率通常在3%至5%之间，但分析师认为再质押的回报率可能会更高，因为投资者可以同时获得多重回报。

再质押是去中心化金融（DeFi）领域发展中的最新特征，其中加密货币持有者投资于实验性方案，以期在不抛售资产的情况下获得高额回报。

然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为该支付机制尚未开发。用户之所以加入该平台，是因为他们预期未来会获得奖励或其他空投代币。

目前，EigenLayer向平台使用者分发其新创建的代币“EIGEN”。使用者希望未来这些代币会变得有价值。

Kaiko的Morgan McCarthy认为再质押平台的增长是用户寻求空投代币的结果，称之为“真实意义上非常投机的免费赚钱的机会”。

“它非常危险。”美国加密货币交易平台Coinbase公司研究部门负责人David Duong表示，该公司提供质押服务但不提供再质押。他表示：“他们现在是在预先行动，比较期望会获得某种奖励，但是他们不知道具体是什么。”

EigenLayer由Sreeram Kannan创立，他是一位曾任西雅图华盛顿大学助理教授并在印度推出了首个学生设计微卫星的团队成员。该平台自称为验证服务的市场，连接潜在的质押者与需要质押代币的应用程序。

新出现的再质押平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们将客户代币重新质押到EigenLayer以代表这些重新质押资产生成新代币。这些新代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。

Kannan表示，其平台的目标是让用户自己选择将代币质押到哪里，并帮助新的区块链服务成长，而不是鼓励更多的加密货币借贷。

“我们与这些参与者没有任何正式关系……这是一项新兴的现象。”他解释道。

Coinbase的Duong表示，再质押可能会带来“隐藏风险”——如果再质押代币用于加密货币借贷，可能会出现强制清算和市场下滑期间更多的波动性，他对一封内部通知中这样说道。

2022年加密货币市场的抛售加剧了高风险借贷的影响，由于Terra和Luna代币崩溃后，作为抵押品的加密货币代币迅速贬值。

Kannan表示EigenLayer与这些风险无关。

“风险不在再质押而在借贷协议中。借贷协议对风险进行了误定价。”他指出。

一些专家对再质押并不感到担忧，认为再质押协议中的现金相对于全球约2.5万亿美元的净资产加密行业而言非常微不足道。

监管机构长期以来一直担心加密世界的损失影响到更广泛的金融市场。

“目前，我们不认为再质押问题对传统金融市场构成任何实质性风险。”标普全球评级数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。

尽管如此，加密货币世界越来越与主流金融相连，机构投资者也开始关注再质押。

渣打银行数字资产部门Zodia Custody注意到对质押有显著兴趣，但首席风险官Anoosh Arevshatian表示，该部门认为再质押太过激进，因为建立资产流转和收益分配的“纸面记录”十分困难。

截至4月份，SMBC数字部门Laser Digital已与Kelp DAO合作，将部分资金重新质押。Laser Digital没有回应路透社的评论请求。

瑞士专注于数字资产的银行Sygnum表示，将为客户质押加密资产，并期望“围绕再质押的新生态系统出现”。</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成一项全球协议，更好地抗击流行病的谈判将在2025年或更早完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;194个会员国已就一项可能增加流行病前应对和期间合作的协议进行了两年的谈判。此前，在新冠疫情期间承认了失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构最初计划本周达成协议，但由于富裕国家和较贫穷国家在疫苗共享和预备等方面的分歧，谈判得以延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国确实达成了更新现有法律性健康规则的平行协议，这些规则被称为《国际卫生条例》（IHR），其中包括“流行病紧急状态”这一新类别，用于有关对全球最具威胁的公共卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天历史性的决定展示了成员国家共同保护其人民以及世界的愿望，免受公共卫生紧急事件和未来流行病的共同风险。”世卫组织总干事谭德塞在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这种协议下，我们迈出了一步，不仅要追责各国，还要加强措施，防止疫情威胁美国和我们的安全。”美国卫生与人类服务部部长杰里米·贝塞拉周六表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据世卫组织数据显示，全球卫生规则的这些改变旨在增强世界对新冠之后的新病原体的防御，自新冠导致超过700万人死亡以来。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="文件照片：日内瓦世卫组织总部附近的世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;文件照片：2023年2月2日，瑞士日内瓦，世卫组织（WHO）总部附近。路透社/Denis Balibouse/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>黎巴嫩的伯里在停火协议中重担调解角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里重新担起了黎巴嫩和伊朗支持的真主党与美国之间的关键沟通角色，美国希望借此调和与以色列的战争，伯里利用数十年的经验促成了停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一事实进一步凸显了这位86岁高龄者对黎巴嫩的影响力，尤其是在什叶派穆斯林社区，他在这个社区有着深远影响，并且自2024年9月伊朗支持的真主党领导人哈桑·纳斯拉勒被以色列杀害以来，成为稳定的力量源泉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三，伯里在电视讲话中对黎巴嫩民众表示，黎巴嫩正处于“前所未有的最危险的历史时刻”即将结束的阶段，并呼吁黎巴嫩民众为了国家的未来团结起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在1975年至1990年的黎巴嫩内战期间成为什叶派阿马勒运动的领导人，自1992年起担任议会议长，成为黎巴嫩逊尼派宗派体制中最高级别的什叶派人物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党新领导人谢赫·纳伊姆·卡塞姆认可伯里作为谈判人的地位，称他为真主党的“大哥”。美国使节阿莫什·霍奇施特在多次访问贝鲁特期间反复与伯里会面，试图促成停火协议，这起始于巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）在加沙地带的战争，在九月急剧升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这与伯里在2006年帮助结束黎巴嫩内战期间真主党和以色列之间主要战争的角色相呼应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，鉴于黎巴嫩目前缺乏总统，内阁仅拥有部分权力，进入真主党的途径有限，伯里的作用尤为关键。一位贝鲁特外交官说：“现在你来到黎巴嫩，真正值得一见的只有他，他就是国家。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，伯里在贝鲁特劫持美国飞机的什叶派激进分子扣留的39名美国人中取得释放时，达到了国际知名的地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后伯里当选议长时，正值纳斯拉勒领导真主党崛起。两人共同领导“什叶派二人组”，这个称谓指的是主导什叶派政治代表和大部分国家机构的两个政党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位经常访问伯里的外交官表示：“他是真主党的值得信赖的伙伴，这使他非常重要，但也清楚地表明了他能做到什么程度的界限，要么是因为真主党，要么是由于伊朗的立场。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的炮火击中伯里阿马勒运动占据影响力的地区，包括城市特里尔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里1938年出生于塞拉利昂的一个移民商人家中，后移居黎巴嫩并在大学期间积极参与政治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;昔日被排挤的什叶派社区许多人赞誉伯里帮助他们在宗派制度中提高了地位，尽管这种制度使什叶派的特权主要偏向于基督徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里是一位受过法律训练的政治家，在什叶派领袖穆萨·萨德的创始人阿拉伯色彩团体阿马勒运动消失后接掌该运动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里推动了阿马勒军事崛起，该运动在内战期间几乎与所有主要党派作战，包括后来成为盟友的真主党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战后，伯里的什叶派追随者大量加入国家机构和安全部门，并与真主党在政治上步调一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年，美国大使馆的一份电缆披露了伯里对真主党的真实感受后，在2010年被质疑后，伯里否认这一点，宣称纳斯拉勒“就像他自己”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，伯里的阿马勒战士与真主党一道向以色列发射火箭炮，表达对加沙地带的哈马斯进攻的支持。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国使节开始访问贝鲁特与伯里会面试图阻止以色列和黎巴嫩边境的交火，并说服真主党部队撤离黎巴嫩利塔尼河以北地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位接近伯里的人士透露，伯里告诉一位外国官员说，“让黎巴嫩利塔尼河向边境南移比把真主党部队赶过这条河更容易。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里质疑者的批评却指出，他是导致2019年黎巴嫩经济崩溃的一部分，当时金融系统在几十年的腐败后崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一些人则指责他拒绝召集议会会议让立法者选举总统，导致政府最高职位中的基督教会职务空缺超过两年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为外交渠道的角色令真主党的政治对手犯愁，如基督宗教力量派，认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统进行。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面（图中未显示），2024年11月15日。路透社/萨杜尼·阿尔-苏丹尼档案照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里的画像挂在贝鲁特的一栋建筑上，在纪念什叶派领袖穆萨·萨德失踪45周年集会上，穆萨·萨德于1978年访问利比亚后失踪，阿马勒运动的创始人。2023年8月31日在贝鲁特，路透社/穆罕默德·亚齐克档案照片。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纪念什叶派领袖穆萨·萨德失踪45周年集会上，挂着黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里的画像，2023年8月31日在贝鲁特，阿马勒运动的创始人穆萨·萨德于1978年访问利比亚后失踪。路透社/穆罕默德·亚齐克档案照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>墨西哥的锡埃拉马杜尔塔赢得 landslide 胜利，成为该国首位女性总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱奥达·希诺阿尔马斯以压倒性优势当选墨西哥首位女总统，接过了引导者的项目，该引导者的民意支持率在穷人中很高，帮助她赢得了胜利。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她是一位气候科学家，曾担任墨西哥城市长，根据墨西哥选委会的快速计票结果显示，她以58.3%至60.7%的投票率胜选，这将是在墨西哥民主历史上获得的最高投票率。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;执政联盟还在国会两院中有望获得三分之二以上的绝对多数，这将使该联盟在缺乏反对派支持的情况下通过宪法改革成为可能。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;反对党候选人索契特·加尔韦兹在初步结果表明她获得26.6%至28.6%的选票后承认失败。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这是我第一次在共和国有189年历史中成为墨西哥首位女性总统，”希诺阿尔马斯对支持者发表讲话时大声欢呼。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;希诺阿尔马斯的胜利对于墨西哥是一大进步，这个国家以男友风文化著称，同时也是世界上罗马天主教人口第二多的国家，长期以来一直推行更为传统的生活价值观和性别角色。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;希诺阿尔马斯是美国、墨西哥或加拿大首位在一般选举中取胜的女性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我从没想过有一天我会投票支持一位女性，”87岁的埃德玛丽亚·蒙特伊尔女士说，她是墨西哥最小州特拉亚斯拉的一名希诺阿尔马斯支持者。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“在以前我们甚至不能投票，即使能投票，也是按照你丈夫告诉你的那样投票。感谢上帝，这种情况已经改变，我才能亲身见证这一历史。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;希诺阿尔马斯前行的道路将充满复杂性。她必须在增加普及福利政策的同时，应对庞大的财政赤字和缓慢的经济增长。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;选后结果宣布后，她告诉支持者，她的政府将谨慎理财，并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管许诺改善安全，但她并没有提供更多细节。选前暴力活动猖獗，38名候选人被谋杀，使此次选举成为墨西哥现代历史上最暴力的选举。许多分析人士表示，组织犯罪团体在奥布拉多尔任内扩大并深化了其影响力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这次选举还因普埃布拉州的两个投票站发生伤亡事件而受到玷污。奥布拉多尔总统任期内，谋杀人数超过了墨西哥现代历史上任何其他政府任期，尽管谋杀率在缓慢下降。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“除非她承诺在改进警务和减少有罪不罚方面进行根本性投资，否则希诺阿尔马斯很难实现整体安全性的显著提升，”独立拉丁美洲政治风险分析师纳特纳尔·帕里什·弗兰内利表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;执政的MORENA党也在墨西哥城市长选举中获胜，这是该国最重要的职位之一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新总统面临的挑战包括与美国就大量向美国迁移的移民和打击毒品走私达成更艰难的谈判，期间美国正经历芬太尼流行病。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果美国总统职位在11月由唐纳德·特朗普赢得，谈判将更加困难。特朗普誓言对墨西哥生产的100%中国车征收关税，并宣布要动员特种部队打击犯罪集团。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在国内，新总统将面临解决电力和水资源短缺，以及吸引制造商搬迁的任务，这与近岸外包趋势相符，即公司将供应链移近主要市场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;希诺阿尔马斯还将不得不处理佩梅克斯公司的问题，该公司是国家石油巨无霸，过去二十年产量下降，负债累累。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“公共资金投入无底洞而该公司从未盈利的状态，无法持续下去，”高盛集团首席拉丁美洲经济学家阿尔伯托·拉莫斯表示。“他们必须重新考虑佩梅克斯的商业模式。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;奥布拉多尔将最低工资翻倍，减少贫困，并监督比索走强和失业率下降，这些成就让他极为受欢迎。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;希诺阿尔马斯承诺扩大福利计划，但墨西哥正面临大额赤字，及中央银行预计2025年的GDP增长将缓慢至仅1.5%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;奥布拉多尔努力让选票变成对他的政治议程的公投，在选后宣称希诺阿尔马斯不会成为“奥布拉多尔的傀儡”。尽管如此，她仍承诺继续许多他的政策，包括那些有助于最贫困群体的政策。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在胜选演讲中，希诺阿尔马斯感谢了奥布拉多尔为“一位从根本上改善我们国家的独一无二人物”。政治分析师维里·里奥斯认为，这种情况背后是性别歧视。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“难以相信人们无法相信她是将做出独立决定的人，我认为这是因为她是女性，”她补充说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="希诺阿尔马斯赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;执政MORENA党的总统候选人克莱奥达·希诺阿尔马斯赢得选举后，在墨西哥城的讲话现场。REUTERS/ Raquel Cunha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="希诺阿尔马斯赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;执政MORENA党的总统候选人克莱奥达·希诺阿尔马斯赢得选举后在市场上人群中的演讲。REUTERS/ Raquel Cunha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城中部市政广场，执政的MORENA党宣布克莱奥达·希诺阿尔马斯赢得总统大选。REUTERS/ Mahe Elipe&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。REUTERS/ Daniel Becerril&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;反对党总统候选人索契特·加尔韦兹在选举日结束后对支持者发表讲话。REUTERS/ Quetzalli Nicte-Ha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;计票站关闭现场。REUTERS/ Jorge Luis Plata&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选民们在选举日投票。REUTERS/ Yahir Ceballos&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，锡纳坎坦。REUTERS/ Gabriela Sanabria&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在线投票站投票。REUTERS/ Alexandre Meneghini&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;反对党总统候选人索契特·加尔韦兹在投票站外拍照。REUTERS/ Luis Cortes&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;计票站准备现场。REUTERS/ Jorge Luis Plata&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;拉拉洪加茨镇，2024年6月2日。REUTERS/ Jose Luis Gonzalez&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;投票选举时手指上的墨水印记。REUTERS/ Alexandre Meneghini&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选举日在圣胡安昌马拉投票站投票。REUTERS/ Jacob Garcia&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在本托·朱阿雷斯国际机场安装的投票站投票。REUTERS/ Henry Romero&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选举日，圣安德烈斯拉拉林扎尔投票站投票。REUTERS/ Jacob Garcia&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。REUTERS/ Raquel Cunha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在本托·朱阿雷斯国际机场投票站投票。REUTERS/ Henry Romero&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;投票站外支持索契特·加尔韦兹的标语。REUTERS/ Quetzalli Nicte-Ha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;计票站准备现场。REUTERS/ Jorge Luis Plata&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ73A.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。REUTERS/ Luis Cortes&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选前准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，墨西哥城。REUTERS/ Daniel Becerril&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选前准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，在大选前的市中心。REUTERS/ Daniel Becerril&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选前准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;干草法颁布前，政府禁止酒精销售的店铺。2024年6月1日，墨西哥城。REUTERS/ Daniel Becerril&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>