<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 12 Dec 2024 03:53:32 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国议会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会无记名投票，190名议员中的多数通过一项动议，要求解除尹锡悦总统宣布的军事戒严令，电视台直播显示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布军事戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布军事戒严令，日期为2024年12月3日。青瓦台/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击中去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于周五辞世，享年74岁。他在本月早些时候在一个顶级安全监狱内被同狱犯人袭击后去世，监狱当局宣布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大最具知名度的连环杀手之一。2007年，他因在不列颠哥伦比亚省（位于太平洋沿岸）的一个猪场屠杀毒品成瘾者和妓女并处置其遗体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因杀死了六名受害者的部分遗体而被判有罪，这些受害者的部分遗体在其位于温哥华附近的破败地产上被发现。政府检察官在他被判终身监禁后撤回了另外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大监狱服务表示，皮克顿是在魁北克州的一家监狱内于5月19日遭到袭击后去世的。袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到了这名罪犯的案件给不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区带来了毁灭性的影响，”服务部门在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者是超过60名在温哥华贫困且充满毒品的市区东点街区失踪的女性中的一部分，直到2002年初皮克顿被捕。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿的猪场——位于温哥华市中心以东约25公里的波特库克利姆——发现了33名女性的遗体或DNA，其中包括许多土著女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道，当亚马逊上架皮克顿声称自己无辜且被警察陷害的书后，这本书被迅速下架。《温哥华太阳报》当时报道说，皮克顿在其书中文中表示自己无辜且被警察陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该出版商要求亚马逊删除该书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视影像，拍摄于他在波特库克利姆的家" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的电视影像，拍摄于他在波特库克利姆的家。图片源自路透社/全球电视台/文件图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现不佳而严重受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲民族主义者大会（ANC）参加选举后，其影响力将大幅减弱，这标志着该党自种族隔离制度结束以来最差的选举表现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据周三选举中约71%的投票站公布的初步结果，ANC的得票率低于42%，较2019年上一次大选的57.5%大幅下滑，这也是ANC自30年来首次未能获得过半数选票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;选举带来的打击意味着，作为 Nelson Mandela 的前解放运动，ANC 将不得不与其他政党达成联盟协议或其他形式的合作，以治理南非，这可能需要他们在政策上做出让步或放弃重要的内阁职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前工会领袖转变为企业家的拉马福萨可能会面临反对党及党内批评者要求其辞职的压力，但ANC的一名高官支持他继续留任，而分析人士也表示没有明显的继任者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“目前没有明显可以接替拉马福萨的人选。”政治学教授安东尼·博尔特说，他在拉马福萨的传记中写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一项3月份的民意调查显示，拉马福萨是此次选举中最有影响力的政客之一，党内派系间的分歧可能使在拉马福萨周围组建反对联盟变得复杂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日发布声明，那时最终的初步选举结果将公布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位在过去也曾动摇过。2022年一份调查报告发现，他可能因在他的狩猎农场家具中藏匿大量现金而犯有不当行为，导致他的总统职位悬而未决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他否认该丑闻，该丑闻被称为“Farmgate”，并于同年晚些时候赢得了ANC的连任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次选举被视为ANC迄今为止面临的最具挑战性的考验之一，因为选民对高失业率、犯罪和频繁的停电等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2017年底，拉马福萨当选ANC领导人时承诺改进党派形象，并重振经济，他是在前任总统雅各布·祖马在近十年内丑闻和经济衰退的背景下接任的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，当他于2018年成为国家元首最初兴起的舆论热潮很快消退。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;六年多过去了，经济仍处于停滞状态，高层ANC官员仍面临着新的丑闻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自拉马福萨的对手祖马，后者支持新党“姆康托维塞”（umKhonto we Sizwe），该党超预期表现，极大地削弱了ANC的支持率，特别是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KwaZulu-Natal）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“祖马已经把拉马福萨和ANC置于僵局，他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省很脆弱，”政治分析师拉尔夫·马特凯加说。 “这是拉马福萨项目的终结……无法通过选举失败继续维持现状。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨被认为在面对关键改革时似乎犹豫不决，以避免加剧其党内分歧，但这一改变与他曾作为工会领导者在20世纪80年代展现出的果断风格相去甚远。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，支持者们赞扬拉马福萨的共商技能，并肯定他在推动南非成为“全球南方”的代言国方面的作用，“全球南方”通常指的是低收入和发展中国家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在新冠疫情大流行期间，拉马福萨是全球呼吁公平分配疫苗最活跃的声音之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近南非向国际法院提交了对以色列的种族灭绝诉讼，促使该法院本月裁定以色列必须停止对其加沙城市拉法的军事行动。但以色列坚决否认这些指控，并继续其在拉法的军事行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨强调ANC在过去30年取得的成就，但批评者认为他对南非面临的最大问题提供的新解决方案几乎没有实质内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一场竞选集会上，拉马福萨承诺“做得更好”，以吸引成千上万支持者的注意。许多人在他发表演讲前便离开了现场。&lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年5月29日，索韦托。路透社/乌帕·诺科西&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在罪名成立后发誓继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦面对镜头时，发表了一番适用于其法律和政治斗争的言辞：他准备作战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因伪造文件掩饰2016年支付给成人电影明星Ĥ风暴丹尼尔斯的封口费而面临34项罪名成立的判决之后一天，共和党总统候选人列举了一长串敌人和不满，言语愤怒且散漫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称其审判法官Juan Merchan为“走偏”和“魔鬼”。他称民主党总统候选人乔·拜登是“历史上最糟糕的总统”。他还猛烈抨击了作证反对他的证人、指控他弹劾的众议员，以及——像他在竞选集会上的言论一样——批评非法涌入美国的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普敦促支持者为其竞选捐款，将眼前的挑战视为超越他个人的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你们这样做，”他说，“是因为我们在为美国战斗。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与其他竞选演讲相比，这次演讲中不乏幽默，但总体上是非常严肃的。他仅在新闻发布会上拿出一页小纸条，最后也没有回答记者提问，迅速与长子埃里克·特朗普一起离开了讲坛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友也对该司法系统及其证人进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位主要候选人互相描绘对方为国家威胁的竞争中，拜登竞选团队指出特朗普的言论是其无法担任总统的最新证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“刚刚，美国目睹了一个混乱、绝望而失败的特朗普关于自身个人抱怨发言并撒谎抹黑美国司法系统，”拜登竞选团队通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中说，“任何观看的人都能得出一个显而易见的结论：此人无法成为美国总统。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者，大多认为纽约的判决是司法不公，他们宣布在周四为特朗普的竞选活动捐赠了3480万美元，这是特朗普团队在WinRed（共和党数字筹款平台）上有史以来单日筹款记录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鉴于目前在总筹款方面落后于拜登的选战团队，试图在此日继续维持筹资速度，发出了一系列警示募集捐款的信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的日子！”一条信息是这样写的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我将永远不会投降！”在特朗普新闻发布会后另一条信息中如此高喊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都紧跟特朗普的说法，认为审判有瑕疵，指控本不应提出，陪审团在民主党占主导地位的曼哈顿装有偏见，法官有偏见——尽管地方司法部门否认这些说法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于那些谴责不够迅速且不够强烈的共和党人，特朗普的盟友和竞选助手开始了攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;共和党共同竞选经理克里斯·拉奇维塔对在社交媒体平台X上发布应尊重陪审团判决的全国大学生共和党人组织进行了嘲讽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“意见就像屁股，”他发布了一条帖子说，“大家都有。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还对来看出阵营划线、警告美国人不要因更毒辣的党派分歧火焰而发展的一些例外——现任马里兰州温和派共和党州长拉里·霍根——进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你就要结束你的竞选了。”他在X上回应说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚和乔治亚等战场州对共和党选民的采访中，几人表示特朗普的定罪促使他们重新考虑是否在11月继续支持他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的背叛可能会影响特朗普与拜登的重赛，尤其是在特朗普在多个摇摆州落后的竞争中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但多数接受采访的共和党人称审判为骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这完全是政治局促，只是为了尽可能推迟他的竞选活动，”62岁的布鲁塔利斯市退休警察Scott Clayton说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能这么做，就能对任何人做到。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="共和党总统候选人及前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日，美国纽约市特朗普大厦。路透社/Brendan McDermid/文件照&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步加深对乌克兰冲突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这一举措被视为美国介入乌克兰自2022年2月持续的俄乌冲突的又一步骤。专家认为，这将有助于减缓俄罗斯在哈尔科夫方向的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直以风险过高为由，禁止乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土内的目标，担心这会引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是与之前美国对基辅打击高技术武器封锁相符的规则，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新政策从5月17日生效，主要针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员指出，该决定允许基辅使用美国提供的武器反击来自于俄罗斯边境的敌对行动，无论是正在行动还是准备行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家指出，这赋予乌克兰前线部队使用美国提供的高机动性火箭炮系统（HIMARS）及其制导多管火箭系统（GMLRS）导弹以及其他武器合法越过边界攻击俄罗斯军力的权利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，甚至可能在俄方尚未完全集结之前将其驱逐出哈尔科夫地区，”基辅国立战略研究所研究员Mikhail Bielieskov表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员Philip Ingram认为，拜登这一决定将减少乌克兰调派部队深入顿巴斯地区作战的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在俄罗斯将在夺取主动权上处于不利地位，必须重新考虑其哈尔科夫方向的攻击策略，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登做出此决定的背景可以追溯到数周之前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一位不愿透露姓名的美国官员称，乌克兰在5月13日与白宫国家安全顾问Jake Sullivan、国防部长Lloyd Austin和联合参谋长联席会议主席C.Q. Brown举行的加密视频会议上提出了在哈尔科夫地区跨境使用美国武器的请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sullivan、Austin和Brown制定了放松限制的推荐意见，Sullivan将此建议提交给拜登。据称，拜登同意允许乌克兰从俄罗斯境内安全地带反击俄罗斯军队。自那以后，拜登政府一直在最终确定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌总统泽连斯基此前在5月20日接受《路透社》采访时曾呼吁乌克兰的盟友采取类似措施，但当时表示：“目前还未看到积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据Foreign Policy Research Institute（FPRI）的欧洲和亚洲项目高级研究员Rob Lee称，俄罗斯一直在利用拜登禁止在俄罗斯境内发动攻击的规定，将其作为安全避风港来发动针对哈尔科夫的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其大炮直接摆放在边境上，保持防空和电子战设备以及指挥控制设施那里，”Lee说。“他们可能有一定的安全保障。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，Lee和其他专家称，单凭这一决定可能不足以改变战场态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会改变前线的运动，无论多久。但它会让俄罗斯更难继续这种跨境行动，”Lee补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingram表示，俄罗斯没有足够的兵力对哈尔科夫发动大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的能力从东北方向产生足以威胁哈尔科夫的战斗力量，”他说道。“要实现这一点，他们需要在东部战区单薄兵力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰将其武器瞄准俄罗斯，并于周二再次警告可能引发核战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在接下来的几周和几个月中寻求扩大其在俄罗斯其他地区使用美国武器的范围，特别是在俄罗斯于过去一年中夺回战场主动权之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月19日，华盛顿宣布政策转变后不久，泽连斯基在接受《卫报》采访的报道中要求获得美国批准打击俄罗斯境内更深的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前五角大楼官员Mark Cancian现为位于华盛顿的战略与国际问题研究中心成员表示，拜登的举措只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的重大变化，但这是一步，”Cancian说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员将要求下一步：打击更广泛的目标，也许不直接威胁哈尔科夫，但位于其他区域。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林ケ恩在5月19日于捷克首都布拉格的发言中拒绝明确表示拜登政府是否可以扩大政策允许在俄罗斯其他地区发动打击。但他未排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续做我们一直在做的事情，即必要时进行适应和调整，”布林凯恩说。&lt;/p&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="哈尔科夫地区导弹袭击后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防员在乌克兰哈尔科夫附近村庄马拉丹利夫卡的儿童和青少年体育骑行学校受损现场工作，这是在俄罗斯对乌克兰的攻击中受损的场景。路透社/维尔京顿·奥吉伦科/文件照片。拍摄日期：2024年5月30日。图文无关&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续遵守减少开支以提高产量的承诺，全球最大的原油生产国将在2024年面临生产增长放缓，这可能减轻OPEC+在周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，由于页岩革命及技术突破带来的生产效率提升，美国一直是推动非OPEC国家原油供应增长的主要力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增加了100万桶，达到1293万桶/日，远超年初政府预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC及其盟友组织OPEC+去年进一步削减了原油供应，部分原因是补偿了美国及其他非OPEC国家大幅增产的影响。目前，OPEC+的减产总规模为586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在讨论一项复杂协议，允许该组织将部分减产措施延长至2025年，三位知情人士在周四透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+周末会议商讨供应政策，美国生产量的增加将继续推动非OPEC+国家产出的增长，但较之2023年，其威胁将有所减弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测表明，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这与OPEC对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测基本一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增长将达64万桶/日，为目前最关注的预测机构。所有这些预测均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长将超过非OPEC+国家的供应增长约100万桶/日。这意味着，OPEC+原油的需求量预计较2023年增加约90万桶/日。该集团在5月的月度石油市场报告中如此表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预期全球需求增长将显著低于110万桶/日，并预计OPEC原油需求几乎没有变化。这些为目前最受关注的预测。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总体来看，美国原油产出今年变化不大。今年4月，日产量约为1313万桶，略低于去年12月的1326万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管及分析师表示，美国生产商似乎不大可能在油价接近每桶80美元的情况下再次超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持相当保守和严谨的态势。”合同钻探公司Scandrill首席运营官帕布尔·莫斯瓦尔德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人惊讶的是，钻机数量并未如当前价格水平所示有所增加。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他所在的公司正保持资本支出不变，并推迟对其钻机的升级，以最佳匹配较为平坦的钻井增长趋势。计划今年年底运营12台钻机，明年再投入一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Baker Hughes数据显示，美国的石油钻机数量已降至496台，与去年同期相比下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普分析师周四在一份报告中指出：“美国今年具备多年时间每年增产100万桶/日的能力，但目前不存在以该速度扩张的愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于上世纪20年代末投资者在页岩区块无节制的支出只促进了快速增长而非可观的回报，近年来上市公司在美国生产商的投资回报受到股东的压力，因此削减了增长支出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年超出预期的产量增长部分得益于私人生产商，其中一些现在正陷入一轮整合波潮，通过钻取更长的井和对岩石进行压裂来提高生产力，一次同时从更多油井产出原油。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管面临近期的整合波潮，鉴于持续的钻井和完井效率改进，我预计目前的油价将继续支撑美国油产适度增长。”德克萨斯石油公司总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如SLB（SLB.N）等油井服务公司预计今年国际市场的增长将超过北美市场。其第一季度国际收入增长18%，而北美收入下降6%，这在一定程度上是由于整合的推动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的一项战略转变导致了不同的回应，更加重视资本纪律。“瑞银银行分析师乔瓦尼·斯塔纳法奥认为，OPEC+将延续自愿减产。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但即使是美国，包括加拿大、巴西和圭亚那，也被预期将在今年领导包括油品在内的原油生产增长。美国能源信息署三月份的报告显示，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已学会接受美国石油产量的增长。”瑞银的斯塔纳法奥表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台的操作楼层从奥คา西石油公司租来的油田之一的控制室可以看到，位于德克萨斯州的潘宁盆地附近温克。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;钻井平台的操作楼层从奥卡西石油公司租来的油田之一的控制室可以看到；该油田位于德克萨斯州潘宁盆地附近的温克。&lt;br /&gt;—2018年8月22日  路透社/尼科·奥佛斯科 摄 库尔图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了一项新的加沙停火提案，以换取释放人质，并呼吁哈马斯接受这一新提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，并开启未来的新篇章了。”拜登总统说，他正面临选举年的压力，需尽快解决持续八个月之久的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔等国斡旋的、旨在安排以色列与哈马斯停火的谈判已多次陷入僵局，双方均指责对方阻碍进程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列军队对拉法地区发动了数周的侵袭，并在加沙地带造成平民伤亡后，以色列政府面临国内外新的压力。提案提出后，以色列总理内塔尼亚胡的办公室表示，已授权谈判人员在拜登透露停火计划后，提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同一天，此前向美国指控特朗普的共和党竞选对手唐纳德·特朗普被定罪，三十四项重罪进一步凸显了两位竞选人的差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的最新提案分为三个阶段，与以往提案不同，停火将持续贯穿整个三阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一阶段，为期六周的停火期内，以色列军队将从加沙的人口中心撤出，被扣押的伤者、老人和妇女将被交换给几百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部地区，每天将有六百辆卡车运送人道主义援助进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯将与以色列进行永久结束敌对状态的谈判。“即使谈判在持续，停火也将继续。”总统说，这是一个新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段涉及加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝拉克图斯透露，哈马斯已通过卡塔尔接收到该提案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登呼吁那些希望无休止战争的以色列人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道有部分以色列人不会同意这个计划，并要求战争无限期持续。他们即使在政府联盟中也这样做，他们明确表示，他们希望占领加沙，继续战斗多年，而扣押人质对他们来说不是优先事项。” 富有终身致力于以色列的美国总统拜登称，“我仍然敦促以色列领导层站在这个协议之后，无论遭到何种压力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为唯一一生中曾访问过处于战争状态中的以色列的美国总统，作为美国军事力量直接拥护以色列免受伊朗袭击的美国总统，我要求你退一步考虑：如果我们错过这个时刻，会怎样？我们不能让这个时刻流失。”拜登呼吁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员告诉媒体，以色列能够提出新提案，是因为他们在战场上取得了显著进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前确实有一个通向危机终点的道路图。这是一份详尽的四十五页协议，经过精心谈判，则现在摆在桌面上的，实际上是一个进程的终结。”该官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据计划，每个阶段将持续42天，这位官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多家以色列媒体将拜登周五的讲话描述为具有戏剧性，认为这是试图直接呼吁以色列民众的尝试。领先地区的12频道打断了其晚间新闻节目，转播了拜登的演讲。以色列审查员此前曾禁止公布该提案的细节，主播丹尼·库什玛罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;正如德克萨斯大学奥斯汀分校的历史与公众事务教授杰里米·苏里所说，相较之前，此次提议的成功几率更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了严重破坏，哈马斯能够对以色列发动任何具有威胁性的行动或袭击或恐怖活动的可能性并不小，但它低于此前。苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论正在转向反对以色列，苏里表示，这对以色列结束冲突产生影响，加之拜登施加的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国总统全力支持某件事情时，可以创造很多激励举措，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;先前于今年提出的俘虜提案，哈马斯要求在六周的停火期结束前释放伤患、老人和伤员，以换取更多人道主义援助进入加沙。提议在本月早些时候以以色列拒绝同意哈马斯要求永久结束战争而瓦解。同时，以色列继续对加沙南部的拉法发动攻势。哈马斯周四表示，它已告知调解人，其在当前施压期间将不参与任何谈判，但如果以色列停止战争，它愿意就俘虏和囚犯交换达成一项完整的协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高官表示，白宫国家安全顾问杰伊·沙利文将于周五与17个国家的外交官会面，这些国家有公民被哈马斯扣留于加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列周日在拉法发动的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发国际谴责，但未触及美国停止军事援助以色列的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中，巴勒斯坦人民经历了地狱般的煎熬，我们看到了周三发生在拉法的一起致命火灾，随后是以色列空军袭击目标哈马斯……”拜登周五表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列对加沙启动军事行动以来，已有超过36,280人丧生。截至10月7日的未知数量的哈马斯袭击共造成约1,200人死亡，根据以色列官方数据。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的贝里在停火协议中重新扮演关键调解角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会 Speaker Nabih Berri 在美国试图调解黎以战争情况下，再度扮演美国与真主党之间的关键调解人角色。赖因数十年的经验，他在这场结束黎巴嫩与以色列战争的协议中发挥了关键作用。&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-hezbollah-ceasefire-takes-effect-2024-11-27/"&gt;协议&lt;/a&gt;的达成再度彰显了这位86岁老人在黎巴嫩依然举足轻重的地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这不仅凸显了他在什叶派穆斯林社区中的重要影响力，还表明自2024年9月以色列空袭并击毙真主党领袖萨义德·哈桑·纳塞尔拉赫以来，他被视为稳定黎巴嫩的重要力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在周三的一次电视演说中表示，黎巴嫩正处于“历史上最危险的历史时刻”，并呼吁黎巴嫩人民团结一致，为国家的利益共同努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Berri 曾在黎巴嫩1975年至1990年的内战期间作为真Amal运动的领导人崭露头角。自1992年起，他担任议会 Speaker ，成为黎巴嫩宗派政治体系中地位最高的什叶派成员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党新领导人 Sheikh Naim Qassem 认可 Berri 为一名谈判者，并称他为“兄弟中的大哥哥”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多次访问贝鲁特试图在冲突中寻求斡旋的美国特使 Amos Hochstein 与 Berri 有过多次会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这与他在2006年协助结束真主党和以色列之间最后一次大规模战争时所扮演的角色形成呼应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官指出，由于黎巴嫩缺乏总统，内阁仅拥有部分权力，未能有效接触真主党且该组织在美国仍被定性为恐怖组织，Berri 的作用显得更加重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如今，他确实是值得拜访的唯一人物，他是国家。”一位驻贝鲁特的外交官如此评价。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，Berri 帮助谈判释放了39名在贝鲁特被什叶派武装劫持以美国班机上的人质，这一事件让他在国际上崭露头角。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝鲁特内战结束后，Berri 被选为议会 Speaker 时，正值纳赛尔拉赫为首接手真主党的领导权。两人共同领导着“什叶派双雄”，这一称谓指代当时在什叶派政治代表和国家事务中占主导地位的两大政党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位频繁访问 Berri 的外交官说：“他是真主党的信任伙伴，这让他显得非常重要，但他的作为同样受到真主党和伊朗立场的限制。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的炮火袭击了 Amal 运动影响力的地区，包括特拉镇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;生于1938年的 Sierra Leone，来自黎巴嫩 Tibnine 的移民商人家庭，Berri 在贝鲁特活跃于政治领域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;处在昔日被压制的什叶派社区的人们对 Berri 帮助改善他们在宗派制度中的地位表示赞赏。这对制度中曾偏向基督教徒和逊尼派穆斯林的特权体系进行了一定的改变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;保有律师头衔的 Berri 在阿玛尔运动创始人伊玛目 Musa Sadr 消失后接过了组织的领导权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在 Amal 军事崛起的过程中，Berri 领导该运动与几乎所有未参与内战的主要政党作战，其中包括后来成为盟友的真主党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，Berri 的什叶派追随者加入了国家机构和安全部门，并与真主党的政治立场步调一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年，当美国大使馆电文质疑他真正对真主党的态度并在2010年发表后，Berri 拒绝了质疑，称纳赛尔拉赫“就像我自己一样。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2023年，随着哈马斯对南部以色列的袭击，Berri 的 Amal 战士与真主党一起发射火箭以支持加沙，贝鲁特的外国特使开始访问贝鲁特并与 Berri 会面，试图解决黎以边境炮火交换问题，并说服真主党撤退至黎巴嫩黎巴嫩河以北。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Berri 对一位外国官员表示，“推动真主党北撤至黎巴嫩河以北要比将黎巴嫩河南移至边境更加容易。”一位接近 Berri 的消息人士告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，Berri 的反对者指责他作为宗派精英的一部分，与其将黎巴嫩带入2019年经济崩溃，在几十年的腐败积累下，国家金融体系崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他批评者则指责他拒绝召开议会会议，由此未能及时选出总统，导致政府中至关重要的基督教职位空缺超过两年。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Berri 作为外交渠道的角色同样引发了真主党政治对手，如基督教利特总统力量等的政治派系的不满，这些反对者认为任何谈判都应当由黎巴嫩总统来进行。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="Lebanese Parliament Speaker Nabih Berri meets with Ali Larijani, former chairman of the parliament of Iran" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Lebanese Parliament Speaker Nabih Berri meets with Ali Larijani, former chairman of the parliament of Iran (not pictured), in Beirut, Lebanon November 15, 2024. REUTERS/Thaier Al-Sudani/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="A banner with the image of Lebanon's Parliament Speaker Nabih Berri hangs on a building, in Beirut" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;A banner with the image of Lebanon's Parliament Speaker Nabih Berri hangs on a building, during a rally marking the 45th anniversary of the disappearance of Imam Musa al-Sadr, founder of the Amal Movement, who disappeared after traveling to Libya in 1978, in Beirut, Lebanon August 31, 2023. REUTERS/Mohamed Azakir/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密“重新staking”平台蓬勃发展，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;逾180亿美元的加密货币已转入一种新的平台，投资者需将其代币锁起来换取奖励。分析师警告称，这种复杂计划对用户和加密市场存在风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重质押”日益流行是加密市场风险偏好的最新迹象，随着价格的上涨和交易者寻找收益，这种现象愈演愈烈。目前最大的加密货币比特币接近历史最高价位，第二大加密货币以太币今年迄今涨幅超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押热潮的核心是总部位于西雅图的初创企业EigenLayer。该公司今年2月从美国风险投资公司安德森·霍洛维茨基金的加密货币部门筹集了1亿美元，吸引了188亿美元的加密货币资产，这较六个月前不到4亿美元的数字有了显著增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时称，重质押是对传统加密货币实践——&lt;a href="https://www.reuters.com/business/finance/what-is-staking-cryptocurrency-practice-regulators-crosshairs-2023-02-10/"&gt;质押&lt;/a&gt;——的一种扩展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，网络中的许多计算机需要相互确认谁拥有哪些加密货币。在此过程中，加密货币持有者，如以太币持有者，允许其资产被锁定以进行验证。尽管这意味着参与者在质押期间暂时无法访问其代币，但他们可以因此获得一定的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放新的加密货币来代表其质押的加密货币。重质押允许代币的所有者将这些新代币再次质押到不同的区块链基础程序中，以获得更高的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币界对于重质押的风险程度存在分歧，一部分内部人士认为这种做法尚处于初级阶段，风险尚不明确。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，担心若重新质押生成的新代币作为抵押品用于加密货币的广泛借贷市场，可能会导致基于少量资产的无限借贷循环，这可能导致全面的加密市场动荡，尤其是在所有人同时退出时。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押品再抵押时，这不是理想的状况，它增加了新的风险元素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师亚当·莫伦·麦卡锡说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者对于收益的吸引力大于风险：在以太坊区块链上质押的回报通常在3%-5%左右，但分析师认为，进行重质押的回报可能更高，因为投资者可以一次性赚取多种收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）领域的新一轮发展，持有者或投资者在不售出资产的情况下投资于实验性方案，希望获得高回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户加入该平台是出于对未来奖励或其他空投奖励的期待。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向平台用户提供其新创建的代币，名为“EIGEN”。用户期望该代币在未来价值可能会上升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Kaiko的麦卡锡称，重质押平台的增长动力来自于用户寻求此类空投奖励，称这“非常投机，就是那种免费的钱”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常危险，”美国加密交易平台Coinbase的研究负责人大卫·杜昂表示（Coinbase股票代码：&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/COIN.O" target="_blank"&gt;(COIN.O)&lt;/a&gt;），该公司提供质押但不提供重质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们目前是预想会获得某种奖励但他们不知道是什么，”杜昂说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; EigenLayer于去年由来自西雅图大学的前助理教授Sreeram Kannan和印度首个学生设计的小卫星项目团队成员推出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为验证服务的交易平台，连接潜在的质押者与需要代币质押的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重质押平台已出现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO等，这些平台为客户代币进行重质押，生成代表重新质押资产的新代币，这些代币可以用于其他用途，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目标是让用户选择将代币质押到哪里，并帮助新的区块链服务增长，而非鼓励更多的加密货币支持的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家之间没有任何正式关系……这是一种新兴现象，” Kannan说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的杜昂称，重质押可能伴有一些“隐藏的风险”——如果重质押代币用于加密借贷，可能会在市场下跌时导致强制清算，并加剧市场波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场的抛售被高风险借贷加剧，随着用于抵押的加密代币快速失去价值，&lt;a href="https://www.reuters.com/business/finance/how-crypto-lender-celsius-stumbled-risky-bank-like-investments-2022-06-15/"&gt; Terra和Luna&lt;/a&gt;代币崩盘，加剧了这种情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，EigenLayer与这些风险无关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在重质押而在借贷协议，这些协议是错估风险的，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家并不担心重质押，指出质押协议中的现金相对于全球2.5万亿美元的净加密行业资产来说微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期担心加密货币中的损失可能蔓延至更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前来看，重质押问题不会对传统金融市场构成实质性的传染风险，”标普全球评级的数字资产分析负责人安德鲁·欧尼尔表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密市场正变得愈加与主流金融相连，重质押也获得了机构投资者的青睐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准渣打银行的加密货币部门Zodia Custody在机构投资者中看到了显著的质押兴趣，但首席风险官安奴什·阿雷夫夏提安认为，重质押超出了一般的步骤，因为很难建立资产流动性和收益分配的“纸面记录”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日本摩根士丹利的加密货币部门Laser Digital已与Kelp DAO合作重质押部分资金，Kelp DAO在4月的一篇博客文章中宣布了这一合作。摩根士丹利未回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，其为客户加密资产进行质押，并预计“将围绕重质押出现新的生态系统”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt=" illustrative representation of Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustrative representation of Bitcoin taken in Paris, France, March 9, 2024. REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt=" illustration of Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;A representation of Ethereum placed on a PC motherboard is illustrated in this photo taken in June 16, 2023. REUTERS/Dado Ruvic/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>