<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 26 Dec 2024 14:41:28 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会共有300名议员，其中190名议员出席，于周三投票通过了一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，现场电视台进行了直播。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布戒严令，2024年12月3日。青瓦台/路透社&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于周五去世，享年74岁。他本月早些时候在一所最高安全级别监狱内被另一名囚犯袭击后去世，监狱当局透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的大规模谋杀犯之一，皮克顿在2007年被法庭判定在不列颠哥伦比亚省珍珠港农场杀害了毒瘾者和妓女，并将她们的部分遗体肢解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六名受害者的部分遗体在距温哥华市中心以东约25公里的珍珠港农场被发现，皮克顿因此被判杀害她们，政府检察官在他获无期徒刑后撤消了另外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫治服务表示，皮克顿是在魁北克监狱内于5月19日遭到袭击后去世的，之后被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该服务在一份声明中表示：“我们意识到，该罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省以及全国其他社区造成了毁灭性的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者中有60多名妇女，她们主要来自温哥华市区毒品泛滥的东镇邻近地区，直到2002年初皮克顿被捕前，该地区失踪了数十年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿的猪农场里，壮阔港附近的珍珠港发现了33名女性的遗体或DNA，其中许多女性为原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称皮克顿所写的一本书在亚马逊上架后几个小时内就被下架了。当时《温哥华太阳报》报道，书中这位连环杀手声称自己是无辜的，被捕是因为被警方栽赃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊下架该书并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视影像，显示他在珍珠港的家中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的电视影像，显示他在珍珠港的家中。图片来自REUTERS/Global TV/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举成绩低迷而受挫</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在南非非洲国民大会（ANC）党在大选中遭受其自种族隔离结束以来最差选举结果后，将严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;星期三选举中约71%的投票站结果显示，ANC的选票份额不到42%， это显著低于2019年上次选举时的57.5%，并且第一次在30年内失去多数优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举挫折意味着作为曼代拉的解放运动将不得不与其他较小政党进行合作谈判，或采取其他形式的合作以治理国家。这可能要求其做出政策让步或放弃重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖、现商人西里尔·拉马福萨可能会面临反对党和其党内批评者的辞职要求，但ANC的一名高层官员支持他继续担任党魁，并分析家认为目前并没有显而易见的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明确能够取代拉马福萨的人选，”开普敦大学政治学教授安东尼·巴特勒说道，他撰写了关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一月份的民意调查显示，拉马福萨在此次选举中是主要政治人物中最受支持的，而ANC党内的派系冲突可能会使任何旨在反对他的动员计划复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论，他的发言人表示他将在星期天宣布全权初步结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的命运在2022年前已经悬而未决，当时的一份调查报告显示他可能在其猎场家具中装有钱款的行为构成不当行为。这一事件被称为“农场门”。他否认了这一不当行为的说法，并在同一年赢得了新的五年任期为ANC党领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举被视为对ANC的最严峻考验，因为选民对诸如失业率高、犯罪严重及电力供应中断等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨当选ANC党领导人，在九年的腐败、丑闻和经济衰退之后承诺改善该党形象并重新振兴经济。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，自他2018年成为国家元首不久后的初步欣喜很快消失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济仍然停滞不前，而ANC高层官员的丑闻依旧频繁发生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击出自其死敌曼代拉之手，曼代拉支持的新政党uMkhonto we Sizwe表现出色，严重削弱了ANC的选民基础，尤其在曼代拉的家乡夸祖卢纳塔尔（KZN）省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“曼代拉将拉马福萨和ANC死死困住，他知道他们在夸祖卢纳塔尔是脆弱的，”政治分析家拉尔夫·马泰格卡说道。“这是拉马福萨项目的终结…你不能在选举失利之后还指望一切如常运转。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其对关键改革的犹豫不决而受到批评，这与他作为工会领袖时果断决策的形象相去甚远。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬他的共识建设和推动南非作为所谓的“全球南方”的拥护者的作用，这一术语通常指低中等收入的国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠肺炎疫情期间，拉马福萨是全球最显眼的呼吁公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提出对以色列的种族灭绝诉讼，本月裁决以色列必须停止对加沙城市拉法的军事行动。以色列对此坚决否认，并继续其拉法攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选期间，拉马福萨试图强调过去30年ANC的成就，但批评者认为他在最具挑战性的问题上提出了很少的新解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一场竞选集会上，他向聚集在索韦托足球场的数千名支持者承诺“做得更好”。许多人在他发表完演讲前就离场了。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步加深对乌克兰冲突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是美国在这场持续两年的乌克兰战争中采取的一个小而重要的新措施，专家认为这有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫方向的跨境进攻压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标风险太大。美国担心大规模乌克兰军事袭击可能会引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是一个与美国以往对基辅提供更高级武器的禁令完美契合的规定，这些禁令此前已相继解除，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定从5月17日生效，目标是哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，该决定允许基辅使用美国提供的武器反击从边境对面进攻或准备进攻的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家指出，这给前线的乌克兰部队一个授权，可以使用美国提供的HIMARS高机动火炮火箭系统（HIMARS）发射器和GMLRS制导多管火箭炮系统（GMLRS）导弹及其他武器，对俄罗斯部队进行越境攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，也可能在俄军尚未固守之前，促使他们从哈尔科夫地区撤出。”乌克兰国立战略研究院的研究员米科拉·比利埃斯科夫说道，该研究院是一家官方的智囊团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆认为，拜登的决定将减少基辅在东部顿巴斯地区关键战场上的部队抽调需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯人现在将陷入被动，不得不重新考虑他们在进攻哈尔科夫地区的战术。”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登做出这一决定的过程可追溯数周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名美国政府官员表示，5月13日，美国国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长联席会议主席C.Q.布朗中将在美国安全视频会议上讨论了乌克兰在哈尔科夫地区越境使用美国武器的请求。沙利文在5月15日将这一建议呈交给了拜登，后者同意乌克兰可以从俄罗斯境内安全地反击俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基曾在2024年5月20日接受路透社采访时呼吁合作伙伴采取类似步骤，但当时他表示：“到目前为止，还没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧亚研究计划资深研究员罗伯·刘认为，俄罗斯曾利用拜登的禁令在安全的领土内对哈尔科夫地区展开攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以一直把大炮放在边境对面。它可以保留防空、电子战、指挥控制等设施。”刘说。“它在某种程度上拥有安全的避难所。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，刘和其他专家认为，这一决定本身短期内可能不会显著改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定不会大幅改变前线的移动情况，如果有的话，但它将使俄罗斯继续进行跨境作战更加困难。”刘说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆指出，俄罗斯没有足够的部队来进行大规模向哈尔科夫的推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力从东北部产生足够的战斗力来威胁哈尔科夫。”他指出。“如果是这样，则会使其东线作战部队陷入空虚。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯发射武器，并于周二再次强调了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻求扩大在美国领土上使用武器的能力，特别是在俄罗斯在战场上占据有利地位的一年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月19日，华盛顿宣布了这一政策调整后的次日，泽连斯基在接受《卫报》采访时要求美国批准其打击俄罗斯境内的更深层目标。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华府战略与国际问题研究中心的马克·坎齐安表示，拜登的决定仅仅是一个第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的巨大转变，但它是向前迈出的一步。”坎奇安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府内部的官员将争取下一步：打击更广泛的目标——可能不是直接威胁哈尔科夫的目标，但可能在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务院首席政务秘书安东尼·布林肯在5月19日在布拉格的讲话中拒绝说明美国政府是否会进一步放宽政策以允许对该国其他地区进行打击。但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“展望未来，我们将在需要时继续调整和适应我们正在进行的工作。”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="哈尔科夫周边地区导弹袭击后的残局" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月30日，在乌克兰哈尔科夫附近的顿哈尔斯基村，该镇的儿童和青年体育骑马学校遭到俄罗斯导弹袭击后受损严重。路透社/瓦伦丁·奥吉伦科/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在接受有罪判决后誓言继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普站在特朗普大厦内面对一排摄像机，并传达了一个适用于他法律和政治斗争的信息：他准备战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约一个陪审团判定他因伪造文件掩盖向一名成人电影明星支付封口费而被判34项罪名后的一天，这位共和党总统候选人列举了一系列敌对者和不满，并慷慨激昂、思路混乱地发表了讲话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他对审判他的法官胡安·梅尔坎法官称其为“腐败的骗子”和“魔鬼”。他还称民主党总统候选人乔·拜登为“历史上最糟糕的总统”。特朗普猛烈抨击为他作证的证人、投票弹劾他的国会议员，并重申他关于非法移民的竞选言论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为他的竞选捐款，将他面临的挑战比作远超出他的个人范畴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这样做吧，”他说，“因为我们为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他在其他竞选演说中常常点缀着幽默，但这次讲话主要充满了阴郁的氛围。特朗普仅在新闻发布会上拿起了一张小纸条，最后没有回答提问，与儿子厄里克·特朗普一起迅速离开了发言台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在摄像机之外，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友也猛烈抨击司法系统，以及任何暗示特朗普犯下罪行的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一场两党候选人都将对方描绘为对国家安全构成威胁的竞选中，拜登竞选团队抓住了特朗普的言论，作为进一步证明他不适合担任总统的新证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了一个困惑、绝望且失败的唐纳德·特朗普漫谈关于他个人的不满并扭曲美国司法系统，观看的人都有一个清楚的结论：这个男人不能成为美国的总统，”拜登竞选团队的通讯总监迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——他们中的大多数人将纽约的判决视为司法正义的失败——周四涌向他的竞选活动，捐赠了3480万美元，这是特朗普团队在WinRed平台上创下单日纪录。WinRed是共和党数字筹款平台。他的竞选团队寻求在周五保持这一筹款速率，向支持者发送了一系列警戒性的募捐短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条信息写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不会投降！”另一条信息在特朗普的新闻发布会后出现了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都立场一致地支持前总统，指责审判不公正，指控应当从未被提出，人满为患的陪审团在民主党占多数的曼哈顿有污染，而法官偏见——当地当局否认这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当共和党的谴责不够迅速或强烈时，特朗普的盟友和支持助手也开始反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的竞选副经理克里斯·拉奇维塔对一个社交媒体平台X上发帖支持尊重陪审团裁决的全国大学共和组织进行了嘲笑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“意见就像屁股……每个人都有一样……”拉奇维塔发帖道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还针对前马里兰州共和党温和派州长、参议员竞选人劳里·霍根，他在判决前曾警告美国人“不要在火焰上浇上更多有毒的党派主义汽油”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你现在结束了你的竞选活动，”拉奇维塔在X上回应道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与宾夕法尼亚州和佐治亚州的战场州共和党选民的访谈显示，特朗普的定罪使一些选民在11月的选举中重新考虑对他的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的脱党可能在特朗普在与拜登的重赛中对其多个摇摆州的支持率微弱优势造成损害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但接受采访的大多数共和党人听起来与特朗普本人一样，称之为一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这全部都是政治斗争，旨在尽可能削弱他，并让他远离竞选舞台，”62岁的退役警察斯科特·克拉顿说，“如果他们能对他做到，他们能对任何人做到。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普出席了一场新闻发布会，在纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align:center;"&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/ Brendan McDermid&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普出席了一场新闻发布会，在纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align:center;"&gt;共和党总统候选人和前美国总统唐纳德·特朗普出席一场新闻发布会，在纽约市特朗普大厦，2024年5月31日。路透社/ Brendan McDermid/资料照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商继续坚持节制支出的承诺，这或将使全球最大的石油生产国美国在2024年的产出增长放缓，从而缓解OPEC+进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去十年间，美国通过页岩革命和技术创新等手段，带动了非OPEC产油国的全球石油供应增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增长超过100万桶/日，达到1293万桶/日，远超2023年初政府预测的大约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+及其附带生产商去年增加了供应减量以弥补美国及其他非OPEC产油国的增产效应。OPEC+合计减产约为586万桶/日，相当于全球总需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;消息人士透露，OPEC+正在商讨一项复杂协议，该协议将允许该组织将部分减产措施延续至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+在周日会议中考虑供应政策，美国的产量增加仍在推动非OPEC+产油国产出的增长，但威胁相比去年有所减小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供应今年将增长约27万桶/日。这一预测与OPEC自家预计的美国原油和凝析油产量增长30万桶/日相仿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量将进一步增长64万桶/日。他们都是最被关注的预测者，但都低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长将达到220万桶/日，这将超过OPEC+以外产油国的供应增长约100万桶/日。该组织在5月份的&lt;em&gt;油市报告&lt;/em&gt;中表示，这意味着OPEC+原油需求可能比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长将降至约110万桶/日，并且OPEC原油的需求保持不变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至目前，美国总体原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，比去年12月的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业executives和分析师认为，美国生产商在当前油价接近每桶80美元的情况下，不太可能像去年那样再次超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户依然保持非常保守和节制的态度。”合同钻探商Scandrill首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人惊讶的是，在当前的价格水平下，钻机数量没有明显上升。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的公司正维持资本支出不变，并推迟对钻机的升级，以最佳匹配更平缓的钻井增长。该公司计划今年年底运营12台钻机，并在明年初重新部署更多设备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯数据，美国石油钻机数量降至496台，较去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在未来几年增长100万桶/日，但目前没有意愿以这样的速度增长。”S&amp;amp;P分析师在本周的一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P Global Commodity Insights预计，今年美国原油和凝析油产量将增加约47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，公开上市的美国生产商在投资者的压力下，减少了增长方面的支出。不可遏制的支出推动了在2010年代的快速增长，但产自页岩领域的回报有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年超出预期的产量增长部分受益于私人生产商。如今，他们正被席卷页岩油领域的&lt;em&gt;整合浪潮&lt;/em&gt;所影响。他们在钻探更长的井并同时使用压裂技术，以增加生产力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管近期整合浪潮的影响，我预计当前油价将继续支持整体美国石油产量适度增长，由于钻探和完井效率的持续改进。”Texas Standard Oil总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，例如SLB（SLB.N），预计今年国际市场的增长将超过北美市场。该公司第一季度国际收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来策略有所转变，重点更加强调资本纪律，这导致了不同类型的反应。”UBS银行分析师Giovanni Staunovo表示，他预计OPEC+将延长其自愿减产措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那仍&lt;em&gt;预计&lt;/em&gt;将在今年引领石油和凝析油生产增长。据美国能源信息署统计，预计OPEC+的石油液体产量今年将下降100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了与美国石油产量增长共存。”UBS的Staunovo分析称。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="钻井平台操作层从盖瑟斯盆地Wink地区Oasis Petroleum拥有的特许开采场地的控制台俯瞰" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;钻井平台操作层从盖瑟斯盆地Wink地区Oasis Petroleum拥有的特许开采场地的控制台俯瞰，照片拍摄于2018年8月22日，美国德克萨斯州。路透社/Nick Oxford 文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的贝里在停战协议中重新扮演关键调解角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议长纳比勒·伯里再次担任美国与亲伊朗的真主党之间的关键调停人，支持美国为结束与以色列的战争进行斡旋。86岁的伯里凭借数十年的外交经验，为促成双方达成停火协议起到了关键作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里的影响力再次凸显，不仅在黎巴嫩，更在什叶派穆斯林社区中极为关键。自2024年9月以色列空袭打死真主党领导人哈桑·纳斯拉拉后，他曾被视作稳定力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在电视演说中，伯里称，黎巴嫩正“关闭一个历史性的时刻，这是黎巴嫩有史以来最为危险的时刻”，并呼吁黎巴嫩民众表现出团结，为黎巴嫩利益着想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为黎巴嫩内战期间什叶派阿马尔运动的领导人，伯里于1992年起担任议长——这一职位是什叶派在黎巴嫩宗教管理体系中的最高职位。真主党新任领导人诺伊姆·卡塞姆支持伯里，称他为“真主党的大哥”。美国特使阿莫斯·霍希金斯基在多次访问贝鲁特期间，多次与伯里会面，为平息冲突进行了斡旋。这种角色与2006年伯里决定结束真主党与以色列冲突时扮演的角色相呼应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，伯里的作用尤其重要，因为黎巴嫩没有总统，内阁权限有限，且很难接触真主党，美国将其列为恐怖组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在来到黎巴嫩，他确实是最值得会面的唯一人物。他是国家的象征。”一名驻黎巴嫩的外交官如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，他在协助谈判释放被什叶派武装分子劫持的39名美国人质时获得了国际关注，对这一事件有过贡献。后来，他在内战结束后当选议长，与纳斯拉拉共同领导“什叶派搭档”，这是指在什叶派政治代表性中占主导地位的两个政党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一名经常与伯里会面的外交官指出：“他被真主党视为值得信赖的伙伴，这使他变得非常重要，但也有一项他无法逾越的限制，无论是因为真主党还是伊朗的观点。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的火力覆盖伯里阿马尔运动权力范围内的地方，包括赛勒城。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1938年，伯里出生于几内亚的一个流亡商贾家族，后移居黎巴嫩并在大学时期活跃于政坛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在曾处于劣势的什叶派社区中，很多人称赞伯里促进了他们在宗派体系中的地位改善，该体系中的权利偏向基督徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为受过法律训练的人士，伯里接替了创始人穆萨·萨德在阿马尔运动的领导地位。他策划了阿马尔运动的军事崛起，该运动曾对抗内战期间几乎所有主要政党，包括后来成为盟友的真主党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里麾下的什叶派追随者大量加入政府机关和安全部门。他似乎在政治上与真主党的步伐一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年，美国大使馆电报质疑他真正对真主党的感情时，伯里否认了这一点，公开表示纳斯拉拉“就像我自己”。2023年，伯里的阿马尔武装人员与真主党一道向以色列发射火箭弹，以示对加沙的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国特使开始访问贝鲁特并会见伯里，试图阻止与以色列首都界线的交火，并说服真主党向利塔尼河北岸退却。据伯里的一名消息人士透露，伯里表示：“将利塔尼河向南部移动到边界比将真主党北撤至利塔尼河更为容易。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，伯里的一些对手也批评他是导致2019年黎巴嫩经济崩溃的教派精英之一，当时金融系统因几十年来政府腐败而倒塌。另一些人则谴责他未能召集议会会议选举总统，导致这一职位在政府中空缺逾两年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为外交桥梁的角色激怒了真主党的政治对手，如基督教的黎巴嫩力量党，他们称任何谈判必须由黎巴嫩总统亲自进行。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议长纳比勒·伯里与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年11月15日，黎巴嫩议长纳比勒·伯里与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面。路透社/塔耶尔·阿萨德（资料图片）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一座建筑物上挂着黎巴嫩议长纳比勒·伯里的画像，背景是庆祝阿里·穆萨·萨德失踪45周年的集会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年8月31日，在庆祝阿里·穆萨·萨德失踪45周年集会上，一座建筑物上挂着黎巴嫩议长纳比勒·伯里的画像。萨德1978年访问利比亚后失踪，他是阿马尔运动的创始人。路透社/穆罕默德·阿扎克尔（资料图片）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的前提下，重新达成加沙停火协议，并呼吁哈马斯同意这一新的提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始重建的日子了。”拜登说。作为正处于竞选年期的总统，他面临停止加沙冲突的压力，该冲突已经持续了八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其它国家斡旋的停火谈判已多次陷入停滞，以色列和哈马斯双方均将责任归咎于对方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议是在以色列数周的拉法地区入侵之后提出的，并由于以色列政府因加沙死亡事件及人质持续被囚而承受的国内外新的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登透露停火计划后，提出加沙停战协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是继共和党总统候选人唐纳德·特朗普被裁定有34项重罪成立后的一天。特朗普与拜登形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新计划分为三个阶段，与之前的提议不同，停火将贯穿整个过程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一个阶段，为期六周的停火期间，以色列部队将从加沙人口密集区撤出，人质，包括老人和妇女，将与数百名巴勒斯坦囚犯互换。巴勒斯坦平民将重返加沙，其中包括北部加沙地区，每天将有600辆卡车进入加沙运送人道主义援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二个阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的条款进行谈判。总统表示，“只要谈判继续，停火就会持续”，这是一个新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已经通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他呼吁那些热衷于“无限战争”的以色列人改变看法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有些人不会同意这个计划，他们将呼吁战争无限期持续。有些人甚至在政府联合体内。他们表明了自己的立场，他们想要占领加沙，继续战斗数年，并将人质放在次要位置。尽管面对任何压力，我仍敦促以色列领导层支持这一协议。”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为对以色列终身承诺的美国总统，也是唯一一位在战争时访问以色列的美国总统，以及刚刚派遣美国部队直接保卫以色列免受伊朗袭击的美国总统，我希望你们退一步思考，如果错过这一时刻，会发生什么。”他说道，“我们不能错过这一刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，以色列能够提出这一新提议，是因为其在战场上的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在我们终于有了通往危机结束的道路。这是一项详尽的四页半协议，已经详细讨论过。”官员说，“现在摆在桌面上的是一整个过程的终结。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体将拜登周五的讲话描述为戏剧性的，并将其解读为直接向以色列公众呼吁。领先的12频道在整个新闻节目中进行了拜登演讲的直播。主持人丹尼·库什马罗表示，以色列审查机构曾禁止公布这一提议的细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德克萨斯大学奥斯汀分校的历史与公共事务教授杰里米·苏里表示，这一提议比以往的成功可能性更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了显著破坏，哈马斯能够发动任何严重袭击或攻击或恐怖活动的可能性虽然仍不能忽视，但要小得多。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论正在“转变”，苏里表示，这也可能促使以色列人想要结束冲突，同时拜登的影响也是关键因素。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某个事物时，他可以创造很多激励因素。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个更早的囚犯释放提议是，交换加沙病、老或受伤的囚犯，以换取六周的停火，这六周的停火可延长以运送更多人道援助到巴勒斯坦领土。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个月前，由于以色列拒绝同意哈马斯在谈判中关于永久结束战争的要求，并加剧了对加沙南部拉法市的攻击，这一提议最终破裂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，它已告诉调解人，由于以色列仍在进行袭击，它不会参与更多的谈判，但若以色列停止战争，它准备好签署包括囚犯交换的“完整协议”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，国家安全顾问杰克·沙利文周五将与中国、加拿大等国的17位代表会面，这些代表在加沙被哈马斯囚禁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，在拉法的一次空袭造成45名巴勒斯坦人丧生后，引起了国际舆论的强烈谴责，但并未达到美国红线，即切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“巴勒斯坦人民在此次战争中经历了纯粹的地狱。”拜登在周五表示，“我们看到了本周早些时候拉法猛烈炮击事件中的可怕画面，……炮击针对的是哈马斯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列在10月7日南部袭击后袭击加沙以来，加沙已有超过36280人丧生。根据以色列的统计数据，哈马斯的袭击造成约1200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在加沙北部贝特拉赫亚损坏的建筑物废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名巴勒斯坦人在加沙北部贝特拉赫亚损坏的建筑物废墟中行走，该废墟是在以色列军事攻势期间被摧毁。2024年6月12日，路透社/马哈茂德·艾萨&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密货币“再质押”平台蓬勃发展，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转移至一种新型平台，在该平台上，投资者可因锁仓其代币而获得奖励，分析师警告，这构成了用户和加密市场的新风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重新质押”的盛行是加密货币市场风险偏好上升的最新迹象。随着市场价格上涨和交易员寻找收益，加密货币的受欢迎程度正在飙升。比特币，作为最大的加密货币，接近历史最高水平；以太坊，第二大的加密货币，今年以来已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;推动重新质押热潮的是西雅图创业公司EigenLayer。该公司今年2月从美国风险投资公司安德森·霍洛维茨的加密货币部门筹得1亿美元，其加密资产平台已积累了188亿美元的加密货币，仅半年时间就增长了近50倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人斯雷尔拉姆· Kannan向路透社表示，重新质押是为扩展加密货币的长期实践“质押”而发明的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中众多计算机对谁持有哪些加密货币进行检查和确认。为了实现这一目标，持有加密货币代币，如以太坊的用户允许其资产作为验证过程的一部分被锁定。参与者将暂时失去对代币的即时访问权，但会获得相应的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还会给用户发放代表其已质押的加密货币的新代币。重新质押使代币持有者可以将这些新代币再质押到不同的区块链程序和应用中，以期获得更高收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密世界对于重新质押的风险看法不一，业内有些人认为这项实践尚属初期，还需要观察。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但分析师等其他人则担心，如果代表重新质押加密货币的新代币被用作加密借贷市场的抵押品，就可能在此基础上形成一个基于少数底层资产的借贷循环。如果所有参与者同时试图退出，有可能导致整个加密市场的不稳定性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的研究分析师亚当·莫根·麦卡锡表示：“任何有抵押物的系统中再用抵押物作为抵押，这都是不理想的，因为它增加了新一层的风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者对重新质押的吸引力在于收益。在以太坊区块链上进行质押的回报率通常在3%-5%之间，但分析师表示，重新质押的回报率可能更高，因为投资者可以同时获得多个收益率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融（DeFi）领域里的最新发展，这是一片鼓励加密货币持有者投资实验性项目的危险水域，希望在不卖出持有资产的情况下获得高额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前EigenLayer尚未直接向用户提供质押奖励，因为发放机制尚未开发完成。用户加入平台是为了期待未来奖励或其他空投。Kaiko的莫根·麦卡锡称，这种增长的动力来自于用户寻找这些空投，他称之为“真是非常投机，这种免费钱的事儿。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="图示展示了代币的表示形式，如比特币" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年3月9日，法国巴黎，这是一张关于加密货币比特币的图示，由路透社/班尼托·特西尔/图片故事/文件照片提供。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="图示展示了代币的表示形式，如以太坊" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年6月16日，这是一张关于加密货币以太坊的图示，放在PC主板上，由路透社/达多·鲁维奇/图示/文件照片提供。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;p&gt;重新质押平台的增长动力部分来自于用户寻求空投，Kaiko的莫根·麦卡锡将此称为“真正非常投机，这种免费钱的事儿。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国加密货币交易所 Coinbase研究主管大卫·杜昂表示：“他们现在正提前这么做，（他们）预期会获得某种奖励但不知道是什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer于去年由曾在西雅图大学任教的斯雷尔拉姆·Kannan等人发起，Kannan曾是印度首颗学生设计的小卫星团队的一部分，据其学术网页显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为一个验证服务的市场，它将潜在的质押者与需要锁定代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新兴的重新质押平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户重新质押其代币，并生成新的代币以代表这些重新质押的资产。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台的目标是允许用户选择在哪里质押其代币，并帮助新的区块链服务发展，而非鼓励更多基于加密货币借贷的借贷行为。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="图示展示了代币的表示形式，如以太坊" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年6月16日，这是一张关于加密货币以太坊的图示，放在PC主板上，由路透社/达多·鲁维奇/图示/文件照片提供。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;p&gt;柯本的杜昂表示，重新质押可能带来“隐藏风险”——如果重新质押的代币被用于加密借贷，可能会在市场下跌期间造成强制清仓和更大的波动性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场的抛售因高风险借贷而加剧，加密货币作为抵押品在 Terra 和Luna 单位崩溃后迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan认为，EigenLayer并未承担这些风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示：“风险在于借贷协议，而这些协议错误地定价了风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家并不担心重新质押，指出重新质押协议中的现金与全球2.5万亿美元的加密货币行业资产相比是微不足道的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密货币的世界中的损失可能溢出到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球评级的数字资产分析负责人安德鲁·奥尼尔表示：“目前，加密质押问题对传统金融市场造成传染的风险并不显著。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密世界正变得越来越与主流金融领域相连，重新质押也越来越受到机构投资者的欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准银行的加密部门Zodia Custody已看到机构投资者对质押表现出显著兴趣，但首席风险官阿诺什·阿雷夫沙蒂安认为，这一步骤可能过于激进，因为难以确立资产的历史轨迹和奖励分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摩根大通的加密部门Laser Digital已与Kelp DAO合作，重新质押部分资金，Kelp DAO在4月份的一篇博文中表示；Laser Digital至今未回复路透社的请求。&lt;/p&gt;
&lt;p瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，其会为客户质押加密资产，并预计“新的重新质押生态系统将出现”。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>