<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 06 Sep 2024 11:27:42 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;美国政府周五宣布，美国总统乔·拜登表示，以色列提议在释放人质后达成新的加沙地带停火协议，并呼吁哈马斯接受新的提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在是时候结束这场战争，迎来战争之后的日子，”拜登总统说，他在大选年面临着停止加沙地带冲突的压力，目前这场冲突已进入第八个月。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔和其他国家调解的以色列与加沙地带武装哈马斯运动之间的停火谈判已多次受阻，双方都指责对方缺乏进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该提议是在以色列连续几周对拉法地区进行入侵之后提出的，以及在国内和国外对总理本雅明·内塔尼亚胡政府关于加沙地带死亡事件和持续的人质拘留施加的压力上架。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，在美国总统拜登透露停火计划后，以色列授权谈判代表提出加沙地带停火协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一提议是在民主党总统的共和党竞争对手唐纳德·特朗普前一天因犯有34项重罪被定罪之后提出的，凸显了两位候选人之间的鲜明对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登总统提出的新的提议包括三个阶段，与之前的提议不同，因为停火将在各方通过所有三个阶段时持续进行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口中心撤出，人质，包括老人和妇女，将以数百名巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天有600辆卡车将人道主义援助运入加沙，拜登表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将谈判永久结束敌对行动的条款。总统表示，“只要谈判继续，停火仍然会持续”，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三阶段将包括对加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登总统表示，该提议已通过卡塔尔转达给哈马斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总统呼吁那些坚持“无限期”战争的以色列人改变主意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我知道在以色列有一些人不会同意这个计划。他们呼吁战争无限期地继续。甚至有人在政府联盟中。他们已经表明了立场。他们想要占领加沙。他们想要继续战斗多年，对人质的问题并不重视。好吧，我已经敦促以色列的领导层站在这笔交易的背后，不管面临什么样的压力，”拜登总统说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“作为一名对以色列终身承诺的人，作为唯一一位在战争时期访问过以色列的美国总统，作为刚刚向以色列派出美军直接防御伊朗攻击的人，我要求你们后退一步，思考如果这一时刻被错过会发生什么。我们不能错过这个时刻，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名不愿透露姓名的美国高级官员对记者表示，以色列能够提出新的提议，是因为在战场上取得了最近的胜利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在真的有一份通往危机结束的路线图。这是一份详尽的四页半协议。它再次以艰苦细致的方式进行谈判。现在摆在桌面上的是真正意义上的过程终结点，”这位官员说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这位官员补充说，按照计划，每个阶段将历时42天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几家以色列媒体报道称，拜登周五的讲话具有戏剧性，并将其解读为直接向以色列公众呼吁的努力。顶级频道12中断了晚间的新闻节目，以现场转播拜登的演讲。以色列的审查机构此前禁止发布提议的细节，主持人丹尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德克萨斯大学奥斯汀分校历史与公共事务教授杰里米·瑟里认为，这一提议比之前的提议更有可能成功。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够对以色列发起任何严重的打击、袭击或恐怖事件的几率并不小，但远远低于之前，”瑟里说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，全球公众对以色列的舆论正在“转向”反对以色列，瑟里说，这可能鼓励以色列人想要结束冲突，加上拜登的影响力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当美国总统真正全力支持某事时，他可以创造很多激励措施，”瑟里说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年早些时候提出的更早的人质提议呼吁释放加沙地带生病的、年老的和受伤的人质以换取为期六周的停火，这一停火可能被延长以允许更多的援助运入隔离区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那笔提议在上个月初破裂，当时以色列拒绝在谈判中同意哈马斯要求永久结束战争的要求，并加强对加沙地带南部拉法城的攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-ready-reach-complete-agreement-including-hostagesprisoners-exchange-deal-2024-05-30/"&gt;哈马斯周四表示&lt;/a&gt;，它已告诉调解者，在当前的侵犯行为持续期间不会参与更多的谈判，但如果以色列停止战争，则准备好达成包括人质和囚犯交换在内的“完整协议”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将于周五与17个因其在加沙地带被哈马斯扣为人质的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周日，拉法的一场以色列空袭导致45名巴勒斯坦人丧生，引发了国际舆论的愤怒，但并未触碰到美国对以色列断绝军事援助的红线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登总统周五表示：“在这场战争中，巴勒斯坦人民经历了真正的地狱般的日子。我们都看到了一周前以色列针对哈马斯的一次空袭后拉法发生的致命火灾的可怕画面……”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列以10月7日哈马斯在以色列南部发动的袭击为借口攻击该地区以来，已有超过36,280人在加沙地带丧生。根据以色列的统计数据，哈马斯的袭击造成大约1,200人死亡。&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在被以色列军事进攻毁坏的建筑物废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月12日，在北部加沙地带拜特拉希亚，一名巴勒斯坦人在被以色列军事进攻毁坏的建筑物废墟中行走。路透社/Mahmoud Issa&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;(本篇报道包含第17段中较为激烈的言辞)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一排摄像机，传达了一条契合其法律和政治斗争的消息：他准备迎战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一项纽约陪审团判定他犯有涉及篡改文件以隐藏向成人电影明星支付封口费的相关34项罪名后的一天，这位共和党总统候选人发表了愤怒而杂乱的言论，列举了一串敌人和不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称审判他的法官胡安·梅尔堪为“歪曲法律者”和“恶魔”，将他的11月5日总统竞选对手、民主党人乔·拜登描述为“我国历史上最糟糕的总统”，并对出庭作证反对他的人、投票弹劾他国会议员以及——照搬其在集会中的说辞——非法涌入国家境内移民进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普呼吁支持者为其竞选活动捐款，将面前的挑战描述为不仅仅是他个人的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“请这样做，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他的其他竞选演讲常常点缀着幽默，但这一次却显得阴郁。特朗普在新闻发布会上仅持有一页小的笔记。结束时，他没有接受任何提问，且匆匆退至讲台后，其子埃里克·特朗普伴其左右。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在摄像机之外，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的支持者也抨击了司法体系及任何敢于认为特朗普犯有罪行的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这场两位领先候选人都将对方描绘成对国家构成威胁的竞争中，拜登竞选团队利用特朗普的评论作为他不足以担任公职的最新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登竞选团队的传播总监迈克尔·泰勒发表声明表示：“美国刚刚目睹了一个混乱、绝望和失败的唐纳德·特朗普漫无目的地谈及其个人不满，并对美国司法体系进行虚假陈述，使得任何观看者都只能得出一个明显的结论：这个人不能成为美利坚合众国的总统。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——其中许多人认为纽约的判决是一个司法不公——在周四一天内仅通过特朗普的竞选活动筹集了3480万美元的捐款。这是特朗普在其共和党数字筹款平台WinRed上的单日记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管在总体筹款方面落后于拜登，该竞选活动仍试图保持节奏，向支持者发送了一系列令人不安的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是美国历史上最黑暗的一天！”一条短信如此宣称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在特朗普的新闻发布会后，另一条信息高声宣称：“我绝不会屈服！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党高级官员和组织都站在前总统背后，声称审判存在瑕疵，指控毫无根据，曼哈顿大量民主党陪审员池存在偏见，以及法官存在偏见——这些指控当地当局予以否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在共和党人的谴责不够迅速或强力时，特朗普的盟友和竞选助手们开始发起攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的共同竞选经理克里斯·拉西维塔嘲讽了一个全国性的大学共和党组织在社交媒体平台X上的一条帖子，称陪审团的决定应该受到尊重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见就像屁眼……每个人都有……，“拉西维塔在X上发帖写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还&lt;a href="https://x.com/LaCivitaC/status/1796299965863747724" target="_blank"&gt;针对&lt;/a&gt;了拉里·霍根，这位来自马里兰州的温和派前共和党州长正在竞选参议院席位，他在判决前警告美国人“不要用更多的有毒党派情绪来煽风点火。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你的竞选活动已经结束了，”拉西维塔在X上回应说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和乔治亚州这些战场州的共和党选民采访中，几位受访者表示，特朗普的定罪让他们对11月的支持重新思考。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种叛逃可能会在特朗普与拜登的再次对决中给他带来伤害，鉴于特朗普在几个摇摆州微少的领先优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但访谈的大多数共和党人都听起来像特朗普本人，称审判是一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是一场政治秀，就是为了最大限度地伤害他，并阻止他尽可能多地参与竞选活动，”62岁的退休警察斯科特·克莱顿在乔治亚州的马里埃塔市说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他这样做，他们就能对任何人这样做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国前总统特朗普参加记者会，地点在美国纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国纽约，2024年5月31日。路透社/布伦丹·麦德米德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国前总统特朗普参加记者会，地点在美国纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;共和党总统候选人、美国前总统唐纳德·特朗普在美国纽约市特朗普大厦参加记者会，该记者会是在他对2016年支付封口费给成人电影明星收到封口费行为进行虚假记录的刑事审判被宣判有罪后的第二天举行，拍摄于2024年5月31日。路透社/布伦丹·麦德米德/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而进一步卷入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;美国总统拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的一些限制，这是在持续两年之久的战争中迈出的一小步，但也具有重要意义，专家们认为这可能有助于削弱俄罗斯跨境对哈尔科夫的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯对乌克兰的侵略以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美国提供的武器攻击俄罗斯领土上的目标过于危险。他们担心乌克兰的大规模攻击可能会引发与武装核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与美国对提供给基辅的高端武器的其他禁止措施完美契合，这些措施也早已瓦解，从高级美国战斗机到远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定针对哈尔科夫地区的战斗而量身定制，于上周四生效。美国官员表示，这一决定允许基辅使用美国提供的武器对跨越边境“攻击或准备攻击他们”的俄罗斯军队进行报复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家表示，这将给予前线乌克兰士兵绿灯，允许他们使用配备有制导多管火箭系统（GMLRS）导弹的美国提供的高机动性炮兵火箭系统（HIMARS）发射器以及其他武器对俄罗斯军队进行炮击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰国家战略研究学院研究员米克洛亚·别里亚斯科夫表示：“这可以稳定前线，并在俄罗斯军队在那里驻防之前，创造条件将（俄罗斯）从哈尔科夫地区驱逐出去。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格哈姆表示，拜登的决定将减少基辅从东顿巴斯地区的关键战斗前线抽调部队的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“俄罗斯现在将发现自己处于守势，将不得不重新思考他们攻击哈尔科夫所使用的战术。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯到几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位要求匿名的高级美国政府官员表示，乌克兰在一次于5月13日举行的保密视频会议中向白宫国家安全事务助理杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和参谋长联席会主席马克·布朗上校提出了请求，希望在美国边境使用美国武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏利文、奥斯汀和布朗制定了一份建议放宽限制的报告，苏利文于5月15日将这份报告呈交给拜登。官方表示，拜登同意乌克兰应该能够在俄罗斯领土上免受攻击的情况下反击俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统沃洛迪米尔·泽连斯基在5月20日接受路透社采访时公开呼吁乌克兰的伙伴采取这样一步&lt;a href="https://www.reuters.com/world/europe/western-aid-ukraine-too-slow-risks-us-election-limited-zelenskiy-2024-05-20/"&gt;行动&lt;/a&gt;，但当时表示：“到目前为止，没有任何积极成果。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交政策研究学会欧亚计划高级研究员罗布·李表示，俄罗斯一直在利用拜登禁止在俄罗斯境内发动攻击的禁令，将其作为安全港来对哈尔科夫地区发动攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰的第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;李说：“俄罗斯可以将炮兵部署在边境的另一侧。它可以保留防空、电子战、指挥控制（设施）”。”它享有某种程度上的避难所般的安全。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，李和其他专家表示，仅此决定可能不会很快改变前线状况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;李说：“我认为（这一决定）不会在很大程度上改变或根本无法改变前线的移动。但它将使俄罗斯继续此类跨境行动更加困难。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格哈姆表示，俄罗斯缺乏足够兵力对哈尔科夫发动重大攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“俄罗斯没有产生足够战斗力从东北方向正确威胁哈尔科夫的能力。要做到这一点，它们将不得不在东部战斗地区减少他们的部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内开火，并在周二再次提出了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻求扩大其在俄罗斯其他地区使用美国武器的能力，特别是在经过艰难一年后，俄罗斯在战场上夺取了势头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布其政策转变不到一天后，泽连斯基在接受《卫报》采访时表示，希望获得美国允许在俄罗斯境内深处打击目标的批准。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前国防部官员、如今在华盛顿战略与国际研究中心智库工作的马克·康西安表示，拜登的行动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“这并不是一个激进的改变（政策）。但它是一步。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政官员将争论下一步：打击更广泛的靶点——可能不是直接威胁哈尔科夫的俄罗斯国内目标，而是在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，他没有透露拜登政府是否有可能将其政策扩大到允许对俄罗斯其他地区发动打击。但他没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布林肯说：“未来，我们将继续我们所做的工作，这就是根据需要适应和调整。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Aftermath of a Russian missile strike outside of Kharkiv" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Firefighters work at the site of the Kids and Youth Sport Riding School heavily damaged by Russian missile strikes, amid Russia's attack on Ukraine, in the village of Mala Danylivka, outside Kharkiv, Ukraine May 30, 2024. REUTERS/Valentyn Ogirenko/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;美国石油钻探企业坚守承诺，节制在增加产量方面的支出，这使得全球最大的原油生产国在2024年的增长速度可能放缓，这或许有助于缓解OPEC+在本周末进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于页岩革命和以及在技术及效率方面的突破推动了产量，过去十年中，美国一直是非OPEC产油国全球石油供应增长的主要推动者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出乎意料地大幅增长，日均产量超过一百万桶，达到1293万桶，远超政府于2023年初预测的大约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织（OPEC）及其称为OPEC+的盟友，去年深化了供应削减，部分原因是为了弥补美国及其他非OPEC产油国产量上升。OPEC+的总削减量达到586万桶/日，相当于全球需求量的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;熟悉OPEC+讨论的三位消息人士周四表示，OPEC+正在拟定一项复杂协议，将允许该组织将部分削减措施延至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在OPEC+将于周日就供应政策进行讨论之际，美国产量增加继续推动非OPEC+产量的增长，但威胁程度将低于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府的最新预测显示，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这与OPEC对其自身美国原油和凝析油产量增加30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预测美国产量的增长将增至64万桶/日。这三位是最受关注的信息发布者，其预测均低于去年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计，2024年全球需求增长将达220万桶/日，将超过OPEC+以外产油国供应增长约一百万桶/日。OPEC在其5月份的《石油市场报告》中表示，这暗示了对OPEC+原油的需求将比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署（IEA）预期全球需求增长将大幅降至110万桶/日，对OPEC原油的需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年至今，美国原油总产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，而去年12月为1326万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管石油价格接近80美元/桶，但行业高管和分析人士表示，美国生产商似乎不太可能像2023年那样实现正面的惊喜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户继续保持高度谨慎和自律，”Scandrill合同钻探公司首席运营官摩尔沃尔德说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“鉴于当前的价格，钻机数量没有明显上升确实令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的公司正在保持资本支出平稳，并推迟升级其钻机，以最佳适配较为平缓的钻探增长。它计划到年底运营12台钻机，并在明年再部署几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯公司提供的数据，美国石油钻机数量已降至496台，同比去年下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在数年内以每天100万桶的速率增长，但目前并没有实现这一增长速度的愿望，”S&amp;P分析师周四在一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;P全球商品洞察预计美国原油和凝析油产量今年将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市的美国生产商在增长投资上受到限制，投资者在不受控制的支出推动了飞速增长但页岩油行业的回报有限后给出了压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来的产量增加部分归因于私人产油商，其中一些现在正受到波及该行业的合并浪潮。他们通过钻更长的井并压裂岩石来同时使更多井产出石油，从而提高了生产率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管近期出现合并浪潮，但我预计当前石油价格将持续并有助于支持美国石油总产量增长的适度增长，因为钻探和完井效率的持续改进将继续，”德克萨斯标准石油总裁罗伯森说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务机构，如SLB &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N" target="_blank"&gt;(SLB.N)&lt;/a&gt;，今年预计将更多地来自国际市场的增长，而不是北美。它的第一季国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因是合并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来，战略发生了转变，对资本纪律的关注更加重视，导致反应不同，”瑞士信贷银行分析师斯托亚诺夫说，他认为OPEC+将延长其自愿减排。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将引领今年的油液生产增长。EIA在3月份表示，OPEC+的石油液体产量预计今年将下降一百万桶/日，而非成员国供应将增长一四百万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经习惯了美国石油产量的增长”，瑞士信贷的斯托亚诺夫说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="从美国德克萨斯州Wink附近的二叠纪盆地Oasis石油租赁的驾驶室内看到钻井作业地板" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国德克萨斯州Wink附近的二叠纪盆地Oasis石油租赁的驾驶室内看到钻井作业地板，2018年8月22日。路透社/尼克·奥克斯福德/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持南非非洲人国民大会（ANC）自种族隔离结束以来的最严重选举结果后，将遭受严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举中，约71%的投票站结果显示，ANC的得票率低于42%，与2019年上次选举中获得的57.5%相比大幅下降，并且首次在30年来未达到过半数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举打击意味着纳尔逊·曼德拉的前解放运动将不得不与小党派谈判联合政府协议或其他形式的协议来治理国家，可能需要作出政策让步或放弃显赫的内阁职务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖、现任商人的拉马福萨可能面临反对党派和其内部深刻分歧的批评者要求辞职的压力，但一名ANC高级官员已支持他留任，分析师表示没有明显的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;开普敦大学政治学教授安东尼·巴特勒，曾撰写拉马福萨传记，表示：“并没有一个明确的具有凝聚力的候选人可以接替拉马福萨。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月的一项民意调查显示，拉马福萨在同一次选举中的主要政治家中拥有最高的支持率，ANC内部的派系斗争可能会使任何反对他的动员复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。其发言人表示，他将于周日宣布部分初步结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的未来此前悬于一线，2022年一份小组报告发现，他在2022年可能因在其狩猎农场的家具中藏匿现金而犯有不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认了那段丑闻中的不当行为，该丑闻被称为“农场门”，并在同年晚些时候赢得了ANC领导人新的五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于选民对高失业率、犯罪和毁灭性的电力短缺等问题的不满，周三的投票被宣传为对ANC至今为止最严峻的考验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年末当选ANC领导人，承诺在九年的丑闻、腐败和经济下滑之后清除党的形象并振兴经济，他的前任雅各布·祖玛就此成为南非的主要破坏者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，他作为国家元首的上任时，初始的狂喜很快便消失了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;超过六年过去了，经济仍然停滞不前，ANC高级官员身边仍存在丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周投票的决定性打击来自他的宿敌祖玛，后者支持新成立的政党乌姆科恩托韦·西兹韦，该党超越预期，对ANC的支持造成了巨大打击，尤其是在祖玛的家乡夸祖鲁-纳塔尔（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政治分析师拉尔夫·马特科加表示：“雅各布·祖玛将拉马福萨和ANC置于了不利境地。他深知他们在KZN的弱点。这是拉马福萨项目的终结……你不能在选举中失败还期望一切照旧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;批评家指责拉马福萨似乎在避免激化党内分裂的同时对关键改革犹豫不决——这与他在20世纪80年代作为工会领袖时所展现的决心大相径庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者称赞他构建共识的技巧以及他在提升南非作为所谓“全球南方”捍卫者声誉中的作用，该词汇是其与低和中收入国家群体的一个简称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19大流行期间，拉马福萨是全球最突出的呼吁更公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非在国际法院对以色列提起种族灭绝诉讼，本月，法官命令以色列必须停止对加沙城拉法赫的军事进攻。以色列强烈否认这些指控并继续在拉法赫的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图突出ANC在过去30年中的成功，但批评家表示，他几乎没有针对南非最大挑战的新解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前的最后一场ANC竞选集会上，他在成千上万的支持者聚集在索韦托足球体育场之前承诺“做得更好”。许多人在他结束演讲之前就已经离开了。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;加拿大被判有罪的连环杀手罗伯特·皮克顿（Robert Pickton）于本周五逝世，享年74岁。消息称，他本月早些时候在一家最高安全级别的监狱内遭到另一囚犯的攻击。监狱当局表示，皮克顿在遭受攻击后于5月19日在魁北克监狱被紧急送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;皮克顿是加拿大最臭名昭著的大规模杀人犯之一，2007年被判处犯下杀害吸毒者和妓女，并将他们的遗体切碎于不列颠哥伦比亚省太平洋省份的养猪场。他被判定杀害了六名妇女，她们的部分遗体在其位于温哥华附近的简陋房产中被发现。在被判处终身监禁后，政府检察官对他的另外20宗谋杀罪指控不再追诉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加拿大惩教服务表示，皮克顿在魁北克监狱服刑期间于5月19日遭到袭击，随后被送往医院接受治疗。在声明中，该机构表示：“我们深知，此犯的案件对不列颠哥伦比亚省和全国各地的社区产生了毁灭性的影响。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;受害者中有超过60名妇女，她们在2002年初皮克顿被捕前一个多世纪的时间里神秘失踪，她们大多来自温哥华东区的穷困、毒品泛滥的地区。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在皮克顿的科奎特兰（Port Coquitlam）养猪场发现了一组33名女性的遗骸或DNA，其中许多人都是土著人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2016年，据称皮克顿所著的一本书在上市几小时后从亚马逊下架。温哥华太阳报当时报道称，在书中，这位连环杀手声称自己是无辜的，并声称自己受到了警察的陷害。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;出版商要求从亚马逊下架此书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的法庭案件将在新布伦瑞克开始审理" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;

&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这是未注明日期的文件电视画面，显示了罗伯特·威廉·皮克顿在其科奎特兰家的样子。REUTERS/Global TV/存档照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已流入一种新型平台，该平台以向投资者提供锁定代币的奖励为条件，实施了一个复杂计划。分析师们警告称，该计划对用户和加密市场构成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“再质押”的日益盛行是加密市场高风险行为的最新迹象，随着价格飙升，交易者开始寻找收益。最大的加密货币比特币接近历史高点，而第二大加密货币以太坊今年上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再质押热潮的核心是位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司2月份从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密部门筹集了1亿美元，将其平台上的加密货币价值增至188亿美元，而六个月前仅为4亿美元以下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，EigenLayer发明了再质押以扩展一个长期存在的加密货币实践——“质押”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机检查和确认谁拥有哪些加密货币。为此，加密代币（如以太币）的所有者允许他们的资产作为验证过程的一部分被锁定。持有者在参与质押期间无法立即访问他们的代币，但可以从中获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还向用户提供新型加密货币，以代表他们已质押的加密货币。再质押允许所有者将这些新代币再次质押，并与不同的基于区块链的程序和应用进行质押，以期获得更大的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对再质押的风险存在分歧，一些内部人士表示，这种做法过于初步，无法知道风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人，包括分析师，担心如果代表再质押加密货币的新代币在加密货币庞大的借贷市场中用作抵押品，可能会基于少数基础资产产生无限的借贷循环。他们表示，如果所有人都同时尝试退出，这可能会破坏更广泛的加密货币市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示：“当任何东西都有抵押品时，都不是理想的情况，它增加了原本不存在的新风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对投资者的吸引力在于收益：在以太坊区块链上质押的回报通常在3%-5%之间，但分析师表示，再质押的回报可能会更高，因为投资者可以同时赚取多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再质押是去中心化金融（DeFi）领域风险较高的最新发展。在DeFi领域，加密货币持有者投资于实验性方案，以期在不出售它们的情况下为其持有的资产产生大量收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为尚未开发出支付机制。用户正在加入平台，期待未来的奖励或其他称为空投的赠品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用平台的用户提供其自己创建的新代币。用户希望这种名为“EIGEN”的代币在未来将具有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，再质押平台的增长是由用户寻求空投推动的，将其称为“真的、真的投机，这免费的财富。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国加密货币交易所Coinbase（COIN.O）的研究主管David Duong表示：“现在他们正在这样做，预期他们将得到某种回报，但他们不知道是什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer是由Sreeram Kannan去年推出的，Kannan曾是西雅图华盛顿大学的一位助理教授，也是一支在印度推出第一个学生设计的微型卫星团队的成员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将自己描述为一个验证服务的市场，将潜在质押者与需要质押代币的应用程序相连。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的再质押平台已出现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台代表客户在EigenLayer上再质押代币并生成新代币来代表这些再质押资产。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借款的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台的目标是让用户选择在哪里质押他们的代币，并帮助新的区块链服务增长，而不是鼓励越来越多的加密货币支持借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们没有与这些玩家中的任何一方建立官方关系……这是一个新兴现象，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，再质押可能存在“隐藏的风险”——如果再质押代币用于加密货币借贷，市场下跌期间可能会出现强制清算和更大的波动，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售加剧了高风险借贷，因为用作抵押品的加密货币在Terra和Luna代币崩溃后迅速失去了价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将与EigenLayer的风险区分开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在再质押上，而在于借贷协议。借贷协议错误地定价了风险，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对再质押不是很担心，指出再质押协议中的现金相对于全球加密货币产业的2.5万亿美元的总资产来说是微不足道的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密货币世界中的损失会溢出至更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;P全球评级公司的数字资产分析主管Andrew O’Neill表示：“目前，我们没有看到再质押问题向传统金融市场出现任何显著传播的风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密货币世界正越来越与主流金融界相连，再质押正受到机构投资者的追捧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;渣打银行加密货币部门的Zodia Custody已看到对质押的显著机构兴趣，但首席风险官Anoosh Arevshatian表示，他们认为再质押走得太远了，因为它很难确定资产去向以及奖励如何分配的“纸面记录”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;野村证券的Laser Digital在其4月博客帖子中表示，已与Kelp DAO建立合作伙伴关系，通过Kelp DAO为其部分资金进行再质押。Laser Digital没有回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士加密货币银行Sygnum表示，该公司为客户的加密资产进行质押，并预期“将出现围绕再质押的新生态系统”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
	&lt;img alt="插图显示的加密货币比特币的表示" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在这张摄于法国巴黎、2024年3月9日的插图照片中，可以看到加密货币比特币的表示。路透社/Benoit Tessier/插图/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
	&lt;img alt="插图显示的加密货币以太坊的表示" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在这张摄于2023年6月16日的插图照片中，可以看到加密货币以太坊的表示放置在PC主板上的情况。路透社/Dado Ruvic/插图/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>
&lt;p&gt;克劳迪亚·希恩鲍姆以绝对优势获胜，成为墨西哥首位女总统，接续了她导师、即将卸任的领导人安德里兹·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目。后者在贫困人群中的高人气助力了她的胜利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据墨西哥选举当局进行的快速样本统计，气候科学家、前墨西哥城市长希恩鲍姆获得了58.3%至60.7%的选票，从而赢得总统宝座。这将是墨西哥民主历史上最高的得票百分比。[链接](https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;按选举当局提供的结果范围来看，执政联盟也有望在国会两院获得可能的绝对多数，这将使联盟能够在不需反对派支持下通过宪法改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反对派候选人索奇蒂尔·加尔韦斯在初步结果显示她获得26.6%至28.6%的选票后，承认失败。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“两百年共和国历史上，我将成为首位女总统，”希恩鲍姆在热烈的“总统、总统”欢呼声中对支持者说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希恩鲍姆的胜利是墨西哥的一个重要步伐，这个国家以其“男性化文化”和世界上第二大罗马天主教人口著称，数十年来推动了更为传统女性价值观和角色的观念。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希恩鲍姆成为在美、墨、加三国赢得普选的第一位女性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我从未想象过有一天会为一位女性投票，”87岁的埃德尔米拉·蒙蒂尔说，她是墨西哥最小州墨西哥州的希恩鲍姆支持者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“以前我们甚至不能投票，而当你能投票的时候，是为了投票给你丈夫叫你投的人。感谢上帝这一切都改变了，我得以亲历其境，”蒙蒂尔补充道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希恩鲍姆面临的前路充满挑战。她必须平衡增加社会福利政策的承诺，同时接手巨额预算赤字和低经济增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;初步结果公布后，她告诉支持者，她的政府将实行财政责任，并尊重中央银行的自主权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她承诺改善安全状况，但提供的细节不多，此次选举是墨西哥现代历史上最暴力的选举，已有38名候选人遇害，这加剧了严重的安全问题。许多分析师表示，在有组织的犯罪集团在洛佩斯·奥夫拉多尔的任期内扩大了其影响力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周日在大 novoscan州选举站附近发生了两起致命事件。在洛佩斯·奥夫拉多尔的任期内，已有超过18500人遇害，比墨西哥现代历史上的任何其他政府都多，尽管谋杀率有所下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“除非她承诺大幅增加改善警力和减少逍遥法外的投资，否则她可能难以在整体安全水平上取得显著改善，”独立拉丁美洲政治风险分析师纳撒尼尔·帕里什·弗兰纳里说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;按照初步结果，执政的MORENA党也赢得了墨西哥市长的选举，这是该国最重要的职位之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新总统将面临与美国就大量前往美国的移民流动以及毒品走私问题进行紧张的谈判，而此时美国正遭受阿片类药物危机的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果美国在11月由唐纳德·特朗普赢得总统大选，这些谈判将会更加困难。特朗普誓言将对在墨西哥制造的100%的中国汽车征收100%的关税，并表示他将动员特种部队来打击犯罪团伙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在国内，下任总统将面临解决电力和水短缺问题，以及吸引制造商进行近岸外包趋势中重新选址的挑战，在此过程中，公司将供应链移至其主要市场附近。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希恩鲍姆还必须解决如何处置国家石油巨头Pemex的问题，该公司二十年来产量下降，债务缠身。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“不可能只是一个放入公众资金的无底洞，公司从未盈利，”高盛首席拉丁美洲经济学家阿尔贝托·拉莫斯表示。“他们必须重新思考Pemex的商业模式。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔将最低工资翻倍，减少贫困，并见证了比索的走强和失业率降低——这些成功使他的支持率达到了令人难以置信的高度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希恩鲍姆承诺扩大福利计划，但在今年墨西哥正面临大规模财政赤字和中央银行预计2025年经济增长仅1.5%的情况下，这将不会容易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔曾笼罩在竞选活动中，试图将选票转变为对他政治议程的投票。希恩鲍姆驳斥了反对派关于她将是洛佩斯·奥夫拉多尔“木偶”的指控，尽管她承诺继续实施许多包括帮助墨西哥最贫困人口的政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在胜利演讲中，希恩鲍姆感谢洛佩斯·奥夫拉多尔的“一位独特的人物，他使我们的国家变得更美好”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯说，她认为性别歧视是批评希恩鲍姆将成为卸任领导人“木偶”的背后原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“人们不能相信她会做出自己的决定，我觉得这与她是一位女性有很大关系，”她说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="希恩鲍姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt; 
   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥执政党MORENA候选人克劳迪亚·希恩鲍姆在墨西哥城发表胜选演讲后表现出喜极而泣的情绪，日期：2024年6月3日。据路透社报道：Raquel Cunha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="希恩鲍姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt; 
   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥执政党MORENA候选人克劳迪亚·希恩鲍姆在墨西哥城接受支持者欢呼时高举双手，日期：2024年6月3日。据路透社报道：Raquel Cunha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥的普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt; 
   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥民众在墨西哥城宣ags广场上挥舞着载有“总统，克劳迪亚·希恩鲍姆”横幅的标语牌庆祝执政党MORENA候选人克劳迪亚·希恩鲍姆赢得总统选举，日期：2024年6月2日。据路透社报道：Mahe Elipe&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥的普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt; 
   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;日期：2024年6月2日，墨西哥城的墨西哥。据路透社报道：Daniel Becerril&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥的普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt; 
   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城在普选日，反对党总统候选人索奇蒂尔·加尔韦斯在投票站闭幕后对支持者表现出失望的神情，日期：2024年6月2日。据路透社报道：Quetzalli Nicte-Ha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥的普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt; 
   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;普选日，在圣克鲁斯·索索科坦，墨西哥城，墨西哥。据路透社报道：Jorge Luis Plata&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥的普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt; 
   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城，墨西哥民众在普选日投票，日期：2024年6月2日。据路透社报道：Yahir Ceballos&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥的普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt; 
   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，在奇纳坎坦，墨西哥。据路透社报道：Gabriela Sanabria&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥的普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7O4FN7WT6JOY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt; 
   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;普选日，在墨西哥城，墨西哥民众在投票点排队，日期：2024年6月2日。据路透社报道：Alexandre Meneghini&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥的普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt; 
   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城，墨西哥反对党总统候选人索奇蒂尔·加尔韦斯在投票站外摆姿势拍照，日期：2024年6月2日。据路透社报道：Luis Cortes&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥的普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt; 
   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;普选日，在圣巴托洛梅奥霍亚纳纳，墨西哥。据路透社报道：Jorge Luis Plata&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥的普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt; 
   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在奇瓦瓦州的诺罗加奇镇，拉拉米利人女性在普选日投票点等待投票，日期：2024年6月2日。据路透社报道：Jose Luis Gonzalez&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥的普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt; 
   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;普选日，在墨西哥城的投票站，民众投票后展示印有墨水痕迹的手指，日期：2024年6月2日。据路透社报道：Alexandre Meneghini&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥的普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt; 
   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;普选日，在圣胡安查穆拉，墨西哥。据路透社报道：Jacob Garcia&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥的普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt; 
   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城，墨西哥城的投票站内，一位旅行者在普选日投票，日期：2024年6月2日。据路透社报道：Henry Romero&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥的普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt; 
   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;普选日，在墨西哥城的投票站，民众投票，日期：2024年6月2日。据路透社报道：Jacob Garcia&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥的普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt; 
   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城，克拉乌蒂亚·希恩鲍姆，日期：2024年6月2日。据路透社报道：Raquel Cunha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥的普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt; 
   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城，日期：2024年6月2日。据路透社报道：Alexandre Meneghini&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥的普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt; 
   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在奇纳坎坦，墨西哥。据路透社报道：Gabriela Sanabria&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥的普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YPM7PWSKUBIKPLMBWBAI3XYS64.jpg" /&gt; 
   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在科马丘恩，墨西哥，6月2日，民众在普选日前往选民点，日期：2024年6月2日。据路透社报道：Ivan Arias&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥的普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt; 
   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔和他的妻子贝阿特里斯·古铁雷斯·穆勒在投票时向投票站走去，日期：2024年6月2日，墨西哥城，墨西哥。据路透社报道：Henry Romero&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥的普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt; 
   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在普选日，民众在墨西哥城等待投票站开门，支持墨西哥反对党总统候选人索奇蒂尔·加尔韦斯的民众手持标语牌，日期：2024年6月2日。据路透社报道：Luis Cortes&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥的普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt; 
   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在普选日，墨西哥城的投票站外，一位支持墨西哥反对党总统候选人索奇蒂尔·加尔韦斯的民众举着标语牌，日期：2024年6月2日。据路透社报道：Quetzalli Nicte-Ha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥的普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt; 
   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;普选日，在圣巴托洛梅奥霍亚纳纳，墨西哥。据路透社报道：Jorge Luis Plata&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥的普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ73A.jpg" /&gt; 
   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;普选日，在墨西哥城，民众在投票点外排队，日期：2024年6月2日。据路透社报道：Luis Cortes&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥城的普选准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt; 
   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城，日期：2024年5月31日。据路透社报道：Daniel Becerril&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥城的普选准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt; 
   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城，民众在普选前穿过市区，日期：2024年5月31日。据路透社报道：Daniel Becerril&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥城的普选准备" src="https://cloudfront-us-east-</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>
&lt;p&gt;旨在达成关于如何更有效地应对全球大流行的国际协议的谈判将于2025年或更早之前落幕，世界卫生组织于周六宣布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织拥有194个会员国，这些国家已就一项可能加强在大流行期间及之前合作的新协议进行了两年的谈判，这一协议是在COVID-19期间公认失败之后提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该联合国机构最初的目标是在本周达成协议，但在富国与贫国之间就疫苗共享和准备充分等相关问题上存在深刻分歧的情况下，谈判已被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国确实就一项并行协议达成一致，以更新现有的具有法律约束力的健康规则，即《国际卫生条例》（IHR），该条例包括一个针对最大规模和最具全球威胁性的卫生危机的新类别——“大流行紧急情况”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织总干事特德罗斯·阿达诺姆·盖布雷耶苏斯发表声明表示：“今天所做的历史性决定体现了成员国保护本国人民以及世界人民免受公共卫生紧急情况及未来大流行共同风险的共同愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与公共服务部长夏维埃·贝塞拉周六表示：“通过这一协议，我们采取了步骤以确保国家对大流行威胁到美国人及其安全之前爆发疫情负责，并加强预防措施。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世界卫生组织的数据，全球卫生规则的变化旨在加强全球在COVID-19疫情导致超过700万人死亡后的新病原体防御。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="档案照片：世界卫生组织（WHO）标志，位于瑞士日内瓦总部附近" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;档案照片：2023年2月2日，世界卫生组织（WHO）标志在瑞士日内瓦总部附近可见。路透社/Denis Balibouse/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>