<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 03 Dec 2024 11:16:16 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿死于监狱袭击</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于周五去世，享年74岁。据监狱当局称，他在本月早些时候另一名囚犯对他实施袭击后去世。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大历史上最臭名昭著的大规模谋杀犯之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省巴克兰农场屠杀毒品用户和妓女及其遗体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被控杀害六名妇女，这些妇女的残骸部分在其位于温哥华附近的破败房产中被发现。政府检方在判处其终身监禁后撤回了另外20项谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在魁北克监狱于5月19日遭到袭击后去世的，之后他被送到医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省及全国的社区造成了毁灭性的影响，”该服务在其声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中有超过60名妇女来自温哥华贫瘠、毒品泛滥的大温东区。这些妇女在超过十年的时间里神秘失踪，直至2002年初罗伯特·皮克顿被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿的巴克兰农场中，约25公里东侧的温哥华市中心附近发现了33名女性的遗体或DNA，其中许多人为原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道皮克顿撰写的一本书在亚马逊上架后几小时即被撤下。书中，连环杀人犯声称自己清白无辜，是被警方栽赃的。根据梵兹盾（Vancouver Sun）当时的报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版商要求亚马逊下架该书并为此向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉姆·皮克顿的电视资料图，他的审判开始于新威斯敏斯特" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉姆·皮克顿在巴克兰家中的未标明日期文件电视照片。REUTERS/Global TV/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现下滑而实力受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲国民大会（ANC）党在历史最差选举结果后，其影响力将严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据周三选举中约71%的选区结果，ANC的得票率不到42%，这一数字远低于2019年大选时的57.5%，并且首次在30年内未能获得多数席位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举结果对ANC来说是一种选举打击，这意味着作为纳尔逊·曼德拉的前解放运动，ANC将不得不与其他较小党派谈判形成联盟或其他形式的合作，以便继续执政。这可能意味着必须作出政策让步或放弃显要的阁员职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾是工会领导人的前商人拉马福萨可能会面临在野党和他所在党内的批评者要求他辞职的压力，但ANC的一位高层官员仍在支持他，并且分析家们认为目前没有明显的人选可以接替他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有一个明确的团结候选人能够接替拉马福萨。”哥伦比亚大学的政治教授安东尼·布尔特说，他曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的一项民意调查显示，拉马福萨在此次选举中的民调中得票率最高，党内的派系冲突可能会使得反对他更为复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日宣布全部初步结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位在2022年曾因一份委员会报告指出，他在家具中藏匿现金的事件中可能行为不端而处于不确定状态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认了在“farmgate”这一丑闻中的不当行为，并在同一年内赢得了ANC的新的五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周的选举被认为是对ANC最具考验性的考验之一，原因在于选民对高失业率、犯罪和供电危机等问题的愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年末被选为ANC领袖，承诺整治党章以重塑形象并重塑经济，而他前任雅各布·祖马在任的九年间，形象不佳且经济下滑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他在2018年成为国家元首后的一波乐观情绪很快就消散了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多来，经济尚未复苏，高层ANC官员仍笼罩在丑闻之中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举结果中的决定性打击来自他的宿敌祖马，祖马支持新党uMkhonto we Sizwe，该党表现超预期，对ANC的支持造成了巨大冲击，特别是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马封锁了拉马福萨和ANC，他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省是脆弱的，”政治分析师拉尔夫·马特凯格说。“拉马福萨的项目结束了你不能输掉选举还指望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其在关键改革上显得优柔寡断而受到批评，以免加剧其党内的分歧，与他作为工会领导人时的果断行为大相径庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者们赞扬他的协商技巧以及他在推广南非作为“全球南方”的倡导者的角色，后者通常指的是低收入和中等收入国家的群体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是全球最引人注目的倡导者之一，呼吁更公平地分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起针对以色列的种族灭绝案，法庭本月裁定以色列必须暂停对加沙市拉法尔的军事行动。以色列对此坚称对其进行的指控，并继续其在拉法尔的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;竞选期间，在ANC的选举前最后一次集会上，拉马福萨承诺“将做得更好”，面对聚集在索韦托足球场的数万名支持者，然而许多人尚未听完他的演讲就离开了。&lt;/p&gt;

&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption&gt;
南非，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi
&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决策中逐步加大介入乌克兰冲突的力度</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登解除对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的部分限制，这标志着美国在乌克兰与俄罗斯两年战争中的介入进一步加深，这一小步对于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势具有重要意义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯境内的目标存在风险，担心这会引发与拥有核武器的俄罗斯之间的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定正是美国对基辅提供的其他高级武器禁令瓦解的一部分，包括高度先进的美国战斗机和远程ATACM导弹等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定从本周四开始生效，是针对哈尔科夫地区战斗的窄化调整。根据美国官员的说法，该决定允许基辅使用美国提供的武器反击从边境袭击或准备袭击它们的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家称，这赋予了前线乌克兰人员使用使用美国提供的高机动火箭炮（HIMARS）发射装置发射导向多管火箭炮系统（GMLRS）导弹及其他武器的权限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可能会稳定前线，甚至可能在俄罗斯军队在哈尔科夫地区设防之前迫使他们撤退。”乌克兰国家安全研究所研究员米科拉·贝列伊塞科夫说，该研究所是基辅官方智囊团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国前军事情报官菲尔·英格拉姆表示，拜登的这一决定将减少基辅在东部顿巴斯地区的关键战场调离兵力的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在会发现自己处于防御态势，必须重新考虑其攻击哈尔科夫地区的战术。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登作出这一决定已经酝酿数周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据知情美国官员透露，乌克兰在5月13日与白宫国家安全顾问杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合 Chiefs of Staff 主席布朗将军进行的保密视频会议上提出了要求使用美国武器跨边境进攻俄罗斯领土的请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏利文、奥斯汀和布朗制定了放松限制的建议，苏利文于5月15日将此建议呈交拜登。据该官员透露，拜登同意乌方应该能够从俄罗斯的安全境地反击俄罗斯军队。自那时起，拜登政府一直在最终确定这项决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在5月20日与路透社的一次访谈中公开呼吁西方盟友采取类似步骤，但当时他表示：“到目前为止，没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗吉尼亚尔亚研究项目的高级研究员罗布·李认为，俄罗斯一直在利用拜登禁止在俄罗斯境内发动袭击的禁令作为安全避风港来对哈尔科夫地区进行袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫，乌克兰第二大城市，距边境仅有19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯的火炮可以一直在边境一侧，它的防空系统、电子战和指挥控制等也可以在那里部署，某种程度上形成了一定的安全地带。”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，李和其他专家认为，单凭这一决定短期内不会改变前线的态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为它不会大幅改变前线的走势。不过，它会使得俄罗斯更难以继续进行这种跨境活动。”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯没有足够兵力对哈尔科夫地区进行大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力生成足够的战斗能力来从东北方向对哈尔科夫形成威胁。”他说。“要实现这一点，会使其在东部战场的部队显得捉襟见肘。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约盟友不要允许乌克兰在其领土上使用武器，并警告说将可能引发核战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周至几个月内进一步寻求在其领土上其他地区使用美国武器的能力，特别是考虑到过去一年俄罗斯在战场上的攻势占上风。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，华盛顿宣布政策转变的不到一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时表示，他要求美国批准允许袭击俄罗斯境内的深层目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿智库的前五角大楼官员马克·坎西安认为，拜登的这一举动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的极大转变。但它是一个步骤。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员将就下一步进行争论：攻击更广泛的、可能不是直接威胁哈尔科夫的俄罗斯目标，而是在其他地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格发表讲话时被问及这一政策是否可以扩展到允许袭击俄罗斯领土其他地方，但他没有排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续做我们一直在做的事情，即根据需要适应和调整。”布林肯说。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="俄罗斯导弹袭击外哈科夫后的现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;瓦伦廷·奥格里嫩科/路透社文件照。2024年5月30日，乌克兰哈尔科夫附近村庄马拉丹里林青骑术学校的火灾现场，高加索上空的军事轰炸后。为主题：俄罗斯对乌克兰的攻击。&lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在罪名成立后誓言继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一排摄像机，传达了一个既适用于其法律又适用于政治战役的信息：他已经准备好战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约地方陪审团&lt;sup&gt;[注：此处指地方法院陪审团] &lt;/sup&gt;刚刚裁定他因伪造文件以隐瞒支付成人电影女星封口费而涉及34项指控时，这位共和党总统候选人列出了众多敌手和怨怼，言辞愤怒且冗长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称呼主持其审判的法官贾努·梅伦丘为“邪恶”和“歪曲真相的人（crooked in 可译为“歪曲正义的人”）”；描述民主党总统候选人乔·拜登为“美国历史上最糟糕的总统”。他抨击作证反对他的证人、投票弹劾他的国会参众议员，并重申在竞选集会上的言论，抨击那些他声称非法入境的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普敦促支持者为其竞选捐款，描绘目前面临的挑战不仅关乎他本人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“请这么做，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不同于以往间或穿插幽默的语言，这次讲话大都情绪低沉。特朗普仅准备了一薄页讲稿，在新闻发布会上，他仅引用了几处内容。结束时，他未回答任何提问便匆匆离开了发言台，身旁携带着其子埃里克·特朗普。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;远离摄像机，通过筹款请求和社交媒体，前总统的盟友也对外界指称特朗普犯有罪行的人进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两党候选人均将对方视为国家威胁的选举中，拜登阵营利用了特朗普的言论，作为证明其无法胜任总统的证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了混乱、绝望、失败的唐纳德·特朗普对他个人不满的控诉，并歪曲了美国司法系统，使任何观看的人都会得出一个显而易见的结论：此人无法成为美国总统。”拜登竞选团队通讯主任迈克尔·泰勒在声明中说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据特朗普团队称，大多数视纽约判决为冤案的共和党支持者在周四捐款超过3480万美元，这是特朗普在WinRed平台上创下的单日最高纪录（WinRed是共和党数码筹款平台）。尽管筹款总额落后于拜登，但特朗普竞选团队依然努力提升筹款速度，在周五发出了一系列充满警示的筹款短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条短信如此开头。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一条短信则在特朗普新闻发布会后宣告：“我将永不妥协！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都站在前总统一边，声称审判不公，指控无理，陪审团组成席位在民主党占多数的纽约曼哈顿带偏颇，法官偏袒——地方当局否认了上述指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在他人的谴责不够迅速和有力时，特朗普的盟友和竞选助手亦展开攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普竞选副经理克里斯·拉切维塔对社交媒体平台X上发表声明支持尊重陪审团裁决的全国性共和党团体出言不逊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“每个人都有自己的观点，就像每个人都有自己的屁一样。”拉切维塔写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还将矛头指向了马里兰州温和派共和党前州长兼参议员竞选人拉里·霍根，在判决前他曾警告美国人“不要因更具毒性的党派争端而加剧火灾”。拉切维塔在X上回应道：“你已经结束了竞选。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这个摇摆州共和党选民的采访中，数位受访民众表示，特朗普被判有罪让他们的支持态度有所动摇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的反叛可能会给特朗普在与拜登的再对决中造成不利影响，考虑到他在多个摇摆州的优势十分微弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但受访的大多数共和党人听起来与特朗普本人并无二致，提及其审判谓其为骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这就是政治操纵，仅是为了伤害他并尽可能阻止其竞选活动。”62岁的前警察西德尼·克莱顿（Marietta, 佐治亚州）在采访中说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“只要他们能对他这么做，就能对任何人做到。任何人都不安全。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约市。路透社/布兰登·麦克德默德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约特朗普大厦。路透社/布兰登·麦克德默德/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持温和增长　欧佩克＋考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油井钻探商坚持降低增产支出的承诺，这将使全球最大原油生产国在美国石油产量增长放缓的情况下，在今年走在一条相对平稳的增长路径上，从而可能缓解OPEC+方面进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国作为非OPEC产油国在过去十年间推动了全球石油供应的增长，得益于页岩革命和技术创新带来的产量提升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增加了约100万桶/日，达到1293万桶/日，远高于年初政府预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC及其盟国OPEC+去年进一步削减了石油供应，部分原因是为了弥补美国和其他非OPEC产油国产量的上升。OPEC+总体减产规模为586万桶/日，相当于全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据知情人士透露，OPEC+正在谈判一项复杂的协议，这将使该集团能够在2025年继续实施一些减产措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在OPEC+于周日会议中考虑供应政策时，美国的生产增长继续推动非OPEC+产量的增加，但比去年的威胁要小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供应预计今年将增加约27万桶/日，这一预测与OPEC自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增长64万桶/日。这三位是最受关注的预测者，他们的预测都低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长将达到220万桶/日，而OPEC+集团外的石油生产商的供应增长将少于100万桶/日。这意味着OPEC+原油的需求量应比2023年增加约90万桶/日，这是OPEC+在5月发布的月度&lt;sup&gt;油市报告&lt;/sup&gt;中所述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长将远低于110万桶/日，且对OPEC原油需求的变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总体来看，今年美国原油产量迄今变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，较12月份下降了约2.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师认为，美国生产商今年不太可能再次以超出预期的程度增加生产，即便油价徘徊在每桶80美元附近。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;“我们的客户保持了非常保守和严谨的态度。”合同钻探商Scandrill首席运营官保罗·莫斯沃尔德表示。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;“鉴于当前价格，钻机数量没有上升表明这令人意外。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;他所在的公司保持资本支出稳定，并暂停对其钻机进行升级，以更好地适应钻探增长放缓。公司计划年底运营12台钻机，并在明年重新部署几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据Baker Hughes的数据，美国油井钻机数量降至496台，同比下滑了13%。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;“美国在未来几年内有潜力以每天100万桶的速度增长，但目前尚无意愿以这种速度增长。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市美国生产商因投资者压力限制了增长支出。投资者曾因在2010年代毫无节制的支出促进了短期内的快速增长，但同时也大幅限制了页岩油产业的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，高于预期的产量增加部分由私人生产商驱动，其中一些现在正融入行业内的整合浪潮中。这些私人生产商通过钻更长的井，同时使用压裂术从更多的井中提取石油，从而提高了生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;“尽管最近出现整合浪潮，我预期当前的油价将继续并且将继续支持美国整体石油产量的适度增长，因为持续改进钻井和完成效率将继续推动这一增长。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;从事油田服务的公司，如SLB（SLB.N），预测今年将有更多的增长来自国际市场而不是北美。其第一季度国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;“近年来的战略重点更加强调资本纪律，因此产生了不同的反应。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;UBS银行分析师Giovanni Staunovo预计OPEC+将自愿延续其减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，以加拿大、巴西和圭亚那为首的国家仍预计将在今年引领石油和液体燃料产量的增长。EIA在3月表示，OPEC+的石油液体产量今年预计将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;OPEC+已经学会了适应美国石油产量的增长。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台的操控室可以看到Oasis Petroleum在宾夕法尼亚盆地沃林租赁的土地上的操作楼层" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;em&gt;钻井平台的操控室可以看到Oasis Petroleum在宾夕法尼亚盆地沃林租赁的土地上的操作楼层，美国德克萨斯州，2018年8月22日。路透社/尼科·奥克斯福德/档案照片&lt;/em&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登在周五表示，以色列提议结束加沙地带冲突，作为释放人质的交换条件，并敦促哈马斯同意这一最新提议，认为这是结束冲突的最佳方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候让这场战争结束，开始新篇章了。”拜登如是说。作为面临选举年压力，白宫方面不断寻求解决加沙地带冲突的美国总统，必须停止目前持续八个月的冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其他方调停的旨在使以色列和哈马斯运动之间的加沙战争和平方案多次停滞，双方均指责对方阻碍进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议是在以色列对拉法连续数周的侵入活动后提出的，且在国内和国际上针对内塔尼亚胡政府因在加沙地带的死亡事件以及人质持续被困的一系列压力下产生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已经授权谈判代表在拜登提出停火计划后提出一项加沙协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这同时也发生在共和党总统竞选对手唐纳德·特朗普因34项重罪罪名定罪的次日，凸显了两位候选人的巨大差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的最新提议由三个阶段组成，且与之前提议不同，因为停火将在所有三个阶段继续进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一阶段，为期六周的停战协议期间，以色列军队将撤出加沙人口中心，并交换包括年长者和女性在内的人质，与数以百计的巴勒斯坦囚犯相互交换。巴勒斯坦平民将重返加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车运载人道援助进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束冲突的条件进行谈判。“停火将继续，只要谈判继续进行。”总统说，这是新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括庞大的加沙重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登称，这一提议已经通过卡塔尔转交给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国总统敦促以色列国内那些呼吁“无限期战争”的人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列内有一些人将不会接受这个计划，他们将呼吁这场战争无期限继续。这些人甚至在政府联盟中。他们已经很明确了，他们希望占领加沙，希望持续战斗多年，并且不把人质问题视为优先事项。我想让以色列的领导层坚持这个协议，无论面临多少压力，我都这样建议过。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名一辈子为了以色列作出了贡献的美国总统，作为唯一一个在战争中访问过以色列的美国总统，作为最近派遣美军直接保卫以色列免受伊朗袭击的美国总统，我请你们暂时退一步，考虑如果这个时刻失去了会发生什么。我们不能失去这个机会。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员告诉媒体，以色列能够提出新的提议是因为战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一个通往危机结束的道路图。这是一份精心谈判的、长达四页半的协议。”该官员说。这份协议在谈判过程中已经进行了仔细的讨论。现在摆在桌面上的是一份结束过程的重要文件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天。该官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几则以色列媒体描述了拜登周五的演说具有戏剧性，并解释这是美国直接向以色列公众求助的尝试。以色列12频道中断了晚间的新闻节目，直播了拜登的演讲。内塔尼亚胡政府此前曾禁止发布该提议的详情报道，这由电视台主持人达尼·库什玛罗称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议相较于之前的提议更有可能成功，得克萨斯大学奥斯汀分校历史与公共事务教授杰里米·苏里认为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“哈马斯遭受了严重打击，哈马斯能够发动任何大规模袭击或攻击或恐怖事件的几率虽然仍然不低，但比之前要低得多。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论开始反对以，这可能是促使以色列停止冲突的因素之一，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事时，他可以创造许多动机。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候的一个提议，则是为换取为期六周的停火，交换生病、年长和受伤的人质，停火可以延长以运送更多的人道援助进入该区域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议本月较早时间破裂，因为以色列拒绝满足哈马斯在谈判中的要求，即在协议中结束战争，同时增加对拉法南部加沙的攻击强度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，已告诉调解人，在持续的军事行动期间，哈马斯不会参与更多谈判，但愿意在以色列停止战争的情况下达成“全面协议”，包括人质和囚犯交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将于周五与共有公民被哈马斯人质困住的17个国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周日，以色列对拉法的空袭造成45名巴勒斯坦人丧生，引发了国际愤慨，但没有触及美国制裁以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙地带的巴勒斯坦民众在这场战争中经历了纯粹的地狱。”拜登在周五说道。“我们看到了本周早些时候拉法致命火力袭击的可怕画面，这场袭击旨在打击哈马斯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列因10月7日南部袭击发动对加沙地带的军事行动以来，该地区已有超过36,280人丧生。根据以色列的统计数据，哈马斯的袭击导致约1,200人死亡。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约有望在2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成全球协议以更好地应对流行病的谈判有望在2025年前完成，或提前完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国已在过去两年中就一项协议进行谈判，该协议可能在流行病发生前后加强国际合作，以弥补在COVID-19疫情期间出现的不足。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构最初计划在本周达成协议，但由于富裕国家与较贫穷国家在疫苗共享和准备等方面的分歧严重，谈判已推迟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国仍达成了一项平行协议，更新了现有具有法律约束力的卫生规则，即《国际卫生条例》（IHR），其中包括“全球威胁性健康危机紧急状态”这一新的分类。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事特雷莎·阿达诺姆·格布雷耶苏斯在一份声明中表示：“今天做出的历史性决定展示了成员国共同的愿望，即保护自身人民以及全世界免受公共卫生紧急事件和未来流行病的风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长杰克希·贝塞拉在周六的声明中说道：“通过这项协议，我们正采取措施追究各国责任，并加强在爆发威胁之前阻止爆发的措施，这将保护美国人和我们的安全。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世卫组织的数据，这些全球卫生规则的修改旨在加强世界对新冠大流行后新病原体的防御。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="世卫组织标志文件照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;世卫组织（WHO）标志，瑞士日内瓦总部，2023年2月2日。路透社/Denis Balibouse/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已流入一种新型平台，投资者可通过锁定其代币获得奖励，这引发了分析人士对用户和加密市场风险的警告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“重投”(re-staking)的迅猛流行，是加密市场风险提升的最新迹象。随着加密货币价格飙升，交易者寻找收益，重投的受欢迎程度不断上升。比特币作为最大的加密货币，接近历史高点，而第二大的以太币一年内已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重投热潮的核心是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司于今年2月从美国风险投资公司安德森·霍洛维茨的加密货币部门筹集了1亿美元，吸引了价值188亿美元的加密货币到其平台上——相比六个月前不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为EigenLayer的创始人，Sreeram Kannan告诉《华尔街日报》，EigenLayer开发了重投，以扩展长期存在的加密货币实践，即通称为“质押”(staking)的做法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机对谁拥有哪些加密货币进行检查和确认。为此，加密货币持有者（例如以太坊）会允许其资产作为验证过程的一部分被锁定。持有者在参与质押过程中失去即时访问其代币的权限，但可借此赚取收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台也会向用户发放新版加密货币，代表他们所质押的加密货币。重投使代币持有者可以将这些新版代币重新质押到不同基于区块链的程序和应用中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密世界对重投的风险存在分歧，有一些内部人士认为这一做法尚处于萌芽阶段，难以预测其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人，包括分析师则担心，如果代表着重新质押加密货币的新代币作为质押品用在加密货币宽广的借贷市场中，可能会引发基于少数底层资产的无尽借贷循环。如果大家都同时试图退出，这可能会使更广泛的加密市场陷入不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“任何有质押品的质押品都会带来不理想的情况，这增加了新的风险因素。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师亚当·摩根·麦卡锡（Adam Morgan McCarthy）表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对投资者来说，吸引力在于收益：在以太坊区块链上的质押收益通常在3%-5%之间，但分析师称，通过重投，投资者可以同时赚取多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重投是加密领域去中心化金融（DeFi）世界中的最新发展，在这一领域，加密货币持有者投资于实验性方案，希望能不售出手中资产而获得高额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为它尚未开发出相应的机制。用户加入此平台是基于未来的奖励期待，或被称为空投（airdrop）的其他赠品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer给平台使用者发放其自行创造的新代币。用户希望这种名为“EIGEN”的代币未来会价值不菲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的摩根·麦卡锡认为，重投平台的增长受到了寻求空投的用户推动，称这是“非常投机的免费资金”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常危险。”美国加密交易所Coinbase（COIN.O）的研究负责人David Duong表示，后者提供质押但不提供重投服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在正在预先行动，预期会获得奖励，但他们不知道会获得什么。”Duong表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于去年创立，Kannan曾是西雅图华盛顿大学的前助理教授，并参与了印度首个学生设计的微卫星项目，根据其学术网站信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为验证服务的市场，连接潜在的质押者与需要锁定的代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些新的重投平台出现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为充当客户的代币进行重新质押，生成代表重新质押资产的新代币。这些代币可以在其他场合使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目标是让用户选择将其代币质押在哪里，并帮助新的区块链服务成长，而不是鼓励更多的加密货币支持的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们没有与这些任何一方建立正式关系……这是一个新兴的现象。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重投可能带有“隐藏的风险”——如果重质押代币用于加密借贷，可能会导致被迫强行清算和市场低迷期更多的波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场的抛售由于高风险借贷而加剧，当用于质押的加密代币在Terra和Luna崩盘后迅速失去价值时，加剧了这一情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan与潜在风险划清界限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重新质押，而在于借贷协议。借贷协议错误定价了风险。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重投并不担心，指出重质押协议中的现金相对于全球加密行业的2.5万亿美元净资产而言微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长久以来一直担心损失在加密世界的蔓延会波及更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们看不到重新质押问题对传统金融市场带来任何重大风险。”标准普尔全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然如此，加密市场正变得越来越与主流金融相连，机构投资者对重质押表现出兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密的渣打银行Zodia Custody部门见证了机构投资者对质押的显著兴趣，但认为重质押过于风险过大，因为难以建立资产去向的“纸面追踪”以及如何分配奖励，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作，为其部分基金进行重质押，Laser Digital在四月的一篇博文中这样表示。Laser Digital未回应《华尔街日报》的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密的银行Sygnum表示，它为客户加密资产进行质押，并预期“围绕重质押的新生态系统将出现”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加密货币比特币的插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;加密货币比特币的插图，在巴黎，法国，2024年3月9日。路透社/Benoit Tessier/插图/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加密货币以太坊的插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;加密货币以太坊的插图放置在一台PC主板上，插图拍摄于2023年6月16日。路透社/Dado Ruvic/插图/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩众议院议长纳比赫·伯里在华盛顿试图调解与以色列的战争之际，重新扮演了美国与真主党之间的关键调解角色，凭借数十年的经验促成了停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次事件不仅凸显了86岁的伯里在黎巴嫩，尤其是什叶派穆斯林群体中依然具有的巨大影响力，而且还被认为是自以色列在九月份杀死了真主党领导人哈桑·纳萨尔之后，稳定局势的一股重要力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在11月22日通过电视演讲对黎巴嫩人民发表讲话，称黎巴嫩正在结束“历史上最危险的时刻”，并呼吁黎巴嫩人民团结一致，为了国家的未来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩1975年至1990年的内战期间担任什叶派阿马尔运动的领导人，并自1992年起一直担任众议院议长，这是黎巴嫩教派体系中最高等级的职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党新任领导人纳伊姆·卡萨姆赞赏伯里作为谈判人的角色，称他是“真主党的大哥哥”。美国特使阿莫斯·霍奇斯坦在多次访问贝鲁特期间多次与伯里会面，试图促成停火。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，伯里在没有总统、内阁只有部分权力和难以接触真主党（美国认定为恐怖组织）的情况下，其作用更加重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如今，当你来到黎巴嫩，他确实是唯一值得见的人。他是国家本身。”一位驻贝鲁特的外交官说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里因在1985年帮助谈判释放39名被什叶派武装分子劫持的美国人而在国际上备受关注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战后当选为众议长时，正值纳萨尔领导真主党崛起，两人共同领导了什叶派双雄，指涉黎巴嫩什叶派政治代表和国家大部领域的两个政党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位经常访问伯里的外交官表示：“他是真主党的信赖伙伴，使得他非常重要，但也明确了他可以做什么和不可以做什么的界限。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的火力打击了阿马尔运动势力范围内的地区，包括提尔市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1938年出生于塞拉利昂的伯里是一个来自蒂布奈的移民商人家庭，但他自年轻时就在黎巴嫩活跃于政坛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾经饱受压迫的什叶派群体中许多人称赞伯里帮助提升他们在教派制度中的地位，这种制度原本偏向于基督教徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为律师，伯里在阿马尔运动创始人马苏·萨德尔失踪后接任领导，当时真主党领导人纳萨尔正率领真主党崛起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿马尔运动在伯里的领导下取得了军事进步，与内战中几乎所有主要派别交战，后来成为真主党的盟友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战后，伯里的什叶派追随者加入国家机构和安全部门，他便与真主党在政治上步调一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年，美国大使馆的秘密电报刊布后，伯里否定了关于他对真主党的真正态度的问题，声明纳萨尔就像他自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，伯里的阿马尔战士在真主党的号召下与以色列表现出团结，当哈马斯于10月7日在南部以色列展开进攻后，响应了与加沙站在一起的号召。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国特使开始访问贝鲁特，与伯里会面，试图阻止以色列和黎巴嫩边境沿线的交火，说服真主党撤离越过黎巴尼河，这条河在边境北部约30公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里告诉一位外国高级官员，“将黎巴尼河向南移动到边境要比将真主党向北推到黎巴尼河更简单。”一位接近伯里的人士告诉《路透社》。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，伯里的反对者认为他作为一个教派精英，推动了2019年黎巴嫩陷入经济灾难的一部分，当时由于数十年的腐败，金融机构崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有些人指责他对召集议会会议选举总统袖手旁观，导致政府中的基督教职位空缺两年多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的作用也激怒了真主党的政敌，如基督教的黎巴嫩力量，他们说任何谈判必须由黎巴嫩总统来主持。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="黎巴嫩众议院议长纳比赫·伯里与伊朗前众议院议长阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩众议院议长纳比赫·伯里（左）与伊朗前众议院议长阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面（未图）。法新社/泰赫尔·阿德尔萨尼/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一幅以黎巴嫩众议院议长纳比赫·伯里为主题的横幅悬挂在贝鲁特的一栋建筑上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在8月31日的活动中，一幅以黎巴嫩众议院议长纳比赫·伯里为主题的横幅悬挂在贝鲁特的一栋建筑上，纪念什叶派领导人马苏·萨德尔失踪45周年。马苏·萨德尔于1978年应历访问利比亚后失踪。法新社/默罕默德·阿扎基/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>墨西哥希恩鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱蒂拉·席娜乌巴赢得了压倒性胜利，成为墨西哥首位女总统，接过前导师兼离任领导安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的事业。后者在贫困群体中的高人气促进了她的当选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她是一名气候科学家，曾担任墨西哥城市长。根据墨西哥选举机构的快速计票结果，席娜乌巴赢得了58.3%至60.7%的选票。这是墨西哥民主历史上最高的得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟有望在联邦议会两院获得可能的三分之二超级多数，从而能够在没有反对党支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人奥克西特尔·加尔维兹在首轮结果出炉后承认失败，她获得的选票在26.6%至28.6%之间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我第一次在独立共和国的两百年历史中成为墨西哥首位女总统，”席娜乌巴对支持者发表演讲时激动不已地说，现场响起了“总统，总统”的欢呼声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席娜乌巴的胜利对墨西哥是一个重大进展，这个国家以其男性主导的文化和世界第二大天主教人口闻名，长期以来，天主教徒推崇更多传统价值观和女性角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席娜乌巴是美国、墨西哥或加拿大首位在普选中胜出的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想过有一天我会为女性投票，”87岁的埃德尔米拉·蒙蒂尔女士在墨西哥最小的州塔拉斯科说，“之前我们甚至没有投票权，即使能投票，选票也是由丈夫告诉投票的人来决定。感谢上帝，这一切都发生了变化，我们得以亲身经历。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席娜乌巴在新总统任道路上面临复杂挑战。她必须平衡增加民众福利政策的承诺，同时面对巨额预算赤字和经济增长缓慢的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果宣布后，她说她的政府将负责任地管理财政，并尊重央行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺改善安全局势，但具体细节不多。该次选举是墨西哥现代历史上最暴力的选举之一，有38名候选人遭暗杀。许多分析人士认为，在洛佩斯·奥夫拉多尔任期内，犯罪组织的影响力扩大并且更加根深蒂固。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的投票中，彼阿拉波州选站发生了两起选民遇害事件。洛佩斯·奥夫拉多尔任期内，墨西哥的谋杀率尽管逐渐下降，但仍高于墨西哥现代历史上任何其他政府任期内的谋杀率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺大幅投资改善警务并减少有罪不罚的现象，否则席娜乌巴有可能难以实现总体安全状况的重大改进，”无党派拉丁美洲政治风险分析师内森·帕里什·弗兰纳里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政政党“国民革命党”（MORENA）也在首都墨西哥市市长选举中获胜，根据初步结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统将面临的另一个挑战是与美国就大量墨西哥至美国边境的移民流动进行棘手谈判，以及在芬太尼危机肆虐的背景下，解决毒品贩运的合作问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果特朗普在11月赢得美国总统大选，这些谈判将变得更加困难。特朗普承诺对墨西哥制造的汽车征收100%的关税，并表示将动员特种部队对抗贩毒组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内方面，新总统需要应对电力和水资源短缺，吸引制造业将生产基地迁至美洲地区和国内市场，这是“近岸外包”趋势的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席娜乌巴还需要考虑如何处理墨西哥国家石油公司（Pemex）。该企业近年来产量持续下降，负债累累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不能只是无休止地往一个亏损的企业投资金，”高盛首席拉丁美洲经济学家阿尔贝托·拉莫斯表示，“他们必须重新思考Pemex的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔将最低工资翻倍，减少贫困，维持强势币值和低失业率，这些成功使他广受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席娜乌巴承诺扩大福利项目，但鉴于墨西哥今年面临庞大的预算赤字和2025年预计经济增长率仅为1.5%的局面，这并不容易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔在竞选中试图将投票转化为对其政治议程的公投。席娜乌巴拒绝了反对党声称她将被奥夫拉多尔 manipulate，尽管她承诺继续执行许多有助于墨西哥最贫困人口的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在胜利演讲中，席娜乌巴感谢了洛佩斯·奥夫拉多尔，称他是一位独特的人物，其改革带来了国家的更好未来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维里·利奥斯认为，批评席娜乌巴将沦为离任领导的棋子本质上是一种性别偏见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们难以相信她会做出自己的决定，我认为这很大程度上是因为她是女性，”她说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="席娜乌巴赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
克莱蒂拉·席娜乌巴，执政的MORENA党总统候选人，赢得选举后与支持者互动。墨西哥城，2024年6月3日。路透社/拉奎尔·昆哈
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="席娜乌巴赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
克莱蒂拉·席娜乌巴，执政的MORENA党总统候选人，在赢得选举后向支持者挥手致意。墨西哥城，2024年6月3日。路透社/拉奎尔·昆哈
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
墨西哥城内政部广场。反对党总统候选人奥克西特尔·加尔维兹在选举中胜出。墨西哥城，2024年6月2日。路透社/玛赫·伊利佩
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
墨西哥城，2024年6月2日。路透社/达尼埃尔·贝塞里尔
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
反对党总统候选人奥克西特尔·加尔维兹在选举中向支持者发表讲话。墨西哥城，2024年6月2日。路透社/库特兹阿里-占悌-哈
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
投票站关闭。墨西哥城，2024年6月2日。路透社/何塞·路易斯·普拉塔
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
选民在大选日于投票站投票。维拉祖鲁斯，2024年6月2日。路透社/雅赫·塞巴尔罗斯
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
十六潭镇，2024年6月2日。路透社/亚历山德雷·门内格尼
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
反对党总统候选人奥克西特尔·加尔维兹在大选日于投票站外拍照。墨西哥城，2024年6月2日。路透社/露西·科特斯
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
投票站内工作人员在大选日准备就绪。萨内特巴托卢梅卡纳，2024年6月2日。路透社/何塞·路易斯·普拉塔
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
丘拉霍奇镇的拉拉米女性等待投票。查亚赫华斯卡州，2024年6月2日。路透社/何塞·路易斯·贡萨罗斯
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
选民在大选日于投票站投票。墨西哥城，2024年6月2日。路透社/亚历山德雷·门内格尼
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
人们在圣胡安昌拉投票站投票。2024年6月2日。路透社/雅各布·加西亚
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
投票站位于本托·胡安国际机场的选民在大选日投票。墨西哥城，2024年6月2日。路透社/亨利·罗梅罗
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABSM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
圣安德烈拉拉林扎尔的选民在大选日于投票站投票。2024年6月2日。路透社/雅各布·加西亚
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
墨西哥市，2024年6月2日。路透社/拉奎尔·昆哈
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
圣胡安昌拉，2024年6月2日。路透社/加布里ela·桑布里亚
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
人们在大选日前往投票站。科马乔温，2024年6月2日。路透社/伊万·阿亚斯
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔及其妻子贝特丽斯·古铁雷斯·穆勒在投票站投票。墨西哥市，2024年6月2日。路透社/亨利·罗梅罗
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
支持反对党总统候选人奥克西特尔·加尔维兹的人士在投票站外举着支持横幅。墨西哥市，2024年6月2日。路透社/露西·科特斯
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
工作人员在投票站做准备。萨内特巴托卢梅卡纳，2024年6月2日。路透社/何塞·路易斯·普拉塔
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ7Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
选民在投票站前排队。墨西哥市，2024年6月2日。路透社/卢兹·科特斯
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥市大选准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
墨西哥市，2024年5月31日。路透社/达尼埃尔·贝塞里尔
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥市大选准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
人们在投票前走上墨西哥市市中心区域。墨西哥市，2024年5月31日。路透社/达尼埃尔·贝塞里尔
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥市大选准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
禁止销售酒精的标志因政府宣布禁酒令而覆盖在商店冷藏柜上。选举前一天，墨西哥市，2024年6月1日。路透社/达尼埃尔·贝塞里尔
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>