<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>主页|路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 11 Feb 2025 12:55:22 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>瑞典纪念大规模枪击事件遇难者并寻求答案</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/sweden-honours-mass-shooting-victims-searches-answers-2025-02-11/</link><description>&lt;p&gt;瑞典时间周二中午，政府机关、学校和工作场所均陷入沉寂，以悼念上周在学校成人教育中心遇害的10名受害者，并纪念一名自杀的枪手。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管瑞典人已习惯于面对黑帮爆炸和枪击事件，但2月4日发生在厄勒布鲁市Campus Risbergska学校的一起枪击案仍令人们震惊。据警方证实，35岁的失业人士里克雅·安德森在该学校向学生和教师开枪，最终自杀身亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是瑞典历史上最严重的枪击案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;生还者在数小时的惊恐等待后获释，他们不得不绕过尸体和血泊。成千上万的人冒着严寒聚集在厄勒布鲁市中心广场，为逝者和伤者默哀一分钟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“瑞典现在是一个在寻找答案的国家，”主要反对党社会民主党领袖玛格达莱娜·安德松在仪式上对每日Expressen报表示，距离事件发生一周之后，目前正是瑞典亟需解决问题的时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;警方表示，尚未查明安德森为何发动此次杀戮，并未发现其具有任何意识形态动机的证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据报道，安德森过去曾在该校注册，并持有四支步枪的执照，其中三支步枪与其遗体一同被发现。据警方描述，安德森几乎没有任何社交联系，没有社交媒体存在，也没有与黑帮犯罪的关联。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;警方尚未披露受害者身份，不过据路透社报道，10名遇难者中有8人来自移民背景，包括来自叙利亚、索马里和波斯尼亚等地的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Campus Risbergska约有2700名学生，其中一些人正努力完成基础教育，另一些人正在接受职业培训，还有一大批人正在学习瑞典语。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="厄勒布鲁学校枪击案后的场景" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UX32X2SSDNN4VE4CEZDDCZYX3Y.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图源：TT新闻代理/路透社，在瑞典厄勒布鲁市马尔默的古斯塔夫·阿道夫广场为厄勒布鲁学校枪击案的受害者树立蜡烛&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 11 Feb 2025 11:54:45 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/sweden-honours-mass-shooting-victims-searches-answers-2025-02-11/</guid></item><item><title>特朗普与约旦国王将就加沙未来举行紧张会面</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/trump-jordans-king-set-tense-meeting-gazas-future-2025-02-11/</link><description>&lt;p&gt;特朗普总统将于周二与约旦国王阿卜杜拉会面，预计此次会晤将紧张不安。这主要源于美国总统提出的加沙重建计划及其威胁，如果约旦拒绝重新安置巴勒斯坦人，将削减对其援助。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普一周前提出的建议，即美国接手加沙地带，将其重建为“中东的里维埃拉”，受到了阿拉伯世界的强烈反对。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这一概念为本已敏感的地缘政治动态增添了新的复杂性，包括以色列与巴勒斯坦民兵组织哈马斯之间的脆弱停火。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;哈马斯周一表示，除非以色列恢复停火，否则将暂停释放其从加沙地带扣押的以色列人质，并声称以色列违反了终止空袭的协议。特朗普随后提议，如果哈马斯不释放10月7日扣押的所有剩余人质，将于周末取消停火。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;阿卜杜拉国王表示，约旦拒绝任何形式的土地吞并和巴勒斯坦人口的重新安置。周二，他预计将告诉特朗普，这种做法可能引发激进化，加剧地区混乱，破坏与以色列的和平进程，并威胁到国家的存亡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;与此同时，特朗普对其初步提议进行了部分修改，并对其他方面更加强硬。他对那些认为这一构想不可行的阿拉伯领导人越来越表现出不耐烦。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普周一在白宫对记者说：“我认为他会接受难民的。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当被问及是否会因拒绝合作而削减对约旦和埃及的援助时，特朗普说：“是的，可能会，当然可以……如果他们不同意，我确实会考虑停止援助。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;约旦位于沙特阿拉伯、叙利亚、以色列和被占领的西岸之间，其人口超过1100万，其中超过200万是巴勒斯坦难民，他们的地位和人数长期以来一直是该国领导层的焦虑来源。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;安曼长期以来依赖美国作为其最大的经济和军事援助来源，每年援助金额超过10亿美元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;约旦于1994年与以色列签署和平条约，但与邻国关系紧张。以色列总理本尼·内塔尼亚胡表示，特朗普的提议值得进一步探索。&lt;/p&gt;  
  
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="美国白宫。美国总统特朗普在华盛顿欢迎约旦国王阿卜杜拉。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7BDKMJZ6TBKZRLUWYKV74TEZ5Q.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;2018年6月25日，美国白宫。特朗普总统在椭圆形办公室与约旦国王阿卜杜拉会面。路透社/乔纳森·埃恩斯汀/文件照片&lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 11 Feb 2025 06:04:23 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/trump-jordans-king-set-tense-meeting-gazas-future-2025-02-11/</guid></item><item><title>美国援助冻结风险在北京后院向中国传递影响力</title><link>https://www.reuters.com/world/us-aid-freeze-risks-handing-influence-china-beijings-backyard-2025-02-11/</link><description>&lt;p&gt;在美国总统唐纳德·特朗普政府于一月冻结对柬埔寨最大地雷清除组织的捐赠后，该组织正在中国资金的支持下开展新的项目。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北京在过去三年中已将对柬埔寨爆炸物行动中心（CMAC）的捐款翻了一番，CMAC协助清除数百万未爆弹药，该中心的负责人亨·拉塔纳表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2月5日，CMAC宣布，收到北京方面的捐赠承诺，金额为440万美元，超过上周美国捐赠的200万美元。拉塔纳说，中国理解这种支持有助于增强“人民之间的联系”，并带来经济效益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据悉尼亚太地缘政治研究所的研究，北京在邻国投资巨大，并最近通过善意交换和外交活动来增加其软实力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，北京提供的传统援助规模不及西方民主国家。中国在提供抗击疾病爆发等专业知识以及人道主义援助方面也缺乏美国国际开发署（USAID）的经验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普政府已暂停全球大部分由美国政府资助的援助项目90天，并开始着手撤销USAID，特朗普声称该机构被“一些激进疯子”掌控。这被视为特朗普政府为缩减联邦政府劳动力和削减他认为浪费的开支所采取的一系列措施的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管管理部门表示，在暂停期间可能还会释放一些资金，但对于哪些项目将恢复仍缺乏明确的说明，这已促使亚洲众多组织突然停止相关工作或裁员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在2023年为东南亚提供了超过8.94亿美元的援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普政府的援助冻结将在柬埔寨和美国的竞争中影响到人道主义工作和人权，报告作者乔舒亚·库尔兰斯坦说，“美国挥霍自己的软实力，总体而言，向中国倾斜，远离美国。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国外交部发言人回应路透社时表示，中国提供援助不附带任何政治条件，并根据合作伙伴的需要进行。中国与其他发展中国家的合作将继续稳定，无论国际环境如何变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务院发言人目前由美国务卿马尔科·鲁比奥担任代理，美国国务院未对此评论。&lt;/p&gt;

(CHINA UNLIKELY TO MATCH U.S.)

中国拥有国内的经济问题，不太可能像世界上最主要的援助捐赠国美国那样大方。 RAND 公司分析师德里克·戈斯曼表示，北京更偏爱大规模的基础设施和投资计划，这与中国一带一路倡议（BRI）的标志性特征相符。该倡议是中国的一个一千亿美元的基础设施援助计划，设想亚洲、欧洲和非洲之间建立港口和铁路连接。

亚洲研究所（ISEAS-Yusof Ishak）在其2024年的年度政策制定者民意调查中发现，中国首次超越美国成为其首选合作伙伴，部分原因是由于北京在东南亚的 BRI 合作伙伴中的亲华情绪。

中国表示，BRI 促进了发展中国家的经济增长，带来了必要的现代化基础设施，但批评者指责这种说法缺乏透明度，给这些国家带来了沉重的债务负担，并主要充当了扩大中国经济影响力的一种手段。

其中包括贫困的老挝，在为铁路、公路和水力发电大坝融资时借债过多，其公共债务负担被世界银行称为“不可持续的”。

(ONE OF THE HARDSHIPS BLOWN TO DISSIDENTS)

美国前总统约翰·F·肯尼迪创建美国国际开发署（USAID）并视其为“美国以强大的影响力的工具，维持自由”。但现在，因为美国暂停资助而在失去至关重要的资金的组织包括那些中国政府视为敌对的组织，比如支持中国的维吾尔穆斯林，以及缅甸和朝鲜的反对派。

在缅甸，钦人权组织自2021年军政府接管政权以来，因医生罢工，人员减少了30% 。美国国际开发署的停摆工作指令已暂停了包括预防艾滋病、技能训练和未来领导人的奖学金在内的诸多项目。前英国驻缅甸大使维姬·鲍曼说，这些项目旨在支持未来民主选举政府。

受此举影响，亚洲反对政权的人权活动分子面临的威胁正在增加，比商投资研究中心中国学者贝瑟尼·艾勒比汗在媒体上说，这称为“灭绝事件”。

她说，在随后的一篇文章中不愿具体说明哪些组织面临着风险，因一些组织担心北京的报复。藏人基金会称，其援助西藏流亡社区的项目现在面临“即刻风险”。

美国东亚事务专家格雷格·波利宁表示，美国援助冻结及对中国和墨西哥征收关税的同时，警告了美国合作伙伴在未来四年内可能面临的非同寻常的变化。

(PHOTO CAPTIONS)

一位脸上贴着心形中国国旗贴纸的女性走在北京街头，背景是正在举行的第三届一带一路峰会，摄于2023年10月17日，为中国，图片由特宁·王摄，路透社存档照片。

一位罗兴亚妇女正在给由美国国际开发署提供的营养补充剂吃给难民营里的儿童，位于孟加拉国的科克斯巴扎尔，摄于2025年2月11日，图片由罗·雅辛·阿卜杜蒙阿布摄，路透社存档照片。

美国前总统唐纳德·特朗普在美国白宫椭圆形办公室签署一项行政令，摄于2025年2月10日，美国，图片由凯文·拉马克摄，路透社辏刊照片。</description><pubDate>Tue, 11 Feb 2025 09:12:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us-aid-freeze-risks-handing-influence-china-beijings-backyard-2025-02-11/</guid></item><item><title>许多阿根廷人支持米莱在经济上的主张。他针对多样性的战争更加分裂。</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/many-argentines-back-milei-economy-his-war-diversity-is-more-divisive-2025-02-11/</link><description>&lt;p&gt;卡洛斯·坎布尔扬是一名阿根廷儿科医生，也是同性恋身份持有者，曾是一名支持阿根廷总统雅勒维·米莱的自由经济改革的支持者。然而，由于米莱在一次公开演讲中将同性恋与性虐待相联系，他的立场发生了变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;米莱是一名经济学家和前媒体评论员，2023年出人意料地胜选。他因其严格的经济措施获得了经济学家和投资者的一致好评，这些措施不仅帮助解决了严重的财政赤字，还刺激了市场，减轻了三位数的通货膨胀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，其保守的社会观点在阿根廷——一个区域性社会改革先锋——引起了更多争议。他反对女权主义、反对堕胎，并抨击所谓的“知情者议程”——这是一个专注于种族和社会公正的概念，但常被保守派用来贬低进步政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在达沃斯的一次演讲中，他引用了一起美国同性恋夫妇因虐待收养的孩子而被关押的故事，称“在最极端的形式下，性别认同思想本身就是对孩子的一种虐待。他们都是恋童癖者。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;性别认同思想是一个松散使用的术语，常被保守组织用来指涉推广非传统性别和性别观念的想法。权利倡导者认为这个术语具有非人性化，并是一个针对LGBTQ群体和女权主义的犬儒说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;米莱的言论在阿根廷引发了强烈反应，本月有数千人参加了反对他的抗议活动。民调显示，尽管许多阿根廷人认为他稳定了疲弱的经济，但仍反对他的社会观点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不能支持一个说我因爱上一个男人而成为恋童癖的人。我无法容忍这一点。”坎布尔扬在2月1日反对米莱言论的大型抗议活动中表示。当时他在场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府正推动一项“法律面前平等”法案，预计将提交给下个月的国会审议，该法案将从刑法中删除“女权谋杀”——针对女性受害人的加重谋杀罪——和非二元性别身份。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然米莱面对着激烈的反紧缩抗议，但本地民调机构Opina Argentina和顾问公司Analogias的数据表明，超过一半的阿根廷人支持米莱及其经济管理，尽管仅40%的人支持他的同性恋观，反对者为50%。对于从刑法中删除女权谋杀的计划，51%的人表示反对，43%的人表示支持。同时，仅44%的人支持最近的抗议活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;米莱是美国前总统唐纳德·特朗普的意识形态盟友，认为自己支持自由和平等，而配额和性别特定法律扭曲了这一理念。总统办公室未对此进一步置评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但在最近的一次采访中，米莱的国家安全部长帕特里夏·布尔奇告诉路透社，总统的言论被误解了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“对我们政府和总统来说，人的私人生活是个体决定，每个人都可以选择自己的性行为。”她说。“总统没有说他反对同性恋；那是曲解。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月早些时候，数千名阿根廷人在布宜诺斯艾利斯及其他地区举行了“反法西斯”抗议活动，反对米莱的言论，抗议现场聚集了学生、工会和反对党官员，还有LGBTIQ+倡导者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们不能让多样性被抹去。总统用这些话讲话是非常严重的。”42岁的教师辛希娅·维诺特告诉路透社，她在抗议活动中说。“作为公民、教师和母亲，我表示反对。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，阿根廷加强了对性别暴力的保护，通过了一项平等婚姻法、性别认同法，并放宽了堕胎限制。与此同时，米莱关闭了多个机构以降低成本，包括妇女、性别与多样性部和全国反对歧视、 Xenophobia和种族主义（INADI）研究所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿根廷LGBT联合会主席、布宜诺斯艾利斯人权专员办公室反歧视研究所负责人玛丽亚·拉奇德说，米莱的言论增加了对LGBTQ+社区的暴力、歧视和仇恨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“自米莱竞选以来，即使在他上任之前，我们记录了大量针对我们社区的暴力、歧视和仇恨案例。”她说。“当然，这些案例以前存在。现在它们发生的频率更高。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府声称，在更广泛的安保和反犯罪努力推动下，阿根廷的女权谋杀率去年下降了10%。然而，女性团体否认这一说法，引用他们自己的独立数据显示女权谋杀率略有上升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;街头采访中，许多被路透社采访的人认为米莱政府应重点解决经济和贫困问题，而不是侵蚀最近才赢得的公民权利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“该政府在宏观经济学上做了一些积极的事情，但在社会问题上，我认为它倒退了。”65岁的统计学家阿尔贝托·尼格罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为，总统应该处理其他事情。今天，我们有更重要的优先事项。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="反对阿根廷总统米莱在世界经济论坛上的讲话的抗议活动" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H4A7WHB44FI6RPK3N7GNFCUXVQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            纽约经济论坛期间，抗议者们在布宜诺斯艾利斯抗议阿根廷总统雅勒维·米莱的讲话。米莱称“性别认同思想”是“对孩子的一种虐待”。路透社 / Cristina Sille，文件照。
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="米莱纪念大屠杀受害者" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HHGJEAOJQBM2FMXUAFW5DKFIW4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            阿根廷总统雅勒维·米莱参加了纪念大屠杀遇难者的仪式后离开了大屠杀博物馆，纽约经济论坛期间。路透社/阿古斯汀·玛卡里安，文件照。
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 11 Feb 2025 11:09:41 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/many-argentines-back-milei-economy-his-war-diversity-is-more-divisive-2025-02-11/</guid></item><item><title>瑞典判处一名妇女12年监禁，罪名包括 genocide 和 war crimes 在叙利亚</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/sweden-sentences-woman-12-years-prison-genocide-war-crimes-syria-2025-02-11/</link><description>&lt;p&gt;斯德哥尔摩地方法院周二判决一名瑞典女性犯有灭绝种族罪、危害人类罪和战时严重罪行，这些罪行发生在2015年叙利亚针对亚兹迪宗教少数群体的妇女和儿童。她被判入狱12年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该妇女被确认为现年52岁的瑞典公民莉娜·伊莎克。她于2020年返回瑞典，在因在叙利亚犯有其他罪行而服刑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斯德哥尔摩地方法院在周二的判决中表示：“这些罪行是对特定个体的生命和完整，以及基本人性和人类价值的极其严重的侵犯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从2014年至2017年，伊斯兰国在伊拉克和叙利亚控制了大片地区，直至2019年在叙利亚的最后一处据点被击败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊斯兰国认为亚兹迪教徒，一种古老宗教少数群体，是邪教徒，并残忍杀害了超过3000名亚兹迪人，同时奴役了7000名亚兹迪妇女和女孩，并使该社区中的大部分55万成员流离失所，远离其在伊拉克北部的祖居地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法院表示，通过她的行为，该妇女支持了伊斯兰国（IS）对受害方进行的囚禁和奴役。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国表示，伊斯兰国针对亚兹迪人的袭击构成了一项针对他们的灭绝种族行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;莉娜·伊莎克的律师米凯尔·维斯德兰德告诉路透社，她仍然否认指控，并将考虑提起上诉。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 11 Feb 2025 11:20:23 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/sweden-sentences-woman-12-years-prison-genocide-war-crimes-syria-2025-02-11/</guid></item><item><title>教皇方济各在写给美国主教的信中抨击特朗普的驱逐出境</title><link>https://www.reuters.com/world/pope-francis-criticizes-trumps-immigration-crackdown-letter-us-bishops-2025-02-11/</link><description>&lt;p&gt;教皇方济各在周二发给美国天主教主教的一封非同寻常的公开信中，尖锐批评了美国总统唐纳德·特朗普的移民打压政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，教皇曾称特朗普针对数百万移民的计划为“耻辱”，他指出，不能假设所有无证移民都是罪犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;教皇在信中表示：“我敦促天主教徒中的所有人……不要屈从于歧视和给我们的难民和移民兄弟姐妹带来不必要的痛苦的叙事。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="教宗方济各在梵蒂冈举行每周公开活动" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QYVH7NMYMBNZHJPTS5GFPHF7JY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;教宗方济各出席2025年2月5日在梵蒂冈保罗六世大厅举行的每周公开活动。路透社/雷莫·卡希尔利/资料照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 11 Feb 2025 12:01:48 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/pope-francis-criticizes-trumps-immigration-crackdown-letter-us-bishops-2025-02-11/</guid></item><item><title>伊朗赦免报道妇女死亡案件引发骚乱的记者</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/iran-pardons-journalists-who-reported-womans-death-that-triggered-unrest-2025-02-11/</link><description>&lt;p&gt;伊朗最高司法当局已赦免两名揭露一名女子在警方拘留期间死亡并引发2022年全国抗议活动的记者。据伊朗司法部门的新闻机构Mizan报道，最高领袖阿亚图拉·阿里·哈梅内伊批准了司法部门准备的赦免名单后，这两人获得赦免。此次赦免正值1979年伊斯兰革命46周年之际。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法院分别判处Niloofar Hamedi和Elaheh Mohammadi有期徒刑13年和12年。这两名记者因报道库尔德-伊朗女性玛赫萨·阿米尼在道德警察拘留期间死亡的事件，于2023年10月受到伊朗革命法庭的审判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mizan表示，根据最高领袖阿亚图拉·阿里·哈梅内伊批准的赦免名单，这两名记者获释。此前，他们在2023年底获释，当时法院撤销了他们与美国合作的指控。尽管此前还面临“危害国家安全”和“诋毁政权”的指控，但此次赦免后，这些指控已得到撤销，记者们的司法案件现已结案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿米尼的死亡引发的抗议活动导致伊朗自革命以来最严重的动荡。当局指责美国煽动这些示威活动，但美国予以否认。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 11 Feb 2025 12:01:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/iran-pardons-journalists-who-reported-womans-death-that-triggered-unrest-2025-02-11/</guid></item><item><title>孟加拉国反对党表示，政府的目标是在12月之前举行选举</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/bangladesh-opposition-says-government-aims-hold-polls-by-december-2025-02-11/</link><description>&lt;p&gt;孟加拉国正致力于在12月前举行大选，昔日总理凯拉德·齐亚（Khaleda Zia）政党的官员在与临时政府首席顾问穆罕默德·尤努斯会面后的声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自8月以来，拥有诺贝尔和平奖得主尤努斯领导的看守政府掌管孟加拉国，这一局势源于该国反政府抗议者此前迫使当时的总理希克玛·哈西娜（Sheikh Hasina）辞职并流亡邻国印度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;凯拉德·齐亚领导的孟加拉国民族党（BNP）与竞争对手哈西娜领导的人民联盟（Awami League）在过去三十年中的大部分时间里先后执掌着孟加拉国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;BNP希望尤努斯尽快宣布大选时间表。其秘书长米尔扎·法克鲁尔·艾萨姆·阿ล马吉尔（Mirza Fakhrul Islam Alamgir）向记者透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们再次在这一问题上施压了他们，”他在周一表示。“尤努斯告诉我们，他们正在努力在今年12月举行大选。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;临时政府对此会面没有发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是迄今为止最具体的日期，此前尤努斯曾对大选可能于2025年底或2026年初举行的时点给出过建议。BNP曾主张举行提前选举，并敦促于2025年8月前进行选举。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周，数千名抗议者在哈西娜呼吁支持者抵制临时政府后，纵火烧毁了孟加拉国缔造者希克玛·穆吉布·拉赫曼（Sheikh Mujibur Rahman）的住宅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尤努斯的新闻办公室当时表示，抗议者对拉赫曼住宅的攻击是不希望也不意料到的，并将哈西娜的“暴力”行为视为响应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“政府不能逃避此事件的责任，”阿马吉尔在上周BNP代表团与尤努斯会面后的周一会上表示。“这些事件发生在警方和其他政府机构的面前。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在上周的会面中，临时政府称正在采取必要措施控制价格上涨，阿马吉尔补充道，BNP提到因高通胀问题，这也引起了临时政府的关注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据政府公布的数据，1月时通胀率为9.94%。周一央行发布的货币政策报告中称，预计未来几个月通胀将有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="第12届大选投票计票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKBIZJ6ZI5NOHOAUFOKR7WEDBA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;特斯拉/莫蒂尼·霍斯金（Mohammad Ponir Hossain）2024年1月7日，孟加拉国达卡——第12届大选投票于规定时间后方完成计票。（图：法新社存档图片）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="埃敏丁·拉赫曼的住宅被破坏" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PUQ6X5O2WFOAZFYI5F64ZY6MDU.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; đến失窃的照片右，可看出是被破坏的孟加拉国缔造者埃敏丁·拉赫曼，其女哈西娜因被罢免总理一职，该住宅现已被摧毁，位于孟加拉国达卡。（图：法新社存档图片）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 11 Feb 2025 07:31:13 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/bangladesh-opposition-says-government-aims-hold-polls-by-december-2025-02-11/</guid></item><item><title> ceasefire是唯一能让以色列人质回国的方式，哈马斯官员称</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/ceasefire-is-only-way-bring-israeli-prisoners-home-hamas-official-says-2025-02-11/</link><description>&lt;p&gt;一位哈马斯官员周二表示，若以色列人质要回到以色列，必须遵守脆弱的停火协议，驳斥美国总统唐纳德·特朗普关于如果人质不获释放将“让地狱爆发”的威胁言论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自去年1月19日起生效的停火协议下，哈马斯已逐步释放一些人质，但鉴于以色列继续对加沙地带发动袭击，哈马斯已暂停释放更多人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国总统特朗普周一表示，哈马斯必须在周六前释放所有由该组织羁押的人质，否则他将提议取消以色列与哈马斯之间的停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡称以色列决意要将所有人质带回。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们将继续采取坚决和无情的行动，直到我们重新找回所有人的质，包括生者和死者。”他在确认以色列士兵沙洛莫·曼苏尔在2023年10月7日哈马斯袭击中丧生，对这位以色列士兵表示哀悼时说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普此举令巴勒斯坦人和阿拉伯领袖深感愤怒，并打破了美国几十年支持在该地区可能实现两国方案的政策，试图将自己的愿景强加于已遭到以色列军事进攻严重破坏的加沙地带，那里粮食、饮用水和庇护所匮乏，亟需国际援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“特朗普必须记住，必须尊重双方的协议，这是赎回以色列人员质的唯一方式，威胁言辞毫无价值，只会事与愿违。”哈马斯高级官员萨米·阿布·扎赫雷对路透社表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普曾提出，美国应接管加沙，那里许多房屋在持续战争中变成了水泥堆、尘土和扭曲的金属，他建议将那里的超过200万居民迁走，使那个被围地区的巴勒斯坦难民营成为“中东的里维埃拉”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二特朗普将与约旦国王阿卜杜拉二世会面，两国有望进行紧张且充满争议的讨论，围绕特朗普的加沙重建计划，包括如果约旦拒绝接纳巴勒斯坦人，特朗普威胁要切断对这个美国盟国的援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《日内瓦公约》禁止在军事占领下强制人口迁移，这是战争犯罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦人担心特朗普提出的“大屠杀”再次上演，他们指的是1948年战争期间，数百数千巴勒斯坦人在那场战争中逃离或被驱逐，这一事件随之发生。以色列否认巴勒斯坦人被迫离开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“向哈马斯发出最后通牒，断绝电力和水资源，停止人道援助。打开地狱之门。”右翼财政部长贝泽勒尔·斯莫特里赫在 Ultra-Orthodox 研究与政策研究所会议上表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自去年1月中旬起，以色列与哈马斯在卡塔尔、埃及和美国的斡旋下签署停火协议，暂时停战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加沙地带48000余人自去年16个月内丧生，这一数字来自加沙卫生部，几乎整个加沙的人口都因冲突而流离失所，导致饥荒危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年10月7日，哈马斯领导的袭击造成了约1200人死亡，约250人被带到加沙地带为人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的计划还威胁如果埃及不接纳巴勒斯坦人，将切断对埃及的援助，这项倡议进一步增加了以色列在约旦河西岸的定居点扩展引发的敏感和爆炸性动态的新复杂性，包括以色列与哈马斯间脆弱的停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对约旦而言，特朗普提出的将约200万巴勒斯坦人迁入加沙的建议，几乎等于其长期以来梦寐以求的巴勒斯坦人口从加沙和西岸被驱逐噩梦的重现，那正是右翼以色列人长久以来所推崇的改组设想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;约旦的担忧因约旦边境与以色列占领的西岸暴力加剧而加剧，那里巴勒斯坦对于民族国家的希望正在被不断增加的犹太人定居点所侵蚀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯周二在X上表示，必须避免恢复任何活动，这将导致“极其惨重的悲剧”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我呼吁哈马斯继续释放人质，双方必须全面遵守停火协议中的承诺，并重启认真谈判。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2014年巴勒斯坦和以色列和谈在这一全球最动荡、最有暴力的地区陷入僵局以来，两国方案的概念已经颓势。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="抗议活动呼吁立即将被扣押在加沙的人质释放，呼吁正在进行以色列与哈马斯停火期间，一名女子在耶路撒冷总理办公室外参加示威" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NDM2MEQM5VM47KVCYK6K3FPIGA.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年2月11日，抗议者在耶路撒冷总理办公室外示威，呼吁立即将被扣押在加沙的人质释放，此时以色列与哈马斯停火期间。路透社/罗恩·兹维伦&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="抗议活动呼吁立即将被扣押在加沙的人质释放，呼吁正在进行以色列与哈马斯停火期间，一名女子在耶路撒冷总理办公室外参加示威" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WUIGDFQJP5KRLJUIK7QEJHE43M.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年2月11日，抗议者在耶路撒冷总理办公室外示威，呼吁立即将被扣押在加沙的人质释放，此时以色列与哈马斯停火期间。路透社/伊兰·罗森博格&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="加沙北部杰巴利耶难民营内，一名巴勒斯坦人在雨天拖着装满水的狭长容器，穿过被轰炸后满是废墟的房屋" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/A5E3YZM42FOR5NGSWZ3BN2PNZA.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年2月11日，加沙北部杰巴利耶难民营，一名巴勒斯坦人在雨天拖着装满水的狭长容器，穿过被轰炸后满是废墟的房屋。路透社/法马赫·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="埃及救护车正从埃及一侧穿过拉法边境，进入加沙地带" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SPHMAX77RFN65LHXSPKJOKVVWY.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年2月11日，埃及救护车从埃及一侧穿过拉法边境进入加沙地带，此时以色列与哈马斯停火期间。路透社/阿默·达拉斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="哈马斯伊斯兰派别发言人萨米·阿布·扎赫雷在安卡拉举行的新闻发布会上发言" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4UMPPGB42NPA3I2QBKRZQPNQLM.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2009年1月17日，哈马斯伊斯兰派别发言人萨米·阿布·扎赫雷在伊斯坦布尔出席新闻发布会。路透社/奥斯曼·奥尔萨尔/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 11 Feb 2025 07:50:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/ceasefire-is-only-way-bring-israeli-prisoners-home-hamas-official-says-2025-02-11/</guid></item><item><title>WFP 称其员工在也门北部拘留期间死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/wfp-says-staff-member-died-detention-northern-yemen-2025-02-11/</link><description>&lt;p&gt;联合国世界粮食计划署周二表示，其一名工作人员在也门北部拘留中身亡，联合国方面多次呼吁胡塞运动释放被拘留的联合国员工。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界粮食计划署未具体说明其1月23日与其他六人一同被拘留的员工何时和如何死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国副发言人法莎·哈克表示，在又有联合国工作人员被胡塞当局拘留后，联合国暂停了也门萨达地区的所有运营活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们对世界粮食计划署团队成员艾哈迈德的离世感到悲痛和愤慨，他在被任意拘押的也门不幸去世。艾哈迈德是一位奉献的_humanitarian_和两个孩子的父亲，他在我们的使命中起到了关键作用，即确保及时提供生命救助食品援助。”世界粮食计划署首席执行官辛迪·麦卡锡在X平台上发文表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊朗支持的胡塞运动自2014年初夺取政权以来，已控制包括首都萨那在内的大部分人口密集区域。自2021年以来，胡塞武装已拘留了数十名联合国工作人员。目前有约24名联合国工作人员被拘留。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在十年内战期间，也门成为全球规模最大的人道主义行动焦点之一，该行动严重影响了食品供应。世界粮食计划署表示，2023年，其为1530万人，占人口的47%提供了援助。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="World Food Program wins the 2020 Nobel Peace Prize" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AFM5AR6F55IEHEVBJK32JU6CXM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;世界粮食计划署在罗马总部获得2020年诺贝尔和平奖后被授予的标志照片，摄于2020年10月9日。路透社/雷莫·卡西利/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 11 Feb 2025 11:45:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/wfp-says-staff-member-died-detention-northern-yemen-2025-02-11/</guid></item><item><title>沃恩告诉欧洲人，过多监管可能会扼杀人工智能</title><link>https://www.reuters.com/technology/artificial-intelligence/europe-looks-embrace-ai-paris-summits-2nd-day-while-global-consensus-unclear-2025-02-11/</link><description>&lt;p&gt;美国副总统JD·范斯（&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us-vice-president-vance-will-attend-ai-summit-paris-says-french-diplomatic-2025-02-04/"&gt;JD Vance&lt;/a&gt;）周二对欧洲表示，他们对人工智能的“庞大”监管措施可能会扼杀技术，反对内容审查作为“专制审查”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着人工智能技术的发展，人们对安全的担忧转变为地缘政治竞争，各国争相培养下一个伟大的人工智能巨头，其气氛已经发生变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;范斯阐述了特朗普政府的美国优先议程，表示美国意欲在人工智能领域保持主导地位，并强烈反对欧洲联盟更为严格的监管方法。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“我们相信，对人工智能行业的过度监管可能会扼杀一个变革性的产业。”范斯在巴黎召开的人工智能峰会上对商业领袖和政府首脑说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们坚信，人工智能必须免受意识形态偏见的影响，美国的人工智能将不会被改造成一种进行专制审查的工具。”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;范斯批评了欧盟数字服务法中的“庞大监管措施”，以及欧盟的内容隐私法规（GDPR），认为这对小型企业来说意味着无尽的法律遵从成本。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“当然，我们希望确保网络环境的安全，但阻止一个罪犯在网络中伤害一个孩子的做法与防止一个成年人或女性接触政府认为是虚假信息的观点是完全不同的。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;欧洲议会议员去年批准了欧盟的人工智能法案，这是世界上第一套全面的人工智能法规。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;范斯正在领导美国代表团参加巴黎峰会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这个微妙的时刻，范斯似乎也对美国科技业发起了攻击。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;上月，中国初创企业DeepSeek免费分发了一种强大的人工智能推理模型，一些人认为这挑战了美国科技领导地位。这导致美国芯片设计公司英伟达（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/NVDA.O" target="_blank"&gt;NVDA.O&lt;/a&gt;）股价下跌17%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“从监控摄像头到5G设备，我们都很熟悉那些被专制政体补贴和出口的廉价技术。”范斯说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但他表示，与他们合作意味着将自己的国家与寻求渗透和占据信息基础设施的专制主人绑在一起。如果有交易看上去好得不像真的，记住硅谷的那个老说法：如果你的商品免费，那么你就是那个支付商品的人。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;范斯没有提到DeepSeek。目前没有证据表明DeepSeek的技术能够秘密地将信息传输给中国政府，背后的代码也是自由提供的。然而，据称有一些政府组织已经禁止使用DeepSeek。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在范斯发言后，法国总统埃马纽埃尔·马克龙表示，他完全支持&lt;sub&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/technology/artificial-intelligence/macron-promotes-frances-electric-powered-ai-2025-02-10/"&gt;简化繁琐程序&lt;/a&gt;，但他强调，仍然需要监管来确保人们对于人工智能的信任，否则人们可能会拒绝使用它。“我们需要的是可信的人工智能。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧盟委员会主席乌尔苏拉·冯德莱恩（&lt;a href="https://www.reuters.com/technology/artificial-intelligence/quotes-eu-chief-von-der-leyens-ai-speech-paris-summit-2025-02-11/"&gt;Ursula von der Leyen&lt;/a&gt;）也表示，欧盟将简化繁琐程序，并&lt;sub&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/technology/artificial-intelligence/eus-ai-push-get-50-bln-euro-boost-eus-von-der-leyen-says-2025-02-11/"&gt;投资更多于人工智能&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在双边会晤中，范斯和冯德莱恩还可能讨论特朗普政府大幅度提高钢铁关税的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OpenAI首席执行官萨姆·奥特曼（Sam Altman）预计将在周二发表讲话。由&lt;sub&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/elon-musk/"&gt;马斯克&lt;/a&gt;&lt;/sub&gt;领导的联盟周一表示，他们已经提出以974亿美元的价格收购控制OpenAI的非营利组织。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;奥特曼迅速在X平台上发布：“不用，但如果你希望，我们可以以97.4亿美元的价格购买Twitter。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;科技界密切注视着特朗普政府是否会放松最近的反垄断执法，这次执法行动已经导致美国诉诸或调查了该行业的最大参与者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;范斯表示，美国将支持美国的人工智能——大、小科技公司及其他开发人员将处于平等竞争地位。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="巴黎的人工智能行动峰会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5X4CQWOYWVOIRGGTOLLFOP6Z5I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国副总统JD·范斯（JD Vance）于2025年2月11日在法国巴黎的凡尔赛宫出席人工智能行动峰会。路透社/Benoit Tessier&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="巴黎的人工智能行动峰会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/O6Q3KR5WV5MYPDZU5RGV6T7JCY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;欧盟委员会主席乌尔苏拉·冯德莱恩于2025年2月11日在法国巴黎的凡尔赛宫出席人工智能行动峰会。路透社/Benoit Tessier&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="巴黎的人工智能行动峰会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/C76WORBRY5PM3AUTPGVEWRBPWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;谷歌首席执行官桑达尔·皮查伊（Sundar Pichai）在2025年2月11日在法国巴黎的凡尔赛宫出席人工智能行动峰会时竖起了大拇指。路透社/Benoit Tessier&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="巴黎的人工智能行动峰会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/63RF7MWCS5KF5D2XPCATHDMS2M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;加拿大总理贾斯汀·特鲁多（Justin Trudeau）于2025年2月11日在法国巴黎的凡尔赛宫出席人工智能行动峰会时接受了媒体采访。路透社/Benoit Tessier&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="巴黎的人工智能行动峰会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YOFYEV4PDFMVPIOLM52GZ7XOJQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;亚美尼亚总理尼科尔·帕希尼扬（Nikol Pashinyan）于2025年2月11日在法国巴黎的凡尔赛宫出席人工智能行动峰会时挥手。路透社/Benoit Tessier&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="巴黎的人工智能行动峰会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VWP76GOX7ZL6RD6GIBPOIS62O4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国副总统JD·范斯（JD Vance）于2025年2月10日在法国巴黎的爱丽舍宫召开的会晤期间出席人工智能行动峰会的部分活动。路透社/Gonzalo Fuentes/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="巴黎的人工智能行动峰会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/C66U2UGOOBIVLNSDSPWSG7XJLY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;法国总统埃马纽埃尔·马克龙（Emmanuel Macron）于2025年2月10日在法国巴黎的凡尔赛宫出席人工智能行动峰会的第一天活动。路透社/Benoit Tessier&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="巴黎的人工智能行动峰会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VOUVJWQUJFOL3OYHPBWMYH7OLA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;欧盟委员会主席乌尔苏拉·冯德莱恩（Ursula von der Leyen）于2025年2月10日在法国巴黎的凡尔赛宫召开的会晤期间出席人工智能行动峰会。路透社/Gonzalo Fuentes&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="巴黎的人工智能行动峰会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZZ5PXODTSNLBNBE3NDAZ7QN5KE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;谷歌首席执行官桑达尔·皮查伊（Sundar Pichai）于2025年2月10日在法国巴黎的凡尔赛宫出席人工智能行动峰会期间发表演讲。路透社/Benoit Tessier&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 11 Feb 2025 04:05:43 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/artificial-intelligence/europe-looks-embrace-ai-paris-summits-2nd-day-while-global-consensus-unclear-2025-02-11/</guid></item><item><title>克里姆林宫表示在与美国关于乌克兰的讨论中没有新的进展可报告</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/kremlin-says-there-is-nothing-new-report-discussions-around-ukraine-with-us-2025-02-11/</link><description>&lt;p&gt;克里姆林宫发言人德米特里·佩斯科夫在周二表示，与美国在乌克兰问题上的讨论没有新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;佩斯科夫重申，美国总统唐纳德·特朗普的政府与俄罗斯在不同层面上进行了接触，并且这种接触有所增强，但他表示目前没有更多更新。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在被问及有关唐纳·穆尔德斯·韦里科夫可能飞抵莫斯科的未经证实的报道时，佩斯科夫表示他没有该信息，并且没有安排与此人的会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;隔日，俄罗斯航空局（Rosaviatsia）发布了一份声明回应媒体关于跟踪服务显示一架私人飞机从美国飞往莫斯科的报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该航空局称，这是一次与“人道主义合作”相关的，从华盛顿飞往莫斯科的一次技术性飞行。声明未透露此次飞行的具体细节或乘客的身份。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另据报道，美国驻莫斯科大使林恩·特雷西在周二会见了俄国外交副部长sergei ryabkov。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据俄罗斯外交部发言人玛丽亚·扎哈洛娃表示，特雷西和ryabkov讨论了俄国外交机构在海外的运作情况。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 11 Feb 2025 11:34:38 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/kremlin-says-there-is-nothing-new-report-discussions-around-ukraine-with-us-2025-02-11/</guid></item><item><title>伊斯兰国在索马里邦特兰地区使用汽车和摩托车炸弹袭击军事基地</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/islamic-state-attacks-military-bases-somalias-puntland-with-car-motorbike-bombs-2025-02-11/</link><description>&lt;p&gt;伊斯兰国武装组织在索马里东北部的潘达兰州境内的军事基地发动袭击，使用了自杀汽车和摩托车炸弹，一名军事官员周二表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;潘达兰宣布自去年12月起对伊斯兰国及与其有关联的极端逊尼派组织“青年党”发起了大规模攻势，并声称已杀伤多名外籍战斗人员，摧毁了数个伊斯兰国基地，并迫使一名高级指挥官投降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“昨晚过午夜后，伊斯兰国战斗人员使用自杀汽车和摩托车炸弹袭击了我们最近收复的军事基地。许多伊斯兰国步兵也参与了攻击，战斗仍在持续。”潘达兰军事发言人穆罕默德·法迪戈告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，索马里伊斯兰国分支机构已成为其母组织全球网络中越来越重要的一部分，并且本月早些时候是美国空袭的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;索马里国家通讯社周二报道了潘达兰卡拉姆萨德山脉的哈加洛和特哥-杰尔地区军事据点遭到安全部队击退的袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据估计，伊斯兰国索马里分支当前有700至1500名战斗人员，得益于外籍战斗人员的涌入以及收入增加，该组织近年有所扩张。然而，它依然远不及控制索马里南部和中部大部地区的“青年党”规模庞大。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 11 Feb 2025 10:29:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/islamic-state-attacks-military-bases-somalias-puntland-with-car-motorbike-bombs-2025-02-11/</guid></item><item><title>西班牙前足球主管鲁比莱斯称球员赫尔莫索同意亲吻</title><link>https://www.reuters.com/sports/soccer/spains-former-soccer-chief-rubiales-says-he-asked-player-hermoso-if-he-could-2025-02-11/</link><description>&lt;p&gt;西班牙足球 Federation 会长卢西亚斯·鲁布赖斯在接受法院审理时表示，西班牙女队世界杯冠军球员詹妮·埃尔莫索曾在2023年世界杯结束后同意让他亲吻她。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我可以百分百确定她给予了我许可。”鲁布赖斯在马德里出庭时说道，“当时确实是一个完全自发的行为。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现年47岁的鲁布赖斯因涉嫌在西班牙女队世界杯颁奖典礼上亲吻埃尔莫索并向其施压，试图让其在公共场合承认亲吻是出于自愿而遭指控。当时，鲁布赖斯还有另外三名前足球 Federation 官员参与了此事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲁布赖斯坚决否认所有指控，坚称亲吻是出于自愿。而埃尔莫索则表示该亲吻并非自愿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此丑闻掩盖了西班牙在2023年首次赢得女足世界杯的喜悦，成为西班牙女球员争取性别平等待遇和公开展示性别歧视问题的关键转折点。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="西班牙前足球会长鲁布赖斯在审判中接受问询，因为涉嫌亲吻运动员詹妮·埃尔莫索" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWB5X5HRBJVLJKBKQ4ATTDVPM.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;足球 - 前西班牙足球会长鲁布赖斯在西班牙马德里国家法院接受问询 - 2025年2月11日 路透社/胡安·梅迪纳&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 11 Feb 2025 11:25:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/sports/soccer/spains-former-soccer-chief-rubiales-says-he-asked-player-hermoso-if-he-could-2025-02-11/</guid></item><item><title>联合国秘书长：必须不惜一切代价避免加沙地带重新爆发冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/un-chief-renewed-hostilities-gaza-must-be-avoided-all-costs-2025-02-11/</link><description>&lt;p&gt;联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯敦促哈马斯继续执行原定的人质释放计划，周一哈马斯表示意图暂停人质交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在一份声明中说：“我们必须不惜一切代价避免加沙地带重新爆发冲突，这将导致巨大的悲剧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一，哈马斯宣布，由于以色列违反了加沙停火协议，将暂停释放以色列人质，这增加了再次爆发冲突的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周六，哈马斯计划通过交换巴勒斯坦囚犯和其他被以色列羁押的巴勒斯坦人来释放更多以色列人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理本雅明·内塔尼亚胡的办公室周一表示，以埃及和卡塔尔斡旋的加沙停火进程正面临越来越多的怀疑，以色列一个代表团返回多哈进行下一轮停火谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;古特雷斯补充说：“双方都必须完全遵守停火协议的承诺，并在多哈恢复第二阶段的谈判。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普周一表示，到周六中午之前，哈马斯必须释放所有被关押的人质，否则他将提议取消以色列与哈马斯的停火协议，并“让地狱破口而出。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯高级官员萨米·阿布·祖赫里周二告诉路透社，美国总统唐纳德·特朗普必须记住，只有尊重以色列与哈马斯之间的停火协议，才能将以色列囚犯带回家。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯在纽约联合国总部向巴勒斯坦人不可剥夺权利委员会发言" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/43RDUKTZGBKUBPJN2QXP5RTVVQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年2月5日，美国纽约联合国总部，联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯向巴勒斯坦人不可剥夺权利委员会发言。路透社/Brendan McDermid/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 11 Feb 2025 09:09:44 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/un-chief-renewed-hostilities-gaza-must-be-avoided-all-costs-2025-02-11/</guid></item><item><title>智利选民回归保守安全区，提振市场</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/chilean-voters-fall-back-conservative-safe-zone-propelling-markets-2025-02-11/</link><description>&lt;p&gt;在近五年的政治动荡之后，智利社会面临分裂的威胁，拉丁美洲第五大经济体的选民们正逐渐回归传统中间偏保守的政治立场，根据最近的民调和政治分析师的观点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一转变不仅帮助智利股市创下历史新高，而且正值11月总统选举前夕，中间偏右候选人伊娃·马特希目前处于领先地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析师指出，左翼总统加布里埃尔·博里克本月对国家私人养老金系统进行的温和改革，标志着智利正倾向于妥协并能够通过有利于商业的立法，结束了过去因国会分裂而中断的总统议程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;博里克在一项改革通过后的电视讲话中表示：“每个签署这项协议的人都不得不做出一些妥协。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;博里克在2021年竞选期间承诺取缔私人养老金基金管理者，但1月29日，外围党议员与智利共产党及中间偏右政党达成的协议则更侧重于个人储蓄而非公共养老金系统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外围党资产管理公司AllianceBernstein的高级经济学家阿门多拉表示，“这是一个妥协而非失败，但政府必须如此妥协，这意味着智利可能回归更加中间或中间偏右的政治政策。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;智利基于WIPS指数的股市因协议消息而激增，连续三天刷新历史新高，预计增加的储蓄将提高银行流动性，帮助解决国家长期债务融资问题。WIPS指数较去年同期上涨约20%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摩根大通估计，截至2024年12月，智利养老金储蓄总额为1864亿美元，新法律全面实施后，年储蓄额有望增加50亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;AllianceBernstein的阿门多拉表示，虽然此次养老金改革对智利货币或债券市场影响不大，但这向外界传递了关于智利政治平衡的积极信号。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;智利的信用评级机构标普全球10月将其对智利主权债务的展望从负面上调至稳定，指出政治气候改善、财政紧缩承诺以及在税收制度和矿产红利改革方面达成共识等因素。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;智利是全球最大的铜生产国和第二大锂生产国，矿业占国内生产总值的近14%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在智利1990年重返民主之前，中间偏保守的政治长期主导该国政坛。2019年，广泛抗议不平等现象引发博里克上台，并承诺重写1980年独裁统治时期纂写的宪法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但2022年和2023年两次公民投票均否决了来自左翼和右翼立法机构的宪法修订案，使现有宪法继续生效。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;智利政治分析家克里斯托巴尔·贝洛利表示，“智利最近度过了一个非常艰难的时期，社会分裂严重”。贝洛利指出，两次投票相隔仅13个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;养老金改革的支持率、公众对改革的强烈支持以及传统保守派在10月市政选举中对极右翼政党的击败，都是选民趋于保守的迹象，贝洛利说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;智利总统初选定于6月28日举行，正式选举则于11月16日开始。如果无人在第一轮选举中获得绝对多数，将在12月14日进行第二轮投票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高犯罪率问题是博里克政府最重要的议题，预计将成为选举的主要议题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;连任在智利是不允许的，博里克在2022年就职后不久，支持率转为负面，他无法参选再次连任。前中间偏左总统米歇尔·巴切莱特是中间偏左政党候选人中得票最高者，但她尚未正式宣布参选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝洛利表示，“今天人们最关心的是犯罪问题，而不是社会问题”，政治学家克莱尔·希斯指出，安全问题是倾向于极右翼政党的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，希斯认为，智利人，尤其是女性，可能不愿再次投票支持极右翼政党，因为他们在此前的宪法修订过程中展示了“严重的反女权主义言论”，包括提议废除“妇女部长”职位和停止对单身母亲的补贴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;民调显示，伊娃·马特希，一位来自传统右翼政党的资深保守政客，正在获得选民的支持。马特希来自独立民主联盟党，在前总统塞巴斯蒂安·皮涅拉政府中曾任部长。马特希的代表告诉路透社，她没有接受采访。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;民调公司Pulso Ciudadano的一项2月调查显示，马特希以31%的得票率领先，共和党极右翼政客若热·安东尼奥·卡斯特以18%的得票率排在第二。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;25岁的会计凯伦·克鲁斯表示，她先前投票支持卡斯特，但现在支持马特希，因为她认为马特希是一个更为有效的领导者，有坚实的履历。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“她可以稳定智利社会中左右两极非常动荡的局面。伊娃·马特希可以成为中间派并与其他极端派别进行合作。”克鲁斯说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pulso Ciudadano称，选民们普遍支持马特希处理犯罪、毒品走私、经济和教育问题，仅在移民问题上支持卡斯特，而在健康问题上则支持巴切莱特。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多学科纳·卡斯尔，另一名被视为比卡斯特更右翼的政治人物，也在获得支持，智利安德烈伊巴内斯大学的贝洛利说，极右翼可能在选举中表现良好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“可以说，智利还没有脱离风暴。”贝洛利说。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;&lt;img alt="选票箱排列在Valparaiso的投票站内" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/E43I5OUFXFLBROJME4GBCMJVBA.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选票箱排列在智利瓦尔帕莱索的投票站内（2023年12月15日），REUTERS/罗德里戈·加里多/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
    
    &lt;figure&gt;&lt;img alt="智利总统加布里埃尔·博里克参观智利海军破冰船‘阿尔米朗·维埃尔’号" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SJ7MM7UWTZMINGYKR4LARW7ZNM.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;智利总统加布里埃尔·博里克在智利海军破冰船‘阿尔米朗·维埃尔’号（2024年11月21日），REUTERS/伊万·阿尔瓦拉多/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 11 Feb 2025 11:02:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/chilean-voters-fall-back-conservative-safe-zone-propelling-markets-2025-02-11/</guid></item><item><title>意大利总部难民倡导者称自己成为间谍软件攻击的目标</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/italy-based-refugee-advocate-says-he-was-targeted-using-spyware-2025-02-11/</link><description>&lt;p&gt;一位难民倡导者因近期有疑犯战犯被释放而陷入意大利政治丑闻，遭到专门间谍软件的攻击，根据苹果公司（AAPL.O）告知他的警报显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11月13日，来自南苏丹的难民倡导者David Yambio作为利比亚难民组织负责人，收到了苹果公司发来的警报。警报警告他，他的iPhone遭到“雇佣兵间谍软件攻击”，并称，“这次攻击很有可能是专门针对你，因为你是谁或你从事的工作。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Yambio在接受路透社采访时认为这种监视是不可原谅的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道我不是罪犯。我从未做过任何犯罪行为。为什么还应该被人监视？”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苹果公司定期向被认为被雇佣兵间谍软件攻击而受到威胁的用户发出警告。这一现象可以追溯到2021年，当时苹果公司以妨碍其用户权益为由对以色列间谍软件公司NSO集团提起了法律诉讼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管尚未明确Yambio于去年年底收到的警报的具体情况，但苹果公司并未立即回应路透社的采访请求，而Yambio表示在进行其设备的法医检查后，他将保留判断谁可能负责此次攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就在此时，意大利政府就疑似使用Paragon间谍软件拦截反对总理焦利亚·梅洛尼的国内对手的通信，这一丑闻正在发酵。匿名消息来源声称传递间谍软件的公司Paragon随后因其技术被指控用于攻击政府的对手而与政府断绝了关系。苹果公司未对这些披露做出回应，而意大利政府也未立即回应关于Yambio案件的询问，尽管官员们普遍否认了任何参与攻击的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Yambio也是疑似利比亚警察奥萨玛·艾尔马斯里·宁姆（Osama Elmasry Njeem），近期被意大利当局释放的案件的受害者，尽管艾尔马斯里·宁姆因一系列的人权侵犯行为，包括谋杀、酷刑和强奸，而被国际刑事法庭通缉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在意大利以国际刑事法庭的逮捕令被逮捕，但因逮捕程序上的失误，两天后被释放，由政府飞机送回利比亚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派政治家和人权组织指责梅洛尼政府释放艾尔马斯里·宁姆，因为该政府依赖利比亚安全部队来监管穿越地中海的非洲移民，不想因逮捕如此显要的人物而激怒他们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一释放引发了对梅洛尼及其内阁两位部长和次长的法律调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两周前于意大利议会举行的新闻发布会上，Yambio和其他被艾尔马斯里·宁姆虐待的移民公开对此表示谴责，称这是“巨大的背叛”。目前，艾尔马斯里·宁姆尚未对指控作出回应。&lt;/p&gt;

![David Yambio](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BAUW2SZQMFLTTHKYAYDGEVQOLA.jpg)
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月29日，南苏丹的David Yambio在罗马议会举行新闻发布会上与其他受害移民一同出席。受访者/路透社/ 图/雷摩卡西利&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Tue, 11 Feb 2025 09:03:43 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/italy-based-refugee-advocate-says-he-was-targeted-using-spyware-2025-02-11/</guid></item><item><title>为了寻求经济增长，一些非洲国家派遣工人出境</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/search-economic-boost-some-african-countries-send-workers-abroad-2025-02-11/</link><description>&lt;p&gt;成百上千的人排队等候参加省会城镇和大城市会议厅举行的招聘会，一些人持有高级文凭，另一些人仅有小学学历。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每个人都不约而同地希望能够获取政府计划在这一年填补的百万个就业岗位中的一个。这些岗位主要位于欧洲、中东及其他富裕国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这份工作并不在肯尼亚，而是在其他国家，当地官员希望年轻的肯尼亚人能获得技能和收入，进而促进本国经济的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这里找不到工作机会，所以我们只能出国寻找出路。”27岁的临床心理学家莉迪亚·穆基伊（Lydia Mukui）在肯尼亚中部马查科斯县参加由政府主办的招聘会时说道，招聘会的招聘方发放了宣传德国家庭幼儿教育教师职位和丹麦农场劳工职位的精美宣传单。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些招聘会是肯尼亚首次积极鼓励劳动力移民，以推动国家发展的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;向海外派遣工人一直是亚洲国家如菲律宾和孟加拉国等国家发展的核心策略，但这在撒哈拉以南的非洲国家备受冷落，当地民众因本国政府未能解决就业问题而感到不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;情况正在发生变化。随着全球老龄化进程加快，各国都在寻找劳动力以维系经济的发展。非洲一些国家由于人口迅速增长而供职岗位不足，开始积极寻找机会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的人力资源是我们的宝贵资源。”肯尼亚就业部长阿尔弗雷德·穆塔亚（Alfred Mutua）在马查科斯县接受采访时说，“我们可以通过出口人力资源赚钱。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从政府和求职者的角度来看，转向海外就业的逻辑很简单：每年加入劳动力市场的肯尼亚人约有一百万人，但能找到正式工作的只有其中的五分之一。在目标国家工作的收入远高于在肯尼亚的收入，而且一部分收入会汇回家中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从政府的角度考虑，关键在于严峻的人口统计数据。联合国预测，到2100年，非洲劳动力人口将增加约15亿，到2050年，这一区域将成为世界上唯一劳动力人口比例下降的地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，这一策略也存在风险，包括在许多欧洲国家和地区对移民的抵触情绪日益增强。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在德国，该国政府在去年九月签署了与肯尼亚的一项协议，放宽了为希望引进肯尼亚高技能劳动者的雇主相关要求，但民众对移民的态度也开始强硬起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与协议同意的一联合政府面临2月23日的突发选举，左翼政党在民调中落后，而右翼政党则将收紧移民政策作为竞选的核心议题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2023年通过的旨在吸引更多高技能劳工的法案中，中右翼基民盟（CDU）和极右翼选项党（AfD）表示该法案对高技能劳工的定义过于宽泛，对此表示反对。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基民盟领导人弗里德里希·梅尔茨预计将接任总理之位，他表示对德国的选举结果不予以置评，但坚称无论结果如何，该国对高技能劳动力的需求将持续存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;AfD发言人雷内·斯普林格（Rene Springer）表示，该法案“灾难性”，需要“从根本上改革”，以确保只有高度专业的专业人士能够移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面对斯普林格的批评，执政联盟的宣传部门将采访转给内政部。内政部发言人亨宁·赞蒂（Henning Zanetti）未作评论，但指出签证发放给技术劳工的年增幅已超过15%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;穆塔亚不担心德国的选举结果，称该国对高技能劳动力的需求将不会因选举结果而改变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有关非洲劳动力海外出口的综合数据尚无，但穆塔亚表示，政府在过去两年已帮助超过20万人出国工作，计划在未来三年平均每年出口100万人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了赞助招聘会，政府还帮助有意向工作的求职者申请护照、完成背景调查并提供银行贷款以覆盖他们出行的费用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府还正在与其他国家谈判就业协议，并与职业学校合作，根据海外劳动力需求调整课程设置。一所大学正专注于教授剪羊毛技能，以期将学生送往澳大利亚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃塞俄比亚自四年前引入一项在线系统帮助劳动力与海外职位匹配以来，计划在截至7月的一年中派遣70万名劳动者，这一数量比2023财政年度增长了六倍，劳工部发言人阿贝贝·阿莱穆（Abebe Alemu）向媒体表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;肯尼亚政府表示，计划未来三年内每年还派遣100万员工。统计数据显示，过去两年间，已帮助20多万名工人出国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些较为富裕的国家也开始视正式劳工协议为比大量非法移民流动更好的选择，乔治梅森大学的移民经济学专家迈克尔·克利姆斯（Michael Clemens）说：“问题在于，如果不对这些协议进行谈判，在这种情况下，移民会发生吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些国家因人口老龄化而转变观点。意大利每日颁发给非欧盟国家工签的数量在意大利政府选举获胜后增长，因为他们竞选时主张削减移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德国外交部长西贝斯坦·格罗特（Sebastian Groth）表示，德国因劳动力缺口而深受影响，估计缺口每年高达40万人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“德国的餐厅和酒店在一些日子因没有服务员、厨师等专业人员而被迫关门。”他在接受媒体采访时说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;格罗特还表示，引入高技能劳工的议题常被等同于避讳的难民甄选问题。自阿富汗难民本月虐杀事件以来，这一问题一直是大选辩论的核心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在有正式协议签署之前，非政府机构间的合作在肯尼亚和德国之间已经蒸蒸日上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;26岁的内安·基普罗诺（Ian Kiprono）是14名在2024年四月从肯尼亚赶到德国的护理学生之一，这批学生是科隆应用科学大学与肯雅塔大学共同出资派出的，旨在弥补2030年前高达50万护士的缺口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“德国很好，人们总体更加友好。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他面临的最大挑战是语言和气候。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“天气寒冷，我们这边很少经历这种天气。”他在医院玻璃外墙外的冷雨中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;越来越多的研究表明，劳动力海外出口为发送国长期发展的经济产生了增长，这缓解了部分经济学家关于海外汇款带来的增长是短暂的担忧。但本国经济产生的政治影响同样错综复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在肯尼亚，有批评者指责政府未在国内创造足够的就业。据报道，成千上万在中东工作的非洲劳工在一些国家遭到虐待，这也进一步引发了怀疑和反对。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;穆塔亚在社交媒体上关于招聘活动的帖子总是会引发批评，有人指责他推动“奴隶贸易”。他主张正规化这一过程，通过政府审核工作提案来保护劳作者免受欺诈和贩卖人口团伙的伤害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;许多肯尼亚人则担心国内所需技能的流失。据2023年劳动部的一份报告显示，根据世界卫生组织的标准，肯尼亚每1万人只拥有不到30名医护人员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;穆塔亚认为将医护工作者派往国外是有道理的，因为政府无法雇佣他们全部。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而肯雅塔医生协会会长约瑟夫·弥赛亚（Dennis Miskellah）则提出了异议。他指出，国外医院往往会招募最优秀的肯尼亚人，但很少有人愿意归国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“年轻人都失去了学习老师的机会。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于渴望出国寻求机会的工人来说，这一路径并不容易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在马查科斯举行的招聘会现场，求职者在四点钟便已冒雨排队登记。他们会转移到教室里接受由逾十个国外雇主代表的私营招聘机构的面试。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;52岁的尼古拉斯·穆万古拉（Nicholas Mutunga Mwongela）之所以充满信心，是因为他在沙特阿拉伯有一段作为货运操作员的工作经历。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他获得了波兰肉处理工厂的初步报价，时薪24或多倍净工资（合每小时5.87美元），但他对费用非常失望，报价机构要求支付约4000美元用于签证及交通等费用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两个月后，他仍在为寻找银行贷款而努力，但首先需要筹集16万肯尼亚先令（约1240美元）的前期招聘费用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;肯尼亚代理公司AJW非洲公司CEO简·姆旺吉（Jane Mwangi）强调，求职者需要“承担行动”，许多贷款可以覆盖相关费用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于招聘费用，劳动部长表示这是求职者的责任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，Muwongela仍然保持着乐观态度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“有了钱，我相信我就会出发。”他说，“我有经验，有专长，有经验。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（1美元=129.0000肯尼亚先令，1美元=4.0893波兰兹罗提）&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="在寻找经济提振的同时，一些非洲国家向海外派遣劳工" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3LSOT3CXFVKFLM5XMUTJRTSYGE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;马查科斯国际机场肯尼亚移民柜台一边正在办理业务的人群，人们排队参加政府最雄心勃勃的就业促进计划之一。图片由雷诺新闻社/莫妮卡·姆旺吉提供。&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="在寻找经济提振的同时，一些非洲国家向海外派遣劳工" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K7POUGZ53ZIBVAT3MX2JNU7BAU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;尼日利亚家庭在肯雅塔国际会议中心参加政府最雄心勃勃的就业促进计划之一时祈祷。图片由雷诺新闻社/托马斯·穆柯亚提供。&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="在寻找经济提振的同时，一些非洲国家向海外派遣劳工" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UYVNXKHEVBOZHL3XKPDIEQS7A.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;马查科斯县附近尼日利亚参会的求职者在招聘会的招聘活动后排队。图由雷诺新闻社/托马斯·穆柯亚拍摄。&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="在寻找经济提振的同时，一些非洲国家向海外派遣劳工" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EU7AITZXU5MLFEP5NZJTHFVFOY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;肯尼亚劳工部长阿尔弗雷德·穆塔亚在马查科斯县附近尼日利亚的招聘会后与求职者合影。图由雷诺新闻社/托马斯·穆柯亚提供。&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="在寻找经济提振的同时，一些非洲国家向海外派遣劳工" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BO4ZLX2SPNN63NVF2AGJAAP5IY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;马查科斯县附近尼日利亚参会的求职者参加招聘会，招聘会是政府最雄心勃勃的就业促进计划之一。图由雷诺新闻社/托马斯·穆柯亚提供。&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 11 Feb 2025 07:05:44 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/search-economic-boost-some-african-countries-send-workers-abroad-2025-02-11/</guid></item><item><title>为什么特朗普的提议在该地区敲响警钟</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/why-trumps-proposal-gaza-is-ringing-alarm-bells-region-2025-02-05/</link><description>&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/donald-trump/"&gt;Donald Trump&lt;/a&gt;）就其重新开发加沙地带的提议，激怒了阿拉伯世界。他在提议中表示，根据他的计划，巴勒斯坦人将不会享有回归加沙的权利，这严重破坏了以色列发动的攻势对该地区造成的损失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自加沙战争爆发初期，包括埃及和约旦在内的阿拉伯政府就坚持认为，巴勒斯坦人不应被驱逐出他们打算建立未来的国家的土地，这些领土包括被占领的西岸和加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普首次在1月25日提出建议，认为埃及和约旦应当接纳加沙的巴勒斯坦难民，这些建议遭到两国的强烈反对。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2月4日在与以色列总理本雅明·内塔尼亚胡会面后，特朗普发布了一个震惊公告，提议重新安置加沙的220万巴勒斯坦人，并提出美国将接管并拥有被摧毁的海滨领地，将其开发成“中东的蔚蓝海岸”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2月10日，他提出，根据他的计划，巴勒斯坦人不会享有回归加沙的权利，这直接与他自己的官员表示的不同，之前官员们曾暗示加沙难民只是暂时搬迁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的计划触及了阿拉伯-以色列冲突中最为敏感的问题之一——巴勒斯坦人的回归权利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为早期纽约地产开发商的铁腕谈判者，特朗普声称有信心说服约旦和埃及接纳难民，他还表示可以将巴勒斯坦难民安置在更优质的住所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2023年10月7日哈马斯与以色列爆发战争以来，加沙许多建筑已被损毁为废墟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普计划可能加剧加沙巴勒斯坦人的担忧，他们担心可能被从沿海地带驱逐出去，同时激发阿拉伯国家的恐慌，这些国家长期担忧此类难民潮对地区稳定的负面影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦难民长期受“纳克Ba”（灾难）的影响，当时70万巴勒斯坦人在1948年以色列成立前后被剥夺家园。许多人被迫离开或迁移到邻近的阿拉伯国家，包括约旦、叙利亚和黎巴嫩，其中许多人和后裔仍住在难民营，有些人迁到了加沙。以色列否认他们被驱逐的说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天，约有560万巴勒斯坦难民——主要为二战期间逃离家园的后代——生活在约旦、黎巴嫩、叙利亚、被占领的西岸和加沙，根据巴勒斯坦外交部的数据，大约一半注册难民无法获得国籍，许多人在拥挤的难民营中生活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普提出重新安置220万加沙人的计划，可能成为约旦的噩梦，约旦多年来一直担忧从加沙和西岸大规模驱逐巴勒斯坦人的问题，这是以色列极右翼长期渲染约旦作为巴勒斯坦替代居住地愿景的回响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种焦虑可以追溯到被称为“黑色九月”的事件。1970年，约旦军队对该事件进行了大规模攻势，以重新控制被巴勒斯坦解放组织（PLO）占领的约旦领土。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈姆扎王曾担心巴勒斯坦派系影响力的增强而采取行动，他的将领命令装甲部队进入首都安曼。估计有3000名巴勒斯坦人被杀，约2万名巴勒斯坦人逃往约旦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当前的冲突，尽管目前出现了脆弱的停火协议，仍见证了前所未有的以色列轰炸和地面攻势，对加沙的城市区域造成严重破坏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加沙居民多次因2023年以色列与哈马斯之间的冲突而流离失所，此次冲突造成1200名以色列人员死亡（根据以色列官方统计数据），自那时起，超过4.8万名加沙人丧生（据巴勒斯坦卫生官员统计）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在以色列于2023年发动进攻之前，它曾要求北加沙居民搬至南部的所谓“安全区域”。随着袭击范围的扩大，以色列指示他们向南部的拉法（靠近埃及边境）移动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战争后期，在对拉法发动攻势之前，以色列命令居民向位于加沙沿海地区，从中央加沙的迪尔·阿尔巴邪拉向南方的凯南·尤尼斯和拉法延伸的12公里（7英里）指定人道主义区移动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国估计，加沙——世界上人口最稠密的地区之一——已有高达85%的人口从家中被流离失所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;许多加沙巴勒斯坦人表示，即使他们能离开也不会离开加沙，因为他们担心这可能会导致类似1948年的永久流离失所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及当局出于人权原因公开拒绝驱逐巴勒斯坦难民的提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为人口最多的阿拉伯国家，埃及对容纳数以十万计的巴勒斯坦人也持谨慎态度，特别是包含哈马斯成员的巴勒斯坦难民，这与几年前对该国内伊斯兰主义的镇压有关。巴勒斯坦穆斯林兄弟会与哈马斯关系密切，埃及总统阿卜杜勒-法塔赫·塞西对伊斯兰主义者的容忍有限，视其为国家存亡的威胁，数千名伊斯兰主义激进分子已被监禁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列当时的外交部长以色列·卡茨现担任国防部长，在2024年2月16日表示，以色列没有计划驱逐加沙巴勒斯坦人，以色列将与埃及协调巴勒斯坦难民问题，并寻找不损害埃及利益的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，以色列政府某些人的言论却加剧了巴勒斯坦人和阿拉伯人的新灾难恐惧。财政部长贝泽莱尔·斯摩特里希多次呼吁制定一项政策，鼓励加沙巴勒斯坦人迁移到以色列，并提出实施军事统治。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="加沙地带因与以色列的持续冲突而使巴勒斯坦难民在帐篷营地中避难，照片拍摄于2024年11月14日，加沙地带南部基纳尤尼斯。路透社/默罕默德·赛勒姆/档案照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CXNTCEGQERNL5A4PIVNM6GM3QU.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;加沙地带因与以色列的持续冲突而使巴勒斯坦难民在帐篷营地中避难，照片拍摄于2024年11月14日，加沙地带南部基纳尤尼斯。路透社/默罕默德·赛勒姆/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 05 Feb 2025 06:30:48 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/why-trumps-proposal-gaza-is-ringing-alarm-bells-region-2025-02-05/</guid></item><item><title>随着特朗普削减对外援助，中国在非洲构建太空联盟</title><link>https://www.reuters.com/technology/space/china-builds-space-alliances-africa-trump-cuts-foreign-aid-2025-02-11/</link><description>&lt;p&gt;在开罗郊外，一间尖端的太空实验室原本是非洲首个自行生产卫星的地方，但走进这座工厂，中国制造的图像开始逐渐褪去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卫星设备和零部件从北京运来，散装箱内。中国科学家监测太空追踪显示器，并向埃及工程师传达指令。一面中国国旗悬挂在墙上。工厂首颗组装的卫星，被誉为非洲首个自行制造的卫星，在2023年12月从中国的一个太空发射中心发射升空。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及卫星实验室是中国在非洲秘密太空计划的最新进展。北京在非洲构建太空联盟，以增强其全球监视网络，并将自身打造成为世界主导太空强国。路透社了解到，北京通过援助多国，公开宣布了诸多卫星技术支持和太空监测望远镜及地面站建设。但北京获取了这些太空技术收集的数据和图像，这还是第一次被报道。此外，中国人员长期驻扎在非洲境内其建造的设施中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这座于2023年开始运营的卫星工厂是过去两年内，中国赠送给埃及的一系列太空技术的一部分。公开披露的转移包括一个新的太空监测中心，配备了世界上两款最先进的望远镜，以及两颗在2023年发射的地球观测卫星——一颗是在埃及组装的卫星，另一颗完全在中国制造。此外，据报道，中国在该年还发射了一颗为中国制造的军事级监视卫星。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卫星设施是スペース都市&lt;/p&gt;的中心，这个高层建筑群位于开罗以东约30公里处，靠近埃及总统阿卜杜勒-法塔赫·塞西所领导政府正在建设的一个新行政首都。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;塞西近年来倡导与中国建立更紧密的联系，包括签署一系列涵盖基础设施和能源项目的“一带一路”倡议下的协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及总统办公室未回复关于此事的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为美国主要军事援助接受国的埃及，并非唯一被中国纳入其影响力的非洲国家。根据和平研究所的统计，北京在非洲拥有23项双边太空伙伴关系，涵盖了卫星和地面站的建设以收集卫星图像和数据。在过去的一年里，埃及、南非和塞内加尔同意与北京合作建设未来的月球基地，这一项目与中国对手美国的月球计划不谋而合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这只是开始。去年9月，习近平在北京与几十位非洲领导人会面时称，卫星、月球和深空探索将是中国在接下来三年内为非洲提供的500亿美元贷款和投资的重点。中国政府称，此举旨在帮助非洲国家发展航天计划，因为随着经济和军事对太空技术的依赖加深，没有一个国家能够被落下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，根据六位直接了解中国在非洲太空项目的知情人士的说法，中国从中获得了更多回报。其中包括卫星和望远镜收集到的情报数据以及其在非洲建造的设施中的长期存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着中国以技术激励深化对非洲国家的关系，美国正在撤回其参与。亿万富翁埃隆·马斯克，SpaceX和特斯拉公司的CEO，正主导着美国特朗普政府缩小联邦政府规模的工作。他的第一个目标是美国国际开发署（USAID），这一自1961年约翰·肯尼迪总统设立以来就传播美国软实力的机构。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;五角大楼表示，中国在非洲及发展中国家其他地方的太空项目都是安全隐患，因为北京可以通过收集敏感信息、增强军事能力，并迫使参与其通信生态系统中各国政府陷入困局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，五角大楼和艾夫提米迪斯未能提供证据证明中国曾使用其赠送给非洲的太空技术从事间谍或军事活动，也无法独立核实这些说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国驻华盛顿大使馆发言人刘鹏宇未直接回答关于北京是否使用在非洲的设备进行监视的问题。他称，美国“没有资格抹黑或诽谤中国”，因为美国自身也有间谍活动的历史。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国是最大的间谍国家之一。”刘鹏宇说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国安装在非洲的太空基础设施和设备，除了用于数据传输等民用目的，还可以用于监测气候变化和太空飞行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;强大的望远镜被用于太空态势感知，能够预测美国军事卫星的经过时间并帮助协调反卫星武器（ASAT）的使用。美国国防情报局2022年的一份报告显示，这些望远镜可以在冲突中，例如，如果中国入侵民选统治的台湾时，帮助拆除敌方卫星，扰乱导弹制导系统，并分散地面、空中和海军部队的通讯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国在非洲的广泛地面站，比如它在埃塞俄比亚已经建立的一座和计划与纳米比亚建造的另一座，可用于协调军事行动，追踪导弹发射并监测其他国家的空间资产，这些设施也为打造一个庞大而广泛的全球数据收集基础设施做出贡献，包括海底互联网电缆和五G网络。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对中国的太空伙伴关系，美国盟国已开始保持谨慎。2020年，瑞典拒绝续签与中国的一项合同，该合同允许北京使用瑞典和澳大利亚的地面站，因为瑞典认为这是出于“地缘政治局势”的考量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞典国家航天公司对此未进一步评论，澳大利亚国防军部门也未回应有关此事的请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为探索中国在非洲的卫星计划，路透社采访了30多位了解中国在非洲项目的知情人士，包括外交官、航天工程师、咨询师以及军事和情报专家，并查阅了100多篇由中国政府和军事机构发布的有关北京太空项目的专利和技术论文。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国在地面上迅速扩张的太空基础设施是其在卫星、无人月球着陆和反卫星武器等各个方面的努力与美国赶超的一个缩影。五角大楼司令，美国太空司令部的斯蒂芬·惠廷告诉路透社：“我们见证了中国在太空领域取得的惊人进步，我们正在关注北京与发展中国家建立的伙伴关系。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国航天科技集团有限公司（CASC）宣布，它们的目标是在2045年成为世界顶级太空强国。计划包括2030年将航天员送往月球，建立月球基地并开发核动力太空穿梭机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国拥有目前世界上最大的太空项目，由SpaceX及其他众多私营太空公司支撑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国在海外的太空投资并非总是一帆风顺。例如，2020年中国火箭运载的印度尼西亚卫星爆炸事件，让SpaceX得以迅速接手东南亚各国的主要太空承包商角色，路透社曾报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，中国在太空领域的发展对特朗普构成了挑战。在其任期内，特朗普创建了美国太空部队，这是美国军队的一个新分支，认定太空将在未来的冲突中发挥关键作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三名曾担任特朗普政府过渡团队顾问的太空政策专家预测，特朗普更可能加强美国在太空军备竞赛中的能力，并推进前往月球甚至火星的竞争，这得到了他与马斯克的亲密关系的支持。NASA的阿尔忒弥斯计划，支持由诸如SpaceX这样的私营公司进行的火箭发射，旨在2028年将航天员重新送到月球。NASA计划与阿拉伯联合酋长国、加拿大、日本和欧洲太空署合作，在月球轨道上建立名为“月球门户”的空间站。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫未对此发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，尽管如此，美国在太空外交的努力无法抵消其在非洲的关系扩展所引起的共鸣，而随着新一轮太空竞赛的兴起，这一切的重要性正在逐渐增强，多名美国和非洲太空官员在接受路透社采访时说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前约有90个国家拥有自己的太空计划，许多较小的国家将其国家政策围绕华盛顿或北京设置的框架进行了调整。通过帮助发展中国家建立太空行业，中国建立了关键而宝贵的关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;月球已成为忠诚度的试金石。美国已与超过50个国家加入了阿尔忒弥斯协定，这是一套制定太空探索和月球与火星使用规则的原则。中国则将其视为美国列强主义式的领土争夺，提出了共同构建国际月球研究站的提议。中国获得了包括俄罗斯和埃及在内的12个国家的支持，表示愿为其月球基地寻求支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前特朗普政府的国家太空委员会负责人斯科特·佩奇形容中国是一个“以自我利益为导向的行动者”，并通过各种合作伙伴关系使其成为太空中的权力中心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国国家航天局（CNSA）未就此事置评。北京媒体简报会上，该局局长杨晓渝表示，中国与合作国之间有数据共享协议，但“从未也不会使用这些图像和数据来增强军事侦察能力”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刘鹏宇，中国大使馆发言人说：“非洲国家和他们的人民有智慧和能力选择符合他们自身利益的合作伙伴。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国的失误&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国的太空外交策略在某些方面与美国长期实施的策略如出一辙。NASA、美国太空军和美国私营公司维持着覆盖全球的地面站网络，用于跟踪和通信、监控太空以及执行秘密的太空军事行动。美国太空司令部的惠廷表示，这些项目不具备可比性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;惠廷说：“关于美国军事基地站的位置和功能，我们是公开谈论的，但中国没有这种透明度，这会引起怀疑。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;惠廷表示，美国太空指挥部并没有在与中国开发相同能力的国家部署太空追踪资产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国在非洲不断扩大太空存在与美国的缺席形成了鲜明对比。上一年度，NASA开始在南非建造地面站——它的第一个在大陆上的设施——用于与美国月球计划中的航天器通信。它的合作伙伴关系主要是一份包含放置在14个非洲国家内的36个大气监测传感器的国际协议，并还吸纳了安哥拉、尼日利亚和卢旺达加入阿尔忒弥斯协定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;许多非洲政府对华盛顿关于中国的安全警告已感到疲倦，更加关注哪个国家能够提供资金和技术，而Space in Africa咨询公司的特梅多·奥尼松说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有几十年的时间来帮助非洲发展太空计划，但他们从未这样做过。”奥尼松说，“这些国家现在意识到，美国并不完全是忠于它们的最佳利益。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;佩奇，前特朗普政府的太空高级官员说，美国应该做更多努力来建立与其他国家和地区的关系。美国的一个大问题是NASA、国务院和美国开发机构往往不那么紧密地协调努力，而中国在这方面却表现得更协调。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国务院和NASA均未回应关于此事的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据参与项目的五名消息人士的说法，中国政府推出的一致性策略也体现在其自一开始就在埃及太空计划中嵌套其影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年，中国国家航天局与中国国家遥感与空间科学研究院宣布了一项合作计划：构建开罗的卫星工厂。同年1月，开罗成立了埃及太空局，并制定了在开罗郊外建设太空城市的计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年11月至2018年1月期间，埃及技术人员和工程师前往中国，在航天和军事设施接受培训，两名直接了解合作的知情人士告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当卫星工厂开工时，中国驻埃及大使廖力强在场。廖力强是一名资深外交官，是推动中国在非洲和中东的太空项目更为活跃的倡导者，根据两位知情人士的说法，他此后密切监督了该实验室的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国空间技术研究院（CASC）来自中国的建设工人和工程师一批接一批地入驻太空城市现场，有些人从不曾离开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该项目被认为是中国的优先事项，进展报告会被反馈给CASC总裁张志勇（音译），两名消息来源说。CASC开发支持中国军事能力的航天技术，包括使用卫星协调导弹打击行动，路透社审查了专利文献得出了这一点结论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;张志勇是中华人民共和国在太空与军事领域的重要人物。他参与导弹设计的经验使他在中国人民解放军（PLA）大力发展其太空能力的努力中成为了有价值的一员，这一点在国务院官方网站上发布的声明中有所体现。张志勇以及他在军队的科技委员会成员身份强调了他在技术升级改造和战备方面的重要性，他也位列习近平的主要决策机构—中央委员会一员，体现了他在中国共产党领导层中的高级地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年7月，据官方照片显示，张志勇到访埃及检查卫星工厂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国航天技术研究院、张志勇和廖力强均未对路透社的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，埃及的卫星工厂却在几乎每个工程方面都依赖中国。迄今为止从该合作项目中发射的三颗卫星中有两颗完全在中国制造，而第三颗则是在中国组装的部件。所有人造卫星均从中国发射。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一颗卫星，哈索尔1号（Horus 1），被于2023年2月送入轨道。这颗用于监测农业产量、预测自然灾害以及侦察非法活动如毒品种植的地球观测卫星是由埃及空间局（EgSA）宣布的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二颗叫做哈索尔2号（Horus 2），于同一个月在同一家中国航天发射中心从陆地发射台发射升空，CASC（中国航天科技集团）宣布，但没有披露客户身份。据两位直接了解该卫星消息的消息人士称，这是一颗为埃及制造的军用级监视卫星。埃及空间局（EgSA）未回应关于哈索尔2号用途的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及第三颗卫星，MisrSat-2，于2023年12月发射，是第一个从开罗工厂制造的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;MisrSat-2在大多由中国航天技术研究院（CASC）在内地负责组装，部分部件则经由海运运抵开罗，由CASC和埃及工程师组装和测试，之后再次运送回内地发射。尽管埃及这颗7,200万美元的卫星理论上属于埃及，据两名知情人士透露，CASC仍在监控它收集的数据和图象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及空间局局长谢里夫·赛德基（Sherif Sedky）告诉路透社，该组装设施和MisrSat-2均是“来自中国赠送”，并表示没有预期到有回报。赛德基还表示，埃及卫星的数据属于埃及和由其控制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及空间局未对此回应路透社的问题，包括中国是否有权访问卫星的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;MisrSat-2将帮助埃及应对气候变化、增强农业产量和改善城市规划，埃及空间局说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赛德基说，埃及不会因为在与中国的合作上参与构成太空竞赛我而偏向任何一方。自1970年代末以来，埃及已经从美国获得了超过800亿美元的军事和经济援助，美国国务院网站日前公布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们持中立态度，我们与每个人都打交道。”赛德基在埃及太空城市接受路透社采访时说。这是一个围合的园区，园区内还驻有非洲联盟新建的非洲空间署。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社记者在埃及太空城市中看到了中国工程师频繁出入。当被问及他们的情况时，赛德基说他们来此地是为了安装设备并培训埃及职员。他说这些中国员工最终会离开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及的卫星工厂可能很快就会迎来新的租户，与中国有着千丝万缕关系的公司。今年8月，香港上市的私人航天科技公司USPACE科技集团表示已与埃及空间局签署了战略协议，将在埃及太空城市开发卫星技术。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;USPACE未就路透社的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国与埃及也在合作监测轨道上的卫星，使用先进的望远镜。军事分析师认为，随着太空卫星的数量增加及其被毁坏武器的发展，这种能力变得至关重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两台光学望远镜最近被安置在开罗附近山上的研究站屋顶。来自中国国家天文台的工人协助完成了安装。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及国家空间与地质物理研究院天体物理学教授马克拉姆·艾哈迈德（Makram Ibrahim）表示，该合作是为了科学研究。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“政治动机可能在其中，你自己就能分析出它们如何受益的政治原因。”艾哈迈德对路透社说，“其次，他们也因为使用到我在那里获取的数据而受益科学上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国驻埃及大使馆发言人刘鹏宇未就中国对埃航太空项目的具体投资动机发表评论。他说：“支持非洲发展是国际社会共同的责任。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国还向埃塞俄比亚提供了太空援助。自2019年以来，埃塞俄比亚先后收到了两颗地球观测卫星，中国也资助建设了一个地面站。埃塞俄比亚航天空间和地质研究院院长阿布迪萨亚·耶利玛（Abdissa Yilma）表示，中国资金帮助埃塞俄比亚监测洪水和干旱情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称，埃塞俄比亚保持中立，不会被纳入中美对抗的行列。他称，这场竞争可能会像冷战时期美苏竞争那样，推动技术的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“看起来，竞赛已经再次开始了。”耶利玛说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="长征二号C运载火箭携载卫星MISRSAT-2在酒泉卫星发射中心发射" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KR7JIBMM3FO35OK7GJVY3OQNOM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;长征二号C运载火箭携载卫星MISRSAT-2在2023年12月4日从酒泉卫星发射中心发射。图片来源：cnsphoto via REUTERS&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="唐纳德·特朗普观看SpaceX进行第六次试验飞行的Starship飞船发射" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NQYHNTT66JNZNABBMJG34RNQIU.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国当选总统唐纳德·特朗普和埃隆·马斯克观看棕榈泉的SpaceX进行第六次试验飞行的Starship火箭发射。图片来源：Brandon Bell/Pool via REUTERS&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="非洲空间署在开罗的外部视图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5GNVC2OMLFLIPCLKL5K6SSE2UU.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月5</description><pubDate>Tue, 11 Feb 2025 11:06:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/space/china-builds-space-alliances-africa-trump-cuts-foreign-aid-2025-02-11/</guid></item></channel></rss>