<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 25 Nov 2024 13:50:40 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大惯犯、连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克的一所超高安全级别监狱遭受其他囚犯袭击后，于周五去世，终年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大最臭名昭著的大规模谋杀犯之一，他在2007年被判定在不列颠哥伦比亚省大温哥华地区的猪场残忍杀害毒瘾者和妓女并肢解其遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被判定杀害六名妇女，这些妇女的部分遗骸在温哥华市郊其破败的地产中被发现。政府检察官在判处其终身监禁后，放弃了另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫治服务局表示，皮克顿是在5月19日遭受暴力袭击后于魁北克监狱去世的。随后，皮克顿被送至医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;声明中指出：“我们意识到，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成了毁灭性的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者包括在温哥华市区贫困、毒品泛滥的东区多个超过十年内失踪的60多名妇女中的其中部分。警方在其位于温哥华以东约25公里的波尔科奎特兰猪场发现了33名女性的遗骸或DNA，其中很多为土著妇女。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，皮克顿据说写的一本书被亚马逊在其出现几分钟后即下架。据《温哥华太阳报》报道，在书中，这名连环杀手声称自己无罪，是被警方陷害的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊删除此书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿在波尔科奎特兰的家中的一张未标注日期的文件电视影像" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿在波尔科奎特兰的家中的一张未标注日期的文件电视影像。REUTERS/Global TV/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织宣布全球大流行疾病条约将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成全球协议以更好地应对疫情的谈判将在2025年前或尽可能提前完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织194个成员国已在过去两年中就一项可能在疫情前和期间增加合作的协议进行谈判，这反映了在新冠疫情期间所承认的失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构最初计划本周达成协议，但由于富裕国家与贫穷国家在疫苗共享和准备等方面存在分歧，谈判已被推迟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国在更新现有具有法律约束力的公共卫生规则，即《国际卫生条例》（IHR）的同时达成了另一项平行协议，其中包括一个新的“疫情紧急状态”类别，用于应对最显著和全球威胁最大的卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事特雷西迪·阿丹诺姆·格布雷耶苏斯在一份声明中表示：“今天的历史性决定反映了成员国共同保护本国人民以及世界免受公共卫生紧急事件和未来疫情风险的愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长贝塞拉周六表示：“通过这项协议，我们正在采取措施追究各国责任，并加强在疫情威胁美国和国家安全之前阻止疫情爆发的措施。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织数据表明，此次全球卫生规则的改变旨在为新冠大流行导致超过700万人死亡后的新病原体提供更强大的防御。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="世卫组织标志照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;文件照片：2023年2月2日在瑞士日内瓦世卫组织总部附近拍摄的世卫组织（WHO）标志。路透社/迪尼兹·巴利鲍斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非 notable人Ramaphosa因执政党选举表现下滑而受到重创</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲国民大会(ANC)政党自种族隔离结束以来最糟糕的选举结果后，其影响力将严重受损。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举结果显示，约71%的投票站结果显示，ANC的得票率低于42%，这是ANC自1994年种族隔离结束以来首次失去绝对多数，低于2019年大选时的57.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举挫折意味着纳尔逊·曼德拉领导的前解放运动将不得不与其他较小政党达成联盟协议或其他形式的协议以执政，可能需要在政策上做出让步或放弃内阁中的重要职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖、现任商人拉马福萨或许会面临反对党和党内批评者的辞职要求，但ANC的一位高层官员支持他留任，分析师表示没有明显的人选能够接任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个能够取代拉马福萨的明确统一候选人，”开普敦大学政治学教授安东尼·布特勒说，他曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的一项民意调查显示，在此次选举中，拉马福萨是主要政治家中最受欢迎的，内部党派的争斗可能会使他免于任何反对行动的动员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他会于周日全固定初步结果发布时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统地位在过去曾摇摇欲坠，例如2022年一个委员会报告指出，他在财产农场中的一笔现金被塞入家具后可能涉及不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管被人称作“农场门”的争议，拉马福萨否认有任何不当行为，并在同一年晚些时候赢得了新的五年任期担任ANC的领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次投票是对ANC迄今最具挑战性的考验，原因是选民对高失业率、犯罪以及经常性的大规模停电等问题的不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年底当选ANC领导人，承诺重塑政党形象并振兴经济，这之前他前任雅各布·祖马执政期间，ANC经历了九年的丑闻、腐败和经济衰退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，当他成为总统后在2018年的初时期望很快就消褪了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去了，经济仍处于停滞状态，围绕ANC高层官员的丑闻依然不断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自拉马福萨的劲敌祖马，他支持新党uMkhonto we Sizwe，该党超出了预期，严重削弱了ANC的支持，特别是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马已将拉马福萨和ANC置于死地。他知道自己在夸祖鲁-纳塔尔省很脆弱，”政治分析师拉尔夫·马特凯格说道。“这是拉马福萨项目的终结，你不可能在选举中失败，还指望一切能照旧进行下去。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其在关键改革上的拖延而受到批评，以避免加剧其党内分歧，这一举动与他作为80年代工会领袖时的果断形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者却为他的团结建设技巧以及促进南非作为发展中“全球南方”国家代表的角色鼓掌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情大流行期间，拉马福萨是国际上最活跃的呼吁公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非在国际法院提出对以色列的灭绝行为诉讼，促使法官裁定以色列必须停止对加沙市拉法的军事行动。对此，以色列强烈否认指控，并继续其在拉法的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC在过去30年取得的成就，但批评者认为他对解决南非面临的最大挑战提出了太少的新解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC最后一次竞选集会上，他对数万支持者承诺“会做得更好”，但很多人在演讲还未结束前就提前离开了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美方武器的一些限制，是美国介入这场持续两年的俄乌战争的又一步骤，专家表示这可能有助于抵御俄罗斯针对哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄军事入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰用美方提供的武器打击俄罗斯领土上的目标会带来巨大风险，担心这可能导致与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是一个与其他美国对基辅配置高端武器的禁令紧密契合的规则，这些禁令已相继取消，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，这项最新决定于本周生效，严格针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员指出，此决定允许基辅使用美方提供的武器反击俄罗斯军队或准备攻击他们的部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这给了前线的乌克兰武装力量一个许可，可以利用美方提供的高机动火箭炮系统（HIMARS）发射器，发射“制导多管火箭炮系统”（GMLRS）导弹和其他武器，对跨境的俄罗斯军队进行反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这有助于稳定前线，并可能在俄罗斯军队进攻哈尔科夫地区之前，迫使他们撤退。”乌克兰国立战略研究院研究员尼科拉·比利耶科夫表示，这是一个官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆说，拜登的决定将降低基辅向东部顿巴斯关键战场调动部队的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，俄罗斯军队将在不得不重新评估他们在进攻哈尔科夫地区的战术上处于被动地位。”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策始于数周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名不愿透露姓名的美国官员表示，乌克兰于5月13日通过安全视频会议向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席柯克·布朗提出请求，提议在哈尔科夫地区使用美军武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗提出了解除限制的提议，沙利文于5月15日向拜登提交。这名官员表示，拜登同意乌克兰可以在安全的俄罗斯领土上反击敌军。此后，拜登政府一直在制定最终决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在5月20日与路透社的采访中公开呼吁合作伙伴采取类似措施，但他当时表示：“目前为止，还没有积极的进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗吉尼亚研究院的地欧亚项目高级研究员罗伯·莱表示，俄罗斯一直在利用拜登禁止单独打击俄罗斯领土的政策，为进攻哈尔科夫地区寻找据点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯军队可以将炮兵部署在边界附近，其防空、电子战、指挥和控制中心也可以在那里，”莱表示，“这可能提供了一定程度的安全庇护。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，莱和其他专家认为，仅凭这一决定可能不会在短时间内改变战场格局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这项决定很可能不会大幅度改变前线的移动，但会增加俄罗斯继续这类跨境行动的难度。”莱表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆说，俄罗斯缺乏足够的军队来大规模进攻哈尔科夫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的部队生成足够的作战能力，从东北方向对哈尔科夫进行有效的威胁。”他补充道，“要这样做，他们必须在东部战区剥夺士兵的战斗力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统普京已多次警告北约成员不要允许乌克兰使用他们的武器打击俄罗斯，并在周二再次强调了爆发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，随着时间的推移，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内扩大使用美国武器的范围，特别是在俄罗斯在战场上的攻势一年内占上风的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策转变不到一天后，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁美国批准乌克兰打击俄罗斯境内的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿研究机构前国防部官员马克·坎西安表示，拜登的决定只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策的巨大转变。但它是一步。”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将继续要求下一步：打击更广泛的多个目标——也许是在哈尔科夫以外的区域。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格讲话时未明确表示拜登政府是否可以进一步扩大政策，允许打击俄罗斯境内其他目标，但他没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续如目前所为，随时适应和调整政策。”布林肯说。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="俄导弹袭击哈尔科夫周边地区" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;乌克兰哈尔科夫地区Mala Danylivka村的儿童和青少年体育骑术学校严重受损，路透社瓦伦廷·奥吉伦科摄，2024年5月30日&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争，在被判有罪后发誓持续斗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五在特朗普大厦面对一排摄像机，发表了一番既适用于其法律冲突也适用于其政治交锋的消息：他已经做好了战斗准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约一家陪审团前一天裁定他因篡改文件以掩盖支付给一名成人电影明星静止费而被判34项罪名后，身为共和党总统候选人的特朗普一口气列出了诸多对手和不满，语气愤怒且絮乱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称审判他的法官胡安·梅尔查恩法官为“有罪的”和“恶魔”。他形容对手乔·拜登总统，即其11月5日选举中的对手，是“美国历史上最糟糕的总统”。他对作证反对他的证人、政府中的弹劾投票者以及声称非法倾泻移民潮的人员进行了猛烈抨击，其中第二点重复了他在竞选集会上的言论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳请支持者捐款支持他的竞选活动，他将面临的挑战置于个人挑战之上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你们要做的是，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管其他竞选演讲中他常常夹杂了一些幽默，但这次演讲大部分都显得严肃。在新闻发布会上，特朗普仅手持一张小型讲义。会后，他未进行提问，迅速带着儿子埃里克·特朗普离开了讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友也对司法系统和任何声称特朗普犯有罪行的人进行了抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位主要候选人互相将对方描绘为国家威胁的竞选中，拜登阵营抓住了特朗普的言辞，认为这是进一步证据，表明他不适合入主白宫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了一个混乱、绝望且失败的唐纳德·特朗普就其个人困惑而喋喋不休，并错误地描述美国的司法体系；任何观看的人都有一个明确的结论：这个男人不能成为美国的总统。”拜登竞选团队的通讯主任迈克尔·泰勒在声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;支持特朗普的人——大多数认为纽约的判决是一场冤案——向他的竞选活动捐赠了3,480万美元，该团队表示，这是特朗普团队在WinRed平台上的单日筹款纪录。WinRed是一个处理共和党数字化筹款的平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于累计筹款总额落后于拜登的竞选活动，特朗普团队周四试图保持这种筹款速度，向支持者发出了许多警示信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的日子！”其中一条信息写到。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不会投降！”特朗普在新闻发布会后又大声宣告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了少数例外，绝大多数共和党的官员和组织都一致站在前总统一边，声称审判过程有瑕疵，指控本不应提出，陪审团人选是民主占多数的曼哈顿地区被“玷污”的，以及法官偏袒——本地当局对此予以否认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于共和党谴责不够迅速或强劲时，特朗普的盟友和竞选助手也开始了攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的竞选副经理克里斯·拉西维塔对一个大学共和生团体在社交媒体平台上发布的帖子进行了抨击，该帖子称陪审团的判决应得到尊重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“意见比比皆是……每个人都有……”拉西维塔在帖子中写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他同时抨击了马里兰州一位温和倾向的前共和党籍州长拉里·霍根，霍根在裁决前警告美国民众“不要因更多的党派纷争而为这把火添加燃料”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你已经结束自己的竞选。”拉西维塔在X平台上回应道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在接受《路透社》在宾夕法尼亚州和佐治亚州摇摆选区进行采访时，几名共和党选民表示，特朗普的定罪令他们在11月的支持摇摆不定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些背弃可能会损害他与拜登对决的前景，鉴于特朗普在数个关键摇摆州的支持率微弱优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但在接受《路透社》采访的大多数共和党选民声音和特朗普本人类似，称此次审判是一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这全是政治，只是为了伤害他并尽可能多地让他远离竞选跑道。”62岁的退休警察斯科特·克莱顿在佐治亚州梅里塔说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能做到对他这样，他们可以做到对任何人。绝对没有人安全。”&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约参加记者会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/布拉德·麦克迪尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约参加记者会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption&gt;共和党总统候选人、前美国总统唐纳德·特朗普在美国纽约特朗普大厦参加记者会的当天，因他之前的商业记录中伪造文件以掩盖2016年向成人电影明星斯托西·戴尼尔斯支付静止费案件的刑事审判被判有罪。2024年5月31日。路透社/布拉德·麦克迪尔/资料照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国油企维持适度增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油气钻探商坚守节制支出的承诺，继续维持增产规模，这可能有助于缓解OPEC+在本周末进一步减产的压力，使世界最大的原油生产国的增产速度放缓。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国作为非OPEC产油国的主要增长动力，主要得益于页岩革命和技术创新的突破，大幅提升产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量意外上升，日均增长超100万桶，达到1293万桶，远超2023年初政府预测的约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为石油出口国组织及其盟友OPEC+的一部分，该组织上一年度加深了减产措施，部分原因是补偿来自美国及其他非OPEC产油国的产量增长。OPEC+的减产量总计586万桶/日，大约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多名知情人士透露，OPEC+正在推进一项复杂协议，计划将部分减产措施延长至2025年，以应对全球供应政策会议上的讨论需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管即将召开OPEC+会议讨论供应策略，北美地区生产商的产量增加仍将继续推动非OPEC+产量增长，但这种威胁相较于2023年会有所减轻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供应预计今年将增加约27万桶/日。这与OPEC自己对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相当。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国石油产量将增长64万桶/日。三家是最受关注的预测机构，其预测均远低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+以外的产油国的供应增长约100万桶/日。该组织在5月份的月度《石油市场报告》中表示，这将表明OPEC+原油的需求量比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预测全球需求增长仅为110万桶/日，OPEC原油需求变化甚微。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年美国原油产出基本没有显著变化。4月产出约为1313万桶/日，略低于上年12月的1326万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内高管和分析师表示，美国生产商今年不太可能再次超出预期，因油价徘徊在每桶80美元附近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常保守和有纪律的态度。”合同钻探公司Scandrill的首席运营官保罗·莫斯沃德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人惊讶的是，在当前价格水平下，钻机数量没有更多攀升。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司正保持资本支出不变，并推迟对钻机的升级，以更好地适应相对平稳的钻井增长。计划今年底运作12台钻机，并在明年重新部署几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯数据，美国石油钻机数量已降至496台，较上年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在未来几年以每天100万桶的速度增长，但目前很少有意愿以这样的速度增长。”标普分析师在一份周四的报告中称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计美国原油和凝析油产量今年将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市油气生产商的资本支出受到投资者的压力，因无度支出推动了空前增长，但2010年代前期从页岩产业获得了有限回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来更超出预期的产量增长部分由私营生产商推动，其中一些正在经历一个能源行业的合并热浪，通过钻更长的井并压裂岩石，同时从更多的井开采石油以提高生产力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“即使近期合并浪潮不断，我预计当前油价将继续，这将有助于推动美国石油产量的温和增长，因为不断改进的钻井和作业效率持续提升。”德克萨斯标准石油公司总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务机构如SLB（SLB.N）预计今年国际市场的增长将超过北美洲。其国际业务收入在年初同比增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因在于行业合并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略重点已转向资本纪律，导致了不同的反应。”瑞士联合银行分析师乔凡尼·斯塔诺沃认为OPEC+将延续自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计今年将继续引领石油和凝析油生产增长。3月份，美国能源信息署称OPEC+的石油液体产量今年预计将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已学会应对美国石油产量的增长。”瑞士联合银行的斯塔诺沃表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="钻井平台的操作室从奥申石油公司拥有的一口位于Permian盆地附近的Wink的井场控制室中可见" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;钻井平台的操作室从奥申石油公司拥有的一口位于Permian盆地附近的Wink的井场控制室中可见。美国德克萨斯州，2018年8月22日。路透社/Nick Oxford/文件照&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登 apresent 新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列已经提议在释放人质作为交换的情况下，签署一项新的加沙停火协议，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始新一天的篇章了，”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt; 声称，他面临来自其竞选连任的压力，需要尽快结束已经持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔等国斡旋的旨在在加沙战争中安排以巴双方停火的谈判多次陷入僵局，双方都指责对方阻碍了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列在拉法持续发动攻势几周后提出的，且在国内和国际上对内坦牙政府施加了新压力，因加沙死亡事件和人质继续被扣留的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚hu内阁发言人表示，以色列已授权谈判代表在拜登公开停火计划后提出一个加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议也发生在唐纳德·特朗普——美国民主党的对手——被定罪34项重罪的前一天，突显了两位候选人的巨大差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国总统拜登提出的这个新提议分为三个阶段，与以往的提议不同，因为停火将贯穿整个过程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列部队将从加沙人口稠密区撤出，人质，包括老年人和女性，将与其他数百名巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天有600辆卡车运入人道主义援助物资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列将就永久终止敌对行动的条款进行谈判。“只要谈判继续，停火将继续进行，”总统表示，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已通过卡塔尔转达给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁以色列那些呼吁“无限期”战争的人改变看法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有些人不会同意这个计划，他们会继续呼吁无限期的战争。一些人甚至在政府联盟之中。他们很明确地表示，他们希望占领加沙，他们想继续战斗多年，把人质放在优先位置。但我想呼吁以色列的领导层支持这项协议，即使会面临压力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为有终身承诺的以色列人，作为唯一一位在战争时刻访问以色列的美国总统，作为刚刚派遣美国部队直接保卫在伊朗袭击下受到攻击的以色列的总统，我恳求你退一步，想一想如果在这时刻失败将会发生什么。我们不能失去这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员（匿名透露）称，以色列之所以能够提出这一新提议，是因为最近战场上取得了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一条通往危机结束的道路，”该官员表示，“这是一份详尽的四页半协议，经过了精细的谈判。现在摆在桌面上的是这一过程的最终结果。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这名官员补充说，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几位以色列媒体报道称，拜登周五的讲话具有戏剧性，被视为试图直接向以色列公众讲话。领先12频道中断了晚间新闻节目，直播了拜登的讲话。此前，以色列审查机构禁止发布这些提议的细节，新闻主播达尼·科什马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项提议比以往更有成功的可能性，得克萨斯大学奥斯汀分校的历史和公共事务教授杰里米·萨里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯能够发动任何严重袭击、攻击或恐怖活动的可能性虽然不低，但远低于之前。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;萨里还说，全球公众舆论正“倾向反对”以色列，这可能会促使以色列人希望结束这场冲突，而拜登的影响也是其中之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全心全意支持某件事时，他可以创造出许多激励因素。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项人质提议要求在六周停火期间（可能延长数周）释放住在加沙的生病、年迈和受伤的人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个多星期前，该提议因为以色列拒绝同意哈马斯的永久停战要求而崩溃，而以色列对拉法南部的攻击加剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，它已经告诉调解人，他们不会在持续的军事行动中参与进一步的谈判，但如果以色列停止战争，他们准备好达成一个完整的协议，包括人质和囚犯的交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国官员（匿名透露）表示，白宫国家安全顾问杰克·萨利文将与来自17个国家的外交官会面，这些国家有公民被关押在加沙的哈马斯手中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周日，以色列对拉法的一次空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引起了国际愤怒，但没有触及美国的红线，即切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在加沙的巴勒斯坦人经历了纯粹的地狱，”拜登周五表示，“我们看到了拉法本周早些时候致命燃烧袭击时的可怕画面，该袭击针对的是哈马斯...”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列10月7日南部攻击以来，巴勒斯坦人在加沙死亡人数超过36,280人。根据以色列统计，哈马斯的攻击导致约1,200人死亡。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名Palestinian在拉法受损建筑物的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在拉法受损建筑物的废墟中行走，拉法位于加沙北部，2024年6月12日。路透社/ 拉姆祖·伊萨&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密货币“重新质押”平台兴起，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已流入了一种新型平台，投资者可将代币锁定并换取奖励，这是一种复杂的方案，分析师警告称，这种模式对用户和加密货币市场存在风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;被称为“重分发”（re-staking）的盛行，表明了加密货币市场面临的风险正在增加。随着价格飙升，交易员们在寻找收益，比特币（全球最大的加密货币）接近历史最高点，而以太坊（第二大加密货币）今年迄今的涨幅已超过60%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重分发热潮的中心是一位位址在西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月份从风险投资公司Andreessen Horowitz的加密货币部门获得了1亿美元的资金，吸引了约188亿美元的加密货币加入其平台，而半年前这个数字还不到4亿美元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明了重分发，目的是扩大传统的加密货币实践——质押。质押涉及许多计算机在网络中验证和确认用户拥有哪些加密货币。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;参与者需要将代币锁定以参与验证过程，因此他们暂时无法访问这些代币，但他们可以通过这种方式获得收益回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些质押平台会发放代表用户已质押加密货币的新创加密货币。通过重分发，代币持有者可以在不同的区块链程序和应用程序中质押这些新代币，希望获得更高的回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重分发的危险性在加密货币界引起了分歧，部分业内人士认为，这项实践尚处于初级阶段，难以评估其风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但分析师等人担心，如果使用重分发代币作为抵押进行加密货币借贷，会产生无穷的借贷循环，依赖于少量的底层资产，这可能在所有人试图同时退出时导致更广泛的加密货币市场的不稳定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“当任何形式的抵押品用于抵押时，这都不是理想的，它增加了新的风险因素，”加密货币数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;投资者对重分发的魅力在于收益：在以太坊区块链上进行质押通常可以获得3%-5%的回报，而分析师认为，重分发的潜在回报更高，投资者可以同时获得多种收益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重分发是去中心化金融（DeFi）领域另一个新兴的高风险发展，该领域使加密货币持有者能够在不售出资产的情况下，投资试验性的方案并希望获得大量回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管EigenLayer尚未直接向用户支付质押奖励，因为它尚未开发出支付奖励的机制，用户加入平台是出于对未来的奖励期望，或所谓的空中投币（airdrop）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在发放自家的新型代币EIGEN给使用该平台的用户，用户希望这一新代币在未来会价值不菲。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加密货币数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示，重分发平台的增长是由用户寻求各种空中投币所驱动的，“这真的是非常投机的‘免费钱’。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这非常有风险，”美国加密货币交易所Coinbase的研究主管David Duong表示，该公司提供了质押服务但没有重分发服务，“他们现在是预想会被奖励，但他们不知道会收到什么。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer于去年由Sreeram Kannan创立，他曾是西雅图大学的教员助理，并作为团队的一员为印度设计并发射了首个学生设计的微型卫星。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer称自己是一个验证服务的市场平台，旨在将潜在的质押者与需要质押代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些新的重分发平台也相继涌现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台会将客户的代币在EigenLayer上重新质押，并生成代表重分发资产的新代币，这些代币可以用于其他用途，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer的Kannan表示，其平台的目的是让用户选择在哪里质押自己的代币，并促进新区块链服务的生长，而不是鼓励更多基于加密货币的借贷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“我们与这些玩家没有任何正式关系...这是一项新兴的现象，”他说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Coinbase的研究主管David Duong表示，重分发可能会带来“隐藏风险”——如果重分发的代币用于加密货币借贷，可能会导致被迫清盘和市场低迷期间的更多波动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加密货币市场在2022年的抛售加剧了因高风险贷款造成的资产快速贬值，以太坊和Luna等代币的崩盘导致了加密货币市场资产迅速贬值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;EigenLayer与这些风险相距甚远。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“风险不在于重分发，而在于贷款协议，是贷款协议错误定价了风险，”Kannan表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些专家对此并不担心，指出重分发协议中的现金相对于全球加密货币行业的2.5万亿美元净资产而言规模较小。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心，加密货币世界中的损失会蔓延至更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“目前，我们尚未看到从重分发问题到传统金融市场传染的实质性风险，”S&amp;amp;P全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管如此，加密货币与主流金融的连接日益紧密，重分发也越来越受到机构投资者的青睐。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;CBA加密部门Zodia Custody的首席风险官Anoosh Arevshatian表示，虽然Zodia Custody看到了一定量的机构对质押的兴趣，但重分发可能成为“一纸证明”难以触及的一步。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;日本加密货币子公司Laser Digital与Kelp DAO合作重分发其部分资金，Kelp DAO在四月的一篇博文中指出。Laser Digital未回复路透社的评论请求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;瑞士以加密货币为专长的银行Sygnum表示，它为客户托管的加密资产进行质押，并预计“一个围绕重分发的新生态系统将出现”。 &lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="示意图展示了比特币的象征形象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;示意图展示了比特币的象征形象，该图片于2024年3月9日在巴黎拍摄。路透社/Benoit Tessier/插图/文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="示意图展示了以太坊的象征形象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;示意图展示了以太坊的象征形象，该图片于2023年6月16日拍摄。路透社/Dado Ruvic/插图/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希门内斯赢得 landslide 赃选，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·席尔瓦穆尔赢得大选，成为墨西哥首位女总统，接过了她的导师、前任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯奥夫拉多尔的事业，后者在穷人的支持下助力她取得了胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;席尔瓦穆尔&lt;/a&gt;，一位气候科学家和墨西哥城前市长，根据墨西哥选举当局的快速计票结果显示，她赢得了约58.3%至60.7%的选票。这是墨西哥民主历史上的最高得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟还可能在两院获得三分之二以上的多数席位，这将使联盟能够在无需反对党支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;俄奇特尔·加尔韦斯&lt;/a&gt;在初步计票结果显示其获得了约26.6%至28.6%的选票后宣布败选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"这是我第一次在共和国200年的历史中，成为墨西哥的第一位女性总统，"席尔瓦穆尔在支持者欢呼声中向他们宣布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦穆尔的胜利对墨西哥来说是一个重要里程碑。墨西哥男性主导的文化根深蒂固，其天主教信徒人数位居世界第二，长期以来推动着传统的价值观和女性角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦穆尔成为了在美国、墨西哥或加拿大首位赢得普选的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想象过有一天我会为女性投票，”87岁的埃德米拉·蒙特耶尔说，她是席尔瓦穆尔在墨西哥最小州特拉ヵ卡拉的支持者，“在此之前，我们甚至不能投票，而当投票时，也是按照丈夫的意愿投票。感谢上帝，这种局面发生了改变，如今我得以见证这一切。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦穆尔将在前行的道路上面临复杂的问题。她需要平衡增加民众福利政策的承诺与背负巨额预算赤字及低经济增长的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步计票结果显示胜选后，她对支持者表示，她的政府将实施财政纪律并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺改善安全状况，但提供的具体细节有限。本次选举是墨西哥历史上最暴力的大选之一，共有38名候选人遇刺身亡。许多分析人士认为，洛佩斯奥夫拉多尔担任总统期间，犯罪集团的影响扩大并深化了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在大选日当天，普埃布拉州的投票站发生了两起人员遇害事件。洛佩斯奥夫拉多尔在任期间，墨西哥的谋杀案死亡人数超过历史上任何一位总统任期，尽管谋杀率正在逐步下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除非她承诺在提高警察能力和减少司法不作为方面进行重大投资，否则席尔瓦穆尔可能难以实现总体安全状况的重大改善。”拉特利奇·帕里希·弗兰内利，独立的拉美政治风险分析师这样认为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的 MORENA 党也在墨西哥城市长选举中获胜，这是该国最重要的职位之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统将面临的另一挑战是在与美国的大规模移民流动和毒品走私合作中，与美国进行更为艰难的谈判，这期间美国的芬太尼成瘾流行尚未得到解决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果11月美国总统选举由唐纳德·特朗普胜出，这些谈判将更为困难。特朗普承诺对所有从墨西哥制造的中国汽车征收100%关税，并计划动员特种部队打击贩毒集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，下一任总统需要应对电力和水资源短缺问题，并吸引制造商来重新选址，这符合将供应链移近主要市场的趋势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦穆尔还需要解决 PEMEX 的难点，这是国有石油巨头，其产量已连续下降20年，负债累累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不能让公共资金无休止地投入而公司仍无法盈利，”高盛首席拉美经济学家阿尔贝托·拉莫斯说，“他们必须重新审视 PEMEX 的商模。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯奥夫拉多尔将最低工资翻了一番，减少了贫困，稳定了汇率，并实现了低失业率，这些成就使他变得非常受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦穆尔承诺扩大福利计划，但鉴于墨西哥今年可能面临巨额赤字，且央行预测2025年经济增长率仅为1.5%，这一承诺将面临挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯奥夫拉多尔试图将此次大选转化为对他政治议程的全民公投，寻求在竞选中占据主导地位。席尔瓦穆尔则否认了对手声称她将成为“洛佩斯奥夫拉多尔傀儡”的说法，尽管她承诺继续实施许多他的政策，包括那些惠及墨西哥最贫困人口的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜利演讲中，席尔瓦穆尔感谢洛佩斯奥夫拉多尔，在她口中的他是“一位独树一帜的人，他使我们的国家变得更好。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯认为，批评席尔瓦穆尔将成为下一任总统的“傀儡”实际上是出于性别偏见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们无法相信她将作出自己的决策是难以置信的，而且我认为这种情况很大程度上是因为她是女性。”她说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="席尔瓦穆尔赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;本轮统治党的候选人克劳迪娅·席尔瓦穆尔在赢得选举后向支持者发表讲话，位于墨西哥城，墨西哥，2024年6月3日。 REUTERS/拉奎尔·丘斯塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="席尔瓦穆尔赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;本轮统治党的候选人克劳迪娅·席尔瓦穆尔在赢得选举后向支持者挥手致意，位于墨西哥城，墨西哥，2024年6月3日。 REUTERS/拉奎尔·丘斯塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;支持群众在大选日，位于墨西哥城市区广场，墨西哥，2024年6月2日。轮露斯/Mahe·埃利佩&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥 2024年6月2日。 REUTERS/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;反对派总统候选人奥奇特尔·加耶兹在大选投票日后的讲话，位于墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。 REUTERS/奎斯特拉利·尼切-哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;大选投票日，位于圣克鲁斯·霍索科塔兰，墨西哥，2024年6月2日。 REUTERS/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;大选投票日，在韦拉克鲁斯，墨西哥，2024年6月2日。 REUTERS/亚希尔·塞巴罗斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，在奇那坎坦镇。 REUTERS/加布里埃拉·桑巴里亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;大选投票日，位于墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。 REUTERS/亚历山德雷·梅内泽吉尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;大选投票日，位于墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。 REUTERS/路易斯·科尔特&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;大选投票日，在奇瓦华州的诺拉戈奇镇，2024年6月2日。 REUTERS/何塞·路易斯·冈萨雷斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，位于墨西哥城。 REUTERS/亚历山德雷·梅内泽吉尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;大选投票日，在桑胡安·查马拉，墨西哥，2024年6月2日。 REUTERS/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWAB3A.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;大选投票日，位于贝尼托·胡利安国际机场的投票点，2024年6月2日。 REUTERS/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，位于桑安德列斯·拉雷尼萨。 REUTERS/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，在墨西哥城。 REUTERS/拉奎尔·丘斯塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，在萨尔瓦多，墨西哥。 REUTERS/加布里埃拉·桑巴里亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;投票日，位于科马京镇，2024年6月2日。 REUTERS/伊万·阿里亚斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，在墨西哥城。 REUTERS/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;投票日，位于墨西哥城。 REUTERS/奎斯特拉利·尼切-哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，在桑巴托利梅亚拉，墨西哥。 REUTERS/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ7Y.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;大选投票日，在墨西哥城，2024年6月2日。 REUTERS/路易斯·科尔特&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，在墨西哥城。 REUTERS/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;投票日当天，位于墨西哥城。 REUTERS/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月1日，在墨西哥城。 REUTERS/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>