<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 16 Jan 2025 08:50:38 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>台湾防长称必要时海军将保护海底电缆</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/taiwan-navy-protect-sea-cables-if-needed-defence-minister-says-2025-01-16/</link><description>&lt;p&gt;台湾国防部长邱傅颖于周四表示，如有必要，台湾海军将派遣舰队协助海岸警卫队应对近海通信电缆附近的可疑活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾方面声称，本月早些时候，一艘挂靠香港公司但注册于喀麦隆和坦桑尼亚的船只损坏了岛北的一条海底电缆，然而，台湾方面不能证实该船只的具体意图，并因为恶劣天气无法登船检查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该船只的所有者否认了这一指控，中国国务院则表示，台湾在此之前制造指控，没有事实依据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次事件特别引起台湾警惕，因为台湾方面多次抱怨中国在岛周边的“灰色地带”活动，这些活动旨在施压而不直接发生冲突，如气球飞越和海底填沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在议会向记者发言时，邱傅颖表示，军队将与海岸警卫队紧密配合，并协助监控海底电缆所在的区域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他补充说：“一旦发生情况，海岸警卫队首先要出动，如果需要，海军将立即配合进行应对。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾国家安全局副局长蔡明詾也在议会向媒体表示，政府已与“国际伙伴”建立了机制，以便交换关于中国“灰色地带”海上活动的信息，但未透露详细信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;蔡明詾表示，台湾主要关注挂方便旗的船只——即注册国不同于实际所有国的船只——及其可能在中国岛屿周边水域的应用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾政府否认北京的主权主张，指出与俄罗斯入侵乌克兰后海缆受损情况类似的现象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周，台湾政府表示，挂方便旗的中国船只带有“邪恶”的标记。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows Chinese and Taiwanese flags" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EIN2YWV7V5O5BIK66SO5XPMEOQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;2023年4月11日，一个海军缩小模型出现在展示的中国和台湾旗帜前。路透社/Dado Ruvic/图片资料&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 16 Jan 2025 01:55:44 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/taiwan-navy-protect-sea-cables-if-needed-defence-minister-says-2025-01-16/</guid></item><item><title>拜登在告别演讲中批判“科技工业综合体”</title><link>https://www.reuters.com/world/us/biden-raises-alarm-about-dangerous-concentration-power-among-few-wealthy-people-2025-01-16/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登在告别演讲中警告说，美国正在形成一个由少数科技亿万富翁组成的寡头阶层，这引发了“危险的权力集中”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提到了“科技工业综合体”的概念，这一说法让人联想到1961年德怀特·艾森豪威尔总统在告别演讲中提出的“军事工业综合体”。艾森豪威尔总统在其八年的任期结束时，曾警告说，这种军事工业综合体可能对美国构成威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天，一种财富、权力和影响力的寡头阶层正在美国形成，并构成了对整个民主、基本权利和每个人公平发展的严重威胁，”拜登在椭圆形办公室说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他没有点名，但特斯拉CEO埃隆·马斯克作为亿万富翁之一，他的财富不仅巨大，还成为了前任总统唐纳德·特朗普的有力顾问。特朗普将于周一接替拜登出任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马斯克以及亚马逊和脸书的CEO杰夫·贝索斯和马克·扎克伯格，将在特朗普的就职典礼上扮演重要角色，他们将与共和党政要和地方官员一同就座。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马斯克作为社交媒体平台X的所有者，投入了超过2.5亿美元来帮助特朗普赢得11月的总统选举，联邦文件显示，其他社交媒体公司也在为特朗普的就职典礼捐款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登在他的15分钟讲话中提到了艾森豪威尔的讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“六十年后，我也同样担心科技工业综合体的潜在崛起。这可能对我们国家造成真正的危险。美国人正被大量的虚假信息和误导信息所淹没，这可能导致权力的滥用。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“自由媒体正在瓦解。支柱正在消失。社交媒体正在放弃事实核查，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;七家最大的美国科技公司的股价近年来涨势迅猛，以至于一位华尔街分析师将它们昵称为“绝世七雄”。包括苹果、特斯拉、英伟达和脸书母公司Meta在内的这一团体的价值在过去一年中上涨了46%，远远超过了标准普尔500指数的其他部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登还警告了人工智能的危险，并强调确保其控制的重要性，称这可能是这个时代乃至人类历史上最重要的技术。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们务必要确保人工智能是安全的、可信赖的，并造福于整个人类。在人工智能的时代，我们必须确保人民能够治理，作为自由之地的美国而非中国，必须引领全球的人工智能研发。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Meta，即Facebook和Instagram的母公司，最近取消了其在美国的第三方事实核查程序，并减少了有关诸如移民和性别认同等争议话题的讨论的限制，以回应特朗普等保守派的批评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马斯克在收购平台后限制了内容审核。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;艾森豪威尔的“军事工业综合体”这一说法通常表示国防部队和生产武器及提供相关服务的盈利公司之间的相互强化利益。这一术语也用于指与关键为武器项目拨款提供政治支持的国会议员之间的联系，并受政治献金的增强。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 16 Jan 2025 01:18:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/biden-raises-alarm-about-dangerous-concentration-power-among-few-wealthy-people-2025-01-16/</guid></item><item><title>被拘留的韩国尹法官不会出席质询，律师称</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-koreas-anti-corruption-agency-resume-questioning-yoon-thursday-afternoon-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;韩国被捕总统尹锡悦无意参与周四的第二次审讯，其律师说，这进一步拖延了对其指控叛乱行为的刑事调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为首位被逮捕的在职韩国总统，尹锡悦在拒绝配合后于周三晚被带往首尔拘留中心，并预计会在一个单间内过夜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当局在审讯被暂停总统的48小时内，必须决定是否继续拘留他或申请逮捕令，将拘留期延长至20天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦拒绝配合调查人员的行为发生在宪法法院将就是否永久解除他的总统职务或恢复其总统权力举行第二次听证会之际。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩国正经历近几十年来最严重的政治危机，始于尹锡悦12月3日短暂试图实施军事管制，但被议会否决的尝试。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三尹锡悦的逮捕终结了与当局长达数周的对峙，警方在凌晨突然突袭了其设在首尔的加固别墅，令支持者感到失望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦表示，他主动向调查腐败人员投案，以防止所谓的“不光彩的流血事件”，尽管他继续声称这是非法调查和无效逮捕令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位来自高级官员腐败调查办公室（CIO）的官方人员表示，尹锡悦拒绝与准备了200多页问题的调查人员进行对话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该官员称，尹锡悦甚至没有回答一个问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据CIO的消息，尹锡悦的审讯将于周四下午2点恢复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但尹锡悦的一名律师尹开根通过短信告诉记者，尹锡悦不会出席审讯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩联社报道，同一名律师还称，鉴于尹锡悦的健康原因，进一步的审讯毫无意义，但没有提供更多信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CIO的官员表示，可以强制审讯尹锡悦，但他们将进一步检查相关法律。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一群支持尹锡悦的抗议者聚集在CIO办公室外的道路上，呼吁他的逮捕是不合法的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其律师指出，逮捕令因在错误的司法辖区内签发且调查小组没有合法授权，因而非法，并请求另一个法院审查逮捕的合法性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一辩护团队拒绝指控尹锡悦策划叛乱行为，是在韩国可被判处终身监禁甚至死刑的犯罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CIO表示，在法院审查期间，尹锡悦的48小时拘留期暂被暂停。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外，国会已于12月14日弹劾尹锡悦后，宪法法院将决定是否继续维持弹劾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;民调显示，大多数韩国人支持弹劾尹锡悦，但试图逮捕他似乎激起了其坚定的支持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政治危机蔓延至韩国第四大经济体，并给韩元施加了压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩国央行周四意外将政策利率保持不变，考虑到去年连续两次降息的影响，同时支持近几周跌至15年低点的韩元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对路透社的一份调查显示，大多数分析师预期将降低利率。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="被弹劾的韩国总统尹锡悦的支持者在被逮捕后聚集在首尔的高级官员腐败调查办公室附近示威" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KORNQYDDSNILBHBUK67LAYXPXQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;被弹劾的韩国总统尹锡悦的支持者在被逮捕后聚集在首尔的高级官员腐败调查办公室附近示威，2025年1月15日韩国首尔。路透社/Kim Soo-hyeon&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 22:20:57 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-koreas-anti-corruption-agency-resume-questioning-yoon-thursday-afternoon-2025-01-15/</guid></item><item><title>特朗普顾问承认乌克兰和平协议还需数月</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/trump-advisers-concede-ukraine-peace-deal-is-months-away-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;总统当选人唐纳德·特朗普的顾问们现在承认，乌克兰战争的解决需要数月甚至更长时间，这为他最重大的外交政策承诺——在上任第一天就达成和平协议——敲响了警钟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两位与特朗普相识的顾问向路透社透露，他们认为解决这场战争需要的时间是比较长的，这一情况反映了特朗普竞选时的夸大其词和对冲突复杂性和所需时间的缺乏认识。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些评估与特朗普即将上任的俄罗斯-乌克兰特使、退役少将基斯·基尔戈的言论一致。基尔戈上周在接受福克斯新闻采访时说，他希望在上任后的100天内找到战争的解决方案，这远远超出了特朗普最初的时间表。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，即使基尔戈延长的时间表也被约翰·赫布斯特认为“太过乐观”。赫布斯特是现任美国大西洋理事会高级研究员，曾任乌克兰大使。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“为了成功，特朗普必须说服（俄罗斯总统弗拉基米尔·普京）认识到顽固坚持下去的后果，”赫布斯特表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在11月5日选举胜利临近时，特朗普曾多次宣称，他将在上任第一天或之前就与乌克兰和俄罗斯达成协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，在10月底，他的言辞有所微妙的转变，开始声称可以“非常迅速”地解决战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自选举以来，特朗普进一步放弃了这种言辞，经常简单地说他将“解决”冲突，而不提供具体时间表。而且，特朗普还表示，结束乌克兰战争将比在加沙达成停火更加困难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为，实际上，俄罗斯-乌克兰局势将更为艰难，”他在去年12月的一次新闻发布会上提到加沙时说，“我认为这将是更困难的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯方面也向和平协议发出了一些矛盾的信息。该国既欢迎直接与特朗普会谈，又驳回了特朗普顾问的一些观点，认为它们不可行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;克里姆林宫拒绝就特朗普团队更新的时间表发表评论。特朗普即将上任的政府代表和美国乌克兰大使馆均未对请求置评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯在过去几个月中在战场上取得了显著进展。虽然这些进展在人力和物资方面都付出了巨大代价，但许多分析师认为，普京在试图控制更多乌克兰领土之际，有动机让协议谈判进展缓慢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赫布斯特表示，本月早些时候俄罗斯联合国大使瓦西里·涅边贾的声明表明，特朗普顾问提出的和平计划“并不引人关注”。目前，特朗普和平计划的具体细节仍在讨论中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的顾问普遍支持将北约成员国身份问题至少在未来一段时间内从乌克兰的选项中移除，并冻结当前的战场态势，尽管特朗普团队试图结束战争的努力仍在进行中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大多数特朗普高阶顾问都支持提供实质性的安全保证，如创建一个由欧洲士兵巡逻的去军事化区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，特朗普团队为结束战争所作的努力时断时续，这突显了竞选承诺如何在复杂的外交谈判面前变得复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基尔戈，特朗普的乌克兰特使，原计划在就职典礼前访问基辅，这被视为一项信息收集任务，旨在为和平计划奠定先驱，但路透社上周报道时，这一计划被推迟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务院、国家安全委员会及其他机构的即将上任官员仍在就谁负责某项地缘政治问题发表意见和监管权等问题进行协商，一名特朗普的外交政策顾问向路透社透露。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="共和党总统候选人和前美国总统唐纳德·特朗普与乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在纽约会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J32FWREHBNK7LK35OOYSU7QTBY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;共和党总统候选人和前美国总统唐纳德·特朗普与乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在特朗普大厦会面，美国纽约市，2024年9月27日。图片来源：REUTERS/Shannon Stapleton/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="乌克兰国民警卫队士兵向俄罗斯军队开火，位于Kharkiv地区前线" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LHRW56QW2FO6FEAGMT7ERNSSWQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;乌克兰国民警卫队第13机动任务旅“Khartia”部队士兵向俄罗斯军队在前线的一个位置发射一尊奥托·梅拉拉58榴弹炮，作为俄罗斯对乌克兰的进攻，图片摄于2025年1月3日，乌克兰Kharkiv地区。图片来源：REUTERS/Sofiia Gatilova/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="美国总统当选人唐纳德·特朗普在美国密尔沃基发表讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WQ5K4RHDYFKY3BQ4WCUOVKS4WE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国总统当选人唐纳德·特朗普在美国威斯康星州密尔沃基发表讲话，2024年10月1日。图片来源：REUTERS/Carlos Barria/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 09:02:33 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/trump-advisers-concede-ukraine-peace-deal-is-months-away-2025-01-15/</guid></item><item><title>Gaza deal emerged after intense 96 hours of negotiations, US officials say</title><link>https://www.reuters.com/world/gaza-deal-emerged-after-intense-96-hours-us-officials-say-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;经过长达96小时的谈判，美国、埃及和卡塔尔外交官的斡旋，双方终于达成协议，结束了长达一年半的冲突，达成了解放人质的停战协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府的一位高级官员将特朗普即将上任的中东特使史蒂夫·维特科夫的存在视为达成协议的关键，该协议于周三宣布，结束了自2023年10月7日哈马斯袭击以色列南部以来持续15个月的战争，对该地区造成了严重破坏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国方面由拜登中东特使唐纳德·麦格克领导，自1月5日起一直在该地区密切工作，该官员将此次谈判称为“极其复杂的安排”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普反复警告，如果在1月20日就任之前，人质被哈马斯武装团体释放，将给中东带来“可怕后果”，这为以方释放人质加大力度。这促使以色列和哈马斯最终达成协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经过数月的断断续续谈判，协议在11月以色列和黎巴嫩真主党达成停火后再度重启，并在最后96小时内达到高潮。据官员称，主要障碍在于哈马斯拒绝承认其扣押了多少名人质，以及哪些人质将在协议的首阶段被释放。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据以色列统计，2023年10月7日哈马斯袭击以色列南部时，共造成1200人死亡，这些人质是在这次袭击中被哈马斯武装团体劫持的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“圣诞节前这是主要议题，我们持续施压，明确表示除非哈马斯提交并同意全部人质名单，否则没有任何交易可能成行。”美国官员表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;进入12月底，哈马斯同意这份人质名单，从而加速了达成最终协议的过程。据称，协议将包括逐步撤军、交换人质和合作伙伴的每日人道主义援助等内容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这场谈判的最后阶段非常紧张。维特科夫和麦格克的持续合作促成最终安排并促成协议达成。维特科夫作为特朗普亲近的房地产投资者，还访问了以色列并与该国总理本杰明·内塔尼亚胡会面，据知情人士透露，维特科夫成功说服内塔尼亚胡接受协议并迅速批准。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据官员称，直到1月14日凌晨3点，麦格克和埃及及卡塔尔调解人还在谈判场所二楼与以色列团队会面，而哈马斯代表则在楼下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国现希望协议可以在周日起开始实施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;协议包括六周的停火期，并逐步撤军，在交换被扣留的巴勒斯坦人质后释放囚犯。据知情官员透露，停火期间每天将允许600辆人道主义援助货车进入加沙，以色列航空和地面进攻共造成超过4.6万人死亡，成千上万的人面临人道主义危机。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名人在加沙中部德尔巴哈尔市挥舞巴勒斯坦旗帜，对与以色列达成停战协议的消息作出反应" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4XXBN4S4A5O2PMBIW2P7LDCU2A.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            一名人在加沙中部德尔巴哈尔市挥舞巴勒斯坦旗帜，对与以色列达成停战协议的消息作出反应，2025年1月15日。路透社/拉姆丹·阿卜杜拉
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="抗议活动要求释放人质，地点在特拉维夫" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BMFZZLIHMVO6VPYH5WANBBPU74.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            以色列恐怖袭击中被劫持的人质支持者，要求一次全部释放人质，在加沙停火谈判期间举行的抗议活动现场，2025年1月15日，特拉维夫，以色列。路透社/罗恩·祖尔文
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="巴勒斯坦人在与以色列达成停战协议的消息后作出反应，地点在加沙南部喀兰尤尼斯" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/R3ITUPWJ4JNYXD7EKYJ3CWSIEY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            2025年1月15日，在加沙南部喀兰尤尼斯，巴勒斯坦人对与以色列达成停战协议的消息作出反应。路透社/哈特姆·阿卜杜勒卡斯尔
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="抗议活动要求释放人质，地点在特拉维夫" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XZSAKSACSRONVJO4NAFO6S5J5I.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            2025年1月15日，游行者举起标语，要求一次全部释放人质，在加沙停火谈判期间举行的抗议活动现场，特拉维夫，以色列。路透社/罗恩·祖尔文
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="巴勒斯坦人与记者对与以色列达成停战协议的消息作出反应，地点在加沙城" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LNESNCXQHNLF7BE4XVPDNRQPJU.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            2025年1月15日，在加沙城，巴勒斯坦人与记者对与以色列达成停战协议的消息作出反应。路透社/达维翁·阿布·阿卡斯
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 19:46:25 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/gaza-deal-emerged-after-intense-96-hours-us-officials-say-2025-01-15/</guid></item><item><title>独家：消息人士称，特朗普团队要求三名美国资深职业外交官辞职</title><link>https://www.reuters.com/world/us/trump-team-asks-three-us-senior-career-diplomats-resign-sources-say-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;总统-elect唐纳德·特朗普的助手已经要求三位负责管理美国国务院工作人员及内部协调工作的资深职业外交官离职，有两位熟悉此事的美国官员表示，这可能是对未来外交官团队深层变革的一个信号。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监督国务院向新政府过渡的机构审查团队已经请求戴雷克·霍根、马尔基亚·伯纳席特和阿尔泰娜·特普利茨离职，知情人士表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管政治任命的官员通常会在新总统就职时提交辞呈，但大多数职业外交官通常会从一届政府过渡到下一届。这三位官员多年来一直在民主党和共和党政府中任职，包括作为大使。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普将在1月20日就职，他在竞选期间承诺要“清除深州”，解雇他认为不忠的官僚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可能正在为更糟糕的事情铺路，”熟悉此事的两位美国官员之一表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;针对要求评论的询问，特朗普过渡团队的发言人表示：“过渡团队寻求与特朗普总统的愿景相符的官员来优先考虑我们的国家和美国人民及其工人的利益，这是完全合适的。我们有许多失败需要纠正，这需要一支专注于相同目标的团队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国务院发言人表示，目前没有任何人员公告。霍根、伯纳席特和特普利茨均未回应评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普可能将采取更具对抗性的外交政策，并誓言在乌克兰和俄罗斯之间带来和平，更多支持以色列。他还推动了一些非常规政策，如尝试将格陵兰并入美国以及促使北约盟国增加国防开支。专家认为，忠实地执行政策而非抵制政策的外交官队伍将是实现其目标的关键。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;要求这三位官员离职的决定让人想起了特朗普政府第一任期时在国务院发生的重组事件，当时众多高级官员被移除职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两位熟悉特朗普对国务院计划的知情人士表示，政府计划任命更多的政治任命官员到助理国务卿等职位，这类职位通常由职业和政治官僚混合担任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士表示，特朗普团队希望能将更多政治任命官员深植于国务院，因为他的助手认为在2017年至2021年的任期内，他们的议程被职业外交官“阻滞”了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两位知情人士表示，机构审查团队已经开始为这些职位面试候选人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据国务院网站介绍，霍根是国务院秘书长，负责管理整个部门机构与白宫之间的信息流动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯纳席特是美国外交服务的总干事及全球人才发展主管，负责领导美国国务院员工的招聘、分配和职业生涯发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;助理国务卿特普利茨在外交部门已有三十多年的工作经验，在海外和华盛顿均有任职经历。最近，她一直在履行管理事务副部长的职责，负责监督包括预算、招聘、采购和人力资源在内的多个部门。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这些不是政策职位，这是所有行政机构的运作机制，”宾夕法尼亚州立大学国际事务学院教授丹尼斯·杰特表示，他曾在外交部门工作28年。“但如果你想控制行政机构，这就是你的方式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选择填补这三个职位的人将允许特朗普团队在国务院的不同部分调整资源，控制由众多机构和大使馆收集的信息，并管理人事决策，杰特表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;要求这些高级官员离职的提议正值穆尔希·鲁比奥，特朗普提名的国务卿人选，在星期三向参议院外交关系委员会进行确认听证。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选网站上，特朗普列出了实现“摧毁深州”和“解雇叛逆官僚和职业政治家”的十个步骤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些步骤的第一步是重新发布2020年的行政命令，该命令本将移除某些公务员的就业保护，使解雇他们变得更加容易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对这项计划的人——通常称为“Schedule F”——在创造了一个新的公务员类别后，表示解雇公务员的就业保护将由特朗普努力将联邦行政机构政治化以推行其政策议程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通常，总统可以为联邦行政机构选择数千名政治任命官员，但职业文官——大约有两百万人——则没有变动。Schedule F 将赋予特朗普权力解除多达五万人的职务，并用志同道合的保守派人士替换他们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;掌握国务院人事工作将加速任命忠实官员的过程，教授杰特表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;工会和政府监管机构表示，如果特朗普履行承诺重新引入Schedule F，他们计划提起诉讼。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 16:37:21 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/trump-team-asks-three-us-senior-career-diplomats-resign-sources-say-2025-01-15/</guid></item><item><title>中国誓言让诈骗受害者与家人团聚，严厉打击跨境犯罪团伙</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/china-vows-reunite-scam-victims-with-families-crack-down-cross-border-criminal-2025-01-16/</link><description>&lt;p&gt;中国政府表示，将竭尽全力营救被诱骗至缅甸等国家参与诈骗活动的中国公民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国公共安全部门在其官方网站上发布的一份报告中表示，海外诈骗团伙以高薪工作、食宿和机票等待遇为诱饵，诱骗中国公民，并将其滞留在缅甸掸邦的马圭等地的电信诈骗窝点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该报告提到了本月早些时候一名中国演员在泰国东北部塔克府失踪后被发现的消息，泰国警方认为他可能是被贩卖人口受害者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国政府将与其他国家的执法机构加强合作，营救滞留在海外的公民，捣毁电信诈骗窝点，相关文章指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;文章提到了2023年与中国云南省边境接壤地区猴场“四大家族”这一以族裔中国人为首的黑社会组织有关的联合行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于邻近的东南亚国家而言，中国游客是其旅游业的重要收入来源。新冠疫情前，中国游客在该地区每年花费数十亿美元。然而，关于人口贩卖和社交媒体上的清退回游故事可能让人们不愿前往该地区度假。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国官方媒体中新社援引周一内阁会议报道，泰国政策制定者同意“加快解决影响泰国作为安全旅游目的地形象的问题”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，泰国帮助将一些滞留在缅甸马圭的900名中国公民转移到中国，而2023年，缅甸向中国移交了31,000名电信诈骗嫌疑人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国官方媒体此前报道，马圭建立了超过1,000个电信诈骗中心，每天有逾10万人参与电信诈骗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国总理李强在11月份与缅甸军政府领导人会面时呼吁，联合打击跨境犯罪，包括网络赌博和电信诈骗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;缅甸驻中国大使馆暂未对记者的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“公众必须保持警惕，加强自身的安全防范，避免盲目相信海外高薪工作的诱饵，以避免上当受骗。”中国公共安全部门表示。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 16 Jan 2025 02:29:53 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/china-vows-reunite-scam-victims-with-families-crack-down-cross-border-criminal-2025-01-16/</guid></item><item><title>遭受地震破坏的太平洋国家瓦努阿图开始投票</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/voting-begins-quake-ravaged-pacific-nation-vanuatu-2025-01-16/</link><description>&lt;p&gt;投票于周四在瓦努阿图举行，以选出新的政府。这距离一场7.3级地震袭击太平洋岛国首都普特瓦拉岛已有一个月，地震造成至少16人死亡，引发山体滑坡，并损坏了多座重要建筑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11月，瓦努阿图总统尼基妮·乌拉巴鲁解除了议会，此后又因针对他的不信任动议，总理查洛特·萨莱被解职，不得不举行提前选举。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瓦努阿图在过去18个月中经历了政治不稳定的时期，期间更换了三名总理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该国宪法要求，议会解散后60日内必须举行选举。有超过30万注册选民将选举代表52个席位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;正式结果可能需要数天才能发布，因为选票需要从偏远岛屿转运到普特瓦拉岛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管地震造成了广泛的破坏，但瓦努阿图选举事务署主管吉列恩·马莱萨斯表示，选票箱的分发工作将在周四早上顺利完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前瓦努阿图的天气条件良好。部署工作正安全、按时进行。”他在12月接受《瓦努阿图每日邮报》采访时说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12月的地震中受损的建筑包括一所新建立的美国大使馆，该大使馆仅去年才启用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国正努力在太平洋地区扩大其外交存在，以应对其主要战略竞争对手中国所视为的不断增长的威胁。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 16 Jan 2025 01:10:49 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/voting-begins-quake-ravaged-pacific-nation-vanuatu-2025-01-16/</guid></item><item><title>拜登将把未完成的议程交给特朗普处理以应对中东混乱局势</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-hand-unfinished-agenda-trump-chaotic-mideast-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登的国家安全顾问杰克·沙利文在2023年9月底曾描述中东地区为“比过去二十年更加平静”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一评估并不长久。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;仅仅八天后，哈马斯从加沙地带向以色列发起了致命的突然袭击，引发了以色列与巴勒斯坦势力之间的一场战争，战火蔓延至整个地区，破坏了巴勒斯坦飞地，这一系列危机展望了拜登即将离任时外交政策的遗留问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即便拜登的顾问在周四建立了针对哈马斯释放人质的停火协议，但分析人士认为，拜登在中东地区的记录不太可能因其战争的结束而被铭记，而是主要体现在战争是如何演变的，似乎超出了他控制范围，难以遏制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这也意味着将有大量的未竟事务转交给不再担任总统的唐纳德·特朗普及其新政府。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在国际舞台上，拜登的记录很可能被他处理长达15个月的加沙战争所定义。特朗普及共和党人指责拜登在任期内缺乏决心，鼓励对手在整个地区制造混乱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但拜登的支持者认为，他不得不应对一系列并非自己造成的中东挑战，并且以精明的手腕削弱了伊朗及其区域代理人，同时努力将平民伤亡降至最低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，拜登的坚决支持以色列的回应导致哈马斯被摧毁，数千名无辜平民在加沙死亡，这严重损害了美国的国际信誉。这还导致他所在的民主党分裂，成为副总统卡玛拉·哈里斯在11月选举中输给特朗普的众多因素之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“一方面，拜登作为以色列可靠盟友的辩护者发挥了作用，”前民主党及共和党政府中东顾问亚伦·达维德·米勒表示。“但另一方面，他在加沙未能限制内塔尼亚胡，这给美国造成了严重声誉损害。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在拜登任期的最后几天，经过数月时断时续的谈判，最终达成的加沙停火协议基于沙利文在2024年中期宣布的提议，并依赖卡塔尔和埃及调解者的不懈坚持才得以完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但利雅得的最后一次最后一刻的外交突破被地区玩家普遍认为是特朗普在宣布就职后的威胁：“如果人质不在这周释放在任下会有严重的后果”导致的结果。一位参与加沙谈判的中东消息人士将其比作悬在谈判者头上的“利剑”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普派出即将上任的中东代表史蒂夫·威科夫与拜登的主要谈判代表布雷特·麦古尔克合作，并且一名以色列官员表示，威科夫的参与增加了对话的推动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“威科夫能够迫使内塔尼亚胡接受该协议并迅速行动，”一位知情官员表示，指出了他与保守派领导人的会议，内塔尼亚胡在任期内与特朗普关系密切。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内塔尼亚胡内阁将在周四对协议进行投票，据一位政府官员表示，大多数部长预计将投票批准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管国务卿安东尼·布林肯于周二提出了关于战后加沙的提案，但确保停火协议的全面执行和在“事后的第一天”中扮演何种角色将取决于特朗普政府。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在任期的最后一年，拜登被认为推动了国际联盟帮助以色列抵御伊朗导弹袭击，并同意了以色列对伊朗防空系统的反击（尽管他警告不要打击伊朗核设施和油田），&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管美国呼吁克制在黎巴嫩，但以色列去年对黎巴嫩的哈马斯民兵进行了一次又一次的打击，常常没有提前通知华盛顿，这被认为是促使伊朗支持的伊斯兰教社团同意11月的美国支持下的停火协议的主要原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然后，拜登对叙利亚钢筋混合黄绿色闪电反叛武装突然占领叙利亚领导人巴沙尔·阿萨德政权的事件措手不及，自2018年以来，这一月底事件大幅削弱了伊朗，他在自战争爆发以来一直努力说服新上台的伊斯兰教统治者成立包容性政府，防止伊斯兰国死灰复燃，两项任务都会留待特朗普政府解决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他最大的功绩是并未妨碍以色列，但不断警示‘不要这样做’，”曾担任特朗普第一任期内伊朗特使的埃利奥特·阿布斯曼说。“我认为他在这黎巴嫩或叙利亚都没什么值得称赞的地方。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在周一他在国务院发表的告别外交政策演说中，拜登坚称美国对伊朗现在“比过去几十年都弱”贡献巨大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些专家还赞扬他成功地避免了全面的地区战争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但明天仍留给特朗普的将是多数分析人士认为他的最大挑战之一：伊朗核计划，过去四年这一计划取得了进展，如果伊朗决定，其可能迅速发展核武器。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普2018年决定退出伊朗核协议被认为是批评者指责其为伊朗核进展的道路，布林肯将此举视为拜登上任后的一大成功，阻止伊朗获得核武器。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一旦重返白宫，特朗普将不得不决定是否寻求与伊朗达成新的核协议或者给予内塔尼亚胡打击伊朗核设施的许可。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如何应对伊朗的决策最终将驱动特朗普和整个地区相关决策的大部分内容，”美国前中东情报副主管乔纳森·潘尼克曾说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普还将不得不应对另一伊朗支持的组织，也门的胡塞武装，他们已在一年中多次向红海航运和以色列发射导弹。尽管拜登指挥的军事行动在协调与盟友配合下未能结束胡塞武装的威胁，这些行动均未能成功。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管承认中东依然“充满风险”，布林肯在他的最后政策演说中提到，其中几个成就包括联合国促成也门内战停火，加强了针对伊斯兰国的国际联盟，并进一步加深了地区的整合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沙利文在10月7日哈马斯袭击后不到一周的评论中称中东比过去二十年更加宁静，这种评论受到了拜登批评者的猛烈嘲讽。尽管沙利文后来为他的发言辩护，称这些评论是根据过去几年的区域发展进行的，并表示政府没有放松警惕，但是长达数十年的以巴冲突已经颠覆了拜登全球议程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;袭击事件发生后仅几分钟，作为自称为“犹太复国主义者”的美国总统乔·拜登成为了在战争期间访问以色列的首位美国总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随后，他持续向以色列输送武器，支持其打击伊朗支持的哈马斯，尽管内塔尼亚胡经常不顾美国要求减少平民伤亡和缓解加沙的人道主义危机的要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登对其作为以色列主要武器供应商的影响力缺乏运用阻碍了许多阿拉伯裔美国选民，并震撼了美国外交圈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他们将在废墟中发现尸体，”那些提出抗议的前国务院官员迈克·凯西表示。“人们将继续因疾病而丧生……他将永远被记住。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;白宫未回应对其加沙政策的批评。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但加沙战争打断了拜登与沙特阿拉伯达成历史性正常化协议的努力，同时得到了美国安全保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些阿拉伯政府现在正在等待特朗普是否会恢复与以色列建立外交关系的努力，并也采取更强硬的立场反对伊朗。特朗普任内曾通过阿联酋与沙特阿拉伯等地签署了《亚伯拉罕协议》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据报道，特朗普团队中有人认为以色列与沙特的协议仍然可能实现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但鉴于特朗普不愿施压内塔尼亚胡为实现巴勒斯坦国达成途径，即使一些阿拉伯盟友对拜登的看法相对温和，他们仍然对特朗普保持警惕，这是沙特阿拉伯与以色列正常化的一个条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“拜登还没有被认为是阿拉伯世界的最佳伙伴，”一名担任华盛顿外交官的中东外交官表示。“但我们也仍然不清楚特朗普2.0版会带来什么。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 19:03:55 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-hand-unfinished-agenda-trump-chaotic-mideast-2025-01-15/</guid></item><item><title>拜登宣布后古巴开始释放囚犯</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/cuba-begins-releasing-prisoners-following-biden-announcements-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;古巴于周三开始释放因2021年反政府抗议活动而被监禁的囚犯，兑现了与拜登政府达成的一项承诺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即将离任的美国总统乔·拜登周二将古巴从支持恐怖主义的国家黑名单中移除，并撤回了唐纳德·特朗普在其第一任期期间实施的一系列制裁，这些制裁加剧了古巴前所未有的经济危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在美方声明发布数小时后，古巴总统米格尔·迪亚斯-卡内尔表示，古巴将逐步释放553名囚犯，此前与其进行了会谈的是梵蒂冈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在哈瓦那最贫穷的郊区之一拉古内拉，2021年抗议活动的热点地区，达里尔·克鲁兹·加西亚和他的母亲在星期三早上相遇，拥抱邻居和老朋友。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;克鲁兹·加西亚，现年23岁，因抗议活动被判处15年监禁，后减刑。他解释说，尽管判决已经减轻，但狱警昨天晚上告诉他，他可以对其余刑期在家服刑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“昨天监狱里非常热闹，”克鲁兹·加西亚在接受路透社采访时称，“大家都在讨论，然后有一些人来找我。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我从‘地狱’回到了家人身边，我会好好表现，以便继续前路。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;克鲁兹·加西亚表示，几名在2021年抗议活动后被捕并与其一同入狱的其他囚犯也已获释。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;古巴最高法院副院长玛丽塞拉·索萨在星期三早上表示，获释者将被监控其行为，并有可能在违反缓刑条款的情况下再次入狱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这既不是大赦也不是赦免，”索萨在古巴国家电视台上表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在2021年7月抗议活动中——这是自菲德尔·卡斯特罗1959年革命以来最大的一次抗议活动——成千上万的古巴人在全国城镇中聚集，抗议食品、药品和电力短缺，同时新冠病例激增。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人权组织表示，至少有1000人在示威后被捕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;古巴表示，入狱人员犯有纵火、破坏以及煽动叛乱等罪行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人权观察组织表示，截至星期三下午，已有至少15人从监狱获释。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在拉古内拉，焦虑的家属在门口徘徊，聚集成小群，许多人讨论着获释的公告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;克鲁兹·加西亚的母亲对他获释表示欣慰，但她列出仍然下落不明的邻居时，开始哭泣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他们都很焦急，都在屏息以待，希望能接到孩子的电话，”她说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;接受路透社采访的其他四位家属仍在等待关于他们的亲人的消息，他们在2021年抗议活动中被关押。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;53岁的埃米利奥·罗马诺说，他有三个儿子因为抗议期间呼喊自由而被判处煽动叛乱和其他罪名，现在仍在狱中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这些孩子还没有做够事，值得这么长的监禁，”他含泪说道。“政府的行为是一种滥用权力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果拜登的措施通过即将上任的总统唐纳德·特朗普及其国会的审查，这些措施将标志着自奥巴马时期以来美古关系中最显著的缓和。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普在2021年将其指定为支持恐怖主义的国家，并且尚未就本周的动向发表个人评论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但在其国务院确认听证会上，特朗普提名的国务卿马科斯·卢比奥表示这些措施尚未固定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“达成的任何协议都不具有不可逆转或对新政府具约束力，”他表示。&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="古巴开始释放因拜登声明获释的囚犯" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6GCQMFEKXNJHTNM36KUYTC42CM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;23岁的达里尔·克鲁兹·加西亚被释放后正前往家中的照片，位于哈瓦那的拉古内拉地区，2025年1月15日。路透社/大卫·谢伍德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="古巴开始释放因拜登声明获释的囚犯" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QLKDRLKCMRML7E5M4ULGQFJQZQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;获释的达里尔·克鲁兹·加西亚在他的哈瓦那家中向路透社讲话，2025年1月15日。路透社/大卫·谢伍德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="古巴开始释放因拜登声明获释的囚犯" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/N3GEX3AUBJMG5J7V4VY6QL7QFM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月15日，在哈瓦那拉古内拉街区的一条街道上的一般场景。路透社/大卫·谢伍德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="古巴开始释放因拜登声明获释的囚犯" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/P3OHN2VXSVKN5FNBMU3OTEEIVE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;23岁的达里尔·克鲁兹·加西亚在其哈瓦那家中与其母亲雅琴·克鲁兹交谈的照片。2025年1月15日。路透社/马里奥·胡安·福恩特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 22:57:05 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/cuba-begins-releasing-prisoners-following-biden-announcements-2025-01-15/</guid></item><item><title>居民称，以色列与哈马斯达成停火协议后，对加沙地带进行了空袭</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-hamas-ceasefire-accord-followed-by-airstrikes-gaza-residents-say-2025-01-16/</link><description>&lt;p&gt;以色列在加沙停火协议和人质释放协议宣布后不久即刻加大了打击力度，当地时间记者和加沙当局证实，调解人则试图在停火协议于周日生效前平息冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/what-are-main-elements-gaza-ceasefire-deal-2025-01-15/"&gt;这一复杂停火协议&lt;/a&gt;于周三签署，以色列与加沙地区主要武装团体哈马斯达成，哈马斯控制加沙地区。该协议由卡塔尔、埃及和美国历经数月调解，以及长达15个月的流血事件后达成，其中加沙地带数以万计的人伤亡，中东地区局势因此紧张。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;协议规定初始六周停火，逐步撤出以色列驻扎部队于加沙地带，加沙地带该地已有数十万居民丧生。哈马斯释放被其扣押的人质，以换取以色列囚禁的巴勒斯坦囚犯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在多哈的一场新闻发布会上，卡塔尔总理谢赫·穆罕默德·本·阿卜杜拉赫曼·阿勒萨尼宣布协议将于周日生效。谈判代表正与以色列和哈马斯合作，制定实施该协议的步骤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这项协议将停止加沙的战斗，提供大量急需的人道主义援助给巴勒斯坦平民，并使人质与他们在囚禁近15个月后的家人团聚。”美国总统拜登在华盛顿表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他的继任者唐纳德·特朗普即将于周一上任，他为加沙的突破性进展表示祝贺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列正式接受该协议的批准将取决于国家国家安全内阁和政府的投票，该投票计划于本周四举行，一位以色列官员表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管一些强硬派反对者反对该协议，但预计协议仍将获得通过。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在协议消息传来后，加沙居民和以色列仍然有人庆祝，但以色列军方继续对加沙的攻击，当地灾情服务人员和居民称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周三晚上，以色列重炮袭击加沙城，导致32人丧生，医疗人员表示。周四早些时候，袭击仍在继续，并摧毁了加沙南部拉法、中部努赛里亚和北部的房屋，居民称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列军方暂未发表评论，停火宣布后，迄今无报道称哈马斯对以色列发动袭击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一接近停火谈判的巴勒斯坦官员表示，调解人正劝说双方在停火协议生效前暂时中断冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在社交媒体上，一些加沙居民敦促巴勒斯坦人保持警惕，认为以色列可能在停火协议生效前的几天内加快攻击，以最大限度地获得战果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，停火协议的消息在加沙引起欢腾，加沙居民长期以来在食品、水、住房及燃料等资源短缺的困境中苦苦挣扎。加沙城的凯南尤尼斯，街头人群挤满，喇叭声、挥舞的巴勒斯坦国旗及欢舞洋溢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我很高兴。是的，我哭了起来，但这些是喜悦之泪。”被流离失所的母亲侯达说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在特拉维夫，人质家属及其朋友对停火协议的消息感到欣慰。他们在声明中表示，他们感到释放亲人回家的“难以置信的喜悦和解脱”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宣布停火的消息的社交媒体声明中，哈马斯宣布协议是“我们的人民的一项成就”，并“是一个转折点”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;协议如能顺利实施，将结束对高度城市化加沙的战斗，导致4万多人丧生，几乎所有这个小领土战前230万人口流离失所， Gaza当局称的话，这将缓解中东地区的紧张局势，战争在此地区引发的冲突在约旦河西岸、黎巴嫩、叙利亚、也门和伊拉克等国持续，导致以色列和伊朗这两个传统敌国之间爆发全面战争的担忧加剧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有98名以色列人质被扣押在加沙，协议的第一阶段包括释放33名，其中女性、儿童和50岁以上老年男性全部在内，两名被扣押的美国公民基思·西格尔和萨古伊·德凯尔-琴也在首批释放的名单之列。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;协定呼吁加大向加沙的人道主义援助，联合国与红十字国际委员会称将扩大援助行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“停火是一个开始，不是终结。我们正准备在加沙边境建立大量食品储存，需大规模运入食物。”世界粮食计划署执行主任辛迪·麦卡恩在X上说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际社会对停火协议表示欢迎。埃及、土耳其、英国、联合国、欧盟、约旦、德国及阿拉伯联合酋长国及其他国家领导人和官员共同庆祝这一消息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登和特朗普分别对这一历时数月的协议协议取得成功表示欢迎。特朗普的中东特使斯蒂夫·维泰科夫、白宫外交特使自阿拉伯联合酋长国抵达卡塔尔，助该协议于96小时内最终达成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“两位谈判小组一直在‘同声合作’。”拜登表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人质家属担心协议可能无法全面实施，部分人质可能留在加沙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谈判从第一阶段的第16天开始，提出的核心内容为所有人质释放，永久性停火和驻扎在加沙的以色列部队撤出。在预计的第二阶段，各方将讨论将所有死体运出加沙，并由埃及、卡塔尔及联合国监督实施加沙重建。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果一切顺利，巴勒斯坦、阿拉伯国家和以色列仍然需要制定战后加沙恢复规划，包括战后谁将管理加沙的悬而未决问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列军队于2023年10月7日入侵加沙，哈马斯武装因进入以色列边界地区社区袭击，导致1,200名士兵和平民死亡，并绑架超过250名人质。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加沙居民在停火谈判期间站在被以色列之前轰炸摧毁的房屋废墟中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BRPDGZE5BBKK3KVHBYQ3NVALOY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;加沙，2025年1月15日。加沙居民站在因之前以色列轰炸被摧毁的房屋废墟中，中间是停火谈判。 REUTERS/Mahmoud Issa&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加沙居民在停火谈判期间站在被以色列之前轰炸摧毁的房屋废墟中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K6SRWSBCWFM7DO6WUPKES4Z2MA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;加沙，2025年1月15日。穿着军装的加沙居民站在被之前以色列轰炸破坏的房屋废墟中，中间是停火谈判。 REUTERS/Mahmoud Issa&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="约旦河西岸北部受损建筑，该地区仍处于以色列与哈马斯之间的冲突中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QBHS36RKMJBNNXLFIB6PJ6PJAU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月15日，以色列南部塞德罗，位于加沙冲突区毗邻的以色列那边际。视界受损建筑——约旦河西岸北部地区仍处于以色列与哈马斯之间的冲突中。 REUTERS/Amir Cohen&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国总统乔·拜登在白宫举办的新闻发布会后发表评论，与会者为释放在加沙的人质达成协议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DUIRPGDYQBKPNAYCBJY736VJPM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月15日，华盛顿特区，美国总统乔·拜登（右）和副总统卡玛拉·哈里斯及国务卿安东尼·布林肯在白宫发表声明期间，代表以色列和哈马斯达成分阶段停火协议。 REUTERS/Evelyn Hockstein&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 16 Jan 2025 02:01:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-hamas-ceasefire-accord-followed-by-airstrikes-gaza-residents-say-2025-01-16/</guid></item><item><title>爱尔兰政党在达成联盟协议后承诺增加投资</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/irish-parties-secure-comfortable-majority-new-coalition-government-lawmaker-says-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;爱尔兰两大右翼主要政党在周三与独立议员敲定了联合政府协议，这将让迈克尔·马丁再次出任总理，并延续上一届政府的高赤字财政政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该协议由 Fine Gael 和 Fianna Fáil 领导的政府承诺，在获得11月29日选举后的议会多数支持后，将增加公共部门投资、修复基础设施缺陷，并削减税收。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些政党希望通过在1月22日议会下一次会期前敲定协议，来避免唐纳德·特朗普当选美国总统后的潜在威胁，特朗普承诺削减公司税并征收进口关税，这些都可能给爱尔兰以跨国公司为主要经济支柱的经济带来重大威胁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马丁将在2024年1月22日议会会期上再次出任总理，此前他曾于2020年至2022年担任总理。他将在2027年末与 Fine Gael 的现任总理西蒙·哈里斯轮换担任这一职务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新政府合作伙伴表示：“在这个地缘政治动荡和民主受到挑战的时代，爱尔兰人民给予了政府提供稳定的重要授权。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其政策计划包括增加养老金支付、降低托儿费用、提高首次购房者的补贴以及降低食品和餐饮服务业的增值税率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;计划中未承诺引入新的财政规则以限制支出增加。该计划承诺运行预算顺差，并资助适当的经常性和资本性支出增长，同时建立爱尔兰的主权财富基金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上一届政府曾在2021年引入了一项规定，将总支出增长上限定为每年5%，但在四个年预算中有三年违反了该规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上届政府在选举前夕推出了减税和增加开支的慷慨预算，这些庞大的税收收入使爱尔兰拥有了欧洲最健康的公共财政状况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管财政部门预计这些收入将保持增长并为未来五年的健康预算顺差提供支持，但官员们一直警告称，这些收入可能会随时下降，并可能在特朗普实施关税计划的情况下变得更加波动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府在出现公共财政意外恶化的情况下，将推迟计划中的所得税减免，同时保持资本支出并保护现有水平的公共服务，文件指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;预计 Fine Gael 的帕斯卡尔·唐尼霍，欧元区财政部长小组的组长，将被重新任命为财长。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="爱尔兰大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MIX5OLU2SJMEZD5NEIHH535TOY.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;爱尔兰副总理兼 Fianna Fáil 领导者迈克尔·马丁在爱尔兰大选中的科克南中央计票中心抵达时微笑，2024年11月30日，爱尔兰，路透社/戴米安·埃格斯，文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="爱尔兰大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7IHMF6SDSNPXFMPTOHC5VENBBI.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;爱尔兰总理兼 Fine Gael 领导者西蒙·哈里斯在爱尔兰大选中于 Greystones 的 Wicklow 计票中心对记者讲话，2024年11月30日，爱尔兰，路透社/托比·梅尔维尔，文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 08:51:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/irish-parties-secure-comfortable-majority-new-coalition-government-lawmaker-says-2025-01-15/</guid></item><item><title>美国前副总统迈克·彭斯访问香港</title><link>https://www.reuters.com/world/former-us-vice-president-mike-pence-visits-hong-kong-2025-01-16/</link><description>&lt;p&gt;前美国副总统迈克·彭斯将于周四参加一场高规格的商业会议，预计将在美国大选及其全球影响方面发表看法，这是特朗普总统就职前的几天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;彭斯将在瑞银财富洞察2025峰会上发表演讲，该峰会是在亚洲金融中心举行，瑞银在其会议议程网站上表示，他将提供“关于美国大选及其深远全球影响的内部视角”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;演讲将集中在“国际关系、经济政策和地缘政治动态”方面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞银通过电子邮件回复路透社表示，彭斯的座谈活动仅限客户参加，不对媒体开放。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;彭斯陪同唐纳德·特朗普四年，担任副总统。然而，自从特朗普的第一任期结束，即2017年至2021年期间，特朗普与彭斯之间关系紧张。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;彭斯拒绝了特朗普要求他在2021年1月6日推翻2020年大选失利的请求。此前，彭斯在去年的大选中也没有支持特朗普。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;彭斯的名字还在针对香港民主媒体巨头 Jimmy Lai 的国家安全案中被提及，Lai 在11月作证时提及此事。这是针对 Lai 的审判的第119天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lai 在2019年7月的会议上表示他曾请求彭斯支持香港，并告诉法庭他没有要求彭斯采取任何行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不会要求副总统做任何事，这超出了我的能力范围，”Lai 在法庭上说道。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="拉斯维加斯犹太人共和党年度领导峰会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKKFPOMUKZIRNKY4CPS6WDO2PE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;前美国副总统迈克·彭斯在拉斯维加斯内华达州举办的犹太人共和党年度领导峰会上宣布将停止总统竞选。路透社/Steve Marcus/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:41:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/former-us-vice-president-mike-pence-visits-hong-kong-2025-01-16/</guid></item><item><title>拜登通过安全备忘录加强与塞浦路斯的安全合作关系</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-boosts-security-ties-with-cyprus-through-security-memorandum-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;美国民主党总统乔·拜登于周三通过签署一份总统备忘录，加强了与塞浦路斯在安全领域的合作。这份备忘录使得位于地中海东部的塞浦路斯共和国能够接收美国国防物资和军售。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去几年，美国与塞浦路斯的关系显著升温，塞浦路斯毅然转向西方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两国日益密切的关系引起了土耳其的密切关注。土耳其是华盛顿的北约盟友，并在9月批评了美国和塞浦路斯之间签署的旨在加强双方防务合作的路线图，称该路线图对塞浦路斯北部土耳其裔塞浦路斯人的利益不利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我决定，向塞浦路斯共和国提供国防物资和防御服务将增强美国的安全，并促进世界和平。”拜登在该备忘录中写道。拜登将于2025年1月20日离职，届时将由共和党总统唐纳德·特朗普接任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国和塞浦路斯曾在10月底同意加强合作，背景是对邻近中东地区的动荡加剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两国于2024年6月同意进行的战略对话涵盖了从安全与执法到能源合作、教育和投资等多个领域。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国总统乔·拜登与塞浦路斯总统尼科斯·克里斯托杜洛勒斯会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/C7TV7EFA7ZKQVCNDIOMX5LWV3A.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;美国总统乔·拜登与塞浦路斯总统尼科斯·克里斯托杜洛勒斯在白宫椭圆形办公室会面，美国，2024年10月30日。路透社/Nathan Howard/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 23:29:55 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-boosts-security-ties-with-cyprus-through-security-memorandum-2025-01-15/</guid></item><item><title>洛杉矶野火肆虐，强风使数百万人处于警戒状态</title><link>https://www.reuters.com/world/us/wind-gusts-humidity-may-test-firefighters-battling-los-angeles-blazes-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;在周三，消防员们面对持续强劲且干燥的风力，全力应对洛杉矶连续八日受到威胁的巨型野火，这场灾难考验着这座城市在历史上所遭受的最严重灾难后，民众的耐力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当局敦促居民保持警惕，并准备好随时撤离。最高风速预计将一直持续到周四下午。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近650万人仍处于火势至关重要的威胁之下，火灾已经摧毁了近华盛顿特区面积的区域，造成了至少25人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;县议员林赛·霍夫拉特在周三的新闻发布会上再次强调：“我们今天正处于一个极其危险的情况之中，现在做好准备，并准备好随时撤离。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管预计最大风速可达到70英里每小时（112公里每小时），尚未出现，但消防员报告称，风速高达30到40英里每小时（48到64公里每小时），并伴有极低的湿度。该地区已连续九个月没有明显降水。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/wildfires/"&gt;这些火灾&lt;/a&gt;已经损毁或摧毁了超过1.2万栋房屋及其他建筑，并迫使多达20万人离家，县治安官罗伯特·拉纳表示，目前已有8.24万人在撤离令之下，另有9.04万人面临强制撤离警告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;整片&lt;some&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/pictures/scenes-los-angeles-wildfires-rage-2025-01-14/"&gt;邻&lt;/some&gt;居&lt;some&gt;区&lt;/some&gt;已被夷为平地，留下焦土和碎屑。许多房屋仅剩烟囱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来自西部美国、加拿大和墨西哥的近8500名消防员连续三天控制住了火势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;帕利塞德斯火警位于城市西侧，总面积约为96平方公里，过火面积维持不变，控制率提升至19%，即控制了约23.713平方公里的火场边界。奥廷火警位于城市东部的丘陵区，总面积约为57平方公里，过火面积1.4117万英亩，控制率为45%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一架架空中灭火器和直升机向崎岖的山岭投放了水和灭火剂，地面人员则使用灭火工具和水管进行灭火。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/environment/feel-force-pilots-push-limits-fight-la-fires-2025-01-15/"&gt;空中灭火人员&lt;/a&gt;——或称“火导员”——没有精准设备或自动驾驶系统，只有飞行员透过风挡的视野和他的经验操作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我称之为‘感受力量’，”来自一家基于新墨西哥州的承包商的飞行员迪戈·卡德罗内说，他指的是星战电影中的神秘能量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;成百上千的来访消防员和紧急救援人员正在洛杉矶玫瑰碗橄榄球体育场外的一处营地内过夜，这是一个营地，在轮班24小时工作后可休息24小时，老手们在此建立战斗友谊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你们所有人都为了同一使命而努力，”加利福尼亚北部圣赫勒拿消防局的马丁·马西亚斯说，“我们都是以服务为初衷，即使在最糟糕的时刻，也要让别人的生活变得更好。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四，圣伯纳汀诺县东部洛杉矶东南方向出现了新的火场，焚烧了30英亩（约12公顷），加利福尼亚火灾防护局报告称。另一处位于洛杉矶南部的两个火场已经基本得到了控制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些洛杉矶居民正试图恢复日常生活的景象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;帕利塞德斯公立小学因野火而流离失所的学生和教师，在15日找到了一个临时的家——附近的伯伦伍德小学科学特许学校，并受到了热情欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“对于那些失去了家园和学校的儿童来说，这一切都非常令人沮丧。我能做的是确保那些孩子有一个去处，即使失去了实体建筑，我们仍然拥有我们的社区。” 帕利塞德斯公立小学的校长朱莉叶·赫曼说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在火灾肆虐之时，批评者质疑洛杉矶是否充分准备了面对飓风所带来的恶劣天气。尽管消防员早在火势失控前就开始警戒并调动资源，但批评者认为原本应有1000名消防员继续待命，还至少需要25辆消防车进入山地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;兰沃尔消防长克里斯廷·克罗威回应道，其部门已经竭尽所能，并预测无法确切知晓火灾会在何处爆发，部分消防员必须留守城市各处以应对常规的紧急状况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;兰沃尔消防长克罗威辩称，“我们已经尽我们所能尽到了全力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;兰沃尔消防副长理查德·菲尔兹在前方负责人员和装备决定的采访中，表示遭受的怀疑是欢迎的，但批评者们在事后对决策进行的轻易推论是值得商榷的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这场灾难使好莱坞的年度颁奖季蒙上了阴影，通常在三月份奥斯卡颁奖之前的一段时间庆祝。数场红地毯活动已被推迟、取消或简化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“此刻对于我们的行业来说是一个沉重的时期，”演员亚当·布罗迪，在伦敦帕利塞德斯电影首映式上，对业内人士表示，“我为许多正在遭受重大损失的朋友和同事们感到心碎。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加州野火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SWULHOCCBVJ6NBU4CKEH4KBWXA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;消防员在位于美国加利福尼亚州帕萨迪纳市的帕利塞德斯火警现场工作，2025年1月8日。路透社/马里奥·安祖尼&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="洛杉矶野火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/33RQM6TO6ZMT5GVFZ3E3WALY64.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;无人机图片显示，在美国加利福尼亚州太平洋帕利塞德斯地区，随帕利塞德斯火警持续的焚烧现场散落着残骸，2025年1月15日。路透社/迈克·布莱克&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="洛杉矶野火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PHNIZK54Y5JUTA4PHFYAP5D7E4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;经过帕利塞德斯火警的焦黑的拖车公园沿岸，位于洛杉矶加利福尼亚州的太平洋帕利塞德斯地区，2025年1月15日。路透社/迈克·布莱克&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="洛杉矶野火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7FTBCNLFMFLH5MC6DRYGWXJODA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;旅客们在洛杉矶加利福尼亚州太平洋帕利塞德斯地区的帕利塞德斯火警现场，经过被焚烧过的建筑残骸，2025年1月15日。路透社/迈克·布莱克&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="洛杉矶野火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TJYBDKIXJBOA5LUZVZGTNEJI4E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;搜寻和救援小组成员正在洛杉矶加利福尼亚州的阿尔塔德纳，随奥廷火警持续的现场站立，2025年1月15日。路透社/丹尼尔·科尔&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="洛杉矶野火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NOQHZVZD7NJRHJVFSHEPQWGNNM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;随奥廷火警持续，一名搜寻和救援小组成员与一只搜寻犬在洛杉矶加利福尼亚州的阿尔塔德纳地区进行徒步，2025年1月15日。路透社/丹尼尔·科尔&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="洛杉矶野火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TYH4L5PPLNNANBBC2FN2ZRXLHY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;随奥廷火警持续，一名搜寻和救援小组成员检查被焚烧的建筑，位于洛杉矶加利福尼亚州的阿尔塔德纳，2025年1月15日。路透社/丹尼尔·科尔&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加州野火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/F7WYF4FLGBJM3KUPWR65E4MPUU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;帕利塞德斯火警过后，洛杉矶加利福尼亚州的太平洋帕利塞德斯地区building残留的墙壁，2025年1月15日。路透社/迈克·布莱克&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="洛杉矶野火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WHO3AMAWMVLLROWWLPGJ2ZBY5U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;随奥廷火警持续，洛杉矶加利福尼亚州的阿尔塔德纳地区，一名搜寻和救援小组成员带着一只搜寻犬徒步一处被损毁的住宅现场，2025年1月14日。路透社/夏侬·斯塔普顿&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="洛杉矶野火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZX77Q2BZGRLSBHO6YD5YMFSW54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;随奥廷火警持续，洛杉矶加利福尼亚州的阿尔塔德纳地区，一名搜寻和救援小组成员正在通过被损毁的住宅，2025年1月14日。路透社/夏侬·斯塔普顿&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="消防员保住了洛杉矶县内的两个大型野火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ABDWZ74OPZOSJI24WNCYWEF3DI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;电力公司工作人员在洛杉矶加利福尼亚州阿塔德纳地区的奥廷火警附近通过一座被焚烧区域，2025年1月14日。路透社/荣格·丘&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="洛杉矶野火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KO4ZHVBGQNNKRIDWMQKTAXNX6I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;一名搜寻和救援小组成员在对被烈火焚烧过的房屋残骸进行清洁，在洛杉矶加利福尼亚州的帕利塞德斯，2025年1月15日。路透社/大卫·里德&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 14:31:38 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/wind-gusts-humidity-may-test-firefighters-battling-los-angeles-blazes-2025-01-15/</guid></item><item><title>南非被指实施“ horrific ”镇压，78具尸体从非法矿井中被拉出</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/body-count-south-african-mine-rescue-operation-rises-60-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;非法金矿中，至少有78具遇难者的遗体被从南非西南约翰内斯堡附近的Stilfontein地下2公里处的非法金矿中拉出。警方在过去数月里切断了矿工的食物和水供应，工会称之为对极度绝望试图谋生人员的一次“骇人”的镇压。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;共有246名矿工被救出，其中一些人出现了体弱和失去方向感的症状，并被立即逮捕。法院下令于周一启动救援行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;志愿者描述，他们于周三晚些时候在矿中看到隧道里没有人在内，而警察发言人对现场记者表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;救援人员将于周四继续工作，确保所有遇难者和幸存者都被找到。此前担心，可能仍有数十人甚至数百人被困。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;南非全国工会联合会称政府允许矿工在地下“饿死”。该联合会表示：“这些矿工，大多为无合法身份且迫切需要工作的莫桑比克和其他南部非洲国家的工人，在这历史上最骇人的人道忽视事件中被遗弃。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;工会领袖Mametlwe Sebei表示，警方自8月起开始切断用于输送必需品的滑轮系统，迫使矿工上浮到地表。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些矿工在涌水的隧道中爬行以试图前往可通往地表的段矿，结果不幸丧生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;警方称，从8月到救援行动开始，共有1,576名矿工自行逃生，所有营救上来者都被逮捕，并已有121人被遣返。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;警方反驳说：“我们从未封闭任何井口，从未阻碍任何人自行脱困。我们的职责是打击犯罪，这点我们一直在执行。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“通过向这些非法矿工输送食物、水和其他必需品，警方被认为是在助长、纵容犯罪行为。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;南非金矿丰富地区经常出现非法采矿现象。无证矿工，称作“zama zamas”，通常是从商业矿工遗弃的矿场所进入，试图开采遗落的资源。一些矿工受暴力犯罪团伙控制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据警方称，在Stilfontein的矿工中，大部分来自莫桑比克，此外还有部分来自津巴布韦和莱索托。只有21名矿工是南非国民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着伤亡人数的增加，批评逐步升级，尽管政府继续为封锁行动辩护而认定此举是打击非法采矿的必要手段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;矿业部长Gwede Mantashe表示：“这是犯罪行为，对经济构成打击，主要是由国外人士进行的。” &lt;/p&gt;&lt;p&gt;南非最大执政党ANC的第二大政党民主联盟则称这处矿井的围捕行动“失控”，呼吁进行独立调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法院于12月裁定允许志愿者向矿工提供生命必需物资；上周法院的另一项命令要求政府展开营救。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所有获救矿工都没有被送往医院，而是直接被送往警局关押。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“若你成功逃脱到达指定站点，便会被直接带去拘留所。”一名社会活动家Mzukisi Jam表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;警方发言人Athlenda Mathe表示，仅有两具遗体被认领并归还家属。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;救援行动持续了第三天，救援人员正利用一个可容纳12人或尸体的红色圆柱形金属笼在矿中进行人员及尸体的转移工作。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;私人救援公司的CEO Mannas Fourie告诉南非Johannesburg的Radio 702，往返一次的最长时间为45分钟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果站在洞口外，可以清楚地看到矿工和尸体被从笼子中移出，现场令人痛心。”南非人权律师协会的Jessica Lawrence说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="获救矿工被警方处理后，从矿井中出来" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IKBPHSAOSBO5RCNIJWUCYBF5TU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align:center;"&gt;获救矿工被警方处理后，从矿井中出来，这时营救工作仍在持续，试图从地下多月被困的非法矿工中救出其他矿工。这发生在南非Stilfontein，时间：2025年1月14日。图片来源：路透社 / Ihsaan Haffejee / 文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="矿井出口处获救矿工被警方处理" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VG6XTAHGZRNPXD6WYEANY2MJ7I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align:center;"&gt;2025年1月14日，获救矿工被警方处理后，从南非Stilfontein矿井中出来，此时营救工作继续进行，尝试从地下多月被困的非法矿工中救出其他矿工。路透社 / Ihsaan Haffejee&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非警察在矿井出口周围巡逻，以保护此处，身处于正在进行中的营救行动，试图从地下多个月被困的非法矿工中救出其他矿工" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KMRLERXBRNJSFE6XCFV5KRVR2A.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align:center;"&gt;2025年1月14日，南非警察在矿井出口周围巡逻，以保护此处，身处于正在进行中的营救行动，试图从地下多个月被困的非法矿工中救出其他矿工。路透社 / Ihsaan Haffejee&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非警察在矿井出口周围巡逻，以保护此处，身处于正在进行中的营救行动，试图从地下多个月被困的非法矿工中救出其他矿工" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VQSAODCWWFL5NJVHKXF6JNBBN4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align:center;"&gt;2025年1月14日，南非警察在矿井出口周围巡逻，以保护此处，身处于正在进行中的营救行动，试图从地下多个月被困的非法矿工中救出其他矿工。路透社 / Ihsaan Haffejee&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非警察在矿井出口周围巡逻，以保护此处，身处于正在进行中的营救行动，试图从地下多个月被困的非法矿工中救出其他矿工" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXGOS6VBKFO5JMEE3W7RON7BLM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align:center;"&gt;2025年1月14日，南非警察在矿井出口周围巡逻，以保护此处，身处于正在进行中的营救行动，试图从地下多个月被困的非法矿工中救出其他矿工。路透社 / Ihsaan Haffejee&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 06:01:42 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/body-count-south-african-mine-rescue-operation-rises-60-2025-01-15/</guid></item><item><title>泰国度假胜地普吉岛应对日益严重的垃圾危机</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/thai-resort-island-phuket-grapples-with-growing-garbage-crisis-2025-01-16/</link><description>&lt;p&gt;在泰国南部甲米府的近海海域，塑料瓶和空啤酒罐随波逐流；与此同时，更多的垃圾在岛屿上堆积，这个以 pristine 海滩和壮观日落闻名的旅游热点正变成一个垃圾填满的场所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在岛屿的一个角落，垃圾车和拖拉机来回穿梭，把成堆的垃圾运往一个占地广阔的垃圾填埋场，这座填埋场是岛上每天收集的超过1000吨垃圾的主要归宿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几个月内，垃圾填埋场就已扩大到如此规模，以至于完全取代了瓦桑纳·托尤家之前的宁静山景视野。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“外面没有生命，我们只能待在家里，”她表示。“气味非常浓烈，你必须戴口罩。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了应对这种恶臭，瓦桑纳表示，她不得不一直开着空调和空气净化器，电费账单翻了一番。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为泰国最大的岛屿，甲米府因旅游业的迅猛发展而繁荣，旅游业是整个泰国经济的主要驱动力。2024年，该国3550万外国游客中，约有1300万前往这座岛屿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这座城市的增长比应有的速度要快得多，”该岛主要市镇的副总镇长苏帕乔克·廊佩特解释说，他解释说，旅游业和建设热潮将垃圾量推高至大流行前的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他预计，到年底，这座岛屿的日垃圾产量可能会达到1400吨，这将会压垮他们唯一的垃圾填埋场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当局正在推进一项计划，在六个月内减少垃圾产量15%，扩大垃圾填埋场，并建设新的焚烧炉，以使这座岛屿成为一个更可持续的旅游目的地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但专家认为，这只是解决问题的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果只是不断扩大更多的垃圾焚烧炉，我认为这并不是唯一的解决方案，”Burapha大学废物管理助理教授潘塔特·马诺迈伟布尔表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们需要关注废物减少和分类。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="甲米府之旅地面临危机管理" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZKDZ6SACQBJVPLSY4R2R2BALWY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一位工人在泰国甲米府的一个垃圾填埋场工作。2024年11月22日。路透社/Napat Wesshasartar&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="甲米府之旅地面临危机管理" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BLQHU5T6VFOBNGZZWFCFBN7NQE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一位工人在泰国甲米府的一个垃圾填埋场工作。2024年11月22日。路透社/Napat Wesshasartar&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="甲米府之旅地面临危机管理" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K52OHDVKAZKAJB4Z6AREGSL2LM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;无人机俯视泰国甲米府Saphan Hin社区旁边的垃圾填埋场。2024年11月21日。路透社/Napat Wesshasartar&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="甲米府之旅地面临危机管理" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/46DG2CDCQZOYRJHKPBK6JZG53I.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;垃圾散落在泰国甲米府的海底。2024年11月25日。路透社/Napat Wesshasartar&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="甲米府之旅地面临危机管理" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GRKIIGAEBRL4XMYHUQV2E74RQ4.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;无人机俯视泰国甲米府卡塔海滩的游客。2024年11月25日。路透社/Napat Wesshasartar&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="甲米府海滩浮游的塑料垃圾" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WCBLZEI37RKPHALEQAVXSXF24U.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;塑料垃圾浮在泰国甲米府的海面上。2024年4月4日。路透社/Napat Wesshasartar/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 16 Jan 2025 01:04:55 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/thai-resort-island-phuket-grapples-with-growing-garbage-crisis-2025-01-16/</guid></item><item><title>数百名消防员“闻警即动，奔赴现场”援助洛杉矶</title><link>https://www.reuters.com/world/us/hundreds-firefighters-just-get-up-go-aid-los-angeles-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;圣赫勒拿消防部门的成员们在加利福尼亚北部与毁灭性的大火战斗。上周四凌晨两点，他们抵达洛杉矶，前往该州南部支援。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其中一辆白色的消防卡车在玫瑰碗橄榄球场的阴影下格外显眼，这座球场已成为数百名参与帕利塞德斯大火和伊顿大火的消防员和应急工作者的救援基地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们来支援我们。”圣赫勒拿消防工程师马丁·麦西亚斯说，“所有这些部门都是来支援我们北部大火的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;麦西亚斯和他的同事约书亚·威尔莫特曾参与2020年的葡萄大火，这场大火破坏了纳帕谷的葡萄园，以及2017年的特巴斯大火，当时它成为加州历史上最致命的大火。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在洛杉矶，圣赫勒拿团队帮助伊顿大火灾区的房主清理家具和其他易燃物品，以防火势蔓延，威尔莫特说。他们在准备应对因强风引起的新火灾爆发。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被问及如何应对这些灾难时，二人表示，他们从同事和共同的使命中获得了支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们有一支很棒的团队。”威尔莫特说，麦西亚斯在一旁点头。他说：“我们都致力于这项服务，在最需要的时候让别人的日子变得更好。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们只是站起来就出发了。”他补充说，“唯一难过的地方是离开家人。”在玫瑰碗，消防员们共享饭菜，行军帐、拖车或他们的卡车都是他们的临时宿舍。消防队员们连续工作24小时，休息24小时后再继续工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛斯托夫特曼特科消防区的团队，亦位于加州北部，负责搜索亚特兰达人社区的热点区域，该社区深受伊顿大火的摧残。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们队伍中有成员的房屋在该区域被毁。”消防员科里·瓦恩说，“我们在废墟中寻找可能挽回的物品。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瓦恩说：“我们只找到了几件有纪念意义的咖啡杯之类的东西，其他一切都被熔化成灰烬。看到这些令人非常难过。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们都相互依靠，彼此精神上互相扶持。”瓦恩补充说，“我们只是继续坚持下去，努力实现我们来此的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;消防队员们也受到了公众支持的鼓舞。人们带来了食物、洗漱用品、运动裤和其他衣物，也有人伸出了手表示握手和拥抱，洛斯托夫特曼特科消防员詹宁斯·海耶斯说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当房屋被毁的人向我们表示感谢时，我们感到很震撼。”他表示，“我们在这里帮助每一个人，但他们却对我们表示感谢。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本·奥洛克与加利福尼亚保护队的成员从太浩湖来到洛杉矶。这是负责为未来的消防员和其他人提供未来消防员职业培训的组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在他们的首夜，保护队成员们在至关重要的通讯塔附近俄泽威尔山上岗时，一起“越界”火灾由一旁点燃，跨越了扑灭线。他的队伍，很多都是第一次参与灭火，跳下车切断植被，以创建新的阻挡线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“看到他们只是冲上去积极行动，就好像他们已经是老手一样，这非常令人兴奋和激励，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥洛克表示，他对于所见的慷慨表示震撼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那么多的捐赠，食物是他们自己烹饪的。”他说道，“当地的餐馆在提供肉卷、粽子和越南春卷。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这真的很令人难以置信。”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加州野火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Q26X46D2MBMWJKY4PCTP6ZXTI4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;消防员在强风中烟雾浓厚的帕萨迪纳的伊顿大火现场保护自己（美国，2025年1月7日）。路透社/马里奥·安祖尼的照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="洛杉矶县两场大火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/N5GYV2CIJJNEZA3EJJFACFH3VQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;在玫瑰碗体育场的一个临时集结点，消防员们坚守阵地以阻止洛杉矶县部分地区遭到的两场大火（美国，2025年1月14日）。路透社/里诺·楚的照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="帕萨迪纳大火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RUHOBBIXINK7DAGYW6MDQFB2TI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;帕萨迪纳玫瑰碗体育场外，前锋火灾一线救援人员的帐篷（美国，2025年1月10日）。路透社/马里奥·安祖尼的照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 22:17:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/hundreds-firefighters-just-get-up-go-aid-los-angeles-2025-01-15/</guid></item><item><title>加拿大可能对价值1050亿美元的美国进口商品征收关税，消息源称</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canada-pm-nothing-ruled-out-when-it-comes-responding-us-tariffs-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;加拿大可能会对高达150亿加元（约105亿美元）的美国进口商品采取反制措施，如果当选总统唐纳德·特朗普对加拿大货物和服务征税，一名知情人士在星期三表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大已经列出了潜在的目标，但在采取行动之前会进行公众咨询，知情人士补充说，加拿大的反制措施规模将取决于特朗普的具体行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多伦多星报首先报道了这些提议的反制措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总理贾斯汀·特鲁多早些时候与加拿大10个省的省长会面，讨论如何应对美国可能征收的关税及其目标清单，知情人士透露，因为未经正式授权无法接受采访，因此要求匿名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普表示，他希望对加拿大征收25%的关税，迫使其加强边境安全以阻止非法移民和芬太尼走私，此举似乎违反了自由贸易协定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鉴于加拿大向美国出口货品和服务的比例高达75%，这项措施将是毁灭性的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士表示，拟议中的反制措施将分为三组。如果特朗普真的实施其威胁，加拿大将立即针对一组小规模商品采取行动，包括特朗普居住的佛罗里达州的橙汁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果美国继续推行这些惩罚性关税，没有什么可以被排除在反制措施之外，”特鲁多在与省长会面后表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特鲁多表示，任何反制措施将坚定而有力，但他拒绝提供更多细节，因为尚不清楚特朗普将具体采取什么行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我支持一美元对一美元的对等响应原则，”他补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早些时候，联邦移民部长马克·米勒表示，从加拿大入境的移民和毒品流向量远小于从墨西哥入境美国的数量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管特鲁多和房间内的省长们表示两级政府立场一致，但石油生产大省阿尔伯塔省未签署会议最后发布的联合声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿尔伯塔省省长丹尼尔·史密斯通过电话参加此次会议，并表示反对限制加拿大石油出口的想法，这是一个联邦官员已经提出过的选项，可能会导致美国汽油价格上涨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最终声明称，如果渥太华采取反制措施，将迅速向加拿大工人和企业提供资金补助，以抵消特朗普关税带来的损害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特鲁多本月宣布，他将在与前财政部长克里斯蒂娅·弗雷若德就更多支出问题产生分歧后辞职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗雷若德辞职反对特鲁多的支出提议，称加拿大需要保留财政储备以抵消美国关税的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特鲁多告诉记者，他不会寻求连任，加拿大下次选举必须在2025年10月之前举行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(1加元 = 1.4330美元)&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="加拿大总理贾斯汀·特鲁多与各省和地区领导人会面于渥太华" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QZG4RRB2CVNIXNZA4OPEVKMKAY.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;加拿大总理贾斯汀·特鲁多与各省和地区领导人于渥太华安大略省会面，2025年1月15日。路透社/布莱尔·加博&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="联邦、省级和地区领导人参加渥太华会后的新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/O6TCP7VJLRIA7IMXVIOTCNBYEU.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;联邦、省级和地区领导人于2025年1月15日在渥太华安大略省的一次会议后的新闻发布会上发言。路透社/布莱尔·加博&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="加拿大总理贾斯汀·特鲁多在各省和地区领导人会议后的新闻发布会上发言" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z7JVLLTVYJP7NBJIKBKRCE2IVQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;加拿大总理贾斯汀·特鲁多于2025年1月15日在渥太华安大略省的各省和地区领导人会议后的新闻发布会上发言。路透社/布莱尔·加博&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="安大略省省长杜根·福特在各省和地区领导人会议上向记者发言" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FHY2F665IZP7PK2Z7IA3K5HV4Q.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;安大略省省长杜根·福特，佩戴“加拿大不容出售”帽子，在各省和地区领导人会议前向记者发言。路透社/布莱尔·加博&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="加拿大总理贾斯汀·特鲁多在各省和地区领导人会议后的新闻发布会上发言" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/56B5ZCF4ENLPLKANHILIM45F3U.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;加拿大总理贾斯汀·特鲁多于2025年1月15日在渥太华安大略省的各省和地区领导人会议后的新闻发布会上发言。路透社/布莱尔·加博&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 22:46:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canada-pm-nothing-ruled-out-when-it-comes-responding-us-tariffs-2025-01-15/</guid></item><item><title>以色列与哈马斯达成停火协议，结束加沙长达15个月的战争</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/gaza-ceasefire-appears-close-us-egyptian-leaders-put-focus-coming-hours-2025-01-14/</link><description>&lt;p&gt;哈马斯与以色列达成了一项针对加沙地带的停火协议，调停方表示，该协议将于周日生效，并包括释放被哈马斯控制的加沙地带长期扣押的人质。这是一场历时15个月的流血冲突导致巴勒斯坦飞地遭受惨重损失和中东地区局势高度紧张的情况下的复杂阶段性协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该协议详细规定了为期六周的初步停火，逐步撤出以色列军力，并有望释放被哈马斯武装分子扣押的人质，以交换被以色列关押的巴勒斯坦囚犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在科威特的新闻发布会上，卡塔尔总理谢赫莫罕默德·本·阿卜杜拉赫曼·阿勒萨尼宣布停火将于周日生效。他称，谈判人员正在与以色列和哈马斯就协议的具体实施步骤进行合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国总统乔·拜登在华盛顿宣布称：“此协议将终结加沙的战斗，为急需的人道主义援助提供援助，并使人质与被囚禁一年多的家庭重聚。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管达成协议，加沙居民表示，以色列继续对加沙进行空袭，造成严重损失。根据当地卫生部门的数据，冲突造成超过4.6万人死亡，其中周三晚上在加沙城和北部地区造成至少32人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谈判代表称，双方正在努力在协议生效前停止冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦人在加沙街头庆祝该协议，该地民众经历了严重的食品、水、庇护所和燃料短缺。坎商尼尤清真寺外，人们按喇叭欢呼，挥舞着巴勒斯坦国旗，载歌载舞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我很高兴。是的，我哭了，但那些是喜悦的眼泪，”一名失散母亲盖达表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在特拉维夫，以色列人质的家属和朋友喜极而泣，发声明称在得知爱人的回归协议时“感到无比喜悦和宽慰”。以色列政府尚未正式接受协议，但计划在周四进行投票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管有反对声，该协议预计将获得批准，反对者包括以色列总理本杰明·内塔尼亚胡内阁中的内务部长贝扎莱尔·斯莫特里赫，他在周三再次批评该协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡已致电美国总统乔·拜登和即将上台的总统唐纳德·特朗普表示感谢，并表示将很快造访华盛顿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在社交媒体上宣布该停火协议时称，这是“我们人民的胜利”，“是转折点”。如果协议成功，这场战斗将终止，造成加沙八成以上人口流离失所，大部分生活在巴以冲突前的人口230万。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这有可能缓解整个中东地区的紧张局势，该地区冲突四处蔓延，包括巴勒斯坦被占领西岸、黎巴嫩、叙利亚、也门和伊拉克，还引发了对以色列与伊朗之间全面战争的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该协议的第一阶段包括释放33名以色列人质，包括所有女性、儿童以及年龄超过50岁的男性。其中两名美国质子凯斯·西格尔和萨古伊·德克尔-陈也在第一阶段释放之列，据信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该协议要求在人道主义援助方面实现重大突破，联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯强调：“现在最重要的是缓解这场冲突给人类带来的巨大痛苦。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国和国际红十字会均表示，他们正准备大幅扩大援助行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项协议是在埃及和卡塔尔外交官的支持下，以及美国的背书下经过数月反反复复的马拉松式谈判达成的。协议在特朗普总统宣誓就职前一天达成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;包括土耳其、英国、联合国、约旦、德国和阿拉伯联合酋长国在内的领导人和官员均在社交媒体上祝贺这一协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在其“真实社交”平台宣布该协议时称，这笔交易如果不是他在11月的大选中获胜，是不会达成的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国中东特使史蒂夫·维特科夫斯基和白宫代表曾身处卡塔尔进行谈判，一位高级拜登政府官员表示，维特科夫斯基的参与对达成协议至关重要，谈判持续了96小时。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登称双方团队“一直密切合作”，但特朗普政府将主要负责落实该项协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;未来之路仍充满复杂性和政治雷区。以色列人质的家庭担心该协议可能不会完全落实，一些人质可能会留在加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;协议第二阶段的谈判将于第一阶段的第16天开始，期间预计将释放所有剩余的人质，达成永久停火并完成以色列军力从加沙撤离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段预计将集中讨论所有剩余遇难者的归还，并由埃及、卡塔尔和联合国监督加沙重建。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普称该停火协议将作为扩大亚伯拉罕协议的契机。亚伯拉罕协议是他在2017-2021年任期内推动的获得美国支持的协议，重振了以色列与几个阿拉伯国家之间的关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果一切顺利，巴勒斯坦人、阿拉伯国家和以色列仍需就战后加沙的愿景达成共识，这涉及以色列的安全保障以及数十亿美元的重建投资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个未能解答的问题是战后谁来治理加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列拒绝任何由伊斯兰主义的哈马斯参与，尽管哈马斯自2007年掌控加沙后已宣誓摧毁以色列。但以色列也几乎与成立仅三个多世纪还早的巴勒斯坦权力机构同样激烈地反对，该机构根据《奥斯陆临时和平协定》设立，对西岸区域的治理权十分有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列军队在2023年10月7日，当哈马斯武装分子通过安全部口进入以色列边境地区社区，杀害了一千多名士兵和平民，并绑架了约250名外国和以色列人质后，对加沙地带发动了空袭与地面攻势，根据以色列的统计。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列自那时起的空袭与地面攻势，已导致自加沙卫生部门的统计显示超过4.6万人死亡，上万名平民流离失所，数以万计的人寒夜居住在帐篷和简易庇护所中。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="抗议要求释放人质的示威" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7MVIMGCPDVNWXGFFP5ZK4QABKE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;支持以色列人质的示威者手持火炬，抗议要求立即释放所有人质，示威为加沙地带停火协议的谈判而举行，地点在特拉维夫，以色列，2025年1月15日。新华社/罗恩·祖鲁布伦&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="巴勒斯坦人和记者在知晓与以色列达成停火协议时的反应" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6NWL2WBQD5PN3CCNRZ7LARQRRM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;巴勒斯坦人和记者在知晓与以色列达成停火协议时的反应，地点在加沙地带中部的德里阿·巴勒赫，2025年1月15日。新华社/拉姆丹·阿卜杜拉&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="抗议要求释放人质的示威" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/P3XFUX4G4NJDFLLZMPDAOUOQWY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;支持以色列人质的示威者手持火炬，抗议要求立即释放所有质子，示威为加沙地带停火协议的谈判而举行，地点在特拉维夫，以色列，2025年1月15日。新华社/罗恩·祖鲁布伦&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="巴勒斯坦人和记者在知晓与以色列达成停火协议时的反应" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FROTYRQWHFLI3IZ5MXBU4FWYGE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;支持以色列人质的示威者在知晓与以色列达成停火协议时的反应，示威抗议要求立即释放所有质子，地点在特拉维夫，以色列，2025年1月15日。新华社/罗恩·祖鲁布伦&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="巴勒斯坦人在知晓与以色列达成停火协议时的反应" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K6DL6UR57BPKTEABMNWUCOGLXE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;巴勒斯坦人在知晓与以色列达成停火协议时的反应，地点在加沙城，2025年1月15日。新华社/道杜·阿布尔卡斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="巴勒斯坦人在知晓与以色列达成停火协议时的反应" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BFUPJBU77ZOU7GZIUX5EPJ7LMY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;巴勒斯坦人在知晓与以色列达成停火协议时的反应，地点在加沙地带南部的坎商尼尤清真寺，2025年1月15日。新华社/哈特姆·凯勒赫&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="巴勒斯坦人在知晓与以色列达成停火协议时的反应" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LJ57TCFIMFPXHMKBTA2RHXNCDY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;巴勒斯坦人在知晓与以色列达成停火协议时的反应，地点在加沙地带中部的德里阿·巴勒赫，2025年1月15日。新华社/拉姆丹·阿卜杜拉&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="巴勒斯坦人在知晓与以色列达成停火协议时的反应" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3F3ZNM6YKNPHHICHKSVKOKQVJM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;巴勒斯坦人在知晓与以色列达成停火协议时的反应，地点在加沙地带南部的德里阿·巴勒赫，2025年1月15日。新华社/穆罕默德·萨勒姆&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="巴勒斯坦人在知晓与以色列达成停火协议时的反应" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/N55S4DFSHRJSZBMT73VXBWIIDU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;巴勒斯坦人在知晓与以色列达成停火协议时的反应，地点在加沙地带南部的德里阿·巴勒赫，2025年1月15日。新华社/穆罕默德·萨勒姆&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="巴勒斯坦人在等待知晓与以色列达成停火协议时的反应" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WH6WZGJTYFP5LJZP5ZPHQBAZRM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;巴勒斯坦人在等待知晓与以色列达成停火协议时的反应，地点在加沙地带南部的德里阿·巴勒赫，2025年1月15日。新华社/穆罕默德·萨勒姆&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="抗议要求释放人质的示威" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5EZKVWQOJFOQRNV5AWCH64LHG4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;支持以色列人质的示威者，他们在2025年1月15日为抗议要求立即释放所有质子，支持者在特拉维夫，以色列，加沙地带停火协议的谈判期间出席抗议活动。新华社/罗恩·祖鲁布伦&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="巴勒斯坦人拥抱，他们为抗议要求立即释放所有人质而参加示威，这一示威是由于加沙停火协议的谈判而举行的" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FKU6P6QQIBL4FOVZ4PJXBE5WP4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;支持以色列人质的示威者，在为抗议要求立即释放所有质子而进行的示威中互相拥抱，示威是加沙停火协议谈判期间在特拉维夫，以色列举行。新华社/罗恩·祖鲁布伦&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="巴勒斯坦人在等待知晓与以色列达成停火协议时的反应" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H6MOO3DCO5K6TIDVV7YNQKEMNM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;巴勒斯坦人在等待知晓与以色列达成停火协议时的反应，地点在加沙地带南部的德里阿·巴勒赫，2025年1月15日。新华社/穆罕默德·萨勒姆&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="巴勒斯坦人在等待知晓与以色列达成停火协议时的反应" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KXTPQX6NHROPBJOYNXQHRBODPE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;巴勒斯坦人在等待知晓与以色列达成停火协议时的反应，地点在加沙地带南部的德里阿·巴勒赫，2025年1月15日。新华社/穆罕默德·萨勒姆&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="在加沙地带南部的德里阿·巴勒赫的露天市场中，巴勒斯坦人因停火协议的谈判而行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/W7REF4TCXFOUDB5ADCPEYSNY6A.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;在加沙地带南部的德里阿·巴勒赫露天市场中，巴勒斯坦人在停止加沙与以色列之间的冲突谈判期间行走。2025年1月15日。新华社/拉姆丹·阿卜杜拉&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="等待知晓与以色列达成停火协议时的反应" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3PPLJ6QQXVM23DHFJKUXG4WYL4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;巴勒斯坦人在等待知晓与以色列达成停火协议时的反应，地点在加沙地带南部的德里阿·巴勒赫，2025年1月15日。新华社/穆罕默德·萨勒姆&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="在加沙地带南部的德里阿·巴勒赫的露天市场中，巴勒斯坦人因继续进行的停火谈判而行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/453T3DFJJBMTLDMSFR7X2NGQDY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;在加沙地带南部的德里阿·巴勒赫露天市场中，巴勒斯坦人在继续进行的加沙与以色列之间的停火谈判期间行走。2025年1月15日。新华社/拉姆丹·阿卜杜拉&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="抗议要求释放人质的示威" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UDWQCUVPD5LHXIHP3KIKHPMYEA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;支持以色列人质的示威者，他们在2025年1月15日为抗议要求立即释放所有质子，支持者在特拉维夫，以色列，加沙停火协议的谈判期间出席抗议活动。新华社/罗恩·祖鲁布伦&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="德里阿·巴勒赫在加沙地带中部，以色列战后破坏现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/I34LI66IXFMMLAVUWBLRBUH5QU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;在以色列与哈马斯冲突期间，在加沙地带中部德里阿·巴勒赫的一个房屋被以色列轰炸后，巴勒斯坦人在现场检查破坏情况。2025年1月15日。新华社/拉姆丹·阿卜杜拉&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="在加沙地带南部的汉尤尼斯，以色列在冲突期间轰炸的建筑物残骸" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/L5HVRK2H3ZOZNAO65LOBUHMVJI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;在以色列与哈马斯冲突期间，在加沙地带南部的汉尤尼斯，巴勒斯坦人检查以色列轰炸现场的残骸。2025年1月14日。新华社/哈特姆·凯勒赫&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="加沙北部被轰炸的城市景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K7YCQ4ZI7ZLERFWF2O2ENHNT7I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;在以色列与哈马斯冲突期间，被轰炸的加沙</description><pubDate>Tue, 14 Jan 2025 22:49:07 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/gaza-ceasefire-appears-close-us-egyptian-leaders-put-focus-coming-hours-2025-01-14/</guid></item></channel></rss>