<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 19 Dec 2024 20:34:27 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布军事状态</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会出席的290名议员中有190名，在周三的投票中通过了一项动议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，电视直播予以了显示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布戒严令，时间：2024年12月3日。青瓦台/ REUTERS&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本周五在魁北克的一所监狱中去世，享年74岁。皮克顿此前于本月早些时候在另一囚犯的攻击下受伤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的大规模连环凶手之一，皮克顿在2007年因在不列颠哥伦比亚省太平洋沿岸的一处养猪场中杀害毒瘾者和风尘女子，并在其遗体上施以残酷手段，被判定有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因杀害六名女性而被判处有罪，这些女性的部分遗体在他位于温哥华南郊附近破旧的财产上被发现。政府检察官在量刑后撤回了针对他另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日遭受另一囚犯袭击后在魁北克监狱去世的，随后他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成了毁灭性的影响，”该服务在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中有超过60位来自温哥华贫民窟——唐人街东区，这些女性在超过十年的时间里相继失踪，直到2002年初皮克顿被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿的养猪场——位于温哥华市中心东25公里的波町港——发现了33名受害者的遗体或DNA，其中许多受害者为原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，《环球邮报》报道，皮克顿的自传据说在其出版仅几个小时内就被亚马逊从销售目录中撤下。在这本自传中，连环杀手声称自己无辜，是被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊移除该书并为受害者家属致歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视文件照片，摄于其在新西敏市的住所" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的电视文件照片，摄于其在波町港的住所。REUTERS/环球电视/文件照片
&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现疲弱而受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨将在担任非洲国民大会（ANC）党主席期间，因该党在最近选举中的最差表现而严重受损。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举中约71%的投票站结果显示，ANC的选票份额低于42%，这是自结束种族隔离以来该党在选举中的表现最差，且首次未能获得多数支持。这一明显的下降从2019年上一次选举中获得的57.5%明显低于预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举挫折意味着作为 Nelson Mandela 曾领导的解放运动组织的 ANC 接下来将不得不与其他较小的政党谈判结盟协议或其他形式的合作，以执政南非。这可能要求ANC在政策上做出让步或放弃内阁中的显要职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾是工会领导人的拉马福萨可能将面临反对党和他在内部严重分裂的党的建设派系对其辞职的要求，但 ANC 前高层官员仍支持他留任，并认为没有显而易见的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没人能看到能够继任拉马福萨的明确统一候选人，”西开普大学的政治学教授安东尼·巴特勒博士说，他撰写了拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月的一项民意调查数据显示，拉马福萨在本次选举中的支持率在主要政治人物中最高，内部分裂在ANC内部可能使针对他的任何动员变得更加复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，将在周日当完整初步结果公布时他会发表相关评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年时，一个委员会报告称，拉马福萨可能因家具中藏匿的现金过往事应对不当，面临罢免质疑。他否认了这一指控并获得了同年晚些时候 ANC 的新五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次周三的投票被描述为对ANC的又一严峻考验，原因是选民对如高失业率、犯罪以及断电等问题的愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年底被选举为ANC领导人，承诺重塑政党形象并振兴经济，但在此之前，由于前领导人雅各布·祖马任期九年的丑闻、腐败和经济滑坡，ANC的声誉已经受损。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，当他2018年被任命为国家元首时所引发的短暂兴奋迅速消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济依然低迷，高层老龄化官员的丑闻仍有涉及。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周这场投票中的决定性打击来自他的劲敌祖马，后者支持新党 uMkhonto we Sizwe，该党不仅超越了预期，还严重削弱了ANC在支持度方面，特别是在祖马的家乡夸那祖鲁-纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马彻底遏制了拉马福萨和ANC。他知道他们在夸那祖鲁-纳塔尔省是 vulnerable 的，”政治分析师拉尔夫·马特凯加说。“这是拉马福萨项目的终结……在选举失利后，你不能指望一切如常下去。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因对关键改革措施持审慎态度，以避免加剧党内分歧而受到批评——这一点与他作为80年代工会领导人时期果断行事形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，拉马福萨的支持者称赞他在达成共识方面的技能，以及他在推进南非作为“南方国家”代表的角色，通常作为指代低收入和中等收入国家的简称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新冠疫情疫情期间，拉马福萨是全球最突出的声音之一，呼吁更公平地分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了一份关于以色列的种族灭绝指控，本月法官裁定，以色列必须停止对加沙城拉法的军事攻势。以色列坚决否认这些指控，并继续推进在其阵地的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC在过去三十年中的成就，但批评者认为他为解决南非面临的最大挑战所提出的解决方案鲜少提供。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一次竞选集会上，他承诺“做得更好”，演讲前有一万多名支持者聚集在西索托足球场。很多支持者在他演讲结束前就离场了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在西索托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;西索托，2024年5月29日。路透社/欧帕·诺基西&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中谨慎地加深对乌克兰冲突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的部分限制，这是美国在两年多冲突中采取的一项虽小但意义重大的新步骤，专家认为这有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国武器打击俄罗斯境内目标存在风险，担心这可能导致直接与拥有核武器的俄罗斯发生冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是一个符合美国对基辅其他更高级别武器禁运的规则，这些禁运也已逐步解除，包括先进的美国战斗机和远程ATACM制导导弹等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，本周生效的最新决定仅针对哈尔科夫地区的战斗，美国官员称允许基辅使用美国武器反击从边境对面攻击或准备攻击它们的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，此举可以让使用美国高机动火炮火箭系统（HIMARS）发射器发射增程制导多管火箭系统（GMLRS）导弹及其他武器的乌军前线部队合法越过边境对俄方部队开火。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄方军队在哈尔科夫地区安营扎寨前推动他们后撤，”乌克兰国家安全战略研究所研究员米科拉·比利耶斯科夫说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅在东部顿巴斯关键战场调兵的必要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于守势，不得不重新考虑其在向哈尔科夫地区进攻时使用的战术，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯到数周之前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，5月13日，乌克兰国家安全局局长杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席查尔斯·布朗·J在一次安全视频会议上提出请求，希望使用美国武器打击位于俄罗斯境内的目标。此后，沙利文将这一建议提交给拜登，后者同意乌克兰能够在安全地带打击来自俄罗斯的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌总统弗拉基米尔·泽伦斯基在今年5月20日接受路透社采访时曾呼吁西方合作伙伴采取类似措施，但同时表示：“目前为止，一切都是负面的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位前美国国务院高级研究员罗伯特·李指出，俄罗斯一直在利用拜登禁止在俄领土境内发动打击的禁令安全地在哈尔科夫地区发动攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以使其火炮一直保持在边境对面；可以保留防空、电子战、指挥与控制等战力，”李说道。“在某种程度上，它可能获得了一定的庇护所。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，李和其他专家指出，这只是短期内 não 能显著改变前线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不认为这项决定会显著改变前线的推进。但它将使俄罗斯继续这种跨境作战变得更加困难，”李说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯没有足够的兵力对哈尔科夫发动大规模进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯无法生成足够的作战能力从东北位置真正威胁哈尔科夫，”他说。“要那样做，就必须在东部战场军队公然不足。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不应允许乌克兰向俄罗斯发射武器，并在周二再次呼吁存在核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌方似乎准备在未来数周和数月内寻求扩大使用美国武器的范围，这尤其是在俄罗斯在战场获得优势、在整个艰难的一年后占上风之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，距离华盛顿宣布政策转向不到一天，泽伦斯基在接受《卫报》采访时发表言论，呼吁获得美国批准攻击俄罗斯境内深层目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前五角大楼官员马克·坎西安现为位于华盛顿的战区研究中心高级研究员，他表示，拜登的举动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的重大改变，但这是一步。乌克兰人和政府官员将进一步要求寻求下一步：打击更多目标——可能是不直接威胁哈尔科夫，但在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，拜登政府是否能够扩展政策允许对俄罗斯境内其他地区发动攻击尚不可知，但他没有完全排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续我们的行为，正如所必要地调整和适应，”布林肯说道。&lt;/p&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="俄罗斯导弹袭击哈尔科夫附近现场的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;路透社/瓦伦丁·奥里伦科拍摄，2024年5月30日，在乌克兰哈尔科夫周边村庄马拉·丹尼列夫卡，该地的儿童与青年体育骑马学校因俄罗斯导弹袭击受损严重。文件照片。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国油企保持适度增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻井公司在增加产量支出方面保持克制，根据来自美国的最新数据，这将导致全球最大原油生产商在2024年的产量增长放缓，从而缓解OPEC+在周末进一步削减石油供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在过去的十年中一直是全球非OPEC产油国原油供应增长的主要驱动力，得益于页岩革命以及技术突破和效率提升，这些因素显著增加了产油量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增加了约100万桶/日，达到每天1293万桶，远超2023年初政府预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+及其盟国在去年加深了产量限制的部分原因是补偿了美国和其他非OPEC产油国的产量增长。OPEC+的总减产规模为586万桶/日，约占全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在制定一项复杂的协议，允许该集团将部分这些减产措施延续至2025年，三位熟悉OPEC+讨论的人士周四透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+将于周日开会讨论供应政策，美国产量增加将继续推动非OPEC+产油国的产出增长，但这种威胁将小于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供给今年将增加约27万桶/日。这与OPEC自己对美国原油以及凝析油产量增长30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量将增长64万桶/日。这三者是最受关注的预测者，所有者的预测均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长将达到220万桶/日，将超过OPEC+之外的石油生产商供应增长约100万桶/日。该组织在5月份的月度石油市场报告中指出，这意味着OPEC+原油需求在2024年将比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;IEA预计2024年全球需求增长将大幅下降至110万桶/日，OPEC原油需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，美国总体原油产量变化不大。四月份的产量约为1313万桶/日，低于去年12月的1326万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师认为，美国生产商不太可能再次在油价徘徊在每桶80美元附近的情况下，再次提供超出预期的产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户一直保持相当谨慎和节制的态度，”钻井公司Scandrill首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“鉴于目前的价格，钻机数量尚未出现更大上升，这令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的公司并未增加资本支出，也没有升级改造钻机，以最适配平稳的钻井增长。该公司计划年底运营12台钻机，并在明年重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据Baker Hughes的数据，美国的钻机数量已降至496台，同比减少了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在未来几年内每年增长100万桶/日，但目前没有意愿增长到这个水平，”SPG分析师周四在一份报告中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;SPG全球商品洞察预计，美国原油和凝析油产量今年将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市美国生产商在投资者压力之下限制了增长支出，此前不受限制的支出导致页岩产业在2010年代获得了迅猛增长，但回报有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，超出预期的增产部分由私营生产商推动，其中包括如今陷入一波整合浪潮的部分公司。他们通过钻更长的井，并在同时从更多的井中压裂岩石来提高生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“虽然最近一波整合在过去，我预计当前的油价将有助于持续支撑美国整体石油产量增长，只要钻井和完井效率持续改进，”德克萨斯标准石油公司总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司如SLB（SLB.N）预计今年国际市场的增长将超过北美市场。其一季度国际收入增长18%，北美收入下降6%，部分原因在于整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略发生了转变，更多地关注资本纪律，导致不同的反应，”瑞银银行分析师Giovanni Staunovo认为OPEC+将延续其自愿减产计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计仍将领先2024年的石油和液体产量增长。瑞意能源署三月份表示，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+学会了与美国石油产量增长共存，”瑞银银行的Staunovo指出。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="钻井平台的操作楼层从监督室在米申石油公司所有的世界上克盆地租用的区块可以看到” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;钻井平台的操作楼层从监督室在米申石油公司所有的位于美国德克萨斯州的克盆地Wink区块可以看到，2018年8月22日。路透社/Nick Oxford/文件照&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在罪名成立后发誓继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一排摄像头，传达了一个适用于他的法律和政治斗争的信息：他准备战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因伪造文件以掩盖付给成人电影明星高额封口费而涉及34项指控被判有罪的前一天，这位共和党总统候选人批评了他的对手，情绪火爆，言语散乱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称审理他的案件的法官胡安·梅尔船为“有罪”和“恶魔”。他形容乔·拜登，他的对手，在11月5日选举中是“我们国家史上最糟糕的总统”。他抨击了为其作证反对他的证人、投票弹劾他的国会议员，以及他所说的非法涌入国家的非法移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普呼吁支持者向他的竞选活动捐款，将他面临的挑战框架为超出他个人的事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们是在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他其他竞选演讲中常有幽默元素，但此番言论大部分是阴郁的。特朗普在新闻发布会上只拿着一张小纸条。随后，他没有回答问题就与儿子埃里克·特朗普一起迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;远离摄像头，通过筹款诉求和社交媒体，前总统的盟友也大声批评司法体系和任何暗示特朗普犯罪的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一场双方候选人彼此视为国家威胁的竞选中，拜登阵营抓住了特朗普的言论作为进一步证据，表明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了困惑、绝望、失败的唐纳德·特朗普对自己的个人怨恨大发雷霆，且 lies关于美国司法系统的说法，让任何在场的人都得出一个明显结论：这个人不能是美国的总统，”拜登竞选团队的通讯主任迈克尔·泰勒在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——他们中的大多数人认为纽约的判决是司法不公——周四向他的竞选账户捐赠了3480万美元，特朗普团队声称这是单日最高纪录，平台为共和党人筹集数字资金的WinRed处理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管该竞选活动在总捐款额上落后于拜登，但周五仍在继续筹集资金，向支持者发送一系列恐吓筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的日子！”一条信息写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我决不会投降！”另一条信息在特朗普的新闻发布会之后震荡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站在前总统一边，声称审判有缺陷，指控本不该提出，曼哈顿地区民主党占主导的陪审团被污染，且法官偏见——当地当局否认了这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对共和党人的批评不够迅速或强烈时，特朗普的盟友和竞选助手也展开了反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普副竞选经理克里斯·拉克维塔斯对社交媒体平台X上发布指控陪审团判决应当被尊重的文章的一个全国性共和党团体嗤之以鼻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见像屁眼一样多……人人都有自己的意见……”拉克维塔斯发布了这条帖子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还在X上批评了马里兰州共和党籍温和前州长拉里·霍甘，在审判之前他曾警告美国人“不要用更具党派性的阴谋论助燃火焰”。拉克维塔斯回复道：“你已经结束了你的竞选。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这两个战场州对共和党选民的采访中，数人表示特朗普的有罪判决使他们重新考虑在11月对他本人的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的背叛可能会在共和党在多个摇摆州占据微弱优势的情况下，对特朗普与拜登的重赛造成伤害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数接受采访的共和党人听起来与特朗普本人很像，他们称审判是一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这全是政治斗争，目的是伤害他，并尽可能让他远离竞选舞台。”62岁的佐治亚州梅里塔市退休警察斯科特·克雷顿表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他这么做，对他们来说对任何人都能这么做。没有人是安全的。”&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普参加纽约一次新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普参加美国纽约一次新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日，纽约市，美国。特朗普大厦。路透社/Brendan McDermid/资料照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的贝里在停火协议中再次扮演关键调解角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议长纳比勒·伯里再度担任美国与真主党之间的重要协调人，美国试图调停与以色列的战争，利用数十年的经验促成双方达成停战协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一成就凸显了86岁的伯里在黎巴嫩乃至什叶派穆斯林社区中仍持有的强大影响力，并被视为拉姆施泰因在9月被以色列击毙后，稳定这一体系的关键因素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里周三在电视演讲中表示，黎巴嫩正在“关闭一段历史性的时刻，这可能是黎巴嫩经历过的最危险的时刻”。他呼吁黎巴嫩民众团结一致，为了黎巴嫩的利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里在1975年至1990年的黎巴嫩内战中担任什叶派阿马尔运动的负责人，自1992年起担任议会议长——这是在黎巴嫩宗派制度中什叶派所能够担任的最高职务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;真主党新领导人奈姆·卡塞姆赞扬伯里作为协调人的能力，称其为“真主党的大哥”。美国特使阿莫斯·霍奇斯曼频繁访问贝鲁特，寻求调停冲突，并多次与伯里会面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其重要性还体现在黎巴嫩目前无总统，内阁职权受限，且难以接触真主党，后者被美国列为恐怖组织。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当你来到黎巴嫩，他就是唯一值得会面的人。他就是这个国家。”一位驻贝鲁特的外交官如此评价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1985年，伯里帮助谈判释放被黎巴嫩什叶派激进分子劫持的39名美国人质，使之成为了国际瞩目的人物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战结束后，伯里被选为议长，正值纳斯拉拉领导真主党崛起。两人共同主导了影响黎巴嫩政治格局的“什叶派双璧”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位频繁与伯里会面的外交官指出：“他是真主党的信任伙伴，这让他非常重要，但同时他也有明确的行动限制，这与其相关的什叶派和伊朗立场有关。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以军事为手段，阿马尔运动追随者的活动区域包括提尔等地区，受到了以色列方面的攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里1938年出生于塞拉利昂的一个商贾移民家庭，后来移居黎巴嫩并参与政治活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;什叶派社区中许多人赞扬伯里为改善其在几千年的宗派体制中的地位所作的贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为律师出身，伯里在阿马尔运动创始人穆萨·萨德失踪后接任该组织领导人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他推动了阿马尔运动的军事崛起，该组织曾在内战期间与包括真主党在内的多个主要派别对峙，但后来成为了真主党的盟友。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者加入了公共行政和安全机构，他自己似乎与真主党并肩行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2006年，美国大使馆的一份电报在2010年泄露后质疑了他的真实立场时，伯里予以否认，并表示纳斯拉拉就像他自己。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年，在真主党与哈马斯针对以色列南部的冲突中，伯里的阿马尔战斗分子与真主党并肩作战，发射火箭炮予以声援。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外国使节开始访问贝鲁特，与伯里会面，试图制止黎以边境的交火，并说服真主党北撤至黎巴嫩黎凡特河以北的地区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯告诉一位外国官员：“要想说服真主党北撤，难度堪比使黎凡特河向南汇入边界。”这一说法得到了一位接近伯里的消息人士的认可。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，伯里的一些竞争对手则批评他作为宗派精英的一部分，导致了2019年后的经济危机，当时由于数十年的政府腐败，金融体系崩溃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;还有人指责他拒绝召集议会会议选出总统，使政府首席基督教职位空缺逾两年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为调停者的角色也使其真主党的政敌们感到不满，如黎巴嫩基督教力量表示，一切谈判都必须由黎巴嫩总统发起。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议长纳比勒·伯里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;黎巴嫩议长纳比勒·伯里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面（文件照片，2024年11月15日，黎巴嫩贝鲁特）。路透社/塔伊尔·阿尔-苏达尼/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一幅显示黎巴嫩议长纳比勒·伯里的本垒建在贝鲁特的一栋大楼上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一幅展示黎巴嫩议长纳比勒·伯里的本垒建在贝鲁特的一栋大楼上，该活动纪念1978年穆萨·萨德尔（阿马尔运动创始人）失踪的45周年，他在前往利比亚旅行后下落不明（2023年8月31日，黎巴嫩贝鲁特）。路透社/穆罕默德·阿扎基尔/文件照片&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的同时延长加沙停火，呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，并开始新的一天了。”拜登总统如是说，他正面临在选举年结束加沙冲突的压力，这场冲突已经持续了八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他国家调停的旨在安排以色列与加沙激进组织哈马斯停火的会谈多次陷入僵局，双方均指责对方造成进展迟缓。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列数周以来对拉法的入侵以及在加沙和人质持续遭受死亡打击后，对贝内-内塔尼亚胡政府的国内外压力不断加大的背景下提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登透露停火计划后提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议也发生在共和党总统候选人唐纳德·特朗普因34项重罪指控而被判有罪的前一天，突显出两位候选人之间的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新提案分为三个阶段，与之前的提议不同，这一停火将在各方推进所有三个阶段的过程中持续进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙聚居区撤出，包括老人和妇女在内的人质将与数百名巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民将返回包括北部加沙在内的加沙地区，每天将有600辆物资运输车进入加沙地带，拜登称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的条款进行谈判。“停火将在此谈判继续时继续进行，”总统表示，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括对加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提案已通过卡塔尔转交给了哈马斯，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁以色列内部那些主张“无限期”战争的人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道有些人不会同意这个计划，他们甚至会在政府联盟中。他们表明了自己的立场——他们想占领加沙，继续战斗多年，并不把人质问题当作优先事项。我会敦促以色列方面的领导层支持此协议，尽管会面临各种压力。”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我要求你们退一步思考，如果错过这一刻会发生什么，我们不能失去这一时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员表示，以色列能提出新提议是因为最近的战场进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在我们有了走向危机尽头的道路图。这是一个详细的四方半页协议。”这位官员说，“这是经过精心协商的结果，现在摆在桌面上的是整个过程中的终局。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，一位官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体将拜登周五的演讲描述为具有戏剧性，并解读为试图直接向以色列民众寻求支持。主要的12频道中断了晚间新闻节目，进行了直播。以色列审查机制此前已禁止发布提议细节，主编丹尼·库什玛罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前达拉斯大学历史与公共事务教授耶里米·苏里表示，与先前的提议相比，这项提议成功的机会更大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯发动任何严重袭击或攻击以以色列为目标的可能性虽然仍有一定，但较之前低得多。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众的态度正在“转变”，苏里说，这有可能促使以色列民众希望结束冲突，特别是在拜登的影响下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某件事时，他可以创造许多促进因素。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项人质提议要求释放加沙地区生病、年老和受伤的人质，以便延长六周的停火，条件是可以延长停火时间以允许更多物资运入这一地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于以色列拒绝同意哈马斯要求作为谈判的一部分永久结束冲突以及进一步在拉法南部城市发动袭击，该提议更早些时候开始破裂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，已告知调停方，在有持续侵略的情况下，不会参与进一步谈判，但如果以色列停止战争，愿意达成包括人质和囚犯交换在内的“完整协议”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文周五将与包括有被困人质的17个国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日拉法的一次以色列空袭造成45名巴勒斯坦人丧生，引发了国际舆论哗然，但没有触及美国的红线，即切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中的巴勒斯坦人民经历了纯粹的地狱。”拜登周五表示，“我们都在几周前加沙致命火灾的可怕画面中看到了……一场针对哈马斯的以色列袭击。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列对该地区进行军事进攻以来，加沙至少已有3.628万人丧生。根据以色列的统计，哈马斯的攻击导致约1200人丧生。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损建筑废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在加沙北部贝特利哈城受损建筑的废墟中行走，照片于2024年6月12日在加沙地带拍摄。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重质押”平台蓬勃发展，交易者追逐更高收益</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币流入了一种新型平台，投资者可以将他们的代币“锁定”以换取奖励。这种复杂的方案引起了分析人士的担忧，他们警告称这可能对用户和加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓的“重新质押”的飙升热度表明，随着加密货币价格飙升和交易者寻找收益，加密货币市场风险正在增加。目前，市值最大的加密货币比特币近期价格接近历史高点，市值排第二的以太坊年内涨幅超过60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重新质押热潮的核心在于西雅图的初创企业EigenLayer。该公司于2月份从美国风险投资机构安德森霍洛维茨的风险资本加密部门获得了1亿美元融资，目前平台 attracted 188亿美元的加密货币，这比六个月前的不到4亿美元增长了数十倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉《华尔街日报》，该公司发明了重新质押，以扩大传统加密货币做法“质押”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是一种数据库，包括网络中的许多计算机需要检查和确认谁拥有哪些加密货币。为进行这一过程，加密货币的所有者如以太坊的持有者，允许他们的资产在验证过程中“锁定”。持有者在参与质押期间无法立即访问其代币，但可获得财务回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些质押平台还会给用户新的加密货币代币来代表他们质押的加密货币。重新质押允许代币持有者将这些新代币再质押到不同的区块链项目中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密货币世界对于重新质押的风险有很大分歧，一些业内人士表示，由于这项技术还很新，尚不清楚它是否安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，包括分析师在内的其他人则担心，如果用重新质押生成的新代币作为加密信贷市场的抵押品，可能会形成基于少数底层资产的无限循环借贷。他们认为，如果所有人试图同时退出，可能会导致更广泛的加密货币市场失衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当有任何抵押品需要再次作为抵押品时，这并不是理想的模式，它增加了新的额外风险，”区块链数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;投资者看好这一模式是因为收益率：通常来说，以太坊区块链上的质押回报率在3%-5%左右，但分析师认为重新质押的收益可能更高，因为投资者可以同时获得多种收益率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融（DeFi）领域最新的一种发展，该领域是使用实验类型的投资方案，以期在不卖出资产的情况下获得高额收益的一种环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然EigenLayer平台目前还没有直接向用户支付质押奖励，因为相关机制尚未完成。用户是在期待未来奖励或所谓的空投（Airdrop）加入平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用平台的人发放其新创的代币，用户希望这种名为“EIGEN”的代币未来会有所价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重新质押平台的增长是由用户寻求这些空投驱动的，他将其称为“实际上是非常非常投机的行为，这是免费的钱”。他强调，“这非常风险。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国加密交易所Coinbase的首席研究官David Duong表示：“他们现在预设自己未来会获得奖励，但不知道会是什么。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer是由Sreeram Kannan在2022年推出的，Kannan是美国大学华盛顿分校前助理教授，也是首个由学生设计的微小卫星项目启动团队的一部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer描述自身为验证服务的市场，连接潜在的代币质押者和需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些新的重新质押平台正在涌现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO等，这些平台为客户代币在EigenLayer进行重新质押，并生成代表这些重新质押资产的新代币，这些代币可以用于其他用途，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目标是让用户选择将代币质押在哪里，并帮助新的区块链服务发展，而不是鼓励更多基于加密货币抵押的借贷行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们没有与这些参与者建立正式关系，在这个问题上，这是一场新兴现象。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coinbase的Duong指出重新质押可能带来“隐藏风险”。如果重新质押的代币用于加密借贷，可能会导致强制清算，并在市场衰退期间增加更多波动性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年，加密市场因高风险借贷而急剧下跌，Terra和Luna等加密货币代币迅速失去其价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险区分开，他表示“风险不在重新质押，而是在借贷协议中。借贷协议错误定价了风险。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些专家并不担心重新质押，他们指出重新质押协议中的现金相对于全球总额高达2.5万亿美元的加密货币产业来说微不足道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管机构长期以来一直在担心加密市场中的损失会溢出到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“目前，我们看不到重新质押问题对传统金融市场的重大传染风险。”标准普尔全球评估公司的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，加密世界与传统金融市场的联系正在增强，重新质押也正在吸引机构投资者的兴趣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;标准渣打银行的加密部门Zodia Custody看到了显著的机构对质押的兴趣，但认为重新质押是一步险棋，因为难以建立明确的“追踪路径”以显示所需资产走向以及收益的分配情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日兴证券（Nomura）的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作，对其部分资金进行重新质押。Laser Digital拒绝了《华尔街日报》的置评请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞士专注于加密业务的银行Sygnum表示，其为客户加密资产进行质押，并“预计围绕重新质押会出现新的生态系统”。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="代表比特币的插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;代表比特币的插图（资料图摄于2024年3月9日，法国巴黎。路透社/本杰明·塔谢尔/插图/文件照片）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="代表以太坊的插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;代表以太坊的插图放置在PC主板上（资料图摄于2023年6月16日。路透社/达多·鲁维奇/插图/资料照片）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>