<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 05 Dec 2024 20:58:45 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国议会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会共有190名议员出席，300名议员中的三分之二，投票通过了一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令。这一过程在直播电视中得到显示。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令时的演讲" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令，2024年12月3日。青瓦台/路透社资料图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿死于监狱袭击</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克的一所高等级监狱中遭到另一起囚犯袭击后，于周五去世，终年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大最臭名昭著的大规模凶杀犯之一，皮克顿于2007年被定罪，指控他在不列颠哥伦比亚省大西洋省区的一个猪场杀死了吸毒者和卖淫女，并屠杀了她们的遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法庭认定他杀害了6名妇女，其中部分遗骸在温哥华附近的其破败农田上被发现。政府检方在其被判终身监禁后撤回了另外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务部门表示，皮克顿是在5月19日在魁北克监狱因被袭击后死亡，之后他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省的社区乃至整个国家造成了毁灭性的影响，”服务部门在其声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者中有超过60名妇女来自温哥华一个贫穷的、毒品泛滥的市中心东侧地区，在此地区的长达十余年的失踪案之后，皮克顿在2002年初被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿猪场附近大约25公里的波特科quitlam，普遍有33名受害者的遗体或DNA被发现，其中很多受害者是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道，皮克顿的书籍在亚马逊上架数小时内被撤下。据《温哥华太阳报》当时报道，书中皮克顿声称自己无罪，并是被警方陷害的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该出版社从亚马逊上请求撤下了这本书，并向受害家庭家属表示道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉姆斯·皮克顿案法庭审理开始于新威斯敏斯特的电视照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的电视照片是他未标明日期的电视影像，摄于波特科quitlam的住所。路透社/Global TV/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现疲弱而严重受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨将在领导非洲民族大会（ANC）政党在自种族隔离结束以来最糟糕的选举结果后，实力大减。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据周三选举约71%选区的结果显示，ANC的得票率低于42%，相较于2019年上一次选举的57.5%大幅下滑。这也是该党自30年前以来首次未能获得绝对多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举结果对ANC来说是一次重要的打击，意味着曾经的解放运动组织将不得不与一个小党或多个小党商议共组政府或其他形式的协议。ANC可能需要做出政策让步或让出关键内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转型商人拉马福萨可能会面临反对党及其党内批评者的辞职要求，但ANC的一名高层官员支持他继续担任总统，并且分析人士认为目前并没有明显的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有能够接替拉马福萨的明确统一候选人，”开普敦大学政治学教授、撰写了《拉马福萨传》的安东尼·博特勒说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一份3月份的民意调查显示，拉马福萨在本次选举中的主要政治人物中拥有最高的满意度，而ANC内的派系斗争可能会使任何针对他的行动复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举结果发表评论，但其发言人表示，他将于星期日，当正式的初步结果公布时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年，由一个调查委员会报告指出，拉马福萨可能在农场度假地的一件家具内放置大量现金一案中存在不当行为后，拉马福萨推迟了前往议会的演讲。这桩事件被称之为“农庄门”。但拉马福萨赢得了在同年再次当选ANC领导人的新任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为ANC自2019年来最大的考验，原因是选民针对高失业率、犯罪和电力短缺等问题的挫败感仍强烈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年底，拉马福萨以承诺反腐和经济复苏，接替雅各布·祖马成为ANC领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，当他于2018年成为国家元首后，最初的欣喜很快就消退了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年后，经济停滞不前，围绕高层ANC官员的丑闻仍层出不穷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举中的决定性一击来自他的竞争对手祖马，后者支持新党“姆康托维塞”在此次选举中超出预期，大大削弱了ANC的支持率，尤其是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马在夸祖鲁-纳塔尔挫败了拉马福萨和ANC，他知道那里ANC特别脆弱，”政治分析师拉尔夫·马泰格卡说。“这是拉马福萨计划的终结……你不能在选举中失败还期望一切照旧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;批评者指责拉马福萨在重要的改革问题上犹豫不决，以避免加剧其党内的裂痕，相比之下他作为工会领袖时期的果敢已成为过去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，拉马福萨的支持者为其团结能力以及在推动南非成为所谓的“全球南方”的倡导者鼓掌，后者是指一组低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19疫情时期，拉马福萨是呼吁疫苗公平分配的全球最显眼的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起对以色列的灭绝罪指控，促使法官裁定，以色列必须停止对其加沙市拉法的军事打击。以色列强烈否认这些指控，并继续其加沙行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;竞选期间，拉马福萨试图突出ANC在过去30年间的成就，但批评者认为他提供的解决方案寥寥无几，不足以应对南非面临的最大挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC最后一次竞选集会上，拉马福萨承诺将“做得更好”，此时数万名支持者正聚集在一个索韦托足球场。许多人在他演讲未结束前就离开了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一排摄像机，发表了符合其法律和政治斗争的表态：他准备战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因伪造文件掩盖支付给成人电影明星的封口费而涉及34项罪名的指控后一天，这位共和党总统候选人列举了一连串的敌人和抱怨，怒气冲冲地发表了一番言论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称负责其审判的法官胡安·梅尔恰好“歪曲的”和“恶棍”；描述了竞争对手希拉里·乔·拜登，他称之为“美国历史上最差的总统”；抨击了作证反对他的证人、投票弹劾他的国会议员，并效仿其集会言论，将非法涌入该国的移民作为攻击目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普请求支持者捐款支持他的竞选活动，将他所面临的挑战描绘得比个人面临的更大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“做这件事，”他说，“因为我们为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他在其他竞选演讲中常常穿插幽默，但这次演讲主要是沉闷的。他在新闻发布会上只拿着一张小纸条。最后，他没有回答任何问题，带着儿子埃里克·特朗普迅速离开讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在镜头之外，通过募捐信和社交媒体，前总统的盟友也对司法系统和任何暗示特朗普犯罪的人进行了抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位主要候选人都将对方描绘为对国家的威胁的选战中，拜登团队趁机指出特朗普的言论，作为他不适宜担任总统的新证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普关于他自己的个人怨恨言论颠三倒四、绝望且失败了，在美国司法制度上撒谎，让任何观者得出一个明确的结论：这个人不能担任美国总统。”在新闻声明中，拜登竞选团队的通讯总监迈克尔·泰勒说到。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者，他们大多认为纽约的判决是司法不公，他们在周四仅一天内向他的竞选账户捐赠了3480万美元，特朗普团队称这是特朗普在他的频繁民主党筹款平台WinRed上的单日记录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于在总筹款方面落后于拜登，他的竞选团队试图在周五加快筹款速度，向支持者发送了一系列充满预感性的筹款短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条短信写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我不会投降！”特朗普新闻发布会后，在另一条短信中高呼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都一致支持前总统，认为审判有瑕疵，指控本不该提起，曼哈顿的陪审团来自民主党人占多数，而法官有偏见——当地官员否认了这些说法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;共和党人的谴责在不及时或不够强烈的情况下，他的盟友和竞选助手开始了攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的竞选副经理克里斯·拉奇维塔斥责了一个社交媒体平台上的全国性共和党组织，该组织发表的帖子称应尊重陪审团的裁决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“意见就像肛门一样，每个人都有一个。”拉奇维塔在推文中写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他也发推 targeted 2024年参议员竞选中的温和前共和党州长拉里·霍根，后者在判决前警告美国人“不要让更多的党派动荡情绪加剧”。推文中的内容为“你结束了你的竞选。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这两个关键战场州对共和党选民的采访中，几位受访者表示，特朗普的定罪使他们重新考虑11月对他本人的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的倒戈可能会削弱他在与拜登重新开战中的前景，因为特朗普在多个摇摆州的支持率本来就已经很微弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但采访中的大多数共和党人听起来与特朗普本人很像，将审判视为一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“完全是政治行为，只是为了伤害他，尽可能地让他脱离竞选活动。”62岁的退休警察斯科特·克莱顿在佐治亚州梅里塔市说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能这么做，就能对任何人这么做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德默德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，纽约市。路透社/布兰登·麦克德默德/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决策中进一步涉入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放松对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的部分限制，这是美国参与这场持续两年的战争的一个小而关键的步骤。专家认为，这一决定有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国武器打击俄罗斯领土上的目标存在很大的风险，担心这可能导致与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规则与美国对基辅供应高级武器的其他禁令不谋而合，这些禁令早在近期已经逐步解除，包括先进的美国战斗机和远程ATACMs导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国官员表示，最新的决定于上周四生效，仅针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，根据这一新规，基辅可以用美国提供的武器反击从边境另一边攻击或准备攻击它们的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家表示，这一规定赋予前线乌克兰军队使用美国装备的高机动火箭炮系统（HIMARS）搭配制导多管火箭炮系统（GMLRS）导弹以及其他武器，越过边境反击俄罗斯军队的合法依据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能创造条件，让乌克兰军队在哈尔科夫地区推进之前将俄军赶出，”在基辅的乌克兰国家安全研究院任职的研究员Mykola Bielieskov说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员Philip Ingram表示，拜登的决定将减少基辅在毗邻顿巴斯地区的关键战斗中的兵力部署需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，俄罗斯军队将在防守上处于被动位置，不得不重新考虑他们在哈尔科夫地区进攻中的战术。”Ingram说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策始于数周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据美国官员透露，5月13日，乌克兰通过安全视频会议向白宫国家安全顾问Jake Sullivan、国防部长Lloyd Austin以及联合参谋长联席会议主席C.Q. Brown提出请求，表示希望使用美国武器打击哈尔科夫地区的俄方目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sullivan、Austin和Brown建议放松限制，Sullivan于5月15日向拜登提交了这一建议。官员称，拜登同意乌克兰有权在美国领土上安全反击来自俄罗斯的攻击。自那时起，拜登政府一直在完善这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在5月20日接受路透社采访时呼吁西方伙伴采取类似措施，但当时他表示：“目前还没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foreign Policy Research Institute欧洲与亚洲项目资深研究员Rob Lee表示，俄罗斯一直利用拜登对美国武器打击俄罗斯领土的禁止规定，以此作为在其哈尔科夫地区发起攻击的避风港。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将火炮布置在边界附近，可以保留防空系统、电子战以及指挥控制系统，”Lee说，“它可能有一定的避风港保护。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，Lee和其他专家认为，仅靠这一决定短期内难以改变战线形势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这对前线的移动影响不会太大，甚至没有影响。但这将使俄罗斯更难以继续这种跨境作战行动。”Lee说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingram表示，俄罗斯军队不具备度过大规模推进到哈尔科夫所需的力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的兵力有效威胁从东北方向对哈尔科夫形成威胁。”Ingram说，“要这样做，就必须将兵力从东部的战斗区域撤出。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要让乌克兰使用武器打击俄罗斯，并于周二再次强调了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰看起来准备在未来几周和几个月寻求扩大使用美国装备打击俄罗斯领土的范围，特别是在俄方在战场上的优势明显减弱后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据路透社报道，周五，拜登政府宣布政策转向后不到一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁美国批准打击俄罗斯腹地的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿研究所前国防部官员Mark Cancian表示，拜登的行动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这并不是政策上的根本改变，但这是一个步骤。”Cancian说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰和行政部门官员将为下一步呼吁：打击一系列更广泛的军事目标——可能在不直接威胁哈尔科夫的情况下，打击其他地区的俄罗斯目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五在布拉格发表讲话时，美国国务卿安东尼·布林肯拒绝说拜登政府能否扩大政策允许在俄罗斯其他地区实施打击。但他也没有排除这种可能性的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们还将继续尽力适应和调整，”布林肯说。&lt;/p&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="哈尔科夫地区的导弹袭击后景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;2024年5月30日，乌克兰哈尔科夫地区附近村庄Malaya Danylivka的一家儿童和青年体育马术学校被俄罗斯导弹袭击重创后，消防员在受损现场工作。路透社/韦伦廷·奥吉伦科/资料图&lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了一个新的加沙停火提议，以换取人质的释放，并呼吁哈马斯同意这一新提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始新的一页了。”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden"&gt;拜登&lt;/a&gt;如是说。近期面临连任压力的他，希望尽快结束今年已持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其他国家调停的旨在安排以色列与哈马斯运动停火的谈判多次陷入僵局，双方均指责对方导致进展缓慢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次提议是在以色列连续几周对拉法发动袭击，以及对贝内·内塔尼亚胡政府在国内外因其在加沙的死亡事件和人质继续被扣押一事面临的新的压力背景下提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列已授权谈判代表向拜登披露的停火计划提出一份加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此举也正好在共和党总统候选人&lt;/a&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/donald-trump"&gt;唐纳德·特朗普&lt;/a&gt;因34项重罪被定罪后的第二天，凸显了两位候选人的巨大分歧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这项新计划分为三个阶段，不同于之前的提议，因为停火将持续到所有三个阶段结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将会从加沙居民区撤出，包括老人和妇女在内的人质将被释放，并交换数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天有600辆卡车带来人道援助，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行为的条款进行谈判。总统称，“只要谈判继续，停火就将继续。”这是新进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项重大的重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登称这一提议已经通过卡塔尔传达给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他呼吁以色列那些主张“无限期”战争的人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，在以色列有些人不会同意这个计划，并会要求战争继续下去。有些人甚至在政府联盟中，他们已经明确表示，他们想要占领加沙、持续战斗多年，人质对他们来说没有优先性。我呼吁以色列领导层尽管面对各种压力也要支持这项协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名为以色列著称的总统，唯一一位在战争时期访问以色列的美国总统，以及我刚刚派遣美国武装部队直接保卫以色列不受伊朗攻击的美国总统，我要求你们后退一步，想想如果这个时刻失去会发生什么。我们不能失去这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员匿名向媒体表示，以色列能够做出这项新提议是因为最近在战场上的优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一条通往危机结束的道路。这是一份详细四页半的协议，经过详尽的谈判达成。”该官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;官员还补充说，每个阶段将 lasting 42 天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列多家媒体将拜登周五的演讲描述为“戏剧性”，认为这是一个直接向以色列公众呼吁结束冲突的尝试。以色列第12频道中断了晚间新闻节目，直播了拜登的演讲。以色列审查员此前曾禁止发布该提议的细节，直播员丹尼·库什玛罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德州奥斯丁大学历史与公共事务教授杰里米·苏利认为，此次提议比之前的提议更有成功的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够发动重大袭击或攻击、发动恐怖事件的能力显著下降，尽管仍然存在一定的可能性。”苏利说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众的看法开始“倾向于以色列”的对立面，苏利认为，这可能是促使以色列结束冲突的动因之一，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某件事时，他可以创造很多激励因素。”苏利说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前提出的今年早些时候的人质提议是交换巴勒斯坦患病、年迈和伤者的人质，换取为期六周的停火，该停火可以延长以运送更多援助物资进入该地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议本月早些时候因以色列拒绝同意哈马斯关于永久结束冲突的要求而瓦解，随后加沙南部城市拉法遭受以色列空袭规模扩大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-ready-reach-complete-agreement-including-hostagesprisoners-exchange-deal-2024-05-30"&gt;哈马斯周四表示&lt;/a&gt;，如果以色列停止战争，它已经告诉调解者不会参与更多谈判，并准备好达成一个包括人质和囚犯交换的“全面协议”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员匿名透露，白宫国家安全顾问杰克·沙利文周五将与17个国家的使节会面，这些国家的公民被哈马斯扣押在加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周日，以色列在拉法发动空袭造成45名 Palestinians 死亡，引起了国际愤慨，但未越过美国划下的红线，即中断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这场战争中，巴勒斯坦人民遭受了难以想象的痛苦。”拜登周五表示，“我们看到了本周早些时候拉法遭到以色列打击后进行的致命火灾的画面...针对哈马斯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列10月7日在南部发起袭击以来，加沙已被袭击造成超过36,280人死亡。根据以色列的统计，此次哈马斯袭击导致约1,200人死亡。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里在停火协议中重拾关键调解角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里再次承担起美国与黎巴嫩真主党之间的沟通角色，这帮助促成了与以色列冲突的停火协议。&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-hezbollah-ceasefire-takes-effect-2024-11-27/"&gt;该协议&lt;/a&gt;的达成体现了伯里先生数十年经验的价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一事件进一步彰显了作为穆斯林什叶派社群领袖的伯里先生在黎巴嫩事务中的重大影响力。尤其是在真主党领导人谢赫·哈桑·纳塞尔拉格拉尔9月被以色列杀害后，他被视为稳定性的重要来源。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里先生在周三的电视演讲中表示，黎巴嫩正在关闭“这一历史性的时刻，这是黎巴嫩经历过的最危险的时刻”，并向黎巴嫩人民呼吁团结，以维护国家的尊严和利益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在黎巴嫩内战（1975-1990年）期间，伯里先生作为什叶派阿马尔运动的领导人崭露头角。自1992年起，他一直在议会担任议长，这是黎巴嫩政教体系中什叶派的最高职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新任真主党领导人谢赫·奈姆·卡萨姆支持伯里先生作为谈判代表，称他为真主党的“大哥”。美国特使阿莫斯·霍奇斯坦多次在贝鲁特访问，并与伯里先生会面，旨在促成双方停火。&lt;a href="https://www.reuters.com/world/israel-hamas/"&gt;尤其是在巴勒斯坦加沙地区的冲突&lt;/a&gt;激化后，伯里先生的这一角色显得尤为重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官们表示，由于黎巴嫩目前没有总统，内阁职权有限，且美国认为真主党是恐怖组织，这使得伯里先生的角色变得更加关键。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当你现在来到黎巴嫩，他是唯一值得会面的人。他代表着国家的核心。”一位常驻贝鲁特的外交官如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里先生曾在1985年帮助成功谈判解救被什叶派武装人员劫持并劫持了美国飞机的39名美国人质，因其地位的提升而获得了全球性影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israeli-airstrikes-rock-beirut-hezbollah-command-centre-hit-2024-09-28/"&gt;真主党领导人谢赫·哈桑·纳塞尔拉格拉尔&lt;/a&gt;的崛起与伯里先生1985年后当选议长的时间点重合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位常驻贝鲁特的外交官评论道：“他是真主党的信任伙伴，因而非常重要。但他在某种程度上也有其限度，这可能因真主党或来自伊朗的立场而有所局限。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在以色列的炮火下，阿马尔运动施加影响的地区包括Tyre市。伯里先生于1938年出生在莱索托的一个来自特尼因的移民商人家庭，在黎巴嫩长大，并在大学时期就投身于政治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾遭受压迫的什叶派社群的人们称赞伯里先生帮助改善了他们在政教体系中的地位，并使他们在世纪期间所享有的特权偏向于天主教徒和逊尼派穆斯林有所改善。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里取得法律学位后成为了阿马尔运动的领导人，此前该运动由阿马尔运动创始人摩萨·萨德迪勒实际控制，后者在1978年访问利比亚期间失踪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里先生领导下的阿马尔运动发生了军事崛起，并与其他在内战中参与的几乎所有主要党派作战，后来真主党成为了其盟友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里先生的什叶派追随者加入政府机关和安全部队，他似乎与真主党同步推进政治措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年，美国大使馆的一份电文质疑他对 Hezbollah的实际态度在2010年公之于众时，他予以否认，称纳塞尔拉格拉尔“像我一样”。2023年，贝卡鲁安武装分子在与加沙冲突时与真主党一同行动表示支持，伯里议长的追随者加入了对以色列的火箭攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外长们开始访问贝鲁特并会晤伯里先生，试图制止黎巴嫩与以色列边境地区交火事件，并游说真主党后撤至黎多纳河以北，这条河在边境以北约30公里处流过。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位接近伯里先生的消息人士透露，伯里先生曾对一位外国官员说：“将黎多纳河向南移动到边境，比要把真主党推向黎多纳河以北要容易得多。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，伯里先生的反对者也批评他成为了导致2019年黎巴嫩经济崩溃的政治精英之一，这场经济崩溃在长达数十年的腐败环境下酝酿而成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有人批评他拒绝召集议会会议让议员选举总统，导致该职位空缺达两年多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的作用使真主党的政治对手感到不满，比如基督教的黎巴嫩力量党，后者认为所有谈判都必须由黎巴嫩总统来进行。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗帕米尔议会前议长阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗帕米尔议会前议长阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面。2024年11月15日。WARNING: THE BETWEEN-LINKS AD CODE IS NOT SUPPORTED IN HTML, SO IT IS DELETED.&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一张挂着黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里的画像的横幅悬挂在贝鲁特的一栋建筑上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一张挂着黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里的画像的横幅悬挂在贝鲁特的一栋建筑上。2023年8月31日，为纪念什叶派领袖摩萨·萨德迪勒的失踪45周年举办了集会。WARNING: THE BETWEEN-LINKS AD CODE IS NOT SUPPORTED IN HTML, SO IT IS DELETED.&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商继续坚守抑制支出以提高产量的承诺，使全球最大的原油生产国在2024年的增长缓慢，这可能减轻欧佩克+在周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在美国页岩油革命和提高产量的技术和效率突破的推动下，过去十年一直在引领非欧佩克生产国的全球原油供应增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增加超过100万桶，达到1293万桶/日，远超政府在2023年初预测的大约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克及其盟友（OPEC+）去年深挖供应以弥补美国等非欧佩克生产国产量的增加。OPEC+的总减产量为586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在就一项&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/commodities/opec-working-complex-oil-cut-extension-deal-2024-2025-sources-say-2024-05-30/"&gt;复杂的协议&lt;/a&gt;进行谈判，该协议将允许该组织将部分这些减产延续至2025年，三位熟悉OPEC+讨论的消息人士周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当OPEC+在周日会议中考虑供应政策时，美国产量增加将继续支持非欧佩克生产国的产量增长，但增长势头将不像2023年那么强劲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测是，美国原油供应量今年将增长约27万桶/日。这一数字与欧佩克本身对美国原油和凝析油产量将增长30万桶/日的预测相近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量将增长64万桶/日。这三位是最受关注的预测机构，他们预期值均低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC 预计2024年全球原油需求增长220万桶/日，将超过OPEC+以外原油生产商的供应增长大约100万桶/日。这意味着OPEC+原油需求应高于2023年大约90万桶/日，正如OPEC+在其5月份的&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;月度原油市场报告&lt;/a&gt;中指出的那样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计全球原油需求增长仅110万桶/日，对OPEC原油需求几乎没有变化。&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/iea-trims-2024-oil-demand-growth-forecast-widening-gap-with-opec-view-2024-05-15/"&gt;IEA&lt;/a&gt;预计的全球原油需求增长为110万桶/日，且对OPEC原油需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在今年迄今，美国原油产量基本没有大的变化。4月份，美国原油产量约为1313万桶/日，较12月份略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，尽管当前原油价格接近每桶80美元，但美国生产商似乎不太可能在2024年再次超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常保守和自律的态度。”钻探承包商Scandrill首席运营官保罗·莫斯沃尔德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令我们惊讶的是，考虑到当前的价格，钻机数量并没有进一步上升。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司计划维持资本支出不变，推迟升级其钻机，以最好地适应较平缓的打井增长。其规划年底运营12台钻机，并在明年调动更多的钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯数据，美国石油钻机数量已降至496台，较上年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P分析人员认为：“美国有可能在未来几年内持续增长100万桶/日，但目前没有意愿以这一速度增长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球商品洞察预计美国原油和凝析油的产量今年将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年，上市美国生产商限制其增长支出，在毫无节制支出导致页岩油产业在2010年代实现令人瞩目的增长但回报率有限之后，投资者压力下限制资本支出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超出预期的高产量部分得益于私营生产商，一些私营生产商目前正被席卷行业发展整合的浪潮。他们通过钻更长的井并压裂岩石，使得同一时间内从更多的井中开采石油提高了生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近有整合浪潮，但我预期当前的油价将继续维持，继续支持总体美国石油产量增长，”德克萨斯标准石油公司总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N" target="_blank"&gt;(SLB.N)&lt;/a&gt;，预计今年将从国际市场获得更多的增长而不是北美洲。第一季度其国际市场收入同比增长18%，而美国国内收入下降6%，部分归因于整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略已发生了转变，更加强调资本纪律，这导致了不同的反应。”瑞士银行分析师Giovanni Staunovo表示，他预计OPEC+将继续自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国预计将与加拿大、巴西和圭亚那一起，在2024年引领原油和液体产品产量增长。据能源情报署（EIA）3月份的数据显示，今年OPEC+的石油液体产量预计将减少100万桶/日，而非成员的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了与美国原油产量的增长共处。”瑞士银行的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="钻井平台操作地板从控制室在埃克森石油公司属地的帕姆ísimo盆地附近Wink的所有权范围内可见" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;钻井平台操作地板从控制室在埃克森石油公司属地的帕姆ísimo盆地附近Wink，美国德克萨斯州，2018年8月22日。路透社/Nick Oxford/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密资产“重新质押”平台蓬勃发展，交易员追求更高收益</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币转移到了一种新的平台上，投资者可以通过锁定其代币来获得奖励，这种复杂方案被分析师警告存在用户和加密货币市场风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“重新质押”的日益流行是加密货币市场风险偏好增加的最新迹象。随着价格反弹，交易者寻找收益，比特币作为最大的加密货币，接近历史高点，以太币作为第二大加密货币，今年涨幅超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押热潮的核心是位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司获得了美国风投机构Andreessen Horowitz加密部门在2月筹集的1亿美元资金，其平台已吸引1880亿美元的加密货币，较半年前的不到4亿美元增长迅速。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时解释说，该公司发明了重新质押以扩展传统的加密货币质押实践。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机用来验证和确认谁拥有哪些加密货币。为此，加密货币令牌的所有者允许其资产在其验证过程中被锁定。持有者在参与质押期间将暂时失去对代币的即时访问权，但会得到相应的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放代表其已经质押的加密货币的新代币。重新质押允许代币所有者再次将这些新代币质押到基于不同区块链的程序和应用中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密世界对于重新质押有多大的风险看法不一，一些内部人士认为这一做法尚处于初级阶段，难以准确评估其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，包括分析师在内的其他人担心，如果代表重新质押加密货币的新代币被用作加密货币大规模借贷市场的抵押品，可能会形成基于少数基础资产的无限借贷循环。如果所有人同时退出，他们说这可能会动摇更广泛的加密货币市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有任何抵押品涉及其他抵押品时，这都不是理想的，它增加了新的风险因素，”Kaiko的数据研究分析师Adam Morgan McCarthy说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者来说，吸引力在于收益：在以太坊区块链上的质押回报通常在3%-5%之间，但分析师预计重新质押的回报可能更高，因为投资者可以同时赚取多种收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融（DeFi）世界的一个最新发展。在DeFi中，加密货币持有者投资于实验性的方案，以期在不抛售持有的加密货币的情况下产生高额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制仍在开发中。用户通过期待未来的奖励或参加某种空投活动加入平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用该平台的人分发其自创的代币，名为“EIGEN”。用户期望这种代币在未来会有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Kaiko的Morgan McCarthy表示，重新质押平台的增长是由寻求空投的用户推动的，他称之为“非常非常投机的免费钱现象”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常危险，”美国加密交易平台Coinbase的研究负责人David Duong说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们目前是预先进行这种操作，并期望会获得某种回报，但他们不知道是什么，”Duong说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer去年由Sreeram Kannan创立，他是西雅图大学的前助理教授，并参与了印度首个学生设计的微卫星项目，这是他学术网站上的内容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称为验证服务的市场，将潜在的质押者与需要流动资金的程序连接起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重新质押平台相继出现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户重新质押代币，并生成新的代币代表那些重新质押的资产，这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他平台的目标是允许用户选择他们要质押的地方，并帮助新的区块链服务成长，而不鼓励不断增加的加密货币抵押借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家之间没有任何正式关系……这是新兴的现象，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重新质押可能伴随“隐藏风险”——如果重新质押代币被用于加密货币借贷，在市场下滑期间可能会出现强制清算和更大的波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年的加密货币市场抛售加剧了高风险借贷的影响，随着作为抵押品的加密货币代币在Terra和Luna崩盘后迅速失去价值，加密市场陷入了困境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan与这些风险保持距离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在重新质押，而在借贷协议中。借贷协议错误定价风险，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家并不担心重新质押，他们指出重新质押协议中的现金相对于全球2.5万亿美元的净加密资产来说规模非常小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直在担心加密世界的潜在损失可能会蔓延至更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们不认为重新质押问题会对传统金融市场造成任何实质性风险，”S&amp;amp;P Global Ratings的数据资产分析负责人Andrew O’Neill说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密世界与主流金融的联系越来越紧密，重新质押也吸引了大型机构投资者的兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered加密部门的Zodia Custody看到了机构对质押的显著兴趣，但认为重新质押是一个过远的一步，首席风险官Anoosh Arevshatian认为很难建立资产去向的“纸面追踪”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital已与Kelp DAO合作重新质押部分资金，Laser Digital没有回应路透社的评论要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密的瑞士银行Sygnum表示，其为客户质押加密资产，并预计“一个新的重新质押生态系统将出现”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="加密货币比特币的示意图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;示意图显示了比特币这种加密货币&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="加密货币以太坊的示意图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;示意图显示了以太坊这种加密货币放置在PC主板上&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>