<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 29 Nov 2024 12:00:09 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击中去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克的一所高安全级别监狱遭到其他囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿被认为是加拿大最具盛名的连环杀人犯之一。他在2007年被判定在不列颠哥伦比亚省的养猪场杀害毒品毒瘾者和妓女，并肢解她们的遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因杀害6名女性而被判罪，这6名女性的部分遗体在其位于温哥华附近的破败房产中被发现。政府检察官在判处他终身监禁后，撤销了他另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大看守服务局表示，皮克顿在其服刑于魁北克监狱期间遭到袭击后去世。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名犯人的案件给不列颠哥伦比亚乃至全国人民带来了毁灭性的影响，”服务局在其声明中称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被杀害的女性受害者中有60多人来自温哥华贫困的毒品泛滥的东端社区，直到皮克顿在2002年初被捕为止，超过十年的时间里她们相继失踪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿的养猪场——位于温哥华市中心以东约25公里的波茨·哥奎特兰——共发现了33名女性的遗体或DNA，其中许多人为原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道，皮克顿的一本书在亚马逊上线仅数小时内就被下架。当时《温哥华太阳报》报道称，在书中，这名连环杀人犯声称自己是无辜的，并被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社请求从亚马逊下架这本书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的历史电视画面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这是罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的未标注日期的历史电视画面。路透社/Global TV/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因 ANC 选举表现下滑而地位受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在指挥非洲国民大会（ANC）党面临其自种族隔离结束以来最差的选举结果后，其影响力将严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三选举中约71%的投票站结果显示，ANC的选票份额不到42%，这是自2019年上一次选举以来，从57.5%的选票份额大幅下滑，首次在近30年来未能获得大多数选民的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举失利意味着作为纳尔逊·曼德拉领导的解放运动组织，ANC将不得不与其他较小的政党进行合作谈判或其他形式的协议以管理国家。这可能需要在政策上做出妥协或放弃一些关键的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转为商人的拉马福萨可能会面临反对党和党内批评者的辞职要求，但ANC高层官员支持他留下，分析人士认为尚无明确的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明确的统一候选人可以接替拉马福萨的职位。”来自开普敦大学的政治学教授安德鲁斯·布尔特表示，他撰写了一本关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的民意调查显示，拉马福萨在此次选举中主要政客中民意支持率最高，而ANC内部的派系斗争可能使任何针对他的动员计划复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在计划于周日公布初步最终选举结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位之前也曾岌岌可危，2022年一份特别委员会报告称，他可能因将现金藏在家具中的事例而被控不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认了关于这一事件的指控，称其为“农场门”，并在同年成功赢得了ANC五年的领导权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为ANC迄今面临的最严峻考验之一，因为选民对高失业率、犯罪和电力供应中断等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年末当选ANC领导人，承诺修复政党的形象并重振经济，此前在他的前任雅各布·祖马九年的任期中，该党经历了丑闻、腐败和经济下滑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他成为国家元首后的最初一阵欢欣鼓舞很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济仍然停滞不前，围绕ANC高层官员的丑闻仍然存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本星期选举中的决定性打击来自他的政敌祖马的支持，他支持新党姆克顿·威锡泽，该党出乎意料地取得了优异成绩，严重削减了ANC的支持率，特别是在祖马的故乡夸祖鲁-纳塔尔（KwaZulu-Natal，简称KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马检查了拉马福萨和ANC，他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔是脆弱的，”政治分析师拉尔夫·马特凯格说。“这是拉马福萨项目的结束……你不能败选却指望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在一些关键改革问题上犹豫不决而受到批评，以避免加剧其党内的分岐，这与他作为工会领袖在上世纪80年代所展现出的果断大相径庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者们赞扬他促成共识的能力以及他在推动南非作为“南方国家”的声誉方面的作用，这通常指的是低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠肺炎疫情期间，拉马福萨成为全球最突出的声音之一，呼吁公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了一项针对以色列的种族灭绝案件，促使法官本月裁定以色列必须停止对加沙城拉法市的军事进攻。以色列坚决否认这些指控并继续其在拉法的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调过去30年ANC的成就，但批评者说他对解决南非最大挑战提出了很少的新方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前夕，ANC的最后一场竞选集会上，拉马福萨承诺“做得更好”，数千支持者在露天体育场聚集，许多人在他演讲未完时便离开了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争 after 谅解罪名判决</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本文第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五在特朗普大厦面对一众摄像机时发表了言辞符合其法律与政治斗争的言论：他已准备好迎战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就在纽约陪审团裁定他因伪造文件以隐藏支付给成人电影明星的封口费而有34项指控成立一天后，这位共和党总统候选人一口气列举了一长串对手与不满事项，怒气冲冲、言语紊乱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称主审其案件的法官胡安·梅尔chan为“不义之人”和“魔鬼”。他将对手乔·拜登——他在11月5日选举中的对手——描述为“历史上最糟糕的总统”。他抨击了向他作证的证人、投票弹劾他的国会议员，以及——重申他在竞选集会上的言论——他所说的非法涌入国家的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者向其竞选捐款，将面前的挑战描绘得比他个人的更为重大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们是在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他的其他竞选演讲中时常穿插幽默，但这次却大部分是面色凝重。在新闻发布会上，特朗普只拿着一张小纸条。最后，他没有回答问题，由其子埃里克·特朗普陪同迅速离开讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在摄像机之外，通过募捐活动和社交媒体，这位前总统的盟友也猛烈抨击司法制度及其认为有人暗示特朗普犯罪的行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要候选人相互描绘对方是国家的威胁之际，拜登竞选团队抓住了特朗普的言论，作为新的证据证明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了一个困惑、绝望且失败的唐纳德·特朗普本人自叙其个人怨言，并且撒谎污蔑美国司法制度。任何观看的人都能得出一个显而易见的结论：此人不适合成为美国总统。”拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——他们大多认为纽约陪审团的判决是个错案——周四向其竞选捐款达3480万美元，特朗普团队称这是其在WinRed平台上创下的单日捐款纪录。WinRed是一个为共和党处理数字募捐的平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管总捐款额落后于拜登，但该竞选团队周五努力保持这一节奏，发送了一系列令人不安的募捐短信给支持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”其中一则信息写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我绝不会投降！”另一则信息在特朗普召开新闻发布会后响彻云霄。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都站出来为前总统撑腰，声称审判有缺陷，指控本不该被提起，曼哈顿大陪审团庭池中有偏见成分，而且法官有偏见——这一说法被当地当局否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于那些未能表现出足够迅速或强烈批评的人来说，特朗普的盟友和竞选助手展开了攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普竞选副经理克里斯·拉西维塔对一个在社交媒体平台X上发文说陪审团判决应该得到尊重的全国性共和党组织进行了讽刺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“观点就像屁股一样……每个人都有。”拉西维塔发表了一条帖子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还对前马里兰州温和派共和党州长拉里·霍根进行了攻击，霍根在判决前曾警告美国人“不要往火上浇油，进行更多有毒的政治分歧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你已经结束了你的竞选活动。”拉西维塔在X上回复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在接受路透社记者对宾夕法尼亚州和佐治亚州等摇摆州的选民进行采访时，几位选民表示，特朗普的定罪已经让他们考虑在11月改变对他的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种背弃可能会在具有多个摇摆州的重赛中对他不利，鉴于特朗普在多个摇摆州的微弱领先优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数接受访谈的共和党人听起来与特朗普本人几乎一致，把审判称为一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这都是政治行为，只是为了伤害他，并尽可能地让他远离竞选活动。”62岁的退职警察斯cott·克莱顿在佐治亚州玛丽etta镇说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他这么做，他们可以对任何人这么做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普在纽约举行新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpython.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/本杰明·麦克德莫德&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普在纽约举行新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpython.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption&gt;美国纽约市，2024年5月31日。路透社/本杰明·麦克德莫德/文件照片&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title> Biden 暗助乌克兰冲突，武器援助决定使其涉入更深</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽美国武器在乌克兰使用于俄罗斯境内的限制，是在这场已经持续两年的冲突中的一个小型但具有重要意义的举措，专家认为这有助于缓解俄罗斯对哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标过于冒险，担心这会引发与拥有核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是一条与先前美国对基辅的其他高精度武器供应禁令完美契合的规定，这些禁令自那时起也已逐步瓦解，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定从本周四起生效，这一决定仅为针对哈尔科夫地区的战斗而制定。美国官员表示，这一决定允许基辅使用美国提供的武器反击“从边界对它们发动攻击或准备发动攻击”的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家指出，这将使乌克兰前线部队可以使用美国提供的高机动多管火箭炮系统（HIMARS）发射带有制导多管火箭炮系统（GMLRS）导弹的武器，以及其他武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这有助于稳定前线，并可能在俄罗斯军队在哈尔科夫地区扎营之前将他们从该地区赶走，”乌克兰国立战略研究学院研究员米克瓦·比列希科夫说，该机构是基辅的一家官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格兰表示，拜登的决定将减少基辅从东顿巴斯关键战场调开部队的迫切需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯人现在将发现自己处于被动地位，不得不重新考虑他们用来进攻哈尔科夫地区的战术，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可追溯数周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰在5月13日与白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长联席会议主席C.Q.布朗举行的一次安全视频会议上提出了请求，使用美国武器在哈尔科夫地区跨境使用，一位美国官员表示，该官员匿名发言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗在此后制定了调整限制措施的建议，沙利文于5月15日将这一建议呈交给拜登，拜登同意乌克兰应该能够在俄罗斯领土上反击俄罗斯武装力量，该官员表示，自那时起，拜登政府一直在最终确定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在5月20日与路透社的访谈中公开呼吁合作伙伴采取类似措施，但当时他表示：“目前尚未有任何积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国政策研究所欧洲与亚洲项目高级研究员罗伯·李表示，俄罗斯一直利用拜登禁止在俄罗斯境内进行打击的禁令，将其作为安全避风港，来对哈尔科夫地区发动攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界只有19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将大炮一直摆放在边境对面。可以保留在那里的防空武器、电子战设备、指挥控制中心，”李说，“或许享有某种程度的安全避难所地位。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但李和其他专家表示，单独这一决定短期内可能不会改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定不会显著改变前线的移动，但也使俄罗斯继续这种跨境行动变得更加复杂，”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格兰表示，俄罗斯缺乏足够的部队对哈尔科夫发动大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力生成足够的战斗能力，以从东北方向对哈尔科夫进行有效威胁，”他说，“要做到这一点，他们需要剥夺东线战场的部队力量。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京已经警告北约国家不要允许乌克兰向俄罗斯发射武器，并在周二再次提及核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，乌克兰在接下来的几周和几个月内似乎准备扩大使用美国武器攻击俄罗斯领土其他区域的能力，特别是在俄罗斯在战场上取得了一年中艰难时期后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策转变不足一天后，泽伦斯基在接受《卫报》访谈时被引述称呼吁美国批准在俄罗斯领土更深处的打击目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现供职于华盛顿战略与国际研究中心的前五角大楼官员马克·坎森表示，拜登的这一举动仅仅是一个第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的重大转变。但这是一个步骤，”坎森说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员将要求接下来的步骤：对更广泛的打击目标——可能不是直接威胁哈尔科夫的俄罗斯目标，但位于其他地区的目标——进行打击。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五于布拉格的讲话中未公开讨论美国政府是否可以将政策扩大到允许对俄罗斯其他地区进行打击，但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今后，我们将继续做我们一直在做的事情：灵活调整并适应，”布林肯说。&lt;/p&gt;
 
&lt;img alt="哈尔科夫周边俄罗斯导弹袭击后的现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;图片说明：2024年5月30日，乌克兰哈尔科夫附近村庄马拉多尼夫卡，历经俄罗斯导弹袭击后损毁严重的儿童和青年体育骑术学校现场。路透社/瓦伦丁·奥格列内科/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的条件下延长加沙停火，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开启新的一页了。”拜登说。他正面临在今年选举中阻止加沙战场冲突的压力，该冲突至今已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔等国协调的以色列与激进的哈马斯运动之间的停火谈判，由于双方相互指责缺乏进展而一再陷入僵局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议是在以色列对拉法地区的持续进出以及对贝内·内塔尼亚胡政府在国内外对于加沙死亡事件以及人质持续被俘的压力下产生的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列已授权谈判人员在拜登提出停火计划后，向哈马斯提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议还发生在共和党总统辩论对手唐纳德·特朗普因34项重罪被判有罪，重点关注两位候选人之间鲜明对比的一天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新提议分为三个阶段，与之前有所不同，即停火将会持续到所有阶段完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口密集区撤出，人质包括老年人和妇女将与数百名巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部地区，每天会有600辆人道主义援助卡车进入加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将谈判和平状态的最终条款。总统表示：“停火将持续，只要谈判进行。”这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项重建加沙的重大计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登称，此提议已被卡塔尔转交给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有一些人不会同意这一计划，并呼吁战争无限期进行。他们甚至在政府联合体内。他们已经明确表示，他们想要占领加沙并继续战斗多年。而人质对他们并不重要。”拜登说，“然而，我敦促以色列领导层支持这项协议，尽管面临压力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为对以色列有着终身承诺的美国总统，而且是唯一一位在战争期间访问以色列的美国总统，我发出了派遣美国部队直接保护以色列免受伊朗袭击的指令。请你们退一步考虑，如果你错过了这一时刻，会发生什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员匿名表示，这一新提议是因为以色列在战场上取得的新进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在有了通往危机结束的道路。这是一份详尽的四页半协议。”该官员说，“这是艰难谈判的成果。现在摆在桌面上的是整个过程的最终阶段。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该计划每个阶段持续42天，该官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多位以色列媒体形容拜登周五的讲话具有戏剧性，试图直接向以色列公众传达信息，以色列12频道中断晚间新闻直播，全程播放了拜登的讲话。该提案的细节此前由以色列审查机关禁止公开展示，路透社报道称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中学历史和公共事务教授杰里米·苏里表示，这项提议比以往的提议更有可能成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够在以色列境内发动任何严重袭击、攻击或恐怖事件的可能性大大降低。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，全球公众态度“转向”反对以色列，可能导致以色列人希望结束冲突，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某件事时，他可以创建许多激励因素。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个人质提议包括将病、老、伤人质释放，交换为期六周的停火，这六周可能是越更多援助进入加沙地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于以方拒绝接受人质政策的永久结束，这一提议本月早些时候瓦解。以色列提高了对拉法地区的袭击强度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯表示，他们已经告诉中间人，只要以色列停止战争，他们愿意参与新一轮谈判，达成包括人质和战俘交换在内的完整协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员匿名表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文周五将与有希伯来人质的17个国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月14日对拉法的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引起了国际社会的谴责，但未触碰美国停止向以色列提供军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“自10月7日哈马斯袭击南以色列以来，加沙当地居民遭受了极严重的战火之苦。”拜登周五表示，“我们看到了本周早些时候拉法发生的致命大火，以色列对哈马斯发动的袭击……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列对加沙地带发动的报复性攻击以来，已有超过36,280人丧生。据以色列统计，哈马斯在南部袭击中导致约1,200人死亡。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名巴勒斯坦人在拉法受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在拉法受损建筑的废墟中行走，位于加沙北部地区，2024年6月12日。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商保持适度增长，OPEC+考虑延长减产规模</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商坚持减少增产支出的承诺，这可能会使2024年的全球原油产量增长放缓，从而缓解OPEC+应对美国及其他非OPEC产油国产量增加带来的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国由于页岩革命和技术创新，主导了全球非OPEC产油国的原油供应增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增长了超过100万桶/日，达到1293万桶/日，远超2023年初政府预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+及其盟友去年加深了减产幅度，部分原因是弥补美国及其他非OPEC产油国产量的增长。OPEC+总减产幅度为586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在制定一项复杂的协议，允许集团将一些减产措施延长到2025年，三位熟悉OPEC+讨论的消息人士称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周日OPEC+会议讨论供应政策之际，美国的产量增加继续推动非OPEC+产油国产量增长，但这些增长相较于2023年来说不再构成那么大的威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，美国原油供应量今年将增加约27万桶/日。这一增长幅度与OPEC自己对美国原油和凝析油产量增加30万桶/日的预测相当。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量将增长64万桶/日。三方是最受关注的预测者，他们的预测均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，超过OPEC+之外的产油国供应增长约100万桶/日。这一预测意味着2024年OPEC+原油的需求将比2023年增加约90万桶/日，OPEC这样表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长110万桶/日，OPEC原油需求量几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，美国整体原油产量变化不大。4月的产量约为1313万桶/日，相较于12月的1326万桶/日有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，美国产油商似乎不会像2023年那样再次超出预期，即使油价徘徊在每桶80美元左右。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;“我们的客户保持了非常保守和自律的态度，”钻探承包商Scandrill的首席运营官保罗·莫斯沃德说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人惊讶的是，尽管目前价格稳定，钻机数量尚未显著增加。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;该公司将资本支出保持在平级，并推迟钻机的升级，以更好地适应钻探增长的稳定增长。公司计划年内运营12架钻机，并在明年重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;得益于Baker Hughes的数据，美国石油钻机数量已从去年同期的577架下降至496架，降幅为13%。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;“美国有长期增长100万桶/日的能力，但目前没有意愿以这一速度增长，”S&amp;amp;P分析师在周四的报告中说。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油的生产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市的美国产油商在其资本支出上受到限制，此前投资者因不受约束的支出推动了页岩油产量的迅猛增长，但给该领域带来了回报有限的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超出预期的产量增长部分得益于私营生产者的推动，其中有些已被席卷行业整合浪潮，提升了生产力，通过钻更长的井和压裂岩石来同时从更多的井中生产原油。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;“尽管近期有整合浪潮，但我预期油价将继续支撑整体美国石油生产增长，尤其是在钻井和完井效率不断提高的情况下，”德克萨斯标准石油公司总裁蒂莫西·罗伯森说。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;像Schlumberger（SLB.N）这样的油田服务公司预计今年国际市场的增长将会超过北美市场。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;“近年来的战略已有转变，重点转向资本纪律，导致了不同的反应，”瑞银银行分析师乔瓦尼·斯塔诺沃说，他相信OPEC+将延长自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计今年引领石油和液体产量增长。EIA在3月表示，OPEC+的石油液产量预计将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;“OPEC+已经学会适应美国石油产量的增长。”瑞银银行的斯塔诺沃说。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台的操作层从Wink附近的帕尼恩盆地Oasis石油公司租赁地块的控制室观察" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;德克萨斯州Wink附近的帕尼恩盆地Oasis石油公司租赁地块控制室中观察钻井平台的操作层。2018年8月22日。路透社/Nick Oxford/资料照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的Berry在停火协议中重新担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里在华盛顿试图调解黎以战争结束之际，再次成为美国与“真主党”之间的关键联络人。凭借数十年的经验，他成功促成了停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这进一步凸显了这位86岁老人在黎巴嫩，特别是什叶派穆斯林社群中的影响力，并自今年9月以色列空袭并击杀“真主党”最高领导人哈桑·纳赛尔以来，被视为稳定因素。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在本周的电视讲话中表示，黎巴嫩正关闭“最危险的历史时刻”，并呼吁黎巴嫩人团结一致，为黎巴嫩的利益着想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在1975年至1990年黎巴嫩内战期间担任什叶派阿马尔运动的领导人，自1992年起担任议会议长，这是什叶派在黎巴嫩教派体系中的最高职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“真主党”的新领导人纳亚姆·卡斯准Sheikh Naim Qassem 赞扬伯里作为谈判者的角色，称他是“我们的大哥哥”。美国特使阿莫斯·霍奇斯坦多次访问贝鲁特，试图促成停火协议，该协议与加沙战争同时进行，并在九月份升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次的角色类似于在2006年最后一次重大黎/以战争中，他帮助促成了停火情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，由于黎巴嫩没有总统，内阁仅部分行使权力，且很难接触被美国称为恐怖组织的“真主党”，他的作用更为重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在来黎巴嫩，与他见面是最值得的事。他就是国家。”一名贝鲁特外交官说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，他协助谈判释放被什叶派激进分子劫持、滞留在贝鲁特的39名美国人质，升至全球瞩目地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后他的当选与哈桑·纳赛尔的领导地位上升相契合。两人是什叶派政治代表的“什叶派 duo”，主导了什叶派在政治代表和国家中的支配地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位频繁访问伯里的外交官认为：“他是真主党的信赖伙伴，这使他非常关键，但也有明显限制，要么是出于真主党或伊朗的态度。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以军袭击了阿马尔运动势力范围内的提尔市等地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里1938年出生在塞拉利昂的一个商人移民家庭，童年时代移居黎巴嫩并青年时积极投身政治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长期以来备受压迫的什叶派社群中许多人称赞伯里，认为是他帮助提升了该社群在教派制度中的地位，该制度上优势偏向于基督徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为律师出身，伯里接任了由创始人阿梅杜拉·穆萨·萨德带领并随后失踪的阿马尔运动领导。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿马尔运动的军事崛起始于伯里的参与，该运动与几乎内战所有主要派别的交战，包括后来成为盟友的真主党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者大规模加入政府和安全部门，他似乎与真主党在政治上同步前进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2010年发布的一份2006年美国大使馆电报质疑他对真主党的真正情感时，伯里予以否认，宣称为纳赛尔“我是他本人”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，阿马尔运动战士在亨马组织十月七日对以色列南部的袭击后加入真主党一起发射火箭弹，支持加沙的行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;开始访问贝鲁特并与伯里会面的外国特使们试图阻止黎以边境沿线的交火，并试图说服真主党北撤至黎巴嫩河以北，距离边界30公里的位置。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里对一位外国官员说，“将黎巴嫩河南移至边界比推动真主党北撤更具可行性。” 参与此事的一名保送者告诉路透社。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，伯里的一些反对者也批评他是导致2019年金融系统崩溃并引领黎巴嫩经济陷入困境的世俗精英之一，持续数十年的腐败导致了这一问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有些人指责他拒绝召集议会会议以选举总统，导致政府中的头等基督教职位长时间空缺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为外交渠道的伯里在真主党的政治对手，如黎基督教力量面前引起了愤怒。他们认为任何谈判必须由黎巴嫩总统来处理。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗议会前任主席阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗议会前任主席阿里·拉里贾尼（未图）在黎巴嫩贝鲁特会面。2024年11月15日。路透社/萨德尼的照片档案。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一建筑物上悬有黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里的画像" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在一建筑物上悬有黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里的画像，以纪念什叶派领袖阿梅杜拉·穆萨·萨德的失踪周年纪念，萨德曾于1978年前往利比亚旅行后失踪。2023年8月31日，贝鲁特，黎巴嫩。路透社/阿扎克尔的照片档案。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约有望于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成全球抗灾协议以更好地应对流行病的谈判将于2025年完成，如果可能的话，将提前完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国家在过去两年中一直在就一项协议进行谈判，该协议可能在流行病前和期间增加协作，此前在COVID-19期间承认了失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该联合国机构原本计划本周达成协议，但由于富裕和较贫穷国家在疫苗共享和准备等方面的分歧，谈判被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各国确实达成了一项平行协议，更新现有的具有法律约束力的卫生规则，即《国际卫生条例（IHR）》，其中包括一项新的“全球性卫生紧急状态”类别，适用于最严重和最具全球威胁性的卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事谭德塞·阿德哈诺姆·格布rey塞拉西在一份声明中表示：“今天的历史性决定显示了成员国共同保护自身及全球人民免受公共卫生紧急情况和未来流行病风险共同威胁的愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长杰克森·贝塞拉周六表示：“通过这项协议，我们采取了措施来追究各国的责任，并加强措施以在威胁到美国和我们的安全之前阻止疫情暴发。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织数据表明，全球卫生规则的这些变化旨在加强世界对新冠死亡超过700万人后新病原体的防御。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="世卫组织文件照：日内瓦总部附近的世界卫生组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;文件照：2023年2月2日，瑞士日内瓦，世界卫生组织（WHO）总部附近的标志。路透社/迪尼丝·巴利博塞/文件照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>加密货币“重新质押”平台兴起，交易员追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已进入一种新类型的平台，投资者可以通过锁定他们的代币来获得奖励。这份复杂计划被分析师警告将为用户和加密货币市场带来风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重新质押”的惊人流行是加密货币市场风险偏好的最新迹象。随着价格上涨和交易者寻求收益，加密货币市场的收益率激增。比特币，最大的加密货币，正处于历史高位附近，以太币，第二大的加密货币，今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押热潮的核心在于西雅图初创公司EigenLayer。该公司在二月从美国风险投资公司安德森·霍洛维茨的加密货币部门筹集了1亿美元资金，其平台吸引了188亿美元的加密货币资金，而六个月前这个数字还不足4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时解释说，公司发明了重新质押，以扩展一种长期存在的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，需要网络中的许多计算机来验证和确认谁拥有哪种加密货币。为此，加密货币代币的持有者，比如以太币的持有人，允许他们的资产被锁定，作为验证过程的一部分。持有者在参与质押期间将失去立即访问其代币的权利，但会获得收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还会向用户提供代表他们所质押的加密货币的新代币。重新质押使代币持有者能够将新获得的代币再次质押到基于区块链的不同项目和应用程序中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密领域对重新质押的风险程度看法不一，一些内部人士认为这项实践尚处于早期阶段，无法准确评估其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但分析师和其他人担心，如果重新质押的代币作为抵押品用于加密货币的庞大借贷市场，借债人可能会基于少量资产进行无限循环的借贷。如果每位参与者同时尝试退出，这可能会动荡更广泛的加密货币市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示，“当有任何一种抵押品作为新的抵押品时，这并不是理想的状况，它增加了新的风险因素。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者对重新质押的吸引力在于收益：在以太坊区块链上的质押回报通常在3%-5%之间，而分析师认为重新质押的回报可能更高，因为投资者可以同时获得多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融（DeFi）领域发展的最新阶段，在这种领域中，加密货币持有者可以在不售卖持有的资产的情况下投资实验性方案，以期获得高额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管EigenLayer尚未直接向用户发放质押奖励，因为它尚未完善发放机制，用户却出于对未来奖励和其他空投的期待而加入该平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向平台用户提供其新创建的代币，名为“EIGEN”。用户希望EIGEN未来能有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy认为，重新质押平台的增长是用户寻求空头发的利益推动的，称“这种免费钱的事真的太投机了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国加密交易平台Coinbase的首席研究官David Duong说：“现在他们是在预测未来将获得某种回报，但他们不知道是什么。”（COIN.O）这家平台提供质押，但不提供重新质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的Kannan去年由前西雅图大学助理教授发起，曾是团队之一，该团队在印度首次推出了学生设计的微卫星。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为验证服务的市场，旨在连接潜在的质押者与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重新质押平台已经出现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO。它们将客户的代币重新质押到EigenLayer，并生成代表这些重新质押资产的新代币。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借债的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，平台的目的是让用户选择在哪里质押其代币，并帮助新的区块链服务发展，而非激励更多的以加密货币为依托的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong在一份报告中表示重新质押可能存在“隐藏的风险”——如果重新质押的代币用于加密借贷，可能会出现强制清算并在市场下滑时增加波动性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场的抛售因高风险借贷而加剧，随着作为抵押品的加密代币在Terra和Luna崩盘后迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与风险隔离开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重新质押，而在于借贷协议。借贷协议错误地定价了风险。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家并不担心重新质押，指出重新质押协议中的资金相对较小，与全球加密行业2.5万亿美元净资产相比微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密世界中的损失可能蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球评级的数字资产分析主管Andrew O’Neill表示：“目前，重新质押问题引起的任何传染性风险对传统金融市场的影响并不重大。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密世界正变得越来越与主流金融相连，机构投资者也开始关注重新质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准渣打加密部门Zodia Custody见证了机构投资者对质押的兴趣显著增加，但首席风险官Anoosh Arevshatian认为重新质押的复杂性使其难以建立明确的“追踪文件”，确保资产去向和收益的分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日本加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作部分资金重质押，Kelp DAO在四月份博文中宣布了这一合作，Laser Digital未对路透社的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，其客户加密资产正在质押，预计“将出现围绕重新质押的新生态系统”。 &lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="示意图展示比特币的代表形象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
示意图展示了比特币的形象，该图取自2024年3月9日在法国巴黎拍摄的插图，路透社/Benoit Tessier/Illustration/文件照片/文件照片。
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="示意图展示以太坊的代表形象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
示意图展示了以太坊的形象，该图取自2023年6月16日拍摄的插图，路透社/Dado Ruvic/Illustration//文件照片/文件照片。
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum以压倒性优势获胜，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱乌达·希诺梅劳赢得了一场压倒性的胜利，成为墨西哥首位女总统。她继承了导师、离任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的政治项目，后者在贫困群体中的高人气帮助她取得了胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据墨西哥选举机构的快速计票结果，作为气候科学家和墨西哥城前市长的希诺梅劳获得了58.3%至60.7%的选票支持。这一得票率预计将创下墨西哥民主历史上的最高纪录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据选举机构提供的初步结果显示，执政联盟在两个国会院中都有望获取三分之二的超级多数席位，这将允许该联盟在不依赖反对党支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人索奇特尔·加尔韦斯在初步结果显示其获得26.6%至28.6%的选票后承认失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我第一次在共和国200年的历史中成为墨西哥的第一位女总统，”希诺梅劳向欢呼的选民们表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希诺梅劳的胜利对墨西哥来说是一个重要的里程碑，这是一个以男性主义文化而闻名、拥有全球第二大天主教人口的国家。数十年来，天主教文化和传统价值观念限制了女性在社会中的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希诺梅劳是第一次在美墨加三国中赢得全民普选的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想象过有一天我会投票给女性，”87岁的埃德明娜·蒙特埃莉来自墨西哥最小的州塔拉斯卡，她是一名希诺梅劳的支持者，她说，“从前我们甚至没有投票权，即使可以投票，也只能按照丈夫的要求投票。感谢上帝，这一切已经改变，我能够体验这一切。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希诺梅劳面临着一个复杂的未来。她需要平衡增加民众福利政策的承诺，同时需要应对巨额预算赤字和低经济增长的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果显示后，她告诉支持者，其政府将保持财政纪律，并尊重央行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺改善安全，但给出的细节很少，这次选举是墨西哥现代史上最暴力的选举之一，有38名候选人被谋杀。许多分析人士认为，奥夫拉多尔任期期间，犯罪组织对 mex 墨任何安全问题的影响不断扩大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举中，有两个选站在普埃布拉州发生投票站人员死亡事件。奥夫拉多尔任期内，墨西哥因执行职务而丧生的人数超过18.5万人，尽管谋杀率有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺在提高警力和减少渎职上进行前所未有的投资，否则希诺梅劳可能很难实现安全水平的重大提升，”政治风险分析师内厄米·帕里什·弗兰纳里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党也在墨西哥城市长选举中获胜，这一职位是该国最重要的职位之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统将面临与美国的紧张谈判，特别是在墨西哥海峡不断涌入美国的移民流以及毒品走私方面，这一时期正是美国芬太尼危机肆虐之时。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果十一月美国总统大选由唐纳德·特朗普胜出，这些谈判将更加困难。特朗普承诺对在墨西哥制造的中国轿车征收100%的关税，并表示将调动特种部队打击贩毒集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，下一任总统将面临解决电力和水资源短缺的问题，并吸引制造商迁址的问题，这是近岸外包的趋势，即公司将供应链移近主要市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希诺梅劳还必须解决佩梅克斯公司的困境，这是墨西哥国家石油公司，该公司生产量已经连降二十年，并深陷债务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“它不能只是一个无底洞，无穷地吞噬公共资金，而公司却永远不会盈利，”高盛首席拉丁美洲经济学家艾伯托·拉莫斯说，“他们必须重新思考佩梅克斯的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔将最低工资翻倍，减少了贫困，并领导墨西哥比索的走强和较低的失业率，这些成就使他深受民众喜爱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希诺梅劳承诺扩大福利项目，但墨西哥预计今年将面临巨额赤字，央行也预计2025年经济增长率仅为1.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔试图在选举中将选票转化为对他的政治议程的公决，但希诺梅劳拒绝了反对党声称她会成为奥夫拉多尔“傀儡”的说法，尽管她承诺继续实施许多有助于墨西哥最贫困人口政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜选演讲中，希诺梅劳感谢奥夫拉多尔，“他是一位独特的人，极大地改革了我们的国家。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯说，批评认为希诺梅劳将成为奥夫拉多尔的“傀儡”，这是一种性别偏见的看法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们难以相信她会做出自己的决定，我认为这是一种性别偏见，”她说。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>