<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 14 Nov 2024 16:28:35 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击中去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;曾被判处终身监禁的加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克一间高安全级别监狱遭受其他囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大最为臭名昭著的大规模杀人犯之一。2007年，他在不列颠哥伦比亚省西海岸地区因涉嫌谋杀毒品成瘾者和卖淫女，并在其养猪场屠宰她们的遗体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;检方指控他在位于温哥华附近的破败地产找到的部分受害女性遗体，并在此后两年内撤销了另外20起谋杀指控。他最终被判终身监禁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大司法部表示，皮克顿是在5月19日在魁北克监狱受袭后逝世，并被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们知道这名罪犯的案件给不列颠哥伦比亚省及其全国各地的社区带来了毁灭性的影响，”该部门在声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中还包括过去十多年间在温哥华贫困、毒品泛滥的道明区失踪的超过60名女性直至皮克顿于2002年初被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿养猪场的波特科奎特兰地区，约25公里外温哥华市中心东面，当局发现33名女性的遗体或DNA，其中许多是土著人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称由皮克顿撰写的书在上架几小时后就被亚马逊下架。当时《温哥华太阳报》报道称，书中皮克顿声称自己无罪并被警方构陷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社请求亚马逊移除此书，并向受害者家属表示歉意。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的法庭案件在新西敏市开始" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg"/&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿在波特科奎特兰的家中。路透社/Global TV/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球流行病条约将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织表示，旨在达成一项全球协议以更有效地应对疫情的谈判将于2025年或更早时间结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织194个成员国在过去两年中一直在就一项协议进行谈判，该协议可能在疫情前和期间增加国际合作，以纠正COVID-19期间承认的失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管最初目标是本周达成协议，但由于发达国家和发展中国家在疫苗分享和准备措施等问题上的深刻分歧，谈判被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国已达成一项平行协议，更新现有的具有法律约束力的公共卫生规则，即《国际卫生条例（IHR）》，其中包括一项新的“疫情紧急状态”类别，适用于最具威胁的全球公共卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织总干事特德ros·阿德汉莫·盖布雷耶苏斯在一份声明中表示：“今天我们作出的历史性决定展示了成员国共同保护自己人民和世界免受公共卫生紧急情况和未来疫情共享风险的愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部长杰克逊·贝塞拉周六表示：“通过这项协议，我们迈出了进一步确保各国承担责任并加强措施以在威胁美国和国家安全之前阻止疫情扩散的重要一步。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据世界卫生组织数据，更新全球公共卫生规则旨在加强世界对新冠肺炎疫情等新病原体的防御能力，该疫情已导致超过700万人死亡。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非 Cyril Ramaphosa 因ANC选举表现不佳而地位削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导下非洲民族大会（ANC）党在选举中的最差成绩后，其影响力将严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据周三选举投票站约71%的数据显示，ANC的得票率低于42%，这是自结束种族隔离以来的首次，比2019年上一次选举中获得的57.5%的得票率下降明显，并且这是ANC三十多年来首次未获得多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举结果意味着Nelson Mandela曾领导的解放运动组织将不得不与其他较小的政党进行联盟式协商或其他形式的合作以继续治理国家。它可能需要做出政策让步或放弃重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖转企业家拉马福萨可能会面临反对党和党内批评者要求他辞职的压力，但南非民族大会上层官员之一表示将继续支持他，而分析人士认为尚没有明确的接班人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明确统一的接班人能够接任拉马福萨的职位。”南非开普敦大学政治学教授安德鲁斯·伯勒如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的民意调查显示，拉马福萨在此次选举中主要政治人物中拥有最高的支持率。ANC内部的派系斗争可能使任何试图反对其上台的努力复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日宣布全面初步选举结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨此前总统的职位也曾悬而未决，2022年的一份委员会报告称他可能因一笔现金储存在家具中的不当行为而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认了对该丑闻的指控，时称“Farmgate”，并在同年赢得了新的五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被业内认为是对ANC的最大考验，因为选民对高失业率、犯罪率和令人窒息的电力短缺等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年底当选ANC领导人，承诺改善党派形象并振兴经济，但他在2018年上任后不久的初步热情很快就消退了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去了，经济依然停滞不前，关于高层ANC官员的丑闻依旧层出不穷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自他的对手祖马，祖马支持ANC新党派Umkhonto we Sizwe，该党超出了预期并且大幅削弱了ANC的支持，特别是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省(KZN)。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马堵住了拉马福萨和ANC的道路。他知道夸祖鲁-纳塔尔省对他们来说很脆弱。”政治分析师拉尔夫·马特凯加表示。“这标志着拉马福萨项目的终结……你不能在选举失败后希望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其在关键改革上犹豫不决而受到批评，这与他作为工会领袖在1980年代展现的果断截然不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，拥护者却称赞他的调解能力，并称他在这三十年间为南非作为“全球南方”的倡导者作出了贡献。“全球南方”指的是低收入和中等收入国家的代名词。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最突出的声音之一，倡导公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起控诉以色列种族灭绝的案件，法官本月裁定以色列必须停止对加沙城市拉法的军事袭击。以色列坚决否认了这些指控，并继续对拉法发动军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC过去的成就，但批评者说他对解决南非面临的最大挑战提出了很少的新方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ANC在选举前的最后一场竞选集会上，拉马福萨承诺“做得更好”，这是一场由数万支持者在索韦托足球场上的集会。许多人在他演讲尚未结束时就离开了。&lt;/p&gt;
        
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg"&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，索韦托，路透社/乌帕·诺基西&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中小心翼翼地加深对乌冲突参与度</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔· Biden 决定放宽乌克兰在俄境内使用某些美国武器的限制，标志着美国参与该持续两年的俄乌战争的进一步升级，这被认为有助于减缓俄罗斯对哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直坚持认为，不允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯境内的目标，以防引发与核武国家俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这条禁令已与之前对基辅的其他武器供应限制一起崩溃，包括先进的F-16战机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定从4月20日开始生效，专门针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员指出，此次决定允许基辅使用美国提供的武器回击跨境攻击他们的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家表示，这给予乌克兰前线部队使用美国提供的“高机动多管火箭炮系统”(HIMARS)发射高精度“制导多管火箭炮系统”(GMLRS)导弹及其他武器射击俄军的许可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并在他们加紧在哈尔科夫地区作战前迫使俄军撤退。”乌克兰国立战略研究研究所研究员Mikola Bileiiskov表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员Philip Ingram认为，拜登的决定将减少基辅在东部顿巴斯地区的战略性战斗前线调动兵力的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在俄罗斯将被迫重新审视其进攻哈尔科夫地区的战术。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策始于数周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰在5月13日一次安全视频会议上提出了要在哈尔科夫地区使用美国武器的要求，通话参与方包括白宫国家安全顾问Jake Sullivan、国防部长Lloyd Austin和联合参谋长主席C.Q. Brown，一位美国官员匿名透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同日，Sullivan、Austin和Brown提出了宽松限制的建议，并在5月15日将此建议呈交给了拜登。一名美国官员表示，拜登同意乌克兰可以在俄罗斯领土安全地带反击袭击他们的人。自那时起，拜登政府一直在最后敲定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在5月20日接受路透社采访时，乌克兰总统Volodymyr Zelenskiy曾公开呼吁西方伙伴采取此类措施，但他当时表示：“迄今为止，还没有出现积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foreign Policy Research Institute的Eurasia项目高级研究员Rob Le表示，俄罗斯一直利用拜登禁止攻击俄罗斯领土的规定，将其作为安全避风港进行攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫，乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯的炮兵可以靠近边境，防空武器、电子战、指挥和控制设施也可以在这里保持部署，可能得到一定程度的庇护。”Le说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，Le和其他专家认为，此决定本身可能短期内不会显著改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会大幅改变前线的移动，但会使得俄罗斯更难以继续进行跨境军事行动。”Le说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingram称，俄罗斯缺乏足够的兵力对哈尔科夫发动大规模进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力从东北方向向哈尔科夫发起足够强大的攻击。”他说道，“要这样做，他们就会在东部战斗区暴露大量兵力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统Vladimir Putin警告北约成员国，不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，于周二再次提高了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，未来几周和几个月，乌克兰似乎准备扩大其使用美国武器攻击俄罗斯境内的能力，特别是在俄罗斯今年在战场占据主动后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策转向后不足一天，泽伦斯基在接受《卫报》采访时呼吁获得美国批准以攻击俄罗斯境内的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Center for Strategic and International Studies在华盛顿的前国防部官员Mark Cancian认为，拜登的举措只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这并不是重大政策偏离，但这是一个步骤。”Cancian说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰官员和行政部门将在下个阶段要求：针对更广泛的目标进行打击——也许在没有直接威胁哈尔科夫的地区内的其他目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿Antony Blinken于周五在布拉格表示，拜登政府目前没有扩大政策允许在俄罗斯其他地区攻击的目标，但他并未排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今后，我们将继续采取与以往所做的一样，根据必要的调整和适应。”Blinken说道。&lt;/p&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="俄罗斯导弹袭击哈尔科夫附近造成的破坏" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;消防员正在乌克兰哈尔科夫附近村庄Mala Danylivka的儿童与青年体育骑术学校受损现场作业，该地受到了俄罗斯导弹袭击。路透社/ Valentyn Ogirenko/文件照片&lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争在被判有罪后</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普站在特朗普大厦内的一排摄像头前，毅然颁下一则既为其法律抗争，亦为其政治战役准备的信息：他准备好战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因篡改文件以掩盖向一名成人电影明星支付封口费而涉及34项指控后的一天，共和党总统候选人义正辞严地列举了对手和不满之事，言辞愤怒而杂乱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他直呼主持其审判的法官胡安·梅尔钦为“贪污”和“魔鬼”。他称其竞争对手、即将于11月5日选举中与他对阵的民主党人乔·拜登为“史上最糟糕的总统”。他还猛烈抨击那些作证反对他的证人、投票弹劾过他的国会议员——并重申他在战役演讲中常用的论调，谴责非法涌入该国的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳请支持者捐款支持其竞选活动，将面临的挑战视为超越个人的更大问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“请这样做，”他说道，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他的其他竞选演讲时常带有幽默，但这次演讲基本枯燥无味。在简短演讲期间，特朗普仅手持一页半纸。演讲结束时，他没有回答任何问题，迅速地与儿子埃里克·特朗普相伴离开讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;背离镜头，通过筹款信和社交网络，前总统的盟友也对司法体系和暗示特朗普有罪的人进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这场双方候选人都将其对手描绘为国家威胁的选举中，拜登阵营利用了特朗普的言论作为新证据，称特朗普不适合担任总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普的混乱、绝望和失败，他在自怨自艾并撒谎描述美国司法体系，让任何观看的人都得出一个显而易见的结论：这个男人无法成为美国总统，”拜登竞选团队传播总监迈克尔·泰勒在声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的选民——其中大多数视纽约审判结果为司法不公——在一天内向其竞选活动捐款3480万美元，特朗普团队表示这是特朗普在WinRed平台创下的单日记录。WinRed是处理共和党数字筹款的平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管拜登的竞选活动在总筹款方面领先，该活动仍在周五努力保持筹款势头，向支持者发送一系列充满预兆的筹款短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条信息中这样写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不会投降！”特朗普在新闻发布会上后的大规模传播信息上宣布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都与前总统站在一起，认为审判存在缺陷，指控本不应提起，陪审团来自民主党占多数的纽约曼哈顿且有污染，而法官有偏见——但地方当局否认这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对共和党批评者不够迅速或强烈时，特朗普的盟友和竞选助手转而横加指责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普竞选副经理克ris·拉科维塔对一个全国性共和党组织在社交网络X上发布的内容进行了嘲笑，该组织称应尊重陪审团的裁决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“观点就像屁股，每个人都有一个，”拉科维塔在网络发布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还针对在大西洋中部州马里兰州参议员竞选中的温和派共和党前州长拉里·霍根发起了攻击，霍根此前警告美国人“不要因为更多党派纷争而给局势火上浇油”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你刚刚结束了竞选活动，”拉科维塔回应道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州的关键战场州对共和党选民进行的采访中，几位受访者表示，特朗普的定罪可能动摇他们的选举支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的背离在特朗普与拜登的重赛中可能会损害他的利益，给他在多个摇摆州微弱领先的前景蒙上阴影。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数接受采访的共和党候选人听起来与特朗普如出一辙，认为审判是骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这完全是政治戏码，只是为了伤害他，并尽可能让他远离竞选活动，”在佐治亚州马里埃塔市退休警官斯科特·克莱顿，62岁，说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能对他这么做，就能对任何人这么做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约。路透社/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加纽约特朗普大厦的新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约市特朗普大厦。路透社/Brendan McDermid/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商保持适度增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油气钻探商继续履行减少增产支出的承诺，导致全球最大的原油生产国2024年的增长放缓，这可能缓解OPEC+在周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国由于页岩革命和技术创新，持续推动非OPEC国家的原油供应增长，成为全球原油供应增长的重要引擎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增加超过100万桶，达到1293万桶，远超政府2023年初预计的每日约40万桶增幅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克及其盟友（OPEC+）去年加深了减产力度，部分原因是为弥补美国和其他非OPEC国家产量增幅过高带来的影响。OPEC+整体减产幅度达到586万桶/日，相当于全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据三位熟悉OPEC+讨论情况的消息人士透露，欧佩克+正在商讨一项复杂协议，计划延长部分减产措施至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于OPEC+将于周日开会讨论产量政策，美国产量增加继续推动非OPEC+国家产出增长，但这种威胁低于2023年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，今年美国原油供应将增加约27万桶/日。这与OPEC自己的预测一致，预计美国原油和凝析油产量将增加30万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计将出现更高的美国产量增幅，达到64万桶/日。这三人被认为是最重要的预测者，且所有预测值均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年OPEC预计全球需求增长220万桶/日，预计将超过OPEC+之外的油产国的供应增长约100万桶/日。这意味着OPEC+原油的需求量预计到2024年将比2023年增加约90万桶/日，据OPEC在其五月月度《石油市场报告》中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署（IEA）则预期全球需求增长更为缓和，为110万桶/日，并预计OPEC原油需求不会有显著变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今为止，美国总体原油产量变化不大。4月的产出约为1313万桶/日，而12月为1326万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析员认为，即使原油价格徘徊在每桶80美元附近，美国生产商不太可能以去年的方式再次超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;"我们的客户保持了非常保守和自律的态度。" 斯堪德尔钻探公司的运营主管保尔·莫斯沃德表示。&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;“考虑到当前的油价，令人惊讶的是钻机数量没有进一步增加。”&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;他公司的资本支出保持稳定，并推迟对钻机的升级，以最好地适应相对持平的钻井增长。该公司计划年底运营12台钻机，并在明年再部署一批。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝克休斯数据显示，美国油井钻探数量已从去年同期水平下降13%，降至496个。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;“美国有多年增长100万桶/日的能力，但目前没有意愿以该速度增长。”标普分析师在其周四的报告中表示。&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，公开上市的美国生产商因投资者的压力限制了增长投资，此前无节制的支出导致了页岩油气的迅速增长，但由于2010年代末的回报率受限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来大幅增加的产量部分得益于私人生产商，现在这些公司正卷入一股行业合并潮。它们通过钻更长的井，同时对更多个井进行压裂来提高生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;“尽管最近的合并潮在进行中，但我预计当前的油价将继续存在，并有助于推动整体美国石油产量增长的温和增长，持续的技术改进将在钻井和完井效率上的变化将起到持续支撑作用。”德克萨斯标准石油的总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司（如SLB（SLB.N））预计今年北美以外的国际市场将比北美地区增长更多。其第一季度国际收入同比增长了18%，而北美地区收入下降了6%，部分原因在于行业合并。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;“近年来我们看到了战略上的转变，更加强调资本纪律，从而导致了不同的反应。”瑞士银行分析师乔万尼·斯塔乌诺表示，他认为OPEC+可能会延长其自愿减产。&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那今年预计将引领石油和液体产量的增加。据美国能源信息署（EIA）3月报告，OPEC+今年石油液体产量预计减少100万桶/日，而非成员国的产量预计增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;“OPEC+已经学会了与美国石油产量增长共存。”瑞士银行的斯塔乌诺表示。&lt;/blockquote&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="钻井平台的操作室从Oasis Petroleum经营的租赁区块控制室中的视角可以看到佩里曼盆地（Permian Basin），该地距美国德克萨斯州温克（Wink）不远处。2018年8月22日。路透社/Nick Oxford/文件照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;钻井平台的操作室从Oasis Petroleum经营的租赁区块控制室中的视角可以看到佩里曼盆地（Permian Basin），该地距美国德克萨斯州温克（Wink）不远处。2018年8月22日。路透社/Nick Oxford/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，敦促哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质作为交换条件的情况下，提出新一轮加沙停火，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开启新的日子了。”拜登总统说。作为2024年竞选连任的压力之一，拜登面临着尽快结束加沙冲突的挑战，自今年8月持续至今。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其他国通过调解努力安排在加沙冲突中的以色列与哈马斯激进组织之间达成停火协议，但谈判多次陷入僵局，双方相互指责彼此拖延。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议是在以色列在拉法进行数周的入侵行动及对以总理本杰明·内塔尼亚胡政府在国内和国际上施加的新压力之后提出。随着内塔尼亚胡政府的死亡人数增加和人质继续被扣押，这股压力变得愈加紧迫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室表示，以色列已经授权谈判代表在拜登透露停火计划后提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议也发生在共和党总统候选人唐纳德·特朗普被判处34项重罪并开始陪审团审议的一天后，凸显了两位候选人在竞选纲领上的巨大分歧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新建议分为三个阶段，与以往提议的不同之处在于，停火将与三个阶段的谈判同期进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将撤离加沙平民区，人质，包括老年人和妇女，将与数百名巴勒斯坦囚犯进行交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车向加沙运送人道主义援助物资，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久停止敌对行动的条款进行谈判。“停火将在谈判继续的过程中持续下去，”总统指出，这是新进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第三阶段，将包括一项大规模的加沙重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议已通过卡塔尔转交给哈马斯，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁以色列那些坚持“无限期”战争的人转变心意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有些人不会同意这一计划。一些人甚至在政府中。他们已经明确表示，他们想要占领加沙、继续战斗多年，人质对他们来说不是优先事项。这并不是我的建议，”拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名对以色列有终身承诺的总统，我是唯一一位在战时访问该国的美国总统，我刚刚派遣美国部队直接保护以色列遭伊朗袭击时，我恳请以色列领导层支持这项协议，尽管面临各种压力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们不能错失这个时机。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名美国高级官员匿名对记者说：“以色列因新的战场胜利而能够提出这一新建议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一条通向危机解决的道路，这是一份详细到长达四页半的协议，”这名官员说。“这次的谈判又进行了详细谈判，现在摆在桌面上的是这一过程的最终结果。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将历时42天，该官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多家以色列媒体形容拜登周五的演讲是戏剧性的，并视为直接向以色列公众争取支持的尝试。以色列主要电视台12频道中断了晚间新闻，改为直播拜登的演讲。以色列审查机构此前禁止刊登提议的细节，主持人丹尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德州奥斯汀大学历史和公共事务教授杰里米·苏里说，此提议比以往提议的成功几率更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够发动严重袭击或攻击、恐怖袭击的能力现在不再是小概率事件，但比以前低得多，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球舆论已经“转向不利于”以色列，苏里表示，这可能会促使以色列停止冲突，并受到拜登影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事时，他可以创造大量的激励因素，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的更早的人质提议要求释放加沙病痛、年迈和受伤的人质，作为六周停火的交换条件，停火可延长以引入更多援助进入该地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议在本月早些时候因以色列拒绝接受哈马斯在谈判中提出的完全停止战争的要求而瓦解，并加剧了对拉法的袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，已通知调解人，除非以色列停止战争，否则不会在现有军事行动中继续任何谈判，但准备好达成“全面协议”，其中包括人质和囚犯交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国一位匿名官员称，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将于周五与17个国家的外交官会面，这些国家有被哈马斯扣押的公民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月14日以色列对拉法进行的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际社会的强烈抗议，但尚未触及美国切断对以军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这一场战争中，巴勒斯坦人民经历了地狱般的苦难，”拜登周五表示。 “我们曾目睹本周伊列夫波哈袭击中可怕的火灾画面，这是对哈马斯的袭击……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列10月7日在南部以色列发动的袭击回应以来，加沙地带已造成超过36,280人死亡。根据以色列的统计，哈马斯袭击导致大约1,200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名巴勒斯坦人走在拉法受损建筑物的废墟中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在2024年6月12日被以色列军事进攻摧毁的拉法北部加沙地带的废墟中行走。路透社/马哈茂德·艾萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密货币“重质押”平台兴起 参与者追求更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已流入一种新型平台，该平台向投资者提供奖励作为交换，将其代币锁定在其中。这种复杂方案引起了分析师的警告，指出它可能对用户和加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重锁”（re-staking）日益普及，是加密货币市场追涨杀跌、投资者寻求收益的新迹象。比特币，作为最大的加密货币，接近历史高位，而排名第二的以太坊今年以来已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重锁热潮的核心是西雅图初创公司EigenLayer。该公司在2月份从美国风投机构安德逊·霍尼韦尔创投公司（Andreessen Horowitz）的加密货币部门筹集了1亿美元，吸引了价值188亿美元的加密货币到其平台—相较六个月前不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据EigenLayer创始人斯里拉姆·卡纳纳告诉路透社，“重锁”是为了扩展长期存在的加密货币实践——“锁仓”，他们发明的此术语。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机来验证和确认拥有哪些加密货币。为实现这一目标，加密货币持有者如以太坊所有者需要允许他们的资产在验证过程中被锁定。持有人在参与锁仓期间无法立即访问其代币，但他们会获得收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些锁仓平台还向用户发放新创造的加密货币来代表他们已经锁仓的数字货币。重锁让持有人能够将这些新代币用于不同的区块链基础程序和应用中，以期获得更高回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对重锁的风险存在分歧，有些人认为重锁还太新，无法确定其风险性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他分析家和分析师则担心，如果代表重锁代币的新代币用于加密借贷市场的抵押品，可能会进一步放贷，导致资产的价值不稳定。如果所有投资者同时退出，这将可能使整个加密货币市场失衡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有任何抵押品以抵押品的方式存在时，都不是理想的，它增加了一种新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师亚当·莫根·麦卡锡说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资吸引在于收益率：数据显示，以太坊区块链上的锁仓回报通常在3%-5%之间，但分析师认为重锁可能获得更高的回报，因为投资者可以同时赚取多种收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重锁是去中心化金融（DeFi）领域最新发展之一，在DeFi中，加密货币持有者投资于实验性方案，以期产生巨额利润而不必出售代币。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付锁仓奖励，因为支付机制尚未开发。用户是出于未来奖励或所谓的空投奖励等其他赠品加入该平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正向平台用户发放其自己创造的新代币，名为“EIGEN”。用户希望这个代币将来会有所价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的研究分析师麦卡锡说，重锁平台的增长是由用户寻求空投资金（airdrops）所推动的，称其“真的真的投机，免费的钱”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这很危险，”美国加密交易所Coinbase的研究负责人戴维·杜昂说（COIN.O），“他们现在预期会获得某种奖励，但不知道是什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据卡纳纳介绍，EigenLayer由在西雅图的大学教授斯里拉姆·卡纳纳成立，他曾是印度第一颗学生设计的纳米卫星团队的一员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称为验证服务的市场，连接潜在的锁仓者与需要锁仓代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重锁平台已涌现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们将客户的代币用于EigenLayer的重锁，并生成代表重锁资产的新代币。这些代币可以用于其他用途，例如在借贷中作为抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡纳纳表示，他的平台目标是让用户自行选择哪里进行代币重锁，并帮助新的区块链服务增长，而不仅仅是激励更多的加密货币支持的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何官方关系，这只是新兴现象，”卡纳纳说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的杜昂表示，重锁可能会存在“隐藏风险”——如果重锁代币用于加密借贷，市场低迷期间可能会出现被迫清算和更多波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售加剧了高风险借贷的情况，随着用于抵押的加密货币在Luna和Terra代币崩溃后迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡纳纳与这些风险保持距离，并表示风险并非来自重锁，而是来自借贷协议。借贷协议误估了风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家不担心重锁，指出重锁协议中的现金规模相对于全球加密货币行业2.5万亿美元的净资产是微不足道的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构一直担心加密货币世界的亏损可能溢出到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们不认为重锁问题会对传统金融市场构成任何实质性风险，”标准普尔全球评级数字资产分析主管安德鲁·奥尼尔表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密货币世界正变得愈发与主流金融相连，机构投资者也开始使用重锁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准渣打加密部门Zodia Custody看到重大机构投资者对锁仓的兴趣，但认为重锁过于激进，因为很难追踪资产的路径和收益分配，首席风险官安dish·阿尔夫肖察汀说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摩根大通的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作，将部分资金用于重锁，Kelp DAO在其四月份的一篇博文中表示。Laser Digital未对路透社的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士加密专业银行Sygnum表示，它为客户加密资产进行锁仓，并期待“围绕重锁的新生态系统”的出现。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;Illustration picture of cryptocurrency Bitcoin, taken in Paris, France, March 9, 2024. REUTERS/Benoit Tessier&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;Illustration of cryptocurrency Ethereum placed on a PC motherboard, taken June 16, 2023. REUTERS/Dado Ruvic&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥 SHEINUMBAM 获 landslide 胜选，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱奥达·谢尔巴乌姆赢得了一场压倒性的胜利，成为了墨西哥历史上首位女性总统，继承了她导师、在职领导安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯奥布拉多尔的项目。洛佩斯奥布拉多尔的民望在穷人中较高，这助力了她的胜选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;谢尔巴乌姆&lt;/a&gt;，作为气候科学家和前墨西哥城市长，根据墨西哥选举委员会的快速计票结果显示，她在选举中获得了介于58.3%到60.7%的选票，这将创墨西哥民主历史上的最高得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟在两院中可能获得三分之二的超多数席位，这将使联盟能在没有反对党支持的情况下通过宪法改革，据选举委员会提供的结果范围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索奇特尔·加尔维兹&lt;/a&gt;在初步结果显示，其获得了介于26.6%到28.6%的选票后承认失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我有生以来第一次成为墨西哥第一位女性总统，”谢尔巴乌姆在支持者面前激动地表示，得到了人群中“总统”、“总统”的欢呼声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢尔巴乌姆当选对于墨西哥是一项重大进展，这是一个以“硬汉文化”著称的国家，其天主教徒人口位居世界第二位，多年来推崇更为传统的性别价值观和角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢尔巴乌姆是美国、墨西哥或加拿大首位通过普选获胜的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想过有一天我会为自己投票，”谢尔巴乌姆的支持者爱德华尔多·蒙特利，87岁，来自墨西哥最小的州塔拉克斯卡拉州，她表示，“过去我们甚至不能投票，而那时投票也仅仅是为了听从丈夫的指示。感谢上帝改变了这一切，让我得以亲历这一切。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，谢尔巴乌姆的征程也充满挑战。她需在增加普及性福利政策的同时，应对巨额预算赤字和低经济增长的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果公布后，她告诉支持者，政府会保持财政严谨，并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她在安全改进方面作出了承诺，但并未透露具体细节。选举期间，全美最为暴力的一次，38名竞选人被杀，提升了巨大的安全难题。许多分析人士认为，组织犯罪集团在洛佩斯奥布拉多尔任期期间扩大并加深了影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举还因普埃布拉州的投票站发生两起伤亡事件而蒙上了阴影。在这届洛佩斯奥布拉多尔执政期间，超18.5万人被谋杀，这是墨西哥现代历史上其他任何一届政府期间都无法比拟的，尽管谋杀率有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺在改善警察执法和降低司法不公方面进行重大投资，否则谢尔巴乌姆很可能难以实现整体安全水平的重大提升，”独立拉丁美洲政治风险分析师纳极堂·帕里什·弗兰内利表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA政党也在墨西哥城市长的竞选中赢得了胜利，这是该国最重要的职位之一，根据初步结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的总统面临的挑战还将包括与美国就巨大的移民热潮进行紧张谈判，美国境内的毒品走私活动依然激烈。令局势更加复杂的是，今年11月如果唐纳德·特朗普赢得美国大选，这些谈判将更加困难。特朗普表示，他将对墨西哥制造的中国汽车征收100%的关税，并将调动特种部队对抗贩毒集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新总统还需解决电力和水资源短缺的问题，并吸引制造商在近岸外包趋势中转移供应链。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢尔巴乌姆还需对国家石油巨头佩梅克斯作出决策，该企业已经连续二十年产量下降，并深陷债务困境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不能只是无止境地将公共资金投入一家永远无法盈利的公司，”高盛首席拉丁美洲经济学家阿尔贝托·拉莫斯说，“他们必须重新审视佩梅克斯的商业模型。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯奥布拉多尔将最低工资翻倍，减少了贫困，保持了强势的比索并维持低失业率，这些成就使他极其受民众喜爱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统承诺扩大福利计划，但当前墨西哥正面临巨大的财政赤字，以及预计到2025年中只是1.5%的疲软GDP增长，这使这一目标变得颇为艰巨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯奥布拉多尔试图在此次选举中将选票转化为对其政纲的全民公决，关注的痕迹已明显体现。尽管谢尔巴乌姆誓言继续执行许多洛佩斯奥布拉多尔的政策，包括那些对墨西哥最贫困人群有益的政策，她已经拒绝了反对党认为她将成为“傀儡”洛佩斯奥布拉多尔的说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在胜利演讲中，谢尔巴乌姆感谢洛佩斯奥布拉多尔作为“一位独特的人物，他让我们的国家变得更加美好”。  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，政治分析师维里·里奥斯认为，这种呼吁事实上在背后体现了性别歧视，反对派指责她将成为“傀儡”政府的说法，部分原因便是她身为女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们难以相信她会进行独立的决策，这很大程度上是因为她是女性，”她说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="谢尔巴乌姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;         &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;现任墨西哥城MORENA政党的总统候选人克莱奥达·谢尔巴乌姆在赢得选举后对支持者发表演讲，位于墨西哥城，墨西哥时间2024年6月3日。路透社/鲁伊达·科纽哈&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="谢尔巴乌姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;         &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;现任墨西哥城MORENA政党的总统候选人克莱奥达·谢尔巴乌姆在赢得选举后向支持者挥手，位于墨西哥城，墨西哥时间2024年6月3日。路透社/鲁伊达·科纽哈&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;         &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;墨西哥城中心广场泽古拉莫广场，人们举着“克莱奥达·谢尔巴乌姆总统”的标语，墨西哥城，墨西哥时间2024年6月2日。路透社/玛海·埃莉普&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;         &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;         &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;反对派总统候选人索奇特尔·加尔维兹在大选结束后向支持者发表讲话，位于墨西哥城，墨西哥时间2024年6月2日。路透社/奎兹阿里·尼奇特-哈&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;         &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;墨西哥城，大选日，选举工作人员在普埃布莱州关闭投票站。路透社/何塞路·普拉塔&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;         &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;2024年6月2日，人们在瓜尔拉克斯纳扎尔特投票站参加大选投票。路透社/亚希尔·塞瓦尔洛斯&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;         &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;墨西哥时间2024年6月2日，拉纳坎坦镇，人们在投票站等待投票。路透社/加布里拉·桑巴里亚&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt;         &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;墨西哥城，选举日，人们在投票站外排队等待投票。路透社/亚历山德罗·门内吉尼&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;         &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/鲁伊斯·科特斯&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;         &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥恰乌霍查的鲁略加奇镇，鲁里亚妇女在投票站排队等待投票。路透社/何塞路易斯·冈萨雷斯&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;         &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;墨西哥城，人们在投票日排队等待投票。路透社/亚历山德罗·门内吉尼&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;         &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日，一位女性在圣胡安·查马拉投票站投票。路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt;         &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，孟乔特胡阿克斯机场，一位旅客在大选投票站投票。路透社/亨利·罗马诺&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;         &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;2024年6月2日，圣安德烈斯·拉拉最森，人们在投票站投票。路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;         &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，克莱奥达·谢尔巴乌姆。路透社/鲁伊达·科纽哈&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;         &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，路透社/亚历山德罗·门内吉尼&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;         &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;2024年6月2日，圣胡安查马拉，路透社/加布里拉·桑巴里亚&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YPM7PWSKUBIKPLMBWBAI3XYS64.jpg" /&gt;         &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;2024年6月2日，科马丘恩镇，人们走向投票站。路透社/伊万·阿亚斯&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;         &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯奥布拉多尔和妻子贝特丽丝·古蒂埃雷斯·穆勒在前往投票站投票之前向参选人挥手示意。路透社/亨利·罗马诺&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;         &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城选民等待投票之始，索奇特尔·加尔维兹的支持者手持标语等待投票。路透社/鲁伊斯·科特斯&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;         &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城投票站外，一个支持索奇特尔·加尔维兹的标语。路透社/奎兹阿里·尼奇特-哈&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;         &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城选区，选举工作人员正在准备投票站。路透社/何塞路·普拉塔&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ7Y.jpg" /&gt;         &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城选民在投票站外排队。路透社/鲁伊斯·科特斯&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥城大选筹备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;         &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;墨西哥城，2024年5月31日。路透社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥城大选筹备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;         &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;2024年5月31日，墨西哥城市中心，选民在投票日的前夕走过。路透社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>