<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 21 Nov 2024 16:28:16 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿遭监狱袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于周五去世，享年74岁。警方透露，他在本月早些时候在一所高安全级别监狱内遭到其他囚犯袭击后身亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省卑诗省的一处养猪场残杀毒品成瘾者和妓女及其遗体而被定罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被定罪杀害了六名女性，其部分遗体在温哥华附近一处简陋的房产中被发现。政府检察官在判处其终身监禁后撤回了其另外20宗谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务局表示，皮克顿在魁北克州的一所监狱内遭到袭击后逝世，袭击事件发生在5月19日。随后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯的案件对卑诗省乃至全国的社区产生了毁灭性的影响，”他们在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者中有60多名女性中的大多数曾经在温哥华市东部难街的贫困区域消失，该地区吸毒者众多，皮克顿于2002年初被捕时，这些女性已经超过十年未能找到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿的猪场——位于温哥华市以东约25公里的波特科克兰——发现了33名女性的遗体或DNA，其中许多人是土著居民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道，一本由皮克顿撰写的书籍在亚马逊上架后不久即被下架。当时《温哥华太阳报》报道称，书中，连环杀手声称自己无罪，是遭到警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该出版商请求亚马逊下架这本书并为此向受害家庭道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视档案照片，显示他在波特科克兰的家中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的照片来自电视档案，拍摄于他在波特科克兰的家中。图片来源：路透社/Global TV/文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非 Ramaphosa 因执政党选举失利而声势减弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在南非非洲国民大会（ANC）党自废除种族隔离以来最差的选举表现后，地位将大大削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据报道，星期三选举中大约71%的投票站结果显示，ANC的得票率低于42%，这比2019年上一次选举的57.5%下降显著，并且这是30年来首次未能达到多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举的打击意味着南非前解放运动的南非国将以不得不与其他较小政党达成联盟协议或另一种形式的协议来执政。这可能导致政策让步或让出重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转为企业家的拉马福萨可能会面临反对党和党内批评者的辞职要求，但ANC的高级官员支持他继续任职，并且分析家认为没有明确的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明显的候选人能够接替拉马福萨的位置，”南非开普敦大学的政治学教授安东尼·巴特勒说道，他撰写了拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的民意调查显示，拉马福萨在本次选举中是主要政治家中最受欢迎的。党内派系之争可能使任何反对他的努力复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日宣布正式的初步结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的未来之前也曾悬而未决，因为调查委员会在2022年发现他可能在一家猎场家具中夹藏大量现金的行为构成了不当行为而受到谴责。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认“农场门”丑闻中的不当行为，并在同年晚些时候赢得了ANC的新的五年任期领导权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;星期三的选举被认为是对ANC的最具挑战性的考验，因为选民对包括高失业率、犯罪和电力供应中断等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年底当选ANC党员领袖，承诺重塑该党的形象，并重振经济，这是一次九年的丑闻、腐败和经济衰退之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他成为国家元首时最初的欣喜情绪很快消失了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济依旧停滞不前，而且高层ANC官员仍然被卷入丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这周选举中的决定性打击来自他的劲敌祖马，他支持新政党uMkhonto we Sizwe，该党超出了预期，严重削弱了ANC的支持，尤其是在祖马的家乡夸祖露纳省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马已将拉马福萨和ANC困住了。他清楚他们在夸祖露纳省很脆弱，”政治分析师拉尔夫·马特凯加说道。“这标志着拉马福萨项目已经结束……选举失败后指望一切如常继续是无法接受的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;批评者指责拉马福萨似乎在关键改革上犹豫不决，以避免在党内造成分裂——这与他作为工会领袖在上世纪80年代的大胆决断形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，支持者赞扬他的团结建设能力，并赞扬他在推动南非作为所谓“全球南方”国家的倡导者方面的作用，简称指低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情大流行期间，拉马福萨是全球最突出支持公平分配疫苗声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非在国际法院对以色列提出了灭绝种族罪指控，本月，国际法庭法官裁定以色列必须停止对加沙城市拉法的军事攻击。以色列极力否认这些指控，并继续推进其在拉法的进攻。
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨强调了过去30年ANC取得的成就，但批评者称他为解决南非面临的最大挑战提供的新解决方案太少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC最后一场竞选集会上，拉马福萨承诺“要做得更好”，在聚集在索韦托足球场支持者的众多人群中发表了讲话。听众在讲话未完之前便已陆续离开。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，南非索韦托。路透社/乌帕·诺基西&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织宣布全球大流行病条约将于2025年 finalized</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成全球应对疫情合作协议的谈判将于2025年或更早完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织194个会员国在过去两年中一直在就一项可能提高疫情前及其期间合作的协议进行谈判，这承认了新冠疫情期间合作失败的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构最初期望本周达成协议，但由于富国与穷国在疫苗共享和准备等方面存在深刻分歧，谈判被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国确实达成了一项平行协议，更新了现有的具有法律约束力的国际卫生法规（IHR），其中包括一个新的“疫情紧急状态”类别，用于描述最重要的和最具全球威胁的健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天做出的历史性决定充分体现了成员国共同保护本国和全球人民免受公共卫生紧急事件和未来疫情风险的意愿，”世界卫生组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“通过这项协议，我们将采取措施，追究各国责任，并加强措施以阻止潜在的流行病威胁到美国人和国家安全，”美国卫生和人类服务部部长Xavier Becerra周六表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些针对全球卫生规则的更改旨在提升世界对新冠后新病原体的防御能力，根据世卫组织数据，新冠导致超过700万人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;该照片是2023年2月2日在瑞士日内瓦世卫组织总部拍摄的世卫组织（WHO）标志。路透社/Denis Balibouse/文件照/文件照&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中小心翼翼地介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登放松对乌军携带美国武器进入俄罗斯限制的决定，是美国两年来介入乌克兰战争的又一微妙但重要的步骤，专家认为这有助于削弱俄罗斯对哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土内的目标过于冒险，担心这会引发与拥有核武的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是一条与美国对基辅供应更高档武器的其他禁令相契合的规则，这些禁令也已瓦解，包括先进的美国战机和远程火箭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定自本周四生效，仅针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，这允许基辅使用美国提供的武器反击越过边境的俄罗斯军队，包括使用美国输送的高机动火箭炮系统（HIMARS）发射的制导多管火箭炮系统（GMLRS）导弹及其他武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位乌国立战略研究所的研究人员米科拉·比利叶斯科夫表示，这一决策可以稳定前线，并可能在俄罗斯军队进入哈尔科夫地区之前，创造条件迫使他们退却。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决策会减少基辅在东部顿巴斯关键战线的作战人员需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆说：“俄罗斯现在将发现自己处于被动地位，必须重新考虑他们在哈尔科夫地区攻击战术。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据知情人士透露，拜登的这一决策过程可追溯至数周前。乌克兰在5月13日与白宫国家安全顾问杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀以及联合参谋长主席C.Q.布朗进行的一次安全视频会议上提出请求。布朗将这一建议提交给苏利文，后者在5月15日向拜登汇报，拜登同意乌克兰可以从俄境内打击俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基此前5月20日在接受路透社采访时公开呼吁合作伙伴采取这一步骤，但他当时表示：“目前还没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据布鲁金斯学会欧亚项目高级研究员罗伯·莱说，俄罗斯曾利用拜登禁止在其境内打击的政策，在哈尔科夫地区用它作为平安地带发动攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯军队可以轻而易举地保持其火炮在边境对面，保持空中防御、电子战、指挥和控制措施，因此某种程度上它们获得了一定的庇护所。”莱说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，莱和其他专家认为，这一决定本身可能不会迅速改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这个决定不会对前线移动产生太大影响，但如果能给俄罗斯施加困难，减缓他们的跨境行动，将是有帮助的。”莱说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯目前缺乏足够的兵力深入哈尔科夫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯部队无法生成足够的作战能力来从东北方向对哈尔科夫产生严重威胁。”他说，“如果要这么干，他们必须剥夺东部作战区域的部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰在其境内使用武器，并在5月13日再次提到核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内扩大使用美国武器的范围，在俄罗斯其他地区展开攻击，尤其是在俄罗斯在战场上的进攻势头逆转之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月16日，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁美国批准目标深入俄罗斯境内打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布鲁金斯学会华盛顿中心战略与国际问题资深研究员马克·坎西安表示，拜登的这一举动只是迈出了一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的根本转变，但这是一个重要的进步。”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌军和政府官员将争辩下一步：打击更广泛的地区目标，可能是在直接威胁哈尔科夫之外的其他区域的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯5月14日在布拉格讲话时表示，目前暂不确定拜登政府是否会扩展其政策，允许在俄罗斯其他地区进行打击，但也没有排除这种可能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们仍将继续进行必要的调整和适应。”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="哈科夫地区俄罗斯导弹袭击后的场景" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;源自2024年5月30日在乌克兰哈尔科夫地区村庄拉达尼夫卡哈体育骑学校受俄导弹袭击受损消防人员工作的现场照片。路透社/瓦列尼琴科·阿尔谢尼/资料照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登在周五声称，以色列已提出一项新的加沙停火协议，作为释放人质的交换条件，并呼吁哈马斯接受这一新提议，认为这是结束冲突的最佳方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始新篇章了。”拜登说，他正面临今年的大选压力，需要在持续八个月的加沙冲突中找到解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔等国代理的和平谈判数次陷入僵局，双方相互指责对方阻碍进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在数周以色列对拉法的入侵之后提出，并受到了对该国政府在加沙死亡事件中的指责和继续扣押人质的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以总理内塔尼亚胡的办公室表示，以色列已授权谈判代表在拜登公布停火计划后提出加沙停战提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在特朗普被裁定有34项刑事罪名成立，凸显两位参选人之间的显著差异的前一天，这一提议也出现了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新提议分为三个阶段，并打破了以往的提议模式，因为停火将在整个过程中持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一个阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙居民区撤出，人质包括年长者和女性将与数百名巴勒斯坦囚犯交换。平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车运送人道援助到加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二个阶段，哈马斯和以色列将谈判永久结束冲突的条款。“只要谈判继续，停火还将继续。”总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三个阶段将包括加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，已将这项提议通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国总统还呼吁以色列内部推动无限期战争的人改变立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列有些人会不同意这项计划，他们会要求战争无限期继续下去。有些人甚至在政府联合体内部，他们已经明确表示，他们想占领加沙，想继续战斗多年，人质对他们来说并不是优先事项。但我的确敦促以色列的领导层在面对任何压力的情况下支持这份协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名在美国以色列战争时期访问以色列的唯一美国总统，作为一名向加沙被袭的以色列直接派兵的美国总统，我要求你们倒退一步，想想如果失去这个时刻会发生什么。我们不能失去这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员（匿名）表示，以色列能够提出新的提议，是因为最近取得了战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有了结束危机的路线图。这是一份详细列出的为期四半页的协议，经过了仔细的谈判。现在摆在桌面上的是整个过程的结束。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;按照计划，每个阶段将历时42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些以色列媒体描述了拜登周五的演讲为戏剧性的，并将其视为试图直接向以色列民众求助。主导第12频道的晚间新闻节目中断了，以直播拜登的演讲。以色列审查员此前禁止公布提议的细节，电视台制片人丹尼·库什马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议比以往的提议更有可能成功，奥斯汀大学历史学与公共事务教授杰里米·苏里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯有能力对以色列发动任何严重攻击或袭击或恐怖行为的可能性显著降低，尽管仍然存在。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众对以色列的看法“转向不利于以色列”，苏里说，这可能会鼓励以色列人停止冲突，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某件事时，他可以创造许多激励因素。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提交的早先人质提议要求释放生病、年老和受伤的人质，以换取为期六周的停火，可能允许更多的人道援助进入加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议在本月初因以色列拒绝同意在谈判中结束战争这一条件而崩溃，并加大了对拉法南部的巴勒斯坦人轰炸行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早些时候，哈马斯表示，已告诉调解人，如果以色列停止战争，他们愿意进行更广泛的谈判，包括人质和战俘的交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将在周五与来自17个国家的外交官会面，这些国家的公民被哈马斯扣留作为人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，巴勒斯坦拉法的一次空袭导致45人丧生，引发了国际愤怒，但并未触及美国对中断军事援助以色列的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争期间，巴勒斯坦人民经历了纯粹的地狱。”拜登说，“我们看到了早些时候在拉法致命火灾中的可怕画面，以色列打击哈马斯行动中...”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列10月7日在南部以色列袭击回应后对加沙发动攻击以来，已有超过36,280人丧生。根据以色列的统计，哈马斯的攻击造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言将继续抗争在罪名成立的判决之后</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五在特朗普大厦面对一排相机，发表了一番既适用于其法律斗争，也适用于政治斗争的话语：他已准备好战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团在特朗普涉嫌篡改文件掩盖2016年支付给成人电影明星封口费一案中裁定他34项罪名成立的一天之后，这位共和党总统候选人列出了一长串对手和不满，并以愤怒和冗长的言辞发表了自己的观点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称主审法官胡安·梅伦ัญ为“不正直”和“魔鬼”。他将对手乔·拜登指责为“美国历史上最差的总统”。他抨击了对他说出不利于自己的证人、对他提出弹劾的国会议员，以及他曾抨击的非法涌入的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者捐款竞选，将面临的挑战描绘为不仅仅关乎个人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“做这个，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;和其他竞选演讲相比，这次演讲里含蓄的幽默成分较少，更多的是严肃。特朗普仅在新闻发布会上拿着一张小纸片。结束后，他没有回答任何提问，很快便在儿子埃里克·特朗普陪同下退席。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在镜头之外，通过募款呼吁及社交媒体，前总统的盟友也对司法系统和暗示特朗普犯罪的人进行了猛烈攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要候选人彼此视对方为国家威胁的竞选中，拜登竞选团队利用特朗普的言论作为新的证据，表明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了唐纳德·特朗普一片混乱、垂死挣扎、撒谎的画面，关于他自身的怨言，以及对美国司法系统的谬误描述，任何收看的人会得出一个明了的结论：这个人不可担任美国总统。”拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——多数人认为纽约的判决是有失公允的——在周四一天就向他的竞选活动捐款3480万美元，这是一项创纪录的单日数字。特朗普团队表示，这是共和党募款平台WinRed上的一个记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管在募款总额上落后于拜登，但竞选团队周六试图保持这一速度，向支持者发送了一阵阵带有预警性质的募款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条信息中这样写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会投降！”在特朗普的新闻发布会后，另一条短信中如此宣告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员及组织都坚定地站在了前总统一边，认为审判存在瑕疵，指控本不该提出，陪审团来自民主党占优势的曼哈顿是有偏见的，法官是偏袒的——而当地当局否认这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于批评不够迅速或有力，特朗普的支持者和竞选助手便对其进行攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普联合竞选经理克里斯·拉锡维塔嘲笑了一个社交媒体平台X上的全国性共和党团体发布的声明，该声明称陪审团的裁决应被尊重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见就像屁股，人人都有……”拉锡维塔发帖说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还在X平台上针对此前警告美国不要让两党恶斗加剧的居中立场前马里兰州参议员候选人劳里·霍根进行了攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你已经结束了竞选。”拉锡维塔在X上回应说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面试调查了宾夕法尼亚州和佐治亚州的摇摆州选民，几位选民表示，特朗普的定罪使他们重新考虑在11月是否支持他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的脱离现状可能会在面对拜登的竞选中对他造成损害，因为特朗普在多个摇摆州的领先优势十分微弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数接受面试的共和党人听起来与特朗普一样，称该审判是一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一切都是政治，目的在于伤害他，尽可能地让他远离竞选跑道。”62岁的退休警察斯科特·克莱顿说，克莱顿居住在佐治亚州的梅里特县。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能做到这个，他们就能对任何人做到，没有人是安全的。”&lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            美国纽约市，2024年5月31日。路透社/ Brendan McDermid
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            美国纽约市，2024年5月31日。副总统候选人、前美国总统唐纳德·特朗普出席特朗普大厦举行的新闻发布会，此时距离他在一项刑事审判中因篡改商业记录掩盖2016年向成人电影明星施加封口费一案被判有罪已过了一天。路透社/菲利普斯文件照
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商保持适度增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续坚持减少增产支出的承诺，这将使全球最大的原油生产国在未来一年的增长放缓，可能减轻OPEC+在周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国凭借页岩革命和技术创新，成为了非OPEC产油国中推动全球石油供应增长的主要力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超乎预期，日产量增长超过100万桶，达到1293万桶/日，远远超过了政府年初预计的大约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+及其盟友去年进一步减产，部分原因是补偿了美国及其他非OPEC产油国产量的增长。总减产幅度达到了586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士透露，OPEC+正与会商一项复杂的协议，计划将部分减产措施延续至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当OPEC+在周日开会考虑供应政策时，美国产量的增长将继续带动非OPEC+产量的增加，但这些增长对需求方的威胁将小于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，今年美国原油供给将增加约27万桶/日。这一增长与OPEC自身预测的美国原油及凝析油产量增加30万桶/日的预测类似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计，美国产量将增长64万桶/日。这三位是最受关注的预测者，他们的预测均远低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长将超过非OPEC+产油国的供给增长220万桶/日。据OPEC在其最新5月月度《原油市场报告》中表示，这意味着非OPEC+原油的需求应在去年的基础上增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计，全球需求增长将为110万桶/日，OPEC原油需求将不会有太大变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至今年初至今，美国原油总产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，较去年12月下降了约2%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内高管和分析师表示，即便石油价格在80美元左右徘徊，美国生产商似乎不会像2023年那样再度带来惊喜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户始终保持保守和谨慎的态度。”合约钻探公司Scandrill的首席运营官Pål Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人惊讶的是，在当前的价格水平下，活跃钻机数量没有增加更多。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的公司正保持资本支出不变，并推迟对钻机的升级，以更好地适应钻井增长放缓的趋势。到本年年底，该公司计划运营12台钻机，并在明年重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国石油钻机数量已降至496台，与去年同期相比下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P分析师在周四的报告中指出：“美国有能力在未来几年实现年产100万桶/日的增长，但目前不存在快速扩张的意愿。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P Global Commodity Insights预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，公开上市的美国生产商在投资者的压力下大幅削减了增长支出，因为在页岩产业之前的高比例支出导致了2010年代末回报的减少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去几年中，高于预期的产量增长部分是由私人生产商推动的。如今，它们正被行业的整合浪潮卷入其中，通过钻取更长的油井和裂解岩石，同时从更多的油井中提取更多石油，提高了生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近的整合浪潮仍在继续，但由于钻探和完成效率的持续改进，我预计原油价格的稳定将有助于支持美国整体原油产量增长。”德州标准石油公司总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;像SLB这样的油田服务公司则预计，今年国际市场的增长将超过北美市场。其今年第一季度国际收入增长了18%，而北美收入则下降了6%，部分原因在于整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来，策略上有了明显的转变，更加注重资本纪律，导致了不同类型的反应。”瑞银银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将继续自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将继续引领2024年的石油和凝析油产量增长，这将部分抵消OPEC+成员国的产量削减。据美国能源信息署在3月份表示，2024年OPEC+的石油产量预计将减少100万桶/日，而非成员国的产量将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了如何适应美国的石油产量增长。”瑞银银行的Staunovo表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="位于美国德克萨斯州温克附近的Permian盆地的Oasis Petroleum租赁许可证上的一台钻井 rig的操作甲板，从控制室拍摄。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;位于美国德克萨斯州温克附近的Permian盆地的Oasis Petroleum租赁许可证上的一台钻井rig的操作甲板，从控制室拍摄。2018年8月22日。路透社/Nick Oxford/文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台火热兴起，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币资产涌入了一种新型平台，投资者可将他们的加密货币锁定并换取奖励。这一复杂方案引发了分析师关于用户与加密货币市场的潜在风险警告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“再质押”热潮再次彰显了加密货币市场中的冒险精神。随着价格飙升和交易者寻求收益率，加密货币的投资热度持续上升。比特币，作为最大的加密货币，接近历史最高点，而排名第二的以太坊今年的涨幅超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再质押热潮的核心是位于西雅图的初创企业EigenLayer。该公司于2月从美国风险投资公司Alameda Research（Andreessen Horowitz加密货币部门）筹集了1亿美元，其平台已吸引了1880亿美元的加密货币，比六个月前增加了近400亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人大橒续拉姆（Sreeram Kannan）告诉路透社，该公司发明再质押是为了扩展加密货币长期存在的做法——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的众多计算机用于核实和确认持有人所持有的哪种加密货币。为此，加密货币持有者，如以太坊持有者，允许其资产在验证过程中被锁定。持有者在参与质押期间会暂时失去即时访问其资产的能力，但会获得相应的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还为用户分配新型加密货币，以代表他们已质押的加密货币。再质押使业主能够将这些新获得的代币再次质押给不同区块链的应用程序和项目，以期获得更高回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币界对此再质押的风险存在分歧，一些内部人士认为该实践还不够成熟，无法评估出风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，包括分析师在内的其他人则担心，如果代表再质押加密货币的新型代币被用作加密货币借贷市场的抵押物，可能会出现基于有限底层资产的借贷循环。如果每个人都同时试图退出，可能会导致加密货币市场的不稳定性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“任何形式的二次抵押都存在新的风险元素，这不是理想的配置，”加密数据提供商Kaiko的分析师亚当·莫根·麦卡锡（Adam Morgan McCarthy）表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者的吸引力在于收益率：在以太坊区块链上质押的回报率通常在3%-5%之间，但分析师表示，再质押的回报可能会更高，因为投资者可以同时获得多个收益率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再质押标志着分散金融或DeFi领域的最新发展，在这个领域，加密货币持有者投资于实验性方案，希望能够不通过卖出资产即可获得巨额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户加入平台是基于对未来奖励和其他空投（airdrops）的期望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用该平台的人分配其自行创造的代币，名为“EIGEN”，用户期望未来这个代币能够有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的莫根·麦卡锡表示，再质押平台的增长受到用户寻求空投（airdrops）的推动，称这是“极其投机性”的活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常冒险，”美国加密交易所Coinbase（COIN.O）的研究负责人大卫·杜昂说道，该公司提供质押服务但不提供再质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在是在预判是否会收到奖励，但他们不知道会获得什么，”杜昂说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer于去年由前西雅图大学助理教授大橒续拉姆创立，他是团队的一员，该团队首次设计并制造了印度学生设计的微卫星。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为验证服务的市场，旨在连接潜在的质押者与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的再质押平台不断涌现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO等。这些平台为客户提供再质押服务，并生成新的代币代表再质押资产，这些代币可以用于其他用途，例如作为借款的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大橒续拉姆表示，其平台的目标是让用户选择在哪里质押他们的代币，并促进新的区块链服务的成长，而不是鼓励更多的加密货币抵押借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有正式关系……这是一个新兴现象。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的杜昂指出，再质押可能伴随“隐藏风险”——如果再质押代币用于加密借贷，可能会在市场低迷时引发强制清算，增加市场波动性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年的加密货币市场抛售加剧了高风险借贷的难题，随着作为抵押的加密货币迅速贬值，那是因为Terra和Luna代币崩溃所致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大橒续拉姆表示，EigenLayer避免了这些风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于再质押而在于借贷协议。借贷协议错误评估了风险，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家不担心再质押，指出再质押协议中的现金相对于全球加密货币行业的2.5万亿美元资产来说微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密货币中的损失波及更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前来看，再质押问题给传统金融市场带来的传染性风险不具有实际意义，”标准普尔全球评级的数字资产分析负责人安德鲁·欧尼尔表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密世界与主流金融的联系正在增强，再质押正吸引机构投资者的目光。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准渣打加密货币子公司Zodia Custody注意到在质押方面存在显著机构兴趣，但因为难以建立资产来源的“纸张记录”和回报分配机制，目前认为再质押尚属遥远的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密货币子公司Laser Digital与Kelp DAO合作进行再质押，Kelp DAO在4月的博客中表示。Laser Digital未回复路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士加密货币银行Sygnum表示，其已为客户加密资产进行质押，并“期待围绕再质押的新生态系统出现”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Verifications of cryptocurrency Bitcoin can be seen in this illustration picture taken in Paris, France, March 9, 2024. Thomson Reuters/Benoît Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;A representation of cryptocurrency Ethereum is placed on a PC motherboard in this illustration taken June 16, 2023. Thomson Reuters/Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum以压倒性胜利当选，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·谢琳鲍姆在墨西哥赢得了压倒性的胜利，成为该国首位女总统，继承了其导师、前任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的未竟事业。奥夫拉多尔在底层民众中的高人气帮助她赢得了这场胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢琳鲍姆凭借其作为气候科学家及墨西哥城前市长的身份，在快速点票中赢得了58.3%到60.7%的选票。这是墨西哥民主史上的最高选票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她的执政联盟也在两院国会中可能获得三分之二的超级多数，这将使联盟能够在没有反对党支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人乌蒂奇特尔·加尔维兹在初步结果显示自己获得了26.6%到28.6%的选票后，承认了败选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我个人第一次就想成为墨西哥的第一位女总统，”她在热情欢呼声中对支持者说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢琳鲍姆的胜利对墨西哥而言具有重要意义，该国以其强硬文化闻名，拥有全球第二大的天主教人口。多年来，这种文化曾促进了更加传统的价值观和角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她是美国、墨西哥或加拿大首位通过普选获胜的女性领袖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;87岁的埃德尔米拉·蒙特雷伊，墨西哥最小的塔拉哈州的支持者，说：“在我年轻时我们根本不能投票，有时我们只能投票给丈夫告诫我们支持的候选人。感谢上帝这一切发生了变化，我现在得以见证这种变化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢琳鲍姆未来面临复杂挑战，她必须在提升受欢迎的福利政策的同时，解决巨额预算赤字和经济增长滞缓的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果宣布后，她对支持者承诺其政府将财政谨慎，并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她宣布将加强安全但未详细阐述，而5月31日的选举是有记录以来墨西哥最暴力的一次，38名候选人被杀害，这凸显了严重的安全问题。许多分析师认为，奥夫拉多尔任期内犯罪集团的影响进一步扩大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周日的投票中有两人在普埃布拉州的投票站遇害。奥夫拉多尔任期内，墨西哥因与他同一任期内国防部长耶莱·萨尔塞多同意降低紧张局势而致18万多人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北卡罗来纳政治风险分析师纳特纳利亚·帕里什·弗兰纳里说：“除非她承诺在改善警察力量和减少有罪不罚方面进行重大投资，否则谢琳鲍姆将难以实现安保水平的显著改善。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党还在首都墨西哥市市长竞选中获胜，这是国家最重要的职位之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢琳鲍姆的新政府将面临与美国在移民和毒品走私方面进行谈判的复杂性，尤其是在11月特朗普可能再次当选总统的情况下。特朗普曾承诺对所有在中国制作的墨西哥车加征百分之百的关税，并且要动用特种部队打击犯罪集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新总统还要解决电力和水资源短缺问题，并吸引制造商迁址，以应对近岸外包的趋势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢琳鲍姆还将面临关于如何处理国有的墨西哥石油公司PEMEX的挑战，该公司在过去的二十年中产量不断下降，并且因债务问题陷入了困境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高盛首席拉美经济学家阿尔贝托·拉莫斯说：“不能让公共资金无底洞般地投入而不能产生利益，他们必须重新考虑PEMEX的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔在任期内将最低工资翻了一番，减少了贫困，维持了汇率的强势和较低的失业率，这些使他获得了极高的人气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢琳鲍姆承诺扩大福利计划，但鉴于墨西哥正面临着巨大的赤字和预计到2025年由央行预期的1.5%的疲软GDP增长，这将是一项艰巨的任务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管奥夫拉多尔试图将其竞选变成对自身政治议程的公投，但在他的任期内，谢琳鲍姆从未被视为奥夫拉多尔的傀儡。她已经表示将继续诸如帮助墨西哥最贫穷群体的许多政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在胜利演讲中，谢琳鲍姆感谢奥夫拉多尔是“一位独特的人，他使我们的国家变得更好”。然而，政治分析师维里·里奥斯认为这是性别主义造成的批判——人们难以相信她不会成为奥夫拉多尔的傀儡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们难以相信她会独立做出决定，我想这跟她是女性有很大关系，”里奥斯说。&lt;/p&gt;
    
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="谢琳鲍姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;谢琳鲍姆，执政的MORENA党总统候选人，在赢得墨西哥总统竞选后与支持者交谈，墨西哥城，2024年6月3日。路透社/拉奎尔·坎哈&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="谢琳鲍姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月3日。拥护谢琳鲍姆的群众欢迎她当选。路透社/拉奎尔·坎哈&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日，拥护墨西哥执政MORENA党的群众在大教堂广场庆祝谢琳鲍姆赢得总统选举。路透社/梅塞吉&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/迭戈·贝塞里尔&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥反对派总统候选人乌蒂奇特尔·加尔维兹在墨西哥城选举后发表讲话。路透社/昆奇特利·尼奇特-哈&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，选民在墨西哥城结束投票后离开投票站。路透社/乔治·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，人们在墨西哥州韦拉克鲁斯参加普遍选举投票。路透社/亚赫尔·萨贝拉斯&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥的津萨康坦镇的选民投票。路透社/加布里埃尔·桑亚利亚&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城的选民在投票站前展示投票后的指尖印。路透社/亚历山德罗·门内奇尼&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城内的选举投票站。路透社/路易斯·科尔特斯&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，丘亚霍查的女拉里穆人排队投票。路透社/何塞·路易斯·冈萨雷斯&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城的选民在投票前展示投票后的指尖印。路透社/亚历山德罗·门内奇尼&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，凡祖尔夏拉马的选民在投票站投票。路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，布法托朱阿拉纳的选民在投票站投票。路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城的选民在投票站投票。路透社/鲁本·赫南德斯&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥城内大选准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年5月31日，墨西哥城。路透社/迭戈·贝塞里尔&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥城内大选准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年5月31日，选举前夜，墨西哥城的人们在市中心区域行走。路透社/迭戈·贝塞里尔&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥城内大选准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月1日，墨西哥城的商店前挂着警示牌，“因禁酒令禁止售酒”。路透社/迭戈·贝塞里尔&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>