<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 13 Nov 2024 19:31:33 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击中去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克的一所一级监狱遭遇另一名囚犯袭击后，于周五去世，终年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，他于2007年被判处在其位于不列颠哥伦比亚省温哥华市郊区的养猪场中杀害吸毒者和卖淫女，并谩骂他们的遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法庭判决他杀害了六名妇女，其中部分遗体残骸在其破败的房产中被发现。之后，针对他另外20起谋杀案的指控在他被判处终身监禁后被撤消。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大监狱服务局表示，皮克顿是在5月19日遭到袭击后在魁北克监狱内死亡。随后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，该罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成了毁灭性的影响。”服务局在其声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者中，有超过60名妇女在温哥华市贫民区温东区一个毒品泛滥的地区失踪已超过十年，直至2002年初皮克顿被捕。最终在皮克顿的养猪场——位于温哥华市中心以东约25公里的普特科克兰——发现了33名女性的遗体或DNA，其中许多女性属于原住民群体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，一本据称由皮克顿撰写的书在亚马逊上架后不久就被撤下。当时，《温哥华太阳报》报道说，在这本图书中，连环杀手声称自己无罪，并遭到警方的栽赃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版商要求将其从亚马逊上删除并致歉给受害者家属。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="药箱电视图像中的罗伯特·威廉·皮克顿，于新威士敏斯特出庭前拍摄" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的照片取自这是一张无日期背景的电视台图像，拍摄于皮克顿位于普特科克兰的家中。图/路透社/环球电视网/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因 ANC 选举表现下滑而受挫</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲国民党(ANC)党在选举中自废除种族隔离以来最差的成绩后，将大大削弱自身地位。

据报道，此次选举约61%的投票站结果显示，ANC的得票率低于42%，较2019年上一次选举中的57.5%大幅下降，这是ANC自30年来首次未能获得多数票。

选举结果带来的打击意味着，身为纳尔逊·曼德拉的前解放运动组织，ANC今后将不得不与其他一个小党或多个小党达成联盟协议或其他形式的协议来共同治理国家。这可能意味着ANC需要做出政策让步或让出重要内阁职位。

瓦尔坦汗，一位南非开普敦大学的政治学教授表示，目前还没有明确的接班人，“没有一个统一的候选人能够接替拉马福萨”。

以前作为工会领导人的商人拉马福萨，可能会面临反对党以及其分裂党内批评者的辞职压力，但ANC的一名高层官员仍支持他继续就任，并且分析人士也表示目前还没有明显的接班人。

“当前不存在一个明确的继任人选来接替拉马福萨。”拉马福萨的传记作者阿诺德·博尔特教授说道。

一项3月份的民意调查显示，拉马福萨是此次选举中获得最高支持率的主要政治人物之一。ANC内部的派系之争可能也会使得推动针对拉马福萨的任何动员行动复杂化。

自2022年一份委员会报告发现，拉马福萨涉嫌在其狩猎场家具中藏有大批现款以来，拉马福萨还没有对此公开表态。他的发言人在2022年12月表示，尽管遭到这一被称为“农场门”的丑闻调查，但拉马福萨后来还是在当年赢得了一个新的五年任期。

这次选举被认为是ANC迄今为止最具挑战性的考验之一，原因在于选民因失业率高、犯罪率高和电力供应中断等问题感到愤怒。

拉马福萨在2017年末当选ANC领导人时，承诺将彻底整顿该党的形象，并振兴因前任总统雅各布·扎姆陷入长期丑闻和经济衰退的经济。

然而，当他于2018年就任国家元首时，最初的喜悦很快消退。

六年多过去了，经济停滞不前，ANC高层官员的丑闻仍未完全平息。

这场本周选举的决定性打击来自拉马福萨的政敌扎姆，扎姆支持新党uMkhonto we Sizwe，该党超出预期的表现对ANC的支持率造成了大幅侵蚀，尤其是在扎姆的故乡夸祖鲁纳塔尔省。

“扎姆打败了拉马福萨和他的ANC。”政治分析师拉尔夫·马特凯加表示。“这标志着拉马福萨项目终结……你无法在选举中失败还期望一切如常。”

拉马福萨因在关键改革方面表现出拖延的姿态而受到批评，以避免加剧党内分歧，这一态度与他在1980年代作为工会领导人时果断的执政风格大相径庭。

不过，拉马福萨的支持者认为他具有建立共识的能力，并称赞他在提升南非作为“全球南方”的代表国形象方面的作用。“全球南方”是指一组低收入和中等收入国家的简称。

在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最积极倡导公平分配疫苗的声音之一。

最近，南非向国际法院提起了对以色列的种族灭绝诉讼，审判法官本月裁决以色列必须停止对加沙市拉法的军事行动。然而，以色列坚称这些指控无据可陈，并继续推进对拉法的攻势。

在竞选途中，拉马福萨试图强调ANC在过去三十年的成就，但批评者说他未能提供新的解决方案来应对南非的最大挑战。

在选举前，ANC最后一次竞选集会上，拉马福萨承诺“做得更好”，一群数千名支持者聚集在索韦托足球场附近。然而，许多人在他演讲未完时便离开了。

![西里尔·拉马福萨在Soweto投票](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg)
*2024年5月29日，南非比勒陀利亚，西里尔·拉马福萨在Soweto投票。穆帕斯·诺基西/路透*</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织（WHO）表示，旨在达成全球协议以更有效应对传染病的谈判有望在2025年或更早时间完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;WHO的194个成员国在过去两年内一直在就一项可能在疫情前后加强合作的协议进行谈判，鉴于新冠疫情期间的认牌失误。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构最初计划在本周达成协议，但由于发达国家和发展中国家在疫苗分享和准备方面存在严重的分歧，谈判期限被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各国仍达成了一项平行协议，以更新现有的《国际卫生条例》（IHR），这是健康规则的法律约束性规定，新增了一项“流行病紧急状态”类别，用于应对影响最大且具有全球威胁的健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天作出的具有历史意义的决定显示了成员国共同保护自己和全世界民众免受公共卫生紧急事件和未来传染病风险的共同意愿，”WHO总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“通过这项协议，我们采取了步骤来确保各国负责并加强措施，防止疫情在威胁到美国和我们的安全之前扩散，”美国卫生与人类服务部（HHS）部长Xavier Becerra周六表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据WHO的数据，这些全球健康规则的变化旨在加强世界对新冠病毒等新病原体的防御能力，该病毒已经导致700多万人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="WHO标志的档案照片来自日内瓦总部" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;档案照片：瑞士日内瓦日内瓦总部外的WHO标志，摄于2023年2月2日。路透社/迪尼兹·巴比苏/档案照片/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争在被判有罪后</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五在唐纳尔大厦面对摄像机时发表了一番言辞激烈的政治与法律战言论，他表示已准备好战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在前一天纽约陪审团裁定他因提交虚假文件隐瞒封口费支付而被判34项罪名有罪后，特朗普共和党竞选人列举了一长串对手和抱怨，用愤怒而语无伦次的话语进行了发言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称其审判主持人、法官胡安·梅伦东为“歪曲事实”的人和“魔鬼”，将其民主党竞争对手乔·拜登称为“美国历史上最差的总统”。他猛烈抨击证人、曾经指责特朗普的众议员、并在一次集会上重复了指责非法移民的言论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳求支持者为其竞选捐款，将其面对的困难描绘得比个体面临的情况更大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然他以往的竞选演讲中常常穿插着幽默，但这一次大部分内容都是愁云惨淡。在新闻发布会上，特朗普仅持有一页便条。会议结束时，他没有回答任何问题，迅速地和儿子埃里克·特朗普一起离开了主席台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在摄像机之外，在募捐呼吁和社交媒体上，前总统的支持者们还对司法制度和任何指认特朗普有罪的人进行了抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位主要候选人彼此视对方为国家威胁的竞选中，拜登竞选团队抓住了特朗普的言论作为新的证据，证明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普这位混乱、绝望且失败者对自己的个人不满进行喋喋不休的抱怨，并错误地描述了美国司法制度，让任何观看的人都得出一个明确的结论：这个人无法担任美利坚合众国总统，”拜登竞选团队的通讯主任迈克尔·泰勒在声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——多数人认为纽约的判决有失公允——在周四向其竞选账户打进3480万美元，比特朗普团队报道的一天内的最高记录还高。这都在共和党数字筹款平台WinRed上创下了纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于在总筹款额上落后于拜登，当天特朗普的竞选活动试图采取但求不堕简笔的筹款行动，发出了多条令人不安的信息要求捐赠者打款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史最黑暗的日子！”其中一条信息如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不会屈服！”另一条信息在特朗普新闻发布会结束后显现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;绝大多数共和党官员和组织都紧跟在前总统身后，声称审判过程有缺陷，不应提起指控，陪审团中在纽约市长滩区的民主党选民很受污染，法官有偏见——尽管地方当局否认了这些说法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当共和党的谴责不够迅速或有力时，特朗普的支持者和竞选助手便发动了攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的竞选联合经理克里斯·拉斯蒂瓦抨击了一则来自一个全国性共和党团体在其社交平台X上的帖子，该帖子中表示尊重陪审团的裁决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“意见就像屁股一样，每个人都有自己的看法……”拉斯蒂瓦在他的X平台上写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他也抨击了来自马里兰州的温和派共和党州长、前共和党参议员兰尼·霍根，在裁决结果出炉前他曾警告美国公众，“不要用更具党派性的言论煽风点火”。拉斯蒂瓦在X平台上回应说：“你已经结束了你的竞选。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州的关键战场州与共和党选民的采访中，一些人表示特朗普的定罪令他们重新考虑在11月对他的一贯支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种背弃可能会削弱他在与拜登的二次对决中的名望，尤其是在多个摇摆州中特朗普处于微弱领先优势的情况下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数接受采访时的共和党受访者听起来像特朗普一样，称该审判为骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“一切都只是为了政治，只是为了尽量阻止他参与竞选活动的程度，”62岁的退休警官斯科特·克莱顿说，他居住在佐治亚州马里埃塔市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们现在都能这样对他，他们也能对任何人做到。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，2024年5月31日。Reuters/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约市特朗普大厦，共和党总统候选人兼前美国总统唐纳德·特朗普在纽约市特朗普大厦参加新闻发布会。图片来自Brendan McDermid/Reuters（文件照）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步加深对乌冲突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰使用美国武器打击俄罗斯领土的限制，这是美国介入两年战争的一项小但有意义的举措，专家认为这一行动有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直主张允许乌克兰使用美国提供的武器对俄罗斯领土上的目标进行打击可能会引发直接冲突，尤其是与核武库的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与之前美国对向基辅供应高级武器的禁令不谋而合，这些禁令从先进的美国战斗机到远程ATACM导弹都已相继被打破。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定自本周四生效，只为哈尔科夫地区的战斗量身定制。美国官员称这项决定允许基辅使用美国提供的武器反击俄罗斯部队的攻击或准备攻击，这些攻击来自边境对面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这项决定为乌克兰前线部队提供了合法射击的机会，可以使用美国提供的高机动远程火箭炮系统（HIMARS）发射带有制导多管火箭系统（GMLRS）导弹的武器等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可能稳定前线，并在俄罗斯在哈尔科夫地区深挖之前将其推回，”乌克兰国家战略研究所的研究员尤里卡·比利耶斯科夫（Mykola Bielieskov）说，该研究所是一家官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英格兰（Philip Ingram）表示，拜登的决定将减少基辅在东南部顿巴斯地区关键战场调集兵力的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在俄罗斯将在战场劣势中重新考虑其在哈尔科夫地区的攻击战术，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策始于几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据美国一位不愿透露姓名的官员透露，乌克兰在5月13日与白宫国家安全顾问杰克·苏利文（Jake Sullivan）、国防部长劳埃德·奥斯汀（Lloyd Austin）和联合参谋长委员会主席C·Q·布朗将军（General C.Q. Brown）通过安全视频会议提出了请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏利文、奥斯汀和布朗提出了放宽限制的建议，并在5月15日向拜登报告。这一官员称，拜登同意乌克兰可以在俄罗斯领土上安全反击俄罗斯部队的攻击。随后，拜登政府一直在完善这一决策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基（Volodymyr Zelenskiy）在5月20日的《路透社》采访中公开呼吁合作伙伴采取类似措施，但当时表示：“目前为止，还没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国政策研究学会欧亚项目高级研究员罗伯·利（Rob Lee）表示，俄罗斯一直利用拜登政府禁止在俄罗斯领土上进行打击的规定，作为安全阵地发动对哈尔科夫地区的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅有19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以在边境对面保持其大炮，保持防空、电子战、指挥控制等设备，”利说。“它可能在一定程度上获得了庇护所。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，利和其他专家认为，这一决策单独来看可能不会迅速改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决策并不会显著改变前线的移动，但如果能增加俄罗斯继续进行跨境作战的难度，已经是很大的一步，”利说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格兰表示，俄罗斯在哈尔科夫地区缺乏足够的部队进行大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯无法生成足够的战斗能力从东北方向对哈尔科夫形成有效威胁，”英格兰说道。“要做到这一点，它将使东部战区的部队大大短缺。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京（Vladimir Putin）警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并在周二再次升高了核战风险，称“不排除这一风险”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，在俄罗斯在战场上夺取主动权的一年后，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻求使用美国武器打击俄罗斯其他地区的可能，尤其是目前俄罗斯在战场上独占鳌头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，华盛顿宣布政策转变不到一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁获得美国批准打击俄罗斯境内更深层次的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前国防部官员、现任职于华盛顿的斯德芬森战略与国际问题研究所的马克·坎辛（Mark Cancian）表示，拜登的举措只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的重大转变，但确实是一步，”坎辛说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员会要求下一步：对更广泛的目标进行攻击——可能不是直接威胁哈尔科夫的目标，但在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯（Antony Blinken）在周五于布拉格的讲话中没有明确说明拜登政府是否可以将政策扩展到允许对俄罗斯其他地区进行打击，但也并未排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续做一直在做的事情，即根据需要进行适应和调整，”布林肯说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="俄罗斯导弹袭击后哈卡罗夫外的情况" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;俄罗斯导弹袭击后，乌克兰哈尔科夫附近米拉多尼利夫卡村的儿童和青年体育赛马学校严重受损现场，5月30日。路透社/瓦连京·奥吉利连科/资料照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长　欧佩克+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商继续遵守控制支出的承诺，以提高产量，这将使全球最大的原油生产国在2024年的增长放缓，从而缓解OPEC+在周末进一步减少供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国凭借页岩革命和技术创新与效率提升，一直在推动非OPEC产油国的原油供应增长，成为全球增长的主要动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出乎意料地大幅增长，日均产量超过1290万桶，远高于政府年初预测的约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，OPEC+及其盟友深入削减供应，部分原因是补偿美国和非OPEC产油国产量的上升。OPEC+总体减产规模达到586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据知情人士透露，OPEC+正在商讨一项复杂协议，拟于2025年延续部分减产措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当OPEC+在周日开会审议供应政策时，美国的生产增加继续推动非OPEC+产油国的产出增长，但威胁程度将比2023年有所减少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，今年美国原油供应将增加约27万桶/日。这个数字与OPEC自身预测的2024年美国原油和凝析油产量分别增长30万桶/日的情况相当。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署（IEA）预计美国原油产量增长64万桶/日。三家是最受关注的预测机构，它们的预测均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长将达到220万桶/日，超过OPEC+集团以外的石油生产商的供应增幅约百万桶/日。这意味OPEC+的原油需求将比2023年增加约90万桶/日，这是OPEC在5月份发布的月度油市报告中的预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;IEA预计全球需求增长为110万桶/日，并且对OPEC原油需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年截至目前，美国整体原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，略低于去年12月份的1326万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内人士和分析师认为，尽管原油价格接近每桶80美元，但美国生产商会继续谨慎和纪律严明，不太可能再次超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户继续保持非常保守和严谨的态度。”合约钻探公司Scandrill首席运营官保罗·莫斯沃尔德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人大感意外的是， rig数量没有更进一步增加。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司维持资本支出不变，推迟对其rig的升级，以更好地与更加扁平的钻井增长保持一致。它计划年底前运营12台rig，并在明年初重新部署几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯数据显示，美国的油井数量已降至496口，较去年同期下滑13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国在未来几年内能够以每天100万桶的速度增长，但目前没有增长到这个程度的意愿。”S&amp;amp;P分析师周四在一份报告中称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P Global Commodity Insights预计美国原油和凝析油产量今年将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市的美国生产商在增长上的投资有限，因两年前泛滥的资金投入导致页岩领域在2010年代的迅猛增长，但回报却有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来比预期更高的产量增长部分由于私营生产商，现在他们正在陷入行业整合浪潮中。通过钻更长的井和岩层裂缝，他们提高了同时从更多井开采石油的生产力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近有整合浪潮，但我预计在此基础上，当前的油价将持续，并帮助支持钻井和完井效率的不断改进，促进整体美国原油产量的温和增长。”德克萨斯标准石油公司总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;像SLB这样的油田服务公司预计今年会从国际市场获得更多的增长，而不是北美市场。其第一季度国际收入增长18%，而北美收入则下降6%，部分原因在于整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来，战略发生了转变，更多地注重资本纪律，导致了不同的反应。”UBS银行分析师乔瓦尼·斯塔诺夫表示，他预计OPEC+将继续自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国今年仍将与加拿大、巴西和圭亚那一起，预计将引领石油和液体产量的增长。OPEC+的石油液化产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员供应将增加140万桶/日，根据EIA三月份的报告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了接受美国原油生产增长带来的影响。”UBS的斯塔诺夫说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="钻井平台的操作楼层从威尔克附近Oasis Petroleum共有的钻井平台控制室中可见" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;钻井平台的操作楼层从威尔克附近Oasis Petroleum共有的钻井平台控制室中可见。2018年8月22日，美国德克萨斯州。路透社/Nick Oxford/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“再质押”平台热潮兴起，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转移到一种新型平台，投资者将可将他们的代币锁起来以换取奖励，这种复杂机制引起了分析师的警告，认为它对用户和加密货币市场都存在风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“重新质押”日益盛行，是加密货币市场风险增加的最新迹象。随着价格反弹和交易者寻找收益，加密货币市场中风险承受能力明显增强。比特币，作为最大的加密货币，接近历史最高水平，而以太坊，作为第二大加密货币，今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押热潮的核心在于位于西雅图的创业公司EigenLayer。该公司在2月份从美国风投机构Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，目前吸引至其平台的加密货币价值达到188亿美元，而6个月前这一数字还不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer创始人Sreeram Kannan向路透社表示，该公司发明了重新质押来扩大传统的加密货币“质押”实践。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中众多计算机验证和确认谁拥有哪些加密货币。为了实现这一目的，拥有加密货币代币的持有者会允许其资产在验证过程中被锁定。虽然在质押期间代币持有者无法即时访问其代币，但他们作为回报会获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放代表其所质押的加密货币的新型加密货币。重新质押让代币持有者可以将这些新型代币重新质押到不同的区块链项目中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币市场上对于重新质押的风险存在分歧，一些业内人士认为这一做法尚不成熟，难以判断其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，担心如果用于质押的新型加密货币被用作加密货币借贷市场的抵押物，可能会出现基于少量资产的无尽借贷循环。如果所有用户同时退出，这可能会导致加密货币市场的动荡不安。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“任何有抵押物的抵押品都会出现问题，这增加了新的风险因素。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者的吸引力在于收益率：以太坊区块链上的质押回报通常在3%-5%，而分析师表示，重新质押的回报可能会更高，因为投资者可以同时获得多种收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融（DeFi）世界的最新发展之一，在DeFi中，加密货币持有者投资于实验性的项目以期在不售出其持有的资产的情况下获得巨额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer尚未直接向用户支付质押奖励，因为尚未开发出这种机制。用户加入该平台是为了期待未来的奖励或称为“空投”的其他赠品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用其平台的人发放一种新创建的代币，用户希望将来这种名为“EIGEN”的代币会具有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重新质押平台的崛起是由寻求空投的用户推动的，称之为“非常、非常具有投机性的免费资金现象”。他指出，“这非常、非常具有风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国加密货币交易所Coinbase的研究负责人David Duong表示：“用户现在出于预想的目的这样做，期望获得某种回报但不知道是什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer于去年由Sreeram Kannan创立，Sreeram Kannan曾是美国华盛顿大学的一名助理教授，并参与了印度第一个由学生设计的纳米卫星项目。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为验证服务的市场，连接希望进行质押的用户与需要质押代币的应用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重新质押平台不断涌现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO等，它们为客户提供重新质押其代币的服务，并生成代表所质押资产的新型代币。这些代币可以用于其他用途，例如作为抵押贷款的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sreeram Kannan表示，其平台的目标是让用户选择将代币质押到何处以及帮助新的区块链服务成长，而不是鼓励更多基于加密货币抵押的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有正式合作...这是一个正在逐渐发生的现象。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong称，重新质押可能会带来“隐藏的风险”——如果重新质押的代币用于加密货币借贷，可能会因市场下行而被迫清算和增加波动性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售因高风险借贷而加剧，随着用作抵押物的加密货币在 Terra 和 Luna 崩溃后迅速贬值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sreeram Kannan表示，EigenLayer与这些风险无关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险在于借贷协议而非重新质押，借贷协议错误地定价风险。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家不担心重新质押风险，指出重新质押协议中的资金相对于全球价值2.5万亿美元的加密货币行业来说相对微小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直关注加密货币世界中的损失可能溢出到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们没有看到重新质押问题影响传统金融市场的重要风险。”标普全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密货币世界正变得越来越与主流金融领域相连，机构投资者也开始关注重新质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered加密金融部门Zodia Custody观察到有显著的机构投资者对质押表现出兴趣，同时并不认为重新质押是一个好主意，其首席风险官Anoosh Arevshatian指出很难追踪资产的去向和奖励的分配情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密金融部门Laser Digital表示将在Kelp DAO的帮助下重新质押部分资金，不过Laser Digital没有回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示会为客户提供质押服务，并预计“围绕重新质押将出现新的生态系统”。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; &lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了一项关于加沙停火的新提议，作为释放人质的条件，并呼吁哈马斯接受这一新提议，认为这是结束冲突的最佳方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在是这场战争结束的时候了，也是开启新的日子的时候了，”美国总统拜登（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;乔·拜登&lt;/a&gt;）在选举年卸下压力，呼吁停止持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他多方协调的以色列和加沙激进组织哈马斯之间的停火谈判多次陷入僵局，双方互相指责对方导致谈判进展缓慢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列在拉法镇多次行动之后提出的，同时也受到国内外对加沙死亡事件和人质持续人质状况的新压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登公布停火计划后提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，民主党总统候选人唐纳德·特朗普（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/donald-trump/"&gt;唐纳德·特朗普&lt;/a&gt;）在竞选对手的总统竞选最终审判中被判有三十四个重罪，此举凸显了两位候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这项新提议分为三个阶段，不同于之前的提议，停火将持续整个三个阶段的谈判期间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一个阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口中心撤出，人质，包括老人和妇女，将与数百名巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，其中包括北部加沙，每天将有600辆卡车运送人道主义援助进入加沙，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二个阶段，哈马斯与以色列将协商停止敌对行动的长期条款。“在谈判继续进行期间，停火将继续进行，”总统表示，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三个阶段将包括一项重建加沙的重大计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;约旦表示，已将该提议传达给哈马斯，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁以色列那些希望“无限期”战争的人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有些人将不同意这个计划，并呼吁战争继续无限期地进行。有些人甚至是政府联盟的一部分，他们明确表示他们希望占领加沙，继续战斗多年，人质并不重要。尽管有各种压力，我敦促以色列领导层支持这一协议，”拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名终生致力于以色列的总统，作为唯一一个曾在战争期间访问以色列的美国总统，以及刚刚派遣美国部队直接防御以色列免受伊朗袭击的总统，我希望您退一步思考，如果这个时刻失去了会如何。我们不能失去这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员告诉媒体，以色列能够提出这项新提议是因为最近在战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在实际上是一条通往危机结束的道路。这是一个详细到四页半的协议，”该官员表示，“它已经经过了极详细的谈判。现在放桌面上的是这个过程的结局。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，该官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些以色列媒体将拜登周五的演讲描述为激进的，认为这是试图直接向以色列公众发出呼吁。主导第12频道打断了晚间新闻节目，直接播放了拜登的演讲。以色列审查员此前已禁止公布这一提议的细节，主播丹尼·库什马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议比之前的提议更有可能成功，德克萨斯大学奥斯汀分校历史与公共事务教授杰里米·苏里（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/topic/3631/jeremi-suri/"&gt;杰里米·苏里&lt;/a&gt;）表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够对该国发动任何严重攻击或恐怖事件的可能性尽管仍未消除，但比以前要小得多，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论倾向“反对”以色列，苏里说，这可能促使以色列人支持结束冲突，尤其是在拜登的影响下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国总统真正全心支持某事时，他可以创造很多激励因素，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个早些时候的人质提议要求在为期六周的停火期间释放患病、年长和受伤的人质，停火可以延长以允许更多的人道主义援助进入飞地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议本月早些时候未能成功，以色列拒绝满足哈马斯在谈判中的要求，即在谈判中结束战争，并在南非拉法市的军事行动中进一步升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/topic/3632/hamas/"&gt;哈马斯&lt;/a&gt;）表示，已告知调解人，它不会在持续的激烈状态下进行更多谈判，但如果以色列停止战争，愿意达成“全面协议”，包括人质和囚犯的交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，美国国家安全顾问杰克·苏利文（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/topic/3633/jake-sullivan/"&gt;杰克·苏利文&lt;/a&gt;）周五将与包括17个国家在内的拥有巴勒斯坦为人质的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;发生在拉法的以色列空袭周日造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际愤怒，但仍未突破美国阻止向以色列提供军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这场战争中，巴勒斯坦人民遭受了极致的苦难，”拜登周五表示。我们目睹了本周早些时候拉法致命火灾中的可怕画面，这是以色列打击哈马斯行动的一部分……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列因10月7日在南部袭击以色列而攻击加沙飞地以来，已有超过3.628万人在加沙丧生。根据以色列的统计，哈马斯的袭击导致约1200人死亡。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名巴勒斯坦人在2024年6月12日，在北部加沙地带的贝特拉黑，拉法受损建筑废墟中行走。路透社/马哈茂德·艾萨&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum以巨大优势胜出，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱迪娅·希恩巴乌姆以压倒性优势当选墨西哥首位女性总统，接任她的导师、卸任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目，后者在贫困人群中的高人气助其取得胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;希恩巴乌姆&lt;/a&gt;，曾任墨西哥城市长的气候科学家，根据墨西哥选举委员会的快速计票结果显示，她赢得了约58.3%至60.7%的选票。这将创下墨西哥民主历史上的最高得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟还可能在国会两院获得三分之二以上的多数席位，这将使该联盟能够在无需反对党支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;鄂西特·加尔韦斯&lt;/a&gt;在初步结果显示其获得了约26.6%至28.6%的选票后，宣布接受败选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在共和国成立200年的历史上，我将成为墨西哥第一位女性总统，”希恩巴乌姆向热情欢呼的支持者们表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆的胜利对墨西哥意义重大，这是一个以男性为主的国家，同时拥有世界第二大天主教人口，长期以来推崇传统价值观和角色分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆是美国、墨西哥或加拿大首位通过普选获胜的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从没想过有一天会投票给一位女性，”87岁的埃德尔米拉·蒙塞尔在墨西哥最小的州塔斯卡拉支持希恩巴乌姆时说，“以前我们甚至不能投票，即便可以投票，也是按照丈夫的指示投票。感谢上帝，这种情况已经改变，我们也能亲历这一变化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆面临的道路复杂。她必须平衡增加普及福利政策的承诺，同时应对庞大的财政赤字和低经济增长率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果公布后，她告诉支持者，她的政府将恪守财政纪律，并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺改善安全问题，但很少给出具体细节，此次选举是墨西哥现代史上最暴力的一次，至少有38名候选人被杀。许多分析师认为，有组织犯罪集团在洛佩斯·奥夫拉多尔任期内扩大并深化了影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举也因普埃布拉州的选区发生两起投票站事件而受到破坏。自洛佩斯·奥夫拉多尔任期以来，在墨西哥现代历史上，有超过185,000人丧生，尽管谋杀率有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺在改善警察制度和减少无罪推定方面进行大规模投资，否则希恩巴乌姆将很难实现整体安全水平的显著改善，”独立拉丁美洲政治风险分析师纳萨尼尔·帕里什·弗劳利说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党也赢得了墨西哥城市长选举，这是该国最重要的职位之一，初步结果显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆面临的挑战之一将是与美国就庞大的向美国输送移民的流动问题进行紧张谈判，以及在美芬太尼毒品危机肆虐的背景下深化安全合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员认为，如果11月美国总统选举由唐纳德·特朗普获胜，这些谈判将更加困难。特朗普承诺对墨西哥制造的中国车征收100%的关税，并表示将动员特种部队打击贩毒集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，下一届总统将面临解决电力和水资源短缺的问题，并吸引制造商回迁，这反映了将供应链移近市场趋势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆还需要解决佩梅克斯，这家州属石油巨头在过去二十年生产下降并在债务中挣扎的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不能总是向其中注入公共资金而让公司永远无法盈利，”高盛首席拉丁美洲经济学家阿尔贝托·拉莫斯说，“必须重新思考佩梅克斯的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔将最低工资翻倍，减少贫困，监督强势墨西哥比索和低失业率，这些成就使他极为受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆承诺扩大福利项目，但墨西哥今年预计出现较大赤字，2025年央行预期的经济增长率仅为1.5%将使这一任务变得困难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔试图将选举变成对其政治议程的全民公投，暗示希恩巴乌姆将成为他的傀儡，但希恩巴乌姆否认这一指控，并承诺继续许多有助于墨西哥最贫困人口的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在胜利演讲中，希恩巴乌姆感谢洛佩斯·奥夫拉多尔“作为一位独特的人物，他使我们的国家变得更好”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师沃里·里奥斯认为这种批评反映了性别偏见，“令人难以置信的是人们不信她会作出自己的决定，我认为这与她是女性有很大的关系。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="希恩巴乌姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;来自执政的MORENA党的总统候选人克莱迪娅·希恩巴乌姆在赢得选举后与支持者讲话，2024年6月3日，墨西哥城。 REUTERS/拉奎尔·昆哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="希恩巴乌姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;来自执政的MORENA党的总统候选人克莱迪娅·希恩巴乌姆在赢得选举后挥舞着支持者，2024年6月3日，墨西哥城。 REUTERS/拉奎尔·昆哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;媒体在墨西哥城中心的广场上悬挂着“总统克莱迪娅·希恩巴乌姆”的旗帜，墨西哥城，墨西哥2024年6月2日。 REUTERS/马哈埃尔·利佩&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。 REUTERS/丹尼尔·贝塞里&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;反对党总统候选人鄂西特·加尔韦兹在选举结束后发表讲话，墨西哥城，墨西哥2024年6月2日。 REUTERS/凯特兹阿里-哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;投票站工作人员在6月2日的一般选举日关闭投票站，圣克鲁斯·霍索科坦坦，墨西哥。 REUTERS/乔治·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;人民在投票站投票当天聚集，墨西哥韦拉克鲁斯，墨西哥2024年6月2日。 REUTERS/亚力夏尔·塞巴尔罗斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，锡纳坎坦。 REUTERS/加布里埃拉·桑巴里亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7O4FN7WT6JOY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。 REUTERS/亚历山德罗·梅内格尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;反对党总统候选人鄂西特·加尔韦兹在选举日投票站外拍照，墨西哥城，墨西哥2024年6月2日。 REUTERS/路易斯·科特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;投票站工作人员在大选日准备，圣巴托洛梅·夸伊阿拉纳，墨西哥，2024年6月2日。 REUTERS/乔治·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;佩戴墨水标记手指投票的人民，墨西哥城，墨西哥2024年6月2日。 REUTERS/亚历山德罗·梅内格尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在安亚尔哈雷拉投票站投票的人民，墨西哥2024年6月2日。 REUTERS/贾科布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;布恩蒂奥·朱阿雷斯国际机场，墨尔国际机场投票站投票的旅行者，墨西哥城，墨西哥2024年6月2日。 REUTERS/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;圣安德烈斯·拉拉林萨的投票站投票的人民，墨西哥2024年6月2日。 REUTERS/贾科布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥市，2024年6月2日。 REUTERS/拉奎尔·昆哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。 REUTERS/亚历山德罗·梅内格尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;瓦尔图加尔，2024年6月2日。 REUTERS/加布里埃拉·桑巴里亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YPM7PWSKUBIKPLMBWBAI3XYS64.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;人民前往投票站投票，科玛奇温，墨西哥 2024年6月2日。 REUTERS/伊万·亚里亚斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔和妻子比阿特丽斯·古铁雷斯·穆勒在投票站前往投票，墨西哥城，墨西哥 2024年6月2日。 REUTERS/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选民排队等待投票，墨西哥城，反对党候任总统候选人鄂西特·加尔韦兹的支持者举着支持标志，2024年6月2日。 REUTERS/路易斯·科特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;投票站工作人员在大选日准备，圣巴托洛梅·夸伊阿拉纳，墨西哥，2024年6月2日。 REUTERS/乔治·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ7Y.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。 REUTERS/路易斯·科特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选前的准备工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年5月31日。 REUTERS/丹尼尔·贝塞里&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选前的准备工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;人们前往墨西哥城的市中心，准备周日的大选，2024年5月31日。 REUTERS/丹尼尔·贝塞里&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选前的准备工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images/arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在大选日之前，墨西哥城宣布禁止酒类销售，显示商店的冷柜被塑料包裹且上面贴着“因禁酒令禁止出售酒精”的牌子。2024年6月1日。 REUTERS/丹尼尔·贝塞里&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>