<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 03 Dec 2024 19:38:18 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在本月早些时候遭受其他囚犯袭击后，于周五在魁北克省一所最高安全级别监狱去世，终年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的大规模杀人犯之一，皮克顿于2007年被判定在不列颠哥伦比亚省怀特科米湖附近养猪场残杀毒品成瘾者和妓女并处置其遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被判杀害六名妇女，其部分遗骸在温哥华附近一个破败不堪的地产上被发现。政府检察官在其获终身监禁后撤回了额外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日被该省的一所监狱内的另一名囚犯袭击后去世的。袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该服务在一份声明中称：“我们深知，罪犯这一案件对不列颠哥伦比亚省及全国各地的社区造成了毁灭性的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中有60多名妇女在超过十年时间里从温哥华市中心东区毒窟般贫瘠的地区失踪，直到2002年初皮克顿被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;警方在市郊波特库提拉附近的皮克顿养猪场发现了33名女性的遗骸或遗骸DNA，其中许多是土著妇女。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，有人报告称，亚马逊网站在该书发布仅几小时内便将其下架。当时《温哥华太阳报》报道，书中，这位连环杀手表示自己无罪，并指认警方将自己陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版商要求亚马逊下架该书并对受害者家属致歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="文件电视照片显示罗伯特·威廉姆斯·皮克顿在他的波特库提拉家中。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉姆斯·皮克顿在这件未注明日期的文件电视照片中在他的波特库提拉家中。图片来源/路透社/环球电视台 文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现不佳而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲人国民大会（ANC）党遭受自种族隔离制度结束以来最差的选举结果后，将面临严重的削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据周三选举约71%选区的结果显示，ANC的得票份额低于42%，较2019年上一次大选时所获得的57.5%大幅下降，这是ANC首次在30年内失去绝对多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举失利意味着曾经的解放运动组织——纳尔逊·曼德拉的政党——必须与其他较小政党谈判结盟或达成其他形式的协议来治理国家。这可能需要其做出政策妥协或让出重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转型为企业家的拉马福萨可能会面临反对党及党内批评者的辞职要求。然而，ANC的一名高层官员却支持他继续任职，并且分析人士认为并没有明确的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有一个能够接替拉马福萨的明确统一候选人。”开普敦大学政治学教授安东尼·巴特勒如是说。巴特勒曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月份的民意调查表明，拉马福萨在此次选举中是主要政客中支持率最高的。内部分歧的ANC内的派系斗争可能会使任何反对他的动员活动变得更加复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，将在公布初步完整结果的周日，他将发表相关评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年，拉马福萨曾面临一场关于他可能在私人农场家具中藏匿大量现金的行为是否违规的委员会调查。拉马福萨否认这一指控，这一事件被称为“农场门”（Farmgate），后他在同年赢得了新的五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被认为是对ANC的最严峻考验之一，原因是选民对高失业率、犯罪和电力短缺等问题的愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨当选ANC领导人，承诺清洁政党形象并重振经济，这发生在前任总统雅各布·祖马长达九年的腐败和经济下滑之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他成为国家元首后最初的积极情绪不久便消散。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济仍处于停滞状态，围绕ANC高层官员的丑闻仍然层出不穷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举结果中的致命一击由他的对手祖马发起，祖马支持的政党姆金托亚·尼兹韦（uMkhonto we Sizwe）表现超出预期，严重削弱了ANC的支持率，特别是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KwaZulu-Natal）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马已经将拉马福萨和ANC置于死胡同。他清楚知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省是脆弱的。”政治分析家拉尔夫·马特凯加如是说。“这是拉马福萨项目的终结……选举失利并不能说明一切将照常进行。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因对关键改革的拖延而受到批评，这意味着他避免了可能加剧党内分裂。这与他作为工会领导人在八十年代所表现出的果断形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者则赞扬他寻求共识的能力以及他推动南非作为“全球南方”代言人之一的形象——这一术语指的是低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最突出的呼吁公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了一份对以色列的种族灭绝指控，法官们本月裁定以色列必须停止对加沙城拉法的军事进攻。然而，以色列强烈否认这些指控并继续在拉法地区进行攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC过去的三十多年来的成就，但批评者认为他为解决南非最大的挑战提供了很少的新解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前夕，ANC的最后一次竞选集会上，拉马福萨承诺“将做得更好”，并宣布这个消息之前，成千上万的支持者在索韦托足球场聚集。许多人并未等到他完成讲话就离场了。&lt;/p&gt;
    
&lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/乌佩·恩科西&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐渐深入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是对其持续两年之久的战争的又一步深入介入，专家认为这一举措可能有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫的跨境进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国武器打击俄罗斯领土内的目标带来巨大风险，担心引发与核武装备的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规则与其他美国对基辅军火供应的禁令相符，这些禁令此前也已逐渐失效，从先进的美国战斗机到远距离的ATACM反坦克制导导弹不一而足。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决策于周四生效，专门针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，该决策使基辅有权使用美国提供的武器反击俄罗斯部队“正在攻击他们或准备攻击他们”的跨境行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这给予前线乌克兰士兵使用美国高机动火炮火箭系统（HIMARS）发射带有制导多联装火箭系统（GMLRS）导弹和其他武器的许可，专家表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄军在哈尔科夫地区安营扎寨之前，将其从该地区推回，”乌克兰国家安全研究院（官方智库）研究员尼科拉·比利耶斯科夫说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅从东顿巴斯关键战场调兵的必要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在俄罗斯人将不得不应对不利局面，不得不重思其在向哈尔科夫进攻中的战术，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯到几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一位不愿透露姓名的美国官员称，5月13日，乌克兰在一次安全视频会议上向白宫国家安全顾问杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席C.Q.布朗将军提出请求，希望使用美国武器打击哈尔科夫地区的俄罗斯目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏利文、奥斯汀和布朗提出了放松限制的建议，并于5月15日向拜登呈报。一位美国官员称，拜登同意乌克兰可以安全地反击俄罗斯部队。随后拜登政府一直在最终确定这一决策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统沃洛迪myr·泽伦斯基在5月20日的一次《路透社》采访中呼吁乌克兰及其伙伴方采取这一举措，但当时表示：“迄今为止，没有积极的变化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前“欧洲研究项目”高级研究员罗伯·李说，俄罗斯一直利用拜登禁止打击俄国领土内的限制，将其作为安全haven来发动对哈尔科夫地区的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将火炮部署在其边界附近，保留防空、电子战、指挥控制等各种设施，”李说。“这给了他们某种程度的安全。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，李和其他专家认为，这一决定本身可能短期内难以改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会显著改变前线的移动，但如果算起来也会变得更加困难，让俄罗斯难以继续这种跨境行动，”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯军队没有足够的力量大规模推进到哈尔科夫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯无法从东北部生发足够的战斗力来威胁哈尔科夫，”他说。“要做到这一点，会使其东部作战区域的部队空虚。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并在周二再次提及核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰显然准备在未来几周和几个月寻求扩大其使用美国武器的范围，尤其是俄罗斯在过去一年的战场取得明显进展后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，距离华盛顿宣布政策转变不到一天的时间，泽伦斯基在接受《卫报》采访时被引述要求得到美国授权打击俄罗斯境内的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现为华盛顿战略与国际研究中心高级研究员的马克·坎辛表示，拜登的行动仅是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策的激进转变，而是一步。乌军方和政府官员将要求进一步步骤：对更多的目标进行打击——可能不是直接威胁哈尔科夫的目标，但位于其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，美国将继续与乌克兰一起调整策略，但并未排除扩大其政策允许乌克兰打击俄罗斯境内其他目标的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续采取我们一直在做的事情，即根据需要调整和适应，”布林肯说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="俄导弹袭击后哈尔科夫的灾后景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防员在连续被俄罗斯导弹袭击严重毁坏的儿童和青年体育骑术学校工作现场工作，乌克兰哈尔科夫附近的小达尼利夫卡村，2024年5月30日。路透社/瓦连京·奥吉伦科/文件照片。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续坚守节制开支以提升产量的承诺，这将使全球最大原油生产商的产量增长在2024年趋于缓慢，这可能会缓解OPEC+在周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国得益于页岩气革命和技术效率的突破，成为非OPEC国家原油供应增长的主要推动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增长超过一百万桶，达到了1293万桶/天，远远高于2023年初政府所预测的40万桶/天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC及其盟友OPEC+去年加大了减产力度，部分原因是补偿了美国及其他非OPEC国家产量的提升。OPEC+总共削减了586万桶/天的产量，这相当于全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在讨论一项复杂的协议，该协议将允许其将部分减产措施延续到2025年，有三位熟悉OPEC+讨论的业内人士表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+周日开会考虑供应政策，美国产量的增长继续推动非OPEC+产出增加，但相较2023年带来的威胁较小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测是，今年美国原油供应将增加约27万桶/天。这与OPEC自身对于美国原油和凝析油产量增长30万桶/天的预测相当。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增长将超过64万桶/天。他们是最重要的预测机构，所有预测均低于去年的数字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求将增长220万桶/天，超出OPEC+之外的石油生产国的供应增长近100万桶/天。这表明OPEC+原油的需求量将在2024年比2023年增加90万桶/天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计2024年全球需求增长将仅为110万桶/天，并且OPEC原油需求量几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截止目前，美国总体原油产量变化不大。4月份产量约为1313万桶/天，较12月份的1326万桶/天略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内人士和分析师表示，美国生产商不太可能在油价接近每桶80美元的情况下再次超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;&amp;quot;我们的客户仍然非常谨慎和自律，&amp;quot;合同钻探公司Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;&amp;quot;令人惊讶的是，钻机数量没有进一步增长，尽管当前的价格已经很高了。&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;该公司保持资本支出不变，并推迟对其钻机的升级，以更好地与较低的钻探增长率保持一致。计划年底拥有12台钻机，并在明年初重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝克休斯数据显示，美国石油钻机数量降至496台，较去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;&amp;quot;美国有在未来几年每年增长100万桶/天的能力，但目前并无意愿以这一速度增长，&amp;quot;S&amp;amp;P分析师在周四的报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P Global Commodity Insights预计今年美国原油和凝析油产量将增加约47万桶/天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市石油生产商资本支出受到投资者压力的限制，此前无节制的支出带动了迅猛增长，但限于页岩气领域的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，超过预期的产量增长部分得益于私营生产商，他们通过延长井深和压裂技术大幅提升单井产油量。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;&amp;quot;尽管最近一波整合浪潮，我预期当前的油价将得以维持，并有助于推动钻井和完井效率的持续改进，从而支持美国总体石油产量适度增长，&amp;quot;德州标准石油公司总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场的增长将多于北美市场。第一季度其国际收入增长了18%，而北美收入则下降了6%，部分原因在于整合。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;&amp;quot;近年来，战略的重点转向资本纪律，导致了不同的反应，&amp;quot;瑞银银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将继续自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将于2024年引领原油和液体产量增长。美国能源信息署在3月份表示，预计OPEC+原油液产量将减少100万桶/天，而非成员国产量将增加140万桶/天。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;&amp;quot;OPEC+已经学会了与美国原油生产增长共存，&amp;quot;瑞银的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="钻井平台的操作室，位于美国德克萨斯州温克附近的Oasis石油公司租赁土地的Permian盆地" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;钻井平台的操作室，位于美国德克萨斯州温克附近的Oasis石油公司租赁土地的Permian盆地，2018年8月22日。路透社/Nick Oxford/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于周五表示，以色列提出了新的加沙停火提议，作为释放人质的交换条件，并呼吁哈马斯接受这一新提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，并开启新纪元了，”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt; 表示，他正处于选举年的压力之下，需要停止持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔等国调停的旨在缓解以色列和哈马斯军事组织之间的停火谈判多次停滞不前，双方互相指责对方阻碍了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列数周以来不断向拉法发动进攻之后提出的，同时，对总理本雅明·内塔尼亚胡政府在国内及国外施加了新的压力，因为加沙死亡人数不断增加，人质仍处于被扣押状态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已授权谈判代表向拜登透露的停火计划提出一份加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议也正值美国民主党总统候选人唐纳德·特朗普因34项严重罪名被定罪，凸显了两位候选人之间的巨大差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新提议包括三个阶段，与以往的提议不同，因为停火将贯穿这三个阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，历时六周的停火期间，以色列部队将撤离加沙人口中心地区，双方交换包括老年人和女性在内的人质，释放数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙地区，每天将有600辆卡车运送人道主义援助进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二阶段，哈马斯与以色列将就永久结束敌对行动的条款进行谈判。总统表示，“只要谈判继续，停火也将继续。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括对加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已通过卡塔尔转达给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有些人在不会同意这份计划，并会呼吁战争无限期继续。他们的压力甚至包括在政府联盟中的一些人，他们明确表示其优先事项是占领加沙、继续战斗多年，不以人质为优先。但已要求以色列领导层支持这一协议，尽管面临各种压力。”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为唯一一位在战争时期访以的美国总统，以及在伊朗袭击以领土时亲自派遣美军直接保卫以方时，我要求你们后退一步，再思考一下，如果这个时刻失去了会发生什么。我们不能失去这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员匿名对记者表示，以色列能够提出新的提议，是因为最近在战场上的胜势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一条通向危机结束的道路。这是一份详细且长达四页半的协议，经过详尽的谈判过程，我们现在桌面上的大方向就是这个过程的终结。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据计划，每个阶段将历时42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几位以色列媒体形容拜登周五的讲话具有戏剧性，认为他试图直接赢得以色列民众的支持。12频道新闻中断了晚间节目，直接播出了拜登的讲话。以色列审查机构先前已禁止公开发布提议详情，主播丹尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥斯汀大学历史和公共事务教授杰里米·苏里表示，这一提议的成功几率比以往高出许多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯已经造成相当大的破坏，哈马斯实施重大袭击或攻击或恐怖活动的能力已大大降低，尽管可能性仍然不是零。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，全球舆论已“转而反对”以色列，苏里说，这可能会鼓舞以色列人想要结束冲突，同时也增加了拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏里说：“当美国总统全力支持某件事时，他可以创造出很多激励措施。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项人质提议认为，以释放加沙伤病和老年人员质兑换为期六周的停火协议，该协议可延长以进一步将人道援助带入该地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议在本月早些时候因以色列拒绝同意哈马斯要求在谈判中永久结束战争而最终破裂，以色列还加剧了对加沙南部拉法的袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在周三表示，他们已告诉调解人，在当前行动期间将不会参与进一步谈判，但若以色列停止战争，他们愿意达成包括交换人质和囚犯在内的“全面协议”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将于周五与17个国家的代表会面，这些国家都有身处哈马斯控制下的公民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6月10日，以色列在拉法发动的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际社会的强烈谴责，但尚未达到美国停止向以色列提供军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“巴勒斯坦人民在这场战争中承受了巨大的苦难。”拜登在周五表示。 “我们目睹了本周早些时候拉法致命火灾中的可怕画面，这场火灾是针对哈马斯的袭击的结果……一起……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列对加沙地带实施反击以来，自10月7日南部以色列所发生袭击以来，已有超过36280人丧生。根据以色列的统计，哈马斯袭击造成大约1200人死亡。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在罪名成立后发誓继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一群摄影师时，发表了一番既适合其法律斗争，也适合其政治斗争的讲话：他已准备好迎接挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约一家陪审团前一天裁定他因伪造文件掩盖支付给艳星的封口费而被判34项罪名后，特朗普共和党籍的总统竞选候选人列举了一系列敌对者和怨怼，并在恼怒、条理混乱的言论中将其列出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称审理其案件的法官胡安·梅尔钦为“不义”和“恶魔”。他称民主党籍的乔·拜登——其竞选对手，在11月5日的选举中——是“美国历史上最差的总统”。他还抨击对其作证的证人、投票弹劾他的国会议员——以及他声称非法涌入的非法移民，这使他在集会上的言论得以重现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普呼吁支持者为其竞选捐款，将他面临的困境置于个人困境之上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“请这么做，”他说道，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他在其他竞选演说中常常夹杂着幽默，但这一演说总体上情绪低沉。他仅在新闻发布会上使用一张小型的演讲稿。发言结束后，他没有回答记者的问题，便在儿子埃里克·特朗普的陪同下迅速退场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在摄像头之外，通过筹款请愿和社交媒体，前总统的盟友们也对司法体系以及任何暗示特朗普犯下犯罪的人进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位主要候选人彼此都视对方为国家安全威胁的选战中，拜登竞选团队抓住了特朗普的言论，将其作为新的证据，证明特朗普不适合担任总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了一个混乱、绝望且落败的唐纳德·特朗普空谈其个人抱怨并篡改美国司法系统，观看这场比赛的任何人都得出一个明显结论：此人不可担任美国总统。”拜登竞选团队的通讯总监迈克尔·泰勒在一份声明中说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——大多数对此前纽约裁决表示愤慨——周四为其竞选带来了3480万美元的捐款，特朗普团队如是说。这是在WinRed平台——共和党人数字筹款的主要平台——上创下的单日纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;竞选团队 fundraiser落后于拜登，试图保持捐款的速度，在周五发出了一连串令人担忧的筹款短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史最黑暗的时刻！”一条短信这样写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不会投降！”另一条短信在特朗普新闻发布会后高声喊道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站在前总统这边，认为审判有瑕疵，指控本不该提出，陪审团来自民治纽约市第七行政区，该地政治倾向严重偏向民主党，陪审团是由有偏见的法官组成的 —— 这些指控地方当局予以否认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当共和党人的批判不够迅速或有力时，特朗普的盟友和竞选助理立刻进行了反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的副竞选经理克里斯·拉奇维塔对一个全国青年共和联盟在社交媒体平台X发布的帖文泼冷水，该帖文支持陪审团的裁决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“观点就像 *** 一样，每个人都有一个...,” 拉奇维塔在其帖文网站上写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还 @Larry Hogan——马里兰州一位温和的前共和党州长，他竞选参议员并在判决前警告美国人“不要煽动更多有毒的政治纷争。” —— 发起了攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你已经结束了你的竞选活动。”拉奇维塔回应说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚和佐治亚这两个摇摆州对共和党选民的采访中，几位受访者表示，特朗普的判决正在让他们重新考虑是否在11月份继续支持他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种背离会导致他与拜登的电请战场造成本周初以来共和党的损害，考虑到特朗普在多个关键摇摆州的选情都以极窄票数领先。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大部分接受采访的共和党人听起来都像特朗普一样，称这是一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这都是政治操作，目的是尽可能地伤害他并让他尽可能地缺席竞选活动。”来自佐治亚州玛丽塔市、62岁的退休警官斯科特·克莱顿表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能对他这么做，也就能对任何人做同样的事。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，于纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，于纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;于纽约市特朗普大厦，2024年5月31日。美国前总统、共和党总统候选人唐纳德·特朗普出席新闻发布会，这是在2016年指控其伪造业务记录以掩盖支付给艳星Stormy Daniels的封口费一案的刑事审判被判有罪的次日。路透社/Brendan McDermid/资料图片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密货币“重新质押”平台蓬勃发展，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已进入一种新类型的平台，投资者通过将他们的代币锁定在其中获得奖励，这种复杂的方案被分析师警告可能会对用户和加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重新质押”热潮是加密货币市场风险增加的最新迹象，随着价格的上涨和交易者寻找收益率，市场人气持续飙升。比特币作为最大的加密货币，接近历史最高水平；而第二大加密货币以太坊今年迄今上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押热潮的核心在于西雅图创业公司EigenLayer。该公司在2月从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，吸引到188亿美元的加密货币到其平台，比六个月前增加了近400倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan向路透社透露，该公司的重新质押是为扩大传统的加密货币质押实践而创制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机来验证和确认谁拥有哪种加密货币。为此，加密货币持有者，例如以太坊持有者，让他们的一部分资产在验证过程中被锁定。参与者在质押期间丧失了对代币的即时访问权，但可以因此获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放新创建的加密货币，以代表他们所质押的加密货币。重新质押使持有者可以将这些新代币锁定在不同的基于区块链的程序和应用程序中以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密业界对于重新质押的风险存在分歧，一些内部人士认为，由于这项实践尚处于起步阶段，因此不清楚其风险程度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而其他人，包括分析师，担心如果代表重新质押加密货币的新代币被用作加密货币巨大借贷市场中的抵押物，这可能导致基于少量底层资产的借贷循环。他们认为，如果所有人同时试图退出，这可能会导致更广泛的加密货币市场的失衡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当使用抵押物进行多重抵押时，这不是理想的情况，它增加了一种新的风险因素，这并不在之前。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;吸引投资者的是收益：以太坊区块链上的收益通常在3%-5%之间，分析师认为重新质押的收益可能更高，因为投资者可以同时获得多种收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押是分散式金融（DeFi）领域最新的一项发展，加密货币持有者在试验性计划中进行投资，希望在无需出售的情况下获得其持有资产的巨大回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为该机制尚未开发。用户加入该平台是为了期待未来奖励或其他空投奖励。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向平台使用者发放其新创建的代币。用户希望这个名为“EIGEN”的代币未来会有所价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Adam Morgan McCarthy表示，重新质押平台的增长是由寻求这些空投奖励的用户推动的，称其是“极其投机性的免费钱”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是一个非常冒险的选择。”美国加密交易所Coinbase的研究负责人David Duong说，（Coinbase提供了质押，但未提供重新质押）。（他们现在很提前地做这件事，）（他们）期望会得到某种奖励，但他们不知道是什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer于去年由前西雅图华盛顿大学助理教授Sreeram Kannan创立，他曾参与印度启动的第一个学生设计的微卫星团队，这是他的学术网站上的信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称是一个验证服务的市场，将潜在的质押者与需要质押代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重新质押平台不断涌现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO等，这些平台将客户的代币重新质押到EigenLayer并生成代表重新质押资产的代币，这些代币可以在别处使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sreeram Kannan表示，他的平台的目的是让用户选择在哪里质押他们的代币，并帮助新的区块链服务发展，而不是激励更多的加密货币抵押借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们还没有与任何这些参与者建立正式关系……这是一种新兴现象。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重新质押可能会伴随“隐藏的风险”——如果重新质押的代币被用作加密货币借贷，那么在市场下跌期间可能会有被迫清算和更多的波动性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场的抛售加剧了高风险借贷的影响，当作为抵押品的加密货币代币在Terra和Luna代币崩溃后迅速失去价值时。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sreeram Kannan认为EigenLayer远离了这种风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重新质押，而在于借贷协议。借贷协议在错误地定价风险。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家并不担心重新质押，指出重新质押协议中的现金相对全球加密行业2.5万亿美元的净资产而言非常小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直对加密世界中的损失溢出到更广泛的金融市场表示担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前在重新质押问题上，我们认为对传统金融市场不存在真正意义上的传染风险。”S＆P全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密领域越来越与主流金融领域相连，机构投资者也开始接受重新质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准银行的加密部门Zodia Custody看到了大量机构对质押的兴趣，但认为重新质押走得过远，因为很难建立有关所用资产和回报分配的“纸面记录”，首席风险官Anoosh Arevshatian说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摩根士丹利的加密部门Laser Digital已与Kelp DAO合作重新质押一些资金，Kelp DAO在四月份的一篇博文中表示。摩根士丹利未回复路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密的银行Sygnum表示，它为客户质押加密资产，并预计“围绕重新质押新兴生态系统”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration showing representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图示展示的是比特币的代表性形象，该图片在2024年3月9日在法国巴黎拍摄。路透社/Benoit Tessier/图示/档案照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration showing representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图示展示了以太坊的代表性形象，该图片于2023年6月16日在瑞士洛桑拍摄。路透社/Dado Ruvic/图示/文件照片/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的贝里在停火协议中重新担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里再次在海LG与中国之间充当关键沟通桥梁的角色，推动美国试图调停与以色列的战争，凭借数十年的经验促成了停战协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这进一步凸显了这位86岁老人在黎巴嫩，特别是什叶派穆斯林社区中的影响力，近几个月来他在该社区中扮演着举足轻重的角色，特别是在以色列击毙海LG领导人哈桑·纳斯拉勒少将后，他被视为一种稳定的势力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在本周进行的电视演讲中，伯里表示黎巴嫩正“关闭一个危险的历史时刻”，并呼吁黎巴嫩人民团结一致，为黎巴嫩的利益而努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩1975至1990年的内战期间，凭借什叶派阿马勒运动领导人身份崭露头角。自1992年起，他担任议会议长，成为黎巴嫩宗派秩序中职位最高的什叶派穆斯林。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;海LG的新领导人在加斯姆·卡萨姆少将的承认下，认可伯里作为谈判者的身份，称其为海LG的“二哥”。美国特使阿莫斯·霍奇施坦多次访问贝鲁特，试图促成交战双方停火，这一努力正值加沙战争同时进行，并在九、十月间急剧升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与伯里在2006年帮助结束海LG与以色列之间主要战争的角色相呼应，他在此次停火中扮演了关键角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，由于黎巴嫩目前没有总统，内阁仅有部分权力，而且很难接触海LG（美国认为其为恐怖组织的一方），伯里的作用更加重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如今，当你来到黎巴嫩时，真正值得会面的人只有一个，他就是整个国家，”一位驻贝鲁特的外交官表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在1985年协助谈判释放39名被什叶派武装分子劫持的人质，通过协助释放被扣押在贝鲁特的美国机组人员，伯里在国际上声名鹊起。当时的黎巴嫩内战持续了15年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战后，伯里当选议会议长时，正逢纳斯拉勒领导海LG崛起，他们共同领导了“什叶派双雄”，指的就是主导什叶派政治代表和国家大部分事务的两个政治派别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位经常与伯里会面的外交官表示：“他是什叶派海LG的信任伙伴，使得他非常重要，但也很清楚他能做什么的限度，这可能受到海LG或伊朗立场的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的炮火击中了阿马勒运动势力范围内的特里亚市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里1938年出生于塞拉利昂的一个来自提宾的商人家族，在黎巴嫩长大，并在大学时期积极参与政治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去受歧视的什叶派社区许多人感谢伯里帮助改善了他们在宗派体制中的地位，这个体制的特权主要向基督徒和逊尼派穆斯林倾斜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为律师，伯里在创始人穆萨·萨德不满其失踪的马苏拉运动领导者退休后接管了该组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里领导下称基拉的军事崛起，阿马勒与内战中的几乎所有主要政党作战，后来成为海LG的盟友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战后，伯里的什叶派追随者加入国家机构和安全部队，政治上与海LG保持步调一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年，当美国大使馆电文提及其对海LG真实态度的质疑在2010年出版时，他予以否认，称“纳斯拉勒就像我自己”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，阿马勒武装人员在加沙战争期间与海LG一起向以色列发射火箭炮，以示支持。此后，外国特使开始访问贝鲁特并会见伯里，试图停止黎以边境的对炮互射，试图说服海LG北撤至利塔尼河以北。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里对一位外国官员说，“把利塔尼河向南移出边境还更容易些，把海LG向北推过利塔尼河则不然。”一位接近伯里的人告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但伯里的对手也批评他作为宗派精英的一部分，早在2019年黎巴嫩经济体系崩溃后就将国家带入了经济困境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他人 blame 归咎于他没有召集议会会议以选出总统，导致政府的最高职位空缺超过两年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的角色也激怒了海LG的政敌，例如基督教的黎巴嫩力量，后者认为任何协商都必须由黎巴嫩总统进行。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里在贝鲁特会见伊朗前议会主席阿里·拉里佳尼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里在贝鲁特会见伊朗前议会主席阿里·拉里佳尼 (右图未显示)。2024年11月15日，黎巴嫩。（图片来源：路透社/塔耶尔·阿卢萨迪档案照）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="勒贝扬的一座建筑物上挂着一张展示黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里的横幅" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一座建筑物上挂着勒贝扬展示黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里的横幅，背景是纪念穆萨·萨德（阿马勒运动创始人）失踪45周年（他在1978年旅途中于利比亚失踪），2023年8月31日，黎巴嫩。路透社/穆罕默德·阿扎基夫/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成一项全球协议以更有效地应对流行病的谈判有望在2025年前完成，如果可能的话将更早结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国在过去两年中一直在就一项协议进行谈判，该协议可能在疫情爆发前后增加合作，这是在新冠疫情期间承认的失败之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国机构原本希望本周达成协议，但在富裕国家与较贫穷国家在疫苗共享和准备工作的分歧问题上存在分歧后，谈判已被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，各国确实达成了一个平行协议，更新了现有的具有法律约束力的公共卫生规则，即《国际卫生条例（IHR）》，其中包括一个新的“全球性紧急状态”类别，用于最严重的和对全球构成威胁的卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中表示：“今天的历史性决策体现了成员国共同保护自身及全世界人民免受公共卫生紧急事件和未来流行病共享风险的愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长Xavier Becerra在周六表示：“通过这项协议，我们朝着追究各国责任并加强防止疫情爆发并威胁美国和国家安全的措施迈出了重要一步。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据世卫组织数据，对全球健康规则的修改旨在在新冠疫情导致超过700万人死亡后，加强世界对新病原体的防御。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="会场照片：日内瓦世卫组织总部附近的世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;会场照片：瑞士日内瓦日内瓦世卫组织总部附近的世卫组织（WHO）标志，2023年2月2日。路透社/Denis Balibouse/文件照/文件照&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·席尔瓦布马赢得了一场压倒性的胜利，成为墨西哥首位女总统，接手了其导师、即将离职的领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目。奥夫拉多尔的支持者多为穷人，其受欢迎程度有助于推动这场胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;席尔瓦布马&lt;/a&gt;，一名气候科学家和前任墨西哥城市长，根据墨西哥选举委员会的快速点票结果显示，她赢得了约58.3%至60.7%的选票。这是墨西哥民主史上最高的得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟在两院中也有可能获得三分之二以上的多数席位，这意味着联盟可以无需反对党支持即可通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索希提尔·加尔维茨&lt;/a&gt;在初步结果显示她获得约26.6%至28.6%的选票后承认败选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"这是我第一次在共和国200年的历史中成为墨西哥第一位女性总统，"席尔瓦布马在支持者们热烈的欢呼声中对众人表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦布马的胜选对墨西哥是一个重大进展，墨西哥以其传统的男子气概文化和世界第二大的天主教人口著称，多年来传统价值观和女性角色占主导地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她是美国、墨西哥或加拿大首次由女性赢得普选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我从未想过有一天我会投票给一名女性，"87岁的塞德米拉·蒙特伊尔，墨西哥最小的州泰拉斯卡的一名支持者说，"在过去，我们甚至无法投票，当我们能够投票时，也只能按照丈夫的指示投票。感谢上帝这一切都已经改变，我可以亲身体验到这一切。"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦布马面临复杂的任务。她必须在扩大普及福利政策的同时，解决庞大的预算赤字和低经济增长问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果公布后，她对支持者们表示，她的政府将秉持财政责任，并尊重中央银行的自主权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺加强安全，但披露的细节很少。此次选举是墨西哥现代历史上最暴力的一次，有38名候选人被谋杀。许多分析家认为，组织犯罪团体在奥夫拉多尔任期期间扩大并加深了其影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举也受到了普埃bla州投票站发生的两起谋杀案的破坏。奥夫拉多尔任期期间，墨西哥有超过18.5万人丧生，但谋杀率正在缓慢下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"除非她承诺在提高执法能力和减少无罪推定方面的投资上取得重大突破，否则席尔瓦布马可能会难以在安全总体水平上取得显著改善，"独立拉丁美洲政治风险分析师纳特aniel·帕里什·弗兰纳里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政党MORENA也赢得了&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexico-ruling-opposition-parties-both-say-they-won-mexico-city-mayor-race-2024-06-03/"&gt;墨西哥城市长选举&lt;/a&gt;，这是该国最重要的职位之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统将面临与美国进行艰苦谈判的挑战，关于成千上万越过墨西哥前往美国的移民和关于毒品走私的安全合作，特别是在美国芬太尼流行病肆虐的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果美国总统选举由唐纳德·特朗普赢得，这些谈判将变得更加困难。特朗普誓言对墨西哥生产的中国制造的汽车征收100%的关税，并表示他将动员特战部队打击贩毒集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新的总统需要解决电力和水资源短缺问题，并吸引制造商搬迁，这是旨在使供应链更接近主要市场的新近岸策略。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦布马还必须解决石油巨头佩梅克斯（Pemex）的问题，该企业已经连续二十年产量下降，且因债务缠身而陷入困境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"这只是无底洞，你不断向其中投入公共资金，公司却从未盈利。"高盛首席拉美经济学家艾伯托·拉莫斯说，"他们必须重新思考佩梅克斯的商业模式。"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔将其最低工资翻了一番，减少了贫困，并见证了汇率的增强和低失业率——这些成就让他变得非常受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦布马承诺扩大福利计划，但墨西哥今年预计将面临大的财政赤字，且央行预计2025年经济增长将仅为1.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔试图将这次选举转化为对其政治议程的全民公投，并试图将席尔瓦布马塑造成奥夫拉多尔的傀儡，虽然席尔瓦布马否认了这一点，她承诺将继续许多包括有助于墨西哥最贫困人口的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜选演讲中，席尔瓦布马感谢奥夫拉多尔作为"一个独特的人，他已经为了使我们的国家变得更好而进行了变革"。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析家维里·里奥斯认为，批评席尔瓦布马将会是奥夫拉多尔的傀儡的根源在于性别偏见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"人们无法相信她是自己做决定的人，我认为这跟她是女性有很大关系，"她说道。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>