<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 08 Aug 2024 12:42:40 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登(Joe Biden)在本周五宣布，以色列提议了一项针对加沙地带的新停火协议，并作为交换条件提出了释放人质的提议。拜登呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在是结束这场战争并开始下一天的时候了。”现任总统拜登称自己正处于选举年，对抗哈马斯与加沙冲突的迫切性，尤其是最近数据显示冲突已持续了八个月之久。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔等国调停的建立以色列和哈马斯在加沙战争中的停火谈判屡次搁浅，双方都指责对方是导致谈判无果的主要原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一提议的提出在数周以来以色列对营地发动入侵、及对贝纳哈特政府内外施加强加大压力之后出现，加拿大政府对冲突和加沙境内的拘留情况举措的反应加剧了压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列总理内塔尼亚胡的办公室在周五表示，以色列政府已授权谈判代表提交一项加沙停战协议，这与拜登总统透露的停火计划有关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是一个引起共和党对手唐纳德·特朗普（Donald Trump）被控34条重罪和最终被判刑的事件的契机，凸显了两位候选人的截然对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登总统提出的全新的停火协议由三个阶段组成，异于以往的提议是因为一个持续的停火将在所有阶段进行直到和平协议达成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一阶段为六周持续的停火，以色列武装人员将从加沙城镇撤回。老人、妇女等被囚的人员将被交换给几百名被捕的巴勒斯坦人。巴勒斯坦民众将返回加沙，包括北部加沙地区，每天将会看到600辆卡车运送人道主义援助进入加沙，拜登说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列将合作制定一个永久结束敌对状态的条款。“停火将持续到谈判持续期间”，总统这样声明道，这是新进展的表现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三阶段，则涉及加沙重建大规模计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登宣布的这一提议已经被卡塔尔转交给了哈马斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总统呼吁以色列内部那些坚持无期限战争的人改变立场，“我知道以色列内部有的人士不会接受这个计划，并呼吁战争持续无尽。里面的有人甚至就在联合政府内部，他们已明确表示想要占领加沙地带，继续许久的战斗，而不是将人质作为优先考虑。然而，我已敦促以色列的领导层支持这项交易，尽管可能遭遇到的一切压力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“作为一个一生致力于以色列的美国人，一个曾在这个战时访问过以色列的唯一美国总统，以及在伊朗攻击以色列时派遣美国军队直接为以色列提供保护的人，请求你们退后一步，思考如果我们失去这个时机，会发生什么。我们不能失去这个时机。”他表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一个不愿透露姓名的高级美国官员称，以色列能提出这一新的提议，得益于最近战斗点上的显著进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在确实存在解决危机的路线图，这是一个详尽的四和半页协议。”官员称。 “这些协议是在极其费力的细节谈判后制定的，而现在摆在桌面上的是解决问题的终结阶段。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;按照这一计划，每个阶段将持续42天，官员补充说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列的数家主要媒体将拜登的讲话作为了戏剧性的报道，在此同时，他试图直截向以色列公众传达这一信息。频道12的晚间新闻中断了广播，将演讲进行了现场播放，以色列的审查员此前已禁止了细节的发表，以色列的转播人丹尼·库什马罗表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比以往任何提议都有更高的实现可能性，奥斯汀大学的历史和公共事务教授杰里米·苏（Jeremi Suri）说。“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够进行任何严重攻击、袭击或恐怖活动的几率可能小有下降，但它比之前要显著得多。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;进一步，全球舆论对以色列的转变正在“转向反对”，苏说，这可能会激发以色列希望结束冲突，而拜登的影响力同样也有助于此。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当美国总统真正全力支持某件事时，他能够创造许多激励措施。”苏说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;早些时候在2024年提出的人质计划要求释放病患、老者受伤病的加沙境内的人员交换到为期六周的停火中，以允许更多的援助进入这个飞地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个提议在本月早些时候破产了，以色列并没有同意哈马斯提出在谈判期间冲突全面停止作为交换条件的要求，并增强对南部加沙的袭击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈马斯于上周四表示，根据向调解者披露的信息，如果以色列停止战争，他们将准备好订立一个全面协议，其中包括囚犯和释放交换的工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;佩斯的一位匿名级官员称，国家安全顾问杰克·苏利文将在周五与17国的代表接触他们有公民处于加沙由哈马斯拘留的情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上周末以色列针对加法举办的无人机攻击事件，导致45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际愤怒，但并未触及美国切断对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在这一战争中，巴勒斯坦人民已经承受了无尽的悲剧。”拜登在本周五的演讲中称。 “我们都看到了本周初冲突中加法致命火灾后的可怕图像，这是在以色列的攻击后针对哈马斯行动中……的目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估算自以色列10月7日对南部以色列发动袭击后开始的战斗已经导致加沙成36,280人死亡的情况。据以色列的统计，哈马斯的攻击大约夺走了1,200人生命。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="在北部加沙地带的北加沙，一名巴勒斯坦人在毁坏的建筑物残骸上行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;Picture: 巴勒斯坦人在摧毁建筑物的废墟上行走，加沙地带的北部，这一行动在以色列的军事行动中发生于2024年6月12日。 &lt;i&gt;REUTERS/Mahmoud Issa/local/&lt;/i&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事中第17段含有强烈措辞)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普于星期五，正视着特朗普大厦内的一排摄像机，传递了一个符合他法律和政治交锋的信息：他做好了战斗的准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在其起诉的第二天，一名纽约陪审团裁定共和党总统候选人特朗普因涉嫌伪造文件，以隐蔽性支付成人电影演员暴风雨丹妮尔的封口费，共34项指控后，一天的情绪发泄，愤怒言语零散的阐述了对手与痛恨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普称呼其裁决法官胡安·梅克伦（Juan Merchan）为“邪恶”与“弯路”；描述对手民主党候选人乔·拜登（Joe Biden）为美国“历史上最差总统”；批评了在过他的审判中，作证诽谤的前律师迈克尔·科恩（Michael Cohen），和曾投票弹劾他的国会议员，如回声般重复他集会时期对非法入境者的抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普向支持者呼吁并希望能够捐助他的竞选活动，将面临的挑战描画远远不是个人之事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“做到这个”，他说，“因为我们在为美国战斗。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相比常见的幽默发言与traitor（叛徒）词库，此次新闻发布会多了一丝压抑。特朗普仅在话语间手握一页大纲。在新闻发布结束之时，他径直从讲台退却，身边伴随着其子，埃里克·特朗普（Eric Trump）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在镜头之外，离线募捐与社交媒体打着旗帜声援他。前任总统的盟友们却对整个司法体系和质疑特朗普犯下的每个人进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这场两位领先的候选人皆认为对方是国家威胁的选战中，乔尔拜登（Joe Biden）方面的活动将特朗普的一段陈词视为了新的证据，证实特朗普并不符合总统职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了混乱、绝望与败北的唐纳德·特朗普兴风作浪，并谎称美国司法制度的功效，让在场观看者明白都无可否认的事实：这个人无法担任美国的总统。”拜登竞选团队的新闻发言人迈克尔·泰勒（Michael Tyler）在声明中如此说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者，其中许多人认为纽约裁决是一次对正义的误解，在周四针对特朗普募捐活动注入了3480万美金的捐款，特朗普团队透露称这是一个新的纪录，在共和党的数字募捐平台WinRed上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在资金募捐的追赶之下，特朗普团队在周五声称通过广播的密集呼吁，继续在支持者中保持着捐赠的热情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史最暗时刻！”一条信息服务写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不会就此屈服！”另一条信息如晴天霹雳般响起，其中包含了特朗普于记者发布会的内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有共和党官员与组织，均立即站在特朗普这一边，指责审判有瑕疵，控诉应该不存在，判决人员中夹杂着民主党成员且存在偏颇-这些说法遭到了地方当局的否决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于未展现出足够谴责、力度不大者，特朗普盟友和竞选助手掀起了反攻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普联合竞选经理克里斯·拉西维塔（Chris LaCivita） 对一组年轻的学校共和党组织在社交媒体平台X上的言论标以蔑视，该组织对裁决裁断进行了尊重的声明。此举被克里斯·拉西维塔认为不过是“人皆自有喜好言论之权而已..."&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他另针对马里兰州前共和党州长糖柔拉赫（Larry Hogan）发火，尽管在裁决之前，该“温和派”候选人已警告美国民众“请勿以更毒性的党派分割火上浇油。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你已终结了自己的竞选生涯。”他在X平台上如此回应道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在包括宾夕法尼亚州与佐治亚州的关键战场州访问共和党选民时，数名受访者表示因特朗普的被判有罪举动而正重新考量他对总统职位的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些分离主义者在特朗普与拜登之间的再战中可能出现的作用，对于特朗普来说是潜在的伤害，尤其是他在数个摇摆州刚开始时持微弱领先。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管接受多番采访的多数共和党全民听起来更像是特朗普本人，他们将审判过程称之为“骗局”。艾伯特斯，62岁的美国佐治亚州马里埃塔市退休警官，对其表示：“这只是政治手段为了伤害他，尽可能地将他推离竞选前线。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如若他们能让这一切发生在他身上，那么他们就能让任何事情发生在任何个人身上，绝对没有人能够得到保护。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而进一步卷入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Russian missile strike aftermath outside Kharkiv" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;哈爾科夫附近村庄的一所儿童及青少年骑术学校在俄罗斯导弹袭击后遭到严重破坏景象，这发生在俄罗斯对乌克兰的攻击背景下，时间是2024年5月30日。REUTERS/瓦伦廷·奥格里内科/档案照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰使用美国武器在俄罗斯境内采取行动的部分限制，这乃是一步旨在深入参与这一历经两年的冲突的微妙但显著的动作，专家指出，此举将有助于减轻俄罗斯针对哈爾科夫进攻的冲击力。


拜登政府自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，一直强调，在由美国提供的武器允许乌克兰袭击俄罗斯领地上的目标存在过大的风险，担忧重大乌克兰进攻可能触发与携备核武器的俄罗斯之间的直接冲突。

这一规则与当前美国限制为基辅提供高阶武器的诸般限制相宜，包括超越战斗机级的美国战机与远程ATACM导弹等。

美国政府官员表示，此次宣示的决定，自周四生效，专门针对哈爾科夫地区战役。美国官员说明，此决定允许基辅援引美国提供的武器回击俄方力量，“对正攻袭，或正计划对攻袭”的邻国边境位置。

依此规范，前线的乌克兰士兵获放直接向俄罗斯力量，包括美国提供的机动高炮火箭系统（HIMARS）发射配备导向多管火箭系统（GMLRS）导弹和其它武器。

尤克鲁尼亚国家研究院战略研究副研究员米科尔·别利耶戈夫（Mykola Bielieskov）认为：“这可为前线带来稳定，并有可能在俄罗斯攻入哈爾科夫地区前驱逐他们。”

前英国军事情报官员菲利普·因格兰（Philip Ingram）指出，拜登的决定可降低基辅将部队调往重灾区东部顿巴斯（Donbas）的战略需要。

他说：“现在俄罗斯正如开始往败势站位，将不得不重新考量其针对哈爾科夫地区的攻击战略。”

拜登的决策程序在数周前便开始酝酿。

乌克兰于五月十三日秘密视频会议中，向白宫国家安全主任杰克·沙利文（Jake Sullivan）、国防部长刘易斯·欧帝辛（Lloyd Austin）和联合部队首席长官C.Q.布伦将军透过白人里家官员的不具名渠道提出了使用美国武器跨越边境进攻哈爾科夫区域的请求。

沙利文、欧帝辛与布伦发展出一项建议书，认为应放宽此一限制，沙利文于是于24日向拜登展现了该提议书。之后，拜登同意乌克兰应有能力攻击守在俄罗斯土地上的俄罗斯部队，这一决策过程直至那时尚无法明朗。

乌克兰总统泽连斯基在五月二十日接受路透社的访谈时，公开呼吁国际伙伴采取如此行动，并表示“到目前为止，尚无积极成果”。

高级研究员罗伯·里·查金（Rob Lee）在西洋山脉计划的传统文化与国家研究学院指出，俄罗斯曾巧妙地利用拜登对该区域严格管控的指引，作为在哈爾科夫区域发动攻击的避风港。

距离哈爾科夫靠近有一九英里（约三百公里）、乌克兰第二大城市，对该区域带来的辐射影响非常广泛。

“俄罗斯能够把大口径火炮安置在边境对岸，继续维持空中防御、电子战、指挥与控制系统（command and control）在运作，或许为自身提供某种避风的保障。”

然而，诸多专家认为，单凭此新决策，战局的转变并不会立竿见影。

“我认为这就决策已无法大幅调整前线的行进，若有所变动也算不了重大。但它将使俄罗斯继续执行这一类跨境行动的困难加大，”里·查金说。

因格兰表示，俄罗斯没有足够的兵力做大幅渗透进入哈爾科夫。

“俄罗斯没有足够的战斗能力生成来真正威胁东北方向的哈爾科夫，”他说。“如果要脱困，则需要削减他在东部战场的部队。”

俄总理弗拉基米·普丁此前一直警告北约成员避免允许乌克兰使用其武器攻击俄罗斯，并于5月24日再次引发核战险境。

然而，乌方并未在近期放弃自我扩充使用美国武器的实力，特别是在去年战场遭俄罗斯夺取优势之后。

在发布政策转变的次日，泽连斯基就以《卫报》（The Guardian）的专访中呼吁美国批准打击俄罗斯领土深处的目标。

前国防部（The Pentagon）官员马克·康科尔（Mark Cancian）在华盛顿战略与国际研究中心提出，拜登的做法仅是一次算不上激进的改变。

“这并非根本性的转向政策。但这确是一步行动。”康科尔说。

“乌克兰人与政府官员将在后续向美国施压，要求执行下一步：攻击更广泛的目标，可能不是直接威胁哈爾科夫的点，而是其他区域。”</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司在遵循减少提升产量的支出承诺的同时，正使世界最大原油生产国2024年的增长放缓，从而可能减轻欧佩克+（OPEC+）需要进一步减产的压力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在近十年里，美国激进的页岩革命以及技术与效率的突破使美国引领非欧佩克国家原油产量的增长。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;去年，美国原油产量超预期增长，日产量达到了1293万桶，超过政府年初预测的约百万桶。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;去年，欧佩克+组织部分减产以弥补美国和非欧佩克其他国家原油产量增长的压力。总体而言，欧佩克+减产达到了586万桶/天，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;欧佩克+正在进行一项复杂协议的谈判，协议将允许该组织将部分减产持续至2025年，知情人士在周四透露，三人参与了这两个会谈的讨论。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当欧佩克+于周日考虑供应策略时，美国产量增长将持续推动非欧佩克+产量增长，但预期不会像2023年对市场构成威胁。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;政府最新的预估显示美国原油供应今年将增长约27万桶/天，此预估稍低于此前的预测。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;国际能源署预测2024年美国原油产量增长64万桶/天，高于预估，是关注焦点的预测机构里最乐观的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年欧佩克预计全球需求增长每百万桶超过非欧佩克+成员国供应增长约百万桶，意味着对于欧佩克+的原油需求将比去年增加约90万桶/天。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;国际能源署则等待全球需求增长约110万桶/天，并预期对欧佩克原油的需求变化不大。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年初至今，原油总产量变化不大。4月原油日产量约为1313万桶，较去年12月的1326万桶略有下降。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;业内人士和分析师称，美国石油生产商今年不太可能像2023年那样出人意料的突破美国油价在80美元附近徘徊的情况。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们的客户保持十分谨慎和自律。”Scandrill公司的首席运营官Paul Mosvold称。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其公司保持研发支出平稳，延迟升级其钻机，以与平滑钻探增长更好地协调。计划运营12台钻机，并在明年再部署一些。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年美国钻井数量已下降了13%，从年初的496降至433个。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“美国具有连续多年增加100万桶/天产量的能力，但目前并无加速增长的意愿，”S&amp;amp;P分析师在周四的报告中指出。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;S&amp;amp;P估算今年美国原油产量和凝析油增速为47万桶/天。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近几年，美国公共上市公司对增长投资受限，受到来自投资者抑制超额支出后未能获得相应回报的压力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近几年超预期的产量增长部分得益于私营企业，现在这些企业正卷入行业整合浪潮中。他们通过钻更长的井和破碎岩石，使同一时间生产更多的井体以提高生产力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我认为，尽管近来行业整合趋势显现，但在钻井和完井效率持续改进的推动下，当前油价会保持稳定的态势，”得克萨斯州标准石油总裁Timothy Roberson称。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;油服企业，如S&amp;amp;L（SLB.N），将今年国际市场增速定为发展重点，而非北美市场。今年首季国际营收增长18%，而北美销量则下滑了6%，部分原因是因为行业整合。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“近年来的策略重心已转向资本纪律，因此演绎出了与以往不同的反应，”瑞银（UBS）分析师Giovanni Staunovo评论道，他预计欧佩克+将进一步减产。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，作为巴西与圭亚那同行，美国与加拿大预计在2024年粮油产量增长中起到引领作用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;来自OPEC+组织的石油和液体产量今年预计将减少100万桶/天，而非成员国供应则预计增长140万桶/天，美国能源信息署预计在3月指出。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“欧佩克+已学会适应美国原油生产增长，”UBS的Staunovo说道。&lt;/p&gt;  

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="位于德克萨斯州温克附近的佩里亚盆地的一口油井的钻井平台内部从控制室拍摄” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;p&gt;位于德克萨斯州温克附近的佩里亚盆地的一口油井的钻井平台内部从控制室拍摄，2018年8月22日。图源：路透社/Nick Oxford/摄影报道&lt;/p&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在任期内领导了非洲民族大会（ANC）政党史上自种族隔离制度终结以来的最糟糕选举结果，这将使他的权威受损。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周三选举的初步结果显示，ANC的得票率低于42%，从2019年上届选举中所获的57.5%大幅下滑，这也是自种族隔离制度结束后30年来首次未能获得多数席位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这一选举打击意味着曾经由纳尔逊·曼德拉所领导的解放运动党将会不得不与一个或多个较小的政党谈判组建联合政府或其他形式的治理协议。为了维持国家行政控制，它可能必须作出政策妥协或让出重要的内阁职位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;曾经的工会领袖、现转型为商人的人物拉马福萨总统可能将面临来自反对党及党内深度分裂群体的压力，要求其辞职，但ANC的核心人物已经支持其留任，且分析家指出没有明显的接班人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“就任总统以来，西里尔·拉马福萨始终难以找到一个统一占优势的领导人角色。”南非开普敦大学的政治理论教授，同时也是拉马福萨的传记作者安东尼·巴特勒说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在先前三月份的民调中，拉马福萨在竞选候选人中满意度排名第一，但ANC内的派系斗争可能将增强其不易集结反对的阻力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拉马福萨目前尚未对该党在大选中的表现发表评论。其发言人表示将在周日发布完整的选举初步结果时作出正式谈话。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2022年的报告发现拉马福萨面临在狩猎农场存放腐蚀物的不当行为指控，这一事件被称作“牧场门”；他否认犯罪，并成功在那年获得了ANC领导层的新五年的任期。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周三的选情 Sou ga ovedga ng kUploadery o vapfopa iheqotsheni belo kwez olu lc u Diasia. Vumva bu begago ke iphele tho lo thandana, hlobo yho phuphetla gedu a digo, a shabi, ke may npolo ng elengdo melo.&lt;u&gt;&lt;br&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;西里尔.拉马福萨 n a di amapi ya se ng kaka juve. Ke etheka ya ungolileka wedi nyobeni取りなa nobhala a ng kotysevo ngkwa'a DI-AASOA. Pha holi eny e pirata 'Flafso', bokabile ego t'){
cha amama a madizo, muli ke kwe tonge moinsela a ne woneremya', a damikomo lamo.




'------------}'</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大被定罪的连环杀手罗伯特·比克顿于上周五在世故之年，74岁病逝。此前在本月早些时候，他遭一处最高安全级别监狱内囚犯袭击，监狱当局进行通报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为加拿大最具声名狼藉的多起谋杀犯，比克顿于2007年被定罪，承认在不列颠哥伦比亚省太平洋省的猪场对吸毒者与妓女实施谋杀，并在其尸体上进行残暴的宰杀处理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;被判杀六名女性，其部分尸体在靠近温哥华的破败地产上被发现。政府检方在判处他终身监禁后，撤销了他涉嫌的另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大的矫正服务机构在声明中称，比克顿于5月19日在魁北克的监狱被袭击后死亡，之后被紧急送往医院进行治疗。声明强调，考虑到这位罪犯的案件对他所在的不列颠哥伦比亚省乃至全国社区带来的毁灭性影响，“我们对此感同身受”。

受害者只是在十多年来从温哥华市中心贫困且充斥毒品的东唐人街社区失踪的六十多名女性中的一员，直至2002年初比克顿被捕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在比克顿被逮捕时，作为活动的一部分，发现了33名女性的遗体或DNA，其中许多人属于原住民群体，遗体被发现于其位于温哥华东25公里之外的科尔奎特湖猪场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2016年，据《西温哥华太阳报》报道，疑似比克顿撰写的书籍在亚马逊上线几个小时内迅速下架。在书中，这位连环杀手声称自己是清白的，指控是警方策划的陷阱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出版社紧急要求亚马逊将其下架，并向受害人家庭致歉。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;
  &lt;img 
    alt="文件电视影像显示罗伯特·威廉·比克顿，在他的科尔奎特湖家中出庭受审。美联社/环球电视/档案图" 
    src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;罗伯特·威廉·比克顿在档案电视影像中以其科尔奎特湖家园为背景展出。环球电视/档案照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg"&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;一幅插图显示了比特币的象征性表示，拍摄于2024年巴黎，法国，3月9日。路透社/Benoit Tessier/插图/档案照片&lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg"&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;一幅插图显示了以太坊的象征性表示，放置于2023年6月16日的PC主板上。路透社/Dado Ruvic/插图/档案照片/档案照片&lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

随着全球加密货币总值超过1800亿美元的资产流入一种全新平台，这种平台旨在通过‘锁定’加密代币为投资者提供回报，形成了一种复杂的机制，分析人士警告称，这可能存在对用户和加密市场的一系列风险。

币圈热潮下的被称为主打“复投”的新现象，既彰显了价格飙升和交易者追求利润的投资热情。目前，比特币，最高市值的加密货币，正接近历史高点；以太坊，第二大加密货币，则在过去一年内上涨超过60%。

中央组织EigenLayer的这座新定居点正是这一繁荣的焦点。本月早些时候，总部位于西雅图的初创企业 EigenLayer从美国风险资本公司安德森·霍洛维茨的加密分支筹集了1亿美元，已完成平台上的加密货币总价值由六个月前的不到4亿美元激增至188亿美元的吸收。

EigenLayer推出了复投，它创始人Sreeram Kannan告诉路透，这代表着对已有加密实践——投注——的一种扩展。

区块链类似于一种数据库，通常涉及在互联网上运行的众多计算机网络进行验证与确认操作。在此过程中，加密代币所有者（例如以太坊）允许资产被锁定作为验证流程的一部分。投注持有者在参与投注时失去对代币的即时访问，但会获得奖励。

一些投注平台也会向用户配送新的加密货币来代表他们投注的代币。复投则允许所有者获得这些新代币，并可根据不同的区块链相关程序和应用程序再次进行投注，以期获得更高的回酬。

在加密世界中，对于复投的风险程度看法不一。部分业内人士因其初步开发阶段而表示曲解，而其他分析人士则忧虑若复投的代币被用作加密大规模借贷市场的抵押品的潜在无限借贷循环。若所有的用户同时尝试退出，将可能对更广泛的加密市场构成不稳定。

“当有任何资产被充当抵押时，这并不是理想场景，它增加了原本不存在的新风险因素。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy解释到。

对于投资者来说，同时获得收益的吸引力是模型的基本之一：在以太坊区块链上的投注回报率通常落在3%-5%之间，分析人士则声称复投更可能产出更高的回报，因为投资者可以同时从多种账户中获得收益。

复投是去中心化金融（DeFi）领域的最新发展之一，在此领域中，加密货币持有者投资于实验方案，以在其不卖出加密货币的情况下产生大笔回酬。

值得注意的是，EigenLayer平台尚未直接向用户发放投注奖励，因为它还需开发此机制。用户正在寻找未来奖励或被称为空投的赠款可能性加入平台。

截至目前，EigenLayer正在向使用平台的用户赠予自己的新创代币叫EIGEN。用户希望此类代币能在未来获得价值。

Kaiko的Morgan McCarthy指出复投平台快速增长的动力是寻求空投的用户，他称其为“实实在在的投机行为，这种赢取免费金钱的事件。”

“这很危险。”美国加密交易所在线业务Coinbase的头部研究官方David Duong说，“他们正在进行这种预先之举，（指望）以换取可能得到的回报，但他们并不知道会得到什么。”

EigenLayer由Sreeram Kannan启动，他是西雅图华盛顿大学前助理教授，也是启动第一个由印度学生设计的微卫星团队成员。EigenLayer自称为验证服务市场，将潜在投注者与需要受投注代币的应用程序进行联系。

新兴复投平台如EtherFi、Renzo和Kelp DAO如今正出现，并在 EigenLayer平台上为用户进行复投服务并据此生成新代币。这些新代币可用于其他用途例如作为借款凭证。

Kannan表达了EigenLayer的目的是让用户自己决定在哪里进行投注，并协助新区块链服务的培育，而不是激励更多的加密货币借贷活动。

“我们与这些玩家之间不存在任何正式关系……这就是一个新兴的现象”，他说道。

Coinbase的Duong表示复投可能隐藏着风险，例如在使用复投代币进行加密借贷时，借方可能被强制清算并导致市场下跌期间波动加剧。

2022年加密货币市场的衰退加大了风险，特别是出现了Terra和Luna等代币快速失去价值的情况。

Kannan否认EigenLayer与风险有关。

“风险并不在于复投，而是借贷协议出现问题。借贷协议已错误估计风险”，他解释。

部分专家对复投不引起担忧，指出复投协议中的现金相对于全球2.5万亿美元的加密产业净资产而言微不足道。监管机构长期以来一直密切关注加密领域可能对更广泛的金融市场造成的损失溢出。

“到目前为止，我们并未看到从复投问题引入传统金融市场的大规模风险传染性”，信用评级机构S&amp;P Global Ratings的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。

终究，加密世界正日益融于一体；而复投在机构投资者中获得认可。

总部位于瑞士的专业加密银行Sygnum表示，其自身已开始为客户进行加密资产的投注活动，并预见到“围绕复投构建的新生态系统将会涌现”。

值得注意的是，复投的声誉在广泛风险性评估在网络上获得了一定的认可。仍有行业成员对复投存有疑虑。例如，加密直属于"YouGov”银行加密部门Zodia Custody，已迎来了大数额的机构投注兴趣，但注意到投注的太步则可能使审计过程变得复杂，并增加识别资产去向及其失替换算的挑战；主管风险官方Anoosh Arevshatian指出。

此外，加密金融服务的提供商Laser Digital已与Kelp DAO合作，对部分其资金进行投注，这一合作详情已公布于Kelp DAO在4月份发布的博客文章中。Laser Digital表达了无法就此发表评论意愿。

Swiss加密重点银行Sygnum表示，其自身已开始为客户提供投注服务，并期待复投将衍生出新的生态系统。

这一复杂的投注期货形式不仅在技术层面上提高了交易效率，更可能通过生成额外的回报丰富了加密经济理论。未来，随着激励机制、服务提供者及其对接的加密资产需求增加，不同性质的投注很有可能在下一代加密平台的以及其他新的金融技术中得到更丰富的试验与应用。</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;基娅拉·希恩鲍姆（Claudia Sheinbaum）以压倒性的优势当选墨西哥首位女性总统，继承了其导师兼离任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔（Andres Manuel Lopez Obrador）的规划，后者在贫民中的极高支持率推动了她的胜利。作为一名气候科学家和墨西哥城前市长，希恩鲍姆在选举中得到了从58.3%到60.7%的支持率，根据墨西哥选举管理机构快速计算的选票数，这是墨西哥民主史上民调高点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟预计能在国会两院分别获得近三分之二的多数选区，这样一来，该联盟将无需反对党的支持即可通过宪法修正案，根据选举管理机构提供的结果范围显示。&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/" target="_blank"&gt;来源&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/" target="_blank"&gt;Reuters&lt;/a&gt;&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/" target="_blank"&gt;索契特尔·加尔维斯（Xochitl Galvez）&lt;/a&gt;在初步结果发布后宣布失利，根据这些结果，她得到了从26.6%到28.6%的支持率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在我担任墨西哥共和国总统的200年历史中，我将是墨西哥首位女性总统。”希恩鲍姆在热切的“总统、总统”的呼声中向支持者致辞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆的胜选对墨西哥来说意义重大，这是一个以其“阳刚主义文化”闻名以及全球第二大天主教人口分布的国家，长期以来推动着更多传统对女性的角色与价值观。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆是在美国、墨西哥和加拿大这些国家中首位在一般选举中胜出的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未梦想过有一天会投票给女性。”墨西哥最小州特拉斯卡拉的一位87岁支持希恩鲍姆的埃德尔米拉·门蒂尔（Edelmira Montiel）说，“以前我们甚至无法投票，而且就算是可以，也是出于丈夫告诉我们要投票的对象。感谢上帝，情况已经改变，我能亲身体验这一切。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆面临着复杂且挑战重重的道路。她必须在保障普及福利政策的同时，承袭了庞大的预算赤字和低经济增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;宣布初步结果之后，她承诺其政府将财政负责任地运作，并尊重中央银行的独立运作。她誓言加强安全，但给出的细节很少。在墨西哥历史上最具暴力的选举中，初步结果显示有38名候选人遭到暗杀，选举被认为是重大技巧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在墨西哥内部，卡特尔组织的复杂与影响力在洛佩斯·奥夫拉多尔任期内已显著扩展与深化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的投票中，墨西哥联邦市长一职也被执政的MORENA党赢得——这预示着该党在确保国会两院内三分之二的多数选区的关键胜利之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面对局面，新总统即将应对复杂的外交谈判，包括美国对于墨西哥出入境美国的大量移民作出反应，以及两国之间关于走私等问题的安全合作。墨西哥官员预计这些谈判在11月美国大选若总统由唐纳德·特朗普胜选的情况下将会变得更加艰难，特朗普誓言要对墨西哥制造的中国汽车在美征收100%关税，并表示将派遣特种部队对抗犯罪集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内问题上，新的总统将面临电能短缺、淡水资源短缺及公司在新的“近海”区内布局供应链等挑战，以避免更远的国际贸易路线对主市场造成冲击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆还将不得不处理墨西哥国家石油企</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织周六宣布，旨在达成全球协议以更有效地对抗大流行病的谈判工作旨在于2025年或提前完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在充分意识到COVID-19期间出现的失误前后，世界卫生组织的194个成员国已持续谈判两年，以期通过改革协议增加对大流行病前后的合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最初，该联合国机构设定在本周内达成协议的目标，但谈判因富有国家和贫穷国家在诸如疫苗分享和准备等方面存在的深刻分歧而被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，国家间达成了一个辅助协议，旨在更新现有的具有约束性的健康规章制度，即“国际卫生规定”（IHR），其新增了一类“疫情紧急状态”，对构成全球性重大威胁的健康危机进行了定义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“通过对今日历史性的决定，成员国家展现出了共同致力于保护自已民族以及全世界以免受公共卫生突发事件和未来大流行病共同风险的保护的愿望，”WHO主任特德罗斯·阿达诺姆·格布雷耶舒宣布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与公众服务部长卡韦斯·佩雷斯在周六表示，“借此次协议，我们采取措施对国家加以责任监督，并加强措施以阻止可能威胁到美国民众和国家安宁的疫情爆发。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全球卫生规则的修订旨在疫情后巩固世界上抵御新病原体的防御能力，根据WHO数据，COVID-19已夺走超700万人生命。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="档案照片：日内瓦世卫组织总部门口的世界卫生组织（WHO）标志” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;档案照片：全球权利为日内瓦世界健康组织（WHO）总部外观，2023年2月2日，瑞士。organized photos/Denis Balibouse/file photo 文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>