<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 25 Nov 2024 08:26:00 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在狱中遇袭后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克省一所高安全级别监狱被另一名囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年被判处在其位于不列颠哥伦比亚省卑诗省的养猪场杀害和处理毒品成瘾者及妓女的尸体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六名受害女性的部分遗骸在其靠近温哥华的破败物业中被发现，政府检方在判其终身监禁后撤回了额外20起谋杀指控。皮克顿共计被控杀人六起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫治服务局表示，皮克顿是在5月19日遭魁北克监狱内一处袭击后去世的。袭击发生后，他就被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省和全国其他地区社区造成了毁灭性的影响，”该服务局在其声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者是温哥华市贫困、毒品泛滥的唐人街东区超过十年里失踪的数百名女性中的一部分，直到2002年初皮克顿被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;位于温哥华市中心以东约25公里处的波特库克兰，33名女性的遗骸或DNA在皮克顿的养猪场中被发现，其中许多女性是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道，亚马逊在其上架后数小时内便撤下了一本据说由皮克顿自己撰写的书。据《温哥华太阳报》报道，在书中，这名连环杀手声称自己是无辜的，是被警方敲诈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该出版商要求亚马逊撤下这本书并向遇难者家属致歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的资料电视照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿在波特库克兰的家中的这幅无日期的资料照片。图片：REUTERS/Global TV/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争 после guilty verdict</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段含有强烈言论)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦面对镜头，传达了一个适用于其法律和政治斗争的信息：“我势在必战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;昨日，一起涉及掩盖成人电影明星封口费文件造假罪名的纽约陪审团判决特朗普34项指控成立后，共和党总统候选人以愤怒且冗长的言辞列出了一系列对手和不满，еств
쿤Fans
对不起，我需要您继续完成翻译。请忽略之前的提示，直接按照专业、准确的中文词汇和句子替换原文中的简略表达，使用更加简洁、专业的中文新闻语言风格，保持原文中的专有名词和术语，同时提供相应的注释。请直接翻译下面的内容，并以符合HTML规范的格式返回翻译结果，但不要返回HTML代码，直接返回翻译结果，不要添加任何额外信息；存在多个段落时，段落之间使用p标签隔开；保留内容中的链接和图片描述。请继续翻译：

&lt;p&gt;他称负责审判的法官胡安·梅尔尚为“歪曲”和“恶魔”。他称民主党总统候选人乔·拜登为“历史上最糟糕的总统”，并形容那些在他封口费案中作证的证人、投票弹劾他的国会议员，以及宣称非法移民进入该国的演说 rhetoric，都是他的敌人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普敦促支持者捐款支持他的竞选活动，将面临的挑战形容为超出了他的个人范畴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们正为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除竞选演讲中偶尔夹杂的幽默，此次演讲主要气氛严肃。特朗普在新闻发布会上手里仅拿着一张小纸片。演讲结束时，他没有回答任何问题，迅速从讲台退场，身边有他的儿子埃里克陪伴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在摄像机之外，通过筹款呼吁和支持社交媒体，前总统的支持者也对司法制度及其任何暗示特朗普犯罪的人进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位主要竞选人互相描绘对方是国家威胁的选举中，拜登阵营利用特朗普的言论作为进一步证明他不适合担任总统的证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了，唐纳德·特朗普对自己的私人不满进行了一次混乱、绝望且失败的言行，并对美国司法制度撒谎，给在场的任何人都留下一个显而易见的结论：这个人不能成为美国的总统。”拜登竞选团队的通讯总监迈克尔·泰勒在一份声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——他们中的大多数人都认为纽约的裁决是不公正的——在周四单日向他的竞选活动捐款3480万美元。特朗普团队称这是他在WinRed平台上的单日最高筹款记录，WinRed是处理共和党数字筹款的平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在总筹款金额上落后于拜登的竞选团队试图保持这种步伐，发起了纷繁的筹款短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条消息这样写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不会投降！”特朗普新闻发布会后另一条糟糕的信息则这样宣称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都站在前总统一边，认为审判存有缺陷，指控本不应被提起，陪审团来自民主倾向强烈的纽约市曼哈顿区，法官有偏见——当地当局否认这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在共和党官员和组织的谴责不足以迅速或强力时，特朗普的支持者和竞选顾问开始反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的竞选协理克里斯·拉西维塔对社交媒体平台上一个全国性共和党大学组织的帖子进行了嘲讽，该组织表示支持陪审团的裁决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“意见就如同每个人都有一个屁股，”拉西维塔在网上发布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还抨击了马里兰州温和派前共和党州长劳瑞·霍根，在裁决前警告美国民众“不要煽风点火”的劳瑞·霍根。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你的竞选已经结束，”拉西维塔在社交媒体上回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这两个战场州的共和党选民的访谈中，一些人表示，特朗普的定罪使他们重新考虑在11月对他的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的转变可能会在特朗普在多个摇摆州领先的情况下损害他在与拜登的再对决中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但在接受访谈的大多数共和党人士听起来更像是特朗普本人一样，他们称审判是一个骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这完全是党派政治，只是为了伤害他，并尽可能多地让他远离竞选舞台。”62岁的退休警官斯科特·克莱顿说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能做到这些，就能对任何人做到，绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织表示，全球大流行病条约将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成一份关于如何更好地应对疫情的全球协议的谈判将在2025年之前达成，如有必要，可能提前完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织194个成员国在过去两年中一直在谈判一项协议，以在疫情发生前后增加合作，这是在认识到新冠疫情应对失败之后进行的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构最初计划本周达成协议，但由于富裕国家与较贫穷国家在疫苗共享和准备等问题上的分歧严重，谈判已被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各国还是达成了一项平行协议，更新了现有具法律约束力的国际卫生规定（IHR），增加了一个新的“疫情紧急状态”类别，适用于最严重的全球性健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天的历史性决定展示了成员国共同保护自己国家和全世界免受公共卫生紧急事件和未来疫情风险的愿望。”世卫组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“通过达成此协议，我们将采取措施追究国家的责任，并加强预防措施，防止疫情威胁美国人民和国家安全。”美国卫生与人类服务部部长Xavier Becerra周六表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世卫组织的数据，最新的全球卫生规定旨在强化世界对新病原体的防御能力，这些规定出台的原因是，在疫情导致超过700万人死亡之后，需要这样做。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;他是表彰2023年2月2日瑞士日内瓦世卫组织总部的照片。图片来源：路透社/Denis Balibouse/文件照片/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因 ANC 选举表现疲软而受到削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲国民大会（ANC）政党选举后将受到严重削弱。这次选举是自1994年种族隔离制度结束以来，ANC表现最为糟糕的一次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举结果显示，从大约71%的投票站传出的数据表明，ANC的得票率低于42%，较2019年上一次选举的57.5%大幅下滑，并首次在30年内未能获得多数支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举结果对ANC造成沉重打击，意味着作为纳尔逊·曼德拉的解放运动，将不得不与一个或多个较小政党谈判联合政府协议或其他形式的协议。ANC可能需要在政策方面做出让步或让出重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转变为企业家的拉马福萨可能会面临反对党及其内部批评者的呼吁辞去职务，但ANC的高级官员支持他留任，分析家指出，目前没有明显可以替代他的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尚没有一个明确的团结候选人能够接替拉马福萨的位置。”政治学教授、拉马福萨传记作者安东尼·鲍尔特说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月份的民意调查显示，拉马福萨在这次选举中拥有议会中主要政治人物中的最高支持率，而在ANC内部的派系斗争可能使任何反对他的努力变得复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日公布最终初步结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年，由于一份委员会报告指出他在一处猎场家具中藏有一大笔现金，可能涉嫌不当行为，拉马福萨的研究人员没有承认这一丑闻，此事被称为“农场门”。同年晚些时候，他获得了ANC领导人的连任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次周三的选举被描绘为ANC迄今为止面对的最严峻考验，原因是选民对高失业率、犯罪和电力供应中断等问题深感不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年末当选为ANC领导人，承诺清理该党形象，重振经济发展，当时他前任雅各布·祖玛在九年的任期内导致了严重的丑闻、腐败和经济发展下滑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，当他于2018年成为国家领导人后，最初的兴奋很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济依然停滞不前，而ANC高层官员仍面临诸多丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自他的政敌祖玛，他支持新党“姆卡顿托瓦西佐”，该党表现超过预期，严重削弱了ANC的支持率，尤其是在祖玛的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖玛在KZN给拉马福萨和ANC设下僵局。他深知他们在KZN是脆弱的，”政治分析师拉尔夫·马特凯加说道。“这标志拉马福萨项目的终结……选举失败后，一切照旧是行不通的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革上表现犹豫不决而受到批评，担心这将进一步扩大党内裂痕，这与他作为工会领导人时果断的行动形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者称赞他能在不同派系间进行协商的能力，以及他在推动南非作为“全球南方”（指低中等收入国家）代言人的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情时期，拉马福萨是全球最突出的呼吁公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近南非向国际法院发起针对以色列的种族灭绝指控，本月，法官裁定以色列必须停止针对加沙拉法赫市的军事行动。以色列强烈否认这些指控，并继续在拉法赫进行军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选期间，拉马福萨试图宣传ANC在过去30年的成就，但批评者认为他对解决南非最具挑战性的问题给出的解决方案很少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一场竞选集会上，拉马福萨承诺“做得更好”，成千上万的支持者聚集在索韦托的一座足球场。许多人在他演讲未结束时就离开了。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中小心翼翼地加深对乌冲突参与程度</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登放宽了对乌克兰在俄罗斯境内使用美制武器的一些限制，这一举措被认为是在两年战争中更加深入介入的一项小而重要的步骤，专家认为这可能有助于减轻俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土内的目标过于冒险，因为担心乌克兰的重大攻击可能引发直接冲突，甚至是拥有核武器的俄罗斯介入。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与之前美国在向基辅提供高端武器上的限制相吻合，例如先进的美国战斗机和远程ATACM导弹，这些限制也逐渐瓦解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定自本周四起生效，专门针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，该决定允许基辅使用美国提供的武器反击从边界对面攻击或准备攻击它们的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家表示，这使得前线的乌克兰士兵可以使用美国提供的高机动远程火箭炮（HIMARS）发射载有制导多管火箭系统（GMLRS）的导弹以及其他武器，越过边界攻击俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄罗斯部队在哈尔科夫地区固守之前，促使他们撤退。”基辅官方智库、乌克兰国家安全战略研究所研究员尼科拉·比里尔斯基夫表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英格拉姆指出，拜登的决定将减少基辅在东部顿巴斯关键战斗前线调动部队的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于被动地位，不得不重新评估他们在哈尔科夫地区的攻击战术。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯到几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月13日，乌克兰与白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀以及联合参谋长委员会主席Q.布朗上将在一次安全视频会议上提出请求，希望在哈尔科夫地区使用美国武器，一位要求匿名的美国官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗为放宽限制提出了建议，并在5月15日将这一建议呈交给拜登。据这位官员透露，当时拜登同意，在俄罗斯领土内，乌克兰可以安全地反击俄罗斯部队。此后，拜登政府一直在完善这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在5月20日接受路透社采访时公开呼吁西方伙伴采取此类措施，但他当时说：“目前还没有任何积极的进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗吉尼亚州欧洲亚洲项目高级研究员罗伯·李表示，俄罗斯一直在利用拜登对在俄罗斯境内发动攻击的禁止令，将此作为在其辖境内的安全据点行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅有19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯的炮兵可以一直摆在边境对面，保持其防空、电子战、指挥和控制中心在那里。”李说，“可能获得某种某种程度的安全地带。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，李和其他专家指出，仅凭这一决定短期内可能不会改变前线形势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会大幅改变前线的移动状况，但如果有的话，它将使得俄罗斯维持此类跨境行动变得更加困难。”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆认为，俄罗斯缺乏足够的部队来对哈尔科夫地区发动大规模攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力生成足够的作战能力，从东北方向严重威胁哈尔科夫。”他说，“为了做到这一点，他们需要在东部作战区域内抽调部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并在周二再次提及核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备好在未来几周和几个月寻求扩大使用美国武器的能力，特别是在过去一年俄罗斯在战场取得优势后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，就在华盛顿宣布政策变化后的不到一天内，泽伦斯基在接受《卫报》采访时呼吁获得美国的批准，以便在俄罗斯领土深处打击目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿智库的前五角大楼官员马克·坎奇安表示，拜登的行动仅仅是一个第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策的重大变革，但这是一个步骤。”坎奇安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将争论下一步：对更广泛的目标进行打击——也许不是直接威胁哈尔科夫的目标，但在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格的讲话中未具体说明美国政府是否可以扩大政策，允许在俄罗斯其他地区发动打击。但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“向前看，我们将继续进行我们一直在做的事情，即适应和调整。”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="俄罗斯导弹袭击哈尔科夫周边的残局" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;在俄罗斯对乌克兰的攻击中，哈尔科夫近郊村庄马拉·丹纳利夫卡的儿童和青少年体育骑术学校的严重受损现场，消防员正在工作。路透社/瓦伦廷·奥吉尔内科/资料图&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长 　OPEC+ 考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探企业继续履行削减资本开支以控制增产的承诺，这将在2024年使全球最大的原油生产国美国的增长步伐放缓，从而缓解欧佩克+(OPEC+)在周末需要进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去的十年里，美国通过页岩革命和技术创新大幅提高产量，使得美国成为非欧佩克国家原油供应增长的主要驱动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增长超过100万桶/日，达到1293万桶/日，远超政府年初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克和其盟友组成的欧佩克+去年通过加深减产力度以弥补美国及其他非欧佩克国家产量上升的影响。总减产规模达到586万桶/日，相当于全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克+正在讨论一项复杂的协议，该协议将在2025年进一步延长部分减产，三位熟悉欧佩克+讨论的消息人士透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着欧佩克+在周日会议中考虑供应政策，虽然美国产量继续推动非欧佩克+国家产量增长，但这一增长对市场的影响将不及2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据政府最新预测，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这一增长量与欧佩克自身预测的美国原油和凝析油产量增长30万桶/日相当。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署(IEA)预计美国产量增长将超过64万桶/日。这三位是最受关注的预测者，他们的增长预测均低于去年水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过非欧佩克+国家的供应增长。这意味着欧佩克+原油需求可能比2023年增加近90万桶/日，欧佩克在5月份的月度原油市场报告中提到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计2024年全球需求增长110万桶/日，而对于欧佩克原油的需求变化不大。这组成了整体预测。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年以来，美国整体原油产量变化不大。4月份产量约为1313万桶/日，较去年12月份的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内人士和分析师认为，美国生产商不大可能像2023年那样再次超出预期，尽管油价在接近每桶80美元徘徊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户依然保持谨慎和纪律。”合同钻探商Scandrill的首席运营官保罗·莫索尔（Paul Mosvold）表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的价格水平，钻机数量没有上升更多是令人惊讶的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说，该公司正在保持资本支出持平，以更好地与钻井增长放缓保持一致，并计划年底运营12台钻机，明年重新部署更多的钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯数据，美国石油钻机数量已从去年同期下降了13%，降至496台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有数年持续增长100万桶/日的能力，但现在并不热衷于以这样的速度增长。”标普全球分析师在一份 Thursday 的报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市的生产商在投资者的压力下减少了增长支出，此前无节制的支出推动了2010年代页岩领域的快速扩张，但限制了回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超出预期的产量增长在一定程度上要归功于一些私有生产商，他们目前正受到一波资产整合的冲击。他们通过钻更长的井，以及压裂岩石以同时从更多的井中生产石油来提高生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近的整合浪潮在继续，但预期当前油价将维持在当前水平，这将有助于支持美国整体石油产量的逐步增长，只要钻井和完井效率的不断改进继续推动增长。”德克萨斯标准石油公司总裁蒂莫西·罗伯森（Timothy Roberson）说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;包括SLB在内的石油服务公司预计今年国际市场的增长仍将超过北美市场。其一季度国际收入同比增长18%，而北美收入下降6%，部分原因在于整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略重点转向资本纪律，导致了不同的反应。”瑞银银行分析师乔瓦尼·斯塔诺夫（Giovanni Staunovo）认为，OPEC+将延长其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计今年将引领石油和液体产量的增长。据美国能源信息署（EIA）今年3月表示，欧佩克+的石油液体产量预计将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已学会了与美国石油产量增长共存。”瑞银的斯塔诺夫说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="装有钻机的操作台从敖际望克盆地归廉石油公司拥有的租赁地控制室内看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;装有钻机的操作台从敖际望克盆地归廉石油公司拥有的租赁地控制室内看到，美国德克萨斯州，2018年8月22日。路透社/尼科·奥福莱德/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登 apresent 新的以色列停火计划，呼吁哈玛斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的条件下重启加沙停火，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在是这场战争结束、新一天开始的时候了。”拜登说，他面临美国选举年的压力，需要停止加沙冲突，这已是持续八个月的冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔和其他国家调停的谈判，旨在安排以色列与加沙激进组织哈马斯之间的停火，多次因双方互相指责而陷入僵局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议是在以色列几周对拉法的军事行动之后提出的，并且国内和国际上对内塔尼亚胡政府因加沙伤亡和人质继续被囚禁的问题而施压的情况下提出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登透露停火计划后与哈马斯就加沙停火达成协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这还距离共和党总统候选人唐纳德·特朗普被裁定34项重罪成立一天，凸显了两位候选人的极大分歧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新的提议由三个阶段组成，因为停火将持续到所有三个阶段结束，而此前的提议并非如此。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将撤出加沙人口密集区，被囚禁的人质（包括老人和妇女）将交换给数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车运送人道援助进入加沙，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行为的条款进行谈判。总统表示，“停火将继续进行，只要谈判继续进行就会保持。”这是发展的新动态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第三阶段将包括一场重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登称此提议已由卡塔尔转交给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁那些坚持无尽战争的人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列的人中，有些人不会同意这个计划，并将呼吁战争无止境。有些人甚至在内阁中，他们已经表明了他们的立场：占领加沙、继续战斗多年、人质不被视为优先事项。那么，我已经敦促以色列领导层支持这一协议，无论面临什么压力。”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为美国有终身承诺的人，作为唯一一位前往战争中的以色列的美国总统，作为上个月向遭受伊朗攻击时直接保卫以色列的美国部队的那个人，我请求你们退一步，想想这个时刻丢失会发生什么。我们不能让这个时刻消失。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名美国高级官员匿名告诉记者，以色列之所以能够提出新的提议，是因为最近战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有通向危机终结的道路。这是一份详细的四页半协议。”官员说。“这份协议已经详细谈判多次。现在摆在桌上的实际上就是整个过程的终结。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据计划，每个阶段将持续42天，官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体形容拜登周五的演讲具有戏剧性，并将其视为直接吸引以色列公众的尝试。主要的第12频道中断了晚间新闻节目，直播了拜登的演讲。据主播丹尼·库什玛罗说，以色列审查机构此前曾禁止发布提议的细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些人认为这项提议的成功率比以往更高，德克萨斯大学奥斯汀分校历史与公共事务教授杰里米·苏里说，“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够发起任何严重袭击或袭击或恐怖活动的可能性不容忽视，但它比之前更低。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏里还指出，全球公众形象正在“反对”以色列，这可能促使以色列人希望结束冲突，而拜登的影响也是其中的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力以赴支持某事时，他可以创造许多激励措施。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个人质提议指出，在释放加沙的病弱、高龄和受伤人质以换取为期六周的停火（可以延长以允许更多援助进入该地区）的谅解备忘录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议于本月稍早因以色列拒绝同意哈马斯在谈判中提出的永久结束战争的要求而解体，并加强了对拉法南部的拉斐特市的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，它已告知调停人将在持续的侵略期间不会参与更多谈判，但如果以色列停止战争，它将准备好进行包括人质和囚犯交换在内的“全面协议”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文周五与包括17个拥有被哈马斯囚禁公民的国家在内的外交官进行了会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日对拉法的以色列空袭造成45名巴勒斯坦人死亡引发了国际愤怒，但并未超出美国截断对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中，巴勒斯坦人民历经了地狱般的苦难。”拜登在周五的演讲中表示。“我们都在本周早些时候加沙拉法的致命大火中看到了可怕的画面，之后以色列对哈马斯进行了攻击。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列对加沙的袭击以来，已有超过36280人丧生。据以色列统计，哈马斯的袭击造成了约1200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在损坏建筑物的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在加沙北部贝特拉赫亚地区因以色列军事行动而摧毁的建筑物废墟中行走，2024年6月12日。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密「重质押」平台兴起 交易员追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币流入了一种新型平台，该平台通过要求用户锁定其代币以换取奖励，吸引了投资者的兴趣。这表明了加密货币市场中日益增大的风险偏好，分析师警告这可能对用户和加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重新锁定”现象的盛行是加密货币市场风险加剧的最新迹象。随着加密货币价格飙升，交易员们寻找收益，比特币（目前最大的加密货币）接近历史高位，而以太坊（第二大的加密货币）今年已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“重新锁定”热潮的核心是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在本月收到了美国风险投资公司a16z（Andreessen Horowitz的加密货币部门）的1亿美元融资。目前，该平台已吸引了总计188亿美元的加密货币，而六个月前这一数字还不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，“重新锁定”是为了扩展加密货币领域的传统做法——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，其中许多计算机在网络中互相检查并确认哪个用户拥有哪种加密货币。为了实现这一点，加密资产的所有者允许他们的代币被锁定以作为验证过程的一部分。持有者在参与质押期间会失去立即访问代币的权利，但他们会因参与而获得相应的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还会向用户发放新创建的加密货币来代表用户已质押的代币。重新锁定允许代币所有者将这些新代币再次质押到不同的区块链应用程序中，以期获得更大的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界中对此风险的认识参差不齐，一些业内人士表示，由于这项活动还处于初级阶段，目前还无法确切评估其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，担心如果新生成的代币在加密货币借贷市场中用作抵押品，可能会产生基于少量基础资产的无尽借贷循环。如果所有参与者试图同时退出市场，这种情况可能会动摇更广泛的加密货币市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当任何有抵押品的资产再次用作抵押品时，这并不是理想的安排，它增加了新的风险因素，”加密数据服务提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;吸引投资者的是收益：以太坊区块链上的收益率通常位于3%-5%范围内，但分析师表示，通过“重新锁定”，投资者可以同时获得多个收益率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“重新锁定”是去中心化金融（DeFi）领域最新的一项发展，参与者是加密货币持有人，他们投资于实验性方案，以期在不售出其资产的情况下获得巨大的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为向用户提供奖励的机制尚未开发完成。用户加入该平台是为了期望未来的奖励或其他称为“空投”的赠予。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用其平台的人发放其新创的代币，用户希望这个代币“EIGEN”在将来会有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy认为，“重新锁定”平台的增长是由用户寻求空投所驱动的，这种情况“非常投机，这是免费的金钱。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是种非常高风险的行为，”美国加密货币交易平台Coinbase的研究负责人David Duong（COIN.O）表示，“他们现在预先做出了决定，期待会获得奖励，但他们不知道会是什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan创立，他曾在西雅图大学担任助理教授，隶属于为首艘由学生设计微型卫星印度团队的成员，这根据他的学术网站能够证实。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为一个验证服务市场，将潜在的质押者与需要质押代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的“重新锁定”平台已经开始出现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO等，这些平台为用户提供服务，将用户的代币在EigenLayer上重新锁定，并生成代币来代表重新锁定的资产。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷质押物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，Kannan表示他平台的目标是允许用户自行选择将代币质押到哪里，以帮助新的区块链服务增长，而不是鼓励更多以加密货币为背景的借贷行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们没有与任何这些参与者建立正式的关系，这是一个新兴的现象，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重新锁定可能会带来“隐藏的风险”——如果重新锁定的代币用于加密货币借贷，可能导致在市场低迷时期被迫缩减质押并提高市场波动性，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年的加密货币市场暴跌部分原因是由于高风险借贷，随着用作质押的加密资产迅速失去价值，Terra和Luna等代币的崩溃加剧了这种情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，EigenLayer与上述风险无关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重新锁定，而在于借贷协议。这些协议在错误定价风险，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重新锁定漠不关心，认为从重新锁定协议中进入的现金相对全球加密货币行业的2.5万亿美元净资产而言微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期担心加密货币世界的亏损会蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，我们不认为重新锁定问题会传染到传统金融市场，”标准普尔全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密货币世界正日益与主流金融相连，并且机构投资者也开始关注重新锁定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的渣打银行Zodia Custody部门报告称，该部门看到了显著的机构级对质押的兴趣，但仍认为重新锁定是一个过远的步骤，因为很难建立一份代币去向的“书面记录”，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摩根士丹利的加密部门Laser Digital已与Kelp DAO合作，重新质押其部分资金，Kelp DAO在4月份的一篇博文中表示。Laser Digital没有回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的瑞士银行Sygnum表示，他们为客户加密资产提供质押服务，并预计“一个围绕重新质押的新生态系统将浮现”。 &lt;/p&gt;

![比特币的代表符号插图](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg)
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;3月9日，巴黎的一张插图展示了加密货币比特币的象征&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;

![以太坊的代表插图](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg)
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这张插图展示了加密货币以太坊，图像摄于2023年6月16日&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥 Sheikhbaum 获 landslide 赢得选举，将成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·希恩baum以压倒性优势成为墨西哥首位女性总统，接替其导师和前任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛皮塔尔·奥布拉多（Andres Manuel Lopez Obrador）的项目，奥布拉多在贫民中的高人气促进了她的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;希恩baum&lt;/a&gt;，一位气候科学家及墨西哥城前市长，根据墨西哥选举委员会的快速计票结果显示，获得了58.3%至60.7%的选民支持，这将是墨西哥民主历史上的最高得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟还在两院都获得了可能达到三分之二的超多数，使该联盟能够在无需反对派支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索奇特尔·加尔维兹（Xochitl Galvez）&lt;/a&gt;在初步结果显示她获得了26.6%至28.6%的选民支持后，承认失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我第一次在共和国成立两百年以来成为墨西哥首位女性总统，”希恩baum在支持者的欢呼声中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩baum的胜利对于墨西哥来说是一大步跨越，墨西哥以其原有的男性文化著称，同时拥有世界第二大罗马天主教人口，多年来推动更加传统的价值观和女性角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩baum成为美国、墨西哥或加拿大首位通过全民选举获胜的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不曾想过有一天我会投票给一位女性，”87岁的埃德莉玛·蒙蒂尔（Edelmira Montiel），希恩baum支持者之一，来自墨西哥最小的州塔斯科州，说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“过去我们甚至无法投票，而且当你能够投票时，也是按照你的丈夫告诉你的投票，现在感谢上帝这种状况已经改变了，我可以亲自经历这一切。”蒙蒂尔补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩baum面临着复杂的前方之路。她必须平衡增加民众福祉政策的承诺，同时继承巨额预算赤字和低经济增长率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果公布后，她对支持者说她的政府将负责任地管理财政，并尊重中央银行的自主权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺改善安全状况，但细节很少，该次选举也是墨西哥现代历史上最暴力的一次，共有38名候选人被杀害。许多分析师认为有组织犯罪集团在奥布拉多任期内扩展并深化了其影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的投票还因普埃布拉州选区的两名工作人员在投票站被杀而受污染。有组织犯罪活动在奥布拉多任期内导致谋杀案的数量在墨西哥现当代历史上名列前茅，尽管谋杀率有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺在提高警务效率和减少有罪不罚方面进行重大投资，否则希恩baum可能难以实现整体安全水平的重大改善，”独立拉美政治风险分析师纳提亚尼埃尔·帕里什·法兰纳里（Nathaniel Parish Flannery）表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA政党还在&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexico-ruling-opposition-parties-both-say-they-won-mexico-city-mayor-race-2024-06-03/"&gt;墨西哥城市长选举&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;中获胜，这是该国最重要的职位之一，根据初步结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩baum面临的挑战之一将是与美国进行艰难的谈判，以应对成百上千的移民穿过墨西哥向美国涌入的大量移民，以及讨论毒品走私相关的安全合作，在这时美国正经历‘芬太尼流行病’。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果美国总统大选由唐纳德·特朗普胜出，谈判将更加困难，因为特朗普曾威胁要对从墨西哥制造的100%的中国车征收关税，并宣称他要动员特别部队对抗贩毒集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新总统将负责解决电力和水资源短缺问题，吸引制造商的回流作为‘内移’趋势的一部分，在其中公司会将供应链靠近其主要市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩baum还需面对佩梅克斯（Pemex），这是墨西哥国家石油公司，其生产已持续下滑20年，且负债累累的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这种情况不能一直持续下去，你不断投入公共资金却无法盈利，”高盛首席拉美经济学家阿尔贝托·拉莫斯（Alberto Ramos）表示，“他们必须重新审视佩梅克斯的业务模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥布拉多加倍了最低工资，减少了贫困，维持了强势的比索，并保持了低失业率，这些成就使他在民众中颇具声望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩baum承诺扩大福利项目，但鉴于墨西哥今年预计会出现大规模赤字，且银行预期2025年的国内生产总值增长率仅为1.5%，这将不是一件容易的事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥布拉多试图将此次选举转化为对其政治议程的公投，&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-may-be-no-puppet-her-mentor-looms-large-2024-05-27/"&gt;其导师奥布拉多的身影时刻在选举中占据主导地位&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;。尽管希恩baum承诺将继续许多奥布拉多的政策，包括那些有助于墨西哥最贫困人口的政策，但反对派声称她将成为‘奥布拉多的傀儡’的说法遭到反驳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜利演讲中，希恩baum感谢奥布拉多为“一位让我们的国家变得更好的独特人物”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，政治分析师维里·里奥斯（Viri Rios）认为，这种认为希恩baum将变成奥布拉多傀儡的批评可能反映了性别偏见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们无法相信她会自己做出决定是令人难以置信的，我认为这在很大程度上与她是女性有关。”她表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="希恩baum赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;克劳迪娅·希恩baum（图右），MORENA执政党总统候选人，赢得选举后与支持者交谈，墨西哥城，2024年6月3日。路透社/拉奎尔·屈纳&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="希恩baum赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;克劳迪娅·希恩baum（图右），墨西哥城MORENA执政党总统候选人，赢得选举后向支持者致意，墨西哥城，2024年6月3日。路透社/拉奎尔·屈纳&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城扎卡拉奥广场，2024年6月2日。路透社/玛高丽莎·埃利佩&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;反对党总统候选人索奇特尔·加尔维兹，在选举日投票结束后表达感言，墨西哥城，2024年6月2日。路透社/克特萨里·尼奇-哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，圣诞·霍西洛克站投票站关闭。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，于瓦克州阿克尔萨布罗萨扎投票站投票。路透社/扬希·塞巴尔罗斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，津安塔甘镇投票站外排队等候。路透社/亚历山德罗·门内盖希尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AWYWQHFRDWL7CHL6K3IQRVYV44.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城投票站。路透社/吕塞尔·科特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，恰依加切镇罗拉戈奇，‘拉拉莫里’妇女排队投票。路透社/何塞·路易斯·冈萨雷斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城投票站投票。路透社/亚历山德罗·门内盖希尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥锡兰朱阿马拉投票站投票。路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城贝尼托·朱利埃斯国际机场，投票站内。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥塞万多·拉拉萨尔塔斯，人们在投票站进行投票。路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城拉雷鲁。路透社/拉奎尔·屈纳&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/亚历山德罗·门内盖希尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，锡兰朱阿马拉。路透社/加布里埃尔·桑亚布里亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，科马休。路透社/伊万·亚里亚斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥布拉多（Andres Manuel Lopez Obrador）和妻子贝阿特丽斯·古铁雷斯·穆勒（Beatriz Gutierrez Muller）走向投票站。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城， Votes for Mexico’s opposition presidential candidate Xochitl Galvez支持者举着支持Xochitl Galvez的标语等待投票站打开。路透社/吕塞尔·科特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城圣巴托洛梅·夸拉纳，投票站外准备工作。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ7Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城投票站附近排队。路透社/吕塞尔·科特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，墨西哥城。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，墨西哥城，投票前民众行走在市中心。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月1日，墨西哥城，投票前因政府宣布禁酒令，商店门外放着装有冰块的箱子并贴着‘禁止出售酒精’的告示。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>