<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 16 Jan 2025 07:29:57 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>台湾防务部长表示必要时海军将保护海底电缆</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/taiwan-navy-protect-sea-cables-if-needed-defence-minister-says-2025-01-16/</link><description>&lt;p&gt;台湾防长邱én表示，如有必要，将派遣海军协助海巡部门应对近海底通信电缆区域的可疑活动。此前，一艘与中国的关联船只被怀疑损坏了一条位于台湾北部海域的海底电缆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾方面声称，本月早些时候，一艘在香港注册但同时在喀麦隆和坦桑尼亚注册的船只损坏了位于台湾北部的海底电缆。不过，台湾方面无法核实该船只的真实意图，并因恶劣天气未能登船调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该船只的所有者否认了这一指控，而中国政府则称台湾在事实澄清之前便开始制造指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鉴于这一事件特别是在台湾反复投诉“灰色地带”中国活动的情况下，这一行径引起了特别的关注。“灰色地带”活动旨在施压而不直接冲突，例如气球飞越和采沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;邱én在国会记者会上表示，武装部队将与海巡部门紧密协调，协助监控海底电缆所在区域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他补充说：“一旦发生情况，海巡部门会首先出动，如果需要，海軍将立即配合进行应对。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾国家安全局局长蔡mín也在国会向记者表示，政府已经与“国际伙伴”启动了机制以交换有关中国“灰色地带”海事活动的信息，但未提供具体细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;蔡mín表示，台湾特别关注方便旗船只，即注册国不同于实际船主的船只，以及中国可能如何在台湾附近水域利用此类船只。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾政府否认北京的主权主张，并指出台湾经历的袭击与俄罗斯入侵乌克兰后导致波罗的海海底电缆受损的情况类似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上一周，台湾政府称，悬挂方便旗的中国船只具有“邪恶标记”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows Chinese and Taiwanese flags" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EIN2YWV7V5O5BIK66SO5XPMEOQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;2023年4月11日，保加利亚，示意图为海军模型前展示的中国和台湾国旗。路透社/Dado Ruvić/示意照片/文件图片&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 16 Jan 2025 01:55:44 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/taiwan-navy-protect-sea-cables-if-needed-defence-minister-says-2025-01-16/</guid></item><item><title>拜登在告别演讲中对“科技工业综合体”开炮</title><link>https://www.reuters.com/world/us/biden-raises-alarm-about-dangerous-concentration-power-among-few-wealthy-people-2025-01-16/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登在告别演说中警告称，美国正在形成由少数科技亿万富翁组成的寡头体系，他们积累了“危险的权力集中”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的警告回响着前总统杜鲁门·艾森豪威尔1961年在告别演说中的声音。当时，艾森豪威尔在担任总统八年后，也曾经警告过军事-工业综合体对美国的威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如今，一种以极端财富、权力和影响力为基础的寡头体系正在美国形成，这对我们整个民主体制、基本权利和自由以及每个人争取成功的机会构成了严重威胁。”拜登在白宫椭圆形办公室的演说中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他并未提及具体姓名，但特斯拉CEO埃隆·马斯克，作为全球最富有的人，不仅积累了巨额财富，还成为了共和党总统唐纳德·特朗普的重要顾问。特朗普将在周一接替拜登成为总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马斯克以及其他亚马逊CEO杰夫·贝索斯和脸书CEO马克·扎克伯格，将作为重要人物出席特朗普的就职典礼，在共和党的内阁提名和官员间入座。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;社交媒体平台X的所有者马斯克，向美国联邦政府文件显示，在去年11月的选举中，他花费了超过2.5亿美元帮助特朗普获胜，而其他社交媒体公司也重金捐助了特朗普的就职典礼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登在15分钟的讲话中引用了艾森豪威尔的演讲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“六十年后的今天，我同样担心科技工业综合体的潜在崛起，它可能对我们的国家构成真正的危险。美国人正被虚假信息的洪流淹没，因而权力的滥用也就随之而来。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“自由媒体正在崩塌，根基正在消失，社交媒体放弃了事实核查。”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数据显示，最近几年中，七家美国最大的科技公司的股价大幅上涨，以至于一名华尔街分析师将它们昵称为“Magnificent Seven”（壮丽七雄）。该集团包括苹果、特斯拉、英伟达和Meta，其价值在过去一年上涨了46%，远远超过了标准普尔500指数基准指数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登还警告了人工智能的危险，并强调确保对该技术的控制至关重要，他认为这或许是这个时代最重要乃至所有时代最重要的技术。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们必须确保人工智能是安全的、值得信赖的，并且对全人类有利。在人工智能时代，比以往任何时候都更重要的是，人们必须治理这个世界，作为自由之邦的美国，而非中国，必须引领世界的人工智能发展。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Meta，作为Facebook和Instagram母公司，最近结束了其美国事实核查项目，并减少了对移民和性别认同等争议话题讨论的限制，屈服于保守派人士如特朗普的批评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马斯克在收购该平台后，也限制了内容审核。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;艾森豪威尔所说的“军事-工业综合体”通常指的是军方与那些制造武器并提供相关服务的私营公司的互利关系。这一术语也用于指称与对武器项目支出的支持至关重要的国会议员之间的联系，政治献金加强了这种联系。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 16 Jan 2025 01:18:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/biden-raises-alarm-about-dangerous-concentration-power-among-few-wealthy-people-2025-01-16/</guid></item><item><title>律师称，被拘留的韩国尹锡悦将不会参加审讯</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-koreas-anti-corruption-agency-resume-questioning-yoon-thursday-afternoon-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;韩国被羁押的总统尹锡悦无意参加周四的第二次审讯，他的律师表示，这进一步拖延了对其是否参与叛乱行为的刑事调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦成为首位被羁押的在职韩国总统，他在拒绝配合后于周三晚被转移到首尔拘留中心，在那里他预计将在一间单独的囚室内度过一晚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当局有权在48小时内对停职总统进行审讯，之后若未释放他或获取逮捕令，则可将他拘留最多20天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦拒绝配合调查员的行为发生在宪法法院即将就是否永久罢免他或恢复其总统权力举行第二次弹劾听证会之际。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩国正经历数十年来最严重的政治危机，起因是尹锡悦短暂试图颁布军事法令，但被议会否决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦于周三被羁押，结束了他与当局长达数周的僵局，警方凌晨突袭了他的装甲别墅，令现场支持者深感失望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦表示，他主动向腐败调查官员投案是为了防止所谓的“不良暴力事件”发生，尽管他坚称这是非法调查和无效逮捕令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位来自高级官员腐败调查办公室（CIO）的官员表示，尹锡悦迄今拒绝回答调查人员提出的超过200页的问卷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CIO官员表示，尹锡悦甚至未对某个问题作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据CIO的消息，审讯将于周四下午2点（格林尼治标准时间上午5点）恢复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但尹锡悦的一名律师尹彩根在短信中告诉记者，尹锡悦不会出席审讯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩国通讯社称，这位律师还提到尹锡悦的健康状况是原因，称进一步审讯是徒劳的，但没有详细说明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CIO官员表示理解可以通过强制方式带尹锡悦出席审讯，但需进一步检查相关法律。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一群支持尹锡悦的抗议者聚集在他被羁押地点外的道路，抗议总统的羁押行为是非法的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的律师团队声称逮捕令是无效的，因为它是由错误地区法院下达的，调查小组没有法律权限进行调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们还要求另一个法院审查逮捕的合法性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的法律团队坚决否认指控他策划叛乱，这在韩国可判终身监禁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据CIO的说法，尹锡悦的48小时羁押期因法庭审查而暂停。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，议会于12月14日弹劾尹锡悦后，宪法法院将决定是否维持弹劾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;民调显示，大多数韩国人支持弹劾尹锡悦，但试图逮捕他似乎已经团结了他的坚定支持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一政治危机已波及亚洲第四大经济体，并给韩圜货币带来了压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩国中央银行于周四意外决定维持当前的政策利率不变，考虑了其去年连续两次降息的影响，同时支持韩圜汇率，最近韩圜兑美元汇率跌至15年来的最低点。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="被弹劾的韩国总统尹锡悦的支持者在韩国Gwacheon距离高级官员腐败调查办公室附近集会上呼吁释放尹锡悦" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KORNQYDDSNILBHBUK67LAYXPXQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;被弹劾的韩国总统尹锡悦的支持者在韩国Gwacheon距离高级官员腐败调查办公室附近集会上呼吁释放尹锡悦，2025年1月15日。路透社/金秀贤 &lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 22:20:57 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-koreas-anti-corruption-agency-resume-questioning-yoon-thursday-afternoon-2025-01-15/</guid></item><item><title>特朗普顾问承认乌克兰和平协议还需数月才能达成</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/trump-advisers-concede-ukraine-peace-deal-is-months-away-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;美国总统当选人唐纳德·特朗普的顾问现在承认，乌克兰战争的解决将需要数月至更长时间，这对其最大的外交政策承诺——在就任白宫的第一天就达成和平协议——是一个严峻的现实检查。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;两位曾与总统当选人讨论过乌克兰战争情况的特朗普同僚告诉共同社，他们预计需要几个月时间才能解决这场冲突，认为第一日的承诺是竞选雄言，缺乏对冲突僵持性和实现时间的充分认识。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国前驻乌克兰大使约翰·海布斯特也持有相似的看法。海布斯特目前在华府的大西洋理事会从事研究工作。他说，这种评估与即将上任的美国驻俄罗斯-乌克兰特使、退役少将基思·凯洛格最近接受福克斯新闻采访时的言论相一致，凯洛格表示希望在100天内找到问题的解决方案，远远超出总统当选人的原始时间表。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但华府大西洋理事会的海布斯特甚至认为，凯洛格的延长期限也是过于乐观的。“如果想达成协议，特朗普必须说服（俄罗斯总统弗拉基米尔·）普京，僵持下去对他的不利将会十分明显，”海布斯特表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在今年11月5日的大选胜利前夕，特朗普多次宣称，在其就任白宫的第一天，如果在此之前没有达成协议，他将促成乌克兰和俄罗斯之间的协议。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，在10月底，特朗普的言论发生了微妙转变，开始声称可以很快结束战争。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自大选以来，特朗普的言论进一步退缩，经常仅表示会解决冲突，而未提供具体的时间表。总统当选人甚至表示，结束乌克兰战争要比在加沙建立停火更加困难。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“实际上，我认为乌克兰-俄罗斯局势会更困难，”特朗普在去年12月的一次新闻发布会上回答关于加沙的问题时说道，“我认为这是更难解决的。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;俄罗斯同时发出含糊不清的信号，既欢迎直接与特朗普会谈，又称特朗普顾问提出的和平计划毫无意义。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;克里姆林宫拒绝就特朗普团队更新的时间线发表评论。即将上任的特朗普政府代表以及美国驻乌克兰大使馆均未回应置评请求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;俄罗斯在近期战场上取得了显著进展，虽然这一进展伴随着巨大的人力和物资损失，但许多分析师认为，普京在尝试控制更多乌克兰领土的过程中有减缓达成协议的动机。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;海布斯特指出，俄罗斯联合国常驻副代表瓦西里·涅班济亚本月早些时候表示，特朗普顾问提出的和平计划“毫无意义”。目前，特朗普和平计划的具体细节尚在讨论之中，顾问们普遍支持暂时将北约加入乌克兰的可能性移出讨论，并冻结当前的前线态势。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大多数重要特朗普顾问也支持给予乌克兰实质性的安全保障，如创建由欧洲部队巡逻的去军事化区。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;迄今为止，特朗普团队试图结束战争的努力时断时续，表明竞选承诺面临复杂外交谈判的现实挑战。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;斯蒂芬·凯洛格，特朗普在乌克兰的特使，原定于1月访问基辅，被认为是为和平计划开展调查的行动的一部分，这项计划为官员们提供了启动的先机。上周，共同社报道了这位特使推迟访问基辅的情况，美国国务院、国家安全委员会等机构的即将上任的特朗普官员仍在了解谁对不同地缘政治问题有输入权和管辖权。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="共和党总统候选人和前美国总统唐纳德·特朗普与乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在纽约会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J32FWREHBNK7LK35OOYSU7QTBY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;共和党总统候选人和前美国总统唐纳德·特朗普与乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在纽约特朗普大厦会面，2024年9月27日。路透社/莎农·斯塔珀顿/资料照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="乌克兰国民警卫队士兵向洛西夫地区的前线俄军事线发射一门火炮" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LHRW56QW2FO6FEAGMT7ERNSSWQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;乌克兰国民警卫队第13特别目的旅“赫尔卡”射击一门OTO梅拉拉火炮，朝前线的俄罗斯军事线发射，俄罗斯对乌克兰的攻击，2025年1月3日，照片来自俄罗斯塔斯社/索菲娅·盖利瓦/资料照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国当选总统唐纳德·特朗普在密尔沃基发表讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WQ5K4RHDYFKY3BQ4WCUOVKS4WE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国当选总统唐纳德·特朗普在密尔沃基，威斯康星州，2024年10月1日的讲话。路透社/卡洛斯·巴里亚/资料照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 09:02:33 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/trump-advisers-concede-ukraine-peace-deal-is-months-away-2025-01-15/</guid></item><item><title>洛杉矶野火肆虐，强风使数百万人警惕</title><link>https://www.reuters.com/world/us/wind-gusts-humidity-may-test-firefighters-battling-los-angeles-blazes-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;消防队员周三面临持续强劲干燥的阵风，这股阵风助长了两个巨型野火，这两个野火已经让洛杉矶惶恐八日，对这座城市历史上最严重的灾难发起了严峻考验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;官员们敦促居民保持警惕，随时准备在最短时间内撤离，预报显示最大风速将持续至周四下午。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;约650万人仍然处于严重的火灾威胁下。火灾已经焚毁或损毁了超过1.2万个住宅及其他建筑，迫使多达20万人离开家园。县治安官罗伯特·鲁纳透露，迄今已有82400人收到撤离令，另有90400人收到了撤离警告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们重申今天的情况十分危急，请随时做好撤离准备。”该县专员林赛·霍夫哈特在周三的新闻发布会上说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管预计最大风速会达到70英里/小时（约112公里/小时），但并未出现，消防员报告称，在此之前九个月没有任何可见降雨的地区，风速高达30至40英里/小时（约48至64公里/小时），加上湿度偏低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/wildfires/"&gt;这场火灾&lt;/a&gt;摧毁了超过12000个住宅及其他建筑，并迫使多达20万人逃离家园。鲁纳表示，目前已有8.24万人收到撤离令，另有9.04万人收到了撤离警告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;整个&lt;ref href="https://www.reuters.com/pictures/scenes-los-angeles-wildfires-rage-2025-01-14/"&gt;数个街区被夷为平地&lt;/ref&gt;，留下焚烧后冒烟的灰烬和废墟。许多住宅只剩下烟囱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来自美国西部、加拿大和墨西哥的约8500名消防员在过去三天里控制住了火灾的蔓延。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;帕利塞德大火位于城市西部边缘，总面积为23713英亩（96平方公里），控制程度提高到19%，即外围的近19%得到了控制。东郊山脚下的艾森顿大火总面积为14117英亩（57平方公里），控制程度达到了45%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一架架空中加油机和直升机向崎岖的山坡投放了水和阻燃剂，地面救援人员则使用手动工具和水管控制火灾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/environment/feel-force-pilots-push-limits-fight-la-fires-2025-01-15/"&gt;空中消防员&lt;/a&gt;——或称灭火轰炸机——在没有精密设备或自动驾驶的情况下进行操作，他们仅依靠驾驶舱内的气象情况和自身的经验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我称为‘感觉力’，”新泽西州一家承包商的飞行员迭戈·卡德纳尼在谈及&lt;ref style="text-align:center;"&gt;《星球大战》电影中的神秘能量&lt;/ref&gt;时说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数百名来自各地的参观消防员和紧急救援人员正在位于&lt;ref href="https://www.reuters.com/world/us/hundreds-firefighters-just-get-up-go-aid-los-angeles-2025-01-15/"&gt;玫瑰碗足球场&lt;/ref&gt;外的营地驻扎，这是一处营地，同事在那里在上下24小时的轮班期间建立团契。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你们所有人都是为了同一个使命而奋斗，”加州北部圣赫勒那消防部门的马丁·马西亚斯说道。“我们所有人都是出于服务的初衷而加入这个领域，目的就是在生命中最艰难的时刻让别人过得更好。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三东洛杉矶郡新出现了另一场火灾，燃烧面积达到30英亩（约12公顷），科罗纳德防火局（Cal Fire）报道。南加州的另两场火灾已经得到初步控制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;部分洛杉矶居民正尝试恢复日常生活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来自帕利塞德中学制学校的学生及教师因野火而流离失所，在周三找到了位于附近的伯伦伍德小学科学中学作为新家园，他们受到了热烈欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“对于失去了家园和学校的儿童来说，这绝对令人沮丧。我所能做的是确保他们有一个可以去的地方。即使我们失去了建筑物，我们仍然拥有社区。”帕利塞德中学制学校的朱莉叶特·赫曼校长说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;野火仍在肆虐，批评者质疑城市是否充分准备以面对美国国家气象局发出的危险天气警告，尽管消防员已做好警备并能够调派资源应对。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;消防局长克里斯汀·克劳利在周三回应了洛杉矶时报的报道，该报道指出消防官员没有命令千名消防员在上周二的第二轮值班，而当时野火开始失控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;时报援引批评者称，出班的消防员应当留守岗位并调集多达25辆消防车进入山坡区域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;克劳利捍卫了她部门的准备工作，表示无法预测火灾的确切出现地点，有些消防员需要留守在城市中心以应对各种常规紧急情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们尽了最大努力，调动了可调动的一切资源。”克劳利表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;时报引述负责前线人员和设备调度的副消防局长理查德·菲尔兹的话称，这种审查是可接受的，批评者在事后第二揣测决策是不适宜的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次灾难让洛杉矶每年一度的颁奖季蒙上阴影，通常是三月奥斯卡前的庆祝活动。多个红毯活动被推迟、取消或减少规模。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在我们这个行业经历了一个沉重的时刻，”金球奖得主、在《粗暴主义》中饰演角色的演员艾德里安·布洛迪在伦敦该电影于周二的首映式上说道。“我对失去家园和亲朋好友的许多朋友深感心痛。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 14:31:38 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/wind-gusts-humidity-may-test-firefighters-battling-los-angeles-blazes-2025-01-15/</guid></item><item><title>中国誓言让诈骗受害者与家人团聚，严厉打击跨境犯罪团伙</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/china-vows-reunite-scam-victims-with-families-crack-down-cross-border-criminal-2025-01-16/</link><description>&lt;p&gt;中国警方表示，中国将全力以赴营救被诱骗到包括缅甸在内的多国参与诈骗活动的中国公民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;跨国诈骗集团常以高薪工作、免费食宿和报销机票等诱饵，骗取中国公民的信任，并将他们诱骗至缅甸靠近泰国边境的Myawaddy等地的电信诈骗窝点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国官方媒体央视新闻报道了一名中国演员本月早些时候在泰国北部甲米府失踪后被找到的事件，泰国警方认为他是受害者。央视的报道中提到，中国将与其它国家执法机构加强合作，营救被困海外的公民，并捣毁电信诈骗窝点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;报道还提到，去年中国与缅甸当局展开了代号为“精准打击”的联合行动，捣毁了沿缅甸与中国云南省边界活动的彝族黑社会组织“四大家族”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于周边的东南亚国家而言，中国游客是高利润的资源。疫情前，中国游客在该地区每年的消费额达到数十亿美元。但关于人口贩卖的消息和社交媒体上有关旅行者被黑社会勒索的故事可能会导致他们不愿选择前往这些地方度假。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据中国官方通讯社新华社报道，泰国政府周一的内阁会议上同意“加快解决影响泰国安全旅游目的地形象的问题的解决方案”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，泰国协助将一些被诱骗到缅甸Myawaddy诈骗中心的900名中国公民转移回国；2023年，缅甸向中国移交了31000名电信诈骗嫌疑人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国官方媒体当时表示，超过1000个电信诈骗中心在缅甸设立，每天有超过100,000人参与电信诈骗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国总理李强在11月与缅甸军政府领导人会面时，呼吁各国联合打击跨境犯罪，包括网络赌博和电信诈骗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;缅甸驻中国大使馆暂未对置评请求作出回复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“公众必须保持警惕，加强自我安全防范，避免盲目相信国外高薪工作机会，以免落入诈骗和电信诈骗陷阱”，中国公安部表示。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 16 Jan 2025 02:29:53 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/china-vows-reunite-scam-victims-with-families-crack-down-cross-border-criminal-2025-01-16/</guid></item><item><title>美国官员称，加沙协议是在紧张的96小时谈判后达成的</title><link>https://www.reuters.com/world/gaza-deal-emerged-after-intense-96-hours-us-officials-say-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;在卡达举办的密集96小时谈判之后，长久以来寻求的加沙停火协议最终达成。美国、埃及和卡塔尔的外交官通过说服以色列和哈马斯签署协议，促成了这一突破。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位拜登政府高级官员将特朗普即将上任的中东特使史蒂夫·温克夫（Steve Witkoff）的参与视为达成1月14日宣布的协议的关键。该协议结束了持续15个月的战争，这场战争严重破坏了巴勒斯坦人的飞地并使整个中东地区陷入冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国方面由拜登政府的中东特使布莱特·麦卡卢克（Brett McGurk）领导，他自1月5日起一直在该地区工作，致力于复杂的安排。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据知情人士透露，特朗普反复警告，如果在1月20日就职典礼之前没有释放由武装组织扣押的人质，中东将面临“地狱般的后果”。协议在持续数月的断断续续的谈判后，在以色列和黎巴嫩真主党（Hezbollah）同意停火后得到了推进，最终在过去的96小时内达到了高潮。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个主要障碍是哈马斯拒绝承认其扣押人质的数量以及第一批人质中的具体哪些人将被释放。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被扣押的人质中有许多人是在2023年10月7日哈马斯对南部以色列发动攻击期间被劫持的，当时的袭击还造成1200人丧生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“圣诞节前这段时间内，主要的问题就是这个问题，我们对哈马斯施加了巨大压力，明确表示除非哈马斯列出完整的人质名单并同意协议中的释放条件，否则不会达成协议，“美国官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12月底，哈马斯同意了人质名单，这促使最终达成协议，以交换释放一些被以色列关押的巴勒斯坦囚犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;麦卡卢克领导来自美国的谈判团队，在整个协议谈判的最后阶段，温克夫开始加入。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;协议的要点包括停火条款、人质释放顺序、以色列交换的巴勒斯坦囚犯数量以及未来对加沙的人道主义援助等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在协议的最后阶段，温克夫和麦卡卢克在谈判中形成了一段“富有成效的合作伙伴关系”，帮助敲定了最终安排并促成协议的最终达成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;温克夫，作为特朗普亲近的房地产投资者，在谈判的最后阶段访问了以色列并与总理本杰明·内塔尼亚胡会面。知情人士表示，温克夫成功地施压内塔尼亚胡接受该协议并迅速采取行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据美国官员透露，在周三凌晨3点，麦卡卢克和埃及及卡塔尔的调解者还在谈判现场二楼与以色列团队会议，而哈马斯代表则在楼下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国现在希望协议的实施能在周日开始。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该协议包括六周的初始停火期，以色列部队从加沙逐步撤出，并交换由哈马斯扣押的人质和在押的巴勒斯坦囚犯，相关人士透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;协议还要求每日向加沙提供600辆载满人道主义物资的卡车，知情人士说。加沙卫生部数据显示，自以色列对加沙的空袭和地面作战以来，已有超过4.6万人丧生，数百万人面临严重的人道主义危机。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名男子在中部加沙地带的代尔巴_once 摇着巴勒斯坦国旗，人们听到关于与以色列停火协议的新闻" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4XXBN4S4A5O2PMBIW2P7LDCU2A.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名男子在中部加沙地带的代尔巴_once 摇着巴勒斯坦国旗，人们听到关于与以色列停火协议的新闻。2025年1月15日。路透社/阿卜杜曼丹·阿卜杜拉&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="支持以色列被劫持人质的人在特里夫抗议，要求立即带回家中的所有人质" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BMFZZLIHMVO6VPYH5WANBBPU74.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;以色列被2023年10月7日哈马斯袭击期间劫持的人质的支持者在特里夫抗议，要求立即带回家中的所有人质，与此同时正在进行加沙停火谈判。2025年1月15日。路透社/罗恩·兹夫伦&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="在南部加沙地带的凯尼尤尼斯，人们听到关于与以色列停火协议的新闻" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/R3ITUPWJ4JNYXD7EKYJ3CWSIEY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在南部加沙地带的凯尼尤尼斯，人们听到关于与以色列停火协议的新闻。2025年1月15日。路透社/哈特姆·卡赫勒&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="支持以色列被劫持人质的人在特里夫抗议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XZSAKSACSRONVJO4NAFO6S5J5I.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名人士举着标语参加特里夫抗议，要求立即带回家中的所有人质，在加沙停火谈判之际，以色列被2023年10月7日哈马斯袭击期间劫持的人质的支持者参加抗议。2025年1月15日。路透社/罗恩·兹夫伦&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="在加沙市中心，巴勒斯坦人和记者听到关于与以色列停火协议的新闻" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LNESNCXQHNLF7BE4XVPDNRQPJU.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在加沙市中心，巴勒斯坦人和记者听到关于与以色列停火协议的新闻。2025年1月15日。路透社/达乌德·阿布·阿尔卡斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 19:46:25 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/gaza-deal-emerged-after-intense-96-hours-us-officials-say-2025-01-15/</guid></item><item><title>独家：特朗普团队要求三名美国资深外交官辞职，消息人士称</title><link>https://www.reuters.com/world/us/trump-team-asks-three-us-senior-career-diplomats-resign-sources-say-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;美国总统当选人唐纳德·特朗普的助手已要求三位负责管理美国国务院人力资源和内部协调工作的资深职业外交官离职，两位知情的美国官员表示，这可能预示著外交官群体将发生更深层次的变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;负责国务院过渡工作的机构审查团队已要求德里克·霍根、马西娅·伯尼卡特和埃莱娜·特普利茨辞去他们在职的位置。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通常情况下，政治任命人员在新总统就职时提交辞职信，而大多数职业外交官会继续为下一个政府服务。这三位官员在民主党人和共和党人的政府中都工作多年，其中包括大使等职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;明年1月20日就职的特朗普在总统竞选时承诺要“清洗深州”，称将解雇他认为不忠诚的官僚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可能预示著更坏的情况即将发生，”一位知情的美国官员表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;针对要求提供评论的请求，特朗普过渡团队的一名发言人回应称：“过渡团队寻求与特朗普总统愿景相符的官员，以优先考虑国家和美国人民的工作与生活是完全合适的。我们有很多失败需要纠正，而这需要一个专注于相同目标的团队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务院的一名发言人表示，目前尚无人员任命公告。霍根、伯尼卡特、特普利茨均未回应置评请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，特朗普可能会采取更具挑衅性的外交政策，并誓言要促进乌克兰和俄罗斯之间的和平，并给予以色列更多支持。他还在推动异乎寻常的政策，如将格陵兰纳入美国领土，并敦促北约盟友增加国防开支。一个忠实执行任务而非质疑指令的外交工作团队对于实现他的目标至关重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项离职决定让人联想到特朗普政府首次执政期间的国务院人事变动。当时，多位身处领导岗位的关键官员被撤职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两名据称了解特朗普对美国国务院计划的知情人士表示，特朗普政府计划任命更多政治任命人员担任助理国务卿等职位，这类职位通常由职业官僚和政治任命人员共同担任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士表示，特朗普团队希望在国务院获得更深入的政治任命人员，因为他的助手们普遍认为，在2017年至2021年的最后任期中，职业外交官的存在使他的议程“脱轨”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两位知情人士表示，该机构审查团队已经在面试此类职位的候选人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据美国国务院官网信息，霍根是国务院的执行秘书，负责管理和协调国务院各部与白宫之间的信息流动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯尼卡特是美国外交服务局局长和全球人才总监，负责管理和培养国务院的人力资源。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;助理秘书特普利茨在国务院工作超过三十年，曾在海外及华盛顿工作。最近，她担任负责管理超过十几家负责预算、招聘、采购和人力资源等事务的部门的管理次长职务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策职位。这是整个官僚体系的运作机制，”宾夕法尼亚州立大学国际关系学院教授戴维斯·杰特说，“但如果你想控制这个官僚体系，这就是你的方式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三人的任命人选择将使特朗普团队能够调整国务院内部资源分配，控制众多部门和领事馆收集的信息，并管理人事决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这三位官员的离职正值特朗普提名担任国务卿的马科斯·鲁比奥代表出席参议院外交事务委员会确认听证会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选网站上，特朗普列出了他将如何在10个步骤中“击碎深州”和“解雇反叛的官僚和职业政治家”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这10个步骤的第一个步骤是重新颁发2020年的一项行政命令，该命令将取消某些公务员的就业保护，从而更容易解雇他们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对者（常被称为“Schedule F”）称，剥夺政府工人的就业保护是一个努力将特朗普的政治议程带入联邦官僚体制的举措。“Schedule F”将给政府创建一个新的公务员类别。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通常，总统可选择数千名自己的政治任命人员进入联邦官僚体制，但职业文职人员——约二百万人——则被排除在外。Schedule F将赋予特朗普解雇多达5万多人并替换他们的能力，这些替换人员是志同道合的保守派。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;杰特教授指出，对国务院人员的掌控将“加快”忠诚人员的任命过程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;工会和政府监督机构表示，如果特朗普履行其重新引入Schedule F的承诺，他们将提起诉讼。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 16:37:21 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/trump-team-asks-three-us-senior-career-diplomats-resign-sources-say-2025-01-15/</guid></item><item><title>拜登将把未完成的议程交给特朗普处理中东混乱局势</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-hand-unfinished-agenda-trump-chaotic-mideast-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登的国家安全顾问杰克·沙利文于2023年9月下旬形容中东的情况比过去20年更为“平静”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一评估未能经受时间的考验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;仅仅八天后，哈马斯从加沙地带向以色列发动了一场致命的突然袭击，触发了一场战争，使巴勒斯坦飞地饱受摧残，并在整个地区引发动荡。这场连续的一系列危机已经为拜登在其或将离任前的外交政策遗产上投下阴影。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即便有拜登盟友在数日前为哈马斯释放人质达成停火协议所发挥的关键作用，分析人士认为，拜登在中东的记录更多地可能因冲突如何发生——而非如何结束——而被铭记，尤其是在他即将于2024年1月20日正式离职的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这也意味着，有大量的未完成事项将由卸任总统唐纳德·特朗普及其即将上任的政府接手处理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登在国际舞台上的记录很大程度上取决于他在长达15个月的加沙冲突中的应对。特拉维夫共和党人试图将其任期内的局势描述为“世界一团糟”，指责拜登立场软弱，因而在这一区域鼓励对手制造动乱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的支持者则认为他不得不应对并非他造成的问题，并且处理这些挑战相当得当。他削弱了伊朗及其地区代理人，并尽力减少加沙和黎巴嫩平民伤亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，拜登坚持支持以色列的坚定立场引发了对美国国际信誉的重大损害。美国国务卿安东尼·布林肯最近提出的加沙战后的方案也表明，尽管他警告不要打击伊朗核设施和油田，但以色列在没有事先通知华盛顿的情况下对黎巴嫩真主党频频进行打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“好的一面是拜登站出来为以色列这样一个可靠的支持者辩护，”前民主党及共和党政府中东顾问阿隆·大卫·米勒说道。“但坏的一方面是，在加沙他未能成功遏制内塔尼亚胡，损害了美国的声誉。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在拜登任期的最后一段时间内，基于数月起伏不定的谈判，制定并最终敲定了加沙停火协议和提案的方案。这项停火协议需要与卡塔尔和埃及调解人的坚持谈判才能最终达成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，在多哈的最后一刻突破被区域参与者广泛认为是由于特朗普发出了警告，他在星期一就职时警告说，如果未能在星期一之前释放人质，将遭受 “无法回避的后果”。这一威胁被认为像悬在谈判者头上的利剑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普指派特使史蒂夫·维特科夫（Steve Witkoff）与拜登的主要谈判代表布雷特·麦格克（Brett McGurk）合作，并与以色列官员一起工作，据称维特科夫的到场为谈判增添了动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“维特科夫成功向内塔尼亚胡施压，使其接受这项协议并迅速行动，”参与谈判的人士在谈及保守派领导人在特朗普任期初与他关系密切的会面时表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡内阁将在星期四投票表决该协议，据以色列政府官员透露，大多数部长预计将批准该协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，尽管布林肯于星期二提出了战后加沙的计划，特朗普政府仍需确保该停火协议的全面实施，并决定在“明日”扮演多大角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管拜登在任期内被认为成功策划了一个国际联盟，联手以色列抵御伊朗导弹攻击，并同意以色列对伊朗防空设施进行反击，但他也警告不要袭击伊朗核设施和油气设施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管美国呼吁克制，在去年以色列对黎巴嫩真主党进行了多次打击，常常没有提前通知华盛顿，这种行为被认为是真主党同意美国支持的停火协议的重要原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但拜登在12月初遭受了突尼斯叛军迅速推翻巴沙尔·阿萨德政权的打击，这位另一个伊朗盟友也在短期内垮台。自那以后，拜登一直在努力说服这一伊斯兰政权组建包容性政府，并阻止伊斯兰国卷土重来，后者在短期内仍是特朗普政府面临的任务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“最大的成就在于拜登没有干预以色列，但他经常劝说‘不要这样做，不要这样做’，”特朗普任内的伊朗特使艾略特·阿布斯这样说道。“我不认为他在黎巴嫩或叙利亚值得多少赞扬。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1月20日，拜登在国务院发表的告别外交政策演讲中为他的政策辩护，坚称美国对伊朗的强大影响意味着伊朗现在比几十年来还要软弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家也赞扬他避免了全面地区战争的发生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数分析人士认为，特朗普继承了最大的中东挑战——一个在过去四年中取得了进展的伊朗核项目，如果伊朗决定发展核武器，其进度将加速。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普将不得不决定是否与伊朗达成新的核协议，或是为内塔尼亚胡提供许可证，允许其打击伊朗核设施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如何处理伊朗的决策将很大程度上决定特朗普整体属于中东地区的决策，”前美国中东副情报官乔纳森·潘尼克福德说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，特朗普将不得不应对另一个伊朗支持的团体——也门胡希武装。他们在一年多的时间里向红海和以色列发射导弹。拜登下令并在与美国盟友协调后开展的军事行动未能结束胡希武装的威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管布林肯在其最后的政策演讲中宣称，美国帮助联合国在也门内战中达成停火，并加强了打击伊斯兰国国际联盟和加强地区一体化的力度，但沙利文于2023年10月7日关于中东“比过去20年更平静”的评估被拜登的批评者广泛嘲笑，尽管他承认存在持续的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管沙利文后来为其发言辩护，表示这些言论是在过去几年地区形势变化的背景下所说的，并表示政府并未失去关注，但长达数十年的以巴冲突颠覆了拜登的全球议程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯袭击发生后，拜登——自称为“犹太复国主义者”的他——成为美国历史上在战时访问以色列的第一位总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他不断向以色列提供武器，支持其摧毁伊朗支持的哈马斯的行动，尽管内塔尼亚胡多次反对美国要求减少平民伤亡、缓解加沙人道主义危机的诉求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国作为以色列主要武器供应商的影响有限，使许多阿拉伯美国人感到沮丧，震动了美国外交官阶层。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙将是他的遗产，”前国务院官员迈克·凯希说道，他在近十五年的外交生涯中曾因抗议而辞职。“他们将在废墟中发现尸体，人们会因疾病继续死亡……这总会在某种程度上回到他身上。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫未回应对其加沙政策批评的评论要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，加沙战争令拜登努力推动沙特阿拉伯与以色列达成具有里程碑意义的 normalized关系以及美国安全保证的努力化为泡影。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些阿拉伯政府现在正等待特朗普是否会在其第二个任期内重组与以色列的外交关系，并进一步对抗伊朗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据知情人士透露，在特朗普阵营中，有这样一种感觉——以色列可以与沙特阿拉伯达成协议——一些阿拉伯盟友尽管与拜登的关系相对冷淡，但也担心特朗普，因为他在最初任期内对以色列施压与巴勒斯坦实现和平状态的途径并无兴趣，这也是沙特阿拉伯要求与以色列正常化关系的前提。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“拜登尚未被视作阿拉伯世界的好朋友，”一位位于华盛顿的中东外交官说道。“但我们也无法确切预测特朗普2.0会带来什么变化。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 19:03:55 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-hand-unfinished-agenda-trump-chaotic-mideast-2025-01-15/</guid></item><item><title>居民称，以色列与哈马斯达成停火协议，随后对加沙地带发动空袭</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-hamas-ceasefire-accord-followed-by-airstrikes-gaza-residents-say-2025-01-16/</link><description>&lt;p&gt;以色列在一项停火协议和人质释放协议宣布数小时后，再次加强对加沙地带的空袭，当地居民和当局称。调解人则在停火协议于周日生效前，试图劝说双方暂停敌对行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/what-are-main-elements-gaza-ceasefire-deal-2025-01-15/"&gt;以色列与哈马斯之间的复杂停火协议&lt;/a&gt;，哈马斯控制着加沙地带，该协议是在卡塔尔、埃及和美国长达数月的调解及长达15个月的流血冲突后，于周三达成的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;协议规定六周的初始停火期，并逐步从加沙地带撤出以色列军队。数万人在加沙地带丧生。哈马斯将释放人质，以换取以色列扣押的巴勒斯坦囚犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在卡塔尔多哈的新闻发布会上，卡塔尔总理谢赫·莫罕默德·本·阿卜杜拉赫曼·阿勒萨尼表示，停火将从周日生效。谈判代表正在与以色列和哈马斯合作，以实施该协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国总统拜登在华盛顿说：“这项协议将停止加沙的战斗，提供急需的人道援助，使人质与家人团聚。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的继任者唐纳德·特朗普将于周一就职，并对此协议表示称誉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列政府必须正式批准该协议，才能成为一项正式的协议。这一过程将在周四的内阁投票中进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管一些强硬派反对，但该协议仍有望获得批准。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管在加沙和以色列庆祝了这项协议，但以色列军队在协议宣布后增加了攻击强度，当地居民和紧急服务部门称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加沙城市区等地区在周三晚进行了猛烈的空袭，导致32人丧生，医务人员称。空袭持续到周四早晨，摧毁了加沙南部的拉法、中部的努赛IR特以及北部的一些房屋。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列军方未立即置评，并在停火声明后无报道称哈马斯对以色列进行攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名接近协议谈判的巴勒斯坦官员表示，调解人正在试图说服双方在停火协议生效前暂停敌对行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些加沙居民在其社交媒体上敦促同胞保持警惕，认为以色列可能在未来几天加大攻击力度，以最大化停火前的战果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但消息传出后，加沙民众欢呼雀跃。加沙人长期以来面临着食品、水、住所和燃料极度短缺的问题。汗尤尼斯市，人们在街头欢呼、挥舞巴勒斯坦国旗并舞蹈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我很开心。嗯，我哭了，但那是喜悦的泪水。”一名失去五个孩子的流离失所的母亲Ghada如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在特拉维夫，以色列人质及其亲友对这一消息热烈欢迎。他们在声明中说：“与协议达成有关的消息给我们带来深深的喜悦和舒缓。对我们亲爱的人回家的协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宣布停火的社交媒体声明中，哈马斯称该协议是其人民的“成就”，是“转折点”。如果成功，该协议将停止摧毁了高度城市化的加沙地带的战斗。据加沙当局统计，已造成超过4.6万人丧生，230万战前人口中的大多数被疏散。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这反过来使中东地区局势缓解，战争加剧了被以色列占领的约旦河西岸、黎巴嫩、叙利亚、也门和伊拉克的冲突，引发了以色列和伊朗这两个地区敌对者的全面战争的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当选时被扣押在加沙的98名以色列人中，该协议的第一阶段将释放33人，包括所有女性、儿童和50岁以上的男性。美国扣押人质凯斯·西格尔和萨格伊·达克-钦也在第一阶段释放之列。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该协议要求加沙的人道主义援助大幅增加。联合国和红十字国际委员会表示，他们正在准备扩大其救援行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“停火是开始，而不是结束。我们已在边界为加沙储备了食品——需要大规模运入。”世 界粮食计划署执行主任辛迪·麦凯恩在X上说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全球对停火的反应十分积极。埃及、土耳其、英国、联合国、欧盟、约旦、德国和阿拉伯联合酋长国等国家及官员纷纷庆祝该协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在制造谈判过程中，特朗普政府的中东特使史蒂文·维托夫与白宫特使一同在卡塔尔工作。拜登政府高级官员表示，维托夫的参与至关重要。谈判历时96小时，最终达成协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，两支队伍“正如出一辙地商谈”。以色列人质的家庭担心，协议可能无法全面实施，一些人质可能被留在加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二批协议的谈判将于第一阶段的第16天开始，这一步骤将涉及释放所有剩余人质，达成永久停火以及以色列军队全面撤离加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段则涉及剩余所有尸体的归还，并由埃及、卡塔尔和联合国监督加沙的重建工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果一切顺利，巴勒斯坦人、阿拉伯国家和以色列仍需就战后加沙的愿景达成协议，包括战后加沙的治理问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列军队于2023年10月7日入侵加沙地带，当时哈马斯武装人员突袭了以色列边境地区，杀害了1200名士兵和民众，掠夺了超过250名人质，根据以色列的统计。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="加沙城内被以色列空袭破坏的房屋堆残，停火协议谈判期间，巴勒斯坦人站在其中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BRPDGZE5BBKK3KVHBYQ3NVALOY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;加沙城内被以色列空袭破坏的房屋残骸，停火协议谈判期间，巴勒斯坦人站在其中，2025年1月15日。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="加沙城内被以色列空袭破坏的房屋堆残，停火协议谈判期间，巴勒斯坦人走在其中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K6SRWSBCWFM7DO6WUPKES4Z2MA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;加沙城内被以色列空袭破坏的房屋残骸，停火协议谈判期间，巴勒斯坦人走在其中，2025年1月15日。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="以色列边境附近哨所，以色列一侧，地中海沿岸的加沙北部受损建筑" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QBHS36RKMJIMBNNXLFIB6PJ3AU.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;以色列边境附近哨所，以色列一侧，地中海沿岸的加沙北部受损建筑，2025年1月15日，加沙地带冲突期间。路透社/阿米尔·科恩&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="美国白宫内，乔·拜登总统发表有关加沙停火协议的讲话，美国副总统卡玛拉·哈里斯和美国国务卿安东尼·布林肯站在其旁边" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DUIRPGDYQBKPNAYCBJY736VJPM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国白宫内，乔·拜登总统在谈判达成分阶段停火协议后发表讲话，美国副总统卡玛拉·哈里斯和美国国务卿安东尼·布林肯站在其旁边，2025年1月15日，美国华盛顿。路透社/伊冯娜·霍奇斯坦&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 16 Jan 2025 02:01:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-hamas-ceasefire-accord-followed-by-airstrikes-gaza-residents-say-2025-01-16/</guid></item><item><title>遭受地震破坏的太平洋国家瓦努阿图开始投票</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/voting-begins-quake-ravaged-pacific-nation-vanuatu-2025-01-16/</link><description>&lt;p&gt;星期四开始，南太平洋岛国范图亚举行选举，以选出新政府。这一选举在一个月前发生了7.3级地震后举行，地震导致首都维拉港至少16人死亡，引发山体滑坡，并摧毁了多座重要建筑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;范图亚总统尼金尼·弗乌巴瓦鲁于11月解散了议会，随后总理夏洛特·萨尔瓦伊提出不信任动议，从而不得不宣布举行紧急选举。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;范图亚在过去18个月内经历了政治不稳定，期间更换了三位总理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据宪法，解散议会后60天内必须举行选举。此次选举中，超过30万名登记选民将选出代表52个席位的议员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;官方计票结果可能需要几天后才能出炉，因为选票需要从偏远岛屿运至维拉港。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管此次地震给范图亚造成了广泛破坏，但该国主要选举官员吉莱恩·马莱萨斯表示，投票箱的分发工作将于星期四早上完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们感谢目前良好的天气条件。部署工作正安全、准时地进行中，”马莱萨斯在星期三接受范图亚日报采访时说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12月的地震对包括新建的美国大使馆在内的多个建筑造成了损坏。该大使馆于去年刚刚启用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华盛顿正在努力增强在太平洋地区的外交存在，以对抗它所认为的主要战略竞争对手中国带来的不断增长的威胁。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 16 Jan 2025 01:10:49 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/voting-begins-quake-ravaged-pacific-nation-vanuatu-2025-01-16/</guid></item><item><title>拜登宣布后古巴开始释放囚犯</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/cuba-begins-releasing-prisoners-following-biden-announcements-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;古巴周三开始释放因2021年反政府抗议活动被捕的囚犯，兑现了本周与拜登政府达成的协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国前总统乔·拜登周二将古巴从支持恐怖主义国家黑名单上移除，并且撤销了唐纳德·特朗普在其第一任总统期间实施的一系列制裁，这些制裁加剧了古巴自上世纪几十年来最严重的经济危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国宣布后不久，古巴总统米格尔·迪亚斯-卡内尔表示，古巴将逐步释放553名囚犯，这是经过与天主教会会谈的结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在哈瓦那最贫困的外围地区之一——代利纳区，抗议活动在2021年尤为激烈的区域，23岁的达里埃尔·克鲁兹·加西亚和他的母亲在清晨走上街头，与邻居和支持者拥抱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;克鲁兹·加西亚被判15年监禁，罪名是煽动，该判决尽管已经减少，但尚未被免除。他讲到：监管人员在周二晚上告知他，可以在家中服完余下的刑期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“监狱里昨天充满了兴奋。”他在回到家庭住所的代利纳区后对路透社讲到。“每个人都在谈论这个，然后昨晚有人来找到我。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从地狱回到了家。我会遵守规矩，好让我早日离开。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;克鲁兹·加西亚表示，多名2021年抗议被捕并与其一同关押的囚犯也一同获释。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;古巴最高法院副总检察长玛莉塞拉·索萨在1月15日清晨表示，释放的囚犯会接受良好的行为监测，如果违反假释条款，仍会被重新监禁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这既不是特赦，也不是赦免。”索萨在古巴国营电视台上说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2021年7月的抗议活动——自菲德尔·卡斯特罗1959年革命以来最大规模的抗议活动——期间，岛上的城镇和城市都有数千人上街抗议食品、医疗物资和电力短缺问题，当时的新冠疫情疫情出现飙升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人权组织表示，抗议示威后至少有1000人被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;古巴称，被关押的人员犯下纵火、破坏和煽动等多种罪行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至少到1月15日下午四点，已有15名囚犯获释。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在代利纳区，焦虑的家庭成员徘徊在院落中，聚集在一起讨论获释的消息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;克鲁兹·加西亚的母亲对儿子的获释表示欣慰，但当她列举仍不确定身份的邻居们时，泪水夺眶而出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们多么迫切地希望孩子的消息，所有人都怀着极大的焦虑等待着电话。”她讲到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社与四位仍然等待消息的家庭成员进行了交谈，他们都在2021年的抗议活动中被拘留。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;53岁的埃米利奥·罗马诺说，他有三个儿子因为抗议期间高呼自由而被判有罪，罪名是煽动和其他罪行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这些孩子不值得如此长期的监禁。”他在抽泣中说到。“这是政府的滥用权力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果乔·拜登的行动经特朗普通入总统并美国国会审查后得以维持，这将是自奥巴马时期以来美国与古巴关系最为显著的缓和。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普曾严厉批评古巴，并在2021年将它列为一个恐怖主义支援国，他尚未就本周的发展发表个人评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但在特朗普通入国务卿的确认听证会上，特朗普提名的国务卿马尔科·鲁比奥表示，这些措施并非不可更改。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“任何达成协议的都不能被逆转或约束于新政府。”他说。&lt;/p&gt;  
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="古巴开始释放囚犯 莫迪亚诺报道" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6GCQMFEKXNJHTNM36KUYTC42CM.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;23岁的达里埃尔·克鲁兹在古巴首都哈瓦那的代利纳区走向家庭住所。路透社/大卫·舍伍德 2025年1月15日&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="古巴开始释放囚犯 莫迪亚诺报道" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QLKDRLKCMRML7E5M4ULGQFJQZQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在哈瓦那的克鲁兹住宅内，23岁的达里埃尔·克鲁兹与路透社交谈。路透社/大卫·舍伍德 2025年1月15日&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="古巴开始释放囚犯 莫迪亚诺报道" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/N3GEX3AUBJMG5J7V4VY6QL7QFM.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月15日，哈瓦那代利纳区街道全景。路透社/大卫·舍伍德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="古巴开始释放囚犯 莫迪亚诺报道" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/P3OHN2VXSVKN5FNBMU3OTEEIVE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;23岁的达里埃尔·克鲁兹和他的母亲雅科琳·克鲁兹在哈瓦那菲德尔的住宅内接受路透社采访。路透社/马里奥·富恩特斯 2025年1月15日&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 22:57:05 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/cuba-begins-releasing-prisoners-following-biden-announcements-2025-01-15/</guid></item><item><title>美国前副总统迈克·彭斯访问香港</title><link>https://www.reuters.com/world/former-us-vice-president-mike-pence-visits-hong-kong-2025-01-16/</link><description>&lt;p&gt;前美国副总统迈克·彭斯将于周四出席一场高规格的商业会议，预计他将在会议中讨论美国大选及其全球影响。这距离美国当选总统唐纳德·特朗普宣誓就职仅几天时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;彭斯将在瑞士信贷财富洞察2025峰会上进行演讲，峰会地点位于亚洲金融中心，瑞士信贷在会议议程网站上表示，他将提供“美国大选及其深远全球影响的内部视角”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他将重点讨论“国际关系、经济政策和地缘政治动态”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士信贷通过电子邮件回复路透社时表示，彭斯的演讲环节仅限受邀客户参加，媒体无法参与。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;彭斯曾担任唐纳德·特朗普的副总统四年。然而，自特朗普第一任期结束（2017年至2021年）以来，特朗普与彭斯之间关系紧张。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;彭斯拒绝了特朗普在其2020年大选失利后的1月6日要求他推翻选举结果的要求。他还在今年的总统选举中没有支持特朗普。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;香港亲民主媒体巨头Jimmy Lai的国家安全审判中提到了彭斯的名字。Lai在11月的作证中提到，他曾于2019年7月请求彭斯“为香港说句话”。但Lai并未要求彭斯采取任何行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我根本不敢要求副总统做任何事情，”Lai在法庭上说道，“这超出了我的能力范围。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="共和犹太联盟年度领导人峰会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKKFPOMUKZIRNKY4CPS6WDO2PE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;前美国副总统迈克·彭斯在拉斯维加斯共和犹太联盟年度领导人峰会上宣布停止总统竞选后的立誓。 source: REUTERS/Steve Marcus/File Photo&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:41:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/former-us-vice-president-mike-pence-visits-hong-kong-2025-01-16/</guid></item><item><title>拜登通过安全备忘录加强与塞浦路斯的安全合作关系</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-boosts-security-ties-with-cyprus-through-security-memorandum-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;美国民主总统乔·拜登于周三发布了一项总统令，进一步加强了美国与塞浦路斯之间的安全关系，使得位于地中海东部的塞浦路斯共和国能够获得美国国防物资和军事销售。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国与塞浦路斯的关系日益紧密，因为塞浦路斯已坚定地将重点转向西方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着双方关系的不断加强，土耳其对此保持密切关注。作为北约盟友的土耳其，在2024年9月批评了塞浦路斯与美国签订的加强双方军事合作路线图。土耳其声称，该路线图对北塞浦路斯土耳其族的利益构成了不利影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登在发表的总统令中表示：“我找到，向塞浦路斯共和国提供国防物资和服务将增强美国的安全，促进世界和平。”拜登将于2025年1月20日卸任，由共和党总统当选人唐纳德·特朗普接任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国和塞浦路斯在10月底同意加强合作，正值中东地区局势日趋动荡的背景之下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;双方在2024年6月达成的一项战略对话，涵盖了从安全和执法到能源合作、教育和投资等一系列话题。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="美国总统乔·拜登与塞浦路斯总统尼科斯·克里斯托杜洛劳德利斯会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/C7TV7EFA7ZKQVCNDIOMX5LWV3A.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;美国总统乔·拜登与塞浦路斯总统尼科斯·克里斯托杜洛劳德利斯在美国华盛顿白宫椭圆形办公室会面，2024年10月30日。图片来源：路透社/Nathan Howard/文件照&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 23:29:55 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-boosts-security-ties-with-cyprus-through-security-memorandum-2025-01-15/</guid></item><item><title>爱尔兰政党在达成联合政府协议后承诺增加投资</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/irish-parties-secure-comfortable-majority-new-coalition-government-lawmaker-says-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;爱尔兰两大中右翼政党与独立议员于Wednesday正式达成联合政府协议，这将使得迈克尔·马丁再次担任总理，并延续前任政府的高支出经济政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由 Fine Gael 和 Fianna Fáil 领导的政府承诺，在11月29日选举后通过谈判确保议会多数席位后，将增加公共部门投资，修复基础设施缺口，并削减税收。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各政党在下周美国总统当选人唐纳德·特朗普就职之前，希望尽快完成协议的最终定议，鉴于特朗普减税和实施关税的承诺可能对爱尔兰以外向型跨国企业经济构成重大威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马丁将在2023年1月22日议会的下一次会议上再次担任总理，他曾于2020年至2022年领导该国。他将在2027年下半年再次与 Fine Gael 的现任总理西蒙·哈里斯轮流担任总理职务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在地缘政治动荡和民主挑战的时刻，爱尔兰人民赋予了政府一个明确的使命，以确保国家的稳定。”新一届政府合作伙伴在其政策纲要中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们的计划包括增加养老金支付、降低托儿费用、提高首次购房者补贴比例，以及降低食品和餐饮服务公司的增值税率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此项政策大纲中没有承诺引入新的财政规则来控制支出增加。新的政府承诺在预算上保持盈余，并为相应水平的经常性和资本性支出增长提供资金，同时也会增加爱尔兰主权财富基金的规模。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上一届政府于2021年引入了一条规定，将全年总支出增长上限设定为5%，但在四个年度预算中有三次未能遵守这一规定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上一届政府在一次减税和支出增加的预算问题之后进行了选举，这一慷慨的预算得益于跨国公司的税收收入激增，使爱尔兰拥有了欧洲最健康的公共财政。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管财政部长预计这些收入将持续增长并带来五年的健康预算盈余，官员们反复警告说，一旦特朗普实施其关税计划，这些收入可能会变得更具波动性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如公共财政意外恶化，政府将推迟计划中的所得税减税，同时维持资本支出并保护现有公共服务的水平，文件中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;担任欧元区财长小组主席的 Fine Gael 的帕斯卡尔·唐诺在确认内阁成员名单时预计会再次担任财政部长。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="爱尔兰大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MIX5OLU2SJMEZD5NEIHH535TOY.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;爱尔兰副总理兼 Fianna Fáil 领导人迈克尔·马丁在2024年11月30日爱尔兰大选期间抵达科克西南中央计票中心。新华社/迈克·伊格斯&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="爱尔兰大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7IHMF6SDSNPXFMPTOHC5VENBBI.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年11月30日，爱尔兰总理兼 Fine Gael 领导人西蒙·哈里斯在2024年爱尔兰大选期间于科克郡格林斯敦的科克郡计票中心向媒体发表讲话。新华社/托比·梅尔维尔&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 08:51:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/irish-parties-secure-comfortable-majority-new-coalition-government-lawmaker-says-2025-01-15/</guid></item><item><title>南非被指实施“骇人”的镇压，78具尸体从非法矿井中被拉出</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/body-count-south-african-mine-rescue-operation-rises-60-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;位于南非Tablefontein西南部，距离约翰内斯堡约2公里的一个非法金矿中，至少有78具尸体被发现。工会称警方在此长达数月的行动中切断工人食物和水源供应，这一行为被形容为“恐怖的镇压”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在本周一开始的救援行动中，共有246名幸存者获救，其中一些人极度消瘦且迷失方向，随即被逮捕，以涉嫌非法采矿和入境未授权。警方表示，救援人员将继续工作，确保所有尸体和幸存者都能被找到。此前，外界担心仍有可能有数十甚至数百名矿工被困。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;南非全国总工会指责政府默许矿工在地下深处饥寒交迫。声明中强调，这些矿工，大多为莫桑比克等南部非洲国家的无证工，成为了历史上最为悲惨的国家疏忽行为之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Trade union leader Mametlwe Sebei表示，警方从8月开始通过拆除运送食物和水源的滑轮系统，迫使矿工上浮。Sebei称，一些矿工试图穿过被水淹没的隧道以接近逃生井而死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;警方表示，在8月至救援行动开始期间，1576名矿工自行脱困，全部被捕，已有121人被遣返。警察发言人Athlenda Mathe表示，警方的任务是打击犯罪，切断任何外来工人的经济攻击至今，南非国家警察没有封锁任何通风口，也没有阻止任何人逃脱。那么，通过向非法矿工提供食物，水和其他必需品会滋养犯罪活动的蔓延。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;非法采矿在南非金矿丰富的地区非常普遍，非法矿工被称为zama zamas，他们会进入商业矿工弃置的矿井，试图提取剩余的矿产。部分矿工受制于暴力犯罪团伙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大部分Stilfontein矿工来自莫桑比克，另有少量来自津巴布韦和莱索托，只有21名是南非人。救出的矿工中没有一名因受伤而需入院治疗，全部被拘留。没有为任何尸体进行认领，只有两具尸体被法医确认并归还家属。救援工作持续了三天，在一个红色的金属笼被用来一次提取12人或尸体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“每次单程需要大约45分钟，”参与救援行动的私营救援公司总裁Mannas Fourie告知约翰内斯堡的Radio 702。见证矿工从笼子中被抬出，每次都感到非常情感上的冲击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;民主联盟（南非主要反对党之一），指责警方在金矿的打击行动过于激进呼吁进行独立调查。本月早些时候，法院裁决志愿者应该允许往矿工提供必需品。上周的另一份裁决则命令南非政府启动救援行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该地区采矿部长Gwede Mantashe指出，非法采矿对南非经济构成犯罪威胁，每年的经济损失超过30亿美元，死亡人数的持续增加引发了对当局的批评，政府则继续为其资源规制做出辩护。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="从矿井救援的矿工在被现场警方处理。” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IKBPHSAOSBO5RCNIJWUCYBF5TU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;从矿井救援的矿工在被现场正在处理，救援行动正在进行，旨在救援被困数月的非法矿工。南非Tablefontein，2025年1月14日。图片来源：阿芙ajes安·哈菲吉/路透社。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="从矿井救援的矿工在被现场警方处理。” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VG6XTAHGZRNPXD6WYEANY2MJ7I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;从矿井救援的矿工在被现场正在处理，救援行动正在进行，旨在救援被困数月的非法矿工。南非Tablefontein，2025年1月14日。图片来源：阿芙ajes安·哈菲吉/路透社。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="南非警方在矿井救援行动现场巡逻。” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KMRLERXBRNJSFE6XCFV5KRVR2A.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;南非警方在矿井救援行动现场巡逻，救援行动正在进行，旨在救援被困数月的非法矿工。南非Tablefontein，2025年1月14日。图片来源：阿芙ajes安·哈菲吉/路透社。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="南非警方在矿井救援行动现场巡逻。” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VQSAODCWWFL5NJVHKXF6JNBBN4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;南非警方在矿井救援行动现场巡逻，救援行动正在进行，旨在救援被困数月的非法矿工。南非Tablefontein，2025年1月14日。图片来源：阿芙ajes安·哈菲吉/路透社。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="南非警方在矿井救援行动现场巡逻。” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXGOS6VBKFO5JMEE3W7RON7BLM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;南非警方在矿井救援行动现场巡逻，救援行动正在进行，旨在救援被困数月的非法矿工。南非Tablefontein，2025年1月14日。图片来源：阿芙ajes安·哈菲吉/路透社。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 06:01:42 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/body-count-south-african-mine-rescue-operation-rises-60-2025-01-15/</guid></item><item><title>泰国度假胜地普吉岛应对日益严重的垃圾危机</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/thai-resort-island-phuket-grapples-with-growing-garbage-crisis-2025-01-16/</link><description>&lt;p&gt;塑料瓶和空啤酒罐在泰国南部普吉岛周围的海域被冲刷到海床上，与此同时，越来越多的垃圾在岛上堆积，这座以 pristine 高质量沙滩和绚丽的日落而闻名的旅游热点岛屿，却正面临垃圾困扰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在该岛一角，卡车和拖拉机来回穿梭，将垃圾堆运往一个大型垃圾填埋场，该填埋场是普吉岛每天采集的超过1000吨垃圾的最终归宿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;短短数月，该填埋场已变得如此庞大，以至于掩盖了 Vassana Toyou 家中昔日安详的山景。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“岛外的生活已经停止，我们只能待在家里，”她说。“气味非常难闻，必须戴口罩。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了应对恶臭，Vassana 表示她随时开启空调和空气净化器，电费账单几乎翻倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为泰国旅游业的心脏地带，普吉岛近年来经历了飞速的发展。2024年，泰国约有3550万名外国游客抵达，其中约1300万人选择来到这里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“普吉市的发展速度远远超过了预期，”普吉岛主要地方政府的副市长 Suppachoke Laongphet 解释道，他指出旅游业和建筑业的繁荣已经导致垃圾产生量超过了疫情前的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据他估计，今年年底时，该岛每日垃圾产生量可能达到1400吨，超过其唯一的填埋场的处理能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;地方政府正计划在未来六个月内减少垃圾产生量15%，扩大填埋场，并建设新的焚烧炉，以促进普吉岛成为一个更加可持续的旅游目的地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，增加处理能力与焚烧炉只是解决问题的一部分，专家们认为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“仅通过不断扩建更多垃圾焚烧炉，我认为这不是唯一的解决方案，”Burapha 大学垃圾管理助理教授 Panate Manomaivibool 表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们需要注重减少垃圾和垃圾分类。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="普吉岛面临旅游可持续发展中的垃圾管理危机" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZKDZ6SACQBJVPLSY4R2R2BALWY.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年11月22日，泰国普吉岛，人们在垃圾场工作。路透社/Napat Wesshasartar&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="普吉岛面临旅游可持续发展中的垃圾管理危机" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BLQHU5T6VFOBNGZZWFCFBN7NQE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年11月22日，泰国普吉岛，人们在垃圾场工作。路透社/Napat Wesshasartar&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="普吉岛面临旅游可持续发展中的垃圾管理危机" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K52OHDVKAZKAJB4Z6AREGSL2LM.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年11月21日，泰国普吉岛Saphan Hin社区旁，无人机视角下的垃圾填埋场。路透社/Napat Wesshasartar&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="普吉岛面临旅游可持续发展中的垃圾管理危机" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/46DG2CDCQZOYRJHKPBK6JZG53I.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年11月25日，泰国普吉岛，海洋底部散布着垃圾。路透社/Napat Wesshasartar&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="普吉岛面临旅游可持续发展中的垃圾管理危机" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GRKIIGAEBRL4XMYHUQV2E74RQ4.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年11月25日，泰国普吉岛Kata海滩上的游客。路透社/Napat Wesshasartar&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="普吉岛海洋中漂浮着塑料垃圾" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WCBLZEI37RKPHALEQAVXSXF24U.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年4月4日，泰国普吉岛海洋中漂浮着塑料垃圾。路透社/Napat Wesshasartar/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 16 Jan 2025 01:04:55 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/thai-resort-island-phuket-grapples-with-growing-garbage-crisis-2025-01-16/</guid></item><item><title>数百名消防员“毅然起身出发”援助洛杉矶</title><link>https://www.reuters.com/world/us/hundreds-firefighters-just-get-up-go-aid-los-angeles-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;圣赫勒拿消防部门的成员们在加州北部经历了毁灭性的火灾之后，于上周四凌晨2点抵达洛杉矶，协助南部的灭火工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中一辆白色的消防车在著名玫瑰碗橄榄球场的阴影下显得尤为显眼，此处已成为帮助扑灭帕利塞德和伊顿火灾的数百名消防员和应急人员的基地营，提供支持和同伴情谊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他们是为了我们来的。”圣赫勒拿消防工程师马丁·马西亚斯说道，“所有的这些部门都是应我们的请求而来协助灭火。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马西亚斯和他的同事乔舒亚·威尔莫索共同参与了2020年纳帕谷被葡萄酒庄园摧毁的玻璃大火和2017年席卷圣罗莎的图布斯大火，当时，这场大火在加州历史上是最具破坏力的野火。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在洛杉矶，圣赫勒拿团队帮助受灾户靠近伊顿大火地区其房屋的居民移除露台和后院内的家具和易燃物品，以防火势蔓延，威尔莫索说道。他们时刻准备着应对可能因强风引发的新火情迸发。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当被问及如何应对这样的灾难时，这对搭档表示他们从同事和共同的使命中获得了支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们有一支很好的团队。”威尔莫索说道，马西亚斯点点头。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们都致力于这项服务，为了在最糟糕的时刻使某人的心情变好。”马西亚斯说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你就一直起床去工作。”他补充道，“唯一艰难的部分是离开家人。” 在玫瑰碗，消防员们共享用餐并住在帐篷、移动拖车或他们的工作车辆里。消防员们的工作时间持续24小时，之后才有24小时的休息时间再次出勤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;来自北部加利福尼亚拉瑟普兰和曼彻斯特消防区的消防员们也根据指派检查阿塔德纳社区内可能存在的热点，该社区在受伊顿大火影响尤为严重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们应急部队中的一些成员的家庭房屋在该地区烧毁。”消防员科里·沃恩说道，“我们正在翻找废墟，看看是否有任何可以挽救的东西。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“我们只找到了一两个情感意义的咖啡杯之类的东西，其余的一切都是熔化的灰烬。看到这一切非常伤感。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们相互依靠，情感上互相支持。”沃恩补充道，“我们继续前进，尽力完成我们来这里维持的目标。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;消防员们也受到了公众支持的鼓舞。人们带来食物、洗漱用品、运动裤和其他衣物，并向他们握手和拥抱致谢，加利福尼亚保护营消防员贾斯汀·海耶斯说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当他们失去了自己的房屋，却来自社区成员提供支持道‘谢谢’时，这是令人难以置信的。”海耶斯说，“我们来这里帮助所有人，而他们却在感谢我们。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贝恩·奥洛克从太浩湖与加州保护营的成员们一起来到洛杉矶。加州保护营为未来的消防员和其他人提供就业培训。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在他们的首个夜晚，营员们被安排在至关重要的通信塔附近的伍尔威尔山时，一起被称为“跨界火”的火灾意外从原始控制线内蔓延开来，使其燃烧。他的队伍中许多人是第一次参与灭火行动，从他们的大巴上跳下，开始伐木以创建新的屏障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“看到他们走出第二街区，全力以赴地工作，就像他们已经干过成千上百次一样，真是太令人兴奋、鼓舞和鼓励了。”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥洛克表示，他被所见到的慷慨无尽。” 他说：“如此多的捐赠被给予，食物是他们自己烹饪的。” 父亲和家庭餐厅提供牛肉饭，粽子，越南粉卷等食品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这简直让我目瞪口呆。”他说。&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="加州野火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Q26X46D2MBKWJKY4PCTP6ZXTI4.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月7日，美国加利福尼亚州帕萨迪纳市，消防人员透过浓烟在伊顿大火中保护自己免受强风侵袭。路透社/Mario Anzuoni/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="洛杉矶县内两场大规模野火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcp publishing.com/reuters/N5GYV2CIJJNEZA3EJJFACFH3VQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月14日，美国加利福尼亚州帕萨迪纳市，消防人员在玫瑰碗体育场的一处集结地点坚守防线，试图控制洛杉矶县部分地区被两场大规模野火吞噬的火势。路透社/Ringo Chiu/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="帕萨迪纳伊顿大火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RUHOBBIXINK7DAGYW6MDQFB2TI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月10日，美国加利福尼亚州帕萨迪纳市，正在罗斯威尔球场比赛的应急人员正在玫瑰碗体育场外的帐篷中驻扎。路透社/Mario Anzuoni/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 22:17:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/hundreds-firefighters-just-get-up-go-aid-los-angeles-2025-01-15/</guid></item><item><title>加拿大可能对1050亿美元美国进口商品征关税，消息人士透露</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canada-pm-nothing-ruled-out-when-it-comes-responding-us-tariffs-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;加拿大若面临美国总统当选人唐纳德·特朗普对加拿大商品和服务征收关税的情况，可对高达加元1500亿（美元1050亿）的美国进口商品采取反制措施，据知情人士透露，这一声明在周三发布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据知情人士透露，加拿大已经拟定了一份目标清单，但在采取行动前会举行公众咨询，反制措施的范围将取决于特朗普的行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多伦多星报最先报道了拟议中的反制措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士表示，加拿大总理贾斯汀·特鲁多早些时候曾与该国10个省份的省长会面，讨论对美国关税和关税目标的反应策略。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普表示，他希望对加拿大征收25%的关税，促使加拿大采取加强边境安全措施以遏制非法移民流动并减少芬太尼走私。这一举动看来与自由贸易协议的规定不符。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;考虑到加拿大向美国出口75%的商品和服务，这一举动将造成毁灭性的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士称，拟议中的反制措施分为三组。如果特朗普兑现他的威胁，加拿大将立即对包括佛罗里达州橙汁在内的小部分产品进行报复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特鲁多在会后表示：“如果美国继续选择向前推进这些惩罚性关税，一切都不在桌面之外。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特鲁多表示，任何反击都将坚定而强大，但他拒绝提供细节，因为目前还不清楚特朗普将具体采取什么措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我支持等量相应的原则。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三早些时候，加拿大联邦移民部长马克·米勒表示，从加拿大流入美国的移民和毒品量与从墨西哥流入美国的量相比微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管特鲁多及其在场的各省省长表示，联邦政府和地方政府团结一致，但产油大省阿尔伯塔并未签署会议结束时发布的最终联合声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿尔伯塔省省长丹妮尔·斯密通过电话参加了会议，她反对限制加拿大石油出口的想法，这一选项曾被联邦官员提出，有可能导致美国汽油价格上升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最终声明表示，如果渥太华采取报复性措施，将迅速提供资金帮助加拿大工人和企业以抵消美国关税带来的损害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特鲁多本月宣布，由于与前财政部长克里斯蒂娅·弗里兰的论争，他将在卸任后不久宣布辞去总理职务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说，加拿大可能需要保留财政储备以抵消美国关税的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特鲁多告诉记者，他不会在下次选举中寻求连任，下次选举必须在2025年10月20日前举行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(1美元 = 1.4330加拿大元)&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="加拿大总理贾斯汀·特鲁多在渥太华与各省和地区领导人会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QZG4RRB2CVNIXNZA4OPEVKMKAY.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;加拿大总理贾斯汀·特鲁多在渥太华与各省和地区领导人会面，加拿大安大略省渥太华2025年1月15日。路透社/布莱尔·加博尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="联邦、省级和地区领导人参加渥太华的一次新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/O6TCP7VJLRIA7IMXVIOTCNBYEU.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;联邦、省级和地区领导人参加渥太华的一次新闻发布会，加拿大安大略省渥太华2025年1月15日。路透社/布莱尔·加博尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="加拿大总理贾斯汀·特鲁多在渥太华与各省和地区领导人会面后的新闻发布会上发表讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z7JVLLTVYJP7NBJIKBKRCE2IVQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;加拿大总理贾斯汀·特鲁多在渥太华与各省和地区领导人会面后的新闻发布会上发表讲话，加拿大安大略省渥太华2025年1月15日。路透社/布莱尔·加博尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="安大略省省长道格·福特在与各省和地区领导人的会议上向记者讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FHY2F665IZP7PK2Z7IA3K5HV4Q.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;身穿“加拿大不是出卖的对象”帽子的安大略省省长道格·福特，会前在渥太华与各省和地区领导人的会议上向记者讲话，加拿大安大略省渥太华2025年1月15日。路透社/布莱尔·加博尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="加拿大总理贾斯汀·特鲁多在渥太华与各省和地区领导人会面后的新闻发布会上发表讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/56B5ZCF4ENLPLKANHILIM45F3U.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;加拿大总理贾斯汀·特鲁多在渥太华与各省和地区领导人会面后的新闻发布会上发表讲话，加拿大安大略省渥太华2025年1月15日。路透社/布莱尔·加博尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 22:46:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canada-pm-nothing-ruled-out-when-it-comes-responding-us-tariffs-2025-01-15/</guid></item><item><title>以色列和哈马斯达成停火协议，结束15个月的加沙战争</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/gaza-ceasefire-appears-close-us-egyptian-leaders-put-focus-coming-hours-2025-01-14/</link><description>&lt;p&gt;巴勒斯坦民族解放运动（哈马斯）与以色列就加沙地带停火达成协议，调解人表示该协议将于1月15日生效，并包括释放被哈马斯控制的加沙地带在15个月冲突中扣押的人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;复杂的分阶段协议概述了为期六周的初步停火，以色列军队将逐渐从加沙地带撤出，该地区已造成数万人死亡。被哈马斯劫持的人质将作为交换，释放巴勒斯坦被以色列关押的囚犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在卡塔尔首都多哈，卡塔尔总理谢赫莫罕默德·本·阿卜杜勒拉赫曼·阿勒萨尼表示，停火将于1月15日起生效。谈判者正在与以色列和哈马斯合作，实施该协议，他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"此协议将终止加沙地带的战斗，提供急需的人道主义援助给巴勒斯坦平民，并使人质能够在被劫超过15个月后与家人团聚，"美国总统乔·拜登在美国华盛顿说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管达成了这一突破，加沙地带的居民仍表示，以色列军方在1月15日下午继续对加沙地带进行空袭。根据当地卫生部门的统计，自冲突爆发以来，确诊超过4.6万人死亡。在加沙市和北部，空袭导致至少32人丧生，医疗人员透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位接近谈判的巴勒斯坦官员表示，调解人正努力在停火开始之前说服双方停止敌对行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦人在加沙地带的大街上庆祝协议的达成，该地区面临严重的食物、水、庇护所和燃料短缺。在汗尤尼斯，人群聚集街头，喇叭声、挥舞着巴勒斯坦国旗和跳舞庆祝。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我很开心。是的，我哭了，但那是喜悦的泪水，"一位流离失所的五名孩子的母亲 Ghada 说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在特拉维夫，以色列人质家属及其朋友在获知消息后的欢庆中发出声明，表达出“对将我们心爱的人带回家的协议所感受到的无比喜悦和宽慰”。以色列的批准还需经过国家安全内阁和政府的投票，一位以色列官员表示，日期定在了1月16日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管这一协议获得了外界的支持，一些以色列总理内塔尼亚胡内阁中的强硬派，比如财政部长贝齐莱尔·斯莫特里赫，继续对协议进行谴责，并在1月15日重申其反对立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡致电美国总统乔·拜登和当选总统唐纳德·特朗普表示感谢，并表示他将很快访问华盛顿，他的办公室透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在声明中宣布停火协议的哈马斯认为该协议是“我们人民的一项成就”，同时也标志着“转折点”的开始。若成功实施，此次停火将终止对高度城市化的加沙地带的破坏，使加沙地区230万战前人口的绝大多数得以搬迁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这反过来可能缓解整个中东地区的紧张局势，其中，该地区的战争刺激了约旦河西岸、黎巴嫩、叙利亚、也门和伊拉克的冲突，并引发了以色列与伊朗可能全面战争的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;协议的第一阶段包括释放33名以色列人质，包括所有女性、儿童以及50岁以上的男子。其中，两名美国在押人质凯思·西格尔和萨古伊·德凯尔-彻恩也计划在第一阶段被释放，一位消息人士透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该协议涵盖了对加沙地带人道主义援助的大幅增强，联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯强调，目前“最高要务是缓解这场冲突所造成的巨大苦难”。联合国和红十字国际委员会表示，他们正在准备大幅扩大援助工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;和谈由埃及和卡塔尔调解人以及美国牵头的多个months得出，它恰好在唐纳德·特朗普总统就职典礼之前宣布。在X社交媒体上，埃及总统阿卜杜勒·法塔赫·塞西以及其他国家的领导人和官员纷纷对协议表示欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在他的真实社交媒体平台上表示，如果没有他在11月的大选中获胜，这一协议就不会达成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国中东事务特使史蒂夫·维洛克与白宫官员出席了在卡塔尔的会谈，一位资深拜登政府官员表示，经过96小时的激烈谈判，史蒂夫·维洛克的参与对达成协议至关重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，两国代表“一直在同步沟通”，但协议的执行主要将由特朗普的政府推动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;未来的道路将充满复杂性，政治上的雷区等待着双方。以色列人质家属对协议可能无法完全执行以及部分人质可能会留在加沙表达了担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;协议的第二阶段将在第一阶段结束后的第16天开始，该阶段预期将包括释放所有剩余人质、签署永久停火协议以及以色列完全撤出加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段预计会涉及全部剩余尸体的归还以及在埃及、卡塔尔和联合国监督下的加沙地带重建工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普表示，他将利用停火协议所积累的动力建立“亚伯拉罕协议”——他在2017年至2021年期间支持的旨在使以色列与多个阿拉伯国家正常化的双边协议的扩展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果一切顺利，巴勒斯坦人、阿拉伯国家与以色列必须就战后加沙的具有里程碑意义的愿景达成一致，这是一个艰巨的任务，涉及以色列的安全保证和巨额投资额重新建设加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个未回答的问题是战后加沙将如何治理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列拒绝任何伊斯兰主义哈马斯的参与，该组织自2007年以来统治着加沙地带，并宣誓要摧毁以色列。但以色列几乎同样反对由巴勒斯坦民族权力机构统治，后者自三十年前的奥斯陆临时和平协议成立至今，只在约旦河西岸拥有有限的治理权力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年10月7日，哈马斯武装人员突破安全部界进入以色列边境居民区，杀死了1200名士兵和平民，绑架了超过250名外国和以色列人质，根据以色列方面统计。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自那以来，以色列在加沙地带的空袭和地面作战已导致4.6万多人死亡，加沙卫生部的数据证实。数百万人正在帐篷和简易庇护所中度过寒冷的冬天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="抗议民众要求将人质带回加沙" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7MVIMGCPDVNWXGFFP5ZK4QABKE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;支持以色列人质的民众，这些人在2023年10月7日被哈马斯劫持，手持火炬出席抗议活动，要求所有人质获释，抗议活动发生在加沙地带停火谈判期间，以色列特拉维夫，2025年1月15日。图/路透社/罗恩·茨维伦&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="巴勒斯坦民众庆祝与以色列达成停火协议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6NWL2WBQD5PN3CCNRZ7LARQRRM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名男子在加沙地带中部的迪尔阿尔巴拉赫挥舞着巴勒斯坦国旗，庆祝与以色列达成停火协议，2025年1月15日。图/路透社/拉万丹·艾布·阿德尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="抗议民众要求将人质带回加沙" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/P3XFUX4G4NJDFLLZMPDAOUOQWY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;支持以色列人质的民众，这些人在2023年10月7日被哈马斯劫持，手持火炬出席抗议活动，要求所有人质获释，抗议活动发生在加沙地带停火谈判期间，以色列特拉维夫，2025年1月15日。图/路透社/罗恩·茨维伦&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="抗议民众要求将人质带回加沙" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FROTYRQWHFLI3IZ5MXBU4FWYGE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;支持以色列人质的民众，这些人在2023年10月7日被哈马斯劫持，出席抗议活动，要求所有人质获释，面对加沙地带停火谈判的新闻，抗议活动发生在以色列特拉维夫，2025年1月15日。图/路透社/罗恩·茨维伦&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="巴勒斯坦民众和记者庆祝与以色列达成停火协议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K6DL6UR57BPKTEABMNWUCOGLXE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;巴勒斯坦民众和记者在加沙城庆祝与以色列达成停火协议，2025年1月15日。图/路透社/达乌德·阿卜杜拉&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="巴勒斯坦民众庆祝与以色列达成停火协议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BFUPJBU77ZOU7GZIUX5EPJ7LMY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;巴勒斯坦民众在加沙地带南部的汗尤尼斯庆祝与以色列达成停火协议，2025年1月15日。图/路透社/哈提姆·凯勒赫&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="巴勒斯坦民众庆祝与以色列达成停火协议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LJ57TCFIMFPXHMKBTA2RHXNCDY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;巴勒斯坦民众在加沙地带中部的迪尔阿尔巴拉赫庆祝与以色列达成停火协议，2025年1月15日。图/路透社/拉万丹·艾布·阿德尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="抗议民众要求将人质带回加沙" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UM6C6H3TRVIRXKJ7VWNOCV3BYY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;支持以色列人质的民众，这些人在2023年10月7日被哈马斯劫持，出席抗议活动，要求所有人质获释，抗议活动发生在加沙地带停火谈判期间，以色列特拉维夫，2025年1月15日。图/路透社/罗恩·茨维伦&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="巴勒斯坦民众庆祝与以色列达成停火协议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FKU6P6QQIBL4FOVZ4PJXBE5WP4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;支持以色列人质的民众，这些人在2023年10月7日被哈马斯劫持，出席抗议活动，要求所有人质获释，面对加沙地带停火谈判的新闻，抗议活动发生在以色列特拉维夫，2025年1月15日。图/路透社/罗恩·茨维伦&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="巴勒斯坦民众庆祝与以色列达成停火协议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H6MOO3DCO5K6TIDVV7YNQKEMNM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;巴勒斯坦民众在加沙地带南部的汗尤尼斯等待有关与以色列达成停火协议的新闻，2025年1月15日。图/路透社/穆罕默德·赛义德&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="巴勒斯坦民众庆祝与以色列达成停火协议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/N55S4DFSHRJSZBMT73VXBWIIDU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;巴勒斯坦民众在加沙地带南部的汗尤尼斯等待有关与以色列达成停火协议的新闻，2025年1月15日。图/路透社/穆罕默德·赛义德&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="巴勒斯坦民众等待有关与以色列达成停火协议的新闻" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WH6WZGJTYFP5LJZP5ZPHQBAZRM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;巴勒斯坦民众在加沙地带南部的汗尤尼斯等待有关与以色列达成停火协议的新闻，2025年1月15日。图/路透社/穆罕默德·赛义德&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="抗议民众要求将人质带回加沙" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5EZKVWQOJFOQRNV5AWCH64LHG4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;支持以色列人质的民众，这些人在2023年10月7日被哈马斯劫持，出席抗议活动，要求所有人质获释，抗议活动发生在加沙地带停火谈判期间，以色列特拉维夫，2025年1月15日。图/路透社/罗恩·茨维伦&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="抗议民众要求将人质带回加沙" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FKU6P6QQIBL4FOVZ4PJXBE5WP4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;支持以色列人质的民众，这些人在2023年10月7日被哈马斯劫持，出席抗议活动，要求所有人质获释，面对加沙地带停火谈判的新闻，抗议活动发生在以色列特拉维夫，2025年1月15日。图/路透社/罗恩·茨维伦&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="巴勒斯坦民众等待有关与以色列达成停火协议的新闻" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H6MOO3DCO5K6TIDVV7YNQKEMNM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;巴勒斯坦民众在加沙地带南部的汗尤尼斯等待有关与以色列达成停火协议的新闻，2025年1月15日。图/路透社/穆罕默德·赛义德&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="巴勒斯坦民众在汗尤尼斯的街头市集上行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/W7REF4TCXFOUDB5ADCPEYSNY6A.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;巴勒斯坦民众在加沙地带南部的汗尤尼斯的街头市集上行走，2025年1月15日。图/路透社/拉万丹·艾布·阿德尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="巴勒斯坦民众等待有关与以色列达成停火协议的新闻" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3PPLJ6QQXVM23DHFJKUXG4WYL4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;巴勒斯坦民众在加沙地带南部的汗尤尼斯等待有关与以色列达成停火协议的新闻，2025年1月15日。图/路透社/穆罕默德·赛义德&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="巴勒斯坦民众在汗尤尼斯的街头市集上行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/453T3DFJJBMTLDMSFR7X2NGQDY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;巴勒斯坦民众在加沙地带南部的汗尤尼斯的街头市集上行走，2025年1月15日。图/路透社/拉万丹·艾布·阿德尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="抗议民众要求将人质带回加沙" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UDWQCUVPD5LHXIHP3KIKHPMYEA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;支持以色列人质的民众，这些人在2023年10月7日被哈马斯劫持，出席抗议活动，要求所有人质获释，抗议活动发生在加沙地带停火谈判期间，以色列特拉维夫，2025年1月15日。图/路透社/罗恩·茨维伦&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加沙地带迪尔阿尔巴拉赫被以色列空袭后的现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/I34LI66IXFMMLAVUWBLRBUH5QU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;在加沙地带中部的迪尔阿尔巴拉赫，巴勒斯坦民众在以色列空袭现场进行检查，2025年1月15日。图/路透社/拉万丹·艾布·阿德尔&lt;/</description><pubDate>Tue, 14 Jan 2025 22:49:07 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/gaza-ceasefire-appears-close-us-egyptian-leaders-put-focus-coming-hours-2025-01-14/</guid></item></channel></rss>