<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>中国|路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 06 Feb 2025 06:44:26 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>中国就特朗普关税问题向世贸组织挑战，包装承运商警告将陷入混乱</title><link>https://www.reuters.com/world/china-challenges-trump-tariffs-wto-package-shippers-warn-chaos-2025-02-06/</link><description>&lt;p&gt;中国于周三向世界贸易组织（WTO）提起投诉，针对美国前总统唐纳德·特朗普的新一轮10%进口关税以及取消低值货物免税额豁免政策，称美国的这些行动是非贸易保护主义的，并违反了WTO规则。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国要求与美国进行贸易咨询，正值托运人和零售商对于特朗普关闭适用于价值低于800美元的包裹进口的“微额豁免”（de minimis）政策感到困惑。这一豁免政策被广泛用于包括穿梭电商平台Shein、Temu（代码PDD.O）、亚马逊（AMZN.O）在内的电子商务企业。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国海关和边防局官员表示，所有从中国和香港来的小型包裹在抵达前都需要有海关入境记录，否则可能被退回。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界贸易组织表示，中国已向美国提出关于关税的磋商请求。据中国在文件中的表述，特朗普针对芬太尼及其前体化学药的新关税措施“基于对华不实和无根据的指控”。中国认为，这些关税具有歧视性，仅适用于中国商品，并不符合美国在WTO的义务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国的这一磋商请求开启了可能判定特朗普关税违反贸易规则的争端程序。此前，2020年的一项WTO裁决已认定，特朗普第一任期对华关税也违反了贸易规则。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，这种胜诉不太可能为北京带来解脱。由于美国长期以来阻挠国际贸易组织上诉机构的法官任命，导致该机构几乎无法运作，这使得2020年案件无法作出最终裁决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国邮政总局周三宣布，将再次接受来自中国和香港的包裹，恢复了被短暂暂停的进口服务。这将防止数百万件每日包裹进口因中断而受影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;飓风商业数据服务公司联合创始人马丁·帕尔默表示，“此刻，我们像没头的苍蝇一样，试图猜测会发生什么。两周后我们可能又会恢复正常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普政府指责“微额豁免”政策允许芬太尼和前体化学药品未经筛查进入美国。最近的《华尔街日报》调查也发现了毒品走私分子正在利用这一豁免政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国邮政总局在一份声明中表示，正在与美国海关和边防局合作，实施一种高效的中国关税收集机制，以减少对交付的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据知情人士告诉《华尔街日报》，当地时间周三，特朗普没有与习近平主席通话讨论新的美国关税及中国的反制措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普周二表示，在关税生效前不久，他没有急于与习近平通电话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国对此采取了针对的关税反制措施，对进口的美国煤炭、液化天然气、原油和农业机械课税，并对谷歌（GOOGL.O）进行反垄断调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的贸易战的启动令零售和海运行业措手不及。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;供应链合规公司联合创始人莫琳·科里表示，“几乎没有时间让任何人为此做好准备。我们需要政府在没有通知的情况下指导我们如何处理这种情况。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当前，“微额豁免”条款原本旨在简化贸易流程，随着网购的增加，这一豁免条款的使用大幅增加。2024年，通过“微额豁免”进入美国的包裹数量达13.6亿件，比2023年增长了36%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国财长斯科特·贝森在周三的首次媒体采访中辩护了特朗普的关税策略，称其旨在将制造业带回美国，包括那些已经被广泛转移到海外的行业。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美联储官员在周三指出，在考虑美国未来数月货币政策方向时，高额政策不确定性，以及其他来自特朗普政府早期产生的问题，包括关税等，是最大的挑战之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;芝加哥联储主席奥斯坦·古尔斯比警告称，忽视关税带来的潜在通胀影响将是错误的，而里士满联储主席托马斯·巴金则表示，目前还不可能确定任何关税可能给成本增加点带来的吸收或转嫁给消费者的情况。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="香港葵涌区集装箱码头的全景图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J35CPCLGN5J6PI74JES42G3XA4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;香港葵涌区集装箱码头，2024年11月28日，路透社/Tyrone Siu/文件照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 06 Feb 2025 00:59:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china-challenges-trump-tariffs-wto-package-shippers-warn-chaos-2025-02-06/</guid></item><item><title>财政部秘书Bessent表示，加征关税旨在将制造业带回美国</title><link>https://www.reuters.com/markets/us/treasury-secretary-bessent-says-tariffs-aimed-bringing-manufacturing-back-us-2025-02-05/</link><description>&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普的关税计划主要旨在将制造业带回美国，财长斯科特·贝森特在福克斯商业频道上表示，这些计划特别针对医疗供应和造船等行业。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝森特指出，特朗普正在采取不同的策略，实施不同的关税措施。他提到，最近对哥伦比亚、墨西哥和加拿大的关税威胁，目的是促使这些政府在移民等非贸易问题上采取行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说，这些行动不是为了提高收入，而是为了在目标国家产生影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总体而言，贝森特表示，关税政策专注于帮助在关键行业重新建立制造业，这应有助于增加企业的收入，并最终导致关税收入的减少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“关税只是为了达到一个目标，那就是将制造业基础带回美国。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“理论上，关税收入应逐渐减少。当你对一个国家征收关税，而制造业开始回流到美国时，企业所得税——包括支付的所得税——会上升，关税收入则会下降。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普曾表示，贝森特将是其贸易团队的核心成员之一，团队还包括他提名的负责商务部的官员霍华德·鲁特尼克，以及首席贸易谈判官杰米森·格雷尔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年11月，贝森特在确认听证会上支持特朗普的计划，称这些关税措施将抵制不公平贸易行为、提高收入，并增强美国在贸易和其他问题上的谈判能力。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国财长斯科特·贝森特在白宫演讲" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YHJLDZP43BMT3MATCRMZFOLZ6Q.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;美国财长斯科特·贝森特在美国华盛顿白宫发表演讲，摄于2025年2月3日。路透社/伊丽莎白·弗朗茨/文件照片&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 05 Feb 2025 21:44:19 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/us/treasury-secretary-bessent-says-tariffs-aimed-bringing-manufacturing-back-us-2025-02-05/</guid></item><item><title>美国邮政服务改变对中国包裹的政策令零售商和托运人感到困惑</title><link>https://www.reuters.com/world/us/us-postal-service-suspends-incoming-packages-china-hong-kong-2025-02-05/</link><description>&lt;p&gt;美国邮政总局周三宣布，将再次接受来自&lt;span&gt;中国&lt;/span&gt;和香港的包裹，撤销了之前持续12小时的暂停接受包裹的决定。此前，美国总统唐纳德·特朗普取消了一项免税进口低价值包裹的豁免，这项豁免曾被包括Temu、Shein和亚马逊（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/AMZN.O" target="_blank"&gt;(AMZN.O)&lt;/a&gt;）等零售商使用，允许其向美国免关税配送包裹。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这次政策逆转加剧了零售商和快递企业在如何应对特朗普新征收的10%进口关税以及关闭“免税”豁免制度的混乱。征收“免税”豁免有助于阻止芬太尼和前体化学品流入美国。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;国际快递巨头们承诺继续发货，但美国邮政服务（USPS）内部正努力如何同时征收小包裹关税和美国海关与边境保护局的关税，这可能导致交付过程中的干扰。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;与此同时，联邦快递（FedEx，&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/FDX.N" target="_blank"&gt;(FDX.N)&lt;/a&gt;）暂停了海外包裹的退款保证，供应链中断引发连锁反应。实际上，一位物流执行官表示，直到另行通知，纽约约翰·肯尼迪国际机场的海关部门已暂停所有来自中国的入境包裹。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“现在大家都在手忙脚乱地猜，接下来会发生什么。两周后情况可能会恢复正常。”飓风电子商务数据提供商（Hurricane Commerce）联合创始人马丁·帕默说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“没有任何人有时间为此做好准备，”纽约供应链合规咨询公司的联合创始人梅根·科里说。“我们需要政府给出处理这个问题的指示。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根据海关的数据，2024年，使用免税规定进入美国的包裹约有13.6亿个，比2023年增长了36%。根据路透社报道，药物走私分子曾利用这项豁免将芬太尼及其前体化学品未经筛查地带入美国。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国邮政总局表示，将与海关与边境保护局合作，制定有效的方案以征收新的关税，以“减少包裹配送的干扰”。但美国邮政总局并未就其临时暂停操作是否与特朗普停止接受“免税”豁免的命令有关发表评论。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“问题不在于邮政服务，而在于海关，他们并未准备好应对这个问题。”一位匿名的邮政行业专家说。这位专家还表示，征收这些款项的问题悬而未决，目前还不清楚谁将负责征收以及谁将支付这些款项。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;国际邮件咨询集团国际代表美国国际邮寄和货运行业的凯特·默思表示，传统上的联邦法规程序允许相关方在此过程中提供意见，并对其进行调整，因此无需立即做出改变。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们现在没有这样的选择，一切都必须即刻进行，而毫无准备。”她补充道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;还有可能，如果征收这些双边费用的成本高于实际收到的收入，海关与边境保护局可能会蒙受净收入损失。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，免税包裹会合并处理，使海关一次处理数百甚至数千份包裹。然而，在新的制度下，每一份包裹都将单独清关，这将显著增加邮政服务、代理和海关代理的工作负担。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“免税”规定最初旨在简化贸易，随着在线购物的增长，其使用频率增加，推动了包括Shein和Temu等快时尚零售商和在线折扣商店的快速增长，它们销售从小玩具到智能手机等各种产品。根据2023年6月美国国会的一份报告，Shein和Temu每周合计很可能发出超过美国总运送量30%的包裹，其中近一半的包裹来自中国。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Shein和Temu均未对请求置评。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些包括联邦快递和顺丰在内的国际快递公司表示将继续向美国发货，但联邦快递宣布自1月29日起暂停美国进口包裹的退款保证。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;德铁信可（DHL，&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/DHLn.DE" target="_blank"&gt;(DHLn.DE)&lt;/a&gt;）、联合包裹（UPS，&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/UPS.N" target="_blank"&gt;(UPS.N)&lt;/a&gt;）表示，正在与客户合作，以减少这对消费者和供应链的影响。据路透社报道，这些快递公司目前已有的系统可以帮助他们收集关税，并将其客户重新分配到这些服务中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，其他空运可能会面临延误。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1月24日，纽约约翰·肯尼迪国际机场的海关官员曾电话通知拉姆·拉达克里希南，来自中国和香港的所有包裹将被暂停处理。他在采访中表示，虽然这些产品的税费已经支付，但仍然面临扣留。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这有点乱糟糟的。”拉达克里希南说，他的公司目前不处理免税事务，但它的业务因特朗普的命令而陷入混乱。海关与边境保护局和约翰·肯尼迪机场的代表未立即回应关于此问题的采访请求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拉达克里希南表示，他并未听说其他美国机场有关于来自中国的货物被海关扣押的情况。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据知情人士透露，截至1月24日下午，尚无特朗普与习近平主席讨论新关税及中国进行的反制措施的安排。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国邮政服务（USPS）收集点" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DLOCQY2JARMCPO3HPNQWG36FI4.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国最大的邮政设施正在为繁忙的假期发货季做准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/76OZTXPPMNJHLLDW2BWG3VQ4QE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 05 Feb 2025 02:35:11 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/us-postal-service-suspends-incoming-packages-china-hong-kong-2025-02-05/</guid></item><item><title>调查结果显示，交易员认为关税和通胀将是2025年最大的市场影响因素</title><link>https://www.reuters.com/markets/traders-see-tariffs-inflation-2025s-biggest-market-movers-survey-shows-2025-02-06/</link><description>&lt;p&gt;全球交易者普遍预测，关税和通货膨胀将在2025年对全球市场产生最大影响，他们正为市场波动性做准备，摩根大通的一项针对机构交易客户发布的年度调查报告显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该行表示，其4233名受访者中有51%的人认为通货膨胀和关税将是今年最可能主导市场的潜在发展因素。去年时，通货膨胀依然是主要担忧，但仅占受访者的27%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普针对外国进口商品征收关税，以及针对特定部门或国家的其他措施，已经在今年影响了市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在特朗普周六宣布对墨西哥和加拿大征收25%的高额进口关税，以及对中国的关税提高到10%后，主要股票指数在周一出现下跌。第二天，当总统推迟对墨西哥和加拿大的关税征收后，指数又有所反弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;许多市场参与者认为，关税政策将推动通货膨胀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“本周初，我们见证了交易者因单一货币如加元、墨西哥比索和离岸人民币汇率波动1-2%而进行的显著交易活动。他们在试图调整自己的投资组合以应对这些变化。”摩根大通全球固定收益、货币和商品电子交易主管Chi Nzelu表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一方面，很少有交易者相信潜在的经济衰退会成为今年推动市场的因素，占7%的受访者，而去年的比例为18%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在被问及2025年的最大挑战时，交易者最常提到的是市场波动性，这一主题在2024年的调查中也同样受到了关注。今年，41%的受访者将其列为最大挑战，而2024年调查中提及这一主题的比例为28%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摩根大通全球数字市场主管Eddie Wen表示：“与过去不同，过去市场波动通常与选举或非农就业数据等预定事件相关，如今，市场反应更频繁地受到管理团队计划新闻的推动，导致市场突然波动。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摩根大通的电子交易报告还询问交易者关于他们在押注市场结构方面的最大担忧，其中包括流动性获取、监管变更及市场数据获取和成本。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;银行调查捕捉到的趋势包括电子交易的增长，交易者预计明年所有产品（从新兴市场利率到商品和信用价差）的电子交易都会增加。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="奥克兰港满载货运集装箱的货船，美国关税引发的贸易紧张局势加剧" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HISZXPURWBIWHP3A26XJKNZKMA.jpg" /&gt;      &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;奥克兰港满载货运集装箱的货船，美国关税引发的贸易紧张局势加剧，拍摄于2025年2月3日，美国加州奥克兰。路透社/卡洛斯·巴里亚/资料图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 06 Feb 2025 00:32:41 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/traders-see-tariffs-inflation-2025s-biggest-market-movers-survey-shows-2025-02-06/</guid></item><item><title>高通销售额超出预期，许可预测后股价下跌</title><link>https://www.reuters.com/technology/qualcomm-results-forecast-top-expectations-ai-drives-smartphone-sales-2025-02-05/</link><description>&lt;p&gt;高通（QCOM.O）周三发布财报，前景超出分析师预期，得益于人工智能功能推动智能手机需求增长，其股价在盘后交易中下跌，因投资者预期其专利授权业务收入将持平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于当前财年第二季度，高通预计销售额中值为107.5亿美元，调整后每股收益为2.80美元，均高于分析师预计的103.4亿美元销售额和2.69美元的调整后每股收益，据LSEG数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在分析师会议中，高通高管表示，其具有丰厚回报的专利授权业务——5G连接产品制造商需支付高通技术使用费——今年预计将没有收入增长，因与华为技术有限公司（HWT.UL）的协议到期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;财报公布后，其股价下跌4.8%，投资者此前期望从人工智能中获得强劲收益。2025年迄今，高通股价已上涨14%，跑赢标普500指数约3%的涨幅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，高通停止向华为出售芯片，但与这家中国电信巨头仍保留一项专利许可协议，分析师估计该协议为高通贡献了每季度10至15美分的利润。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被问及业务展望时，高通专利许可负责人 Alex Rogers 表示：“与华为的讨论还未结束，因此数据中未包含与华为续约的潜在收益。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高通，全球最大的调制解调器芯片供应商，连接智能手机与无线数据网络，上月宣布已与三星电子（005930.KS）签订大规模新合约，为该韩国公司全球旗舰手机提供芯片。高通总部位于加利福尼亚州圣迭戈，还与微软（MSFT.O）和电脑制造商合作，提供基于其芯片的笔记本电脑和台式电脑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管进入市场时投资者抱有较高的预期，但我们认为这一业绩是合理的，因为高通在个人电脑客户端市场和智能手机市场有着坚实的市场扩展故事和市场份额增加。”Summit Insights分析师Kinngai Chan表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高通之前公布的财年第一季度数据，销售额为116.7亿美元，调整后每股收益为3.41美元，均大幅超出分析师预计的109.3亿美元销售额和2.96美元的调整后每股收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基于中值，高通预计第二季度芯片业务收入为92亿美元，专利许可业务收入为13.5亿美元；华尔街预计芯片业务收入为89亿美元，专利许可业务收入为14.3亿美元，据LSEG数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管高通已将其业务多元化至个人电脑、汽车和其他市场，但智能手机市场仍是其主要阵地，供应着苹果（AAPL.O）和中国手机制造商小米（1810.HK）、OPPO和VIVO。中国市场智能手机需求疲软，中国政府出台补贴政策支持中低端手机销售。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高通第一季度手机收入为75.7亿美元，较去年同期的66.9亿美元增长13%，但低于芯片收入整体20%的增长率。分析师预计为70.1亿美元，据Visible Alpha数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高通还表示，第一季度汽车芯片收入为9.61亿美元，而物联网（IoT）芯片收入（包括PC芯片销售）为15.5亿美元。去年同期，汽车芯片收入为5.98亿美元，物联网收入为11亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析师预计分别为9.05亿美元和14亿美元，据Visible Alpha数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于过去季度，高通预计芯片收入为100.8亿美元，许可收入为15.4亿美元。分析师预计分别为92.9亿美元和15.4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，美银证券估计华为向高通支付的专利许可费用占高通利润约10至15美分。但高通周三披露，已与两家其他中国智能手机制造商签订专利许可协议。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="示意图显示高通商标" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2O4IK2XYPVLO3HENUAL7WMTKJI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;3月6日拍摄的展示高通商标的智能手机图片。路透社/Dado Ruvic/示意图/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 05 Feb 2025 21:02:45 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/qualcomm-results-forecast-top-expectations-ai-drives-smartphone-sales-2025-02-05/</guid></item><item><title>晨间报价：在不确定性迷雾中寻找积极因素</title><link>https://www.reuters.com/markets/asia/global-markets-view-asia-graphics-2025-02-05/</link><description>&lt;p&gt;亚洲市场今日走势概览。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管存在担忧，但全球市场已展现出一定的韧性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对全球贸易战的担忧仍在蔓延，美国“大型科技”公司股价下滑，作为避险资产的黄金已攀至历史新高，日本 yen汇价持续上涨。然而风险资产并未陷入低迷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种韧性——或者说“反弹能力”——可以部分归因于市场流动性充裕以及美元和美国国债收益率较低。这种组合放松了美国和全球的金融条件，并刺激了市场风险偏好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，投资者可能会突然对美国债券收益率下滑持乐观态度，将其视为经济增长放缓或劳动力市场疲软的令人担忧的反映。这两种情况都有可能发生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果出现这种情况，市场的韧性可能会迅速转为沮丧。周五的美国劳动力市场数据或美国前总统唐纳德·特朗普关于关税的意外声明可能会引发这一变化，但在那之前，投资者的心态似乎较为乐观。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谷歌母公司Alphabet的股价周三下跌7%，创下一年来最糟糕的一天，AMD股价也下跌6%，纳斯达克指数则从开盘下跌中恢复并在全日微幅收高。“FAANG”科技股指数收盘涨跌互现，接近其最近的历史高位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亚洲市场继续关注中国及其对特朗普10%关税措施的回应，中国已在世界贸易组织正式发起对该措施的争议。在农历新年假期后，中国资本市场相对平静，但人民币面临压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;央行每日公布的美元/人民币汇率中间价与即期汇率之间的差距再次扩大，仅4个基点的进一步扩大将使这一差距回到近期历史高位略高于14个基点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在货币方面，日元周三反弹超过1%，至八周高点，兑美元汇率因强劲的全国工资数据促使投资者预期日本银行货币政策将收紧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果日本银行董事会成员原田直哉在周四的讲话和新闻发布会上再次发出鹰派言论，要求短期内将利率至少提高至1.0%，这可能会进一步加速这一进程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日本的企业收益季节仍在进行中，周四将公布的数据包括三菱、尼康和日本钢铁公司的财报。汽车股可能对日产-本田合并计划未能敲定的消息反响敏感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以下是可能为亚洲市场提供更多方向的关键发展：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- 澳大利亚12月商品贸易数据&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- 泰国1月通胀数据&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- 韩国12月经常账户数据&lt;/p&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="日本日元钞票插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EMDIO77IGZPVJOGKW36R7IAJOM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;日本日元钞票插图，摄于2022年9月22日。蒂芬妮·洛/路透社/照片提供&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 05 Feb 2025 21:50:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/asia/global-markets-view-asia-graphics-2025-02-05/</guid></item><item><title>贸易战或不打，全球投资者对中国的谨慎情绪更加增强</title><link>https://www.reuters.com/markets/asia/trade-war-or-not-global-investors-turn-even-more-cautious-china-2025-02-05/</link><description>&lt;p&gt;在中国和美国因关税问题展开较量，双方陷入可能达成协议或爆发贸易战的僵局之际，全球两大经济体的投资者正转向避开中国的股票市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国股市(&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.CSI300" target="_blank"&gt;.CSI300&lt;/a&gt;)已经在投资者对经济前景的担忧以及北京刺激经济增长努力的失望情绪中陷入低迷，休市一周后返回市场，对贸易争端的反应相当平静。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管美国周三加征的10%关税远低于唐纳德·特朗普在竞选期间的威胁，而中国的反制措施也显得较为温和，但分析师表示，股市的疲软表现表明，投资者可能不像特朗普第一任期时那样会对贸易战充满警惕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周三关于特朗普和中国国家主席习近平是否以及何时通话的矛盾报道，以及美国突然暂停接收来自中国的邮包——这对电子商务股票造成打击——凸显了投资者想要避免的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在我会采取更安全的方法，不过仗关税的事，”CA-Indosuez亚太首席策略师弗朗西斯·谭表示。他建议他的客户转向债券，因为债券提供了良好的对冲工具以抵御股市下行风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“不确定性水平已经提高，因为尽管他们亮出了底牌，但没有人知道实际的贸易战是否已经开始或者何时会爆发。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球投资者本来就对中国经济增长前景持谨慎态度，因为对房地产危机的持久影响、通缩压力以及北京承诺的刺激措施跟进不力的担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据LSEG Lipper的数据，过去三个月，外资已经从专注于中国市场的基金撤资近120亿美元，基本逆转了10月份的流入资金130亿美元的情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;波动的资金流量表明，资金流向中国市场的趋势难以长期维持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我认为很多人认为中国在等待特朗普，他们将推出各种刺激措施，我不这么认为，”詹斯·汉登亚太股息收入基金经理萨特·杜哈拉表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们目前在对中国的投入已经足够了……添加任何其他东西可能会带来更多的风险。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相对平静的价格波动也表明市场已做好应对贸易战的准备，且不愿押注于结果，分析师表示，这比特朗普与墨西哥和加拿大的交易更为复杂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即便是许多人预期在面临美国关税时会贬值的人民币，周三却只小幅回落，因当局加强了人民币交易范围，显示有意维持目前稳定汇率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沪市蓝筹股(&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.CSI300" target="_blank"&gt;.CSI300&lt;/a&gt;)在周一下跌0.6%，年初至今累计下跌3.6%，相比之下，全球股市(&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.dMIWD00000PUS" target="_blank"&gt;.dMIWD00000PUS&lt;/a&gt;)累计上涨3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周香港恒生指数(&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.HSI" target="_blank"&gt;.HSI&lt;/a&gt;)小幅反弹，受到关税目标股如中国电动汽车股价波动的刺激，但动力不足，成交清淡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这只是短线交易，”香港证券经纪公司富卫证券机构客户主管李文指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，一些投资者表示，中国市场仍相对便宜，上海综合指数的市盈率约为11倍，相比之下，标普500指数约为22倍，且存在大量选股机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，很少有人愿意冒关税的风险，也没有太多人愿意频繁交易新闻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们对涉及关税争端的任何公司的持仓头寸很少，因此不会调整我们的投资组合，”英国奥贝里资本管理公司罗布·布鲁威表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;威廉姆斯布莱尔新兴市场增长策略基金经理林维廉·泰斯顿尚未增加对中国股票策略的资金配置，并偏好那些面对关税影响有限的公司，包括国内电子商务、互联网、消费品和工业公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;詹斯•汉登对中国的持股少于平均水平，因而回避了以出口为主的中国公司，而是购入了国内旅游公司和国有企业的股票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月，澳大利亚墨尔本资产管理公司K2资产管理公司关闭了其经营25年的亚洲基金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“对中国股票的长期超配已经结束，”K2资产管理公司董事兼研究负责人乔治·布波拉斯表示。&lt;/p&gt;     
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一家北京证券公司内的股价信息显示屏" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BN7VORF2A5JYPO7ZMYATAUW7BI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;北京证券公司内的股价信息显示屏，2020年1月2日。路透社/杰森·リー/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 05 Feb 2025 10:28:57 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/asia/trade-war-or-not-global-investors-turn-even-more-cautious-china-2025-02-05/</guid></item><item><title>随着美国原油库存膨胀，交易者担心中国-美国贸易</title><link>https://www.reuters.com/markets/commodities/oil-little-changed-market-shrugs-off-china-tariffs-iran-pressure-supports-2025-02-05/</link><description>&lt;p&gt;国际油价在周三下跌超过2%，因为美国原油和汽油库存大幅增加，暗示需求疲软，而对新一轮中美贸易战争的担忧加剧了对经济增长放缓的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布伦特原油期货收盘下跌1.59美元，跌幅2.09%，收于每桶74.61美元。美国西得克萨斯中质油下跌1.67美元，跌幅2.3%，收于每桶71.03美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国能源信息署表示，上周美国原油库存显著上升，炼油厂因汽油需求疲软而进行维护工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前炼油厂对原油的需求并不旺盛，”纽约Again Capital的合伙人约翰·基尔杜夫表示，“鉴于我们看到的汽油需求疲软，他们正在大力推进维护工作。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对新一轮中美贸易战争的担忧也压低了油价。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二，中国宣布对美国原油、液化天然气和煤炭等进口产品征收关税，作为对中国出口产品关税的反制措施，这导致西得克萨斯中质油在当日最低点下跌3%，创下自去年12月31日以来的最低点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“中国对美国进口产品征收关税减少了这些商品的需求，需要重新分配到另一个市场，”Lipow Oil Associates的总裁安德鲁·里波表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三，伊朗总统马苏德·佩尔沙基安敦促欧佩克成员国联合对抗可能的美国制裁。此前，特朗普表示将恢复他在任期内推行的“最大限度压力”行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在他任期内的某段时间内，通过重新实施制裁，促使伊朗石油出口几乎降至零，以此扼制该国的核计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果这些制裁重新实施，由此导致的供应短缺可能会在OPEC+生产商未能及时调整供应的情况下，继续推高油价，”经纪公司Pepperstone的研究策略师阿德南·阿西里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据能源信息署的估计，德黑兰的石油出口在2023年收入达530亿美元，而2022年同期为540亿美元。基于欧佩克数据，2024年的产量自2018年以来处于最高水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“石油市场现在处在一种两难境地：一方面，不断升级的贸易冲突可能损害全球石油需求增长；另一方面，伊朗石油出口可能突然中断，”瑞典投资银行SEB的主要商品分析师巴ปร内斯·施诺德罗普表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="在特里格尔斯的 Vermilion Energy 现场，一个抽油机正在工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2UZMPV3DAZMFXL4J3KUTO6KZIQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在特里格尔斯的 Vermilion Energy 现场，一个抽油机正在工作，2024年6月14日。路透社/Benoit Tessier/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 05 Feb 2025 02:27:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/commodities/oil-little-changed-market-shrugs-off-china-tariffs-iran-pressure-supports-2025-02-05/</guid></item><item><title>特朗普对中国关注增加其特殊贸易地位可能结束的几率</title><link>https://www.reuters.com/world/trumps-china-focus-increases-odds-its-special-trading-status-could-end-2025-02-05/</link><description>&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普对中国的贸易实践的抱怨增加了废除一项已有25年历史的美国法律的可能性，该法律为中国提供了正常贸易关系（Normal Trade Relations, NTR），专家表示，这一举动可能将平均关税提高至61%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一波行政命令中，特朗普指示他的商务部部长和贸易代表“评估关于永久正常贸易关系（Permanent Normal Trade Relations, PNTR）中国提案的立法建议”。这一指令被埋藏在大量首日行政命令中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2000年，中国获得了永久正常贸易关系的认定，这项认定通常阻碍美国政府对贸易伙伴实施关税。这一决定打开了中国产品大量涌入美国市场的闸门。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一旦废除与中国的正常贸易关系认定，关税可能会自动飙升至极高的水平，远高于特朗普迄今对中国征收的关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周末，特朗普宣布对中国的进口商品征收10%的关税，称这为“开火信号”，引发了中国的报复性措施。他威胁要征收高达60%的关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上个月，众议员约翰·穆伦纳尔和汤姆·苏佐兹提出了一项旨在废除与中国的永久正常贸易关系（PNTR）的法案。名为《恢复贸易公平法案》的这项跨党派法案提议暂停与中国的正常贸易关系，并在五年内将部分中国出口商品的关税提高至35%至100%之间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自从特朗普的第一任期开始，随着对中美贸易公平性的呼声不断增强，多次提出了废除该项认定的提案，但未能获得足够的支持通过。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但根据与七名贸易专家的访谈，他们指出支持废除这项认定的呼声正在美国民主党籍和共和党籍议员中壮大，增加了最新尝试通过的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“每年它离被废除都更近一步，因为它不符合逻辑。因为中国并不依照全球贸易规则行事。”战略与国际研究中心的高级副总裁吉姆·刘易斯表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“特朗普将会评估他与中国能达成什么样的交易，一切都在谈判桌之上。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;众议院主要税收委员会主席杰森·斯密特也呼吁重新审视“糟糕”的美国贸易政策，这些政策让像中国这样的国家“欺骗”了美国人民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位商业顾问和两位律师表示，他们的公司客户正在为可能废除中国的正常贸易关系做好准备。作为回应，他们正将供应链从中国转移出去，召回外国雇员，避免对中国进行新的投资，并重新谈判一些供应链合同，以便在关税增加的情况下将成本转嫁给其他方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫、商务部、美国贸易代表以及穆伦纳尔的发言人均未回应置评请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国经济咨询机构Oxford Economics在一份为美中商业委员会准备的报告中写道，废除与中国的永久正常贸易关系将造成重大后果。即使所有中国非燃料产品的出口都要面临平均61%的关税率，相比当前的19%，美中经济顾问委员会指出，这将损害企业利润，催生工作岗位流失，加剧通胀压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;报告还指出，废除贸易状态将导致美国国内生产总值在未来五年内损失高达1.9万亿美元，削减801,000个美国工作岗位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美中商业委员会称，尽管中国没有完全履行世界贸易组织或第一阶段协议下的全部义务，但该委员会并不支持废除永久正常贸易关系的尝试，因为“这不是解决当前问题的工具”。美国拥有其他工具来改变中国的贸易行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;支持废除永久正常贸易关系的人认为，此举可以向中国表明美国认真对待解决北京的贸易行为。但另一些人认为，这将是一种严厉的手段来应对可以通过其他方式解决的问题，对美国经济的影响较小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当前，只有四个国家——古巴、朝鲜、白俄罗斯和俄罗斯——没有与美国维持正常的贸易关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普已经展示出不用废除永久正常贸易关系就可以对华征收关税的方法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外，中美的贸易紧张局势如何发展尚不清楚。特朗普将关税作为谈判工具，使判断未来是否及会征收何种税率变得困难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，尚不清楚是否有足够的国会支持来废除永久正常贸易关系，即使有这样的支持，国会是否也会把废除永久正常贸易关系作为当务之急，以及能否在没有特朗普最终批准的情况下废除永久正常贸易关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“共和党人不会通过废除永久正常贸易关系的法案，直到特朗普告诉他们这样做。”美国企业研究所高级研究员德里克·斯科西斯表示，“唯一重要的迹象是特朗普是否给予绿灯许可。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一份废除正常贸易关系的法案需要在参议院获得60票的通过，但在2024年9月的“中国周”，众议院审议了25项与中美关系相关的法案时，该法案并未被提起。这表明支持废除永久正常贸易关系的态度可能存在分歧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一认定是在经过十多年将中国纳入全球贸易体系的谈判后达成的，最终导致中国在2001年加入世界贸易组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一旦废除，贸易关系重新正常化的历程很长，加州大学圣地亚哥分校全球政策和战略学院教授、21世纪中国研究中心的名誉院长苏珊·舍里克表示，她曾参与支持中国永久正常贸易关系的谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“废除中国永久正常贸易关系是一项非常激进和极端的举动，将消除贸易大战的防护栏。”舍里克表示，“这将会变得非常混乱。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一艘装满集装箱的货船停靠在旧金山奥克兰港" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7RK62FQ7BBIDPBASDSS6XZECGM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一艘装满集装箱的货船停靠在旧金山奥克兰港，美国贸易紧张局势因美国对中国征收关税加剧而升级，2025年2月3日，美国加州奥克兰，路透社/卡洛斯·巴里亚/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 05 Feb 2025 20:46:05 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/trumps-china-focus-increases-odds-its-special-trading-status-could-end-2025-02-05/</guid></item><item><title>美元下滑，贸易战风险消退，日元上涨</title><link>https://www.reuters.com/markets/currencies/aussie-new-zealand-dollars-get-respite-ahead-chinas-reopen-2025-02-05/</link><description>&lt;p&gt;美元本周三跌至近一周来的最低点，投资者因担忧全球贸易战的紧张情绪有所缓解，而日元则因强劲的薪酬数据上涨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;追踪美元对六大主要货币汇率的美元指数最后下跌0.435%，报收于107.58，此前曾触及1月27日以来的最低点107.29。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普计划对墨西哥和加拿大征收25%的进口关税，受此消息影响，美元周一急剧上涨，最多涨幅达1.3%，报收于109.88。然而，在墨西哥和加拿大分别获得为期一个月的缓冲期后，即通过加强边境安全措施获得喘息之机后，美元自那时起已跌去约2%。美国尽管对中国的关税有所增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“特别是市场欣慰中国并未采取过分强硬的措施回击，这表明中国愿意在短期内容忍美国高关税的存在。”ForexLive首席货币分析师亚当·布恩如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧元兑美元上涨0.24%，报收于1.041，此前，在市场对全球关税可能造成的负面影响以及关税范围可能扩大至欧盟产生担忧的情况下，欧元周一一度下跌2.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周三，美元兑日元汇率跌幅最大，这得益于强劲的日本薪酬数据以及日本银行一位官员关于未来可能进一步提高利率的暗示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美元兑日元汇率最新下跌1.19%，触及12月以来的最低水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“今天的美元回撤看起来是近期趋势的延续，市场继续在外汇市场上排除关税的风险。”Monex Europe宏观研究部主管尼克·里斯评论说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美元兑日元的跌幅在服务业数据表明，美国服务业活动在1月意外放缓，需求冷却后进一步扩大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;供应管理研究所(ISM)表示，其非制造业采购经理人指数(PMI)在1月下滑至52.8，此前为12月的54.0。外媒调查经济学家们的预期为服务业PMI仅轻微上升至54.3。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;数据显示，得益于冬季额外奖金，日本去年12月的通胀调整后的实际薪酬增长0.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这使得市场参与者增加对日本银行(BOJ)今年将进一步提高利率的押注，年末将有约30个基点的预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英镑最新上涨0.2%，此前曾触及一个月高点，报收于1.255。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普对中国征收10%的新进口关税后，人民币周一略有下滑。市场刚从延长的农历新年假期休市中恢复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在岸人民币兑美元下跌0.47%，中国人民银行设定的汇率中间价高于预期，人民币交易波动范围为±2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;投资者密切关注定向设置的变化，以判断北京方面是否允许人民币贬值以减轻贸易措施的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国周二迅速回应，对从美国进口的商品征收关税。特朗普同日表示，他不急于与中国国家主席习近平交谈并缓和局势。&lt;/p&gt; 

![美元银行券插图](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MMZ3XFL5RBPETA3FNYTXFW4MWA.jpg)  
&lt;figcaption&gt;这是2022年7月17日的美元银行券插图。 图片来源：路透社/Dado Ruvic/插图/文件照片&lt;/figcaption&gt;

![日元银行券插图](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWNONE35ZJJXXICBFQE745PNZQ.jpg)  
&lt;figcaption&gt;这是2022年9月22日的日元银行券插图。 图片来源：路透社/Florence Lo/插图/文件照片&lt;/figcaption&gt;

![澳大利亚元插图](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SYBIUAG7FVJYFEFJLBUDOWV54E.jpg)  
&lt;figcaption&gt;这是一张2018年2月8日的澳大利亚元插图。 图片来源：路透社/Daniel Munoz/文件照片&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Wed, 05 Feb 2025 00:37:06 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/currencies/aussie-new-zealand-dollars-get-respite-ahead-chinas-reopen-2025-02-05/</guid></item><item><title>华尔街小幅上涨，国债收益率下滑， amid 混合财报与数据影响</title><link>https://www.reuters.com/markets/global-markets-global-markets-2025-02-04/</link><description>&lt;p&gt;美国股市在高波动性的交易日中收涨，基准国债收益率下滑，因为令人失望的财报和参差不齐的经济数据抵消了贸易摩擦缓解带来的乐观情绪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国三大股指全部收涨，但科技股权重的纳斯达克指数涨幅受限，因谷歌母公司Alphabet的财报低于预期，引发了对人工智能投资回报的质疑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;市场背景中，贸易争端加剧的担忧仍在持续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“今天我们可以看到市场波动性非常高，”纽约AXS投资公司的首席执行官Greg Bassuk表示，“这反映出投资者情绪犹如坐过山车，受特朗普政府的指令、公司财报和经济数据影响摇摆不定，三种因素都让投资者神经紧绷。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;市场似乎并未在意美国总统唐纳德·特朗普周一宣布美国将介入加沙地带的声明，这一声明凸显了新政府下市场波动的可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在经济方面，ADP的私人就业数据超出预期，而服务业的意外放缓部分抵消了这一增长。同时，创纪录的进口量扩大了美国贸易赤字。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;道琼斯工业平均指数上涨317.24点，涨幅为0.71%，收于44,873.28点；标普500指数上涨23.60点，涨幅为0.39%，收于6,061.48点；纳斯达克综合指数上涨38.32点，涨幅为0.19%，收于19,692.33点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧洲股市收盘上涨，部分得益于医药板块表现良好，诺维信的重磅药物Wegovy在第四季度销售额大幅增长超一倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;MSCI全球指数涨4.44点，涨幅为0.51%，收于871.36点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泛欧STOXX 600指数上涨0.47%，欧洲斯托克欧洲300指数上涨9.77点，涨幅为0.46%。新兴市场股市上涨3.25点，涨幅为0.30%，收于1,096.18点。MSCI亚太指数（不包括日本）上涨0.4%，收于576.65点；日本 Nikkei指数上涨33.11点，涨幅为0.09%，收于38,831.48点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因服务业数据令人失望，美国国债收益率跌至2024年12月初以来最低水平。投资者对关税摩擦的不确定性感到担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国10年期基准国债收益率下跌8.5个基点，至4.428%，从周二晚上的4.513%回落；30年期国债收益率下跌9.8个基点，至4.6497%，从周二晚上的4.748%回落；2年期国债收益率下跌2.5个基点，至4.189%，从周二晚上的4.214%回落。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;受全球贸易战争威胁减弱影响，美元贬值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;衡量美元兑一篮子货币（包括日元和欧元）的美元指数下跌0.41%，至107.61点，欧元兑美元上涨0.26%，至1.0404；美元兑日元贬值1.07%，至152.68；墨西哥比索兑美元贬值0.36%，至20.587；加拿大元兑美元升值0.09%，至0.7590加拿大元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比特币上涨1.00%，至97,472.57美元；以太坊上涨4.83%，至2,767.68美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;油价下跌，美国供应增加以及对新的中美贸易战争的担忧盖过了特朗普重启伊朗石油出口的努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国原油下跌2.30%，至每桶71.03美元；布伦特原油下跌2.09%，至每桶74.61美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;金价攀升，贸易战争的不确定性和担忧继续吸引投资者买入黄金，使其涨创历史新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“黄金有三种角色：通货膨胀对冲工具、美元对冲工具或灾难对冲工具，”伊利诺伊州埃尔姆斯赫斯特市墨菲&amp;司略维财富顾问与市场策略师保罗·诺尔特表示，“在过去五六年中，我认为黄金更多是美元对冲工具。现在它已成为灾难对冲工具。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现货黄金上涨0.72%，至每盎司2,862.20美元；美国黄金期货上涨0.23%，至每盎司2,860.00美元。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="交易员在纽约证券交易所大厅工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HAQJ3L32UFIXDIE7RX3MBQZS3A.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;交易员在纽约证券交易所大厅工作，这是2024年12月10日在纽约城市拍摄的照片。路透社/班奈迪克·莫德迪供&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="谷歌公司标志出现在纽约市切尔西区的谷歌办公室" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DPHO7RGUAVKTZOET32YQCCQNVQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;谷歌公司标志出现在纽约市切尔西区的谷歌办公室，这是2023年1月20日的拍摄照片。路透社/尚安·斯塔珀顿供&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="谷歌标志出现在纽约市谷歌商店外" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NQLK3HXOUJJZBJRBXNLVWM7RVU.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;谷歌标志出现在纽约市谷歌商店外，这是2022年2月10日的拍摄照片。路透社/帕雷什·戴夫供&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 15:01:43 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/global-markets-global-markets-2025-02-04/</guid></item><item><title>Factbox “De minimis”：特朗普结束的作为中国关税措施的一部分的贸易优惠</title><link>https://www.reuters.com/world/de-minimis-trade-perk-trump-may-end-china-tensions-rise-2025-01-23/</link><description>&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普本周关闭了一个用于从中国免税邮寄低价值包裹的贸易漏洞，即免除海关关税的“ Petite Quantumité ”豁免。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普暂停实施的《321节 Petite Quantumité 》条款是其对华增加10%关税、对加拿大和墨西哥增加25%关税措施的一部分，这些关税暂停了一个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普指责中国实施不公平贸易 practices，并将其与中国涉及致命药物芬太尼危机有关联。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;什么是 Petite Quantumité ?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Petite Quantumité 是一个法律术语，指的是无关紧要的事情，描述的是美国对价值少于800美元的进口物品免除标准海关手续和关税的豁免。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;它是有史以来最慷慨的此类豁免之一：欧盟的豁免门槛是150欧元（约合156美元）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国自1938年以来利用 Petite Quantumité 降低行政负担。在巴拉克·奥巴马总统任期内，国会将该豁免金额从200美元翻了四倍，促进了免税包裹数量的爆炸式增长。根据海关和边防局的数据，过去十年间，被认定为 Petite Quantumité 的包裹数量劲增至2023财政年度超过10亿件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;争论主要集中在美中贸易逆差上，以及影响国家集体的芬太尼危机——2023年，这起危机导致近75,000人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社记者去年发现，他们可以轻松进口至少300万片芬太尼药片所需的起始原料．．．．．．在零售价值为300万美元的情况下，进口成本仅为3,607.18美元。发货人成功地将包实现品标签为，例如，电子设备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普对中国的贸易措施施加强烈压力时，合法商品也引发了争议。美国对华贸易赤字达到2790亿美元（截至2023年），美国最大的双边贸易逆差商品主要来自中国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受益于 Petite Quantumité 的大型企业包括主要从中国发货的在线零售商，例如希音、拼多多控股公司Temu，以及阿里巴巴的AliExpress。由于这些企业在市场上的增长，亚马逊也开始了自己的折扣服务Haul，准许市场商户利用 Petite Quantumité 从中国直接进口价值5美元的配件及其他商品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希音未就美国 Petite Quantumité 政策可能的改变发表评论。2023年，该公司呼吁进行 Petite Quantumité 改革，以创建一个公平透明的竞争环境，即规则应公平和一致地执行。Temu、AliExpress和亚马逊均未回应评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Petite Quantumité 的批评者还表示，它使企业能够规避对产自强迫劳力制造的商品的关税和海关检查，而这些商品受到相关法律的限制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据野村证券的估计，2023年，中国在全球范围内股价享用 Petite Quantumité 的直接面向消费者的商品出口额为2400亿美元，占其海外销售额的7%，对国内生产总值的贡献率为1.3%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;野村证券预测，取消美国门槛将使中国的出口增长减速1.3个百分点，GDP增长减速0.2个百分点，如果欧洲和东南亚国家也取消其最低关税门槛，影响会更大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国受冲击最严重的行业包括纺织品，占中国直接面向消费者出口额的35%；消费电子设备，占22%；家居装饰，占17%；美容产品，占7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(1美元=0.9639欧元)&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="芬太尼前体在纽约市路透社办公室" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VHMDMWQA7BJYXGPQJU7LMVVWEE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一份芬太尼药片压片被拍于纽约路透社办公室。路透社/安德鲁·基尔里/档案照片。 &lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="无人机拍摄连云港港口集装箱船" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OGETF4T27BNK5H3IEOUAOJQIBE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;无人机拍摄显示集装箱船及集装箱的连云港港口。图片拍摄于2024年10月17日，江苏省，中国。中国日报资料照片/路透社/文件照片。 &lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="图像显示希音和Temu应用图标" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CG5EAG7GJZINRKTFAYO5LS36MY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年8月22日拍摄的卡通显示希音和Temu的应用图标。路透社/大卫·鲁维克/资料照片。 &lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 23 Jan 2025 06:24:37 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/de-minimis-trade-perk-trump-may-end-china-tensions-rise-2025-01-23/</guid></item><item><title>中国发起针对特朗普关税的世贸组织纠纷</title><link>https://www.reuters.com/world/china/china-launches-wto-dispute-over-trump-tariffs-2025-02-05/</link><description>&lt;p&gt;中国正式向世界贸易组织（WTO）提起申诉，针对美国总统唐纳德·特朗普施加的对中国商品的关税，总部位于日内瓦的WTO于周三宣布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/donald-trump/"&gt;特朗普&lt;/a&gt;周六下令对中国、墨西哥和加拿大的商品征收关税，要求它们遏制芬太尼的流入，并禁止非法移民。但他后来暂停了对这两个北美国家的关税措施，而对中国的关税措施依然有效。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国此前曾承诺，将对美国对出口商品征收10%关税的做法提起WTO诉讼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在WTO的声明中，中国表示，这些措施似乎与贸易组织创建时的协议中美国的义务不符，特别是关税具有歧视性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“中国保留在协商过程中以及未来任何建立法庭小组的要求中，就本文件中提及的事项提出进一步措施和索赔的权利。”中国的声明说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;声明未详细说明这些措施的具体内容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2019年12月以来，WTO的争端解决机制实际上已瘫痪，原因是上诉机构的崩溃。上诉机构负责最终裁决争端。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普政府和乔·拜登政府因其认为上诉机构在争端处理中存在司法过度干预而阻止新法官的任命。该机构无法在少于三个法官的情况下运作。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="洛杉矶港口威廉 ngờ姆市的中国集装箱" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5SPJBSUS65NDZCMJC4AS25GCLY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年2月4日，美国加利福尼亚州威廉姆 ngờ姆市洛杉矶港口的“中国航运（北美）控股有限公司”设施内，一架无人机鸟瞰视野中的中国集装箱。路透社/迈克·布莱克&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 05 Feb 2025 18:20:14 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/china-launches-wto-dispute-over-trump-tariffs-2025-02-05/</guid></item><item><title>前谷歌工程师面临新指控：涉嫌窃取AI秘密为中国公司服务</title><link>https://www.reuters.com/legal/ex-google-engineer-faces-new-us-charges-he-stole-ai-secrets-chinese-companies-2025-02-05/</link><description>&lt;p&gt;美国检察官于周二宣布，针对前谷歌软件工程师丁伟林（Linwei Ding, 38岁，中国籍）的扩大版14项起诉书。起诉书指控丁伟林窃取人工智能商业秘密，以助其在暗中为其工作的两家中国公司牟利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联邦大陪审团在旧金山对丁伟林提起诉讼，指控他涉嫌七项经济间谍罪和七项窃取商业秘密罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每项经济间谍罪最高可判处15年监禁和500万美元罚款，每项窃取商业秘密罪最高可判处10年监禁和25万美元罚款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;丁伟林的辩护人姓邓（Deng），又称邓连恩，在去年3月因四项窃取商业秘密罪被提起诉讼。他目前保释候审。丁伟林的律师暂未对置评请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;丁伟林的案件是由拜登政府于2023年成立的“颠覆性技术打击部队”协调处理的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该倡议旨在阻止像中国和俄罗斯这样的国家获取先进的技术，或者潜在地威胁国家安全。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;检方称，丁伟林窃取了关于谷歌超算数据中心硬件基础设施和软件平台的信息，这些平台用于训练大型人工智能模型。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;检方表示，其中部分被盗的设计图纸意在让谷歌在与亚马逊（AMZN.O）、微软（MSFT.O）等云服务竞争对手的斗争中占据优势，并减少对英伟达（NVDA.O）芯片的依赖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;检方透露，丁伟林于2019年5月加入谷歌，三年后即2022年开始窃取商业秘密。当时他正被一家早期中国技术公司的招募。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据报道，丁伟林至2023年5月已上传超过1000份机密文件，并向其创立的中国初创企业员工分发了一份PowerPoint演示文稿，声称中国的政策鼓励发展本土的人工智能产业。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谷歌未受到指控，且表示积极配合执法部门。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据12月18日听证会的法庭记录，检方和辩护律师讨论了“丁伟林案件可能的解决方案”，但预计案件将进行审判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;案件编号：美国诉丁伟林案 (U.S. v. Ding)，加利福尼亚州北区联邦地区法院，案号：24-cr-00141。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows message reading " src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RW4E2TKNJNODPJVYMWCYUE2AI4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;AI人工智能，键盘，以及机器人手的形象展示图。此图于2025年1月27日拍摄，由路透社/Dado Ruvic 制作/图库网。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 05 Feb 2025 00:24:36 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/legal/ex-google-engineer-faces-new-us-charges-he-stole-ai-secrets-chinese-companies-2025-02-05/</guid></item><item><title>消息人士称，日产或将退出与本田的合并。</title><link>https://www.reuters.com/markets/deals/nissan-honda-may-call-off-merger-talks-asahi-says-2025-02-04/</link><description>&lt;p&gt;日产似乎将从与竞争对手本田的合并谈判中退出，据两位消息人士周三透露，这使一个600亿美元的合作以创建全球第三大汽车制造商的计划变得充满疑问，也意味着日产可能需要独自应对自身的转型。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多位熟悉谈判的知情人士表示，两家日本汽车制造商之间的谈判因分歧加剧变得复杂，但所有消息人士均要求匿名，因为他们未获授权接受媒体采访。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社早前报道，若本田提出成为子公司，日产可能会中止谈判。其中一位知情人士表示，此举与最初的平等合并概念有所偏离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前尚不明确合并能否继续，两位消息人士的说法似乎为重启谈判留下了可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本田的市值约为7.92万亿日元（约合519亿美元），是日产1.44万亿日元（约合95亿美元）市值的5.5倍。据另一位消息人士透露，本田日益担忧其较小竞争对手的转型计划进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日产（7201.T）股价在东京证券交易所暴跌超过4%，在共同社报道称汽车制造商将退出谈判后，股票交易被暂时暂停。本田（7267.T）股价则上涨超8%，显示出投资者似乎感到如释重负。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日产和本田分别在独立声明中表示，共同社的报道并非基于公司披露的信息，并表示计划在2月中旬前确定未来方向。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日产的长期合作伙伴法国汽车制造商雷诺（RENA.PA）的一位发言人表示，集团及其利益相关者将“有力地捍卫”其利益，并补充说最近的媒体报道表明尚未就谈判可能结束做出决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;雷诺持有日产36%的股份，包括通过法国信托持有的18.7%。此前，雷诺曾表示原则上对合并持开放态度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;合并计划可能被取消的问题引发了人们关于在降低成本9000个职位和全球产能20%的转型计划中，严重受创的日产在没有外部帮助的情况下能否渡过这次危机的疑问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本田是仅次于丰田（7203.T）的日本第二大汽车制造商，而排名第三的日产表示，双方于12月正在商讨的合并计划将允许它们在面对中国比亚迪（002594.SZ）等电动汽车新进入者的巨大威胁时增强实力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些谈判还伴随着美国前总统唐纳德·特朗普可能征收的贸易关税所带来的干扰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“投资者可能会对日产的未来和转型产生担忧，”Morningstar分析师Vincent Sun说，“日产也面临着比本田和丰田更大的美国-墨西哥关税风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日产因转向电动汽车而遭受的打击比一些竞争对手更大，它从未完全从2018年前首席执行官Carlos Ghosn因欺诈被捕和被解职引发的一系列危机中恢复过来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“关于日产不愿意成为本田子公司的消息似乎强调了控制权是一个有争议的问题，”经纪公司CLSA的日本汽车分析师Christopher Richter说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“缺乏控制权的情况下，本田似乎走出了这场合作。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日产和本田原本计划在1月底作出整合方向的决定，但这个计划后来被推迟到了2月中旬。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据路透社本月早些时候报道，日产的小型合作伙伴三菱汽车（7211.T）考虑加入合并，但可能会选择不加入。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（1美元兑152.6000日元）&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="日产、本田和三菱汽车联合举行有关合并会谈的新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EJIZDCFSXVPCRIHEWRZNJVAZOQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;日产汽车公司董事长兼首席执行官西加�广（Makoto Uchida）和本田社长三本昌弘（Toshihiro Mibe）在东京举行的联合新闻发布会上就合并会谈发表讲话，2024年12月23日。路透社/Kim Kyung-Hoon/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 22:06:41 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/deals/nissan-honda-may-call-off-merger-talks-asahi-says-2025-02-04/</guid></item><item><title>金价延续纪录涨势因贸易战忧虑提振需求</title><link>https://www.reuters.com/markets/commodities/gold-rises-all-time-high-sino-us-tariff-war-2025-02-05/</link><description>&lt;p&gt;金价周三继续创下历史新高，投资者寻求避险资产，因对美中贸易战升级和潜在经济影响表示担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现货金价当天上午1时59分（格林威治标准时间18时59分）上涨0.8%，至每盎司2865.61美元，此前一度触及历史新高2882.16美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国黄金期货结算价上涨0.6%，至每盎司2893美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“黄金继续主要受贸易不确定性影响……针对中国的关税和报复行动使市场感到紧张，因此安全避险资金仍为主导因素。”Zaner Metals副总裁兼高级金属策略师彼得·格兰特表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周早些时候，中国&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us-tariffs-chinese-imports-take-effect-after-trump-reprieves-canada-mexico-2025-02-04/"&gt;回击&lt;/a&gt;，对中国商品加征关税以应对新的美国关税，从而升级了贸易争端，而美国总统唐纳德·特朗普&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us-tariffs-chinese-imports-take-effect-after-trump-reprieves-canada-mexico-2025-02-04/"&gt;没有&lt;/a&gt;表现出与习近平主席紧急会谈以缓解紧张局势的迫切性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，美国邮政服务局&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/usps-says-it-will-accept-all-inbound-packages-china-hong-kong-2025-02-05/"&gt;宣布&lt;/a&gt;，从周三起重新接受来自中国和香港的所有入境邮件和包裹服务，此举是在前一天暂停此类服务后采取的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三位美国联邦储备委员会官员&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/us/feds-collins-says-fed-can-be-patient-rates-amid-tariff-uncertainty-2025-02-03/"&gt;警告&lt;/a&gt;，特朗普的贸易关税可能推动通胀，其中一位官员提出，对价格前景的不确定性要求放慢降息速度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ADP全国就业报告显示，美国经济在上个月私营部门新增了183,000个工作岗位，而经济学家预计增幅为150,000。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“就业将在本周变得重要……但除非数据严重偏离预期，否则我不认为这会实质性地影响市场对美联储政策的预期。”格兰特表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者继续关注周五发布的美国非农就业报告，以获取进一步的利率前景线索。作为一种通胀对冲工具，黄金的吸引力在利率上升时可能会减弱，因为它不产生利息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现货银价上涨0.8%，至每盎司32.36美元；铂金上涨1.8%，至每盎司980.95美元；钯金上涨0.3%，至每盎司990.75美元。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名珠宝店销售人员在印度科威特展示黄金项链" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YNJCN5W6NNJEJHM2UCORQKJUAM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名珠宝店销售人员在印度科威特展示黄金项链，2024年10月18日。路透社/萨希巴·查德哈里 / 文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 05 Feb 2025 03:40:19 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/commodities/gold-rises-all-time-high-sino-us-tariff-war-2025-02-05/</guid></item><item><title>Temu 和 Shein 成为欧盟打击不安全电子商务进口的目标</title><link>https://www.reuters.com/business/retail-consumer/temu-shein-targeted-eu-cracks-down-unsafe-ecommerce-imports-2025-02-05/</link><description>&lt;p&gt;欧盟委员会表示，中国在线市场Temu和快时尚零售商Shein将对其平台上销售的不合格和危险产品负责，这是欧盟针对大量廉价电子商务进口商品涌入欧盟市场而采取的一系列措施的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧盟执行机构还表示，将协调消费者保护合作网络（Consumer Protection Cooperation Network, CPC Network）中的成员国消费者部门联合调查Shein，基于该公司被怀疑违反欧盟消费者保护条例的怀疑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧盟的措施与美国政府最近采取类似行动相似，美国政府本周结束了零售商，包括Temu和Shein用于无税运送价值低的商品、《唐尼最小贸易豁免条款》的贸易规定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧盟委员会指出，去年欧盟进口约46亿件价值低于22欧元（约合23美元）的低价值商品，数量相当于每天进口1200万个包裹，91%来自中国。46亿欧元的进口额比2023年翻了一番。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧盟委员会表示，在某些条件下，平台也可以被追究销售不符合标准或危险产品的责任。他们对于卖家的非法行为不承担责任，但必须满足某些条件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧盟指出，这些低价且不安全的进口商品对遵守规则的欧盟卖家构成了不公平的竞争，而大量包裹的运输也对环境和气候产生了负面影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧盟执行机构还将提出一项电商平台进口收费建议，用于支付监督这种进口商品的成本。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧盟委员会在2023年提议废除价值低于150欧元的包裹免关税的规定，并作为其海关规则改革的一部分，敦促欧盟成员国尽快采纳这一措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的措施叫作产品安全大检查，欧盟成员国可以使用电子监控工具在商品运输前检查这些商品是否具有危险性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们希望通过这项措施，促进一个既保持消费者的安全，提供优质便捷的商品，又对环境友好的电子商务领域。”欧盟科技专员Henna Virkkunnen在声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Shein表示，公司愿意与消费者机构和欧盟委员会合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与CPC网络共享确保欧洲消费者在网上购物时无忧无虑的目标，我们愿与CPC网络和委员会合作解决任何问题。”一名发言人说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早在2023年10月，由于销售违禁产品，Temu就已经被欧盟科技监管机构调查。对于 ResponsEdits 请求的评论，Temu没有立即回复。欧盟官员表示，他们正在评估该公司对其问题及相关消费者组织担忧的回复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（1美元=0.9605欧元）&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="时尚品牌Shein的公司标志出现在利物浦英国全国促销巡展期间堆叠的礼品袋中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JJIZ6KGBPZPX7IHGDZWZC4XDHM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年12月14日，Shein的公司标志出现在其在英国利物浦全国促销巡展中的圣诞巴士上。图片来源：REUTERS/Phil Noble/档案照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="电子商务平台Temu的形象插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KT6B66FYWJJLNBDKTH5BMIWEMI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2023年4月26日，PDD Holdings旗下电商平台Temu的logo出现在用于展示其网站的手机上。图片来源：REUTERS/Florence Lo/插图/档案照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 05 Feb 2025 10:36:14 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/retail-consumer/temu-shein-targeted-eu-cracks-down-unsafe-ecommerce-imports-2025-02-05/</guid></item><item><title>美国参议院委员会推进坎托·菲itz杰拉德的鲁特尼克出任商务部负责人</title><link>https://www.reuters.com/world/us/us-senate-panel-votes-advance-lutnick-nomination-head-commerce-department-2025-02-05/</link><description>&lt;p&gt;美国参议院委员会于周三投票决定推进唐纳德·特朗普提名的霍华德·卢特尼克担任商务部长。卢特尼克是华尔街投资公司Cantor Fitzgerald的亿万富翁董事长兼首席执行官。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;参议院商务委员会以16票对12票通过了该提名，其中所有民主党参议员（除约翰·费特曼参议员外）均反对该提名。卢特尼克此前曾表示，他建议特朗普针对美国的贸易关系进行全面的关税征收，以实现“互惠”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;民主党参议员反对这一提名，并严厉批评了特斯拉CEO埃隆·马斯克重组美国机构的努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据福布斯的数据，卢特尼克个人净资产约为15亿美元。商务部是美国联邦政府中规模庞大的机构，拥有4.7万名员工，负责出口管制、反倾销和反补贴税、天气预报、渔业、经济数据以及促进在美国的投资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普还指定卢特尼克领导其贸易政策，并负责美国贸易代表办公室的监督工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卢特尼克在书面答复中表示，“美国贸易代表办公室的法定职责和权力没有变化”，但他补充称，商务部将在与其他机构合作中扮演协调角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卢特尼克周一告诉议员们，他将审查前总统乔·拜登政府于2024年实施的限制枪支出口的措施，这些措施旨在防止外国犯罪团伙获取美国枪支。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卢特尼克上周表示，他计划改善美国在加拿大封闭的奶制品市场中的准入，并将努力保护美国市场免受来自俄罗斯和中国的渔业进口冲击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在得知中国人工智能创业公司DeepSeek推出了功能强大且成本低廉的生成式AI模型后，议员们询问卢特尼克将如何维持美国在人工智能领域的领先地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卢特尼克表示，DeepSeek非法使用了美国技术创建了“极为便宜”的AI模型，并誓言将对北京的技术访问实施新的限制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卢特尼克指出，美国立法为美国半导体生产、研究和劳动力发展提供527亿美元的补贴是重建该行业的“杰出开端”，但需要进一步审查。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Howard Lutnick站在白宫" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WUFCUIRFRFMDJJNC73NIAGJUWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年2月3日，霍华德·卢特尼克（右）站在美国白宫，与未展示的美国总统唐纳德·特朗普。路透社/埃莉诺·弗兰茨/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 05 Feb 2025 15:33:15 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/us-senate-panel-votes-advance-lutnick-nomination-head-commerce-department-2025-02-05/</guid></item><item><title>阿拉斯加州参议员敦促亚洲盟友支持天然气管道项目，并警告中国</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/alaska-senator-urges-asian-allies-back-gas-pipeline-warns-china-2025-02-05/</link><description>&lt;p&gt;参议员丹·苏利文周三敦促日本和其他美国在亚洲的同盟国支持其所在州阿拉斯加的一项数十亿美元的天然气项目，并警告称，如果他们不感兴趣购买这些天然气，战略竞争对手中国将介入。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位来自共和党的政客表示，他并不惊讶该天然气项目——涉及阿拉斯加的440亿美元天然气管道——将在本月四日陪同日本首相伊势嘉博访问白宫时，与美国总统唐纳德·特朗普会谈时被提及。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情官员们向路透社表示，日本正考虑为这条管道提供支持，以求打动特朗普，防止潜在的贸易摩擦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日本对这条预计里程800英里的管道存疑——旨在连接阿拉斯加北部的气田与南部港口，气体在那里液化后运往亚洲客户——因与其它来源相比，天然气整体成本过高。但知情官员表示，如果被要求，日本准备探讨达成协议的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏利文在华盛顿的战略与国际研究中心告诉外界，这对日本以及韩国和台湾等美国盟友来说都是一个绝佳的机会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为他们需要更积极一些，因为他们不这样做的话，我们就会转向其他国家，”苏利文说。“我不愿把这一项目卖给中国，但如果中国愿意成为主要租户，且现在有很多私营部门有兴趣将其付诸实践……或许这就是我们走的路。这不是我的偏好，我更想维持与我们的盟友的关系。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏利文表示，这一项目对亚洲盟友来说也是一个减缓对美国贸易逆差和紧张关系的好机会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他提到，首要之事是确保长期合同以采购天然气，这将使“世界上最大的投资者”能够为项目融资，但也欢迎日本、韩国和台湾上游投资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当特朗普于2021年1月20日就职时签署的行政命令之一是释放阿拉斯加州的资源潜力，包括销售和运输阿拉斯加液化天然气到美国其他地区和太平洋地区盟国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普将这个项目描绘为对阿拉斯加和亚洲寻求稳定能源来源的盟友来说的双赢，该项目将每天运输高达3.3亿立方英尺的天然气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日本已经拥有充足的液化天然气，去年其公司交易了3800万吨液化天然气，超过其国内消费总量的一半。然而，阿拉斯加管道可能有助于减少依赖更不稳定的来源国，如俄罗斯和中东。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊势嘉博上周表示，尽管东京需要减少对化石燃料的依赖，“我们有必要从美国获得稳定能源供应。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与路透社交谈的知情官员警告称，伊势嘉博在与特朗普会面时将无法做出具体的液化天然气承诺。任何协议都必须提供合理的定价和灵活性，包括允许日本买家转售所购液化天然气，一位官员表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年，日本的三菱公司与阿拉斯加天然气管线发展公司就是否可以在那里生产氨达成协议，该公司代表阿拉斯加州负责该液化天然气提议。三菱尚未对该项目做出承诺，仅对进行评估。&lt;/p&gt;   
   
   
   &lt;figure&gt;
   &lt;img alt="共和党参议员在华盛顿国会山就消费者汽油价格高的问题召开一场记者会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5H7NURGNKNNB7MBNBLOZVV25KM.jpg" /&gt;
   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
   &lt;i&gt;美国参议员丹·苏利文（R-AK）在华盛顿国会山举行的记者会上发言，记者会上展示了一台汽油泵示意图，上面贴有美国总统乔·拜登的照片。路透社/伊丽莎白·弗朗茨/资料图&lt;/i&gt;
   &lt;/figcaption&gt;
   &lt;/figure&gt;
   
   &lt;figure&gt;
   &lt;img alt="日本首相伊势嘉博访问马来西亚" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BJ7O5YVSLJJ2NJ2QAAOH7WDAXA.jpg" /&gt;
   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
   &lt;i&gt;2025年1月10日，日本首相伊势嘉博（右）在马来西亚首都布特拉贾亚的总理府举行的联合记者会上与马来西亚首相安瓦尔·易卜拉欣（未图中）挥手致意。路透社/莫哈末·拉沙芬/资料图&lt;/i&gt;
   &lt;/figcaption&gt;
   &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 05 Feb 2025 19:00:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/alaska-senator-urges-asian-allies-back-gas-pipeline-warns-china-2025-02-05/</guid></item><item><title>阿斯利康股东表示需要对中国调查的澄清</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/astrazeneca-shareholders-say-they-need-clarity-china-investigations-2025-02-05/</link><description>&lt;p&gt;AstraZeneca（AZN.L）的投资者将在周四关注另一份强劲的季度财报，而不将注意力集中在悬在中国这个关键市场头顶的首要问题上，即中国当局对该公司高管的调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;AstraZeneca在10月31日表示，其中国区负责人王磊（Leon Wang）及其国际业务执行副总裁也被中国当局拘留，但该公司不知道调查的具体原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除非在第四季度财报发布时披露更多关于调查的信息，否则投资者很可能将继续抛售该公司股票，尽管该公司药物管线被认为是强健的，四位医疗投资者和四位分析师告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这出乎意料地打击了公司，”AstraZeneca股东露西·库茨（Lucy Coutts）在JM Finn投资公司表示，指出“调查”带来的信息真空。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们对如何或何时解决这一问题没有视野，”雷德伯恩大西洋公司分析师西蒙·巴克（Simon Baker）说，“目前这是关注的焦点。不应该如此，但实际上是这样。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;王磊的被捕随后引发其他揭露，包括超过100名前中国销售员因涉及大规模持续的医疗保险欺诈案件被判刑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11月，该公司报告称又有两项调查涉及两名现任和两名前任高管，与从香港进口AstraZeneca抗癌药物有关。该公司表示，调查仅针对个人，而非公司。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;AstraZeneca在报道中未对该事件发表评论，但强调了中国一直是其关键市场的重要性，该市场的国际业务占2023年总销售额的13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这家英伦瑞典制药集团在2023年宣布计划在中国投资4.5亿美元建造工厂，并签署了多项与中国的许可协议，2023年12月还收购了一家中国生物技术公司。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首席财务官阿达拉纳·瑟因（Aradhana Sarin）上月在摩根大通医疗健康大会期间表示，该公司预计四季度和2025年初其在中国业务将受一定收入影响。投资者寄希望于周四获得更多信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;AstraZeneca的股份在王磊被捕的消息公布后恢复，当时将近180亿美元的价值被抹去。自11月初以来，股价已上涨约2%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12月，AstraZeneca任命了一位新的国际执行副总裁Iskra Reic，接替王磊，职位设在上海。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多位投资者表示，不讲汉语且从未在中国生活过的高管在如此敏感时期很难应对这一复杂市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴克莱分析师在最近的一份报告中表示，认为AstraZeneca可能会支付罚金以解决王磊的调查。2014年，英国制药商葛兰素史克（GSK.L）因行贿被判罚款近3亿英镑（3.72亿美元）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管有待调查期间缺乏推广可能会产生一定的商业影响，但鉴于业务其他方面的增长态势，我们认为这是可以接受的，”巴克莱表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（1美元=0.8054英镑）&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="A company logo is seen at the AstraZeneca site in Macclesfield" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TGE3MQZ5CFKY7IM5IYKWUCFOCI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2021年5月11日，英国马奇斯菲尔德的AstraZeneca工厂展示了一家公司的标志。路透社/菲尔·诺布尔/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 05 Feb 2025 06:05:30 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/astrazeneca-shareholders-say-they-need-clarity-china-investigations-2025-02-05/</guid></item><item><title>英国否认有关它将支付更多款项以完成查戈斯群岛协议的报道</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/britain-denies-reports-it-will-pay-more-finalise-chagos-islands-deal-2025-02-05/</link><description>&lt;p&gt;一位英国政府大臣周三否认了媒体关于政府可能因重新谈判而在马尔代夫保留中英联合军事基地的协议上支付数十亿英镑更多费用的报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国外交办公室大臣斯蒂芬·道富告诉议会，英国媒体有关保留该基地的付款额可能从90亿英镑增至180亿英镑的报道是“完全不实的”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示：“与协议的相关内容或金额没有任何变化。我认为绝大多数的猜测都应有所保留。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国在10月与马尔代夫达成协议，将乔加斯群岛的主权移交给马尔代夫——一个于1968年独立的前殖民地——同时通过99年的租赁协议继续控制乔加斯群岛中最大的岛屿迭戈·加西亚岛上的军事基地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，马尔代夫新当选的总理纳文·拉姆古兰对此协议提出了质疑，美国总统唐纳德·特朗普的团队也在审查这项协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉姆古兰在11日表示，英国同意进行多项改变，包括租赁协议只能在两国同意的情况下方可延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还表示，租赁付款将提前支付，并受到通货膨胀保护，这可能会增加实际支付金额。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;迄今为止，英国政府拒绝透露有关协议成本的具体细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党保守党外交事务发言人里塔·佩特尔在议会中表示，这一协议是“现代英国历史上最糟糕的外交政策失败之一”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她说：“工党正投降一个至关重要的、战略性的防御资产，现在我们被告知，我们为了拥有这一资产，必须为此支付数十亿英镑的违约金。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2019年，在联合国大会的一份非约束性决议中指出，英国应交还乔加斯群岛的控制权，因为它错误地驱逐了原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(1=0.7973英镑)&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="乔加斯群岛的迭戈·加西亚岛，是印度洋中的一个大型美军基地，自1966年起租赁于英国" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CQTUYAMC2VJXNPHGESJL5GGGDQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;乔加斯群岛的迭戈·加西亚岛，是印度洋中的一个大型美军基地，自1966年起租赁于英国（文件照片）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 05 Feb 2025 14:05:33 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/britain-denies-reports-it-will-pay-more-finalise-chagos-islands-deal-2025-02-05/</guid></item><item><title>赫普亚- Lloyd 表示可以应对美中关税</title><link>https://www.reuters.com/business/hapag-lloyd-says-it-can-cope-with-us-china-tariffs-2025-02-05/</link><description>&lt;p&gt;班轮公司赫尔戈兰（Hapag-Lloyd &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/HLAG.DE" target="_blank"&gt;(HLAG.DE)&lt;/a&gt;）首席执行官周二对记者表示，该公司能够应对美国对中国产品征收的关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在过早地惊慌是没有必要的，”首席执行官罗尔夫·哈bben·詹森（Rolf Habben Jansen）在周三发布的声明中说。在新的10%关税于同日生效，并在唐纳德·特朗普总统提议美国接管加沙地带之前提出了这一观点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“幸运的是，我们能够应对运输流量的变化，”詹森补充说，可预见的事件比出乎意料的事件更容易处理，例如2023年11月伊朗支持的胡塞武装在苏伊士运河附近对过往船只发动袭击时引发的红海危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赫尔戈兰的詹森表示，特朗普迄今为止对中国的关税不会大幅改变货物流动。在特朗普2017年至2021年的首个任期中，尽管申请了关税，但全球贸易仍发展良好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国总统也希望美国经济能够增长，他们需要更多的商品来促进这一增长，”他说。航运是贸易的指标，同时也是世界经济健康状况的衡量标准，预计2025年全球贸易量将增长2.8%至3%。詹森补充说，赫尔戈兰的增幅预计将略高于行业平均水平。该公司与丹麦同行马士基（Maersk &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/MAERSKb.CO" target="_blank"&gt;(MAERSKb.CO)&lt;/a&gt;）于2月1日启动了名为Gemini的合作计划，整合了来自七个贸易走廊的340艘船只。上周发布的初步财报显示，公司第四季度收益预计将 quadruple，推动年度盈利略有上升。全面2024年财报将于3月20日发布。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="赫尔戈兰集装箱船Tirua驶入纽约港" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SPU535PLVPS5CR5NIW3BZ6LNI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;赫尔戈兰集装箱船Tirua驶入纽约港，美国纽约市，2022年11月6日。路透社/布兰登·麦克德默德/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 05 Feb 2025 10:56:12 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/hapag-lloyd-says-it-can-cope-with-us-china-tariffs-2025-02-05/</guid></item><item><title>字节跳动的中国母公司似乎在推进出售谈判行动迟缓，《华盛顿邮报》报道</title><link>https://www.reuters.com/technology/tiktoks-chinese-owner-appears-be-slow-rolling-negotiations-sale-washington-post-2025-02-05/</link><description>&lt;p&gt;字节跳动旗下的短视频应用TikTok的出售谈判似乎进展缓慢，该公司正在等待中国政府的批准，而与此同时，美国总统特朗普的盟友正匆忙寻找将TikTok出售给美国买家的交易，据《华盛顿邮报》6月6日报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国可能会采取强硬立场，不愿批准TikTok的出售，而是寻求与特朗普政府达成一项包含更大贸易和技术政策让步的“宏图”协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TikTok对路透社关于此报道的询问未立即作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一举措是在中美之间的贸易战重新升级之际发生的，中国对美国进口商品实施了新的关税，作为对美国对华商品新关税的迅速回应，而这些关税并未像对墨西哥和加拿大的关税那样被特朗普暂停。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上月底，特朗普表示，他正在与多人谈判购买TikTok，并有望在未来30天内就这款流行应用的未来作出决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这款在美国拥有1.7亿用户的应用程序在法律生效前一天被暂时下线，要求字节跳家出售其以国家安全为由，否则该法律要求进行禁令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普于次日就职后签署了一项行政命令，旨在推迟该法律的执行75天。该法律是在美国官员警告ByteDance存在滥用美国用户数据的风险后制定的。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="TikTok标志显示在智能手机上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EZBMDFYIOZIHPASLDV4XIXUMMQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2020年1月6日，一名插画师展示了智能手机上显示的TikTok标志。路透社/Dado Ruvic/插图&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="TikTok应用标志插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BR33SM7RUFM2TKBKBOY7PTANXI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2022年8月22日，一名插画师展示了TikTok应用的标志插图。路透社/Dado Ruvic/插图/文件照&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 05 Feb 2025 18:08:28 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/tiktoks-chinese-owner-appears-be-slow-rolling-negotiations-sale-washington-post-2025-02-05/</guid></item><item><title>USPS表示将接受来自中国和香港的所有入境包裹</title><link>https://www.reuters.com/world/us/usps-says-it-will-accept-all-inbound-packages-china-hong-kong-2025-02-05/</link><description>&lt;p&gt;美国邮政服务局表示，将于周三恢复接受来自中国和香港的入境邮件和包裹，这距离暂停此类服务仅一天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国邮政服务局和海关边境保护局正在紧密合作，实施新的中国关税收集机制，以尽量减少对包裹配送的影响。”在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国邮政服务（USPS）的收集箱图示于美国华盛顿特区" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DTYLWESDZVL43DH54MQVHQS7P4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;美国邮政服务（USPS）的收集箱图示于美国华盛顿特区，2024年12月18日。路透社/Benoit Tessier/资料图&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 05 Feb 2025 13:27:04 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/usps-says-it-will-accept-all-inbound-packages-china-hong-kong-2025-02-05/</guid></item><item><title>消息人士称，OpenAI的Altman将停留在阿布扎比进行MGX融资洽谈</title><link>https://www.reuters.com/technology/artificial-intelligence/openais-altman-stop-abu-dhabi-mgx-fundraising-talks-sources-say-2025-02-05/</link><description>&lt;p&gt;OpenAI首席执行官萨姆·奥特曼计划本周访问阿拉伯联合酋长国，讨论与阿布扎比投资集团MGX的融资事宜，消息来源透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥特曼来阿布扎比之际，ChatGPT制作公司正寻求筹集约400亿美元的资金，以支撑其模型开发和雄心勃勃的基础设施计划“Stargate”。这正值美国人工智能公司面临来自更便宜的中国竞争对手DeepSeek的新挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;MGX曾参与了OpenAI上次规模为66亿美元的资金轮次，该轮融资于今年10月完成。该公司在美国人工智能领域逐渐崭露头角，投资了xAI和Databricks等公司。MGX方面未立即对此发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与阿布扎比的MGX会面将紧随奥特曼的亚洲之行之后，此前奥特曼在与日本软银集团就人工智能服务投资达成合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为富裕的石油生产国和美国长期的安全伙伴，阿拉伯联合酋长国正努力在日益激烈的竞争中成为人工智能领域的领导者。邻近的卡塔尔和沙特阿拉伯构成的竞争压力正在加剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据报道，软银正与OpenAI就估值4000亿美元的新投资轮次进行谈判，其中包括新资金，这可能成为私人公司创纪录的一次单笔融资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上个月，美国前总统唐纳德·特朗普宣布了一项名为“Stargate”的联合项目，涉及核心股权投资者OpenAI、软银、甲骨文公司（ORCL.N），而MGX也在参与该项目。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Stargate合作伙伴承诺投入1000亿美元，到四年后的4000亿美元，建设用于人工智能计算资源的服务器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥特曼本月早些时候访问了印度，并与信息技术部长阿什温·魏什瑙会面，讨论了该国创建低成本人工智能生态系统的发展计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为微软（MSFT.O）的投资者，OpenAI已有一部分被微软拥有，于2022年底推出了ChatGPT，并在两年后达到3亿多周活跃用户。然而，本月中国DeepSeek的出现为企业提供了一个更便宜的人工智能技术替代方案，成本仅为原价的一小部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿联酋总统谢赫·穆罕默德·本·扎耶德·阿勒纳哈扬去年12月访美时，人工智能技术议题至关重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿联酋正在投入数十亿美元发展人工智能技术，并相信这一赌注将使该国在石油需求枯竭后成为全球经济的重要参与者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但美国方面对阿联酋与中国的密切关系表示担忧，担心美国的技术可能泄露给北京。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿布扎比的人工智能推动力量主要由国家支持的G42和MGX引领，后者与价值3300亿美元的主权财富基金穆巴达拉投资公司共同合作。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="东京商业中推广人工智能活动" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HZDBXG2IU5O57HSFDBVJ44VNTY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;em&gt;OpenAI首席执行官萨姆·奥特曼出席2025年2月3日在东京举行的推广人工智能活动。路透社/Kim Kyung-Hoon/资料照片&lt;/em&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 05 Feb 2025 10:07:08 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/artificial-intelligence/openais-altman-stop-abu-dhabi-mgx-fundraising-talks-sources-say-2025-02-05/</guid></item><item><title>Bloomberg新闻报道，中国考虑调查苹果的政策和App Store收费情况</title><link>https://www.reuters.com/technology/china-mulling-probe-into-apples-app-store-fees-practices-bloomberg-news-reports-2025-02-05/</link><description>&lt;p&gt;中国反垄断监管机构正准备对苹果公司(AAPL.O)的政策和App Store佣金进行可能的调查，据《彭博社》周三援引知情人士的消息报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一发展发生在前一天，中国政府宣布针对包括谷歌(GOOGL.O)、农业机械制造商以及卡尔文·克莱恩时尚品牌的拥有者在内的美国企业采取措施。这发生在新的中美关税措施于特朗普暂停对加拿大和墨西哥的关税后立即生效的几分钟后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;报告显示，中国国家市场监督管理总局正在审查苹果公司的政策，包括其30%的应用内购佣金、对外支付服务和App Store的限制等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苹果股票在美盘前交易中下跌了2.6%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自去年以来，《彭博社》报道称，中国监管机构已经与苹果高层和应用程序开发者进行了讨论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苹果和中国反垄断监管机构没有立即对《彭博社》的评论请求做出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二，中国反垄断监管机构表示，谷歌涉嫌违反中国的反垄断法。但没有提供更多关于调查的细节或补充说明谷歌何以违反该法律的具体行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同日，清华大学教授张 Chenying 在《人民日报》上发表的文章中表示，此次调查可能与谷歌安卓操作系统业务有关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她表示，谷歌利用其主导地位，在技术和商业等方面对中国的手机制造商施加了限制和束缚，但没有说明信息来源。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，中国商务部将 PVH 公司(PVH.N)，卡尔文·克莱恩和汤米·赫尔费格等品牌的控股公司，以及美国生物技术公司 Illumina (ILMN.O) 添加到了“不可靠实体名单”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="苹果iPhone 16系列智能手机在北京上市" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WTMS3DAAHRIOJA7W6773ECA4CM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;雨天里，人们在北京苹果商店外排队购买刚刚上市的iPhone 16系列智能手机，2024年9月20日。路透社/洛思泓/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 05 Feb 2025 09:19:44 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/china-mulling-probe-into-apples-app-store-fees-practices-bloomberg-news-reports-2025-02-05/</guid></item><item><title>法国科涅克白兰地出口在2024年因中国措施影响下滑，数据表明</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/french-cognac-exports-slump-2024-chinese-measures-weigh-data-shows-2025-02-05/</link><description>&lt;p&gt;法国干邑出口至中国的价值在去年下降了近四分之一，原因是中国经济疲软，北京对欧洲白兰地出口实施了反倾销措施，据一家行业游说团体周三分享的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据法国干邑国家行业协会（BNIC）的数据，法国干邑制造商的全球出口价值在2023年下降了10.6%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一下降主要是由于远东地区出口价值下降了24.2%，尤其是在中国市场的出口价值大幅下降23.8%，以及体积下降9.6%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;BNIC将这一下降归因于中国经济复苏艰难和反倾销措施的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“自从去年10月起我们对中国出口的急剧下降使得找到解决中国税负问题的政治解决方案变得更加必要。”该组织表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该团体表示，现在希望法国有一个更稳定的政治环境，同时计划与北京进行双边谈判“必须尽快开始”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法国外交部长埃马纽埃尔·马克龙于年初表示，总理弗朗索瓦·贝鲁将会访问中国，试图讨论贸易争端。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（1美元=0.9599欧元）&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一玻璃杯20年陈酿干邑在法国Segonzac的Pâluraud Frères酒窖里可见" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PQ4GE77TNBIATEHPNS2CJKKKKE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;干邑，2024年10月9日在法国Segonzac的Pâluraud Frères酒窖里。（路透社/Lucien Libert 文件照片）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 05 Feb 2025 14:07:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/french-cognac-exports-slump-2024-chinese-measures-weigh-data-shows-2025-02-05/</guid></item><item><title>蚂蚁集团立即任命刘正为首席财务官</title><link>https://www.reuters.com/world/china/ant-group-appoints-liu-zheng-cfo-effective-immediately-2025-02-05/</link><description>&lt;p&gt;蚂蚁集团已立即任命刘正担任新的首席财务官，该公司发言人周三确认了这一消息，证实了此前36氪的报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刘正曾是中国电商巨头阿里巴巴旗下菜鸟网络的前首席财务官。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据此前媒体报道，汉悠（Cyril Han）将从3月1日起接替金丹龙（Eric Jing）担任蚂蚁集团的首席执行官。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="中国国际服务贸易交易会在北京举行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CDMSO5GPVNOELMXWOZYP7L3ONE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;9月2日，人们在北京中国国际服务贸易交易会（CIFTIS）上蚂蚁集团的展台旁走过。图片来源：路透社/洛弗尔·洛（Florence Lo）/文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 05 Feb 2025 11:47:04 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/ant-group-appoints-liu-zheng-cfo-effective-immediately-2025-02-05/</guid></item><item><title>潘多拉认为新美国关税对中国的影响有限</title><link>https://www.reuters.com/business/retail-consumer/pandora-says-us-tariffs-china-have-limited-impact-2025-02-05/</link><description>&lt;p&gt;珠宝制造商潘多拉公司于周三表示，美国总统唐纳德·特朗普对从中国进口商品加征的额外关税对公司的影响有限。该公司在泰国拥有并运营两家工厂，制造其充气手链等产品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;潘多拉首席财务官安德斯·鲍耶在第四季度业绩电话会议上表示，公司一直预期到此类关税的影响，并设法减少进入美国（其最大市场）的中国商品进口量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示，新增关税的影响有限，预计每年将带来约1500万丹麦克朗（约合209万美元）的影响。潘多拉从中国进口的商品包括展示柜、指示牌、珠宝盒、购物袋和商店家具等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普威胁要对多个贸易伙伴加征关税，鲍耶还概述了潘多拉在泰国面临加征关税情景下的应对策略，因为目前泰国是其唯一的生产基地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他提到，如果美国对泰国进口商品加征10%的关税，将每年带来3.5亿至4亿丹麦克朗（约合4886万美元至5584万美元）的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;潘多拉现正在越南建设一座新工厂，预计该工厂将于2026年初投入运营。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;潘多拉报告2024年收入为316.8亿丹麦克朗（约合44.2亿美元），有机增长率为13%，但预计2025年的收入增长将放缓。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="丹麦珠宝制造商潘多拉在哥本哈根分店的外观" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EWKEUKXXEZLB3KDTWUANWCL75Y.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年2月6日，丹麦珠宝制造商潘多拉在丹麦哥本哈根市中心一家分店的牌子。图文：路透社/汤·利特尔/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 05 Feb 2025 11:19:11 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/retail-consumer/pandora-says-us-tariffs-china-have-limited-impact-2025-02-05/</guid></item><item><title>巴西的卢拉拒绝特朗普关于加沙和关税威胁的“豪言壮语”</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/brazils-lula-says-trumps-gaza-proposal-makes-no-sense-2025-02-05/</link><description>&lt;p&gt;巴西总统路易斯·因acio·卢拉·达席尔瓦在接受当地广播采访时表示，拒绝了美国总统唐纳德·特朗普接管加沙地带的提议，并驳斥了特朗普关于扩张野心和对贸易伙伴的关税威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个国家，无论多么重要，能够一直对抗全世界，”巴西领导人指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普周二提出，为在中东建立一个“地中海沿岸”地带，建议将加沙地带纳入美国，并将巴勒斯坦人安置到其他国家。这一提议引发了国际上广泛的批评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这毫无意义……巴勒斯坦人将生活在何处？这在任何人类眼中都是无法理解的，”卢拉捍卫了两国方案，并重复了此前对以色列在加沙地带军事行动的指责，称其为“种族灭绝”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“巴勒斯坦人需要自己照顾加沙，”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的加沙计划建立在其最近的扩张主义目标之上。他提出重新收回巴拿马运河的可能性，建议美国夺取丹麦的格陵兰岛，并反复提出将加拿大吞并为美国的第51州的想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，他威胁对加拿大和墨西哥实施经济惩罚，对华征收关税，并威胁对欧盟和其他商贸伙伴征收关税，包括欧洲联盟和金砖国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国也需要世界，应该与巴西、墨西哥、中国保持和谐。没有人能够一直靠逞强和威胁生活，”卢拉说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普上周警告金砖国家（巴西、俄罗斯、印度和中国共同发起成立的成员国），不要取代美元作为储备货币，重复了其关税威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们有权利讨论建立能够减少我们对美元完全依赖的贸易路线，”卢拉此前曾誓言，如果特朗普决定对巴西征收关税，巴西将予以对等回应，这一观点得到了他的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2008年以来，美国与巴西之间的贸易连续多年保持顺差，去年双边贸易额超过800亿美元，顺差为2.53亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="巴西总统路易斯·因acio·卢拉·达席尔瓦在巴西首都巴西利亚的兰特罗宫参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6BO6VSGD5RJOFBXVX3TXEDBIVQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;巴西总统路易斯·因acio·卢拉·达席尔瓦在巴西首都巴西利亚的兰特罗宫参加新闻发布会，摄影/路透社/阿德里亚诺·马查多/资料图片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 05 Feb 2025 11:06:06 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/brazils-lula-says-trumps-gaza-proposal-makes-no-sense-2025-02-05/</guid></item></channel></rss>