<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>中国 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 13 Aug 2024 07:34:17 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>官员表示，菲律宾和中国就仁爱礁达成的“临时协议”有待未来审查</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippines-says-chinese-air-force-actions-scarborough-shoal-coercive-aggressive-2024-08-13/</link><description>&lt;p&gt;菲律宾与中国的“临时协议”，针对驻守南海滩礁的军事人员的补给任务，可能将根据未来的考量进行复审，外交部高级官员在周二表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此事源于近期两国在争议的斯卡伯勒滩礁地区紧张局势的升级，据报道，在最新事件中，马尼拉方面称一架中国的军机在其军用飞机的航线上投下了燃烧弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;双方在六月曾就位于争议的第二托马斯滩礁达成一项安排，解决之前多次对峙情况。在1999年，菲律宾将其海军舰艇搁浅于此，并在此维持一个小规模部队，作为其海事权益声明的支持。该安排仅涵盖第二托马斯滩礁的补给任务，并不包含南中国海其他争议区域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交部副秘书长马·莱萨罗指出，与中国的理解没有损害菲律宾在南中国海的立场，并明示在必要时此安排可能将重新审议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;菲律宾外交部长恩里克·曼罗则向立法委员会成员表示，菲律宾会遵守临时理解，并期待中国也会履行承诺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至发稿时，中国驻马尼拉大使馆未对此提出回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;菲律宾在7月27日完全无阻地完成了自与中国的协议以来的第一次南海补给任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，斯卡伯勒滩礁周围的情况依旧复杂，这是亚洲最具争议的地区之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该滩礁，位于菲律宾专属经济区内的主要渔场，拥有一个提供风暴期间船舶避风掩护的泻湖，但由于中国长期占据，其紧张局势愈发严峻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;菲律宾海军于周二表示，上周在中国对争议滩礁活动所采取的行动是“进行无理、挑衅、且具有误导性的”，并称两架中国飞机在7月27日例行巡逻过程中，在争议的滩礁上空投下燃烧弹，这一行为让它们的军机处于危险之中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一行为在国际舞台上没有立足之地，受到国际法的规范，海军副总司令罗伊·文森特·特蕾尼亚上校在新闻发布会上这样说，并补充道，中国的举动加剧了意外事件的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国，同时也是斯卡伯勒滩礁的主权声索者，驳斥该说法，并解释为它在法律上进行了专业和合法的行动。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 13 Aug 2024 03:12:05 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippines-says-chinese-air-force-actions-scarborough-shoal-coercive-aggressive-2024-08-13/</guid></item><item><title>在美国数据公布之前日本股市上涨提振亚洲</title><link>https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2024-08-13/</link><description>&lt;p&gt;亚太区的日本股市在周二为首当其冲走高，日元承压，来面对即将到来的这一周的数据，其中包括美国的通胀数据。这些数据将辅助投资者衡量美国联邦储备系 hành政策意向的脉络，经过上一周金融市场波动起伏之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周原油价格温和回档，相比周一3%的上涨，投资者依然警惕着中东地区可能扩大化的冲突威胁，会挤压全球石油供给。对于避险资产的需求推高了黄金价格，然而周二，这类资产有所下滑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日本的东证指数（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.N225" target="_blank"&gt;(.N225)&lt;/a&gt;）在从周一的假期休止之后，涨幅超过3%，这对此前一周剧烈波动后带来了一剂安慰药，其动荡始于日元升值，引发美国衰退的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亚太股市指数不包括日本的指数（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.MIAPJ0000PUS" target="_blank"&gt;(.MIAPJ0000PUS)&lt;/a&gt;）上涨0.15%，至556.55点。中国股市小幅下跌，而香港恒生指数上涨0.1%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;预计欧洲股市本周初将开盘向好，财经快照显示，富时欧洲50指数期货上涨0.3%，而英国金融时报指数期货则上涨0.26%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管余震可能揭示出自身脆弱性，但我们仍把近期的波动视作一定程度的心悸，而非危及生命的心脏骤停。”麦格理资本全球交易策略主管Viktor Shvets在一份笔记中表示，“我们也坚持认为对美国放缓的忧虑被夸大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，投资者的情绪依旧脆弱。在周二下跌了0.34%，至147.72日元兑1美元，相比截至上周一周的前一日高点141.675触及七个月高位，与七月初时尘封的38年低点161.96相比明显有所不同。上个月，日本央行宣布加息，并在7月初接到东京方面持续的干預行动后，进一步令投资者始料未及，导致流行的资金套利交易——利用低利率市场的货币以资金投资回报较高领域——出现抛售。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去一周的数据到8月6日，杠杆基金通常为对冲基金及各种类型的资产管理公司——清空了与它们有关的日元仓位，为今年3月以来最快的速度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鉴于日元近期的强劲增长，美元兑日元的汇率现在与未来的收益差异更趋同步，负责宏观策略的创阵资产管理银行都认为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“又一轮日元资助的资金套利将可能导致日元市场持续走高至年底，然而我们不期待美元兑日元有明显的下跌至140以下。”根据创阵澳洲银行资深经济师Kristina Clifton的说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周的数据将有助于使联邦储备的下一步动作变得透彻。市场预测，期限内降息25基点或50基点的可能性大致相当，在下月的会议上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;交易者预计年内将降息100基点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上一周的就业数据偏弱，引发美国衰退担忧，导致市场开始动荡。不过，在翌周，美国强劲的经济数据助于缓和平抑全球放缓的忧虑，并在节末阶段使股市有所复权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国7月的生产者物价数据将在周二公布，可能传导至美联储亮眼的首优个人消费者消费指数（PCE）。任何波及PPI的温和通胀压力的线索都将促使金融市场加大赌注认定美联储今年将显著降低利率，这将对美元产生积压。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三，美国消费者价格数据公布期间，预计将看到通货膨胀月比上涨至0.2%。零售销售数据定于周四发布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;代表美国货币兑其他六种货币的美元指数上涨0.04%，至103.12。欧元保持原有0.1%的平稳，至1.0940美元，英镑上涨0.1%，至1.2778美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在大宗商品市场，布伦特原油期货下跌0.67%，至每桶81.75美元，而美国西部三角贸易原油期货下降至79.59美元，下跌0.59%。布伦特上周一上涨了近3%，其中美国原油期货价格攀升了超过4%。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="位于东京建筑物内的电子股票显示板旁的一名男子" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/M7HWUNAL75PD7AIP67UPOVFLPY.jpg" /&gt;ì
&lt;p&gt;
    一名男子站在位于东京建筑物内的一块电子股票显示板旁。这是每日2024年8月2日在日本东京的照片。来源：路透社/是濑卡托 图片档案。  
&lt;/p&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="位于东京建筑物内的电子股票显示板旁的一名男子" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WM6MX7ZYK5OUXI53PGYUCWC5Y4.jpg" /&gt;ì
&lt;p&gt;
    一名男子站在位于东京建筑物内的一块电子股票显示板旁。这是每日2024年8月2日在日本东京的照片。来源：路透社/是濑卡托 图片档案 。  
&lt;/p&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 13 Aug 2024 02:13:33 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2024-08-13/</guid></item><item><title>什么是人民币套利交易？它与日元有何不同？</title><link>https://www.reuters.com/markets/currencies/what-is-chinese-yuan-carry-trade-how-is-it-different-yens-2024-08-13/</link><description>&lt;p&gt;全球金融市场经历的由日元融资套利交易的逆转引发的抛售，使得中国人民币受到了高度重视。同样，此种货币也被广泛用作低成本融资货币。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在八月份，人民币相对于美元上升了明显2%。交易员们认为，人民币套利交易独具特色，短期内不会分崩离析。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;典型套利交易中，投资者采用低收益货币类别的借款方式，例如日元或瑞士法郎，投向更高收益的投资对象，包括货币投资和股票投资，后者的投资程度更大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人民币套利交易与之类似，然其受到一定限制，因为该货币并未实现完全可兑换。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大规模人民币套利交易多由中国出口商将现金存放于美元账户。一种变体中，外国投资者借入人民币用来投资大陆市场。还有一种形式的套利交易是利用离岸人民币的低成本购买美元和其它货币计价的债券。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;直到2022年，美国联邦储备系统开始采取激进的加息举措，中国政府针对经济困难转向减缓倾向政策时，中国利率多年以来一直超过美国同类利率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着美元收益率猛增，中国出口商保留美元收益的年收益可达5%，而后者则在人民币定期存款上几乎无收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国出口商随着对美元的大肆囤积，自2022年4月起，人民币持续贬值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人民币的贬值使得外国人能够开展美元-人民币掉期交易，在岸端获得丰厚的差价。海外投资者能够借取便宜的离岸人民币，然后将其转化为美元或其他货币，用于投资股票和债券。在人民币贬值期间，投资者能够从中获得兑换率之得以及资产通常收益率的双重福利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对整个人民币套餐交易的总量进行准确量化颇为困难，但根据分析师的说法，其规模相比日元资金驱动的全球交易更小，因为日元作为国际流动性更高的开放全球货币。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;麦格理估计，自2022年来，中国出口商及跨国公司累积持有的外币持有量已经超过五千亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外商亦将越来越多其在中国的收益转移至国外，而非在国内再投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，外资持有在岸人民币债券总额增长至六月底的一千二百八十亿美元，创下历史新高，官方数据显示。这表明了所谓反转人民币套餐交易态势，其中外国投资者通过以货币对冲交换交易贷出美元，借入人民币，然后购买人民币债券以获益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在近期日元套利交易的巨大流行因日本上调利率后开始分流的情况下，人民币价值上涨并引发了对人民币套利交易可行性的质疑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞银指出，鉴于人民币与日元之间的高相关性，该货币的做空位置有所减少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在美元收益率和人民币之间利息趋同的情况下，如果和当中国国内需求复苏，人民币套餐交易将可能发生逆转。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"人民币套利交易将在中国国内需求好转时停止，"麦格理首席中国经济学家卢拉瑞表示。"随后会根据政策微调是否足够现今，确定这一逆转的时间点。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;(1美元= 7.1809人民币)&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="插图照片：中国人民币面额示意图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RPUTXKUD75LV5LDZ3NRK7IWT4M.jpg" /&gt;    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2022年6月14日拍摄的中国人民币面额示意图。路透社/弗洛拉·洛/插图/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 13 Aug 2024 04:33:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/currencies/what-is-chinese-yuan-carry-trade-how-is-it-different-yens-2024-08-13/</guid></item><item><title>中国承诺提供财政支持以恢复洪水后的农业产量</title><link>https://www.reuters.com/world/china/china-vows-financial-support-restore-agricultural-output-after-floods-2024-08-13/</link><description>&lt;p&gt;据新华通讯社报道，国务院副总理刘国中于周二强调，中国的农业部门必须提升防灾减灾能力。他也承诺，洪水后将提供更多的财政支持，以恢复生产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刘国中呼吁加强降雨状况的监测，以提供早期警报，并提升中国东北地区主要水利工程的防洪抗旱能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;具体的情况是在进行对辽宁省和吉林省的调研过程中提出的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新华通讯社报道，自8月13日起，辽宁省、吉林省、黑龙江省，以及内蒙古自治区、新疆维吾尔自治区，及其它区域的8条河流，水位已超过警戒线。中央电视台援引中国水利部的信息解释道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月份的极端降雨覆盖了四川盆地、黄河流域、淮河流域及中国华北平原的广大地带，全国33个气象站点的降雨量创历史新高，具体位置包括河南、湖南和山东等省。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因严重降雨引发的洪水导致了7月份自然灾害造成的经济损失较上年同期几乎翻倍，国家相关部门于8月9日表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府数据显示，上月中国遭遇的自然灾害经济损失总额达到769亿元人民币（相当于101亿美元），其中88%的损失由洪涝灾害引发。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是自2021年7月以来，该月份损失最大的记录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自然灾害给全国2640万人口造成了影响，导致328人遇难或失踪。超过100万人需紧急转移，1.2万座建筑坍塌，15.7万座建筑受损。242万公顷的作物面积受到了影响。&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="暴雨及来自上游长江的河流泛滥导致九江县胡口镇的一城镇被洪水淹没" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6KZEWNIZQZJQBKELIZWX6PCFQA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;暴雨及上游长江来的洪水导致江西省九江县胡口镇的一城镇被洪水淹没。2024年7月5日，中国正式图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 13 Aug 2024 04:14:44 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/china-vows-financial-support-restore-agricultural-output-after-floods-2024-08-13/</guid></item><item><title>随着低空经济加速发展，中国试验货运无人机和空中出租车</title><link>https://www.reuters.com/world/china/china-test-flies-biggest-cargo-drone-low-altitude-economy-takes-off-2024-08-12/</link><description>&lt;p&gt;工程师们在中国上周末进行了一次大型无人机的测试运行，与此同时，一架直升机出租车在即将开通的约62英里（100公里）的上海航线路上天空翱翔，两项壮举为正在扩展的该国低空经济树立了新的里程碑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由中国资助的四川腾登科技创新发展公司开发的双引擎货运无人机，搭载了2公吨的载荷能力，于四川西南部在周日执行了其首次飞行，总共耗时约20分钟，据官方媒体陈述。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;配备着16.1米（52.8英尺）的翼展和4.6米（15英尺）的高度，该腾登建设的无人机略大于世界上最为流行的小型飞机——四座的赛伦172，差强人意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球最大的无人机制造国的制造商正在测试更大的货物载重，运输公司规划了从有人驾驶到无人操作的直升机出租车服务，随着中国放宽空域管制，并提供激励措施促进发展低空经济。该国航空监管机构预计至2030年，这一产业将增长至人民币2万亿元（约为2790亿美元），相比2023年的规模实现了四倍扩容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该腾登试验飞行紧随六月份中国政府拥有的航空工业集团有限公司（AVIC）研发的货运无人机首次成功飞行之后，这标志着中国首次迈向大型货运无人机的研发进展。AVIC生产的HH-100无人机的设计载荷能力为700公斤（1,543磅），飞行范围达到520公里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;下一年，AVIC计划测试其最大货运无人机TP2000，这款无人机能够携带高达2吨的货物，并且飞行航程比HH-100远四倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国已经开始通过无人机进行商业递送。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年五月份，在广东顺丰的Hainan省份岛屿上开始采用顺丰研发的凤族-90无人机，对鲜果进行运送，顺丰是隶属于顺丰控股（代码：002352.SZ）的子公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;货运无人机承诺提供更快的交付时间和更低的运输成本，行业内专家认为，货物无人机将扩宽配送范围至缺乏传统航空设施的场地，如密集城市中屋顶空间的送达。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;它们还可能承担出租车服务人员的任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年四月，航空监管机构向总部位于广州南部，由无人驾驶航空器（UAV）制造商亿航控股集团（代码：EH.O）提供的乘客载送无人机颁发了生产许可，实现了中国首次自主乘客无人机认证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年政府的报告将低空经济识别为一个新的增长引擎，并指出垂直移动被视为“新的生产力”在如乘客和货物运输等领域的关键性作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上周末，一架配备驾驶员的商用乘客直升机首次从江苏省的 Kunshun 起飞至上海浦东机场，据官方媒体所述。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;采用0至1,800元（一来回）的单程票价，上海新空直升机公司希望将两地之间的航程时间缩短至20分钟，目前所需时长多为数小时。在上海浦东国际机场预计于8月18日开通运营之际，每年可预见到的乘客量高达30,000人次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海计划将低空路线扩展至长江三角洲的其他城市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（1美元 ≈ 7.1742人民币）

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="四川腾登科技创新发展公司研制的无人员驾控的货运无人机在自贡市机场进行初次飞行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ROA432YITNPVVFBM67EK4VYSPI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;四川腾登科技创新发展公司研制的无人员驾控的货运无人机在自贡市机场进行初次飞行，长江日报通过 路透社 &lt;a target="_blank" href="https://www.reuters.com/markets/companies/002352.SZ"&gt;图片提供&lt;/a&gt;。&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 12 Aug 2024 03:53:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/china-test-flies-biggest-cargo-drone-low-altitude-economy-takes-off-2024-08-12/</guid></item><item><title>Rho Motion 称，7 月份全球电动汽车销量增长 21%，中国创下 2024 年最大增幅</title><link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/global-ev-sales-up-21-july-china-records-biggest-jump-2024-rho-motion-says-2024-08-12/</link><description>&lt;p&gt;全球范围内的全电动与插入式混合动力汽车的年度销售额于7月份攀升了21%，得益于中国今年的最强劲增长，即便欧洲市场面对需求下降的挑战，市场研究公司Rho Motion宣布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧洲联盟内部，MG汽车，在中国SAIC汽车集团的掌控之下&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/600104.SS" target="_blank"&gt;（六零零一零四股）&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;，预计将成为仅对中国进口的电动汽车实施&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/autos-transportation/eu-imposes-duties-china-built-evs-leaving-four-months-talks-2024-07-04/" target="_blank"&gt;临时关税&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; 的直接影响的最严重的汽车制造商，Rho Motion的数据管理负责人查尔斯·莱斯特向路透社阐述。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于特斯拉&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/TSLA.O" target="_blank"&gt;（特斯拉）&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; 来说，关税的影响应该较小，因为它能够在其柏林工厂进行造车活动，而比亚迪&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/002594.SZ" target="_blank"&gt;（零零二五九四股）&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;，尽管其在欧洲的足迹仍然相对微小，也与其他面临同样关税政策境况的中国汽车制造商一同，将遭受相对轻微的冲击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在7月份全球全电动与插电式混合动力汽车的总销量达到了一百三十万五千辆，其中中国贡献了近八十八万辆，较上年同期增长了令人振奋的31%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;仅在2024年上半年，中国的插电式混合动力汽车销量同比上涨了接近70%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为中国乃至全球最大的电动汽车生产商，比亚迪在相应期间内全球全电动与插电式混合动力汽车的销售量分别增长了13%与44%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相比之下，欧洲市场在今年7月份的月度全电动与插电式混合动力汽车销量下滑了7.8%，至截至当月的年累计销量与前一年基本保持一致。而在今年的前七个月，德国，作为欧洲最大的电动汽车市场，它们的全电动与插电式混合动力汽车销量对比去年下跌了12%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在美国与加拿大，7月份全电动与插电式混合动力汽车销量上涨了7.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“比亚迪在本月再度创下插电式混合动力汽车销售记录，成为其总销量增长的关键驱动，因为其拥有高产量的商品。”莱斯特在对路透社的表述中指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;基于瓶上发电的电池驱动混合动力汽车，也就是配备在车上的发电机为电池充电之类型的油电混合动力车，其销量在近期也实现了数量级的增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于从中国进口的电动汽车，欧洲联盟于7月宣布对其实施到了为期四个月讨论期的临时关税政策。在此次举措中，比亚迪需对相关物品酌情走私4.等额相应的百分之17.4%，吉利汽车需专享等额增值税的19.9%，而SAIC汽车集团的承受度则高达37.6%，具体税率援引欧盟官方公告内容。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="BYD的电动车型‘秦’在北京市街道上行进" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KHTYRUV5YJLZXHAZBYBZTEZIEU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;图为比亚迪的电动车型‘秦’在北京市街道上行进的情景，拍摄于2023年10月31日。此图片源于路透社，摄影者为王腾舒。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 12 Aug 2024 23:06:48 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/autos-transportation/global-ev-sales-up-21-july-china-records-biggest-jump-2024-rho-motion-says-2024-08-12/</guid></item><item><title>早间买盘：新发现的市场平静等待动荡的考验</title><link>https://www.reuters.com/markets/asia/global-markets-view-asia-2024-08-12/</link><description>### 相关亚洲市场一日概览

#### 周二市场全景：战力与静谧

周一亚洲市场在过去的股票暴跌与波动飙升之后呈现出明显的稳定格局，各个市场貌似恢复了平静。然而，在地缘政治紧张局势持续升级与即将来临的宏观经济数据发布的压力下，市场平静的未来前景充满不确定性。

##### 核心趋势与现象的综述

美国基准的标普500指数（.SPX）在交易日中几乎持平，其背后的主要推动力来自英伟达（NVDA.O）等科技股的亮眼表现，与大部分其他行业下跌相对立的情形。标普500指数自7月份创下的历史高点已经下跌了5.7%，本周一天的下滑幅度明显低于之前的8.5%。在全球股市范围内的指标，即明晟全球市场指数（.MIWD00000PUS），在周一的交易中也保持了一定的稳定。

##### 消除恐惧的动作与指标

衡量市场波动风险的科斯比波动指数（.VIX）在交易日中跌至20.71点，达到过去一周内最低点。一周前，该指数一度迎来历史最大的日间波动，并最终收于38点以上，这是自2020年10月以来的最高收盘水平。

##### 亚洲区域的局部组件
### 如静如动：市场周初视角

#### 核心环境变化及影响
### 投资风向与预测

#### 地缘政治热度与金融市场动态
### 全球视角下的变局

#### 内部与外部因素的交织影响</description><pubDate>Mon, 12 Aug 2024 21:49:56 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/asia/global-markets-view-asia-2024-08-12/</guid></item><item><title>美国数据公布前股市上涨，日元平静下滑</title><link>https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2024-08-12/</link><description>&lt;p&gt;全球股市在周一微幅上扬，日元下滑，这是因为日本的假期消除了近期市场波动的源点之一，投资者将目光投向前置的美国与中国宏观经济数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者正在密切关注周三发布的美国7月消费者价格指数数据，预期显示月度通货膨胀率将攀升至0.2%，与6月的下降0.1%形成对比。而相关的零售销售数据则定于周四发布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在华尔街，标准普尔500指数（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.SPX"&gt;.SPX&lt;/a&gt;）收盘持平，纳斯达克复合指数（.IXIC）上涨了0.2%，而道琼斯工业平均指数（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.DJI"&gt;.DJI&lt;/a&gt;）则下降了0.4%。全球股票指数MDWI）同样没有变动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上个星期，全球股市经历了激烈的波动，由日本股市的大幅下跌驱动，背后是疲弱的美国就业数据以及热门的日本日元交易策略的退潮。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，一些强于预期的美国数据帮助缓解了全球经济放缓的担忧，并且市场在周五几乎完全收复了之前的失地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们已经在全球市场波动期间逐步减少了风险敞口，”TD证券资深宏观经济策略师罗伯特·博思表示：“我们目前偏于鸽派，风险配置适中。”

&lt;p&gt;欧洲方面，STOXX600指数（.STOXX）基本保持不变。德国DAX指数（.GDAXI）保持稳定，而英国FTSE100指数（.FTSE）则上涨了0.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周的市场基调将由周三发布的美国通胀数据所设定，“预期的情况相对和缓，”State Street高级宏观策略师蒂莫西·格拉夫表示：“如今，通胀问题已不再是大问题。”

&lt;p&gt;“风险的平衡点是政策过度收紧时间过长，现在开始在劳动力市场中显现。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日本日元下滑，美元上涨了0.4%，达到每日元147.26。美元指数则与之前基本持平，为103.16，欧元上升了0.1%，至1.0928美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在七月和八月间，日本货币迅速升值，误导了投资者，迫使他们取消名为“跨币交易”的策略，其方式是利用日元借款购入美元和其他货币，以投资更高收益的资产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五发布的数据显示，杠杆基金（通常是对冲基金和各类资金管理机构）以自2011年3月以来的最快速度，关闭了其日元头寸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这周的开头相比上周平静了许多，“日本市场因假期关闭预计将保持平静”，野村证券货币策略师李·哈德曼表示。

&lt;p&gt;杠杆资金大幅降低的日元持仓...已经为日元资金融资的跨币交易的减持提供了一定的安慰，让我们认为剩余的减持已经完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日本市场的假期导致亚洲市场出现平静，在周三，MSCI非日本亚洲股票指数（.MIAPJ0000PUS）上涨了0.41%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国将于周四发布商品零售数据和工业生产情况，预期表明经济表现不佳，这增加了部分投资者对全球增长的悲观看法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国十年期国债收益率（全球借贷成本的基调）已下滑至3.9035%，这比上周上升15个基点，这是自4月以来最大的涨幅。收益率与债券价格呈反向变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油价上涨了超过3%，连续五个交易日上涨，这是由于预期中东冲突加剧威胁石油供应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列国防部长约阿夫·加尔朗于周日与美国国防部长劳埃德·奥斯汀进行了交流，他表示，伊朗军力的准备表明，伊朗正处于对以色列展开大规模打击的准备阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布伦特原油在周内结算时上涨了3.3%，收于每桶82.30美元，而美国原油结算价则为每桶80.06美元，上涨4.2%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有关全球市场的新闻政策，请访问&lt;(&lt;a href="https://www.reuters.com/finance/markets"&gt;https://www.reuters.com/finance/markets&lt;/a&gt;)页面。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="纽约纳斯达克市场” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OZFOFCAXLBJZNCP7VWK7WKQQ6A.jpg" /&gt;           
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约纳斯达克市场的照片，拍摄于2024年3月26日。美国/路透社文件图片摄兵明德                   
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
      
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="上海股市资讯显示屏” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CSCJOEAC2ZJYVOXK2ZZDNHOBDQ.jpg" /&gt;       

    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年8月6日，中国上海陆家嘴金融区的一个过道上，五座大楼前的股票资讯显示屏。美国/路透社文件图片摄何锃。                
    &lt;/figcaption&gt;
  &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 12 Aug 2024 00:24:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2024-08-12/</guid></item><item><title>欧佩克下调石油需求增长预期，凸显10月加息的困境</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/opec-cuts-2024-oil-demand-growth-forecast-citing-china-2024-08-12/</link><description>&lt;p&gt;OPEC于今日调整了其对2024年全球石油需求增长的预期，提及对中国增长预期的降低，这一调整明确揭示了整个OPEC+集团在10月提高产能决策面前面临的两难困境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是自2023年7月至今OPEC对2024年展望的首次下调，这在很大程度上归咎于持续显现的迹象，即中国需求低于预期，成本柴油消耗减少，加之房产市场危机拖累经济，以上因素导致了OPEC预判的削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周一发布的月度报告中，石油输出国组织表示，2024年全球石油需求预计增长至211万桶/日，低于上月预期的增长225万桶/日的预测。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年需求增幅的预判存在显著差异，涉及中国的情况以及世界能源转型至清洁燃料进程的变化速度。目前，OPEC仍旧位居行业预估的最高水平，与国际能源署持较为保守的观点的差距显而易见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC说明了此次轻微修正反映了第一季收到的实际数据，以及对于中国经济增长预期的降低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然今年需求增长仍高于与新冠爆发前2019年的历史平均增长率140万桶/日，本夏季的旅游业需求预计保持强劲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在对比同期的夏季驾驶季启动开局较缓的情况下，关于交通运输能源需求预计将持续稳固，得益于健康的公路与航空活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC在报告中亦下调了下一年度需求增长预测，从现有的185万桶/日下调至178万桶/日，仍处于行业的期望范围内。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一周前，油价触及今年最低点，每桶约75美元，关键因素在于对中国需求的顾虑以及未曾预期到的美国经济衰退风险。在报告公布后，油气价格保持稳定，交易价格略高于80美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+，集结包括OPEC和盟友国家瑞秋在内的合作组织，自2022年末采取了一系列产出削减措施，旨在扶持市场，大部分措施预计将持续至2025年底。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;8月1日，OPEC+确认了启动解除近期每次产出削减量（约220万桶/日）的方案，具体日期定于10月，但若有必要，有可能暂停或逆转策略。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该团体仍需在未来的四周内做出是否于10月开始释放石油的决议，其将基于前市场数据进行详细研究与评估。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC相关报道指出，实际产出仍然不断提升，OPEC+在7月的产出同比增长11.7万桶/日至约4.09亿桶/日，沙特阿拉伯领头增产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据OPEC的报告，第四季度对OPEC+原油或OPEC+与合作伙伴国家的原油需求预期为4.38亿桶，理论上为OPEC+增加产量留下了空间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，千瓦他刻，其它预测显示的余地更显得收缩。国际能源署（IEA），定义为工业化国家组织，预测2024年需求增长小于OPEC，仅在97万桶/日。预计安排IEA在周二更新其数据。&lt;/p&gt;
&lt;img alt="一幅照片展示了石油输出国组织（OPEC）设在维也纳总部的Logo" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6EDIDLWC4NPINE4U2TH6EQI3UQ.jpg" style="text-align: center;" /&gt; &lt;figcaption&gt;
&lt;i&gt;2024年5月28日，在奥地利维也纳，石油输出国组织（OPEC）总部外部的一次特写。图片由路透社的Leonhard Foeger提供 &lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Mon, 12 Aug 2024 10:46:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/opec-cuts-2024-oil-demand-growth-forecast-citing-china-2024-08-12/</guid></item><item><title>独家：土耳其国防部长表示，土耳其的首要任务是履行北约责任</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/turkeys-priority-is-fulfilling-nato-responsibilities-defence-minister-says-2024-08-12/</link><description>&lt;p&gt;土耳其坚定地对其作为北大西洋公约组织（NATO）及防御国务部长所承担的责任抱有承诺，在一些西方盟友担心安卡拉可能偏离西方之际，这一点尤其引人关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上个月，总统雷杰普·塔伊普·埃尔多安表示，土耳其希望成为上海合作组织（SCO）的一员——该组织是一个由俄罗斯、中国和中亚国家在2001年成立的、旨在与西方联盟抗衡的安全、政治和经济联盟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;防御国务部长耶沙·古勒在书面采访中说，土耳其的北约会员资格并未阻止其与SCO发展关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“除此之外，我们的首要任务是作为重要盟友履行对我们盟友的职责，加强与盟友的合作关系。我们的重点应该是确保北约准备充分、决心坚定并强大有力。”他补充说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;安卡拉对“金砖国家”组织的兴趣和与俄罗斯友好关系，尤其是能源、旅游和国防领域的合作，引发了一些西方国家对土耳其联盟可能转向的担忧。然而，安卡拉一再表示，仍作为坚定的北约盟友。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2019年因收购俄罗斯S-400防空系统而受到美国制裁，被剔除出F-35战斗机项目后，安卡拉一直在努力从华盛顿采购40架Block-70F-16战斗机和79个现代化套件，两桩交易均在土耳其批准瑞典加入北约后获批。古勒说，F-16战斗机和现代化的采购任务正在进行中，并按计划进行，相关细节谈判正在进行中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谈及是否希望重新加入F-35项目时，古勒表示安卡拉与华盛顿正在进行这一事项的对话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他补充说，土耳其仍然对从德国、英国和西班牙购买最多40架Eurofighter Typhoon战斗机感兴趣，但他表示还无具体进展，并希望与其盟友获得积极的响应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上个月，埃尔多安表示将邀请叙利亚总统巴沙尔·阿萨德讨论恢复两国关系，安卡拉在2011年叙利亚战争爆发后断绝了与叙的外交关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿萨德表示，对话只有在关注核心问题，包括土耳其部队从叙利亚北部撤军的情况下，才能进行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;古勒说，如果构建了适宜的条件，邻居们有机会在部长级会议上再次会面——这是安卡拉在2020年介绍的区域性友好攻势的一部分，除此之外，各方仍需共同努力以实现全面宪法的接纳、公正选举的举行以及全方位的和平与安全环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他强调，只有在边境安全得到了充分保障的情况下，安卡拉才会有条件通过协商方式采取进一步措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说，土耳其与伊拉克在反恐领域的近期合作标志着重要的转折点，双方的联合行动中心对军事活动的建立仍在进行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他指出，与索马里计划“发展道路项目”的伊拉克部分被禁止组织海峡（PKK）恐怖分子威胁，并需要被确保安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;古勒还表示，土耳其继续采取平衡和主动的方式来解决俄罗斯与乌克兰之间的可能和平问题，其中停火应被作为首要事项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;土耳其与这两个国家在黑海地区共处海军边界，自俄罗斯两年前入侵以来，安卡拉既为乌克兰提供军力和政治支持，又反对西方对俄罗斯实施制裁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还说，上个月決定向索马里海域派遣海军援助，这一直是近年来安卡拉的重要盟友，其目标在于扩大安卡拉对摩加迪沙的反恐支持到海上保安。&lt;/p&gt; &lt;figure&gt; &lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VFVYHL2X6RMI3BG5WNLUCWOOLE.jpg" alt="布鲁塞尔北约国防部长会议" style="display:block;margin:auto;"&gt; &lt;figcaption style="text-align:center;"&gt;&lt;i&gt;土耳其国防部长耶沙·古勒在布鲁塞尔北约总部参加北约国防部长会议，2023年10月12日。REUTERS/Johanna Geron/档案照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt; &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 12 Aug 2024 07:32:36 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/turkeys-priority-is-fulfilling-nato-responsibilities-defence-minister-says-2024-08-12/</guid></item><item><title>央行与多头对峙，中国国债市场动荡</title><link>https://www.reuters.com/markets/asia/chinas-bond-market-rattled-central-bank-squares-off-with-bond-bulls-2024-08-12/</link><description>&lt;p&gt;中国政府债券在经历了动荡的一个星期后，于周一出现大幅度下滑。中央银行为了防止长期收益率的激增，虽然经济面临着种种困扰，依然快速干预这一市场。17个月来的最糟糕一天里，中国10年期国债期货下跌了0.6%。相反，债券收益率——与价格成反比移动——大约上升了4个基点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，坚持投资的投资者认为，政府债券的牛市依然充满生机。他们提出的理由是中国经济的不稳定状态、通货紧缩的压力和投资者对风险资产的厌倦情绪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们仍然坚定地看好市场，”一名债券基金经理说，他并未被政府前所未有的措施以防债券市场的热度消退和收益率激增所吓倒。"我们不认为经济前景一片光明，而同行也在压力下争取回报。”这位来自北京的基金经理因为回避话题的敏感性要求匿名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即便转向的投资者也表现得似乎有些犹豫不决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;短中期的国债期货投资者王红飞在短期内采取了“投机性”的策略，在市场斗争加剧的情况下快速交易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者追逐中国政府债券并远离波动的股市以及下跌中的房地产市场，而银行降低了存款利率。债券收益率的下滑也使中国人民银行(PBOC)维护弱势人民币的努力变得复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面对PBOC的举措来压制债券市场的牛市，当局已开启了遏制债券泡沫的新战役。与中国不同，西方金融市场的规则通常是从上到下的。美国经济学研究会经济学家Ryan Yonk提到：“在经济衰退的背景下，中国的监管当局将面临维持高度受控金融市场的日益困难，预计将会进行进一步介入，这可能实现代理中国政府避免的动荡。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;引发市场震荡的源头始于上周一，中国政府长期收益率触及历史低点，此时全球范围内的恐慌推动资金流向避险天堂等国债市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国有银行出售大规模量的十年期和三十年期国债，导致国债期货触及纪录高位。交易员确认已遭大量塞入市场的债务由国有银行分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五晚些时候，PBOC表示将逐步增加在公开市场操作中的国债购买和出售。PBOC的潘功胜行长曾是中国外币监管机构负责人，“这似乎是同一套操作策略”，一家上海的基金经理如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在向国债买家发出的另一个警告信号中，PBOC自2020年以来首次终于暂停通过公开市场操作提供现金。这使得整个市场在过去四个月里经历了最大的现金撤出期，目的是支持收益率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种市场情绪的打击尤其严重。中国互银行监管机构已宣布调查四家农村商业银行，涉嫌债券市场操纵，计划将其行为报告给PBOC以获得阻止处罚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一系列的措施使一些投资者持谨慎态度。中国10年期和30年期国债期货在一个月内的跌幅后，周一继续下滑。在其他工具周期内，中国国债的卖盘也愈发沉重。中国二年期和三年期国债收益率上升超过了7个基点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;考虑到所有因素，摩根士丹利亚洲宏观策略领头人Kiyong Seong建议审慎对待中国政府债券风险的可能，指的是持有长期国债的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管经济增长的势头足够脆弱能够承受一波规模可能不大的中国债券袭冾，但从长远角度来看，追赶中国政府债券的收益并不符合我们的观点。”他所说的&lt;code&gt;。

---

除了这段文本描述，没有被提供的链接或图片样式被具体提及，因此翻译时也只能略过它们，假设文章内的链接和图片样式保持不变，指示的核心内容得到了详尽翻译，并保持了原文的专业性和紧凑性。</description><pubDate>Mon, 12 Aug 2024 00:04:55 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/asia/chinas-bond-market-rattled-central-bank-squares-off-with-bond-bulls-2024-08-12/</guid></item><item><title>早盘竞价：市场祈祷通胀保持良好表现</title><link>https://www.reuters.com/markets/us/global-markets-view-usa-2024-08-12/</link><description>&lt;p&gt;迈克·多兰解析明日美国和全球市场的前景&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在本周市场动荡中几乎未被提及的变化，本周的美国通胀更新&lt;sup&gt; &lt;a href="https://www.reuters.com/business/take-five/global-markets-themes-graphic-2024-08-09/" target="_blank"&gt;请点击阅览&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;，将揭示联邦储备系统能够满足近在下个月初首先降息前所吹胀的预期的自由度究竟有多大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一定程度上受到东京——这次市场剧烈波动的中心——周一流动假期的影响，世界市场平静得几乎难以辨认，与上周一犹如狂风骤雨的经历形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管过去一周市场波动prehensive，标普500指数(.SPX)收市几无变动，，市场波动指数（VIX）(.VIX)已接近20的长期均值水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国就业市场的担忧在持续下降的每周失业金申领数量以及强劲企业盈利背景的缓解之下得以平息。截至第二季度，随著财报季节即将进入尾声，标准普尔500指数(S&amp;P500)年度盈利增长接近14%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，这场就业焦虑的飓风和市场动荡却嵌入了更大的降息赌注——根据期货交易，下月降息幅度中位置在0.25至0.5个百分点之间，且截至今年底预期降息幅度高达102个基点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联邦储备系统是否有信心采取进一步的降息举措将部分依赖本周即将公布的通胀读数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周二经济大数据中额外凸显的是生产者价格指数报告，有望保持温和态势。预计7月整体层次的PPI将低位上行至2.3%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;月度消费者价格指数（CPI）并不会给联邦储备系统造成太大负担，预计核心CPI小幅下滑至3.2%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;换言之，只要通胀的走向持续回落至2%的目标水平，则将为调低联邦基金利率提供合理依据，以防止政策过大紧缩影响经济活动及就业。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联邦储备系统副行长米歇尔·邦恩（Michelle Bowman）于周六表示：“如传递的数据显示通胀正持续稳健趋近我们的2%目标，将逐渐降低联邦基金利率至防止货币政策对经济活动及就业过度限制成为适当之举。”此前，她一直坚持认为可能还有一次加息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;单独参考7月就业报告，邦恩认为，该报告可能夸大了降温程度。在此之前，邦恩一直坚称另外一次加息的可能性依然存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在本周的CPI报告公布之前，纽约联邦储备银行于周一公布其7月调查的对家庭通胀预期的初步预览。近期相关三条期与五年期展望已重新滑降至低于3%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;且在最近几周市场纷纷动荡，出现了通胀预期进一步的压低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国债违约观点嵌入的通货膨胀保护性国债滞留率降至近乎美联储2.0%通胀目标的最低水平，自早期2021年以来创出新低。虽随后出现一定回升，但目前仍在2.1%左右。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;或许可以为联邦储备系统提供更多指引绿灯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周初较为平静的开局使国库利率小幅上升，但仍低于过去十天触及的4.0%门槛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美元指数(.DXY)略有上涨，壁街指数期货和欧洲指数有所上涨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大陆股市相对疲软，市场关注中国的政府债券市场在过去一周中的剧烈波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在交易方面，英国电信集团(BT集团)的股价(BT.L)上涨了6.6%，因为印度的Bharti企业同意从英国电信集团的最大股东Altice UK收购约24.5%的股权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国市场稍后关键的发展方向如下：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- 纽约联邦储备银行的通胀预期调查
- 美国财政部出售三个月和六个月期国债&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国通胀率缓减提振经济前景" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RRAIPUK2A5N6HDMX4BDORT2OUU.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;于此发表在2023年12月25日于纽约的一位独立理发师正在街边等待顾客的现场图片。来源：Reuters/Eduardo Munoz/File Photo&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 12 Aug 2024 10:03:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/us/global-markets-view-usa-2024-08-12/</guid></item><item><title>越南新任党总书记将于下周访华</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/vietnams-newly-appointed-party-chief-set-visit-china-next-week-2024-08-12/</link><description>&lt;p&gt;近期，越南党和国家的最高领导人，也是现任国家主席To Lam先生，将访华作为其自8月接掌执政共产党中央委员会所实行的首次外访，此事由三位对此消息洞悉颇多的官方同仁向路透社透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此举无疑巩固了两国在共产主义统治下的密切联系与合作关系，尽管双方在过去常常围绕能源丰富的南中国海上划分有界、这一关键的商贸航道（北京声称几乎全权占有的争议区域）而产生分歧摩擦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;To Lam计划于8月18日抵达中国，接下来两天内他将与中国国家主席习近平及其相关部门的领导人会面。一位越南官员与一位驻越南的外交官表达了这一信息，由于此次旅行尚未官方公布，他们选择匿名发言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国与越南外交部就此事尚未作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为国家主席，自5月任职至今的To Lam，此前已覆访过老挝与柬埔寨；他亦与到访河内的俄罗斯总统弗拉基米尔·普京会面，并在接任党首领职位后一周内与普京进行了电话交谈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的首次外访计划在8月3日被正式确认为新的党首领后进行，这是在前长时间担任中央委员会领导者的Nguyen Phu Trong于两年前辞世之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;越南并无最高领袖之位，但沿用先例，Trong将其权利集中于党的领导人手中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国国家主席的 Xi Jinping 和美国总统乔·拜登在To Lam晋升党领导层后的表示，对近期在区域工业枢纽内若干投资者来说，似乎暗示着结束一段政治不稳定期之可能，该波动已放缓项目与改革脚步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;To Lam，作为将军及内政部长，或将在不久的几个月内放下国家主席之职，据多重越南与海外官员的说法，此变动极有可能发生在10月份正常进行的国会会期后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到那时，联合国年度大会已接近尾声，Lam以越南国家主席的身份出席并在会上会晤了美国总统拜登。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;越南所有高层职位即将于2026年正式结束其五年的任期，那时此国的国会结束服务，同时分析人士及外交官纷纷表示，迄当前为止，To Lam目前是留在党领导层的最理想人选。&lt;/p&gt;
&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; HEAD
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="Vietnamese President To Lam at the Presidential Palace in Hanoi"  src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MKELOXFXZJNDRKB7E3OSNTTE4Y.jpg" /&gt; &lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;Vietnamese President To Lam attends a press briefing with Russian President Vladimir Putin (not pictured), at the Presidential Palace in Hanoi, Vietnam, Thursday, June 20, 2024. MINH HOANG/Pool via REUTERS/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Mon, 12 Aug 2024 08:45:56 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/vietnams-newly-appointed-party-chief-set-visit-china-next-week-2024-08-12/</guid></item><item><title>随着机器人出租车的步伐加快，中国的司机和乘客都感到焦虑</title><link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/chinas-drivers-fret-robotaxis-pick-up-pace-passengers-2024-08-08/</link><description>&lt;p&gt;刘义是中国七百万网约车司机中的一员，一名武汉居民，今年在全国家庭库存公寓滞销的情况下，建筑工作放缓时开始做兼职司机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在，当他站在自己的车旁边，看着邻居们点叫无人驾驶出租车时，刘义预测将出现另一场危机。他说：“对武汉的网约车司机而言，这无关机器人出租车Apollo Go，它们来自科技巨头百度的子公司（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/9888.HK"&gt;9888.HK&lt;/a&gt;），大家都会陷入困境。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;工业和信息化部对此未予评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经济学家和行业专家指出，网约车和出租车司机是全球首当其冲遭受人工智能威胁工作的群体，数千辆机器人出租车在中国街道上投入使用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自动驾驶技术仍处于实验阶段，但中国政府已经积极推动试验，相比之下，美国对这类技术的开展态度则较为迟缓，一旦发生事故，美国就会展开调查并暂停相关审批。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至少有19个中国城市正在运行机器人出租车和无人公交的测试，公开数据显示已有7个城市批准至少五家行业领先企业进行无人监管试驾测试：Apollo Go、Pony.ai、WeRide、AutoX和SAIC Motor（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/600104.SS"&gt;600104.SS&lt;/a&gt;）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿波罗Go在5月宣布，计划在武汉年底前部署1,000辆机器人出租车。该公司的2022年预测是到2030年在100个城市运营。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿波罗Go在8月12日的一份声明中表示，预计中国自主交通的转变将是“渐进且规范的”。他们说：“我们的机器人车队目前在补充而非取代现有的交通选项。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司补充说，无人驾驶出租车的推广还将创造职位，如监视和测试，以及数据分析工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pony.ai，丰田汽车的子公司，运营了300辆机器人出租车，并计划于2026年增加1,000辆。其副总裁表示，机器人出租车可能需要5年时间达到可持续盈利，此时它们的扩张将呈指数级增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;威瑞得是自动驾驶出租车、商务小型货车、公共汽车和街道清洁车的知名开发企业，而阿里巴巴集团的电商平台支持的AutoX，运营的地点包括北京和上海。SAIC自2021年底就开始运营机器人出租车。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国咨询集团波士顿合伙人高级董事阿德里恩·韦斯切德里表示：“中国在推动自主车辆发展上的速度明显加快。现在，颁发许可证的过程的确非常迅速。”他补充道，美国在这方面则相对缓慢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alphabet旗下的Waymo是美国唯一一家从事收集车费的无人驾驶出租车运营企业（GOOGL.O），该公司在包括旧金山、洛杉矶、凤凰城和得克萨斯州奥斯汀的城市共有约700辆汽车运行，但并非所有车辆都能随时提供服务，公司发言人表达了此看法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通用汽车支持的Cruise在今年4月重启测试，在2021年曾有一辆车撞到行人的事故发生后。Cruise表示，他们致力于在三个城市运营的活动中确保安全。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前Waymo CEO约翰·克拉克说：“美国和中国的开发者相比面临更多监督和更高标准。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国的机器人出租车尽管也可能引发交通安全担忧，但中国政府批准了几大城市进行测试以助力经济发展的目标。去年，习近平主席倡导“新生产力”这一概念后，地方竞争迅速升温。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北京在6月宣布了小范围测试，广州随后宣布将在全市范围内开展自动驾驶测试。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些中国公司曾在美国测试自动驾驶汽车，但白宫计划禁止使用中国开发系统的车辆（&lt;a href="https://www.reuters.com/business/autos-transportation/us-expected-propose-barring-chinese-software-autonomous-vehicles-2024-08-04"&gt;计划&lt;/a&gt;禁止，情况据传令知情人士知晓）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谈及自动驾驶的推广，韦斯切德里表示，中国对此的推动方式如对其电动汽车支持一般迅速。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他曾说：“在他们承诺时开始行动后，中国推动起来的速度确实相当快。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与两年前相比，官方数据显示中国的注册网约车司机数量已增长至700万。经济学家指出，当经济步入低谷时，网约车提供了一份成最后回归的就业选择，因此机器人出租车可能带来的隐形经济效应促使政府对从业者的权益采取谨慎态度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;7月份，关于机器人出租车引起的就业困境话题在社交媒体上风行一时，话题集中在“无人驾驶汽车是否正吞噬出租车司机的生计？”这一问题上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;武汉网约车司机王国强，则将这种威胁指向了那些最易受破坏影响的人员。他说：“网约车对的是社会底层阶级的工作，”他站在阿波罗Go车辆停车的位置下addComponenting，“如果让这行业消亡，他们还能做点什么？”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;百度未对司机的担忧作出回复。在回答有关服务盈利性的问题时，百度将公司五月时总经陈卓的发言带给了媒体机构，《路透社》（Reuters）。陈卓表示阿波罗Go将成“全球首个实现商用盈利”的自动驾驶平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在武汉市， לעית荷国国际财经证券机构估计，阿波罗Go在每年每辆车上的损失近11,000美元，还有一种低成本模式估计每辆车每年能实现利润近16,000美元。相比之下，一辆网约车所能带来的大约为司机和平台总计15,000美元的年收入。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经济学家指出，从长远角度看，人口的萎缩或许可以助益中国在自动化就业推广上的绑定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北京先锋东鹏驾驶学校已自2019年起将教师人数减少将近一半至大约900人，并在北京市控制中心远程监控610辆装备有计算机教学工具的汽车。取而代之的是他们提供了替代的培训方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;计算机对每一个轨迹转向、刹车踏下的学生进行评分，并借助虚拟现实模拟力建议他们如何应对曲折的道路。巨大的显示屏提供了实时展示，例如其中一个学生的平行停车通过率达到了82%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;张扬，智能训练部门经理表示，“机器的效率、通过率和安全意识有了显著提升。”&lt;/p&gt;

&lt;style&gt;
    @import url("//fonts.googleapis.com/css?family=Roboto&amp;display=swap");
    * {
        font-family: 'Roboto', sans-serif;
    }
&lt;/style&gt;</description><pubDate>Thu, 08 Aug 2024 00:03:15 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/autos-transportation/chinas-drivers-fret-robotaxis-pick-up-pace-passengers-2024-08-08/</guid></item><item><title>香港法院驳回媒体大亨黎智英推翻定罪的请求</title><link>https://www.reuters.com/world/china/hong-kong-court-dismisses-bid-by-media-tycoon-jimmy-lai-overturn-conviction-2024-08-12/</link><description>&lt;p&gt;香港最高法院于周一判决，一致驳回了媒体大亨黎智英及六名亲民主活动人士对2019年未授权集结活动的定罪寻求推翻的申请。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;七十岁的黎智英，创办了亲民主的《苹果日报》，及包括资深民主人士李柱铭在内的六人，在长时间的香港中国统治下的亲民主抗议期间于2019年8月被终结擅自集结、参与未获授权公共集会的罪名。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然较低级别的法院推翻了他们擅自集结的定罪，但对参与未获授权游行的定罪被维持。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们的上诉主要围绕定罪是否与基本人权保障比例适当的问题，这是英国最高法院非具有约束力的裁决“操作适当性”所确立的原则。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;首席法官安德鲁·张熙和法官罗伯特·里贝罗在主要判决中指出，英国两个相关案例在港不应遵循，因香港与英国在国内权界挑战的人权保护制度存在实质性差异。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾任英国最高法院院长的大卫·内伯格尔大法官已听证后欣然接受此次判决，进一步拓宽了围绕在全面国家安全打击之下，在港最高法院岂有外国法官一席之地的争议。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;内伯格尔于6月中旬曾对路透社表示，将留在最高法院支持香港的法律原则，并承认“这是一个全面而引人注目的考虑，给出了处理‘操作适当性’问题的适当方法的重要指引”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;他认为香港与英国的宪法差异并不 necessarily 要求采取不同的方法来考虑集会限制的适当性, 总体而言这两个实体对待两者需要采取不同处理方式。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，中国已通过2020年实施的国家安全法对香港进行镇压，旨在抗衡之前2019年的亲民主示威活动。在同月，香港立法会颁布了新的一部国家安全法（即注称的“第三章23条”）。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;因于2019年擅自发动及参与未获授权集会活动，黎智英及其他三位前议员——67岁的李卓谦、68岁的长毛梁国雄与70岁的议员郭耀中——分别获判入狱8至18个月。他们的入狱期后，通过推翻擅自集结罪名的判决而减羁月间隙至3至6个月。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;86岁的李柱铭、76岁的大律师杨安琪及72岁的资深民主政治分子何俊仁则获发缓刑。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;杨安琪在法院外对媒体表示：“我们借此机会感谢我们的律师团队以及所有支持我们的人。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2020年12月起，黎智英在中国监狱内被单独羁押了逾三年。他如今正面临独立的国家安全审判，并正在服刑五年又九个月，这是他因违反实体租赁合同判决其有罪后的刑期，在所任《苹果日报》总部闭行后。 &lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;根据保安局数据，涉及国家安全的活动但尚未被逮捕和问责者，总计有301人被捕；被起诉的人数多达176名个人及5家公司。&lt;/p&gt;
</description><pubDate>Mon, 12 Aug 2024 02:21:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/hong-kong-court-dismisses-bid-by-media-tycoon-jimmy-lai-overturn-conviction-2024-08-12/</guid></item><item><title>韩国和美国将针对朝鲜导弹和网络威胁举行年度演习</title><link>https://www.reuters.com/world/south-korea-us-stage-annual-drills-over-norths-missile-cyber-threats-2024-08-12/</link><description>&lt;p&gt;韩国与美国将于下周启动年度夏季军事演习，旨在提升对朝鲜武器与网络威胁的应对能力，官员在周一宣布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;依据定于8月19日至29日展开的“乌立克斯自由盾牌”军演，朝鲜持续开发核武器及导弹项目，并尝试发射侦察卫星，引发了关注与警惕，&lt;a href="https://www.reuters.com/article/world/images-show-activity-at-north-korea-satellite-launch-site-report-idUSKCN12800W2/"&gt;相关报道指出卫星发射站点活动频繁&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本次军演将模拟各个领域的实际威胁，涵盖朝鲜导弹威胁、GPS干扰、网络攻击及其他近期事件汲取的经验教训。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两军声明称，此次联盟将进一强化对大规模毁灭性武器的震慑与防卫能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩国联合参谋本部发言人次长李承俊在简报会议上表示：“联合军演进一步巩固了抵御与对抗大规模毁灭性武器能力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李承俊补充道，韩国军队还将支援同步进行的政府主导的“乌立克斯民事防御演习”，其中一项场景模拟北部核袭击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他表示，预计将有大约1.9万韩国军人参与48次联合野外训练，包括战场机动、实弹射击及水陆作战演练。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国驻韩军发言人唐纳德坚称，年度军演乃印太地区规模最大的演习之一，并将有联合国指挥下的成员国参与。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;平壤历来批评上述国家制造紧张局势的军演活动，指责其为核战前的演练。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首尔与华盛顿皆主张这些军演具备防务性质，是对平壤威胁的适时反应。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="韩国永信美国国旗” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LFU364X7RJJRRB45IZDYVHKPNU.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption风格="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2016年8月23日，韩国永信，美韩两国国旗并排矗立。肯·斯卡/美国陆军/共同社资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 12 Aug 2024 06:47:09 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/south-korea-us-stage-annual-drills-over-norths-missile-cyber-threats-2024-08-12/</guid></item><item><title>黄岩岛空难事件后菲律宾敦促中国缓和紧张局势</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippines-file-protest-with-china-over-air-force-incident-over-south-china-sea-2024-08-12/</link><description>&lt;p&gt;菲律宾在星期一敦促北京关注其呼吁缓和南海区域紧张局势的声援，这是在两国达成一致，承诺妥善处理海事争端后的行动。菲律宾描述了北京空军的某些行动极为危险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据菲律宾军方所述，两架中国飞机在本周四执行了危险的机动操作，并在马尼拉空军执行例行巡逻任务途中，于争议的黄岩岛上空投掷照明弹；而中国认为其行为完全遵守专业及法律程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲律宾国防部长吉尔伯托·特奥多罗指出，中国空军的行为一般是符合中国政府在南中国海的广泛主张和存在模式的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特奥多罗对记者表示，这些行为应该被认为是预期中的，他并呼吁中国遵循国际法，倾听菲律宾及其他国家请其收敛行为的呼吁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲律宾国家安全委员会也对北京提出要求，命令其停止所有挑衅和危险行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国驻马尼拉大使馆尚未对这一请求发表评论。在中国人民解放军南部战区9月19日声明中则说明，菲律宾飞机在反复警告后非法入侵了该区域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国政府声称几乎拥有南中国海全部主权，包括有争议的黄岩岛，激怒了该区域其他国家，他们认为这条界线割入了其专属经济区域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国否认了2016年海牙常设仲裁法庭裁决的合法性，称其对于国际法规中相关主张的广泛的提出，无依据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲律宾总统弗朗西斯科·马科斯·德拉·罗萨在前一周六对中国的行动进行了谴责，他的外交部长表示在前一整天，马尼拉将对此采取抗议行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特奥多罗对记者表示，“我们应该适应的是，中国将遵循国际法律，并在必要时缓和局势，特别是当他们的叙述是虚伪的时候。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特奥多罗指出，“他们将捍卫他们自己的叙事，即他们完全拥有国际支持。他们唯一靠的就是力量、实力和武力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲律宾军事总长洛梅神父·布拉文说，中国在这一区域的行动“极其危险”，但武装部队不会因此而退却，将继续巡逻位于菲律宾专属经济区域内的海域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我们的权利。”布拉文说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近期来，马尼拉和北京因在海上众多相互争执的事件而冲突不断，双方在上个月就向位于其次生的托马斯岛船只补给的使命达成了一项“临时协议”——双方都同意缓和紧张局势、妥善掌握差异。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="菲律宾军队总司令出席西部司令部，负责南中国海部分区域” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BCZH2RG7P5N3LMFZHKMFXPJ34U.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;菲律宾军队总司令，上将洛梅神父·布拉文(Jr.)在菲律宾普林塞萨港，巴基斯坦省进行军方会议。2023年8月10日。老福_tl.reuters文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 12 Aug 2024 03:40:19 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippines-file-protest-with-china-over-air-force-incident-over-south-china-sea-2024-08-12/</guid></item><item><title>尽管俄罗斯袭击加剧，乌克兰仍增加粮食出口</title><link>https://www.reuters.com/markets/commodities/ukraine-boosts-grain-exports-despite-intensified-russian-attacks-2024-08-12/</link><description>&lt;p&gt;烏克蘭正在盡可能快地運輸落ち夏可運載的谷物，利用其在黑海地區取得的軍事進展，力推出口，即使在此同時，俄羅斯攻擊了其港口。烏克蘭是全球主要的的小麥和玉米生產國，2022年俄羅斯入侵之前的每月黑海出口量超過600萬噸。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;穀物銷售是關鍵的收入來源，即便全球價格處於疲軟態勢，烏克蘭臨時資困的農民已別無選擇，只能拋售穀物以籌 Funding下一個冬天的種植季節。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月烏克蘭食品出口量较去年同期翻倍至420萬公噸，根據烏克蘭貿易商聯盟數據，這是儘管俄羅斯加強了對主要黑海出口點敖德薩的攻擊，以及多瑙河沿岸主要港口伊薩伊馬的攻擊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，烏克蘭出口大部分小麥至西班牙、埃及和印度尼亞，主要玉米出口至西班牙与中国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這一波出口潮，雖然今年產量受戰爭影響而下降，烏克蘭能否在整個2024/25粮季保持這種趨勢仍存在不確定性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;烏克蘭海上管理部門副總裁Dmytro Barinov向路透社表示：“在戰爭期間環境下，我們正在盡一切努力使商業活動順利。”這包括本季小麥與去年豐收後谷倉中的玉米合共。

至7月，烏克蘭通過敖德薩已經出口370萬噸農產品，769,000通過多瑙河，出口數據顯示，這相對於上個月各有291,000與2.07百萬 Buenas港口運輸能力。

此外，烏克蘭也在6月與7月間向羅馬海港鹿特丹與西班牙卡特爾納運送了玉米船。

本年度起至今，烏克蘭也向中國、埃及、土耳其運送了貨載，Kpler數據顯示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;路透社信息來源稱，因此上個月的強勢銷售情況下，烏克蘭2024/25季度糧食出口總體仍可能降低，受不利天氣和戰爭影響，ASAP農業顧問預測。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;烏克蘭一年的糧食出口航運走廊在聯合國運輸糧食出口倡議中起作用后建立了運輸路徑，俄羅斯的黑海艦隊命運被迫遠離占領的克里米亞，原駐守於其他地點。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;改善的是一個更快更好進行出口的機制，運費和保險費降低，但我們仍然面臨港口可操作性與運輸產品的運輸問題，近期烏克蘭攻擊維持正常程度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;烏克蘭軍方協助進入與離岸的船只，國家內海軍總司令Oleksiy Neizhpapa門興斯瓦羅向路透社表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"烏克蘭防空力量已經蓋裏康(""走廊和港口受到來自攻擊的協同反應，不容小覓的海漁裝備,國際防護系統，" Neizhpapa 加上我們的免費 worCon!&lt;/p&gt;&lt;p&gt;(更多代碼和交付信息在其中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新的COD表示，這個戰爭中的危機，烏克蘭農業仍取得非常重要的商業結果，雖然面臨眾多挑戰。許多國際網路營運商和資深分析員在這次的幾個月里警告認為，這種rd戰爭的风险和運費起落操盤涉及增加額外費用。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 12 Aug 2024 05:08:21 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/commodities/ukraine-boosts-grain-exports-despite-intensified-russian-attacks-2024-08-12/</guid></item><item><title>早间买盘：市场转向假期情绪</title><link>https://www.reuters.com/markets/europe/global-markets-view-europe-2024-08-12/</link><description>&lt;p&gt;韦恩·科尔对欧洲与全球市场次日行情的展望&lt;/p&gt;&lt;p&gt;东亚区域本周维护着一片难得的平静开局，正值日本为山顶日假期放纵一番，此间亚洲股市核心指数全日互有涨跌；近期，由于日经指数经受自身构筑的跌势山脊冲击，全局市场则随之跌宕震荡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;若东京股市能够开门，市场预期，其核心指数 anecdotes 可望涌升接近四百分点，但总体仍将停留在上一周周一创纪录大幅滑落之前水平的附近位置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其他多数亚洲股市均呈稳步增长态势，以台湾股市为首的多个市场指数增长跨度为百分之二；与此同时，美国华尔街的期指数据则显示略为波动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美元指数暂时回荡至147.00日元附近，日元融资交易的瓦解似乎已暂告一段落；上个星期一周公布的IMM数据显示，USDJPY净短头寸现为11,354，较7月初的184,000运动趋势显著下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国债期货几乎保持不变，在九月份美联储降息半个百分点的概率为49%，较一周前的全满概率趋势有所放缓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美联储官员们有效压制着会议间减息的讨论，其中，联邦委员会米歇尔·鲍文表示，眼下尽管通胀依旧徘徊于超出目标水平，但未来降息步伐仍需逐渐放缓，倘若通胀持续性下滑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;市场将望于周三获得相关着力点数据，在美国消费者物价指数发布后，预期年度核心通胀料回落百分之一至3.2%，这一报价较四月份的定稿目的在于指引水平仅处于同比低位；而数据表现若跳出预期范围，或许将进一步加剧美联储在削减政策方面的批评声浪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经济学界可能对美国周四公布的7月份零售销售业绩报告产生注目察看，依据目前的中位数预测为增长0.3%，但也承压于 0.0% 到 0.9% 的较大预期波动范围；本周沃尔玛与家得宝的表现将为需求的最佳引导画像；进一步地，本周对于每周失业申请人数的变动也同样值得注意，鉴于上个星期报告显示较预期的大幅下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在全球政治舞台上，中东区域了一枚充满不稳定的火种，以色列国防部长乔瓦·加尔兰特向美国国防部长莱德·奥斯汀透露，伊朗正有备无患，随时准备对以色列开展大型军事行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国防部表现得相当不寻常，决定公开证实奥斯汀已命令核动力精确导弹潜艇部署至中东地区；此外，奥斯汀也指示了亚伯拉罕林肯打击集团加快在该地区的部署速度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即将到来的周一市场关键动向命脉：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- 德国经济部长罗伯特·哈贝克与莱沃·克里伯奇举行线上会议&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="德国股市指数DAX图表在法兰克福证券交易所的画面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JISQ3BQMORIGLNALQFY7SV4DDE.jpg" /&gt;       &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;德国股市指数DAX的图表在2024年8月9日的法兰克福证券交易所上展示。图源：REUTERS/Staff/新闻照片文件&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 12 Aug 2024 04:34:07 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/europe/global-markets-view-europe-2024-08-12/</guid></item><item><title>朝中社称，朝鲜领导人重新视察洪水地区，提出将人们带回首都的计划</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/north-korean-leader-revisits-flooded-area-offers-plan-bring-people-capital-kcna-2024-08-09/</link><description>&lt;p&gt;朝鲜领导人金正恩本周亲临与中国接壤的洪水灾区，旨在考察近期暴雨引发的洪水救援计划并与受灾民众展开沟通，据朝鲜中央通讯社（KCNA）报道，其中包括将约15,400名人士暂时迁往朝首都，直至新的住所落成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周四及周五，金正恩趁查访受洪水影响的乌义郡期间，进一步派遣额外救援队伍，并展开援助行动，依据朝鲜中央通讯社报导。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于暴雨，朝鲜半岛的平安城市新义州及乌义郡的大量民宅因此受浸，朝鲜在上周作出表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;朝鲜领导人金正恩于上月底亲至洪水灾区历访，并指派成分远超过十架战机实施约二十轮营救工作，在热带气旋加美登陆并带来暴雨后，四千二百名平民得以于半日内获救。朝鲜中央通讯社报道，金正恩针对在首都平壤编列社会保障措施，以援助年长份子、士兵、孩童及母亲，直至新的住所开始建设为止，预计会有约一万名五千四百名倾巢之民将迁居至平壤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;金正恩指出，洪水带来的破坏规模庞大，重建家庭与修复工作完成至少将需经历两到三个月的时间，从而使得灾民稳定其生活，朝鲜中央通讯社引用其言辞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;朝鲜领导人金正恩于其周日受访时提及俄罗斯总统弗拉基米尔·普京愿意向朝鲜提供人道援助，对此金正恩表示感谢，但他同时也提到，由于各国及跨国组织先前已经对朝鲜采取了重建措施，若将来有所需要，将通过请求来获得援助，朝鲜中央通讯社报道称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周末，朝鲜红十字会表示，南韩准备提供洪水灾害救助物资，以应对近期猛烈暴雨带来的破坏。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GZ36NKZUORM57AKXEULHHRSSAU.jpg" alt="朝鲜领导人金正恩访问受洪水影响的乌义县地区" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TQNNWJDET5PWHPEQ4QOLP5PUNA.jpg" alt="朝鲜领导人金正恩在中国边境附近查询洪水受浸的乌义县地区" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RPVRF2UUKVL7RKSQTLUCMQPUN4.jpg" alt="朝鲜领导人金正恩怀抱婴儿并与受到洪水影响乌义县地区的家庭就坐于帐篷之中" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QQCQLHOI3NPWTK2A7FD5B6NRSA.jpg" alt="朝鲜领导人金正恩在新义州与中国接壤的乌义县地区访问时向民众致意" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CTISUKJDU5PIHBKZJLSE33C62E.jpg" alt="朝鲜领导人金正恩在与中国接壤的陆地视察为洪水受浸的乌义县地区时挥手致意" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/W4HS6BTOWRIYTBBLSZLR67FVN4.jpg" alt="朝鲜领导人金正恩与中国总理金图勋在中国边境地区的洪水受浸地域查询" /&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 09 Aug 2024 23:24:45 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/north-korean-leader-revisits-flooded-area-offers-plan-bring-people-capital-kcna-2024-08-09/</guid></item><item><title>壳牌与中石油将扩建澳大利亚苏拉特煤层气项目</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/shell-invest-phase-2-surat-gas-project-australia-2024-08-12/</link><description>&lt;p&gt;決定源自 tirelessly 推動政府出台與保留投資措施的石油和天然气 executives，对抗多個州介入控製能源价格，增强国内能源供给的背景。这一决策面世于呼吁公司投入更多以对抗资源紧张，倖保供给的关键时刻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英国石油与天然气巨擘 Shell 与 PetroChina 共同运营的 Arrow Energy 亦宣布，作为第二阶段开发的一部分，项目将新增供应日均总值超过130太焦的天然气。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;项目的第一阶段于二零二零年由 Arrow Energy 在昆士兰启动并已訖行生产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，对第二阶段开发的成本预估未有公布， Shell 表示预期在高峰期日均输出约22,400桶等价石油和其相关产品的日投入，并预计二零二六年始投产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Arrow Energy 的首席执行官 Peng Zhengxin 确信，“在能源日益迫切的今天，SGP北方项目的进一步发展将进一步加强 Arrow Energy 在东海岸的石油和天然气主要生产者的地位。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;东海岸面临供给紧绷与高昂价格，Arrow Energy 持有大量尚待发展中的天然气贮藏。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="Manuel 摄于 2023 年 2 月 2 日英国伦敦东南部 Shell 石油加油站的视角，显示加油站标识。” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OIN7G5FBIFLZNB2D5FYDOU5VHU.jpg" /&gt;
&lt;img alt="由 May James 拍摄于英国伦敦东南部 Shell 石油加油站的视角，显示加油站标识。” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OIN7G5FBIFLZNB2D5FYDOU5VHU.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 12 Aug 2024 00:00:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/shell-invest-phase-2-surat-gas-project-australia-2024-08-12/</guid></item><item><title>亚洲足球周</title><link>https://www.reuters.com/sports/soccer/week-asian-football-2024-08-12/</link><description>&lt;p&gt;本周东亚足球赛场上值得关注的亮点如下：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;武磊凭借在对阵梅州客家的比赛中狂轰四球，展现了无匹的射手状态，领导上海港口以7比2大胜，从而维持了超过同城对手上海申花五分的成绩，领跑中超联赛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;武磊的入球使之在23场赛事中的进球数累积至28个，对比队友 Gustavo 排名第二的28进球，高出九球之多。后者同样场有所得，与武磊一同为赛事贡献了球门烟火。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上海申花从对阵北京国安的上一期失利中回过神来，以5比1击败南通支云，其中安德烈成为了反扑赢家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11月开始接任韩国职业足球联赛(K League)领头羊 Ulsan Hyundai 客场教头后，金占勇在主场对阵大邱FC的周五比赛中成功领队夺下了关键1比0胜局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;金占勇在签订后首场比赛的30分钟初期以自家球门入球，赢下他的赛场首秀，弥补了更换教练后连败的不利局面，Ulsan 随后跃升至联赛第三位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的领跑队伍 Gangwon FC，场上对决 Gimcheon Sangmu 截获了两球，以2比1比分冲上了首位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日本最顶尖的 Machida Zelvia 虽然在与 Shonan Bellmare 的主场比赛中遭受了意外1比0的损失，但是二号球队Kashima Antlers同样在与Jubilo Iwata的交锋中以2比1落败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Machida 虽然维持了排名第一的姿态，但在赛事中落后 Masaki Ikeda 入球的48分钟，最终未能在主场比赛中实现扳平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在当天的最后一轮对阵中，Iwate 的 Hiroki Yamada 和 Yosuke Furukawa分别在比赛的最后阶段发力，逆转击败了Kashima Antlers，让第三位的 Sanfrecce Hiroshima 有机会缩小与领袖之间的距离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下一期，阿联酋的Shabab Al-Ahli将挑战卡塔尔的Al-Gharafa，以希望在亚洲冠军联赛精英赛的小组赛阶段占据一席之地。他们在周二对阵伊朗的Sepahan的季后赛中以1比4的比分零时分差赢得了挑战。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 12 Aug 2024 02:21:43 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/sports/soccer/week-asian-football-2024-08-12/</guid></item><item><title>香港法院推迟中国佳兆业集团清算听证会</title><link>https://www.reuters.com/markets/asia/chinas-kaisa-group-liquidation-hearing-adjourned-by-hong-kong-court-2024-08-12/</link><description>&lt;p&gt;香港法院于周一裁定，暂停审议针对恒大集团子公司凯撒集团 &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/1638.HK" target="_blank"&gt;(1638.HK)&lt;/a&gt; 的清算申请，直至九月九日，此举为饱受重压的中国开发商争取了更多时间，以与部分债权人就其债务重组计划达成一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这家位于深圳的开发商自二零二一年年末违约以来，正为解决其超十四亿美元的离岸债务进行重组工作，历时两年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;凯撒高级顾问谭小姐在法院外表示，公司正在最后准备与债权人签订重组协议的文件，预期在这不到一个月内即可解决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为主要债权人团的受托人，花旗国际(Citicorp International)自三月份后的协调方代理身份接替撤回方后开展工作。本次香港法院中申请方对于延期请求并无异议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法院审议的事项涉及未支付的二零二三年到期债券，本金总额为七亿五千万美元。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="凯撒控股集团在上诲凯撒金融中心展出的公司标识" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UG67QX2X7FM5TN6IHLCESGYKY4.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;cite&gt;该公司标识展出于中国上诲的凯撒金融中心，二零二一年十二月七日。&lt;i&gt;REUTERS/Aly Song&lt;/i&gt;&lt;/cite&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 12 Aug 2024 01:49:26 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/asia/chinas-kaisa-group-liquidation-hearing-adjourned-by-hong-kong-court-2024-08-12/</guid></item><item><title>早盘买盘：波动性冲击消退，印度 CPI 回升</title><link>https://www.reuters.com/markets/asia/global-markets-view-asia-graphic-pix-2024-08-11/</link><description>&lt;figure&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XFJMBZGHJJJCPE7W65LYYTJZBM.jpg" alt="A woman is reflected on an electronic stock quotation board outside a brokerage in Tokyo"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;A woman is reflected on an electronic stock quotation board outside a brokerage in Tokyo, Japan, August 6, 2024. REUTERS/Willy Kurniawan/File Photo&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;blockquote&gt;
聚焦于接下来一周内亚洲市场的行情。

政治舞台上的变换节奏往往漫长，七日之前的记忆也能让众多关键词烙印于心。此时，全球金融市场巨澜翻腾，巨量的余溢日元交易与美国大型科技公司的抛售风波余波未息，引发了全球市场的剧烈波动，投资者亦惊慌围逃至安全的美国国债庇护所。

步入星期一，在亚洲市场中新的交易周即将起始，那段过往似乎显得久远。资产基本重获前期损失的大部分，市场平稳度退，交易员对于再度降低利率的预期显著减少。

当前的疑问在于这种势头能维持多久。部分投资者，或凭借着股票市场波动的减退，再次推动风险类资产上升；而另一些人则对市场中的任何震中保持谨慎，尤其是在八月的中旬，流动性远少于常态。

亚洲市场的日程规划相对较少。印度的消费者物价资讯，成为了本周一大亮点。这样一来，全球主动引擎的动向将对市场产生直接的影响力。

如果市场如预期走平，那么，本周初的交易活动应该相对平静。美国华尔街在周五实现了升势，纳斯达克和标普五百指数组明显保持稳定。国债收益率确实在周五出现降低，但其却达到了数月内最大的周涨幅。

美国经济数据远超预期，导致人们对经济衰退的忧虑大为淡化，加之美国削减债务行为的一系列失败尝试，催化了收益率抬升。若是行事者们认为前一周的急跌存在过激嫌疑，倒不失为一件好事。

亚洲市场上周的反弹实属不凡。在日经指数24小时内创下了历史次大跌幅和第三大涨幅后，指数最终稳定在了仅2.5%的跌幅。

而其它市场基准指数表现更为出色，包括东证亚洲排除日本指数和全球股市指数零星起伏，新兴市场表现在其中进一步提升，涨幅达0.2%。

汇市方面，美国期货市场显示，对冲基金于8月6日前一周，就日元净短多头仓位进行了大幅度削减，尝试解除至6.2万合约。这一操作标志着自2011年福岛灾害以来的最大日元多头走势变化，同时也是自从统计可追溯到1986年以来的第三大变化。

若将这一行为代表整个外汇市场情况，日元的套利交易基本消亡。那些交易员愿意重新开设日元头寸并回归套利交易，还是一切就此终结？

印度的通胀数据成为亚区的一个关键指标，继上周印度央行维持关键利率不变后，此数据指向已走向人民币非实体路径。预防公共市场的动荡是该央行的主要目标。

市场预计，7月消费者的年度通胀率将从6月的5.08%降至3.65%，这将是五年来首度低于印度中央银行的目标4%的中短期目标。

针对未来一周亚洲市场其他值得关注的关键事件：

- 印度利率决定

- 印度的工业生产数据（6月）

- 日本的批发通货膨胀数据（7月）</description><pubDate>Sun, 11 Aug 2024 21:50:42 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/asia/global-markets-view-asia-graphic-pix-2024-08-11/</guid></item><item><title>举重：女子81公斤级以上，中国李娜强势表现摘得第二枚金牌</title><link>https://www.reuters.com/sports/olympics/weightlifting-chinas-li-wins-womens-over-81kg-gold-2024-08-11/</link><description>&lt;p&gt;在中国参加了法国巴黎期间的第20届奥运会上，中国选手李文文进行了以绝对强势的表现，一举夺冠，成功连续赢得了奥运女子超过81公斤级举重赛事的金牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为女子最重量级组别的上届金牌保持者，她并未接近打破自己所创下的335公斤的世界纪录，但其总成绩达到309公斤，足以轻松挫败赛会所有其他选手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首度尝试通过抓举方式举起136公斤的重物便奠定其领先地位，她以第二次举起173公斤的杠铃，完成了清洁和抓举动作，确定锁定了金牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这位24岁的女子，每次举重之前都向场内庞大的中国支持团挥手，随后将身材矮小的教练高高举起并在台面上旋转庆祝。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他对我来说就像我的父亲一样，”李文文在赛后对媒体表示，“我此刻感到非常幸福，但其实内心依旧感到紧张。去年有些大伤，这至今仍让我倍感压力。”她补充说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;凭借这枚金牌，李文文被预估将助中国在这些奥运会上第一次独占金牌榜首位，她在东京奥运会上同在这一不限量级夺金，并曾经是同级别世界冠军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩国选手朴慧贞凭借299公斤的总成绩夺得银牌，英国选手埃米莉·坎贝尔成功以288公斤的总成绩荣获铜牌，显然对此充满喜悦。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“今天备赛时心情真的很愉快，从整理发型开始，一直到画上我的英国色彩风格的妆容与奥林匹克旗帜在后头合体共铸佳话；总共耗时三天完成，昨天粘接上标志，而今天再次弄好。”她如是说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她表示：“我真心希望我能够让所有人感到骄傲，希望英国举重运动得以收到其应有的认肯。他们无论顺境逆境都在我身后支持我，对于能够获得奖牌，我异常高兴。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;女子超过81公斤级为巴黎奥运会上新增的项目之一，源自这一动态由国际举重联合会（IWF）在东京奥运会后重新设计的赛事安排。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;四幅图片皆标注以简短叙述，展示各自在各环节中相关人物与行动。所有相关图片分别展示了：金银铜牌得主在中国式庆祝仪式上的场面照，夺冠者李文文在庆功台上举起教练合影，李文文在赛事期间的激烈角逐，以及李文文登顶金牌后的喜悦反应。图片注解皆为“巴黎2024年奥运会上的举重 女子超过81公斤级别赛事，记载于南巴黎竞技场六区，巴黎，法国，2024年8月11日，由《路透社》的艾莎·因福咸拍摄”。&lt;\/p&gt;</description><pubDate>Sun, 11 Aug 2024 12:27:10 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/sports/olympics/weightlifting-chinas-li-wins-womens-over-81kg-gold-2024-08-11/</guid></item><item><title>外交部长表示，中国支持伊朗捍卫安全</title><link>https://www.reuters.com/world/china-supports-iran-defending-security-says-foreign-minister-2024-08-11/</link><description>&lt;p&gt;中华人民共和国支持伊朗捍卫其“主权、安全与民族尊严”，据中国外交部声明，在上周日的电话交谈中，中华人民共和国外交部长王毅向伊朗的代理外交部长表达了上述观点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在电话交谈中，王毅再次谴责了7月31日在德黑兰发生的哈马斯领导人伊塞姆·哈尼耶遇刺事件，声称这一事件侵犯了伊朗主权，威胁了区域稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伊朗和巴勒斯坦伊斯兰政团哈马斯指控以色列进行了此起遇刺事件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列既未承认，也未否认对此事承担责任。此事件已引发担忧，认为以色列与哈马斯之间的加沙地带冲突可能会演变为中东范围内的更广泛战争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伊朗&lt;sup&gt;誓言&lt;/sup&gt;要“严厉惩罚”以色列，因对该起遇刺事件采取报复行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王毅在电话中告诉伊朗的代理外交部长阿利·巴格赫里·卡尼，伊塞姆·哈尼耶遇刺直接干扰了加沙地带停火谈判进程，并破坏了区域和平与稳定，据中国外交部表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王毅强调，中国支持伊朗根据法律捍卫自己的主权、安全与民族尊严，对区域和平与稳定做出努力，并表示中国愿意与伊朗保持紧密沟通。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伊朗总统马苏德·佩什基安在上星期日提名阿巴斯·阿拉奇奇为新任外交部长。阿拉奇奇于2013年至2021年间曾担任伊朗核谈判的主要代表。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 11 Aug 2024 11:21:36 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china-supports-iran-defending-security-says-foreign-minister-2024-08-11/</guid></item><item><title>菲律宾称中国空军的行动“非法”、“鲁莽”</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippines-says-actions-china-air-force-illegal-reckless-2024-08-11/</link><description>&lt;p&gt;菲律宾总统费尔南德·马科斯于周日谴责任何由中国空军在南中国海海域进行的活动，声称其行为“毫无正义性、合法性，并且极度鲁莽”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在南中国海地理位置争议的背景下，周六菲律宾和中国之间相互指责对方在斯卡伯勒浅滩周围破坏了军事运作，这是自2022年马科斯上任以来菲律宾首次投诉中国飞机的行为对航行构成威胁，而此行为是针对海空军舰或海岸护卫舰艇而言的不对等举动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周六菲律宾军方指责中国空军从事“危险与挑衅行为”，表明在7月20日的一次例行巡逻时，两架中国飞机在该浅滩上空释放了信号弹，直逼菲律宾军机飞行路线，发文表示是危险的军事活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;接下来，中国军方的南部战区指控对方的行为阻碍了训练，批评菲律宾“非法入侵”了中国领空。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马科斯在7月23日发布于社交媒体平台X的声明中呼吁中国在领海和领空中的责任性行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他指出：“我们才刚刚开始协调工作以平息局势，即已有警示迹象表明我们领空可能出现不稳定性。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;针对周日的回应请求，中国驻菲律宾大使馆至今未予以回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;斯卡伯勒浅滩是亚太地区最具争议的海域之一，是主权与渔业权利争议的热点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;菲律宾国家国家安全问题思想库亚太发展与安全合作协会主席歇瑟·卡巴尔扎表示，中国的行为是对菲律宾参与旨在促进航行自由与空中飞行的多国演练的“力量展现”。他叹言：“随着一系列海上灰色地带战术的出现，我们可能很快就会在天空中看到两军对峙的状况，若中国继续在菲律宾领空与防务区域内维持其激进立场。”

南中国海，这一每年约3万亿美元船运货物穿梭往来的海峡出口，是中国诉求几乎全部的海域，但也包含菲律宾、越南、印尼、马来西亚与汶莱争议区域。

中国拒绝联合国仲裁庭2016年在海牙针对北京“广泛诉求无法律根据”的判决。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;p&gt;&lt;img alt="菲律宾总统马科斯在他的第三国地址演讲" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XL3NE6QAU5KCRIHYK5V3LXKDYA.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年7月22日，菲律宾总统费尔南德·马科斯在马尼拉 Quezon 市 城议会发表他的第三场“国家状况报告（SONA）”演讲。 图片来源：REUTERS/Lisa Marie David&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 11 Aug 2024 06:39:41 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippines-says-actions-china-air-force-illegal-reckless-2024-08-11/</guid></item><item><title>迪士尼推出《阿凡达》、《夺宝奇兵》、《魔幻奇幻》和《怪兽电力公司》景点</title><link>https://www.reuters.com/business/disney-expected-announce-plans-its-theme-parks-2024-08-10/</link><description>&lt;p&gt;沃尔特迪士尼公司(DIS.N)的执行主席乔希·达马罗周六在粉丝大会D23上提出了公司主题公园的雄心勃勃的扩张计划，宣布了四艘新的游轮船只和六项新的主题区域的细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即将实施的计划包括奥兰多佛罗里达州华特迪士尼世界魔法王国的新《迪士尼反派地区》、加利福尼亚州阿纳海姆迪士尼加州冒险公园中《复仇者联盟》园区的加倍规模和与游戏开发公司“Epic Games”的合作关系的详情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“对于这次来说，这是一个前所未有的增长期，”达马罗说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司表示，两个“漫威”主题的新景点中的一个将在加州冒险的“复仇者联盟园区”设立，名为“无限战争防卫”和“斯塔克飞行实验室”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加州冒险还将增添新“《阿凡达》体验”，这是以科幻系列电影的第二部“阿凡达：生命之水”为蓝本的，将在加利福尼亚冒险内新增。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以庆祝明年圣地亚哥伊安娜的迪士尼乐园公园开业70周年，将公开一个由迪士尼负责人音频-动力人偶出演的迪士尼创始人生命的历史表演。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;迪士尼还宣布了在奥兰多佛罗里达州迪士尼的动物王国园区新增两个热带美洲扩大区域的主题景点，其中包括了以“探险家”为主题的找寻马雅神庙的旅程，以及受到了迪士尼动画电影“魔笛者”的启发和以角色阿尔图诺在接收魔法礼物后的那一天作为背景的旅程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特拉维·克拉尔带领=randersonat了本次迪士尼的洛杉矶展示，宣布了一片与皮克斯电影“怪兽，它来到了迪斯尼主题公园的主题区，名为“不可怕地带”。这个区域充斥着迪斯尼的程度感受-这是根据电影中角色米切尔和雪利在“笑工厂”的洞穴进行的，两个新项目。其中一样将带游客前往“汽车”车电影中的虚构设定地赛车事务所，在野外进行真实冒险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“汽车”电影系列的《超人总动员》也将来到奥兰多的《魔法王国》，在front为新的区域进行概念建模，构图精巧的新景点。该景点是由两个新项目组成的，一项将在虚构的世界“回音彼斯玛”做一次疯狂的越野之旅，盛大欢迎的结果则是很可能刚刚在内加入兵器世界的客人置身被邀请实验探索大自然之中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最广受欢迎的宣布是由观众反应得知，达马罗声明迪士尼将在魔法王国创建一个专属于迪士尼的恶棍区，其中包含两个景点、餐饮和购物打开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些释放揭示了公司的投资计划为600亿美元，到2030年几乎翻倍支出，在改进其12个公园的景点的同时也提高游轮船队的容量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们将与所有在场的粉丝分享的内容都处在积极的发展时期，”达马罗表示，“这表示计划已制定，土地正在开发，我只希望所有的粉丝明白这不是只是概念。 我们正在开发具体的内容。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;迪士尼宣布将增加四个游轮船队，利用旅游业从全球Covid-19大流行期间恢复的情况进行发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司目前运营有五艘游轮船队，先前宣布四艘新船，包括一艘位于东京的船只和将在2025年从新加坡出发的另一艘。这些即将启动的船舶将在2027年到2031年之间开始运行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了向粉丝分享的投资计划，迪士尼与游戏开发者Epic Games进行了战略的深度合作，公司年初投入了15亿美元的投资，并在Epic品牌“堡垒之夜”（Fortnite）的发展中拥有了股权，以及宿主惩罚器开发的虚幻引擎（Unreal Engine）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;迪士尼还宣布了一系列新的角色和故事将在在线游戏中推出，包括迪士尼的恶棍和“不可思议家族”的“不可思议，”以及“曼达洛人”的配角安东尼奥，开拓了他的魔法天赋的故事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;迪斯尼的乐园已经成为了滚烫的利润源泉，抵消了传统电视业务的下滑和亏损所带来的压力，特别是上季度流媒体业务仍然牢牢达到了盈利的指标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;体验单元，包括公园、游轮船队与消费者产品，为公司的操作利润做出了60%，这与十年前的30%相比，大幅度的提升。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZTQWY4QZDJNSZOLU3WJNEULDSA.jpg" alt="迪士尼角色米奇老鼠和贝尼尼接待上海迪士尼度假区的访客，上海迪士尼主题公园繁忙的开幕日"/&gt;
    &lt;figcaption class="centered" &gt;迪士尼角色米奇老鼠和贝尼尼，以及其他的角色，接待了上海迪士尼度假区在位于中国的上海市的上海迪士尼主题公园的一直开朗的欢迎。（REUTERS/Aly Song/File Photo）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
   &lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7D7EY7EAS5NK5IR43DOK2RIBWM.jpg" alt="开放至公共阅览的东京迪士尼新区域"/&gt;
   &lt;figcaption class="centered"  &gt;在东京的故事线中的乌拉亚斯东的站点可以看到新区域的美丽与undersartization后的白兔天鹅在东京迪士尼的“贝西丽教练城堡”的前景。（REUTERS/Issei Kato/File Photo）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
   &lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6SQ7KDZK25PIJB7UTOU23HYZJA.jpg" alt="迪士尼巴黎乐园"/&gt;
   &lt;figcaption class="centered" &gt;巴黎附近的马恩·勒·瓦利的马恩·瓦尔.EntityFramework图所示，“迪士尼乐园巴黎”展现在了这家位于法国的著名的乐园。 （REUTERS/Charles Platiau/File Photo）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 10 Aug 2024 19:46:38 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/disney-expected-announce-plans-its-theme-parks-2024-08-10/</guid></item><item><title>花样游泳：中国队领先英国、荷兰夺得双人双人项目金牌</title><link>https://www.reuters.com/sports/olympics/artistic-swimming-china-win-first-gold-duet-event-2024-08-10/</link><description>&lt;p&gt;在周六的巴黎奥运会上，来自中国的王双胞胎姐妹成功摘得双人艺术游泳项目的首枚金牌。她们以极富戏剧性的方式开始了自由套路表演——犹如猎豹般匍匐向水面边缘，随即跃入。她们像周五的技术表演时那样统领着泳池，以优雅的划水动作在空中舒展旋转，填满水面间的每一寸空间。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;双胞胎姐妹赛前一直处于金牌地点，但仅以9.5分的微弱优势领先，这意味着她们无法确保胜利。在等待最终评分的紧张时刻，两位王姐妹端坐于边凳边缘，当最终成绩公布她们夺得金牌时，她们兴奋地从坐位上跳起，泪流满面。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;王之仪和王倩仪，两人均同意性格上的互补增强了表演的执行和艺术层次。她们相似的身材特征使得整个流程看起来更为统一和谐，加之姐妹间的心灵互通加深了她们的情感共鸣与齐心协力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;我们彼此非常了解。仅凭一个眼神，我们就能感受到对方的情绪，并相互鼓舞，一同成长，&amp;rdquo;王之仪说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; Netherlands 的双胞胎姐妹波姬和诺尔特·德布鲁瓦也有着同样的感悟。&amp;ldquo;我们共享同一目标，无论比赛结果如何，我们都是朋友和姐妹。&amp;rdquo;波姬笑道，&amp;ldquo;我知道，我不会让她失望。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;英国的凯特·_shortman 和艾丝贝莉·索普两位夺得了铜牌，她们希望这个结果能激发更多国内年轻人对艺术游泳的兴趣。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这意味着艺术游泳迎来新时代，与巴黎奥运会引入的新评分制度相呼应。她们的套路主题为“凤凰重生”，象征艺术游泳的新纪元。开场时，团队以两只后空翻跃入水中，令人惊叹的音乐选择中，鸟叫声贯穿表演始终。赛后的欢呼与拥抱中，相信旋即感受到了铜牌的甜蜜。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;夜晚，金牌得主中国的王丽仪和王倩仪登上领奖台，手持中国的金牌，身边站着银牌得主英国的凯特·_shortman 和艾丝贝莉·索普以及铜牌得主荷兰的波姬和诺尔特·德布鲁瓦。这一刻，成为了奥林匹克历史的一部分，鼓励并激发着体育界的梦想与勇气。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/W6A63WP2LZMZFFWIBN2T3IHRGM.jpg" alt="艺术游泳 - 双人自由表演" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
巴黎2024年奥运会 - 艺术游泳 - 双人自由表演 - 圣但尼水球中心, 圣但尼, 法国 - 早晨 10, 2024年。中国金牌得主王丽仪和中国金牌得主王倩仪在成功夺冠后庆祝胜利。REUTERS/冈萨洛·费恩图斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/X2HICB7JVFMINPZRIIYJGVRAN4.jpg" alt="艺术游泳 - 双人韵律表演" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
巴黎2024年奥运会 - 艺术游泳 - 双人韵律表演 - 圣但尼水球中心, 圣但尼, 法国 - 早晨 10, 2024年。中国金牌得主王丽仪和中国金牌得主王倩仪与英国银牌得主凯特·Shortman和艾丝贝莉·索普以及荷兰铜牌得主波姬和诺尔特·德布鲁瓦在领奖台前合影庆祝。人民日报&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MIYOOLUKPZOJRDTG26QPK5KTCY.jpg" alt="艺术游泳 - 冠军庆祝仪式" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
巴黎2024年奥运会 - 艺术游泳 - 冠军庆祝仪式 - 圣但尼水球中心, 圣但尼, 法国 - 早晨 10, 2024年。中国金牌得主王丽仪和中国金牌得主王倩仪庆祝胜利。REUTERS/迈耶-伍景&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ANQHXRKJWNKYNGWEW4QDA22RHI.jpg" alt="艺术游泳 - 冠军庆祝仪式" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
巴黎2024年奥运会 - 艺术游泳 - 冠军庆祝仪式 - 圣但尼水球中心, 圣但尼, 法国 - 早晨 10, 2024年。中国金牌得主王丽仪和中国金牌得主王倩仪与他们的中国旗帜及奖牌合影。REUTERS/冈萨洛·费恩图斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MCJWXUHVZFPX5GK7YK3WMZBATU.jpg" alt="艺术游泳 - 自由表演" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
巴黎2024年奥运会 - 艺术游泳 - 自由表演 - 圣但尼水球中心, 圣但尼, 法国 - 早晨 10, 2024年。来自中国的王丽仪和王倩仪进行表演。REUTERS/斯蒂芬·韦尔姆&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 10 Aug 2024 19:23:29 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/sports/olympics/artistic-swimming-china-win-first-gold-duet-event-2024-08-10/</guid></item><item><title>乒乓球：中国队女团全胜</title><link>https://www.reuters.com/sports/olympics/table-tennis-chinas-women-win-team-gold-japan-take-silver-2024-08-10/</link><description>&lt;p&gt;
中国延续了他们在乒乓球赛场上的统治地位，于周六成功卫冕奥运女子团体赛事金牌。在巴黎的决赛中，中国选手包揽了该项目的金牌，弥补了东京比赛中的遗憾时刻，成功实现了在乒乓球项目上的全金辉煌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
自从1988年乒乓球首次被列为夏季奥运会项目以来，中国已经赢得了42个金牌中的37枚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
在日本队再次挑战下，与东京决赛的图表相重合，中国与日本展开决斗，最终以3-0极地优势获胜。在这次比赛中，中国球员表现更加强势，关键时刻展现了扭转乾坤的能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
迥异于最终比分，本次巴黎比赛的胜利来之不易。从赛程开始，中国选手陈梦和王曼昱就面临着日本选手惠亚和远野朋香的严峻挑战，在第一局比赛中以微弱优势失败。之后，中国选手奋起直追，拿下了两局比赛，将比分带入决胜局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
日本选手一度建立起了9-5的领先优势，然而陈梦和王曼昱迅速调整战术，以10-10的分数追平，并终以连败占据优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
右手部被腕关节伤势困扰的惠亚表示，她的状态无法达到最佳水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
中国队伍在胜利之后也几乎难掩激动之情，王曼宇在赛后来到了泪点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
陈梦在赛后表示：“我们感到了今天的双打比赛对于我们两个来说着实挣扎，那种艰难只属于我们两个在场上的选手。”她还提到：“但是我们同样能够感受到，在不论多么艰难的情况下，我们彼此之间的信任永远坚不可摧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
中国选手孙颖莎在对阵日本选手石垣水爱的首局比赛中展现了一场经典的逆转，尽管对手一度以7-1领先，但在世界排名第一的孙颖莎奋起直追之下，比分终于被追平至11-11，并以13-11的最终比数赢得比赛，轻松以3-0的比数拿到了胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
在面对日本队的最后一挑战中，首次参加奥运会的远野朋香在对阵王曼宇的第三场比赛中一度以14-12的比分领先，她凭借着精准的反手攻球，在对局中占据了重要地位，但最终仍是败在了年轻的对手手下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
巴黎赛事的最终结果，中国在乒乓球项目上拿到了全部五枚金牌，包括男女单打，混合双打，以及男女团体赛，在东京奥运会的时候，他们仅憾败给日本队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
早些时候，韩国代表团的辛宇斌、金智泓和李恩慧以三个胜利击败了德国队，在巴黎奥运会上为国家赢得了乒乓球项目的第三名奖牌。这是韩国队自2008年以来，在该赛事中首次登上领奖台。&lt;/p&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DFW5AUTT65OHBFDPKEF72YA32U.jpg" alt="Table Tennis - Women's Team Gold Medal Team Match" /&gt;
&lt;table width="200" style="text-align: center;"&gt;
  &lt;tbody&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td colspan="2" style="text-align: center;"&gt;巴黎2024奥运会乒乓球女子团体金牌决赛类别 - 南巴黎沸点4 - 巴黎法国 - 2024年8月10日。颁奖仪式。中国队教练和选手陈梦，孙颖莎和王曼宇在比赛结束后庆祝对阵日本队获得冠军。&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;

&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VTLLIX52VBPHXBIKSVX4QZZOSA.jpg" alt="Table Tennis - Women's Team Gold Medal Team Match" /&gt;
&lt;table width="200" style="text-align: center;"&gt;
  &lt;tbody&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td style="text-align: center;"&gt;在巴黎2024年奥运会乒乓球女子团体金牌决赛类别 - 南巴黎沸点4 - 巴黎法国 - 2024年8月10日。孙颖莎参与了与日本选手石垣水爱的决赛。&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;

&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VOCIXX5DAFPUDIWOLSUPMWDCZI.jpg" alt="Table Tennis - Women's Team Gold Medal Team Match" /&gt;
&lt;table width="200" style="text-align: center;"&gt;
  &lt;tbody&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td style="text-align: center;"&gt;在巴黎2024年奥运会乒乓球女子团体金牌决赛类别 - 南巴黎沸点4 - 巴黎法国 - 2024年8月10日。日本选手石垣水爱在与陈梦，王曼宇参与的决赛中表现出精湛的技术。&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;

&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2H7KB2FVEZNULPDOV7TJ37RZ3A.jpg" alt="Table Tennis - Women's Team Gold Medal Team Match" /&gt;
&lt;table width="200" style="text-align: center;"&gt;
  &lt;tbody&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td style="text-align: center;"&gt;在巴黎2024年奥运会乒乓球女子团体金牌决赛类别 - 南巴黎沸点4 - 巴黎法国 - 2024年8月10日。孙颖莎在与日本选手石垣水爱的决赛中表现出不凡的技术。&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;

&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XHKCSBKT5JNCVBLSSEW743TFHM.jpg" alt="Table Tennis - Women's Team Gold Medal Team Match" /&gt;
&lt;table width="200" style="text-align: center;"&gt;
  &lt;tbody&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td style="text-align: center;"&gt;在巴黎2024年奥运会乒乓球女子团体金牌决赛类别 - 南巴黎沸点4 - 巴黎法国 - 2024年8月10日。日本选手石垣水爱和远野朋香参与了与中国队陈梦和王曼宇对阵的决赛。&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;</description><pubDate>Sat, 10 Aug 2024 15:33:19 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/sports/olympics/table-tennis-chinas-women-win-team-gold-japan-take-silver-2024-08-10/</guid></item></channel></rss>