<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 23 Jan 2025 13:46:22 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>独家：美国在菲律宾新部署台风导弹发射器</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/us-deploys-typhon-missile-launchers-new-location-philippines-2025-01-23/</link><description>&lt;p&gt;美国军事将泰丰发射装置——这种装置可发射多用途导弹，射程可达数千公里——从菲律宾的洛埃加空军基地移至吕宋岛的另一地点，菲律宾政府高级官员透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泰丰发射装置中的“标准-6”（SM-6）舰空导弹可以从菲律宾发射，打击包括中国和俄罗斯在内的目标；这些发射装置还可发射射程超过200公里的“汤姆拉夫”（Tomahawk）巡航导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲律宾政府高级官员表示，此次迁移旨在确定导弹电池在新发射位置的速度和能力。这种机动性被认为有助于增加其在冲突中的生存能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;保尔斯劳瑟（Jeffrey Lewis）来自国际关系学院（Middlebury Institute of International Studies），他表示卫星图像显示，最近几周泰丰武器系统及其相关设备被装载到C-17运输机上，用于洛埃加国际机场。图像中还显示，覆盖泰丰设备的白色防雨篷也已移除，这些图像由路透社于近日获取，此前未对外披露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泰丰系统是美国在全球范围内积累各种反舰武器的一个组成部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;负责该地区美军的印太司令部（INDOPACOM）向路透社表示，泰丰装置已经在菲律宾境内进行了“重新部署”。但INDOPACOM和菲律宾政府拒绝透露具体转移至何处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;印太司令部指挥官马修·库默（Matthew Comer）中校表示：“美国政府在每一方面都与菲律宾政府紧密合作，包括位置方面，进行了‘中期能力’部署，即泰丰系统的部署。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他又补充说，这次重新部署并不意味着电池装置会永久留在菲律宾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当泰丰系统首次于2024年4月部署并用于训练演习时，它遭到了中国的严厉批评。在9月份，当美国表示没有立即计划将泰丰系统从菲律宾撤出时，中国和俄罗斯抨击这一部署是加剧军备竞赛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国外交部周四指责菲律宾在地区内制造紧张和对抗，并敦促其“纠正不当行为”。 &lt;br&gt;中国外交部发言人毛宁在例行记者会上说：“这一部署对国家及其周边各国的民众，以及区域安全都是一个极其不负责任的选择。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泰丰系统相对容易生产——利用了已有十多年的库存和设计——这可能有助于美国及其盟国迅速在与中国的导弹竞赛中赶上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管美国军事尚未透露将在印度太平洋地区部署多少泰丰系统，但政府文件显示，在未来五年内，将购买超过800枚“标准-6”导弹。而已有数千枚“汤姆拉夫”巡航导弹存在于美国库存中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这两种导弹都是雷神公司（RTX.N）的产品。&lt;/p&gt;
        
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="洛埃加国际机场的泰丰导弹系统一览" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SAFANW62G5M6XJ5A7MKBMPVNTQ.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年9月13日，菲律宾洛埃加，泰丰导弹系统在洛埃加国际机场的一张卫星图像展示。2024年Planet Labs Inc./Handout via REUTERS/资料照片&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 23 Jan 2025 05:56:08 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/us-deploys-typhon-missile-launchers-new-location-philippines-2025-01-23/</guid></item><item><title>韩国调查人员要求检方以叛乱和滥用职权罪名起诉尹锡悦</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-investigators-transfer-yoons-case-prosecutors-indictment-2025-01-23/</link><description>&lt;p&gt;韩国反腐官员周四请求检察机关对被弹劾总统尹锡悦以叛乱和滥用职权罪提起诉讼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高等级官员反腐调查办公室（CIO）将尹锡悦列为本次叛乱的主谋，他是韩国历史上第一位被逮捕的在职总统，当时国防部长也参与其中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近期的这一戏剧性事件使韩国陷入了政治危机，这一危机已经对经济造成拖累，并引起了包括美国在内的盟友对韩国政治稳定性的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦于12月14日被弹劾并暂停权力。自上周以来，他一直在接受调查期间的拘留审查。虽然他在12月3日试图实施戒严，但这一举措在短时间内被国会撤销，仍然令全国震惊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CIO成立于2021年，旨在作为独立的反贪机构调查高官及其家人，目前正与警方和国防部共同进行联合调查，同时检察机关独立开展调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据法律规定，CIO只能进行调查，不能公诉，必须将任何案件转交给检察官办公室进一步处理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CIO表示，尹锡悦的拘留可能会在1月28日前结束，但预计检察官将在正式起诉他之前要求法院延长拘留时间10天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首席检察官办公室未对此发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;检察官已对尹锡悦当时的国防部长金炯熏提起叛乱指控。首尔防卫司令部、防卫反情报司令部和首尔警察厅长及国家警察厅长等官员也已受到指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自1月15日被拘留以来，尹锡悦拒绝会见CIO调查人员，并拒绝出庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CIO副主管李载胜表示，鉴于总统不予配合，由检察官接手调查后再起诉尹锡悦会更有效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管嫌疑人被指控为主谋，他至今未配合司法程序，拒绝回答我们的质询。”李在新闻发布会上表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示，调查人员已从多名军事官员处获得证词，称尹锡悦试图拘捕政治家并提及实施第二次戒严命令。尹锡悦及其律师否认这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦作为总统之前是一名首席检察官，如今他的案件已交由与他来自同一领域的检察官处理，但两者的具体联系尚不清楚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦的律师反复表示，CIO没有权限处理他的案件，因为法律规定有权调查的高级官员及其违法行为包括广泛的内容，但未提及叛乱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当尹锡悦的律师试图基于此项论点阻止逮捕时，首尔法院已否决了该论点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦的团队还表示，任何刑事调查应在宪法法院对其弹劾案作出裁决后进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;7日，尹锡悦的律师重申这一立场，表示将对CIO的非法调查负责，同时要求接手此案的检察官遵守法律规定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦在周二对宪法法院的评论中否认他曾要求军队拖拽立法会议员或要求财政部长为紧急立法机构准备预算。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦可能被指控的叛乱罪是唯一一种韩国总统没有豁免权的罪行，从技术上讲，该罪行可判处死刑。然而，韩国近三十年来未执行过任何死刑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦于周四下午出席了宪法法院对其弹劾案的另一次听证会。他的律师们重申了总统早前的说法，称他从未意图完全实施戒严，而是试图通过这些措施打破政治僵局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在他在狱中试图自杀后首次公开露面时，前国防部长金炯熏周四作为证人在听证会上出庭，辩称动员少量部队证明尹锡悦并未认真实施军事控制。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 23 Jan 2025 02:07:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-investigators-transfer-yoons-case-prosecutors-indictment-2025-01-23/</guid></item><item><title>泰国举行首次同性婚礼，目标创登记纪录</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/thailand-holds-its-first-same-sex-weddings-targets-record-registrations-2025-01-23/</link><description>&lt;p&gt;泰国于周四成为东南亚首个正式举办同性婚姻的国家， LGBTQ团体计划在同一天登记超过1,000对婚姻。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;经过数十年的倡导，泰国继台湾和尼泊尔之后成为亚洲第三个合法化同性婚姻的地方，&lt;a href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/thailand-passes-landmark-bill-recognising-marriage-equality-2024-06-18/"&gt;新的婚姻平等法&lt;/a&gt;于周四生效。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;泰国议会周四悬挂了彩虹旗，购物中心计划举办盛大PRIDE活动以庆祝新法的颁布。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在豪华的曼谷零售购物广场，数百对夫妇排成队列举行集体婚礼，有的穿着白纱，有的穿着传统的泰国服饰、西装或仪仗警察制服。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们相恋了17年，遇到许多事情…我们希望未来能够实现更多平等。”33岁的Ploynaplus Chirasukon在接受结婚证书后对妻子Kwanporn Kongpetch说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;LGBTQ团体希望在首日能够达到1,448对婚姻登记，这个数字象征性的反映了泰国民法典中一个重要修正案，将“丈夫”和“妻子”改为“配偶”。 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;组织者和相关部门计划汇总全国婚礼的数据，并向吉尼斯世界纪录申请认证，认泰国为单日登记同性婚姻对数最多的国家。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“一四四八代表所有性别婚姻权利的抗争，它代表着为包容社会建立的梦和希望，接受和支持各种形式的爱。”LGBTNG组织BKPRIDE说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根据政府消息，全国范围内的区办事处和泰国海外大使馆也开放登记婚姻。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“平等婚姻真正成为可能，这是全民族的力量。”前总理Srettha Thavisin说，他在去年立法时担任总理。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他表示，今天对许多泰国人来说意义重大。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根据法律分析人士的说法，新的同性婚姻法将为泰国创造更多包容LGBTQ人士的势头，该国长期以来以其游行般的PRIDE活动和对社区的容忍度闻名。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，还有其他一些规定，如建立法律认可的家庭，&lt;a href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/historic-thai-law-recognises-same-sex-marriages-not-all-families-are-equal-2025-01-20/"&gt;这对一些夫妇来说仍然是一个挑战。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;家庭的定义——父亲为男性，母亲为女性——在泰国法律法规中仍然保留。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;BKPRIDE组织者Adcharaporn Thongchalaem表示，周四的婚姻登记潮是为了求得认同，而不是创纪录。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这一事件表明，许多LGBTQ伴侣希望获得这样的婚姻证书。它象征着泰国准备好向平等过渡。同性婚姻只是第一步。”Adcharaporn说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="LGBTQ+伴侣在泰国同性婚姻法生效之际登记结婚" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZUM453KIZFNEJKKXHXRMYOH2XE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;LGBTQ+伴侣Pawan Iamwet, 35岁，Kamonchanok Chumruan, 38岁，在泰国通过同性婚姻法之后，于曼谷等待领取官方结婚证书，该法经皇室批准正式生效，使泰国成为亚洲第三大合法化同性婚姻的地区，2025年1月23日。路透社Chalinee Thirasupa 摄&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="LGBTQ+伴侣登记结婚，泰国同性婚姻法生效" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JEVPANDSGJIKZIH5K7USQCP2TM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;LGBTQ+伴侣在泰国通过同性婚姻法之后，在曼谷领取官方结婚证书，该法经皇室批准正式生效，使泰国成为亚洲第三个合法化同性婚姻的地区，2025年1月23日。路透社Chalinee Thirasupa 摄&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="泰国LGBTQ+伴侣在同性婚姻法生效时登记结婚庆祝" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IBBYPDC66BLEXNLRS7QTGIEZRY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;LGBTQ+伴侣Thitikarn Chaturaphit, 31岁，Araya Wattanapradit, 31岁，Phunapat Vipasrinimit, 37岁，Nachita Rakmit, 38岁，Ploynaplus Chirasukon, 33岁，Kwanporn Kongpetch, 32岁，在泰国通过同性婚姻法之后，在曼谷领取官方结婚证书后庆祝，该法令经皇室批准正式生效，使泰国成为亚洲第三个合法化同性婚姻的地区，2025年1月23日。路透社Chalinee Thirasupa 摄&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="LGBTQ+伴侣登记结婚，泰国同性婚姻法生效" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H3OC2PO7KBOPRJSN72MUSBS7PM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;LGBTQ+伴侣在泰国通过同性婚姻法之后，在曼谷等待领取官方结婚证书，该法令经皇室批准正式生效，使泰国成为亚洲第三个合法化同性婚姻的地区，2025年1月23日。路透社Chalinee Thirasupa 摄&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 23 Jan 2025 05:21:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/thailand-holds-its-first-same-sex-weddings-targets-record-registrations-2025-01-23/</guid></item><item><title>特朗普加大移民管控力度，警告城市和州官员不得干涉</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/trump-administration-criminally-probe-officials-who-resist-immigration-actions-2025-01-22/</link><description>&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普政府已指示检察官调查抗拒执法人员执行移民政策的官员，加强了特朗普就职第一天启动的全面打击行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据路透社看到的一份备忘录，代理司法部副部长艾米尔·波维在备忘录中指示司法部工作人员，各州和地方政府必须与打击非法移民采取合作，联邦检察官“须调查此类不当行为的案件，以备起诉”。同时，司法部还可以挑战那些阻碍该行动的法律。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一政策出台之际，新上任的共和党政府正准备加强对非法移民活动的执法，特别是在有大量的移民人口的城市。此举可能引发与那些限制配合这一努力的城市官员之间的冲突，比如纽约市和芝加哥市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这份新的备忘录凸显特朗普政府的司法部将如何通过扩大刑事指控范围，向包括非法移民及其雇主在内的任何与移民执法有关的人员之外，也扩展到城市和州级官员，支持他的移民议程。这是特朗普采取的一系列旨在限制非法移民的行政措施中的最新一项。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在特朗普2017年至2021年的任期期间，许多民主党官员拒绝配合其执法行动，有些官员甚至表示将再次抵制他的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们知道我们不需要参与移民执法活动。”加利福尼亚州民主党总检察长罗布·邦塔在CNN上表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但这一次民主党内的反对声并不整齐划一。据报道，美国众议院周三有46名民主党人——这占该党成员的五分之一——与217名共和党人一道通过了一项法案，要求如果非法移民被控盗窃，应被拘留并递解出境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该法案已获得参议院民主党支持者的支持并通过，现在将送往特朗普办公桌以供签署成法律。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国人民希望我们采取行动解决边境问题，我认为我们很难不表态我们有义务遣返罪犯，”以温和派民主党人身份投票支持该法案的众议员汤姆·苏佐西在路透社上说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普发起了广泛的庇护禁令，并采取措施限制在美国出生的儿童的公民身份。据报道，美国一位官员表示，特朗普下令额外派遣1000名现役军人到美墨边境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府撤销了乔·拜登行政时期的指导方针，该指导方针限制了在敏感地点逮捕移民，包括学校和教堂附近。特朗普还扩大了移民官员的权力，可以以非法移民无法证明他们在美停留超过两年为由将其驱逐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对其快速遣返政策的法律挑战在周三也出现了，移民倡导组织“为纽约之路”提起诉讼，称快速移除政策违反宪法中的正当程序权、移民法和行政法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，美国民权组织警告称，特朗普周一签署的行政命令为重新实施针对来自中东或阿拉伯国家旅行者的禁令铺平了道路，该命令设定了一个60天的窗口供官员识别出“审批和筛查制度存在重大缺陷”的国家。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在接受路透社进行的最新的一项全国性调查中，美国民众在特朗普的大规模强制遣返计划上分歧严重。调查结果显示，39%的人同意“非法移民应被逮捕并被关押在拘留营，直至等待遣返听证会”，而42%的人持异议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在接受调查的受访者中，46%的人认为特朗普处理移民政策的方式“正确”，39%的人认为“不正确”。支持集中逮捕的人多数是共和党人，而不支持的人大多是民主党人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该调查于1月20日至21日在全国范围内对成年人进行了调查，结果显示58%的人认为“美国应该大幅减少允许在边境声称庇护的人”，而22%的人表示反对。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据司法部的备忘录，地方和中央官员若抵制或阻碍移民执法，则可能受到虚假退税或藏匿非法入境移民的联邦法律指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选择不提起刑事指控的检察官需向上级解释其理由，备忘录中明确表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周，司法部也调整了大约20名职业人员的工作安排，将其调动至一个专门针对阻止“庇护城市”抗拒特朗普移民计划的新单位中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据报道，根据2022年的估计，约有1100万非法移民或处于临时状态的移民中，约44%居住在美国的数据属“庇护”法律限制合作的州。抵消此数量的还包括住在美国“庇护城市”和县内但没有州一级法律的移民，如新墨西哥州的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在墨西哥，当局已经开始在格雷罗市建造巨型帐篷庇护所，以准备迎接可能遣返的大量墨西哥人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哥伦比亚总统古斯塔沃·佩特罗在访问海地期间表示，面对美国收紧的移民限制，美洲国家应团结一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们不想看到海地人、委内瑞拉人……也不欢迎哥伦比亚人。”他说，“让这些国家先离开，看看结果如何吧。我相信我们会相互帮助，那些将我们赶走的国家最终会发现自己陷入孤立。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 15:09:10 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/trump-administration-criminally-probe-officials-who-resist-immigration-actions-2025-01-22/</guid></item><item><title>俄罗斯表示，特朗普的制裁和关税威胁并没有什么新意</title><link>https://www.reuters.com/world/russia-says-it-sees-nothing-much-new-trumps-threat-sanctions-tariffs-2025-01-23/</link><description>&lt;p&gt;克里姆林宫在周四表示，对美国总统唐纳德·特朗普威胁要因乌克兰问题对俄罗斯施加新的制裁和关税无感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在周三曾表示：“除非我们达成协议，而且是尽快达成，否则我别无选择，只能对俄罗斯出口至美国的各种产品及参与国征收高额税、关税和制裁。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普表示，他将促使俄罗斯和普京结束这场他认为是“这场滑稽的战争”的行动视为对俄罗斯的重大助力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在被问及特朗普的言论时，克里姆林宫发言人德米特里·佩斯科夫表示，特朗普在其总统任期内的第一任期经常对俄罗斯施加制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们并未看到任何特别新的元素。”佩斯科夫对记者说，“他常使用这种方法，至少在他首次总统任期内是这样的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;佩斯科夫表示，莫斯科密切关注特朗普的所有言论，并仔细记录所有细节。“我们准备好进行平等对话和相互尊重的对话，总统普京曾多次表示过这一点。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普本周早些时候曾称，乌克兰冲突正在毁灭俄罗斯，他计划不久后与普京通话。佩斯科夫表示，莫斯科仍在等待美国方面的信号。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="莫斯科克里姆林宫的俯瞰图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TFRSJIYJYJN6XGNL4LNJ4NTQHE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年8月12日，俄罗斯莫斯科，克里姆林宫俯瞰图。路透社/Maxim Shemetov/资料照&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 23 Jan 2025 09:59:49 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/russia-says-it-sees-nothing-much-new-trumps-threat-sanctions-tariffs-2025-01-23/</guid></item><item><title>吕特表示，北约不参与军队多元化人员配置的决策</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/nato-not-involved-decisions-over-diversity-staffing-military-rutte-says-2025-01-23/</link><description>&lt;p&gt;北约并未参与由成员国，如美国，在武装部队基于多样、平等和包容（DEI）标准招聘时所作的决策，北约秘书长马克·吕特在达沃斯论坛上表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早些时候，唐纳德·特朗普总统管理下的美国海岸警卫队总司令劳nda·莱·法根上将因DEI问题被解雇，《华尔街日报》曾有报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;吕特表示，各 国应自行评估其武装部队内的DEI招聘计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这应由盟友自行决定。美国可以自主决定这一点。这并非北约的干预范围。”吕特在接受达沃斯世界经济论坛采访时强调。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“北约专注于集体防御，确保32个成员国能够共同应对任何敌人、对手或威胁，确保其不会试图占领北约领土的一平方公里。北约专注于此，而其他事宜则由个别盟友自主决定。”吕特补充道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="55届达沃斯世界经济论坛年会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/565YCAJWDVLN7DT65XOCDEV3FI.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;北约秘书长马克·吕特出席2025年1月23日举行的第55届达沃斯世界经济论坛大会。路透社/Bloomberg/Yves Herman&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="波罗的海北约成员国峰会在赫尔辛基举行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LLPNYA3QGZNPLH3SZ3PH5IRV74.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;北约秘书长马克·吕特出席在芬兰赫尔辛基总统宫殿举行的波罗的海北约成员国联合新闻发布会，时间为2025年1月14日。路透社文件照片/Lehtikuva/Antti Aimo-Koivisto&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 23 Jan 2025 10:21:36 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/nato-not-involved-decisions-over-diversity-staffing-military-rutte-says-2025-01-23/</guid></item><item><title>印度外交部长将访问北京重启会谈</title><link>https://www.reuters.com/world/india/india-foreign-secy-visit-beijing-talks-revive-ties-2025-01-23/</link><description>印度外交部国务部长维卡姆·米斯里将于1月26日至27日访问北京，就两国关系下一步举措与中方进行会谈。印度外交部在周四发布声明称，此次会谈旨在讨论2020年双方边境军事冲突后暂停挂钩的双边关系的后续步骤。</description><pubDate>Thu, 23 Jan 2025 11:39:38 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/india/india-foreign-secy-visit-beijing-talks-revive-ties-2025-01-23/</guid></item><item><title>被解职的韩国国防部长作证：尹锡悦从未意图全面实施 martial 法令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/ousted-south-korean-defence-minister-testifies-yoon-never-intended-full-martial-2025-01-23/</link><description>&lt;p&gt;前韩国国防部长金庸炫因参与短暂实施军事戒严计划而被指控叛乱，他在法院表示，他希望扩大军事部署，但被总统尹锡悦驳回。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;金庸炫于12月3日辞职并目前被关押，他在宪法法院作证，该法院正在审议是否将尹锡悦从权力中复原或完全撤职。尹锡悦于12月14日被弹劾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦的辩护要点是，他从未打算实施军事统治，仅使用法令打破政治僵局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦的律师询问金庸炫时，金庸炫回答说：“是的，总统否决了国防部长建议调动全部驻扎在首尔的军事单位的建议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;金庸炫还证实，他建议派遣一些单位前往反对党总部和一个左翼民调机构。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;宪法法院于12月27日开始审理尹锡悦因无理由实施军事戒严而未能履行宪法职责的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在早前的听证会上，国会法律团队展示了军事指挥官的证词和视频，显示军队直升机降落在国会议事厅，特种部队强行进入主楼，并对选管委进行包抄。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党民主人士谴责“12月3日的叛乱”，称尹锡悦及其支持者拒绝接受最新的逮捕令，从而寻求混乱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12月28日，韩国反腐败机构将案件移交给检方，建议对尹锡悦提起叛乱和滥用权力的起诉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12月，军种特战司令队指挥官姜钟根在国会委员会作证时表示，随着事件的发生，他多次接到尹锡悦的电话，包括一项命令：“拖延”议会立法者的行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;姜钟根因叛乱指控被起诉，表示未执行该命令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当宪法法院法官周二询问此事时，尹锡悦否认发布过这样的命令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他军事将领表示是金庸炫下达了从议房东侧撤出立法者的命令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12月28日，金庸炫承认他曾向尹锡悦提议实施军事戒严。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;金庸炫说，总统担心反对党只关注三个方面的问题——保护反对党领袖免受法律责任、弹劾政府官员、针对尹锡悦进行特别检察官调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;金庸炫引述说：“反对党的议会独裁和暴力行为已经失控，没有其他选择。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据立法委员浦wj和路透社的审查，约1655名士兵和3144名警察，包括向国会和选管委部署，据控诉军种指挥官的起诉书显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些人员进入国会大厦本身，包括通过砸窗进入，他们与使用家具构筑路障的工作人员对峙，并手持灭火器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦在六小时后撤销了军事戒严令，因为国会不顾军警防线投票反对该命令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12月28日的听证会上，尹锡悦驳斥了军事戒严令被挫败的主张，表示他一直打算实施这项措施是有限的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是一项失败的军事戒严，它在比预期更早的情况下结束，因为国会迅速要求取消军事戒严，我也命令军队撤回。”尹锡悦说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;金庸炫表示，12月3日，他与国防反情报指挥官分享了几名可能违反该法令的人的名单，但此名单并非逮捕名单。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦在作证时偶尔点头回应金庸炫。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国国防部长奥斯汀与韩国国防部长永炫在华盛顿会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZGZOF2W4VJNCLDQP4BX4FXYQQA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国国防部长金庸炫在华盛顿五角大楼与美国国防部长劳埃德·奥斯汀会面（图像未展示）。资料图片，路透社/伊丽莎白·弗兰茨。 &lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 23 Jan 2025 09:07:08 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/ousted-south-korean-defence-minister-testifies-yoon-never-intended-full-martial-2025-01-23/</guid></item><item><title>独家：普京对俄罗斯经济日益担忧，特朗普考虑实施更多制裁</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/putin-growing-concerned-by-russias-economy-trump-mulls-more-sanctions-2025-01-23/</link><description>&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京对战争时期的经济失真表现出日益增长的担忧，就在唐纳德·特朗普推动结束乌克兰冲突之际，据五名了解内情的消息人士向路透社透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管在2022年入侵乌克兰后西方采取多轮制裁措施，但凭借能源、天然气和矿物出口这一驱动因素，俄罗斯经济在过去两年里依然强劲增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，国内经济活动近期受到劳动力短缺和为应对通货膨胀而实施的高利率的限制，这种通货膨胀在创纪录的军事支出背景下加速。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这促使克里姆林宫内一部分精英认为，通过谈判结束战争是可取的，据两名熟悉克里姆林宫思想的 sources 提到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普上周重新就职，他誓言迅速解决乌克兰冲突，这是欧洲自二战以来最大的一场战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周，他宣布将进一步对俄罗斯实施制裁，包括关税在内，除非普丁谈判，否则此类措施可能难以避免。一名克里姆林宫高级助手表示，俄罗斯尚未收到具体的谈判提议。路透社首次详细记录了普丁对经济的担忧，以及这种担忧如何影响克里姆林宫内对战争的看法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社此前曾报道普丁准备就停火选项与特朗普会谈，但前提是俄罗斯必须接受其在乌克兰的领土收益，并且乌克兰必须放弃加入美国主导的北约军事联盟的计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;克里姆林宫发言人德米特里·佩斯科夫在被问及路透社的报道时承认，经济存在一些“难题”，但强调俄罗斯经济仍以高速度发展，并能够逐步满足军事和社会福利需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“的确存在一些问题，但不幸的是，现在几乎世界上所有国家都面临着问题。”他说，“总体局势被认为是稳定的，我们尚有安全余地。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的国家安全顾问布莱恩·哈ughes回应路透社提问时说：“特朗普专注的是结束这一残酷的战争，这需要广泛的参与方进行多方接触。”最近几周，特朗普顾问已经承认，三年的战争不太可能在一天内解决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就任前几天，美国前总统乔·拜登政府实施了迄今为止最广泛的制裁，针对俄罗斯的石油和天然气收入。拜登国家安全顾问杰克·沙利文表示，这些制裁旨在对俄罗斯施加经济压力，从而给特朗普与俄罗斯进行谈判时带来筹码。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普丁表示俄罗斯可以无限期地继续这场战争，莫斯科在关乎国家核心利益的问题上永远不会屈服。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据路透社报道，俄罗斯庞大的2.2万亿美元经济在全球战争中表现出了惊人的韧性，普丁赞扬高官和技术人员规避了对主要经济体前所未有的严厉西方制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管2022年经济收缩，俄罗斯国内生产总值在2023年和2024年仍分别比欧盟和美国的增速更快。然而，今年的经济增长预计只会略高于1.5%，尽管政府自己描绘了一幅略显乐观的画面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管俄罗斯央行在10月份将基准利率提高到21%，但通胀仍然接近两位数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普丁在12月19日年度新闻发布会上表示：“这里有些问题，主要是通货膨胀，以及某些过热的经济现象。”他进一步说：“政府和央行已经开始着手降低经济增长的速度。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，俄罗斯取得了自战争初期以来最关键的领土收获，现在已经控制了乌克兰近五分之一的领土。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名了解克里姆林宫想法的消息人士表示，普丁认为关键战争目标已经达成，包括与克里米亚相连的大陆领土以及削弱乌克兰军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一名了解克里姆林宫经济讨论的来源说，普丁也认识到战争给经济带来的压力，这是耍态度好的原因之一，例如高利率对非军事企业和工业的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯今年国防预算创苏联解体后新高，占国内生产总值的6.3%，约占预算支出的三分之一。高昂的军费开支推动了通货膨胀。加之战争期间的劳工短缺，导致了工资上涨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，政府还在寻求提高税收，以减少财政赤字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前副行长Vyugin表示，持续的高利率在很大程度上增加了企业和银行账户表的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯煤炭和钢铁生产商Mechel在1月21日透露，由于煤炭价格下跌和利率水平高企的压力，该公司进行了债务重组。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据两名消息人士，在克里姆林宫12月16日晚上的会议上，普丁显然对信用成本导致私人投资减少一事不满。会后被简报的消息人士告诉路透社，普丁抱怨道，信用成本推动私人投资减少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12月19日，普京在对部长们的电视讲话中提及了提升信用活动的整体风险，可能是在暗示这次会议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯部分最有权势的企业家公开批评高利率，其中包括Rosneft首席执行官伊戈尔·塞钦、Rostec首席执行官萨基尔·切梅佐夫、铝业大亨奥列格·Deripaska和世界上最大的钢铁制造商Severstal的最大股东亚历山大·莫尔达绍夫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;央行行长纳比乌林娜面临来自两位最具权势的银行家——前领导Gref和VTB首席执行官科斯廷——的压力，他们担心俄罗斯正走向滞胀。消息人士称，这是基于他对经济讨论的了解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12月19日，普丁指出需要权衡利率决策的平衡性。在同一次会议中，尽管市场预期央行将在年会上加息200个基点，但央行仍告维持利率在21%不变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在决定后的发言中，纳比乌林娜否认受到压力。她表示，高利率时对央行政策的批评增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;纳比乌林娜、Gref和科斯廷没有立即对路透社的故事发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普丁曾担任经济顾问和经济部长的纳比乌林娜是俄罗斯最有权势的女性之一：自2013年6月起执掌央行。三位消息人士称，普京信任她。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就在派部队进入乌克兰几个月后，普丁提议纳比乌林娜接受第三个银行行长任期，她的任期将于2027年结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;支持者认为批评者忽略了造成通货膨胀的根本原因——巨大的战争支出，并称如果没有纳比乌林娜，经济稳定性将受到威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两名消息人士认为，重新更换央行行长的可能性不大。其中一名消息人士说：“在这种情况下，没有人会改变央行行长。纳比乌林娜的权威无可置疑，总统信任她。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="顾客在奥姆斯克市场购买食品" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B3CLMO5PQFPGNOGVGWCCILUJIM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;奥姆斯克，俄罗斯，2024年11月29日。路透社/亚历山大·马尔加夫科/档案照片&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="二十国集团大阪峰会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J674ZCHBJRNMFDNQFYWAFETHUM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;2019年6月28日，大阪，日本。二十国集团领导人峰会期间，俄罗斯总统弗拉基米尔·普京与美国总统唐纳德·特朗普举行双边会晤。路透社/凯文·拉马尔克/档案照片&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 23 Jan 2025 06:05:21 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/putin-growing-concerned-by-russias-economy-trump-mulls-more-sanctions-2025-01-23/</guid></item><item><title>ICC的治理体系对美国制裁该法院的举动表示关切</title><link>https://www.reuters.com/world/iccs-governing-body-concerned-by-us-moves-sanction-court-2025-01-23/</link><description>&lt;p&gt;国际刑事法院的管理机构周四表示，尽管美国采取制裁措施抗议法院对其总理和前国防部长颁发的引渡令，但其仍感到遗憾，任何试图削弱国际刑事法院独立性的企图都不可取。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月早些时候，美国众议院投票通过了针对国际刑事法院的制裁措施，原因是国际刑事法院对以色列总理内塔尼亚胡及其前国防部长加兰特发布了引渡令，指控他们涉嫌在加沙冲突中犯有种族灭绝罪、反人类罪以及战争罪。以色列方面否认这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周上任伊始，美国总统唐纳德·特朗普签署了一项行政命令，重申之前的一项行政命令，该命令可作为未来对国际刑事法院及其人员实施制裁的法律基础。但尚未宣布具体的制裁措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际刑事法院的管理机构在一份声明中表示，对法院及其人员的制裁，以及对支持他们的任何个人的制裁，可能会严重妨碍正在进行的调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;声明中还提到，“对法院独立性、公正性和中立性的任何企图进行破坏，均表示遗憾。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际刑事法院是一个永久性法院，负责审理发生在会员国领土上或由其国民实施的战争罪、反人类罪、种族灭绝罪以及侵略罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际刑事法院指出，其对以色列官员发出引渡令的决定符合其处理所有案件的方法，基于检察官的评估，即有足够的证据可以采取行动，且寻求立即逮捕的决定将有助于防止正在进行的犯罪行为。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="国际刑事法院建筑在海牙" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3BY5TSMDRRJHZHA5GW76W5PBRI.jpg"/&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;国际刑事法院建筑在荷兰海牙，2019年1月16日。图文版权所有：路透社/Piroschka van de Wouw/文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 23 Jan 2025 11:42:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/iccs-governing-body-concerned-by-us-moves-sanction-court-2025-01-23/</guid></item><item><title>斯洛伐克政府计划围绕抗议活动采取安全措施，称存在政变风险</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/slovak-government-plans-security-measures-around-protests-citing-coup-risks-2025-01-23/</link><description>&lt;p&gt;斯洛伐克总理罗伯特·菲科在周四表示，其政府将计划针对可能升级为推翻政府的公共抗议活动的预防措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲科表示，反对派团体计划升级抗议活动，包括占领政府建筑并推翻政府。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;援引情报部门的信息，菲科再次提出了无证据支持的指控，称在2014年乌克兰和去年格鲁吉亚的抗议活动中，斯洛伐克有未明身份的专家提供帮助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲科表示，计划中的抗议活动旨在制造混乱，可能包括与警方的对抗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“形势严峻。”菲科在主持由他召集的国家安全委员会会议后，在电视简报会上说，“我们看到一个企图攻击斯洛伐克共和国宪法框架的结构。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;组织抗议活动的公民团体及反对派均否认菲科的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;主要反对党进步斯洛伐克将其称为幻想，旨在打压该党，并掩饰其三方联盟内部裂痕和未能解决国家经济与社会问题的失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自去年幸免于暗杀阴谋后，菲科及其左翼民族主义政府加强了对自由派和保守派反对派的抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于菲科在2023年第四次重新担任总理后，人们对其政府削弱民主价值观和改变外交政策靠近俄罗斯的担忧，斯洛伐克的小规模欧洲中部国家的抗议活动已有所增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一场抗议活动计划在周五举行。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="斯洛伐克总理菲科在针对政府的信任投票期间参加国会会议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RDDKUK5C2RMJZLSCGA6I5IEDEI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;斯洛伐克总理罗伯特·菲科在针对政府的信任投票期间参加国会会议，地点在斯洛伐克首都布拉迪斯拉发，2025年1月21日。路透社/拉多万·斯托克拉萨文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 23 Jan 2025 11:44:48 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/slovak-government-plans-security-measures-around-protests-citing-coup-risks-2025-01-23/</guid></item><item><title>爱尔兰直接外国投资负责人淡化特朗普税收举措，《爱尔兰时报》报道</title><link>https://www.reuters.com/markets/europe/irish-foreign-direct-investment-chief-plays-down-trump-tax-move-irish-times-2025-01-23/</link><description>&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普决定退出2021年全球企业最低税率协议，并未对爱尔兰构成“重大威胁”，爱尔兰外国直接投资管理局负责人在周四引用该机构的说法时指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;爱尔兰在税收与就业方面极为依赖一群美国科技和制药跨国公司，并在2021年参与签署了一项涉及近140个国家的协议，旨在保持其作为外国投资 hub 的吸引力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在周一宣布，该协议对美国没有“强制力或影响”，并指示官员制定针对那些已实行或可能实行对美国公司产生不成比例影响的税制的相关保护措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于许多美国公司在爱尔兰缴纳高额利润和企业税，特朗普的这一举动可能会对都柏林产生影响，因为该协议中的一项条款明年要求爱尔兰从任何宣称税率低于15%的美国公司中征收“补充”税款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，爱尔兰外国直接投资机构（IDA Ireland）负责人迈克尔·洛汉表示，美国此举将“要求对在经合组织（OECD）谈判的该税收协议进行修订”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛汗在接受《爱尔兰时报》的采访时表示，在世界经济论坛达沃斯年会上，“毫无疑问，特朗普的指令将导致国际税收谈判加强，未来一年我们将看到这一趋势加剧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示：“我认为我们最终会看到对此达成协议，因为最终公司需要进行国际贸易…而税收确定性是其中的基本组成部分。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因此，洛汗认为美国的这种撤回“不会对爱尔兰构成重大威胁”。值得一提的是，索引信息引用了路透社的文件，显示图片为爱尔兰都柏林国际金融服务中心（IFSC）的航拍视图。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 23 Jan 2025 11:22:42 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/europe/irish-foreign-direct-investment-chief-plays-down-trump-tax-move-irish-times-2025-01-23/</guid></item><item><title>美国法官将听取各州有关阻止特朗普出生公民权令的请求</title><link>https://www.reuters.com/world/us/us-judge-hear-states-bid-block-trump-birthright-citizenship-order-2025-01-23/</link><description>&lt;p&gt;四名由民主党政要领导的州将敦促西雅图的一位联邦法官在周四阻止美国前总统唐纳德·特朗普政府执行其限制自动出生公民权的行政命令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;资深美国地区法官约翰·科胡恩诺尔定于周四听取来自华盛顿州、亚利桑那州、伊利诺伊州和俄勒冈州的民主党检察长的请求，这些州的检察长要求下达临时禁令，以阻止特朗普政府执行其移民打击计划的关键组成部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该行政命令在特朗普就任后的第二天签署，指示美国机构拒绝承认在美国出生的儿童的公民身份，除非他们的母亲或父亲是美国公民或合法永久居民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该行政命令已经引发了五起诉讼，包括主张其公然违宪的民权组织和来自22个州的民主党检察长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫未回应置评请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这些诉讼中，最快进展的是在西雅图提起的案件，已被分配给1980年代共和党前总统罗纳德·里根任命的法官科胡恩诺尔审理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;若无司法干预，任何在2月19日后出生且其母亲或父亲不是公民或合法永久居民的儿童将被遣返，并被禁止获得社会保障号码、各种政府福利以及随着年龄增长合法工作的权利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;民主党政要领导的州政府认为，如果特朗普的该命令得以实施，每年将有超过15万名新生儿被剥夺公民身份。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些诉讼认为，特朗普的行政命令违反了美国宪法第14修正案中规定的公民权，即生在美国的任何人被视为公民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;民主党政要主任检察官称，127年前美国最高法院裁定，生在美国的非公民父母子女享有美国公民身份，这显示了对公民权条款的理解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1868年，第14修正案废除了1857年美国最高法院的臭名昭著的"Dred Scott"判决，该判决称美国宪法不适用于被奴役的黑人。&lt;/p&gt;

&lt;img alt="美国白宫罗斯福室，特朗普总统就人工智能基础设施发表讲话后站立" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QNOKIVEEARNKHAOPQLJMV7LEKQ.jpg" style="text-align: center;" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图片说明：2025年1月21日，美国华盛顿，特朗普总统在美国白宫罗斯福室就人工智能基础设施发表讲话后站立。路透社/卡洛斯·巴里亚/档案照片&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Thu, 23 Jan 2025 11:09:33 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/us-judge-hear-states-bid-block-trump-birthright-citizenship-order-2025-01-23/</guid></item><item><title>叙利亚新领导人诉诸伊斯兰法重建阿萨德警察</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/syrias-new-leaders-turn-islamic-law-effort-rebuild-assads-police-2025-01-23/</link><description>&lt;p&gt;叙利亚新政权正利用伊斯兰教义培训一支初建的警察部队，此举据警察表示旨在在他们竭力填补篡位总统巴沙尔·阿萨德腐败残暴的安全机构瓦解后留下的真空之际，灌输一种道德感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从西北部伊德利卜反叛据点来到大马士革的警察要求申请者阐述信仰，并在短暂培训中专注于伊斯兰沙里亚法，据《路透社》获得的申请表和五名高级警察表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;确保稳定并赢得叙利亚各地民众的信任对于这些逊尼派穆斯林政派巩固其政权至关重要。然而，将宗教置于警力中心的做法可能在多种族国家中培养新的裂痕，加剧对武器泛滥局势的不安，并可能使试图拉拢的外国政府感到疏远，地区分析师警告说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“许多叙利亚人会对此感到担忧，”中东国际百年基金会研究员阿龙·伦德表示，“不仅仅是少数群体——基督徒、阿拉维派和德鲁兹人，还有很多地方的逊尼派穆斯林，比如大马士革和阿勒颇，那里有相当多的世俗、宽待各宗教的居民并不关心宗教法。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;警察培训的宗教基础也让西方政府质疑伊斯兰教可能在叙利亚宪法中扮演多大作用，据一位不愿公开讨论该议题的外交官表示，反对派目前执掌政权者计划修订宪法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是个好兆头，但具体实施也会有不同，”该外交官对《路透社》表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;叙利亚实际上的领导人艾哈迈德·阿什拉阿呼吁西方官员和中东政府放心，称其群体已拒绝与“基地组织”过去的联系，并将施政温和，包括保护少数群体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该组织海亚特·图里勒尔·沙姆（HTS）有务实的记录，曾在战争期间逐步放弃在管控区域实行一些严格的伊斯兰法律解释。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;叙利亚内政部、监管警察机构以及信息部未对警方招聘和培训中宗教审查的关注以及是否计划将伊斯兰法纳入法律体系的提问给予回复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《路透社》采访的高级警察表示，培训警员的目的是灌输道德行为，而不是对一般民众施加影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊德利卜警察学院创立者之一哈姆扎·阿布·阿德尔·拉赫曼表示，对宗教事项的理解，包括“什么是允许的，什么是不允许的”，对警员来说至关重要，以便他们能够“秉公执法”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿萨德的庞大安全机构因具有专制和掠夺行径而普遍为民众畏惧，包括对反对分子进行逮捕导致其最终被折磨或杀害，以及索取贿赂以解决轻微违规行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12月8日阿萨德被推翻后的一周内，大部分首都警察局被劫掠一空，警用装备和文件被劫持或损毁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;警察表示，20余个警察局至今已有半数重新开业，但每个警局通常仅驻扎10名左右人员，而非原先的100至150人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《路透社》12月底访问的三个警察局发现，少量筋疲力尽的警察正努力应对各种问题，从犯罪猖獗的投诉到一名垃圾清理工带来装有两包手榴弹的两条袋子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反叛者夺取政权后，宣布解散阿萨德政府的内政部和包括警察在内的所有安全部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;超过2万名人员登记加入他们设立的新警察服务，大马士革警察学院负责人赫尚·希拉勒表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《路透社》采访的高级警察表示，加入反叛部队者在阿萨德倒台前申请新警察部队是受欢迎的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尚未加入者则被要求完成一项“和解”程序，包括签署一份接受体制变更的文件并交出武器。目前尚不清楚是否可以让这些人加入新警察部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;7名管理警察局或参与招募的高级警察表示需更多成员，对于所有信仰背景者开放申请。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，关注公德的行为巡逻对一些人来说是一个威慑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位45岁的基督徒表示，即使他能加盟，他也不会加入新警察团队。为了安全起见，他不愿透露姓名。他表示担心即使是低级岗位如他的也可能会被视为阿萨德政权的部分，而关注伊斯兰法意味着可能会对其他信仰者进行歧视。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12月，在大马士革举行了一场数百名居民参与的集会，呼吁实行世俗治理和平等女性权利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有人反对伊斯兰教，但绝对反对基于特定经文和圣训的宗教统治，”一名参与者阿里·阿卡班尼表示，当被问及使用沙里亚法时。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿卡班尼，50岁，自己也是穆斯林，但他说大马士革多元宗派与教义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，归国的这一新警察需要快速培训，因为阿萨德的力量“已完全瓦解，稳定是一个重大问题”，伦德表示，这是中东国际研究中心的一员。“沿用他们所知并始终奉行的做法可能是最简便的方法。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2017年以来一直由HTS占据主导的伊德利卜，该组织起初实行巡逻，制定严格穆斯林价值观的公共行为规范，阿里恩·泽林，华盛顿近东政策研究所高级研究员表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国调查委员会在2021年的报告中提到，妇女因未与男性家族成员同行或着装不端而被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，泽林说，后来由于居民对其感到不满，道德巡逻的力度被逐步缩减。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;HTS的领导人阿布·穆罕默德·阿尔·古林已公开反对严格的行为规范，但领导他的联盟成员中包括被认为更极端的成员，这增加了少数族裔的恐惧：叙利亚的基督徒担心他们在圣诞节来临之际面对新的伊斯兰政权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12月访问的警察局展示了新警察面临的严峻情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在大马士革警察总局，以及马尔贾和卡夫苏萨警察局，办公桌上散落着文件，破碎的玻璃、丢弃的制服、弹药和损毁的家具，警察已经清理出一些房间办公，但计算机及电话已被盗走。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马尔贾和卡夫苏萨警察局外，停着几辆损坏的绿白相间的警车，车窗破碎，轮胎瘪了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在大马士革情报总局，新任警察局长巴塞尔·法乌里和行动负责人阿布·阿赫迈德·苏克卡尔表示他们自从从伊德利卜抵达后几乎没有睡过一晚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏克卡尔靠墙板将一张床垫放好，因为他在办公室里接待来访者。在《路透社》探访期间的两小时内，至少20人来找警察寻求帮助或投诉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位商人请求批准雇用私人安保公司保护他的餐馆和购物中心不受窃贼侵害。其他人希望获得组织社区保护小组的许可。警察表示他们目前对此表示欢迎，但不会允许这类小组持枪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与《路透社》交谈的所有高级警察都表示，他们预计随着招聘和培训的扩展，人员数量将在今年得以提高，并且会有更多的警察局重新开放。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1月14日，大马士革警察学院庆祝大约500名新警校学员毕业，他们在训导师面前迈着整齐的步伐前行，全新的制服显得格外庄重。12月访问时，十二名男子在学院门口排队申请警校。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其中一名19岁的男子扎卡里亚·阿拉吉来自东大马士革，他表示不喜欢阿萨德的统治，但能接受新政权迄今所见的做法。他说，他的堂兄弟们已经为HTS工作，并告诉他新警察会提供不错的薪酬。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《路透社》获得的申请表包含一个“信念、取向和观点”部分，要求警员提供其“权威参考”——一个通常指代某一宗教流派权威人士的表达。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管在叙利亚身份证上长期列有宗教一栏，但在阿萨德时期，并不常见对具体学派的特别注明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三位HTS官员匿名表示，该问题的目的是识别出需要更严密审查的申请者，特别是阿拉维派成员，他们与阿萨德同属一系，并可能与其政权有联系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在大马士革警察学院负责对想重新获得旧职位的叛变警察进行面试的侯马代亚·阿姆塔拉表示，这只是常规问题，并意图不对任何信仰或教派，包括阿拉维派造成歧视。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新招募的警员接受的培训只有10天，大部分集中在武器使用和伊斯兰法方面，培训师和近期毕业的学生表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当安全局势改善后，培训目标最长可延长到九个月，采用伊德利卜反对派引入的新体系，法赫德·拉图夫表示，他前身为伊德利卜反对派警察学院的原负责人，并因而在阿勒颇获任警察局长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉图夫通过电话告知，提供的宗教训练包括伊斯兰教法学原则、先知穆罕默德的生平以及行为规范。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大马士革马尔贾警察局负责人亚伊曼·阿布·塔勒布表示，许多叙利亚人会认为HTS是极端分子，并不会接受其统治。但他表示不明白为何依赖伊斯兰的重要性会让他们感到担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尊重人权的宗教是伊斯兰教，”他说。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 23 Jan 2025 10:03:05 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/syrias-new-leaders-turn-islamic-law-effort-rebuild-assads-police-2025-01-23/</guid></item><item><title>律师团体反对特朗普DEI命令</title><link>https://www.reuters.com/world/us/attorney-groups-push-back-against-trump-dei-order-2025-01-23/</link><description>&lt;p&gt;两大美国州级律师协会反对总统唐纳德·特朗普对促进法律职业多元化努力的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在周二签署的行政命令中将州和地方律师协会列为联邦民事调查的目标，调查其私部门多元化、公平性和包容性计划，这些计划可能“构成非法歧视或优惠政策”。这一命令还涉及医疗协会、上市公司、大型非营利组织和大学。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加州律师协会，拥有超过197,000名活跃会员的全球最大州级律师协会，在其声明中表示，该行政命令不会影响其项目，因为“我们在这个领域的所有工作都不涉及非法歧视或优惠政策。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马萨诸塞州律师协会的会长维克多·桑托罗表示，该组织的多元化努力并未违反法律，并补充道：“我认为，联邦政府有更多有效和有价值的方式可以利用时间，而不是将注意力放在律师协会上。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该行政命令是特朗普进一步推翻公共和私人部门多元化计划的一部分。此举在保守派中加大了对法律行业多元化计划的压力，这些计划在最高法院在2023年禁止将种族作为大学录取考量因素后开始获得活力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;保守派活动家兼最高法院支持平权行动案的建筑师爱德华·布卢姆也挑战了法律职业中的多元化项目。他周三表示，新的行政命令应促使律师协会废除性别与种族配额，并“可能会消除进一步逐州法律挑战这些不公平和非法政策的必要性。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;律师协会是律师的强制性或自愿性团体，通常通过会员会费资助，这些团体代表律师并有时监督律师的许可和处罚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，许多州的律师协会成为多元化倡导者，创建旨在提升少数族裔、女性、LGBTQ律师和其它代表性不足群体在领导职位及整个法律职业中的项目的项目。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据美国律师协会(American Bar Association)统计，尽管这些组别逐渐取得进展，但白人律师占美国律师总数的77%，而美国人口中白人仅占60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国律师协会及纽约、宾夕法尼亚和德克萨斯州的州和城市律师协会未立即回应关于此问题的评论请求，或拒绝评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;许多州和地方律师协会维持着提供给种族多样性法学生实习或实习项目，举办面向有色人种学生的法律职位博览会，或提供奖学金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年最高法院关于平权行动的裁决后，保守派法律团体对多个律师协会和律师事务所提起诉讼或提出投诉，称其多元化计划具有歧视性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年，美国律师协会修订其旨在增加种族多样性实习生项目标准，以消除有关少数学生和“有色人种社区”的参考，因为保守派法律团体指控其使用非法的种族配额。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同一年，威斯康星州律师协会修改其针对法学生的多元化项目，因为保守派法律倡导组织提起诉讼，指控其种族歧视。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，著名律师事务所温斯顿&amp;斯库恩和莫里森&amp;福斯特因布卢姆提起诉讼，改变了其多元化实习生项目的申请标准。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国律师协会拥有约15万名缴纳会员，是联邦认可的美国法学院认证机构，将多元化和包容性作为核心使命，成为反多元化运动的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由21个共和党控制的美国州的检察总长组成的联盟，两次警告美国律师协会，称其要求法学院在招生和项目中展示多元化承诺的认证规则非法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些多元化计划的撤销并未经过诉讼。去年，佛罗里达州律师协会在州共和党控制的最高法院命令其停止资助多元化和包容性计划后，结束了所有此类倡议，表示该组织必须公平公正地对待所有会员。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="美国总统唐纳德·特朗普在华盛顿的椭圆形办公室内签署文件" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MBMU3A6RIFMQRJCCT3TPA3LQLY.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国总统唐纳德·特朗普在华盛顿椭圆形办公室签署文件并发表临时赦令，日期为2025年1月20日。图/路透社/Carlos Barria/资料图片&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Thu, 23 Jan 2025 11:05:06 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/attorney-groups-push-back-against-trump-dei-order-2025-01-23/</guid></item><item><title>巴基斯坦伊姆兰·汗因最新定罪取消与政府的会谈</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/pakistans-imran-khan-calls-off-talks-with-government-after-latest-conviction-2025-01-23/</link><description>&lt;p&gt;巴基斯坦前总理伊姆兰·汗取消了与政府和解对话，此前一周，法院以贪污罪判处他有期徒刑14年，其政党主席表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;旨在缓解南亚国家的政治不稳定局势，这些对话是在判决之前启动的，针对伊姆兰·汗这位72岁的前板球运动员和政治家在土地贪污案件中的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该贪污案涉及的金额是伊姆兰·汗面临的最大不正当行为案件。该案涉及一位地产大亨为了换取非法优待，将土地赠予由伊姆兰·汗与其妻子建立的社会福利机构。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“汗已取消谈判，”该党主席戈哈尔·汗在囚室内会见前总理后，向当地电视台Geo News TV直播的记者会上表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说，伊姆兰·汗在给政府一周时间答复上周提出的诉求后，表示将停止谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊姆兰·汗的巴基斯坦正义运动党（PTI）的主要要求是成立两个司法委员会调查导致其于2023年8月被捕的事件和暴力抗议活动，包括2023年5月9日的大规模抗议，当时他的支持者冲入军事办公和设施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊姆兰·汗在2022年的卸任加剧了政治动荡，因为随着他所在的政党继续组织暴力抗议以要求释放他，这种动荡在恶化，这也威胁到了70亿美元国际货币基金组织救援计划下的经济复苏。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前巴基斯坦总理伊姆兰·汗在接受路透社采访期间与路透社工作人员交谈" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XKCAOZKCDVIJFJO4CYH2GCGAS4.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;前巴基斯坦总理伊姆兰·汗在接受路透社采访期间暂停与路透社工作人员交谈，地点为巴基斯坦拉合尔，2023年3月17日。路透社/Akhtar Soomro/档案照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 23 Jan 2025 10:55:13 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/pakistans-imran-khan-calls-off-talks-with-government-after-latest-conviction-2025-01-23/</guid></item><item><title>洛杉矶附近新野火蔓延至9,400英亩，迫使民众疏散</title><link>https://www.reuters.com/business/environment/new-wildfire-breaks-out-north-los-angeles-forces-evacuations-2025-01-22/</link><description>&lt;p&gt;一起新的野火于周三在洛杉矶北部爆发，迅速蔓延至逾9,400英亩（约38平方公里），强风和干枯的植被使其迅速蔓延，迫使超过3.1万人撤离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;位于洛杉矶北部约50英里（80公里）的埃尔斯火（Hughes Fire），向山地区域倾泻出滚滚火舌和浓烟，同时给已在管控的芝加哥河火和帕利塞德斯火（Palisades Fire）带来了额外压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;仅在几个小时内，新火场的面积就增长到伊顿火（Eaton Fire）的一倍多，而伊顿火是最近令洛杉矶地区饱受摧残的两场大火之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;消防人员表示，受火灾影响的地区不如前几次的大火区域人口密集。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人口密度较低。然而，这里存在着强风，就像其他火灾时的情况一样，此外还有高可燃物和陡峭地形。”消防人员马修·范·哈根说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;官方通知洛杉矶县卡斯泰克湖区域的居民面临“立即的生命威胁”，同时，由于强干风，整个南加州地区仍然处于极端火灾风险的红色预警之中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛杉矶县治安官罗伯特·拉纳称，目前有3.1万人被要求强制撤离，另有2.3万人面临劝离警告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;安吉利纳斯国家森林宣布，其位于圣盖博山脉的70万英亩（约2800平方公里）公园因游客安全而关闭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据加利福尼亚州林业和消防局消息，由于红色预警，约1100名消防员已部署至南加州，应对快速蔓延的火灾。洛杉矶县消防主管安东尼·马罗内表示，目前有超过4000名消防员正在扑灭埃尔斯火。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受连续九个月无显著降雨的影响，该地区火灾风险加重，但气象部门预计，从周五至周日期间将有降雨，为消防员带来急需的缓解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;直升机从湖中舀取水用以扑火，固定翼飞机在山丘上洒下了防火剂，这些场景被《KTLA》电视台记录下来。火势蔓延至湖水边缘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国西部主要南北公路5号公路在烟雾影响下暂时关闭，位于圣克莱拉谷的山口区域，但消防人员成功控制住火势，使该公路重新开放。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新火场肆虐的同时，自1月7日以来肆虐洛杉矶的两场致命野火逐渐得到控制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;东侧的伊顿火已经控制了91%，东侧的 larger 帕利塞德斯火同样已经控制了68%，其中前者已烧毁了约1.4万英亩（约57平方公里），而后者则已烧毁了约2.3万英亩（约95平方公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;火灾控制线指消防人员控制的火场边界的百分比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自1月7日爆发以来，这两场大火总计烧毁了接近华盛顿特区面积大小的区域，造成28人死亡，近1.6万栋建筑受损或被摧毁。洛杉矶县官员曾报告称，一度有18万人被要求撤离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国私营气象预报公司Accuweather预测，火灾和经济损失总计超过2500亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去的两周里，一系列小规模野火在南加州已被扑灭或得到了很大控制。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="埃尔斯火，卡斯泰克湖" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WB63DNRIMRKAVG3PUKQDAFII34.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;2025年1月22日，卡斯泰克湖，加利福尼亚州，埃尔斯火中的火焰在车辆后方升起。路透社/David Swanson&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="埃尔斯火，卡斯泰克湖" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpUBLISHING.com/reuters/RNRZUC7BLRJOZONVGFHEU726I.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;2025年1月22日，美国，卡斯泰克湖，直升机向埃尔斯火洒水。路透社/David Swanson&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="居民在埃尔斯火中撤离，卡斯泰克" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpUBLISHING.com/reuters/ZRHPWBRWRVOUDNL5YHMBVJIRGU.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;2025年1月22日，美国，卡斯泰克，居民撤离他们在埃尔斯火中的家园。路透社/Joel Angel Juarez&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="居民在埃尔斯火中撤离，卡斯泰克" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpUBLISHING.com/reuters/SVQ5JYGFWNJI3P7YVEPL6PB5GI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;2025年1月22日，美国，卡斯泰克，消防员准备前往埃尔斯火现场。路透社/Joel Angel Juarez&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="埃尔斯火，卡斯泰克湖附近" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishING.com/reuters/O3PKBKYHDVNX7BUKSTTRNYUMCM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;2025年1月22日，美国，卡斯泰克湖附近，消防员和飞机对抗埃尔斯火时，烟雾和火焰升起。路透社/David Swanson&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="居民在埃尔斯火中撤离，卡斯泰克" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishING.com/reuters/YJLGTW7WBNKE5IXPEV75RMKWEI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;2025年1月22日，美国，卡斯泰克，托马斯·卡巴贾尔用水喷洒他的家园以对抗埃尔斯火。路透社/Joel Angel Juarez&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="埃尔斯火，卡斯泰克湖附近" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishING.com/reuters/KW7L7MFD2FLKZIHIQRTBQO5KHI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;2025年1月22日，美国，卡斯泰克湖附近，烟雾从埃尔斯火中升起，消防员在圣克拉里塔北部附近的公路上对抗火势。路透社/David Swanson&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="埃尔斯火，卡斯泰克湖附近" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishING.com/reuters/YUXOYSYFDBK2HNIO4QZI4PF7YM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;2025年1月22日，美国，卡斯泰克湖附近，埃尔斯火的火焰升起，消防员和飞机在圣克拉里塔北部附近的山上对抗火势。路透社/David Swanson&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="埃尔斯火，卡斯泰克湖附近" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishING.com/reuters/THER7MRALJPKDPFJ3RRHOTVD6Q.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;2025年1月22日，美国，卡斯泰克湖附近，汽车在公路上行驶，背景中升起烟雾，消防员和飞机在圣克拉里塔北部附近的埃尔斯火现场对抗火势。路透社/David Swanson&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="埃尔斯火，卡斯泰克湖附近" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishING.com/reuters/2M4JZU2VARIZTGDSNZAGK2M3EI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;2025年1月22日，美国，卡斯泰克湖附近，消防员和飞机在圣克拉里塔北部附近的埃尔斯火现场对抗火势，升起烟雾和火焰。路透社/David Swanson&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="埃尔斯火，卡斯泰克湖附近" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishING.com/reuters/VENOBXMNLZPSBKYBEHPMOTUJBA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;2025年1月22日，美国，卡斯泰克湖附近，圣克拉里塔附近的公路上，烟雾从埃尔斯火中升起，消防员和飞机在战斗。路透社/David Swanson&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="埃尔斯火，卡斯泰克湖附近" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishING.com/reuters/KPNJN2LZAVJGJNTIIREZFQYHFQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;2025年1月22日，美国，圣克拉里塔北部附近，更多的烟雾从埃尔斯火中升起，消防员和飞机在战斗。路透社/David Swanson&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="埃尔斯火，卡斯泰克湖附近" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishING.com/reuters/XAUEKZYY4BKBRFGQTBGLDYGEV4.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;2025年1月22日，美国，卡斯泰克湖附近，一条高速公路附近，烟雾从埃尔斯火中升起，消防员和飞机在战斗。路透社/David Swanson&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 21:11:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/environment/new-wildfire-breaks-out-north-los-angeles-forces-evacuations-2025-01-22/</guid></item><item><title>加沙居民为停火后返回北部的家庭搭建帐篷营地</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/gazans-ready-tent-camps-families-returning-north-after-ceasefire-2025-01-23/</link><description>&lt;p&gt;在加沙北部，巴勒斯坦人于周四为即将返回的流离失所家庭准备帐篷棚 camp。这符合以色列和哈马斯之间达成的 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/what-are-main-elements-gaza-ceasefire-deal-2025-01-15/"&gt;停火协议&lt;/a&gt; 的时间表。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一片荒废的空地上，周围是倒塌的建筑，一群男人开始搭建一排排白色帐篷，迎接周六返回的北区家庭。巴勒斯坦激进组织哈马斯将在周六释放第二批人质，以换取被以色列关押的数十名巴勒斯坦人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;预计数以十万计的巴勒斯坦人将返回加沙北部地区，许多家庭将返回已经损毁的家园，这是自15个月前以色列军事攻势以来的状况。这场攻势摧毁了该地区的绝大部分建筑并导致47,000多名加沙居民死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;10月，以色列部队 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/major-moments-israel-gaza-war-2025-01-15/"&gt;重新进入北区&lt;/a&gt;，进行了一场针对加沙城附近杰巴利耶难民营、贝特哈农和贝特利亚镇的大型反哈马斯行动，清空了该地区并摧毁了大部分建筑物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我们梦寐以求的帐篷吗？这得装10个人。这帐篷是用来接从南部回来的孩子们的，真的足够吗？”瓦塞尔·焦尼雅 (Wael Jundiya) 在为即将从南部沿海地区返回的子女搭建帐篷时问道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“周六，人们将从南部涌入加沙城，他们将去哪住宿？这营地可以容纳100、200人，将有150万人从南部返回，”他告诉法新社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列于哈马斯武装分子于2023年10月7日穿越边境 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/israel-hamas/"&gt;进入加沙&lt;/a&gt; 并杀害1,200人、劫持超过250名人质后，对该地区发起了攻势。据以方统计，哈马斯袭击行动造成大量人员伤亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四发布声明称，在周六交换人质结束后，以色列部队撤离沿海公路北段后，流离失所的家庭将开始返回。预计将有至少四名人质被释放给以色列。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯称，人们将可以步行沿沿海公路返回，并在此沿路行走数英里至官方北区入口处，然后尝试搭上检查站搜查过的车辆。返回者不得携带武器，哈马斯表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯高层官员萨米·阿布·祖赫里表示，该组织将与多个阿拉伯和国际实体联系，为该返回服务提供支持，包括搭建帐篷。他称，作为治理地区的哈马斯将立即开始修复未被完全摧毁的房屋。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们将投入所有资源帮助我们的人民。城市管理部门已经制定了迎接北部回家家属的计划，包括搭建帐篷供他们使用，”他告诉法新社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在加沙北部最大的8个历史难民营之一杰巴利耶，该地区在过去三个月内的重点目标，许多家庭已经返回损毁的家园，围火取暖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们谈论的停战、停火和援助的交付。我们回来三天了，却找不到饮用水，也找不到被子来保暖，只能靠通宵烧木堆取暖。我们希望有柴火来烧木头，用塑料，这会引发疾病，”10个孩子的父亲穆罕默德·巴德鲁 (Mohammed Badr) 说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;妻子乌姆·纳迪尔 (Umm Nidal) 无奈地表示：“一切都毁灭了，你无法在街上行走，房屋重叠倒塌。你会迷路，你不知道这是不是你的家，”她说。“街头弥漫着尸体的味道，烈士也躺在街上。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="巴勒斯坦人在停火期间在杰巴利耶难民营的篝火旁边坐着" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YK4GLY6KUNJLBLBAFT2DOESDKQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;巴勒斯坦人在加沙北部杰巴利耶难民营的篝火旁边坐着，背景是停火期间的加沙。REUTERS/Mahmoud Issa/档案照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 23 Jan 2025 11:01:19 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/gazans-ready-tent-camps-families-returning-north-after-ceasefire-2025-01-23/</guid></item><item><title>加沙停火将内塔尼亚胡困在特朗普和极右翼盟友之间</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/gaza-ceasefire-traps-netanyahu-between-trump-far-right-allies-2025-01-23/</link><description>&lt;p&gt;在协议未签署之前，加沙停火就已经迫使以色列总理本雅明·内塔尼亚胡陷入了两难境地——他在新任美国总统许诺和平之际，不得不在坚持和平与满足极右盟友想要重启战争的愿望之间做出选择。这种紧张关系只会进一步加剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡面临的挑战重大——一方面要维持他的联合政府，另一方面要满足美国总统唐纳德·特朗普的需求，特朗普希望利用停火的势头来扩大以色列在中东的外交关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其中一位内塔尼亚胡的民族主义者盟友已经因同意加沙停火而辞职，另一些人则警告称，如果不在第一阶段停火的基础上加强攻势让哈马斯彻底失败，他们将效仿前者的做法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;时间仍在逐步推进。根据停火协议的第一个阶段将持续六周，至2月4日，以色列和巴勒斯坦哈马斯武装将在当天开始谈判停火协议的第二阶段，协议目标是结束战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前司法警察部长伊塔马尔·本-甘维尔的“犹太权力”党在周日退出政府，财政部长贝泽勒尔·斯莫特里希称，除非在第一阶段之后恢复对哈马斯的战争直到彻底击败哈马斯，否则他将留在政府。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们必须以完全不同的方式返回。我们需要在加沙实施军事统治，即使只是暂时的，以开始鼓励巴勒斯坦移民、夺取敌人的领土，并赢得胜利，”斯莫特里希周日在与第14频道的采访中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，特朗普的中东特使斯特夫·韦特科夫在上周三表示，他的注意力集中在确保协议从第一阶段到第二阶段的转变上，预计第二阶段将包括以色列完全从加沙撤军。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“内塔尼亚胡在极右翼和唐纳德·特朗普之间受到了挤压，”耶路撒冷沙洛姆哈特曼研究机构的政治分析师阿莫兹·阿萨-埃尔说，“内塔尼亚胡现在的联盟非常脆弱，2025年期间联盟解散的可能性很高。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室没有立即回复置评请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韦特科夫在周三告诉福克斯新闻，他将监督停火协议，这表明他将在执行协议细节时继续保持压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据路透社在停火协议宣布前的一系列报道，包括6名美国、以色列、埃及和其他中东官员称，韦特科夫在达成协议过程中发挥了关键作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡与极右翼盟友和白宫之间的平衡不仅限于加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在停火协议达成后，特朗普表示，他将在协议的势头基础上扩展《亚伯拉罕协议》，这些协议是他任内导致以色列与海湾阿拉伯国家正常化的一系列协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普周一表示，沙特阿拉伯有望加入这一进程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一战略目标与内塔尼亚胡不谋而合，但除非加沙战争结束，否则这一目标无法实现，分析家艾利亚赫·胡拉塔指出，他在2021年至2023年期间执掌以色列国家安全局。“如果加沙战争无法结束，与沙特阿拉伯的进展就无法实现。特朗普总统确实希望完成这项正常化的扩展，这是他的外交政策议程的重中之重。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一问题进一步复杂化了内塔尼亚胡的情况，沙特阿拉伯已将巴勒斯坦国家的建立作为与以色列正常化关系的条件。在内塔尼亚胡政府中，斯莫特里希等人坚决反对这一条件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，根据周日路透社的一项报道，以色列官员表示，到年底可能会看到与利雅得的进展，但第二阶段加沙停火协议的谈判可能颇具挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据以色列国家安全研究所周四公布的一项民调，约70%的以色列人支持加沙停火协议，61%的人支持将这一协议纳入包括沙特阿拉伯在内的更广泛的框架协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加沙停火协议的第一阶段包括释放人质、以色列部分撤军和向加沙提供援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果第二阶段实现，将包括释放剩余人质和以色列部队完全从加沙撤出。预计第三阶段将开始由埃及、卡塔尔和联合国监督的加沙重建。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谈判下一步协议中最棘手的问题是战后加沙的治理。以色列不接受哈马斯保持政权，而哈马斯迄今没有做出妥协。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的国家安全顾问迈克·沃尔兹在周日的一次采访中表示，哈马斯不会管理加沙，如果哈马斯违背协议，美国将支持以色列“采取必要行动”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周六，在他的政府批准停火协议之后，内塔尼亚胡表示，如果第二阶段谈判无法取得积极结果，以色列将得到美国的支持重开战斗，此举为他赢得了与斯莫特里希的政治余地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果需要重新战斗，我们将以新的方式和更大的力量进行，”内塔尼亚胡在视频声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="以色列总理本雅明·内塔尼亚胡在美参众两院联席会议中致辞" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/52534QRYWZP2BALJXS765O5U6E.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;以色列总理本雅明·内塔尼亚胡在美参众两院联席会议中致辞，时间是2024年7月24日，地点是美国国会大厦。路透社/Craig Hudson/档案照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 23 Jan 2025 11:17:01 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/gaza-ceasefire-traps-netanyahu-between-trump-far-right-allies-2025-01-23/</guid></item><item><title>刚果M23叛乱分子在接近戈马时取得重大进展，数千人离乡背井</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/thousands-uprooted-congo-m23-rebels-near-goma-major-advance-2025-01-23/</link><description>&lt;p&gt;携带着仅能携带的财产，成千上万的流离失所者抵达了刚果东部戈马市的郊区，逃离了M23武装快速推进的步伐。此次推进已夺回了有史以来最多的领土。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析人士称，此次推进标志着自2022年3月该反叛组织在刚果矿产丰富的东部重新发动起义以来，M23的重要转折点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与之前2012年和2013年的进攻相比，他们从未在扩张领土的规模上取得过如此大的进展。随着他们控制的领土越多，他们为资助运动而通过矿产资源获取更多收入的机会就越大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;M23是近期一系列由图西族领导的反叛组织之一，这些反叛组织曾对抗刚果政府军。该组织以2009年3月23日的一项协议命名，该协议结束了一次之前图西族领导的叛乱。M23指责政府未能完全履行和平协议，实现将刚果图西人全面整合到军队和行政体系中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据本月发布的联合国专家报告，M23目前有超过8000名武装人员，其中约5500人在今年9月后招募。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚果、西方国家和联合国指责邻国卢旺达支持该组织，提供兵力和武器。卢旺达否认这一指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周二占领矿沃镇后，M23武装人员继续推进，进入了距离戈马约20公里的萨凯镇。一名地方行政官员和一家民间社会团体的负责人表示，周四上午有与军队交火的事件发生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们过去只听闻战争很远的消息，”28岁的拥有四名子女的卡莱赫地区居民阿丽丝·马翁比·图林多说，她乘坐河流快艇抵达了距离戈马约15公里、面向卢旺达湖的北基伍省营房。“我们没有预见到战争会降临。现在战争已来到我们的家。”她加入数千已经在那里简易安置的其他人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;矿沃镇位于戈马东南约40公里处，靠近200万人口的戈马。其中超过一百万人属于流离失所者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“矿沃的收复使戈马被进一步孤立，也为控制其他地区敞开大门……重要贸易流通和矿产资源被开辟，”刚果研究人员格雷德·博玛说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚果军队与M23的战斗已持续近三年，迄今仅官方表示“敌人突破防线”。周三对萨凯的状况，刚果军方发言人未作回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际联盟指出，M23已控制金塔矿产地区，该矿产对制造电子产品至关重要。过去一年间，他们通过生产税每月估计可获取80万美元的收入。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析人士指出，近期M23渗透到了其他可产生更高矿产收入的新地区。姆比等东部富含黄金、电气石、锡、钽和钨——用于计算机和手机的所谓3T矿藏的采矿区域也受到威胁，这些矿藏具有重大经济价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;M23在2012年曾短暂控制过戈马，迫使国际捐助国两年来中断对卢旺达的援助。当时的反叛者没有控制如现在这样规模的地域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国大学教授兼前联合国专家詹森·斯特恩斯表示，卢旺达可能不愿冒险自身遭受更强烈的国际反制和更多援助削减，如果M23再次试图收复戈马并向布卡武前进，布卡武是毗邻南基伍省的首府。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，他指出了安哥拉为调解长期停火和平缓刚果与卢旺达之间的紧张关系所作努力的困境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“所以我们看到了最近几周的军事升级和M23控制地域的急剧扩展，下一步行动必须在战场上，”斯特恩斯说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二，刚果军队在其隶属营房附近的几百米土地上部署了重型武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;省级政府已暂时禁止所有小型船只穿越被矿沃和戈马分割的图布湖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面对食物短缺和担忧更多战斗，几家人又收拾了行囊，走向戈马。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我饿了。营房里的状况也不好，”来自矿沃的阿纳斯塔斯·齐哈里罗瓦·穆德瓦耶平衡着半睡的孩子说，“我不知道我下一步该去哪。”</description><pubDate>Thu, 23 Jan 2025 10:58:49 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/thousands-uprooted-congo-m23-rebels-near-goma-major-advance-2025-01-23/</guid></item></channel></rss>