<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 26 Dec 2024 15:36:33 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布 Martial Law</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会（300名议员中实际有190名出席）周三通过一项决议，要求时任总统尹锡悦宣布的戒严令解除。这一消息由现场直播确认。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令，2024年12月3日。青瓦台/Reuters&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿死于监狱袭击</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克省一所最高安全级别监狱遭受另一名囚犯袭击后，于周五去世，终年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年被判处在不列颠哥伦比亚省菲沙河谷地区他的猪农场杀害并分尸吸毒者和妓女。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法庭认定他杀害了六名女性，其中部分遗骸在他位于温哥华郊外的破旧地产上被发现。政府检方在其首次被判终身监禁时撤回了另外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务在声明中表示，皮克顿是在5月19日遭受袭击后在魁北克监狱去世的。袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到此罪犯的案件对不列颠哥伦比亚乃至整个国家的社区产生了毁灭性的影响，”该服务在其声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者是至少六十余名在不列颠哥伦比亚省温哥华市中心贫困、毒品泛滥的东温哥华地区失踪的女性中的一部分。直到2002年初皮克顿被捕，超过十年的时间里，这些女性陆续失踪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿的猪场——位于温哥华市中心以东约二十五公里的伯克奎兰姆附近，33名女性的遗骸或DNA被发现，其中许多是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报皮克顿据称撰写的书籍在亚马逊上架后几小时内被撤下。据《温哥华太阳报》报道，连环杀手在书中声称自己是无辜的，并受到了警方的诬陷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊移除该书并为受害者家属道歉。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视档案照片。他出生于伯克奎兰姆，该照片出于文件目的拍摄于他住所。” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的电视档案照片。该照片拍摄于其位于伯克奎兰姆的住所。 REUTERS/Global TV/ 文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中进一步涉足乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是美国参与两年半战争的一小步，但具有重要意义，专家认为这可能有助于削弱俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直担心允许乌克兰使用美国武器打击俄罗斯领土上的目标会引发直接冲突，特别是与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规则与美国对基辅长期以来的武器限制相互吻合，这些限制在近期内已经瓦解，包括先进的美国战斗机和远程ATACMS导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国官员表示，最新决定自周四起生效，仅针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，这项决定允许乌克兰利用美国提供的武器反击来自俄罗斯边境的袭击或即将袭击的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这为前线的乌克兰士兵提供了一条明确的路径，可以使用高机动性火箭炮系统（HIMARS）发射装载有导向多管火箭炮系统（GMLRS）导弹和其他武器，发动对俄罗斯部队的火力反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄方在哈尔科夫地区稳固下来之前迫使他们撤退，”乌克兰国立战略研究所研究员米科拉·比列斯基斯基表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英格兰表示，拜登的这一决定将减少基辅将部队从东部顿巴斯地区的关键防线中抽调出去的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，俄罗斯人将发现自己处于防御态势，并需重新考虑他们在哈尔科夫地区的攻击策略，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯到数周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《纽约时报》消息人士称，5月13日，乌克兰在一次安全视频会议上向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和参联会主席科·布朗提出了跨越边境使用美国武器的要求，当时沙利文和奥斯汀正在与乌克兰方面讨论此事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文和奥斯汀与布朗共同提出建议，建议放宽限制，沙利文于5月15日将这一建议呈交拜登。消息人士表示，拜登同意乌克兰可以利用俄罗斯领土的安全环境反击俄罗斯部队。自那时起，拜登政府一直在敲定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基曾在5月20日与《纽约时报》的一次采访中呼吁乌克兰的伙伴采取类似行动，但当时他表示：“目前没有任何积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法国外交政策研究中心欧亚计划高级研究员罗伯·莱认为，俄罗斯一直在借助拜登禁止在俄境内进行打击的禁令作为借口，将远距离攻击集中在哈尔科夫地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰的第二大城市，距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮和防空、电子战、指挥与控制从代尔边界。它可能拥有一种某种程度上的‘安全庇护’,”莱表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，莱和其他专家认为，这项决定本身可能不会在短期内改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不认为这一决定会大幅改变前线的变动情况，但会使得俄罗斯继续进行跨境操作变得更加困难，”莱表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格兰认为，俄罗斯未能在哈尔科夫附近部署足够数量的部队进行大规模推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力从东北方向积聚足够的战斗能力来威胁哈尔科夫，”他说道。要做到这一点，它会对东部战场的部队造成赤字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不让乌克兰使用武器攻击俄罗斯，并于周二再次升级了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月寻求扩大在俄罗斯其他地区使用美国武器的能力，特别是在今年战场局势不利后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴尔干之行中，美国国务卿安东尼·布林肯周五在采访中表示，华盛顿宣布的政策转向尚未确定是否能够扩展到允许在俄罗斯其他地区进行打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们将继续做我们一直在做的事情，即必要时适应和调整，”布林肯表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="哈尔科夫地区导弹打击后遗症" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防员在乌克兰哈尔科夫附近卢达尼夫卡村Kids and Youth Sport Riding School被俄导弹严重损坏的现场工作，该区域正在进行俄罗斯对乌克兰的攻击。联合国通讯/瓦伦丁·欧格林科/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本文第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五在特朗普大厦面对一排摄像头，传达了一条适合他法律和政治斗争的信息：他准备迎接战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团宣布他因操纵文件以隐瞒支付给艳星的钱款而被判34项罪名有罪一天后，这位共和党总统候选人愤怒地列出了一系列对手和他的不满，发言充满激昂且颠三倒四。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称其审判法官胡安·梅伦奇法官为“歪曲事实”和“恶魔”。他把对手乔·拜登形容为“美国历史上最差劲的总统”。他猛烈抨击为他的那份款项作证的证人，指控他的人权斗士、参议员以及他所说的非法涌入国家的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为他的竞选活动捐款，将他所面对的挑战说得比个人困境更为重大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“来做这件事吧，因为我们要为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的其他竞选演说中常常夹杂着幽默，而这次演讲主要是阴郁的。特朗普在新闻发布会上只拿着一张纸的笔记。会议结束时，他没有接受提问，并与儿子埃里克·特朗普一起迅速离开讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在摄像机之外，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友也猛烈抨击司法系统及其认为虚伪的任何人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位候选人中都把对方描述为对国家构成威胁的选举中，拜登阵营抓住特朗普的言论作为其不适合成为总统的新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登竞选的传播总监迈克·泰勒在一份声明中表示：“美国刚刚经历了唐纳德·特朗普在向个人怨恨发泄怒火同时歪曲美国司法系统的真实情况，这让所有观者得出一个明显的结论：这个人做不了美国总统。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——绝大多数是认为纽约判决有罪为事实曲解的人——在周四通过捐款向他的竞选活动捐赠了3,480万美元，这是一天内的创纪录数字。据特朗普团队称，这笔捐款是在WinRed平台上完成的，WinRed是共和党数字筹款平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管目前总筹资额落后于拜登，该竞选团队试图在周五保持这一步伐，发起了一系列充满预兆的筹款电话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一条信息读作：“美国历史最黑暗的日子！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一条信息更为直接：“我绝不投降！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站在前总统一边，认为审判不合法，指控不应该提出，陪审团在纽约曼哈顿这样的民主党重地中被污染，而法官有偏见——后者是当地执法部门否认的说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于未迅速或强有力地表示反对者的谴责，特朗普的盟友和竞选助手则展开了猛烈反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普副竞选经理克里斯·拉西韦塔对一个在社交媒体平台上发文支持陪审团裁决的全国性共和党组织嗤之以鼻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“观点就像屁股，每个人都有的，”拉西韦塔在推文中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还矛头指向了前蒙大拿州州长、中立的前共和党人在竞选参议员中发出的警告：“别将燃料添加到民众党派纷争的情绪中。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你就结束了你的竞选，”他回复道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和乔治亚州这两个战场州与共和党选民的访谈中，几位受访者表示特朗普的判决使他们考虑在11月重新评估对他的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此类分化可能在特朗普与拜登的重赛中损害他，特别是在几个摇摆州中他仅仅微弱领先。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数被采访的共和党人听起来更像是特朗普本人，他们将这次审判称为一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这都是政治游戏，只是为了伤害他并尽可能长时间地将他挡在竞选路线上，”62岁的退役警察斯科特·克莱顿表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们现在能对他这么做，那他们就对任何人都可以这么做。绝对没有任何人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加一次新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现不佳而严重受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马富萨在领导非洲国民大会（ANC）党在选举中遭遇自废除种族隔离以来最糟糕的结果后，将受到严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至周三选举结果显示，约71%的选区中，ANC的得票率低于42%，这一数字较2019年上次选举的57.5%大幅下滑，也是过去三十年首次未能获得绝对多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举的挫败意味着，曾是纳尔逊·曼德拉的解放运动组织将不得不与其他较小政党协商组建政府联合体或其他形式的协议。拉马富萨可能需要作出政策让步或放弃内阁关键职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位前工会领袖兼企业家可能会受到反对党和党内批评者的辞职要求，但ANC高层中的一名重要官员支持他继续留任，分析人士认为并不存在明确的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明显可以接替拉马富萨的统一候选人。”南非开普敦大学政治学教授安东尼·布鲁尔表示，他曾撰写过拉马富萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月的民意调查结果显示，拉马富萨在此次选举中获得了政界人士中最高的支持率，而ANC内部的分歧可能会为反对他的动员行动带来复杂性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马富萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日公布最终初步结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马富萨的总统职务前景在此之前也曾几度悬念迭起，早在2022年的一项调查报告中发现他可能因家具中的现金存贮物涉嫌不当行为时，就曾引发疑问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认在那次被称为“农场门”（Farmgate）的丑闻中有所不当行为，并在该年晚些时候赢得了一项新的五年任期，成为ANC领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举被认为是ANC迄今为止接受的最大考验，因为选民对高失业率、犯罪和致命的电力短缺等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马富萨当选ANC领导人，承诺改善该党形象并重振经济，从而结束了前任总统雅各布·祖马九年充满丑闻和经济衰退的任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但他于2018年正式就任国家元首时引发的短暂兴奋不久后就消散了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济依旧停滞不前，而高层仍充斥着丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举中的决定性打击来自他的死对头祖马，祖马支持的新党联邦军人战斗队（uMkhonto we Sizwe）表现超出了预期，极大削弱了ANC的支持率，特别是在祖马的母省夸祖鲁-纳塔尔省（KwaZulu-Natal，简称KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马让拉马富萨和ANC陷入绝境。他知道自己在夸祖鲁-纳塔尔省很脆弱。”政治分析师拉尔夫·马捷卡表示。“这象征着拉马富萨的项目已经结束……你无法在选举失利后期待一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马富萨因在关键改革问题上犹豫不决而受到批评，这与他作为工会领袖在上世纪80年代展现的果断性形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者们赞扬他团结建桥的能力以及他在推动南非成为“全球南方”的倡导者形象上的作用，所谓“全球南方”是指一组低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠肺炎疫情期间，拉马富萨是全球最引人注目的倡导者之一，呼吁更公平地分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起控诉以色列种族灭绝的案件，促使法官本月裁定以色列必须停止对加沙城拉法地区的军事行动。以色列则坚决否认控诉，并继续其对拉法的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选期间，拉马富萨试图强调ANC过去30年来取得的成功，但批评者认为他未能为解决南非的最大挑战提供新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在ANC的最终竞选集会前，拉马富萨承诺“做得更好”，全体支持者的队在索维托足球场内聚集，但许多人在他演讲尚未完成时就提前离场。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马富萨在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月29日，Soweto。路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统Joe Biden在周五表示，以色列提议在释放人质的条件下达成新的加沙停火协议，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始新的一页了。”拜登总统表示。他正处于竞选连任的压力下，需要止戈加沙之战，这场战争已持续了八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其他方斡旋的以色列与哈马斯准军事组织之间的停火谈判屡屡陷入僵局，双方均指责对方阻碍了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是基于以色列对拉法地区多次侵犯，并在这基础上，国内国外对其在加沙死亡事件及其持续扣押人质行为施加了新的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡政府周五表示，以色列已授权谈判者在拜登公布停火计划后，提出加沙停战协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，民主党的总统候选人、共和党总统竞选对手唐纳德·特朗普被定罪34项重罪，这与两位候选人的对比突显了鲜明的对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新提议分为三个阶段，与之前的提议不同，停火将持续到各方通过所有三个阶段为止。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口中心撤离，交换回来的人质包括老人和妇女，还将释放几百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车为加沙地区带来人道援助，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久停火条件进行谈判。“只要谈判继续，停火将继续进行。”总统表示，这是一个新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括对加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，已将这一提议转达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，在以色列的一些人将不会同意这个计划。他们将要求战争无限期继续。有些人甚至在政府联盟内。他们已经表明，他们想要占领加沙，并且他们希望在多年内继续战斗，而扣押人质对他们来说不是首要任务。但是，我已经敦促以色列领导层支持这项协议，尽管他们可能会承受任何压力，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一个对以色列有终身承诺的美国总统，作为唯一一位前往战时以色列的美国总统，作为最近派遣美国军队直接保卫以色列免遭伊朗攻击的总统，我要求您退一步，思考如果失去这个时刻会发生什么。我们不能失去这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员匿名对记者说，以色列能够提出新的提议是因为战场上取得了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一条通往危机结束的道路。这是一份详尽的四页半协议，”该官员表示。该协议经过详尽谈判后提出，目前摆在桌上的确是这一过程的终结。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些以色列媒体报道称，拜登周五的演讲充满戏剧性，并将其解读为试图直接向以色列公众求助。主要12频道中断晚间新闻节目，实况转播了拜登的演讲。以色列审查员之前禁止发布该提议的细节，主持人大卫·库斯玛罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯克利大学历史和公共事务教授杰里米·苏里表示，这一提议的成功几率高于之前的提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯被认为有可能发动任何严重的打击、攻击或恐怖事件的可能性减少了，尽管它仍然显著存在。”苏里指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;更重要的是，全球公众舆论正在“转向”以色列，这可能会促使以色列停止冲突，而拜登的影响对此有促进作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某件事时，他可以创建许多激励措施。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个人质提议要求，以释放生病、年老和受伤的人质为条件，交换六周停火，即使可以延长六周，以允许更多援助输送到这一飞地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议本月早些时候因以色列拒绝同意哈马斯在谈判中提出的战事永久结束的条件而破裂，同时，以军对加沙南部拉法城进行了更激烈的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，其已告知调停方，在持续的军事行动期间不会参加更多谈判，但若以军停止战争，其愿意达成包括交换人质和囚犯在内的“完全协议”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将在周五与17个有公民被哈马斯扣押的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月13日，以军在拉法的空袭造成45名巴勒斯坦人丧生，引发了国际舆论的强烈批评，但美国并未因此切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在此次战争中，巴勒斯坦人民受尽了折磨。”拜登在周五表示。“我们看到了加沙北部 Beit Lahia 的 Rafah，在以色列打击目标哈马斯后的致命大火的恐怖画面。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列对加沙地带发动军事行动以来，已有超过36280人丧生。根据以色列方面的数据，哈马斯在10月7日对以色列南部的袭击中，造成约1200人死亡。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一巴勒斯坦人行走在受损建筑的废墟中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一巴勒斯坦人在拉法的废墟中行走，这些建筑是在以色列军事行动中被摧毁的，位于加沙北部巴勒斯坦加沙地带，2024年6月12日。REUTERS/Mahmoud Issa&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持温和增长 欧佩克+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续遵守承诺，控制提高产量的支出，这将使得世界最大的原油生产国在2024年的增长放缓，可能减轻欧佩克+在未来周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在过去十年中的大部分时间里主导了非欧佩克国家的原油供应增长，这得益于 fracking 靝命的革命以及新技术和效率突破，大幅提高了原油产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增加超过一百万桶，达到1293万桶/日，远超政府在2023年初预计的大约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克及其盟友集团在去年加深了减产力度，部分是为了弥补美国和其他非欧佩克产油国产量上升的影响。欧佩克+的减产总额为586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克+正在商讨一项复杂的协议，允许将这些减产措施延长至2025年，三位了解欧佩克+讨论情况的知情人士在周四透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周日举行的会议中，欧佩克+正在考虑供应政策，美国产量的增加将继续带动非欧佩克+产量的增长，但相比之下，威胁将不像2023年那么严峻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测是，今年美国原油供应将增加约27万桶/日。这与欧佩克自身对于美国原油和凝析油产量将增加30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量的增长将更高，达到64万桶/日。三者是最受关注的预测者，所有预测值均低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克预计2024年全球原油需求的增长将达到220万桶/日，超过了非欧佩克+石油生产商供应增长约100万桶/日的水平。这表明，欧佩克+原油的需求量在2024年应比2023年增加大约90万桶/日，欧佩克在5月发布的月度原油市场报告中称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球原油需求增长将远低于110万桶/日，对欧佩克原油的需求也将不会有显著变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年截至目前为止，美国整体原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，比12月份的1326万桶/日略低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，美国生产商似乎不大可能像2023年那样会有超出预期的表现，即使油价徘徊在每桶80美元附近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持了非常保守和严谨的态度，”合同钻探公司Scandrill的首席运营官Paul Mosvold说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人惊讶的是，钻机数量没有显著增加，尽管目前的油价较高。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司保持资本支出持平，并推迟了对钻机的升级，以更好地适应钻井增长放缓的趋势。该公司计划年底运营12台钻机，并在明年重新部署几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国的钻机数量已降至496台，比去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国具有多年能够增长100万桶/日的能力，但目前没有意愿以这一速度增长，”彭博社分析师在周四的一份报告中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;彭博社商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，公开上市的美国生产商在投资者的压力下，对于增长项目的支出受到限制。在2010年代，不受限制的支出推动了增长，但对页岩产业的回报有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，比预期更高的产量增长部分得益于私人生产商，其中一些现在正在被一轮整合潮所包围。他们通过钻更长的井和压裂岩石在同一时间内从更多的井中生产更多的石油来提高生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近发生了合并潮，但预计当前的油价将继续存在，并有助于推动整体美国石油产量增长，随着钻探和完井效率的持续改进，这将有助于产量增长，”德克萨斯标准石油总裁Timothy Roberson说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场的增长将超过北美市场。其一季度国际营收增长18%，而北美营收下降6%（部分原因是整合）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来，策略有所改变，更加注重资本纪律，导致了不同的反应，”瑞士银行分析师Giovanni Staunovo表示，他预计欧佩克+将自愿延长减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那料将引领今年的原油和液体产量增长。美国能源信息署（EIA）在3月指出，欧佩克+今年石油液体产量预计减少100万桶/日，而非成员国的供应量将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“欧佩克+已经学会了应对美国的石油生产增长，”瑞士银行的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台的操作楼层从沃克附近Permian盆地租用的土地上的控制室看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;钻井平台的操作楼层从沃克附近Permian盆地租用的土地上的控制室看到，美国德克萨斯州2018年8月22日。路透社/尼古拉斯·奥克斯福德/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担当关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里重新扮演了美国与真主党之间关键沟通者的角色，正如华盛顿试图调停与以色列的战争，伯里利用数十年的经验促成了该和平协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这再次凸显了86岁的伯里仍对黎巴嫩，特别是在什叶派穆斯林社区中的影响力。他在此前便已是该社区的重要人物，自今年9月以色列击毙伊朗支持的真主党领导人哈桑·纳斯尔拉赫后，他的作用更为稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的一次电视演讲中，伯里表示黎巴嫩正在“关闭一个历史时刻，这是黎巴嫩经历过的最危险的时刻”，并呼吁黎巴嫩人民团结一致，为黎巴嫩的利益着想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在1975年至1990年的黎巴嫩内战期间作为什叶派“希望阵线”运动的领导人而声名鹊起。自1992年以来，他一直担任议会议长，成为黎巴嫩什叶派在教派体系中地位最高的职务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党的新领导人谢赫·纳伊姆·卡萨姆认可伯里作为谈判者的角色，称其为“我们的大哥哥”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国特使阿莫斯·霍奇斯坦多次访问贝鲁特，与伯里会面，旨在促成停火协议，这一协议与同年爆发的加沙战争同时产生，且于9月份进一步升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这呼应了伯里在2006年帮助结束真主党与以色列之间最大冲突的作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官们表示，由于黎巴嫩没有总统，内阁职权受限，且难以接触被美国列为恐怖组织的真主党，伯里在此次调停中的作用尤为重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如今当你来到黎巴嫩，他真是唯一值得你见的人。他是国家。”一位驻贝鲁特的外交官说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，伯里协助谈判释放被什叶派激进分子劫持并扣押在贝鲁特的39名美国人，他因此在全球范围内崭露头角。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后伯里的当选演讲与纳斯尔拉赫领导真主党的崛起相吻合，两人共同领导了“什叶派双雄”，其中“双雄”指的是那两个主导什叶派政治代表权并干预大部分政权的政党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位频繁拜访伯里的外交官说：“他是真主党的信任伙伴，这使他非常重要，但他也有限度，无论出于真主党的立场还是伊朗的立场。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的炮火击中了伯里“希望阵线”运动影响力所在的地方，包括提尔市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1938年出生于塞拉利昂的伯里来自移居塔贝宁的商人家族，在黎巴嫩长大，并在大学期间积极参与政治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾经被边缘化的什叶派社区中许多人称赞伯里，因为他帮助改善了他们在教派制度中的地位，该制度中的特权一直偏向于基督徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里是一位训练有素的律师，真主阵线运动创立者阿拉姆·苏达尔消失后接任领导人，并推动了真主阵线的军事崛起，该运动曾对抗内战中的几乎所有主要政党，包括后来成为盟友的真主党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派支持者大规模加入国家机关和安全机构，他似乎与真主党的政治步调保持一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年公布的一份美国外交电报中，对伯里对真主党的真实情感提出质疑后，他否认了这一说法，断言纳斯尔拉赫“就像我自己”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，伯里的“希望阵线”战士在真主党样支持加沙地区反对以色列进攻时，与真主党一起发射了火箭弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国特使开始访问贝鲁特并会见伯里，试图阻止以色列和黎巴嫩边境的炮击交换，试图说服真主党撤回至黎巴尼河以北，黎巴尼河全长约30公里（约20英里），位于边境以北。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里曾对外交官说：“要想把黎巴尼河往南移动到边境位置要比把真主党北推到黎巴尼河位置更容易。”一位接近伯里的消息人士告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，伯里的反对者也批评他作为教派精英的一部分，他们认为这些精英将黎巴嫩一步步带入了2019年的经济崩溃，当时在多年积累的腐败积累下，金融体系彻底崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一些人指责他拒绝召开议会会议投票选出总统，使政府中最重要的基督教职位空缺超过两年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为外交渠道的角色让真主党的政治对手——比如基督教的黎巴嫩力量——感到不满，他们认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统来主持。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼（未图）在贝鲁特会面，2024年11月15日。路透社/塔伊尔·阿勒沙丹&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一张展示黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里形象的横幅挂在贝鲁特的一栋建筑上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;一幅展示黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里形象的横幅挂在贝鲁特一栋建筑上，这是在贝鲁特举行的纪念真主阵线创始人阿拉姆·苏达尔失踪45周年集会上的照片，苏达尔于1978年前往利比亚后失踪。路透社/摩罕默德·阿扎基&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密“重质押”平台兴起，交易员追逐更高收益</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转移到一种新型平台，该平台以锁定用户代币为条件提供奖励，分析师警告这可能对用户和加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“重新质押”日益流行的背后，加密货币市场正呈现出风险偏好迹象。随着价格飙升，交易者也在寻找收益，比特币——最大的加密货币——接近历史最高水平，而第二大加密货币以太坊今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押热潮的核心是总部位于西雅图的初创企业EigenLayer。该公司于今年2月从加密风险投资公司Andreessen Horowitz的基金中筹集了1亿美元，并已吸引了188亿美元的加密货币到其平台上，自六个月前的不到4亿美元大幅增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan向路透社透露，该公司发明重新质押是为了扩展传统的加密货币质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种涉及网络中众多计算机确认和验证谁拥有哪种加密货币的数据库。为了完成这一过程，加密货币持有者允许其资产在验证过程中被锁定。持有者在参与质押期间失去了对代币的即时访问权，但可以得到收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台也向用户提供了代表他们已质押的加密货币的新代币。重新质押则允许持有者将这些新获得的代币再次质押到不同的区块链程序和应用中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密世界对于重新质押的风险程度存在分歧，部分内部人士认为目前尚无法确切了解这项实践的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他专家，包括分析师，担忧如果重新质押的代币作为抵押品被用于加密货币庞大的借贷市场，可能会形成基于少量底层资产的无限度借贷循环。如果所有人在同一时间试图退出，可能会导致更广泛的加密货币市场不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当任何有抵押品的抵押品时，这不是理想的安排，它增加了新的风险因素。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者来说，吸引他们的还是收益率：在以太坊区块链上进行质押的回报通常在3%-5%之间，但分析师表示，重新质押的回报可能更高，因为投资者可以同时赚取多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融或DeFi领域最新发展的一部分，在这一领域中，加密货币持有者投资实验性的项目，以期不抛售资产就大量增加回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户预计未来会获得奖励，或所谓的空投奖励。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向平台使用者提供自己新创建的代币，这个代币被称为“EIGEN”，使用者希望将来这个代币会有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示，重新质押平台的增长是由寻求空投奖励的用户推动的，称这“真的太投机了，这是免费的资金。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是在冒极大的风险，”美国加密交易所以COIN.O上市的Coinbase research负责人David Duong表示，该交易所提供质押服务但不提供重新质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Duong表示：“他们现在预见到将获得某种奖励，但这是未知的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于去年创立，他是西雅图大学的前助理教授，并且是印度首个学生设计的微卫星团队成员，这一身份在他的学术网站上有所说明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称为一种验证服务 marketplace，为潜在的质押者与需要质押代币的应用之间建立联系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新出现的重新质押平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为客户提供重新质押服务，并生成新代币代表这些重新质押的资产。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，平台的目标是允许用户选择在哪里质押他们的代币，并帮助新的区块链服务增长，而不是通过更广泛的加密货币借贷来激励。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有任何官方关系……这是一个新兴的现象。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重新质押可能会带来“隐藏的风险”，如果重新质押代币被用于加密借贷，则可能会导致强平和市场下跌期间的更多波动性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售加剧了高风险借贷的影响，随着作为抵押的加密货币在Terra和Luna崩盘后迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan与这些风险保持距离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险并不在于重新质押，而在于借贷协议。借贷协议错误定价了风险，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对此并不担心，指出质押协议中的资金相比全球2.5万亿美元的净加密资产而言微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长期以来，监管机构一直担心加密货币领域的损失可能会蔓延到更广泛的传统金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们看不到重新质押问题对传统金融市场造成任何有意义的传染风险。”标准普尔全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密世界与主流金融日益接轨，重新质押开始受到机构投资者的认可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的渣打银行Zodia Custody看到了机构对质押的巨大兴趣，但考虑重新质押太过遥远，由于难以追溯资产流向和分配奖励的纸面记录，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;野村证券的加密部门Laser Digital已与Kelp DAO合作，将部分资金进行重新质押，Kelp DAO在4月发布的博客中表示。Laser Digital未对路透社的评论请求做出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士加密银行Sygnum表示，其为客户进行加密资产质押，并预计“一个新的围绕重新质押的生态系统将出现”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加密货币比特币的代表图示" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;加密货币比特币的代表图示取自2024年3月9日在法国巴黎拍摄的插图照片。REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/_FILES/Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加密货币以太坊的代表图示" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;加密货币以太坊的代表图示放在PC主板上，拍摄于2023年6月16日。REUTERS/Dado Ruvic/Illustration// 图片库/ 文件/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>