<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 06 Aug 2024 18:34:55 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于星期五表示，以色列提出了一个新的加沙停火提议，作为交换俘虏的释放，同时呼吁哈马斯接受这一新的提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在是结束这场战争，并为明天的到来做准备的时刻。”处于第二届选举周期间的拜登声称，他正面临来自国内外的压力，旨在制止在加沙地区持续八个月的冲突，而拜登因这起冲突舆论压力加重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在埃及、卡塔尔等国的调停下，以色列与在加沙争战的武装分子哈马斯之间的停火谈判多次受挫，双方指责对方忽视了停火进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个提议是在以色列对拉法的持续入侵之后，以及对内塔尼亚胡政府在国内外.lambda压力下对于加沙地区死者以及俘虏状况的关注，这一提议应运而生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡的办公室表示，以色列已授权谈判代表在拜登公开停火计划后，提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，共和党总统候选人唐纳德·特朗普因34项重罪被判有罪，这一事件凸显出两位候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登提出的新的计划共有三个阶段，与以往不同的是，即使各方已经进入四阶段中，停火协议仍然继续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一阶段的停火为期六周，以色列部队将撤出加沙人口密集地，释放包括老人和妇女在内的俘虏，并交换释放大约几百名巴勒斯坦囚犯。随后，巴勒斯坦民众将返回加沙发达和北部加沙，每天将有600辆卡车向加沙运送人道主义援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;停火协议的第二阶段涉及巴勒斯坦和哈马斯就长期停火的谈判。据总统称，“停火协议将继续至谈判进行时”，这是协议进一步的革新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最终阶段是一项针对加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登表示，这一计划已通过卡塔尔转告给哈马斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登呼吁那些推动“无限期”战争的人转变立场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我深知以色列国内一些人不会接受这一计划，呼吁战争持续进行无限期，特别是政府联合部局中的几位成员已经明确断定，他们期望占领加沙并持续争斗多年，对于人质问题并无优先考虑。但我安排以色列领导层支持这项协议，确保面对外部压力的挑战时能挺身而前。”拜登如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为一个见证了对以色列以色列战争的无尽承诺的人、唯一一位美国总统能面对面前往冲突期间的以色列的总统、以及当时阻止伊朗攻击以色列从而派遣美国军力直接支援以色列的人，拜登希望以色列领导人能冷静下来，思考若错过这个机会将会发生什么事情，“我们必须要留下这一机会”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名不具姓名的高官告知记者，以色列的新提议因其战果卓越而有可能成功。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这提供了一个最终结束危机的路线图，其中包括详尽的四方协议，经过无可挑剔的讨论后才能制定，而现在所开展的就是至解决方案过程的一个结局，”此名官员说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这项计划的每阶段将时长为42天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几家以色列媒体将拜登的演讲描述为极具震撼力，并解读为他在直接向以色列公众示求。12频道节目中断播，转播了拜登的发言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得注意的是，据拜登所言，这一个提议比之前更多的可能性都高，主要原因在于以色列对哈马斯造成了相当明显的损害，哈马斯再发动重大袭击、袭击性事件或恐怖事件的可能显著减低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，全球舆论的倾向正在向不利于以色列的方向发展，这可能会激励以色列民众想要终止这场冲突，加上拜登的影响力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国总统能确保激励主要因素，”此社论指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一年前的提议建议交换病、老弱、受伤的加沙发达人质，并达成一项为期六周、能够延期的停火协议，以便更大量的人道援助可达进入加沙发达。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在本月早些时候，该提案因以色列拒绝接受哈马斯停止战争的永久性要求而破产，同时以色列对南部加沙发达扩大了军事行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，强调在持续的进攻之下，他们不会参与更多谈判，但开放人们进行交流，并备好了包括人质与囚犯交换在内“全面协议”的提案，以换取全面停战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名美国高官表示，白宫国家安全顾问杰克·索利文将与来自17个拥有被困于哈马斯手中的以色列公民的国家外交官商讨此事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上礼拜，以色列在对发达的一次袭击中杀死了45名巴勒斯坦人，引发了全世界范围的愤怒，但并未触及美国关照以色列作为盟友所设的红线，即间断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在这一场战争中，巴勒斯坦人民遭受的是极大的苦难。”拜登于星期五警告道。记者揭露，在上一星期中，以色列军队发起了一次针对Hamas的进攻，造成了人类的大量伤亡，“这次对拉发的毁灭性大火是我们所见证的那一幕。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据巴勒斯坦卫生部门估计，自从以色列为了回应去年10月发对以色列南沙龙哈斯攻击而进入加沙发达时，已有超过36,280人遭到杀害。据以色列政府报告，Hamas的攻击夺走了大约1,200人的生命。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt; &lt;figure&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" alt="一名巴勒斯坦人在毁损建筑中行走，这张图片展示的是2024年6月12日以色列军事进攻后发沙发达北区的景象。寇玛赫·艾萨（Mahmoud Issa）摄" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在毁损建筑中行走，这张图片展示的是2024年6月12日以色列军事进攻后发沙发达北区的景象。寇玛赫·艾萨（Mahmoud Issa）摄&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(该故事中的第17段包含强烈的语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在周五的特朗普大厦前面对镜头，他向法律与政治战役中皆难离身的双线斗争的各方传达了一个信息：他已经做好迎战的准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在继纽约陪审团裁定他因虚报文件以隐瞒支付艳星报答金而犯下34项相关罪行指控有罪后的一应日子里，共和党总统候选人唐纳德·特朗普梳理出了一份包含各种对手和抱怨的愤怒且断断续续的答案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他指称负责审判他的法官胡安·梅尔切恩为“不正派”的人或是“恶魔”。他形容民主党候选人乔·拜登，也就是他的11月5日选举对手，为“美国历史上最差的总统”。他猛烈炮轰了为反对他的指控而作证的律师，投票弹劾他的国会议员，以及那些如其竞选集会中所关联点出般的虚报非法移民涌入国境的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普恳请支持者捐款给他的竞选活动，并将他面临的挑战这个单一议题描述为大于他个人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样做吧，”他说，“因为我们正在为了美国而奋斗。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其它场合里充斥着幽默的话语，这次他的发言则多半悲伤。唐纳德·特朗普在记者会上只手持一页笔记，便结束了发言并迅速携着他的儿子埃里克·特朗普离开了人前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;幸存于镜头之外的人，通过捐款呼吁与社交媒体向他励力挺力挺，唐纳德·特朗普的盟友们向司法体系与险些认为特朗普犯下罪行的人进行了猛烈的谴责。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次竞选中两大领导候选人将彼此描绘为国家威胁，拜登团队表示，那次发言是唐纳德·特朗普为确认自己不合适为总统职位而系好束缚的最新佐证。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国不远千里目睹了唐纳德·特朗普发表的糊涂混乱，徒劳的妄言，且在狡辩美国法律体系的言论，这触动了每一双正在观看的观众内心对一个人物能否胜任美国总统职务的认知，”拜登竞选的公关主任迈克尔·泰勒在一份声明中这样说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;视角与被判决为颠覆司法的唐纳德·特朗普契合的支持者们在周四对他的竞选团队捐献了高达348万美元的金额。这无疑是在由共和党领导的筹款平台 WinRed 上的单日最高筹款记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相较于拜登在筹款方面的领先地位，竞选活动试图跟上节奏，发布了大批秉持可怕情绪的筹款短信至支持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;短信之一内容为：“这是美国历史上最黑暗的一天！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一条短信在特朗普记者会上发出后显著达到声调效果：“我将永不妥协！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党贵宾与机构都介于特朗普与他对总统职位恶毒间的阵营旁，争论此次陪审的不完备性、诉诉状揭示的不实性、看似带有倾向性的陪审团体以及存在偏见的法官这些都是其控诉中常提及的三个元素，但皆遭到当地政府的否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当共和党官员认同驳斥不足够时，特朗普支持盟友与竞选助手们便会发起攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普联名助理克里斯·拉维雅他鄙视一套国家级共和青年团体，此团体在其社交媒体平台上公布信息指出陪审团&lt;/p&gt;
```</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而进一步卷入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰使用美国军备打击位于俄罗斯境内的目标的部分限制，这被视为自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，美国介入这场为期两年的战争的轻微但有重要影响的进一步行动。专家表示，这一举动可能有助于削弱俄罗斯在哈罗夫边境的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯对乌克兰的入侵以来，拜登政府一直反对乌克兰使用美国提供的武器在俄罗斯领土内攻击目标。他们担心，大规模的乌克兰攻击可能导致直接与拥有核武器的俄罗斯发生冲突，这被认为过于危险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规则与其他美国对克里米亚的禁止界限相当匹配，后者的界限在随后的事件中已经崩溃，禁止向乌克兰供应高端武器装备，包括美国战斗机和远程 ATACM 导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，即将到来的决定于周四生效，被严格限定在哈罗夫地区的战役中。美国官员称，这允许乌克兰使用美国提供的武器反击俄罗斯部队，无论对方是否从边境越境攻击或准备攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据专家称，这就给前线的乌克兰人员向俄方边境地区发射装载有导向型多管火箭系统（GMLRS）导弹的美国“高机动性多管火箭系统”（HIMARS）发射器及其他武器敞开了绿灯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能为推进他们从赫罗夫地区赶走俄罗斯人创造条件。”乌克兰国家战略研究中心的研究员米科尔·比列耶斯科夫这样说道，该研究中心是基辅官方的智囊团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格兰还提到，拜登的决策将减少基辅从东部顿巴斯地区撤离兵力的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在俄罗斯将发现自己处于防守状态，被迫重新考虑他们在向赫罗夫地区的攻势中所使用的战术。”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程始于数周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰在5月13日的白宫国家安全顾问杰基·索利维尔、国防部长劳埃德·奥斯汀以及联合参谋部主席、美国将军C.Q. 博恩的私密视讯会议上提出请求使用美国武器跨越边境至赫罗夫地区。一位美国官员指出，在匿名条件下表达的：索利维尔、奥斯汀和博恩制定了一份放松限制的推荐计划并于5月15日将其呈交给了拜登。期间拜登同意在俄罗斯领土上的安全环境下，乌克兰应有能力打击正在对它们展开攻击的俄罗斯部队，美国政府随后最终批准了这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统福连迪木·泽伦斯基在5月20日接受路透社采访时也公开呼吁，他的伙伴国采取此类行动，但当时他表示：“目前仍未有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高级研究员罗伯·李，前外层空间政策研究所欧亚计划负责人称，俄罗斯曾利用拜登禁止对俄罗斯领土内部打击的禁令，将其作为在赫罗夫地区发动攻击的安全地点。赫罗夫是乌克兰的第二大城市，距离边境只有19英里远（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以一直把大炮瞄准邻国，保留防空系统、电子战能力及指挥与控制设施。”他表示，“他们可能拥有某种程度上的庇护所。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，李和其他专家表示，仅这一举措可能近期无法改变战场线位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这不会对前线的推进产生显著影响，但会使得俄罗斯继续这种跨境行动变得更加困难，”李如此说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格兰则指出，俄罗斯在东北部缺乏足够的部队来面临赫罗夫的威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯的战斗实力不足以从东北部威胁赫罗夫。”他说，“为了做到这一点，他们需要在东部的战争区域内大量抽调部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京再次提高了风险，并提出核战的可能性，警告北约成员国切勿向乌克兰提供可以打击俄罗斯领土的武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌方似乎已在数周乃至数月的时间里主动寻求扩大对美国军备在俄罗斯领土内的其他可能使用空间，特别是在俄军在战场上占据优势的一年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿发布的政策转变尚未超过一天后，泽伦斯基在接受《卫报》采访时呼吁获得美国许可，进行深入俄罗斯领土的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斯通纳普中心前助理国防部长马克·坎齐安表示，现任拜登的举动只是迈向关键决策过程的第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说道，“这并不是完全脱离（政策）的行动，但这确实是一步进展。”“乌克兰人及政府官员会推动进一步的步骤，比如针对更大范围的目标进行攻击——可能是那些不仅直接威胁到赫罗夫，还位于俄罗斯其他地区的攻击目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格的发言中拒绝确认，拜登政府是否随时准备开放打击俄罗斯领土上的更多目标。但他并未完全排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在未来，我们将继续跟迄今为止一样，根据必要灵活调整政策，”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="赫罗夫地区韩国地方导弹袭击后的残骸" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;火灾救援人员在严重受损的儿童和青年人骑马运动学校现场作业，据有关于俄罗斯对乌克兰的攻击报道，该位置位于赫罗夫地区之外，俄罗斯导弹袭击2024年5月30日在乌克兰拍摄。来源：路透社/巴伦廷·奥基里恩科/档案照片&lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美油钻探商恪守缩减投资于增产的承诺，确保世界首屈一指的原油生产国保持2024年的生产增速放缓趋势，这或减轻欧佩克+组织进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上十年间，美国引领全球非欧佩克原油供应增长，得益于页岩革命与技术创新、效率提升带来的产量飞跃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超越预测数据，年增逾百万吨级，达到约一百二十万九千三百桶/日之高，远超出年初政府预估的四百万吨/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克+在去年部分缩减了原油供应量，以弥补包括美国在内的非欧佩克国家产量的攀升。总体来说，减产力度达到了五百八十六万桶/日，约占全球需求的百分之五点七。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克+正推进一项关联复杂的减产延期协议，据三位熟谙欧佩克+协商讨论情况的消息人士爆料，该协议旨在允许该组织将部分减产延续至二零二五财年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当欧佩克+于周日考虑供应政策之际，来自非欧佩克+国家的产出增长继续推动非欧佩克+市场，但其对需求的威胁相较于二零二三年呈现出减弱态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测表明，二零二四年度美国原油供应量预计增长约二十七万桶/日，与欧佩克预测的三十万桶/日的增长幅度较为接近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计二零二四年度美原油产出增长将达到六十四万桶/日，三位权威预测机构中的前两者均不及去年的增长数值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克预计全球需求增长为二点二百万桶/日，超过非欧佩克+产油国的生产增长约一百万桶/日。欧佩克在五月月度《原油市场报告》中指出，此现状可能导致欧佩克+原油需求增加约九十万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则"/&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/iea-trims-2024-oil-demand-growth-forecast-widening-gap-with-opec-view-2024-05-15/"&gt; 正预期全球需求增长仅为一点一百万桶/日，并认为对欧佩克原油需求几乎不变。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，美国原油生产量变动较小。四月份生产总量为约十三万一千三百桶/日，略少于去年十二月的约十三万二千六百桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业界高管与分析师认为，即便油价维持在每桶八十美元附近，美国油商不太可能再次产生出乎预料的增长。Paul Mosvold的Scandrill公司的首席运营官说道：“我们的顾客依旧保持着极端谨慎和自律。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人惊讶的是，在现有价格水平之下钻机数量并未显著增长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这家钻井公司正在保持资本支出平稳，并暂且放慢了对钻井设备的升级，以便更好地与市场趋势同步。计划至年底运营十二座钻井平台，并于下一年部署更多的钻井平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯公司的数据，美国油钻机数量已经下滑至四百九十六台，相比此前下降了百分之十六。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到现有市场价格，美国拥有能够在数年内实现千百万桶/日的产量增长的能力，但当前并无意愿以那样的速度增长产出。”S&amp;amp;P分析师在其四月二十七日的报告中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计二零二四年度美国原油与凝析油产出量将增长四十七万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上市的美国油生产商过去几年减少经济增长投入，受到了投资者的压力，后者的过量支出推动了二零一零年代页岩油部门的快速发展，却削弱了回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近几年产量增长的部分驱动力来自私营生产商，它们正经历着二零二四年的整合浪潮。通过拉长井筒钻探距离、将岩层裂缝用于提高单一时期产出的井孔数量，这些生产商提升了生产力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“预估，鉴于近期整合趋势，即便随着产出提升推高油价，持续优化钻取与完成效率将持续支撑整体美国原油产量的温和增长。”美国标准石油公司总裁Timothy Roberson 表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司例如斯伦贝谢（SLB.N），正预期今年国际市场需求将增长，而非北美市场。斯伦贝谢第一季度国际业务营收增长百分之十八，对比北美业务下滑百分之六，一定程度上受到整合影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近数年间的战略重心转向了资金纪律，从而导致了不同的应对方式。”瑞银分析师Giovanni Staunovo指出，且认为欧佩克+将会持续它们的自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，包括加拿大、巴西与圭亚那在内的国家，预期将带领二零二四年的原油和重质油产量增长。根据美国能源信息署（EIA）三月份的预测，二零二四年欧佩克原油产量预计将下降一百万桶/日，而非欧佩克国家生产供应预计将增长一百四万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国、加拿大、巴西与圭亚那成为原油生产增长的主力军，昂贵而非欧佩克倡议的减产策略，”瑞银斯塔诺沃指出。&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;
    &lt;img alt="The operations floor of a drilling rig is seen from the control room on a lease owned by Oasis Petroleum in the Permian Basin near Wink" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;美国得克萨斯州温克附近的Permian盆地中，Oasis石油公司通过租赁的钻井平台底楼可以看到控制室情况，2018年8月22日。REUTERS/Nick Oxford/档案照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在非洲国民大会（ANC）的选举表现跌至历史极低点之后，其领导地位及其执政合法性将受严重削弱。ANC在周三的选举中败绩显著，根据约71%的投票站结果，ANC的投票支持率仅为略低42%，对比上一次2019年大选中赢得的57.5%，这一数值显著下滑，并且首次低于多数席位的门槛，程度前所未有达30年之久。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举的惨败意味着开国先驱纳尔逊·曼德拉的遗产运动，必须与一个或多个较小政党进行联盟谈判或达成其他形式的合作协议，以实现国家治理。其政策立场可能需要让步或者让出关键内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;南非前工会领袖、后来的企业家拉马福萨可能面临反对党及其党内深刻的分裂所带来的辞职压力。然而，ANC的高层重要成员却仍公开支持他续任。分析人士表明，拉马福萨已没有任何新兴的明确继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明确的候选人能够取代拉马福萨的地位。”南非开普敦大学的政治教授Anthony Butler表示，他撰有一本关于拉马福萨的传记。三月的民调显示，拉马福萨在此次大型政治选举中的支持率最高，由于ANC内部的派别争夺情况复杂，这将使其面临策划针对他的困难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管拉马福萨暂时未就ANC大选结果给出公开性回应，但他的发言人表示他将在本周日宣布完整的初步结果时发表言论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2022年，因一项对拉马福萨是否具有不当行为的调查结果而寸步难行的是“Farmgate”争议，涉及家具收据中隐藏的非法极大量现金。他否认在争议中有过错。尽管如此，他仍在此事件了几个月后成功连任ANC领导层。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举亦被视为对ANC内部最大政治诉求——包括高失业率、犯罪以及电力崩塌等问题的严峻考验。拉马福萨于2017年底接掌ANC领导地位，他就任南非国家领导人到2018年，最初兴盛的希望转瞬即逝。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现如今的经济仍呈停滞状态，ANC高层仍围绕着尖锐的腐败问题争论不断。最终的结果显著证明了，这一领域的终结对拉马福萨的执政项目至关重要——在该政党的核心领域选举失败者的 Adapter Zuma 显著发力，此举使得ANC的关键支持丧失，特别是在 Adapter Zuma 的故乡夸祖卢-纳顿省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政治分析师 Ralph Mathekga 指出：“Jacob Zuma 破局且成功削弱 Cyril Ramaphosa 及ANC 的态势。他预判ANC在 KZN 处于弱势中。这是 Ramaphosa 项目的关键节点，无法在大选失利后正常推动。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的做法尚且显得捉襟见肘。他在处理关键改革事宜时选择了回避策略，以避免党内内部引发争端，这一行为与他作为工会领袖时的果断形成鲜明对比。然而，拉马福萨的支持者却对他的协和智慧与推动南非在全球范围内作为‘全球南方’——涵盖低收入和中等收入国家——一代思想领袖的最高声乐给予了热烈肯定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情爆发期间，拉马福萨成为全球最活跃的政治领导人之一，主张疫苗资源的公平分配的行动者。更为近期的是，南非向国际法院提起针对以色列的灭绝种族罪指控案，由国际法官裁定以色列必须停止对加萨市的进攻。以色列坚决否认了这些指控，并持续对加萨实施军事袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选的最后阶段，拉马福萨许诺在选举结束后实现国家表现提高。尽管在聚集在索韦托足球场的近十万名支持者中，许多人在他演讲结束之前就离开了现场。&lt;/p&gt;
&lt;noscript&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在 Soweto 投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" class="edge slope-verbose" /&gt;  
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Soweto, June 28, 2024. Reuters/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/noscript&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;一位被确认的加拿大连环杀手罗伯特·派克顿于前日在狱中逝世，年仅七十四岁。监狱管理局方面声明，他在本月早些时候遭受了其他囚犯的袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大历史上最为臭名昭著的集体谋杀犯之一，派克顿于2007年被判定在不列颠哥伦比亚省英属哥伦比亚猪农庄，因其屠宰毒品消耗者及妓女，并对其遗骸进行悲惨的肉食处理而罪名成立。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在英属哥伦比亚省威斯敏斯特地区，已确认他被判处终身监禁，先前被判处了生活刑期，政府起诉人则撤销了他另外二十起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大执法机构向公众宣布，派克顿在5月19日于魁贝克省的一所联邦惩教所中邂逅了这场袭击后，不幸离世。在遭遇攻击后，他被紧急送往医院进行救治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们明白，这名罪犯的案情对英属哥伦比亚乃至整个国家的社区都造成了毁灭性的打击。”服务部门在声明中如是阐述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;逝者是数十位女性的一部分，她们在长达逾十一年的时期内于加拿大温哥华贫苦且毒品泛滥的唐人街东区神秘消失。死者的遗骸或DNA在派克顿位于库克文以东大约二十五公里，波特扣瓦莱的养猪场被发现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，有报道指出在亚马逊上线半小时后，一本由派克顿撰写的书籍被迅速撤下了架。当时，《温哥华太阳报》报道了这意味着派克顿宣称自己无罪，并且是警察栽赃陷害的声称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版商要求从亚马逊下架书籍并为此行为致歉于受害者家属。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" alt="文件电视影像中的罗伯特·威廉·派克顿，其法庭案件始于新威尔士堡" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;不久将逝的罗伯特·威廉·派克顿的未命名文件电视影像，在他位于波特库瓦莱的家内。REUTERS/全球电视/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过1800亿美元的加密货币流量转向了新一类的平台，该平台为投资者提供将代币锁定以换取奖励的服务，此复杂方案已被分析师警告可能对用户和加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重新投票”热潮正在加密货币市场上凸显风险投注行为，随着价格飙升和交易员搜寻收益增加的繁荣局面，今年比特币（最大的加密货币）处于乎所有时期的最高价位，而以太坊（第二大加密货币）上升超过60％。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新投票热潮的核心是基于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在二月份从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元后，其平台已吸引价值188亿美元的加密货币，这一数字从六个月前的不到4亿美元有了显著增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将重新投票发明出来，以扩展长期存在的加密货币实践——投票，其创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时解释了这一新策略。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种包含网络中多台计算机参与验证和确认存档的数据库系统，确认拥有哪些加密货币。在这个过程中，拥有比如以太坊的加密货币资产的所有者允许他们的资产被锁定作为验证过程的一部分。持有者在参与投票期间将失去即时访问他们的代币，但反之以获得回报的优质收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些投票平台也会向用户发放代表所投入加密货币的新数字货币，重新投票则使拥有用户能够再次将这些新代币作为不同区块链基础的程序和应用程序的投票代币，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币界对重新投票的风险有分歧，一些内部人士认为，这种做法太新，还难以定论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人，包括分析师在内，担心如果用来重新投票的代币币使用的资产作为大型借贷市场中的抵押品，将可能导致基于有限基础资产的无尽借贷循环。在所有参与的人都尝试同时退出的情况下，这会严重扰乱更广泛的加密货币市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当我们涉及任何事项具有抵押品作为抵押品时都不是理想的，它增加了风险这一说，原本没有这一风险存在”，加密货币数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新投票对投资者的吸引力是收益：根据Ethereum区块链的投票收益通常在3%-5%，但不限于同时从多个投资来源获得更高的收益回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新投票是去中心化金融（DeFi）风险世界中的一项最新发展，其中，加密货币持有者在不卖出资产的情况下，通过投资于实验性计划来期望为他们的持有产生的大额收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer平台尚未直接向用户支付投票奖励，原因是没有构建为此目的的系统机制。用户加入平台是为了期待未来的奖励，或称为空投的其他赠予。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向通过平台使用的用户发放名为EIGEN的自有新代币作为营销，用户希望未来的EIGEN代币会具有一定的价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;提及重新投票平台增长有其原因在于用户争取可能性获得的新空投，这是一个“相当高度的投机，获得免费金钱”的现象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常具有风险性”，美国加密货币交易所Coinbase的高级研究员David Duong表示，其公司提供了投票服务，但不提供重新投票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们停止在预计会被奖励以某些东西，但又不知道具体是什么”，Duong说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer于去年由Sreeram Kannan创立，他是一位前华盛顿大学助理教授，并且是第一个由印度学生设计的微卫星的团队成员之一，他的学术网站上这样描述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称为验证服务的市场，连接有意向投票的用户与需要投票代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重新投票平台纷纷涌现，包括EtherFi，Renzo和Kelp DAO，它们将委托人的代币重新投票在EigenLayer，并生成新代币来表示那些重新投票的资产，这类代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan强调，他的平台的目的是使用户能够选择在哪里进行投票并帮助新的区块链服务成长，而不是刺激日益增长的以加密货币为基础的借入。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们没有任何官方关系此领域的任何参与者，这是一个自发生化的现象”，他解释道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;提及重新投票曾引发“隐藏风险”的担忧，如果重新投票的代币被用于加密货币借贷，就有可能在市场下跌期间引发强制清算和更多波动。根据Coinbase的Duong的观点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的崩溃加速加剧因高风险借贷的存在，作为用来作为抵押的加密代币迅速失去价值，并最先从崩盘的Terra和Luna的代币开始。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与上述风险相同，但这会涉及到欺诈、庞氏骗局和其他非法活动的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重新投票感到无所谓，指出重新投票协议中的流动资金非常微小，相对全球加密行业的2.5万亿美元的有形资产来说是微不足道的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管层长期以来一直担心损失在加密货币界蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们并未看到特定重新投票问题对传统金融市场引发任何明显风险传染的情况”，标准化全球评级的数字资产分析领导Andrew O’Neill解释。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密货币界正在与主流金融界越来越紧密地连接，重新投票正吸引机构投资者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered Crypto的部门Zodia Custody出现了明显的机构对投票的兴趣，但认为重新投票步骤太危险了，因为很难建立资产流动过的路径，以及奖励分配的方式，首席风险官Anoosh Arevshatian对此表观疑虑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作重新转化部分基金，Kelp DAO在4月份的博客文章中证实了这一行为。Laser Digital未对此事宜进行回复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示它投票客户加密货币资产，并预计“围绕重新投票新生态系统将出现”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img class="fo-d_figure--fo_d" alt="使用于显示比特币数字货币表示的插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JSEG7JLE3FBXJAZM3GJQGKDKCY.jpg" /&gt;&lt;figcaption class="im-figcaption"&gt;Illustration Shows Representation of Cryptocurrency Bitcoin，并附一般性图片说明文本包括”REUTERS/Benoit Tessier/Illustration /File Photo” 与日期“ Paris, France, March 9, 2024”。&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img class="fo-d_figure--fo_d" alt="显示采用插图描绘以太坊数字货币示例的图片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MZCIQUPLBLEXXDNXTIZMTJDGJ4.jpg" /&gt;&lt;figcaption class="im-figcaption"&gt;Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum &amp;figcaption仅用”REUTERS/Dado Ruvic/Illustration//File Photo”标记。&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克拉迪亚·希恩柏姆————墨西哥("&lt;i&gt;el primer pueblo&lt;/i&gt;") ——女性总统以及她受其导师兼即将卸任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的影响，成功入主白宫，这位出身贫民且广受欢迎的领导人帮助了克拉迪亚朝着政坛巅峰迈进，同时也将她推上历史舞台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她是一位气候科学家及墨西哥首都前市长，首次参选总统，最终根据墨西哥选举管理机构快速计票的统计数据，她的得票率预计会超过58.3%至60.7%，创下了墨西哥民主史上得票率之最。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前执政联盟预估可能在国会两院获得超多数席次，确保未来推行宪法改革无需在反对党的支持下即可实施。质询的对立候选人败选并公开承认失败，在初步结果中，她的得票率大约落在26.6%至28.6%区间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺，成为墨西哥历史上首位女性总统后，她“将首次成为墨西哥共和国的总统”，在欢呼声中融入墨西哥人民的心声，并引起祖国动荡一代女性对未来期望的沸腾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;胜利不仅开创了墨西哥国家史上重大转变，其“manno”文化背景及庞大的天主教徒团体以及多个世纪以来提倡传统角色与价值观的转变展现深远意义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩柏姆的两次胜利都是墨西哥从未有过的事件：美国、加拿大或是墨西哥。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高龄87岁的埃德尔米拉·蒙特里亚德支持者表示：“我从未想过自己会投票给一位女性。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我终于有了投票权，不再受限于他人选择或是从丈夫那获得。感谢上帝，一切都有所改变，如今我得以实现这一权利。”言语间，流露出不少情感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;未来的挑战是不言而喻且繁重的，包括预算赤字、经济成长放缓及现有的安全政策。在初步结果宣布后，希恩柏姆就明确表示政府立志维持负责任性财政运作并尊重中央银行独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为候选人，希恩柏姆承诺加大对安全领域的改善及减少以逃避性前驱使用的精神药物服务的犯罪作为，但这仍未具体化。墨西哥选情激烈之年，已有38位候选人遇害，这如今反而彰显了安全问题的严峻性; 许多观察家指出在洛佩斯·奥夫拉多尔执政时期，犯罪组织影响力更广、更深层次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一个令人担忧的情况是谋杀问题，这次在普埃塔斯州的投票点发生两起恶性事件。州内估计已出现185,000起谋杀案件— 自然历史中任一政府的最大死亡人数，尽管其凶杀率已逐渐降低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析师预测，除非希恩柏姆在改善执法和降低腐败责任上做出大笔投资决策，否则其政府在国内的整体安全水平改善仍将是挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为取得墨西哥首都慕尔纳那的市长职位，这是一个极其重要的职位，执政联盟已根据初步结果获得胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即将上任的领导人在政策谈判及移民问题的管理中面临挑战，美国正不断涌入墨西哥的庞大移民潮。另一方面，墨西哥凭证国际可信度解决贩毒犯罪与美国军队的合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内政方面，供暖、供水短缺及公司近亲关系下向美国市场的转移需求等问题等待她解决；新政府必须与墨西哥石油巨人重新审视经营模式重组计划与可能的债务问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马丁三·帕路摩达尔将关注点集中在修改企业模式上，强调这笔公共资金投入并不能无限制亏损。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔在任期及最低工资增加、贫困减少、汇率稳定及失业率降低等方面做下了惊人成绩，极大的提高了其社会可信度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽如此，希恩柏姆承诺要扩大福利方案，但这是非常复杂的，并不简单。根据墨西哥近期经济状况与2025年预期国内生产总值增长率1.5%，预算有可能出现较大赤字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩柏姆认为自己不会是洛佩斯·奥夫拉多尔的“傀儡”，她承诺将继续实施使其必赢的政策，包括增强了国家最低收入群体的社会地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而且政治分析师维里里斯表示，对女性候选人女性身份的不信任，背后藏着强烈的性别歧视。女性不做决定的情况似乎仍存在，这种心态却不改反增，让她笑容满面地炫耀出终会做出自己的决策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩柏姆表现高的专业性：在胜利演说时热烈感谢洛佩斯·奥夫拉多尔为墨西哥带来的好处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但值得注意的是，在竞选过程中，洛佩斯·奥夫拉多尔形象别具辨识性，希恩柏姆将竞选活动视为验证其政治理念是否符合民众意愿的评判，这也成为了民众的参照。若遵循洛佩斯·奥夫拉多尔拟定的政策，希恩柏姆将面临高度政治依赖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选获得成功后，希恩柏姆继续声称：感谢洛佩斯·奥夫拉多尔带来了国家的改变，但这仅仅是个“过渡期”，她表示将致力于全新、不同方向的政策推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每个人尤其需要理解这一点——无法选择决定将公共资金投入无休止的窟窿中，取之与有没有赢的机会。而且面对当地大规模的IT企业聚集问题，在未来十年间引入“nearsourcing”这一商业模式至关重要，这样可以缩短供应链，更近企业所在地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩柏姆治下的另一个挑战，即抑制电力供应与水资源短缺的现象，并且针对性考虑鼓励相关产业回迁移。在美国市场高度饱和的情况下或对墨西哥会造成影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当前危机将带来多方面考验，整体安全问題是全球主要共识。希恩柏姆面临一系列挑战，包括巨额燃料成本以及降低犯罪率。假设投资者对于墨西哥大范围投入关注与合作，互相促进商业利益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在近几年的劳动力短缺与人口老龄化影响下，希恩柏姆若希望公司在墨西哥设立工厂，透过近岸外包政策，当地人可能对该现象表示赞赏，通过向美国直销的同时降低交易成本。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后不要忘记，希恩柏姆将面临非常多的机遇与挑战。整个国家经济长期动态的大喜大悲对她而言可能是个考验。通过稳定的领导、建立新的人权权益，让包括女性在内的所有人在美国政策规定与改变中有所可作为。&lt;/p&gt;

![Sheinbaum wins Mexico's presidential election](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg "Sheinbaum wins Mexico's presidential election")
&lt;p&gt;2024年6月2日，在墨西哥城，现任慕尔纳那市长克拉迪亚·希恩柏姆在选举中胜选，即刻开始了她作为墨西哥首位女性总统的新任旅程。以下是部分与希恩柏姆相关的图片：&lt;/p&gt;

![仓库和墨西哥的城市风景](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg)
&lt;p&gt;同样在墨西哥城，希恩柏姆与支持者们共同欢庆历史性的胜利。&lt;/p&gt;

![在Zolaco广场宣布得票数的墨西哥人民](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg)
&lt;p&gt;6月2日，在市中心Zolaco广场上，墨西哥人看见希恩柏姆的党派宣布她为新选胜出。这标志着墨西哥历史的繁荣时刻。&lt;/p&gt;

![墨西哥城的各种选举照片](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg)
&lt;p&gt;6月2日，在墨西哥城，民众井然有序地召集在投票站进行选举投票。&lt;/p&gt;

![墨西哥全国的选举照片](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg)
&lt;p&gt;6月2日，全国各地选民为希恩柏姆投下了他们的宝贵一票。&lt;/p&gt;

![其它选举照片](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg)
&lt;p&gt;在某年的选举中，民众等候进入投票站参与投票。&lt;/p&gt;

![墨西哥城的投票人](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg)
&lt;p&gt;6月3日，墨西哥市民在Veracruz进行投票。&lt;/p&gt;

![Zinacantan的选民](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg)
&lt;p&gt;6月2日，Zinacantan的千人参与了选举投票。&lt;/p&gt;

![政治活动地点](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX5E.jpg)
&lt;p&gt;6月2日在墨西哥城，女性等待参加投票。&lt;/p&gt;

![前往投票站](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg)
&lt;p&gt;6月2日，旅人在墨西哥国际机场投票。&lt;/p&gt;

![Zinacantan另观](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YPM7PWSKUBIKPLMBWBAI3XYS64.jpg)
&lt;p&gt;6月2日，来自Norogachi小镇的呼吁者们在Zinacantan镇聚集。&lt;/p&gt;

![头部露出业主会](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg)
&lt;p&gt;6月2日，在墨西哥城，国家最高元首安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔与妻子首次投票。&lt;/p&gt;

![Xochitl Galvez的竞选](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg)
&lt;p&gt;反对派候选人Xochitl Galvez周边出现许多支持者。&lt;/p&gt;

![同性参与竞选](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OLLOHIOUHTCUOX3WXPFJ2X7PYY.jpg)
&lt;p&gt;6月2日，在圣胡安·昌武卡火车站旅客投票。&lt;/p&gt;

![博纳拉米的投票准备](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/wolf6itptvoyk3ca3tpwqml2cia.jpg)
&lt;p&gt;6月2日，选民们排队等候进入投票站。&lt;/p&gt;

![总统的位置](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/uj18az3gfxf4dlpyyivapveiui.jpg)
&lt;p&gt;上图可见历任教官们在总统她的岗位而发生的高光时刻。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;致力于实现全球协议谈判，旨在优化战略以更有效对抗公共卫生危机的会谈，预计将于2025年或更早结束，世界卫生组织（WHO）于周六宣布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;WHO的194个成员国已连续两年协商制定一项可能在新冠疫情的既往教训和失败露出之后，增强疫情前后的区域间合作的协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，联合国所属机构原定于本周内达成协议，但在丰富国家与贫穷国家围绕疫苗分享和危机准备等议题存在的深刻分歧之下，谈判延期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国达成了一项并行协议，用于修订现行的法律约束性全球健康规则，即国际卫生条例（IHR），该协议增加了包括显著全球性威胁的“突发公共卫生紧急状态”在内的新类别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今日所作出的历史性决定反映出各成员国共同的愿望——旨在保障自身与全球人民免于共享的公共卫生紧急事件风险与未来疫情带来的影响，”世界卫生组织总干事谭德塞在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与公共服务部负责人，德克萨斯州贝瑟里（Xavier Becerra）于周六表示：“依据此次协议，我们采取措施追责各国，并加强措施以防止疫情在威胁美国国家安全之前蔓延。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;针对修订全球健康规则旨在增强世界对新致病微生物的防御，如COVID-19在WHO数据支持下导致700万多人死亡，这些变更成了关键。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" alt="FILE PHOTO: WHO logo seen near its headquarters in Geneva" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;FILE PHOTO：在瑞士日内瓦，世界卫生组织（WHO）总部附近，世界卫生组织（WHO）标志于2023年2月2日星期三摄。摄影师：Vent/死角&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>