<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>中国 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 24 Aug 2024 11:00:12 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>官方媒体称中国根据市场原则监管债券市场</title><link>https://www.reuters.com/world/china/china-regulates-bond-market-based-market-principles-state-media-says-2024-08-24/</link><description>
&lt;p&gt;我国金融监管部门在周六表示，其在债券市场监管方面基于市场原则，并从宏观审慎和合规角度出发，否认了市场干预的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近期，中国当局针对全球第二大债券市场持续、激烈的上涨势头进行了干预，并多次发出关于盲目购买风险的警告，从而抑制了交易量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月早些时候，中国人民银行下属的金融市场协会表示，将调查四家农村商业银行涉嫌在国库券市场操纵的行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由央行支持的《金融时报》在周六反驳了部分市场人士关于央行通过行政手段干预市场的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;报章引用行业人士的话称：“只要金融机构按照市场原则和法治原则进行交易，监管部门将不会直接干预。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该报纸指出，关于市场干预的说法“混淆视听”，并引用了熟悉该情况的人士的说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;报纸警告，由于单方面的一致行为，债券市场可能发生“恐慌性”的抛售。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="武装警察在北京人民银行总部门口站岗" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3C5XMKE7RNNLHHHAJDI2OMYP5Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2022年9月30日，中国北京，武装警察在北京人民银行总部（PBOC）门口站岗。 REUTERS/Tingshu Wang/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 24 Aug 2024 03:48:42 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/china-regulates-bond-market-based-market-principles-state-media-says-2024-08-24/</guid></item><item><title>菲律宾敦促中国在耀斑事件后停止“挑衅和危险”行动</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippines-urges-china-halt-provocative-dangerous-actions-after-flare-incidents-2024-08-24/</link><description>
&lt;p&gt;菲律宾于周六呼吁北京“立即终止所有挑衅和危险举动”，此前其对北京“无端”于8月22日从被中国占领的渚碧 reef 部署信号弹的行为提出指控，当时马尼拉一架飞机正在进行巡逻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该架同机还于8月19日在附近的中业礁进行监视飞行时，遭遇了来自中国喷气式战斗机的骚扰，菲律宾南海特遣队在一项声明中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特遣队表示：“此类举动损毁了区域和平与安全，并进一步侵蚀了中华人民共和国（People's Republic of China）在国际社会中的形象。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于这些事件，中国驻马尼拉大使馆没有立即发表评论，这些事件发生在马尼拉和北京互相指责对方在南中国海故意碰撞船只和进行危险机动行为的同一周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些事件发生在大约两周前，当时中国和菲律宾军队在中业礁发生了一起空事，尽管两国同意&lt;a href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippine-says-be-relentless-protecting-interests-south-china-sea-2024-07-02/"&gt;&amp;quot;恢复信任&amp;quot;&lt;/a&gt;和“重建信心”，以更好地管理海上争端。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马尼拉的飞机隶属于渔业资源管理局（Bureau of Fisheries and Aquatic Resources, BFAR），在协调海岸警卫队行动的同时，负责监控和拦截侵犯菲律宾专属经济区的捕猎者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特遣队表示，未遭挑衅的中国喷气式战斗机多次将信号弹部署在距离BFAR飞机“危险接近的距离”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特遣队表示：“其行为显示出了有害意图，危及了BFAR飞机上人员的安全。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国声称对几乎整个南中国海拥有主权，并派遣了一支由海岸警卫队舰艇组成的舰队来保卫其视为领土的区域。菲律宾、台湾、马来西亚、印度尼西亚、越南和文莱对这一主张提出异议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，一家国际仲裁法庭表示，北京的声称在国际法下毫无依据，为提出诉讼的菲律宾赢得了一场历史性的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国在南中国海修建了七个人工岛，并在其中一些岛上配备了雷达、跑道和地对空导弹。这包括与此处仅相距24公里（15英里）、从中业礁即可视线所及的渚碧 reef。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特遣队表示：“我们坚定重申，敦请中华人民共和国政府立即终止所有威胁菲律宾船只和飞机在为本国专属经济区内从事合法和常规活动安全的一切挑衅和危险举动。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 24 Aug 2024 02:32:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippines-urges-china-halt-provocative-dangerous-actions-after-flare-incidents-2024-08-24/</guid></item><item><title>特朗普前竞争对手台湾黑莉表示孤立主义不健康</title><link>https://www.reuters.com/world/former-trump-rival-haley-taiwan-says-isolationism-not-healthy-2024-08-24/</link><description>
&lt;p&gt;尼基·黑利，曾为角逐美国共和党总统候选人提名而与美国前总统特朗普展开激烈竞争，于周六表示，孤立主义并非健康的选择，共和党应与国家盟友站在一起，尤其是在面对中国的挑战时。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在访问台湾期间，接受记者采访时，黑利——特朗普的联合国大使兼其竞选对手——强调支持台湾、乌克兰和以色列的重要性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我认为孤立主义并非健康之策。我认为美国绝对不能置身事外，自认为不会受到冲击，”她说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普重返白宫的竞选活动在美国盟友中引发了孤立主义担忧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在竞选期间，黑利曾宣称特朗普不宜当选，不适合作总统职位，但上个月她敦促支持者为前总统投票。他将在11月5日的选举中面对民主党候选人，副总统卡玛拉·哈里斯。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普在7月对台湾的民主治理岛屿的话题表示了担忧，称“台湾应为我们提供防务费用”并指责其吞并了美国半导体业务。他的言论导致台湾领先的芯片制造商台积电（TSMC）股票遭受重击。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;台湾政府拒绝承认中国的主权主张。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国是台湾最重要的国际支持者和武器供应商。尽管缺乏正式的外交关系，华盛顿根据法律规定，必须为该岛的防御提供支持。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我希望共和党能讨论的是自由，与我们盟友站在一起，并确保我们在全球范围内展现我们的力量，”黑利在台湾首府台北表示。“我们不希望看到共产主义中国胜利，我们不希望看到俄罗斯胜利，我们也不希望看到伊朗或朝鲜胜利。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在与台湾总统赖清德和其他高级领导人会面后，黑利表示，支持台湾是共和党和民主党都能达成共识的问题。她说，台湾政府并没有要求她向特朗普或其团队传递任何信息。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当被问及是否会向特朗普竞选团队汇报她的台湾之行时，黑利表示，“我不一定会与其团队直接会面”，但会接受电视采访，可能撰写评论文章，并向国会及拜登-哈里斯政府发送信息。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在特朗普政府期间，台湾得到了强有力的支持，包括内阁成员访问和军售活动。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国前驻联合国大使尼基·黑利在台湾台北举行的年度凯达格兰论坛上发表演讲" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3ZOSMN4Q2NKHRHO2ESBIORSX6Y.jpg" /&gt;
 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国前驻联合国大使尼基·黑利在台湾台北举行的年度凯达格兰论坛上发表演讲，摄于2024年8月21日。来源：路透社/王安&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 24 Aug 2024 03:15:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/former-trump-rival-haley-taiwan-says-isolationism-not-healthy-2024-08-24/</guid></item><item><title>美联储暗示降息后，股市飙升，国债收益率下跌，美元回落</title><link>https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2024-08-23/</link><description>
&lt;p&gt;在美联邦储备银行主席杰罗姆·鲍威尔发表的演讲确认美国将不久开始降息后，周五华尔街和全球股市飙升，接近历史最高水平，而国债收益率暴跌，美元疲软。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲍威尔在怀俄明州杰克逊霍尔举行的年度经济研讨会上于周五发表的讲话中提到，“降低利率的时刻已经到来”，因为劳动力市场面临的风险日益上升，已无余力承受进一步的经济下滑和通胀在联邦储备银行设定的2%目标范围内，这等于是对即将到来的政策宽松的明确支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝莱德投资顾问公司管理合伙人卡尔·路易吉森在一封电子邮件中表示：“鲍威尔给予市场足够的鸽派姿态以支撑市场，同时避免了引发恐慌的潜在陷阱。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在华尔街，道琼斯工业平均指数上涨1.14%，至41,175点，标准普尔500指数上涨1.15%，至5,634点——接近历史最高水平——纳斯达克综合指数上涨1.47%，至17,877点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧洲广泛的斯托克600指数上涨约0.5%，这是过去三个多星期来的最高水平，连续第三周实现周度上涨。除日本外，亚洲股市小幅下跌0.1%，而日本日经225指数上涨0.4%，因为投资者正在消化通胀数据和日本银行行长 Kazuo Ueda 的言论，他表示如果经济和通胀如预期发展，则愿意提高利率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这导致MSCI所有国家世界指数上涨约1.1%，随着8月初的动荡成为过去，目前略高于7月中旬的历史最高点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在鲍威尔讲话后，交易者增加了对9月更大规模降息的押注，联邦基金期货现在预计下个月有37%的概率降息50个基点，高于周四晚上的25%。交易者还将约106个基点的降息纳入年底的预测。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲍威尔在讲话中称：“降息的方向是清晰的，降息的时间和速度将取决于新的数据、未来展望以及风险平衡。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国债收益率全面下跌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基准的美国10年期国债收益率下跌5.9个基点至3.803%，从周四晚上的3.862%下跌。2年期国债收益率通常与利率预期同步变动，下跌9.7个基点至3.9132%，从周四晚上的4.01%下跌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其德国等值的债券收益率维持在2.226%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美元周五走低，英镑升至两年来的最高水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧元兑美元上涨至1.1189美元，当天下涨0.7%，创一年新高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日元走强，在美联储消息和日本银行行长 Ueda 关于利率的评论后，美元兑日元下跌1.36%，至144.27。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当天早些时候发布的数据显示，日本的核心通货膨胀连续第三个月加速上涨，但需求驱动型价格上涨放缓表明无需立即加息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;芝加哥美世罗公司管理合伙人兼高级投资策略师 Uto Shinohara 表示：“外汇市场是一项相对游戏，所以对美联储即将与其他主要银行一起降息的预期正在推低美元。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油价格上涨超过2%，在周初因美国原油库存增加和中国需求前景疲软而下跌后反弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;金价上涨约1.1%，至每盎司2,510美元，接近周二刚刚触及的历史最高价2,513美元。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Traders work on the floor of the NYSE in New York" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KONOV35DPZIVBPNO3X6CZQCDBU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;A trader works on the floor at the New York Stock Exchange (NYSE) in New York City, U.S., March 7, 2024.  REUTERS/Brendan McDermid//File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="FILE PHOTO: London Stock Exchange headquarters" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZUCCW5QERRMLZLHQEP3IIOBHII.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;LSEG signage is seen on screens in the lobby of the London Stock Exchange in London, Britain, May 14, 2024. REUTERS/Hannah McKay/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="A woman walks past an electronic stock quotation board outside a brokerage in Tokyo" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/I77E6OA7ONJO3ILCPUXDKBHQOI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;A woman walks past an electronic stock quotation board outside a brokerage in Tokyo, Japan August 2, 2024. REUTERS/Issei Kato/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 23 Aug 2024 02:05:37 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2024-08-23/</guid></item><item><title>美国大选临近 美国国家安全部长将访华</title><link>https://www.reuters.com/world/us-official-sullivan-visit-china-next-week-axios-reports-2024-08-23/</link><description>
&lt;p&gt;白宫国家安全事务顾问杰克·沙利文下周将访问中国，与我国最高外交官王毅举行会谈，此次访问旨在通过美国即将到来的11月大选，控制中美之间的紧张关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在8月27日至29日在北京的会谈中，沙利文将讨论从台湾到双边军事会谈、美国芬太尼危机，以及中国对俄罗斯国防工业的支持，以及南中国海、朝鲜、中东和缅甸的紧张局势等问题，一位美国高级政府官员向记者透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文曾与王毅进行例行会谈，旨在管理两大国之间的竞争，他们上次在曼谷会面是在1月份。这将是自巴拉克·奥巴马总统在2016年美国大选前对华访问以来，美国国家安全顾问首次访问中国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文的此次访问正值11月5日的美国总统大选前夕，候选人包括现任副总统、民主党人卡玛拉·哈里斯和前共和党总统唐纳德·特朗普，其中中美竞争成为关键的外交政策问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自去年美国击落一枚涉嫌中国侦察气球后，中美两国试图在过去的这一年中稳定动荡的关系跌至历史低点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Axios报道称，沙利文和王毅预计将为美国总统乔·拜登和其中国同僚习近平主席今年稍晚可能举行的会晤奠定基础，以继续去年11月在加州的峰会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于此类会晤，高级政府官员表示，中美双方都认为领导层接触具有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我预计这将继续，并且我们寻求机会将这一过程持续到年底"，这位官员表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫国家安全发言人约翰·柯比表示，他没有具体的信息，但称中美关系是目前世界上最重要的双边关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我们将继续努力管理这种关系，使其符合我们的国家安全优先事项"，他在一次例行新闻发布会上说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在访问宣布后不久，华盛顿表示将对超过400个实体和个人实施制裁，以支持俄罗斯在乌克兰的战争，其中包括美国官员认为正在帮助莫斯科规避西方制裁并增强其军事实力的中国公司。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高级官员表示，沙利文的访问不应与选举过于紧密地联系起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"那不是重点。我们曾尝试每季度大约一次王毅-杰克·沙利文接触点."&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"（选举）在我们的与国外官员的任何交流中都始终在幕后，他们关心接下来会发生什么或转型会是什么样的，但这次会议将专注于我们正在处理的主题和问题"，这位官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据了解，沙利文会推举行恢复与中国之间的战区级军事对军事会谈，并有可能提出美国对中国在台湾问题上增加的军事、外交和经济压力的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还会寻求了解中国在&lt;a href="https://www.reuters.com/world/israel-hamas/"&gt;中东&lt;/a&gt;的情况，在这一领域，两国在方法上有所不同，但对不稳定性有一些共同担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"这实际上关于消除误解，以及避免这种竞争演变为冲突"，这位官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“对抗非法前体化学品和芬太尼的斗争……是一个不断演进的贸易，所以我们总是需要推动前进”，这位官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华盛顿的批评者认为，拜登政府没有就与芬太尼相关的物质——这是美国药物过量的主要原因——对北京施加足够压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国表示，他们正在收紧对芬太尼和前体化学品的打击，并将美国的危机称为需求问题而不是供应问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯于4月在京与王、习进行了会晤。那次访问在争议问题上取得了很少的进展，尽管通过强调教育和其他文化交流来试图缓和气氛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布林肯在7月在老挝会见王时重申了华盛顿对北京在台湾问题上行动和其对俄罗斯在乌克兰战争支持的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="NATO Summit Defense Industry Forum in Washington" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XILA26TTNBJ6BCJ3MFE4JZQGNE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国国家安全顾问杰克·沙利文在美国商会的华盛顿北约峰会国防工业论坛上发表讲话，美国，7月9日，2024。 REUTERS/Elizabeth Frantz/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 23 Aug 2024 09:58:13 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us-official-sullivan-visit-china-next-week-axios-reports-2024-08-23/</guid></item><item><title>美国制裁400家协助俄罗斯战争的实体，其中包括中国公司</title><link>https://www.reuters.com/world/us-imposes-sanctions-400-more-targets-aiding-russias-war-effort-2024-08-23/</link><description>
&lt;p&gt;美国国务院周五表示，由于支持俄罗斯对乌克兰的战争努力，美国对400多个实体和个人实施了制裁，包括某些中国公司，美国官员相信这些公司正在帮助莫斯科规避西方制裁并积累军事力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华盛顿已多次就其支持俄罗斯国防工业基础发出警告，并已发布数百项旨在限制莫斯科利用某些技术目的的军事目的的制裁措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五的制裁包括针对那些向俄罗斯输送机床和微电子产品的中国企业的措施，根据国务院概述针对190个制裁目标的文件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国财政部表示，它还在针对参与为俄罗斯采购弹药和其他物资的跨国网络，帮助俄罗斯寡头和其他人规避制裁，以及帮助一家受制裁的公司洗钱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国财政部的副部长Wally Adeyemo在声明中被援引称：“俄罗斯已将它的经济转变为服务克里姆林宫军事工业综合体的工具。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“全球的企业、金融机构和政府需要确保他们并未在支持俄罗斯的军事工业供应链。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府还将123个实体添加到其美国出口管制名单上，该名单称为实体清单，强制供应商在向目标公司发货前获得许可证。周五增加的包括63家俄罗斯实体和42家中国实体，联邦公报公布的通知显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在社交媒体平台X上发布了一条信息，感谢美国实施了“额外的坚强制裁”，并表示这将进一步削弱俄罗斯“对乌克兰发动侵略战争”的能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“只要俄罗斯继续其侵略行为，对侵略者的压力就必须保持并不断加强，”泽连斯基补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯首都华盛顿大使馆没有立即就新制裁做出评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2014年从乌克兰夺取克里米亚之后，俄罗斯在2022年2月对邻国发起了全面入侵，引发了针对莫斯科一连串新的美国经济制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;8月6日，乌克兰将数千名士兵派过边境进入俄罗斯西部库尔斯克地区，战争规模在此日升级，据路透社报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国财政部表示，它正在对几家俄罗斯金融科技、证券、房地产贷款和其他金融公司实施制裁，但尚未对助力支持俄罗斯战争努力的交易的外国银行实施制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自去年12月以来，财政部已警告银行，继续在俄罗斯战争经济中进行交易可能导致它们无法接入以美元为基础的金融系统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国务院表示，其制裁措施还包括打击俄罗斯能源部门的举措，以及针对美国认为在帮助俄罗斯规避制裁方面有作用的土耳其、阿拉伯联合酋长国和中亚经济体中的公司。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务院经济制裁政策和实施主任Aaron Forsberg表示：“今天采取的措施打击了俄罗斯痛处，削弱了其通过能源项目产生收入的能力，并干扰了为其战争机器获取物资的收购。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目标包括大连机床集团进出口公司，国务院称其向俄罗斯公司提供了价值400万美元的双重用途物品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;财政部还针对了它所说的向俄罗斯军事工业基础供应物资的20多家香港和中国籍公司。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国驻华盛顿大使馆发言人刘鹏宇表示，北京“坚决反对基于‘长臂管辖’的 单方面制裁”，并补充说，“中国与俄罗斯之间的正常贸易不应受到破坏，更不能变成一个诽谤和遏制中国的工具。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最新的美国制裁措施还包括针对俄罗斯在乌克兰使用带有Orlan无人机公司的成分的公司的措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华盛顿通过制裁还试图干扰俄罗斯未来的能源项目及其液化天然气的运输。根据文件，该制裁对象包括俄罗斯220亿美元北极液化天然气2号（Arctic LNG 2）项目，该项目已经受到西方制裁的打击，限制其接驳冰级油轮，以及参与俄罗斯未来能源项目的其他公司。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;制裁还针对了参与运输的机构，如总部位于阿联酋的白狐船舶管理公司，该公司最近购买了四艘油轮以运输液化天然气。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 23 Aug 2024 14:34:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us-imposes-sanctions-400-more-targets-aiding-russias-war-effort-2024-08-23/</guid></item><item><title>鲍威尔批准九月宽松政策后美元下跌</title><link>https://www.reuters.com/markets/currencies/dollar-steady-ahead-powell-speech-ueda-aims-calm-market-nerves-2024-08-23/</link><description>
&lt;p&gt;周五，美元走低，英镑兑美元汇率攀升至两年多来的最高水平，这一变动是在美联储主席杰罗姆·普伊尔明确表示，备受期待的美国利率降价将在下个月实施之后发生的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受美元走弱影响，欧元触及13个月高点，而美元兑日元汇率则创下了17天新低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在怀俄明州杰克逊霍尔举行的堪萨斯城联邦储备银行年度经济会议上，普伊尔表示：“鉴于通货膨胀的上升风险有所减弱而就业率的下降风险有所增加，政策调整的时刻已经到来。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普伊尔表示：“我们不寻求也不欢迎劳动力市场进一步降温。在进一步推进价格稳定的过程中，我们将尽一切努力支持强劲的劳动力市场。在适度放松政策约束的情况下，有充分的理由相信，经济将恢复正常2%的通胀水平，同时保持劳动力市场的强势。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，交易员继续押注美联储9月17日至18日的会议将进行四分之一百分点的利率削减，普伊尔的言论后，这一概率上升至65%。但他们将该几率估算了大约三分之一的大幅50基点削减，高于此前略多于四分之一概率的预测。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧元和日元走强，这削弱了美元指数，该指数衡量美元对包括这两个在内的六种货币篮子的权重。该指数从周四晚的100.64点下跌了0.81%，而普伊尔发言前，该指数略有稳固。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;纽约渣打银行G10外汇研究负责人史蒂夫·英格兰德表示：“我认为市场反应，美元轻微走弱，债券收益率略低，是合理的。他并没有说，‘是的，我们将进行三次50基点的降价以开始放松周期。’”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“隐含地，它为在某时点进行50基点调整打开了大门，但没有给出时间表。我们仍然认为50基点不太可能成为首选措施，但如果劳动力市场继续疲软，它可能会迅速出现，”他指的是美联储主席关于通货膨胀和就业的言论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;9月份的行动将使美联储摆脱自2022年3月为对抗通货膨胀而开始加息以来的限制性利率政策，将联邦基金目标利率范围从约零提高到5.25%-5.5%，自2023年7月以来一直维持在这一点上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五晚些时候，芝加哥联邦储备银行总裁奥斯坦·古尔斯比在CNBC的一次访谈中表示，尽管他还未准备好明确呼吁中央银行降息，但货币政策非常紧缩，并不符合当前的经济条件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;芝加哥梅西罗公司的管理总监和高级投资策略师宇藤伸治表示：“货币交易是一种相对游戏，因此市场对美联储将与其他主要银行一道很快降息的预期正在推动美元走低。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英镑兑美元汇率攀升至两年多以来新高，这是因为普伊尔的看跌美元言论与英国经济强劲的迹象相吻合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;午后，英镑兑美元汇率上涨0.94%，达到1.3211美元。它在突破2023年3月的高点1.3144美元后，进一步上涨至1.32295美元，为自同年3月晚些时候以来的最高水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一走势受到一项调查的推动，该调查显示8月份英国消费者信心保持在近三年来的高点，为整个经济的正面信号增添了支撑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧元最终收于1.1195美元，略低于午后高点1.12015美元，这一价格自2023年7月20日以来未曾出现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美元兑日元汇率暴跌至8月6日以来的最低水平，当日收盘下跌1.36%，至144.27水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日元在周五早些时候日本银行行长渡边宽代表示，如果通货膨胀继续按照支持银行2%目标的路线发展，他将继续坚持提高利率的决心后得到支撑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华侨银行投资策略部管理部门负责人瓦苏·门农表示：“这些言论表明，市场动荡不会阻止日本银行在未来考虑更多的加息措施，即使下一次行动并非迫在眉睫。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“只要美元兑日元的变化有序且渐进，这不应像本月初那样剧烈地影响全球市场。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美元兑瑞士法郎下跌0.52%，至0.848法郎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美元兑加拿大元下跌0.82%，至1.3511加元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;澳大利亚元兑美元上涨1.36%，至0.6795美元。新西兰元兑美元上涨1.53%，至0.6229美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比特币价格上涨4.2%，至63,227.00美元。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="这是一张美国美元纸币的照片插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ICVKDWPFGZO4XL3PRNCQVYOLPU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这是2018年2月12日拍摄的照片插图，展示了美国美元纸币。路透社/Jose Luis Gonzalez/插画/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="日本开始在东京流通其20年来的第一张新钞" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5BKUFEWHCZIDNDBL37IQTUEHHM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这是7月3日在日本东京日本银行货币博物馆展出的新发行的10,000日元钞票上显示的全息图，当日10,000日元、5,000日元和1,000日元新钞开始流通。路透社/Issei Kato/池/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 23 Aug 2024 01:44:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/currencies/dollar-steady-ahead-powell-speech-ueda-aims-calm-market-nerves-2024-08-23/</guid></item><item><title>斯塔默告诉习近平，中英必须能够坦诚对话和合作</title><link>https://www.reuters.com/world/chinas-xi-talks-ai-cooperation-call-with-british-pm-xinhua-reports-2024-08-23/</link><description>
&lt;p&gt;英国首相基尔·斯塔默于周五向中国国家主席习近平表示，两国必须能够坦诚地讨论他们的分歧，并追求更紧密的经济联系，并在全球性问题上携手合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国官方通讯社新华社报道，习近平在与斯塔默的电话交谈中提出，希望英国能够“客观、理性地看待中国”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;斯塔默办公室表示，两位领导人讨论了包括贸易、经济和教育在内的合作领域，并同意作为联合国安理会常任理事国，他们应在全球安全与气候变化问题上紧密合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;斯塔默办公室发表声明称：“首相补充道，他希望领导人们能够在必要时就能够进行坦诚、坦率且真诚的讨论，以解决并理解分歧，如香港、俄罗斯对乌克兰的战争以及人权问题。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国官方媒体指出，此次通话是由英国主动提出的，习近平和斯塔默讨论了加强在金融、绿色经济和人工智能领域的合作。新华社报道，习近平对斯塔默在7月份其工党获胜表示祝贺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;斯塔默政府表示，计划对英国与中国的关系进行审查，以了解并应对北京提出的挑战和机遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，英美关系因香港问题、英国对人权侵犯的指控以及对中国企业参与关键基础设施建设的担忧而紧张。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年，当时的保守党首相里希·苏纳克宣布结束了一代前首相大卫·卡梅伦所推崇的“黄金时代”中英关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新华社引用习近平的话说，中国愿意进行“基于相互尊重、平等地位的对谈”，以增进相互理解和信任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国驻伦敦大使馆表示，斯塔默认为英国对台湾的政策没有发生变化，而北京声称台湾是其固有领土——这一立场遭到台湾政府的强烈反对。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大使馆表示：“习近平主席指出，中国高度重视英国增加互动和对话的愿望，并将保持与英国在各层面的交流。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与大多数西方国家一样，英国不承认台湾为一个国家，但在台北设有办事处，以促进贸易和教育关系，并向游客提供帮助。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="阿曼苏丹哈利特姆·本·泰拉·阿勒赛义德在伦敦会晤英国首相基尔·斯塔默" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/V4ILKJFOAFN2NKIENOYKL3FFEE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;英国首相基尔·斯塔默在英国伦敦唐宁街等待访问阿曼苏丹哈利特姆·本·泰拉·阿勒赛义德的到来，2024年8月6日。路透社/Toby Melville/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="上海合作组织峰会在哈萨克斯坦首都阿斯塔纳举行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H6GPW5QTMZLRVLBJ6PZD2Y4Y2M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;中国国家主席习近平于2024年7月4日出席在上海合作组织（SCO）峰会上，哈萨克斯坦阿斯塔纳。路透社/Turar Kazangapov/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 23 Aug 2024 11:34:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/chinas-xi-talks-ai-cooperation-call-with-british-pm-xinhua-reports-2024-08-23/</guid></item><item><title>亚洲移民在巴西机场滞留数周</title><link>https://www.reuters.com/world/asian-migrants-trapped-weeks-brazilian-airport-limbo-2024-08-23/</link><description>
&lt;p&gt;成百上千来自印度、尼泊尔和越南的移民在圣保罗国际机场被告知状况堪忧的滞留数周，他们只能在地面上安歇，期盼进入巴西，据公共检察官办公室及其提供的文件以及路透社周五所见透露。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;办公室的一名发言人表示，一名39岁的加纳移民两周前因未知原因去世。尚不清楚他在机场留置期间还是被送往医院的途中去世。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;官方透露，至少666名无签证的移民正在瓜鲁柳斯机场等待进入巴西，加之政府计划于周一&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/brazil-tighten-entry-rules-curb-migration-north-america-2024-08-22/" target="_blank"&gt;加强入境管理&lt;/a&gt;，以遏制利用巴西作为前往北美中途停留地的外国移民潮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;官方表示，移民被限制在一处没有淋浴设施且活动受限的区域，这使得他们难以获得食物和水。孩子们和青少年在冬夜中没有毯子取暖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公共检察官办公室发现，移民的人权受到侵犯，健康状况恶化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该机构称，需要在解决移民状态的同时紧急改善他们的生活条件，并敦促当局在一份声明中遵守巴西立法，根据接纳难民的人道主义原则，不应将难民遣送回国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自周一起，无巴西签证且前往其他国家的国外旅行者必须直接前往目的地或返回其国籍国，巴西公共安全部周三对路透社表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该部在一份声明中表示，巴西旅外游客的数量激增，尤其是来自亚洲，他们抵达巴西只是为了说是途径北美。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据路透社所见的两份官方报告及一位高级警官的消息源透露，他们提出寻求难民身份，声称在其原籍国遭受迫害和威胁，但他们中的大多数人在有机会时都会北上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该部表示，现在，那些无签证到达圣保罗机场的乘客将不允许在巴西停留。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新规定是否适用于已在圣保罗机场滞留的移民，或者仅适用于规则生效后的到达者，尚不明确。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;移民专家担心，拟议中的规则违反了1951年联合国难民公约，巴西是该公约的签约国，公约要求各国接收其国内处于风险中的人，即便他们是非法的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴西难民委员会主席让·尤玛对路透社表示，新规定将具体适用于圣保罗机场，不会更改巴西对寻求庇护者的政策。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 23 Aug 2024 15:58:07 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asian-migrants-trapped-weeks-brazilian-airport-limbo-2024-08-23/</guid></item><item><title>沃尔玛退出引发对京东未来的质疑</title><link>https://www.reuters.com/markets/deals/walmarts-exit-raises-questions-about-jdcoms-future-2024-08-23/</link><description>
&lt;p&gt;伴随着中国电子商务市场增长停滞、激烈的降价大战以及如今其最大股东沃尔玛的离场，电商平台京东正需向投资者证明其相关性和竞争优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沃尔玛本周宣布，将全面退出位于北京的中国电商平台，出售其价值37.4亿美元的股份。此举导致其股价下跌了10%，并引发了对京东（代码：9618.HK）抵御市场变革能力的担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;十年前，创始人刘强东说服投资者，旗下企业能够凭借独特的商业模式挑战阿里巴巴（代码：9988.HK）这一更大的竞争对手，并在美国完成了当时中国公司最大的首次公开募股，筹资18亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2014年，阿里巴巴在中国电子商务市场崭露头角，占据了近80%的市场份额。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在阿里巴巴的阴影下运营，依赖广告收入和从促进销售中获得的供应商费用，京东采取了不同但颇具吸引力的商业模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其业务模式涉及直接向消费者销售并获得供应链和物流方面的巨额投资，使得公司市场份额从十年前的14%大幅增长到2023年的27%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;京东早期直接向消费者销售并通过其广泛的物流网络配送产品，有助于建立消费者的信任，尤其是当时对在线购物尚不熟悉的消费者。这鼓励了他们大量购买品牌电子设备和家用电器，并保证了快速的配送服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“忠实用户仍然更愿意在京东购物；第一是它的配送速度，第二是本平台的商品质量更有保障，”DCCI数据中心互联网业务分析师刘兴良表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，京东膨胀的成本结构和曾经造福其公司的物流服务现在却成为其竞争对手的负担。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;晨星公司分析师_cycles_tam_表示：“考虑到其高端定位，在当前中国消费疲软的情况下，京东的增长能力可能不如PDD等竞争对手，因为其缺乏多元化。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与之形成对比的是，阿里巴巴集团拥有约20万名员工，而拼多多（代码：PDD.O）——其市值已激增至京东400亿美元的5倍——拥有相对较小的团队，仅有17,400名员工。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其管理费用也对其盈利能力构成了压力。截至2023年底，其员工总数达到了51.7万人，包括35.5万名配送人员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其二季度运营利润率为4%，远低于阿里巴巴的15%和拼多多的26%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;京东未对评论请求作出回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了应对中国电子商务增长放缓的趋势，京东已邀请第三方商家增加其价格具有竞争力的产品和个人品牌产品的供应，_Tam_表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;它还通过进一步优化供应链和物流，并利用规模经济吸引消费者以低价格购物，同时不牺牲质量，来应对阿里巴巴的淘宝和拼多多的竞争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在上周的业绩电话会议上，当京东宣布的超额季度利润超出预期时，首席执行官Xu Sandy强调，低价策略是其增长的关键。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，一些人怀疑供应链优化能够带来多少额外的收入增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“京东宣称的策略是与制造商合作生产高端价值商品的低成本版本，这听起来很棒，但我怀疑这将是短期增长的最大驱动力，”技术分析师_wei_ma_表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;京东在中国以外的市场曝光度有限，国际业务的收入大约占其总收入的2%，而阿里巴巴大约占10%。与竞争对手相比，其难以有效地挖掘国际市场以实现增长，已被指出是其战略上的弱点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年早些时候，京东放弃了收购困境中的英国电子产品零售商Currys（代码：CURY.L）的提议。当时分析师们表示，这可能是阿里巴巴和拼多多投入数年时间和数十亿美元建设的国际扩张的捷径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;电子商务顾问公司Azoya的商业发展总监Davy Huang表示，海外扩张是一个好主意，但他警告称，应避免参与目前正困扰跨境电子商务的过度价格战争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当前的跨境出口环境非常恶劣，侧重于低价竞争、大量广告、订单补贴以及从卖家那里攫取利润，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我不怀疑他们的能力，但……当前的重点应该是中国，以捍卫他们的地位。”&lt;/p&gt;   
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="行人在北京一家沃尔玛分店的招牌前走过" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FWLLVDBY3VIGBANM4RJVYDJ4LU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2015年10月15日，行人在中国北京一家沃尔玛分店的招牌前走过。路透社/Kim Kyung-Hoon/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名员工在中国河北省廊坊市的一家京东物流中心工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVD64MV4VVNO7H7BDMZCMWSFGM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2015年11月10日，一名员工在中国河北省廊坊市的一家京东物流中心工作。路透社/Jason Lee/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 23 Aug 2024 08:05:21 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/deals/walmarts-exit-raises-questions-about-jdcoms-future-2024-08-23/</guid></item><item><title>中国智能手机制造商荣耀获得中国移动投资</title><link>https://www.reuters.com/technology/chinese-smartphone-maker-honor-gets-investment-china-mobile-2024-08-23/</link><description>
&lt;p&gt;中国智能手机制造商荣耀周五宣布，已获得中国移动（0941.HK）母公司的一笔未公开金额的投资，此举正值作为前华为（HWT.UL）子公司的荣耀备战首次公开募股（IPO）之际。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;荣耀一直获得来自南方深圳政府的高度支持，包括研发资金减免及税收优惠，英国路透社在8月初的报道中已有提及。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该手机制造商于去年11月宣布，正在寻求IPO，但未透露上市地点或具体时间表。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;荣耀在一份声明中表示，中国移动的投资旨在充分发挥创新领域的协同效应，涉足个人和家庭设备市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“荣耀始终秉承开放透明的开发原则，并将继续多元化其股权结构。”它补充道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;双方的合作计划充分利用荣耀的产品组合、中国移动的渠道资源和用户基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“通过本次合作，双方将充分发挥各自优势，共同为消费者提供更优质、更具创新性的体验。”&lt;/p&gt;figure&gt;
&lt;img alt="荣耀深圳总部” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MYJTHJMXDVLNDIL7DBD6CITT24.jpg" /&gt;
figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年8月4日，在中国广东省深圳市荣耀总部旁，一位女性路过荣耀的标识。来源：路透社/David Kirton/档案照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 23 Aug 2024 14:47:14 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/chinese-smartphone-maker-honor-gets-investment-china-mobile-2024-08-23/</guid></item><item><title>美国瞄准105家俄罗斯和中国企业援助俄罗斯军队</title><link>https://www.reuters.com/world/us-adds-123-entities-entity-list-including-63-russia-42-china-federal-register-2024-08-23/</link><description>
&lt;p&gt;美国于周五将105家俄罗斯和中国企业列入贸易限制名单，理由是它们据称支持俄罗斯军方，华盛顿寻求继续加大压力，以遏制其在乌克兰战争中的努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些公司——63家俄罗斯公司、42家中国公司以及18家来自其他国家的公司——因其多种行为受到制裁，包括向与俄罗斯军方有关联的实体输送美国电子产品，以及为俄罗斯生产数千架“沙赫德-136”无人机，以便在乌克兰使用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被列入实体系列名单要求美国供应商在向目标公司发货前获得难以获得的许可证。周五被列入名单的大多数公司还获得了特殊标识，这也迫使海外供应商在向目标公司发货前必须获得相同的美国许可证。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些举措表明，拜登政府试图继续对支持莫斯科在乌克兰战争的实体保持压力，尽管西方实施了一系列旨在削弱该努力的制裁，并且有报道称，受限的美国技术仍在流入俄罗斯国防工业。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="洛杉矶，加利福尼亚州洛杉矶港堆叠的集装箱和起重机" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TBVTLXMS45MGBGWCTDE27PTAHE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;图片显示，2021年11月22日，美国加利福尼亚州洛杉矶港的堆叠集装箱和起重机。图片由路透社迈克·布莱克提供。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 23 Aug 2024 13:34:43 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us-adds-123-entities-entity-list-including-63-russia-42-china-federal-register-2024-08-23/</guid></item><item><title>Shein 在加强供应商审核的同时揭露了童工案件</title><link>https://www.reuters.com/business/retail-consumer/shein-reveals-child-labour-cases-it-steps-up-supplier-audits-2024-08-22/</link><description>
&lt;p&gt;(本篇8月22日的报道已更正，第16段中排放节省量从49,578吨更改为314,805吨，第14段中“tons”更正为“metric tons”)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;快时尚零售商Shein在其2023年可持续发展报告中披露，去年在其供应商处发现了两起童工事件，该公司加强了对中国制造商的审计，以减轻其低成本商业模式所受的批评，并为此前的计划上市做准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Shein于周四在报告中表示，它已暂停来自雇佣未满16岁儿童的供应商的订单，并在进一步完善包括核查工人身份证件等流程后，才再次从这些供应商处采购。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;公司称，这两起案件都已“迅速解决”，纠正措施包括终止未成年员工的合同、安排体检，以及在必要时协助其回归父母或监护人家中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Shein去年10月在其发现童工案件后加强了供应商政策，确保任何严重违规——被称为“立即终止违规”——将立即导致与供应商关系的终止。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，雇佣未成年人的供应商有30天时间解决此问题，否则Shein将切断联系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新加坡Shein全球政府关系高级总监Annabella Ng表示，更新后的供应链政策考虑了监管机构和供应商的反馈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;公司此前未报告童工案件的数量，仅提到审计中发现未成年工人的审计百分比。2021年供应商审计中该违规行为占1.8%，2022年占0.3%，2023年仅占0.1%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Shein在报告中说：“我们继续保持警惕，防止此类违规行为，并将根据现有政策，结束任何不合规供应商的关系。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Shein通过在线销售价值5美元的上衣和10美元的连衣裙向全球消费者提供服务，其2023年进行的审计数量为3,990次，较2022年的2,812次和2021年的664次有所增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，Shein92%的审计由Bureau Veritas、Intertek、Openview、SGS、Tuv Rheinland和QIMA进行，并表示的目标是100%的审计由这些第三方机构完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Shein发布的审计结果总体上显示，与去年相比，严重违规案件数量有所减少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Shein于去年6月初在伦敦提交了首次公开募股申请，其2023年可持续发展报告是在2022年报告发布超过一年后发布的，投资者将仔细研读该报告，以考虑是否购买该零售商的股票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Shein首席执行官Sky Xu在序言中指出，提升Shein的供应链治理和管理其碳足迹，尤其是间接“范围3”排放，对公司而言是“至关重要”的领域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;报告显示，Shein通过空运将产品直接从中国的供应商处发送至客户，其产品运输的排放量在2023年翻了一番以上，达到6,350万吨二氧化碳当量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;公司共有5,800家合同制造商，其中大多数位于中国广东省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Shein已开始从更靠近其消费群体的供应商处采购一些产品，如土耳其和巴西，并表示这在上一年节省了314,805吨二氧化碳当量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Shein表示，今年6月向基于科学的排放目标计划提交了排放减少目标，该计划是全球企业制定气候目标的主要仲裁机构，目前正在经历验证过程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;公司还提到，去年7月成立了由首席执行官、执行董事长和三位投资者代表组成的董事会层级可持续发展委员会——包括红杉合作伙伴贾佳·祖、全球ESG负责人科内利亚·戈麦兹和布鲁克菲尔德增长合伙人乔希·拉法埃利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当被问及Shein是否创建该委员会以提升其治理结构以备上市时，Ng表示，她无法对与任何IPO相关的问题发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“但肯定的是，我们一直在审视增强我们的治理结构，这是我们整体ESG旅程的一部分，旨在实现更高的透明度和问责制，”她说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="新加坡购物中心内Shein快闪店的一景" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4Y3AFQBZKBL3BM6EWI576UWTQY.jpg" /&gt;
 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;新加坡购物中心内Shein快闪店的一景，2024年4月4日。图片来源：路透社/爱德华·苏/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="插画展示Shein标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6LC3PJ64W5K2NNU4L44HQRJUFM.jpg" /&gt;
 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;该插画展示了Shein标志及其网店，摄于2024年5月16日。图片来源：路透社/Dado Ruvic/插图/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 22 Aug 2024 14:03:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/retail-consumer/shein-reveals-child-labour-cases-it-steps-up-supplier-audits-2024-08-22/</guid></item><item><title>由于太阳能和投资需求，印度白银进口量将增加一倍</title><link>https://www.reuters.com/world/india/indias-silver-imports-double-demand-solar-investment-2024-08-23/</link><description>
&lt;p&gt;印度银进口量今年预计将几乎翻倍，这得益于太阳能面板和电子产品制造商需求的增长，以及投资者看好该金属将为投资者带来比黄金更好的回报，主要进口商于周五表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为全球最大白银消费国，进口量的增加可能进一步支撑全球银价，后者目前接近十多年来的最高水平。去年，印度进口了36,250吨这种白色金属。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿姆拉帕利集团加瓦尔首席执行官奇拉格·塔卡尔表示，由于工业需求的上升，今年的采购量可能上升到6,500至7,000吨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据贸易部数据显示，2024年上半年印度的白银进口量从去年的560吨跃升至4,554吨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;塔卡尔在印度黄金会议的间歇期对路透社说：“历来，对珠宝的需求稳固。随着关税下调使得银价更亲民，如今人们也在出于投资目的购买银。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;印度于7月将银进口关税从15%削减至6%，这一举措旨在打击走私。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;塔卡尔表示，今年上半年投资需求“异常”旺盛，因为人们购买白银并预期其回报将优于黄金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据一家银进口银行的金锭经销商表示，由于2023年库存枯竭，工业白银买家今年一直在囤积金属，以预防价格上涨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;印度主要从阿联酋、英国和中国进口白银。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（1美元=83.8650印度卢比）&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="Silver bars are pictured in Silver Bullion's vault" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/R77W7WWWYROCFIAGOTMELULMHY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这是新加坡的银锭存储库，照片摄于2019年6月18日。版权所有：路透社/爱德华·苏&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 23 Aug 2024 11:00:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/india/indias-silver-imports-double-demand-solar-investment-2024-08-23/</guid></item><item><title>独家：中国实体转向亚马逊云及其竞争对手以获得美国高端芯片、人工智能</title><link>https://www.reuters.com/technology/chinese-entities-turn-amazon-cloud-its-rivals-access-high-end-us-chips-ai-2024-08-23/</link><description>
&lt;p&gt;近期公布的公共招标文件显示，与国家有关的若干中国实体正利用亚马逊（AMZN.O）或其竞争对手提供的云服务，以获取他们难以通过其他途径获得的先进美国芯片和人工智能能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在过去两年中，美国政府以限制中国军事能力为由，对高端人工智能芯片的出口实施了限制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，通过云服务提供此类芯片或高级人工智能模型并不违反美国法规，因为只有商品、软件或技术的出口或转让受到监管。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;路透社对过去一年在公开可用的中国数据库上发布的超过50份招标文件进行的审查显示，至少有11家中国实体寻求访问受限的美国技术或云服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，有四家明确指出亚马逊网络服务（AWS）是一家云服务提供商，尽管他们通过中国中介公司而非直接从AWS访问了这些服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些最新公布的招标文件，其中包括路透社首次报道的，揭示了中方实体为实现 sophisticated 计算能力和获取生成式人工智能模型所采用的策略范围。同时，这也凸显了美国公司如何利用中国对计算能力的日益增长的需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"AWS遵守适用于中国境内外的所有适用美国法律，包括贸易法，涉及提供AWS服务的相关问题"，亚马逊云业务的发言人表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据研究公司Canalys的数据，AWS几乎控制了全球三分之一的云基础设施市场。根据研究公司IDC的数据，在北京，AWS是第六大云服务提供商。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据3月份的招标文件，深圳大学花费了20万元人民币（2.7996万美元）用于购买AWS账户，以便获取由英伟达A100和H100芯片支持的云服务器，用于一个未指明的项目。根据文件，他们通过云服务提供商云脉科技有限责任公司获得了这项服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国禁止将这两种英伟达芯片出口到中国，这两种芯片用于驱动大型语言模型（LLM）如OpenAI的ChatGPT。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;深圳大学和云脉科技未对采访请求做出回应。英伟达拒绝就深圳大学的花费或其他中国实体之间的交易发表评论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;浙江实验室在4月份的一份招标文件中表示，它打算花费18.4万元人民币购买AWS云计算服务，因为它的人工智能模型无法从本土的阿里云（9988.HK）获得足够的计算能力。浙江实验室的发言人表示，他们未完成此次采购，但未就这一决定的理由或如何满足其LLM的计算能力要求做出回应。阿里的云部门阿里云未回应采访请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;路透社无法确定这笔采购是否已完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国政府现在正试图加强监管，以限制通过云访问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国会外交事务委员会主席迈克尔·麦克aul (Michael McCaul) 在一份声明中对路透社表示，他多年来一直对此漏洞表示担忧，并认为解决它已经刻不容缓，这是指外国实体通过云远程访问美国先进计算的远程访问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月份，国会推出了立法，授权商务部监管美国技术的远程访问，但尚不清楚何时会通过此法案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;商务部发言人表示，他们正与国会密切合作，"寻求additional 资源，加强现有的控制措施，限制中华人民共和国公司通过远程访问云计算能力获取先进人工智能芯片"。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;商务部还在1月份提出了一个规则，要求美国云计算服务验证大型人工智能模型用户，并在他们使用美国云计算服务训练具有“恶意网络驱动活动能力”的大型人工智能模型时向监管机构报告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该规则尚未最终确定，它还将使商务部教育厅长有权对客户实施限制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我们了解商务部正在考虑新的规定，并且我们在运营的各国都遵守所有适用法律"，AWS发言人表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国实体还在寻求访问微软（MSFT.O）的云服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在4月份的一份招标文件中，四川大学表示正在建立一个生成式人工智能平台，并采购了4000万Microsoft Azure OpenAI代币来支持该项目的交付。五月份的采购文件显示，四川周六东科技有限公司提供了代币。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;微软未对采访请求做出回应。四川大学和四川周六东科技未对采购请求做出回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;OpenAI 表示，其服务在中国不受支持，Azure OpenAI 在微软的政策下运行。它没有就这些招标发表评论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国科学技术大学（USTC）苏州研究院在3月份的一份招标文件中表示，它想要租赁500台云服务器，每台服务器由八颗英伟达A100芯片驱动，用于一个未指明的目的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;四月份的一份采购文件显示，合肥先进计算中心运营管理有限公司满足了这个招标，但文件没有指出云服务提供商的身份，而路透社也无法确定其身份。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;USTC 于5月被列入美国出口管制名单的“实体清单”，因为它获取了可能有助于中国军事的量子计算技术，以及其核计划发展中的参与。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;USTC 和合肥先进计算中心未对采访请求做出回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据公共帖子、招标和路透社审阅的市场营销材料，亚马逊为中国组织提供了先进的AI芯片，以及他们无法通过其他途径获得的先进AI模型，如Anthropic的Claude。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Bedrock提供了一系列领先的LLM，包括Anthropic的Claude 3等知名封闭源模型"，AWS大中华区总裁朱锐松（Chu Ruisong）于5月在上海一个以生成式人工智能为主题的会议上表示，这指的是其云平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在AWS开发人员和客户的各种中文帖子中，亚马逊强调尝试“世界级AI模型”的机会，并将中国游戏公司源技术作为其使用Claude的客户之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据两位前公司高管的说法，亚马逊拥有一支专门服务国内外中国客户的销售团队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在路透社与亚马逊联系以获取评论后，它将其中文渠道上的数十篇帖子更新，附带说明说，其中一些服务在中国云区域不可用。它还删除了几篇促销帖子，包括关于源技术的帖子。亚马逊没有解释删除帖子的原因，也没有回应路透社对此的查询。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"亚马逊Bedrock客户受Anthropic最终用户许可协议的约束，该协议禁止通过亚马逊的Bedrock API（应用程序编程接口）和Anthropic自己的API访问Claude在中国"，AWS发言人表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Anthropic 表示，他们不支持或允许中国的客户或最终用户访问Claude。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"然而，如果中国总部公司的子公司本身位于中国以外的支持区域，则该子公司可以使用Claude"，一位Anthropic发言人表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;源技术未对采访请求做出回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;(1美元 = 7.1440人民币元)&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="KubeCon + CloudNativeCon Europe held by the Cloud Native Computing Foundation (CNCF) in Paris" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XFOCWZMISZPO3I3SZA2C6ONANE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;A logo for Amazon Web Services (AWS) is seen during the KubeCon + CloudNativeCon Europe held by the Cloud Native Computing Foundation (CNCF) in Paris, France, March 20, 2024. REUTERS/Benoit Tessier/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 23 Aug 2024 02:59:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/chinese-entities-turn-amazon-cloud-its-rivals-access-high-end-us-chips-ai-2024-08-23/</guid></item><item><title>已转向云获取受限制的美国技术的中国实体名单</title><link>https://www.reuters.com/technology/list-chinese-entities-who-have-turned-cloud-access-restricted-us-tech-2024-08-23/</link><description>
&lt;p&gt;与中国政府关联的相关实体正在利用亚马逊或其竞争对手提供的云服务，获取他们无法通过其他途径获得的先进美国芯片和人工智能技术能力，最新的公开招标文件揭示了这一情况。&lt;a href="https://www.reuters.com/technology/chinese-entities-turn-amazon-cloud-its-rivals-access-high-end-us-chips-ai-2024-08-23/" target="_blank"&gt;公开的招标文件&lt;/a&gt;显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通过云服务提供这些技术访问权限并不违反美国法规。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亚马逊云业务部门，亚马逊网络服务（AWS）的发言人表示：“AWS遵守所有适用于中国境内外的美国法律法规，包括贸易法规，涉及提供AWS服务的相关事宜。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以下是经路透社审查的文件中列出的试图通过云服务访问受限制的美国技术的中国实体名单。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通过或表达对通过AWS访问人工智能模型和计算能力的兴趣的实体：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1. 浙江实验室&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这家国有研究机构正在开发其自己的大型语言模型GeoGPT，并在四月份的一份招标文件中表示，计划投入18.4万元人民币（25,760美元）购买AWS云计算服务，因为其AI模型无法从国内阿里巴巴（9988.HK）获得足够的计算能力。该机构告诉路透社，它没有完成购买，但未说明原因。阿里巴巴的云服务部门Alicloud未对置评请求作出回应。路透社无法确定购买是否完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2. 国家电子信息设计自动化技术创新中心&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这家由政府支持的中心，协助中国公司开发大规模生产的芯片设计蓝图，在四月份的一份招标文件中表示，已花费60万元人民币购买了一个海外AWS账户，目的在于访问由Anthropic开发的AI模型Claude 3。Anthropic表示，它不支持也不允许中国境内的客户或最终用户访问Claude。该中心未对置评请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通过AWS访问先进美国芯片的实体：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1. 深圳大学&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据三月份的一份招标文件，深圳大学花费20万元人民币购买了AWS账户，以获取由英伟达A100和H100芯片驱动的云服务器，用于一个未明确说明的项目。美国禁止将这两种英伟达芯片出口到中国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;文件显示，深圳大学通过中间机构云 duck 科技有限公司获得了这项服务。大学和云 duck 科技有限公司未对置评请求作出回应。英伟达未对深圳大学的花费或任何其他中国实体的交易作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2. 福建船政交通职业学院&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由福建省政府支持的这所职业技术学院，去年八月花费8.5万元人民币购买了一个AWS账户，以获取由超过4,000块英伟达A100芯片组成的集群的访问权限。根据八月份的招标文件，供应商是厦门汉威软件技术有限公司。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该学院在招标文件中表示，购买是为了“跟上云计算技术的最新发展……并提高教育院校云计算人才培养和专业发展的质量。”学院和厦门汉威未对置评请求作出回应。AWS发言人表示，“这项小规模标书中绝大部分与技能培训相关，且与云服务相关的非常小部分并未使用任何受限制的人工智能芯片。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通过Microsoft的Azure访问或表达对访问OpenAI工具的兴趣的实体：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1. 重庆长安汽车股份有限公司（000625.SZ）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这家国有企业表示，去年五月份，它在寻找由微软（MSFT.O）授权的零售商，以设立Azure OpenAI账户并将生成式人工智能技术集成到公司系统和应用程序中。公司没有就是否完成购买对置评请求作出回应。微软未对置评请求作出回应，路透社无法确定购买是否完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2. 四川大学&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;四川大学在四月份表示，它正在建设一个生成式人工智能平台，并购买4,000万Azure OpenAI代币，以支持该项目的交付。根据五月份的招标文件，供应商是四川省学东科技发展有限公司。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OpenAI在一份声明中表示，其服务在中国不受支持，Azure OpenAI在微软的政策下运营。它未对投标作出评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通过云服务访问或表达对访问美国芯片的兴趣的实体：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1. 中国科学技术大学苏州研究院&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国科学技术大学苏州研究院在三月的一份文件中表示，希望租赁500台每小时由八块英伟达A100芯片驱动的云服务器，用于未明确说明的目的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据四月份的一份采购文件显示，该招标已由合肥先进计算中心运营管理有限公司中标，但文件未提及云服务提供商，路透社也无法确定其身份。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国商务部在五月份将中国科学技术大学列入其实体清单，理由是它收购了可能帮助中国军事并参与其核计划开发能力的美国技术。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国科学技术大学未对置评请求作出回应，关于交易和被列入实体清单的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2. 南方科技大学（SUSTech）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该大学计算机科学与技术学院在四月份支付了19.6万元人民币，向深圳云兵技术有限公司购买了由八块Nvidia A100芯片驱动的服务器的四个月使用时间，用于未明确说明的目的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;机械与能源工程学院于2022年2月被列入未经证实的名单，这意味着与该部门进行商业往来的各方必须采取额外的合规措施，以解决美国对其可能存在的国家安全风险的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;南方科技大学和深圳云兵未对置评请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3. 清华大学&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位禁止的Nvidia芯片的频繁购买者之一在2023年11月表示，计划投入约50万元人民币，租赁10台或更多的每小时由八块Nvidia A100芯片驱动的服务器，用于未明确说明的目的。路透社的检查显示，该合同由北京并行科技有限公司中标。这两家实体均未对置评请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4. 中国煤炭研究院&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为中国煤炭行业的主要研发中心，该研究院在六月表示，希望购买由Nvidia A100芯片驱动的四台服务器。该研究院未对置评请求作出回应。路透社无法确定购买是否完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5. 中国国家知识基础设施&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国家知识基础设施，经营着国家最大的学术数据库，表示希望购买一个有效期三年的云计算账户，以便能够访问Nvidia A100的计算能力。据路透社的检查显示，该投标由内蒙古同方探索技术有限公司中标。这两家公司均未对置评请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（美元兑人民币汇率为1美元兑换7.1429人民币）&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="汉诺威展会上贸易展览" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RMLMUIKE5FJILERZUTCEHTXIZM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在德国汉堡于2024年4月22日举行的汉诺威展会上拍摄的亚马逊网络服务（AWS）标志。路透社/安内格雷特·希尔斯/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 23 Aug 2024 03:02:37 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/list-chinese-entities-who-have-turned-cloud-access-restricted-us-tech-2024-08-23/</guid></item><item><title>前澳大利亚后卫塞恩斯伯里重返中央海岸</title><link>https://www.reuters.com/sports/soccer/former-australia-defender-sainsbury-returns-central-coast-2024-08-23/</link><description>
&lt;p&gt;澳大利亚前国际级后卫特伦特·桑斯伯里已经签约加入A联赛冠军球队中央海岸水手，该俱乐部于周五宣布了这一消息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这位32岁的球员曾为澳大利亚出场58次，他在2014年离开俱乐部，加盟荷兰球队PEC Zwolle。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;桑斯伯里表示：“我很激动能够重返中央海岸，”他在2013年随水手队赢得A联赛冠军，并曾是2015年亚洲杯冠军队伍的一员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这位中后卫的加盟为中央海岸队在即将到来新赛季的阵容中增添了实力，新赛季首轮比赛将于9月17日在亚洲冠军联赛精英组中，中央海岸水手队将对阵中国超级联赛球队山东泰山队。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="国际友谊赛 - 澳大利亚对阵新西兰" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VEM557YAY5MIXBPBPFSF2BTGDY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;足球——国际友谊赛——澳大利亚对阵新西兰——Suncorp体育场，布里斯班，澳大利亚——2022年9月22日，澳大利亚的特伦特·桑斯伯里在与新西兰的安德烈·德容拼抢，路透社图片，洛伦·埃利奥特摄&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 23 Aug 2024 10:47:37 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/sports/soccer/former-australia-defender-sainsbury-returns-central-coast-2024-08-23/</guid></item><item><title>早间买盘：鲍威尔讲话时美元陷入困境</title><link>https://www.reuters.com/markets/us/global-markets-view-usa-2024-08-23/</link><description>
&lt;p&gt;聚焦于美国及全球市场未来一天的动态，由迈克·多兰为您提供&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/us/with-fed-pivot-hand-powell-may-opt-broad-brush-approach-jackson-hole-2024-08-23/"&gt;美联储主席杰罗姆·鲍威尔&lt;/a&gt;将于周五在联邦储备银行杰克逊霍尔峰会上担任主角，但鲍威尔倘若想要阻止美元&lt;br /&gt;
&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.DXY" target="_blank"&gt;(.DXY)&lt;/a&gt;本周录得年度最差表现，或许需要展现出极端鹰派的立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲍威尔的同僚们已经很好地抑制了市场对于美联储下月首次降息可能高达50个基点的预期——期货市场明确预计降息幅度不会超过四分之一个百分点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;波士顿联邦储备银行行长&lt;br /&gt;
&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/us/fed-has-clear-path-achieving-goals-without-recession-collins-says-2024-08-22/"&gt;苏珊·柯林斯&lt;/a&gt;于周四表示，开始放松政策的时机“看似恰当”，但她更倾向于“渐进有序的方法来逐步调整我们的政策立场”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最新的美国8月商业调查强调了这种缺乏紧迫感，因为其结果超出预期，主要得益于服务业公司的强劲回应。7月份的房屋销售也超过了预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，并非一切尽如人意，制造业仍处于收缩状态，每周失业申请人数也在上升。更重要的是，花旗编制的全球综合经济意外指数目前录得自2020年疫情封锁低谷以来的最负面读数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因此，美国“限制性”利率的方向依旧向下，今年美联储削减约100个基点的预期依然存在于期货价格中，在这种环境下，美元可能难以扭转本月剧烈下跌的趋势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特别是对的日元而言，日本央行行长&lt;br /&gt;
&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/asia/boj-will-remain-vigilant-unstable-market-moves-says-governor-ueda-2024-08-23/"&gt; Kazuo Ueda&lt;/a&gt;在国会表示，只要进入的经济数据符合目前假设，央行将推进进一步的加息。在这一问题上，最新的&lt;br /&gt;
&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/asia/japans-core-inflation-picks-up-july-demand-driven-growth-below-2-2024-08-23/"&gt;日本通胀&lt;/a&gt;数据与预期相符，7月份年化核心消费者价格增长率达到2.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他承认在最近市场动荡之后政策上的谨慎态度，Ueda对国会表示：“日本的短期利率非常低。如果经济状况良好，它们将上升到被认为是中性的水平。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在Ueda的言论之后，美元/日元汇率下跌至146下方，日经225&lt;br /&gt;
&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.N225" target="_blank"&gt;(.N225)&lt;/a&gt;股指收盘上涨0.4%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在鲍威尔于纽约时间上午10点发表主题演讲之前，两年期美国国债收益率勉强维持在4%水平，尽管与本周低点相比上涨了超过10个基点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周五收盘钟声之前，华尔街股指期货迅速收复了周四的大部分失地，标普500&lt;br /&gt;
&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.SPX" target="_blank"&gt;(.SPX)&lt;/a&gt;股指仍接近前一天盘中触及的创纪录高点。波动性指标VIX跌至略高于17，略低于其长期中位数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于美股巨擘而言，或许与鲍威尔的演讲同样重要的是，人工智能行业领军企业&lt;br /&gt;
&lt;a href="https://www.reuters.com/business/take-five/global-markets-themes-graphic-2024-08-23/"&gt;英伟达&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;
&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/NVDA.O" target="_blank"&gt;(NVDA.O)&lt;/a&gt;将于周三发布季度财报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在政治领域，副总统和在11月美国总统大选中竞选民主党的候选人&lt;br /&gt;
&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/kamala-harris-says-president-she-will-aim-pass-middle-class-tax-cut-2024-08-23/"&gt;卡马拉·哈里斯&lt;/a&gt;于周四晚在芝加哥的民主党大会上发表主要演讲——表示她将致力于通过一位中等收入阶层减税计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管在过去一周中投注市场的差距已经缩小， 但是PredictIt网站显示哈里斯仍是赢得选举的有力竞争者，领先于挑战者唐纳德·特朗普。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国外企业新闻中，瑞士食品集团&lt;br /&gt;
&lt;a href="https://www.reuters.com/business/retail-consumer/nestle-shares-face-pressure-following-abrupt-departure-ceo-2024-08-23/"&gt;雀巢&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;
&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/NESN.S" target="_blank"&gt;(NESN.S)&lt;/a&gt;在宣布将以公司资深人士Laurent Freixe接替CEO Mark Schneider后，股价下跌了1.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以下关键发展将在周五稍后为美国市场提供更多指导：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;* 美国七月新房销售；墨西哥二季度经常账户&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;* 美联储主席杰罗姆·鲍威尔在杰克逊霍尔发言；英格兰银行行长安德鲁·贝利和挪威央行行长Ida Wolden Bache在会议上发表讲话&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国美元纸币在这张照片插画中可见" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ICVKDWPFGZO4XL3PRNCQVYOLPU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国美元纸币在这张2018年2月12日的照片插画中可见。 REUTERS/Jose Luis Gonzalez/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 23 Aug 2024 10:04:19 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/us/global-markets-view-usa-2024-08-23/</guid></item><item><title>在前线岛屿上，台湾总统拒绝中国的自由统治</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/frontline-island-taiwan-president-rejects-chinas-rule-freedom-2024-08-23/</link><description>
&lt;p&gt;台湾总统赖清德周五在访问位于两岸前沿的一个岛屿，以纪念与中国军队的一次关键战斗时表示，台湾希望建续其自由的生活方式，并拒绝接受中国共产党的统治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赖清德发表上述评论之际，中国大陆军事力量在台湾周边地区展开新一轮军事演习，凸显了台湾政府所认为的北京持续努力破坏地区和平与稳定的举措。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自1949年在毛泽东共产主义者发动的内战中失败后逃至台北的中国国民政府弃守以来，台湾一直控制着金门和马祖两岛，这些岛屿位于中国大陆海岸线附近。迄今为止，双方未曾签署任何和平条约或停战协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在冷战高潮时期，金门海域曾发生断断续续的战斗，自今年2月以来，中国大陆海岸警卫队在对金门进行例行&lt;a href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/turn-around-immediately-taiwan-warns-off-chinese-coast-guard-boats-again-2024-03-16/"&gt;巡逻&lt;/a&gt;时，一名中国大陆人在快艇上的死亡事件被北京归咎于台北，随后中国大陆展开了此类行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赖清德在5月就职以来首次访问金门时，向纪念66年前的冲突——第二次台海危机的开端——的纪念馆献花致敬并低头默哀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赖清德在午餐会上与老兵们交谈时即兴发言，他表示自己从小就听叔叔讲述金门战役的故事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赖清德补充说，台湾必须抵抗中国大陆的威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示：“我们的目标是希望两岸能够和平发展。台湾是一个热爱和平的国家。台湾人民是善良的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们不再试图重占大陆，但我们也不愿意被共产主义政党统治。我们希望继续过民主、自由、人权和法治的生活。是吗？”赖清德补充说，随后响起一片“是的”声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赖清德回到台北后不久，台湾防务部门表示，它于周五在台湾海峡周边侦测到27架中国大陆军事飞机，与中国战舰一起执行“联合战备巡逻”，但未透露具体位置。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该部门表示，台湾派出自己的部队进行监视，使用了通常在陆军建行类似行动时的措辞。该部门报告称，几乎每天都有中国大陆空军和海军在台湾周边地区进行军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国大陆国防部未立即对关于最近的战斗巡逻是否与赖清德访问金门有关的要求做出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赖清德在与老兵及其家属交谈时表示，台湾政府将继续加强和增加军事开支，并捍卫国家主权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾的&lt;a href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/taiwan-defence-spend-outpace-gdp-growth-china-threat-rises-2024-08-22/"&gt;国防开支&lt;/a&gt;明年将增长7.7%，超出预期经济增长率，因为它将增加战斗机和导弹，以加强对抗北京上升威胁的威慑能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国大陆将民主管理的台湾视为其固有领土，并多次谴责赖清德为“分裂分子”。他否定北京的领土主权，认为只有台湾人民能够决定自己的未来，但他也提出了与中国进行对话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来自台湾最大反对党中国国民党的金门众议员陈洁瑶周五在社交媒体上写道，她的家乡“不应成为战场”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“海峡两岸需要和平，”她在周四在北京会见中国大陆台湾事务办公室主任宋涛，讨论重新开放岛屿给中国大陆游客时补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;金门离中国大陆控制区域最近处不足两公里（1.2英里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1958年的危机是台湾部队与中国大陆大规模交战的最后一例。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那一年8月，大陆部队开始超过一个月对金门及马祖的轰击，包括海陆战斗，力图迫使它们屈服。台湾在美国的支持下进行了反击，尽管危机以僵局结束。台湾每年8月23日都纪念这一天它击退了中国的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;金门在英文中曾被称为Quemoy，今日已成为热门旅游目的地，尽管台湾在该岛上仍维持重大的军事存在。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="在金门前沿岛屿纪念抵御中国军队的典礼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RWUM6U2NKBP4JGE4X6M4TKZSUA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;台湾总统赖清德在金门前沿岛屿纪念抵御中国军队的典礼上献花致敬，台湾，2024年8月23日。 REUTERS/Ann Wang&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="在金门前沿岛屿纪念抵御中国军队的典礼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SAIFWUSVTJNC5JI7PWIMKAJKPA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;台湾总统赖清德在金门前沿岛屿纪念抵御中国军队的典礼上向老兵发表演讲，台湾，2024年8月23日。 REUTERS/Ann Wang&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="在金门前沿岛屿纪念抵御中国军队的典礼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XLQR76LQUNKB5OMW437BNUNB3M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在金门前沿岛屿纪念抵御中国军队的典礼上，士兵们献花致敬，台湾，2024年8月23日。 REUTERS/Ann Wang&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="在金门前沿岛屿纪念抵御中国军队的典礼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FPCVSHDWR5KYROP6N24566BD6Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在金门前沿岛屿纪念抵御中国军队的典礼上，士兵们献花致敬，台湾，2024年8月23日。 REUTERS/Ann Wang&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="在金门前沿岛屿纪念抵御中国军队的典礼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KWTVXKIWRZI5HNZHKJ4W5A27Z4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在金门前沿岛屿纪念抵御中国军队的典礼上，士兵整理帽子，台湾，2024年8月23日。 REUTERS/Ann Wang&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 23 Aug 2024 05:16:01 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/frontline-island-taiwan-president-rejects-chinas-rule-freedom-2024-08-23/</guid></item><item><title>上海交割规则变更导致主要卖家陷入空头</title><link>https://www.reuters.com/markets/commodities/lead-sellers-caught-short-by-shanghai-delivery-rule-change-2024-08-22/</link><description>
&lt;p&gt;熟悉相关情况的多位消息人士表示，由于规格变更，上海期货交易所（ShFE）欲出售电池金属铅的卖家被迫寻找海外供应或延续他们希望结清的合约。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ShFE拒绝发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管全球铅市场供应充足，但因应中国电池制造商更严格的环境排放标准，ShFE于4月份降低了可交付合约的铅中铋含量，导致上海的铅库存紧张。&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/commodities/after-three-years-exports-china-is-now-short-lead-2024-07-18/"&gt;上海市场&lt;/a&gt;的铅库存因而收紧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于交易者难以找到满足新规定所需的原材料，中国自多年来的净出口国转变为净进口国，ShFE上的铅价于7月18日飙升，达到六年来的最高价——每吨20,050元人民币。此后，铅价已小幅回落至17,434元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;铅交易活动也急剧上升，于8月16日创下历史新高，交易量达到126,959手，相当于288,550公吨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在市场狂热中遭困的卖空者要么是进行对冲的生产商，要么是冒险押注市场将下跌的交易者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当他们在被追缴现货以履行头寸或支付费用以延长合约购买时间时，一些卖空者转向伦敦金属交易所（LME）购买铅，因为那里的价格更低。尽管今年LME的价格仅上涨了0.5%，但ShFE的价格却飙升了23.9%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;LME认证仓库中铅库存为185,500吨，自8月初以来已下降了20%，即46,100吨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，受ShFE监控的仓库中的铅库存在上周翻倍，达到57,710吨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，截至周五，这一数字下降了50,611吨，或87.7%，至7,099吨，交易所数据显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位贸易来源，由于未被授权接受媒体采访而要求匿名，表示这仍不足以满足卖空者的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们没有说明情况可能持续多久，也没有提供其全面详情，但他们表示找到合适的铅非常困难，且对何种铅是合适的存在混淆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自5月以来，ShFE已拒绝多次不符合最新标准的铅交割，这些标准规定可交付的铅中铋含量必须为每百万分之25或更少，而之前为每百万分之40。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;铋常见于锌、铅、银矿石中，它可能对人体肾脏造成损害。</description><pubDate>Thu, 22 Aug 2024 13:24:32 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/commodities/lead-sellers-caught-short-by-shanghai-delivery-rule-change-2024-08-22/</guid></item><item><title>太平洋岛国领导人准备会面时，气候变化和安全成为首要议题</title><link>https://www.reuters.com/world/climate-change-security-take-top-billing-pacific-island-leaders-prepare-meet-2024-08-23/</link><description>
&lt;p&gt;气候变化与安全议题将主导下周在汤加举行的太平洋岛国领导人会议的讨论，因为中国和美国在该地区的影响力争夺日益激烈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;太平洋岛国论坛主席、库克群岛总理马克·布朗本月向18个成员国的外长表示，“在日益增长的全球战略利益背景下，维持地区团结、应对持续的气候变化危机以及应对新兴挑战”是当务之急。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯也将访问汤加，汤加人口10万人，遍布36个岛屿，依赖海外援助，他将强调加大对气候变化援助的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在会议前夕，经济部长们提出了经济增长放缓、进口基本商品成本上升以及气候变化引发灾害的严重影响的议题。该地区国际银行服务的衰退也将被讨论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本土的卡纳克人与法国忠诚者在太平洋岛国论坛成员新喀里多尼亚领土上发生的民间动乱是多位领导人面临的多项棘手安全挑战之一。[1](https://www.reuters.com/world/frances-macron-approves-pacific-leaders-visit-troubled-new-caledonia-2024-08-09/)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们还将审议一项加强太平洋岛国警察培训的建议，以使论坛成员国能够在危机时相互提供安全援助，减少寻求区域外国家，如中国的援助的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为论坛最大的成员国，澳大利亚支持该提案，并将为位于巴布亚新几内亚的区域警察培训中心提供资金。[2](https://www.reuters.com/world/asia-pacific/no-role-china-pacific-policing-australian-minister-says-2024-02-29/)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这涉及政治敏感性，因为所有人都深知其战略意义，”澳大利亚洛伊研究所太平洋岛国项目主任米哈伊·索拉表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还补充说，重要的是要让警务项目被视为响应当地优先事项，而不仅仅是巩固主要援助捐赠国澳大利亚作为主要安全合作伙伴的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;直到最近，中国一直是该地区的主要基础设施贷款方，现在正寻求在军事、警务、数字连通性和媒体方面发挥更大作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国警察在所罗门群岛和基里巴斯运作，北京在论坛会议前几周接待了斐济、瓦努阿图和所罗门群岛领导人的访问，突显了其提供发展援助和实现安全目标的能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务院副国务卿库尔特·坎贝尔将前往汤加与 forum领导人会面，美国国务院周五表示。[3](https://www.reuters.com/world/us/state-department-no-2-campbell-represent-us-pacific-islands-summit-tonga-2024-08-23/)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国不是论坛成员，但领导人将决定是否接受美国在太平洋领土关岛和美属萨摩亚的加盟申请，这两地将作为准成员加入，不享有投票权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这些是美国领土，这将增加美国在该地区的影响力，并可能增强其影响力或磋商区域讨论的能力，”索拉表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;强调采取统一方法的挑战，论坛成员国基里巴斯周五在一份Facebook声明中宣布，将在2025年前关闭对外外交访问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个偏远国家的亲中国总统塔内蒂·玛阿茂在本月的一次全国选举中重获议会席位，但今年晚些时候还将面临总统的直接投票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在瑙鲁今年转向北京之后，三个论坛成员国与台湾建立了外交关系，而中国视台湾为其自己的领土。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="联合国秘书长安东尼·古特雷斯在纽约就气候行动发表特别讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UDZKE46KEVODFNBS73AS5LQGDQ.jpg" /&gt; 
 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;联合国秘书长安东尼·古特雷斯在美国纽约自然历史博物馆发表的气候变化目标与解决方案特别代表讲话，2024年6月5日。法新社/大卫·迪·德尔加多/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 23 Aug 2024 07:56:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/climate-change-security-take-top-billing-pacific-island-leaders-prepare-meet-2024-08-23/</guid></item><item><title>新华社报道西部大开发维护国家统一和边疆稳定</title><link>https://www.reuters.com/world/china/western-chinas-development-safeguard-national-unity-border-stability-xinhua-2024-08-23/</link><description>
&lt;p&gt;根据官方新华社于周五报道的Politburo重要会议纪要，中国西部地区的发展务必构筑“强烈的共同体意识”，并维护国家统一与边疆稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西部地区涵盖新疆、西藏和云南等多个省份和地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;纪要强调，持续锻造中华民族的共同体意识，并真心实意地捍卫边疆地区的民族团结与稳定，乃为必然之举。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些西方国家政府指责北京以国家安全为由侵犯新疆和西藏人权。北京对此坚决否认，称谎言被编造以期抹黑中国形象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据悉，为了构建西部地区的“新型城镇化”，振兴乡村地区，扩大扶贫工作，加强能源资源保障、推动清洁能源基地建设亦为必要措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，必须致力于高标准保护与促进该区域的自然环境，实现山、河、林、田、湖、草、沙的“系统管理”。环境污染的控制也是推动绿色低碳发展的重要环节。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="中国在政府组织的西藏之旅中展示扶贫成果"
     src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TLENRLJZBJPKZOE6324NM5JELQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2020年10月15日，中国政府组织的西藏自治区参观期间，从布达拉宫俯瞰拉萨的全景。图片拍摄于2020年10月15日。 REUTERS/Thomas Peter/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 23 Aug 2024 08:11:37 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/western-chinas-development-safeguard-national-unity-border-stability-xinhua-2024-08-23/</guid></item><item><title>在与人民币空头的斗争之后，中国现在迫切希望避免人民币大幅升值</title><link>https://www.reuters.com/markets/currencies/after-battle-with-yuan-bears-china-is-now-keen-avoid-sharp-currency-gains-2024-08-23/</link><description>
&lt;p&gt;经过全年努力欲稳定持续下跌的人民币汇率，中国央行突然面临截然相反的问题，并正寻求微妙的方法来阻止货币的剧烈升值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一向保持稳健的人民币在8月份对美元汇率升值1.3%，几乎弥补了上半年全部的损失。周五，人民币看起来将连续第五周实现周度涨幅，这是超过三年来的最长连涨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管国内的根本动力，即经济疲软和资本外逃，并无改变，但人民币得益于对美联储降息的日益增长的押注，这正在削弱美元，以及日元涨势的助力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，中国政府在幕后努力确保货币不会突然飙升，这可能扰乱脆弱的国内金融市场并损害出口商。他们已对市场进行评估以衡量压力，并且已悄然放宽了某些银行进口黄金和交易头寸的限制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"政府可能对贬值更加不那么担忧，但仍对外汇波动保持警惕，"Natixis亚太地区高级经济学家Gary Ng表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"尽管随着美联储可能最终降息，人民币的压力可能减轻，但资本流动可能出现突然且重大的变动。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国人民银行（PBOC）担忧的一大原因是自2023年初以来，随着货币的稳步下跌，投机性的空头人民币头寸逐渐累积，如果货币快速升值，这些头寸可能会以混乱的方式解除。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在中国运营的外国公司、国内出口商和投资者已将人民币兑换为美元，以在市场被称为人民币融资交易的领域中获取更好的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;摩根士丹利集团分析师&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/currencies/what-is-chinese-yuan-carry-trade-how-is-it-different-yens-2024-08-13/" target="_blank"&gt;估计&lt;/a&gt;自2022年以来，出口商和跨国公司累积的外汇储备超过5000亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"随着人民币升值...对人民币融资交易解除和金融市场震荡的担忧可能会出现，"摩根资产管理全球市场策略师朱超鹏表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"最近市场的波动可能让政策制定者对相关风险有了更加清醒的认识。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国外汇管理局（SAFE）和中国人民银行（PBOC）未立即对路透社的评论请求做出回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据两位了解内情的消息人士告诉路透社，为了解随着货币升值可能出现的积压的人民币购买需求，SAFE上周对银行进行了调查，了解其客户的货币兑换比率——出口商将收入中的多大比例转换为人民币。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"外汇结算问题是市场参与者最关心的问题，其次是美联储的降息动作，"矿产资源出口商Hexiang Development Group金融市场业务部门总经理刘阳表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"毕竟，出口是中国传统‘三驾马车’（传统增长引擎）中唯一的主要经济驱动力，监管机构不希望人民币快速且大幅升值，从而削弱出口产品的竞争力。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，据两位了解内情的消息人士告诉路透社，去年给出的一项禁止银行在交易日结束保持空头人民币头寸的指导方针，也已为部分银行放宽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据路透社报道，央行已为中国银行发放新的黄金进口配额。在人民币面临贬值压力时，黄金进口通常会被限制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析师表示，这些措施是微妙的，与央行对人民币的每日基准指导趋势相结合，仅表明了抑制波动的愿望，而不是阻止升值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，市场参与者正在调整他们的人民币预测。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美银证券的分析师预期，鉴于增长低迷和央行的宽松态度，人民币将继续贬值，但预计年底人民币对美元的汇率将达到7.38，而非他们之前预测的7.45。目前汇率约为7.14。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt; &lt;img alt="插画图片显示人民币纸币" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SCYZUF7NA5OJHITNS5EYZYVAFM.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在本2022年6月14日拍摄的插画图片中可以看到人民币纸币。路透社/Florence Lo/插画/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt; &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 23 Aug 2024 07:56:45 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/currencies/after-battle-with-yuan-bears-china-is-now-keen-avoid-sharp-currency-gains-2024-08-23/</guid></item><item><title>泰国空难：所有人恐全部遇难，其中包括五名中国游客</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/all-presumed-dead-thai-charter-plane-that-crashed-with-five-chinese-aboard-2024-08-23/</link><description>
&lt;p&gt;据当局透露，周五，泰国救援人员持铁锹在泥泞、林密的地形中搜寻坠毁前一天失事的租用航班上的碎屑和九名遇难者的遗体。据悉，所有旅客均被确认为遇难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其中包括五名来自中国的游客和四名泰国人，以及两名机组成员，他们乘坐的塞斯纳卡凡C208B飞机在起飞后11分钟与地面控制中心失去联系，坠毁地点位于曼谷东南方向100公里（62英里）处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;查achoengsao省省长Chonlatee Yongtrong表示，所有租用飞机上的旅客均被认为已遇难，同时当局正全力调查事故原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们在现场发现了许多人体遗骸，”省长于周四晚些时候对记者表示，并补充称泥泞的地形给搜救工作带来了困难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“飞机垂直坠落，因此我们不得不挖深10米（33英尺）才能触及地面。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现场照片显示，飞机残骸散落在林地湿地区域，救援人员手持铁锹，并使用泵从某些区域抽取积水，同时警方法医部门努力寻找并重新组装遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该飞机执行TFT209航班，目的地为泰国东部省份的Trat，于周四下午从首都素瓦纳布米机场起飞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据航空监管机构透露，该飞机在离地11分钟后与曼谷的地面控制中心失去联系，省官员表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="在泰国坠毁的租用飞机上，五名中国游客遇难，发生在泰国" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RVQRKIWANROWZE4EVBBP3EVGYI.jpg" /&gt;
&lt;img alt="在泰国坠毁的租用飞机上，五名中国游客遇难，发生在泰国" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NSNWSVAFMNNEDLJIM3HHTPEBTU.jpg" /&gt;
&lt;img alt="在泰国坠毁的租用飞机上，五名中国游客遇难，发生在泰国" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/U2RPO35U5ZMU7OV3767FUOFO5Y.jpg" /&gt;
&lt;img alt="在泰国坠毁的租用飞机上，五名中国游客遇难，发生在泰国" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DT5A72FKGVJQBBBSI3WHKGW6HI.jpg" /&gt;
&lt;img alt="在泰国坠毁的租用飞机上，五名中国游客遇难，发生在泰国" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HCLU7IZVCFLOLNC5IEYM5FALWA.jpg" /&gt;
&lt;img alt="在泰国坠毁的租用飞机上，五名中国游客遇难，发生在泰国" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YYEBM3JICVPZ7DPGQD6DCKG3AE.jpg" /&gt;
&lt;img alt="在泰国坠毁的租用飞机上，五名中国游客遇难，发生在泰国" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EJ3WBRS6KFKF5IQHBI54EDA7NI.jpg" /&gt;
&lt;img alt="在泰国坠毁的租用飞机上，五名中国游客遇难，发生在泰国" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VEKS7RVDJZJFRIADGO3A4HVKC4.jpg" /&gt;
&lt;img alt="在泰国坠毁的租用飞机上，五名中国游客遇难，发生在泰国" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YYEBM3JICVPZ7DPGQD6DCKG3AE.jpg" /&gt;
&lt;img alt="人们在查achoengsao省Bang Pakong地区的致命飞机坠毁现场搜查" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EJ3WBRS6KFKF5IQHBI54EDA7NI.jpg" /&gt;
&lt;img alt="在泰国查achoengsao省Bang Pakong地区的致命飞机坠毁现场进行的救援和搜救行动的观点" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VEKS7RVDJZJFRIADGO3A4HVKC4.jpg" /&gt;
&lt;img alt="在泰国查achoengsao省Bang Pakong地区的致命飞机坠毁现场进行的救援和搜救行动的观点" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YYEBM3JICVPZ7DPGQD6DCKG3AE.jpg" /&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;救援人员在一架小型飞机坠毁后一天搜查残骸，其中五名中国游客和四名泰国人，包括两名机组成员，均被确认为遇难，在泰国查achoengsao省Ban Pakong地区。2024年8月23日。路透社/Patipat Janthong&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 23 Aug 2024 05:36:56 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/all-presumed-dead-thai-charter-plane-that-crashed-with-five-chinese-aboard-2024-08-23/</guid></item><item><title>韩国警方将电池制造商致命火灾归咎于质量问题</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/deadly-fire-south-korea-battery-maker-due-quality-failure-police-say-2024-08-23/</link><description>
&lt;p&gt;韩国警方于周五表示，6月份一场导致23人死亡的锂离子电池制造商火灾发生，当时该公司在赶工期生产电池以满足截止日期，却未采取措施应对危险的品质故障迹象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在S-Connect（096630.KQ）控股的电池制造商Aricell发生的火灾中，另外九名工人受伤。警方发布会后，寻求对事件发表评论的Aricell公司尚未立即回应，但该公司此前表示，其已遵守所有必要的安全预防措施和培训。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在下令停业后，警方对这起火灾——近年来韩国最致命的工业事故之一——进行了调查，涉嫌存在安全违规行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新闻发布会上，官员们表示，劳动部警方已寻求对包括首席执行官在内的几位高管提请逮捕令，理由是涉嫌安全违规和疏忽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;警方官员金钟民表示，该公司在4月份未能通过电池质量检测——这些电池原计划供应给国家军队——随后增加产量以弥补积压，以满足截止日期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;金钟民说，公司雇佣了临时工人和技能不熟练的工人，导致产品缺陷率激增，包括产品过热，但未采取措施控制安全风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“事故发生在公司不顾生产过程中各个环节存在的问题而盲目推进的情况下。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;金钟民表示，造成死亡人数众多是因为缺乏紧急逃生培训。他说，遇难的工人错过了逃生37秒的时间窗口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;安全摄像头录像显示，火灾从一堆电池中蔓延开来，迅速吞噬了存放3.5万块锂离子电池的工厂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;消防官员曾表示，有毒烟雾可能在几秒钟内让工人失去意识。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;死者中有17名中国公民和1名老挝人，其余均为韩国人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;火灾发生后不久，Aricell首席执行官朴顺宽对受事故影响的每一个人进行了道歉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;朴顺宽当时表示，公司已遵循所有必要的安全预防措施和培训，但承诺将参与调查并确保不会再次发生此类事故。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周五的新闻发布会上，当局表示，他们已请求对朴顺宽发出逮捕令，涉嫌包括违反工业安全法在内的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;成立于2020年的Aricell拥有48名全职员工，生产用于传感器和无线电通信设备的锂一次电池。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩国国防采购机构的发言人表示，该公司已向军队供应了用于某些通信和密码设备的电池。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一座锂离子电池工厂火灾，位于华城" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Q4DRFOIEBNM5PFUPMNWANV2QXE.jpg" /&gt;
 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国电池制造商Aricell的标志位于韩国华城一处锂离子电池工厂的门口，火灾发生后于2024年6月24日。REUTERS/Kim Hong-ji/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 23 Aug 2024 02:56:15 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/deadly-fire-south-korea-battery-maker-due-quality-failure-police-say-2024-08-23/</guid></item><item><title>尼泊尔在应用程序解决网络犯罪问题后解除了 TikTok 禁令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/nepal-lifts-tiktok-ban-after-app-addresses-cyber-crime-concerns-2024-08-22/</link><description>
&lt;p&gt;(本条于8月22日发布的故事已更正，以阐明第3段中的声明来自TikTok而非字节跳动)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尼泊尔于周四解除了对中国企业TikTok的禁令，此一禁令是在九个多月前被颁布，当时以“扰乱社会和谐与友好”为理由禁止了这家流行的短视频分享应用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一位不愿透露姓名的政府消息人士表示，这一决定是在内阁会议之后作出的，因为该公司同意与尼泊尔的执法机构合作，解决与TikTok相关的犯罪问题并规范其内容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总部位于北京的字节跳动旗下子公司TikTok表示，对这一决定感到满意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尼泊尔的上一届政府在11月禁止了该应用，理由是其被滥用。在此之前的四年中，在喜马拉雅山脉国家已有超过1,600起与TikTok相关的网络犯罪案件被登记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;零星的街头抗议活动爆发，用户表示该禁令切断了收入来源并关闭了言论自由论坛。当时，TikTok在尼泊尔共有220万用户，据尼泊尔互联网服务提供商协会透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尼泊尔要求TikTok设立一个专门小组，协助尼泊尔警察局的网络犯罪局全天候工作，以帮助逮捕犯罪分子并封锁不适当的内容，这些内容甚至导致了自杀事件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该局发言人迪帕克·拉吉·阿瓦斯蒂告诉路透社：“对用户的即时实时识别可以成为一种有效的工具，以逮捕犯罪分子并遏制对技术的滥用。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多个其他国家已部分或全面禁止了TikTok，许多国家以国家安全和隐私担忧为由。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="TikTok标志插画图片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DNBTCIK4S5OAFPBYYROKRFYBAE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2021年3月15日拍摄的此插画图片中，可以看到玩具小人物放在TikTok标志前。路透社/Dado Ruvic/插画/档案照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="抗议TikTok禁令的参与者举着横幅参加抗议活动" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VUKT3VZRABII5JCIONTC7MZQZI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年11月18日，尼泊尔加德满都的抗议者举着横幅反对TikTok禁令。路透社/Navesh Chitrakar/档案照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 22 Aug 2024 16:32:29 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/nepal-lifts-tiktok-ban-after-app-addresses-cyber-crime-concerns-2024-08-22/</guid></item><item><title>澳大利亚对美国核潜艇进行首次维护</title><link>https://www.reuters.com/world/australia-conducts-first-maintenance-us-nuclear-submarine-2024-08-23/</link><description>
&lt;p&gt;美国一艘核动力潜艇将于本周五首次在澳大利亚进行维护，这是澳大利亚、英国和美国国防部长宣布的，AUKUS伙伴为一个关键步骤，旨在抑制印太地区的侵略行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;澳大利亚人员在去年与美国和英国进行联合训练，为在西澳大利亚的HMAS Stirling基地进行的潜艇维护做准备，此次维护涉及三国人员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;部长们在一份联合声明中表示：“我们的海军致力于在澳大利亚加强同样的指导原则，这些原则使得美国和英国能够安全地运营核动力舰艇近70年。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们在补充说，AUKUS协议的伙伴国致力于为澳大利亚获得常规武装的核动力潜艇能力设定最高的核不扩散标准。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;声明中提及了美国国防部长劳埃德·奥斯汀、澳大利亚国防部长理查德·马尔斯和英国国防部长约翰·海利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一艘美国弗吉尼亚级潜艇“夏威夷”号和美国一艘配备装备和维修人员的服务舰已抵达HMAS Sterling进行维护，这通常是在美国潜艇港口进行的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;AUUS协议的伙伴国自2027年起将在澳大利亚基地部署一艘英国“勇敢者”级潜艇和最多四艘美国弗吉尼亚级潜艇，以轮换部署，这将有助于澳大利亚从下一个十年开始积累操作常规武装核动力潜艇舰队的经验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;针对澳大利亚缺乏核工业，对其国内核废料存储的担忧，国防部门表示，在维护期间不会将任何放射材料转运至岸上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周，AUKUS伙伴国之间降低了澳大利亚、英国和美国的国防出口管制，为维护任务的顺利进行清除了一道障碍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在未来的二十年里，澳大利亚将获得美国核动力攻击潜艇，并与英国和美国共同开发一款新的常规武装核动力潜艇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周，美国众议院外交事务委员会主席迈克尔·麦考尔表示，通过澳大利亚轮换部署美国核潜艇有助于增强在印太地区的威慑力，在该地区，中国正在对中国南海争议水域的菲律宾施加压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;麦考尔在访问悉尼时发表了上述言论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;部长们补充称，在美国于东海岸昆士兰州进行的B-2隐形轰炸机演习中，包括由皇家澳大利亚空军进行的空中加油，这是在一个月前宣布增加美国部队轮换部署计划之后。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 23 Aug 2024 04:25:55 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/australia-conducts-first-maintenance-us-nuclear-submarine-2024-08-23/</guid></item><item><title>《环球时报》称菲律宾可能在“中国的另一个岛屿”挑衅中国</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippines-could-provoke-china-another-chinese-island-says-global-times-2024-08-23/</link><description>
&lt;p&gt;菲律宾可能又在南海另一座“中国”岛屿上“制造麻烦”，据中国官方背景下的《环球时报》报道，此言论源于其对马尼拉在区域内其他两座暗礁附近水域进行的所谓“挑衅性入侵”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲律宾正在扩建位于太兹岛（北京称之尊业礁）的军事基础设施，此举可能吸引美国和日本等地区外国家的战舰和战机，从而破坏南海的和平与稳定，民族主义的小报引用中国专家的观点报道此消息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尊业礁是南沙群岛的一部分，南海诸岛在中国被称为南沙群岛，但据《环球时报》周四晚间报道，菲律宾“非法占领”了该岛礁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲律宾国家安全委员会和国防部未对路透社的评论请求立即做出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国声称对南海绝大部分水域拥有主权，部署海军舰艇群以保护其视为领土的区域。根据国际法庭的裁决，北京的宣称在国际法下并无依据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲律宾、台湾、马来西亚、印尼、越南和文莱都对这一主张提出异议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲律宾在南中国海占领了包括太兹岛在内的近十个地点。菲律宾军事首长罗梅尔·布拉温纳（Romeo Brawner）在一月份表示，马尼拉将开发视为其领土的南海岛屿，以使其更适合驻军。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在南中国海的最新一次中菲冲突中，周一马尼拉和北京相互指责对方在船只冲撞和危险海上行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲律宾称，在其海岸警卫舰前往为驻扎在被占领岛屿的菲律宾人员提供补给途中，两艘海岸警卫舰在沙宾浅滩附近遭遇了来自中国船只的不法且具有侵略性的动作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙宾浅滩是中国、菲律宾、台湾和越南声称的南沙群岛的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国谴责中国的行为。其驻马尼拉大使玛丽凯·卡尔森（MaryKay Carlson）表示，美国“与菲律宾站在一起，共同谴责中国海事局的危险动作”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次遭遇发生在中国和菲律宾军队在南海斯卡伯勒浅滩发生的空中事件不到两周之后。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Philippine Coast Guard flyby over the South China Sea" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BRJYFOPHJFNYBNG3K4PUW2FALE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;航空视角显示，2023年3月9日，菲律宾占领的太兹岛（当地称为帕加萨），位于争议的南沙群岛中，南中国海。来源：路透社/Eloisa Lopez/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 23 Aug 2024 05:05:05 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippines-could-provoke-china-another-chinese-island-says-global-times-2024-08-23/</guid></item><item><title>在欧盟关税投票之前，中国与汽车制造商会面讨论大型汽车的进口关税</title><link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/china-meets-automakers-discuss-import-tariffs-large-cars-ahead-eu-tariff-vote-2024-08-23/</link><description>
&lt;p&gt;中国商务部于周五与汽车制造商和行业协会举行会议，讨论对大排量汽油车提高进口关税事宜，同时发出警告，因为欧盟即将就针对中国电动汽车的关税作出决策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由27个成员国组成的欧盟预计将在10月份投票决定是否对中国制造的电动汽车征收高达36.3%的额外关税，这将在其标准10%进口关税之上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧盟于周二将拟议的关税从7月份设定的37.6%比率下调，但并未彻底放弃，这让北京方面感到失望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三，中国采取反击措施，宣布扩大了对欧盟进口产品的研究，新增了对各种奶酪、牛奶和奶油商品的反补贴调查，以及针对猪肉和白兰地的反倾销检查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五的一份声明中，商务部表示，官员们“听取了行业、专家和学者对提高大型排量燃料汽车进口关税的意见和建议”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;会议还提到，相关行业协会、研究协会和汽车制造商的代表也参加了会议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国家官方报纸《环球时报》在6月首次报道了针对欧洲猪肉和奶制品的调查，同时也提出了中国可能提高大排量汽油车进口关税的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样做将对德国造成最严重的打击。据中国海关数据显示，去年德国向中国出口2.5升以上排量车辆的出口额达到12亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国一直在征求成员国意见，以应对电动汽车关税，因为负责监督该地区贸易政策的欧洲委员会，如果15个合格的欧盟成员国的代表中至少有65%的人口投票反对，便不能实施这些关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有消息称，德国、芬兰和瑞典在7月份的关于是否支持永久性实行这些关税的咨询投票中弃权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法国、意大利和西班牙支持拟议的关税，它们是受中国日益增长的贸易调查影响最严重的国家之一。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="插图显示汽车缩略图，" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4FJT4R46YNJGVMDUVFB5ZUM6NI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;插图显示汽车缩略图，其中包含“电动汽车（EV）”字样、欧盟和中国国旗，摄于2023年9月26日。路透社/Dado Ruvic/插图/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 23 Aug 2024 04:45:01 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/autos-transportation/china-meets-automakers-discuss-import-tariffs-large-cars-ahead-eu-tariff-vote-2024-08-23/</guid></item><item><title>早盘竞价：日本央行上田提振日元。接下来，鲍威尔</title><link>https://www.reuters.com/markets/europe/global-markets-view-europe-2024-08-23/</link><description>
&lt;p&gt;一瞥欧洲及全球市场明日前景 —— 斯特拉·丘（Stella Qiu）笔录&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亚太地区市场的主要变动是日元上涨0.5%，这一变动部分源自日本央行行长樽本和人违规所说，若经济和通胀如预测所示，央行仍计划&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/asia/boj-will-remain-vigilant-unstable-market-moves-says-governor-ueda-2024-08-23/"&gt;提升利率。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有理有据。三周前促使政策制定者转向审慎的大跌事件已成为过往。对樽本和人的评论做出适度反应，日经225指数在涨跌之间波动，但最终上涨0.4%，国内收益率上升2个基点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;支持行长观点的还有当天早些时候公布的通货膨胀数据，数据显示日本核心通货膨胀连续第三个月加速，7月份达到2.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;排除了食品和能源成本的“核心核心”指数下降至1.9%，但仍接近日本央行设定的2%目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;交易者仍认为10月份加息的可能性非常低，但12月份加息的预期已达70%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在其他地方，市场情绪在美联储主席杰罗姆·鲍威尔在杰克逊霍尔发表演说之前变得谨慎。各大股市均出现回落，科技股回调是主要驱动力，尽管华尔街期货略有上涨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧洲市场预计将呈现涨跌不一的走势，EUROSTOXX 50期货下跌0.2%，FTSE期货上涨0.2%，因为该地区缺乏主要数据支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲍威尔的讲话可能对市场产生显著影响，也可能被过分炒作。毕竟，周四他的同事&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/us/fed-policymakers-see-job-market-key-rate-cut-decision-2024-08-22/"&gt;已间接暗示&lt;/a&gt;了9月份可能降息，并表示支持“缓慢而有序”的方法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;结合显示美国经济仍在健康稳步增长的调查，市场略微降低了9月份大幅降息的可能性，从前一天38%降至24%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;四分之一点的降息已被完全预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无论降息幅度如何，民主党人将很高兴看到美联储在11月总统大选之前最终启动其宽松周期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;副总统卡玛拉·哈里斯刚刚在民主党全国代表大会的最后一天正式接受其党派的提名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可能影响周五市场的主要发展动向包括：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-- 7月份瑞典失业率&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-- 6月份加拿大零售销售&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-- 美国新房销售&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-- 美联储主席杰罗姆·鲍威尔在杰克逊霍尔发表的演讲&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="日本央行行长樽本和人出席在东京举行的政策会议后的新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMWANZ3UHNM6JCRLO4GKOID24Q.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;日本央行行长樽本和人于2024年7月31日在东京举行的政策会议后的新闻发布会上出席。REUTERS/Issei Kato/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国联邦储备委员会主席杰罗姆·鲍威尔在美国华盛顿参加对美国联邦开放市场委员会关于利率政策两天会议的新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WSDBAWX6NNNXLP6VDTHCRYYI74.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国联邦储备委员会主席杰罗姆·鲍威尔于2024年7月31日在美国华盛顿召开的联邦开放市场委员会关于利率政策两天会议结束后举行的新闻发布会上发表讲话。REUTERS/Kevin Mohatt/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 23 Aug 2024 04:33:46 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/europe/global-markets-view-europe-2024-08-23/</guid></item></channel></rss>