<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 25 Oct 2024 12:00:20 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱遇袭后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于周五去世，享年74岁。据监狱当局称，他在本月早些时候遭到另一名囚犯袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的大规模谋杀案犯之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省温哥华市郊的养猪场谋杀吸毒者和妓女并处置其遗体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法庭认定他在一处简陋的房产中杀害了六名妇女，部分遗体残骸在现场发现。他在被判处终身监禁后，20起谋杀罪名被撤销。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿于5月19日在魁北克监狱内遭到袭击后去世。随后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知这名罪犯的案件严重地影响了不列颠哥伦比亚省及全国的社区，”服务部门在声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者的身份是温哥华市中心东侧贫民区超过十年里失踪的60多名妇女中的一部分。直到2002年初皮克顿被捕之前，超过33名受害者的遗体或DNA在皮克顿位于波特科克伦地区的养猪场内被发现。其中许多是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据传是皮克顿所写的书籍在亚马逊上架后迅速下架。据《温哥华太阳报》报道，在书中，皮克顿坚称自己无罪，并指责警方栽赃陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社请求移除该书并在受害家庭面前道歉。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="RCI档案电视影像，罗伯特·威廉姆斯·皮克顿在一桩法庭案件开始于新 Westminster 的摄影" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉姆斯·皮克顿未加时间标记的档案电视照片显示了他在波特科克伦的住所。路透社/Global TV/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因ANC选举表现不佳而遭削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨将因在非洲国民大会（ANC）党最近的选举中糟糕的表现而受到严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举中，截至大约71%的投票站结果显示，ANC的得票率仅为不到42%，与2019年大选时的57.5%相比呈急剧下降，且首次在30年内未能获得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举的挫败意味着曾经的民族解放运动——纳尔逊·曼德拉的昔日政党——将不得不与其他小党派进行联盟协商或达成某种形式的合作，以统治这个国家。该党可能需要在政策上做出让步或让出重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为前工会领袖转变为商人的拉马福萨可能会面临反对党和党内批评者的辞职呼声，但ANC的高层官员支持他留任，并且分析师指出，目前没有明显能够接替他的候选人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明确的统一候选人能够取代拉马福萨。”安托尼·伯勒教授说道，他曾撰写有关拉马福萨的传记，并在开普敦大学教授政治学。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项3月的民意调查表明，在此次选举中拉马福萨的受欢迎度在主要政治人物中是最高的，而ANC内部的竞争也可能使任何针对他的动员行动复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就此发表评论。他的发言人表示，他将在周日公布全面的临时结果时发表声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统之位曾在2022年面临危机，当时一份调查报告发现，他可能在农场场地上的一笔现款被塞进家具一事上存在不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认了这一丑闻，并将其称为“农场门”，并在那一年赢得了连任ANC领袖的新任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这周的投票结果显示，由于选民对失业率高、犯罪率和停电等问题的愤怒，此乃ANC迄今为止面临的最严峻考验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年底当选ANC领袖时承诺，要重塑党派形象，并重振经济，而这一努力是在他的前任雅各布·祖玛任期九年期间因丑闻、腐败和经济增长下降陷入困境之后启动的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但成为了国家元首后的2018年初的兴奋很快便消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去了，经济依然停滞不前，而在ANC高层官员中依然围绕着丑闻的风波还没有平息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举中遭受的决定性打击来自他的政敌祖玛的支持下，祖玛支持的新党姆科托瓦西扎韦（uMkhonto Wesizwe）表现出色，严重削弱了ANC的支持率，尤其是在祖玛的故乡夸祖鲁-纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖玛已将拉马福萨和ANC死死压制。他深知夸祖禄-纳塔尔省的脆弱。这也结束了拉马福萨的事业……你不可能在选举中失利，还能期望一切如常。”政治分析师拉尔夫·马特凯加说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革问题上显得犹豫不决而受到批评，这是从上世纪80年代作为工会领袖时的那种果断态度中退却了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者们赞扬他建立共识的能力以及他代表南非在“全球南方”中提升声誉的角色，后者是指一群低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠肺炎疫情期间，拉马福萨是全球呼吁公平分配疫苗的最响亮的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近南非向国际法院提交了一个针对以色列的种族灭绝指控，国际法院本月裁定，以色列必须停止其对加沙城市拉法的军事行动。以色列强烈否认这些指控，并继续其在拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调过去30年ANC所取得的成就，但批评者称他并没有提供多少新解决方案来应对南非最大的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一次竞选集会上，拉马福萨承诺在数千名支持者的见证下“做得更好”。然而，许多人在他发表演讲前就提前离开了。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg"/&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月29日，索韦托，路透社/乌帕·诺基西&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在就如何更好地抗击流行病达成全球协议的谈判将在2025年前完成，如果可能的话会更早。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国在过去两年中一直在就一项可能在流行病前后增加国际合作的协议进行谈判，这是在新冠疫情期间承认失败后进行的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该联合国机构最初计划本周达成协议，但由于富裕国家和较贫穷国家在疫苗共享和准备等方面的分歧巨大，谈判时间被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国确实就更新现有法律约束的公共卫生规则达成了一个平行协议，即国际卫生条例（IHR），其中新增了一类“流行病紧急状态”，适用于最严重和最具全球威胁的公共卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天所作出的历史性决策展示了成员国一致保护本国人民和世界免受公共卫生紧急事件和未来流行病风险共享的愿望，”世卫组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“通过这一协议，我们将采取措施使各国承担责任，并加强措施以在威胁美国人民和国家安全之前阻止疫情爆发，”美国卫生与人力服务部 secretary Xavier Becerra在周六的声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世卫组织的数据，这些全球卫生规则的变化旨在加强世界对新冠疫情防控后的新病原体的抵抗能力，新冠疫情期间导致超过700万人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="世卫组织 (WHO) 图标，图片为文件照片，在其位于瑞士日内瓦总部附近拍摄于2023年2月2日。路透社/Denis Balibouse/文件照片/文件照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;世卫组织 (WHO) 图标，图片为文件照片，在其位于瑞士日内瓦总部附近拍摄于2023年2月2日。路透社/Denis Balibouse/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐渐加深对乌克兰冲突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定允许乌克兰在其境内使用部分美国武器攻击俄罗斯领土，这被视为美国介入乌克兰与俄罗斯两年冲突的又一小步，但具有重要意义。专家认为，这可能有助于缓解俄罗斯对哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，让乌克兰用美国提供的武器攻击俄罗斯领土存在巨大风险，担心可能引发与核武国家俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是一个与美国禁止向基辅提供更高级的武器装备规则相吻合的禁令，这些限制也已崩溃，包括美制先进战斗机及远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定自本周四起生效，专门针对哈尔科夫地区的战斗。美官员称，该决定允许基辅使用美国提供的武器反击俄方部队，尤其是那些“攻击他们或正准备攻击他们”的部队，从边境进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家指出，这为前线的乌克兰部队提供了使用美国提供的高机动性火箭炮系统（HIMARS）发射制导多管火箭系统（GMLRS）导弹及其他武器打击俄方部队的绿灯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，甚至在俄军在哈尔科夫地区固守之前，有可能迫使其撤退。”乌克兰国立战略研究所研究顾问米科拉·比莱斯科夫表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲尔·英格拉姆认为，拜登的决定将减少基辅不得不从东装甲战区（Donbas）撤出关键部队的需要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在俄罗斯军队将发现自己处于不利地位，并且不得不重新评估他们在哈尔科夫地区进攻战术。”英格拉姆说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决定源自数周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一名美国官员匿名消息，在5月13日的白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀及联合参谋长卡尔·布朗将军的封闭视频会议上，乌克兰提出了在哈尔科夫地区跨境使用美国武器的请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗制定了一份放宽限制的建议，沙利文于5月15日向拜登进行了汇报。一名官员透露，拜登同意乌克兰可在俄罗斯领土上针对攻击自身部队的俄军进行反击。自那时起，拜登政府一直在做出最终决策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌总统弗拉基米尔·泽连斯基在5月20日接受路透社采访时呼吁乌克兰的盟友采取这一措施，但当时表示：“迄今为止，还没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧洲区研究机构（Foreign Policy Research Institute）欧亚项目高级研究员罗伯·利说，俄罗斯通过利用美国禁止在其领土内进行打击的禁令，将其作为安全庇护所发起对哈尔科夫地区的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰的第二大城市，距离边境仅19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将大炮直接部署到边界对面，其防空系统、电子战能力和指挥控制系统也一样可以放在那里。”利说，“这多少可以提供一种庇护状态。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，利和其他专家表示，单凭此一决定，可能难以在短时间内改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会显著改变前线的移动情况，但会让俄罗斯继续这种跨境行动变得更加困难。”利说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯军队并不足以发起对哈尔科夫地区的重大攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯人没有足够的战斗力从东北方向对哈尔科夫构成严重威胁。”他说，“要这样做，他们会剥夺东战区里的部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰使用其武器攻击俄罗斯，并在周二再次强调了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，乌克兰似乎准备在未来数周和数月内寻求扩大其在美国武器使用范围的能力，尤其是在俄罗斯去年在战场上取得优势后显得尤为迫切。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，瓦尔德希基在接受《卫报》采访被引用时，呼吁美国同意允许其攻击俄罗斯境内的纵深目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心（Center for Strategic and International Studies）华盛顿研究机构的前五角大楼官员马克·坎西安表示，拜登的举动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的巨大转变，但它是一个进步。”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员将推动下一步：打击更广泛的目标——也许是不直接威胁哈尔科夫的俄罗斯领土，但位于其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，目前还不清楚拜登政府能否进一步放宽政策，允许攻击俄罗斯其他地区的目标。但他并未排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来我们将继续按我们一直的方式来应对，即根据需要灵活调整说明。”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="哈尔科夫地区的导弹袭击后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;p&gt;2024年5月30日，在乌克兰哈尔科夫地区的村舍马拉·达尼列夫卡，孩子们和青年体育骑术学校的严重受损现场，消防员正在灭火。这是俄罗斯对乌克兰的攻击后拍摄的照片。路透社/瓦伦丁·奥格列尼科/文件图片&lt;/p&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争在罪名成立的判决之后</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦前面对着一排摄像头，满怀斗志地发表了一番符合其法律和政治交战的演讲：他准备好了战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一桩与隐瞒色情明星封口费有关的虚假商业记录罪名的刑事案件中，纽约地方法院陪审团于前一天做出裁决，认定特朗普有34项罪名成立。共和党总统候选人愤怒而冗长地罗列了一系列对手和不满，言语中充满了怨恨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称审判他的法官朱安·梅尔尚为“腐败的”和“恶魔”。他将对手乔·拜登形容为“我们国家历史上最糟糕的总统”。他对那些作证反对他的证人、投票弹劾他的国会议员以及扬言非法移民侵入国家的民众进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为他的竞选捐款，将眼前的挑战视为不仅关乎其个人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“做这件事，因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与以往竞选演讲中的幽默相比，这次发言多为阴沉色彩。特朗普在新闻发布会上仅拿着一页纸的提纲。最后，他没有回答任何问题，在儿子埃里克·特朗普陪同下迅速离开发言台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友也对司法系统和任何怀疑他犯下罪行的人进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要候选人都将对方视为国家威胁的竞选中，拜登团队抓住了特朗普的言论，作为他不宜参选的新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登竞选团队通讯主任迈克尔·泰勒在声明中说：“美国刚刚见证了一个困惑、绝望且失败的唐纳德·特朗普对公司弊端和个人怨言的咆哮，这使得在场的任何人都能得出一个明显结论：这个人无法成为美国的总统。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据特朗普团队称，那些认为纽约审判是冤案的特朗普支持者在周四捐赠了3480万美元，这是他通过WinRed平台上创下的单日记录。该平台处理共和党人的数字募款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管整体筹款落后于拜登，特朗普团队试图在周五延续这一节奏，向支持者发出一系列令人担忧的募捐信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一则信息写道：“美国历史上最黑暗的一天！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一则信息在特朗普记者会后摆出攻势：“我永不投降！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站在了前总统一边，称审判存在缺陷，指控本不应被提起，陪审团在民主党占据主导地位的纽约曼哈顿地区被污染，而法官存在偏见——地方当局否认了这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于共和党人的批评不够迅速或有力时，特朗普的盟友和竞选助手则予以反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的共同竞选经理克利斯·拉切维塔对一个在社交媒体平台X上发表帖子认为应尊重陪审团裁决的全国性共和生团体大加鞭挞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他发帖道：“想法就像屁股坑一样，每个人都有的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还在X平台上对前马里兰州共和党温和派州长拉里·霍根进行了抨击，这名州长在裁决前曾警告美国人“不要因更多带有毒性的党派主义使局势恶化”。拉切维塔回复说：“你已然终止竞选。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州等关键战场州对共和党选民的采访中，几名选民表示，特朗普的定罪令他们不得不重新考虑他对自己的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的转变很可能会影响他在与拜登重新竞选中的态势，鉴于特朗普在多个摇摆州的微弱优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数受访的共和党人听起来与特朗普本人的言论如出一辙，称这是一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是政治上的把戏，旨在伤害他并尽可能多地让他远离竞选舞台。”62岁的退休警察斯科特·克莱顿在佐治亚州玛丽埃塔市说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他这么做，便能对任何人这么做。人人都没有安全保障。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席纽约新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/布鲁克·麦克德默德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席纽约新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，纽约市。特朗普共和党总统候选人和前美国总统唐纳德·特朗普在特朗普大厦出席新闻发布会，当天纽约地方法院裁定他在2016年隐瞒色情明星封口费相关的伪造商业记录罪名成立。路透社/文件照片布鲁克·麦克德默德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商保持适度增长，而OPEC+考虑延长减产措施</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商坚持减少生产支出的承诺，这使全球最大的原油生产国美国在2024年的增长势头放缓，这也可能缓解OPEC+在周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在美国页岩油革命和提高生产效率的技术突破的推动下，成为了过去十年间非OPEC产油国原油供应增长的主要驱动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增长了超过100万桶/日，达到1293万桶/日，大大超过了年初政府预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克及其盟友OPEC+去年进一步减少了原油供应，部分原因是美国和其他非OPEC产油国的产量增长。到目前为止，OPEC+总共削减了586万桶/日的供应，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克及其盟友中的一位熟悉讨论情况的消息人士透露，欧佩克+正在商讨一项复杂协议，该协议将允许该组织将一些这些减产措施延续到2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鉴于OPEC+将于周日开会讨论供油政策，美国产量的增加将继续推动非OPEC+国家的产出增长，但相较于2023年，这种增长的威胁较小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测是，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这与国际能源署（IEA）对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;IEA预计美国原油产量的增长将高达64万桶/日。这三位是最受关注的预测者，且他们的预测都低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求将增长220万桶/日，远远超过OPEC+以外产油国的供应增长100万桶/日。这暗示OPEC+原油需求将比2023年增加约90万桶/日，根据其5月的月度&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;石油市场报告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt; 国际能源署预计2024年全球需求增长仅为110万桶/日，尤其是在OPEC原油需求方面几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国原油产量截至目前一直变化不大。4月份产量约为1313万桶/日，较去年12月份的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油价格徘徊在每桶80美元左右，然而业内人士和分析师表示，美国生产商似乎不太可能如2023年那样超出预期产能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户一直保持了非常保守和严谨的态度。”Scandrill首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的价格水平，令人惊讶的是钻井数量没有进一步上升。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司正维持资本支出不变，并推迟对其钻井设备的升级，以更好地适应较低的钻井增长。该公司计划到年底运行12口钻井，并在第二年重新部署一两口钻井。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至上周，美国石油钻机总数下降至496台，较去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在未来几年每年增长100万桶/日，但目前没有增加这一产量的愿望。”S&amp;amp;P分析师在周四的报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P Global Commodities Insights预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市美国石油生产商受限于投资者的压力，大幅削减支出，因为在2010年代，不受约束的支出推动了破纪录的增长，但页岩油行业却未能带来相应的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超出预期的生产增长部分是由私人生产商推动的，这些私人生产商现在正被整合浪潮席卷，提高了钻井的效率，并通过钻更长的井和压裂原油来在同一时间从更多的井中开采出原油。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近出现了整合浪潮，我期望当前的油价将继续，并有助于支持美国整体石油生产增长的适度增长，因为钻井和完井效率的持续改进有望持续。”Texas Standard Oil总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场的增长将超过北美市场。其第一季度国际营收增长18%，而北美营收下降了6%，部分原因在于整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来策略出现转变，更加注重资本纪律，导致了不同反应。”瑞士银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将延长其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国，加拿大，巴西和圭亚那预计仍将引领今年的石油和液体产量增长。根据3月份英国能源信息署（EIA）的说法，OPEC+的石油液体产量预计将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+学会了与美国的原油生产增长共存。”Staunovo表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="钻井平台操作楼层的操控室里可以看到Oasis Petroleum在Permian盆地的租赁土地"
        src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;这是2018年8月22日，Oasis Petroleum在威克附近的Permian盆地租赁土地上的钻井平台操作楼层的操控室的图像。REUTERS/Nick Oxford/文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的条件下达成新的加沙停火协议，并呼吁哈马斯接受这一新提案，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候让这场战争结束，让新的和平章节开始。”拜登总统在其当选年面临结束加沙冲突的压力时说，这场冲突如今已持续了八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔以及其他国家进行的调解谈判旨在安排以色列与加沙激进组织哈马斯之间的停火，但双方多次因缺乏进展互相指责。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项提议是在以色列最近对拉法的频繁侵入以及国内和国际对加沙死亡事件和人质持续被拘留的压力下提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登公布停火计划后提出加沙停战协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，这也是前总统唐纳德·特朗普在一天内因34项重罪被定罪后提出的，突显了两位候选人的对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新提案分为三个阶段，与以往提案不同的是，停火将持续至每个阶段谈判结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口密集区撤出，并将释放在押人员，包括老人和妇女。巴勒斯坦平民将重返加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车进入加沙提供人道主义援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二阶段，哈马斯和以色列将谈判和平条款，确保停火持续至和平达成为止，这是新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项大规模的加沙重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登说，这项新提案已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁以色列国内那些支持“无限期战争”的人转变立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，在以色列有些人不会同意这个计划，并且呼吁战争无限期持续。有些人甚至在政府联盟中。他们已经明确表达了他们的立场，他们想占领加沙，继续战斗多年，而人质对他们来说并不重要。但已要求以色列领导层支持这一协议，尽管会面临各种压力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一个对以色列终身承诺的人，作为唯一一个在战争期间访问以色列的美国总统，作为一个刚刚派遣美国部队直接保卫以色列免受伊朗袭击的总统，我敦促你们退一步，思考如果这一刻失去的话会发生什么。我们不能失去这一刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位要求匿名的美国高级官员表示，以色列能够提出这一新提案是由于战场上的近期进步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一条通往危机结束的道路。这是一份详细到四页半的协议，已经经过详尽的谈判。如今摆在人们面前的是一场过程的终结。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据计划，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几位以色列媒体将拜登周五的演讲描述为戏剧性的，视为直接针对以色列公众的尝试。领先电视频道12中断了晚间新闻节目，直播了拜登的演讲。以色列审查机构此前禁止公布该提议的具体细节，主播丹尼·库什马罗如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提案成功的机会比以往都要高，得克萨斯大学奥斯汀分校历史和公共事务教授杰里米·苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯能够发动任何严重打击或袭击或恐怖事件的可能性并不低，但是比之前要低得多。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论正在“反对”以色列，苏里说，这可能会促使以色列人希望结束冲突，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某件事情时，他可以创造很多激励因素。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项人质提案要求释放病患、老人和受伤的人质，交换为期六周的停火，有可能延长以提供更多的援助进入这个飞地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个提议方案本月早些时候破裂，因为以色列拒绝同意哈马斯要求作为谈判一部分的永久结束战争，并在拉法南部城市进一步加大攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，它已告诉调解人，除非以色列停止战争，否则它不会参与更多谈判，但愿意达成“完整的协议”，包含人质和在押人员的交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位要求匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将在周五与17个国家的外交官会面，这些国家的公民因哈马斯而被扣留。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，以色列在拉法的空袭导致45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际愤怒，但仍未触及美国限制对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战区的巴勒斯坦人民历经了无尽的痛苦，”拜登周五表示。“我们看到了本周早些时候死于拉法火灾的可怕景象，这是一次针对哈马斯的以色列打击行动... ”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列10月7日发动攻势回应南部袭击以来，已有超过36280人在加沙丧生。根据以色列的统计数据，哈马斯的袭击大约造成1200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在受损建筑的废墟中行走，这些建筑是在以色列军事行动中被摧毁的，这是2024年6月12日在加沙北部贝特利阿达到的场景。 REUTERS/Mahmoud Issa&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“再质押”平台boom，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已流入一种新型平台，投资者需将其代币锁定以换取奖励，这种复杂的机制引起了分析师对用户和加密货币市场的风险警告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重铸”（re-staking）日益流行，是加密货币市场风险增加的最新标志。随着价格飙升和交易者寻找收益，加密货币市场情绪明显积极。比特币，作为最大的加密货币，接近历史最高点；而以太坊，作为第二大加密货币，今年迄今的涨幅已超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在本次重铸热潮的中心是位于西雅图的创业公司EigenLayer。该公司在今年2月从美国知名创业风险投资公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，吸引了高达188亿美元的加密货币至其平台，这一数据比六个月前的不到4亿美元大幅增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明了重铸，目的是扩展现有的加密货币做法——即所谓的“staking”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机确认哪些加密货币的归属权。为此，持有加密代币（如以太坊）的所有者需要将资产暂时锁定，作为验证过程的一部分。持有者在参与staking期间将失去立即访问其代币的能力，但作为回报，可以获取收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些staking平台还向用户发放代表他们所投入代币的新创加密货币。重铸允许代币持有者将这些新代币再次锁定在不同的基于区块链的项目和服务中，以期获得更高收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币界对重铸的风险意见不一，一些内部人士认为这项实践尚处于起步阶段，还为时过早。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，担心如果用重铸代币作为抵押品在加密货币庞大的借贷市场进行借贷，可能会形成基于少量基础资产的借贷循环。这意味着如果所有人的同时退出都会导致市场不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有任何抵押物又用抵押物来抵押时，这并不是理想的状况，它引入了新的风险元素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者对重铸的兴趣在于其收益：以太坊区块链上的staking回报通常在3%-5%之间，分析师指出，重铸可能提供更高的回报，因为投资者可以同时获得多种收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重铸是去中心化金融（DeFi）世界中的新发展之一，加密货币持有者通过参与实验性的项目，期望在不卖出原有资产的情况下获得高额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer平台尚未直接向用户支付staking奖励，因为该机制尚未开发完成。用户加入该平台是基于对未来奖励或其他空投奖励的期望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向平台上的人发放其自行创造的代币以获得使用奖励，这种代币被称为“EIGEN”，用户期望未来该代币将具有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重铸平台的增长受到了用户寻求空投奖励的推动，称这“非常投机，这个免费的钱的问题”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这很危险，”美国加密交易平台Coinbase的首席研究主管David Duong（COIN.O）表示，“他们现在预先进行，预期会被奖励一些东西，但不知道是什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer于去年由前西雅图大学助理教授Sreeram Kannan和曾推动印度第一个学生设计微卫星团队的一员创立。Kannan在其学术官网这样描述EigenLayer：一个连接希望staking的用户与需要锁定代币的应用程序的市场平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新兴重铸平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台将客户代币重新锁定在EigenLayer上，并生成代表这些重新锁定资产的新代币，这些代币可用于其他场景，如借贷抵质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，该平台旨在让用户选择在哪里进行staking，并促进新的区块链服务成长，而非鼓励更多基于加密货币的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何正式关系……这是一个新出现的现象，”Kannan表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重铸可能带有“隐藏风险”——如果重铸代币用于加密货币借贷，市场低迷时期可能会导致被迫清算和更大的波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售因高风险借贷加剧，随着用作抵押的加密代币迅速失去价值，天链和卢纳代币崩盘引起市场恐慌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险区隔开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重铸，而在于借贷协议中的风险。借贷协议错误定价了风险，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重铸不担心，称重铸协议中的资金量相对全球价值2.5万亿美元的加密货币行业微乎其微。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密货币世界中的损失向更广泛金融市场蔓延。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们尚未看到重大风险从重铸问题传染至传统金融市场，”S&amp;P Global Ratings的数字资产业务分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即便如此，加密货币市场正越来越与主流金融联系在一起，机构投资者也开始关注重铸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密金融服务机构标准渣打银行的Zodia Custody看到了显著的机构对staking的兴趣，而将其视为重缚的一小步，因为难以建立资产流转和收益分配的“书面记录”，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;野村证券的加密部门Laser Digital已与Kelp DAO合作，部分资金进行重新锁定，Kelp DAO表示。Laser Digital未就路透社的评论请求作出回复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，将为客户加密资产进行staking，并期望“围绕重铸的一个新生态系统将出现”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="加密货币比特币的示意图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" title="示意图上的加密货币比特币" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;示意图上的加密货币比特币，图为法国巴黎2024年3月9日拍摄的特写。路透社/Benoit Tessier/特约/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="加密货币以太坊的示意图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" title="示意图上的加密货币以太坊" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;示意图上的加密货币以太坊放置在一台PC主板上，拍摄于2023年6月16日。路透社/Dado Ruvic/特约/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>Sheinbaum在墨西哥赢得 landslide 胜利，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·谢恩鲍姆在墨西哥首次成为女性总统，赢得了压倒性的胜利，继承了她导师和前任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯奥夫拉多尔未竟的项目，后者在贫困群体中的高人气为其竞选奠定了基础。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;谢恩鲍姆&lt;/a&gt;，一位气候科学家和墨西哥前任墨西哥城市长，根据墨西哥选举管理机构提供的快速计票结果显示，她获得了58.3%至60.7%的选票。这将是墨西哥民主史上最高得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟还在国会两院中赢得了可能占三分之二多数的席位，这将使该联盟能够在没有反对派支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;奥奇提尔·加尔维兹&lt;/a&gt;在初步结果显示她获得了26.6%至28.6%的选票后承认了失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;blockquote&gt;"这是我一生中第一次成为墨西哥的第一位女性总统，"谢恩鲍姆在欢呼声中对支持者说，声音中充满了激动。&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢恩鲍姆的胜利对于墨西哥来说是一个重大进步，墨西哥以强硬文化著称，是世界上第二大天主教徒群体，多年来一直倾向于传统的价值观和女性角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢恩鲍姆是美国、墨西哥或加拿大历史上第一位通过普选获胜的女性总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想象有一天我会投票给一个女性，”87岁的谢恩鲍姆的支持者埃德尔米拉·蒙提尔在最小的墨西哥州特拉卡萨说，“以前我们甚至不能投票，即使能投票，也必须按照丈夫的意愿。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“感谢上帝，这种情况改变了，现在我能够亲身经历这一切，”蒙提尔补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢恩鲍姆面临着复杂的道路。她必须平衡增加受欢迎的社会福利政策的同时，还要继承巨额预算赤字和低经济增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果宣布后，她告诉支持者她的政府将是财政负责的，将尊重央行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺要改善安全状况，但几乎没有给出具体细节，而墨西哥历史上最暴力的选举中已有38名候选人被谋杀，选举结果强化了严重的安全问题。许多分析家认为，组织犯罪团体在洛佩斯奥夫拉多尔任期内扩大了其影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的投票也因普埃布拉州的投票站内发生两起死亡事件而蒙上阴影。逾期总统洛佩斯奥夫拉多尔任期内，被处决的人数超过了墨西哥现代历史上任何其他政府，尽管谋杀率有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺投入足以改变局面的大量投资，提高警务效果并减少腐败，否则谢恩鲍姆将很难显著提高整体安全水平，”独立拉丁美洲政治风险分析师纳撒尼尔·帕里什·弗兰内的评论是这样指出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党也在墨西哥城市长选举中赢得了初步结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为新总统的挑战中，她将需要与美国进行富有挑战性的谈判，以应对大量经墨西哥前往美国的移民，以及在美芬太尼危机背景下加强毒品走私合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果美国总统由唐纳德·特朗普在11月当选，这些谈判将更加困难。特朗普承诺将对来自中美洲的装有中国车的货柜征收100%关税，并动员特种部队打击帮派。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新总统的任务包括解决电力和水资源短缺问题，以及吸引制造商在此趋势背景下行事。近岸外包趋势是指公司将供应链靠近主要市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢恩鲍姆必须解决墨西哥石油公司 PEMEX的问题，该公司已连续二十年产量下降，并且负债累累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是一个无底洞，只有不断投入公共资金而公司却永远无法盈利，”高盛首席拉丁美洲经济学家阿尔贝托·拉莫斯强调说，“他们必须重新考虑 PEMEX 的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯奥夫拉多尔提高了最低工资标准，减少了贫困，主政期间墨西哥比索逐渐走强，失业率保持在较低水平，这使得他声望极高的民众基础。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢恩鲍姆承诺扩大社会福利计划，但在墨西哥今年将出现大型预算赤字以及2025年中央银行预计的1.5%缓慢经济增长形势下，这绝非易事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯奥夫拉多尔试图将投票变成对他的政治议程的全民公投，寻求转变投票成为对他政治愿景的全民公决。谢恩鲍姆否认反对派关于她将成为“洛佩斯奥夫拉多尔傀儡”的指责，尽管她承诺继续推进许多他的政策，尤其是那些帮助最贫困墨西哥人的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜利演讲中，谢恩鲍姆感谢洛佩斯奥夫拉多尔为“这个变好了的国家带来了独一无二的人”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析家维里·里奥斯认为，这种批评的背后可能隐藏着性别歧视，“人们无法相信她将在做出自己决定，我想这是与她为女性相关的原因有关。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="谢恩鲍姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;谢恩鲍姆，墨西哥执政党 MORENA 的总统候选人，在宣布赢得选举后对支持者发表讲话，墨西哥墨西哥城，2024年6月3日。路透社/拉奎尔·昆哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="谢恩鲍姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥执政党 MORENA 的总统候选人谢恩鲍姆在赢得选举后向支持者挥手致意，墨西哥墨西哥城，2024年6月3日。路透社/拉奎尔·昆哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城中心的广场，墨西哥执政党 MORENA 宣布谢恩鲍姆为总统选举的胜者后，人们举着“总统谢恩鲍姆”的横幅，墨西哥墨西哥城，2024年6月2日。路透社/马哈埃莉普&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/达尼埃尔·贝塞尔里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;反对派总统候选人奥奇提尔·加尔维兹在选举日宣布投票结果后对支持者发表讲话，墨西哥墨西哥城，2024年6月2日。路透社/克萨特利·尼igte-哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;投票日，选举工作人员在墨西哥城的一处临时投票站关闭了一个投票站。路透社/何塞·路易斯·普拉塔，2024年6月2日&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;投票日，人们在墨西哥城的一处临时投票站排队准备投票。路透社/雅赫尔·塞巴略斯，2024年6月2日&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥的哈纳加奇镇，2024年6月2日。路透社/加布里埃尔萨纳比拉&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;投票日，人们在墨西哥城的一处投票站等待投票。路透社/亚历山德罗·门尼奇尼，2024年6月2日&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥首都墨西哥城。路透社/路易斯·科特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpUBLISHING.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗劳吉镇，2024年6月2日。路透社/何塞·路易斯·加西亚桑舍拉&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpUBLISHING.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;投票日，人们在墨西哥城的一处投票站展示着已经投票的印记。路透社/亚历山德罗·门尼奇尼，2024年6月2日&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;投票日，人们在墨奇安拉尔森镇的一处投票站投票。路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;投票日，墨奇乌恩镇，2024年6月2日。路透社/伊万·阿里亚斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯奥夫拉多尔和夫人贝特丽兹·格拉萨尔·穆勒在投票站外，前往投票，2024年6月2日墨西哥城。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpUBLISHING.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;投票日，人们支持反对派总统候选人奥奇提尔·加尔维兹，等待投票站开放。路透社/路易斯·科特斯，2024年6月2日&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;投票日，有人支撑反对派总统候选人奥奇提尔·加尔维兹的标语，在投票站外等待开放。路透社/克萨特利·尼igte-哈，2024年6月2日&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;投票日，选举工作人员在墨西哥城圣巴尔托洛梅·奎亚兰纳镇的一处投票站准备。路透社/何塞·路易斯·普拉塔，2024年6月2日&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ7Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;投票日，人们在墨西哥城排队接近一处投票站。路透社/路易斯·科特斯，2024年6月2日&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选前筹备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月1日墨西哥城。路透社/达尼埃尔·贝塞尔里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选前筹备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;投票日前，人们在墨西哥城的市中心区域行进。路透社/达尼埃尔·贝塞尔里尔，2024年6月1日&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选前筹备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月1日墨西哥城，因政府宣布的禁酒令，一家商店的冷却器覆盖着塑料，并贴有“因禁酒令不售酒”的标志。路透社/达尼埃尔·贝塞尔里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>