<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 13 Nov 2024 10:16:49 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击中去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克的一所高安全级别监狱被另一名囚犯袭击后，于周五去世，终年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省太平洋地区的猪场杀害毒贩和妓女并肢解其遗体，被判处终身监禁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因在温哥华附近一处简陋的房产中发现部分六位女性遗体而被判罪。随后，政府检方在其获判后放弃了另外20项谋杀罪指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务部门在一份声明中表示，皮克顿在魁北克监狱于5月19日被袭击后去世。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省及全国其他社区产生了毁灭性的影响，”该服务部门在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者是超过60名在温哥华市中心贫困、毒品泛滥的东端地区（Downtown Eastside）失踪的女性中的一部分，这些女性的失踪时间跨越了十多年，直至皮克顿于2002年初被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;33名女性的遗体或DNA样本，其中许多是原住民女性，在皮克顿位于距市中心约25公里的波特库克蒂的一处猪场中被发现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称由皮克顿所写的书籍在亚马逊上架仅几小时后即被下架。在书中，这位连环杀手声称自己是无罪的，并声称自己被警方陷害，当时《温哥华太阳报》报道了这一消息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊下架该书并为受害者的家属致歉。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视档案照片，拍摄于他位于波特库克蒂的家中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的电视档案照片，拍摄于他位于波特库克蒂的家中。原文图片/路透社/Global TV/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因ANC选举下滑而实力大减</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在非洲民族大会（ANC）自种族隔离结束以来最差的选举结果后，将遭受重大削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的选举中，有大约71%的投票站结果显示，ANC的得票率低于42%，这一数字远低于2019年上次选举时的57.5%，这也是过去30年来ANC首次未能获得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一选举打击意味着作为纳尔逊·曼德拉的前解放运动组织，ANC将不得不与其他较小的政党商讨组建联盟或其他形式的合作，以继续执政。这可能需要作出政策让步或交出重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从前工会领袖转型为商人的拉马福萨可能会面临反对党及其所在党内批评者的辞职要求，但ANC高层中的一位官员已经支持他继续留任，分析人士表示，目前还没有明显的人选能够接替他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有明确的统合候选人可以接替拉马福萨的位置。”开普敦大学政治学教授安东尼·博勒如是表示，他曾撰写了拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的一项民意调查显示，拉马福萨在此次重大政治人物中获得最高的支持率，内部派系斗争可能使任何反对拉马福萨的努力复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日全部初步结果宣布时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去，拉马福萨担任总统时曾因2022年的一份投资委员会报告而陷于争议，这份报告指控称他可能因在农场家具中藏匿一包现金而触犯了不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认了这一过失，并取名为“农场门”，并在同年赢得了ANC领导人的新五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三的投票被视为ANC迄今为止面临的最严峻考验之一，因为选民因失业率高、犯罪问题严重以及断电等问题而感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年底成为ANC领导人时承诺改善党派形象并振兴经济，而其前任雅各布·祖玛在其任期内因涉及贪腐和经济衰退问题已成为一个重大的破坏性因素。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，他成为国家元首初期的喜悦很快就消散了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济仍停滞不前，高层ANC官员仍笼罩在腐败阴影之下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自他的政敌祖玛，后者支持新政党坚盾联盟在此次选举中超过预期，显著削弱了ANC的支持基础，尤其是在祖玛家乡夸祖奴（KwaZulu-Natal）省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖玛已经把拉马福萨和ANC逼入了死胡同。他知道他们在夸祖奴省是弱势群体。”政治分析师拉尔夫·马特赫日卡指出。“拉马福萨的计划结束了……你无法在选举失利后期待一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革问题上模棱两可而受到批评，这与他在80年代作为工会领导人时的果断形成了极大的反差。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者们赞扬他促进共识的能力，并肯定他作为南非外交政策中“全球南方”的拥护者所发挥的作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最有力的声音之一，呼吁实现新冠疫苗的更公平分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法庭提起诉讼，控告以色列种族灭绝，导致法官本月裁定以色列必须中止对加沙城市拉法的军事行动。以色列坚称对这些指控予以否认，并继续进行对拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC在过去30年取得的成功，但批评人士指出，他几乎没有提出新的解决方案来解决南非面临的最大挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一场竞选集会上，拉马福萨承诺“做得更好”，这一集会吸引了数万名支持者的参加。许多人在他演讲结束前就离开了。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月29日，南非。 REUTERS/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年前最终确定</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成一项全球协议，以更有效地应对流行病的谈判将在2025年之前结束，若有可能将提前完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国已经谈判了两年，讨论达成一项协议，以便在流行病之前和期间增强国际合作，继承认在COVID-19疫情中的失败后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国卫生机构原本计划本周达成协议，但因富国与穷国在疫苗共享和准备等方面的分歧严重而延长了谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国达成了关于更新现有法律约束性卫生规则——即国际公共卫生条例（IHR）——的平行协议，其中包括了一个新的类别“全球性公共卫生紧急状态”，适用于最严重和最具全球威胁的健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事特德ros·阿丹诺姆·格布雷耶苏斯在一份声明中表示：“今日作出的这些历史性决定，显示缔约国共同的意愿，即保护本国及全世界人民免受公共卫生紧急事件和未来流行病的共同风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长杰克x·贝塞拉在周六表示：“通过这项协议，我们将采取措施追究各国责任，并增强阻止疫情爆发的措施，以防止这些疫情威胁到美国人民的安全与福祉。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些全球卫生规则的变化旨在加强世界对新冠肺炎疫情之后的新病原体的防御能力，据世卫组织数据显示，该疫情导致超过700万人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="世卫组织（WHO）标志/日内瓦总部落成纪念日文件照片” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;世界卫生组织（WHO）标志，日内瓦总部，2023年2月2日。路透社/迪尼兹·巴利博斯/文件照片/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>拜登就武器供应问题进一步深度介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽美国武器在乌克兰用于打击俄罗斯领土内目标的限制，这标志着美国在俄乌两年冲突中的进一步介入。专家认为，这一决定有助于削弱俄罗斯在哈科ounty边境地区的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直主张不允许乌克兰利用美国提供的武器打击俄罗斯境内目标。政府担心乌克兰的重大攻击可能会引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一禁令与美国此前对向基辅提供更高级武器的禁令相吻合，这些禁令现在已经一并崩溃，包括先进的美国战机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于本周生效，仅为针对哈科ounty地区的战斗量身定制。美国官员声称，这一决定允许基辅使用美国提供的武器反击从边境攻击或准备攻击他们俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家指出，这给前线乌克兰士兵提供了一个合法开火越过边境攻击使用美国提供的高机动火箭炮（HIMARS）发射器携带“制导多管火箭炮系统（GMLRS）导弹”及其他武器的俄罗斯部队的绿灯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄罗斯军队在哈科ounty地区植根之前将其推回，”乌克兰国立战略研究所的研究员Mykola Bielieskov称，该研究所是基辅官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国外交军事情报官员Philip Ingram表示，拜登此举将减少基辅在东顿巴斯关键战场上的兵力需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于防守不利的地位，不得不重新考虑他们在哈科county地区攻势中使用的战术，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登做出这一决定的过程可以追溯到几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，乌方向美国白宫国家安全顾问Jake Sullivan、国防部长Lloyd Austin和联合参谋长主席C.Q. Brown上将提出了在哈科ounty地区使用美国武器的要求，这发生在5月13日的一次安全视频会议上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sullivan、Austin和Brown发展了一个放宽限制的建议，并在5月15日将其带到拜登。据该官员透露，拜登同意乌克兰可以在俄罗斯境内安全位置反击俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统沃润姆·泽伦斯基在5月20日接受路透社采访时公开呼吁伙伴国采取类似行动，但当时表示：“截至目前，依然没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foreign Policy Research Institute欧亚项目高级研究员Rob Lee表示，俄罗斯利用拜登对打击俄罗斯境内目标的禁令作为保护区，以发起针对哈科ounty地区的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈科ounty，乌克兰第二大城市，距边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮直接摆放在边境对面，保留在该地区空防、电子战、指挥和控制等方面的设施，”Lee说。“这也许赋予其某种形式的庇护地位。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，Lee和其他专家表示，这项决定单独来看可能短期内不会改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会显著改变前线位置的移动，但如果能使其更难让俄罗斯继续进行跨境行动，”Lee说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingram表示，俄罗斯没有足够的兵力对哈科ounty地区发动大规模攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力产生足够的战斗力，从东北方向真正威胁哈科ounty，”他说，“为了做到这一点，它需要撤出东线作战区域的部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并于周二再次提高了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌方似乎准备在未来几周和几个月内寻求扩大其使用美国武器的范围，尤其是在俄罗斯在过去的一年里从战场占据优势的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策转向后的不到一天，泽伦斯基在接受《卫报》采访时被引述称，要求获得美国对其攻击俄罗斯境内地目标的批准。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现任华盛顿战略与国际研究中心高级成员Mark Cancian表示，拜登此举只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是一项激进的政策转变，但它是一个步骤，”Cancian说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将要求采取下一步：打击更广泛的target——可能不是直接威胁到哈科ounty的target，但分布在其他地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五于布拉格举行的讲话中拒绝说明拜登政府是否可以将政策扩展到允许攻击俄罗斯其他地区。但他并未排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续我们一直在做的事情，那就是根据必要进行调整和适应，”布林肯说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="哈科ounty地区导弹袭击后的场景" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;摄影师Valentyn Ogirenko在乌克兰顿涅茨克地区Mala Danylivka村拍摄。2024年5月30日，俄罗斯导弹袭击重创了‘孩子们和青少年运动骑术学校’。路透社文件照。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争在罪名成立的判决之后</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在纽约特朗普大厦内面对一排摄像机，传达了一个适宜其法律和政治斗争的信息：他准备好战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约的一个陪审团于前一天裁定他因伪造文件隐藏付给艳星的封口费而被定罪34项罪名后，这一共和党总统候选人列举了对手和不满，愤怒地发表了一番冗长的言论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称审理其案件的法官胡安·梅尔钦为“歪曲事实者”和“魔鬼”。他形容民主党总统乔·拜登，其在11月5日选举中的对手，是“史上最差的总统”。他猛烈抨击作证反对他的证人、曾投票弹劾他的国会议员，以及——与他在集会上的言辞相呼应——非法倾泻入境的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普敦促支持者捐赠给他竞选活动的资金，并将面临的挑战描绘得超出他一人的范围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们是在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他其他竞选演讲常常夹杂着幽默，但这场演讲几乎全都是阴郁的。特朗普在新闻发布会上只提纲挈领地看了一页讲稿。结束时，他没有回答问题，而是由其子埃里克·特朗普陪同，迅速退场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在摄像机之外，通过募款呼吁和社交媒体，前总统的盟友也对司法系统和任何暗示特朗普有犯罪行为的人进行谴责。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一次两位主要候选人彼此视为国家威胁的竞选中，拜登团队将特朗普的发言视为进一步的证据，证明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了唐纳德·特朗普混乱、绝望和绝望的发言，他诋毁了美国司法制度，使任何观看的人都得出一个明确的结论：此人无法担任美国总统。”拜登团队的通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;支持特朗普的人——大多数看到纽约的判决结果为冤假错案——对他们来说，仅在周四就筹得了3480万美元的资金，特朗普团队表示。这是共和党人所使用的WinRed平台的单日筹款纪录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管总筹款额落后于拜登，但该竞选团队试图保持节奏，在周五打出了一系列威胁性筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国史上最黑暗的日子！”一条信息如此阅读。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会投降！”特朗普新闻发布会后的一条短信发出这样的警告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;共和党官员及组织几乎一致支持前总统，声称审判有瑕疵、指控本不应提起、曼哈顿陪审团构成受民主党污染、法官偏见——当地官员否认这些说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在批评共和党人谴责力度不够时，特朗普的盟友和竞选助手们选择了攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的副竞选经理克里夫·拉克维塔对一所发布社交媒体信息支持尊重陪审团裁决的全国性保守派学校集团进行了恶意抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“观点像屁股一样，每个人都有一个。”拉克维塔在推特上写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还公开批评了前马里兰州州长兼共和党参议员竞选人劳里·霍根，在判决前他曾警告美国人不要因更多党派性进一步激化局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你已经结束了竞选活动。”拉克维塔在推特上回应道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对宾夕法尼亚州和佐治亚州的摇摆选区共和党选民的采访显示，特朗普的定罪使他们重新考虑在11月支持他的意愿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的分歧可能对他在与拜登的再次较量中构成伤害，鉴于特朗普在多个摇摆州的选情紧要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但接受采访的大多数共和党人听起来更像是特朗普自己，称该审判是一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这都是政治性的，只是为了使他受挫，尽可能多地让他远离竞选活动。”今年62岁的退休警官斯科特·克莱顿说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能这么对他，就能对他们任何人这么做。没有人是安全的。”&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加纽约的一场新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加纽约的一场新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国纽约市，2024年5月31日。前共和党总统候选人和美国前总统唐纳德·特朗普参加新闻发布会，当时正在进行另一起指控其伪造商业记录以掩盖向艳星斯托米·戴伦支付封口费2016年的刑事审判。路透社/Brendan McDermid/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密货币“重新质押”平台兴起，交易者追逐更高收益</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已流入一种新型平台，投资者需将代币锁定以换取奖励，这种复杂的方案被分析师警告可能对用户和加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所谓的“重锚”现象再度呈现出加密货币市场的风险偏好，随着价格飙升和交易者寻找收益，这一现象热度持续升高。比特币，作为最大的加密货币，接近历史最高值，而第二大以太币今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重锚热潮的中心是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司于2月份从风险投资公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，其平台吸引了188亿美元的加密货币——与六个月前的不到4亿美元相比有了显著增长。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明了重锚以扩展现有的加密货币“质押”这一传统做法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中许多计算机相互“检查”和“确认”谁拥有哪种加密货币。为此，加密货币持有人允许其资产在验证过程中被锁定。持有者在参与质押期间会暂时失去对代币的即时访问权，但他们会获得收益作为回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些质押平台还会给用户发放代表其已质押代币的新创加密货币。通过重锚，持有人可以将这些新代币与不同的基于区块链的程序和应用进行质押以期望获得更高回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加密货币世界对重锚的风险性存在分歧，一些内部人士认为这项做法尚处于早期阶段，还无法做出准确判断。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但包括一些分析师在内的其他人却担心，如果重锚代币用于作为加密货币借贷市场的抵押品，可能会基于有限的基础资产不断滚动借贷，这可能导致在市场持续平仓情况下整体加密市场陷入困境。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“当保证金还需要其他抵押品做支持时，这并不是理想方案，它增加了新的风险因素。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于投资者而言，吸引力在于收益率：以以太坊区块链为例，质押的回报率通常是3%-5%，而分析人士称重锚的收益率可能会更高，投资者可以同时获得多个收益率。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重锚是去中心化金融（DeFi）领域风险活动的最新发展，在此领域，加密货币持有者通过投资实验性计划来生成巨大回报而无需出售自己的资产。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发，但用户出于对未来奖励或所谓的空投（Airdrops）的期望而加入该平台。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前EigenLayer正在向该平台用户发放其新创的代币EIGEN作为奖励。用户期望EIGEN未来能有所价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy认为，重锚平台的增长是由寻求空投奖励的用户驱动的，称之为“真的非常投机性的免费资金”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这非常危险。”美国加密交易所Coinbase的研究主管David Duong（Coinbase: COIN.O）表示，“他们正在预估性地这么做，希望获得某种回报，但他们并不知道具体是什么。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于去年创立，他曾是西雅图大学的一名助理教授，并参与了首个学生设计的微型卫星的研发。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为验证服务的市场，连接期望质押的用户和需要质押代币的应用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新出现的重锚平台包括EtherFi、Renzo、Kelp DAO，它们为客户代币在EigenLayer进行重锚处理，并生成代表这些重锚资产的新代币。这些新代币可以用于其他用途，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan表示，该平台的目标是允许用户选择何处质押其代币，并帮助新的区块链服务成长，而不是激励更多的加密货币抵押借贷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有任何官方关系……这是一个新兴现象。”Kannan表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Coinbase的Duong认为，重锚可能会带有“隐藏的风险”——如果重锚代币用于加密借贷，可能会导致被迫平仓和市场下跌时期的更大波动性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售由于高风险借贷而加剧，随着用于作为质押品的加密货币迅速失去价值，特别是在Terra和Luna代币崩盘后。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan与这些风险保持了距离。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“风险不在重锚而在借贷协议中。借贷协议错估了风险。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些专家并不担心重锚，指出重锚协议中的现金相对于全球2.5万亿美元的净加密资产而言微不足道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;长期以来，监管机构一直担心加密世界中的亏损可能会波及更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“目前来看，重锚问题对传统金融市场并未构成实质性风险。”标普全球评级数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不过，加密货币世界正变得越来越与主流金融相融合，重锚也开始获得机构投资者的关注。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;标准银行旗下专注于加密货币的Zodia Custody部门看到了机构对质押的显著兴趣，但由于难以建立资产去向和收益分配的“纸面记录”，其首席风险官Anoosh Arevshatian认为重锚是过度的一步。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Laser Digital（Nomoa的加密货币部门）已与Kelp DAO合作为一些资金进行重锚，Kelp DAO在四月的博客中指出。Laser Digital未对路透社的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，其为客户加密资产进行质押，并预计“一个新的重锚生态系统将出现”。</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持温和增长，而OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司在保持增产支出克制的承诺上坚持不懈，这或将使全球最大的原油生产国在2024年的增长放缓，从而减轻OPEC+进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去十年的大部分时间里，美国凭借页岩革命和技术突破，引领了非OPEC产油国的原油供应增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日均产量增加超过一百万桶，达到1293万桶，远高于2023年初政府预测的约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克及其盟国通过大幅减产来部分抵消美国和其他非OPEC产油国产量的上升。OPEC+的整体减产规模为586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克及其盟国正在协商一项复杂的协议，允许该组织延长部分减产措施至2025年，三位熟悉OPEC+讨论的消息人士透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+将于周日开会讨论供油政策，美国产量的增加继续推动非OPEC+产油国的产出增长，但其威胁程度将低于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测是，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这与欧佩克自身对该国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计，美国原油产出将增长64万桶/日。前三者是被最密切监控的预测者，而他们的预测均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克预计，2024年全球需求将增长220万桶/日，超出OPEC+之外的产油国供应增长约100万桶/日。这意味着OPEC+原油需求量将比2023年增加约90万桶/日，欧佩克在其5月的月度原油市场报告中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预期，2024年全球需求将增长110万桶/日，且OPEC原油需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今为止，美国总体原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，较去年12月的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，由于油价徘徊在每桶80美元附近，美国生产商似乎不太可能再次超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“我们的客户保持了非常保守和严谨的态度，“&lt;/strong&gt;斯坎德里尔勘探公司的首席运营官保罗·莫斯沃尔德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“目前价格下，钻机数量未能大幅增长，这是一个意外的发现。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司正保持资本支出持平，推迟对钻机的升级，以更好地与较为平稳的钻井增长保持一致。公司计划年底前运营12台钻机，并在明年重新部署若干台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国石油钻机数量已降至496台，较去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“美国有能力在未来数年以每天100万桶的速度增长，但目前并没有以那样速度增长的愿望。”&lt;/strong&gt;S&amp;amp;P分析师周四在一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准普尔大宗商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，公开上市的美国生产商在资本支出增长方面受到限制，这在很大程度上是由于投资者对在2010年代新兴页岩产业突破性增长带来的收益有限感到担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来比预期高的产量增加部分归因于私营生产商，其中一些现在正在被整合潮流所吞没。他们通过钻更长的井并压裂岩石使更多油井同时生产，提高了生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“在最近一波整合之后，我预计尽管油价保持在当前水平，但由于钻探和完井效率的持续改进，整体美国石油产量增长将继续温和提高。”&lt;/strong&gt;德克萨斯标准化石油公司的总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB，预计今年将从国际市场获得更多的增长，而非北美地区。第一季度国际收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“策略重心已经发生变化，现在的重点放在资本纪律上，导致了不同的反应。”&lt;/strong&gt;瑞士联合银行银行的分析师乔瓦尼·斯塔诺夫表示，他认为OPEC+将继续执行自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计今年将引领石油和液体生产增长。欧佩克+原油液体生产预计将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日，欧佩克在3月的声明中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“OPEC+已经学会适应美国石油产量的增长。”&lt;/strong&gt;瑞士联合银行的斯塔诺夫表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="钻井平台操作间的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;钻井平台操作间的景象。该图为坐落于德克萨斯州温克附近的奥扎斯石油公司租赁地，由斯科特录影室摄于2018年8月22日。路透社/尼克·奥克斯福德/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登在周五表示，以色列提出了新的加沙停火提议，作为释放人质的交换条件，并呼吁哈马斯接受这一新提议，认为这是结束冲突的最佳方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"是时候结束这场战争，开始新的一天了。"拜登总统称，他面临选情压力，需要停止持续八个月的加沙冲突。这些冲突由埃及、卡塔尔及其他方作为调解人所促进，但双方不断指责对方阻碍停火协议的落实。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列与哈马斯之间的停火谈判在埃及、卡塔尔及其他方的调解下屡次受阻。这予权利谈判主要因为双方相互指责而停滞不前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提案是在以色列连续数周对拉法的侵犯之后提出的，且随着内塔尼亚胡政府在国内和国际上的压力加大，涉及加沙死亡事件以及人质持续被扣押的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登公布停火计划后，提出加沙停火的协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司也在唐纳德·特朗普——拜登共和党总统竞选对手——在涉及唐纳德·特朗普的秘密费用赔偿案中被判有罪的同一天提出，凸显了两位候选人的重大分歧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这项新提案分为三个阶段，与以往的提议不同，此次停火将持续至三个阶段都结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火中，以色列武装力量将从加沙人口密集区撤出，作为交换，数百名被关押的巴勒斯坦囚犯将被释放，其中包括老弱妇孺人质，而被困的人质也将被释放。同时，巴勒斯坦平民也将被允许返回加沙，包括北部加沙地带，每天将有600辆卡车运入人道主义援助物资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束冲突的条件进行谈判。"只要谈判继续进行，停火将仍然有效，"总统补充道，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三个阶段将包括一项重建加沙的重大计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，通过卡塔尔，该提案已传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国总统呼吁以色列支持该计划，尽管有些人支持长期战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道有些以色列人不会同意这个计划，并呼吁战争继续无限期地延伸。一些人甚至在政府联盟中。他们已经明确表示，他们想要继续占领加沙，继续多年战斗，而且扣留人质并不是他们的优先事项。我呼吁以色列领导层支持这项协议，无论面临何种压力，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名终身致力于以色列的人，作为唯一一个在战争期间访问过以色列的美国总统，作为一名刚刚派遣美国军队直接防卫受到伊朗袭击的以色列的总统，我要求你们重新考虑，如果这个时刻错过了，会发生什么。我们不能失去这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员告诉媒体，以色列能够提出这一新提议，是因为其在前线取得了显著进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一个走向危机终结的地图。这是一个详细的新协议，长达四十七页，经过详尽的磋商和谈判。目前摆在桌面上的，基本上是一个解决办法的终局方案。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;官员补充说，根据计划，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列多家媒体将拜登周五的演讲描述为一场戏剧性的呼吁，并认为这是一次试图直接向以色列民众传达信息的尝试。领导人十二频道中断了其晚间新闻节目，现场直播了拜登的演讲。以色列审查机构早就禁止公布提案细节，主持人丹尼·库斯玛罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥斯汀大学的历史与公共事务教授杰里米·苏里表示，这一提案可能比以往的提案更有成功的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了显著破坏，哈马斯能够再次发动任何严肃攻击或袭击或恐怖活动的概率变得不再显著，但仍然很高，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众的态度正在“转向”反对以色列，苏里说，这也有可能促使以色列想要结束冲突，再加上拜登上位带来的影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统真正全心全意地支持某件事时，他可以创造出很多推动因素，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个先前的人质提案要求用从加沙释放有病、年迈和伤残的人质换取六周的停火，停火可能延长，以允许更多援助进入该地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提案最近因以色列拒绝接受哈马斯在其谈判中要求的永久性停火而崩溃，随后加大了对加沙南部拉法市的袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，它已告知调解人它将不会在当前的持续迫击下继续谈判，但愿意在以色列停止战争的情况下达成一个“完整的协议”，包括人质和囚犯的交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将周五与包括在加沙被哈马斯扣押的公民在内的17个国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日以色列针对拉法的一次空袭导致45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际上的强烈谴责，但并未触及美国在切断对其军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争期间的巴勒斯坦民众遭受了无尽的苦难，”拜登在周五表示，我们看到了本次冲突期间拉法伤亡惨重的影像，以色列对哈马斯进行了打击.....&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列打击加沙以来，自10月7日南部以色列的哈马斯袭击以来，已有超过36,280人丧生。根据以色列统计，哈马斯袭击导致约1,200人死亡。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥 SHEINBAUM 赢得 landslide 胜选，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;クLAUDIA SHeINBAUMは、メキシコ初の女性大統領として landslide スタイルの勝利を収めました。彼女は、貧困層の支持を受けて、師でもある元指導者ANDRES MANUEL LOPEZ OBRADORの政策を継承しました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;SHeINBAUM氏&lt;/a&gt;は、気候科学者でかつメキシコシティの元市長。メキシコの選挙管理委員会の速報統計によると、得票率は58.3～60.7％で大統領に就任しました。これはメキシコの選挙史上最高の得票率となる見込みです。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与党は、連邦議会の両院において過半数の2/3以上を確保する可能性があり、これにより党が憲法改革を通すために反対勢力の支持が不要となるでしょう。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;敗れた対立候補、&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;XECHITL GALVEZ氏&lt;/a&gt;は、暫定結果で得票率が26.6～28.6％だったことを受け、敗北を認めた。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「私は共和国200年の歴史において、メキシコの初の女性大統領として権力に就く programmers ．．． &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;シENBAUM氏の勝利はメキシコにとって大きな進展でしょう。メキシコは、マショー文化が特徴であり、世界最大のローマカトリック教徒国であることから、女性に対するより伝統的な役割と価値観が長い間機能してきました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;シENBAUM氏は、アメリカ、メキシコ、カナダで最も重要な女性大統領です。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「私が女性を投票したことが想像もできなかった programmers ．．． ．．．昔は私たちも投票すらできず、男性に指示されるまま票を投じるだけだった programmers ．．． ガルビエル夫人は追加しました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;シENBAUM氏の道のりは複雑です。彼女は、人気的な社会福祉政策を拡大しつつ、予算赤字からの脱却と、経済成長の减速に対処する必要があります。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;暫定結果発表後、彼女は支持者に対して、財政謹厳尽くしであり、中央銀行の独立性を尊重することを約束しました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;安全対策を改善する矢先には、選挙 dancing は最も暴力的な、マップオブロワード任期中の38人の候補者の殺害を含む事態が強調されました。多くの分析家は、組織犯罪団体が任期中の影響を広げ、深めたと指摘しています。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;マップオブロワード任期中に選挙日に polled された2つの人命の喪失は、ロ risks ．．． マプオブロワード任期間中の死亡者数はメキシコの現代史上最も多く、却是多少の減少傾向があります。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「もしアメリカ大統領がノル灵气候 Warn ．．． シENBAUM氏は可能限りの投資を下fections in security improvementにコミットしなければ、より顕著な治安改善は難航すると	ptrails ．．。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与党MORENAは、メキシコの首都メキシコシティの市長選でも勝利を果たしました。暫定結果では、これは国に重要なポストです。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新大統領の新たな挑戦は、米国との巨大な移民フローに対する交渉と、ドラッグ取引の一層の協力です。米国のフェンテニルオピオイド危機が熾烈 dancing ．．．&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;メキシコは、年内に大きな財政赤字を想定し、右右補正が緩やかに予想される中で、電力と水の不足、そして製造業の再近次産業化を含む諸課題に直面します。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;シENBAUM氏は、州営石油会社PEMEXの訪問にも対処しなければなりません。PEMEXの生産は20年間にわたり低迷し、債務が重荷となっています。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「PEMEXに無限の資金が流れる無限の底やるべきではない programmers ．．． 必ず事業モデルを再評価する必要がある」とゴールドマン Sachsの首席ラテンアメリカ経済学Microsは述べました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;マップオブロワードは、最低賃金を倍増させ、貧困率を削減し、円安を強化し、失業率を低減することで非常に人気を博しました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;シENBAUM氏は、保険制度の拡大を約束していますが、メキシコが今年大きな財政赤字を抱える可能性があり、2025年に中央銀行が見込む一年のGDP成長率が緩やかな1.5％ prognosis ．．． ．．．  snapshot状況は難易度が増します。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;マップオブロワードは、選挙を単なる彼の政治日程への終末投票とし、シENBAUM氏はメキシコを操縦する傀儡ではないという主張を行いましたが、彼女は多くの-poverty alleviation 対策を継承することを約束しました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;シENBAUM氏の勝利演説において、マップオブロワードを「より良い方向に変える独自の人間」として感謝しました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;しかし、政治分析家VIRI Rios氏は、それ cuz ．．．性 Discrimination achter批判seudo-puppet indictment！彼女が現行の大統領に服属する femininity ^ ．．．と、性差別の後ろ盾があると述べました。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「女性であることが決定panylationに信じられない人々は驚くべきことであり、そして私は彼女が決断を下すことを信じられない/output人であると信じていることによく関連付けられている」と彼女は述べました。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>