<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 04 Dec 2024 04:34:56 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会共有300名议员，其中190人出席，于周三投票通过了一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的 Martial Law（戒严令），电视台直播了这一过程。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令的讲话瞬间" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令，日期为2024年12月3日。青瓦台/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大籍连环杀手罗伯特·皮克顿于本周五去世，享年74岁。前一个月，他在魁省一所最高安全级别监狱内遭到同监犯袭击而去世。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大臭名昭著的大规模杀手之一，皮克顿于2007年被裁定在不列颠哥伦比亚省维多利亚港附近一处猪场杀害毒娼和卖淫女，并残忍处理其遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在其破败的猪场，警方发现六位受害女性的部分遗骸，皮克顿因此被定罪。政府检察官在判处他终身监禁后撤销了额外的20项谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大惩教署表示，皮克顿是在5月19日受到袭击后于魁北克监狱去世。袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我们意识到，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成了毁灭性的影响，"惩教署在声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者是自20世纪末至2002年初被拘留以来，超过60名消失在维多利亚市东区贫困、毒品充斥的唐人街的女性中的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿猪场，警方发现了33名受害女性的遗骸或DNA，其中许多女性是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，出版商迅速将皮克顿声称自己无辜并表示被警方诬陷的一本书从亚马逊上撤下。据《温哥华太阳报》报道，在网上销售不久后，皮克顿声称他无罪并被警方陷害的书被撤下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社请求亚马逊将其撤下并向受害者家属表示歉意。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿在不列颠哥伦比亚省波尔库蒂兰家中的一张未注明日期的电视画面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿在不列颠哥伦比亚省波尔库蒂兰的家中。路透社/环球电视/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因ANC选举表现下滑而受挫</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲国民大会(ANC)党近年来最糟糕的选举结果后，其政治地位将大大削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据周三选举中约71%投票站的结果，ANC的得票率不到42%，这是自结束种族隔离以来首次低于57.5%的上次大选得票率，并且未能获得绝对多数支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举失利意味着纳尔逊·曼德拉领导的前解放运动必须要与其他较小政党协商达成联盟协议或其他形式的政治协议来继续执政南非。这可能需要作出政策妥协或让出重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转企业家拉马福萨可能会面临反对党和他所在党内批评者的辞职压力，但ANC高层官员仍在支持他留任，且分析人士认为没有明显接班人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有明确能接替拉马福萨的人选。”托马斯·伯勒教授说，他撰写了关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月份的民意调查显示拉马福萨在本次大选的主要政客中拥有最高的支持率，内部分裂可能使任何动员反对他的尝试变得复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他计划在周日公布初步结果时发表相关言论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位曾因2022年一份委员会报告而受到质疑，该报告称他曾因在农场家具中藏有现金可能有不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于“农场门”丑闻，拉马福萨否认有任何不当行为，并在同一年赢得新的五年任期，再次成为ANC领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三的选举被认为是ANC迄今为止面临的最严峻考验，原因是选民对失业率高企、犯罪率以及令人窒息的断电等问题的愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年底当选ANC领导人时承诺清理党派形象并在九年的丑闻、腐败和经济衰退后振兴经济。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，当他于2018年成为国家元首后最初的热情迅速消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去，经济依旧停滞，顶层ANC官员的丑闻仍层出不穷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举中的决定性打击来自拉马福萨的宿敌祖马，他支持新党彩虹勇士党在选民中获得了超出预期的支持，尤其是祖马的大本营夸祖奈省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马已经瓦解了拉马福萨和ANC。他很清楚他们在夸祖奈省是脆弱的。”政治分析师拉尔夫·马特凯格说。“这标志着拉马福萨项目告终……如果你选举失败，就不可能奢望一切照旧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革上显得犹豫不决而受到批评，这与他上世纪八十年代作为工会领导人的果敢作风大相径庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，他的支持者们赞扬他建设性的协作技巧，以及他作为“全球南方”倡导者的角色——一个低收入和发展中国家组成的群体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最具影响力的正义之声，呼吁更公平地分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起控诉，状告以色列，法庭判决以色列必须在加沙市拉法暂停军事行动，以色列强烈否认这一指控，并继续推进军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调过去30年ANC的成就，但批评者认为他未能提供新的解决方案来应对南非面临的最大挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一场集会上，拉马福萨承诺“将做得更好”，数万名支持者聚集在索韦托足球场。演讲尚未结束时，许多人就离开了。&lt;/p&gt;

![南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg)
&lt;i&gt;2024年5月29日，索韦托。路透社/奥帕·诺基西&lt;/i&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登进一步涉入乌克兰冲突的武器决定</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这标志着美国介入俄乌战争的又一步骤，尽管是小规模的，但具有显著意义。专家认为，这可能有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国武器打击俄罗斯境内目标存在重大风险。政府担心，乌克兰的大规模攻击可能引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与其他美国对基辅提供的高级武器禁令一致，这些禁令也已经失效，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定从5月17日起生效，目的是针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，该决定允许基辅使用提供的武器反击越过边境袭击或准备袭击它们的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家指出，这给了前线的乌克兰士兵使用高机动性火箭炮系统（HIMARS）发射带有制导多联合火箭系统（GMLRS）的导弹及其他武器的明确许可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰国立战略研究所研究员尼科拉·别列耶斯科夫表示：“这可以稳定前线，并可能在俄罗斯军队已经在哈尔科夫地区扎根之前，迫使他们退却。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆认为，拜登的决定将减少基辅从东北部顿巴斯地区抽调部队支援的重要需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示：“俄罗斯现在将在防御上处于不利地位，不得不重新考虑他们在哈尔科夫地区的攻击战术。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可追溯数周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一名要求匿名的美国官员透露，乌克兰于5月13日通过安全视频会议向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯丁和联合参谋长主席C.Q.布朗提出了在哈尔科夫地区使用美国武器的要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯丁和布朗提出建议，支持放宽限制，沙利文随后于5月15日向拜登提出这一建议。据这名官员称，拜登同意乌克兰应能够利用俄罗斯国土的安全位置反击俄罗斯军队的攻击。随后，拜登政府一直在最后敲定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基于5月20日在接受路透社采访时公开呼吁西方盟友采取这一举措，但当时表示：“到目前为止，还没有积极的进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国国防政策研究所欧洲项目高级研究员罗布·利表示，俄罗斯曾利用拜登对境内打击的禁止作为安全区域，从哈尔科夫地区发动攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅约30公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;利表示：“俄罗斯可以将其火炮直接摆放在边境对面，可以保留防空、电子战、指挥和控制等措施。他们可能拥有一些安全的环境。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，利和其他专家认为，单独做出这一决定短期内不会改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;利说：“这不会大幅度改变前线的移动情况。但它将使俄罗斯更难以继续进行跨境作战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆认为，俄罗斯缺乏足够的部队进行大规模对哈尔科夫的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力生成足够的战斗力来从东北方向对哈尔科夫构成实际威胁。”他说道，“要这样做，他们需要牺牲东线作战部队的兵力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员不要允许乌克兰将武器射入俄罗斯，并于周二再次提高了爆发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，乌克兰似乎准备好在未来数周和数月内寻求扩大其使用美国武器的范围，特别是在俄罗斯今年在战场上的攻势难以抵挡之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，美国宣布政策转变不到24小时后，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁获得美国批准，以打击俄罗斯境内的深层目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿智库前五角大楼官员马克·坎西安认为，拜登的决定只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的重大变革。但这是一步。”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政机构官员将争取下一步：打击更广泛的袭击目标——也许不是直接威胁哈尔科夫的目标，而是其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，拜登政府未来将进一步讨论是否扩大其政策，允许在俄国本土其他地方进行打击，但他并未排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布林肯说：“未来，我们将继续像现在所做的那样，持续适应和调整做法。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="哈尔科夫地区俄罗斯导弹袭击后的场景" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月30日，乌克兰哈尔科夫地区，Mala Danylivka 一个遭受俄罗斯导弹袭击的儿童和青年体育骑术学校受损现场，当地消防员正在工作。图片来源：路透社/ Valentyn Ogirenko/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后誓言继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本文第17段含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五在特朗普大厦面前面对一排相机，传达了一个适合他法律和政治斗争的信息：他已做好决战的准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因在文件中虚假记载以隐瞒向成人电影明星支付封口费的行为而被指控34项罪名成立后的一天，这位共和党总统候选人列举了一长串的敌人和不满，举止愤怒且散漫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称主持他审判的法官詹·梅伦丘克“有罪的”和“撒旦”。他称民主党人乔·拜登——在11月5日的选举中他的对手——为“美国历史上最糟糕的总统”。他还猛烈抨击对其作证的证人、曾投票弹劾他的议员们，以及他声称非法涌入美国的非法移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为他的竞选捐款，认为这些挑战不仅关乎他自己。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“去做这件事，”他说，“因为我们是在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与其他竞选演讲相比，此演讲大体上显得阴郁。特朗普在新闻发布会上用了一页纸的笔记。演讲结束时，他未回答任何问题便匆忙退出讲台，身旁还有他的儿子埃里克·特朗普。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在没有相机的场合，通过筹款活动和社交媒体，前总统的盟友们也对司法体系和任何暗示特朗普犯下罪行的人进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位主要候选人都将对方描绘成对美国构成威胁的竞选中，拜登阵营抓住了特朗普的言论作为他不适任的新证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了混乱、绝望和失败的唐纳德·特朗普在谈论自己的个人不满并扭曲美国司法系统。观看的人都能得出一个明显结论：这个男人不能成为美国的总统，”拜登竞选团队的通讯主任迈克尔·泰勒在声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——其中许多将纽约判决视为正义的失败——周四为他的竞选活动捐赠了高达3480万美元，特朗普阵营说。这是在WinRed平台上共和党数字筹款中单日的最高记录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总体筹款落后于拜登的竞选活动试图在周五保持筹款步伐，发出了大量恐吓性质的筹款信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的那一天！”一条信息这样写着。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不会投降！”另一条信息在特朗普的新闻发布会之后大放厥词。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都站在前总统一边，声称审判有缺陷，控诉没有正当理由，陪审团在民主党占压倒多数的曼哈顿区被污染，法官偏见——地方当局否认这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于共和党人的谴责不够迅速和强烈时，特朗普的盟友和竞选助手便进行反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普副竞选经理克里斯·拉西维塔批驳了一条在全国范围内受到拥护的共和党团体在社交媒体平台X上的帖子，表示应尊重陪审团的判决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“每个人的屁股上都长着一个Views……都有各自的观点……”拉西维塔发布道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还针对一位在马里兰州的中立共和党前州长拉里·霍根进行了抨击，霍根在判决前曾警告美国人“不要用更多党派性的毒素继续浇油”。两位在此前的共和党竞选中都表达过类似的担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你已经结束了你的竞选，”拉西维塔在X上回应道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在接受共和党选民在宾夕法尼亚州和佐治亚州战场州的采访时，几位选民表示，特朗普的定罪令他们重新考虑是否支持他在11月的参选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的弃选可能削弱他在与拜登重赛时的表现，特别是在多个摇摆州中特朗普处于微弱领先优势的情况下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但接受采访的大多数共和党人听起来与特朗普本人差不多，称这场审判为骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“一切都是政治行为，目的只是伤害他并尽可能多地让他退出竞选舞台，”62岁的退休警察斯科特·克利安在佐治亚州米瑞塔表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能对他这样做，那就能做给任何人的，绝对没有人是安全的。&lt;/p&gt;  
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/布鲁斯·麦克德默德&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国纽约市，2024年5月31日。共和党总统候选人和前美国总统唐纳德·特朗普在全国成年人对2016年向打成人电影的网红斯坦尼·丹尼尔斯支付封口费篡改商业记录的刑事审判被判有罪后一天，在特朗普大厦举行新闻发布会。路透社/布鲁斯·麦克德默德/档案照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油井钻探公司继续履行减缓增产支出的承诺，这将使全球最大的原油生产国在2024年的增长放缓，这可能会减轻OPEC+进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国的页岩油革命和技术、效率突破推动了非OPEC生产国对全球石油供应的贡献。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增长逾100万桶/日，达到1293万桶/日，远超政府年初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及其盟友OPEC+去年部分通过深化减产来补偿美国及其他非OPEC生产国的增长，OPEC+总减产幅度为586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在商讨一份复杂的关于延长一些减产措施至2025的协议，三位熟悉OPEC+讨论的人士于周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当OPEC+在周日开会考虑供油政策时，美国产量的增加继续推动非OPEC+产量的增长，但不如2023年那样构成威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供应将在此年增加约27万桶/日。这一预测与OPEC自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预期美国产量增长64万桶/日。上述三家是最受关注的预测机构，它们的预测均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+组织之外的石油生产国的供应增长约100万桶/日。这意味OPEC+原油需求应比2023年增加约90万桶/日，OPEC+在其5月份的月度石油市场报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计全球需求增长110万桶/日，OPEC原油需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总体而言，美国原油产量今年迄今变化不大。4月份产量约为1313万桶/日，较去年12月的1326万桶/日有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内人士和分析师表示，即使原油价格徘徊在每桶80美元附近，美国生产商似乎也不大可能以类似于2023年的方式超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常保守和纪律严明的态度，”合约钻井公司Scandrill首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前价格，钻机数量未能有所增加，这相当意外。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的公司维持资本支出不变，并推迟对钻机的升级，以最好地应对钻井增长放缓的趋势。该公司计划年底运营12台钻机，并在明年重新部署少数更多钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯数据显示，美国石油钻机数量已降至496座，较去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力和意愿在未来几年增长100万桶/日原油，但目前尚无意愿以这一速度增长，”S&amp;amp;P分析师周四在一份附言中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P Global Commodity Insights预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国的上市生产企业对增长的投资受到投资者的限制。先前不受控制的支出促使页岩油部门在2010年代快速增长但回报有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来比预期更高的产量增长在一定程度上是由私人生产商推动的，其中一些现在正沉浸在波及整个行业的兼并浪潮中。他们通过钻探长井和压裂岩石，在同一时间内从更多油井中生产原油，从而提高生产率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“即使在近期一波兼并之后，我认为当前的油价将继续支持美国整体石油产量的稳定增长，因为钻探和完井效率的持续改进将继续起作用，”Texas Standard Oil总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;像SLB这样的油田服务公司预期今年国际市场的增长将超过北美市场。它第一季度国际收入增长18%，北美收入则下降6%，部分原因是兼并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略调整导致了不同的反应，”UBS银行分析师Giovanni Staunovo表示，他预计OPEC+将延续其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国（再加上加拿大、巴西和圭亚那）预计今年将继续引领石油和液体产量的增长。美银署3月份表示，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国产量将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已学会应对美国原油产量的增长，”UBS的Staunovo说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台的操作室从拥有Oasis Petroleum的租赁地控制室中看到，位于德克萨斯州帕米兰盆地附近的温克" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;钻井平台的操作室从拥有Oasis Petroleum的租赁地控制室中看到，位于德克萨斯州帕米兰盆地附近的温克。2018年8月22日。路透社/尼古·奥佛西/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比·伯里重申了他在美国调停黎以战争结束问题上扮演的关键角色。面对伊朗支持的真主党与美国之间的调解努力，伯里以其数十年丰富的经验，成功促成了停战协议的达成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这突显了86岁的伯里依然在黎巴嫩，尤其是该国什叶派穆斯林社群中拥有举足轻重的影响。自从以色列在9月暗杀了真主党领导人哈桑·纳斯拉勒后，伯里作为缓和局势的关键人物的角色受到了更多关注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三在电视讲话中，伯里表示黎巴嫩正在“告别历史上最危险的时刻”，并呼吁黎巴嫩国民展现团结，为黎巴嫩的利益着想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩1975年至1990年长达15年的内战中以阿迈勒运动的领导人而崭露头角。自1992年起，他就一直担任议会议长，成为黎巴嫩宗派社会中什叶派人士最高职位的持有者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党新领导人加塞姆·纳伊姆·凯斯姆认同伯里作为谈判者的角色，称他为真主党的“大哥哥”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国特使阿莫斯·霍奇斯坦多次访问贝鲁特，试图促使双方停火，期间频繁与伯里会面进行斡旋，而这场冲突则多国陷入了与加沙战争同时进行的状态，并在9月急剧升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这重演了伯里在2006年帮助结束真主党与以色列之间主要战争的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官认为，由于黎巴嫩至今未选出总统，其内阁权责有限，且难以接触被美国认定为恐怖组织的真主党，伯里的作用显得尤为重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在你来到黎巴嫩，真正值得会面的是他，他是国家。”一名驻贝鲁特的外交官说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，伯里帮助谈判释放了39名被什叶派武装劫持人质并扣留在美国军机上的美国人，使他在全球范围内声名鹊起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后当选议长之际，正是纳斯拉勒成为真主党领导人之时。两人一起被称为“什叶派两雄”，指的是在这一体制下占主导地位的两个什叶派政党及其在很多国家事务中的强大影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名经常与伯里会面的外交官说：“他是真主党的值得信赖的合作伙伴，使他至关重要，但也有他无法逾越的界限，无论出于真主党还是伊朗的角度。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的炮火打击了阿迈勒运动势力所覆盖的地区，包括小镇西瑞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1938年，伯里出生于塞拉利昂一个从提宾恩出走经商的家庭。他在黎巴嫩长大，大学时期就已经活跃于政坛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾在被基督教和逊尼派穆斯林占优势的体制下受到压制的什叶派社群，对伯里帮助改善他们的地位表示赞赏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为训练有素的律师，伯里在阿迈勒运动的创始人穆萨·萨德尔失踪后接过了权力交接。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里推动了阿迈勒运动从获得军事崛起，该运动甚至与涉及内战的所有主要政党作战，后来真主党成为了其盟友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者迅速加入政府机构与安全机构，他似乎与真主党并驾齐驱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年，一份被泄露的美国大使馆电缆质疑了伯里真实的态度，但他予以否认，宣称：“纳斯拉勒就像我自身一样。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，当真主党与阿迈勒运动成员为支持加沙而向以色列发射火箭炮时，阿迈勒干部分子也加入了行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国特使开始访问贝鲁特会见伯里，试图阻止两国之间的炮火交火，并设法说服真主党向黎以边境以北的利塔尼河撤退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里告诉一位外国官员，“如果要将黎塔尼河向南移动到两国边境，会比推动真主党向利塔尼河以北撤退更加容易。”一位接近伯里的消息人士告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，伯里的反对者也批评他是导致2019年金融危机的宗派精英之一，这场危机引发了黎巴嫩金融机构的崩溃。多年官僚系统的腐败引发了这次危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被认为没有召集议会集会来选举总统，导致基督教在政府中的最重要职位空缺了两年以上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的角色引起了真主党的政治对手，如基督教的黎喝力量的不满，他们认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统来执行。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比·伯里与伊朗前议会议长阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;黎巴嫩议会议长纳比·伯里（左）与伊朗前议会议长阿里·拉里贾尼会面（右），背景并非出现的拉里贾尼。路透社/塔伊尔·阿斯达尼 文件照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一张在贝鲁特悬挂有黎巴嫩议会议长纳比·伯里的标语图片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;在贝鲁特，8月31日，庆祝阿迈勒运动创始人穆萨·萨德尔失踪45周年之际，悬挂有黎巴嫩议会议长纳比·伯里的标语。路透社/穆罕默德·阿扎基 文件照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于周五表示，以色列提议在释放人质的条件下，重新实施加沙停火，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始新的日子了。”拜登（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;乔·拜登&lt;/a&gt;）发表讲话称，他正承受着选举年提出结束加沙冲突的压力，而加沙冲突至今已持续了八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中东国家埃及、卡塔尔等国正在斡旋以色列与激进组织哈马斯之间的停火谈判，但谈判多次受阻，双方均指责对方阻碍进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列对拉法发动多次袭击之后提出的，并且在国内和国际上对内塔尼亚胡政府施加新的压力，原因是加沙地区的伤亡事件以及人质的持续被扣留。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已授权谈判代表向拜登公布停火计划后提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，这是民主党总统候选人与特朗普（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/donald-trump/"&gt;唐纳德·特朗普&lt;/a&gt;）之间对立的一天之后提出的新提议，特朗普因34项重罪而受审，凸显了两位候选人的巨大差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新提议分为三个阶段，与之前的提议有所不同，因为停火将持续到所有三个阶段结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口密集区撤出，同时释放包括老年人和妇女在内的人质，与数百名被以色列关押的巴勒斯坦囚犯进行交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙地区，每天有600辆卡车带来人道主义援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列将就永久停火的条件进行谈判。“尽管谈判继续进行，停火将继续有效。”总统称，这是新发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议已通过卡塔尔向哈马斯传达。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登呼吁以色列内部支持“无限战争”的人改变立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列internal也存在一些人不同意这一计划，他们甚至处于政府联盟中，并明确表示他们只想占领加沙，希望继续战斗数年，认为人质无关紧要。但美国政府已经敦促以色列政府支持这一协议，尽管会面临压力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为支持以色列一世的人，唯一一个在美国战争时期访问过以色列的美国总统，也是我刚刚派遣美国军队直接保护以色列免受伊朗攻击的美国总统，我请求你们重新考量此举，思考如果这次机会擦肩而过会发生什么。我们不能放过这个时代。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员告诉媒体，以色列能够提出这一新提议，得益于近期战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一条通往危机结束的道路。这份协定详细而具体，长达四页半，经过了精心的谈判。所提出的是整个过程的终结。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，一名官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家以色列媒体形容拜登周五的演讲具有戏剧性，将其视为直接向以色列公众争取胜利的尝试。以色列12频道中断了晚间新闻节目，实时发布了拜登的演讲。领先媒体此前禁止公布该提议详情，制片人丹尼·库斯玛罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;史丹福大学历史和公共事务教授杰里米·苏里（&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/jeremi-suri/"&gt;杰里米·苏里&lt;/a&gt;）称，这一提议的成功几率比之前的大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了巨大的损害，哈马斯发动重大袭击或进攻以色列的几率比以前要低许多，尽管仍然是一个严峻的挑战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论“反对”以色列（&lt;a href="https://www.reuters.com/legal/jurors-begin-second-day-deliberations-trump-hush-money-trial-2024-05-30/"&gt;唐纳德·特朗普&lt;/a&gt;因34项重罪被判有罪），这可能会促使以色列希望结束这场冲突，而拜登也有影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事时，他可以创造诸多激励。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个更早的提议要求，以六周的人质释放换取呼吁停火，可以延长以允许更多援助物资进入加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项提议在本月早些时候因以色列拒绝满足哈马斯关于在谈判中允许永久结束战争的要求而失败，并加强了拉法市的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯（&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-ready-reach-complete-agreement-including-hostagesprisoners-exchange-deal-2024-05-30/"&gt;2024年5月30日哈马斯声明&lt;/a&gt;）在周四表示，如果以色列结束战争，它已告诉各调解者，将不会在持续的攻击期间参与进一步的谈判，但愿意商讨包括人质和被关押者交换在内的全面协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国匿名官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文（&lt;a href="https://www.whitehouse.gov/jake-sullivan/"&gt;杰克·沙利文&lt;/a&gt;）周五将与有在加沙被哈马斯扣留公民的17个国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周日一次以色列在拉法进行的空袭造成45名巴勒斯坦人丧生，引发了国际谴责，但未触及美国停止向以色列提供军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙人民在此次战争中经历了地狱般的苦难。”拜登周五表示，“我们看到了拉法本周早些时候轰炸后造成的可怕景象，随后遭受了以色列对哈马斯的打击……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦医疗卫生当局估计，自以色列在10月7日对以色列南部发动哈马斯袭击后，攻击加沙以来，已有超过36,280人丧生。根据以色列的统计，哈马斯袭击导致约1,200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名巴勒斯坦人行走在加沙北部贝特拉哈的破坏建筑废墟中，6月12日，路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重staking”平台兴起，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币流入了一种新型平台，投资者需将代币锁定以换取奖励，这种复杂计划令分析师警告称，用户和整个加密货币市场均面临风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓的“重新质押”日益普及是加密货币市场冒险行为的最新迹象。随着价格大幅上涨，交易员们寻找收益率，比特币作为最大的加密货币，价格接近历史最高水平；以太币作为第二大加密货币，年内增长超过60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重新质押热潮的核心是西雅图初创公司EigenLayer。该公司在二月从Andreessen Horowitz加密部门筹集了1亿美元，吸引了价值188亿美元的加密货币进入其平台，这一数字在六个月前还不到4亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; EigenLayer的创始人Seeram Kannan在接受路透社采访时表示，该公司发明了重新质押，以扩展传统的加密货币“质押”实践。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机验证和确认谁拥有哪种加密货币。为此，加密货币持有者（如以太币持有者）允许其资产在验证过程中被锁定。参与者在整个质押过程中无法立即访问其代币，但可以获得收益率作为回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些质押平台还给用户提供了新的加密货币，代表他们质押的加密货币。重新质押使持有者能够再次将这些新代币质押给不同的基于区块链的项目和应用程序，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密货币界对于重新质押的风险程度存在分歧，一些内部人士认为该做法尚处于起步阶段，难以确定其风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，其他人士，包括分析师，担心如果作为重新质押的代币的代表品项被用作加密货币庞大借贷市场中的保证金，可能会导致资金轮换的依据为少数资产，从而在所有人同时尝试退出的情况下可能扰乱更大的加密市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当有保证金的资产再次用作保证金时，这不是理想的状况，它增加了新的风险元素。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于投资者来说，收益率具有吸引力：在以太坊区块链上的质押收益率通常在3%-5%之间，分析人士表示，对于重新质押而言，收益率可能会更高，因为投资者可以同时获得多个收益率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融（DeFi）领域的最新发展，其中加密货币持有者投资于实验性方案，希望在无需出售的情况下生成高额收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，但因为发放机制尚未开发，用户仍加入该平台以期待未来的奖励或其他空投奖励。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向平台使用者发放其自行创造的新代币，用户希望这种代币称为“EIGEN”在未来能有所价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Kaiko的Morgan McCarthy表示，重新质押平台的增长是由寻求空投奖励的用户推动的，称之为“这是一件非常高风险的免费钱的事”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这非常冒险，”美国加密交易所Coinbase的研究负责人David Duong表示（Coinbase的相应代码为: &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/COIN.O" target="_blank"&gt;(COIN.O)&lt;/a&gt;），该公司提供质押但不提供重新质押服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他们现在预想将获得奖励，但不知道会是什么，”Duong说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; EigenLayer由Seeram Kannan于去年创办，他曾在西雅图大学担任助理教授，并参与了印度首个学生设计的微卫星发射计划（详情见Seeram Kannan的学术网站）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer将自己描述为验证服务的市场，将希望质押的用户与需要质押代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新的重新质押平台陆续出现，包括Etherfi、Renzo和Kelp DAO，它们会在EigenLayer上为客户提供重新质押服务，并生成代表已重新质押资产的新代币，这些代币可以在其他地方使用，例如作为抵押品进行借贷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Seeram Kannan表示，该平台的目标是让用户决定在哪里质押其代币，并帮助新的区块链服务增长，而非鼓励更多的加密借贷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何正式关系……这是一个不断出现的现象，”他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重新质押可能带来“隐藏的风险” - 如果用于重新质押的代币被用于加密借贷，可能引发强制清算，导致市场下跌期间波动加剧，他写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年加密市场的抛售因高风险借贷而加剧，随着可作为抵押品使用的加密货币迅速贬值，这种现象在Terra和Luna币崩溃后达到顶峰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Seeram Kannan否认EigenLayer与这些风险有关联。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“风险不是存在于重新质押而是信贷协议中，信贷协议定价风险存在偏差，”他表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;部分专家对重新质押不以为意，指出重新质押协议中的资金规模相对于全球2.5万亿美元的加密资产来说微不足道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;长期以来，监管机构一直担心加密货币领域的损失波及更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“暂时，我们没有看到重新质押问题对传统金融市场造成重要传染性的风险，”标准普尔全球评级数字资产分析项目经理Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，随着加密世界与主流金融体系日益融合，重新质押的吸引力也越来越大，尤其对机构投资者来说如此。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Standard Chartered加密部门Zodia Custody旗下的Zodia Custody已看到大量的机构对质押感兴趣，但首席风险官Anoosh Arevshatian认为重新质押太过复杂，难以建立资产转移和收益分配的纸质记录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nomura加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作为部分资金进行了重新质押，Kelp DAO在四月份的一篇博文中表示。Laser Digital未对路透社的评论提出回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞士加密银行Sygnum表示，它为客户质押加密资产，并期望“围绕重新质押的生态系统将发展起来”。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="示意图显示比特币的代表性形象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;示意图显示了比特币的代表性形象（巴黎，法国，2024年3月9日. 路透社/Benoit Tessier/图片提供）&lt;/figcaption&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="示意图显示以太坊的代表性形象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;示意图显示了以太坊的代表性形象（2023年6月16日. 路透社/Dado Ruvic/图片提供）&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>