<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 21 Dec 2024 09:29:31 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会共有300名议员，有190名议员出席，于周三投票通过了一项动议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，现场电视台直播了这一过程。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布戒严令，时间：2024年12月3日。青瓦台/路透社供图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿死于监狱袭击事件</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大 notorious 连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克省一所高安全级别监狱遭到另一名囚犯袭击后，于星期五去世，终年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省太平洋沿岸的养猪场屠杀吸毒者和卖淫女及其尸体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因六名妇女的部分遗骸在温哥华东郊破败不堪的物业发现而被定罪。政府检察官在他被判终身监禁后撤回了另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大刑事服务局表示，皮克顿是在5月19日遭受袭击后在魁北克监狱去世的。袭击后，他被送至医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知此案对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成了毁灭性的影响。”该局在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中有超过60名在温哥华破败的、毒品泛滥的大温东区消失的女性。直到2002年初他的被捕，这些女性中的遗骸或DNA在皮克顿位于加拿大温哥华东郊附近的波特库克兰养猪场被发现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称由皮克顿撰写的书籍在亚马逊上线数小时内被下架。据《温哥华太阳报》报道，在书中这位连环杀手声称自己无罪并被警方栽赃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊移除该书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的照片来自档案电视画面，当时他在波特库克兰的住所。路透社/环球电视/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在乌克兰冲突中通过武器决定进一步介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在美国武器使用限制，进入俄罗斯境内进行打击，这是美国总统2022年入侵乌克兰以来迈出的一小步，但也具有重要意义。专家认为，这一决定有助于缓和俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美国武器对俄罗斯境内目标进行打击风险太大，担心引发直接冲突，尤其是与核武装备的俄罗斯发生直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是一个与美国对基辅供应高端武器的其他禁令紧密契合的规则，这些禁令也已逐步瓦解，从先进的美国战斗机到远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于本周四生效，仅适用于哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，在美国武器支持下，乌克兰可以反击“正在攻击他们或准备攻击他们”的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家指出，在哈尔科夫地区前线，乌克兰人可以合法使用美国提供的“高机动性多管火箭系统”（HIMARS）发射器，装载“联合直接攻击弹药”（JDAM）导弹等武器，对俄方目标进行打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以使前线更加稳定，甚至创造条件在他们稳固阵地之前将俄军从哈尔科夫地区逼退，”乌克兰国立战略研究所研究员米科拉·比列西科夫表示，该研究所是一家官方智囊团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲尔普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅从东部顿巴斯关键战场调兵的必要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，俄罗斯人将陷入被动，需要重新考虑他们在哈尔科夫地区的进攻战术，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;biden的决策过程早在几周前就开始了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一名美国官员（要求匿名）透露，乌克兰在5月13日的一次安全视频会议中，向白宫国家安全委员会主任杰克·苏利文、国防部长劳伊德·奥斯汀和联合参谋长约翰·布朗提出了在哈尔科夫地区使用美国武器的要求，会议讨论了美国对乌克兰使用武器的各种安全限制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏利文、奥斯汀和布朗提出了放宽限制的建议，在5月15日会同拜登一起讨论，并得到拜登的支持。美国政府一直致力于最后确定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统沃洛迪米尔·泽连斯基在5月20日接受路透社采访时呼吁乌克兰的合作伙伴采取这一措施，但当时表示：“迄今为止，还没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国东欧项目高级研究员罗伯特·李表示，俄罗斯通过援引拜登武器禁令来规避其对俄本土的打击，从而利用俄安全地域作为发起攻势的基地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅30公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将火炮机炮部署在边境对面，可以保留防空系统、电子战和指挥控制系统，一定程度上获得‘安全地域’。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，李和其他专家表示，这一决定本身可能不会迅速改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这项决定并不会显著改变前线的移动，甚至可能不会改变。但如果俄罗斯继续这种跨境行动将会更困难得多。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺乏足够的部队进行对哈尔科夫的大规模进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力在东北部地区生成足够的战斗力，威胁哈尔科夫。要这样做，就必须在东部战场大量调兵遣将。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要让乌克兰使用其武器攻击俄罗斯，并于周二再次警告核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备好在未来几周和几个月内进一步扩大其在俄罗斯境内使用美国武器的能力，尤其是在过去一年俄罗斯在战场上掌握主动权的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在华盛顿，泽伦斯基表示在5月31日接受《卫报》采访时表示，他呼吁美国批准打击俄罗斯本土更深层的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战争研究机构战略与国际研究中心前官员马克·坎西亚表示，拜登的行动只是一个开始。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的大跳跃。但这是一个步骤”，坎西亚表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰和政府官员将争取下一步：打击更广泛的地区的目标——可能是其他地区，但并不直接威胁哈尔科夫地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在5月31日的捷克布拉格讲话中拒绝具体说明拜登政府是否可以进一步放宽政策，允许对俄罗斯其他地区进行打击。但他不排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们将继续像一直所做的那样，必要时进行调整。”布林肯说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="俄罗斯导弹袭击哈科夫外受灾现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月30日，哈科夫附近穆拉达尼利夫卡村的一家儿童和青年体育骑马学校遭受俄罗斯导弹袭击后，消防员正在进行救援工作。REUTERS/瓦连京·奥吉伦科/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现疲弱而受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在面对非洲民族大会（ANC）自种族隔离制度结束以来最差的选举结果后，将面临显著削弱的局面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在星期三的选举中，约71%的投票站结果显示，ANC的得票率低于42%，远低于2019年上一次大选时的57.5%，这也是ANC自30年前首次未能获得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举结果意味着，作为纳尔逊·曼德拉的前解放运动，ANC将不得不与其他较小政党谈判结成联盟或其他形式的协议，以便执政。这可能要求ANC在政策上做出让步，或者交出重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人变成商人的拉马福萨可能面临反对党的诋毁和党内深度分歧的批评者要求他辞职的压力，但ANC高层官员却支持他继续留任，分析家认为目前没有明确的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有一个明确能够接替拉马福萨的候选人。”说是开普敦大学政治学教授、拉马福萨传记作家的安东尼·伯勒斯说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项3月份的民调显示，拉马福萨在此次大选中的主要政治人物中最受欢迎。党内各派之间的战斗可能会复杂化任何对他采取行动的尝试。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将于周日发表有关全正式初步结果的讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨之前也曾面临要他辞职的压力。2022年，一个调查小组报告指出，他可能因在他狩猎场的家具中藏有一笔现金而被指控失当行为，此事被称为“Farmgate”丑闻。尽管面临丑闻，他还是在那一年赢得了一个新的五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为对ANC最具考验性的，原因是选民对包括失业率高、犯罪和供电中断等问题的愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨作为ANC领导人就职时承诺改革党风和提振经济，而他的前任雅各布·祖马在长达九年的时间里遭遇了一系列丑闻和经济下滑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他成为国家元首之初的兴奋在2018年迅速消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去了，经济仍然停滞不前，ANC高层官员的丑闻仍然围绕着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的这一决定性打击来自他的对手祖马，祖马支持新党“姆科托维西”（uMkhonto we Sizwe）并超过预期，对ANC的支持率造成了很大影响，特别是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KwaZulu-Natal）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马已经把拉马福萨和ANC困在了困局中。他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省是脆弱的。”政治分析师拉尔夫·马特凯加说。“这标志着拉马福萨项目的终结……你不能在失去选举后还期待一切正常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;批评者指责拉马福萨在关键改革上采取模棱两可的态度，以避免加剧党内分歧，这与他作为工会领袖在20世纪80年代展现出的决心形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，支持者赞美他在统一方面的能力及其推动南非作为所谓的“全球南方”的代言人所发挥的作用，后者是低收入和中等收入国家的简称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新冠疫情疫情期间，拉马福萨是全球最突出的呼吁更公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近期，南非向国际法院提出了针对以色列的种族灭绝案。裁判于本月作出裁决，要求以色列停止对加沙城市拉法的军事行动。以色列强烈否认这些指控，并继续推进其在拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC过去30年的成就，但批评者表示，他对南非最严峻挑战提出的解决方案不够新。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC最后一次竞选集会上，他承诺“做得更好”，在现场数千名支持者的簇拥下发表讲话。许多人在他讲话未结束前就离开了。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，欧佩克+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司坚持节制增加产量的支出承诺，这可能让全球最大原油生产国在2024年的增长放缓，从而减轻OPEC+进一步限产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年中，由于页岩油气革命以及技术突破和生产效率提高，美国非OPEC产油国的全球石油供应增速居前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增加超过一百万桶，达到1293万桶/日，远超2023年初政府预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织（OPEC）及其盟友组成的OPEC+在去年加大了产量削减力度，部分原因是补偿美国及其他非OPEC产油国产量上升带来的影响。目前OPEC+的总体减产规模达到了586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+在本周四表示，该组织正致力于达成一份复杂的协议，这将使一些减产措施延续至2025年。三位熟悉OPEC+讨论的消息人士说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+在周日的会议中将考虑供应政策时，美国的生产增长继续推动非OPEC+的产量扩大，但其威胁程度将低于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供应量今年将增加约27万桶/日。这与OPEC自身对美国原油及凝析油产量增加30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增长将达到64万桶/日，是这三个最受关注预测者中最高的。所有预测值均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计全球需求增长率将达到220万桶/日，高于2024年非OPEC+产油国的供应增长率约100万桶/日。这意味着2024年OPEC+原油需求量可能比2023年增加约90万桶/日，OPEC在其5月的月度&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;《石油市场报告》&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;中如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计全球需求增长率仅为110万桶/日，且不对OPEC原油需求量有显著变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，美国总体原油产量变化不大。4月的产量约为1313万桶/日，较12月份下降了约1.3%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管原油价格徘徊在每桶80美元附近，美国生产商似乎不太可能再次意外增加产量，行业高管和分析师称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持了非常保守和严谨的态度，”承包钻探公司Scandrill的运营主管Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到目前的价格，钻机数量攀升未及预期，令人感到惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司计划年底运营12台钻机，并在明年重新部署几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯的数据，美国石油钻机数量已降至496台，同比下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在未来几年内实现日增100万桶，但目前并无愿望以这样的速度增长，”标准普尔分析师在一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准普尔商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，由于投资者受到无节制支出的推动所导致的罕见快速增长但石化领域回报有限的压力，美国公共交易的生产商在扩产上的投入有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超过预期的产量增长部分得益于私营生产商，其中一些现在正陷入全球石油行业的整合浪潮中。他们通过钻更长的井并压裂岩石同时从更多的井中生产石油来提高生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近出现了一波整合浪潮，但我预计将持续维持当前的油价水平，这将有助于支持美国石油产量的温和增长，因为钻井和替产效率的持续改进将得以持续。”德克萨斯标准石油公司总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N" target="_blank"&gt;（SLB.N）&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;预测今年国际市场将推动更多增长，而非北美市场。今年一季度，该公司国际市场收入增长了18%，而北美市场的收入下降了6%，部分原因在于整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来战略重心转向资本纪律，导致了不同的反应，”瑞银银行分析师Giovanni Staunovo表示，他预计OPEC+将延长自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国，连同加拿大、巴西和圭亚那，预计今年将引领石油和液体燃料产量的增长。3月，美国能源信息署(EIA)表示，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应量将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已学会应对美国石油产量增长，”瑞银的Staunovo如是说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台操作室从控室俯瞰德克萨斯Permian盆地奥西斯石油公司租赁的土地" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2018年8月22日，德克萨斯州Wink附近的Permian盆地奥西斯石油公司租赁土地上的钻井平台操作室从控室俯瞰。路透社/Nick Oxford/File Photo&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在被判有罪后继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此故事在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在他的纽约特朗普大厦内直面镜头，发表了一篇既适合他的法律官司也适合他的政治战斗的言论：他充满斗志。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在纽约的一名陪审团宣布他因伪造文书以掩盖支付给成人电影女明星的封口费而被判有罪的第二天，这位共和党总统候选人列举了一长串对手和怨恨，言辞愤怒且杂乱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称担任其审判法官的司法官员胡安·梅伦是“歪曲事实的人”和“恶魔”，并称之为“国史以来最糟糕的总统”的是共和党总统候选人乔·拜登。他还抨击了为其作证的若干证人、曾投票弹劾他的国会议员，并模仿其竞选集会的言辞称移民非法入境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普敦促支持者捐款支持他的竞选活动，将他面对的困难视为超出个人的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“请这样做，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他以往的竞选演讲常常带有一些幽默感，但这次的言论大部分都很阴沉。在新闻发布会上，特朗普仅拿着一张简短的纸条。结束时，他没有回答提问，迅速从讲台上退下，身边还有他的儿子埃里克·特朗普。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友也对司法系统及其任何人都敢指责特朗普犯罪的行为展开了攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位主要候选人都将对方视为国家安全威胁的竞选中，拜登团队称特朗普的言论是新的证据，证明他根本不适合担任总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普混乱、绝望和失败的妄言，他关于自己个人怨恨和美国司法系统的虚假言论，使得任何观者都能得出一个明确的结论：此人不能成为美国的总统。”拜登竞选阵营的通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的许多支持者——他们大多认为纽约的判决是不公正的——在周四独自向他的竞选活动捐款3480万美元，他的竞选团队声称这是特朗普在共和党数字筹款平台WinRed上的单日纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鉴于竞选总筹款排名落后于乔·拜登，该竞选活动试图加快筹款速度，在周五发出了一系列令人不安的筹款短信给支持者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的日子！”一条信息中这样写到。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不会投降！”特朗普在新闻发布会后另一条信息中这样的话大声地亮出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在前陪审团裁决前，大部分共和党官员和组织都站在前总统一边，声称审判有缺陷，应该从未提起这些指控，陪审团由倾向于民主党的纽约重灾区选出，且陪审团法官有偏见——当地官员否认了这些说法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但在某些共和党官员和组织的谴责不够迅速或强烈时，特朗普的盟友和竞选助手则展开攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的竞选副经理克里斯·拉奇维塔批评了社交媒体平台上一个全国性共和青年人组织发表的帖子，该组织称陪审团的裁定应该得到尊重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“每个人的屁股上都有一个观点……”，拉奇维塔在其帖文中称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还炮轰了前马里兰州共和党温和派州长拉里·霍根，拉里·霍根在裁决前曾警告美国人“不要用更多的党派之争使事情更加糟糕”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你已经结束了你的竞选活动”，拉奇维塔在社交媒体上回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州等关键州的共和党选民访谈中，几位受访者表示，特朗普的判决使他们开始重新考虑自己在11月对他的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的人数如果增加，可能会损害他在与拜登的较量中的情势，鉴于特朗普在多个摇摆州的支持度微弱优势确实微乎其微。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数受访的共和党人与特朗普本人的想法相似，认为审判是一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这只是政治斗争，旨在伤害他，并尽可能地使他远离竞选活动。”62岁的退休警官斯科特·克雷顿在接受采访时说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能这样对他做，他们可以对任何人这么做。绝对没有任何人是安全的。”&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普在纽约出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="共和党总统候选人前美国总统唐纳德·特朗普在纽约特朗普大厦出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登在周五表示，以色列已提议在释放人质的前提下，提出新的加沙停火方案，并呼吁哈马斯接受这一新方案，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始新的一页了。”拜登（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;乔·拜登&lt;/a&gt;）说，他正面临美国大选年的压力，希望停止持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔和其他国家主导的谈判，旨在为以色列和哈马斯组织之间的加沙冲突安排停火，反复陷入僵局，双方均指责对方阻碍谈判进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议是在以色列对拉法实施数周的侵袭后提出的，同时也受到了国内及国际上关于加沙死亡和人质持续被囚问题的新压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室在周五表示，以色列已授权谈判人员在拜登透露停火计划后，向哈马斯提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这提议也出现在唐纳德·特朗普（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/donald-trump/"&gt;唐纳德·特朗普&lt;/a&gt;）被定罪34项重罪的前一天，突显了两位候选人间的强烈对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新计划分为三个阶段，与以往方案不同，因为停火将贯穿各方推进所有三个阶段的过程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列部队将从加沙人口密集区撤出，释放包括老人和妇女在内的人质，与数百名巴勒斯坦囚犯进行交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，并且每天将有600辆卡车带来人道主义援助，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列将就永久结束敌对行动的条款进行谈判。“只要谈判继续进行，停火将继续。”总统说，这是一项新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第三阶段，将包括重建加沙的重大计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据拜登的说法，哈马斯已由卡塔尔转达了这一提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统也呼吁以色列那些支持“无限期”战争的人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列有一部分人不会同意这个计划，并将继续呼吁战争持续下去。其中一些人甚至在政府联盟中。他们已经明确表示，他们想要占领加沙，并且希望持续数年的战争，而人质对他们来说不是优先事项。尽管存在压力，我一直在敦促以色列领导层支持这一协议。”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一个从小便对以色列有承诺的人，作为唯一一个在战争期间访问以色列的美国总统，也作为最近派遣美军直接保卫以色列免受伊朗攻击的人，我要求你们在这个关键时刻退一步，想一想如果错过这一刻会发生什么。我们不能错过这一刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员告诉媒体，以色列能够提出这一新方案，是因为最近战场上的成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们现在已经为危机结束制定了一条明确的道路。这是一个详细撰写的四半页协议。”该官员说，“这已经经过了精心的谈判。现在摆在桌面上的是一场最终决战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该官员补充说，根据计划，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几位以色列媒体将拜登周五的讲话描述为具有戏剧性，并认为这是试图直接呼吁以色列公众的尝试。首席12频道中断了晚间新闻直播，转播了拜登的讲话。以色列审查机构此前禁止公布这一方案的细节，主播丹尼·库什玛罗（Danny Kushmaro）说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;休斯敦大学历史和公共事务教授杰里米·苏里（Jeremi Suri）说，这一提议比以往都有更高成功的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，虽然哈马斯能够发动严重攻击或袭击或恐怖活动的可能性仍然难以忽视，但与之前相比大幅降低。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球舆论也开始“转向”反对以色列，苏里说，这使得以色列结束冲突的愿望变得更加迫切，与拜登的支持相结合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国总统全心全意地支持某件事时，他可以创建很多激励措施，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个早期人质方案提议交换在加沙生病、年迈或受伤的人质，换取为期六周的停火，这六周可以延长以允许更多援助进入加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议本月早些时候因以色列拒绝哈马斯在谈判中提出的永久结束战争的要求而破裂，并且以色列大幅升级了对南加沙拉法市的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏里说，哈马斯周四表示，如果以色列停止战争，它已向调解者表明在当前正在进行的侵略期间不会参与进一步的谈判，但准备达成“全面协议”，包括交换人质和囚犯协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文（Jake Sullivan）将与包括17个有居民被哈马斯挟持的国家在内的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉法周日发生的以军空袭导致45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际谴责，但没有触及美国的红色底线，即切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“巴勒斯坦人民在这场战争中经历了前所未有的苦难。”拜登在周五说，“我们看到了拉法本周一发生致命火灾的可怕画面，以色列对哈马斯进行了袭击……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列对加沙实施报复性打击以来，已有超过36280人被杀。据以色列官方统计，哈马斯的袭击造成约1200人死亡。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在被损毁建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;  
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名巴勒斯坦人在被以色列军事进攻摧毁的建筑废墟中行走，位于加沙北部地区的贝特拉赫亚，2024年6月12日。图片来源：路透社/玛哈茂德·艾萨&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议长纳比 · 拜里继续担任黎巴嫩真主党和美国之间的关键沟通人，华盛顿希望通过调解黎巴嫩与以色列的战争达成和平协议。凭借数十年的经验，拜里在达成和平协议中发挥了关键作用。&lt;/p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-hezbollah-ceasefire-takes-effect-2024-11-27/"&gt;协议&lt;/a&gt; 的达成突显了拜里在黎巴嫩，尤其是什叶派穆斯林社区中依然拥有的巨大影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜里自今年九月以色列空袭杀死真主党头目哈桑 · 霍山拉的情况下，一直被视为稳定黎巴嫩的力量。他在黎巴嫩电视台的演讲话辞中说：“我们正在关闭黎巴嫩历史上最危险的时刻”，并呼吁黎巴嫩人团结一致，为了黎巴嫩的利益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在黎巴嫩1975年至1990年长期内战时期，拜里因其作为什叶派阿拉姆运动的领导人位居显要地位。自1992年以来，他一直担任议会议长，这是黎巴嫩宗派秩序中什叶派能够拥有的最高职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党的新领导人阿米尔 · 喀萨姆认可拜里作为谈判代表的地位，称其为真主党的“大哥”。美国特使阿莫斯 · 霍奇斯坦在其多次访问贝鲁特期间多次与拜里会面，旨在促成停止敌对状态的协议，这一协议与同时进行的加沙战争相交织，并在九月份大幅升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这让人回想起了拜里在2006年帮助结束真主党与以色列之间主要冲突中所扮演的关键角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，因为黎巴嫩目前没有总统，内阁仅有部分权力，并缺乏途径接触被美国认定为恐怖组织的真主党，拜里的作用变得更加重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当你来到黎巴嫩，拜里是唯一值得你见的人。他是国家本身。”一位贝鲁特的外交官如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，拜里帮助谈判释放了被什叶派劫机分子在黎巴嫩长期内战期间扣押的39名美国人的行动令其在全球范围内崭露头角。此后，他在内战结束后当选议会议长时正逢霍山拉上台领导真主党。他们共同主导了以什叶派为主的政治代表和许多国家机关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位频繁访问拜里的外交官表示：“他是真主党的可信赖合作伙伴，这一点让他非常重要，但他的行动也存在一个明显的界限，这既包括真主党的立场也包括伊朗的立场。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来自拜里的宗派运动势力范围内的黎特城，以色列的炮火也有所触及。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1938年，拜里出生于塞拉利昂，他的家族来自黎巴嫩提宾布。拜里在黎巴嫩长大，并在大学时便活跃于政坛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一度备受压迫的什叶派社群中，许多人称赞拜里帮助改善了他们在作为一个倾向于基督徒和逊尼派穆斯林的宗派体制中的地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为一名受过法律训练的人，拜里在真主党创始者马苏 · 萨德尔神秘失踪后接任该党领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜里推动了真主党军事崛起，该党曾参与到内战中并对抗几乎所有主要派别，后来却成为了真主党的盟友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，拜里的什叶派支持者大量加入国家机构和安全机关，与真主党形成了政治上的步调一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年，当美国大使馆电报中提及他对真主党的真实情感引起争议并公布于2010年时，拜里予以回应，声明霍山拉“就像我自己”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，拜里的真主党战斗人员响应加沙地带哈马斯对以色列南部的攻击，与真主党一道在与以色列为友的情势下发射火箭弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;寻求停止以色列和黎巴嫩之间边境地区的相互炮击的外国特使开始访问贝鲁特并与拜里会面，试图说服真主党北撤至里蒂尼河以北，该河距离边界北部约30公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“将里蒂尼河向南移动到边界要比迫使真主党北撤到里蒂尼河简单得多。”一位接近拜里的人士向路透社表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但拜里也有反对者。这些反对者认为他作为隶属于宗派精英的一部分，因为2019年金融体系因数十年的政府腐败而崩溃，促成了黎巴嫩经济的破产，至今仍然将他作为有害的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一些人则指责他拒绝召集议会议案以进行总统选举，导致基督教在政府中的最高职位空缺了两年多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜里作为外交沟通者的作用使得真主党的政治对手，例如基督教力量集团，感到不满，他们认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统来进行。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="黎巴嫩议长纳比 · 拜里在贝鲁特与伊朗议会前议长阿里 · 莱杰尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议长纳比 · 拜里在贝鲁特与伊朗议会前议长阿里 · 莱杰尼会面（左图未展示）。路透社/萨迪尼 / 特稿&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一张悬挂有黎巴嫩议长纳比 · 拜里肖像的横幅挂在贝鲁特的建筑上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议会纪念木塔利伯 (马苏 · 萨德尔) 失踪45周年活动上，挂在贝鲁特建筑上的拜里肖像。路透社/阿扎基尔 / 特稿。萨德尔于1978年在前往利比亚旅行后失踪，他是真主党的创始人。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台蓬勃发展，交易者追逐更高收益</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转移到一种新型平台，投资者需将其代币锁定以换取奖励，这引发了分析师的担忧，他们认为这为用户和加密市场带来了风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“重新质押”的日益流行表明，随着加密货币市场价格上涨，交易者寻求收益率，风险承受能力也在增强。比特币——最大的加密货币——接近历史新高，而以太坊——第二大加密货币——今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押热潮的核心是西雅图初创公司EigenLayer。该公司在2月从 Andreessen Horowitz 的加密基金获得了1亿美元的投资，其平台上已吸引188亿美元的加密货币，六个月内增加了约40亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer创始人Sreeram Kannan告诉《路透社》，该公司发明重新质押的目的是进一步扩展传统的加密货币质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中许多计算机来检查和确认谁拥有哪种加密货币。“为了完成这一过程，代币持有者，如以太坊，允许将他们的资产作为验证过程的一部分进行锁定。参与者一旦进行质押，将暂时失去立即访问这些代币的权利，但可以从中获得收益。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还会给予用户代表已质押加密货币的新加密货币。重新质押允许持币者再次质押这些新代币以不同的基于区块链的程序和应用程序，以期望获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币界对重新质押的风险存在分歧，一些内部人士认为还不能确定风险程度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人，包括分析师，担心如果新代币作为质押代币的担保品进入加密货币庞大的借贷市场，可能会形成基于少量底层资产的循环借贷。他们认为，如果每个人都同时退出可能会导致更广泛的加密市场不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当任何有担保支持的事物再以担保支持时，这是不理想的事，它增加了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adamos Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者的吸引力在于收益：在以太坊区块链上的质押回报通常在3%-5%之间，分析师认为重新质押的回报可能会更高，因为投资者可以同时获得多种收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融（DeFi）世界中的最新发展之一，在这种世界中，加密货币持有者投资实验型计划，以期在不销售的情况下获得高额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户正在平台注册，期待未来奖励或称为空投的其他赠品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前， EigenLayer正向使用平台的人分发其新创建的代币“EIGEN”。用户希望该代币在未来会有所价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，重新质押平台的增长是由寻求空投的用户推动的，这被称为“真正真正投机，这笔意外的财富”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这很危险，”美国加密交易平台Coinbase的首席研究官David Duong指出（Coinbase股票代码为COIN.O），“他们现在预判自己将获得某种奖励但并不知道具体的奖励是什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，Sreeram Kannan创立了EigenLayer。他曾是西雅图大学助理教授，并且是首批设计的学生微卫星团队之一，据其学术网站显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为认证服务的市场，将潜在的质押者与需要质押代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重新质押平台涌现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户重新质押其代币，并生成新代币作为重质押资产的代表。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目的是让用户选择质押代币的场所，并帮助新生的区块链服务成长，而非鼓励越来越多基于加密货币借贷的活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有任何正式关系……这是新兴的现象，”他指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重新质押可能会带来“隐藏的风险”——如果重新质押的代币用于加密货币借贷可能会出现强制清算，并在市场低迷时期增加波动性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售加剧了高风险借贷的影响，随着作为抵押品的加密代币迅速失去价值，Terra和Luna代币崩溃导致这种情况恶化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan强调EigenLayer与这些风险无关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重新质押，而在于借贷协议的定价失误，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重新质押持无所谓的态度，指出重质押协议中的资金相对于全球加密货币行业2.5万亿美元的净资产来说较小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密世界中的损失波及更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现阶段，我们并不认为重新质押问题会波及传统的金融市场，”标准普尔全球评级公司数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密市场正变得越来越与主流金融相连接，而且机构投资者也开始关注重新质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered加密公司的Zodia Custody已看到显著的机构对质押的兴趣，但首席风险官Anoosh Arevshatian认为，重新质押太过冒险，难以建立一份详细的资产流动报告和分配奖励。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital已与Kelp DAO合作为部分资金重新质押，Kelp DAO在4月的一篇博文中表示。Laser Digital未对《路透社》的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，其为客户加密资产进行质押，并预期“重新质押的新生生态系统将出现”。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>