<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 01 Nov 2024 10:57:07 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿在监狱袭击事件后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克一间maximum-security监狱遭到其他囚犯袭击后于本周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年在不列颠哥伦比亚省（简称BC省）大温哥华地区的一处猪场被指控杀害吸毒者和卖淫女，并在那里切割他们的尸体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被定罪杀害六名妇女，其中部分妇女的部分遗体在其靠近温哥华的破败住所内被发现。随后，他被判无期徒刑，政府检方向法庭放弃追加指控20起谋杀案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日遭到袭击后在魁北克监狱内去世的。随后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该服务在一份声明中表示：“我们深知这名罪犯的案件给不列颠哥伦比亚省以及全国各地的社区带来的毁灭性影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中有超过60名妇女在一超过十年的时间里从温哥华市内环境恶劣、毒品泛滥的东温哥华地区失踪，直至2002年初皮克顿被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿的农场——位于温哥华市中心以东约25公里的波特科科米林——发现了33名妇女的遗体或DNA，其中许多妇女是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道，皮克顿的一本声称是他所写且在亚马逊上架几小时后即被下架的书，其中宣称他清白无辜，并指责警方栽赃陷害他。据《温哥华太阳报》报道，当时皮克顿在书中声称自己无罪，警察陷害了他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该出版社已将该书从亚马逊上架，并向受害者的家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视文件影像" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿是这幅未注明日期的电视文件影像中的嫌疑人。 此图片由路透社/加拿大全球电视公司提供。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>全球大流行病条约将于2025年前 finalized，世卫组织称</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织周六表示，旨在达成一项全球协议以更有效地应对流行病的谈判将于2025年或更早时间完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国在过去两年中一直在就一项协议进行谈判，该协议可能在流行病发生之前和期间增强合作，以弥补新冠疫情期间承认的失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国机构最初计划本周达成协议，但由于富国和穷国在疫苗分享和准备等问题上的深度分歧，谈判被迫推迟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，各国还是达成了一项平行协议，更新了现有的具有法律约束力的卫生规则，即国际卫生条例（IHR），其中包括一个名为“流行病紧急状态”的新类别，用于描述最具全球威胁的重大健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天的历史性决定展示了成员国希望保护自己国家和全世界人民免受公共卫生紧急事件和未来流行病风险共享的共同意愿。”世界卫生组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“通过这项协议，我们采取措施促使各国承担责任，强化措施以在威胁到美国和我们的安全之前阻止疫情爆发。”美国卫生与人类服务部部长Xavier Becerra周六说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世界卫生组织的数据，全球卫生规则的这些变化旨在加强世界对新冠大流行后新病原体的防御能力，该流行病导致超过700万人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="文件照片：世界卫生组织的标志在日内瓦总部附近" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;文件照片：世界卫生组织（WHO）的标志在瑞士日内瓦总部附近，2023年2月2日。路透社/ Denis Balibouse/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因执政党选举表现低迷而遭受重创</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨将在主持非洲民族大会（ANC）自种族隔离结束以来最糟糕的选举结果后，面临严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;星期三选举结果显示，超过71%的投票站统计数据显示，ANC的得票率为不到42%，相比2019年上一次选举时的57.5%，降幅明显，并且这是30年来首次未能获得多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举的挫败意味着，作为纳尔逊·曼德拉的前解放运动组织，ANC将不得不与其他一个或多个较小政党协商联合政府事宜或达成其他形式的合作，以继续执政。这可能需要ANC做出政策让步或放弃重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人兼商人拉马福萨可能会受到反对党派和党内批评者的呼吁要求辞职，但ANC的高层官员依然力挺他留任，分析人士表示没有明显继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有明确的团结候选人能够接替拉马福萨。”南非开普Town大学政治学教授安东尼·伯勒斯说，他曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的一项民调显示，拉马福萨在此次选举中拥有所有主要政客中最高的支持率。ANC内部的纷争可能使任何反对他的行动变得复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日宣布最终初步结果时发表声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨曾因在2022年一份调查报告中可能涉及不当行为而面临争议，该报告指出现金存放在他在猎场家具中。该事件被称为“农场门”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认该丑闻，赢得2022年晚些时候的ANC新五年任期领导权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被看作给予ANC迄今为止最具挑战性的考验，因选民对高失业率、犯罪和严重的电力短缺等问题充满愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨被任命为ANC领导人，承诺重塑党的形象并振兴经济，他对前任雅各布·祖马九年的丑闻、腐败和经济增长下滑表示不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，当他于2018年接任国家元首一职时，最初的兴奋很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济依然停滞不前，围绕ANC高层官员的丑闻仍不断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举的关键打击来自拉马福萨的对手祖马，他支持新政党“姆克什韦纳”并超出预期表现，对ANC的支持造成了重大影响，尤其是祖马的出生省份夸祖鲁-纳塔尔（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马彻底击败了拉马福萨和ANC，他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔是脆弱的。”政治分析师拉尔夫·马特凯加表示。“这是拉马福萨项目终结的标志……选举失利时不指望事情正常进行。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其似乎在关键改革上犹豫不决以避免进一步激化党内分歧而受到批评——与他在1980年代作为工会领导者的果断相比，这显得格格不入。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者们赞扬他的团结建言能力和他在促进南非作为“全球南方”的倡导国家中的角色。“全球南方”在这种简称为一组低收入和中等收入国家的背景下发挥作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是全球呼吁公平分配疫苗的最响亮声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非以种族灭绝案为基础在日本国际法院对以色列提起诉讼，本月判决以色列必须暂停对加沙市拉法的军事进攻。以色列强烈否认这些指控并继续对该地区的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调过去三十年来ANC的成就，但批评者认为他很少为解决南非最严峻挑战提出新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一次竞选集会上，拉马福萨承诺“做得更好”，数千名支持者聚集在索韦托足球场，许多人甚至在演讲未结束前就离开了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，索韦托，路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登就 Arms 决策逐渐介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽美国武器在乌境内用于打击俄境内的行动限制，这虽然仅是个小步骤，却是美国参与持续两年的俄乌战争的又一关键动作，专家认为此举可能有助于缓解俄罗斯在北顿涅茨克地区的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，美国政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标过于危险，担心这可能导致与核武大国俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与美国此前对基辅提供的高端武器装备禁令相矛盾，包括先进的F-16战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定自星期四起生效，针对的是哈尔科夫地区战事。美官员表示，该决定允许乌克兰使用美国提供的武器反击从边境对面攻击或准备攻击他们的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家指出，这意味着在前线的乌克兰士兵可以使用美国提供的高机动火箭炮系统（HIMARS）发射制导多管火箭武器（GMLRS）和其他武器反击俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可能稳定前线，并在俄罗斯部队深挖之前，将他们从哈尔科夫地区推回，”乌国立战略研究所研究员米科拉·比列西科夫如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲尔·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅需要从东部顿巴斯战场调回关键部队的必要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将处于被动，必须重新考虑他们在哈尔科夫地区的进攻战术，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策始于数周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据美国官员匿名透露，5月13日，乌克兰在一次安全视频会议上向美国家安全顾问Jake Sullivan、国防部长Lloyd Austin和联合参谋长主席C.Q. Brown提出了在哈尔科夫地区跨境使用美国武器的要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;会议期间，Sullivan、Austin和Brown提出了放宽限制的建议，Sullivan于5月15日向拜登提出该建议。据该官员透露，拜登同意乌克兰可以打击从俄罗斯领土安全地带来的攻击他们的俄罗斯部队，拜登政府自那时起一直在最终确定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在5月20日与路透社的采访中公开呼吁其合作伙伴采取这一措施，但当时他表示：“迄今为止，还没有积极的进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交政策研究机构欧亚项目高级研究员罗伯特·李表示，俄罗斯利用拜登禁止打击俄境内目标的规定，将其用作安全避风港，在哈尔科夫地区发动袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将大炮直接摆在边境对面，可以保留防空武器、电子战装备和指挥控制系统，”李说。“他们可能有一定的庇护所程度。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，李和其他专家认为，单凭这一决定短期内可能不会显著改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会显著改变前线的动态，但如果有的话也会使其变得更加困难，让俄罗斯难以继续这种跨境行动，”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯没有足够的部队可以从东北方向大规模进攻哈尔科夫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄军没有足够的作战能力从东北方有效威胁哈尔科夫，”他说。“要做到这一点，他们需要在东部战场无保留地调集部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要让乌克兰从俄罗斯境内发射武器，并于周二再次警告各方风险，称可能导致核战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月寻求扩大在俄罗斯境内使用美国武器的能力，尤其是连续一年以来，俄罗斯在战斗中掌握了主动权之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，少于宣布政策转变一天后，泽连斯基在接受路透社采访中提议获得美国批准，在俄罗斯境内更深处的地区打击目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现供职于华盛顿战略与国际问题研究中心的前五角大楼官员马克·坎西亚尼表示，拜登的举措仅是一个初步步骤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策的激进变化，但这是一步，”坎西亚尼说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰和政府官员将要求下一步……打击更广范围的目标——可能是对哈尔科夫不直接构成威胁但在其他区域的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格发表讲话时未透露美国政府是否可扩大其政策，允许在俄罗斯其他地区进行打击。但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来我们将继续如所做的一样，适应调整，”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="哈尔科夫地区俄罗斯导弹袭击后的现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;5月30日，乌斯卡娃村的孩子和青年体育骑术学校被俄罗斯导弹袭击严重破坏，正值俄罗斯对乌克兰的进攻期间。图/路透社/Valentyn Ogirenko&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了新的加沙停火提议，作为释放人质的交换条件，并呼吁哈马斯接受这一新提议，表示这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，让新的一页开始。”拜登总统说道。他出于选举年压力，需要尽快解决持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔和其他国家举办的调解会谈多次陷入僵局，以色列和哈马斯之间相互指责对方未能取得进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议是在以色列在拉法多次入侵后提出的，并且来自于对总理本雅明·内塔尼亚胡政府国内外谴责的最新压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五称，以色列已授权谈判代表在拜登透露停火计划后提出一项加沙停战协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议也恰逢共和党对手唐纳德·特朗普在面对美国弹头封口案时被判有罪，凸显了两位候选人之间的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新提议由三个阶段组成，与以往提议不同，因为停火协议将贯穿整个三个阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，持续六周的停火期间，以色列军队将从加沙居民区撤出，释放包括老年人和女性在内的人质，以换取数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车运送人道主义援助物资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对状态的条款进行谈判。“停火将继续进行，只要谈判继续。”总统表示，这是个新的转变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已通过卡塔尔转交给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统敦促那些支持“无限期战争”的以色列人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道一些以色列人会不同意这个计划，会要求战争无限期地继续下去。”拜登说，“尽管存在任何压力，我已经敦促以色列领导人支持这一交易。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一位终生致力于以色列的人，美国唯一曾在战争时期访问以色列的总统，以及最近派遣美国部队直接防卫以色列免受伊朗攻击的人来说，我希望你们后退一步，想想如果这个机会丧失了会怎样。我们不能失去这个机会。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位要求匿名的美国高级官员告诉记者，以色列能够提出新的提议，是因为战场上取得了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一个通往危机结束的路线图。这是一个详尽的四页半协议。”官员说，“协议已经过精心谈判。现在摆在桌上的是这个过程的终结。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列几家媒体称，拜登周五的讲话具有戏剧性，被视为试图直接向以色列民众寻求支持。通道12频道中断了晚间新闻节目，现场直播了拜登的讲话。据报道，以色列媒体之前已禁止出版此提议的内容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这条提议成功的可能性比以往任何提议都高。”奥柯斯塔大学历史与公共事务教授杰里米·苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经给哈马斯带来了重大破坏，哈马斯能够对以色列发动任何严重的袭击或恐怖活动的可能性不容忽视，但与以往相比要低得多。”苏里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球舆论在渐变反对以色列，苏里说，这促使以色列民众期望结束冲突，同时有拜登的力量加持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某一样东西时，他可以创造很多刺激。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个人质提议规定，释放加沙的病人、老年人和伤者交换六周停火，以便为加沙地带提供更多援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议因以色列拒绝接受哈马斯要求的完整停火作为谈判的一部分而破裂。以色列此前加强了对南部加沙城市拉法的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在29日表示，它已经告诉调解人，只要以色列停止战争，它将不会参加更多的谈判，但准备就人质和囚犯交换达成一个全面协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位要求匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将在周五与17个在加沙被哈马斯扣留的公民代表的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在拉法的以空军空袭造成45名巴勒斯坦人丧生后，引发了国际社会的愤怒。但这些空袭没有触及美国停止向以色列提供军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙地带的人民在这场战争中经历了极苦的考验。”拜登在周五说，“我们目睹了拉法近日发生的致命火炮袭击的可怕画面，该袭击针对的是哈马斯......”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列因10月7日南部袭击回应哈马斯轰炸加沙地带以来，已有超过36,280人丧生。据以色列统计，哈马斯袭击导致约1,200人死亡。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名巴勒斯坦人在被损坏的建筑物废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在拉法受损的建筑物废墟中行走。该影像于2024年6月12日在加沙地带北部贝特拉哈亚拍摄。摄：路透社/马哈茂德·艾萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普承诺将继续抗争在针对他的有罪 verdict 之后</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内直面一排摄像机，传达了一个符合其法律和政治斗争需要的信息：他已准备好战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因藏匿封口费而伪造文件相关指控成立的34项罪名后的一天，这位共和党总统候选人列举了一系列对手和怨恨，语气愤愤不平、杂乱无章。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称主持其审判的法官胡安·梅尔夏恩为“歪曲事实的人”和“恶魔”。他形容对手乔·拜登（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;民主党人&lt;/a&gt;），其在11月5日大选中的对手“可能是美国历史上最糟糕的总统”。他还抨击了作证对他不利的证人、曾投票弹劾他的国会议员，并提及他在竞选集会上经常使用的言论——非法涌入的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为其竞选捐款，将其面临的挑战描述为比个人承担更为重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们要为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管在其其他竞选演讲中不乏幽默之处，此次会议演讲主要却显得沉闷。特朗普在新闻发布会上只用了一页小纸条作为参考。结束后，他未回答任何提问，迅速与儿子埃里克·特朗普一起离开了讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;远离摄像机，通过募捐请求和支持者的社交媒体发声，前总统的盟友对司法体系及其批评者进行了激烈的抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这场两位主要候选人相互描绘对方对国家构成威胁的竞争中，拜登团队借特朗普的言论作为新的证据，声称他不适合担任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布莱恩·泰勒，拜登竞选团队的通讯主管，在声明中表示：“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普显得困惑、绝望并失败，他在关于个人怨恨和美国司法系统的谎言中喋喋不休，让任何观看的人都得出一个结论：这个人不能成为美国的总统。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——他们大多认为纽约的裁决是对司法的不公——在他周四捐赠日里向其竞选活动捐款3480万美元，特朗普团队表示。这是一项创纪录的一日捐款额，发生在WinRed平台上，该平台专门负责共和党的数字筹款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管 candidate 夷为竞选，竞选在总计筹款方面落后于拜登，周五也试图保持这一势头，向支持者发送了一系列令人不安的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是美国历史上最黑暗的一天！”其中一条信息中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会投降！”在特朗普的新闻发布会后，另一条信息高声宣布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都支持前总统，声称审判有缺陷，指控本不应提出，曼哈顿高度民主倾向的陪审团名单被污染，且法官存在偏见——当地权威机构予以否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于共和党的批评未迅速或强烈，特朗普的盟友和竞选助手则予以反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普竞选副总指挥克里斯·拉兹维达对一个在其社交媒体平台X上发表帖子赞扬陪审团判决结果的全国性共和学联挖苦道：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见就像屁股一样……每个人都有……”拉兹维达并发帖道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还对一位在马里兰跑参议院席位的温和派共和党前州长拉里·霍根进行了抨击，霍根在判决前曾警告美国人“不要用更多党争指责涂油”，加剧局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你结束了你的竞选，”拉兹维达在X上回应道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这两个战场州对共和党选民的采访中，几位受访者表示，特朗普的定罪已经让他们重新考虑在11月对其的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此类异见可能在特拉华州民主党人在多州开展的再较量中对特朗普造成伤害，尽管特朗普在多个摇摆州的实力十分微弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，大多数接受采访的共和党人听起来像特朗普本人，称这次审判是一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一切都被政治所笼罩，只是为了损害他并在尽可能多地让他远离竞选活动。”62岁的退休警官斯科特·克莱顿表示，克莱顿住在佐治亚州玛丽埃塔市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能这样做，他们能对任何人做到。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="前美国总统特朗普参加纽约的新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    纽约市，2024年5月31日。&lt;a href="https://www.reuters.com/article/sourceArticle/idUSKBN2B61J4"&gt;路透社/班纳丹·麦克德默特&lt;/a&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="美国前总统唐纳德·特朗普在纽约参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    美国前总统唐纳德·特朗普在特朗普大厦举办的新闻发布会上。这距离纽约对他因伪造商业记录以掩盖2016年向成人电影明星斯托米·丹尼尔斯支付封口费的有罪判决仅有一天。&lt;a href="https://www.reuters.com/article/sourceArticle/idUSKBN2B61J4"&gt;路透社/班纳丹·麦克德默特/档案照&lt;/a&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商保持适度增长，而OPEC+考虑延长减产幅度</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻井公司在增加产量方面的支出承诺保持不变，这将使全球最大的石油生产国——美国，在2024年的增长更为缓慢，可能减轻OPEC+在周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年中，美国因页岩革命和技术效率的突破，一直是推动非OPEC国家石油供应增长的主要力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增加了超过100万桶，达到1293万桶/日，远超2023年初政府预计的40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+及其盟友去年在部分时间内深化了供应削减政策，以应对美国和非OPEC国家不断上升的石油产量。总计OPEC+的削减产量约为586万桶/日，占全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三位熟悉OPEC+讨论的人士周四透露，OPEC+正在讨论一项&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/commodities/opec-working-complex-oil-cut-extension-deal-2024-2025-sources-say-2024-05-30/"&gt;复杂协议&lt;/a&gt;，允许其在2025年部分延长现有的减产措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+在周日讨论供应政策，美国生产量的持续增加继续支持非OPEC+产量的增长，但相比2023年的威胁要小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这与OPEC自身预测的美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的情况类似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预测更高的美国产量增长，将达到64万桶/日。这三位是最为关注的预测者，他们的预测低于去年的数字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+之外油田生产供应的增幅约100万桶/日。这意味OPEC+的原油需求可能比2023年增加约90万桶/日，根据OPEC在其5月份的&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;月度石油市场报告&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预期全球需求增长较低，仅为110万桶/日，并且对OPEC原油需求几乎没有变化。&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/iea-trims-2024-oil-demand-growth-forecast-widening-gap-with-opec-view-2024-05-15/"&gt;IEA的预测&lt;/a&gt;显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年截至目前为止，美国总体原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，较12月份下降约13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内外人士一致认为，尽管石油价格徘徊在每桶80美元附近，美国生产商今年不大可能再次超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持了非常保守和纪律严明的态度，”合同钻井公司Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“真的令人大惑不解的是，钻机数量没有显著增加，即使目前价格很高。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司未增加资本支出，推迟了对钻机的升级，以与相对平缓的钻井增长保持一致。该公司计划年底前运营12台钻机，并在未来一年重新部署更多的设备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国石油钻机数量已降至496台，较去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国在多年时间内有能力维持每日100万桶的产量增长，但目前没有理由以那种速度增长，”S&amp;amp;P分析师在周四的一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球商品洞察预计美国原油和凝析油产量今年将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近期，美国上市石油生产商在资本支出方面表现谨慎，受到投资者的压力，此前无节制的资本支出虽推动了迅猛的增长，但在2010年代却限制了页岩业的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，高于预期的产量增长部分得益于私营生产商，一些公司目前正融入一场波及整个行业的&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/us-permian-deal-frenzy-adds-lower-oil-output-growth-2024-2024-02-07/"&gt;整合浪潮&lt;/a&gt;。通过钻更长的井和压裂岩石，他们同时从更多的井中增加产油效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近的整合潮仍在继续，但预计当前的油价将继续提供支持，帮助美国整体石油生产增长，在钻井和完井效率持续改进的情况下，将继续保持稳定的增长，”德州标准石油公司总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），预期今年其国际市场的增长将高于北美市场。其第一季度国际收入增长了18%，而北美收入则下降了6%，部分原因是整合的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来，策略发生了转变，更着重于资本纪律，从而导致了不同的应对方式，”UBS银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将延长其自发的减产措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将在今年引领石油和液体产量的增长。根据美国能源信息署的数据，预计今年OPEC+的石油液体产量将减少100万桶/日，而非成员国供应量将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了适应美国石油产量的增长，”UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="The operations floor of a drilling rig is seen from the control room on a lease owned by Oasis Petroleum in the Permian Basin near Wink" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;钻井平台上运营楼层从办公室控制室俯瞰奥斯汀石油公司在二叠纪盆地拥有的一处租赁地，位于美国德克萨斯州的温克。2018年8月22日。路透/尼克·奥克福伊/路透文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台兴起，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;价值超过180亿美元的加密货币已转入一种新型平台，该平台以锁定用户代币换取奖励的形式吸引投资者，分析人士警告这可能对用户和整个加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重质押”日益流行是加密货币市场冒险行为的一个最新迹象，而价格飙升和交易员寻求收益也进一步推动了这一趋势。比特币，作为最大的加密货币，接近历史新高点，而第二大加密货币以太坊今年迄今涨幅超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押热潮的核心在于总部位于西雅图的初创企业EigenLayer。该公司于今年2月从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，在短短六个月时间内，其平台吸引了188亿美元的加密货币，而这之前只有不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据EigenLayer的创始人Sreeram Kannan向路透社透露，该公司发明重质押是为了扩展传统加密货币实践——&lt;a href="https://www.reuters.com/business/finance/what-is-staking-cryptocurrency-practice-regulators-crosshairs-2023-02-10/"&gt;质押&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库形式，网络中的多台计算机相互验证并确认谁拥有何种加密货币。为此，持有加密货币代币的所有者需将资产锁定作为验证过程的一部分。虽然参与者在参与质押期间无法立即访问其代币，但他们可以因此获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还会向用户提供新创建的代币来代表其已质押的代币。重质押使代币持有者能够将这些新代币再次质押于基于区块链的应用程序和项目中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密世界中对于重质押的风险程度存在分歧，一些业内人士认为这一实践还太过新，难以评估风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，担心如果代表重质押代币的新代币用作加密借贷市场的抵押品，可能会导致基于少数底层资产的借贷循环不断深化。这种情况下，若所有人同时试图退出，可能会导致整个加密货币市场的不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有任何抵押品被用作抵押品时，都不是理想的情况，这增加了新的风险因素。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者而言，吸引他们的主要是收益。以太坊区块链上的质押回报通常在3%-5%之间，而分析师表示，重质押的回报潜力更大，因为投资者可以同时获得多种收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）领域的一个最新发展，在这一领域中，加密货币持有者通过投资实验性的方案来尝试在不抛售资产的情况下获得高额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，目前EigenLayer尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发完成。用户在期待未来奖励或称为“空投”的其他奖励加入平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向平台用户发放其新创建的代币。用户希望这种名为“EIGEN”的代币在未来具备价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重质押平台的增长是因用户寻求“空投”，并称之为“绝对投机的行为，这是免费的钱”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常冒险。”美国加密交易平台Coinbase的研究部负责人David Duong说。Coinbase提供质押服务，但不提供重质押服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当前，他们预想将获得某种奖励，但并不知道是什么。”Duong说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于去年创办。Kannan曾是西雅图大学的一项辅助教授，并且与团队一起推出了印度的第一个学生设计的微型卫星。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述自己是一个验证服务的市场，连接希望质押的用户与需要冻结代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重质押平台纷纷涌现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，后者为客户在EigenLayer上进行重质押，并生成代表重质押资产的新代币，这些新代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示他的平台的目的是让用户自由选择何处质押其代币，并帮助新的区块链服务成长，而非刺激更多由加密货币支持的借贷行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者之间没有任何正式关系……这是一个新的现象。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重质押可能伴随着“隐藏的风险”——如果重质押代币用于加密借贷，可能会导致强制平仓并且在市场下滑期间带来更大的波动性，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场崩盘加剧了高风险借贷的影响，当作为抵押品的加密货币代币在Terra和Luna崩盘后迅速失去价值时。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan认为EigenLayer与相关风险无关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在重质押，而在于借贷协议。这些借贷协议错误地定价风险。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家并不担心重质押，指出重质押协议中的资金相对于全球价值2.5万亿美元的加密币行业而言微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密世界的损失会蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们尚未看到从重质押问题传染到传统金融市场上的任何实质性风险。”S&amp;amp;P全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密世界正越来越与主流金融相连，机构投资者也逐渐接受了重质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准银行加密部门Zodia Custody见证了机构投资者对质押的兴趣显著增加，但首席风险官Anoosh Arevshatian认为，重质押过于复杂，难以建立资产转移的“纸面记录”，并指出无法明确奖励分配机制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作，在最近的一份四月的博客文章中表示已为其部分资金进行了重质押。Laser Digital未回复路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专门从事加密货币业务的瑞士银行Sygnum表示，其为客户提供加密资产质押服务，并认为“围绕重质押的生态系统将会出现”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration showing representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;  &lt;i&gt;Illustration showing representations of cryptocurrency Bitcoin taken in Paris, France, on March 9, 2024. REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration showing representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;  &lt;i&gt;A representation of cryptocurrency Ethereum placed on a PC motherboard, taken on June 16, 2023. REUTERS/Dado Ruvic/Illustration/File Photo/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum赢得 landslide胜利，将成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·雪恩鲍姆在不记票选中的大胜当选墨西哥首位女总统，接任其导师、卸任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的继承项目。洛佩斯·奥夫拉多尔的支持者特别是穷人较多，帮助她赢得了胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当选总统雪恩鲍姆，作为气候科学家和前墨西哥城市长，根据墨西哥选举委员会的快速计票结果显示，她获得了58.3%至60.7%的选票。这将创下墨西哥民主史上最高票数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟还可能在两院中赢得无须反对党支持即可通过宪法改革的两个三分之二的超级多数，根据选举委员会给出的大致结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人索希特尔·加尔韦斯在初步结果显示，她获得了26.6%至28.6%的选票后，承认败选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我将成为墨西哥首位女性总统，这在共和国200年的历史上还是第一次，”雪恩鲍姆在支持者的欢呼中告诉他们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;雪恩鲍姆的胜利对墨西哥来说是一个重要里程碑，墨西哥以其粗犷的文化以及庞大的罗马天主教人口而闻名，长期以来，罗马天主教在这片土地上推广了更为传统的价值观和角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;雪恩鲍姆是美国、墨西哥和加拿大历史上首位在普通选举中胜出的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从来不敢想象有朝一日我会投票给一位女性，”墨西哥最小的州特拉斯卡拉州87岁的埃德尔米拉·蒙特埃利说，她是雪恩鲍姆的支持者之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以前我们根本无权投票，我们的投票选择也受到丈夫的指示。感谢上帝，局势已经改变，我们现在可以亲身体验，”蒙特埃利补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;雪恩鲍姆面前的路途充满挑战。她必须平衡增加广受欢迎的福利政策的同时，面对巨大预算赤字和经济增长迟缓的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果公布的场合，她承诺她的政府将保持财政纪律，并尊重央行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺改善安全局势，但细节甚少，这场选举是墨西哥现代历史上最暴力的一次，38名候选人被杀害。许多分析人士认为有组织犯罪集团在过去数年间扩展了其影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举还导致普埃布拉州的两个投票站发生致命袭击，墨西哥总统洛佩斯·奥夫拉多尔任期内获得了比其他任何任期都要多的18万5000多人命案，尽管谋杀率有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除非她承诺在提高警务能力、减少有罪不罚方面投入显著的增量投资，否则她在整体治安方面的显著改善将面临挑战，独立拉丁美洲政治风险分析师纳特·帕里什·弗兰内里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党也在墨西哥城市长选举中获胜，据初步结果显示，这是该国最重要的职位之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;雪恩鲍姆总统面临的挑战还包括需要与美国进行艰难的谈判，特别是在巨大人口流动的背景下，成千上万的美国人跨越墨西哥前往美国，以及在芬太尼毒品危机日益严峻的时刻，进行毒品走私的中合作业。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果美国大选由唐纳德·特朗普胜出，这些谈判将更加困难。特朗普承诺对来自墨西哥的中国制造汽车征收100%的关税，并动员特种部队打击贩毒集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，下任总统将被委以解决电力和水资源短缺、吸引制造商向靠近主要市场的区域迁移的任务，这是近期区域化趋势的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;雪恩鲍姆还必须针对墨西哥石油公司PEMEX采取行动——该公司在过去的二十年里石油产量持续下降，积累了大量债务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不能把源源不断的公共资金投入一个永远无法盈利的公司，”高盛首席拉丁美洲经济学家阿尔贝托·拉莫斯说，“他们必须重新思考PEMEX的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔将最低工资翻倍，减少贫困，领导墨西哥比索的增强和较低的失业率，这些成就让他赢得了极高的民意支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;雪恩鲍姆承诺扩大福利项目，但墨西哥今年预计将面临大规模的财政赤字，加上2025年预计只有1.5%的缓慢经济增长，使这一承诺变得困难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔在竞选中谋求将选票转换为其政治议程的全民公投，尽管雪恩鲍姆拒绝了反对派称她将成为“洛佩斯·奥夫拉多尔的傀儡”的指控，但已承诺继续许多他的政策，其中包括那些有助于最贫困人口的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜利演讲中，雪恩鲍姆感谢洛佩斯·奥夫拉多尔，称他是一位使国家变得更好的独特人物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯说，她认为一些批评认为她是洛佩斯·奥夫拉多尔的傀儡实际上是基于一种性别的歧视。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们无法相信她将能够做出自己的决定是极其不寻常的，我认为这跟她是一位女性有很大关系，”她说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="雪恩鲍姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;
      获胜的墨西哥执政党政党候选人克劳迪娅·雪恩鲍姆在墨西哥城，墨西哥6月3日为总统选举发表讲话时的反应。图片来源：路透社/拉奎尔·坎哈
    &lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="雪恩鲍姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;
      获胜的墨西哥执政党总统候选人克劳迪娅·雪恩鲍姆在墨西哥城为支持者摆姿势拍照，6月2日为总统选举时。图片来源：路透社/路易斯·科特斯
    &lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥全体选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;
      6月2日，墨西哥城市政广场作为总统选举的举行地，墨执政党墨西哥革命多元社会党内人士举着“总统克拉乌迪娅·雪恩鲍姆”标语。图片来源：路透社/马哈伊·莉佩
    &lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥全体选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;
      墨西哥6月2日，墨西哥城。图片来源：路透社/达尼埃尔·贝塞里尔
    &lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥全体选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;
      竞选失利的墨西哥反对派总统候选人索希特尔·加尔韦斯在选举投票日之后，面对支持者发表讲话。地点：墨西哥城，墨西哥，6月2日。图片来源：路透社/奎茨阿尔·尼特-哈
    &lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥全体选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;
      圣克鲁斯·希斯ो科坦兰城投票站，6月2日，墨西哥全体选举当日，工作人员关闭投票站。图片来源：路透社/何塞·路易斯·普拉塔
    &lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥全体选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;
      6月2日，墨西哥维拉克鲁兹。图片来源：路透社/亚哈·塞巴尔洛斯
    &lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥全体选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;
      6月2日，墨西哥齐那坎坦。图片来源：路透社/加布里埃尔萨诺布拉伊
    &lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥全体选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;
      墨西哥全体选举日，墨西哥城的选民在投票站列队投票后展示着指纹。图片来源：路透社/亚历山德罗·梅内热米尼
    &lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥全体选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;
      6月2日，墨西哥奇亚马尔市的一个投票站。图片来源：路透社/路易斯·科特斯
    &lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥全体选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;
      比丘亚瓜奇镇，在墨西哥中部的墨西哥大选举日，拉腊兰扎市的特拉米斯卢加纳坦女性在投票站等待投票。图片来源：路透社/约瑟·路易斯·冈萨雷斯
    &lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥全体选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;
      漫步于投票站的墨西哥全体选举日的选民，地点：墨西哥城。图片来源：路透社/亚历山德罗·梅内热米尼
    &lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥全体选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;
      墨西哥全体选举日，旅途中经由内布利托·胡阿雷斯国际机场投票站投票的选民。地点：墨西哥城。图片来源：路透社/亨利·罗梅罗
    &lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥全体选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;
      6月2日，墨西哥桑胡安·查马拉。图片来源：路透社/雅各布·加西亚
    &lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥全体选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;
      6月2日，墨西哥城。图片来源：路透社/克劳尔·达努查
    &lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥全体选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;
      6月2日，圣胡安·查马拉。图片来源：路透社/加布里埃尔萨诺布拉伊
    &lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥全体选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;
      6月2日，墨西哥城。图片来源：路透社/路易斯·科特斯
    &lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥全体选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;
      6月2日，墨西哥城百花广场。图片来源：路透社/奎茨阿尔·尼特-哈
    &lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥全体选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;
      6月2日，墨西哥城一个投票站外。支持反对党候选人的墨西哥人手持横幅等待投票站开放。图片来源：路透社/路易斯·科特斯
    &lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥全体选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;
      6月2日，圣巴尔托洛梅市。图片来源：路透社/何塞·路易斯·普拉塔
    &lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥全体选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ7Y.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;
      6月2日，墨西哥城选民在排成长队前往投票站。图片来源：路透社/路易斯·科特斯
    &lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥全体选举准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;
      2024年5月31日，墨西哥城。图片来源：路透社/达尼埃尔·贝塞里尔
    &lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥全体选举准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;
      2024年5月31日，墨西哥城迎战即将到来的全体选举，人们行走在城市的核心区域。图片来源：路透社/达尼埃尔·贝塞里尔
    &lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥全体选举准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;
      6月1日，墨西哥城，政府宣布禁止销售酒精。选举前一天，店内酒类销售被禁止。图片来源：路透社/达尼埃尔·贝塞里尔
    &lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>