<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 03 Nov 2024 03:02:18 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·毕克顿在本月早些时候因狱中受袭后于周五去世，享年74岁，监狱当局宣布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;毕克顿是加拿大最臭名昭著的大规模谋杀犯之一。2007年，他在不列颠哥伦比亚省（位于太平洋沿岸）的养猪场被判处谋杀吸毒者和卖淫女，并肢解她们的遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法庭裁定他杀害了六名女性，她们的部分遗体在其位于温哥华附近的一个破旧房产中被发现。检察官在判决后撤销了另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，毕克顿于5月19日在魁北克监狱遭受袭击后去世。随后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知这名犯人的案件对不列颠哥伦比亚乃至全国的社区带来了毁灭性的影响，”该服务在声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者包括逾六十名在温哥华市内贫困的、充斥毒品的东温哥华区失踪的女性，这些女性失踪时间已超过十年，直至他于2002年初被逮捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在不列颠哥伦比亚省港奇灵市（Port Coquitlam）找到毕克顿养猪场内33名女性的遗体或DNA，其中许多女性为土著人士。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，一本据报由毕克顿所写的书籍在亚马逊上架后几个小时内下架。据悉，毕克顿在书中表示自己清白，并声称被警方栽赃，温哥华太阳报当时报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该出版商要求亚马逊下架此书并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="罗伯特·威廉·毕克顿的法庭案件始于新威斯敏斯特" src="https://cloudfront-us-east-2(images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;未注明日期的罗伯特·威廉·毕克顿在港奇灵的家中。路透社/环球电视台/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年前敲定</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织（WHO）表示，旨在达成全球协议以更好地抗击流行病的讨论将在2025年或更早完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;WHO的194个成员国在过去两年中一直在就一项协议进行谈判，该协议可能在流行病前后增加合作，这是在承认新冠疫情期间的失败之后进行的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据该联合国机构最初计划，协议将在本周达成，但由于富裕国家和较贫穷国家在疫苗共享和准备方面存在分歧，谈判已推迟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各国确实达成了一个补充协议，更新现有的法律约束性卫生规则，即《国际卫生条例》（IHR），其中包括“流行病紧急状态”这一新的类别，用于表示最严重的和全球最具威胁的公共卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天的历 史性决策体现了成员国共同保护其本国人民和全球人民免受公共卫生紧急情况和未来流行病风险的愿望，”世界卫生组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“通过这项协议，我们正在采取步骤使各国承担责任，并加强措施，以在威胁到美国公民及国家安全之前阻止疫情的爆发，”美国卫生与人类服务部秘书Xavier Becerra周六表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《国际卫生条例》的全球卫生规则变更旨在在新冠疫情期间导致超过700万人死亡后，加强世界对该新病原体的防御。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="文件照片：日内瓦世界卫生组织总部附近的世界卫生组织（WHO）标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        文件照片：世界卫生组织（WHO）标志，摄于2023年2月2日的瑞士日内瓦总部。路透社/丹尼斯·巴拉兵苏 / 文件照片 / 文件照片
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步加深对乌冲突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;拜登总统决定放宽美国武器在乌克兰境内的使用限制，是美国参与该持续两年的战争的又一小但重要的步骤，专家认为这有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为让乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯境内的目标存在重大风险，担心这可能导致直接冲突，特别是可能引发与拥有核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这条禁令曾与美国对基辅供应更高级武器的禁令相符合，这些禁令也已相继解除，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于周四生效，针对的是哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，该决定允许基辅使用美国提供的武器反击从边境攻击或正准备从边境攻击它的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这为前线的乌克兰部队提供了使用美国提供的高机动火箭炮系统（HIMARS）发射器发射被制导多管火箭系统（GMLRS）导弹和其他武器的绿灯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并有可能在俄军在哈尔科夫地区安营扎寨之前将其打退，”基辅官方智库乌克兰国家安全研究院研究员Mykola Bielieskov说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官Philip Ingram表示，拜登的决定将减少基辅因兵力分布在东部顿巴斯地区而不得不撤出的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将陷入被动，不得不重新考虑他们在进攻哈尔科夫地区的战术，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的这一决策过程已经持续数周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰在5月13日的一场安全视频会议上向白宫国家安全顾问Jake Sullivan、国防部长Lloyd Austin和联合参谋长主席C.Q. Brown将军提出了使用美国武器越过边界的要求，一名美国官员在匿名条件下表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sullivan、Austin和Brown共同提出了放宽限制的建议，Sullivan于5月15日将这一建议转交给拜登。该官员表示，拜登同意乌克兰可以从俄罗斯境内安全地带打击俄罗斯军队，自那时起，拜登政府一直在最终确定这一决策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基曾在5月20日与路透社的访谈中公开呼吁合作伙伴采取这一步骤，但当时他表示：“目前还没有任何积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国研究组织“欧洲计划”高级研究员Rob Lee表示，俄罗斯利用拜登禁止在俄罗斯领土内进行打击的禁令，将其作为实施在哈尔科夫地区攻击的安全地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮置于边界对面，可以持续进行防空、电子战、指挥和控制，”Lee说，“它们或许有一种温和的避难所效果。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，Lee和其他专家认为，仅凭这一决定可能短期内不会改变前线的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定可能不会实质性改变前线的移动情况，但如果能够增加俄罗斯继续从事这种跨境操作的难度，那也将有所帮助，”Lee说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingram表示，俄罗斯军队不足以在哈尔科夫地区发动大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的兵力生成足够的战斗能力，以从东北方向对哈尔科夫构成严重威胁，”他说，“为了这么做，它需要在东部作战区域剥夺其部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统普京警告北约成员国不要允许乌克兰使用其武器向俄罗斯境内射击，并在周二再次提高了爆发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但泽连斯基似乎准备在未来几周和几个月内寻求扩大其在美国武器使用能力，特别是俄罗斯在战场上取得优势后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在华盛顿当地时间周五，Zelenskiy在接受《卫报》采访时呼吁美国批准乌克兰打击俄罗斯境内的深层目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前五角大楼官员、现为华盛顿战略与国际问题研究中心研究员Mark Cancian表示，拜登的举措只是一个第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的激进变化，但这是一个步骤，”Cancian说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员将主张下一步：打击更广泛的目标——或许不是直接威胁哈尔科夫的目标，但是在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五于布拉格的讲话中拒绝说拜登政府是否会扩展政策允许在俄罗斯其他地区进行打击。但他并未排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“往前进，我们将继续像之前一样，进行必要的调整和适应，”布林肯说。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="哈尔科夫地区俄导弹袭击后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防员在2024年5月30日，面对俄罗斯导弹袭击严重受损的Mala Danylivka 村的儿童和青年体育骑术学校，乌克兰城市哈尔科夫进行灭火。路透社/Valentyn Ogirenko/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因 ANC 选举表现下滑而受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲民族大会（ANC）党后，因该党在其自白人种族隔离制度结束以来最差的选举结果中表现不佳，实力将大大削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举结果显示约71%的投票站显示，ANC所获得的选民比例低于42%。这一比率较2019年上一次选举中的57.5%大幅下滑，也是过去30年来首次未能达到多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举结果的打击意味着，作为纳尔逊·曼德拉的前解放运动，ANC将不得不与其他较小政党达成联合政府协议或其他形式的合作，以治理国家。这可能需要作出政策让步，或者放弃重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖、如今的企业家拉马福萨可能会面临反对党和党内批评者的辞职要求，党内目前分歧严重。但ANC的一位高层官员支持他留任，并且专家称目前没有明显继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明确的统一候选人能够接替拉马福萨，”据南非开普敦大学的政治学教授安东尼·伯尔特表示，伯尔特曾撰写关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一则三月的民意调查显示，在此次申选举中，拉马福萨在所有主要政治人物中获得了最高的赞评率。ANC内的派系斗争可能会使反对他的动员计划复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，拉马福萨尚未就此评论ANC的选举表现，他的发言人表示，他将在周日发表正式评论，这将是官方初步结果宣布之时。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的未来曾在2022年舞弊报告发布之前处于悬而未决的状态，该报告发现他可能因在猎场家具内部存放大量现金而犯下不当行为，此事件被称为“Farmgate”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认了针对他的这些指控，在那场争议之后，他在2022年晚些时候成功获得了新的五年任期，成为ANC领袖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本次周三的投票被视为ANC迄今为止最严峻的考验，因选民对高失业率、犯罪率及电力供应严重中断等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年末被选举为ANC领袖，他曾承诺重塑该党的形象并振兴经济，因为在他前任雅各布·祖马执政的九年间，经济出现了严重的丑闻、腐败和衰退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但随着他于2018年成为国家元首后，最初的乐观情绪很快就烟消云散。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经过六年多的时间，经济依然停滞不前，而且最高级别的ANC官员仍卷入了诸多丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举结果中的决定性打击来自拉马福萨的对手祖马，祖马领导的新政党uMkhonto we Sizwe在此次选举中的表现超出了预期，极大地削弱了ANC的支持基础，尤其是在祖马的家乡夸祖努族（KwaZulu-Natal）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马堵住了拉马福萨和ANC的道路。他知道他们在夸祖努族是脆弱的，”政治分析师拉尔夫·马特凯贾说道。“这宣告了拉马福萨项目时代的终结……选举失利后，你不能指望事情能正常进行下去。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革上犹豫不决而受到批评，这使他避免加剧政党内的分歧——这显然与他在1980年代作为工会领袖时的果断截然不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，支持者称赞他在建立共识方面的技能，并且他在推动南非成为所谓的“全球南方”的倡导者方面所扮演的角色，后者是指低收入和中等收入国家的群体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠肺炎疫情期间，拉马福萨是全球最 prominent的倡导者之一，呼吁更公平地分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非在国际法院中对以色列提出了种族灭绝指控，本月，法官们裁定以色列必须停止对加沙城市拉法的军事进攻。尽管以色列激烈地否认了这些指控并继续加沙攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选期间，拉马福萨试图强调过去30年来ANC的成就，但批评者表示他在南 african面临最大挑战时提供的新解决方案甚少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ANC在选举前的最后一场竞选集会中，拉马福萨承诺要在成千上万支持者的见证下，“做得更好”，尽管许多支持者在他结束演讲前就离开了现场。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争在罪名成立的判决之后</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一排镜头，发布了既符合法律斗争又符合政治战斗的消息：他已做好战斗准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定特朗普因伪造文件以隐瞒支付给成人电影明星封口费的款项，共34项相关指控罪名成立的一天后，这位共和党总统候选人列举了众多对手和不满，言辞愤怒且杂乱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称审判他的法官胡安·梅尔尚为“奸诈”和“恶魔”。他形容民主党候选人乔·拜登为“历史上最糟糕的总统”。他抨击那些作证反对他的人、那些投票弹劾他的国会议员，并重复他在集会上的言论，批评非法入境的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普敦促支持者捐款支持他的竞选活动，将自己面临的挑战描绘成超出他个人范畴的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“做这件事，”他说，“因为我们要为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他在其他竞选演说中常常夹杂幽默，但这次演讲大抵充满忧郁。特朗普仅在发布会时随身携带一张小纸条。结束时他未回答任何问题，并在儿子埃里克·特朗普的陪同下迅速离开讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在摄像机之外，通过筹款活动和社交媒体，前总统的盟友也对司法系统和个人表示不满，指责有人暗示特朗普犯罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要候选人都将对方视为国家安全威胁的选战中，拜登阵营抓住特朗普的言论，作为新证据，表示其不适合担任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普的混乱、绝望和失败，在个人挫折中大声斥责美国司法体系，得出一个清晰的结论：这个男人无法成为美国的总统。”拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——其中大多数人认为纽约的判决是一场不公——在特朗普团队公布的数据显示，周四特朗普竞选活动在WinRed平台上收到了3480万美元的捐款，这创下了单日新高。这是一个处理共和党数字筹款的平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;竞选活动因总筹款金额低于拜登而寻求维持捐资活动的频率，在周五发送了一系列警告的筹款短信给支持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条短信写到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会投降！”另一条短信在特朗普新闻发布会后发布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除前任总统以外的所有共和党官员和组织几乎都站在他一边，声称审判有瑕疵，指控本不应提出，曼哈顿地区陪审团也被严重污染，法官偏见，而当地官员否认这些说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对共和党官员和组织的批评若不足，特朗普的盟友和竞选助手则主动开启攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普竞选副经理克尔希·拉奇维塔对一个在社交媒体平台上呼吁尊重陪审团判决的全国性共和党团体进行了嘲讽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“想法就像屁眼，每个人都有一个，”他在推特上说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还在推特上批评了马里兰州温和派共和党前州长劳瑞·霍根在裁决前警告美国人不要“再往火上浇油”的言论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你结束了竞选活动。”他在推特上回应道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州的关键战场州，数位共和党选民在接受采访时表示，特朗普的定罪令他们开始犹豫是否在今年11月继续支持他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种背叛可能会在宾夕法尼亚和佐治亚的关键摇摆州削弱他对拜登的对策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数被采访的共和党人听起来与特朗普本人一样，认为这场审判是一场闹剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这都是政治操作，目的就是要伤害他，尽可能地让他无法在竞选期间露面。”来自佐治亚州马里埃塔市退休警察斯科特·克劳顿，62岁，说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能够这样对待他，就能这样做对待任何人。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约参加发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德默德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约参加发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国纽约市，2024年5月31日。共和党总统候选人兼前美国总统唐纳德·特朗普在特朗普大厦参加发布会。在全国多名陪审员裁定他在2016年为封住成人电影明星Stormy Daniels的嘴而伪造商业文件的一大串指控罪名成立的一天之后。路透社/布兰登·麦克德默德/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议以释放人质换取新的加沙停火，并呼吁哈马斯接受这一最新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始新的和平阶段了，”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;说，他正处于美国选举年，需向国内外停止加沙冲突施压，加沙冲突已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及和卡塔尔与其他国家协调的旨在以色列和哈马斯武装组织之间安排停火的谈判多次陷入停滞，双方都指责对方阻碍进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列数周对拉法的突袭以及对内罗滕姆尼塔政府国内外因加沙死亡人数和人质持续被扣押而施加的新压力之后提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室周五表示，美国已授权谈判者在拜登透露停火计划后向以色列人转达加沙停火的提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个提议也出现在唐纳德·特朗普当选总统的对手、共和党总统候选人唐纳德·特朗普被认定有34项重大罪名后的一天，突显出两位候选人之间的巨大反差。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新提议分为三个阶段，不同于以往的停火计划，因为停火将持续到各方通过所有三个阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，长达六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口密集地区撤出，包括年长者和女性在内的人质将与数百名巴勒斯坦囚犯交换，巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，并且每天有600辆卡车运送人道主义援助进入加沙，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的条款进行谈判。总统说：“停火将只要谈判继续就继续进行，”这是一项新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第三阶段，将包括一项重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如拜登所述，这一提议已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统敦促以色列那些希望“无限期”战争的人改变态度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道有些以色列人将不同意这项计划，并呼吁战争继续下去。一些人甚至在政府联盟中。他们已经表明，他们想占领加沙，并且想继续战斗多年，人质对他们来说并不是优先事项。尽管面临各种压力，我敦促以色列领导层支持这一协议，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一位终身致力于以色列的人，作为美国唯一一位在战争期间亲自访问以色列的总统，也为在伊朗袭击时派遣美国部队直接防御以色列，我要求你们后退一步，思考如果错过了这一刻会发生什么，”他说，“我们不能错过这一刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员匿名向媒体透露，以色列能够提出这一新提议是因为最近的战场进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一个通往危机结束的道路。这是一份详细的新协议，共有四页半，经过详细磋商达成，”这位官员说，“现在摆在桌面上的是该过程的最终结果。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该官员补充说，根据计划，每个阶段将 lasting 42 天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数位以色列媒体 outlets 报道称，拜登周五的演讲是戏剧性的，试图直接对以色列公众进行游说。领先媒体12频道中断了晚间新闻节目，全程直播拜登的讲话。以色列审查机构此前已禁止公开发表该提议的细节，主持人丹尼·库什马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;休斯敦大学历史与公共事务教授杰里米·苏里表示，与以往提议相比，这一提议成功的机会更大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成重大破坏，哈马斯发动任何严肃袭击、攻击或恐怖事件的可能性固然仍然存在一定，但比之前要低得多，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论“转向”反对以色列，苏里说，这促使以美国总统的影响力为基础，以色列国民可能希望停止冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事时，他可以创造大量激励措施，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项更早的人质提议要求交换生病、年老和受伤的人质，以换取为期六周的停火，该停火可延长以运送更多援助物资进入这一定居点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项提议在本月早些时候失败了，因为以色列拒绝同意哈马斯作为谈判的一部分结束整个战争的要求，并对拉法南部的加沙城加大了袭击力度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯于周四表示，它已告知调解人，将在现行攻击期间不会参加更多的谈判，但如果以色列结束战争，它愿意达成一项完整的协议，包括人质和囚犯的交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国政府官员表示，国家安全部顾问杰克·苏利文将在周五与17个国家的外交代表会面，这些国家的公民被哈马斯扣为人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管周日拉法的一次以色列空袭造成45名巴勒斯坦人死亡引发国际愤慨，但这次袭击不触及美国对停止军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中的巴勒斯坦人民饱受极尽折磨，”拜登周五说，“我们看到了本周早些时候拉法致命火灾的可怕画面，以色列针对哈马斯的袭击后……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列对加沙地区的袭击以来，包括10月7日南部以色列的哈马斯袭击在内，已有超过36,280人死亡。根据以色列的统计数据，哈马斯袭击造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持温和增长势头，而OPEC+考虑延长减产措施</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续遵循控制支出、提高产量的承诺，这将使全球最大原油生产国在美国2024年的增长放慢，这或许能缓解欧佩克＋进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年的多数时间里，美国通过页岩革命和技术创新，使非常规产油国的原油供应量不断增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增长超过100万桶至1293万桶，远超政府去年年初预计的大约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织（OPEC）及其盟友组成的欧佩克＋去年深化了原油减产，部分原因是弥补了美国和其他非常规产油国产量的增加。总减产量为586万桶/日，占全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士周四透露，欧佩克+正在讨论一项复杂的协议，可能允许该组织将这些减产持续到2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着欧佩克+将于周日开会讨论供应政策，美国产量增加继续推动非欧佩克＋产油国产量的增长，但威胁程度较2023年有所降低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测是，美国原油供应量今年将增加约27万桶/日，这与欧佩克自己预测的美国原油和凝析油产量增长30万桶/日相类似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国的增产量将高达64万桶/日。这三位是最受关注的预测机构，他们的预测均明显低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克预计2024年全球需求增长220万桶/日，这将超过非欧佩克＋成员国的供应增长量约100万桶/日。该组织在其5月份的月度&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;石油市场报告&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;中称，这意味着2024年对欧佩克＋原油的需求将比去年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计2024年全球需求增长仅为110万桶/日，对欧佩克原油的需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总体而言，美国原油产量今年迄今变动不大。4月份产量约为1313万桶/日，较12月份的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，美国生产商似乎不太可能像2023年那样在油价接近每桶80美元时超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户一直非常审慎和严谨。”钻探公司Scandrill首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人惊讶的是，钻机数量没有如预期那样增加。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司正保持资本支出不变，推迟对钻机的升级，以适应更平坦的增长率。该公司计划年底前运营12台钻机，并在明年重新部署一部分钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝克休斯数据显示，美国石油钻机数量降至496台，较去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在未来几年每年增加100万桶/日的产量，但目前并没有以这个速度增长的意愿。”标普分析师在一份报告中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球大宗商品洞察部预计，美国石油和凝析油产量今年将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市的美国石油生产商受限于投资者的压力，未无节制地支出加速增长而限制了从页岩油领域获得回报，其资本支出受到限制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来产量出乎意料地增长部分归因于私人生产商，一些私人生产商现在正陷入行业合并浪潮中，通过钻更长的井并压裂岩石以同时从更多的井中开采更多原油，提高了生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近出现了合并潮，但预计当前油价继续将有助于支持全美石油产量的适度增长，随着钻探和完井效率的不断改进。”德克萨斯标准石油公司总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N" target="_blank"&gt;SLB.N&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;，预计今年来自国际市场的需求将比北美市场更为强劲。其&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/commodities/oilfield-firm-slbs-profit-rises-international-drilling-demand-2024-04-19/"&gt;第一季度国际营收&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;增长18%，而北美营业收入下降6%，部分原因是由于合并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略调整呈现出更强的资本纪律，从而引发了不同的反应。”瑞银银行分析师Giovanni Staunovo认为，欧佩克+将继续自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国及其加拿大、巴西和圭亚那等国家预计将领导今年的石油和液体产量增长。3月份，美国能源信息署表示，欧佩克＋今年的石油液体产量预计将下降100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“欧佩克+已经学会如何适应美国石油产量的增长。”瑞银银行的Staunovo表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="位于得克萨斯州温克附近佩里曼盆地由Oasis石油公司拥有的租赁地的钻井平台操作层” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;位于得克萨斯州温克附近佩里曼盆地由Oasis石油公司拥有的租赁地的钻井平台操作层，图源：路透社/Nick Oxford，2018年8月22日&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台蓬勃发展，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转入一种新型平台，投资者需将代币锁定以换取奖励，这种复杂的模式引起了分析人士的警告，认为该模式为用户和加密货币市场带来风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重新锁定”（re-staking）日益流行，是加密货币市场风险行为的最新迹象，随着价格飙升和交易者寻求收益，这种现象愈发明显。比特币，作为最大的加密货币，最近接近历史新高，而以太币，作为第二大的加密货币，今年迄今涨幅超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在“重新锁定”热潮的核心是总部位于Seattle的初创公司EigenLayer。该公司今年2月从美国风险投资基金安德森·霍洛维茨的加密货币部门筹集了1亿美元，其平台已吸引188亿美元的加密货币，这是六个月前的近50倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，公司发明“重新锁定”是为了拓展传统的加密货币实践——锁仓（staking）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机验证和确认谁拥有哪些加密货币。为了实现这一目的，持有加密货币代币（如以太币）的所有者需允许其资产被锁定作为验证过程的一部分。持有者在参与锁仓期间将暂时无法立即访问其代币，但将获得回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些加密货币锁仓平台还向用户发放代表其锁仓代币的新生成的加密货币。重新锁定使代币持有者可以再次将这些新代币锁定在不同的基于区块链的程序和应用中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些加密货币世界内部人士对重新锁定的风险看法不一，认为该实践尚处于早期阶段，难以评估其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但分析师和其他人担心，如果重新锁定的代币作为质押品用于加密货币庞大的借贷市场，可能会导致以少量基础资产为基础的无限借贷循环。他们认为，如果每个用户都试图同时退出，这可能会不稳定地影响更广泛的加密货币市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当任何东西都有质押品作为担保物时，这不是理想的，它会增加新的风险因素，”加密货币数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者来说，回报具有吸引力：在以太坊区块链上的质押回报率通常在3%-5%左右，但分析师表示，重新锁定的回报可能更高，因为投资者可以同时获得多个回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新锁定是去中心化金融（DeFi）世界中的最新发展，在这一领域，加密货币持有者正在投资实验性的项目，希望在无需出售的情况下产生高额收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然EigenLayer尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发，但用户因期望未来奖励或某些名为空投（airdrop）的赠品而加入该平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正向平台使用者发放其最新创建的代币，名为“EIGEN”。用户希望这种代币在未来能具有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重新锁定平台的增长是由寻求空投的用户驱动的，称其为“非常投机的行为，这种免费金钱的想法”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常有风险，”美国加密货币交易所Coinbase的负责人David Duong表示（COIN.O），Coinbase提供质押服务但不提供重新锁定服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在是预设将获奖励，但他们不知道是什么，”Duong说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由前华盛顿大学助理教授Sreeram Kannan于去年推出，他领导的团队曾创办印度的第一颗由学生设计的立方星。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为一个验证服务市场，连接寻求质押的用户与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重新锁定平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO等，这些平台为客户重新锁定其代币，并生成代表这些重新锁定资产的新代币。这些代币可以用于其他目的，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，平台的目标是让用户可以选择在哪里质押其代币，帮助新的区块链服务发展壮大，而不鼓励越来越多的加密货币支持的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何正式关系……这是一个新兴的现象，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重新锁定可能存在“隐藏风险”——如果重新锁定的代币用于加密货币借贷，可能存在被迫出售和市场衰退期间波动性增加的风险，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售因高风险借贷而加剧，当作为抵押品的加密货币代币在Terra和Luna坍塌后迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan与这些风险划清界限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“重新锁定的风险不在于重新锁定，而在于借贷协议。借贷协议存在风险错配的问题，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重新锁定并不担心，指出在2.5万亿美元的全球加密货币资产存量中，重新锁定协议中的资金量相对较小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密货币世界的损失将蔓延至更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们尚未看到重新锁定问题对传统金融市场构成有意义的传染风险，”标普全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，随着加密货币世界与主流金融愈发相连，机构投资者也开始涉足重新锁定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered加密部门Zodia Custody的首席风险官Anoosh Arevshatian表示，虽然有一些机构对质押表现出显著兴趣，但机构投资者的重新锁定被视为过头，因为难以追踪资产去向及其奖励分配的“纸面记录”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作，重新锁定其部分资金，Kelp DAO在四月的博客中这样表示。Laser Digital对路透社的评论请求未予回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的瑞士银行Sygnum表示，它为客户加密资产提供质押服务，并期望“围绕重新锁定出现一个新生态系统”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="展示代表加密货币比特币的插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption&gt;插图显示代表加密货币比特币的插图在法国巴黎摄影于2024年3月9日。REUTERS/Benoit Tessier/插图/档案照片。&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="展示代表加密货币以太坊的插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption&gt;插图显示2023年6月16日，以太坊代表放置在计算机主板上。REUTERS/Dado Ruvic/插图/档案照片/档案照片。&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥的Sheinbaum以压倒性优势胜出，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱苏·谢尼baum在墨西哥总统选举中以压倒性优势胜出，成为墨西哥历史上首位女总统。她的当选继承了她的导师、前任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目，奥夫拉多尔在贫民中的高人气助力了她的胜出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;谢尼baum&lt;/a&gt;是一位气候科学家，曾担任墨西哥城市长，根据墨西哥选举机构的快速计票结果显示，她在总统选举中的得票率在58.3%到60.7%之间，这将是墨西哥民主历史上最高的得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟在立法机构两院中亦有望获得三分之二的超多数席位，这将使执政联盟能够在没有反对党支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索希奇·加尔韦斯&lt;/a&gt;在初步结果显示她获得了约26.6%到28.6%的选票后承认失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我第一次在这个共和国200年的历史中成为墨西哥第一位女性总统。”谢尼baum在支持者面前发表讲话时激动地说，“大家的欢呼声‘总统、总统’让我深受感动。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢尼baum的胜出对墨西哥来说是一大步。墨西哥以其阳刚文化著称，并拥有全球第二大天主教人口，长期以来该文化推动了更为传统的价值观和角色，尤其是对于女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢尼baum成为首位在美国、墨西哥或加拿大赢得全民选举的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从没想过有一天我会为一名女性投票。”87岁的谢尼baum的支持者埃德尔米拉·蒙蒂埃说，她来自墨西哥最小的州塔拉乌马拉州，“在以前我们甚至无法投票，即使能投票时也要听从丈夫的吩咐。感谢上帝这一切改变了，我有机会体验这一切。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢尼baum面前的道路充满了挑战。她需要平衡增加受欢迎社会福利政策的承诺，同时还要应对巨大的预算赤字和低经济增长率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果发布后，她告诉支持者，她的政府将恪守财政纪律，并尊重央行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺改善安全状况，但计划中很少提及细节，这场选举是墨西哥现代史上最为暴力的选举，有38名候选人遭到谋杀。许多分析师认为，在奥夫拉多尔任期期间，有组织犯罪集团的影响力扩大并加深。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举还因普埃布拉州的两家投票站发生人员死亡事件而蒙上阴影。自奥夫拉多尔执政以来，墨西哥的命案数量超过了任何其他时期的数量，尽管凶杀率有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果美国总统职位由唐纳德·特朗普在11月赢得，除非她承诺在提升警方能力和减少渎职方面进行重大投资，否则她可能难以实现整体安全状况的显著改善。”独立拉丁美洲政治风险分析师纳塔尼亚胡·帕里什·弗兰纳里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政党MORENA也赢得了墨西哥城市长选举，这是该国最重要的职位之一，根据初步结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统的新挑战将是与美国就大量向美国边境迁徙的移民问题进行紧张谈判，以及在美芬太尼流行病仍在肆虐的情况下加强打击毒品走私的合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国内，下一任总统将需要解决电力和水资源短缺问题，并吸引制造商入驻作为“近岸外包”趋势的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢尼baum还需与瓜 COMPETE Pemex 的债务问题。Pemex是墨西哥国家石油公司，已连续20年产量下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“公共资金不能无止境地投入到无法盈利的公司,”高盛首席拉丁美洲经济学家阿尔贝托·拉莫斯说，“他们必须重新思考Pemex的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔曾将最低工资翻倍，减少贫困，确保比索坚挺和低失业率，这些成就使他深受民众喜爱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢尼baum承诺扩大福利计划，但今年墨西哥预算赤字有可能扩大，且预计2025年经济增长率仅为1.5%，这给实施困难带来了挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔试图将选举变成对自身政治议程的全民公投，使选举成为一项艰难的选举战役。尽管谢尼baum承诺继续许多奥夫拉多尔的政策，但反对派声称她将成为“奥夫拉多尔的傀儡”。谢尼baum否认了这一指控，她表示将继续实施帮助墨西哥最贫困人口的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜利讲话中，谢尼baum感谢了奥夫拉多尔，“他是一个独特的人，已经使我们的国家变得更好。”政治分析师维里·里奥斯认为，性别角色差异使人们对谢尼baum将成为“奥夫拉多尔的傀儡”的指控产生质疑：“令人难以置信的是，人们不能相信她将自主做出决定，我认为这是因为她是女性。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="谢尼baum赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;谢尼baum，墨西哥执政党MORENA的总统候选人，在赢得选举后与支持者对话，墨西哥城，2024年6月3日。路透社/拉奎尔·库纳&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="谢尼baum赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;谢尼baum，墨西哥执政党MORENA的总统候选人，在赢得选举后向支持者挥手，墨西哥城，2024年6月3日。路透社/拉奎尔·库纳&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/马尔科·埃利佩&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城市：2024年6月2日。路透社/达尼埃尔·贝瑟里尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;反对派总统候选人索希奇·加尔韦斯在选举结束后向支持者发表讲话，墨西哥城，2024年6月2日。路透社/克雷斯蒂莉亚·尼奇-哈&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选举日，工作人员关闭投票站，墨西哥城，萨图克鲁克索索迦特，2024年6月2日。路透社/何塞·卢斯·普拉塔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选民在大选日于墨西哥城的投票站投票，2024年6月2日。路透社/亚希尔·塞瓦罗斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，津恰坦，路透社/加布里埃拉·桑贝利亚&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7O4FN7WT6JOY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;支持者在大选日等待投票，墨西哥城，2024年6月2日。路透社/亚历山德罗·门内吉尼&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;反对派总统候选人索希奇·加尔韦斯大选日于投票站外拍照，墨西哥城，2024年6月2日。路透社/路易斯·科尔特斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;工作人员在大选日的投票站准备，墨西哥城圣巴尔托洛梅夸利亚纳，2024年6月2日。路透社/何塞·卢斯·普拉塔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;奇瓦瓦州诺罗加奇镇，拉拉帕伊丘镇，墨西哥，2024年6月2日。路透社/何塞·路易斯·贡萨尔维斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选民在大选日投票站投票，墨西哥城，2024年6月2日。路透社/亚历山德罗·门内吉尼&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;萨尔南查阿尔拉兰萨，2024年6月2日。路透社/雅各布·加西亚&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;在孟浩乔国际机场设置的投票站，2024年6月2日，墨西哥城。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/拉奎尔·库纳&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSH6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;支持者在投票站附近的墨西哥城前行，2024年6月2日。路透社/伊万·亚亚罗斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;支持者在投票站外举行示威，反对派总统候选人索希奇·加尔韦斯的支持者，2024年6月2日。路透社/克雷斯蒂莉亚·尼奇-哈&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;工作人员在大选日的投票站准备，墨西哥城圣巴尔托洛梅夸利亚纳，2024年6月2日。路透社/何塞·卢斯·普拉塔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ7A.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选民在大选日前列队进入投票站，墨西哥城，2024年6月2日。路透社/路易斯·科尔特斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥城大选准备工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日，墨西哥城。路透社/达尼埃尔·贝瑟里尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥城大选准备工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日，墨西哥城人民走在即将举行的大选之前的大街小巷。路透社/达尼埃尔·贝瑟里尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥城大选准备工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月1日，墨西哥城，在大选到来前夕，一家商店的冰箱贴着塑料覆盖，上面写着“旱季禁止售酒”的字样。路透社/达尼埃尔·贝瑟里尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>