<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 26 Dec 2024 17:36:35 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会，有300名议员中的190名出席，于周三通过了一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，现场电视直播显示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年12月3日，韩国總統尹锡悦在韩国首尔宣布戒严令。青瓦台/ REUTERS&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱受到袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于周五去世，享年74岁。据监狱当局称，他在本月早些时候的一次袭击中受伤去世。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;皮克顿是加拿大最为 notorious 的连环杀人犯之一。2007年，他在不列颠哥伦比亚省（位于太平洋沿岸）养猪场将其所指控的毒瘾者和妓女谋杀并肢解的罪行被法庭裁定成立。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;法院认定他杀害了六名女性，其部分遗体在温哥华附近的一处破败房产中被发现。政府检方在对他判处无期徒刑后，撤回了另外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿在魁北克监狱内于5月19日遭到袭击后去世，随后被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们意识到了该案犯的情况对不列颠哥伦比亚乃至全国社区的破坏性影响，”该机构在一份声明中表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;受害者的身份是超过60名自20世纪末至2002年初在温哥华市区贫困、毒品泛滥的东点地区失踪的女性中的一部分。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;33名受害者的遗体或DNA在皮克顿位于温哥华市以东约25公里处波特库克伦的养猪场中被发现，其中许多人为原住民。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2016年，据报道称，皮克顿所撰写的书籍在亚马逊网站上架几小时后即被下架。据《温哥华太阳报》当时报道，皮克顿声称自己无罪，是被警方陷害的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;该书的出版商要求亚马逊移除该书并为受害者家属道歉。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿在不列颠哥伦比亚省波特库克伦的家中，这是该文件电视图片。REUTERS/Global TV/文件照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿在不列颠哥伦比亚省波特库克伦的家中，这是该文件电视图片。REUTERS/Global TV/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现低迷而地位严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在监督非洲民族大会（ANC）自废除种族隔离以来最糟糕的选举结果后，将面临严重的削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中大约71%的投票站结果显示，ANC的得票率低于42%，这一数字远低于2019年上一届选举中获得的57.5%，并且首次在30年内没有超过半数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举失利意味着作为曼德拉的前解放运动，ANC将不得不与一个或多个较小政党协商，达成联合政府协议或采取其他形式的协议来治理国家。这可能需要作出政策让步或让出重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人兼企业家拉马福萨可能会面临反对党和他所在深深分裂的政党的批评要求他辞职，但ANC的一位高层官员却支持他继续留任，并且分析人士指出没有明显的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明确统一的候选人可以接替拉马福萨的角色，”来自开普敦大学的政治学教授安东尼·布尔特说道，他曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月份的民调显示，拉马福萨在this year的政界人士中获得最高的支持率，而ANC的内部分裂可能使任何反对他的动员企图复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，拉马福萨尚未就ANC的选举结果发表评论。他的发言人表示，他将在周日发布声明，当时初步的正式结果将公布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的未来在之前也曾悬而未决，当一份委员会报告指出他可能在农场设备中藏匿现金一事中犯有不当行为时是在2022年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他对那次丑闻否认有罪，该事件被称为“Farmgate”，并在此后的那一年赢得了ANC领导人的连任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周的选举被视为ANC迄今为止最严峻的考验，因为选民因高失业率、犯罪率和频频断电等问题对ANC感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年末被选为ANC领导人，誓言要重塑该党的形象并重振经济，而在此前九年，他曾前任雅各布·祖马的丑闻、腐败和经济衰退的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，当他在2018年成为国家元首不久，最初的欣喜很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多以来，经济依然停滞不前，围绕ANC高层官员的丑闻继续发酵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击是由他的竞争对手祖马造成的，祖马支持新党MKwсто，这个政党超预期地表现，严重削弱了ANC的支持率，特别是在祖马的家乡夸祖卢-纳塔尔省（KwaZulu-Natal，简称KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马将拉马福萨和ANC置于困境。他知道自己在夸祖卢-纳塔尔省很脆弱，”政治分析师拉尔夫·马特凯加表示，“这是拉马福萨项目的终结……选举失败后，你不能指望一切恢复正常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有人批评拉马福萨在面对关键改革时似乎在犹豫，以避免加剧他所在政党的分歧；相比之下，他在80年代作为工会领导人时表现出了更为果断的态度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者赞赏他构建共识的能力，并称他在推动南非作为所谓“全球南方”的倡导者方面的角色，这一短语指的是低收入和中低收入国家的群体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是全球最突出的声音之一，呼吁公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了针对以色列的种族灭绝诉讼，法官本月裁定以色列必须停止对加沙城拉法的军事行动。以色列坚决拒绝这些指控，并继续推进在拉法的行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调过去三十年来ANC所取得的成功，但批评者说他对解决南非最大挑战的新方案却 Few 有所提及。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在ANC的最后一次竞选集会上，他承诺“做得更好”，发言前有成千上万的支持者在索韦托足球场聚集。许多人在他还没说完演讲时就离开了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而进一步卷入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽美国对乌克兰在俄罗斯境内使用武器的限制，这是对两年战争的进一步干预，专家认为这有助于缓解俄罗斯对哈尔科夫的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自俄罗斯于2022年入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土内的目标会过于危险，担心这可能导致与核武大国俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项规定与其他美国对基辅供应更高端武器的限制不相符，这些限制也已陆续解除，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;biden政府官员表示，最新决定于周四生效，旨在针对哈尔科夫地区的战斗内容。美国官员称，该决定允许基辅使用美国提供的武器反击从边境跨来的俄罗斯军队，无论是对其发动攻击还是准备发动攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这为前线乌克兰士兵提供了使用美国提供的高机动性火箭炮系统（HIMARS）发射器，配备制导多管火箭系统（GMLRS）导弹和其他武器反击俄罗斯军队的许可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并在俄方尚未巩固阵地前，反击哈尔科夫地区的俄罗斯军队。”乌克兰国立战略研究机构（位于基辅的官方智囊团）研究员米科拉·比亚列斯基如此说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国前军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的这一决定将减少基辅在东顿巴斯关键战场的部队调动压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在会处于不利地位，不得不重新考虑他们在哈尔科夫地区的进攻战术。”英格拉姆说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;biden的决策始于数周之前。据报道，乌克兰于5月13日通过安全视频通话向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和主席联合参谋部主席C.Q.布郎提出了这一请求。美国官员匿名表示，沙利文、奥斯汀和布郎提出了放宽限制的建议，并于5月15日向拜登提出了这一建议。拜登同意乌克兰可以从俄罗斯境内安全地带反击俄罗斯军队。biden政府随后一直在完善这一决策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统沃洛迪米尔·祖恰克曾在5月20日接受路透社采访时呼吁西方国家推进这一步骤，但他当时表示，“至今没有积极进展”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯克利欧亚计划高级研究员罗布·利认为，俄罗斯一直利用biden禁止在俄罗斯境内进行攻击的禁令来作为安全避风港，在哈尔科夫地区发起攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫作为乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯军队可以将其火炮部署在边境对面，也可以保留防空、电子战、指挥和控制系统优势。”利说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，利和其他专家认为，仅凭这一决定短期内不会改变前线的态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定不会大幅度改变前线的移动状况，但会增加俄罗斯继续这种跨境作战行动的难度。”利说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯在哈尔科夫地区没有足够的部队进行大规模推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯无法从东北部生成足够的战斗力来威胁哈尔科夫，这会剥夺他们在东线作战部队的力量。”英格拉姆说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普京总统警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯发射武器，并于周二再次提高了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰显然准备在未来几个月寻求扩大其在美国武器使用范围，特别是在俄罗斯夺回战场主动权后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周五华盛顿宣布这一政策调整不到一天后，祖恰克在接受《卫报》采访时呼吁美国批准其向俄罗斯境内更深处的目标发射。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心（位于华盛顿）前国防部官员马克·坎西安表示，biden的举措仅仅是一个开端。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策的巨大转变。但这是迈出了一步。”坎西安说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将要求下步：打击更广泛的、可能不是直接威胁哈尔科夫的目标——可能是其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在同日于布拉格接受采访时表示，目前尚不清楚biden政府是否会扩大政策允许对俄罗斯其它地区的打击，但他未排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们今后将继续采取必要的适应和调整。”布林肯说道。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="俄罗斯导弹袭击后的现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;默伦多尼利卡村的儿童和青年体育骑术学校遭受俄罗斯导弹袭击后受损现场，乌克兰哈尔科夫，2024年5月30日。路透社/瓦伦丁·奥吉里科/资料图片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第十七段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在纽约特朗普大厦面对一排摄像机时表达了他的立场：无论是出于法律还是政治斗争的目的，他都已做好战斗准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在一名纽约陪审团裁定他因虚假记录掩盖向成人电影演员支付封口费而有罪的34项指控的第二天，资深共和党总统候选人罗列了一系列对手并表达了愤怒、絮叨的言论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称主导其审判的法官胡安·梅尔查为“歪曲事实”和“恶魔”。他形容民主党的乔·拜登，其在11月5日选举中的对手，为“有史以来最差的总统”。他猛烈抨击出庭作证反对他的证人、投票弹劾他的国会成员，并重申其集会演讲中的言论，称非法涌入该国的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普敦促支持者为其竞选捐款，将眼前的挑战不仅视为个人问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“请大家这样做，因为我们在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管其其他演讲经常点缀着幽默，但本次演讲大部分都是阴郁的。特朗普仅在新闻发布会中拿了一小页笔记。结束后，他没有回答问题，快速转身离席，身边站着其儿子埃里克·特朗普。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在摄像机之外，通过筹款信件和社交媒体，前总统的支持者们也对司法系统和任何暗示特朗普犯下罪行的人进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两名主要候选人皆视对方为国家威胁的竞选中，拜登阵营抓住特朗普的言论作为进一步证明他不适任的新证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登竞选团队的首席通讯官迈克尔·泰勒在声明中称：“美国人民目睹了一个困惑、绝望且失败的唐纳德·特朗普谈论其个人怨言，捏造了美国司法系统的谎言，这使任何在场人都得出一个最明显的结果：这名男子无法成为美利坚合众国总统。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普支持者——大多数人将其纽约法庭判决视为不公正——在其竞选网站WinRed上报告称，仅在周四就捐赠了3480万美元。据特朗普团队称，这创下了特朗普在该平台的日记录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鉴于当前总筹款额落后于拜登的竞选活动，特朗普团队在周五继续尝试筹集资金，向支持者发送了一系列充满斗志的筹款短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一条信息写道：“美国历史上最黑暗的一天！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一条则在宣传活动后呐喊道：“我永不放弃！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员及其组织都站在前总统一边，认为审判程序存在缺陷，审讯不应展开，陪审团难以公正，法官也存在偏见——当地当局否认了这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于共和党批评者的谴责不力或不够强烈时，特朗普支持者和竞选助手则采取了反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普副竞选经理克里斯·拉西维塔对一家支持特朗普的社会媒体平台X上发布的大学共和党小组帖子进行了讽刺：&lt;br&gt;&lt;a href="https://x.com/LaCivitaC/status/1796299965863747724" target="_blank"&gt;“意见像屁股一样多，每个人都有自己的。”&lt;/a&gt;&lt;br&gt;拉西维塔还针对弗吉尼亚州民主党前州长劳瑞·哈格内森，后者在审判前警告美国民众“不要在更中毒的政治纷争中火上浇油”进行了反击：“你已经结束了你的竞选。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这两个关键战场州采访的共和党选民表示，特朗普的定罪使他们开始动摇对他的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些倒戈可能会对特朗普在与拜登的重新对决中产生不利影响，尤其是在多州摇摆州中特朗普的优势微弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，采访中大多数共和党人听起来都像特朗普本人，称审判为骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这完全是政治手腕，只是为了尽可能多地让他离竞选活动现场。”62岁的退休警察斯科特·克莱顿说。“如果他们能这样对他下手，那么也能对任何人下手。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="美国前总统唐纳德·特朗普参加一场新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg"/&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="美国前总统唐纳德·特朗普参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg"/&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            2024年5月31日，美国纽约市特朗普大厦。路透社/Brendan McDermid/档案照片
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，OPEC+考虑延长减产规模</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司坚守减少支出以增加产量的承诺，全球最大的石油生产国很可能在2024年迎来增长放缓，这可能减轻OPEC+在周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国得益于页岩革命和技术创新在非OPEC国家推动了全球石油产量的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增加超过100万桶，达到1293万桶，远超政府在2023年初预测的约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及其盟友OPEC+去年进一步减产部分原因是补偿了美国和其他非OPEC产油国产量的增加。OPEC+共计减产586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据知情人士透露，OPEC+正在努力达成一项复杂的协议，此协议将允许该组织将其一些减产措施延续至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当OPEC+周日召开会议制定产量政策时，美国的生产增加继续推动非OPEC+产量的增长，但这种威胁远不及2023年的程度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这与OPEC自身预测的美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的情况相类似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量将增长64万桶/日。上述三家是最受关注的预测机构，他们的预测值远低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计全球需求将增长220万桶/日，高于OPEC+以外的产油国供应增长约100万桶/日。这表明OPEC+原油需求将在2024年比2023年增加约90万桶/日，OPEC在其5月的月度石油市场报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管国际能源署预计2024年全球需求将增长110万桶/日，但对OPEC原油需求几乎没有变化。他们对需求的预期远低于上述三家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今为止，美国整体原油产量变化不大。4月份产量约为1313万桶/日，略低于去年12月的1326万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内专家和分析师认为，美国生产商不太可能像2023年那样超出预期，即使油价接近每桶80美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常谨慎和自律。”承包钻探公司Scandrill首席运营官保罗·莫斯沃尔德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当前价格的背景下，钻机数量没有反弹更多，实在令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司保持资本支出不变，并推迟升级钻机，以与较低的钻井增长趋势保持一致。他们计划今年年底运营12台钻机，明年再部署几台更多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝克休斯数据显示，美国的石油钻机数量已降至496台，较去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察指出，预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市石油生产商因股价投资者的压力，限制了增长支出，当时不受制约的支出推动了页岩板块的迅猛增长，但导致了回报率的减少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超出预期的产量增长在一定程度上是由私人生产商推动的，其中一些现在正在该行业的合并浪潮中受到影响，他们通过钻更长的井和打裂岩石以同时从更多的油井中开采石油，提高了生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“鉴于最近一波合并的持续，尽管出现合并活动，我预计当前油价将保持稳定并为美国整体石油产量增长提供适度支持，”德克萨斯标准石油总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司如SLB（SLB.N）预计今年国际市场的增长将超过北美市场。其一季度国际收入增长18%，北美的收入下降6%，部分原因是合并的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的策略发生了转变，更加注重资本纪律，因此应对方式不同，”瑞银银行分析师乔万诺·斯塔诺沃表示，他预计OPEC+将延续其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计仍将引领今年石油和凝析油产量的增长。据美国能源信息署3月报道，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已学会与美国石油生产增长共存。”瑞银银行的斯塔诺沃表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="在位于美国德克萨斯州芒克的Permian盆地由Oasis Petroleum拥有的租赁地的控制室中可以看到钻探作业的控制室" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;位于美国德克萨斯州芒克Permian盆地由Oasis Petroleum拥有的租赁地的钻探作业控制室，2018年8月22日。路透社/Nick Oxford/资料照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出就解救人质问题达成新的加沙停战协议，并呼吁哈马斯接受新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始新的篇章了，”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;说。目前，他正面临在选举年结束加沙冲突的压力，这场冲突已持续了八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他方调解的旨在安排以巴停战的会谈多次中断，双方互相指责对方缺乏进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次提议是在以色列数周对拉法的入侵之后提出的，并且是因为美国政府国内及国际上对加沙死亡事件以及人质持续被俘虏的施压。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室在周五表示，以色列已经授权谈判代表在拜登披露停战计划后提出了加沙停战提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这也是唐纳德·特朗普当选总统的对手共和党人在5月30日被裁定有34项重罪之后提出的一个提议，这凸显了两位候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新提议分为三个阶段，不同于之前的提议，因为停战将贯穿整个三个阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停战期内，以色列军队将从加沙人口密集区撤出，人质，包括老人和妇女，将与数百名巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车带来人道主义援助，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将谈判彻底结束敌对行动的条款。“停战将在谈判继续进行时保持不变，”总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项大规模重建加沙计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登称，通过卡塔尔向哈马斯转达了这一提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位美国总统呼吁以色列那些主张“无限期”战争的人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列有些人不会同意这个计划，并会要求战争继续下去。有些人甚至在政府联盟中。他们明确表示他们想要占领加沙，他们希望继续战斗数年而不以人质为优先。但是我已经敦促以色列的领导层支持这项协议，尽管无论发生何种压力，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名一生致力于以色列的人，作为唯一一个在战争时期访问以色列的美国总统，以及最近派遣美国军队直接保护以色列免受伊朗袭击的人，我要求你们后退一步，考虑如果失去这个机会将会发生什么。我们不能失去这个时刻，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员匿名告诉媒体，由于最近战场上取得的进展，以色列现在能够提出新提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在已经有一条清晰的道路来结束危机。这是一份详细的四页半协议，”这位官员说。 “它是经过仔细谈判的。现在摆在桌面上的是过程的终结。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将历时42天，该官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家以色列媒体形容拜登周五的演讲具有戏剧性，并将其解读为试图直接吸引以色列公众的一种努力。领头的第12频道在晚间新闻节目中直播了拜登的演讲。以色列审查者之前已禁止公布该提议的细节，主持人丹尼·库什玛罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;圣托马斯大学历史与公共事务教授杰里米·苏里表示，这一提议比之前任何提议成功的可能性更大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够对以色列发动任何严重袭击或攻击或恐怖活动的可能性并不是微不足道的，但低于之前，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同样，全球舆论正“转向”反对以色列，苏里说，这可能会促使以色列人希望结束冲突，而且还有拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统真正全力支持某事时，他可以创造大量的激励措施，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上个月提出的一项人质提议呼吁交换在加沙生病、年老或受伤的人质，并同意六周的停战，该停战可以延长以运送更多援助进入该地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早些时候，因以色列拒绝同意哈马斯在谈判中提出的作为总体停火一部分的要求，这一提议在本月早些时候破裂。以色列加剧对加沙南部拉法市的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四，哈马斯表示已经告诉调解方，除非以色列结束战争，否则在持续的攻击期间哈马斯不会参与更多的谈判，但愿能在交换人质和囚犯的基础上达成完整协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员称，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将在周五与17个国家的外交官会面，这些国家的公民被哈马斯关押在加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周日以色列对拉法的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡引发了国际社会的强烈谴责，但没有触及美国切断军事援助给以色列的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这场战争中，巴勒斯坦人民遭受了极大的痛苦，”拜登周五在讲话中说。“我们都见识了本周以色列袭击拉法造成致命大火的照片，该袭击针对哈马斯……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列对加沙的袭击后，自今年10月7日在以色列南部的哈马斯袭击以来，至少有36,280人丧生。 据以色列方统计，哈马斯袭击造成了约1,200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名巴勒斯坦人在拉法受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG"/&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在2024年6月12日的加沙北部拉法地区的被以色列军事行动摧毁的受损建筑废墟中行走。来源：REUTERS/Mahmoud Issa&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的贝里在停火协议中重新担任关键调解角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议长纳比勒·伯雷吉重新扮演了 Hezbollah 和美国之间的关键沟通角色，美国正试图调停黎以战争，凭借数十年的经验，帮助促成了停战协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一情况凸显了这位 86 岁老人在黎巴嫩，特别是什叶派穆斯林社区中的影响力，国际观察家认为，自以色列在 9 月将 Hezbollah 的领导人哈桑·纳斯尔拉赫击毙以来，他已成为稳定力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周二，伯雷吉在电视讲话中对黎巴嫩人民说：“我们正关闭一个历史上最危险的时刻，我们应当团结一心，为黎巴嫩的利益而努力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯雷吉是在黎巴嫩 1975-1990 年内战期间，作为什叶派阿马尔运动的领导人崭露头角的。自 1992 年以来，他一直担任议会议长，成为黎巴嫩宗派秩序中最重要的什叶派人物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hezbollah 新任领导人伊斯兰·卡萨姆认可了伯雷吉作为谈判代表的作用，称他是“我们的大哥”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国特使阿莫斯·霍奇斯坦在多次访问贝鲁特期间多次与伯雷吉会面，以期达成结束敌对的协议，这场敌对冲突与加沙战争同时发生，9 月达到顶峰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这让人联想到 2006 年伯雷吉在帮助结束 Hezbbollah 和以色列之间大规模战争方面所扮演的关键角色。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交官称，伯雷吉的作用尤为重要，因为黎巴嫩尚未选出总统，内阁只拥有有限的权力，通往 Hezbollah 的渠道也很有限。美国将 Hezbollah 列为恐怖组织。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“来到黎巴嫩，他无疑是唯一值得会面的人，他是国家本身。”一位驻贝鲁特的外交官说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1985 年，伯雷吉在全球范围内备受瞩目，因为他帮助谈判释放了被什叶派武装分子劫持的 39 名美国人，这些人当时正被囚禁在贝鲁特，这些人劫持了一架美国飞机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战结束后他当选议长之时，正值纳斯尔拉赫成为 Hezbollah 的领导人，他们共同领导了什叶派团体，这两个政党主导了什叶派的政治代表权和大部分国家政权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位经常访问伯雷吉的外交官说：“他被认为是 Hezbollah 的可靠合作伙伴，使他很重要，但也有其局限性，无论是由于 Hezbollah 还是伊朗的态度。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列的炮火击中了伯雷吉领导的阿马尔运动势力范围内的婷雅城。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯雷吉 1938 年出生于西非莱科内至塔平纳的移民商人家庭，在黎巴嫩长大，大学期间便活跃于政治。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;被长期压榨的什叶派社区中许多人赞赏伯雷吉帮助提高了他们在宗派制度中的地位，在这一制度中，特权一直倾向于基督徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位经过培训的律师，伯雷吉在创始人穆萨·萨德尔失踪后接管了阿马尔运动，穆萨·萨德尔是阿马尔运动的创始人，他在 1978 年访问利比亚时失踪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯雷吉推动了阿马尔运动的军事崛起，该组织与内战期间几乎所有主要政治派别作战，后来成为 Hezbollah 的盟友。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战结束后，他的什叶派支持者大批加入政府机关和安全机构，伯雷吉似乎与 Hezbollah 保持了步调一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2006 年，美国驻黎巴嫩大使馆的一封电邮质疑了他的对 Hezbollah 的真实感受，在发布于 2010 年后，他否认了这一说法，称 “纳斯尔拉赫就像我自己一样”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023 年，伯雷吉领导的阿马尔人员在以色列发动攻势后，在加沙与 Hamas 冲突一周之际，与 Hezbollah 一起发射火箭以示支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外国特使开始访问贝鲁特并与伯雷吉会面，试图阻止两国边境地区的火力交战，并试图说服 Hezbollah 退出黎巴嫩黎蒂尼河以北地区。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯雷吉对一位外国官员说：“要将黎蒂尼河往南移至边界或许比说服 Hezbollah 南移更容易。”一位接近伯雷吉的消息人士对路透社说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但伯雷吉的反对者也批评他是导致 2019 年黎巴嫩经济崩溃的宗派精英之一，当时该国金融系统因长期的国家腐败而瓦解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;还有一些人指责他拒绝召开议会会议选举总统，导致政府中的基督教堂长一职空缺超过两年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯雷吉作为外交渠道的角色让 Hezbollah 的政治对手，如基督教的黎巴嫩力量震怒，他们认为任何谈判都应由黎巴嫩总统进行。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议长纳比勒·伯雷吉与伊朗前议长阿里·拉利贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议长纳比勒·伯雷吉与伊朗前议长阿里·拉利贾尼（未图）在贝鲁特会面，图为 2024 年 11 月 15 日。特派摄影记者 Thaier Al-Sudani/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="一张挂着黎巴嫩议长纳比勒·伯雷吉肖像的横幅悬挂在贝鲁特的一栋建筑上，这是阿马尔运动创始人穆萨·萨德尔 1978 年访问利比亚后失踪 45 周年的纪念活动期间拍摄的" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一张悬挂着黎巴嫩议长纳比勒·伯雷吉肖像的横幅悬挂在贝鲁特的一栋建筑上，在阿马尔运动创始人穆萨·萨德尔 1978 年访问利比亚后失踪 45 周年的纪念活动中拍摄，2023 年 8 月 31 日。特派摄影记者 Mohamed Azakir/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台蓬勃发展，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转入一种新型平台，投资者可借此锁定其代币以获取奖励，这是一种复杂方案，分析人士警告称，此方案可能对用户和加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;被称为“重新委托”的现象近年来愈加流行，彰显出加密货币市场在价格上涨和交易者寻求收益时的高风险偏好。目前，比特币这一最大加密货币接近历史最高点，而排名第二的以太坊也较年初上涨超过60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“重新委托”热潮的核心在于西雅图创业公司EigenLayer。该公司在今年2月从美国风险投资机构安德森·霍洛维茨基金的加密货币部门获得了1亿美元的资金，吸引了高达188亿美元的加密货币进入其平台，而在六个月前这一数字还不足4亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时表示，该公司发明了“重新委托”，以扩展长久以来存在的加密货币“委托”实践。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机共同检查和确认谁拥有哪种加密货币。为此，加密货币代币持有者，如以太坊的所有者，允许其资产在此验证过程中被锁定。持有者在参与“委托”期间无法立即访问其代币，但会获得收益回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些“委托”平台还向用户发放新生成的加密货币，以代表他们已“委托”的加密货币。重新委托允许所有者将这些新代币再次“委托”给不同的基于区块链的程序和应用，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密货币界对重新委托的风险看法不一，一些行业内部人士认为此实践尚太新，难以评估其风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，担心如果新代币作为抵押品进入加密货币庞大的借贷市场，可能会基于少数底层资产形成不断循环的借贷模式，这可能导致在所有投资者同时退出时，整个加密货币市场发生动荡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当任何形式的抵押品上有其他抵押品时，这都不是理想的机制，它引入了新的风险元素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;投资者的吸引力在于回报率：通常在以太坊区块链中“委托”获得的回报在3%-5%之间，但分析师称，“重新委托”可能会带来更高的回报，因为投资者可以同时获得多个收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重新委托是去中心化金融（DeFi）领域的最新发展，其中加密货币持有者投资实验性方案，期望在不售出代币的情况下获得大额回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接支付用户的“委托”奖励，因为相关的支付机制尚未开发完成。用户加入该平台是出于对未来奖励的期待，或者其他名为“空投”的奖励。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用该平台的人发放其新生成的代币，名为“EIGEN”。用户希望未来这些代币会有价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，重新委托平台的增长由用户追求此类空投驱动，称其为“非常非常投机的免费钱现象”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这非常冒险，”美国加密交易所Coinbase的研究主管David Duong表示（Coinbase的股票代码为COIN.O），Coinbase提供“委托”服务但不提供“重新委托”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他们现在预先实施这一策略，期望获得某种奖励，但并不知道是什么，”Duong说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于去年推出，他曾是西雅图大学华盛顿大学的助理教授，并参与了首颗学生设计的微卫星的发射，根据其学术网站所示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为其提供验证服务的市场平台，连接潜在“委托”者与需要锁定代币的应用程序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新的重新委托平台不断涌现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为客户提供重新委托代币并生成新代币以代表重新委托的资产。这些代币可 elsewhere 使用，例如作为借贷中的抵押品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan表示，该平台旨在允许用户选择将代币委托于何处，并帮助新的区块链服务发展，而不是鼓励更多的加密货币支持的借贷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们与这些平台都没有正式关系，这是新兴的现象，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coinbase的David Duong表示，“重新委托”可能伴随着“隐藏的风险”——如果重新委托的代币用于加密货币借贷，市场下跌时可能出现被迫平仓和更大的波动性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年加密货币市场的重挫部分受到高风险借贷的影响，由于作为抵押品的加密代币在Luna和Terra代币崩盘后迅速贬值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan指出EigenLayer与这些风险无关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“风险不在于重新委托，而在于借贷协议。借贷协议错误地评估了风险，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些专家对重新委托并不担忧，指出重新委托协议中的资金相对全球2.5万亿美元的加密货币资产而言微不足道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;长期以来，监管机构一直担心加密货币领域的损失会蔓延至更广泛金融市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“目前，我们未见因重新委托问题对传统金融市场构成任何重大风险，”S&amp;amp;P Global Ratings的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，加密货币市场正日益与主流金融相连，重新委托也受到机构投资者的关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;渣打银行加密部门Zodia Custody目睹了显著的机构对“委托”的兴趣，但其风险主管Anoosh Arevshatian认为“重新委托”太进一步一步，难以建立资产去向的书面记录以及分配奖励的途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作，以Kelp DAO提供的博客发布表示，将部分资金用于重新委托。Laser Digital未回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，会为其客户加密资产进行“重新委托”，并预期“围绕重新委托的新生态系统会形成”。 &lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="加密货币比特币的象征性图片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;加密货币比特币的象征性图片，于2024年3月9日摄于法国巴黎，路透社/贝诺瓦·泰西尔/资料图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="加密货币以太坊的象征性图片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年6月16日，加密货币以太坊的象征性图片放置在电脑主板上作为资料图，路透社/达多·鲁维克/资料图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>