<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 29 Nov 2024 10:34:38 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击中去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克特在本月早些时候被另一名囚犯袭击后，于周五在魁北克省一所高安全级别监狱去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大知名度最高的连环杀手之一，皮克特于2007年在不列颠哥伦比亚省因杀害毒品类上瘾者和妓女并在猪农场残害其遗体而被判入狱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法庭认定皮克特杀死了六名受害者的部分遗体，这些遗体在靠近温哥华的一处破败不堪的房产中被发现。加拿大政府检方在他被判终身监禁后撤回了额外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克特是在5月19日于魁北克监狱受到袭击后去世的。随后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到这名罪犯的案例对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成了毁灭性的影响，”该服务在一份声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者包括在温哥华市一个贫穷且毒品泛滥的东区（Downtown Eastside）失踪的超过60名女性中的其中一些人。这些女性的遗骸或DNA在皮克特2002年初被捕前，在皮克特位于波特科克伦的一处猪场中被发现，距离市中心约25公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道，皮克特所著的一本书在亚马逊上架后数小时内即被撤下。当时《温哥华太阳报》报道称，书中皮克特声称自己无罪，是被警方栽赃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版商请求亚马逊下架此书并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克特的法庭案件始于新威士敏斯特的法庭电视图像" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克特在波特科克伦家中的一张未标明日期的电视图像。由Reuters/Global TV/文件照片提供。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因 ANC 选举表现下滑而受重创</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲国民大会（ANC）党历史最差的选举结果后，其影响力将严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举中约71%的投票站结果显示，ANC的选票份额低于42%，这比2019年最后一次选举中获得的57.5%大幅下跌，并首次在30年内未能获得多数席位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举的巨大打击意味着这一曾经的解放运动组织不得不与一个或多个较小政党协商组建联合政府，或采取其他形式的合作。可能需要做出政策让步或放弃关键内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人、商人拉马福萨可能会面临反对党及党内批评者的辞职要求，但ANC最高官员之一支持他继续担任领导，分析人士认为并无明显继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明确的团结候选人能够接替拉马福萨的职位，”开普敦大学的政治学教授安德鲁斯·博特尔说，他撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月的一项民意调查中，拉马福萨在此次选举中主要政治人物中的支持率最高，内部派别之间的斗争可能使任何反对他的动员复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日宣布全面的初步结果时发表声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的未来曾在2022年时悬而未决，当时一个委员会报告称他可能在农场家具中藏匿的一大笔现金上行为不当，这被称为“Farmgate”丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认在那次丑闻中涉及不当行为，并于同年赢得了ANC领导人的第二次五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为ANC迄今面临的最严峻考验，因为选民对高失业率、犯罪和令人生畏的停电表示愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年底当选ANC领导人，承诺重塑党形象并振兴经济，此前他曾在国内9年的混乱和经济下滑中任职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但当他于2018年成为国家元首时，初步的欣喜喜悦迅速消失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济仍停滞不前，URANC高层官员仍陷于争议漩涡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自拉马福萨的宿敌祖马，他支持的新党uMkhonto we Sizwe超出了预期，在纳塔尔省（KwaZulu-Natal）尤其减少了ANC的选民基础。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马用棋盘上的制胜一招将拉马福萨和ANC打败。他知道他们在纳塔尔省容易受到攻击，”政治分析师拉尔夫·马特格卡说。“这对于拉马福萨的项目来说是终结……在选举失败后，期望一切如常是不现实的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其在关键改革问题上拖延不前而受到批评，以避免加剧其党内的裂痕，这与他作为工会领导人时的果断作风大相径庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者们赞扬他的折中技巧，以及他在推进南非作为“全球南”国家倡导者的角色，后者是指低收入和中等收入国家的代名词。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最突出的呼吁公平分配新冠疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起对以色列的种族灭绝案，法官裁定以色列必须停止在加沙市拉法的军事行动。以色列坚决否认这些指控，并继续推进在拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选途中，拉马福萨试图强调ANC过去30年的成就，但批评者认为他对解决南非最大的挑战缺乏新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在ANC的最后一次竞选集会上，他承诺“做得更好”以争取成千上万支持者的欢呼和加油。许多人在他演讲未结束前就已经离场。&lt;/p&gt; 

&lt;!--&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，南非索韦托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;--&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐渐介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;拜登总统决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的部分限制，这是一个小但重要的步骤，更多地卷入这场已持续两年的冲突。专家认为，这将有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国武器打击俄罗斯领土上的目标存在风险。他们担心这可能导致与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是一个符合美国对基辅供应高端武器禁令的规则，这些禁令也已经崩溃，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府高级官员表示，最新决定于本周生效，仅适用于哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，该决定允许基辅利用美国提供的武器反击“正在或准备从边境那边攻击他们的俄罗斯军队”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这为前线的乌克兰士兵提供了使用美国提供的高机动炮兵火箭系统（HIMARS）发射搭载制导多用途火箭系统（GMLRS）导弹及其他武器袭击俄罗斯军队的许可，专家表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能创造条件，使俄军在未深陷之前撤出哈尔科夫地区，”乌克兰国立战略研究研究所研究员莫蒂卡·贝利耶斯科夫表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅在东顿巴斯关键作战前线调集 troops。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，俄军将处于被动地位，不得不重新考虑他们在哈尔科夫地区的进攻战术，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一决策过程已延续数周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，乌克兰在5月13日的白宫国家安全顾问杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和参谋长联席会议主席CQ·布朗的机密视频会议上提出要求在哈尔科夫地区使用美国武器的请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏利文、奥斯汀和布朗制定了放宽限制的建议，并于5月15日将其呈交给了拜登。据这位官员称，拜登同意允许乌克兰在俄领土上安全反击俄罗斯军队。自那时起，拜登政府一直在完善这一决策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基曾在5月20日接受路透社采访时呼吁伙伴国采取此类措施，但当时强调：“目前为止，尚无积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧亚研究项目高级研究员罗伯·李表示，俄罗斯一直利用拜登禁止在俄境内进行打击的禁令作为理由，在哈尔科夫地区发动进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅有19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯的炮兵可以在边境对面驻扎，防空系统、电子战系统和指挥控制系统也可以驻扎在那里，”李说，“至少他们得到了某种庇护。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，李和其他专家一致认为，这一决定本身可能不会很快改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不认为这一决定会改变前线的移动情况，但如果有效，这将使俄罗斯难以继续这种跨境进攻活动，”李表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯没有足够的兵力进行全面进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯无法产生足够的作战能力从东北方向有效威胁哈尔科夫，”他说，“这样做会剥夺他们在东线战场的兵力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统普京曾警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯发射武器，并于周二再次提高了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月寻求扩大其在俄罗斯其他地区使用美国武器的能力，特别是在俄罗斯在战场上的扭转态势之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，距离华盛顿宣布政策转变不到一天之后，泽连斯基在接受《卫报》采访时要求美国批准对俄罗斯境内的纵深目标进行打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡内基国际和平研究院的马克·坎西安表示，拜登的这一举动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的重大转变，但这确实是一步，”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员将继续推动下一步：打击更广泛的靶标——可能是那些不直接威胁哈尔科夫，但位于其他地区的靶标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五于布拉格的讲话中拒绝说拜登政府是否可以将政策扩展至允许在俄罗斯其他地区进行打击。但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们会继续做我们一直在做的事情，即根据需要调整和适应，”布林肯说。&lt;/p&gt;
         &lt;figure&gt;
             &lt;img alt="俄罗斯导弹袭击哈科夫外围的后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
             &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月30日，乌克兰哈尔科夫郊区马拉达尼柳卡村的儿童和青年体育骑术学校在俄罗斯导弹袭击中严重受损。路透社/瓦伦丁·奥金诺夫/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
         &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言将继续抗争在被判有罪后</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本段落含有强烈语言，请读者自行判断)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦面对镜头时宣布，他已做好战斗准备，这无疑是为他面临的法律和政治战斗做准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团认定他因篡改文件以掩盖支付给成人电影女星的封口费而涉及34项罪名后的一天，共和党总统候选人不假思索地列举了对手和不满。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他表示，主审法官胡安·梅尔尚（Juan Merchan）是“不公平”的，甚至称他为“撒旦”。他还称，民主党总统候选人乔·拜登（Joe Biden）是“美国历史上最糟糕的总统”。他猛烈抨击了作证反对他的证人、曾投票弹劾他的国会议员，以及他口中称作非法进入国家的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普敦促支持者为他的竞选捐款，并将面临的问题置于个人之上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这样做，因为我们在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然他的其他竞选演讲中常穿插幽默元素，但这场演讲却主要流露出阴沉的情绪。在新闻发布会上，特朗普仅使用了一份小纸条。最后，他没有接受任何问题，并在儿子厄里特（Eric Trump）的陪同下迅速离场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;远离摄像机，在筹款呼吁和社交媒体上，前总统的支持者们也对司法系统及其相关人士进行了抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位主要候选人皆将对方视为国家威胁的选战中，拜登阵营利用特朗普的声明作为新的证据，证明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了一个迷茫、绝望且失败的唐纳德·特朗普对自己的不满进行言说，并对美国司法系统撒谎，这明摆着让人得出的结论：这个人不能成为美国的总统。”拜登 campaign 的通讯主管迈克·泰勒如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据特朗普团队称，主要由特朗普支持者组成的特朗普竞选团队在周四收到的捐款高达3480万美元，创下WinRed（共和党数字筹款平台）单日记录。在特朗普在选前选举的关键阶段落后于拜登的情况下，特朗普团队急于保持捐款速度，并向支持者发出一波阵警式筹款信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一则信息上写着：“美国历史上最黑暗的一天！” &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不会投降！”在特朗普新闻发布会后，另一条信息显得非常激烈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除前任总统阿肯色州共和党州长拉里·霍根（Larry Hogan）警告美国人不要盲目加剧党派争斗后的谴责外，绝大多数共和党人及其组织都站在特朗普阵营。他们表示，庭审有缺陷，这些指控本不该提出，曼哈顿大多民主党陪审团被污染，且法官存在偏见——当地官方否认这些说法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于程度不够的谴责，特朗普的支持者及其竞选团队开始攻击那些发表支持陪审团判决声明的中间派共和党人。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;克里什·拉西维塔（Chris LaCivita）对一个在其社交媒体上的声明称陪审团判决应予尊重的全国性服务组织表示了强烈的嘲讽。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“意见如同屁股，每个人都有自己的意见......”拉西维塔在社交媒体上发表。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还攻击了拉里·霍根，这位堪萨斯州的中间派前州长，他在前判决警告民众，不要把更多的党派争斗火上浇油。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你已经结束了自己的竞选。”拉西维塔在社交媒体上回复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州的关键州进行的共和党选民采访中，数人表示，特朗普的定罪使他们重新考虑对他的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些反戈一击可能削弱特朗普在与拜登的再次对决中的立场，特别是他在多个摇摆州的微弱领先优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数受访的共和党人听起来像特朗普本人一样，称审判是欺骗行为。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这都是政治行为，只是为了伤害他，并尽可能多地让他远离竞选活动。”62岁的马里埃塔市退休警官斯科特·克莱顿（Scott Clayton）说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果能对他做这种事情，就能对任何人这样做，绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加一场新闻活动。纽约市, 美国, 2024年5月31日。REUTERS/布莱恩·麦克德米德" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="共和党总统候选人唐纳德·特朗普在特朗普大厦出席一场新闻活动，2024年5月31日。2016年，特朗普被指控篡改业务记录以掩盖向成人电影女星支付封口费的犯罪指控后，纽约陪审团认定他有罪。REUTERS/ File photo/布莱恩·麦克德米德" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司在控制增产支出方面坚持承诺，这将使全球最大的原油生产国美国在2024年的增长放缓，从而缓解欧佩克+本周需要进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国在页岩革命和技术创新提升产能的驱动下，作为非欧佩克产油国引领了全球原油供应增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增长超过100万桶/日，达到1293万桶/日，远远超过政府在2023年初预测的40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克与减产同盟国（OPEC+）于去年进一步削减了原油供应，部分原因是为了抵消美国及其他非欧佩克产油国上升的原油产量。OPEC+的总减产幅度为586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克+正在探讨一个复杂的协议，该协议将允许该组织将部分减产延至2025年，三位知情人士透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着周日欧佩克+会议考虑供应政策，美国生产量的增长继续推动非欧佩克+产量的增长，但相较2023年的威胁有所减弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这一预测与欧佩克对于美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测基本一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量增幅将达到64万桶/日。这三个机构的预测最受关注，且均为去年数据的大幅下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超出非OPEC+产油国的产量增长近100万桶/日。这将意味着OPEC+原油需求应比2023年增加约90万桶/日，欧佩克在其5月份的月度石油市场报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长仅为110万桶/日，对OPEC原油需求无明显变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国总体原油产量今年迄今变化不大。4月产量约为1313万桶/日，较去年12月下降约13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，即使油价接近每桶80美元，美国生产商似乎不大可能再次超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持着非常保守和严谨的态度，”合同钻井公司Scandrill首席运营官保罗·莫斯沃尔德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到目前的价格，钻机数量没有更多增长令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司将保持资本支出不变，并暂缓提升其钻机以最好地适应更平坦的钻井增长。该公司计划到年底运营12台钻机，并将在明年重新部署更多的钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国陆上石油钻机数量已降至496台，较去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准普尔分析师表示：“美国有潜力在未来几年内实现日增100万桶的生产增长，但目前没有意愿以这种速度增长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准普尔商品洞察预计美国原油和凝析油产量今年将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市生产商在投资者的压力下限制了增长性的支出，经历了无节制支出推动快速增长但使页岩领域回报受限的2010年代。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来高于预期的产量增长部分得益于私营生产商，这些私营公司在整合浪潮中增加生产力，通过钻更长的井和压裂岩石来同时从更多的井中生产原油。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近出现整合浪潮，但预计当前油价将继续存在并有助于支持总体美国原油产量增长的温和增长，因为钻探和完井效率的持续改进将继续下去，”得克萨斯标准石油总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），预计将从国际市场而非北美获得更多的增长。其第一季度国际收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略发生了转变，更加强调资本纪律，导致了不同的反应，”瑞信银行分析师乔瓦尼·斯塔诺夫表示，他认为欧佩克+将自愿延长其减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计仍将引领今年的石油和液体产量增长，美国能源信息署在3月份表示，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员方的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“欧佩克+已经习惯于容忍美国石油产量的增长，”瑞信银行的斯塔诺夫表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="钻井平台的操作室从在德克萨斯州温克Permian盆地拥有租赁的土地的控制室看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;钻井平台的操作室从在德克萨斯州温克Permian盆地拥有租赁的土地的控制室看到，2018年8月22日，路透社/尼科·奥克斯福德/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的条件下，提供新的加沙停火协议，并呼吁哈马斯接受这个新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在是这场战争结束的时候了，也是新的一天开始的时候了，”拜登总统说道，他正面临在选举年的压力，需要阻止已持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔和其他国家居中进行的和平谈判，旨在安排以军与哈马斯运动之间的停火，但谈判多次陷入僵局，双方都将责任推给对方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项新提议是在数周来自拉法的以色列进攻之后提出的，并且伴随着新的压力，国内外都对内塔尼亚胡政府在加沙的死亡事件和持续扣押人质的情况表达了批评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室表示，以色列已授权谈判代表在拜登透露停火计划后，呈交加沙停战协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就在提出这一新提议的前一天，民主党总统候选人特朗普因34项重罪被判有罪，这凸显了两位候选人之间的巨大差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新方案分为三个阶段，与之前的提议不同之处在于，停火将伴随着各方通过所有三个阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一阶段为期六周的停火协议中，以色列部队将撤离加沙人口密集区，人质，包括老人和妇女将与数百名巴勒斯坦囚犯进行交换。巴勒斯坦平民将重返加沙，包括北部加沙，每天600辆载着人道主义援助物资的卡车将进入加沙，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二阶段中，哈马斯与以色列将就永久结束敌对行动的条件进行谈判。总统表示，“只要谈判进行，停火将继续进行”，这是一项新发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一新提议已由卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登呼吁以色列内推延无限战争的人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列有些人不会同意这一计划。他们将要求战争持续下去。有些人甚至在政府内阁中。他们已经明确表示，他们想占领加沙。他们想继续战斗多年，而人质对他们来说不重要。相反，我敦促以色列领导层支持这一协议，尽管将会面临各种压力，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为以色列终身承诺者，作为唯一一个在战争期间访问过以色列的美国总统，作为刚刚派美国部队直接保卫以色列不受伊朗袭击的人，我希望你们能退一步思考，如果丢失这一刻会发生什么。我们不能失去这一刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员告诉媒体，以色列能够提出新建议是因为在战场上取得了重大进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，真的有一条通往危机结束的道路。这是一个详细的四页半的协议，已经经过了仔细的协商。现在摆在桌面上的，实际上是过程的终结方案。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体将拜登周五的讲话描述为具有戏剧性的，并认为这是试图直接向以色列民众寻求支持的尝试。领头的12频道中断了晚间新闻节目，播放了拜登的讲话。本地审查员此前已禁止公布该提议的细节，锚人丹尼·卡什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;牛津大学历史与公共事务教授耶里米·瑟里说，与以往提议相比，这一新提案可能更有可能取得成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够发动任何严重攻击或袭击或恐怖事件的可能性虽然不涵盖在内，但比之前要低得多。”瑟里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论正在“反对”以色列，他认为这可能会促使以色列人希望结束冲突，而拜登的影响也是因素之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某件事时，他可以创造很多激励因素。”瑟里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个人质提案，要求释放因加沙冲突而生病、年老和受伤的人质，换取为期六周的停火，可能会延长停火以允许更多援助进入加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上月，随着以色列拒绝接受哈马斯关于将永久结束战争作为谈判的一部分的要求，并加大了对加沙南部拉法市的军事打击，该提议已经分崩离析。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四，哈马斯表示已经告知调解人，在当前的持续进攻中将不会参与更多的谈判，但如果以色列停止战争，愿意达成一份包括交换人质和战俘在内的“完整协议”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将于周五与来自17个国家的外交官会面，这些国家都有被哈马斯扣留的公民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，针对拉法的以色列无人机袭击导致45名 Palestinians 死亡一事引发了国际愤怒，但尚没有跨过美国的红线，以停止对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中的巴勒斯坦人民经历了纯粹的地狱，”拜登周五说，“我们看到了本周早些时候拉法致命火灾的可怕画面，火灾后以色列对哈马斯的目标进行了打击。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生机构估计，自10月7日哈马斯袭击以色列南部以来，加沙至少有36,280人丧生。根据以色列的统计，哈马斯袭击造成大约1,200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损建筑物的瓦砾中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名巴勒斯坦人在拉法市北部加沙地带的受损建筑物瓦砾中行走。图片来源：路透社/马哈茂德·伊萨 2024年6月12日&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的伯里在停火协议中重新扮演关键调解角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里再度成为美国与哈马斯之间沟通的关键人物，美国试图调解与以色列的战争，凭借数十年的经验促成停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一事件凸显了86岁伯里先生在黎巴嫩，特别是在什叶派穆斯林社群中仍具有的巨大影响力。自从以色列在九月杀死了伊朗支持的哈马斯领导人哈桑·纳斯鲁拉之后，他被视为确保黎巴嫩稳定的重要力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的电视讲话中，伯里表示，黎巴嫩正在“关闭一个历史性的时刻，这是黎巴嫩历史上最危险的时期”，并向黎巴嫩国民呼吁为了国家团结一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在1975年至1990年的黎巴嫩内战期间作为什叶派阿马尔运动的负责人崭露头角。自1992年起，他一直担任议会议长，这是黎巴嫩什叶派在教派秩序中所能达到的最高职务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯新领导人哈迈德·卡萨姆热情支持伯里作为谈判代表，称他为“大家的长兄”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国特使阿莫斯·霍奇斯坦多次在贝鲁特访问，旨在促成冲突的结束，在这一过程中还与加沙战争并行，从九月起冲突升级明显。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一角色也回溯到伯里帮助在2006年哈马斯与以色列之间最后一次主要战争结束时发挥的作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，由于黎巴嫩没有总统，内阁只有部分权威，很难接触到被美国列为恐怖组织的哈马斯，他的角色显得尤为重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当你来到黎巴嫩时，他真的只有一个人值得一见。他是国家的存在。”一位驻贝鲁特的外交官说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，伯里因协助谈判解救在黎巴嫩被什叶派武装劫持并扣押的39名美国人而崭露全球舞台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里当选议会议长与纳斯鲁拉领导的哈马斯同步成长，他们共同引领了“什叶派双雄”，指的是两国在什叶派政治代表和国家安全方面占据主导地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位频繁访问伯里的外交官说：“他是哈马斯信任的伙伴，这使得他在政治上非常重要，但也有一个明确的限制，无论是由于哈马斯还是伊朗的态度。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的炮火再次打击了伯里阿马尔运动势力范围内的特鲁尔市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里1938年出生于塞拉利昂的一个商人家族，后来移居黎巴嫩并在大学时期积极投身政治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾经处境艰难的什叶派社群对于伯里帮助改善他们的地位表示赞赏，在这一教派制度中，特权主要倾斜于基督徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里是阿马尔运动的创始人穆萨·萨德失踪后的接班人，他是一位律师，在接掌阿马尔运动后推动了该组织的军事崛起，与几乎所有参与内战的主要政党作战，后来成为哈马斯的盟友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在内战结束后，伯里的什叶派追随者大规模加入国家机构和安全机构，他似乎与哈马斯的政治步伐保持一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年，当美国大使馆电报怀疑他对哈马斯的真实情感时，在2010年发布后伯里予以驳斥，声称纳斯鲁拉“就像我本人一样”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，伯里麾下的阿马尔战士在哈马斯从10月7日袭击以色列南部后开始攻击以色列时与哈马斯并肩作战，响应加沙的号召。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交特使开始访问贝鲁特，并与伯里会面，试图停止以色列与黎巴嫩边境的火力交换，寻求说服哈马斯撤出位于里特尼河以北，距离边境约30公里的地方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里对一位外国官员说：“让里特尼河南移到边境要容易得多，而不是让哈马斯北移到里特尼河以北。”一位接近伯里的消息人士向路透社透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，伯里的对手也批评他作为黎巴嫩教派精英的一份子，导致2019年开始因多年来的贪污导致金融系统崩溃，黎巴嫩经济陷入困境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有人责备他不愿召集议会会议，选出总统，让政府中最具重量的基督教职位空缺超过两年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为外交渠道的伯里角色引发了哈马斯政敌的不满，例如基督教的黎巴嫩力量党，他们认为任何谈判必须由黎巴嫩总统主持。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年11月15日，黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里在贝鲁特与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼（未图）会面。路透社/萨达尼·塔伊尔/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里的画像悬挂在贝鲁特一座建筑物上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年8月31日，在贝鲁特庆祝什叶派运动创始人穆萨·萨德失联45周年纪念日的集会上，悬挂有黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里画像的横幅。路透社/穆罕默德·阿扎基/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约有望在2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成一项全球协议以更好地应对大流行病的谈判将于2025年或更早结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国已在过去两年内就一项协议进行谈判，该协议旨在在大流行病前和期间增加合作，这是对COVID-19期间承认的失败的回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管该联合国机构最初计划本周达成协议，但由于发达国家和发展中国家在疫苗共享和准备等方面存在深刻分歧，谈判已延期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，各国还是达成了一项平行协议，更新了现有的具有法律约束力的卫生规则，即《国际卫生条例》(IHR)，其中包括一个新的“大流行紧急状态”类别，适用于最严重和全球威胁最大的卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事特罗苏·阿丹诺·格布雷耶苏斯在一份声明中表示：“今天的历史性决定显示出各国成员共同希望保护他们自己的人民以及全世界免受公共卫生紧急事件和未来大流行病的共同风险的共同愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长杰克辛·贝塞拉在周六的声明中说：“通过这项协议，我们走出了承担责任的步伐，加强了预防疫情扩散的措施，以阻止疫情威胁到美国和国家安全。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世卫组织的数据，旨在加强全球应对新病原体的卫生规定的变化，是因为COVID-19导致超过700万人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="世卫组织（WHO）的标志图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;     &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;世卫组织（WHO）标志图。该标志拍摄于2023年2月2日，瑞士日内瓦世卫组织总部。路透社/德尼·巴利鲍斯摄影/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>加密“再质押”平台兴起，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转入一种新型平台，投资者通过将代币锁定在该平台换取奖励，这种复杂的方案被分析师警告存在用户和加密货币市场风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重质押”（re-staking）日益流行，是加密货币市场风险行为的最新迹象，随着价格反弹和交易者寻找收益，市场对收益的需求日益增加。比特币，最大的加密货币，接近历史新高，而以太坊，第二大加密货币，今年迄今上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押热潮的核心是总部位于西雅图的初创企业EigenLayer。该公司在今年2月从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密货币部门获得了1亿美元的资金支持，其平台已吸引1880亿美元的加密货币，而在六个月前这一数字仅为不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人斯里拉姆·卡纳安告诉路透社，该公司发明了重质押，以扩大一种长期存在的加密货币做法——质押，即允许多个网络计算机检查和确认谁拥有哪些加密货币。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机协同验证和确认用户拥有哪些加密货币。为此，加密货币持有者（如以太坊）允许其资产被锁定，作为验证过程的一部分。持有者在参与质押期间无法立即访问其代币，但可以因此获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台也会向用户发放代表他们质押的加密货币的新加密货币。重质押使所有者可以将这些新代币再次质押到不同的基于区块链的程序和应用程序中，希望获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对重质押的风险存在分歧，一些内部人士表示，由于这项实践尚处于初期阶段，目前还难以确定其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但分析师和其他人则担心，如果代表重质押加密货币的新代币被用作加密货币庞大借贷市场中的抵押物，会导致基于少量底层资产的借款轮次不断增加，这可能在所有投资者同时尝试退出的情况下使更广泛的加密货币市场陷入动荡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押品再用于抵押时，这并不是理想的情况，它增加了新的风险元素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师亚当·摩根·麦卡锡表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者的吸引力在于收益：以太坊区块链上的质押回报通常在3%-5%之间，但分析师认为重质押的回报可能会更高，因为投资者可以在多个渠道同时获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）世界中的又一进展，其中加密货币持有者投资于实验性方案，以在不销售自己资产的情况下获得可观回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为向用户支付奖励的机制尚未开发。用户加入该平台，期待未来奖励或称为空投的其他赠品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用该平台的用户提供其自行创建的代币。用户希望这种被称为“EIGEN”的代币未来会具有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的摩根·麦卡锡表示，重质押平台的增长是由寻求这些空投的用户推动的，称之为“非常非常投机，这免费的钱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常危险，”美国加密交易所Coinbase的研究负责人大卫·杜昂（COIN.O）表示。Coinbase提供质押，但不提供重质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在是防患于未然，（希望）他们将获得某种回报，但他们不知道会是什么，”杜昂说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer去年由前西雅图大学助理教授斯里拉姆·卡纳安创立，他是该校一组团队的一员，该团队在印度推出了第一颗由学生设计的迷你卫星。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述自身为验证服务的市场平台，连接潜在质押者和需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新兴的重质押平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为客户代币在EigenLayer上进行重质押，并生成代表这些重新质押资产的代币，这些代币可以在其他地方使用，例如作为借款的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡纳安表示，他的平台旨在允许用户选择将代币质押在何处，并帮助新的区块链服务成长，而不是鼓励更多基于加密货币抵押的借款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们没有正式关系与这些玩家，”卡纳安说，“这是一项新兴现象。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的杜昂表示，重质押可能带来“隐藏的风险”——如果重质押代币用于加密货币借贷，可能会导致强制平仓和市场下跌期间的更多波动，他在一封笔记中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售加剧了高风险借贷的影响，在Luna和Terra代币崩溃后，作为抵押品的加密货币代币迅速失去了价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡纳安将EigenLayer与这些风险隔离开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重质押，而在于借贷协议。借贷协议未正确定价风险，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重质押没有担忧，指出重质押协议中的现金规模相对于全球2.5万亿美元的加密货币资产总值来说微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密世界中亏损溢出到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们尚未看到因重质押问题对传统金融市场产生实质性的传染风险，”标普全球评级的数字资产分析主管安德鲁·奥尼尔表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密世界正逐渐与主流金融领域相连接，机构投资者也开始对重质押感兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;渣打银行新加密业务Zodia Custody平台注意到对质押有显著机构兴趣，但认为重质押超出其界限，因为难以建立一条资产流向的“纸面记录”和分割收益，首席风险官亚努什·阿雷夫夏坦表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;野村加密业务Laser Digital已与Kelp DAO合作将部分资金进行重质押，Kelp DAO在四月份的博客中表示。野村加密业务并未回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密的银行Sygnum表示将为客户加密资产质押，并期待“围绕重质押的新生态系统出现”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;代表加密货币比特币的描绘图，摄于法国巴黎，2024年3月9日。路透社/Benoit Tessier/插图/档案照片/档案照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;代表加密货币以太坊的插图放置于一台计算机主板上。摄于2023年6月16日。路透社/Dado Ruvic/插图//档案照片/档案照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥的谢琳· Shepard 神순eft（音译）赢得 landslide（ landslide 意味着“压倒性的胜利”）竞选，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;凯德拉·席娜乌恩巴克服了巨大的胜利，当选为墨西哥首位女性总统，接过了她的导师和卸任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯奥夫拉多尔的项目，洛佩斯奥夫拉多尔的人气有助于其成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;席娜乌恩巴&lt;/a&gt;，一位气候科学家和墨西哥城前市长，根据墨西哥选举委员会的快速统计，以58.3%至60.7%的选票获胜，这有望成为墨西哥民主历史上的最高得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟也在国会两院中有望取得可能的三分之二多数，这将使联盟能够在没有反对派支持的情况下通过宪法改革，根据选举委员会给出的初步结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;乔希特尔·加尔韦兹&lt;/a&gt;在初步结果公布后承认失败，她获得了26.6%至28.6%的选票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我作为一名女性总统首次当选，对于共和国有两百年的历史而言是第一次，”席娜乌恩巴对支持者说道，得到大声欢呼“总统、总统”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席娜乌恩巴的当选对于墨西哥是一个重要的里程碑，这是一个以地痞文化著称的国家，也是全球第二大天主教人口国家。多年来，该国的天主教人口推动了更为传统价值观和角色的形成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她是首次赢得美墨加三国中总统大选的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从没想到有一天我会投票给女性，”87岁的埃德尔米拉·蒙蒂尔表示，她是墨西哥最小的州塔赫斯卡的支持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以前我们甚至不能投票，而当你能投票时，也只是按照丈夫告诉你的去投票。感谢上帝这一切都变了，现在我可以体验到这一点，”她补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席娜乌恩巴的前方之路充满挑战。她必须平衡增加广泛福利政策的承诺与继承庞大预算赤字和低经济增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果宣布后，她对支持者表示，政府将在财政上负责任并且尊重央行的独立。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她誓言改善安全，但细节较少，鉴于该选举是有记录以来墨西哥最暴力的一次，38名候选人遭杀害，许多分析家认为犯罪集团在洛佩斯奥夫拉多尔任期内进一步扩大和深化了自己的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举还受到普埃布拉州投票站发生两人死亡事件的玷污。在洛佩斯奥夫拉多尔任期内，墨官方预计有逾18.5万人被杀害，这比墨西哥现代史上任何其它政府时期都多，尽管谋杀率略有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺在改善警务和减少有罪不罚方面进行大规模投资，否则席娜乌恩巴可能很难实现显著提升整体安全水平，”独立拉美政治风险分析师纳特纳尔·帕里什·弗拉纳利表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党在墨西哥城市长选举中也获胜，这是国家最重要的职位之一，根据初步结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面对美国方面庞大的美国移民越境墨西哥的流动和毒品贩卖合作，新总统将面临与美国进行紧张谈判的挑战，尤其是如果美国总统大选由唐纳德·特朗普胜出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普曾誓言对墨西哥生产的中国车征收100%的关税，并称将调派特种部队打击贩毒集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新总统将面临解决电力和水短缺、吸引制造商迁址以应对近岸外包趋势的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席娜乌恩巴还需面对佩梅克斯面临的难题，这家国有石油巨头多年来生产下降，背负巨额债务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不能只是把公共资金无休止地投入，而公司从不盈利，”高盛首席拉美经济学家阿尔伯托·拉莫斯表示。“他们必须重新考虑佩梅克斯的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯奥夫拉多尔将最低工资翻了一番，减少贫困，监督强于汇率和低失业率——这些成就使他在民众中极为受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席娜乌恩巴曾承诺扩大福利项目，但这并不容易，因为墨西哥预计今年将出现较大赤字，中央银行预期2025年的经济增长仅为1.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯奥夫拉多尔试图将选举转化为对其政治议程的全民公投，席娜乌恩巴已经拒绝反对派称她是“傀儡”的指控，尽管她承诺将继续许多旨在帮助最贫困人口的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在获胜演讲中，席娜乌恩巴感谢洛佩斯奥夫拉多尔“作为一位独特的人，他让我们的国家变得更好”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维莉·里奥斯认为，性别歧视是批评席娜乌恩巴将是出境领导人的“傀儡”的背后原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们不能相信她会在做出自己的决定，我觉得这很不可思议，我认为这与她是女性有很大关系，”她表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="席娜乌恩巴赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;卡尔迪拉·席娜乌恩巴，执政党MORENA党的总统候选人，在赢得选举后与其支持者互动，墨西哥城，2024年6月3日。路透社/拉奎尔·库纳斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="席娜乌恩巴赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;卡尔迪拉·席娜乌恩巴，执政党MORENA党的总统候选人，在赢得选举后向支持者致意，墨西哥城，2024年6月3日。路透社/拉奎尔·库纳斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;人们在墨西哥城巴拉卡扎广场举起“总统席娜乌恩巴”的横幅庆祝胜利，2024年6月2日。路透社/马伊赫·埃利佩&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;反对派总统候选人乔希特尔·加尔韦兹在选举日结束时向支持者讲话后反应，墨西哥城，2024年6月2日。路透社/奎特扎尔·尼克特霍阿&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;投票站内工作人员在选举日关闭投票站，墨西哥萨尔瓦多市克劳索特兰，2024年6月2日。路透社/何塞路易斯·普拉塔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;人们在选举日在维尔卡兹投票站排队投票，墨西哥2024年6月2日。路透社/亚希尔·塞巴尔洛斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日恰纳坎坦。路透社/加布里ela·桑阿布瑞亚&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;人们在选举日投票站前排长队等待投票，墨城，2024年6月2日。路透社/亚历山德罗·梅尼格尼&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;反对派总统候选人乔希特尔·加尔韦兹在投票站外拍照，墨城，2024年6月2日。路透社/路易斯·科尔特斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选举日前，投票站工作人员在沙尔托斯洛亚纳拉南射亚准备，墨西哥2024年6月2日。路透社/何塞路易斯·普拉塔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;飞机乘客在墨西哥机场国际贝尼托·胡阿雷斯投票站前投票，墨城，2024年6月2日。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;人们在选举日支持投票站投票，墨西哥圣安德烈斯·拉拉林萨，2024年6月2日。路透社/雅各布·加西亚&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨城，2024年6月2日。路透社/拉奎尔·库纳斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨城，2024年6月2日。路透社/亚历山德罗·梅尼格尼&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;梅尔乔加奇，2024年6月2日。路透社/加布里ela·桑阿布瑞亚&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;人们向选举日投票站走，墨西哥科马楚恩，2024年6月2日。路透社/伊万·阿瑞亚斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯奥夫拉多尔和他的妻子贝特丽斯·古铁雷斯·穆勒在投票前走向投票站，墨城，2024年6月2日。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;支持反对派总统候选人乔希特尔·加尔韦兹的选民在投票站投票的等待期间举牌子，墨城，2024年6月2日。路透社/路易斯·科尔特斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选举日前，投票站工作人员准备，墨西哥沙尔托斯洛亚纳拉南射亚，2024年6月2日。路透社/何塞路易斯·普拉塔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ7Y.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选民在墨城高排队等待投票，2024年6月2日。路透社/路易斯·科尔特斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年5月31日。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选前，人们行走在墨城市中心，墨西哥城，2024年5月31日。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨城，2024年6月1日，由于政府宣布禁酒令，商贩将店铺冰箱用塑料覆盖并贴上“禁售酒精”的标签，墨城，2024年6月1日。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>