<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 17 Sep 2024 19:44:03 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列已提议在交换人质的同时，恢复加沙地区的停火，并敦促哈马斯接受新的提议，称其为结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“该是结束这场战争并开始战后的日子了，”正在面临选举压力以结束加沙冲突（目前进入第八个月）的拜登总统说。这场冲突之所以持续，是因为以色列入民与武装派别的哈马斯之间的谈判在埃及、卡塔尔和其他国家的斡旋下，多次陷入僵局，双方均指责对方缺乏进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列对拉法的一周入侵以及国内外对内塔尼亚胡政府的新压力之后提出的，这些新压力涉及加沙地带的死亡事件以及对人质的持续绑架。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，在拜登披露了停火计划后，以色列已授权谈判者提出加沙地带的停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这发生在民主党总统的共和党对手唐纳德·特朗普周五被宣判犯有34项重罪的一天之后，突显了两位候选人之间的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新提议分为三个阶段，并打破了之前的提议，因为停火会在各方通过所有三个阶段的过程中继续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口中心撤出，人质，包括老年人和妇女，将与人质交换数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天有600辆卡车向加沙运入人道援助，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的条款进行谈判。拜登总统表示，“只要谈判继续，停火将继续”，这是一个新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括加沙重建的重大计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登说，这一建议已通过卡塔尔转达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登呼吁那些推动“无限期”战争的以色列人转变态度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列有一些人不会同意这个计划，他们会要求战争无限期地继续。有些人甚至在政府联盟中。他们已经表明了立场。他们想要占领加沙，他们想要持续数年的战斗，对人质并不重视。好吧，我已敦促以色列领导人无论面临何种压力都要支持这笔交易，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一个对以色列有终身承诺的人，作为唯一一位在战争时期访问以色列的美国总统，作为一个刚刚派遣美国军队直接防御以色列遭受伊朗攻击的人，我要求你们退一步思考，如果这一时刻失去将发生什么，”他表示。“我们绝不能失去这一时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员对记者说，是以色列能够提出这一新提议，得益于最近的战场胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一条通往危机结束的道路。这是一份详细的四页半协议，”这位官员说。“它再次以艰难的细节进行了谈判。现在桌面上的是这个过程的真正终结点。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位官员补充说，根据该计划，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家以色列媒体描述拜登周五的讲话是戏剧性的，并将其解读为直接向以色列公众呼吁。领先的第12频道在其晚间新闻节目中中断了对拜登讲话的直播。以色列审查机构此前禁止公布该提议的详细信息，主播丹尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥斯汀德克萨斯大学历史与公共事务教授杰里米·苏里表示，这一建议比之前的建议成功可能性更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够对以色列发动任何严重的袭击或恐怖事件的可能性虽然不无影响，但要比之前低得多，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众的看法“正在转向”以色列，苏里说，这可能促使以色列人希望停止冲突，同时拜登的影响力也在发挥作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统真正全面支持某事时，他可以创造很多激励措施，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候的一项早期人质建议要求以六周的停火来交换加沙地带生病的、老年人和受伤的人质，这一停火可能延长以允许向该地提供更多援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那个提议在本月月初崩溃，当时以色列拒绝在谈判中同意哈马斯要求永久结束战争的要求，并加剧了对南加沙地带城市拉法城的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四，哈马斯表示，已告知调解者，他们将不会在当前侵略期间参加更多谈判，但若以色列停止战争，他们准备达成“全面的协议”，包括人质和囚犯的交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员说，白宫国家安全顾问杰克· Sullivan将于周五与17个国的外交官会面，这些国家有公民被哈马斯绑架在加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，拉法一场以色列空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际舆论的愤怒，但并未越过美国红线，切断以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“巴勒斯坦人民在这场战争中经历了真正的炼狱，”拜登周五表示。“我们所有人都目睹了本周早些时候在拉法的致命火灾的可怕画面，这场火灾是在以色列针对哈马斯的攻击之后发生的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列对加沙地带的攻击以来，已有超过36,280人死亡。根据以色列的统计，哈马斯在10月7日对以色列南部的攻击中造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名巴勒斯坦人在被以色列军事行动摧毁的建筑物废墟中行走，位于加沙地带北部的拜特拉亚，2024年6月12日。美联社/玛哈茂德·伊萨” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在加沙地带北部的拜特拉亚被以色列军事行动摧毁的建筑物废墟中行走，2024年6月12日。美联社/玛哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;(本报道第17段包含粗俗语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五在特朗普大厦内面对众多镜头，发表了一条既适合他的法律战又适合他的政治斗争的信息：他已准备好作战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团当地时间周四裁定他犯有34项与伪造文件以隐瞒支付给一名色情明星封口费有关的罪行后，这位共和党总统候选人以一种愤怒而混乱的措辞列举了敌方和不满之处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称审理他案件的法官胡安·梅尔坎为“狡猾”和“魔鬼”。他将他的竞选对手、民主党人乔·拜登描述为“我们国家历史上最糟糕的总统”。他抨击了作证的证人、投票弹劾他的国会议员——以及他在集会上所提到的非法涌入国家的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳求支持者为他的竞选活动捐款，将面前的挑战描述为自己的个人挑战之外。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“这么做，因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他的其他竞选演讲常常融入幽默，但这次演讲则显得较为严肃。特朗普在新闻发布会上只拿着一小页笔记。结束时，他没有回答任何问题，并在儿子埃里克·特朗普的陪伴下迅速离开讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;镜头之外，通过筹款呼吁和在社交媒体上，特朗普的前任助手们也对司法系统以及任何敢于暗示特朗普犯有罪行的人进行了抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这场两位主要候选人都将对方描绘为国家威胁的竞赛中，拜登竞选活动利用特朗普的言论作为新的证据，表明他不适合担任职务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登竞选活动的传播总监迈克尔·泰勒在一份声明中表示：“美国刚刚目睹了一个困惑、绝望且失败的唐纳德·特朗普，他对自己个人的不满进行了絮叨，并对美国的司法系统进行了诬蔑，让任何观看的人只有一个明显的结论：这个人不能成为美利坚合众国的总统。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——大多数人认为纽约的裁决是不公正的——在周四仅一天内就向他的竞选活动捐赠了3480万美元。这是特朗普在WinRed平台上的单日捐款记录，该平台处理美国共和党的数字筹款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在总筹款额落后于拜登的竞选活动试图在周五保持节奏，向支持者发送了一系列令人不安的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其中一条信息写道：“美国历史上最黑暗的一天！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一条消息在特朗普新闻发布会之后大声疾呼：“我永远不会屈服！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站在前总统后面，他们认为审判有缺陷，不应提出这些指控，曼哈顿这个民主党重镇的全部陪审员团受到污染，而且法官有偏见——当地当局否认这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当共和党的谴责不够迅速或不够强烈时，特朗普的支持者和竞选助手们便发起了攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的副竞选经理克里斯·拉西维塔对一家全国性大学生共和党组织在社交媒体平台X上的帖子表示蔑视，该帖子称应该尊重陪审团的裁决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉西维塔在X上发文说：“意见就像屁股……每个人都有一个……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还在&lt;a href="https://x.com/LaCivitaC/status/1796299965863747724" target="_blank"&gt;X上&lt;/a&gt;瞄准了马里兰州一名温和的前共和党州长拉里·霍根，霍根在裁决之前警告美国人不要“因更多的有毒党派斗争而火上浇油”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉西维塔在X上回应说：“你的竞选活动结束了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在与宾夕法尼亚州和乔治亚州这些战场州共和党选民的访谈中，许多人表示特朗普的定罪让他们重新思考自己在11月的选举中选择支持他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鉴于特朗普在多个摇摆州的领先地位微乎其微，这样的倒戈可能对他与拜登的重逢造成伤害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但接受采访的大多数共和党人选听起来与特朗普本人相去不远，他们将审判称为骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;62岁的退休警察斯科特·克莱顿在乔治亚州马里埃塔市说：“这全是政治，只是为了尽可能地伤害他并让他远离竞选活动。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他这样做，他们就能对任何人这样做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国前任总统特朗普在纽约参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption align="center"&gt;纽约，美国，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国前任总统特朗普在纽约参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption align="center"&gt;共和党总统候选人、美国前任总统唐纳德·特朗普在纽约特朗普大厦内，于其因2016年对色情明星Stormy Daniels的封口费欺诈而被判有罪的新闻发布会上发表讲话。2024年5月31日，美国纽约。路透社/Brendan McDermid/档案照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而进一步卷入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;美国总统乔·拜登（Joe Biden）放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美制武器的部分限制，这是一步虽小却意义重大的举动，标志着持续两年之久的战争向更深层次迈进。专家们认为，这一举措可能有助于削弱俄罗斯的跨境哈尔科夫攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美制武器打击俄领土上的目标太过冒险。他们担心，一场大规模的乌克兰攻势可能引发与拥有核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是一项与美国之前对乌克兰施加的其他限制措施相吻合的规定，这些限制措施也已被废除，包括禁止向基辅提供高端武器，如先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定已于周四生效，该决定针对性强，仅限于哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，该决定允许基辅使用美国提供的武器对“跨边境攻击他们的或准备攻击他们的俄罗斯军队”进行反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家们表示，这将允许前线乌克兰部队使用配备有制导多发射火箭系统（GMLRS）导弹的美国提供的高机动性炮兵火箭系统（HIMARS）发射器以及其他武器，向俄罗斯军队开火。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰国家战略研究学院（Kyiv）官方智库的研究员米哈伊洛·别列伊斯科夫（Mykola Bielieskov）表示，“这可以稳定前线，并可能在俄罗斯军队在哈尔科夫地区巩固防御之前将其推回。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆（Philip Ingram）说，拜登的决定将减少基辅从东顿巴斯地区关键战斗前线撤军的必要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“俄罗斯人现在将发现自己处于被动，不得不重新思考他们在哈尔科夫攻势中使用的战术。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯到几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一名美国政府官员透露，乌克兰在与白宫国家安全事务总监杰克·沙利文（Jake Sullivan）、国防部长劳埃德·奥斯汀（Lloyd Austin）和联席参谋长委员会主席C.Q.布朗将军（General C.Q. Brown）举行的5月13日的一次安全视频会议中提出了使用美制武器过境的请求。沙利文、奥斯汀和布朗在5月15日向拜登提出了放宽限制的建议，拜登同意乌克兰应能够从俄罗斯领土上安全反击攻击他们的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统沃洛迪米尔·泽连斯基（Volodymyr Zelenskiy）在5月20日接受路透社采访时公开呼吁乌克兰的合作伙伴采取这一步骤&lt;a href="https://www.reuters.com/world/europe/western-aid-ukraine-too-slow-risks-us-election-limited-zelenskiy-2024-05-20/"&gt;（点击查看）&lt;/a&gt;，但当时表示：“到目前为止，还没有任何积极的消息。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交政策研究所欧亚计划高级研究员罗布·李（Rob Lee）说，俄罗斯一直在利用拜登禁止在俄罗斯境内发动袭击的禁令，将其作为在哈尔科夫地区发起攻击的安全港。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;位于乌克兰第二大城市哈尔科夫仅19英里（30公里）的边境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;李说：“俄罗斯可以将其火炮部署在边境的另一侧。它可以保留防空、电子战、指挥和控制（设施），它可能有一种程度的避难所。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，李和其他专家认为，这一决定本身可能不会很快改变前线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;李说：“我认为（这一决定）不会在很大程度上改变前线的移动，如果不是完全不改变的话。但它将使俄罗斯继续这类跨境行动变得更加困难。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺少足够的部队发动对哈尔科夫的大规模进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“俄罗斯人没有足够的能力生成足够的作战能力，从东北部对哈尔科夫构成威胁。要这样做，他们将耗尽东线战区的部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京（Vladimir Putin）警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯射击，并在周二再次提出了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻求扩大其使用美制武器在俄罗斯其他地区的能力，尤其是在俄罗斯在战场上取得动能在过去一年中占据上风之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在美国宣布其政策转变的第二天，泽连斯基在接受《卫报》采访时援引报道称，乌克兰希望获得美国批准，对俄罗斯领土深处的目标进行打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前五角大楼官员、华盛顿战略和国际研究中心智库的马克·坎西安（Mark Cancian）表示，拜登的举措只是一个开始。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“这不是一个激进的转变（在政策上）。但这是一个步骤。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“乌克兰人和政府官员将争论下一步行动：打击更广泛的靶标——可能在不仅直接威胁哈尔科夫，而且在其他地区的俄罗斯靶标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯（Antony Blinken）在周五在布拉格发表讲话时，没有表明拜登政府是否会扩大其政策，允许在其他地区进行打击。但他没有排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布林肯说：“未来，我们将继续做我们已经一直在做的事情，即根据需要适应和调整。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="俄罗斯导弹袭击哈尔科夫附近后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月30日，在乌克兰哈尔科夫郊外的马拉·丹尼利夫卡村，俄罗斯袭击乌克兰期间，消防员在俄罗斯导弹严重破坏的儿童和青少年体育骑术学校现场工作。 REUTERS/瓦伦蒂安·奥格利连科/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;美国石油钻探商坚持承诺，控制提高产出的支出，使全球最大的原油生产商的道路向2024年更缓慢的增长发展，这或许能够减轻产油国组织（OPEC+）在本周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;得益于页岩革命以及技术和效率方面的突破，美国在过去十年中推动了全球非OPEC产油国原油供应的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超过预期，日产量增长逾百万桶，达到1293万桶/日，远超政府年初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织（OPEC）及其所属的OPEC+盟友去年深化了减产措施，部分原因是为了抵消来自美国和其他非OPEC产油国的产量增长。OPEC+总计减产量为580万桶/日，相当于全球需求的5.7%左右。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;熟悉OPEC+讨论的三个信息来源周四表示，OPEC+正在制定一项复杂协议，该协议将允许该组织延长部分减产至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在OPEC+将于周日会商以考虑供应政策时，美国生产的增加继续推动非OPEC+产量的增长，但其威胁程度将低于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，今年美国原油供应将增加约27万桶/日。这一预测与OPEC自己预测的美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预测，美国产量增长将达到64万桶/日。这三位是最受关注的预测者，他们的预测都比去年低得多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计，2024年全球原油需求增长将超过非OPEC+产油国供应增长220万桶/日。该组织在其5月份的《石油市场报告》中表示，这意味着OPEC+原油的需求应比2023年增加90万桶/日左右。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计，全球石油需求增长将大幅降低至110万桶/日，对OPEC原油的需求也将变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，美国原油产量变化不大。4月份的产量约为每月1313万桶，低于去年12月的1326万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管石油价格徘徊在每桶80美元左右，但行业高管和分析师表示，美国生产商似乎不太可能在2023年的方式上超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Scandrill合同钻探公司首席运营官保罗·莫斯沃尔德表示，“我们的客户继续保持非常保守和自律的态度。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“鉴于当前的价格，钻机数量没有更多增加是令人惊讶的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的公司正保持资本支出保持平稳，并推迟升级钻机，以便更好地与更平缓的钻井增长相吻合。它计划到年底运营12台钻机，并计划明年再部署几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯提供的数据显示，美国原油钻机数量已下降至496台，同比下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;P分析师在周四的一份报告中表示，“美国有能够在多年内在每天增加100万桶的能力，但目前没有增长到这个速率的意愿。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;P全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，公开上市的美国生产商在推动增长方面的支出受到限制，这主要是因为投资者在不受约束的支出推动了快速发展但页岩板块回报有限之后施加的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来产量增长超出预期的部分原因是私人生产商，其中一些现在正被席卷该行业的整合浪潮所吞噬。他们通过钻更长的井并压裂岩石来增加产能，从而在同一时间内从更多油井中产出石油。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Texas Standard Oil总裁蒂莫西·罗伯森表示，“尽管在最近的整合浪潮中，我预计当前油价将持续稳定，并有助于支持美国原油总产量增长的适度增长，因为这将随着钻井和完井效率的持续改进而持续。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年来自国际市场的增长将超过北美市场。它的第一季度国际收入今年增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士信贷（UBS）分析师Giovanni Staunovo表示，“近年来在策略上有所转变，对资本纪律的关注更强，这导致了不同的反应。”他认为OPEC+将延长自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将成为今年原油和液体产量增长的主要领导者。EIA在3月份表示，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;UBS的Staunovo表示，“OPEC+已经学会了与美国的原油生产增长共存。”&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="The operations floor of a drilling rig is seen from the control room on a lease owned by Oasis Petroleum in the Permian Basin near Wink" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国德克萨斯州维金附近奥伊萨斯能源公司在一块油田的钻井平台操作大厅中，通过控制室拍摄的钻井平台 Operation floor of a drilling rig seen from the control room on a lease owned by Oasis Petroleum in the Permian Basin near Wink, Texas, U.S., August 22, 2018. REUTERS/Nick Oxford/File Photo&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲国民大会（ANC）自种族隔离结束以来最糟糕的选举结果后，其权力将遭受严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举的结果显示，约71%的投票站的选票已公布，ANC的得票率为不足42%，相比2019年上一次选举获得的57.5%大幅下降，并且首次在30年内未能达到多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举的重大打击意味着纳尔逊·曼德拉领导的解放运动将不得不与一个或多个较小的政党进行协商，以达成联盟协议或其他形式的协议来治理国家，或许需作出政策上的让步或移交显赫的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖兼商人拉马福萨可能会面临来自反对派以及他自己阵营内部的辞职呼声，但一位高级ANC官员已对他表示支持，分析师表示目前没有明显的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;开普敦大学政治学教授、拉马福萨传作者安东尼·巴特勒表示：“不存在一个明确的统一候选人可以接替拉马福萨。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月份的一项民调显示，在这场选举中，拉马福萨是主要政治人物中拥有最高支持率的，ANC内部的派系斗争可能会给动员反对他造成复杂局面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日针对正式结果公布时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的前途曾因2022年调查委员会发现他在游戏农场家具中藏匿现金的行为可能有不当之处而悬于一线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他对“农场门”丑闻否认了不当行为，并在那一年赢得了作为ANC领导人的新五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三的选举因为选民对高失业率、犯罪和严重电力短缺等问题的不满而被定位为对ANC的最大考验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨在承诺整顿党派形象和振兴经济后当选ANC领袖，结束了前任雅各布·祖马领导下长达九年的丑闻、腐败和经济衰退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但当他于2018年成为国家元首时，人们一时的欢愉很快消散了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济依然停滞不前，ANC高层官员仍处在这场丑闻的风口浪尖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周的选举中，祖马的宿敌拉马福萨受到了重击，他支持的政党uMkhonto we Sizwe超出了预期，并在祖马家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）大幅削减了ANC的支持率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政治分析师拉尔夫·马特赫卡说：“雅各布·祖马断了拉马福萨和ANC的后路。他知道他们在KZN脆弱不堪。这是拉马福萨项目的终结...你不能在选举中失败，还期望一切照旧进行。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;批评家们指责拉马福萨在关键的改革上犹豫不决，以免加剧他党内的分歧——这与他在20世纪80年代作为工会领袖所展现的决心大相径庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者们赞扬了他构建共识的能力，以及他提升南非作为所谓的“全球南方”捍卫者的声望的角色，“全球南方”指的是一组低收入和中收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19大流行期间，拉马福萨是全球呼吁更公平分配疫苗的最响亮的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非在国际法院对以色列提起种族灭绝诉讼，本月，法官下令以色列停止对加沙地带拉法赫市的军事进攻。以色列强烈否认这些指控，并继续其进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图突出ANC在过去30年中的成就，但批评家们认为，他很少提供新的解决方案来解决南非最大的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一次竞选集会上，面对成千上万的支持者聚集在索韦托足球体育场，他承诺要“做得更好”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="South African president Cyril Ramaphosa votes in Soweto" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;加拿大臭名昭著的连环杀手罗伯特·皮克顿于周五逝世，享年74岁。据监狱当局透露，他本月早些时候在一所最高安全级别的监狱内遭受另一囚犯袭击后不幸身亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大最臭名昭著的大规模杀手之一，2007年，他因杀害瘾君子和妓女并在不列颠哥伦比亚省的太平洋地区他的养猪场肢解尸体而获罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被判定谋杀六名女性，她们的遗体部分遗骸在其位于温哥华附近破败财产中被发现。在他被判终身监禁后，政府检控官撤销了针对另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿于5月19日在魁北克监狱遭到袭击后死亡，该监狱是他服刑的地方。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该服务在一份声明中表示：“我们深知，此罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省及全国各地的社区造成了毁灭性的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中有超过60名女性在皮克顿于2002年初被捕前，在温哥华贫困地区吸毒滥交严重的东骨骼地区消失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿位于温哥华市中心以东约25公里的科奎特兰养猪场，发现了33名女性（其中许多人属于原住民）的遗骸或DNA。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道，一本皮克顿撰写的书籍在上市后不久就被从亚马逊撤下。据《温哥华太阳报》当时的报道，在这本书中，连环杀手声称自己是无辜的，并被警方诬陷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版商请求从亚马逊下架该书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="File TV image of Robert William Pickton whose court case begins in New Westminster" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;如图所示，这是罗伯特·威廉·皮克顿在波特科奎特兰家的未公开发布的电视图像。 REUTERS/Global TV/ 文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已流入一种新平台，该平台向投资者提供奖励，作为他们锁定代币的交换，这是一个分析人士警告用户和加密市场都面临风险的复杂方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“再质押”（re-staking）的飙升是加密市场中风险承担行为激增的最新迹象，随着价格的上涨和交易者寻找收益，比特币，最大的加密货币，接近历史最高价，而以太币，第二大，今年上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再质押热潮的核心是位于西雅图的初创企业EigenLayer。这家公司在二月份从安德森·霍洛维茨（Andreessen Horowitz）的美国风险投资公司的加密部门筹集了1亿美元，目前已经将价值188亿美元的加密货币吸引到其平台上——相比之下，六个月前仅为4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人格雷拉姆·卡南（Sreeram Kannan）告诉路透社，EigenLayer发明了再质押，以扩大一项长期存在的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机在验证过程中检查并确认哪些人拥有哪些加密货币。为此，加密代币的所有者，如以太币，允许他们的资产作为验证过程的一部分而被锁定。在他们参与质押的过程中，持有人将无法立即访问他们的代币，但作为交换他们将获得回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台也会向用户提供新创建的加密货币，用以代表他们所质押的加密货币。再质押使得所有者可以将这些新代币取出并再次质押，以不同的基于区块链的程序和应用，以期获得更大的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密世界对再质押的风险存在分歧，一些业内人士认为这种做法尚处于起步阶段，尚无法判断其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人，包括分析师在内的担忧，如果代表再质押加密货币的新代币在加密货币庞大的借贷市场中用作抵押，可能会出现基于少量基础资产的无限借贷循环。他们表示，如果每个人都同时退出，这可能会引发更广泛的加密市场的动荡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"当任何标有抵押品的东西不是理想的时候，它增加了原本没有的新风险元素，"加密数据提供商Kaiko的研究分析师亚当·莫根·麦克卡锡（Adam Morgan McCarthy）表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者来说，吸引力在于回报：在以太坊区块链上进行的质押回报通常在3%-5%之间，但分析师表示，由于投资者可以一次赚取多个回报，再质押的回报可能会更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再质押是去中心化金融（DeFi）这个充满风险的世界中的最新发展，在这个领域中，加密货币持有人投资于实验性方案，希望在无需出售的情况下从其头寸中获得大量回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押回报，因为这还没有开发出相应的机制。用户正在加入该平台，期待未来的回报，或称为空投的其他赠品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用其平台的人发放其自己创建的新代币。用户希望这种名为“EIGEN”的代币在未来会变得有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的麦克卡锡说，再质押平台的增长是由用户寻求这样的空投推动的，他称之为“真的真的投机，免费的钱。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"这非常危险，"美国加密交易平台Coinbase（COIN.O）的研究负责人大卫·杜昂（David Duong）说，该平台提供质押，但不提供再质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;杜昂说，他们现在正在采取预防措施，期望得到某种形式的回报，但不知道会得到什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sreeram Kannan去年创立了EigenLayer，他是西雅图华盛顿大学的前助理教授，也是一支在印度发射了第一个学生设计的微卫星的团队的一员，据他的学术网站显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将自己描述为一个验证服务市场，连接潜在质押者与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;已出现新的再质押平台，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台代表客户在EigenLayer上再次质押代币，并生成新代币以代表这些再质押资产。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借款的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡南表示，他平台的目的是允许用户选择在哪里质押他们的代币，并帮助新的区块链服务成长，而不是鼓励更多的加密货币抵押借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们没有与这些参与者有任何官方关系……这是一个新兴现象，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的杜昂表示，再质押可能伴随着“隐藏的风险”——如果再质押代币在加密货币借贷中被使用，在市场低迷期间可能会出现强制平仓和更多波动，他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场的抛售加剧了高风险借贷，随着泰拉（Terra）和鲁纳（Luna）代币崩溃后，用作抵押品的加密货币迅速失去了价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡南将EigenLayer与其他风险区分开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"风险不在于再质押，而在于借贷协议。借贷协议未能合理定价风险，"他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对再质押持无所谓的态度，指出相对于全球加密行业2.5万亿美元的净资产，再质押协议中的现金很小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构已长期关注加密世界中损失可能蔓延到更广泛的金融市场中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们未见到再质押问题对传统金融市场造成任何有意义的影响，”标普全球评级（S&amp;P Global Ratings）的数字资产分析负责人安德鲁·奥尼尔（Andrew O’Neill）表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密世界正日益与主流金融挂钩，再质押正受到机构投资者的青睐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准渣打银行的标准渣打加密部门Zodia Custody看到了对质押的显著机构兴趣，但首席风险官Anoosh Arevshatian表示，他们认为再质押走得太远，因为它难以确定资产的去向和如何分配奖励的“纸质轨迹”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;野村证券的加密部门Laser Digital在4月份的博客文章中表示，已与Kelp DAO合作，将其部分资金进行再质押。Laser Digital未回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士以加密货币为重点的银行Sygnum表示，其正在为客户质押加密资产，并预计“将出现一个关于再质押的新生态系统。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="比特币加密货币的象征" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" alt /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在巴黎拍摄的这张插图照片显示了3月9日的比特币加密货币象征，摄于法国。路透社/本诺伊特·特西耶/插图/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="以太币加密货币的象征" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" alt /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在巴黎拍摄的这张插图照片显示了6月16日的以太币加密货币象征，置于PC主板上。路透社/达多·鲁维奇/插图//档案照片/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>
&lt;p&gt;克劳迪娅·希恩鲍姆以压倒性优势赢得墨西哥总统选举，成为该国首位女总统，继承了导师、即将离任的领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目。洛佩斯·奥夫拉多尔的民望尤其是在贫困人群中，推动了她的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据墨西哥选举当局的快速样本统计，气候科学家、前墨西哥城市长希恩鲍姆的得票率在58.3%至60.7%之间，赢得总统职位。这可能会成为墨西哥民主历史上的最高得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据选举当局提供的选举结果范围，执政联盟也在国会两院中可能获得三分之二以上的超级多数，这将允许联盟在没有反对派支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派候选人霍奇特尔·加尔韦斯在初步结果显示她获得26.6%至28.6%的选票后，承认败选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在共和国的200年历史上，我将成为首位女总统，”希恩鲍姆在面对支持者的热烈欢呼“总统，总统”时对支持者说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆的胜利对墨西哥是一次重大步伐。墨西哥以其&lt;as href="https://www.reuters.com/world/americas/macho-mexico-stage-set-first-female-president-2023-09-09/"&gt;男性化文化&lt;/as&gt;和拥有世界第二大罗马天主教人口的国家闻名，多年来推动女性接受更多传统价值观和角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆是首位在美国、墨西哥或加拿大赢得普选的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想过有一天我会为一位女性投票，”87岁的埃德尔米拉·蒙特埃尔说，她是墨西哥最小州特拉斯卡拉的希恩鲍姆支持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在我们不能投票的时候，当你能投票时，是为了投票给你丈夫告诉你投票的人。感谢上帝这已经改变了，我可以经历这一切，”蒙特埃尔补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆面前的是一条错综复杂的道路。她必须在增加公众福利政策的承诺的同时，继承巨额预算赤字和低经济增长的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果公布后，她告诉支持者，她的政府将负责任地管理财政并尊重中央银行的主权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她誓言要改善安全状况，但细节鲜少，此次选举是墨西哥现代历史上最暴力的一次选举，共有&lt;as href="https://www.reuters.com/world/americas/mexican-candidate-assassinations-hit-grim-record-ahead-sundays-election-2024-06-01/"&gt;38名候选人&lt;/as&gt;被谋杀，这加剧了巨大的安全问题。许多分析师表示，有组织的犯罪集团在洛佩斯·奥夫拉多尔的任期内扩大并加深了其影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日投票还受到了在普埃布拉州投票站发生两名人员被杀事件的玷污。在洛佩斯·奥夫拉多尔的任期内，墨西哥共有185,000多人被杀，这是墨西哥现代历史上其他任何任期内都没有的，尽管谋杀率在缓缓下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺在改善警务和减少纵容方面进行改变游戏规则的投资，否则希恩鲍姆可能难以在整体安全水平上取得显著的改进，”独立拉丁美洲政治风险分析师纳撒尼尔·帕里什·弗拉纳里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据初步结果，执政的更多纳党（MORENA）也赢得了墨西哥市长职位，这是该国的要职之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统面临的一个挑战是在美国对墨西哥迁徙大量移民的流动以及在美国芬太尼流行之际，加强在毒品走私方面的安全合作进行紧张的谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果唐纳德·特朗普在11月赢得美国总统选举，这些谈判将会更加困难。特朗普誓言将对在墨西哥制造的100%的中国汽车征收100%的关税，并表示他将动员特遣队打击贩毒集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，下任总统将面临解决电和水短缺、吸引制造商搬迁以应对近岸外包趋势的任务，其中公司将其供应链靠近其主要市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆还必须解决如何处理墨西哥国家石油公司（Pemex）的问题，该公司已经连续20年产量下降，并且深陷债务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高盛首席拉丁美洲经济学家阿尔贝托·拉莫斯表示：“不能只是一个无底洞，你把公共资金投入其中，公司永远不会盈利。他们必须重新思考Pemex的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔的最低工资翻倍，减少了贫困，监督比索走强和失业率保持低水平——这些成功使他极具人气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆承诺扩大福利项目，但考虑到墨西哥今年可能会出现较大的赤字，以及中央银行预计2025年GDP增长仅为1.5%的缓慢增长，这不会容易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔在竞选中突出其政治议程，寻求将选票变成对其政治议程的公投。希恩鲍姆驳斥了反对派关于她将成为洛佩斯·奥夫拉多尔“木偶”的指控，尽管她承诺将继续执行他的许多政策，包括有助于墨西哥最贫穷人的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在胜利演讲中，希恩鲍姆感谢了洛佩斯·奥夫拉多尔，称他为“一位独一无二的人，为我们的国家带来了更好的改变”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯认为，性别歧视是批评希恩鲍姆将成为离任领导人木偶的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她说：“令人难以置信的是，人们无法相信她将做出自己的决定，我认为这与她是一位女性有很大关系。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Sheinbaum wins Mexico's presidential election" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥总统候选人、执政的MORENA党人克劳迪娅·希恩鲍姆在墨西哥城对支持者发表讲话，赢得选举后反应，墨西哥，墨西哥，2024年6月3日。 REUTERS/Raquel Cunha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Sheinbaum wins Mexico's presidential election" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥总统候选人、执政的MORENA党人克劳迪娅·希恩鲍姆向支持者挥手致意，庆祝在墨西哥城赢得选举，墨西哥，墨西哥，2024年6月3日。 REUTERS/Raquel Cunha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城官员宣布墨西哥统治的Morena党胜选后，人们挥舞着写着“总统克劳迪娅·希恩鲍姆”的横幅，在墨西哥城市中心斗牛广场上，墨西哥，墨西哥，2024年6月2日。 REUTERS/Mahe Elipe&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥，墨西哥城，2024年6月2日。 REUTERS/Daniel Becerril&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选举结束后，对阵总统选举的反对派候选人霍奇特尔·加尔韦斯在墨西哥城对支持者发表讲话时反应，墨西哥，墨西哥，2024年6月2日。 REUTERS/Quetzalli Nicte-Ha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥加利福尼亚州圣克鲁斯霍索科坦，选举当天，工作人员关闭了投票站。 REUTERS/Jorge Luis Plata&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥韦拉克鲁斯州，人们投票期间前往投票站。 REUTERS/Yahir Ceballos&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥锡纳卡坦，2024年6月2日。 REUTERS/Gabriela Sanabria&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7O4FN7WT6JOY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。人们在投票站排队投票。 REUTERS/Alexandre Meneghini&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。墨西哥的反对派总统候选人霍奇特尔·加尔韦斯在总选举当天在墨西哥城的一个投票站外摆姿势拍照。 REUTERS/Luis Cortes&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。投票站的工作人员在总选举当天准备。 REUTERS/Jorge Luis Plata&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥奇瓦瓦州的诺罗加奇镇，拉腊米里人妇女在总选举当天在投票站等待投票。 REUTERS/Jose Luis Gonzalez&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;总选举当天，墨西哥城的人们在投票站投完票后展示印有墨水的手指。 REUTERS/Alexandre Meneghini&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥恰帕尔特克，2024年6月2日。一名妇女在投票站投票。 REUTERS/Jacob Garcia&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城贝尼托·胡安·佩雷斯·里卡多国际机场安装的投票站上，一名旅行者在总选举当天投票。 REUTERS/Henry Romero&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥圣安德烈斯拉里安扎尔，2024年6月2日。人们在总选举当天投票站投票。 REUTERS/Jacob Garcia&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;克劳迪娅·希恩鲍姆在墨西哥城，2024年6月2日。 REUTERS/Raquel Cunha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。 REUTERS/Alexandre Meneghini&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥恰帕尔特克，2024年6月2日。 REUTERS/Gabriela Sanabria&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YPM7PWSKUBIKPLMBWBAI3XYS64.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥科马丘恩，2024年6月2日。人们在总选举当天走向投票站。 REUTERS/Ivan Arias&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔和他的妻子贝阿特丽兹·古铁雷斯·穆勒在总选举期间走向投票站进行投票。 REUTERS/Henry Romero&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。人们在总选举期间等待投票站开门时支持墨西哥总统候选人霍奇特尔·加尔韦斯。 REUTERS/Luis Cortes&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。人们在投票站外支持墨西哥总统候选人霍奇特尔·加尔韦斯。 REUTERS/Quetzalli Nicte-Ha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。投票站的工作人员在总选举当天准备。 REUTERS/Jorge Luis Plata&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ73A.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。人们总选举那天在投票站附近排队。 REUTERS/Luis Cortes&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Preparations for general elections in Mexico City" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年5月31日。 REUTERS/Daniel Becerril&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Preparations for general elections in Mexico City" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年5月31日。人们在周日大选举前穿过市中心地区。 REUTERS/Daniel Becerril&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Preparations for general elections in Mexico City" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>
&lt;p&gt;旨在达成一项全球协议，以更有效地抗击流行病的谈判预计将于2025年或更早之前完成，世界卫生组织于周六表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国已经就一项可能增加流行病发生前后的合作的协议进行了两年的谈判，该协议是在经历了COVID-19期间的承认失败之后提出的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;联合国机构最初计划在本周达成协议，但由于富裕国家和较贫穷国家在疫苗共享和准备等方面存在深刻分歧，谈判已得到延长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，各国并未放弃，达成了一项平行协议，旨在更新现有的具有法律约束力的卫生规则，即《国际卫生条例》（IHR），其中包括一个针对最具影响力和全球威胁性卫生危机的全新类别——“流行病紧急情况”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界卫生组织总干事特德罗斯·阿达诺姆·盖布雷耶苏斯在一份声明中表示：“今天作出的历史性决定，展现了成员国保护自身人民以及世界人民免受公共卫生紧急情况和未来流行病的共同风险的共同愿望。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“通过这份协议，我们采取步骤确保各国对账，并加强措施，在爆发威胁到美国人以及我们的安全之前阻止其传播，”美国卫生健康与公众服务部长赫苏阿尔多·贝塞拉于周六表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据世界卫生组织数据，对全球卫生规则的修订旨在加强全球防御，对抗新的病原体，因为在COVID-19大流行中，已有超过700万人丧生。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="存档照片：世界卫生组织标志在世界卫生组织总部附近可见" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;存档照片：世界卫生组织（WHO）标志在瑞士日内瓦总部附近可见，2023年2月2日。路透社/丹尼斯·巴利布وس斯/档案照片/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>