<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 22 Nov 2024 17:43:00 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在狱中遭攻击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在一所最高安全级别监狱内遭到其他囚犯袭击后，于周五在温哥华去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最具争议的连环杀手之一，皮克顿于2007年被判在不列颠哥伦比亚省温哥华地区的猪场杀害并处理了吸毒者和妓女的部分遗骸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被判定杀害了六名妇女，她们的部分遗骸在靠近温哥华的破败房产中被发现。随后的惩处中，他被判终身监禁。后来，政府检察官在审讯后撤回了另外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在五月十九日在魁北克监狱遭到袭击后去世的，事发后他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚以及全国其他地区产生了毁灭性的影响，”该服务在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中还包括温哥华市区东南部贫民区东温哥华街区超过60名女子中的许多人，她们在这超过十年的时间里神秘失踪，直到2002年初皮克顿被捕。遇难者的遗体或DNA样本中有33人的遗骸在皮克顿位于波特科奎特兰的猪场被发现，距离温哥华市中心约25公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称由皮克顿撰写的书籍在几分钟内被亚马逊网站下架。当时《温哥华太阳报》报道说，书中皮克顿声称自己无辜且被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版商请求亚马逊删除该书籍并为受害家庭道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视影像，拍摄于其位于波特科奎特兰的家中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的未注明日期的电视影像，拍摄于其位于波特科奎特兰的家中。路透社/Global TV/文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约计划于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt; WHO表示，旨在达成一项全球协议以更好地对抗流行病的谈判将于2025年或更早完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;WHO的194个成员国在过去两年中一直在就一项协议进行谈判，该协议可以在流行病发生前后增加合作，以应对COVID-19期间承认的失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管最初目标是在本周达成协议，但由于发达国家和发展中国家在疫苗共享和准备等方面存在深重分歧，谈判已经被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各国还是达成了一项并行协议，以更新现有具有法律约束力的卫生规则，即国际卫生条例（IHR），其中包括一个新的“全球威胁健康危机”类别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;WHO总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在声明中说：“今天作出的历史性决定展示了成员国共同保护自己人民和世界免受公共卫生紧急事件和未来流行病共享风险的愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部长Xavier Becerra则表示：“通过这一协议，我们正在采取措施，确保各国承担责任，并加强措施以在威胁到美国和我们的安全之前阻止疫情爆发。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;WHO数据显示，这些对全球卫生规则的改变旨在为新冠大流行后的新病原体提供更强的防御，新冠大流行导致超过700万人死亡。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="文件照片：日内瓦总部附近的WHO标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
文件图片：瑞士日内瓦总部附近的WHO标志，摄于2023年2月2日。路透社/德尼兹·巴拉博苏/文件图片/文件图片
&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非 Kgalema Ramaphosa 因 ANC 选举表现衰退而地位削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲国民大会（ANC）党后，将面临严重削弱的局面，南非国民大会在其自种族隔离制度结束以来最糟糕的选举中表现不佳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周六选举中大约71%选区的计票结果显示，南非国民大会的得票率不到42%，相比2019年大选的57.5%显著下降，这是自30年前南非恢复民主以来首次未能获得多数支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举的结果意味着作为纳尔森·曼德拉的解放运动组织，南非国民大会将不得不与其他较小政党进行组阁或其它形式的合作，以继续执政。这或许意味着需要做出政策妥协，或者让出重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位曾是工会领袖后转型为企业家的政治家拉马福萨很可能将面临反对党及其党内批评者的罢免要求，但在南非国民大会内部分裂的情况下，一位高级官员支持他留在岗位上，并且分析家们认为没有明显继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明确的统一候选人能够接替拉马福萨的位置。”政治学教授安托尼·伯勒尔表示，他曾撰写了一部关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月的民调结果显示，拉马福萨在这次大选中对主要政治人物的满意度最高，一方内的派系斗争可能让试图抵制他更加复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就南非国民大会的大选结果发表评论。他的发言人表示，将在周日当完整的初步结果公布时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，拉马福萨曾在他的一次财产调查中被判可能犯有不当行为而面临罢免，但他在“牧场门”丑闻中否认有不当行为，同年赢得了新的五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次周六的大选可谓是南非国民大会迄今为止面临的最大考验，因为选民对失业率、犯罪率和频发的断电等问题表现出极大的不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年底当选南非国民大会领导人，承诺整顿党派形象，提振经济，此前九年的丑闻和经济衰退皆由其前任雅各布·祖玛领导。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但自他成为国家元首后的初起兴奋很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多以后，经济仍停滞不前，最高层的南非国民大会官员仍在卷入丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中最为致命的一击来源于他的政敌祖玛，祖玛支持新党“斗争之矛”（uMkhonto we Sizwe）在选举中表现出色，显著削弱了南非国民大会的支持，特别是在祖玛家乡夸祖鲁—纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖玛在夸祖鲁—纳塔尔省设下了拉马福萨和南非国民大会的‘象棋局’。”政治分析师雷夫·马特凯加表示，“对于拉马福萨的项目而言，这是结束……当你输掉选举时，不能祈求一切回到正常状态。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨一直被批评在面对关键改革时显得优柔寡断以避免加剧党内分歧，这与他作为工会领导人时的果断形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但支持者们赞扬他弥合分歧的能力，以及他在提升南非作为“全球南部”代言人的声誉中的作用——“全球南部”是指一组低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最突出的声音之一，呼吁公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了一份以色列的起诉书，最终裁决以色列必须停止在加沙城拉法的军事行动。尽管以色列强烈否认指控并继续其在拉法的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调南非国民大会在过去三十年取得的成就，但批评者表示他为解决南非最紧迫挑战提供的新解决方案并不多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前南非国民大会的最后一场竞选集会上，拉马福萨承诺会“做得更好”，他站在成千上万的支持者面前发表演讲，但许多支持者在演讲结束前就离开了。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg"/&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，南非，索韦托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言将继续抗争_after guilty verdict</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第十七段含有强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五在唐纳房地产大厦前的情侣塔前面对一排摄像机，传达了一个既适合他在法律上也适合在政治上之战的信息：他已准备好战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因伪造文件以隐瞒向色情电影明星支付封口费而涉及34项罪名的案件后一天，这位共和党总统候选人怒气冲冲地列举了一系列仇敌和不满，谩骂言辞洋洋洒洒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称主审他的审判员胡安·梅伦乔法官为“邪恶的”、“歪曲的”。他形容其在11月5日选举中将与之争锋的民主党人乔·拜登是有史以来最糟糕的总统。他还猛烈抨击为其做证且因此投票弹劾他的国会议员，并效仿其竞选集会上的言论，抨击非法入境的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普敦促支持者为其竞选捐款，称眼前的挑战对于他个人来说更大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这样做，”他说道，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管之前的竞选演说中他常穿插幽默，但这一演讲主要充斥着阴郁的氛围。特朗普仅在新闻发布会上拿着一页小纸片。结束时，他没有回答任何问题，带着儿子埃里克·特朗普迅速走下讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;远离摄像机，在筹款呼吁和社交媒体上，前总统的盟友们也抨击司法制度和任何敢暗示特朗普犯下罪行的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位主要候选人彼此相互描绘对方为国家威胁的竞选中，拜登竞选团队将其言论视为他不适合担任总统的新证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普这个困惑、绝望且失败的人以自我怨恨为由肆意妄言，并对他国的司法制度撒谎，使任何观看的人都得出一个显而易见的结论：此人不应成为美国的总统。”共和党通讯主任迈克尔·泰勒在声明中如此说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普支持者——他们大多认为纽约的判决是对司法不公——在当天筹集了3480万美元的捐款，特朗普竞选团队表示。这是一天内的单日记录，来自共和党数字筹款平台WinRed的数据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在筹款总额上落后于拜登的竞选团队试图在周五继续保持筹款节奏，向支持者发送了一系列让他们感到不安的捐款短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的日子！”一条短信这样写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我决不投降！”另一条短信如此咆哮，这是一天后特朗普新闻发布会后发布的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都站在前总统一边，声称审判有瑕疵，指控纯属捏造，陪审团中 tainted ，法官有偏见——这在当地政府否认的情况下提出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于共和党人的指责若是火力不够或态度不够强硬，特朗普的盟友和竞选助手便会开火。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的共同竞选经理克里斯·拉齐维塔对一个社交平台X上的全国共和党大学组织发布的信息大为不满，该组织表示陪审团的裁决应得到尊重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“意见就像屁眼，每个人都有一个，”拉齐维塔在社交平台X上写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还对马里兰州共和党前州长劳里·霍根出言不逊，霍根在判决前曾警告美国人“不要将更多的党派恶性竞争付诸行动”。若火上加油。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉齐维塔在X上回应道：“你已经结束了你的竞选。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚和佐治亚两个战场州进行的对共和党选民的采访中，几位受访者表示，特朗普的定罪使他们开始重新考虑是否要在他11月的竞选中支持他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这类背弃可能对其与拜登的重赛构成伤害。鉴于特朗普在多个摇摆州所处的微弱领先优势，这种损害尤为关键。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但多数接受访谈的共和党人听起来与特朗普本人极其相似，他们称此次审判是虚假的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这完全政治化，只是为了伤害他并尽可能地使他远离竞选争锋。”西达拉模特里亚的退休警官斯科特·克莱顿，62岁，说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能对他这么做，能对任何人这么做，绝对没有人安全。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约举行新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/本杰明·麦克德米德&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约举行新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国纽约市，2024年5月31日。前共和党总统候选人、前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，这是其因指控他在2016年伪造商业记录以隐瞒向色情电影明星支付封口费而定罪后的新闻发布会。路透社/本杰明·麦克德米德/资料照片&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在军援决定中小心翼翼地深入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放松对乌克兰使用美国武器打击俄罗斯境内目标的部分限制，这是美国参与两年来战争的又一个重要步骤。专家认为，这一决定可能有助于减缓俄罗斯在乌克兰哈尔科夫地区的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯境内的目标存在风险，尤其担心这可能导致与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与美国此前对向基辅提供更高级武器的诸多限制相一致，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹，这些限制也已被取消。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定于本周四生效，专门针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，这一决定允许乌克兰使用美国提供的武器反击从边境那边进攻或是准备进攻的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析人士指出，这给了前线的乌克兰士兵使用美国提供的高机动火箭炮系统（HIMARS）发射供导向多管火箭炮系统（GMLRS）导弹和其他武器攻击俄罗斯军队的许可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可能有助于稳定前线，并在俄罗斯部队在哈尔科夫地区安营扎寨之前将其赶出去，”乌克兰国家安全研究学院研究员米科拉·比列斯科夫说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国前军事情报官员菲尔·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅从东部顿巴斯关键战场调兵的需要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在不得不处于防御态势，必须重新考虑他们在哈尔科夫地区的进攻战术，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决定酝酿已久。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一名不愿意透露姓名的美国官员称，乌克兰在5月13日一次安全视频会议上通过白 HOUSE国家安全顾问杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合 Chiefs 总长坎·Q·布朗向拜登提出了使用美国武器打击边境另一边目标的请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏利文、奥斯汀和布朗随后提出了一份废除限制的建议，苏利文于5月15日将这一建议提交给拜登。这名官员表示，拜登同意乌克兰在俄罗斯安全地区反击俄罗斯军队的请求，自那时起美国政府一直在最终敲定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基曾在5月20日接受 Reuters 采访时公开呼吁乌克兰伙伴采取这一措施，但当时他表示：“迄今还没有好的进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗吉尼亚研究院的地缘政治项目高级研究员罗布·利指出，俄罗斯利用拜登政府禁止在俄罗斯境内发动攻击的规定在哈尔科夫地区发动进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以在边境那边保有其火炮，在那里设置防空、电子战、指挥和控制设施，”利说。“它可能享有某种程度的避难所。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，利和其他专家表示，这一决定本身可能不会很快改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这项决定不会对前线的移动产生太大影响，但如果能发挥作用，这会使俄罗斯继续进行这种跨境行动变得更加困难，”利说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯无法在哈尔科夫地区发动大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的部队产生足够的战斗能力来在东北方向威胁哈尔科夫，”他说。“要做到这一点，它将不得不在东部作战区域中空耗部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员不要允许乌克兰向俄罗斯境内射击，并在周二再次表示存在爆发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来数周和数月寻求扩大其使用美国武器攻打法域的能力，尤其是在俄罗斯在战场上的优势在今年令人不快的一年里占据上风之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周五，就在美国宣布政策转变后的不到一天时间里，泽连斯基在接受《卫报》采访时表示，希望获得美国授权攻击俄罗斯境内的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现就职于设在华盛顿的战略与国际问题研究中心的前国防部官员马克·坎西安表示，拜登的举动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是根本性的政策转变，但这是向前迈进的一步，”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员将呼吁下一步：打击更广泛的军事目标——可能包括那些不直接威胁哈尔科夫，但在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格发表讲话时表示，目前还不确定美国政府是否可以将政策扩大到允许攻击俄罗斯境内其他地区，但他也未排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们会继续像现在所做的那样，即根据必要调整和适应，”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="俄罗斯导弹袭击哈尔科夫地区的后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;5月30日，在乌克兰哈尔科夫地区的村庄马拉·丹里里夫卡，消防员在俄罗斯导弹袭击严重损毁的儿童和青年体育骑术学校工作。当日正值俄罗斯对乌克兰的进攻。路透社/瓦伦廷·奥吉伦科/资料图&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的条件下实行新的加沙停火，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"是时候结束这场战争，开始新的一天了，" 拜登说，这位担任选举年总统的他面临压力，需要停止加沙冲突，这场冲突已经持续了8个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔和其他国家斡旋的旨在安排以色列与激进的哈马斯运动之间停火的和谈多次陷入僵局，双方都指责对方阻碍进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列对拉法地区的多次侵入活动以及内塔尼亚胡政府在国内和国外因加沙死亡民众和人质事件持续被指责，促进了这一提议的提出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;星期五，内塔尼亚胡的办公室表示，尽管拜登公布了停火计划，以色列已经授权谈判者向哈马斯提出加沙停火提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这提议还发生在唐纳德·特朗普当选总统的对手连续34项罪名被判罪后的一天，这位前总统的结局突显了两位候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这项新建议包括三个阶段，并与之前的建议有所不同，因为停火将持续到所有三个阶段结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期6周的停火期间，以色列军队将从加沙地区撤出，人质（包括老人和妇女）将与数百名巴勒斯坦囚犯交换，巴勒斯坦平民将返回加沙（包括北部加沙），每天将有600辆卡车运送人道主义援助进入加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列将就永久结束冲突的条款进行谈判。总统表示，“只要谈判继续，停火就会继续进行。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括对加沙进行大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这项提议已经通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁那些推动“无限期”战争的人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，以色列内部有人不同意这项计划，并会呼吁战争无限期进行。有些人甚至在政府联合体中，他们明确表示他们希望占领加沙，希望继续战斗多年，且人质对他们来说不是优先事项。尽管面临压力，我敦促以色列领导层支持这一协议，”拜登说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为终生致力于以色列的人，唯一一位在战争时期访问以色列的美国总统，以及在伊朗袭击以色列时派遣美军直接防御以色列的人，我要求你们重新考虑这一刻失去的后果。“我们不能失去这一刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员告诉媒体，以色列能够提出这一新提议是因为战场上的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有了从危机中解脱出来的路线图。这是一个详细的约4.5页的协议，已经经过仔细谈判。现在桌上放置的是达成协议的最终阶段。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据计划，每一个阶段将持续42天，官方人员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家以色列媒体形容拜登周五的演讲具有戏剧性，将其视为直接争取以色列民众支持的尝试。领先媒体Channel 12在其晚间新闻节目中直播了拜登的演讲。以色列审查机构此前曾禁止发布该提议的细节，主播丹尼·库什玛罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前的提议成功率较低，历史与公共事务教授杰里米·塞里说，“虽然这项提议今年早些时候提出了，但以色列拒绝了哈马斯要求在谈判中终止战争的要求，随后又增加了对加沙南部城市拉法的袭击，促使提议最终失败。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;塞里还提到，全球公众的看法“正在转向”反对以色列，这可能会促使以色列人希望结束冲突，这种影响一如美国总统的力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统完全支持某事时，他可以创造很多激励因素，”塞里补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个早期人质提议提议释放加沙生病、年老和受伤的人质，换取为期六周的停火，可以延长人道援助的送达时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个提议在本月早些时候因以色列拒绝同意哈马斯要求的永久终止战争条件而瓦解，随后进一步对拉法进行袭击。&lt;\/p&gt;
&lt;p&gt;据报道，周四哈马斯表示，鉴于目前仍在继续的侵略，它将不会参与更多的谈判，但只要以色列停止战争，它会准备好达成“完整协议”， 包括释放人质和交换囚犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位要求匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文周五将与在加沙囚禁同胞的17个国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月15日，以色列在拉法进行的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际社会的愤怒，但却未达到美国划出的红线，进而切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争期间，巴勒斯坦人民遭受了前所未有的灾难，”拜登周五表示。“我们目睹了本周以色列袭击拉法时引发的惨烈火灾……针对哈马斯的袭击……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列于10月7日在南部以色列遭受哈马斯袭击后对加沙进行攻击以来，已有超过36280人丧生。根据以色列的统计，哈马斯此次袭击造成的死亡人数约为1200人。</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长　OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司坚持节制支出的承诺，这将使世界最大的原油生产国在2024年的增长放缓，从而减轻OPEC+继续减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国由于页岩革命和技术创新带来的效率提升，成为非OPEC国家原油供应增长的主要驱动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增长了每日超过一百万桶，达到1293万桶/日，超出政府年初预测的每日约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织（OPEC）及其盟友OPEC+在去年加深了减产幅度，部分原因是为了抵消美国及其他非OPEC国家产量的上升。OPEC+总减产量为每天586万桶，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在努力协商一项复杂的协议，这项协议将允许该组织将部分减产措施延续至2025年，三位了解OPEC+讨论情况的消息人士周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+将于周日召开会议以考虑供应政策，美国产量增加将继续推动非OPEC+国家产量的增长，但这一威胁将比2023年小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，美国原油供应量今年将增加约27万桶/日。这一预测与OPEC自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量将增长64万桶/日。这三个是最被关注的预测者，而它们的预测都远低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计全球需求增长将达到220万桶/日，而OPEC+之外的石油生产国的供应增长将少于100万桶/日。这一预测意味着OPEC+原油的需求量在2024年应比去年增加大约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计全球需求增长将仅为110万桶/日，并且OPEC原油的需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，美国整体原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，较去年12月下降了约2%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，美国生产商不大可能像2023年那样带来意外的增长，即使油价徘徊在每桶80美元左右。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持了极大的保守和纪律。”合同钻探公司Scandrill首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到目前的价格，令人惊讶的是钻机数量并没有出现更大的增长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司保持资本支出持平，推迟对钻机的升级，以更好地适应钻井增长的放缓趋势。该公司计划今年年底运营12台钻机，并且明年再重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国石油钻机数量已降至496台，比去年同期减少13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在未来几年内每年增加100万桶/日的产量，但目前没有扩大到这一程度的增长意愿。”标普分析人士在周四的报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，受投资者的压力，美国上市公司对其增长投资有限，此前不受管制的支出速度快得令人难以承受，但同时也带来了有限的回报，尤其是在2010年代。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来高于预期的产量增长部分得益于私营生产商，其中一些已陷入产业整合的大潮中，他们通过延长钻井时间和通过压裂岩石同时从更多井口生产石油来提高生产力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近出现了整合浪潮，但我预期目前的油价将延续，并将继续支持美国整体石油产量增长，因为提高钻井和完井效率的不断改进将继续下去，”德州标准石油总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;像斯伦贝谢（SLB.N）这样的油田服务公司预计，今年来自国际市场的增长将超过北美的增长。其第一季度国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因是整合导致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来，策略上的调整已经显示出更强的资本纪律，从而导致了不同的反应，”瑞银银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将延长其自愿减产措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和 Guyana 今年有望引领原油和液体产量增长，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应预计将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会与美国石油产量增长共存，”瑞银的Staunovo表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="钻井平台的操作室从奥申石油在德克萨斯州的Permian盆地附近的租赁地控制室观看" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;奥申石油在德克萨斯州Permian盆地附近的租赁地的操作室，2018年8月22日。路透社/Nick Oxford/档案照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥的希门内斯赢得 landslide 胜利，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·希嫩巴乌凭借压倒性的胜利当选为墨西哥首位女性总统，接过了其导师安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的政务遗志，后者赢得了贫困阶层的支持，这成为希嫩巴乌获胜的关键。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当选总统希嫩巴乌是一位气候科学家、墨西哥前任市长，根据墨西哥选举委员会的快速计票结果显示，她赢得了58.3%至60.7%的选票，这将创造墨西哥民主历史上的最高得票记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟在两院均预示将拥有可能的三分之二超级多数，这将允许联盟在无需反对派支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人索希奇特·加尔韦斯承认失败，初步结果显示她赢得选票的比例在26.6%至28.6%之间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“对我来说，这是墨西哥有史以来第一次，在任职的200年里，我将成为墨西哥首位女总统。”希嫩巴乌对支持者说，收到的掌声回应是“总统，总统”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希嫩巴乌的胜利对于墨西哥是一大重要进展，这是在以“阳刚文化”著称的国家与世界上第二大天主教人口的国家所取得的。多年以来，天主教价值观和传统角色抑制了女性的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她是首位在美国、墨西哥或加拿大赢得普选的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想象过有一天我会投票给一个女性。”87岁的埃德尔米拉·蒙蒂埃是一位希嫩巴乌支持者，她来自墨西哥最小的州塔斯卡兰，笑着说：“在过去我们甚至不能投票，即便是可以投票，也是按照丈夫的吩咐。感谢上帝已经发生了改变。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希嫩巴乌肩负着复杂的任务：她必须平衡增加普及福利政策的承诺，同时面对巨额预算赤字和经济增长缓慢的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果公布后，她对支持者承诺，政府将保持财政纪律，并尊重央行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺改善安全，但提供的细节很少，此次选举是墨西哥现代史上最暴力的大选之一，共有38名候选人被杀害。许多分析师认为，洛佩斯·奥夫拉多尔的任期内，犯罪组织扩大和加深了影响范围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的大选期间，还发生了波拉州选站内两名人员遇害的情况。洛佩斯·奥夫拉多尔任期内，墨西哥凶杀案已经超过任何其他行政时期的数量，尽管凶杀率有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺在未来最大程度上提高警力投入并减少逍遥法外，希嫩巴乌很可能难以实现整体安全水平的显著改进。”独立拉丁美洲政治风险分析师纳特aniel·帕里什·弗兰纳里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党也赢得了墨西哥城市长选举，这是国家最重要的职务之一，初步结果显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统将面临与美国关于美国边境迁徙人员的复杂谈判，以及在芬太尼泛滥时期加强毒品走私合作的任务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计这些谈判将更加困难，因11月美国总统选举的胜利者很可能是唐纳德·特朗普。特朗普承诺对墨西哥生产的全部中国车征收100%关税，并宣称将动员特种部队打击准毒品团伙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，下任总统将面临解决电力和水资源短缺、吸引制造商回归的问题，以应对近岸外包的趋势，即公司将其供应链更接近主要市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希嫩巴乌也需要解决 PEMEX（国有石油公司）的问题，该公司面临生产下降的挑战，负债累累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“公共资金不能只是无底洞，该公司也从未盈利。”高盛首席拉丁美洲经济学家阿尔贝托·拉莫斯表示：“他们必须重新思考 PEMEX 的业务模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔将最低工资标准提升了两倍，减少了贫困，监督了较强势的比索和较低的失业率，这使他变得极其受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希嫩巴乌承诺将扩大福利计划，但鉴于墨西哥今年预计会面临一个庞大的赤字和中央银行预期2025年的经济增长仅为1.5%，这将不那么简单。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔通过寻求将投票变成对其政治议程的全民公决来影响竞选，试图让希嫩巴乌作为洛佩斯·奥夫拉多尔的“傀儡”这一说法广为流行。然而，希嫩巴乌已承诺继续许多洛佩斯·奥夫拉多尔的政策，特别是在帮助最贫困群体方面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她获胜演讲中，希嫩巴乌感谢洛佩斯·奥夫拉多尔：“他不仅是一位独一无二的人，还以更好的方式改变了我们的国家。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维里·洛斯表示，这种观点可能部分源于性别刻板印象，认为希嫩巴乌将成为洛佩斯·奥夫拉多尔的“傀儡”。洛斯说：“难以置信的是，一些人不能相信她将独立做决定，我认为这在很大程度上是由于她是一名女性。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>加密“再质押”平台兴起 交易员追逐更高收益</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币转入了一种新型的平台，在这种平台上，投资者可以通过锁仓自己的代币来换取奖励。分析人士警告称，这种复杂的设计模式对用户和加密货币市场构成了风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重质押”日益流行是加密货币市场风险升温的最新迹象，随着价格不断攀升，交易者们也在寻找收益。市值最大的加密货币比特币接近历史最高价，而市值第二大的以太币今年已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押热潮的背后是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月份从美国风险投资基金安德森·霍洛维茨的加密货币部门筹集了1亿美元，吸引了188亿美元的加密货币进入其平台，这较六个月前的不到4亿美元有了大幅提升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时称，该公司发明了重质押，旨在扩大传统加密货币实践——即质押的规模。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，需要网络中的许多计算机来验证和确认谁拥有哪些加密货币。为了实现这一点，拥有加密代币（如以太币）的所有者会让他们的资产被锁定在验证过程中。持币者在此过程中会暂时失去对代币的即时使用权，但会以收益率的形式获得回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有些质押平台还为用户颁发新创建的加密货币，代表用户质押的那些加密货币。重质押允许代币的持有者将这些新代币再质押到不同的区块链基础上的程序和应用程序中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币界在重质押是否过于冒险的问题上存在分歧，有的内行人表示，由于这项实践尚属早期阶段，无法对其进行准确评估。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，担心如果重新质押的代币被用作加密货币庞大借贷市场的保证金，可能会形成基于少量基础资产的无止境借贷循环。如果所有人在同一时间试图退出，这可能会导致更广泛的加密货币市场失稳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在抵押品上有抵押品并不是理想的情况，这引入了一种新的风险因素。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者对于收益率的吸引力不言而喻：以太坊区块链上的质押回报通常在3%-5%之间，分析师认为，重质押的回报可能更高，因为投资者可以同时获得几种收益率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）的最新进展之一，在这项金融领域中，加密货币持有者将参与实验性方案，以期不需出售代币就能获得高额投资回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前EigenLayer尚未直接向用户提供质押奖励，因为这种机制尚未开发。用户加入该平台是为了期待未来的奖励，或者期待获得的空投代币。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;使用EigenLayer平台的人现在可以获得该公司新创建的代币EIGEN。用户希望这个代币在未来会有所价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重质押平台的快速增长部分是由用户寻找空投代币所驱动，“真地非常投机，这笔免费的钱的事。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常冒险，”美国加密交易所Coinbase的研究负责人David Duong（COIN.O）表示，“现在他们正在预判性地行动，（他们）预期会得到某种奖励，但并不知道是什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，EigenLayer由Sreeram Kannan创立。Kannan曾经是美国西雅图大学的一名助理教授，并且是印度第一位由学生设计的微卫星团队的成员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为一种验证服务的市场，连接潜在的质押者与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重质押平台如EtherFi、Renzo和Kelp DAO相继出现，这些平台代表客户的代币在EigenLayer进行重质押，并产生新的代币代表这些重新质押的资产。这些代币可以在抵押借贷等其他地方使用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台旨在让用户选择在哪里质押代币，并帮助新区块链服务的发展，而不是鼓励更多的以抵押加密货币为基础的借贷行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有任何正式关系...这是一个正在出现的现象，”Kannan指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重质押可能会带来“隐藏的风险”——如果重质押的代币被用于加密货币借贷，可能会出现强制平仓和市场下跌期间的更多波动，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年的加密货币市场崩盘部分是由高风险的借贷加剧的，当加密货币代币作为保证金迅速失去价值时，加密货币借贷平台Celsius陷入危险中的不良投资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan与加密借贷风险保持距离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险并不在于重质押，而在于借贷协议。借贷协议错误定价风险，”Kannan说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重质押并不担心，他们指出重质押协议中的资金规模相对全球2.5万亿美元的加密货币总资产来说无关紧要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构一开始一直担心加密货币世界里的损失会蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们并不认为重质押问题可能导致传统金融市场出现任何实质性风险传染。”标普全球评级数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然如此，加密货币世界正在日益与主流金融连接，重质押也赢得了机构投资者的认可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered加密资产部门Zodia Custody看到了显著的机构对质押的兴趣但它认为重质押还嫌过早，因为难以建立代币流动的纸面记录和如何分派奖励的路径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Laser Digital的加密货币部门与Kelp DAO合作为部分资金进行重质押，Kelp DAO在其四月的博客中这样透露。Laser Digital未回复路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注加密货币的银行Sygnum表示它为客户的加密资产进行质押，并期待“一个与重质押相关的生态系统产生”。 &lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>