<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 16 Sep 2024 04:48:36 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于周五表示，以色列提出了在释放人质之后重新实施加沙地带停火的新提议，并呼吁哈马斯接受这一新提议，认为这是结束冲突的最好方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"是时候结束这场战争，开启战争之后的篇章了"，拜登表示，他目前正面临选举年的压力，亟需停止为期八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔等国介导的以色列与加沙地带武装派别哈马斯之间的停火谈判，在双方互相指责对方导致进展停滞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在此提议提出之际，以色列已在拉法赫地区展开数周的入侵行动，而国内外的压力加大，要求总理本雅明·内塔尼亚胡政府就加沙地带的死亡事件和持续的人质监禁问题负责。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室于周五表示，在拜登透露停火计划后，以色列已授权谈判者为展示加沙地带停火协议做好准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此举发生在民主党总统候选人唐纳德·特朗普因34项重罪指控被判有罪之后一天，凸显了两名候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新提议由三个阶段组成，与之前的提案不同之处在于停火将贯穿整个三阶段的过程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口中心撤出，人质，包括老年人和妇女，将换回数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北加沙，每天将有600辆卡车向加沙地带运送人道主义援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的条款进行谈判。“只要谈判继续，停火将依然有效”，总统表示，这是一种新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括对加沙地带的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登说，这一提议已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁那些在以色列推动“无限期”战争的人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列有那些不会同意这个计划的人。他们将呼吁战争无限期地继续。有些人甚至属于政府联盟。他们已经阐明立场。他们想要占领加沙。他们想要在未来几年内继续战斗，对人质的问题并不重视。好吧，我已敦促以色列领导层站在这一协议的背后，无论面临何种压力，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一个终身致力于以色列的人，作为唯一一位在战时访问过以色列的美国总统，作为一个在伊朗攻击时直接派遣美军捍卫以色列的人，我请求你们退一步思考，如果这一时刻失去会怎样。我们不能失去这一刻，”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员告诉记者，以色列能够提出这一新提议是因为最近的战场进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"现在实际上已经出现了一条通往危机结束的道路。这是一份详细的四页半协议。它又在细致入微地进行谈判。现在摆在我们面前的实际上是这一过程中的一个最终阶段，”这位官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该官员还补充说，根据计划，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家以色列媒体将拜登周五的演讲描述为戏剧性，并解读为直接呼吁以色列公众。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;领先的12频道在新闻节目中中断了晚间新闻节目，转播拜登的演讲。以色列审查机构此前禁止发布该提议的细节，锚地丹尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德克萨斯大学奥斯汀分校历史与公共事务教授耶利米·苏里表示，这一提议比之前的提案更有成功的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯发动任何严重打击或攻击、或恐怖主义事件的概率虽然不容忽视，但远远低于之前，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论正“转向反对”以色列，苏里说，这可能会鼓励以色列人希望结束冲突，同时拜登的影响力也在发挥作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事时，他可以创造很多激励因素，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项关于释放加沙地带生病的、年老的和受伤的人质的提议，以换取为期六周的停火，该停火可延长以允许更多援助运入围困地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议在本月早些时候破裂，因为以色列拒绝同意哈马斯在谈判中要求战争永久结束的要求，并加大对加沙地带南部城市拉法赫的袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯于周四表示，它已向调解者表示，它不会在持续进攻期间参加更多谈判，但如果以色列停止战争，它愿意就包括人质和囚犯交换在内的“完整协议”做好准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将于周五与17个国家的外交官会面，这些国家有公民被哈马斯扣为人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，拉法赫发生以色列空袭，造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际愤怒，但并未越过美国红线切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登周五表示：“在这场战争中，巴勒斯坦人民经受了纯粹的炼狱。我们所有人都目睹了本周早些时候，在一次针对哈马斯的空袭后，在拉法赫发生的致命火灾的可怕画面。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列在10月7日哈马斯在以色列南部发动袭击后对加沙地带发动袭击以来，已有超过36,280人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="在北加沙地带比提拉亚的毁灭性军事行动之后，一名巴勒斯坦人在受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在北加沙地带比提拉亚的毁灭性军事行动之后，一名巴勒斯坦人在受损建筑的废墟中行走，2024年6月12日。路透社/Mahmoud Issa&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;(本报道包含第17段中强烈的语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;星期五，唐纳德·特朗普在特朗普大厦内直面一排摄像机，传递了一条既适合其法律斗争也适合其政治斗争的信息：他已经做好了战斗的准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团于前一天将他判定犯有与伪造文件以隐藏向一名成人电影女明星支付封口费相关的34项罪名之后，这位共和党总统竞选人在愤怒而语无伦次的言论中，列举了一系列的对手和怨恨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称之为审理其案件的法官胡安·默查尼为“腐败的”和“恶魔”。他描述其在11月5日选举中的对手、民主党人拜登为“我国历史上最糟糕的总统”。他批评了对他的证词、投票弹劾他的国会成员，以及如其在集会上所言，非法涌入国家的人数众多的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为他的竞选活动捐款，将他所面临的挑战描述得超过了他个人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“这样做吧，因为我们在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然他的其他竞选演讲常常点缀着幽默，但这一次却显得沉重。特朗普在新闻发布会上只拿着一张小纸条的笔记。结束时，他没有回答任何问题，并在儿子埃里克·特朗普的陪伴下迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹资呼吁和社交媒体，前总统的盟友们也抨击了司法体系以及任何敢于质疑特朗普犯罪的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这场两位领先候选人皆将对方描绘成国家威胁的竞选中，拜登竞选团队抓住特朗普的言论作为新鲜证据，证明他不适合担任公职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登竞选团队的传播总监迈克尔·泰勒发表声明称：“美国刚刚见证了困惑、绝望和失败的唐纳德·特朗普对个人怨恨的空谈，并对美国司法系统撒谎，使任何观看的人只有一个明显的结论：这个人不能成为美利坚合众国的总统。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据特朗普团队表示，前总统的支持者在周四一天内为他带来了3480万美元的捐款，这一数额是特朗普在赢回来平台的单日捐款记录。赢回来是一个为共和党人处理网络筹资的平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在总筹资额上落后于拜登的竞选活动，于周五加快了捐款步伐，向支持者发送了一系列令人不安的筹资短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一条信息读道：“这是美国历史上最黑暗的一天！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普新闻发布会之后，另一条信息大声宣布：“我永远不会屈服！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站在前总统身后，他们认为这场审判有瑕疵，起诉不应提出，纽约曼哈顿大部分民主党人组成的陪审团受到了污染，法官存在偏见——当地当局否认这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当共和党人的谴责不够迅速或不够强烈时，特朗普的盟友和竞选助手们便发起了攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的共同竞选经理克里斯·拉西亚维塔对全国大学共和党团体在社交媒体平台上表示陪审团裁决应受到尊重的帖子进行了嘲讽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉西亚维塔在社交媒体上写道：“意见就像屁股……每个人都有一份……，”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还&lt;a href="https://x.com/LaCivitaC/status/1796299965863747724" target="_blank"&gt;直指&lt;/a&gt;拉里·霍根，马里兰州一位温和的前共和党州长，他警告美国人不要“用更有毒的党派政治煽风点火”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在X上，拉西亚维塔回应说：“你的竞选活动已经结束了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和乔治亚州这些竞争激烈的州的共和党选民中，几位选民表示，特朗普的定罪让他们开始&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/trump-conviction-gives-some-republicans-pause-key-pennsylvania-county-2024-05-31/"。重新思考他们在11月对他的支持。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种背叛可能会损害他与拜登的再次对决，考虑到特朗普在多个摇摆州微弱的领先优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数接受采访的共和党人听起来很像特朗普本人，他们把审判称为骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;62岁的马里兰州马里埃塔市退休警察斯科特·克莱顿说：“这只是政治，就是为了尽可能地伤害他并阻止他参加竞选活动。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他这样做，他们就能对任何人这样做。没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国驻总统特朗普出席新闻发布会在纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国纽约市，2024年5月31日。路透社/布伦丹·麦德米德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国驻总统特朗普出席新闻发布会在纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;作为共和党总统候选人及前美国驻总统的唐纳德·特朗普，在因涉嫌伪造商业记录掩盖2016年向成人电影女明星斯托米·丹尼尔斯支付封口费而受到刑事审判的有罪裁决后的当天，在纽约市特朗普大厦举行的新闻发布会上。美国纽约市，2024年5月31日。路透社/布伦丹·麦德米德/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而深入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在美国武器支援下在俄罗斯境内使用武器的部分限制，这是在持续两年的战争中迈出的一个小但意义重大的步伐，专家们认为这将有助于削弱俄罗斯对跨界哈尔科夫 offensive 的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自俄罗斯于2022年入侵乌克兰以来，拜登政府一直主张，允许乌克兰使用美国提供的武器攻击俄罗斯境内的目标风险过高。政府担忧，一次大规模的乌克兰进攻可能引发与装备核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与其他美国禁令完美契合，包括禁止向基辅供应高端武器，这些禁令也随后崩溃，从先进的美国战斗机到远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于周四生效，仅限于针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，该决定允许基辅使用美国提供的武器，回击来自边境的“攻击他们或准备攻击他们”的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据专家称，这一决策让前线的乌克兰士兵得到了射击的绿灯，他们可以使用美国提供的高机动性炮兵火箭系统（HIMARS）发射器，配备精确制导多管火箭系统（GMLRS）导弹和其他武器对俄罗斯军队进行射击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这将稳定前线，并可能在俄军挖掘防御工事之前，创造条件退回（俄军）从哈尔科夫地区，”乌克兰国家战略研究所的研究员米哈伊尔·别列伊克夫斯基表示，乌克兰国家战略研究所是基辅的一家官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格哈姆表示，拜登的决定将减少基辅从东部顿巴斯关键战区调遣军队的需要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄军现在将发现自己处于守势，将不得不重新审视他们在进攻哈尔科夫时使用的战术，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯到几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据一位要求匿名的美国官员的说法，乌克兰在与白宫国家安全事务干事杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和参谋长联席会议主席将军C.Q.布朗举行的有关使用美国武器的安全视频会议中提出，乌克兰在5月13日要求在美国政府提供的武器下攻击边境地区的俄罗斯目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗就放宽限制提出了建议，沙利文于5月15日将此建议提交给拜登。这名官员表示，拜登同意乌克兰应该能够在俄罗斯领土上安全打击进攻他们的俄罗斯军队。自那时起，拜登政府一直在完善此决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在5月20日接受路透社采访时公开呼吁乌克兰的伙伴国采取这一步骤，但当时表示：“到目前为止，没有积极的事情发生。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国政策研究所欧亚计划高级研究员罗布·李表示，俄罗斯一直在利用拜登禁止在俄罗斯境内发射的禁令，将其作为在哈尔科夫地区发动攻击的安全港。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅有19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;李和专家们表示，这一决策本身可能不会立即改变动态前沿局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为（这个决定）不会太多或根本改变前线的移动。但它会使俄罗斯继续此类跨境行动变得更加困难，”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格哈姆表示，俄罗斯缺乏足够的人力进行支持哈尔科夫的重大攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄军无法生成足够的战斗力，以从东北部正确威胁哈尔科夫，”他说。“要做到这一点，他们需要在东部战区的部队有所减少。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员反对允许乌克兰向俄罗斯境内开火，于是在周二再次提起核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻求扩大其在其他俄罗斯境内使用美国武器的能力，特别是在经历了俄罗斯在战场上夺取动力的艰难一年之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华盛顿宣布政策转变后的周五，泽连斯基在接受《卫报》采访时引用，呼吁美国批准打击俄罗斯境内深处的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国前国防部官员、现已华盛顿战略与国际研究中心智库的马克·坎西亚诺表示，拜登的行动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这并不是政策的激进转变。但这是一个步伐，”坎西亚诺说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将对下一步行动进行争论：打击更广泛的靶标——可能是在其他地区的俄罗斯靶标，而不是直接威胁哈尔科夫的靶标，”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯于周五在布拉格表示，他尚未表明拜登政府能否将策略扩大到允许在其他俄罗斯境内打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布林肯说：“展望未来，我们将继续做我们一直在做的事情，即根据需要调整和适应。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Aftermath of a Russian missile strike outside of Kharkiv" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Firefighters work at the site of the Kids and Youth Sport Riding School heavily damaged by Russian missile strikes, amid Russia's attack on Ukraine, in the village of Mala Danylivka, outside Kharkiv, Ukraine May 30, 2024. REUTERS/Valentyn Ogirenko/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;美国油井钻探商遵循承诺，继续控制增加产出的支出，这使全球最大的原油生产国在2024年的增长步伐有所放缓，从而可能减轻OPEC+在本周末进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;得益于页岩革命以及技术创新和效率提升，美国在过去十年中推动非OPEC产油国全球原油供应的增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，美国原油产量意外增长，日均产量超过一千万桶，达到1293万桶，远超政府于2023年初预期的约40万桶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;石油输出国组织（OPEC）及其被统称为OPEC+的多国盟友去年加深了供应削减，部分原因是为了弥补美国和其他非OPEC产油国产量上升。OPEC+的总体减幅达到586万桶/日，相当于全球需求的5.7%左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据OPEC+讨论的熟悉人士于周四表示，OPEC+正在争取一项复杂协议，该协议将允许该组织延长部分削减至2025年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着OPEC+将于周日召开会议考虑供应政策，美国产量的增加继续推动非OPEC+产出的增益，但威胁将小于2023年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府的最新预测显示，今年美国原油供应将增加约27万桶/日。这与OPEC自行预测的美国原油和凝析油产量增长30万桶/日相似。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增长将达到64万桶/日。这三家机构是最受关注的预测者，它们的预测都远低于去年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求将增长220万桶/日，超出OPEC+集团以外油产国供应增长约一百万桶/日。该组织在其5月份的《石油市场报告》中表示，这意味着OPEC+原油需求应比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长将降至110万桶/日，对OPEC原油的需求变化不大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年至今，美国原油产出变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，低于12月份的1326万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管油价接近每桶80美元，但行业高管和分析师表示，美国生产商似乎不太可能像2023年那样实现向上方的惊喜增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我们的客户保持极度保守和自律"，合同钻探商Scandrill的首席运营官保罗·莫斯沃德表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"鉴于当前价格，钻机数量没有大幅增加是令人惊讶的"。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他的公司将资本支出保持在平稳水平，并推迟升级钻机，以最佳地适应平稳的钻探增长。它计划到年底运营12台钻机，并下一年重新部署几台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国油井钻机数量已降至496台，同比上年下降了13%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;S&amp;amp;P分析师在周四的一份报告中表示：“美国有能力以每天一百万桶的速度增长多年，但目前并无此意愿”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，上市的美国生产商在投资者施压下，对增长的投资有限，因为无节制的支出导致了 shale部门的迅速增长，但回报却有限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来产出增长高于预期部分是因为私人生产商，其中一些现在正受到影响该行业的合并浪潮。他们通过钻更长的井，并同时对更多井进行压裂，从而提高了生产率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"尽管近期出现了合并浪潮，但我预计当前油价将持续并帮助支持整体美国原油生产增速的适度增长，因为钻进和完井效率的持续改善将继续进行"，德克萨斯标准石油总裁蒂莫西·罗伯逊表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB (SLB.N)，今年预计将更多地来自国际市场的增长，而非北美。其第一季度的国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因在于合并。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"近几年战略发生了转变，更加强调资本纪律，导致了不同的反应"，瑞士信贷银行分析师高维诺·斯塔诺沃表示，他认为OPEC+将延长其自愿削减。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，美国连同加拿大、巴西和圭亚那，预计将引领今年原油和液体产量增长。据美国能源情报署（EIA）3月份表示，预计OPEC+的石油液体产量今年将下降一百万桶/日，而非成员国的供应将增长一四百万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"OPEC+已经学会了与美国的石油生产增长共存"，瑞士信贷的斯塔诺沃表示。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="来自美国德克萨斯州惠肯附近二叠纪盆地Oasis石油公司租赁的控制室看钻井操作平台" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;来自美国德克萨斯州惠肯附近二叠纪盆地Oasis石油公司租赁的控制室看钻井操作平台，2018年8月22日。路透社/Nick Oxford/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲国民大会（ANC）自种族隔离结束以来的最差选举结果后，其地位将受到严重削弱。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周三选举的初步结果显示，约71%的投票站发出，ANC的得票率不足42%，与2019年上一次选举时获得的57.5个百分点相比，出现了显著下降，并且首次在30年内未能获得多数票。&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/south-africa-heads-coalition-anc-set-big-fall-2024-05-31/"&gt;点击查看详情&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这次选举的失利意味着曼德拉的前解放运动将不得不与一个或多个较小的政党谈判达成联盟协议或其它形式的政治协定，以共同治理国家，这可能需要做出政策妥协或放弃显赫的内阁职位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从工会领袖转身为商人的拉马福萨可能会面临来自反对党和其党内批评者的辞职呼吁，但一名&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/top-anc-official-backs-ramaphosa-despite-dismal-election-result-2024-05-31/"&gt;ANC高级官员&lt;/a&gt;已支持其留任，分析师称目前尚未有明显的接班人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;开普敦大学政治学教授安东尼·巴特勒，著有拉马福萨传记，表示：“并没有一个明确的能够接替拉马福萨的统一候选人。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3月的民意调查显示，拉马福萨在本次选举的主要政治人物中拥有最高的支持率，ANC内的派系斗争可能会复杂化任何反对此人的动员尝试。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。其发言人表示，他将于周日在全权预选结果公布时发表讲话。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拉马福萨作为一名前工会领导和现在的总统，其未来一直处于不稳定状态，2022年的一份调查小组报告发现，他可能在其狩猎农场里藏匿大量现金时犯有不当行为。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他否认了“农场大案”中的不当行为，并在同年年底赢得了ANC五年任期的新领导岗位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周三的选举被认为是ANC面临的最严峻考验，因为选民对高失业率、犯罪和致命的动力供应中断等问题感到愤怒。&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/key-issues-south-african-voters-wide-open-2024-election-2024-05-13/"&gt;点击查看详情&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拉马福萨在2017年底当选ANC领导人，承诺在经历了前任领导人的九年丑闻、腐败和经济衰退后，整理党的形象并复兴经济。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，当他于2018年成为国家元首时，最初的一波欢腾迅速消散。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;超过六年过去了，经济依然停滞不前，ANC高级官员周围仍不断出现丑闻。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本周选举中决定性的一击来自于他的宿敌祖马，他支持了新成立的uMkhonto we Sizwe党，该党表现超出预期，在祖马的家乡夸祖卢-纳塔尔省（KZN）对ANC的支持造成了很大打击。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;政治分析家拉尔夫·马特克加说：“雅各布·祖马算计了拉马福萨和ANC。他知道他们在KZN是脆弱的。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;"这是拉马福萨项目的终结...你不能输掉选举还期待一切照常进行。"&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拉马福萨受到了批评，因为他似乎在关键改革上犹豫不决，以避免加剧其党内的裂痕——这与他在1980年代作为工会领导人的果断截然不同。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，他的支持者对他的团结构建技能和其在提升南非作为所谓“全球南方”盟友声誉中发挥的作用表示赞扬，而“全球南方”是低中等收入国家的简称。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在COVID-19大流行期间，拉马福萨是全球最突出的声音之一，呼吁公平分配疫苗。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最近，南非在国际法院对以色列提起了种族灭绝诉讼，本月，法官们&lt;a href="https://www.reuters.com/world/world-court-rule-request-halt-israels-rafah-offensive-2024-05-24/"&gt;要求&lt;/a&gt;以色列停止其对加沙城拉法赫的军事袭击。以色列坚决否认指控，继续其在拉法的攻势。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨旨在突出ANC过去30年的成就，但批评者认为他几乎没有针对南非面临的最大挑战提出新的解决方案。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在选举前的最后一次ANC竞选集会上，他向聚集在索韦托足球赛场的成千上万的支持者承诺{{&amp;quot;要做得更好&amp;quot;}。

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，索韦托，路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;加拿大著名连环杀手罗伯特·皮克顿于周五在74岁高龄去世，该消息由监狱当局披露。此前，他在本月初于一个最高安全级别监狱中被另一囚犯袭击身亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最为臭名昭著的大规模杀手之一，皮克顿于2007年被判处杀害毒瘾者和妓女，并在不列颠哥伦比亚省太平洋省份的养猪场中将他们的遗体肢解的罪名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被判处杀害六名女性，她们的遗体部分残骸在温哥华附近的破败房产中被发现。在被判处无期徒刑后，加拿大政府检察官撤销了对另外20起谋杀案的最高指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大狱政局表示，皮克顿于5月19日在魁北克监狱遭受攻击后去世，该监狱是他服刑的地方。攻击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知这个犯人的案件对不列颠哥伦比亚省及其全国各地的社区产生了毁灭性的影响，”该机构在一项声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中有超过60名妇女，她们在十多年的时间里从温哥华贫穷、毒品充斥的东端市中心地区消失了，直到2002年初皮克顿被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿位于温哥华市东约25公里的科尔奎特兰的养猪场中，发现了33名女性的遗体或DNA，其中许多是土著居民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，一本据称由皮克顿撰写的书籍在上市几小时内即被亚马逊下架。据当时《温哥华太阳报》报道，在书中，这个连环杀手声称自己是无辜的，并且被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该出版商请求将其从亚马逊下架，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的法庭案件开始在纽韦斯特敏斯特的电视图像" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;此未定日期的电视图像展示了罗伯特·威廉·皮克顿在他在科尔奎特兰的家中。路透社/全球电视/存档照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已流入一种新型平台，该平台向投资者提供锁定代币作为奖励，分析师警告称此复杂方案对用户和加密市场构成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“再质押”的急剧升温是加密市场风险承担的最新迹象，随着价格上涨，交易者寻求收益。比特币，作为最大的加密货币，接近历史最高点，而以太坊，第二大加密货币，今年上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再质押繁荣的内核是位于西雅图的创业公司EigenLayer。该公司在2月份从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密部门筹集了1亿美元，已将其平台上的加密货币价值吸引至188亿美元，比半年前的不足4亿美元有所上升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer创始人Sreeram Kannan告诉路透社，EigenLayer发明了再质押来扩展长期的加密货币实践——所谓质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络的许多计算机检查和确认谁拥有哪种加密货币。为此，加密货币代币的所有者，如以太坊，允许他们的资产在验证过程中被锁定。持有者在其参与质押期间无法即时访问其代币，但作为回报，他们可以赚取收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些代币质押平台还向用户提供新创建的加密货币，以代表他们质押的加密货币。再质押使所有者能够将新代币投入再次质押，通过不同的基于区块链的程序和应用，以望获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于再质押的风险性，加密世界存在分歧，一些业内人士表示，这项实践尚处于起步阶段，尚不清楚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人，包括分析师，担心如果用于代表再质押加密货币的新代币在加密货币的大规模借贷市场中作为抵押品，可能会出现基于少数底层资产的无尽借贷循环。他们表示，如果所有人都同时退出，这可能会破坏更广泛的加密市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示：“当任何东西都在抵押品上时，这不是理想的情况，它增加了原本不存在的新风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对投资者而言，吸引力在于收益：在以太坊区块链上质押的回报通常在3%-5%之间，但分析师表示，再质押的回报可能会更高，因为投资者可以一次赚取多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再质押是去中心化金融（DeFi）高风险领域中的最新发展，在该领域，加密货币持有者投资于实验性方案，希望在无需出售的情况下为他们的持有物产生大量回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为尚未开发出相应的机制。用户加入平台是为了期待未来的奖励或其他称为空投的赠品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer已向使用平台的人士发放其新创建的代币。用户希望这种名为“EIGEN”的代币在未来将具有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，再质押平台的增长是由寻求此类空投的用户推动的，称其为“真正、真正投机的免费金钱事”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国加密交易所Coinbase的首席研究员David Duong表示：“这种做法防患未然，期望得到某种回报，但他们不知道是什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan去年成立，他曾任西雅图华盛顿大学的助理教授，也是首个由学生设计的微型卫星在印度上天的团队成员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将自己描述为一个验证服务市场，将可能的质押者与需要质押代币的应用程序相连接。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;已经出现了一些新的再质押平台，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们代表客户在EigenLayer上再质押代币，并生成新代币来代表这些再质押的资产。这些代币可以用于其他目的，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台的目标是允许用户选择将代币存放在哪里，并帮助新的区块链服务增长，而不是激励越来越多的加密抵押借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“我们没有与任何这些参与者建立官方关系……这是一个新兴现象。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，再质押可能存在“隐藏风险”——如果再质押代币在加密借贷中用于抵押，可能会导致强制平仓和市场低迷期间的更大波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场的抛售受到高风险借贷的加剧，因为作为抵押品的加密货币在《Terra和Luna》代币崩溃后迅速贬值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan与EigenLayer的风险保持距离。&lt;/p&gt;
&lt;p他表示：“风险不在于再质押，而在于借贷协议。借贷协议错误地评估风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对再质押不太关心，指出再质押协议中的现金相对于全球加密行业2.5万亿美元的净资产来说微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期担心加密世界的损失会溢出到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S＆P全球信用评级公司数字资产分析主管Andrew O'Neill表示：“目前，我们没有看到再质押问题导致传统金融市场的传播性风险的实质性风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密世界正变得越来越与主流金融联系在一起，再质押正受到机构投资者的青睐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;渣打银行加密部门的Zodia Custody表示，已对质押产生了显著的关注，但认为再质押是走得太远，因为我们难以确立资产去向和奖励分配的“纸面轨迹”，首席风险官Anoosh Arevshatian说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;野村证券的加密部门Laser Digital在4月份的一篇博客文章中表示，已与Kelp DAO合作对部分资金进行再质押。Laser Digital未对路透社的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士加密银行Sygnum表示，它为客户的加密资产进行质押，并预期“将出现一个围绕再质押的新生态系统”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="插图展示了代表加密货币比特币的图像" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在这张于2024年3月9日在法国巴黎拍摄的插图照片中，可以看到代表加密货币比特币的图像。路透社/Benoit Tessier/插图/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="插图展示了代表加密货币以太坊的形象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在这张于2023年6月16日拍摄的插图照片中，可以看到代表加密货币以太坊的形象被放置在PC主板上。路透社/Dado Ruvic/插图/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>
&lt;p&gt;克劳迪娅·辛鸿鲍姆以压倒性胜利当选墨西哥首位女总统，继承了她导师、现任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔（Andrés Manuel López Obrador）的事业。洛佩斯·奥夫拉多尔在贫困人群中的高人气助力她的胜选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;辛鸿鲍姆&lt;/a&gt;，一位气候变化科学家和前墨西哥城市长，根据墨西哥选举当局的快速样本计数，以58.3%至60.7%的得票率赢得总统大选。这将创下墨西哥民主历史上的最高投票百分比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据选举当局提供的结果范围，执政联盟有望在国会两院中获得三分之二以上的超级多数，这将使该联盟能够在没有反对派支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;谢奇特尔·加尔韦斯&lt;/a&gt;在初步结果显示她获得26.6%至28.6%的选票后，承认败北。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;辛鸿鲍姆在墨西哥城向支持者发表讲话，高呼“总统，总统”，她表示：“在墨西哥共和国200年的历史中，我将成为首位女性总统。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;辛鸿鲍姆的胜利对墨西哥来说是一个重大进步。墨西哥以其所谓的“大男子主义文化”和世界上第二大的天主教徒人口而闻名，多年来一直在推动更传统女性价值观和角色的实施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;辛鸿鲍姆是首位在美国、墨西哥或加拿大赢得普选的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;87岁的埃德尔米拉·蒙蒂尔，一位来自墨西哥最小的州特拉斯卡拉的辛鸿鲍姆支持者表示：“我从未想过有一天我会为一位女性投票。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;蒙蒂尔补充道：“在我们之前，我们甚至不能投票，而当你可以投票时，你只能为你丈夫告诉你要投票的人投票。感谢上帝，这一切都改变了，我能亲身体验。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;辛鸿鲍姆面临的路径复杂。她必须在增加社会福利政策承诺的同时，应对庞大的财政赤字和低经济增长率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;初步结果公布后，她向支持者保证，她的政府将财政负责并尊重中央银行的自主权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她誓言要改善安全状况，但给出了很少细节。这场选举，是墨西哥现代历史上最暴力的选举，已有38名候选人被谋杀，进一步凸显了巨大的安全问题。许多分析人士表示，有组织犯罪集团在洛佩斯·奥夫拉多尔任期内扩大并加深了其影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日投票也被普埃布拉州投票站发生的两起杀人事件所玷污。在洛佩斯·奥夫拉多尔本届政府期间，已有超过185,000人死亡——多于墨西哥现代历史上的任何其他政府，尽管杀人率正在逐渐下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;独立拉丁美洲政治风险分析师纳萨尼尔·帕里斯·弗拉纳里表示：“除非她承诺对改善执法和降低纵容进行变革性的投资，否则辛鸿鲍姆可能在显著提高整体安全水平方面面临挑战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党在初步结果出炉时也赢了墨西哥市长选举，这是国家最重要的职位之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统将面临的挑战之一将是与美国就大量美国移民跨境墨西哥以及在美国芬太尼大流行期间的毒品走私安全合作进行紧张谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;预计如果唐纳德·特朗普（Donald Trump）在11月赢得美国总统大选，这些谈判将更加困难。特朗普誓言对在墨西哥制造的100%的中国汽车征收100%的关税，并表示他将动员特种部队打击贩毒团伙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，下任总统将在电力和水短缺问题上发挥作用，并吸引制造商重新定位，作为近岸外包趋势的一部分，即公司将其供应链转移至主要市场更近的地方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;辛鸿鲍姆还必须应对如何处理石油巨头Pemex的问题，这个国家的石油公司经历了二十年的产量下降，并陷入债务困境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高盛首席拉丁美洲经济学家阿尔贝托·拉莫斯表示：“不能只是一个无尽的坑，你往里投公共资金，而公司永远不会盈利。他们必须重新思考Pemex的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔将最低工资翻倍，减少贫困，并见证比索走强以及失业率保持在较低水平——这些成就使他变得非常受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;辛鸿鲍姆承诺扩大社会福利项目，但由于墨西哥今年预计将出现巨额赤字，以及央行预计2025年国内生产总值增长仅为1.5%，这将不会容易实现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔的阴影笼罩着竞选活动，试图将投票变成对他的政治议程的全民公决。辛鸿鲍姆驳斥了反对派关于她将沦为洛佩斯·奥夫拉东风筝的指控，尽管她承诺将继续执行许多政策，包括帮助墨西哥最贫穷的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在胜利演讲中，辛鸿鲍姆感谢洛佩斯·奥夫拉多并为“一位独特的、使我们的国家变得更好的人”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯（Viri Rios）表示，她认为性别歧视是批评辛鸿鲍姆将成为退任领导人木偶背后的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她说：“难以置信的是，人们无法相信她将做出自己的决定，我认为这与她是女性有很大关系。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Sheinbaum wins Mexico's presidential election" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，墨西哥，6月3日。 REUTERS/Raquel Cunha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Sheinbaum wins Mexico's presidential election" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，墨西哥，6月3日。 REUTERS/Raquel Cunha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城市中心索卡洛广场上，墨西哥统治党Morena宣布克劳迪娅·辛鸿鲍姆当选总统后，人们高举“总统克劳迪娅·辛鸿鲍姆”的横幅，墨西哥，2024年6月2日。 REUTERS/Mahe Elipe&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，墨西哥，6月2日。 REUTERS/Daniel Becerril&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城的一般选举日，墨西哥城。 REUTERS/Daniel Becerril&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，墨西哥，6月2日。 REUTERS/Jorge Luis Plata&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，墨西哥，6月2日。 REUTERS/Yahir Ceballos&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Zinacantan，2024年6月2日。 REUTERS/Gabriela Sanabria&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7O4FN7WT6JOY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，墨西哥，6月2日。 REUTERS/Alexandre Meneghini&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，墨西哥，6月2日。 REUTERS/Luis Cortes&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，墨西哥，6月2日。 REUTERS/Jorge Luis Plata&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;查瓦哈拉，墨西哥，6月2日。 REUTERS/Jose Luis Gonzalez&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城，墨西哥，6月2日的大选日，人们在投票后展示蘸了墨水的手指。 REUTERS/Alexandre Meneghini&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，墨西哥，6月2日。 REUTERS/Jacob Garcia&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城的海格鲁斯国际机场，设立的投票站上，一位旅行者在6月2日的大选日投票。 REUTERS/Henry Romero&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城的选举站投票，墨西哥，6月2日。 REUTERS/Jacob Garcia&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城，墨西哥，6月2日。 REUTERS/Raquel Cunha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城，墨西哥，6月2日。 REUTERS/Alexandre Meneghini&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;圣胡安扎穆拉，6月2日。 REUTERS/Gabriela Sanabria&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YPM7PWSKUBIKPLMBWBAI3XYS64.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;科马丘恩，墨西哥，6月2日。 REUTERS/Ivan Arias&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，墨西哥，6月2日。 REUTERS/Henry Romero&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多和他的妻子比阿特丽斯·古铁雷斯·穆勒在墨西哥城的一般选举日走向投票站投票。 REUTERS/Henry Romero&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，墨西哥，6月2日。 REUTERS/Luis Cortes&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城的圣巴托洛梅奥克亚兰纳，6月2日。 REUTERS/Jorge Luis Plata&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ73A.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城的墨西哥，6月2日。 REUTERS/Luis Cortes&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Preparations for general elections in Mexico City" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年5月31日。 REUTERS/Daniel Becerril&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Preparations for general elections in Mexico City" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在周日的大选前，墨西哥城，墨西哥，5月31日。 REUTERS/Daniel Becerril&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Preparations for general elections in Mexico City" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城，墨西哥，6月1日，大选中，覆盖塑料并带有“由于政府宣布禁令，不销售酒精”的标牌的商店冷却器。 REUTERS/Daniel Becerril&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>
&lt;p&gt;旨在就如何更好地应对全球大流行的全球性协议谈判预计将于2025年或更早予以完成，世界卫生组织于周六表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织下辖的194个成员国已就一项可能在大流行前后增强合作、弥补COVID-19大流行期间的认知失败达成协议的谈判进行了两年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构原定于本周达成协议，但在疫苗共享和应对准备等议题上富国与穷国之间分歧严重， Talks的进行因而被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国确实达成一项平行协议，以更新现行的具有法律约束力的卫生规则，即《国际卫生条例》（IHR），此次活动将包括针对最具影响力和全球威胁的健康危机的一种新的“大流行紧急状态”类别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织总干事特德罗斯·阿丹诺姆·盖布里塞卢斯在全球发表声明表示：“今日所取得的具有历史性的决定展现了成员国共同保护本国人民以及全世界人民的意愿，以共同抵御公共卫生紧急情况和未来大流行的共同风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与公众服务部长哈维尔·贝塞拉周六表示：“借此协议，我们采取步骤以确保各国对其行为负责，并加强预防疫情在威胁到美国人及其安全之前得以制止的措施。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世界卫生组织的资料，对全球卫生规则的修改旨在加强各国在COVID-19导致超过700万人死亡的教训之后的对新型病原体的防御能力。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
	&lt;img alt="档案照片：世界卫生组织标志在日内瓦总部附近可见" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;档案照片：世界卫生组织（WHO）标志在瑞士日内瓦总部附近可见，2023年2月2日。路透社/Denis Balibouse/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>