<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 16 Jan 2025 09:14:37 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>台湾防长表示必要时海军将保护海缆</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/taiwan-navy-protect-sea-cables-if-needed-defence-minister-says-2025-01-16/</link><description>&lt;p&gt;台湾防务部长邱国栋周四表示，若有必要，台湾海军将被派往协助海警应对靠近海底通信电缆的可疑活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月早些时候，一艘经香港公司所有、在喀麦隆和坦桑尼亚注册的船舶，被认为损坏了台湾北部的一条海底通信电缆。对此，台湾方面表示尚未核实该船的目的地，且因天气恶劣未能登船检查。然而，该船的主人否认了这一指控，中国官方则称台湾是在事实未明之前捏造指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鉴于此次事件，台湾特别担心中国在它周围进行的“灰色地带”活动，这些活动旨在施加压力而避免直接冲突，如无人机飞越和疏浚作业。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;邱国栋在国会记者会上表示，军事部门将与海警紧密合作，并帮助监控海底电缆所在区域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示：“一旦发生什么事情，海警会首先出动，如果需要的话，海军将立即配合进行应对。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾国家安全局局长蔡明演也在国会向记者表示，政府已经启动了与“国际盟友”共享关于中国“灰色地带”海上活动信息的机制，但未透露更多细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;蔡明演指出，台湾最关注的是挂方便旗的船只——即实际所有者注册在其他国家的船舶——它们如何在台湾周边的水域被用于中国的目的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾政府否认北京对其主权的主张，并指出类似的情况曾在乌克兰入侵波罗的海后出现在对海底电缆的破坏中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周，台湾政府称中国的挂方便旗船只具有“邪恶的标记”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="插图显示中国和台湾的国旗" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EIN2YWV7V5O5BIK66SO5XPMEOQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;海军模型前展示的中国和台湾国旗插图，摄于2023年4月11日。路透社/Dado Ruvic/插图/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 16 Jan 2025 01:55:44 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/taiwan-navy-protect-sea-cables-if-needed-defence-minister-says-2025-01-16/</guid></item><item><title>被拘留的韩国尹锡悦将不会出席讯问，律师说</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-koreas-anti-corruption-agency-resume-questioning-yoon-thursday-afternoon-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;韩国被捕总统尹锡悦无意于参加周四的第二次问讯，其律师表示，这进一步拖延了对其在实施军事法令时是否发动叛乱的刑事调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦成为韩国首任被逮捕的在任总统，于周三晚被带往首尔拘留中心后拒绝配合调查，预计将在一间单人牢房过夜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当局有权在拘留总统48小时后进行问讯，之后若未释放或继续拘留，则需申请拘留令，期限为20天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦拒绝配合调查，与此同时，宪法法院将举行第二次弹劾听证会，以决定是否永久弹劾他或恢复其总统权力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩国正经历数十年来最严重的政治危机，由于尹锡悦在12月3日短暂尝试实施军事法令，该法令在国会落败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦周三被捕结束了与当局长达数周的对立，警方黎明前突袭其位于首尔的加强防护山间别墅，这让支持者感到沮丧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦表示，他主动向防腐败调查机构投案，以防止所谓“不光彩的流血事件的发生”，尽管他继续辩称这是一次非法调查，并且逮捕令无效。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;司法部官员透露，尹锡悦迄今拒绝与调查人员进行沟通，这些调查人员已准备了一份超过200页的问卷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;调查人员尝试提问时，尹锡悦并未做出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据司法部的说法，调查将从当天下午2点（格林尼治标准时间05:00）开始。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但尹锡悦的律师尹奎坤告诉媒体记者，尹锡悦不会出席问讯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩联社报道了同一律师称，由于尹锡悦的健康原因和认为进一步问讯无意义的说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;司法部官员表示，可能会强制尹锡悦进行问讯，但需要进一步检查相关法律法规。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些支持尹锡悦的抗议者聚集在司法部官员办公室外的公路上，称总统的逮捕是非法的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的律师团队声称，因为逮捕令是由错误区域的法院发布的，调查其的团队没有合法权限，所以他们认为逮捕令非法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们还请求另一家法院审查逮捕令的合法性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;司法部官员称，尹锡悦的48小时拘留期已因法院审查而暂停。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，国会于12月14日弹劾尹锡悦后，宪法法院将决定是否维持弹劾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;民调显示，大多数韩国公民支持弹劾尹锡悦，但试图逮捕他似乎加强了他最坚定的支持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次政治危机在亚洲第四大经济体中产生了连锁反应，并对韩元施加了压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩国央行于周四意外维持其政策利率不变，尽管去年连续两次降息，但支持该币种，使其最近几周对美元贬值至15年来的最低点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社民意测验中大多数分析师预估利率将下调。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="遭弹劾的韩国总统尹锡悦的支持者在韩国京畿道 qualitative调查机构附近集会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KORNQYDDSNILBHBUK67LAYXPXQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;遭弹劾的韩国总统尹锡悦的支持者在韩国京畿道 qualitative调查机构附近集会，2025年1月15日。图片来源：路透社/金秀贤&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 22:20:57 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-koreas-anti-corruption-agency-resume-questioning-yoon-thursday-afternoon-2025-01-15/</guid></item><item><title>拜登在告别演讲中矛头指向“科技工业综合体”</title><link>https://www.reuters.com/world/us/biden-raises-alarm-about-dangerous-concentration-power-among-few-wealthy-people-2025-01-16/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登在告别演讲中警告说，美国正形成一批科技亿万富翁寡头，他们积累了“危险的权力集中”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登在讲话中警告美国人存在一个“科技工业综合体”，这一措辞与1961年杜鲁门总统艾森豪威尔的告别演讲中的“军事工业综合体”相呼应。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国前总统乔·拜登在华盛顿特区白宫椭圆形办公室发表告别演讲" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OISCOTOSGZMFNFRYEX7HMGQB54.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月15日，美国当选总统乔·拜登在美国华盛顿特区白宫椭圆形办公室发表告别演讲。MANDEL NGAN/Pool via REUTERS&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;“如今，一个极富、强大和影响力的寡头集团正在美国形成，这严重威胁着我们的整个民主、基本权利和自由，以及每个人提升自己地位的机会，”拜登在椭圆形办公室里说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他没有点名，但目前正在美国担任总统的前共和党人唐纳德·特朗普的顾问之一是特斯拉首席执行官埃隆·马斯克，马斯克不仅是世界上最富有的人，还成为特朗普的有力顾问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马斯克、亚马逊首席执行官杰夫·贝索斯和Meta Platforms首席执行官马克·扎克伯格，将在特朗普的就职典礼上&lt;sup&gt;[[1]]&lt;a href="https://www.msn.com/en-us/money/companies/musk-bezos-and-zuckerberg-to-attend-trump-s-inauguration/ar-AA1xfayY?ocid=BingNewsSerp"&gt;[1]&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;占据显赫位置，与其他共和党内阁成员和当选官员并肩就座。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马斯克拥有社交媒体平台X，他曾花费超过2亿美元帮助特朗普赢得2024年11月的选举，联邦文件显示&lt;sup&gt;[[2]]&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/musk-spent-over-quarter-billion-dollars-help-elect-trump-2024-12-06/"&gt;[2]&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;。其他社交媒体公司也是如此。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登在15分钟的发言中提到了艾森豪威尔的演讲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“60年后，我同样担忧技术工业综合体可能对我们的国家构成实质性的危险。美国人正被大量的虚假信息和误导信息所淹没，从而助长权力的滥用，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“自由的新闻正在崩溃。支柱正在消失。社交媒体已经放弃了事实核查，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去几年中，美国七个最大的科技公司的股票价值大幅上涨，一名华尔街分析师将它们昵称为“&lt;sup&gt;[[3]]&lt;a href="https://www.reuters.com/data/magnificent-seven-monitor-2024-10-30/"&gt;[3]&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;神奇七人帮”。该集团包括苹果、特斯拉、英伟达和Meta，在过去一年中，它们的价值增长了46%，远远超过了标普500的其他股票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登还警告了人工智能带来的危险，并强调确保对此类“当今时代最具深远影响的技术”的管控，他称之为“可能是所有时代最有深远影响的技术”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们必须确保人工智能是安全、值得信赖的，并且对全人类有益。在人工智能时代，人民必须治理，作为自由之土地，美国而不是中国必须引领全球人工智能的发展，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Meta，Facebook和Instagram的母公司，最近&lt;sup&gt;[[4]]&lt;a href="https://www.reuters.com/technology/meta-ends-third-party-fact-checking-program-adopts-x-like-community-notes-model-2025-01-07/"&gt;[4]&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;取消了其在美国的事实核查项目，并减少了对移民和性别身份等敏感话题讨论的限制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马斯克在收购平台后限制了内容审查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;艾森豪威尔的术语“军事工业综合体”一般指的是武器制造和提供服务的盈利公司与武装力量之间相互加强的利益。该术语也指与在国防项目支出上获得政治支持具有关键联系的国会议员之间的关系，这种关系因政治捐款而加强。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 16 Jan 2025 01:18:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/biden-raises-alarm-about-dangerous-concentration-power-among-few-wealthy-people-2025-01-16/</guid></item><item><title>特朗普顾问承认乌克兰和平协议还需数月才能达成</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/trump-advisers-concede-ukraine-peace-deal-is-months-away-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;美国总统当选人唐纳德·特朗普的顾问现在承认，乌克兰战争的解决可能需要几个月甚至更长时间，这给他在白宫首个任期内最重大的外交政策承诺——在就任首日便达成和平协议——带来了严峻的现实挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两位曾与特朗普讨论过乌克兰战争的特朗普心腹告诉路透社，他们预计解决冲突的时间表为几个月，描述了第一个任期内提出的承诺为竞选时的夸张之辞，并未充分考虑冲突的固有复杂性和新政府建立所需的时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这与特朗普即将上任的俄罗斯-乌克兰特使、退休少将基思·基尔戈尔对福克斯新闻发表的言论吻合。基尔戈尔上周表示，他希望能在百日内解决战争，远远超出了当选总统原先设定的时间表。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，即便是基尔戈尔延后的期限也被华盛顿智库大西洋理事会前乌克兰大使约翰·赫布斯特认为“太过乐观”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“为了达成协议，特朗普必须说服（俄罗斯总统弗拉基米尔·）普京，僵硬的态度会带来负面后果，”赫布斯特表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在特朗普11月5日大选胜利前夕，他曾多次宣称将在就任首日或之前就乌克兰与俄罗斯之间的争端达成协议。然而，在10月底，他的语气变得更为微妙，开始表示能在短时间内平息战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自大选以来，特朗普进一步退缩了有关其言论的措辞，通常只是说他会“解决”冲突，而不提供具体的时间表。总统当选人也表示，结束乌克兰战争比达成加沙停火更为困难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我觉得，实际上，与俄罗斯乌克兰的情况相比，加沙的情况会更复杂一些，”特朗普在去年12月的一场新闻发布会上回答有关加沙的问题时说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯方面则对达成和平协议发出混杂信号，欢迎直接与特朗普会谈，但同时又否定了特朗普顾问提出的不少构想，认为这些构想行不通。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;克里姆林宫未对特朗普团队更新的时间表发表评论。特朗普即将上任政府的代表以及美国驻乌克兰大使馆均未回复路透社发出的置评要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯方面在最近几个月已取得显著的战场优势。虽然这些进展付出了巨大的人财物代价，但许多分析人士认为，普京有理由在取得更多乌克兰领土的同时，放慢达成协议的进程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赫布斯特提到，11月初俄罗斯常驻联合国代表瓦西里·涅班济亚曾表示，特朗普顾问提出的和平计划毫无吸引力可言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管特朗普和平计划的具体细节仍在考量之中，但特朗普的顾问普遍支持暂时搁置乌克兰加入北约的可能性，并冻结当前的战线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大多数高级特朗普顾问还支持为乌克兰提供实质性的安全保障，例如创建由欧洲部队巡逻的非军事区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;迄今为止，特朗普团队试图结束战争的努力仍时断时续，突显了竞选承诺与复杂外交谈判现实之间的差距。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基尔戈尔，特朗普的乌克兰特使，推迟了在1月前往基辅及其他欧洲首都的访问计划，被视为是在为制定和平计划进行前期工作，上次路透社报道的日期为12月初。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务院、国家安全委员会及其他机构的即将上任特朗普政府官员仍在摸索谁对不同的地缘政治问题拥有输入权和管理权，特朗普的一位外交政策顾问告诉路透社。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="共和党总统候选人、前美国总统唐纳德·特朗普和乌克兰总统泽连斯基在纽约会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J32FWREHBNK7LK35OOYSU7QTBY.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;共和党总统候选人、前美国总统唐纳德·特朗普和乌克兰总统泽连斯基在纽约特朗普大厦会面。摄影：路透社/莎妮安·斯蒂帕特/资料图片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="乌克兰国民警卫队士兵在哈科夫地区前线向俄罗斯军队发射加农炮" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LHRW56QW2FO6FEAGMT7ERNSSWQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;乌克兰国民警卫队第十三作战营“卡尔希亚”炮兵连在哈科夫地区前线向俄罗斯军队发射奥托梅拉拉加农炮，图拍摄日期为2025年1月3日。摄影：路透社/索菲雅·盖洛娃/资料图片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国总统当选人唐纳德·特朗普在密尔沃基发表讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WQ5K4RHDYFKY3BQ4WCUOVKS4WE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国总统当选人唐纳德·特朗普在威斯康星州密尔沃基发表讲话。摄影：路透社/卡洛斯·巴里亚/资料图片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 09:02:33 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/trump-advisers-concede-ukraine-peace-deal-is-months-away-2025-01-15/</guid></item><item><title>以色列和哈马斯达成停火协议，但居民称随后加沙遭到空袭</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-hamas-ceasefire-accord-followed-by-airstrikes-gaza-residents-say-2025-01-16/</link><description>&lt;p&gt;以色列在 ceasefire 和人质释放协议宣布后几个小时，加强了对加沙地带的打击，居民和当地官员表示，调解人正试图在停火协议于周日生效前平息冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/what-are-main-elements-gaza-ceasefire-deal-2025-01-15/"&gt;以巴双方达成复杂停火协议&lt;/a&gt;，该协议在卡塔尔、埃及和美国的调解下，经过数月的斡旋，在加沙地带长达15个月的流血冲突和基础设施的严重破坏后最终形成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;协议概述了为期六周的初步停火，以及逐步撤出以色列军队。协议中提到，在加沙地带数万人死亡的情况下达成逐步撤军。被哈马斯俘虏的人质将交换释放由以色列扣押的巴勒斯坦囚犯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在卡塔尔多哈举行的一次新闻发布会上，卡塔尔首相谢赫莫罕默德·本·阿卜杜拉赫曼·阿勒萨尼表示，停火将于周日生效。谈判人员正在与以色列和哈马斯合作，以实施该协议，他表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国总统拜登在华盛顿发表讲话称：“该协议将在加沙地带结束战斗，大幅增加对巴勒斯坦平民亟需的人道主义援助，并使在 captivity 超过15个月的人质与家人团聚。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即将上任的美国总统唐纳德·特朗普赞扬了该停火协议取得的突破，并表示自己对该协议的顺利达成负主要责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，以色列军方在接受停火协议方面尚未获得正式授权。以色列官员表示，该协议还需经国家安全委员会和政府会议审议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管有来自以色列联合政府中强硬派的反对，该协议仍有望获得批准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在协议宣布后，以军继续扩大攻击，以色列国民紧急服务机构和居民表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据报道，周三深夜至周四凌晨，以色列的重轰炸，尤其是加沙市，致使32人死亡，医务人员表示。清晨仍持续的空袭摧毁了加沙南部的拉法、中部的努赛尔特以及北部的房屋，居民表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列军方对此暂无回应，且在停火声明发出后，目前没有哈马斯对以色列进行攻击的报告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名接近停火谈判的巴勒斯坦官员表示，调解人正力劝双方在停火协议生效前停止交火。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;社交媒体上，一些加沙居民发布帖子，提醒巴勒斯坦人要保持谨慎，因为他们认为以色列可能在未来几天内加剧袭击以追求在停火开始前的最大战果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，停火协议的消息在巴勒斯坦人遭受严重食物、水资源、庇护所和燃料短缺的加沙地带引起了欢腾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加沙市凯尼祖恩人群涌入街道，敲响鸣笛，挥舞巴勒斯坦国旗，欢庆。“我很高兴，是的，我在哭泣，但这充满了喜悦的泪水，”一位五名孩子的流离失所母亲沙达说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在特拉维夫，宣告获释的人质家人和他们的朋友同样欢呼，发表声明称“怀着无比的欢乐与解脱感到巨大的喜悦（获得了）我们的至爱回家的机会。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宣布停火协议的社交媒体声明中，哈马斯称该协议是对 “我们人民的成就”，是“一个转折点”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;若协议成功实施，将终止在高度城市化且遭受严重破坏的加沙地带的战斗，已导致超过4.6万人死亡，超过230万人中的大多数成为流离失所者，根据加沙当局的统计数据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这将有助于缓解整个中东地区的紧张局势，在这场战争中，以色列占领的西岸、黎巴嫩、叙利亚、也门和伊拉克都陷入了冲突，并引发了以色列和伊朗这两个中东对立势力之间爆发全面战争的担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在8名以色列人质仍被扣留在加沙的情况下，第一阶段协议涉及释放33名被俘的人质，包括所有妇女、儿童和50岁以上的人。据报道，美国籍人质基思·西尔格和萨古伊·迪克尔-陈也将在第一阶段获释。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;协议要求加大加沙的人道主义援助，联合国和国际红十字委员会正在准备扩大其援助行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界粮食计划署执行主任辛迪·麦凯恩在推特上表示：“停火是一个开始——而不是结束。我们需要大规模将粮食运送到加沙，以便能够进行合理运输。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球对停火协议的反应是热烈的。埃及、土耳其、英国、联合国、欧盟、约旦、德国和阿联酋等国家的领导人和官员庆祝了这一消息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登和特朗普都为该协议的达成声称了功劳，该协议经过了数月的谈判，最后由特朗普的代表使其圆满。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普中东特使史蒂夫·维特科夫与白宫代表一同在卡塔尔进行会谈，一个高级拜登政府官员表示，维特科夫的参与对于经过96小时的密集会谈后达成协议至关重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登表示，“两个团队已经通话，他们彼此间的声音是一致的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人质的家庭表达了对协议是否能够完全执行的担忧，以及有些被俘人员是否会被留在加沙的忧虑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二阶段的协议将自第一阶段开始后第16天开始实施，并预计将涵盖其余所有人质的释放、永久停火和以色列军队完全撤出加沙地带。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三阶段将解决所有战死者遗体的归还问题，并由埃及、卡塔尔和联合国监督加沙的重建工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果一切顺利，巴勒斯坦人、阿拉伯国家和以色列必须就战后的加沙建设愿景达成一致，这一问题仍未解决，即战争结束后加沙的管理权归属问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列军队在2023年10月7日由哈马斯领导的武装人员进入以色列边境区社区后侵入加沙地带，据报道，导致1,200名以色列军人和平民死亡，超过250名人质被捕。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 16 Jan 2025 02:01:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-hamas-ceasefire-accord-followed-by-airstrikes-gaza-residents-say-2025-01-16/</guid></item><item><title>拜登将未完成的中东议程交给特朗普处理，引发地区局势混乱</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-hand-unfinished-agenda-trump-chaotic-mideast-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;2023年9月下旬，美国总统乔·拜登的国家安全顾问杰克·沙利文描述中东局势“比二十年来任何时候都要平静”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但这种评估未能经受住时间的考验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;仅仅八天后，哈马斯从加沙地带对以色列发起了致命的突然袭击，引发了战争，摧毁了巴勒斯坦飞地并遍布整个地区——由此引发的一系列危机让人们在拜登准备于2024年1月20日离职之际对他的外交政策遗产产生了阴霾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管拜登的助手在周三宣布为哈马斯释放人质时达成加沙停火协议，但分析人士指出，即便如此，拜登在中东的记录可能更多地以其在任期间冲突的展开情况来被记住，而非冲突的终结情况。据报道，这些冲突似乎超出了拜登所能控制的范围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这也意味着， will会有大量的未竟事宜要留给特朗普以及他即将上任的新政府。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的国际记录最有可能由他在长达15个月的加沙战争中的表现来定义。这正是特朗普及其共和党同僚在民主党总统任期内将之描绘为“世界的洪灾”时所指涉的情况。他们指责拜登在平息对手带来的混乱方面表现软弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，拜登的盟友认为，他不得不面对一系列并非他一手造成的中东挑战，并且处理得相当熟练：削弱了伊朗及其区域代理人，同时努力减少加沙和黎巴嫩平民伤亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但拜登顽固支持以色列，在回应中摧毁了哈马斯，却导致哥萨克地区数万平民丧生的举动，严重损害了美国的国际信誉。这还分裂了民主党党内阵营，成为希拉里未能击败特朗普的众多因素之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“积极的一面是拜登作为可靠盟友为以色列辩护，”前美国和共和党政府的中东顾问亚伦·戴维·米勒说。“消极的一面是他未能成功遏制内塔尼亚胡在加沙的行为，这对美国的声誉造成了重大损失。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登任期最后阶段敲定的加沙停火计划，基于他在2024年中期宣布的提案，并需要卡塔尔和埃及调解人坚持不懈的斡旋才能成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但最终在多哈取得的外交突破，被地区参与者广泛视为是特朗普在就职前夕发出警告的结果，即如果囚犯在就职日前未获释放，将有“极其糟糕的后果”。这一威胁被一位接近加沙谈判的中东消息人士比喻为悬在谈判者头上的“利剑”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普派遣即将上任的中东特使史蒂夫·维托夫与拜登的主要谈判代表布雷特·麦格古克合作，以色列官员表示，维托夫到场增强了谈判的势头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“维托夫能够使内塔尼亚胡接受了该协议并迅速推进”，一位参与谈判的人士告诉路透社，指的是那位与特朗普第一任期关系密切的保守领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡内阁将于周四投票决定是否批准该协议，报道显示，多数部长预计将批准该协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管国务卿安东尼·布林肯周二提出了战后加沙的提案，但确保完全实施停火协议以及是否在“战争后的第二天”扮演更多角色的决定，将属于即将上任的特朗普政府。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在任最后一年，拜登被认为成功建立了国际联盟，帮助以色列免受伊朗导弹攻击，并同意了对伊朗防空设施的打击行动——尽管他曾警告不要打击伊朗的核设施和石油基础设施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管美国方面呼吁克制，以色列仍于去年不断打击黎巴嫩真主党武装，常在华盛顿毫无预警。这一举动被视为是伊朗支持的伊斯兰主义组织同意在11月达成美国支持的停火协议的主要原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但美国方面对12月初闪电出击的叙利亚反对派的措手不及到新伊斯兰统治者形成包容性政府、防止伊斯兰国复兴的努力，都使得特朗普面临挑战。拜登对此束手无策，只能协调军事行动与盟友合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“最大的成就莫过于拜登没有阻碍以色列，但他常常给出建议，‘不要做这件事，不要做那件事’。”美国前伊朗特使埃利奥特·阿布斯鲍姆说。“我认为他在这黎巴嫩或叙利亚的表现并不值得称赞。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国务卿布林肯的告别外交政策演讲中，他提到了包括促使联合国在也门内战中达成停火、增强打击伊斯兰国国际联盟并深化区域一体化等利比亚成就。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文在2023年10月7日哈马斯袭击后的评论因其前后不一致而受到拜登批评者的嘲笑——尽管他承认存在持续的挑战，但在仅一星期前还表示“中东比二十年来任何时候都要平静。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管沙利文后来为自己的言论辩护，表示这些评论是基于近年来的地区发展，而美国政府没有偏离关键问题，但持续了二十年的巴以冲突改变了拜登全球议程的核心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就在哈马斯袭击发生后——哈马斯武装分子在以色列杀害了1200人，绑架了超过250人——自称“犹太复国主义者”的拜登首次在战争期间访问美国，该国。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随后，在内塔尼亚胡多次反对美国要求限制平民伤亡并缓解加沙人道主义危机的情况下，他持续向以色列提供武器，以支持其摧毁伊朗支持的哈马斯的努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登拒绝利用美国作为以色列主要武器供应商的影响力，激怒了许多阿拉伯裔美国人，并引发了美国外交官的震动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙将成为历史的教训，”前国务院官员迈克·凯西说，他在外交部任职15年后曾因抗议辞职。他表示：“人们会在废墟中不断发现尸体，从疾病死亡的人数也将持续增加……这将永远与拜登关联在一起。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫没有回应对加沙政策的批评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，加沙战争中断了拜登试图促成的以色列与沙特阿拉伯之间的历史性和解努力，以及美国安全保证。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些阿拉伯政府现在在等待特朗普是否会复生正常的外交关系并更严厉地反对伊朗。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据知情人士的说法，特朗普阵营内部也有观点认为，促成以色列与沙特阿拉伯的协议仍有可能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，尽管一些阿拉伯盟友与拜登的关系相对冷淡，他们仍对特朗普存有戒心，鉴于他之前不愿迫使内塔尼亚胡同意通往巴勒斯坦国的途径，而这曾是沙特阿拉伯与以色列正常化的一个基本条件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“拜登并未被视为阿拉伯世界的最佳朋友，”一位在华府的中东外交官说，“但我们也无法确切预期未来特朗普会如何表现。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 19:03:55 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-hand-unfinished-agenda-trump-chaotic-mideast-2025-01-15/</guid></item><item><title>独家：消息人士称，特朗普团队要求三位美国资深职业外交官辞职</title><link>https://www.reuters.com/world/us/trump-team-asks-three-us-senior-career-diplomats-resign-sources-say-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;美国总统当选人唐纳德·特朗普的助手已请求三位资深职业外交官辞去管理美国国务院人手和内部协调工作的职务，两位消息人士透露，这可能是暗示国务院外交官群体将面临更深层次的变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;负责国务院过渡至新任政府的过渡审查团已要求 Dereck Hogan、Marcia Bernicat 和 Alaina Teplitz 离开其职位，消息来源表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然政治任命官员通常在新总统就职时提交辞职，但大多数职业外交官都继续服务于下一届政府。这三位官员多年来一直服务于民主党政府和共和党政府，包括担任大使。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普将于1月20日就职，他在总统竞选期间承诺要“荡涤深州”，并解雇他认为不忠的官僚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位熟悉此事的消息人士表示：“这可能预示着更糟糕的事情。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;针对询问，特朗普过渡团队的一位发言人在回应中表示：“过渡期间寻求与特朗普总统愿景一致的官员是完全合适的。我们有许多失败亟待解决，需要一支专注于相同目标的团队来推动。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国务院的一位发言人在回应中表示，该部门没有人事公告。Hogan、Bernicat 和 Teplitz 均未回应其评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，特朗普可能采取更具对抗性的外交政策，誓言在乌克兰和俄罗斯之间带来和平，并加强对以色列的支持。他还推动了不寻常的政策，如试图将格陵兰纳入美国领土，并敦促北约盟国增加国防支出。一位恪尽职守而不是推动改革的外交工作团队对于实现其目标至关重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;请求三位主管辞职的决定让人联想到特朗普政府初期的国务院人事变动，在那次变动中，几位关键领导职位的官员被解雇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据两位熟悉特朗普治下国务院计划的消息人士透露，该部门计划任命更多政治任命官员，填补助理部长等通常由职业和政治官员共同担任的职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;消息人士表示，特朗普团队希望在这方面加强政治任命官员，因为在2017年至2021年期间，他的助手们的议程一直被职业外交官“偏离”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两位消息人士表示，过渡审查团正在为这些职位面试候选人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据美国国务院官网信息，Hogan 是国务院的执行秘书，负责管理部门局与白宫之间信息的流动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bernicat 是美国外交服务的总监察长及全球人才领航者，负责引导员工招聘、职业发展和职业发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;副总统 Teplitz 在部门任职超过三十年，曾在海外及华盛顿工作。最近，她负责管理超过十多个涉及预算、招聘、采购和人力资源的部门的任务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这些不是政策职位，这只是官僚机器的运作机制。”Penn State 国际事务学院的 Dennis Jett 教授表示，他在外交服务工作了28年。“但如果你想控制官僚机器，这就是你的方式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选择这三位职位的填充者可以允许特朗普团队向国务院的不同部分转移资源，控制各个部门和大使馆收集的信息，并管理人事决策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，特朗普提名的国务卿候选人马可·鲁比奥正在参议院外交关系委员会作证，接受他的确认听证。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在其竞选网站上列出了10个步骤，表示将“摧毁深州”并“解雇篡权官僚和职业政治家”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这其中的第一步是重新颁布2020年的行政命令，该命令将取消某些公务员的就业保护，使其更容易解雇他们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对这一计划 ——通常被称为 Schedule F，因该命令将创建的新一类公务员而得名——的人士指出，剥夺政府员工的就业保护是特朗普试图政治化的努力，以便推行其政策议程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通常情况下，总统可以选择数千名自己的政治任命官员进入联邦官僚机构，但职业公务员——大约二百万名工人——仍保持不变。Schedule F 将使特朗普拥有解除多达五万名这些职位并用类似理念的保守派取而代之的能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“得以控制国务院人事将加速委任忠诚官员的过程。”Jett 出身的教授表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;工会和政府监控机构表示，如果特朗普兑现其重新引入 Schedule F 的承诺，他们打算对此提起诉讼。 &lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 16:37:21 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/trump-team-asks-three-us-senior-career-diplomats-resign-sources-say-2025-01-15/</guid></item><item><title>中国誓言让诈骗受害者与家人团聚，严厉打击跨境犯罪团伙</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/china-vows-reunite-scam-victims-with-families-crack-down-cross-border-criminal-2025-01-16/</link><description>&lt;p&gt;中国政府表示，将全力以赴营救被电信诈骗团伙诱骗至缅甸等国家的中国公民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据官方媒体央视报道，海外诈骗团伙向中国公民许诺高薪工作、食宿和机票，诱骗至泰国边境的敏万等地，使其陷入电信诈骗窝点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;央视报道提及了一个备受关注的案例，一名中国演员本月在泰国北部的塔克府失踪后被发现，泰国警方认为他是被人口贩卖的受害者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国将与他国执法机构合作，加强营救被境外拘禁的公民，并捣毁电信诈骗窝点，相关报道指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;报道还提到2023年中国与缅甸当局联合行动，打击沿中国云南南部边境活动的崩龙族四大家族，这是一个从事电信诈骗的中国籍黑帮团伙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于邻近的东南亚国家而言，中国游客在当地每年贡献数十亿美元，但人口贩卖的担忧和社交媒体上传播的游客被绑架的故事可能导致游客不愿前往。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国驻泰官员在本周的一次内阁会议上承诺，加快解决影响泰国安全旅游形象的问题，据中国官方媒体新华社报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，泰国协助将900名滞留在敏万的中国受骗者转移回国，2023年，缅甸向中国移交了31,000名电信诈骗嫌疑人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国官方媒体当时称，缅甸境内设有超1,000个电信诈骗中心，每天有超过10万人参与电信诈骗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国总理李强在11月与缅甸 junta 统治者会面时呼吁合作打击跨境犯罪，包括网络赌博和电信诈骗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;缅甸驻华使馆未立即对评论请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国公安部提醒公众提高警觉，加强自我安全防范，避免盲目相信海外高薪工作的诱饵，以防掉入电信诈骗陷阱。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 16 Jan 2025 02:29:53 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/china-vows-reunite-scam-victims-with-families-crack-down-cross-border-criminal-2025-01-16/</guid></item><item><title>美国官员称，加沙协议在紧张的96小时后得以达成</title><link>https://www.reuters.com/world/gaza-deal-emerged-after-intense-96-hours-us-officials-say-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;经过96小时的密集谈判，尤其是在多哈由美国、埃及和卡塔尔外交官斡旋下，长期寻求的加沙停火协议终于达成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府的一名高级官员将美国总统当选人唐纳德·特朗普即将上任的中东特使斯蒂夫·韦克斯福介入谈判视为达成周二宣布的协议的关键因素。该协议结束了长达15个月的战争，导致巴勒斯坦飞地巴勒斯坦危害严重，并在中东地区蔓延冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国方面由美国总统乔·拜登的中东特使布雷特·麦金尔领导。自1月5日以来，麦金尔一直在该地区，专注于这一美国政府官员称之为“非常复杂的安排”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该协议在特朗普反复警告，如果在1月20日自己就职之前，武装组织持有的一些劫持者未被释放，中东地区将会有“严重的后果”之后，得到了极大的推动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该协议在经历了数月的断断续续的谈判之后，在11月以色列和黎巴嫩的真主党同意停火之后，以及在最后96小时内谈判升温之后，最终达成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个关键障碍是哈马斯拒绝承认它持有着多少人质，以及谁将最先被释放给以色列。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这批人质是在哈马斯于2023年10月7日对以色列南部发动攻击时被劫持的，据以色列官方统计，袭击期间武装分子还杀害了1200人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国政府官员表示：“圣诞节前这一主要问题让我们对哈马斯持续施加压力，并表明任何情况下都不会达成协议，除非哈马斯提供并同意详细列出协议中将被释放的人质名单。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12月底，哈马斯同意了人质名单，这加速了最终达成协议的进程，该协议涉及以方释放一些被关押的巴勒斯坦囚犯，换取人质的释放。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;麦金特继续领导着美国团队，制定协议条款，包括停火条件、人质的释放顺序、以色列将释放多少名巴勒斯坦囚犯以及人道援助等问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一谈判阶段变得非常紧张。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韦克斯福和麦金特在谈判最后阶段的合作是非常成功的合作关系，有助于敲定最终安排并达成协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韦克斯福，作为特朗普的房地产投资者，还拜会了以色列总理本雅明·内塔尼亚胡。知情人士指出，韦克斯福成功施压内塔尼亚胡接受了该协议并迅速执行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国政府官员表示，直到当地时间1月15日凌晨3点，麦金特和埃及、卡塔尔的调解人仍在谈判现场的二楼与以方团队会面，而哈马斯代表则在楼下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国现在希望可以尽快开始协议的实施，最早可能在1月15日星期日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该协议包括六周的初步停火阶段，在此期间，以色列军队将逐步撤出加沙，并释放由哈马斯掌握的人质，以换取以色列关押的巴勒斯坦人质。另一名知情官员告诉路透社，该协议还要求每日有600辆卡车的援助物资进入加沙。根据加沙卫生部的统计数据，自以色列对加沙地区的空袭和地面战以来，该战争已经造成超过46,000人死亡，数百万人面临严峻的人道主义危机。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名男子在加沙中部的德尔阿巴拉赫 waving巴勒斯坦国旗，人们对有关停火协议的新闻作出反应" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4XXBN4S4A5O2PMBIW2P7LDCU2A.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名男子在加沙中部的德尔阿巴拉赫 waving巴勒斯坦国旗，人们对有关停火协议的新闻作出反应（2025年1月15日）。路透社/拉梅丹·阿卜杜拉&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="抗议活动以要求为被绑架的以色列人质达成交易" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BMFZZLIHMVO6VPYH5WANBBPU74.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;支持被2023年10月7日由哈马斯发动的致命袭击绑架的以色列人质返回的母亲和护送者，在加沙封锁谈判的过程中在特拉维夫游行抗议，要求一次释放所有人质，2025年1月15日。路透社/罗南·祖利温&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="巴勒斯坦人对与以色列达成停火协议的新闻作出反应" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/R3ITUPWJ4JNYXD7EKYJ3CWSIEY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;巴勒斯坦人对与以色列达成停火协议的新闻作出反应，地点在加沙南部的汗尤尼斯，2025年1月15日。路透社/哈特姆·卡莱赫&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="抗议活动以要求为被绑架的以色列人质达成交易" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XZSAKSACSRONVJO4NAFO6S5J5I.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;支持被2023年10月7日由哈马斯发动的致命袭击绑架的以色列人质返回的母亲和护送者，在加沙封锁谈判的过程中在特拉维夫游行抗议，要求一次释放所有人质，2025年1月15日。路透社/罗南·祖利温&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="巴勒斯坦人和记者对与以色列达成停火协议的新闻作出反应" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LNESNCXQHNLF7BE4XVPDNRQPJU.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;巴勒斯坦人和记者对与以色列达成停火协议的新闻作出反应，地点在加沙城，2025年1月15日。路透社达乌德·阿布·卡斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 19:46:25 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/gaza-deal-emerged-after-intense-96-hours-us-officials-say-2025-01-15/</guid></item><item><title>遭受地震破坏的太平洋国家瓦努阿图开始投票</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/voting-begins-quake-ravaged-pacific-nation-vanuatu-2025-01-16/</link><description>&lt;p&gt;投票已于周四开始，以在瓦努阿图选举新政府。一个月前，7.3级地震袭击了太平洋岛国首都维拉港，造成至少16人死亡，引发多处滑坡，并损坏了多座重要建筑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于11月瓦努阿图总统尼金内·沃洛巴拉自瓦（Nikenike Vurobaravu）和总理查洛特·萨莱韦（Charlot Salwai）遭到不信任投票后解散了议会，不得不举行提前选举。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瓦努阿图在过去十八个月内经历了政治不稳定，其间更换了三任总理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瓦努阿图宪法要求在解散议会后的60天内举行选举。有超过30万名注册选民将选举代表，分布于52个席位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;官方结果可能需要几天后才能公布，因为选票需从偏远岛屿运至维拉港。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管上次地震造成了广泛破坏，瓦努阿图首席选举官古莱恩·马勒萨斯（Guilain Malessas）表示，选票箱的分发已于周四早上完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前瓦努阿图拥有良好的天气条件，部署工作正在安全、准时进行中，”马勒萨斯在瓦努阿图每日邮报周三的报道中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年十二月地震中受损的建筑之一是新设立的美国大使馆，它在地震中仅开放。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华盛顿正努力增强其在太平洋的外交影响力，以应对其主要战略竞争对手中国所构成的日益增长的威胁。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 16 Jan 2025 01:10:49 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/voting-begins-quake-ravaged-pacific-nation-vanuatu-2025-01-16/</guid></item><item><title>美国前副总统迈克·彭斯访问香港</title><link>https://www.reuters.com/world/former-us-vice-president-mike-pence-visits-hong-kong-2025-01-16/</link><description>&lt;p&gt;美国前副总统迈克·彭斯将于周四参加一场备受瞩目的商业大会，预计将在美国大选及其全球影响方面发表演讲，此事距离新任美国总统唐纳德·特朗普的就职典礼仅数天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;彭斯将受邀在瑞银财富洞察2025（UBS Wealth Insights 2025）峰会上发言，该峰会在亚洲金融中心举行。瑞银在其会议议程网站上表示，“将提供有关美国大选及其深远全球影响的内部视角。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;会议称，彭斯将重点讨论“国际关系、经济政策及地缘政治动态”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞银通过电子邮件回复路透社表示，彭斯的演讲环节是针对客户的独家活动，并不对媒体开放。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;彭斯曾担任特朗普的副总统四年。然而，自2017年至2021年特朗普第一任期结束以来，特朗普与彭斯的关系一直紧张。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2021年1月6日，彭斯拒绝了特朗普要求他推翻2020年选举失败的请求。彭斯还在去年的总统选举中未正式支持特朗普。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;彭斯的名字也出现在了香港民主媒体大亨Jimmy Lai的国家安全案件中，他在11月作证时提到了这一情况。这是对Lai的案件开始的第119天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lai在庭审中表示，他曾于2019年7月请求彭斯“在支持香港方面做一些事情”，但他没有要求彭斯采取任何行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不敢要求副总统做任何事，这是超出我的能力的。”Lai在法庭上说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="拉比犹太主义者联盟年度领导峰会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKKFPOMUKZIRNKY4CPS6WDO2PE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;美国前副总统迈克·彭斯在拉斯维加斯内华达州共和主义犹太人联盟年度领导峰会上宣布结束其总统竞选活动。图片来源：路透社/Steve Marcus/档案照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:41:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/former-us-vice-president-mike-pence-visits-hong-kong-2025-01-16/</guid></item><item><title>爱尔兰各政党在达成联盟协议后承诺增加投资</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/irish-parties-secure-comfortable-majority-new-coalition-government-lawmaker-says-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;爱尔兰两大中右翼政党与独立议员在周三达成联合政府协议，将再次任命迈克尔·马丁担任总理，并延续前任政府的高支出经济政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;带领该政府的考研党和芬尼安党承诺在议会多数优势得到确保后，将增加公共服务投资、修复基础设施缺口并降低税率。这一承诺是在11月29日选举后谈判达成的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各方力求在1月22日美国即将就职的当选总统唐纳德·特朗普就职前达成协议。这位承诺减税并征收关税的政治人物使爱尔兰以外向型多国企业依赖的经济面临重大威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马丁将在下一次议会会议于1月22日召开时，再次担任总理一职，他曾在2020年至2022年间领导国家。他将在2027年年底与考研党现任总理西蒙·哈里斯共同担任总理职务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在地缘政治动荡和民主挑战之际，爱尔兰人民赋予了一个稳定政府重大授权。”新政府成员在他们的政策纲领中如此表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们的计划包括提高养老金支付、降低育儿费用、加大购房者补贴和降低食品和餐饮服务企业的增值税率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该计划未承诺引入新的财政规则以控制开支增长。它承诺保持预算盈余，并为当前和资本支出的增长提供“适当”的水平，同时也会充实爱尔兰的主权财富基金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上届政府于2021年引入了一项规定，限制年度总开支增长不超过5%，但在过去四个年度预算中有三次违反了这一规定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上届联合政府在一项极具吸引力的预算减税和增加支出刺激计划的推动下进行了选举。这一慷慨的财政政策得益于跨国公司税收收入激增，使爱尔兰获得了欧洲最健康的政府财政状况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管财政部门预计这些收入将持续增长并保证未来五年的健康预算盈余，但官员们警告称，这些收入可能会在任何时候下降，并且如果特朗普实施关税计划，变得更具波动性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府可能通过推迟原定的个人所得税减免来应对公共财政意外恶化，同时保持资本开支，并维护现有公共服务水平。文件如此写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;爱尔兰财政部长的小组负责人、考研党帕斯卡尔·唐诺伊有望在下星期宣布的部长团队中再次出任财政部长。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="爱尔兰大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MIX5OLU2SJMEZD5NEIHH535TOY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;爱尔兰副总理兼芬尼安党领导人迈克尔·马丁于爱尔兰大选期间抵达科克南部中心计票中心。REUTERS/达米安·厄格斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="爱尔兰大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7IHMF6SDSNPXFMPTOHC5VENBBI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;爱尔兰总理兼考研党领袖西蒙·哈里斯在爱尔兰大选期间于格林斯托尼的威克洛计票中心会见记者。REUTERS/托比·梅尔维尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 08:51:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/irish-parties-secure-comfortable-majority-new-coalition-government-lawmaker-says-2025-01-15/</guid></item><item><title>拜登宣布后古巴开始释放囚犯</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/cuba-begins-releasing-prisoners-following-biden-announcements-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;古巴于周三开始释放因2021年反政府抗议活动而被羁押的囚犯，兑现了本周与拜登政府达成的一项协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即将离任的美国总统乔·拜登周二从黑名单中移除了古巴，并取消了川 uten在首次总统任期内实施的一系列制裁，这些制裁加剧了古巴共产党统治下最严重的经济危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国宣布后不久，古巴总统米格尔·迪亚斯-卡内尔表示，古巴将在与梵蒂冈进行会谈后逐步释放553名囚犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在哈瓦那最贫困的外围地区之一——拉古尼拉，2021年抗议活动的热点地区之一，达里埃尔·克鲁斯·加西亚与母亲在周三早上走在路上，与邻居和老朋友拥抱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;23岁的克鲁斯·加西亚因抗议活动被判15年监禁，被判犯有煽动罪。尽管判决已减短，但他并未免除或减刑。他的狱友周二晚上告诉他，他可以余下的服刑期在家中服刑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在返回拉古尼拉家人租住的房子接受路透社采访时说：“昨天监狱里气氛非常紧张，大家都在谈论这件事，然后他们昨晚找到了我。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从地狱回到了家人身边。我会好好表现，以便顺利回家。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;克鲁斯·加西亚说，多名在2021年抗议活动中被捕并在他身旁关押的囚犯也获得释放。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;古巴最高法院副院长玛丽塞拉·索萨在周三早上表示，获释人员将接受良好行为的考察，如有违反保释条款，仍可能再次入狱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;索萨在古巴电视台说：“这既不是特赦，也不是宽大处理。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2021年7月的大街抗议活动——这是自菲德尔·卡斯特罗1959年革命以来规模最大的抗议活动——数千人在古巴城镇和城市街道上聚集，抗议食品、药品和电力短缺，随着当地新冠病毒病例激增。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人权组织表示，至少有1000人在抗议活动后被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;古巴声称，被羁押者涉及纵火、破坏和煽动等多项罪行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至周三下午，至少有15名囚犯从监狱中获释。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在拉古尼拉，焦虑的家人在自家门口徘徊，聚在一起讨论被释放的消息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;克鲁斯·加西亚的母亲为儿子的获释感到欣慰，但当她提到自己所在邻里仍有留下悬念的案情时，她开始哭泣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“大家都非常焦虑地等待着孩子的电话。”她说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社与另外四位仍在等待消息的家庭成员进行了交谈，他们都是在2021年抗议活动中被捕的成员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;53岁的埃米利奥·罗马诺说，他有三个儿子因抗议期间喊口号喊出自由而被判入狱，被判尤以煽动罪和其他罪名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“这些孩子没有足够罪行值得这些长刑期。政府的做法是滥用权力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登采取的行动——如果通过特朗普当选总统及其新政府和国会的审查——将标志着自奥巴马时代以来美国与古巴关系最为缓和的时期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2021年被古巴誉为严厉古巴批评者的特朗普指定该岛国家支持恐怖主义，他还没有对该事件发表个人评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普通识新任国务卿马克·鲁比奥在入主国务院听证会上说，这些措施并不固定，不可逆转。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“任何达成的协议对新政府不具备约束力。”他说。&lt;/p&gt;

&lt;img alt="古巴开始释放囚犯" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6GCQMFEKXNJHTNM36KUYTC42CM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;获释的23岁囚犯达里埃尔·克鲁斯·加西亚在古巴哈瓦那拉古尼拉邻街向自己的住宅走去。路透社/David Sherwood&lt;/figcaption&gt;

&lt;img alt="古巴开始释放囚犯" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QLKDRLKCMRML7E5M4ULGQFJQZQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;获释的23岁囚犯达里埃尔·克鲁斯·加西亚在哈瓦那住所内接受路透社采访。路透社/David Sherwood&lt;/figcaption&gt;

&lt;img alt="古巴开始释放囚犯" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/N3GEX3AUBJMG5J7V4VY6QL7QFM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;哈瓦那拉古尼拉地区的一条街道，2025年1月15日。路透社/David Sherwood&lt;/figcaption&gt;

&lt;img alt="古巴开始释放囚犯" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/P3OHN2VXSVKN5FNBMU3OTEEIVE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;获释的23岁囚犯达里埃尔·克鲁斯·加西亚及其母亲雅克拉琳·克鲁斯在哈瓦那住所接受路透社采访。路透社/Mario Fuentes&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 22:57:05 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/cuba-begins-releasing-prisoners-following-biden-announcements-2025-01-15/</guid></item><item><title>Biden通过安全备忘录加强与塞浦路斯的安全合作关系</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-boosts-security-ties-with-cyprus-through-security-memorandum-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;美国民主党总统乔·拜登通过签署一份总统命令，加强了与塞浦路斯在安全领域的合作。这份命令使得东地中海岛国塞浦路斯能够根据《1961年外援法》和《武器出口管制法》接受美国的防御物资和军事销售。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国与塞浦路斯的关系变得更为紧密，原因是塞浦路斯已将工作重点转向西方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两国关系的加强引起了土耳其的密切关注。土耳其是美国的北约盟友，曾在9月批评塞浦路斯与美国签署了一份旨在提升双方国防合作的路线图，认为这不利于土耳其塞浦路斯在塞浦路斯北部的权益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国总统拜登在命令中表示：“我认定，向塞浦路斯共和国提供防御物资和服务将增强美国的安全并促进世界和平。”乔·拜登将于2025年1月20日卸任，届时将由共和党总统特朗普接任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;10月底，美国与塞浦路斯同意加强合作，正值中东地区局势日益紧张之时。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两国于2024年6月达成的一项战略对话涵盖了从安全和执法到能源合作、教育和投资等一系列议题。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国总统乔·拜登与塞浦路斯总统尼科斯·克里斯托多洛乌德斯会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/C7TV7EFA7ZKQVCNDIOMX5LWV3A.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年10月30日，美国总统乔·拜登在华盛顿白宫椭圆形办公室与塞浦路斯总统尼科斯·克里斯托多洛乌德斯会面。图片来源：路透社/Nathan Howard/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 23:29:55 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-boosts-security-ties-with-cyprus-through-security-memorandum-2025-01-15/</guid></item><item><title>泰国度假胜地普吉岛应对日益严重的垃圾危机</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/thai-resort-island-phuket-grapples-with-growing-garbage-crisis-2025-01-16/</link><description>&lt;p&gt;在泰国南部的普吉岛周边海域，塑料瓶和空啤酒罐遍布海底，与此同时，越来越多的垃圾在岛上堆积，这个以纯净沙滩和壮丽落日闻名的旅游热点正变得不堪重负。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在该岛的一处区域，车辆来回运输垃圾，将垃圾移到一个占地广大的垃圾填埋场，这是普吉岛每天收集的逾1000吨垃圾的最终去处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几个月内，垃圾填埋场已扩展至如此规模，以至于取代了瓦斯纳托优家前的宁静山景。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"户外毫无生机，我们只好待在家里，"她表示，“气味非常浓烈，必须戴口罩。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了应对恶臭，瓦斯纳托优表示她始终开着空调和空气净化器，电费账单因此翻倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普吉岛是泰国最大的岛屿，由于旅游业的发展，其经济在泰国整体经济中占据了重要地位。2024年，该国接待了约3550万外国游客，其中约1300万游客前往普吉岛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"普吉市的发展速度远超应有的程度，"该岛主要市政区的副市长苏帕查克·拉翁佩特表示，解释了旅游业和建筑业的繁荣如何推高了垃圾量，使其超过了新冠疫情前的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示，到年底，该岛的日垃圾量可能达到1400吨，这对当前唯一的垃圾填埋场构成巨大压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有关部门计划在六个月内减少垃圾产生15%，扩大垃圾填埋场，并建设新的焚烧厂，以使该岛成为更可持续的旅游目的地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但专家认为，增加容量和焚烧厂只是部分解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"仅仅不断扩建更多的垃圾焚烧厂，我认为这并不是解决方案，"博克拉大学固体废弃物管理助理教授潘泰·马诺马威布尔表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"他们需要关注垃圾减量和分类。"&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="普吉岛在可持续旅游目标中面临垃圾管理危机" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZKDZ6SACQBJVPLSY4R2R2BALWY.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年11月22日，泰国普吉岛，人们在垃圾填埋场工作。路透社/Napat Wesshasartar&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="普吉岛在可持续旅游目标中面临垃圾管理危机" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BLQHU5T6VFOBNGZZWFCFBN7NQE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年11月22日，泰国普吉岛，人们在垃圾填埋场工作。路透社/Napat Wesshasartar&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="普吉岛在可持续旅游目标中面临垃圾管理危机" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K52OHDVKAZKAJB4Z6AREGSL2LM.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年11月21日，无人机视角下，泰国普吉岛沙潘 Hin 社区附近的垃圾填埋场。路透社/Napat Wesshasartar&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="普吉岛在可持续旅游目标中面临垃圾管理危机" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/46DG2CDCQZOYRJHKPBK6JZG53I.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年11月25日，泰国普吉岛海底散落的垃圾。路透社/Napat Wesshasartar&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="普吉岛在可持续旅游目标中面临垃圾管理危机" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GRKIIGAEBRL4XMYHUQV2E74RQ4.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年11月25日，无人机视角下，泰国普吉岛卡塔海滩的游客。路透社/Napat Wesshasartar&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="普吉岛的塑料垃圾漂浮在海面上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WCBLZEI37RKPHALEQAVXSXF24U.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年4月4日，泰国普吉岛海域漂浮的塑料垃圾。路透社/Napat Wesshasartar/文件照&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Thu, 16 Jan 2025 01:04:55 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/thai-resort-island-phuket-grapples-with-growing-garbage-crisis-2025-01-16/</guid></item><item><title>洛杉矶野火肆虐，强风令上千万人处于警戒状态</title><link>https://www.reuters.com/world/us/wind-gusts-humidity-may-test-firefighters-battling-los-angeles-blazes-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;消防队员周三遭遇持续强烈的干燥风，这进一步助长了洛杉矶周围两场巨型山火的发展。这使得居民们长期生活在恐惧之中，并考验着这座城市应对历史上最严重灾难的韧性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;官员们敦促居民保持警惕，并做好随时撤离的准备。截至周四下午，预测到的最高风速将持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大约650万人仍处于极端火险之中。截至目前，火灾已经摧毁或损坏了超过1.2万处建筑，导致至少25人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们今天再次重申当前情况的极端危险。现在做好准备，随时撤离。”莱斯利·霍夫瓦特县参事在周三的新闻发布会上说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管预先预计可能达到每小时70英里（112公里/小时）的风速尚未兑现，但消防队员报告称，风速达每小时30至40英里（48至64公里/小时）且湿度极低。这片地区已长达九个月没有降雨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/wildfires/"&gt;此次火灾&lt;/a&gt;已损毁或摧毁了超过12,000处住宅及其他结构，并迫使多达20万人撤离家园。洛斯巴诺斯县治安官罗伯特·卢纳表示，目前约有82,400人收到撤离令，另有90,400人面临撤离警告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;整个&lt;sup&gt;[a]&lt;/sup&gt; &lt;a href="https://www.reuters.com/pictures/scenes-los-angeles-wildfires-rage-2025-01-14/"&gt;邻区已被夷为平地&lt;/a&gt;，仅存燃烧后的灰烬和废墟。很多居民房屋只剩下烟囱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来自美国西部、加拿大和墨西哥的8500名消防员已连续三天控制住了火势的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;帕利赛兹大火是在城市西缘持续了23,713英亩（96平方公里）的火势，火线控制率升至19%。埃顿大火则东向城市持续燃烧了14,117英亩（57平方公里），火线控制率为45%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一架架加油机和直升机向崎岖的山丘上空投水分和防火剂，同时地面人员使用手工工具和水管进行灭火作业。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/environment/feel-force-pilots-push-limits-fight-la-fires-2025-01-15/"&gt;空中消防员&lt;/a&gt; 或航空灭火员——没有精密设备或自动驾驶，只是透过风挡玻璃的飞行员视角和他们的经验在战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我称之为‘感受到的力量’，”新墨西哥州某承包商的飞行员迭戈·卡德罗尼表示，引用的是《星球大战》中的神秘能量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数百名来访的消防员和紧急救援人员正在洛杉矶东边的&lt;sup&gt;[b]&lt;/sup&gt; &lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/hundreds-firefighters-just-get-up-go-aid-los-angeles-2025-01-15/"&gt;玫瑰碗橄榄球场&lt;/a&gt;中歇息，这里是同事们在轮班工作期间建立团队精神的基地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你们都是为了同一个目标而来，”加利福尼亚北部圣赫拉利消防部门的马丁·麦卡斯在采访中说道。“我们所有人都投身于这项服务，目的是在最糟糕的时刻为别人提供帮助。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三，在洛杉矶东边的圣贝纳迪诺县爆发了一场新的山火，但已经烧毁的面积不超过30英亩（12公顷）。加州其他两个火场的火势也已基本得到控制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有洛杉矶居民尝试回归部分正常生活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受帕利赛兹地区中学学舍大火影响的道路疏散的学生和教师，已在周三找到了新家——附近的贝特伍德小学科学生物学学校，他们受到了热烈的欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“对于那些失去了家园和学舍的孩子们来说，这绝对是毁灭性的。而我所能做的，能够回馈的方式，就是确保那些孩子们有地方去。即使我们失去了物质建筑，我们仍然拥有社区。”帕利赛兹学舍小学校长茱莉叶特·赫尔曼说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在此期间，批评者质疑，尽管天气预报警告天气危急，洛杉矶市是否已经做好了应对火灾的充分准备。尽管消防员已提前处于警戒状态并做好了资产部署。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;市消防局长克里斯廷·克劳利在周三接受了关于洛杉矶时报报道的质询。据报道，负责火灾大小的官员决定不命令1,000名消防员继续驻守两天，而当火灾开始失控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;时报报道指出，批评者认为应该维持轮班值勤，并且应该派至少25辆消防车进入山坡中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;克劳利保卫了其部门的准备情况，表示他们对火灾可能出现的具体地点无法准确预判，一些消防员需要留在原地处理全市各地的常规紧急情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们已尽了最大努力，迅速进行支援。”克劳利表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;时报还引用了之前负责决定工作人员和设备调度的副消防局长理查德·菲尔兹的话，表示这样的批评是欢迎的，但批评者们在事后轻易地对决策提出了质疑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;灾难已经影响了好莱坞一年一度的颁奖季，通常在颁奖典礼前几周庆祝短暂时期。多个红毯活动已被推迟、取消或缩减规模。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“对我们来说，现在是沉重的一段时间，”金球奖得主阿德里安·布罗迪在一封信州亲传媒影展上表示，他在伦敦说，“我心痛地为许多在洛杉矶遭受巨大损失的朋友和同事感到难过。”&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
    &lt;img alt="加利福尼亚州的山火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SWULHOCCBVJ6NBU4CKEH4KBWXA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防队员在内华达州帕萨迪纳市的工作现场，2025年1月8日。路透社/马里奥·安祖尼。 &lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
    &lt;figure&gt;
    &lt;img alt="洛杉矶的山火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/33RQM6TO6ZMT5GVFZ3E3WALY64.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一架无人机拍摄的照片显示太平洋帕利赛兹地区毁坏的废墟，帕利赛兹大火持续燃烧。2025年1月15日，美国加利福尼亚州洛杉矶地区。路透社/迈克·布莱克。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
    &lt;figure&gt;
    &lt;img alt="加利福尼亚州的山火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PHNIZK54Y5JUTA4PHFYAP5D7E4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;花生厂区的一片烧毁的围板，帕利赛兹大火后洛杉矶太平洋帕利赛兹区。2025年1月15日，美国加利福尼亚州洛杉矶地区。路透社/迈克·布莱克。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
    &lt;figure&gt;
    &lt;img alt="洛杉矶的山火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7FTBCNLFMFLH5MC6DRYGWXJODA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防队员和搜救队的人员站在横幅附近，在阿塔德纳地区，洛杉矶县东部，2025年1月15日，海军陆战队大火持续燃烧。路透社/达尼埃尔·科尔。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
    &lt;figure&gt;
    &lt;img alt="洛杉矶的山火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TJYBDKIXJBOA5LUZVZGTNEJI4E.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;救援队成员在一个横幅附近工作，在阿塔德纳地区，洛杉矶县东部，2025年1月15日，海军陆战队大火持续燃烧。路透社/达尼埃尔·科尔。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
    &lt;figure&gt;
    &lt;img alt="洛杉矶的山火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NOQHZVZD7NJRHJVFSHEPQWGNNM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;救援队成员和一条狗在阿塔德纳地区，洛杉矶县东部，2025年1月15日，海军陆战队大火持续燃烧。路透社/达尼埃尔·科尔。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
    &lt;figure&gt;
    &lt;img alt="洛杉矶的山火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TYH4L5PPLNNANBBC2FN2ZRXLHY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;救援队成员在阿塔德纳地区，洛杉矶县东部，2025年1月15日，海军陆战队大火持续燃烧。路透社/达尼埃尔·科尔。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
    &lt;figure&gt;
    &lt;img alt="加利福尼亚州的山火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/F7WYF4FLGBJM3KUPWR65E4MPUU.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;帕利赛兹大火后，在太平洋帕利赛兹地区，洛杉矶，2025年1月15日，烧毁建筑物的残墙。路透社/迈克·布莱克。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
    &lt;figure&gt;
    &lt;img alt="洛杉矶的山火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WHO3AMAWMVLLROWWLPGJ2ZBY5U.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一辆在阿塔德纳地区，在海军陆战队大火持续燃烧中步的搜救队员和一条狗，2025年1月14日，美国加利福尼亚州洛杉矶。路透社/沙恩·斯帕特洛克。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
    &lt;figure&gt;
    &lt;img alt="洛杉矶的山火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZX77Q2BZGRLSBHO6YD5YMFSW54.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt; 周边房屋烧毁后，海军陆战队大火在阿塔德纳地区持续燃烧，2025年1月14日，美国加利福尼亚州洛杉矶。路透社/沙恩·斯帕特洛克&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
    &lt;figure&gt;
    &lt;img alt="洛杉矶县打击两起大规模山火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ABDWZ74OPZOSJI24WNCYWEF3DI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;电力公司人员穿过海军陆战队大火灾的烧毁区域，海军陆战队大火是洛杉矶县内同时烧毁的大火之一，在阿塔德纳地区，2025年1月14日，美国加利福尼亚州洛杉矶。路透社/林格·丘伊。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
    &lt;figure&gt;
    &lt;img alt="洛杉矶的山火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KO4ZHVBGQNNKRIDWMQKTAXNX6I.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;搜救人员清理搜索范围内的狗，这些地点由帕利赛兹大火摧毁，在太平洋帕利赛兹地区洛杉矶。路透社/戴维·莱德儿。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 14:31:38 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/wind-gusts-humidity-may-test-firefighters-battling-los-angeles-blazes-2025-01-15/</guid></item><item><title>南非被指实施“骇人听闻”的镇压，78具尸体从非法矿井中被拉出</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/body-count-south-african-mine-rescue-operation-rises-60-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;在南非一处非法金矿中，至少有78名矿工遗体被从矿洞中拉出，该地区警方数月切断了他们的食物和水源供应，工会称这一行为是“恐怖的”，是对那些努力生存的绝望矿工的虐杀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;共有246名幸存矿工被从矿洞中救出，并立即因非法采矿和越界被捕。这项法院下令进行的救援行动自周一开始。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;志愿救援者在距离约堡西南部Stilfontein约2公里的矿洞中对警方表示，到周三晚，他们未在隧道中发现活着的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;警方发言人称，救援人员将坚持到周四，确保所有遗体和幸存者均已获救。此前，有关该矿仍困有数十甚至数百名矿工的假设令人心惊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;南非全国总工会称，政府允许矿工们在深坑内饿死。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这些矿工，许多来自莫桑比克及其他南部非洲国家且身份不明，因政府的刻意忽视被迫领略了史上最悲惨的灾难。”工会在一份声明中如此评论说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;矿工维权领袖Mametlwe Sebei表示，警方已于8月试图通过切断用于输送食物和水的滑轮系统来迫使矿工们离开矿洞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sebei称，一些矿工在试图经由已淹没的隧道前往可攀爬出的矿井口时因饥饿而死。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;警方表示，在救援行动启动之前，从8月到此次救援行动启动，共有1,576名矿工自行离开矿洞，全部被抓获，并且已有121人被遣返。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们从未封锁任何矿井通道，也从未禁止任何人离开矿洞。”南非警察全国发言人Athlenda Mathe表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的职责是打击犯罪行为，就是这一点我们一直在做。”她解释道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“向这些非法矿工提供食物、水和其他必需品，这实际上是在纵容犯罪行为的滋生。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在金矿丰富的南非部分地区，非法采矿是一种常见现象。通常，被称为“zama zamas”的无证件矿工（源自祖鲁语，意为“承担风险”）会迁入由商业矿工遗弃的矿洞内开挖一切有价值的东西。有些矿工则受到暴力犯罪团伙的掌控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Stilfontein的大部分矿工来自莫桑比克，但也有一些来自津巴布韦和莱索托。只有21名是南非公民，警方称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着死亡人数上升，各界对当局的批评也不断加剧，尽管政府辩称此次围剿行动是在打击非法采矿这一必要措施的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是一项犯罪，是外国人在主要攻击我们的经济。”矿业部长Gwede Mantashe表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但执政联盟中的第二大党，非洲人国民大会，认为此次矿洞的围剿已“失控”，并要求进行独立调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法院去年12月裁定允许志愿者向矿工们提供必需品，上周又裁定要求政府展开救援行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;救援行动中的所有幸存者均未被送医，而是直接被警方拘留。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果你们能自行走出来，他们将直接将你们押入拘留室。”一名社会活动家Mzukisi Jam表示，他在整个救援行动过程中一直都在现场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mathé称，迄今仅有两具遗体已被其家属认领。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;救援行动已进入第三天，一名专业的私人救援公司负责人Mannes Fourie表示，每次单程耗时约45分钟，救援工用红色的长筒钢管一次可运输大约十人或遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“救援工站在两侧，可清楚看到从笼子中不断拉出的遗体，这确实令人非常痛苦。”人权组织“法律保障人权”成员Jessica Lawrence表示现场情况如此。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="在金矿洞口，被救出的矿工正在被警方处理" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IKBPHSAOSBO5RCNIJWUCYBF5TU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;被救出的矿工在金矿洞口被警方处理。图为救援行动正在进行，该救援行动旨在救援已在矿洞下数月的非法矿工，南非Stilfontein，2025年1月14日。路透社/Ihsaan Haffejee/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="在金矿洞口，被救出的矿工正在被警方处理" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VG6XTAHGZRNPXD6WYEANY2MJ7I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在金矿洞口，被救出的矿工正在被警方处理。图为救援行动正在进行，该救援行动旨在救援已在矿洞下数月的非法矿工，南非Stilfontein，2025年1月14日。路透社/Ihsaan Haffejee&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非警察正在金矿洞口巡逻以保卫救援行动" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KMRLERXBRNJSFE6XCFV5KRVR2A.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;南非警察正在金矿洞口巡逻以保卫救援行动。图为救援行动正在进行，该救援行动旨在救援已在矿洞下数月的非法矿工，南非Stilfontein，2025年1月14日。路透社/Ihsaan Haffejee&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非警察正在金矿洞口巡逻以保卫救援行动" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VQSAODCWWFL5NJVHKXF6JNBBN4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;南非警察正在金矿洞口巡逻以保卫救援行动。图为救援行动正在进行，该救援行动旨在救援已在矿洞下数月的非法矿工，南非Stilfontein，2025年1月14日。路透社/Ihsaan Haffejee&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非警察正在金矿洞口巡逻以保卫救援行动" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXGOS6VBKFO5JMEE3W7RON7BLM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;南非警察正在金矿洞口巡逻以保卫救援行动。图为救援行动正在进行，该救援行动旨在救援已在矿洞下数月的非法矿工，南非Stilfontein，2025年1月14日。路透社/Ihsaan Haffejee&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 06:01:42 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/body-count-south-african-mine-rescue-operation-rises-60-2025-01-15/</guid></item><item><title>数百名消防员“起身出发”援助洛杉矶</title><link>https://www.reuters.com/world/us/hundreds-firefighters-just-get-up-go-aid-los-angeles-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;圣赫勒那消防部门的成员们已在北加州与毁灭性的火灾搏斗。上周四凌晨两点，他们抵达洛杉矶，在南加州协助灭火。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们的一辆白色的消防车在著名的玫瑰碗足球场阴影下十分显眼，这里是数百名参与帕利塞德斯和伊顿大火灭火工作的消防员和应急工作者的支援基地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们是为了我们而来的，”圣赫勒那消防工程师马丁·麦西亚斯说道，“所有这些部门都赶来支援我们的火灾。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;麦西亚斯及其同事乔舒亚·威尔莫托曾在2020年与2017年参与了摧毁纳帕谷葡萄园的玻璃大火，以及席卷圣罗莎并造成加州历史上最严重野火的图布斯大火。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在洛杉矶，圣赫勒那团队帮助伊顿大火附近的房主将家具和易燃物品从门廊和后院移走，以防火势蔓延，威尔莫托说。他们准备随时应对强风引发的新火情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被问及如何应对这些灾难时，两人表示，他们从同事和共同的任务中找到了支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们有一群很好的家伙，”威尔莫托说到，麦西亚斯点头同意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们都希望能成为服务的一部分，让别人在最困难的时候过得更好，”麦西亚斯说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你只需起床行动，”他补充道，“唯一的难处在于离开家人。”在玫瑰碗，消防员们共进餐食，并在帐篷、移动拖车或货车中休息。团队连续工作24小时后，再休息24小时才能再次出动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来自同一北加州地区拉瑟罗曼泰达消防区的消防员也被派往亚特兰大社区扑灭伊顿大火的余烬。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们队伍中有成员的家庭房屋在该地区被火烧毁，”消防员科尔·沃恩说，“我们在废墟中寻找可能挽救的物件。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们只找到了几件有纪念意义的咖啡杯之类的东西，”沃恩说，“其余的一切都被熔化和烧成了灰烬。看到这一幕真是非常悲伤。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们相互依靠，精神上互相鼓励，”沃恩补充说，“我们只是继续前行，努力完成我们在此的工作目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;消防员们也得到了公众的支持。人们带来的食品、个人护理用品、运动裤等衣物和对他们握手拥抱表示感谢，拉瑟罗曼泰达消防员贾斯汀·海耶斯如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“看到社区成员伸出援手，并在他们失去家园时向我们道谢真是太不可思议了，”海耶斯说，“我们来帮助所有人，而他们却说我们谢谢你们。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本·奥罗克与加州常青营的成员们从太浩湖而来，加州常青营为未来消防员和其他人提供工作培训。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在他们的第一个夜晚，团队成员在包括关键通讯塔的蒙特威尔附近的山顶上值班时，一场外溢大火开始蔓延，跨越了控制线。他的队伍中的许多人第一次参与灭火，跳下车砍伐植被以建立新的屏障。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“看到他们像说了无数次那样冲上前去，这是如此令人兴奋、鼓舞人心、令人振奋的景象，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥罗克对所见的慷慨表示震惊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“有那么多捐赠，食物他们自己烹饪，”他说，“小本餐馆和土食餐馆在送玉米煎饼、玉米包子和越南河粉。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这简直让人难以置信，”他说。&lt;/p&gt;

![图](Wildfires in California.jpg "火灾中的加利福尼亚")
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月7日，美国加利福尼亚州帕萨迪纳市，埃顿大火期间，消防员通过浓烟保护自己免受强风侵袭。路透社/马里奥·安祖尼尼/文件图片&lt;/figcaption&gt;

![图](Firefighters hold the line against two massive wildfires in Los Angeles County.jpg "洛杉矶县大规模野火")
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月14日，美国加利福尼亚州帕萨迪纳市，玫瑰碗体育场附近的一个指挥部基地，消防员在洛杉矶县的部分地区与两场大规模野火搏斗。路透社/刘宁/文件图片&lt;/figcaption&gt;

![图](Wildfire in Pasadena.jpg "帕萨迪纳的野火")
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;洛杉矶县埃顿大火灾现场，第一响应者帐篷在外置玫瑰碗体育场等待。路透社/马里奥·安祖尼尼/文件图片&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 22:17:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/hundreds-firefighters-just-get-up-go-aid-los-angeles-2025-01-15/</guid></item><item><title>加拿大可能对价值1050亿美元的美国进口商品征收关税，消息人士称</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canada-pm-nothing-ruled-out-when-it-comes-responding-us-tariffs-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;如果美国总统当选人唐纳德·特朗普对加拿大商品和服务征收关税，加拿大可能会对价值高达150亿加元（约105亿美元）的美国进口商品采取反制措施，一位知情人士在周三表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大已经列出了目标清单，但在采取行动前会进行公众咨询。该知情人士表示，具体反制措施的力度将取决于特朗普的实际行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/trump-promises-25-tariff-products-mexico-canada-2024-11-25/"&gt;《多伦多星报》&lt;/a&gt;率先报道了拟议中的反制措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士表示，加拿大总理贾斯汀·特鲁多此前与加拿大10省的省长们会面，讨论如何应对美国可能征收的关税以及关税目标清单。这名要求匿名的消息人士因未获授权向媒体发言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普表示，他希望征收25%的关税来促使加拿大加强边境安全，以遏制非法移民流入，并减少芬太尼走私活动，这看来有违自由贸易协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鉴于加拿大75%的商品和服务出口都销往美国，这一政策将是毁灭性的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士称，拟议中的反制措施将分为三组。如果特朗普履行其威胁，加拿大将立即针对包括佛罗里达州橙汁在内的小规模商品展开反制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特鲁多在与各省长会面后表示：“如果美国继续选择执行这些惩罚性关税，没有任何选项是可以排除在外的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特鲁多表示，任何回击都将有力且坚决，但鉴于目前尚不清楚特朗普会采取的具体行动，他没有提供细节。他表示：“我支持一美元对一美元的对等回应。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三早些时候，加拿大联邦移民部长马克·米勒表示，加拿大与墨西哥流入美国的非法移民和毒品数量相比简直微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管特鲁多和会议室里的各省领导人表示联邦政府与省级政府保持一致，但能源生产大省阿尔伯塔并未签署会议最后发布的联合声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿尔伯塔省省长丹妮尔·史密斯通过电话参加会议，反对限制加拿大原油出口，这是联邦官员考虑的一个选项，这将推高美国汽油价格。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后的声明表示，如果渥太华实施报复性措施，将迅速提供资金帮助加拿大工人和企业减轻特朗普关税带来的损害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特鲁多本月宣布，因与前财政部长克里斯蒂亚·弗雷兰就增加支出的提案意见不合而发生争执后，他将辞职。弗雷兰辞职时警告称，加拿大需要保持财政储备以应对美国关税的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特鲁多对记者说，他不会在下一次大选再度竞选，下次大选必须在2024年10月前举行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(1美元=1.4330加拿大元)&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="加拿大总理贾斯汀·特鲁多在渥太华与各省和自治区领导人会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QZG4RRB2CVNIXNZA4OPEVKMKAY.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;加拿大总理贾斯汀·特鲁多在渥太华与各省和自治区领导人会面（2025年1月15日），BBiser/Reuters拍摄&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="联邦、各省和自治区领导人出席渥太华会后的新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/O6TCP7VJLRIA7IMXVIOTCNBYEU.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;联邦、各省和自治区领导人出席渥太华会后的新闻发布会（2025年1月15日），BBiser/Reuters拍摄&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="加拿大总理贾斯汀·特鲁多在各省和自治区领导人会议后的新闻发布会上发表讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z7JVLLTVYJP7NBJIKBKRCE2IVQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;加拿大总理贾斯汀·特鲁多在各省和自治区领导人会议后的新闻发布会上发表讲话（2025年1月15日），BBiser/Reuters拍摄&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="安大略省省长道格·福特在各省和自治区领导人会议前对记者讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FHY2F665IZP7PK2Z7IA3K5HV4Q.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;安大略省省长道格·福特对记者发表讲话（戴“加拿大不卖”帽子，2025年1月15日，渥太华），BBiser/Reuters拍摄&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="加拿大总理贾斯汀·特鲁多在各省和自治区领导人会议后的新闻发布会上讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/56B5ZCF4ENLPLKANHILIM45F3U.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;加拿大总理贾斯汀·特鲁多在各省和自治区领导人会议后的新闻发布会上讲话（2025年1月15日，渥太华），BBiser/Reuters拍摄&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 22:46:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canada-pm-nothing-ruled-out-when-it-comes-responding-us-tariffs-2025-01-15/</guid></item><item><title>以色列和哈马斯达成停火协议，结束加沙持续15个月的战争</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/gaza-ceasefire-appears-close-us-egyptian-leaders-put-focus-coming-hours-2025-01-14/</link><description>&lt;p&gt;巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）与以色列达成一项停火协议，旨在结束加沙地带长达15个月的流血冲突，恢复人道主义援助，并使人质与家人团聚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一复杂的多阶段协议，首次规定停火六周，并逐步从加沙地带撤出以色列部队。协议还提到释放被哈马斯控制的加沙地带武装分子扣押的人质，并交换最初被以色列控制方关押的巴勒斯坦囚犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在卡塔尔首都多哈的一场新闻发布会上，卡塔尔总理谢赫·莫罕默德·本·阿卜杜拉赫曼·阿勒萨尼表示，停火将于周日生效。他表示，谈判团队正协助以色列和哈马斯执行此协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;这项协议将终止加沙的冲突，提供急需的人道主义援助，让人质在被关押超过15个月后与家人团聚，&amp;rdquo;美国总统乔·拜登在华盛顿说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，尽管达成了停火协议，一些加沙地区的居民仍称，以色列在周三晚间继续对加沙地带发动空袭，导致超过4.6万人死亡，其中仅加沙市和北部加沙地区就有至少32人丧生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谈判人士正在努力促使双方在停火开始前停止敌对行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦人在得知这一协议的消息后，在加沙地带庆祝，他们曾面临严重的食品、水源、住所和燃料短缺。哈尼亚市，人群堵塞街道，鸣笛欢呼，挥舞巴勒斯坦国旗并跳舞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;我高兴，是的，我在哭，但那是喜悦之泪，&amp;rdquo;被流离失所的母亲葛达说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在特拉维夫，以色列人质家属及其亲友在得知消息后欢欣鼓舞，并发布声明称他们感到&amp;ldquo;无比的喜悦和宽慰，&amp;rdquo;认为这将使他们心爱的人回家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，以色列政府的官方接纳协议，还需获得国家安全委员会和政府的批准，定于周四进行表决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管存在着反对声音，预期该协议仍能获得各方批准。就在协议签订前几日，以色列总理贝内特内阁中有强硬派部长，如财政部长贝扎莱尔·斯莫特里奇，曾再次谴责该协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝内特已致电美国总统乔·拜登和当选总统唐纳德·特朗普表示感谢，并表示他很快将访问华盛顿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在其社交媒体声明中表示，该协议是&amp;ldquo;我们人民的成就&amp;rdquo;，&amp;ldquo;是一个转折点&amp;rdquo;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果此次停火成功实现，大多数前冲突地区民众将会停止流离失所，许多毁坏的城市和社区得以重建。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这也可能缓解整个中东地区的紧张局势，此前该冲突导致西岸、黎巴嫩、叙利亚、也门和伊拉克等地出现了冲突升级，并引发对以色列和伊朗之间全面战争的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;协议一团旨在释放33名人质，其中包括所有女性、儿童和50岁以上的男性。包括两名美国质子凯斯·西格尔和萨格ui卓尔-切嫩在内的质子将在首阶段获释。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该协议还要求加速向加沙地带提供人道主义援助，联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯表示，&amp;ldquo;当务之急是缓解这场冲突造成的巨大苦难&amp;rdquo;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国和国际红十字委员会正在准备大规模增加其援助行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及和卡塔尔作为调停人，美国给予支持，促成这一协议的谈判历时数月，并在特朗普总统就职前夕达成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及总统阿卜杜勒·法塔赫·塞西、土耳其、英国、联合国、约旦、德国和阿联酋领导人和官员都在社交媒体上表示欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在其社交平台上发文表示，如果没有他在11月赢得美国大选，就不会达成该协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的中东特使史蒂夫·维特科夫斯基与白宫特使一起参与了此次谈判，拜登官员说，维特科夫斯基对达成协议起到了关键作用，经过了96小时的紧张谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登说，这两支队伍一直在&amp;ldquo;说同一句话&amp;rdquo;，尽管实施该协议的主要工作将由特朗普的政府负责执行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;实现过程是复杂的，其中不乏政治上的雷区。以色列人质家属担心协议可能不会被严格执行，其中一些人质可能会留在加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段结束后16天后，双方将开始第二阶段的谈判，这一阶段包括释放所有剩余人质、达成永久停火以及以色列完全撤出加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段预计将解决所有剩余死者的遗体归还问题，并由埃及、卡塔尔和联合国监督加沙地带的重建工程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普表示，他将利用此次停火协议作为扩大《亚伯拉罕协议》的契机，该协议是特朗普第一任期内促成，由美国牵头的，已使得以色列与几个阿拉伯国家缓和了关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果进展顺利，巴勒斯坦、阿拉伯国家和以色列之间必须达成对战后加沙地带的&amp;ldquo;重建愿景&amp;rdquo;，这将是一个巨额投资，涉及以色列的安全保障问题，总数可能高达数十亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个悬而未决的问题是如何管理战后的加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列拒绝任何由通过哈马斯，哈马斯自2007年就统治加沙地带，并且正式誓要摧毁以色列的存在。但以色列同样反对由巴勒斯坦民族权力机构管理加沙地带，该机构根据1993年奥斯陆临时和平协定制定，此前在西岸拥有有限的治理权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列部队在2023年10月7日由哈马斯武装分子进行了一次突袭加沙地带以色列边界内部行动后入侵了加沙地带，该突袭攻击弹道造成1200名士兵和平民死亡，并且绑架了200多名外国人质和以色列人质，据以色列人遭到的统计。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列空袭和地面作战使得数据显示，自2024年7月25日以来，根据加沙卫生部的报道，已有超过4.6万人在加沙地带丧生，导致数万经历冬天寒冷的难民们在帐篷和临时住所中艰难度过。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="支持获释人质在特拉维夫的抗议活动" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7MVIMGCPDVNWXGFFP5ZK4QABKE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;支持被哈马斯绑架的人质家属，在加沙停火谈判期间组织抗议，要求立即释放所有的人质，在特拉维夫，2025年1月15日。路透社/诺伦·祖鲁恩&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="加沙地带中部班吉拉的民众围拢庆祝停火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6NWL2WBQD5PN3CCNRZ7LARQRRM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在加沙地带中部班吉拉，庆祝停火的人们手挥巴勒斯坦国旗，2025年1月15日。路透社/拉马丹·阿卜杜&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="支持获释人质在特拉维夫的抗议活动" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/P3XFUX4G4NJDFLLZMPDAOUOQWY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;支持被2023年10月7日哈马斯袭击绑架的人质家属，在加沙停火谈判期间组织抗议，要求立即释放所有人质，在特拉维夫，2025年1月15日。路透社/诺伦·祖鲁恩&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="支持获释人质在特拉维夫的抗议活动" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FROTYRQWHFLI3IZ5MXBU4FWYGE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;支持被2023年10月7日哈马斯袭击绑架的人质家属，在加沙停火谈判期间组织抗议，要求立即释放所有人质，在特拉维夫，2025年1月15日。路透社/诺伦·祖鲁恩&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="加沙城的巴勒斯坦人和记者对停火消息作出反应" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K6DL6UR57BPKTEABMNWUCOGLXE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在加沙城，巴勒斯坦人和记者对规定的停火协议发表反应。2025年1月15日。路透社/达瓦杜·阿布 阿克拉斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="加沙地带南部的布尼亚斯的巴勒斯坦人对停火消息作出反应" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BFUPJBU77ZOU7GZIUX5EPJ7LMY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在加沙地带南部的布尼亚斯，巴勒斯坦人对规定的停火协议发表反应。2025年1月15日。路透社/哈特姆·凯勒赫&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="加沙地带中部的班吉拉的巴勒斯坦人对停火消息作出反应" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LJ57TCFIMFPXHMKBTA2RHXNCDY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;加沙地带中部的班吉拉，民众对规定的停火协议表示欢迎。2025年1月15日。路透社/拉马丹·阿卜杜勒&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="支持获释人质在特拉维夫的抗议活动" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UM6C6H3TRVIRXKJ7VWNOCV3BYY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;支持被2023年10月7日哈马斯袭击绑架的人质家属，在加沙停火谈判期间组织抗议，要求立即释放所有人质，在特拉维夫，2025年1月15日。路透社/诺伦·祖鲁恩&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="加沙地带南部布尼亚斯的巴勒斯坦人对停火消息作出反应" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3F3ZNM6YKNPHHICHKSVKOKQVJM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在加沙地带南部布尼亚斯，巴勒斯坦人对停火消息作出反应。2025年1月15日。路透社/莫斯勒·赛义德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="加沙地带南部布尼亚斯的巴勒斯坦人对停火消息作出反应" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/N55S4DFSHRJSZBMT73VXBWIIDU.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在加沙地带南部布尼亚斯，民众等待停火协议的消息。2025年1月15日。路透社/莫斯勒·赛义德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="加沙地带南部布尼亚斯的巴勒斯坦人对停火消息作出反应" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WH6WZGJTYFP5LJZP5ZPHQBAZRM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;等待停火协议消息的巴勒斯坦人表现情绪。2025年1月15日。加沙地带南部布尼亚斯。路透社/莫斯勒·赛义德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="支持获释人质在特拉维夫的抗议活动" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5EZKVWQOJFOQRNV5AWCH64LHG4.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;支持被2023年10月7日哈马斯袭击绑架的人质家属，在加沙停火谈判期间组织抗议，要求立即释放所有人质，在特拉维夫，2025年1月15日。路透社/诺伦·祖鲁恩&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="支持获释人质在特拉维夫的抗议活动" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FKU6P6QQIBL4FOVZ4PJXBE5WP4.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;支持被2023年10月7日哈马斯袭击绑架的人质家属，在加沙停火谈判期间组织抗议，要求立即释放所有人质的在特拉维夫拥抱在一起，2025年1月15日。路透社/诺伦·祖鲁恩&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="等待停火协议消息的巴勒斯坦人" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H6MOO3DCO5K6TIDVV7YNQKEMNM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;加沙地带南部布尼亚斯的巴勒斯坦人等待停火协议的消息。2025年1月15日。路透社/莫斯勒·赛义德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="等待停火协议消息的巴勒斯坦人" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KXTPQX6NHROPBJOYNXQHRBODPE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;等待停火协议消息的巴勒斯坦人。2025年1月15日。加沙地带南部的布尼亚斯。路透社/莫斯勒·赛义德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="加沙地带南部布尼亚斯的街市中民众在停火谈判中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/W7REF4TCXFOUDB5ADCPEYSNY6A.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;加沙地带南部的布尼亚斯中民众在街市行走，持续谈判之际2025年1月15日。路透社/拉马丹·阿卜杜勒&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="等待停火协议消息的巴勒斯坦人" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3PPLJ6QQXVM23DHFJKUXG4WYL4.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;等待停火协议消息的加沙地带南部的布尼亚斯民众。2025年1月15日。路透社/莫斯勒·赛义德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="加沙地带南部布尼亚斯的街市中民众在停火谈判中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/453T3DFJJBMTLDMSFR7X2NGQDY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;加沙地带南部布尼亚斯的街市中民众在谈判中行走。2025年1月15日。路透社/拉马丹·阿卜杜勒&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="支持获释人质在特拉维夫的抗议活动" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UDWQCUVPD5LHXIHP3KIKHPMYEA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;支持被2023年10月7日哈马斯袭击绑架的人质家属，在加沙停火谈判期间组织抗议，要求立即释放所有人质，特拉维夫，2025年1月15日。路透社/诺伦·祖鲁恩&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="得耳巴哈的加沙地带中部房屋空袭后的现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/I34LI66IXFMMLAVUWBLRBUH5QU.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在冲突持续的得耳巴哈的加沙地带中部的房屋空袭现场，当地民众检查现场状况。2025年1月15日。路透社/拉马丹·阿卜杜勒&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="加沙地带南部班吉拉的空袭房屋现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/L5HVRK2H3ZOZNAO65LOBUHMVJI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;空袭后得耳巴哈的加沙地带南部班吉</description><pubDate>Tue, 14 Jan 2025 22:49:07 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/gaza-ceasefire-appears-close-us-egyptian-leaders-put-focus-coming-hours-2025-01-14/</guid></item></channel></rss>