<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 21 Nov 2024 20:38:40 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击中去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在本月早些时候因囚犯之间的暴力事件受伤后，于周五在魁北克省一所高安全级别监狱去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的大规模凶杀犯之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省养猪场杀害吸毒者和妓女，并处理他们的遗体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府检察官在他获判终身监禁后，撤销了另外20项谋杀指控。他因杀害六名妇女而被判有罪，这些女性的部分遗体在温哥华附近的一处简陋房产中被发现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日被其他囚犯袭击后，在魁北克监狱去世。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成了毁灭性的影响，”该服务在其声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者中有超过60名妇女曾在过去十多年的时间内，从富含毒品的温哥华市中心东区失踪，直到皮克顿在2002年初被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿在不列颠哥伦比亚省科奎蒂quam市附近拥有一座养猪场，33具女性遗体或DNA在该地产中被发现，许多女性是土著居民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，亚马逊网站在该书上架后数小时内便将其从销售列表中移除，据《温哥华太阳报》报道，在书中，连环杀手表示他无罪，并声称被警方诬陷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版商请求亚马逊下架该书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，拟于2025年前达成关于如何更好地应对流行病的全球协议，或提前达成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;194个会员国在应对COVID-19期间承认合作失败后，已经谈判了两年，旨在达成一项可能在流行病前和期间增强合作的协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管世卫组织最初计划在本周达成协议，但由于富裕国家与较贫穷国家在疫苗分享和准备措施等议题上的严重分歧，谈判已延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各国仍达成了一项平行协议，更新了现有的具有法律约束力的公共卫生规定，即《国际卫生条例》(IHR)，新增了“流行病紧急状态”这一类别，以涵盖最显著和全球威胁最大的公共卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事谭德塞在声明中表示：“今天的历史性决定展示了成员国共同保护自身及世界免受公共卫生紧急情况和未来流行病风险的意愿。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长贝塞拉周六表示：“通过这项协议，我们将采取措施，使各国承担责任，并强化在爆发前就阻止疫情蔓延的措施，从而保障美国的安全和利益。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些全球卫生规则的更改旨在新冠疫情导致超过700万人死亡后，增强世界对新病原体的防御能力。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="世卫组织标志文件照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
世卫组织标志文件照片。照片摄于2023年2月2日在瑞士日内瓦世卫组织总部。路透社/德尼丝·巴列博斯/文件照片/文件照片
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因非洲国民大会（ANC）选举表现下滑而实力受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在负责非洲国民大会（ANC）党在选举中的最差表现后，其地位将严重受损。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据周三选举约71%的投票站结果显示，ANC的得票率不到42%，这是自结束种族隔离以来的最低点，远低于2019年上一次选举的57.5%，首次未能获得多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举失利意味着作为纳尔逊·曼德拉昔日解放运动的ANC将不得不与其他较小的政党谈判组建联盟或其他形式的政纲，以执掌国家。这可能会迫使该党作出政策让步，或放弃内阁中的关键职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导者转型为企业家的拉马福萨可能面临反对党和党内批评者的辞职要求，但ANC的一名高级官员支持他继续在职，分析家认为没有显而易见的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明确的候选人能够接替拉马福萨的位置，”开普敦大学政治学教授安thonny Butler说，他曾撰写过关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月的一项民意调查显示，拉马福萨在此次选举中是主要政客中受欢迎程度最高的，内部分裂可能会使任何反对他的动员行动复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对此发表评论，他的发言人表示，他将在下周公布初步选举结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的未来在2022年曾因一个调查委员会的报告而悬而未决，该报告认为他可能在象园中藏有资金的资金箱事件中犯有不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认了这起丑闻的指控，这起丑闻被称为“Farmgate”，并在同年赢得了ANc新的五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为ANC迄今为止面临的最严峻考验，原因在于选民对高失业率、犯罪和电力短缺等问题的愤怒情绪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年底当选ANC领导人，承诺重塑该党的形象并振兴经济，此前九年的丑闻、腐败和经济衰退都由他的前任雅各布·祖马引起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，拉马福萨在2018年成为国家元首初期产生的一片欣喜之情很快消逝。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济仍然停滞不前，围绕ANC高层官员的丑闻不断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性一击来自他的对手祖马，祖马支持新的政党姆康托韦西智克韦（uMkhonto we Sizwe），该党超出了预期，对ANC的支持率造成了重大打击，特别是在祖马的家乡省份夸祖鲁-纳塔尔（KwaZulu-Natal）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马让拉马福萨和ANC陷入了困境。他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔尤为脆弱，”政治分析师拉尔夫·马特凯加说，“这是拉马福萨计划的终结……你不能在选举失败后期待事情按常理继续进行。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因被认为在推进关键改革方面犹豫不决、为了避免加剧党内分歧而受到批评，然而这与他作为工会领导人在1980年代所展现的果断性大相径庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者则称赞他建立共识的能力，并认可他在推动南非作为所谓“全球南方”（低收入和发展中国家的代名词）倡导者的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最有影响力的呼吁公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;更近期，南非向国际法院提交了对以色列的种族灭绝指控，法官本月裁定以色列必须停止对加沙城拉法的军事行动。以色列对此坚决否认指控，并继续在拉法进行军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调过去30年ANC的成功，但批评者认为他未能提出新的解决方案来应对南非的最大挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一次竞选集会上，拉马福萨承诺“做得更好”，这一声明在其数万支持者聚集在索韦托足球场时作出。许多人在他演讲尚未结束时就已离开。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月29日，比勒陀利亚Soweto。路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中小心翼翼地加深对乌克兰冲突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的一些限制，这被专家视为美国进一步介入这场已持续两年的冲突的一个小而重要的步骤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯境内目标的风险过大。他们担心，一旦乌克兰进行大规模打击，可能会引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与其他美国对基辅的禁令相符，这些禁令也已经崩溃，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于本周生效，专门针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，该决定允许基辅使用美国提供的武器反击从国境对面攻击或准备攻击他们的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家指出，这一决定相当于给前线乌克兰士兵提供了使用美国高机动火箭炮系统（HIMARS）发射增程制导多管火箭系统（GMLRS）导弹和其他武器的绿灯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄罗斯军队在哈尔科夫地区扎下根来之前，帮助乌克兰推拉其阵线。”乌克兰国家战略研究所研究员尼科拉·比利耶茨科夫（Mykola Bielieskov）说，这是一家官方智库的成员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格兰（Philip Ingram）表示，拜登的决定将减少基辅从东部顿巴斯关键战场调遣军队的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，俄罗斯人将在战斗中处于不利地位，需要重新思考他们在哈尔科夫地区的进攻战术。”英格兰说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登就这一决定进行决策已历时数周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位政府官员透露，5月13日，在一个安全视频会议上，乌克兰提出了请求，要求在美国武器的支持下打击俄罗斯境内目标。当时，国家安全总监杰克·苏利文（Jake Sullivan）、国防部长劳埃德·奥斯汀（Lloyd Austin）和联合 Chiefs of Staff 主席居尔·布朗将军（General C.Q. Brown）与乌克兰进行了讨论，制定了放宽限制的建议，并于5月15日由苏利文呈交给拜登。后来，拜登同意乌克兰可以在安全的俄罗斯领土上反击俄罗斯部队。自那时起，美国政府一直在最终敲定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月20日，乌克兰总统泽连斯基在接受路透社采访时公开请求其伙伴采取此类行动，但他当时表示：“目前没有什么积极的变化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交政策研究所欧亚计划高级研究员罗伯·李（Rob Lee）表示，俄罗斯利用拜登禁止在俄罗斯境内打击的禁令，通过将部队部署在边界对面作为安全区域来发起攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰的第二大城市，距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将大炮布置在边界对面。可以部署防空系统、电子战和指挥控制设施。”李说，“这或许能提供一定程度的安全避风港。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，李和其他专家表示，这一决定本身可能不会很快改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会显著改变前线的实际位置，但如果能改变俄罗斯继续此类跨境作战的难度。”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格兰表示，俄罗斯没有足够的兵力对哈尔科夫进行大规模推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有产生足够的战斗能力，从东北方向有效威胁哈尔科夫的能力。”他说，“为了让俄罗斯做到这一点，将使他们在东部战区的部队面临困境。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯发射其武器，并于周二再次提高了引发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来数周和数月扩大其在俄罗斯境内使用美国武器的能力，特别是在战局艰难的年份后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策转向后的不到一天时间里，泽连斯基在接受《卫报》采访时表示，呼吁美国批准击中俄罗斯境内的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿智库的前五角大楼官员马克·坎西安（Mark Cancian）表示，拜登的举措仅仅是一小步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的重大突破。但这是一步。”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将明确下一步：打击更广泛的目标——也许是不直接威胁哈尔科夫的在俄罗斯境内的目标，但可能在其他地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格讲话时被问及是否可以进一步放宽政策允许在俄罗斯境内打击目标。但他没有完全排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们会继续进行必要的适应和调整，”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="俄罗斯导弹袭击哈尔科夫地区后的后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;5月30日，乌克兰哈尔科夫地区马拉达尼柳卡的儿童和青年体育骑马学校在俄罗斯导弹袭击中遭严重损坏，消防员正在工作。路透社/瓦伦廷·奥吉伦科摄。图片来源于文件。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争在被判有罪后</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普站在唐纳大厦门前，面对一排摄像机镜头，用既适用于法律战役又适用于政治斗争的话语传达了一个信息：他准备迎战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因伪造文件掩盖支付给色情明星的封口费而涉及34项指控后一天，共和党总统候选人愤怒而絮叨地列举了他的对手和不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称主持他审判的法官胡安·梅尔南为“不正派”和“恶魔”。他形容竞逐11月5日选举的对手、民主党总统乔·拜登“是历史上最糟糕的美国总统”。他猛烈抨击作证反对他的证人，提交弹劾他的人，以及指责非法涌入国家的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者捐款支援其竞选，并将其面临的挑战置于个人挑战之上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这么做，”他说，“因为我们为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然他在其他竞选演说中常常穿插幽默，但在此次新闻发布会上，大多数内容都显得阴郁。特朗普仅持有一张小小的讲稿。结束时，他未回答任何问题，并在儿子埃里克·特朗普的陪同下迅速离开讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;远离镜头，在筹款呼吁和社交媒体上，前总统的盟友们也对司法系统及其批评者进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一方总统候选人彼此相视为国家威胁的竞选中，拜登阵营将特朗普的言论视为进一步的证据，表明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登竞选团队的通讯主任迈克尔·泰勒在声明中说：“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普表现出困惑、绝望和失败的自己，自称为个人苦恼而谎言攻击美国的司法系统，让任何一个观看的人都有一个明确的结论：这个人在任何情况下都不适合作为美国总统。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者们——绝大部分人认为纽约的裁决是对正义的践踏——周四为其竞选活动注入了3480万美元的捐款，创下了特朗普团队自胜选红平台上线以来单日最高纪录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于其总筹款额落后于拜登，该竞选活动试图保持这一攻势，向支持者发出了一系列充满威胁的筹款信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的日子！”一则信息写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会投降！”特朗普新闻发布会后另一则信息如此写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;共和党官员和组织几乎一致支持特朗普，声称审判有瑕疵，指控本不应提出，曼哈顿（民主党占多数）陪审团被玷污，以及法官有偏见——当地当局否认了这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;共和党指责不够迅速或有力时，特朗普的支持者和竞选助手立即展开反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普竞选团队联合经理克里斯·拉齐维塔嘲笑一个全国大学生共和派别在社交媒体平台上发布的帖子，该帖子认为陪审团的裁决应得到尊重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见就像……每个人都会有的……”拉齐维塔在网络平台上发布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还在另一个平台上(&lt;a href="https://x.com/LaCivitaC/status/1796299965863747724" target="_blank"&gt;点击此处查看&lt;/a&gt;)出击，针对前马里兰州温和派共和党州长拉里·霍根，霍根在裁决前警告美国人“不要因为更多的党派分歧而往火中加柴。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你已经结束了竞选，”拉齐维塔回应道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在接受宾夕法尼亚州和佐治亚州这类摇摆州共和选民的采访中，几位采访对象表示，特朗普的定罪使他们重新考虑在11月支持他的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种派系叛离可能在他的与拜登再次对决中对他造成损害，因为特朗普在多个摇摆州的支持率非常微弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大部分接受采访时的共和党人听起来就像特朗普本人一样，认为本次审判是一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这完全是政治上的把戏，旨在尽可能让他远离竞选舞台，”62岁的退役警察兼佐治亚州玛丽塔的斯科特·克莱顿说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他这样做，就能对任何人这样做。谁都没什么安全感。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普在美国纽约出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，纽约。路透社/布兰登·麦金密&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普在美国纽约出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，纽约。路透社/布兰登·麦金密/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum以压倒性 victory 获胜，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱奥狄娅·希恩巴乌姆以压倒性优势当选墨西哥首位女性总统，接过了她导师和离任领导安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的施政项目，后者因对贫困群体的支持推动了希恩巴乌姆的胜选。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根据墨西哥选举委员会的初步计票结果，希恩巴乌姆以58.3%-60.7%的选票胜出，成为墨西哥民主历史上的最高得票率总统候选人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;执政联盟在两个议会中的地位也在朝着可能获得三分之二的超多数控制权迈进，这将使联盟能够在没有反对派支持的情况下推进宪法改革。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;反对派候选人索奇特尔·加尔韦斯在初步计票结果显示她获得26.6%-28.6%的选票后承认失败。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“在我成长的200年共和国历史上，我将成为墨西哥首位女性总统，”希恩巴乌姆在支持者欢呼中说，声音中充满了热情。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;希恩巴乌姆的胜利对于墨西哥来说是一个重要的里程碑，这是一个以传统男性文化著称且拥有全球第二大天主教人口的国家。长期以来，该国推动更保守的价值观和女性角色。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;希恩巴乌姆成为北美第一个通过一般选举获胜的女性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我从未想过有一天我会选举一位女性，”一位87岁的埃德姆丽拉·蒙特伊尔女士说，她是墨西哥最小的州泰拉斯卡的支持者。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“以前我们甚至无法投票，当我们可以投票时，也只是按照丈夫的指示投票。感谢上帝这一情况已改变，我能有机会体验这历史性的时刻。”蒙特伊尔女士补充道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;希恩巴乌姆面对着复杂的发展路径。她需要在增加广泛的福利政策的同时应对庞大的预算赤字和缓慢的经济增长。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在初步结果发布后，她对支持者表示，她的政府将保持财政纪律，并尊重中央银行的独立。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她誓言改善安全状况，但细节很少，而此次选举，是墨西哥现代史上最暴力的一次，38名候选人遇刺身亡。许多分析师认为，洛佩斯·奥夫拉多尔的任期加深了有组织犯罪团体的影响。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周日的选举还因普埃布拉州选区两名选民在投票站遇害而受损。近年来，在洛佩斯·奥夫拉多尔总统任期内，就有超过18.5万名墨西哥人因谋杀案而丧生，尽管谋杀率在逐渐下降。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“她如果没有做出从根本上改进警务和减少不负责任的承诺，就很难实现整体安全水平的显著提升，”独立拉美政治风险分析师纳肖蒂尔·帕里什·弗兰纳瑞表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;执政的MORENA党也在墨西哥城市长选举中获胜，这是国家最重要的职位之一，根据初步结果。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新总统面临的将是对付与美国之间的巨大移民流量的紧张谈判，以及在此期间毒品走私的打击合作，期间美国的海洛因流行持续恶化。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果11月美国总统大选由唐纳德·特朗普获胜，这些谈判将更加艰难。特朗普曾誓言对来自墨西哥的中国制造的汽车征收100%的关税，并表示将动员特种部队对抗贩毒组织。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在国内，新总统还需解决电力和水资源短缺问题，以及吸引制造商迁移，参与靠近市场的外包趋势。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;希恩巴乌姆也将不得不面对墨西哥石油公司的问题，该公司生产量已连续20年下降，负债累累。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这不能只是一个无底洞，你不断投入公共资金，公司却一直不盈利，”高盛拉丁美洲首席经济学家阿尔贝托·拉莫斯说。“他们需要重新考虑墨西哥石油公司的商业模式。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔将最低工资翻倍，减少贫困率，维护着稳健的比索和低失业率，这些成绩使他获得了很高的支持率。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;希恩巴乌姆承诺扩大福利项目，但墨西哥今年面临庞大的财政赤字，经济增长预计仅为1.5%，这使任务变得复杂。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔试图将此次选举转变为对其政治议程的公投，希恩巴乌姆拒绝了反对派认为她将成为“洛佩斯·奥夫拉多尔的傀儡”的说法，尽管她承诺继续实施许多他的政策，其中包括那些有助于墨西哥最贫困人口的政策。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在她的胜利演讲中，希恩巴乌姆感谢洛佩斯·奥夫拉多尔为“改善我们的国家”而做出的“独特贡献”。 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯认为，这种批评背后隐藏了性别偏见。“人们无法相信她会做自己的决定，我认为这与她是女性有很大关系。”她说。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统拜登于周五表示，以色列提议在释放人质的前提下实施新的加沙停火，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开启新一天的生活了，”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt; 表示。他在竞选连任期间承受着美国内外的压力，亟需结束持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他多方调解，并旨在安排以色列与哈马斯武装之间的停火谈判多次陷入僵局，双方相互指责对方阻碍谈判进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议发生在数周以色列在拉法的推进行动之后，并在加沙死亡事件以及人质继续被扣的情况下，对总理本杰明·内塔尼亚胡的政府施加了新的内外压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室表示，以色列已授权谈判代表在拜登公布停火计划后提出的加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次提议也发生在共和党总统竞选对手唐纳德·特朗普被判有34项重罪之前，突显了两位候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新提出的计划分为三个阶段，不同于以往提案的关键在于整个过程中停火将持续进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火，以色列军队将从加沙人口密集区撤出，释放包括老人和妇女在内的人质，交换数百名巴勒斯坦囚犯。普通巴勒斯坦民众，包括北部地区民众，可返回加沙，每天将有600辆卡车运送人道主义援助物资，拜登称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束冲突的条款进行谈判。“只要谈判继续，停火就会继续，”总统表示，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项大规模的加沙重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已由卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，在以色列有一些人不会同意这个计划，甚至有些人还属于政府联盟，他们明确表示要占领加沙、长期战争且重中质要不被视为优先事项。但恰恰相反，我敦促以色列领导层支持这个协议，即使是在承受各种压力的情况下，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名终身致力于以色列事业的美国总统，作为唯一一位在战争时期访问以色列的美国总统，作为一名刚刚派遣美国部队直接保卫以色列免受伊朗攻击的总统，我请求你们退一步思考，如果我们错过这一刻会发生什么。我们不能丢失这一刻，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名匿名的美国高级官员告诉媒体称，以色列之所以能够提出新的提议，是因为近期在战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一个清晰的危机解决路线图。这是一份长达四页半的详尽协议，”该官员说。他补充说，现正处于协议结束阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据计划，每个阶段将历时42天，该官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多家以色列媒体将拜登本周五的演讲描述为一场具有戏剧性意义的演讲，被视为直接呼吁以色列民众。以色列12频道中断了晚间新闻节目，直接转播拜登的演讲。之前，以色列审查机构禁止发布该提议的详情，主播丹尼·库什马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议比以往的要更容易成功，得克萨斯大学奥斯汀分校历史与公共事务教授耶里米·苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成重大损伤，哈马斯在未来能对以色列发动任何重大打击或袭击或恐怖事件的几率虽然仍不能被忽视，但比之前显著降低，”苏里指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众的普遍看法正在“扭转”对以色列的看法，苏里说，这可能会促使以色列人支持结束冲突，并受到拜登影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事时，他可以创造许多激励措施，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个更早的人质提案建议以释放加沙地区卧病在床、年老或受伤的人质换来为期六周的停火，并可延长期限以允许更多援助物资进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该建议协议在几周前因以色列拒绝同意将永久结束战争作为谈判的一部分而瓦解，随后以色列在拉法发动攻势加大了对南部加沙市的攻击力度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，其已告知调解人，不会在持续的军事行动中参与更多谈判，但如果以色列停止战争，哈马斯愿意达成“全面协议”，包括交换人质和囚犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名匿名美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将于周五与持扣有人质在加沙的17个国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列在拉法发动的空袭于周日导致45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际社会的强烈谴责，但并未违反美国停止向以色列提供军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中，巴勒斯坦民众经历了纯粹的苦难，”拜登于周五表示。“我们看到了本周在拉法发生的致命枪击事件的可怕画面，该事件紧跟以色列针对哈马斯的一次袭击……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自10月7日哈马斯在南部以色列发动袭击以来，以色列对该加沙保护区的攻击导致超过36,280人丧生。根据以色列的统计数据，哈马斯袭击造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人走在被毁建筑物的废墟中，位于比特拉赫亚" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名巴勒斯坦人走在被毁建筑物的废墟中，废墟是在以色列军事进攻期间摧毁的，位于加沙北部地区的比特拉赫亚，2024年6月12日。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长 oSPEC+考虑延长减产规模</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续遵守减少提高产量支出的承诺，这将使全球最大石油生产国在2024年的增长放缓，从而缓解OPEC+进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年中，由于页岩革命和技术突破，美国在非OPEC产油国中推动了全球石油供应的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出乎意料地大幅增长，日产量超过100万桶，达到1293万桶/日，远超年初政府预计的40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为补偿美国及其他非OPEC产油国产量增长，石油输出国组织及盟国(OPEC+)加大了减产力度。OPEC+总共减产586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士透露，OPEC+正在商讨一项复杂的协议，旨在允许部分这些减产措施延续至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+将于周日开会讨论石油供应政策，美国产量的增长继续推动非OPEC+产量的提升，但这种威胁相较于2023年将有所减弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，美国原油供应今年将增长约27万桶/日。这与OPEC自身预测的美国原油和凝析油产量增长30万桶/日相当。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产出增长64万桶/日。三家最被关注的预测机构均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+集团以外的石油生产商供应增长约100万桶/日。这表明OPEC+原油需求量相较于2023年将增加约90万桶/日，OPEC+在5月的月度&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;石油市场报告&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;中提到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长将远低于110万桶/日，OPEC原油需求量变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总体而言，今年美国原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，比去年12月的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鉴于油价徘徊在每桶80美元附近，业内高管和分析师认为，美国生产商不太可能再次像2023年那样出乎意料地大幅增长。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;“我们的客户保持非常保守和自律的态度。”合同钻探公司Scandrill的营运长Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的价格，钻机数量未见明显上升令人意外。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;该公司维持资本支出不变，推迟了对钻机的升级，以最好地应对钻井增长放缓的形势。公司计划今年底运营12台钻机，并在明年重新部署更多的钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据Baker Hughes的数据，美国石油钻机数量降至496台，比去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;“美国在未来几年内有能力以每天100万桶的水平增长石油产量，但目前并没有以那样的速度增长的意愿。”S&amp;amp;P分析师在一份报告中提到。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球商品洞察预计美国原油和凝析油产量今年将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国公开上市的生产商在股东的压力下，缩减了增长性的支出。之前毫无节制的支出带动了高速增长，但上世纪10年代的页岩产业回报不佳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，高于预期的生产增长部分归功于私营生产商，一些公司将被整合进入一个&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/us-permian-deal-frenzy-adds-lower-oil-output-growth-2024-2024-02-07/"&gt;整合浪潮&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;中。通过钻更长的油井和压裂岩石以同时从更多油井中生产石油，他们提高了生产率。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;“尽管最近出现整合浪潮，但预计当前油价将保持高位，这将继续支持美国总体石油产量的增长，因为钻探和完井效率的不断改进将持续下去。”德州标准石油的总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N" target="_blank"&gt;(SLB.N)&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;，预测今年国际市场的增长将超过北美的增长。第一季度国际营收增长18%，而北美营收下降6%，部分原因是由于整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“最近几年的战略方向有所转变，更加注重资本纪律，从而产生了不同的反应。”UBS银行的分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将自愿延长减产措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将继续主导今年的石油和液体产量增长。3月时，EIA报告称，预计OPEC+今年的石油液体产量将减少100万桶/日，而非成员的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会适应美国石油产量的增长。”UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="了一口井的钻井平台从奥雷萨石油公司(Wink附近 Permian盆地的一个租赁区的控制室里可以看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;了一口井的钻井平台从奥雷萨石油公司(Wink附近Permian盆地的一个租赁区的控制室里可以看到，该地区位于美国德克萨斯州。REUTERS/Nick Oxford/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台兴起 交易员追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币转移到了一个新的平台，投资者通过将代币锁仓来换取奖励。这一复杂的机制被分析师警告可能会给用户和加密市场带来风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重新质押”的迅速流行，是加密货币市场冒险性的最新迹象。价格飙升和交易员寻找收益的情况下，比特币作为最大的加密货币接近历史新高，而第二大加密货币以太坊今年上涨了超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“重新质押”热潮的核心是总部位于西雅图的初创企业EigenLayer。该公司在2月份从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，其平台吸引了188亿美元的加密货币交易，相较六个月前不足4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据EigenLayer创始人Sreeram Kannan向路透社透露，EigenLayer发明了重新质押，以拓展长期存在的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机进行验证和确认谁拥有哪类加密货币。为了实现这一点，拥有加密货币代币（例如以太坊）的持有者允许其资产在验证过程中被锁定。持有者在参与质押期间会失去对这些代币的即时访问权，但他们会收到收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还会给予用户代表其所质押的加密货币的新代币。重新质押能够让代币的持有者将这些新获得的代币重新质押给不同的基于区块链的项目和应用程序，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对于重新质押的风险持有不同的看法，一些行业内部人士认为，这种实践还太新，无法确定其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而分析师和其他人士则担心，如果代表重新质押代币的新代币被用作加密货币广泛借贷市场的抵押品，可能会形成基于少量基础资产的无限借贷循环。如果所有人在同一时间试图退出，则可能会使更广泛的加密市场失衡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当合同中有抵押品作为额外抵押时，这并不是理想的，它增加了新的风险因素。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者而言，吸引力在于回报：在以太坊区块链上的质押回报通常在3%-5%之间，但分析师说，通过重新质押，投资者可以同时获得多笔收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融（DeFi）领域的最新发展，在这种领域中，加密货币持有者投资于实验性计划，希望通过在不出售的情况下获得其持有的大型回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户出于期望未来奖励或其他名为空投的赠品而加入平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正向使用该平台的人发放其自行创建的代币。用户希望这种被称为“EIGEN”的代币未来会有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，重新质押平台的增长是由寻求空投代币的用户推动的，称之为“非常投机，这似乎像是免费的钱”。他说：“这非常冒险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国加密交易所Coinbase的研究负责人David Duong (COIN.O)表示：“现在，他们是在预先进行这项操作，（预期）会得到某种奖励但不知道是什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由前西雅图大学助理教授Sreeram Kannan及其团队在印度启动了第一个学生设计的卫星后创立，根据他的学术官网。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述自己是一个验证服务的市场，连接供方的质押者与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重新质押平台已经出现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，他们在EigenLayer上为客户提供重新质押代币，并生成代表这些重新质押资产的新代币。这些代币可以作为其他用途的抵押品，例如借款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目标是让用户选择在哪里质押他们的代币，并帮助新的区块链服务增长，而非鼓励更多的加密货币抵押借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些实体之间没有任何正式关系...这是一个新兴的现象。”Kannan说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong指出，重新质押可能会带来“隐藏的风险”——如果重新质押的代币用作加密货币借贷的内容，则可能在市场下跌期间引发强制清算和更多波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售由于高风险借贷而加剧，随着用作抵押品的加密代币价值迅速下跌，Celsius加密借贷平台的崩溃及随之而来的Terra和Luna代币的崩盘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan强调EigenLayer的无风险性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重新质押，而在于借贷协议。借贷协议的定价风险有误。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重新质押表示担忧，指出重新质押协议中的现金在相对于全球加密行业2.5万亿美元的净资产而言很小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管部门长期以来一直担心加密货币世界中的损失会扩散到更广泛金融市场的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前我们尚未看到重新质押问题对传统金融市场产生任何显著的传染风险。”标准普尔全球评级数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密市场越来越与主流金融相连，而且机构投资者也对重新质押感兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered加密部门Zodia Custody观测到在加密质押方面有显著的机构兴趣，但公司首席风险官Anoosh Arevshatian认为重新质押不够谨慎，因为难以建立资产去向的“纸面记录”以及奖励分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日兴证券（Nomura）加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作，为部分资金进行重新质押，Kelp DAO在四月份的一篇博客中介绍了这一合作。Laser Digital未对路透社的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密的银行Sygnum表示，其为客户加密资产进行质押，并预计“一个新的围绕重新质押的生态系统会浮现”。 &lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="加密货币比特币的插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;加密货币比特币的插图，拍摄于2024年3月9日在法国巴黎。REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="加密货币以太坊的插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;插图展示加密货币以太坊放置在PC主板上，拍摄于2023年6月16日。REUTERS/Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>