<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 22 Dec 2024 11:51:22 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布 Martial Law</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会共有300名议员，其中有190人出席，在周三对总统尹锡悦宣布的戒严令进行审议后，通过了一项解除戒严令的动议，相关情况在直播电视中显示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年12月3日，韩国首尔，总统尹锡悦宣布戒严令。总统府/路透社供图&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大著名连环杀手罗伯特·派克顿于周五去世，享年74岁。派克顿在本月早些时候的一所最高安全级别监狱中被同狱犯人袭击后死亡，监狱当局表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;派克顿是加拿大历史上最臭名昭著的大规模杀人犯之一。2007年，派克顿因在不列颠哥伦比亚省彭塔科拉地区的养猪场杀害吸毒者和卖淫女并肢解他们的尸体被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法院认定，派克顿杀害了六名妇女，这些妇女的部分遗骸在其位于温哥华郊外的破败地产上被发现。政府检方在判罚后撤销了另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，派克顿在魁北克州服刑期间于5月19日遭到袭击，随后被送往医院接受治疗后去世。“我们认识到，这位犯罪人员的案件对不列颠哥伦比亚省乃至整个国家的社区带来了毁灭性的影响。”服务部门在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这六名受害者的遗体或DNA是自2002年初派克顿被捕前多年以来，温哥华贫困、毒品泛滥的多伦多九龙区失踪的60多名女性中的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;33名受害者的遗体或DNA被发现在派克顿位于温哥华市中心以东约25公里处的猪场。其中许多人为土著居民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称由派克顿所写的书在亚马逊上架仅数小时后即遭下架。据《温哥华太阳报》报道，书中派克顿表示自己是无辜的，并称自己是被警方陷害的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在此事件中，出版社要求亚马逊下架该书，并向受害家属致歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="文件电视画面中显示罗伯特·威廉·派克顿的镜头源自他在彭塔科拉的家中。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·派克顿的此文件电视画面摄于他在彭塔科拉的家中。图片来源：路透社/Global TV/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲国民大会（ANC）党会后的选举中遭遇历史最差战绩，其影响力将大幅削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举结果显示，在大约71%的投票站，ANC的选票份额低于42%，与2019年上一次选举中的57.5%相比急剧下降，这是30年来ANC首次未能赢得大多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举失利意味着，作为曼德拉的前解放运动组织，ANC需要与一个或多个较小政党谈判联盟或其他形式的合作协议，以便继续治理国家。这可能意味着需要做出政策让步或放弃重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/south-africa-heads-coalition-anc-set-big-fall-2024-05-31/"&gt;前工会领袖转变成企业家&lt;/a&gt;的拉马福萨可能会面临反对党和其党内批评者的辞职要求，但ANC的一位高层官员支持他继续任职，而分析家认为没有明显可接任的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有可以接替拉马福萨的明显统一候选人，”开普敦大学的一位政治学教授，同时也是拉马福萨的传记作者安东尼·伯勒斯表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月的一项民意调查显示，拉马福萨在本次选举中的主要政治人物中获得了最高的支持率。ANC内的派系斗争可能会使任何反对他的动员努力复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至报道时，拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，将会在本周日晚上当最终预估结果公布时发表声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位之前在2022年曾因一个委员会报告怀疑他可能对“农场门”涉事现金不当款项的行为负责而面临悬而未决的局面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认了有关“农场门”丑闻的指控，并在同一年晚些时候成功赢得了新的五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三的选举被认为是对ANC最具挑战性的考验，因选民对高失业率、犯罪以及电力供应中断等问题怀有很大不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年末当选ANC领导人，誓言改善党派形象并振兴经济，此前在他前任雅各布·祖马任期内，该党经历了9年的丑闻、贪腐和经济恶化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，2018年成为国家元首后初期一度高涨的士气迅速消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至今超过六年的停滞和围绕ANC高层官员的持续丑闻表明，周三选举中ANC面临的决定性打击主要来自其主要对手祖马。祖马支持的新政党Umkhonto we Sizwe表现出色，大幅削弱了ANC的支持基础，尤其是在祖马的家乡夸祖鲁纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马已经困住了拉马福萨和ANC。他清楚他们在夸祖鲁纳塔尔省是脆弱的，”政治分析师拉尔夫·马特凯格说。“这是拉马福萨项目终结……在选举失利后，你不能期望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其对关键改革犹豫不决而受到批评，这与他作为工会领袖在1980年代展示的决断力大相径庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者则赞扬他的团结建设技巧，并肯定他在推动南非作为低收入和中等收入国家的“全球南方”倡导者方面的作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠肺炎疫情期间，拉马福萨是全球最令人瞩目的倡导公平疫苗分配的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提出对以色列的种族灭绝指控，使法官裁定以色列必须停止对加沙城拉法的军事行动。以色列坚决否认这些指控，并继续进行拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调过去30年ANC取得的成就，但批评者指出，他对解决南非最大挑战几乎没有新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一场竞选集会上，拉马福萨承诺会“做得更好”，聚集在索韦托足球场的数以万计的支持者中，许多人还未听完他的演讲便离席而去。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月29日，南非约翰内斯堡索韦托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续在法庭上抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本文第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在ทรัมป์大厦内面对一排摄像机，发表了既适用于他的法律斗争也适用于其政治对决的话语：他已准备好迎战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约一名陪审团裁定特朗普在2016年利用虚假商业记录掩盖支付给色情明星斯托米·丹尼尔斯封口费的行为成立34项罪名的案件中，共和党总统候选人于次日发出了一通愤怒且言辞凌乱的言论，痛斥了一系列对手和怨恨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称审理其案件的法官胡安·梅伦 chem“歪曲事实”和“恶魔”。他描述了民主党的乔·拜登作为其在11月5日选举中的对手是“美国历史上最糟糕的总统”。他还抨击了为其作证的证人、弹劾投票推翻他者，以及声称非法涌入国家的移民 —— 同样是在其造势演讲中提到的内容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者捐款支持其竞选活动，将所面临的挑战描绘为不仅关乎他一人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“请这样去做，”他说，“因为我们是为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他之前的竞选演讲中时常夹杂着幽默，但此次演讲几乎都是灰暗的基调。特朗普在新闻发布会上仅持有一页小笔记。演讲结束时，他未接受任何问题并带着儿子厄里克·特朗普迅速从讲台撤退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在远离摄像机视线的情况下，通过筹款呼吁及社交媒体渠道，前总统盟友对司法体系及暗示特朗普犯罪的任何一方都进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要候选人均将对方视为对国家的威胁的竞选中，拜登阵营抓住了特朗普的言论作为新的证据，证明他不适合入主白宫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了唐纳德·特朗普在自我怨怼中摇摇欲坠，对美利坚司法体系撒谎，任何观看的人都会得出一个明显结论：此人无法成为美国总统。”拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中如此说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者 —— 这些人大多认为纽约法庭的判决构成了对正义的歪曲 —— 于周四为其筹款活动注入了3480万美元的资金，与其团队所称的创纪录的一天数字。这些支持者大部分通过共和党的数字筹款平台WinRed进行了捐赠。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鉴于竞选资金总额上落后于拜登，该活动 attempt在周五发起了强烈的筹款信息波浪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一则信息如此开头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永不投降！” 在特朗普的新闻发布会后，另一条信息如此喊道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管大多数共和党官员与组织坚定不移地站在前总统一边，辩称此次审判存在缺陷，指控本不应提出，陪审团池在革新派占多数的曼哈顿被污染及法官偏见 —— 该说法当地官员否认 —— 但当共和党的批评不够迅速或激烈时，特朗普的盟友和竞选助手便采取了攻击行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普连任竞选经理克里斯·拉塞维塔在社交媒体平台X转发了一家全国性大学生共和团体发布的内容，该团体称应当尊重陪审团的裁决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见就像屁眼，每个人都有一个。”他在推文中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还向马里兰州前温和派共和党州长、竞选参议院席位的拉里·霍根开火，在X平台上回应道：“你的竞选生涯终结了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;民意调查员在选战关键州宾夕法尼亚和佐治亚州采访了几位共和党选民后表示，特朗普的定罪使他们在11月的选战中重新斟酌是否保留对他本人的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的改变可能在拜登与特朗普的交锋中对他造成损害，尤其是在特朗普在多个摇摆州的支持率接近两党平衡的关键时期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但接受采访的大多数共和党人士与特朗普本人的声音相当，称此次审判为一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一切政治行为，旨在伤害他，并尽可能多地阻挡他的竞选路线。”在马里埃塔市62岁的退休警察斯科特·克莱顿坦言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他这样做，那他们就能做到对任何人。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加美国纽约的新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/ Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加美国纽约的新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;11月5日美国总统选举的候选人，前美国总统唐纳德·特朗普于2024年5月31日在纽约市的特朗普大厦参加新闻发布会。图片由路透社/ Brendan McDermid发布&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了一份新的加沙停火提议，交换条件是释放人质。拜登呼吁哈马斯接受这份新提议，并称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，并开始新的和平日。”拜登说。目前，他正处于美国总统竞选年的压力下，面临阻止加沙冲突的任务，这场冲突已经持续了八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其他国家斡旋的以色列与哈马斯激进势力之间的停火谈判多次陷入僵局，双方均指责对方缺乏进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次提议是建立在以色列对拉法的持续军事行动之后的，新冠疫情对内和国际上不断加码的压力，尤其是加沙死亡人数的增加以及人质持续被扣留的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列授权谈判代表向拜登透露停火计划后，提出了一份加沙停战协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，周五选举中的民主派对手唐纳德·特朗普因34项重罪被定罪，进一步突显了两位候选人的巨大分歧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一计划包括三个阶段，与之前的计划不同的是，停火会伴随各方推进所有三个阶段的谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首阶段是为期六周的停火。在这一阶段，以色列武装力量将从加沙平民居住区撤出，被扣留在当地的人质（包括老年人和女性），将与数百名巴勒斯坦囚犯进行交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，其中包括北部加沙地区，每天将有600辆卡车提供人道主义援助，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二阶段，哈马斯与以色列将就永久停火条件进行谈判。“只要谈判继续，停火就会继续。”总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项重大加沙重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提议通过卡塔尔已传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登呼吁以色列国中坚持无止境战争的人改变立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列有些人不会同意这个计划，他们甚至会要求战争无止境地持续下去。有些人甚至在政府内阁中，他们已经明确表示希望继续占领加沙，继续战斗多年，而人质对他们来说并不重要。但我和以色列政府的领导层都敦促他们支持这一协议，不管受到什么样的压力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为美国唯一一位在战争中前往以色列的总统，我向美国人民承诺，仅仅是在伊朗攻击以色列时我才向美国军队下达了直接保护以色列的任务，我希望你们不要失去这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位未具名的美国高级官员告诉媒体，以色列之所以能够提出这一新提议，是因为最近战场上的重要进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一个终结危机的地图，这是一个详细到四页半的协议。协议已经经过了详尽的研究和谈判达成共识。现在摆在桌面上的是一场彻底解决的过程。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据计划，每个阶段将持续42天，官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几位以色列媒体将拜登周五的演讲描述为充满戏剧性，并解释为他尝试直接向以色列公众发声。领先的12频道中断了晚间新闻节目，现场直播了拜登的演讲。以方审查机构此前已禁止刊登此提议的详细内容，主持人大卫·库什玛罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;宾夕法尼亚大学历史和公共事务教授杰里米·苏里表示，这个提议的成功率比以前的提议要高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经对哈马斯造成了重大损害，尽管哈马斯仍然有可能发动任何严肃的袭击、攻击或恐怖袭击，但这种可能性显然比先前要低得多。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众的看法正在转向反对以色列，苏里说，这可能会鼓励以色列方面希望结束这场冲突，同时拜登的影响力也起到了推动作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏里说：“当美国总统全力支持某件事时，他可以创造很多激励因素。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早些时候，今年的另一个被扣留者提议是在加沙释放生病、年老和受伤的人质作为交换，换取为期六周的停火，这可能是永久的，以允许更多援助物资进入该地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前一个月，该提议因以色列拒绝同意将永久结束战争作为谈判的一部分，以及加沙拉法市的军事行动加剧，最终未能达成一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据哈马斯周四表示，哈马斯告诉调解人，如果以色列停止战争，他们不会参与进一步的谈判，但愿意达成一个包括交换人质和囚犯的完整协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位未具名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文周五将与17个国家的外交官会面，这些国家的公民被哈马斯扣留在加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日对拉法的一次空袭造成45名巴勒斯坦人身亡引起了国际社会的强烈批评，但没有超过美国不切断对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这一场战争中，巴勒斯坦人民承受了极大的苦难。”拜登周五表示。“我们看到了本周早些时候拉法打击中可怕的火灾景象……目标是哈马斯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自10月7日哈马斯袭击以色列南部导致加沙自卫以来，已有超过36280人死亡。据以色列统计，哈马斯袭击造成了约1200人死亡。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>Biden逐渐涉足乌克兰冲突的军援决定</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是美国对这场持续两年的战争的又一步深入介入，专家认为这有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标过于危险。美国担心大规模袭击可能引发与拥有核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这一禁令顺应了其他对基辅供应更高级武器的禁令的瓦解趋势，包括先进的美国战斗机和长程“ATACM”导弹。&lt;span&gt;相关链接：&lt;a href="https://www.reuters.com/world/europe/western-aid-ukraine-too-slow-risks-us-election-limited-zelenskiy-2024-05-20/"&gt;西方援乌进展缓慢，国际伙伴忧虑&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拜登政府官员表示，本周生效的最新决定仅针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，该决定允许基辅使用美国提供的武器回击从小规模跨境袭击或是正在准备袭击它们的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这给前线乌克兰军队提供了一个信号，让他们可以用美国提供的高机动多管火箭炮系统（HIMARS）发射器发射“制导多管火箭炮系统（GMLRS）导弹”以及其他武器来反击俄罗斯军队，专家指出。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这可以稳定前线并可能在俄军在哈尔科夫地区安营扎寨之前将其逼退，”位于基辅的乌克兰国家安全研究院研究员Mykola Bielieskov表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;前英国军事情报军官Philip Ingram则指出，拜登的这一决定将减少基辅在顿巴斯东部关键作战前线调动军队的需求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“俄罗斯现在会发现自己处于被动地位，不得不重新考虑他们在进攻哈尔科夫地区的战术，”他说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯数周。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国一名官员指出，乌克兰于5月13日通过安全视频会议向白宫国家安全顾问Jake Sullivan、国防部长Lloyd Austin和联合参谋长主席C.Q. Brown上将提出请求，建议使用美国武器打击俄境内的目标。Sullivan于5月15日将此建议带到拜登那里，Biden同意乌克兰可以在俄境内安全地点打击俄罗斯军队。自那时起，拜登政府一直在最终确定这一决策。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;乌克兰总统Володимир Зelенський曾在5月20日与路透社的一次采访中公开呼吁伙伴国采取上述步骤，但当时他表示：“目前还没有积极的变化。”&lt;span&gt;相关链接：&lt;a href="https://www.reuters.com/world/europe/western-aid-ukraine-too-slow-risks-us-election-limited-zelenskiy-2024-05-20/"&gt;西方援乌进展缓慢，国际伙伴忧虑&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Foreign Policy Research Institute欧洲与亚洲项目高级研究员Rob Lee表示，俄罗斯利用拜登政府禁止打击俄罗斯境内目标的政策，将其作为安全庇护所，在哈尔科夫地区发动攻击。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;哈尔科夫，作为乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“俄罗斯的火炮可以一直设在界河边，其防空、电子战、指挥与控制系统也可以继续部署在那里，”Lee说道。“这给了俄罗斯一定的安全庇护。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管如此，Lee和其他专家认为，单独的这一决定短期内并不会改变前线态势。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我认为这一决定对前线移动的影响不会很大，但会让俄罗斯更难以继续进行这种跨境打击行动，”Lee表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Philip Ingram表示，俄罗斯目前缺乏足够的部队来深入进攻哈尔科夫。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的部队从东北方向对哈尔科夫产生足够的威胁作战能力，”Ingram表示。“为做到这一点，他们需要在东部战场减少他们的部队。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京已警告北约成员国不要允许乌克兰在远离哈科夫地区的目标上使用他们的武器，并于周二再次提出了核战争的风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不过，乌克兰似乎打算在未来几周和几个月内寻求扩大其在美国武器上打击俄罗斯其他地区的能力，尤其是在夺取战场主导权的艰难一年之后。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;5月30日，华盛顿宣布政策转向后不到一天，Zelenskiy在接受《卫报》采访时呼吁美国批准打击俄罗斯境内的目标。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;战略与国际研究中心的前防务官员Mark Cancian表示，拜登的这一举措只是第一步。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这不是政策上的巨大转变，但这是向前迈出的一步，”Cancian表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将争辩下一步何为：打击更广泛的目标，可能包括那些不直接威胁哈尔科夫，但在其他区域的目标。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，目前拜登政府尚不了解是否可以扩大政策允许打击俄罗斯其他地区，但他也未排除这种可能性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“从长远来看，我们将继续如我们一直在做的，在必要时进行调整和适应，”布林肯说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="袭击哈科夫地区的俄罗斯导弹后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年5月30日，乌克兰哈尔科夫地区，士兵们正在一座严重受损的儿童与青少年体育骑马学校的工作现场扑救。照片来自列别捷夫镇。路透社/瓦伦丁·奥吉任科/文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里在华盛顿寻求调解以结束与以色列的战争之际，再度成为 Hezbollah 和美国之间的关键调解者，凭借数十年的经验促成了一项停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这彰显了这位86岁老人在黎巴嫩的政治影响力，特别是在他数十年间在什叶派穆斯林社区中的影响力。自2024年9月以色列空袭打死伊朗支持的 Hezbballah 领导人哈桑·纳斯拉拉后，伯里更是被视作稳定政治局势的关键人物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在周三的电视演讲中表示，黎巴嫩正在关闭“最具危险性的历史时刻”，并向黎巴嫩人民呼吁团结一致，为黎巴嫩的未来着想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩1975年至1990年的内战期间因其领导什叶派阿马尔运动而崭露头角。自1992年起，他就任议会议长，成为黎巴嫩政教秩序中地位最高的什叶派成员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hezbollah 的新领导人纳伊姆·卡山斯去正式认可了伯里作为谈判者的角色，称其为“我们的大哥”。&lt;\/p&gt;
&lt;p&gt;美国特使阿莫斯·霍奇斯坦在多次访问贝鲁特期间，多次与伯里会面，旨在促成停战协议，此次冲突与加沙战争同时进行，于2024年9月加剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这与伯里在2006年帮助结束Hezbollah与以色列之间大规模战争中所起的作用相呼应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，他在目前黎巴嫩无总统、内阁权力有限以及与Hezbollah接触渠道稀少的情况下，发挥着更加重要的作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当你现在来到黎巴嫩，他确实是唯一值得见面的人，几乎就是国家本身。”一位驻贝鲁特的外交官说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在他的帮助下，39名在贝鲁特被什叶派激进分子劫持的美国人都质在1985年被释放。此后，伯里当选议会议长与纳斯拉拉成为Hezbollah 领导人的崛起相重合。&lt;\/p&gt;
&lt;p&gt;一位频繁访问伯里的外交官说： “他是Hezbollah 的信任伙伴，这让他变得至关重要，但他所能做的也存在明显限制，这或因Hezbollah 或伊朗的立场。”&lt;\/p&gt;
&lt;p&gt;以军的炮火击中了阿马尔运动势力范围内的城市泰尔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里1938年生于利比里亚，父亲是来自提宾恩的移民商人。他生于黎巴嫩，并在大学时代便活跃于政治活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一次被边缘化的什叶派社区中，许多人赞扬伯里帮助改善了他们在教派体系中的地位，这一体系中许多特权向天主教徒和逊尼派穆斯林倾斜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为一名受过法律训练的人，伯里在阿马尔运动创始人穆萨·萨德消失后接替了他的职务。&lt;\/p&gt;
&lt;p&gt;伯里主导了阿马尔军事崛起，这支部队曾几乎与所有内战的主要派别作战，后来成为Hezbollah 的盟友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派支持者加入政府机构和安全部队，这一时期他似乎与Hezbollah 同步行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年，美国驻黎巴嫩大使馆电报提出对其真实态度的质疑，伯里在2010年电报泄露后视之为无稽之谈，宣称纳斯拉拉就像“我的兄弟”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，伯里的阿马尔战士与Hezbollah 一同发射火箭支持加沙，在以色列对南部以色列发动攻势后，伯里的阿马尔战士与Hezbollah 一同发射火箭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为制止以色列和黎巴嫩边境交火的不断发生，外国特使开始访问贝鲁特，并与伯里会面，试图说服Hezbollah 在黎巴嫩境内向北部的利塔尼河靠拢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里曾对一位外国官员表示，“要将利塔尼河向北移动30公里比说服Hezbollah 南迁更容易”。知情人士向路透社透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但伯里的对手也批评他是造成2019年金融危机的重要因素，这场金融危机是数十年来因政府腐败所导致的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有人谴责伯里拒绝召集议会会期以选举总统，使政府中最重要的基督教职位空缺两年多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的角色让Hezbollah 的政治对手感到不满，他们认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统进行。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里与伊朗议会前主席阿里·雷贾尼在贝鲁特会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里与伊朗议会前主席阿里·雷贾尼在贝鲁特会面（未图）。2024年11月15日。路透社/塔耶尔·阿尔苏丹尼/档案照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="一张贝鲁特建筑上挂着纳比赫·伯里的画像在示威活动中悬挂" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在纪念阿马尔运动创始人穆萨·萨德失踪45周年之际，贝鲁特建筑上挂着纳比赫·伯里的画像，穆萨·萨德于1978年访问利比亚后失踪。2023年8月31日。路透社/默罕默德·阿扎基/档案照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持温和增长　而OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻井公司继续遵守克制支出以增加产量的承诺，这将使世界上最大的原油生产国在2024年的增长放缓。随着这种情况可能减轻OPEC+进一步减产的压力，OPEC+周五或周末可能将减产措施延续到2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国主导了非OPEC产油国的原油供应增长，得益于页岩革命以及技术突破和生产效率提升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超乎预期，日产量增加逾一百万桶，达到1293万桶，远超2023年初政府预测的约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及其盟友OPEC+去年深化了减产措施，部分原因是补偿美国和其他非OPEC产油国的产量增加。OPEC+总体减产规模达到586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在商讨一项复杂的协议，可能会让该集团将部分减产措施延长至2025年，三位知情的OPEC+讨论消息人士表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+将于周日开会，讨论供应政策。尽管美国生产增加继续驱动非OPEC+产量增长，但这种威胁已经不像2023年那样严重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这与OPEC自身预测的美国原油和凝析油产量将增加30万桶/日类似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计，美国原油产量将增长64万桶/日。三位是最受关注的预测者，他们的数据都低于去年的预测值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计，全球需求增长将达到220万桶/日，将超过OPEC+集团以外的产油国的供应增长约100万桶/日。这表明，OPEC+原油需求预计在2024年将比2023年高出约90万桶/日，OPEC+在5月份发布的月度&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;原油市场报告&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计，全球需求增长将降至110万桶/日，对OPEC原油的需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年至今，美国整体原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，比12月份下降了约1.26万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师称，即使油价接近每桶80美元，美国生产商也不大可能像2023年那样有意外的产出增涨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持了严格的保守态度，”Drilling Contractor Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的价格水平， rigs 数量没有明显上升也令人吃惊。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示，该公司将保持资本支出不变，并推迟对钻机的升级，以更好地适应平缓的钻井增长。该公司计划年底前运营12台钻机，并在明年部署更多钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Baker Hughes的数据表明，截至4月份，美国石油钻机数量已降至496台，比去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力和可能在未来几年每年增加100万桶/日的原油产量，但由于目前尚无增加产量的意愿，”S&amp;P分析师周四在一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;P Global Commodity Insights预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市的生产商在投资者的压力下，限制了在生产扩张上的开支，因未经节制的支出推动了2010年代页岩 sector 的快速增长，但导致了有限的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来高于预期的产量增加部分归功于私营生产商，其中一些正在被一种席卷整个行业的&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/us-permian-deal-frenzy-adds-lower-oil-output-growth-2024-2024-02-07/"&gt;并购潮&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;整合。该公司通过钻更长的井并压裂岩石同时从更多的井中生产石油，提高了生产力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近有并购浪潮，尽管油价接近每桶80美元，我预计当前油价水平将继续存在，这将有助于支持美国油品产量持续温和的增长， 这也是钻探和完井效率持续改进的结果，”德克萨斯标准石油公司总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油服务公司，如SLB(通过&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N" target="_blank"&gt;SLB.N&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;链接)，预测今年国际市场的增长将超过北美市场。第一季度其国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因是并购。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来，战略重心转向资本纪律，这导致了一种不同的反应，”UBS银行的分析师Giovanni Staunovo表示，他预计OPEC+将延长自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那依然被预期将主导今年的石油和液体产量增长，以抵消一部分减产&lt;em&gt;(&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/non-opec-lead-2024-oil-production-growth-offsetting-output-cuts-eia-2024-03-14/"&gt;详见此处&lt;/a&gt;)&lt;/em&gt;。3月份EIA报告称，今年OPEC+的石油液体产量预期将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了如何应对美国原油产量的增长，”Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="A drilling rig operation floor can be seen from the control room on a lease owned by Oasis Petroleum in the Permian Basin near Wink" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption&gt;
&lt;i&gt;A drilling rig operation floor can be seen from the control room on a lease owned by Oasis Petroleum in the Permian Basin near Wink, Texas, United States, August 22, 2018. REUTERS/Nick Oxford/Files.&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台蓬勃发展，交易员寻求更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币转入了一种新型平台，投资者需将代币锁定以换取奖励，这种方式引起业界分析师担忧，认为这存在用户和加密市场风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重新质押”日益流行，是加密市场愈发冒险的一个最新迹象。随着价格飙升和交易者寻找收益，加密货币市场呈现出巨大的投资机会。比特币，作为最大的加密货币，接近历史最高点，而排名第二的以太坊今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;名列前茅的是位于西雅图的初创企业EigenLayer。该公司今年2月从美国风投公司Andreessen Horowitz的区块链部门获得1亿美元融资，其平台上已吸引了价值188亿美元的加密货币——这一数字六个月内从不到4亿美元激增至目前的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时表示，该企业发明了“重新质押”这一方法，以扩大传统的加密货币质押（staking）实践。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一系列涉及网络中众多计算机的数据库，这些计算机在验证持有哪些加密货币方面相互确认身份。所有者可以通过允许其资产在整个验证过程中被锁定的方式来进行这种验证。质押者在进行质押时会暂时失去对这些资产的即时访问权限，但却会获得相应收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台也赋予用户全新而来的加密货币代币，以代表他们质押的加密货币。重新质押使资产持有者能够将这些新代币重新质押到不同的基于区块链的项目中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币市场的参与者对于重新质押的风险意见不一，有些业内人士认为这种方法尚处于萌芽阶段，还无法完全评估其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但另外一些人，包括分析师，担心如果以这些“重新质押”代币作为抵押品进入加密币的庞大借贷市场中，可能会形成基于少量实物资产的无穷借贷循环。这些情况可能会使整个加密市场在所有参与者同时退出时变得不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当任何有抵押品的地方出现额外的抵押品时，这是不够理想的，这会增加新的风险层面，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者的利益在于收益：用户通常可以在以太坊区块链上获得3%-5%左右的质押回报，分析人士表示，重新质押有可能有更高的回报，因为投资者可以同时获得多种收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融（DeFi）领域中的最新发展，在这一领域中，加密货币持有者投资于试验性方案，以期在其无需出售的情况下从投资中获得巨大回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台目前尚未直接向用户支付质押奖励，因为该机制尚未开发完成。用户加入该平台是为了等待未来奖励或所谓的“空投”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向平台使用者提供了自己的全新代币EIGEN，用户希望这款代币能在未来变得有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，重新质押平台的快速增长是由于用户在寻找“空投”，这被称为“这确实是非常冒险的免费钱的事。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常危险，”美国加密交易平台Coinbase的研究负责人David Duong表示（地址：[COIN.O]）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在是预许受到奖励，但不知道会是什么，”Duong说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer于去年由前华盛顿大学助理教授Sreeram Kannan及其团队创建，该团队曾启动印度首个由学生设计的微卫星。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为提供验证服务的市场，将有意的质押者与需要质押代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重新质押平台不断涌现，例如EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为客户将代币重新质押到EigenLayer上，并生成代表这些重新质押资产的新代币。这些代币可以用于其他用途，例如作为借贷市场中的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台旨在让用户可以选择在哪里质押代币，并帮助新的区块链服务成长，而不是希望更多的加密货币抵押借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们目前并未与任何玩家建立正式联系...这是一个正在兴起的现象，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong认为重新质押可能会带来“隐藏风险”——如果重新质押的代币被用于加密币借贷，可能会在市场低迷期间导致强制清算和更多波动性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密市场在2022年的抛售加剧了高风险借贷问题，大量被用作抵押的加密货币代币价值迅速蒸发，导致Terra和Luna代币崩盘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险区分开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重新质押而在于借贷协议，是这些协议在错误评估风险，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家不担心重新质押，指出重新质押协议中的资金规模相对于全球加密资产总值2.5万亿美元而言非常有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密市场的损失可能蔓延至更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前来看，重新质押问题对传统金融市场并无实质性传染风险，”标准普尔全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密货币市场正变得更加与主流金融相连，重新质押开始受到机构投资者的青睐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered加密部门Zodia Custody已观察到机构对质押资产的大量兴趣，但考虑到重新质押难以建立明确的“纸面记录”，首席风险官Anoosh Arevshatian表示将其视为过度冒险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital已与Kelp DAO合作，将部分资金重新质押，Kelp DAO在四月份的博文中表示。Laser Digital未能回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士加密银行Sygnum表示将为其客户质押加密资产，并预计“围绕重新质押的新生态系统将出现”。 &lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>