<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 06 Nov 2024 08:41:40 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿在监狱袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于周五去世，享年74岁。据监狱当局报道，他本月早些时候在一家最高安全级别监狱内遭到其他囚犯的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的大规模谋杀犯之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省太平洋沿岸的猪场杀害吸毒者和妓女，并肢解其遗体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因杀害在温哥华附近的一处破败地产上发现的部分遗体的六名女性而被判有罪。政府检察机关在判处其终身监禁后，撤消了另外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日在魁北克州的一家监狱内遭到袭击后去世的。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知，这名犯人的案情给不列颠哥伦比亚省及全国其他地区的社区带来了毁灭性的影响。”服务方在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者是自2002年初被捕前，在温哥华市区贫穷、毒品泛滥的东点街区失踪的60多名女性中的部分人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在位于温哥华市区以东约25公里处的波特科科姆湖的皮克顿猪场，33名女性的遗体或DNA样本被发现，其中许多人是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报皮克顿撰写的一本书在亚马逊上架后几个小时内被撤下。当时据《温哥华太阳报》报道，书中皮克顿称自己是无辜的，是被警方陷害的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版商请求亚马逊将其下架并对受害者家属表达了歉意。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视形象档案，图片拍摄于他在波特科科姆湖的家。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的电视形象档案，图片拍摄于他在波特科科姆湖的家。来源：路透社/Global TV/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>全球流行病条约将于2025年前达成，世卫组织说</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成针对更好地应对流行病的全球框架的谈判有望在2025年前完成，如有必要，时间可能会提前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;194个世卫组织成员国在新冠病毒疫情期间合作失败后，已历时两年就相关协议进行谈判，旨在提升流行病爆发前后的协作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构最初计划本周达成一致，但在富裕国家与较贫穷国家之间关于诸如疫苗共享和准备工作的分歧问题上，谈判一再推迟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各国仍达成了一项平行协议，修订现有具有法律约束力的全球卫生规则，即《国际卫生条例（IHR）》，新增了“全球威胁性健康危机紧急状态”这一类别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事腱德罗斯·阿达诺姆·格布雷耶苏斯在一份声明中表示：“今天的历史性决定体现了成员国保护本国人民和全世界免受公共卫生紧急事件和未来流行病共同风险的共同意愿。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部长杰克希·贝塞拉在一份声明中表示：“通过这项协议，我们开始采取措施，促使各国承担责任，并加强在爆发威胁到美国及其安全之前阻止疫情的措施。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世卫组织的数据，这些全球卫生规则的修订旨在提升世界对新冠病毒之后的新病原体的防御能力，新冠疫情已导致超过700万人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="档案照片：日内瓦总部附近的世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;  
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;档案照片：瑞士日内瓦总部附近的世卫组织（WHO）标志，2023年2月2日。路透社/迪尼兹·巴利博斯/档案照片/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因 ANC 选举表现下滑而遭削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在担任非洲国民大会（ANC）党主席期间，将因该党在本次选举中自结束种族隔离以来最差的表现而遭受重大削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在本周选举中约71%的选区结果显示，ANC得票率低于42%，这是自1994年种族隔离结束以来首次跌破多数，相较于2019年上次选举中57.5%的得票率，跌幅明显。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举结果意味着曾经的解放运动组织——纳尔逊·曼德拉的遗产将不得不与其他较小政党进行协商，或其他形式的合作，以继续执政南非。这可能需要做出政策让步，甚至放弃内阁中的重要职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为前工会领导人转型为企业家的拉马福萨可能会面临反对党派和党内批评者的辞职呼吁，但ANC高层官员已支持他留任，分析家认为没有明显继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有明确的继任者能够接任拉马福萨的职务。”来自开普敦大学的政治学教授安东尼·巴特勒如是说。他著有拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月的民意调查显示，拉马福萨在本次选举中是主要政客中最多人认可的，囊括派内部的斗争可能使任何试图联合反对他的行动更加复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举成绩发表评论。他的发言人表示，将在本周日宣布初步确切结果时发表相关讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统任期之前也曾面临争议，2022年一个委员会报告称，他曾因藏在家具中的现金夹层中可能存在的不当行为而遭质疑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那次丑闻被称为“Farmgate”，拉马福萨否认有任何违法行为，并在同年赢得了新的五年ANC领导人任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本次选举被认为是ANC迄今为止面临的最严峻考验，选民对失业率高、犯罪和电力供应严重中断等问题的不满情绪日益增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年末当选ANC领导人，承诺将重塑政党形象并重振经济，当时南非在他的前任雅各布·祖玛九年的丑闻、腐败和经济衰退后陷入低迷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;成为国家元首后，初时的欢喜感迅速消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去后，经济停滞不前，许多ANC高层官员仍在卷入丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周投票中决定性的失败是由他的对手祖玛引发的。祖玛支持新党uMkhonto we Sizwe，该党超出了预期的得分，特别是在祖玛的家乡省份夸祖卢纳塔尔（KZN），给ANC的支持率造成了重大打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖玛将拉马福萨和ANC困住，他知道他们在夸祖卢纳塔尔拥有脆弱性。”政治分析师拉尔夫·马特凯加表示。“这标志着拉马福萨项目的终结……无法在选举失败后期望一切恢复正常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革问题上表现出犹豫不决而受到批评，以避免加剧党内的分裂，这与他作为工会领导人时的果断风格大相径庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬他的共识构建能力及其在推动南非作为所谓的“全球南方”倡导者方面的作用，后者指的是低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是全球主张疫苗公平分配最突出的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了对以色列的种族灭绝指控，导致法官裁决以色列必须停止对加沙城拉法的军事行动，以色列坚决否认这些指控，并继续在拉法推进其攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC在过去三十年取得的成就，但批评者认为他对南非最大挑战的新解决方案提供的较少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一场竞选集会上，拉马福萨承诺要在成千上万支持者的见证下“做得更好”。集合的人群在演讲结束前就离开了。&lt;/p&gt;
    
&lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在茨瓦托波地区投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;茨瓦托波地区，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步涉入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这标志着美国在两年战争中更为深入的介入。专家认为，这一举措有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯境内的目标是极其危险的。他们担心大规模的乌克兰攻击可能会引发直接冲突，进而涉及到拥有核武器的俄罗斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;之前的规则也逐渐松动，包括禁止向乌克兰提供更高端的武器，如先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定从周四起生效，目的是针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，该决定允许基辅使用美国提供的武器回击俄罗斯部队，这些部队正在攻击乌克兰或准备从边界另一边发动攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家指出，这一决定为前线乌克兰士兵使用美国提供的高机动性多管火箭系统（HIMARS）发射装置发射带有制导多管火箭系统（GMLRS）导弹及其他武器提供了绿灯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，有可能在俄罗斯部队入城之前将其赶出哈尔科夫地区，”乌克兰国立战略研究所研究员尼科拉·比莱斯科夫表示，该研究所是基辅的一个官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆认为，拜登的决定使基辅在东部顿巴斯关键战场不用抽调兵力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将处于守势，不得不重新考虑他们在哈尔科夫地区的攻击战术，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的这一决定早有酝酿。乌克兰在一次安全视频会议上向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长洛德·奥斯汀和联合 Chiefs 联席会议主席布朗将军提出请求，要求可以在哈尔科夫地区使用美国武器。一位美国官员匿名透露，这是在5月13日的会议上提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗制定了一项建议，以放宽限制。沙利文于5月15日向拜登呈报了这一建议，拜登同意乌克兰可以在俄罗斯领土上安全地回击俄罗斯部队的攻击。自此以后，拜登政府一直在最后敲定这项决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基曾在5月20日接受路透社采访时呼吁西方伙伴采取类似的举措，但他当时表示：“迄今为止，还没有好消息。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前弗吉尼亚研究学院欧亚项目高级研究员罗伯特·李指出，俄罗斯一直利用拜登禁止在俄罗斯领土内使用武器的禁令，将其作为在哈尔科夫地区发动袭击的安全避风港。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里(30公里)。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将大炮放置在边界对面，可以驻留防空、电子战、指挥和控制设备，”李指出，“它可能具备某种程度的安全感。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，李和其他专家认为，这一决定本身并不会立即改变战线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定并不会大幅改变前线的动向，甚至不会改变。但它将使俄罗斯更难以继续这种跨境行动，”李说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺乏足够的部队进行大规模推进至哈尔科夫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力从东北方向产生足够的作战能力来威胁哈尔科夫，”他说，“要这样做，他们会剥夺顿巴斯地区部队的力量。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京曾警告北约成员不要让乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并在周二再一次提高了爆发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻求扩大其使用美国武器的范围，特别是在俄罗斯在战场上取得优势的一年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策调整后的不到一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁美国批准打击俄罗斯境内的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前五角大楼官员、现为战略与国际研究中心研究员马克·坎西安表示，拜登的举动只是一步之遥。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的激进转变，但是一步，”坎西安说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰和白宫内的官员将争取下一步：打击更广泛的、可能并不直接威胁哈尔科夫但在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安托尼·布林肯在周五于布拉格的讲话中没有说明拜登政府是否可以进一步将这一政策扩展到打击俄罗斯境内的其他目标，但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“下一步，我们将继续进行我们一直在做的事情：必要的适应和调整，”布林肯表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="乌克兰哈尔科夫地区俄罗斯导弹袭击后的灾后景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月30日，乌克兰哈尔科夫地区穆拉达尼柳夫卡村，孩子们青年体育骑马学校的严重受损现场，俄罗斯导弹袭击后，消防员在工作。路透社/瓦伦廷·奥吉仁科/图库文件&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争尽管被判有罪</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本段落包含第17段强烈的语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一排摄像机，言辞犀利，既有其法律战，也有其政治战的意味：他已做好战斗的准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团对唐纳德·特朗普因伪造文件掩盖支付成人影片明星静默金錢而被指控的34项罪名作出判决后的一天，这位共和党总统候选人列举了一系列敌对势力与不满，言辞激愤，言辞混乱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称主持其审判的司法区法官胡安·梅爾尚为“歪曲事实”、“恶魔”，称其民主党竞争对手乔·拜登为“有史以来最糟糕的总统”。他猛烈抨击为其案件作证的证人、对他提出弹劾的国会议员，并将非法涌入国家的移民视为指责对象，这与他在竞选集会上的言论如出一辙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普敦促支持者向其竞选活动捐款，将面临的挑战比作与其个人无关的任务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“为了美国，请这么做。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他在其他竞选演讲中会时不时插入一些幽默，但这次演讲主要充满了阴郁的氛围。特朗普仅在记者招待会上拿了一张薄薄的纸条。演讲结束时，他没有回答记者提问，由其儿子埃里克陪同，迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在摄像机之外，通过募捐活动和社交媒体，前总统的盟友对司法体系及其批评者进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这个两党候选人相互描绘成国家威胁的竞选中，拜登阵营利用了特朗普的言论，宣称这进一步证实了特朗普不具备成为总统的资格。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了唐纳德·特朗普的混乱、沮丧和失败，他在自我琐事中漫无目的地喋喋不休，关于美国司法制度的谎言也使在场观众明显明白：这位先生无法成为美国的总统。”拜登竞选团队的公关总监迈克尔·泰勒在声明中评论道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——大多认为纽约的判决是不公正的——在周四一天内向他的竞选活动捐赠了3480万美元，据特朗普团队称，这是一个新的单日记录。该团队在共和党人使用的WinRed平台中创下了数字募捐的一天记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然总募集资金总额不及拜登，但该竞选团队在周五继续加速筹集资金，向支持者发送了一系列令人不安的募捐短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一份短信如此写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一份短信在特朗普的新闻发布会后大喊：“我永远不会投降！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站在了前总统一边，坚称审判存在缺陷，指控不应被提起，陪审团来自民主党优势的曼哈顿地区，因此受到污染，而法官有偏见——地方当局否认了这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于批评不够迅速或强烈时，特朗普的支持者和竞选助手则进行反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的竞选副经理克里斯·拉切维奇对一个全国性共和大学生组织发起了攻击，该组织在社交媒体平台上表示应尊重陪审团的判决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“每个人都有自己的观点，”拉切维奇在推文中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还抨击了玛丽兰州的一名前共和党温和派州长拉里·霍根，他在判决前曾警告美国民众“不要因为更多的派系冲突而浇油”。拉切维奇回应道：“你已经结束了你的竞选。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这两个关键战场州的共和党选民中，几位受访者表示，特朗普的判决令他们开始重新考虑是否在11月支持他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;资深参选者的倒戈可能会在给特朗普在与拜登重赛时备受关注，特朗普在多个摇摆州的支持率接近微弱优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数接受采访的共和党受访者看起来一如特朗普本人，认为审判是一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一切都在政治层面，目的是损害他并尽可能使他远离竞选活动。”62岁的退休警察斯科特·克莱顿在亚特兰大对记者说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们可以在他身上这么做，就可以对任何人这么做。绝对没有人会安全。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约的一场新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦米德&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约的一场新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;共和党总统候选人及前美国总统唐纳德·特朗普于2024年5月31日在特朗普大厦举行的新闻发布会上，该发布会发生在因未如实申报记录掩盖2016年支付成人影片明星静默金錢而被刑事审判后的第二天。路透社/布兰登·麦米德/资料照片&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，要求哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议就加沙地带的停火进行谈判，条件是释放人质，并敦促哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在是这场战争结束以及新阶段开始的时候了。”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;在竞选年期间承受着必须停止加沙冲突的压力，这场冲突已经持续了八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在埃及、卡塔尔及其他方的调停下，有关以色列与激进派哈马斯组织之间达成停火协议的谈判屡次陷入僵局，双方均指责对方阻碍进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议源于以色列在拉法长达数周的军事侵犯，以及对总理本杰明·内塔尼亚胡政府在国内和国际上施加的新的压力，因为加沙地区的死亡事件和人质继续被扣押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已授权谈判人员在拜登披露停火计划后，向哈马斯提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这则提议还发生在另一位共和党总统候选人唐纳德·特朗普因34项重罪被定罪的次日，显示两位竞选人的立场差异明显。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新提议由三个阶段组成，打破了以往的提议形式，因停火将在所有三个阶段进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列部队将从加沙人口中心撤出，人质，包括老年人和女性，将被交换以释放数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙地带，并且每日向加沙运送600辆载有人道主义援助物资的卡车，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的条件进行谈判。总统表示：“停火将在谈判继续时继续有效，这是新的进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段包括一项重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议已经通过卡塔尔传达给了哈马斯，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁以色列那些倡导“无限期战争”的人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道有以色列人会不同意这一计划，并呼吁战争继续无限期进行。有些人甚至在政府联盟中，他们已经表明，他们希望占领加沙，希望持续多年进行战斗，而扣留人质对他们来说不是优先事项。我呼吁以色列的领导层尽管遭遇压力，也要支持此次协议。”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一向对以色列有着终身承诺的美国总统，作为唯一一位曾在战争期间亲自访问以色列的美国总统，作为刚刚派遣美国部队直接抵御伊朗袭击以色列的美国总统，我恳请大家退一步，思考如果我们错过这个时刻会发生什么。我们不能错过这个时机。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员匿名告诉媒体，以色列能够提出新提议，是因为他们在战场上取得了重要进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一条通往危机结束的道路。这是一份详尽的四页半协议，”这位官员表示。 “这份协议在艰苦的细节谈判中已达成，现在摆在桌面上的实际上是整个过程的终局。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段都将持续42天，这位官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体形容拜登周五的演讲具有戏剧性，认为这是试图向以色列民众直接呼吁。以色列12频道中断了晚间新闻节目，现场直播了拜登的演讲。正如台长丹尼·库什马罗所言，以色列审查机构此前已禁止发布提议的细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交关系委员会高级研究员杰里米·苏里表示，与之前的提议相比，本次提议的成功几率更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经对哈马斯造成了重大破坏，其发动任何严重袭击、攻击或恐怖行动的可能性不再是零，但比过去要低得多。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球舆论对以色列的态度正在发生转变，苏里指出，这可能会促使以色列停止战争，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事时，他可以创造大量的激励因素。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年较早时提出的一项人质提议是释放生病、年迈和受伤的人质，以换取六周的停火，这一停火期限可按需延长，以便带来更多援助进入加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议本月早些时候因以色列拒绝接受哈马斯在谈判中明确提出战争永久结束的要求而破裂，并且以色列加大了对加沙南部拉法城市的军事打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，其已告知调停人，在当前持续的侵略下，他们不会参与更多谈判，但如果以色列停止战争，他们愿意达成“完整的协议”，包括交换人质和囚犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文周五将与17个中央有被哈马斯扣押公民国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列在拉法的周日空袭导致45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际社会的愤怒，但未触及美国切断对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中的巴勒斯坦人民经历了绝境般的苦难。”拜登周五表示。 “我们都看到了本周早些时候拉法致命火灾的恐怖画面，该地遭受了以色列的打击，目标是对付哈马斯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列在10月7日南部加沙的袭击后对该地发动攻击以来，已有超过36,280人死亡。 以色列方面的统计数据显示，哈马斯袭击导致约1,200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在拉法受损建筑物的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在拉法受损建筑物的废墟中行走，这些建筑物在以色列军事攻势中遭到破坏，位于加沙北部贝特拉海亚，2024年6月12日。图/路透社/马哈茂德·伊赛亚&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持温和增长势头 之际 欧佩克+考虑延长减产措施</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国页岩油生产商继续履行减缓支出以增加产量的承诺，这可能使全球最大的原油生产国美国在2024年的增长放缓，从而缓解了OPEC+在周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在过去十年中大幅推动了非OPEC国家的原油供应增长，得益于页岩革命及技术的进步和提高效率，这显著提升了原油产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增加了超过一百万桶，达到1293万桶，远超2023年初政府预测的大约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织（OPEC）及其盟国OPEC+去年进一步削减了原油产量，部分原因是补偿了美国及其他非OPEC国家产量的上升。OPEC+总体减产幅度达到586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在讨论一项复杂的协议，可能允许该组织将这些减产措施延长至2025年，三位熟悉OPEC+讨论情况的消息人士表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+将于周日开会商讨产量政策，美国产量的增长继续推动非OPEC+国家产量的增长，但不像2023年那样构成威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，今年美国原油供应将增加约27万桶/日。这一预测与OPEC自身对于美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相类似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量的增长幅度将更高，达到64万桶/日。三位是最受关注的预测者，他们的增幅都低于去年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+集团之外的石油生产商的供应增长大约100万桶/日。这意味着OPEC+原油的需求量在2024年可能比2023年增加大约90万桶/日，OPEC在5月份的&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;月度石油市场报告&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预期全球需求增长较低，大约110万桶/日，且对OPEC原油需求变化不大，&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/iea-trims-2024-oil-demand-growth-forecast-widening-gap-with-opec-view-2024-05-15/"&gt;其报告&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国整体原油产量至今变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，相较于去年12月的1326万桶/日有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，美国生产商似乎不太可能再次像2023年那样产生出乎意料的产量增量，即便原油价格徘徊在每桶80美元左右。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Scandrill首席运营官Paul Mosvold表示：“我们的客户依然保持非常保守和纪律性的态度。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前价格，钻井数量未能增长已经是非常令人惊讶的了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他公司的资本支出保持不变，暂不升级钻井设备以更好地适应较为平坦的钻井增长。该公司计划年底运营12台钻井设备，并将在未来一年重新部署几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝克休斯数据显示，美国的石油钻井平台数量已降至496口，较去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P分析师在一份周四的报告中表示：“美国有能力在未来数年每年增长100万桶/日的产量，但目前没有意愿以这么高的速度增长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市的美国生产商在投资者压力下限制了增长投资，由于在2010年代页岩行业的过度支出导致了快速扩张但回报较低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来出乎意料的产量增长部分受益于私人生产商，其中部分将被行业内的整合浪潮吞噬。他们通过钻更长的井和压裂岩石同时增加更多井口的产量来提高生产力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Texas Standard Oil总裁Timothy Roberson表示：“尽管近期整合浪潮持续，但预计当前的油价将有助于支撑整体美国石油产量的增长，因为不断改进的钻井和完井效率持续改善。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N" target="_blank"&gt;SLB.N&lt;/a&gt;），预计今年国际市场的增长将超过北美市场。其第一季度国际收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;UBS银行分析师Giovanni Staunovo表示：“近年来的战略重点转向资本纪律，导致了不同的反应。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那仍预计今年将领导石油和液体产量的增长。EIA在3月份表示，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;UBS的Staunovo表示：“OPEC+已经学会了与美国石油增产共存。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一辆钻井平台的操控室观看到其所拥有的Oasis Petroleum在德克萨斯州辛克森盆地内的租赁区的作业层" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;一辆钻井平台的操控室观看到其所拥有的Oasis Petroleum在德克萨斯州辛克森盆地内的租赁区的作业层，2018年8月22日，美国得克萨斯州Wink。路透社/Nick Oxford/资料照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“再质押”平台兴起 投资者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;价值逾180亿美元的加密货币已流入一种新型平台，投资者需将其代币锁定以换取回报，这种复杂的方案引起了分析师的担忧，认为其对用户和加密货币市场存在风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓的“重押”（re-staking）日益流行，表明随着加密货币价格飙升且交易者寻找收益，加密货币市场正逐步加大风险偏好。比特币，作为最大的加密货币，近期已接近历史最高点，以太币，作为第二大加密货币，今年已上涨超过60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重押热潮的核心在于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在二月份获得了美国风险投资公司Andreessen Horowitz加密货币部门的1亿美元投资，并吸引了188亿美元的加密货币进入其平台；这一数字六个月前仅为不到4亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan向路透社表示，公司发明了重押以扩展传统的加密货币做法——抵押。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链可以视为一种数据库，需要多台计算机在网络中验证和确认谁拥有哪些加密货币。为了完成这一过程，加密货币持有者，如以太币持有者，必须将其资产锁定作为验证过程的一部分。参与者在抵押期间失去了立即访问其代币的权限，但在作为回报获得一定收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些抵押平台还为用户发放新创建的加密货币以代表其已抵押的加密货币。通过重押，持有者可以再次将新代币抵押给不同的基于区块链的项目和应用程序，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密货币世界对于重押的风险程度存在分歧，有些内部人士认为这种做法尚属初期阶段，不具备充分了解风险的条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但包括分析师在内的其他人则担心，如果新代币作为重押的加密货币的抵押品被用于加密货币的庞大借贷市场，则可能导致循环借贷，基于有限的底层资产进行借贷。如果所有人同时尝试退出，可能会导致整个加密货币市场的不稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当有抵押品的抵押品时，情况就不理想，增加了一项新的风险因素，以前并不存在。”合规数据分析提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于投资者来说，重押的吸引力在于收益：在以太坊区块链上的质押回报率通常在3%-5%之间，但分析师表示，重押可能回报更高，因为投资者可以通过多次收益获得额外收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重押是去中心化金融（DeFi）领域最新发展的成果，加密货币持有者投资于实验性的项目以产生大额收益，无需出售其持有的资产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前,EigenLayer平台尚未直接向用户发放质押奖励，因为发放机制尚未开发。用户参与平台期望未来获得奖励，或称为空投的其他奖励。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前, EigenLayer向使用平台的人发放自己的新代币。用户希望这种名为“EIGEN”的代币在未来有价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;合规数据分析提供商Kaiko的Adam Morgan McCarthy指出，重押平台的增长的动力来自于用户希望获得空投奖励，称其为“非常、非常投机的免费钱”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这是很危险的，”美国加密货币交易平台Coinbase的研究主管David Duong如是说，Coinbase提供质押服务但不提供重押服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在他们是在预先做打算，期待会获得某种奖励，但并不知道是什么，”Duong说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan在去年创立，Kannan曾是西雅图大学的一名助教，并且是启动了首个学生设计的微型卫星的团队成员之一，根据其学术网站。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为一个验证服务的市场，连接潜在的质押者与需要锁定代币的应用程序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新的重押平台正在涌现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户提供重押服务，并生成代表重新抵押资产的新代币。这些代币可以用于其他用途，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目标是让用户选择在哪里质押其代币，并帮助新的区块链服务增长，而非激励更多的加密货币支持的借贷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们尚未与这些玩家建立任何正式关系……这是一种出现的现象，”他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重押可能带来“隐藏风险”，如果重押代币被用于加密货币借贷，那么就可能出现被迫清算和市场低迷期间的更大波动，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售被高风险借贷加剧，随着被用作抵押品的加密货币在Terra和Luna代币崩盘后迅速失去价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan声称，EigenLayer与这些风险无关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“风险不在重押，而在借贷协议。借贷协议错误地评估了风险，”他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些专家对重押并不担心，指出重押协议中的现金相对于全球2.5万亿美元的加密货币资产总额来说微不足道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密货币领域的损失波及更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“目前，我们还没有看到重押问题对传统金融市场造成任何实质性风险，”S&amp;P Global Ratings数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，加密货币市场正日益与主流金融相连，机构投资者也开始参与重押。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Standard Chartered的加密部门Zodia Custody看到大量机构对质押感兴趣，但认为重押太进一步，因为难以建立代币流动的纸质记录以及如何分配奖励，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作对部分资金进行重押，Kelp DAO在其四月的一篇博客中表示。Laser Digital没有回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，其为客户代币进行质押并预计“围绕重押的生态系统将出现新的生态系统”。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration of cryptocurrency Bitcoin&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Representation of cryptocurrency Ethereum on a PC motherboard&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥 Sheikhbook 赢得 landslide 胜利，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱尔德·希恩芭乌玛以压倒性优势当选墨西哥首位女总统，接手了其导师、离任领导安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目，后者在贫困人群中的受欢迎程度助力了她的胜选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;希恩芭乌玛&lt;/a&gt;作为气候科学家及墨西哥城前市长，在选举中赢得了约58.3%至60.7%的选票，墨西哥选举机构的快速计票结果显示，这将打破墨西哥民主历史上的最高票纪录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟也有可能在国会两院中获得三分之二的绝对多数，使其能够无阻碍地通过宪法改革，据选举机构给出的初步结果范围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索希蒂尔·加尔维兹&lt;/a&gt;在初步计票结果显示其获得26.6%至28.6%的选票后承认失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"这是墨西哥共和国200年来首次，我将成为墨西哥首位女性总统，"希恩芭乌玛对支持者说，支持者们热烈欢呼“总统，总统”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩芭乌玛的胜利对墨西哥来说是一个重要里程碑。墨西哥自诩拥有健壮的文化，并为世界上第二大天主教国家，数十年来传统的价值观和性别角色限制了女性的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩芭乌玛成为美国、墨西哥或加拿大首位赢得普选的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我从来没想到有一天我会为女性投票，"87岁的埃德琳娜·蒙提尔，来自墨西哥最小的州塔拉苏卡的一名支持者说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"以前我们甚至无法投票，即便可以，也得按照丈夫的意愿投票。感谢上帝这一局面已改变，我也得以见证。"蒙提尔补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩芭乌玛面前的道路充满挑战。她必须在增加民众福利政策的同时，应对巨额预算赤字和经济增长缓慢问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;初步结果公布后，她在支持者面前表示，其政府将恪守财政纪律并尊重中央银行的自主性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺改善安全状况，但提供细节有限，此次选举成为墨西哥现代史上最暴力的选举之一，共有38名候选人遇刺身亡。许多分析家认为，洛佩斯·奥夫拉多尔任期时犯罪组织进一步扩展和加深了其影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日选举过程中也发生了一起悲剧，普埃布拉州的投票站出现两起致命事件。洛佩斯·奥夫拉多尔任期期间，被谋杀的人数超过18.5万，超过墨西哥现代史上任何其他任期内的数目，尽管谋杀率略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺在提升警务能力和减少有罪不罚方面的投资达到变革性的程度，否则希恩芭乌玛很可能会难以实现整体安全水平的显著提高，”独立拉美政治风险分析师内厄蒂安·帕里什·弗兰纳里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党在全国副市长选举中也获胜，据初步结果显示，这是墨西哥一个极其重要的职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统面临的一大挑战是在美国大规模移民通过墨西哥到达美国的背景下与美国进行紧张的谈判，以及合作打击毒品走私，此时美国正处于芬太尼危机中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果在11月的美国总统选举中，唐纳德·特朗普胜选，这些谈判将更为困难，因为特朗普承诺对墨西哥制造的100%中国车征收关税，并说他将动员特种部队打击贩毒集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新总统将面临解决电力和水资源短缺、吸引制造商就地建厂的挑战，这符合将制造业供应链拉近市场趋势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩芭乌玛还需处理来自墨西哥石油公司的困境，该公司过去20年生产量下降，负债累累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"不能只是无休止地将公共资金投入，公司却永不盈利，"高盛首席拉丁美洲经济学家阿尔瓦多·拉莫斯表示。“他们必须重新审视墨西哥石油公司的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔将最低工资翻倍，减少了贫困，监督了比索的增强和较低的失业率——这些成就使他在民众中赢得了极高的支持率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩芭乌玛承诺扩大福利项目，但今年墨西哥预计将产生大量财政赤字，中央银行预计2025年经济仅增长1.5%，这将使这一挑战更为困难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔试图将此次选举变成对其政治议程的全民公投，希恩芭乌玛拒绝了反对党声称她将成为洛佩斯·奥夫拉多尔“傀儡”的指控，尽管她承诺继续很多洛佩斯·奥夫拉多尔推行的政策，包括帮助最贫困人口的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在胜选演讲中，希恩芭乌玛感谢洛佩斯·奥夫拉多尔，称他为“这一使我们的国家变得更好的独特人物”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯认为，批评希恩芭乌玛将成为洛佩斯·奥夫拉多尔“傀儡”的背后是性别歧视，因为人们难以接受她将独自做出决定的想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"这让人难以置信，人们无法相信她将做出自己的决定，我认为这和她是女性有很大关系，"她说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="希恩芭乌玛赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;  
&lt;em&gt;墨西哥执政MORENA党的总统候选人&lt;姓名&gt;在赢得选举后发表讲话，与支持者齐聚墨西哥城。 路透社/拉凯尔·孔哈&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="希恩芭乌玛赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;  
&lt;em&gt;墨西哥执政MORENA党的总统候选人&lt;姓名&gt;在赢得选举后与支持者庆祝，位于墨西哥城。 路透社/拉凯尔·孔哈&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;墨西哥城中部广场上的一面旗帜庆祝希恩芭乌玛当选总统，此为执政MORENA党宣布希恩芭乌玛在总统选举获胜后的场景。 路透社/玛赫·埃利佩&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;&lt;姓名&gt;，位于墨西哥城。墨西哥，2024年6月2日。 路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;反对党总统候选人索希蒂尔·加尔维兹在选举日结束投票后发表讲话，位于墨西哥城。 路透社/奎策拉利·尼奇-哈&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;普选日投票站关闭，位于萨尔瓦多库斯科尔坦兰。墨西哥，2024年6月2日。 路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;普选日人们在被特拉斯库拉斯投票站投票，位于墨西哥维拉克鲁斯。路透社/雅赫尔·塞巴洛斯&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;墨西哥查卡坦坦镇，2024年6月2日。路透社/加布里埃尔·桑巴里亚&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;普选日，墨西哥城投票站外排队投票的选民。墨西哥，2024年6月2日。路透社/亚历山德罗·梅涅吉尼&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;墨西哥城的反对党候选人索希蒂尔·加尔维兹在投票日投票站外与支持者合影。墨西哥，2024年6月2日。路透社/胡利奥·罗梅罗&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;普选日前线工作者在萨尔瓦多夸拉纳小镇为投票站准备，位于墨西哥。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;&lt;姓名&gt;等待投票，位于墨西哥查卡图拉镇。路透社/雅各布·加西亚&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;旅客在墨西哥城贝尼托·胡利安·伊瓦内斯机场投票站为普选投票。墨西哥，2024年6月2日。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;普选日，墨西哥圣安德烈·拉拉兰萨镇的选民投票。墨西哥，2024年6月2日。路透社/雅各布·加西亚&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/拉凯尔·孔哈&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/亚历山德罗·梅涅吉尼&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;墨西哥的圣胡安·昌卢拉镇，2024年6月2日。路透社/加布里埃尔·桑巴里亚&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;普选日前线工作者在萨尔瓦多夸拉纳小镇为投票站准备。墨西哥，2024年6月2日。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ7Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;普选日前线工作者在查塔赫温排队。墨西哥，2024年6月2日。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥普选准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;墨西哥城，2024年5月31日。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥普选准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;墨西哥城的选民提前期走在市中心地区。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥普选准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;墨西哥城，2024年6月1日。路透社/丹尼尔·贝塞里尔。商店的冷却机用塑料覆盖，招牌上写着“因禁酒法令，停止销售含酒精饮品”。该禁令提前一天实行。&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>