<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 16 Nov 2024 17:35:52 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿在监狱袭击中去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环 killer Robert Pickton 于本月早些时候在最高安全级别监狱中被同狱犯人攻击后，于周五去世，终年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，Pickton 于2007年因在不列颠哥伦比亚省（位于太平洋沿岸）的 pig farm 中杀害吸毒者和妓女及其遗骸而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被指控杀害六名女性，她们的部分遗骸在距温哥华不远处的破败地产上被发现。政府检察官在判处他终身监禁后撤回了另外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫治服务表示，Pickton 是在5月19日于魁北克监狱遭受袭击后去世的，袭击发生后他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们认识到，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成了毁灭性的影响，”矫治服务在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者是2002年初 Pickton 被捕前，在温哥华市区贩毒严重的东镇地区失踪的众多女性中的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在 Pickton 的猪农场中，也就是位于温哥华市区以东约25公里的 Port Coquitlam，发现了33名女性的遗骸或 DNA，其中许多人是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，Pickton 按照报道中所述的一本书在亚马逊上架后几小时内被撤下。在书中，连环杀手声称自己无罪，并遭警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版商要求其从亚马逊上删除，并向受害者家属致歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的档案电视画面，发源于新威斯敏斯特" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
罗伯特·威廉·皮克顿是这张无日期的档案电视照片中的他在皮库特拉姆的家。路透社/环球电视/资料照片
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约拟于2025年达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成一项全球协议，以更有效地抗击疫情的谈判预计将在2025年底之前完成，如有必要，可能会提前完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国在过去两年中一直致力于达成一项协议，该协议旨在增加在疫情发生前和期间的合作，这被认为是吸取了新冠肺炎疫情期间的一些教训。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国机构最初计划本周达成协议，但因富裕国家和较贫穷国家在疫苗共享和准备等方面的分歧，谈判已被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国确实达成了一项旨在更新现有具有约束力的卫生规则的平行协议，这些规则被称为《国际卫生条例》（IHR），其中包括一个新的“疫情紧急状态”类别，适用于最显著和最具全球威胁的公共卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在声明中表示：“今天作出的历史性决定展示了成员国普遍希望保护其民众及世界免受公共卫生紧急事件和未来疫情共享风险的共同愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部长Xavier Becerra周六表示：“通过达成此协议，我们正在采取措施，要求各国承担责任，并加强措施，以在威胁美国及其安全之前阻止疫情蔓延。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据世卫组织数据，这些全球卫生规则的改变旨在加强世界各国应对新的病原体的防御能力，尤其是在新冠病毒感染导致全球超过700万人死亡之后。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="文件照片：日内瓦世卫组织总部附近的世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;文件照片：瑞士日内瓦，世卫组织（WHO）总部附近，2023年2月2日。路透社/Denis Balibouse/文件照片/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因ANC选举下滑而实力大减</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在南非国民大会党（ANC）自种族隔离结束以来最差的选举成绩后将面临严重的削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据周三选举约71%的投票站结果显示，ANC的得票率低于42%，相较于2019年上次选举时的57.5%，这一数字出现了大幅下滑，并且这是ANC自30年前首次未能获得多数选票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这场选举失利意味着以此为前身的纳尔逊·曼德拉解放运动必须通过与其他较小政党谈判结成联盟或签订其他形式的协议来执政。这可能要求ANC在政策上做出让步，或将重要的内阁职位让给其他政党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾经的工会领袖，现转型成为企业家的拉马福萨，很可能面临反对党和党内批评者的辞职要求，但在ANC内部严重分裂的情况下，一位高级ANC官员支持他继续留任，且分析人士表示目前没有显而易见的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“并不是有明确的统一候选人可以从拉马福萨手中接过权杖。”纳尔逊·曼德拉大学的政治学教授安德鲁斯·博特勒说，他曾撰写过关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月份的一项民意调查显示，拉马福萨在这次大选中是主要政界人士中得到最高支持率的人之一。 ANC内部的纷争可能会使动员反对他的计划复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对该党在选举中的表现发表评论。他的一名发言人表示，他将于周日发表讲话，届时将在公布正式初步结果时发表。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨曾几次面临关于他因在狩猎场中大量现金的指控而可能的不当行为调查[称为“Farmgate”]，在2022年，官方调查报告指出，他可能犯了不当行为。尽管如此，他仍然在同年底赢得了再次担任ANC领袖的新五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次投票被视为ANC迄今为止最具挑战性的一次选举，因为选民对就业不足、犯罪和电力短缺等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1980年代作为工会领导人的拉马福萨，在2017年末当选ANC领袖时，曾承诺重塑该党的形象，并在9年的丑闻、贪污和经济增长放缓时期之后恢复经济。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但当他在2018年成为国家元首时，最初的一股欣喜很快就消退了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济仍未复苏，而ANC高层官员腐败丑闻仍是国内外关注的焦点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击是由他的对手祖玛一手促成的，祖玛支持新党uMkhonto we Sizwe，并超出预期，对ANC支持率造成重大影响，尤其是在祖玛的家乡夸祖鲁纳塔尔省（KwaZulu-Natal）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖玛已经展现了对拉马福萨和ANC的压制，他明知KZN的人容易动摇。”政治分析师拉尔夫·马特盖说。“这标志着拉马福萨计划的终结……你不能失败选举并期望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨被认为在避免撕裂其党内组织方面犹豫不决，避免深化党内的分歧，这与他作为工会领导人时展现的果断形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者称赞他在争取共识方面的技能，以及将南非介绍为“全球南方”[对低和中等收入国家的统称]的倡导者的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最具影响力的呼吁公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了一项针对以色列的种族灭绝案件，使法官们判定以色列必须停止对加沙城市拉法的军事袭击。对此，以色列表示坚决反对并继续其对拉法的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;竞选活动中，拉马福萨强调ANC在过去30年的成就，但批评者认为他所提供的新解决方案远远不够，未能解决南非最紧迫的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在大选前ANC最后一次竞选集会上，他承诺将“做得更好”，面对数千名支持者的聚集。许多人在他发表演讲之前就已离场。&lt;/p&gt;  

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;Soweto, 2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中小心翼翼地加深对乌冲突参与程度</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽美国武器在乌克兰用于打击俄罗斯境内目标的限制，标志着美国在两国两年战争中的一次较小但重要的介入，专家表示这有助于缓解俄罗斯针对哈尔科夫地区的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直担心允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土目标风险过大，担心导致直接的核战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是与美国对基辅供应更高级武器限制规则相符的规则，这些规则已经纷纷瓦解，包括先进的美国喷气战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于周四生效，是针对哈尔科夫地区的战斗而特制的。美国官员表示，该决定允许基辅使用美国提供的武器回击俄罗斯军队从边境对其进行攻击或准备攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家称，这给前线乌克兰军队提供了一条绿色通道，允许他们使用美国的高机动多管火箭炮系统（HIMARS）发射带有战役制导火箭弹（GMLRS）的导弹和其他武器反击俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄罗斯军队在哈尔科夫地区稳固阵地之前将其赶出该地区。”乌克兰国立战略研究所高级研究员米科拉·比利叶科夫表示，该研究所是基辅的一家官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国前军事情报官员菲尔·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅从东顿巴斯关键战场调兵的需要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，俄罗斯军队将发现自己处于被动地位，需要重新考虑他们在进攻哈尔科夫时使用的战术。”英格拉姆说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯到几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;五月初的一次安全视频会议上，乌克兰方面向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳德·奥斯汀和联合参谋长主席C.Q.布朗将军提出请求，允许乌克兰使用美国武器对俄罗斯境内目标进行打击。一位不愿透露姓名的美国官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗制定了放宽限制的建议，沙利文于5月15日向拜登提出。官员称，拜登同意乌克兰应该能在俄罗斯境内安全的地方反击俄罗斯军队的攻击。拜登政府此后一直在完善这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据《路透社》5月20日的报道，乌克兰总统泽连斯基公开呼吁合作伙伴采取这一步骤，但当时表示：“迄今还没有积极的变化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗吉尼亚欧亚项目高级研究员罗伯·莱称，俄罗斯一直利用拜登禁止其境内打击的禁令作为安全据点，向哈尔科夫地区发动攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将大炮置于边境对面，保持防空、电子战、指挥和控制中心。”莱说，“它可能获得某种程度的庇护。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，莱和其他专家表示，这一决定本身可能不会很快改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会显著改变前线的移动情况，但如果这确实改变了，将使俄罗斯更加难以继续这种跨境操作。”莱说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯的军队数量不足以对哈尔科夫发起大规模进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯无法生成足够的作战能力来威胁东北方向的哈尔科夫。”他说道，“这将导致他们东线作战部队的削弱。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰将其武器发射到俄罗斯境内，并于周二再次提高了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，在俄罗斯在过去艰难的一年中掌握了战场主动权后，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月寻求进一步扩大其使用美国武器的范围，包括纵深打击俄罗斯其他地区的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位路透社报道，基辅周五在接受《卫报》报纸访问时称，呼吁美国批准打击俄罗斯境内更深的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际问题研究中心华盛顿智库前国防部官员马克·坎西安表示，拜登的举动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是一项激进的政策变化，但它确实是一个步骤。”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员会要求下步行动：打击更广泛的打击目标——也许不只是不直接威胁哈尔科夫的目标，但可能是在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，目前尚不清楚拜登政府是否会扩大政策允许更多区域打击俄罗斯领土。但他并未排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们将继续进行必要的调整和适应，”布林肯说。&lt;/p&gt;

![图](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg)
&lt;i&gt;2024年5月30日，乌克兰哈尔科夫地区村舍内亚迪利夫卡附近，俄罗斯导弹袭击严重损毁的儿童和青年体育骑马学校，消防员在此处工作。路透社/瓦伦廷·奥格里恩科/文件照&lt;/i&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争在罪名成立的判决之后</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本报道第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在Trump Tower内面对一排摄像机，发表了既符合其法律斗争也符合政治斗争的言论：他准备迎战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因伪造文件以隐瞒付给成人电影明星封口费而涉及34项相关指控后一天，这位共和党总统候选人列举了几位对手及其不满的言论，口气愤怒且杂乱无章。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他对这起审判的法官胡安·梅伦丘克法官称其为“腐败”和“魔鬼”。他称民主党总统候选人乔·拜登为“美国历史上最糟糕的总统”，并猛烈抨击曾作证反对他的证人、对他提起弹劾的国会议员，以及他声称非法涌入的非法移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳请支持者捐款支持其竞选活动，他认为当前的挑战远大于个人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“请这样做，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管以往的竞选演讲经常穿插着幽默，但这次演讲主要都是阴沉的情绪。特朗普在新闻发布会上只有一页薄薄的摘要。最后，他未回答任何问题，便在儿子厄里克·特朗普的陪同下迅速离开讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友也抨击司法系统和任何暗示特朗普有罪的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这个两位主要候选人都将对方视为国家安全威胁的竞选中，民主党方面抓住特朗普的发言作为新的证据，证明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“刚刚，美国目睹了一个困惑、绝望且失败的特朗普在讲述自己的私人怨气，并错误描述美国司法制度，使其在观看的人只有一个明显的结论：这个人无法成为美国总统。”拜登竞选团队的通讯总监迈克尔·泰勒在一份声明中说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——大多数认为纽约判决是司法枉屈——在他的竞选活动中单日募集了3480万美元捐款，该团队称。这是共和党在WinRed平台上单日募集数字捐款的新纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鉴于民主党方面在总筹款数额上对共和党处于领先位置，该竞选团队在周五试图保持这一势头，向支持者发送了一系列充满预兆性的筹款信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的日子！”一条信息如是写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我绝不会投降！”特朗普在新闻发布会之后的另一条信息中高喊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织一致站在前总统这一边，认为审判过程存在缺陷，指控不该被提出，选民组成的陪审团人数在民主党占绝对多数的纽约曼哈顿被污染且法官偏颇——此等索赔当地官员否认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于共和党人的批评不够迅速或强烈时，特朗普的盟友和竞选助手便展开攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普竞选伙伴马克·拉奇维塔对一个在其社交媒体平台上发布的国家共和学生组织表示嗤之以鼻，该组织表示应尊重陪审团的裁决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“观点就像肛门，每个人都有一个……”拉奇维塔在一条推文中说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还针对一位来自马里兰州并在参议院席位上竞选的温和派共和党前州长拉里·霍根发难，霍根在判决之前警告美国人“不要在火上浇油，助长更多的党派冲突。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你结束了自己的竞选活动。”拉奇维塔在推特上回应道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚和佐治亚的摇摆州对共和党选民进行的采访中，几位受访者表示，特朗普的定罪已让他们重新考虑在11月对他的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此类背叛可能对特朗普在与拜登的竞选复赛中造成伤害，因为特朗普在多个摇摆州的领先优势十分微薄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但在接受访谈的大多数共和党人听起来都非常像特朗普自己，他们将这场审判视为一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这只是政治洗牌，目的是伤害他，并尽可能让他离开竞选舞台。”来自乔治亚州马里埃塔市的退役警官斯科特·克莱顿在回答问题时说，他62岁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能对他这样，就能对任何人都这样。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约。路透社/布伦丹·麦德莫德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约特朗普大厦。路透社/布伦丹·麦德莫德/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国油企维持适度增长　欧佩克+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油田钻探公司继续遵守削减支出以控制产量增长的承诺，这或将使世界最大的原油生产国在2024年的增长放缓，从而减轻石油输出国组织（OPEC+）进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国因页岩革命和技术突破等因素，成为非OPEC产油国中推动全球原油供应增长的主要力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增长超过100万桶，达到1293万桶/日，远超政府在2023年初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及盟友在OPEC+中，因美国及其他非OPEC产油国产量上升，去年深化了减产措施。OPEC+总计减产幅度为586万桶/日，等于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据知情人士透露，OPEC+正在商讨一项复杂的协议，以允许该组织将部分减产措施延续至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+于周日会议上考虑供应政策，美国产量的增加继续推动非OPEC+产量增长，但其带来的威胁远小于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供应将增加约27万桶/日。这与欧佩克自身预测的美国原油和凝析油产量增长30万桶/日相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增长将高达64万桶/日。三位是最被关注的预测者，都远低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+以外的石油生产国的供应增长约100万桶/日。据此，OPEC+集团表示，2024年对OPEC+原油的需求可能比2023年高出约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计全球需求增长较低，仅为110万桶/日，且OPEC原油需求几乎不变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年以来，总体美国原油产量变化不大。4月份产量约为1313万桶/日，比12月份减少了约13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业界高管和分析师表示，美国生产商似乎不太可能像2023年那样继续超出预期。即使油价徘徊在每桶80美元附近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户继续保持着非常克制和节制的态度。”合约钻探公司Scandrill的首席运营官Paul Mosvold如是说，“令人惊讶的是，钻机数量没有大幅增加，尽管当前油价处于高位。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他所在公司保持资本支出稳定，并没有推迟对钻机的升级，以最好地适应钻探增长放缓的趋势。该公司计划年底前运营12台钻机，并在未来一年重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝克休斯数据显示，美国油井数量下降13%，降至496口，从去年同期水平看。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国在多年内有能力增长100万桶/日，但目前并没有增长的意愿。”标准普尔分析师在一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准普尔全球商品洞察部预计美国原油和凝析油产量今年将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市生产商在投资者的压力下限制了增长支出，此前无限制的支出虽带来了高速成长，但2010年代页岩区的回报有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超出预期的原油产量部分由私人生产商推动，部分这样的生产商正在被波及该行业的合并浪潮席卷。他们通过钻更长的井并使用水力压裂技术同时从更多的井生产来提高生产力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管近期的合并潮流将继续，我预计持续改进的钻井与完井效率将有助于稳定支持美国总体原油产量的适度增长。”德克萨斯标准石油公司总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如SLB等石油服务公司则预计今年国际市场的增长将超过北美市场。第一季度该公司来自国际市场的收入增长18%，而北美市场收入下降6%，部分原因是由于合并的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的策略发生了变化，更加注重资本纪律，导致了不同的反应。”瑞信银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将延长其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那等国料将引领今年原油和液体产量的增长。欧佩克+的石油液体产量预计2024年将减少100万桶/日，而非成员国供应量将增加140万桶/日，美国能源信息署在三月份表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了如何与在美国的原油产量增长共存。”瑞信的Staunovo表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台的操作楼层从控制室在德克萨斯州温克的Oasis石油公司的地块上可以看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;德克萨斯州温克附近Permian盆地由Oasis石油公司拥有的一块租赁地上的钻井平台上操作楼层被从中控室视角拍摄。2018年8月22日，路透社/Nick Oxford/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum以压倒性胜利当选，成为该国首位女性总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·席娜_metrics卵湾奥姆赢得了一场压倒性的胜利，成为墨西哥首位女总统，继承了她导师、前任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的政治遗产，后者在穷人中的高人气帮助促成了这一胜利。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;**席娜_metrics卵湾奥姆**是一位气候科学家，曾担任墨西哥城市长，据墨西哥选举委员会的快速计票结果显示，她以58.3%至60.7%的得票率胜出。这一得票率可能将成为墨西哥民主史上的最高得票纪录。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;执政联盟还有望在众议院和参议院中获得可能占三分之二多数的席位，这意味着联盟能够在没有反对派支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;反对党候选人**索希奇尔·加尔维兹**在初步计票结果显示得票率为26.6%至28.6%后，承认选举失败。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这是墨西哥共和国200年历史上第一次，我将成为墨西哥的首位女性总统，”席娜_metrics卵湾奥姆在支持者面前兴奋地宣布，并受到热烈欢呼。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;席娜_metrics卵湾奥姆的胜利对于墨西哥来说是一个重大里程碑，墨西哥以其**阳刚文化**和世界上第二大天主教人口而著称，长期以来，传统价值观和女性角色仍占主导地位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;席娜_metrics卵湾奥姆是美国、墨西哥或加拿大历史上首位在全民选举中获胜的女性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我从未想象过有一天我会投票给一位女性，”87岁的埃德米拉·蒙蒂尔 supporters支持者道，她是墨西哥最小型州塔亚斯卡的一名席娜_metrics卵湾奥姆支持者。“从前我们甚至无法投票，而且即使可以投票，也是按照丈夫的指示投票。感谢上帝这一切都改变了，我终于能体验到这一切。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;席娜_metrics卵湾奥姆面前的道路充满挑战。她必须平衡增加普及福利政策的承诺，同时应对巨额财政赤字和低经济增长率。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在初步结果宣布后，她对支持者承诺，新政府将注重财政责任，并尊重央行的自主权。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管承诺改善安全状况，但她在选举中提出的安全措施有限，而作为墨西哥现代史上最暴力的选举，已有38位候选人被杀害，这进一步暴露了严重安全问题。许多分析师认为，洛佩斯·奥夫拉多尔任期内，有组织犯罪集团的影响力得到了扩增。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周日的选举也有恐怖事件发生，普埃布拉州的投票站发生两起人员遇难事件。洛佩斯·奥夫拉多尔任期内，近18.5万人被杀，就墨西哥现代历史上任何政府而言，这一数字都是最高的，尽管谋杀率有所下降。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“除非她承诺在改善警务和减少有罪不罚方面进行根本性的投资，否则席娜_metrics卵湾奥姆很难在总体安全水平上取得显著提升，”独立拉美政治风险分析师内森·帕里希·弗兰内利指出。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;执政的MORENA党还赢得墨西哥城市长选举，据初步结果显示，墨西哥城市长的位置是该国最重要的职位之一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于新总统而言，复杂的挑战包括与美国就巨大的边境移民流动进行谈判，以及在美芬太尼危机之际，加强打击毒品贸易的安全合作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;墨西哥高级官员预计，如果美国总统职位由唐纳德·特朗普在11月获得，这些谈判将更加困难。特朗普曾誓言对其在墨西哥制造的中国车辆收取100%的关税，并表示将动员特种部队打击犯罪集团。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在国内，新总统将面临解决电力和水资源短缺，以及吸引制造商重新选址以应对亚洲近岸外包趋势的挑战。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;席娜_metrics卵湾奥姆还将不得不解决墨西哥石油公司的问题，该国石油公司在过去20年生产量下降且负债累累。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“财政资金不能无止境地投入而不形成盈利的业务，”高盛首席拉丁美洲经济学家阿伯拉罕·拉莫斯表示。“他们需要重新思考佩梅克斯的商业模式。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔将最低工资翻了一番，并减少了贫困，还监督了汇率的增强和低失业率，这些成就使他获得了极高的人气。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;席娜_metrics卵湾奥姆承诺扩大福利计划，但这将很难实现，因为墨西哥今年将面临庞大的财政赤字，而2025年银行预计经济增长率仅为1.5%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔一直试图将选举转化为对他的政治议程的公投，而席娜_metrics卵湾奥姆则拒绝了反对党认为她会成为“洛佩斯·奥夫拉多尔的傀儡”的宣称，尽管她承诺将继续很多洛佩斯的工作，其中包括那些有助于墨西哥最弱势群体的工作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在她的胜利演讲中，席娜_metrics卵湾奥姆感谢了洛佩斯·奥夫拉多尔作为“使我们的国家变得更好的独特人物”。然而，政治分析家维拉·里奥斯认为这背后存在性别歧视，她指出：“人们难以相信她会做出自己的决定，我认为这与她是女性有很大关系。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于周五表示，以色列提出了新的加沙停火提议，作为释放人质的交换条件，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始战后的新时代了。”拜登总统这样说，他面临着年内停止加沙冲突的压力，这场冲突已经持续了八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔等国调解的旨在安排以色列和哈马斯之间停火的谈判，已经多次陷入停滞，双方都指责对方阻碍了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次提议是在以色列对拉法地区的多次侵入之后提出的，并且面临着国内和国际上对加沙死亡事件以及人质继续被扣押的新压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理办公室表示，当拜登公布该停火计划时，以色列已经授权谈判人员提出加沙停火方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外，民主党政治对手唐纳德·特朗普因被定罪34项重罪，也发生在拜登提议前不久，这突显了两位候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一新的提议由三个阶段构成，并不同于之前的方案，因为在所有三个阶段推进停火协议期间，停火将一直有效。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙平民区撤出，作为交换，数百名被拘禁的巴勒斯坦囚犯将释放，其中包括老年和女性人质，并将更换为人质。巴勒斯坦平民，包括北部加沙的居民，将回归，美国每日向加沙运送600辆载人道主义援助的卡车。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行为的条款进行谈判。拜登表示，“只要谈判持续，停火将会继续。”这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段，将涉及加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，已经将这一提议转交给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他呼吁以色列那些希望“无限期”战争的人重新考虑他们的立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有些人不会同意这项计划，并将继续要求战争无限期进行。他们甚至在政府联合体内。他们已经明确表示，他们希望占领加沙，希望多年持续战斗，并且认为人质无关紧要。但是，我已经敦促以色列的领导层在这个问题上支持协议，尽管会面临各种压力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一个终身致力于以色列的人，唯一一位在战争期间访问过以色列的美国总统，以及刚刚派遣美国部队直接保卫以色列免受伊朗攻击的人，我恳请你们退一步想一想，如果错过这一刻会发生什么。我们不能失去这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员称，以色列能够提出这一新提议是因为在战场上的最新进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一条通往危机结束的道路。这是一份精挑细选、详尽无遗的四页半协议。”他表示，“现在摆在桌面上的是一份整个过程的最终方案。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几位以色列媒体机构表示，拜登周五的讲话颇具戏剧性，意在直接呼吁以色列民众。以色列12频道中断了晚间新闻节目，实时播放拜登的讲话。此前，以色列审查机构曾禁止出版该提案的细节，主播丹尼·库什玛罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与之前相比，这项新提议更有可能成功，得克萨斯大学奥斯汀分校历史和公共事务教授杰里米·苏里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯成功发动攻击和恐怖事件的可能性不低，但比之前要低得多。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外，全球公众的看法正在“反对”以色列的态度不断转变，这可能促使以色列寻求结束这场冲突，并且拜登的影响力也可能发挥作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统真正全力支持某事时，他可以创造出很多激励措施。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项今年早些时候提出的更早的人质提议提出，以在加沙释放患病、老年和受伤的人质交换为期六周的停火，这个停火可以延长以允许更多的援助进入加沙地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项提议本月早些时候因为以色列拒绝在接受谈判中满足哈马斯要求结束战争的要求而崩塌，并且以色列增加了对加沙南部拉法城的攻击力度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，它告诉调停者，在持续的攻势期间，它不会参加更多谈判，但如果以色列停止战争，它将准备好达成包括人质和囚犯交换在内的“完全协议”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将于周五与有公民被哈马斯扣留的17个国家的外交官进行会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日一场以色列在拉法的空袭造成45名Palestinian平民死亡引发了国际愤怒，但并未触及美国切断对以色列军援的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在此次战争中，巴勒斯坦人民经历的是纯粹的地狱。”拜登周五表示，“我们看到了本周早些时候拉法附近的致命火灾，以色列针对哈马斯的攻击……造成了可怕的画面。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自10月7日以色列对加沙的袭击以来，已在加沙丧生的人数超过36280人。根据以色列官方数据，那次哈马斯袭击导致约有1200人丧生。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在被毁建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在2024年6月12日，在北部加沙地区的拜特利哈亚，走在被以色列军事行动摧毁的废墟中。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台兴起，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币被转移到了一种新型平台，在这种平台上，投资者可以将他们的代币锁定以换取奖励，这种复杂的计划吸引了分析师的关注，认为这对用户和加密货币市场都构成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;备受关注的“重锚”（re-staking）现象的迅速兴起，是加密货币市场风险偏好日益增加的最新迹象。随着价格攀升和交易者寻找收益，比特币和以太币的价格达到历史高位。比特币作为最大的加密货币，接近历史最高水平；而以太币作为第二大加密货币，在今年已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重锚热潮的核心是位于西雅图的初创公司EigenLayer。该企业在2月从美国风险投资公司安德森·霍洛维茨的加密货币部门获得了1亿美元的投资，其平台已吸引了188亿美元的加密货币，相较六个月前的不到4亿美元增长迅速。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉《路透社》，该公司发明了重锚，目的是扩展传统的加密货币“质押”（staking）做法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机验证和确认谁拥有哪些加密货币。为实现这一目标，持有所谓的“加密货币代币”的所有者允许其资产在验证过程中被锁定。参与者在这期间失去了即时访问其代币的权利，但会获得相应的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还会给用户生成新的加密货币来代表他们已经质押的代币。重锚允许代币的所有者再次将这些新代币质押到不同的区块链基础程序和应用程序中，以期获得更高回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对于重锚的风险程度存在分歧，一些内部人士认为这一做法尚处于早期阶段，难以评估风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但分析师和其他人担心，如果代表重锚代币的新代币被用于加密货币的庞大借贷市场中作为抵押品，可能存在基于少数底层资产的借贷连环借款风险。如果所有人试图同时退出，这可能导致更广泛的加密货币市场陷入不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押品用于抵押品时，这并不是理想情况。它增加了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者对于质押的吸引力在于回报：在以太坊区块链上的质押回报通常在3%-5%之间，但分析师表示，重锚的回报可能更高，因为投资者可以在多个质押中获得多种收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重锚是去中心化金融（DeFi）世界的最新发展，其中加密货币持有者投资于实验性方案以期在不卖出的情况下大幅增加回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发完成。用户现在加入平台是预期未来奖励或其它空投（airdrop）赠品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer为平台用户发放自己的新代币，名为“EIGEN”，用户希望未来这些代币会有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重锚平台的增长受到用户寻求空投激励的推动，称之为“真正投机的免费钱”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常危险，”美国加密交易所Coinbase的研究主管David Duong（COIN.O）说，Coinbase提供质押服务但不包括重锚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在就已经在采取行动，（期待）获得回报，但他们不知道会是什么，”Duong说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于去年创立，他是西雅图华盛顿大学的前任助理教授，也是首批在印度推出的学生设计微卫星团队成员之一，这在其学术网站上有所介绍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为验证服务市场的交易平台，将潜在的质押者与需要被质押的代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新出现的重锚平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们会为客户提供将代币质押到EigenLayer上，并生成代表重锚资产的新代币，这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台的目的是让用户选择将代币质押到哪里，并帮助新的区块链服务发展，而不是鼓励更多基于加密货币支持的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有正式关系，”他补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重锚可能会带来“隐藏的风险”——如果重锚代币被用于加密货币借贷，可能会导致被迫平仓和市场低迷期间的波动增加，这是他在一份报告中所述的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年的加密货币市场崩盘加剧了高风险借贷的影响，随着用作抵押品的加密货币代币在Luna和Terra等代币崩盘后迅速贬值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan排除了重锚的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“重锚的风险在于借贷协议，借贷协议错误定价了风险，”他解释道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家不担心重锚，指出重锚协议的资金相对全球2.5万亿美元净资产的加密货币行业来说非常小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构早已担心加密货币世界的损失会蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们认为重锚问题不会对传统金融市场构成有意义的风险传染，”标准普尔全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，加密货币世界正在越来越多地与主流金融相连，重锚也开始吸引机构投资者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准渣打加密部门Zodia Custody看到了显著的机构对质押的兴趣，但将重锚视为下一步的跨越，因为很难建立资产去向的“纸面轨迹”和如何分配回报，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;野村的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作为其部分资金进行重锚，Kelp DAO在4月份的一篇博客中表示。Laser Digital没有回复路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，其为客户加密资产进行质押，并预计“将出现围绕重锚的新生态系统”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;巴黎，法国，2024年3月9日。路透社/路透社/Benoit Tessier/插图/档案照片。&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2023年6月16日。路透社/路透社/Dado Ruvic/插图/档案照片。&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>