<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 08 Dec 2024 15:58:59 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>韩国国会，有300名议员中的190名出席，在现场电视直播中投票通过了一项动议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令。

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令，2024年12月3日。青瓦台/路透社供图&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克的一所监狱内遭到囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，于2007年因在不列颠哥伦比亚省温哥华以西的猪场屠宰毒品肆虐地区的毒贩和卖淫女及其遗骸而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在温哥华附近一处破旧的地产上被指控杀害六名女性，这些女性的部分遗骸在那儿被发现。政府检察官在他被判终身监禁后放弃了额外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大狱政服务表示，皮克顿是在5月19日于魁北克监狱内遭到袭击后去世的。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该服务在一份声明中表示：“我们注意到，这位罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省及其全国范围内的社区造成了毁灭性的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者包括多伦多东区—该市一个贫民区，毒品泛滥—曾经超过十年内失踪的60多名女性中的其中一部分。直到2002年初皮克顿被捕前，有许多女性从这里神秘失踪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据报道，皮克顿于2016年撰写的一本书在亚马逊平台上架后几个小时内就被下架，他在这本书中声称自己是清白的，是被警方陷害的，该消息由《温哥华太阳报》报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该出版商请求将其从亚马逊平台上撤下，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视节目影像，拍摄于他的波特科克兰家" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的电视节目影像，拍摄于他的波特科克兰家。摄/路透社/Global TV/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而受到严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲国民大会（ANC）党后，其影响力将大大削弱，因为该党在最近的选举中的表现自结束种族隔离以来最差。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据周三选举中约71%的投票站结果显示，ANC的得票率低于42%，与2019年上次选举的57.5%相比大幅下滑，这是ANC自30年前首次未能获得过半数选票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;选举结果意味着，曾是曼德拉的解放运动组织，将不得不与其他较小政党谈判结盟或达成其他形式的合作，以管理国家。这可能导致政策让步或让关键内阁职位空缺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前工会领袖现转而成为企业家的拉马福萨可能将面临反对党和该党内部批评者的辞职要求，但ANC的一位高层官员支持他留任，分析人士认为没有明显继任者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“没有明确的统一候选人可以接替拉马福萨的位置。”南非开普敦大学政治学教授安东尼·伯勒斯表示，伯勒斯曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月份的一项民意调查显示，拉马福萨在此次主要政客中拥有最高的支持率，ANC的内部分裂可能会使任何针对他的动员行动复杂化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将留待周日公布最终选举结果时发表讲话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位之前也曾一度悬而未决，当时一份委员会报告指出，他在2022年因在狩猎场某家具中藏有现金可能有不当行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨否认了那次丑闻，即所谓的“农场门”，并在同年晚些时候赢得了ANC的重新连任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次投票被认为是对ANC迄今为止最严峻的考验，原因是选民对失业率高、犯罪率上升和电力中断等问题的不满情绪强烈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2017年底，拉马福萨曾承诺重塑该党形象、振兴经济，以应对前总统雅各布·祖马时代的腐败、贪污和经济增长放缓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，自他2018年上任以来，最初的喜悦很快消退。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;六年多后，经济仍然停滞不前，ANC高层官员仍不时被卷入丑闻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周选举中造成决定性打击的是他的死敌祖马，祖马支持新政党uMkhonto we Sizwe，该政党出乎意料地表现出色，严重侵蚀了ANC的支持率，尤其是祖马的故乡夸祖诺瓦省（KwaZulu-Natal）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“祖马在夸祖诺瓦围住拉马福萨和ANC。他知道他们在夸祖诺瓦很脆弱。”政治分析师拉尔夫·马特赫加说。“这是拉马福萨项目的终结……你不能在选举中失败还期待一切一切正常。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨因其在关键改革上显得犹豫不决而受到批评，这与他作为工会领袖在20世纪80年代展现的果断形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬他的求同存异能力以及他在推动南非作为“全球南方”国家领袖的形象所发挥的作用，这些国家被认为包括低收入和发展中经济体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在新冠疫情疫情期间，拉马福萨是全球最突出的倡导公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了针对以色列的种族灭绝诉讼，本月法官裁定要求以色列停止在加沙市拉法的军事行动。以色列强烈否认了这一指控，并继续在拉法推进其军事行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨侧重于展示ANC在过去的30年中的成就，但批评者认为他缺乏针对南非最大挑战的新解决方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;选举前ANC的最后一次竞选集会在聚集数万支持者的索韦托足球场举行，活动中许多人在拉马福萨完演讲结束前就离场了。&lt;/p&gt;

&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年5月29日，南非索韦托。路透社/奥帕·诺基西&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中渐入乌克兰冲突深处</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是一个小小的但具有重要意义的步骤，有助于减轻俄罗斯在两个月前发起的哈尔科夫战区进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国武器打击俄罗斯领土上的目标过于危险，担心这会引发直接冲突，尤其是核武器装备的俄罗斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与美国禁止向基辅提供高级武器的其他禁令相契合，这些禁令也已逐步取消，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于周四生效，仅适用于哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，这一决定允许基辅使用美国提供的武器对边界另一边的俄罗斯军队进行反击，只要这些军队正在攻击或即将攻击乌克兰军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这给前线的乌克兰士兵提供了使用高机动性火箭炮系统（HIMARS）发射美国提供的制导多管火箭系统（GMLRS）导弹和其他武器的绿灯，专家表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“此举可以稳定前线，并可能为在俄军尚未扎营的哈尔科夫地区前推创造条件，”乌克兰国立战略研究所的研究员Mikola Bielieskov说，该研究所位于基辅，是一个官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事 intelligence 官员Philip Ingram表示，拜登的决定将减少基辅从东顿巴斯关键战场抽调部队的必要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将在战略上处于被动，将不得不重新评估他们在哈尔科夫地区攻击中的战术，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯到几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿意透露姓名的美国官员称，乌方于5月13日通过安全视频会议向白宫国家安全顾问Jake Sullivan、国防部长Lloyd Austin和联合参谋长主席C.Q. Brown将军提出了在哈尔科夫地区跨越边界使用美国武器的要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sullivan、Austin和Brown提出了放宽限制的建议，Sullivan于5月15日将这一建议呈交给拜登。该官员表示，拜登同意乌克兰可以在相对安全的地界内反击俄罗斯军队。自那时起，拜登政府一直在最终确定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基曾在5月20日接受路透社采访时，公开呼吁伙伴国采取这一举措，但当时表示：“迄今为止，没有什么积极的变化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Forensic Research Institute’s Eurasia Program 高级研究员Rob Lee表示，俄罗斯一直利用拜登禁止在俄罗斯领土内打击的禁令，在哈尔科夫地区安全进行攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以把大炮一直摆在边境上，可以保留防空武器、电子战和指挥控制系统，”Lee表示。“这或许有一点类似安全的港湾。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但Lee和其他专家表示，这一决定本身短期内可能不会显著改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为，这一决定不会显著改变前线的推进，但如果有的话，会增加俄罗斯继续这种跨界作战的难度，”Lee说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Philip Ingram表示，俄罗斯缺乏在哈尔科夫地区大规模推进所需的兵力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力在东北方向产生足够的战斗能力，从而威胁哈尔科夫，”他表示。“要做到这一点，需要在东线作战区域耗尽兵力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统普京警告北约成员国不要允许乌克兰将武器射向俄罗斯，并于周二再次强调核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来数周和数月内扩大其使用美国武器能力，尤其是在俄罗斯已在战场取得显著进展的一年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，距离华盛顿宣布政策转变不到一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时被引述称，乌克兰寻求美国批准打击俄罗斯领土深处的军事目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Center for Strategic and International Studies 研究员Mark Cancian表示，拜登的举措只是一个起点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的激进转变，但这是个步骤，”Cancian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员会继续要求下一个步骤：打击更大范围的目标——或许不是直接威胁哈尔科夫的目标，但在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五在布拉格发表讲话的美国国务卿安东尼·布林肯拒绝说明拜登政府是否能够将该政策扩大到允许在俄罗斯其他地区进行打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“往后再，我们将继续采取我们需要的适应和调整措施，”布林肯表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="哈尔科夫地区俄罗斯导弹袭击后的现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在乌俄冲突期间，俄罗斯导弹袭击严重损坏了哈尔科夫附近村莊马拉丹尼里夫卡的一家儿童和青年体育骑术学校。图为消防队员正在工作。路透社/ Valentyn Ogirenko/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内直面一排摄像机，发表了一番既符合其法律上和政治上交锋的演讲：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在他被纽约陪审团以伪造文件隐瞒封口费等34项相关罪名定罪一天后，共和党总统候选人以愤怒且杂乱无章的言辞，列举了其竞争对手和种种怨言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称呼主审其案件的司法区法官胡安·梅尔钦为“腐败”和“恶魔”。他描述了民主党总统候选人乔·拜登，他的竞选对手在即将到来的11月5日选举中，是“历史上最糟糕的总统”。他对那些作证反对他的证人、投票弹劾他的国会议员，以及那些他说正非法涌入国家的移民进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普呼吁支持者捐款支持他的竞选，并将面临的挑战提升为其个人的挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“做这个，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他其他竞选演说常常洒满幽默，但此次演讲基本上充斥着阴郁的基调。特朗普仅在新闻发布会手握一张不足一页的笔记。最后，他没有回答任何提问，带着儿子埃里克·特朗普迅速离开讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在摄像机之外，通过筹款活动和支持者在社交媒体上，前总统的盟友们也抨击司法系统以及任何暗示特朗普犯罪的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位主要候选人彼此视为对国家构成威胁的竞选中，拜登阵营利用特朗普的言论，作为进一步证明他不适合出任总统的新证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“刚刚观看美国前总统唐纳德·特朗普迷惘、绝望的谩骂他人的个人怨言，谎言指责美国司法系统的人，让每一个人都得出一个显而易见的结论：这个男人无法担任美国总统。”拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——他们大多认为纽约的裁决有失公道——向他的竞选捐款狂潮涌入，仅在周四就收到了3480万美元的捐款。这是共和党数字筹款平台WinRed上创纪录的一天捐款记录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管其竞选捐款总额落后于拜登，但竞选团队试图保持捐款速度，在周五发出了大量的恐吓性的竞选捐款短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条短信在开头写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不会投降！”在特朗普的新闻发布会后另一条短信高喊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织纷纷站在前总统一边，认为审判有缺陷，指控本不该提出，陪审团在大多数民主党的曼哈顿地区被污染，而法官有偏见——当地官员否定了这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;共和党谴责声势不够强时，特朗普的盟友和竞选助手则转而抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的首席竞选经理克里斯·拉齐维塔嘲笑了一条媒体服务平台X上所发布的一条来自全国共和党大学生组织的信息，该信息表示应尊重陪审团的判决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“观点就像肛门一样每个人都有一个……”，拉齐维塔在推文中写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还针对马里兰州温和派前共和党籍州长拉里·霍根进行了抨击，霍根在判决前曾警告美国人，“不要在火上浇油，助长更深层次的党派对立。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你已经结束了你的竞选之路。”拉齐维塔在X上回复道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州的摇摆州中对共和党选民所做的访谈中，数位受访者纷纷表示特朗普的有罪判决让他们在11月份的投票中对他的支持有所动摇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的离心 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/after-trumps-conviction-jury-is-still-out-political-damage-2024-05-31/"&gt;可能会削弱他在与拜登的重赛中&lt;/a&gt; 获胜的可能性，由于特朗普在多个摇摆州的领先优势十分微弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数被采访的共和党人听起来像是特朗普本人，将审判视为一出骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这都是政治伎俩，只是为了伤害他，尽可能多地阻止他留在竞选道路上。”62岁的乔治亚州玛丽塔市退休警官斯科特·克莱顿表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能这么做，就能也这么做给任何人。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约出席记者会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德米德&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约出席记者会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国总统候选人、前美国总统唐纳德·特朗普在特朗普大厦出席记者会。路透社/布兰登·麦克德米德/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商保持温和增长 欧佩克+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油气钻探公司坚持减少开支以提高产量的承诺，这可能使全球最大的原油生产国在美国产量增长放缓的情况下，缓解OPEC+进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在过去十年中通过页岩革命和技术创新提高产量，引领非OPEC国家原油供应的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出乎意料地增长了超过每天一百万桶，达到每天1293万桶，远高于2023年初政府预测的约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+及其盟友去年加大了减产力度，部分原因是为弥补美国及其他非OPEC产油国产量的上升。OPEC+总体减产幅度达到每天586万桶，占全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在进行一项复杂协议的谈判，该协议将允许该集团在2025年继续实施部分减产措施，据三位熟悉OPEC+讨论的消息人士称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+将在周日会上商讨供应政策，美国产量增加将继续推动非OPEC+产量的增长，但与2023年相比，这种威胁将有所减少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供应今年可能增加约27万桶/天。这与OPEC自身对于美国原油和凝析油产量将增加30万桶/天的估计相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预期美国产量增长将达到每天64万桶。这三位是最受关注的预测机构，其预测值均低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计全球需求增长将达到每天220万桶，这将超过OPEC+之外的产油国的供应增长大约每天100万桶。这表明OPEC+的原油需求在2024年将比2023年增加约90万桶/天，OPEC+在5月的&lt;sup&gt;月度石油市场报告&lt;/sup&gt;中这样表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署&lt;sup&gt;预期&lt;/sup&gt;全球需求将增长每天110万桶，对OPEC原油需求基本保持不变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年至今，美国整体原油产量变化不大。4月份的产量约为每天1313万桶，比12月的1326万桶略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，美国油气钻探公司今年不太可能再一次出乎市场意料，即使油价接近每桶80美元。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote class="pull-quote"&gt;&lt;p&gt;“我们的客户仍然非常保守和有条不紊，“Scandrill首席运营官Paul Mosvold说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的价格，钻机数量没有上升更多也令人惊讶。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;该公司保持资本支出不变，并推迟对其钻机的升级，以与钻井增长放缓保持一致。该公司计划年底运营12台钻机，并且再部署几台明年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国的钻机数量已降至496台，同比下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote class="pull-quote"&gt;&lt;p&gt;“美国具备数年内每年增长100万桶/日的能力，但目前没有意愿以那速度增长，“S&amp;amp;P分析师在一份周四的报告中表示。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class="red-highlight"&gt;S&amp;amp;P全球商品洞察&lt;/span&gt;预计美国原油和凝析油产量将增加每天47万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近几年来，美国上市油气公司受到投资者压力，其资本支出受到限制，这是因为不受限制的支出虽然促进了2010年代的迅猛增长，但产油回报率受限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，高于预期的产量增长部分得益于私人生产商，现在一些私人生产商正在伴随着产业的&lt;sup&gt;合并&lt;/sup&gt;浪潮中被整合，通过钻更长的井和打破岩石同时从更多井中生产更多油来提高生产力。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote class="pull-quote"&gt;&lt;p&gt;“尽管最近的合并浪潮，我预计当前的油价将延续并有助于支持适度的美国总石油产量增长，因为钻井和完成效率的持续改进将继续发挥支持作用，“德克萨斯标准石油公司总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;石油服务供应商，比如斯伦贝谢(SLB.N)，预期今年国际市场的增长将超过北美。其第一季度国际收入增长了18%，同时北美收入下降了6%，部分原因是由于合并的影响。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote class="pull-quote"&gt;&lt;p&gt;“最近几年战略重点转为资本纪律，因此会产生不同的反应，“瑞银银行分析师Giovanni Staunovo称，他预期OPEC+将延长自愿减产。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国仍将与加拿大、巴西和圭亚那一起&lt;sup&gt;预计&lt;/sup&gt;在2024年引领石油和液体的产量增长。3月，EIA表示OPEC+的石油液体产量预计今年将下降100万桶/天，而非成员的供应将增长140万桶/天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会生活在美国石油产量增长的局面中，“瑞银银行的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="位于德克萨斯州温克附近佩里曼盆地的奥罗萨石油租约控制室中的钻井平台操作区" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;图为位于德克萨斯州温克附近的佩里曼盆地的奥罗萨石油租约控制室中的钻井平台操作区。2018年8月22日。路透社/尼克奥德福/资料照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了新的加沙停火提议，作为释放人质的交换条件，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称这可能是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始新的和平篇章了。”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;说道。他目前面临的是在选举年结束加沙冲突的压力，而加沙冲突已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔等国协调的停火谈判在以色列和哈马斯组织之间反复停滞，双方互相指责对方导致缺乏进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列数周对拉法进行深入袭击，以及对Netanyahu政府在国内和国际上的巨大压力之后提出的，特别是在加沙的死亡事件和人质持续被囚的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;NetaNYetanyahu办公室表示，以色列授权谈判人员在拜登公布停火计划后提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议也发生在共和党总统候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/donald-trump/"&gt;唐纳德·特朗普&lt;/a&gt;被裁定有34项重罪后的第二天，突显了两位候选人的巨大差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的提议分为三个阶段，不同于之前的停火提议，因为停火将在各方进入所有三个阶段时继续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一个阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口密集区撤出，释放包括老人和妇女在内的人质，以几百名被囚禁的巴勒斯坦人为交换。巴勒斯坦平民返回加沙，包括北部加沙地区，每天将有600辆卡车带来人道主义援助，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二个阶段，哈马斯和以色列就永久结束敌对行动的条款进行谈判。“只要谈判继续，停火就会持续”，总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三个阶段包括对加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示将把这一提议传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他呼吁那些坚持“无限战事”的以色列人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道那些反对这一计划的人。他们将呼吁战事无限期继续。有些人甚至在内阁中。他们已经明确表示，他们希望占领加沙，继续战斗多年，人质并非他们最优先考虑的事物。但无论如何压力，我敦促以色列的领导层支持这一协议。”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一个一生致力于支持以色列的人，唯一一名曾在此战争期间访问以色列的美国总统，以及刚刚派遣美国武装部队直接保卫以色列遭伊朗攻击的人，我希望你退一步思考，如果不抓住这一刻会发生什么。我们不能失去这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员对记者说，以色列能够提出新的提议，是因为最近在战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在是危机结束的路标。这是一份详细的四页半协议，经过详尽的谈判。现在摆在桌面上的是这个过程的最终阶段。”这名官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几位以色列媒体将拜登周四的讲话描述为具有戏剧性，并将其解读为直接向以色列民众发出的呼吁。主要的12频道中断了晚间新闻直播转播拜登的讲话。以色列审查在首次公开这提议的细节时禁令生效，主持人达尼·库施玛罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相较之前的提议，这一提议更有可能成功，得克萨斯大学奥斯汀分校的历史与公共事务教授Jeremi Suri说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯能够发动任何规模进攻或袭击的能力不那么重要，但低于过去。”Suri说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论“正转向”反对以色列，这可能导致以色列人希望结束冲突，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事时，可以创造很多激励因素，”Suri说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项人质提议要求释放在加沙生病、年老和受伤的人质，换取为期六周的停火，这个停火可延长以允许更多援助进入非军事区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议本月早些时候因为以色列拒绝同意作为谈判的一部分永久结束战争而瓦解，当时的以色列还加紧了对加沙南部城市拉法的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四称，其已告诉调解人，它在目前的军事增压下不会参加进一步谈判，但如果以色列结束战争，哈马斯愿意达成“全面协议”，包括人质和被囚者的交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名匿名的美国官员称，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将在周五与包括有被哈马斯囚禁公民的17个国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日发生在拉法的一次空袭导致45名巴勒斯坦人死亡引发国际抗议，但未触及美国限制对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这场战争中，巴勒斯坦人民饱受了纯粹的地狱之苦，”拜登周五说。“我们看到了本周早些时候拉法致命空袭中的可怕画面，针对哈马斯的……以色列袭击……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列反对今年10月7日南部以色列境内哈马斯袭击的封锁以来，已有超过36,280人在加沙丧生。根据以色列的统计，哈马斯袭击造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在位于北加沙地区贝特拉赫亚受损建筑的废墟中行走，加沙地带军事行动期间损毁。照片来源：REUTERS/Mahmoud Issa，2024年6月12日。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的贝里在停火协议中重拾关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里重新担任美国和伊朗支持的真主党之间的关键中介角色，华盛顿试图通过他多年的经验来促成黎以停战协议。&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-hezbollah-ceasefire-takes-effect-2024-11-27/"&gt;这一协议&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一举动再次凸显了伯里作为年逾八旬的领导人仍对黎巴嫩的影响力，尤其是数十年来影响什叶派穆斯林社区的影响力。自9月以色列击毙真主党领导人赛义德·哈桑·纳赛尔哈之后，他被视为维护稳定的强大因素。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在周三的电视讲话中表示，黎巴嫩正在“结束一个最危险的历史时刻”。他呼吁黎巴嫩人为了国家的福祉表现出团结。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩1975年至1990年的内战中作为什叶派阿马尔运动的领导人崭露头角，并自1992年以来一直担任议会议长，这是黎巴嫩教派秩序中什叶派人的最高政治职务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党新领导人纳伊姆·卡萨姆作为谈判代表支持伯里，称其为“老大哥”。美国特使阿莫斯·霍奇施曼在多次访问贝鲁特期间与伯里会面，试图促成停火协议。这场冲突与加沙战争同时发生，并在9月份急剧升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这呼应了伯里在2006年帮助结束黎以大规模战争中所扮演的重要角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，他的角色显得尤为重要，因为黎巴嫩尚未选出总统，内阁仅拥有部分权力，接近真主党（美国认定为恐怖组织）的方法有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在你来到黎巴嫩，他是唯一值得会面的人。他已经成为了国家本身。”一位驻贝鲁特的外交官表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，在黎巴嫩长达15年的内战期间，伯里帮助谈判了39名被什叶派激进组织劫持的美国人在贝鲁特获释。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他于内战结束后当选议会议长，正值纳赛尔哈开始领导真主党。两人共同主导了什叶派政治版图，成为“什叶派双子星座”的象征。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位常驻伯里的外交官表示：“他是真主党的值得信赖的伙伴，这使他非常重要，但也有明确的界限，无论是由于真主党还是伊朗的态度。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的炮击覆盖了阿马尔运动影响的地区，包括提勒市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里1938年生于塞拉利昂，来自提拜宁的移民商家庭，青年时期移居黎巴嫩并在大学时期活跃于政界。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;什叶派社区的许多人称赞伯里帮助改善了他们在教派秩序中的话语权，该秩序长期偏向基督教徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为职业律师，阿马尔运动创始人穆萨·萨德失踪后，伯里接管了该组织。伯里推动阿马尔运动的军事崛起，与内战中的几乎所有主要政党作战，并最终成为真主党的盟友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者大规模加入了国家机关和安全部门，他似乎与真主党政治上步调一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年，美国使馆的一份电报质疑他真正对真主党的看法，但伯里在2010年否认了这一点，宣称纳赛尔哈“就像我自己一样”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，随着哈马斯在10月7日袭击以色列南部后开始进攻，伯里的阿马尔战士与真主党一起发射火箭表示支持加沙，外交使节开始访问贝鲁特并与他会面，试图停止以色列和黎巴嫩交火，劝说真主党撤退至利塔尼河以北。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位接近伯里的消息人士透露，伯里告诉一位外国官员：“让黎塔尼河南移至边界比让真主党北撤更易。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但伯里的对手也批评他是推动2019年因长期政府腐败导致金融系统崩溃而使黎巴嫩陷入经济困境的精英之一。当时，国内的议会会议因他拒绝召集议会会议选出总统而空缺超过两年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为外交渠道的角色，伯里受到真主党政敌如基督教的黎波里力量的恼火，认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统主导。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼（未图）会面，地点在黎巴嫩贝鲁特，2024年11月15日。路透社/萨迪尼·法尔什普里尼/资料照片&lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="一张悬挂于建筑物上的黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里画像的横幅" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;一张悬挂于建筑物上的黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里画像（右），在贝鲁特，黎巴嫩，纪念什叶派运动创始人穆萨·萨德大阿訇失踪45周年集会上，2023年8月31日。路透社/穆罕默德·阿扎基/资料照片&lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台蓬勃发展，交易员追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转移到一种新的平台，该平台以用户将其代币锁起来换取奖励的形式吸引投资者，此举引发分析人士警告称这可能会给用户和加密市场带来风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;备受推崇的「再质押」热潮是加密市场风险投资增加的最新迹象。随着价格飙升，交易者寻找收益，比特币（全球最大的加密货币）接近历史高点，而以太币（全球第二大加密货币）今年已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;推动这一再质押热潮的核心是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月从美国风险投资公司 Andreessen Horowitz（其加密部门）筹集了1亿美元后，其平台上已吸引价值188亿美元的加密货币，相比六个月前的不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据EigenLayer创始人Sreeram Kannan向《路透社》透露，该公司发明了再质押以扩大历史悠久的加密货币实践「质押」。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的众多计算机来验证和确认谁拥有哪种加密货币。为此，加密货币持有者，例如以太币的所有者，允许其资产用于验证过程的一部分。在质押期间，持有人将失去对这些资产的即时访问权，但他们将获得相应的收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放新创建的加密货币代表他们所质押的加密货币。再质押使所有者能够将这些新代币再次质押到不同的区块链基础的程序和应用中，以期获得更高回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币界对于再质押的风险性意见不一，一些业内人士认为这一做法尚处于初级阶段，尚未可知。&lt;br&gt;
但分析师和其他人担忧，如果作为抵押的新代币用于加密市场的广泛借贷市场，可能会形成基于少量底层资产的无限借贷循环。若所有参与者同时尝试退出，这可能会导致整个加密市场的动荡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「当有抵押品进行额外抵押时，这不是理想的情况，这增加了新的风险要素，」加密数据提供商Kaiko的研究分析师亚当·麦卡锡（Adam Morgan McCarthy）在接受采访时说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者而言，吸引他们的是收益：在以太坊区块链上的质押收益通常在3%-5%的范围内，但分析师表示，再质押的实际收益可能更高，因为投资者可以同时获取多个收益率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再质押是去中心化金融（DeFi）领域的新进展，在此领域中，加密货币持有者投资于实验性方案，希望不需出售即可获得高额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前,EigenLayer尚未直接向用户提供质押奖励，因为奖励机制尚未开发。用户加入平台，期待未来奖励或其它形式的空投奖励。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前,Kaiko的麦卡锡称,再质押平台的快速增长是由用户寻求这类空投奖励驱动的，这被称为「自由的钱」，非常具有投机性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「这很冒险，」美国加密交易所Coinbase（COIN.O）的研究负责人大卫·杜昂（David Duong）说，该公司提供质押服务但不提供再质押服务。「他们现在预估未来将会获得奖励，但他们不知道会获得什么。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan在去年创立，Kannan曾在西雅图华盛顿大学担任助理教授，并是印度首个由学生设计的微小卫星团队成员，这些信息可在其学术网站上查到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称为一个验证服务的市场，将潜在的质押用户与需要质押代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的再质押平台不断涌现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO等，它们为客户代币进行再质押，并生成代表再质押资产的新代币。这些代币可以用于其他用途，例如作为借贷中的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示其平台的目标是让用者选择将代币质押在何处，并帮助新的区块链服务发展壮大，而不是激励更多的加密质押借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「我们与这些参与者没有官方关系......这是一个正在形成的趋势，」他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的杜昂认为，再质押可能伴随「隐藏风险」——如果再质押代币用于加密借贷，那么可能会在市场萧条期间导致强制平仓，并增加更多波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年，加密市场的崩盘加剧了高风险借贷的影响，以太坊代币作为抵押品在Terra和Luna崩盘后迅速贬值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan否认EigenLayer存在风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「风险不在于再质押，而在于贷款协议。贷款协议错估了风险，」他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对再质押并不担心，指出再质押协议中的资金相对于全球经济中近2.5万亿美元的加密资产而言微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担忧加密世界中可能引发的流动性风险溢出到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「目前，我们并没有看到再质押问题对传统金融市场构成任何实质性风险，」标准普尔全球评级的数字资产分析负责人安德鲁·奥尼尔(Andrew O'Neill)说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密界正越来越与主流金融市场相连接，再质押正引起机构投资者的注意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;桑坦德银行的加密部门Zodia Custody观察到，机构投资者对质押表现出显著兴趣，但他们认为再质押过于远一步，因为很难确立资产去向的书面记录，首席风险官阿努什·勒夫尚蒂安（Anoosh Arevshatian）表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摩根士丹利的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作为客户部分资金进行再质押，Kelp DAO在4月发布的博客中表示。Laser Digital未对此置评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士加密银行Sygnum表示，该公司将为客户加密资产进行质押，并预期「围绕再质押将形成新的生态系统」。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration of representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&amp;lt;i&amp;gt;这张2024年3月9日在法国巴黎拍摄的插图显示了比特币的代表形象。REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&amp;lt;/i&amp;gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration of representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&amp;lt;i&amp;gt;这张2023年6月16日拍摄的插图显示了以太坊的代表形象，放置在电脑主板上。REUTERS/Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo&amp;lt;/i&amp;gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>