<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>主页|路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 01 Feb 2025 15:14:08 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>刚果东部冲突停滞 联军推进击退卢旺达支援叛军</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/fighting-stalls-east-congo-troops-push-back-rwanda-backed-rebels-2025-02-01/</link><description>&lt;p&gt;一场由卢旺达支持的M23叛军在刚果（金）东部发起的重大攻势似乎在周六因军队重新夺回部分失地而受阻，两名民间社会人士和一名地方官员如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以图西人为主的叛军已经占领了刚果（金）东部最大城市、North Kivu省省会戈马。这座城市及其周围区域有丰富的金、锡钽矿床。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随后，他们继续向南基武省的北基武市进军，加剧了更广泛区域冲突的担忧，但据报道，当地军队（得到布隆迪军队支持）在周五阻止了M23叛军的进一步推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位本地民间社会领导人朱斯廷·穆林丹加波表示，刚果（金）军队已重新夺回库基赫地区的一些村落，包括姆基瓦、山吉、努米比和尼亚马萨萨等地，这些村落位于戈马与北基武市之间约半路位置。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一位民间社会人士指出，周六上午库基赫地区没有发生战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名不愿透露姓名的地方官员表示，军队在库基赫地区巩固了防御态势，并重新夺回了其中的某些村落，如姆基瓦。他说，战斗仍在其他地区进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周六，刚果（金）军队没有回应关于当时情况的请求。M23无法被联系到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;应金 skeleton 政府请求，布隆迪军队已经加强了对南基武省等地的增援。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布隆迪军队是几个旨在阻止M23和乌干达军队推进的部队之一。这些部队还试图阻止M23在库维穆镇——北基武市以北35公里（约22英里）的一个城镇——及其机场附近攻势。库维穆镇及其周边地区驻扎着一定数量的刚果（金）无人机和其他飞机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;居住在库维穆镇的民间社会领导人Mulindangabo表示，周六时该镇平静，居民们不再恐慌，生活恢复正常。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;M23经过良好训练且装备精良，是有史以来最长系列支持下出现的刚果（金）东部边境地区图西族领导者叛军运动中最新的一支，这些系列叛军运动是由1994年卢旺达大屠杀引发的两次战争衍生出来的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次长期冲突的最新升级引发了国际社会对卢旺达的批评以及外交活动的增多，人们多次呼吁停火。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布隆迪总统恩达西米耶警告称，将反击任何卢旺达可能对他国家的侵犯。他与两国相邻的布隆迪分享边界。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们不会接受，战争将全面展开。”恩达西米耶在周五的新闻发布会上说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卢旺达政府目前尚未对这一情况作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长期以来，卢旺达一直否认支持M23，并坚称自己是在自卫。卢旺达指责刚果（金）军队与图西人为主的武装民兵结盟，后者想要屠杀刚果（金）的图西人，并对卢旺达构成威胁。在1994年卢旺达大屠杀期间，曾经的图西人攻击了图西人，并随后逃至刚果（金）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚果（金）否认了这一指控，并指责卢旺达利用M23掠夺它的宝贵矿产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="刚果（金）M23叛军想向外界展示他们可以治理戈马" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4P36HVJ2CVPNHGMQDH2OQTIQOI.jpg" style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2025年1月31日，刚果（金）戈马市，塔尼内·纳西梅雷正在售卖蔬菜。路透社/阿莱尔特·巴斯西/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Feb 2025 10:49:13 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/fighting-stalls-east-congo-troops-push-back-rwanda-backed-rebels-2025-02-01/</guid></item><item><title>莫迪转向印度庞大的中产阶级，以恢复全球艰难一年的增长</title><link>https://www.reuters.com/world/india/indias-modi-seek-boost-growth-ease-cost-living-budget-2025-02-01/</link><description>&lt;p&gt;印度在其年度预算中大幅削减了个人所得税率，作为全球第五大经济体，在全球经济前景因潜在的新关税壁垒而充满不确定性的背景下，重点关注提升国内需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拥有最多人口的国家预计其明年增速将降至近四年来的最低水平，受到疲软的城市需求和薄弱的私人投资影响，同时食品通胀居高不下也削减了可支配收入。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府宣布，年收入不超过128万印度卢比（约14800美元）的人将无需缴税，将个税起征点从70万卢比提高。对于新起征点以上的收入者，政府也降低了税率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;印度财政部长尼尔玛拉·西达拉曼在美国议会发言时表示：“新的等级结构将减少中产阶级的税负，并使其手中留有更多资金，促进家庭消费、储蓄和投资。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此举导致国库收入每年损失100亿印度卢比（约116亿美元）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;预算中还包括了帮助贫困人群、青年、农民和女性的措施，西达拉曼称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;生活成本的上升影响了莫迪总理的声誉，据一项调查，越来越多的印度人对生活质量改善不再抱有希望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;印度14亿人口的人均收入约为2700美元，其中约三分之一被认为是中产阶级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;经济学家萨克希·古普塔&lt;/strong&gt;表示，减税“有望刺激中产阶级的消费者需求和储蓄，该阶层面临着通货膨胀居高不下和收入增长缓慢带来的挑战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此举导致马鲁蒂铃木、戈德雷奇消费品和普雷斯提奇地产等消费股股价上涨4%至8%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为弥补收入损失，政府计划今年适度增加资本支出，2025-26财年达到1.121万亿卢比，较当前财年降低的1.018万亿有所增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，投资者对于基础设施支出的微幅增加表示失望，包括拉森与图勃罗、NBCC、IRB基础设施和KEC国际在内的公司股价下跌1%至6%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府预计将在2025-26财年将财政赤字目标降至国内生产总值的4.4%，当前为4.8%。政府将通过债券市场借款1.482万亿卢比以弥补当年的财政赤字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，政府并未预测美国总统唐纳德·特朗普可能对印度征收的新关税的影响，而是决定降低电子产品和可再生能源行业的某些原材料成本。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去一年，印度因天气变化对产量的影响面临食品通货膨胀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为提升农业部门的生产率，政府将启动一项全国性行动，重点推动高产作物种植，特别关注豆类和棉花种植。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为帮助农民，政府提高了补贴信贷的上限，从之前的30万卢比提高到50万卢比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西达拉曼称，政府还将启动推动制造业和出口的行动，但未透露详细信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;印度长期以来一直希望通过提高制造业和出口在经济中的比重来提升自身，但收效甚微。制造业占经济的比例约为17%，远未实现25%的长期目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为深化保险业务在经济中的渗透，外商直接投资在保险业的上限从74%提高至100%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(1美元=86.5360印度卢比)&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="印度财政部长尼尔玛拉·西达拉曼手持带有印度政府标志的文件夹，在印度新德里与官员们合影后离开办公室，准备向议会提交年度预算" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/67UOILXEHVNP5MASQL63LHSBS4.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="印度财政部长尼尔玛拉·西达拉曼手持带有印度政府标志的文件夹，离开办公室准备向议会提交年度预算" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KXVBHAQLINNGHAP7PCMMB26PIM.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="新德里批发市场上的一名商贩正在吹肥皂泡" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LEQKJUEY7RJY5GUKDG4FU4KSTQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名工人在艾哈迈达巴德郊外的一个工业罐制造工厂内打磨金属管道的表面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/53F3TNM44JJKFFKKQYIF26YNFE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Feb 2025 01:32:12 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/india/indias-modi-seek-boost-growth-ease-cost-living-budget-2025-02-01/</guid></item><item><title>美国限制直升机飞行；华盛顿坠机事件的“黑匣子”已被收回</title><link>https://www.reuters.com/world/us/investigators-seek-salvage-aircraft-after-deadly-washington-crash-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;美国当局周五限制了前往华盛顿首都国际机场（Reagan Washington National Airport）附近的直升机航班，原因是本周一起在空中发生的波音客机与军用直升机相撞事件导致67人死亡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国家运输安全委员会成员托德·伊曼（Todd Inman）在下午的简报会上表示，调查人员周五成功地从直升机中恢复了黑匣子，黑匣子可以记录飞行数据和驾驶舱内的声音。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伊曼指出，黑匣子的信息，连同B700型CRJ飞机的飞行数据记录器和驾驶舱语音记录器，将有助于调查人员拼凑出两架飞机在周三晚相撞坠入华盛顿寒冷波托马克河前的事件经过。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;运输安全委员会还进行了与空中交通管制员的问询，包括在周三事故发生时在华盛顿地面上的唯一一名管制员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国家运输安全委员会尚未确定事故原因，并表示在完成调查前不会进行推测。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“国家运输安全委员会是一个独立且跨党派的委员会，自成立以来已有58年。我们的任务是找出事实，更重要的是确保此类悲剧不再发生，无论任何言论。”伊曼说道，并表示尚未与唐纳德·特朗普总统或白宫任何人有过联系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外，一家救护车飞机在费城附近的一个购物中心附近坠毁，机上载有儿童和五人，该飞机的救援服务公司证实称暂未确认生还者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;受华盛顿事件影响，美国联邦航空管理局（FAA）进一步限制了前往华盛顿首都国际机场附近的直升机航班，以降低再次发生空中相撞的风险。美国交通运输部长肖恩·杜菲（Sean Duffy）周五早些时候表示，这一决定将有助于确保周边的空域安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;杜菲称，联邦航空管理局将禁止大多数直升机在机场附近飞行的大部分区域，并仅允许警察和医疗直升机、防空和总统航空运输在机场及其附近桥之间进行飞行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上述限制将持续至国家运输安全委员会发布初步报告，通常这一过程需要30天，在此之后将对限制措施进行审查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国航空公司首席执行官罗伯特·伊斯姆（Robert Isom）表示，美国航空公司将与政府一道，确保航空系统的安全性进一步提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至目前，救援人员已恢复了41具遗体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国家运输安全委员会成员伊曼表示，从周日起，打捞遗骸的工作将正式开展，并可能持续整周。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华盛顿特区警察局长约翰·唐纳利（John Donnelly）透露，警方已确认28具遗体的身份，并预期所有受害者将被最终发现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这架美国航空公司客机在尝试着陆时与一架陆军黑鹰直升机相撞，导致机上60名乘客和四名机组成员全部遇难。在直升机上，两名士兵身份已于周五确认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次空难引起了人们对航空安全的重视，并且也反映了该机场因繁忙的航空活动而存在空中交通管制员短缺的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;联邦航空管理局目前的空中交通管制员人数比预定目标低约3000人。该机构在2023年表示，其认证的空中交通管制员人数与前一年相同，约为10700人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在机场周三发生事故时，仅有一名管制员负责处理飞机和直升机的交通，这是一种非正常情况，但据说在交通量较低时是适当的。杜菲周四表示，将对联邦航空管理局进行改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华盛顿地区的天空拥挤不堪，该地区有三个商业机场、多个军事基地以及运送高级政府官员的直升机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2019年结束的三年期间，平均每天有80架直升机在距离华盛顿首都国际机场30英里（约48公里）范围内飞行，其中大部分是军事或执法飞行，据2021年的政府问责办公室报告显示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有关相撞过程中直升机路径的质疑也出现。美国陆军称，直升机正在采取的路线的最大高度为200英尺（约61米），但相撞发生于约300英尺的高度，根据FlightRadar24的飞行跟踪网站，从空中交通控制器的无线电通讯中显示，空中交通管制员已通知直升机有关接近的客机并要求其改变航向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这架美国航空航空公司的航班飞行员拥有约六年的飞行经验。该航班上的波音客机由PSA航空公司运营，PSA航空公司是一家区域子公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华盛顿首都国际机场运营副总裁特里·利克勒（Terry Liercke）表示，机场的两条跑道中的两条预计关闭一周。主要跑道在此次事故发生后将保持开放状态，并且这是美国最繁忙的单跑道，处理着机场近90%的航班。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次事故遇难的人员来自俄罗斯、中国、德国和菲律宾，还包括来自陕西的小花样滑冰选手，他们从精英国家级训练营返回。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 06:09:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/investigators-seek-salvage-aircraft-after-deadly-washington-crash-2025-01-31/</guid></item><item><title>俄罗斯空袭在乌克兰造成8人死亡，目标是燃气基础设施</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/russian-air-attack-kills-three-ukraine-kyiv-says-2025-02-01/</link><description>&lt;p&gt;俄罗斯于周六对乌克兰发动无人机和导弹袭击，导致至少8人死亡，数十栋住宅楼和能源设施受损，乌克兰官员表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内政部称，一枚俄罗斯导弹在中部城市波尔塔瓦击中了一栋住宅楼，造成4人死亡，13人受伤，其中3人是儿童。应急服务部门在Telegram上发布了受损住宅楼的照片，显示该楼顶部多层建筑毁坏，烟雾直冲天空。救援人员正在废墟中搜救。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;东北部城市哈尔科夫的一次无人机袭击导致一人死亡，四人受伤，市长报告称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内政官员表示，东北部苏米地区一村庄巡逻的三名警察在袭击中遇难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基表示，昨晚俄罗斯使用了各种类型的武器——导弹、攻击无人机和航空炸弹——对城市进行了袭击，并指出六个地区遭受了破坏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他补充说：“每一这样的恐怖袭击都证明，我们需要更多支持来抵御俄罗斯恐怖主义。每一个防空系统和每一个反导弹武器都可以挽救生命。” &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;波尔塔瓦，距离俄罗斯边境大约120公里的一个小城市，约有18栋公寓楼、一所幼儿园和能源基础设施受损，地方当局表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰官员称，伤实在东南部的扎波罗热市、东北部的哈尔科夫市和苏米市，以及西部的切尔尼戈夫市也有记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫州州长奥列格·施尼格胡波夫表示，俄罗斯部队使用了6枚导弹和17架圣ší德无人机袭击了天然气基础设施和其他设施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯国防部宣布，其部队对乌克兰的天然气和其他能源基础设施发起了打击，并在过去24小时内击落了108架乌克兰无人机，消息由俄罗斯媒体机构报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2024年3月以来，俄罗斯多次对乌克兰电力部门和其他能源基础设施发起导弹和无人机攻击，导致该国约一半的发电能力瘫痪，并导致轮流停电。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着战争临近其三年标记，俄罗斯部队在东乌稳步取得进展，并接近战略后勤枢纽波尔科夫斯基，双方都在使用无人机打击基础设施并扰乱军事补给线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;莫斯科在周六早些时候的袭击紧跟前夜的导弹攻击。据《路透社》报道，此次攻击破坏了黑海港口奥德萨的文物中心。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="波尔塔瓦遭受俄罗斯导弹袭击后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SPP65VAH5FKKLCO3Z6N5OOANTU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
救援人员在波尔塔瓦地区，乌克兰遭受俄罗斯袭击后，受损的住宅楼现场工作。图片由波尔塔瓦地区国家紧急事务服务中心提供 / 特拉华路透社
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="波尔塔瓦遭受俄罗斯导弹袭击后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ORT57UY3F5IKVKDQ6ZDDDIYLXU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
救援人员在波尔塔瓦地区，乌克兰遭受俄罗斯袭击后，受损的住宅楼现场工作。图片由波尔塔瓦地区国家紧急事务服务中心提供 / 特拉华路透社
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="波尔塔瓦遭受俄罗斯导弹袭击后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7AI275QQVZIMNJFRZEJ4YJV5IQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
救援人员在波尔塔瓦地区，乌克兰遭受俄罗斯袭击后，受损的住宅楼现场工作。图片由波尔塔瓦地区国家紧急事务服务中心提供 / 特拉华路透社
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="波尔塔瓦遭受俄罗斯导弹袭击后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7LHBWFXA5FJKJDV276B46KGD54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
波尔塔瓦地区，乌克兰遭受俄罗斯袭击后，受损的住宅楼现场的燃烧汽车。图片由波尔塔瓦地区国家紧急事务服务中心提供 / 特拉华路透社
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="波尔塔瓦遭受俄罗斯导弹袭击后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2XQ54RCOSVLKNGXPAHVIP53D7I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
救援人员在波尔塔瓦地区，乌克兰遭受俄罗斯袭击后，受损的住宅楼现场工作。图片由波尔塔瓦地区国家紧急事务服务中心提供 / 特拉华路透社
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Feb 2025 07:26:09 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/russian-air-attack-kills-three-ukraine-kyiv-says-2025-02-01/</guid></item><item><title>为何美国声称中国的存在违反了巴拿马中立条约</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/can-us-declare-chinas-presence-violates-panama-neutrality-treaty-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;一些美国议员和官员为了证明特朗普政府威胁重新掌控巴拿马运河的理由，引用了美国与巴拿马在近半个世纪前签订的一项条约。美国共和党总统唐纳德·特朗普在其就职演讲中表示，他将重新掌控全球第二大跨国水道，称中国在运营该运河，这是不实之言。他对运河的费用以及该国存在中资公司和企业持续表示不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，一些人认为利用1977年签订的《巴拿马运河中立条约》（该条约于1999年生效，并确保运河对所有国家的船只开放中立）作为理由，美国难以合法地攫取运河。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴拿马运河长82公里（51英里），由美国于1914年完工。从1999年归还当时位于中美洲区的巴拿马后，该运河一直由巴拿马运河管理局监管，这是一个自治机构，受巴拿马政府监督。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国前总统特朗普在2025年1月20日的就职演讲中表示，他将重新掌控世界第二大跨国运河，并错误地声称中国在经营该运河。在美国国务卿马科·鲁比奥于2025年即将访问前，巴拿马总统何塞·穆尼洛表示，巴拿马不能就运河展开谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“运河属于巴拿马。”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些美国官员和政客声称，该条约允许美国使用军事手段保护运河。本周在参议院听证会上，美国参议员特德·克鲁兹表示，由中国承包商正在修建的运河新桥，以及中国在运河两端运营港口，构成“严峻”的安全威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“巴拿马可能已经违反了这项条约。”得克萨斯州共和党议员克鲁兹在听证会上表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这座桥梁工程由国有公司中国通信建设集团和中国港湾工程集团组成的财团负责，预计在2026年完工。港基建设（0001.HK）已运营巴拿马的巴尔博亚和克里斯托巴尔港口超过二十年。这家在香港上市的公司不属于中国政府管辖，尽管香港公司受政府监管。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“中国政府、中国企业以及尤其是中国国有企业（不仅仅是这些），使条约的中立性问题变得严重。”乔治·梅森大学法学院教授、保守派美国传统基金会研究员尤金·孔托罗维茨在听证会上如是说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乔治·梅森大学法学院教授尤金·孔托罗维茨表示，谁在听证会上听取了美国官员和专家的发言后认为，2021年延长港基建设在港口特许经营权的自动续期引发了两国的批评，因为这些条款对该公司有利。然而，当时的安保问题并未引起关注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国无法迫使巴拿马审查或终止与中国公司的合同。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年毕业于巴拿马签署中立条约的顾问裘里奥·姚在他最新发表在地方报纸上的评论中表示，参与干预的理由主要基于1978年美国参议院做出的修正，以确保美国军事保护运河免受任何威胁。姚对路透社表示，巴拿马不应承认这些修正。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项条约及其附件只有八页，未包含解决争端或终止日期的条款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些美国官员声称近年来运河费用的增加“不公平地影响了美国人民”。每年通过运河的船只中，超过四分之三属于或目的地为美国，然而，运河收费制度并不区分船旗国、起始地或目的地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年9月财政年度，由于严重的干旱，运河的收费收入下降了5%，降至31.8亿美元。然而，在2020年至2023年期间，运河的收费收入增加了近26%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，运河收费结构基于不同类型船只的预订量和大小，以及未预订船只的中标价，加上变动的水费。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;任何国家的军舰收费与其他商业船只不同。美国军事船只享有优先通行权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;条约仅规定，“通行费和其他相关费用应公平、合理、公正，并符合国际法的原则。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国受运河收费提高的影响较大，主要是因为美国过度依赖它。联邦海事委员会委员丹尼尔·玛菲在听证会上表示：“我们知道它是一个关键的贸易走廊，我们希望继续使用该走廊并获得公平对待。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;收费上调不仅发生在巴拿马，还发生在近年来其他国家的运河，包括苏伊士运河，受到需求激增、地缘政治冲突以及气候变化加剧的不良天气影响。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="庆祝美国于1999年将巴拿马运河控制权移交给巴拿马政府的25周年庆典" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HTVVBVKT5JN3ZIAADE37KMCGWI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;2024年12月31日，巴拿马城，为庆祝美国于1999年将巴拿马运河控制权移交给巴拿马政府而举行的纪念仪式。路透社/阿里斯·马丁内斯/资料照片&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;前美国驻巴拿马大使约翰·菲里利在最近的一次电视采访中表示：“美国已不再拥有民用船队。60年代，只有不到10%的到达或离开美国的货物是美国国旗。现在这一比例降至1.5%。”他认为，运河收费上调主要因为其依赖使用淡水，对所有船只一视同仁。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 18:58:13 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/can-us-declare-chinas-presence-violates-panama-neutrality-treaty-2025-01-31/</guid></item><item><title>与特朗普交锋后，哥伦比亚领导人呼吁在美国的同胞回国</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/petro-asks-undocumented-colombians-us-return-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;哥伦比亚总统古斯塔沃·佩特罗在拒绝接受美国遣返的无证件移民的决定仅一周后，向移民提出大胆请求：“立即回国，共同创造社会财富。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为2022年哥伦比亚首位左翼总统，佩特罗甚至提供了小额贷款，以帮助移民回国后创业。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我呼吁在美哥伦比亚无证件移民立即离开美国的工作，并尽快返回哥伦比亚，”他在周五早上发布于X平台的消息中写道，“让我们共同为哥伦比亚创造社会财富。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;佩特罗表示，哥伦比亚社会繁荣部将向接受他提议的个人提供贷款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，美国总统唐纳德·特朗普威胁要对哥伦比亚施加关税和制裁，因为哥伦比亚拒绝接受装载被遣返人员的军用飞机。在那样威胁之后，佩特罗迅速改变立场，在周日同意接受这些移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;佩特罗在消息中没有提供更多有关贷款的信息，但通常情况下，社会繁荣部提供的小额贷款通常针对能够缓解贫困的生产品活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据皮尤研究中心估计，目前在美国的无证件哥伦比亚人约有20万。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哥伦比亚人口约为5300万。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;佩特罗的呼吁引发了网上复杂多样的回应，其中一些人表示支持，但许多人对佩特罗的提议提出批评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“很多刚毕业的年轻人在哥伦比亚找不到工作，”X用户Una Tathy X回应称，她是近10000条评论中的其中一名支持者，“先帮助那些已经在当地的人。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="哥伦比亚总统古斯塔沃·佩特罗访问海地" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/34SYMKIWERICZKDEHEXK2YE434.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;哥伦比亚总统古斯塔沃·佩特罗访问海地期间与两国部长级委员会成员在杰卡梅尔会面。照片摄于2025年1月22日。路透社/马尔克辛森·皮埃尔/资料照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 11:42:25 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/petro-asks-undocumented-colombians-us-return-2025-01-31/</guid></item><item><title>特朗普准备签署命令，对来自墨西哥、加拿大和中国的商品征收高额关税</title><link>https://www.reuters.com/business/trump-readies-order-steep-tariffs-goods-mexico-canada-china-2025-02-01/</link><description>&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普预计将在周六签署一项新命令，对来自墨西哥和加拿大的商品加征25%的重税，对中国进口商品加征10%的关税，这将可能干扰价值超过2.1万亿美元的年度贸易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;正在佛罗里达州马拉-拉国度度假庄园工作的特朗普周五表示，有很少的办法让美国前三名贸易伙伴阻止这些关税措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普设定二月一日的最后期限，要求这三个贸易伙伴采取强烈行动，以阻止芬太尼及其前体化学品经墨西哥和加拿大流入美国，并阻止非法移民跨境进入美国的南部和北部边界。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但在与白宫记者的一次长时间交谈中，特朗普否认关税威胁只是讨价还价的工具。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不，不是这样的……正如你知道的，我们与这三个国家都有巨大的贸易赤字。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还表示，收入是一个因素，并称关税可能会被提高，强调：“但许多钱会流入美国。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普还提到加拿大的石油可能会获得豁免，加拿大油品的关税税率设定为10%，而其他加拿大进口商品的关税税率计划为25%。但特朗普表示，石油和天然气的更广泛关税将在二月中旬实施，这种言论引发了油价上涨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据美国商务部数据，原油是美国从加拿大进口量最大的商品，2023年的进口额接近1000亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普承认，这笔沉重的关税可能会导致更高的成本被转嫁给消费者，并指出其行动可能在短期内造成干扰，但他表示不担心其对金融市场的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全国对外贸易委员会总裁杰克·科尔文表示，对主要贸易伙伴征收关税可能会影响从牛油果到空调再到汽车的各类商品的成本和可得性，并可能转移关系关注点，使之不再专注于建设性对话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然特朗普提到“向其他国家收费”的关税，但这些关税实际上由进口商支付，并且有时可能会转嫁给消费者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;汽车制造商将受到更高关税带来的打击尤为严重，因为它们的车辆在加拿大和墨西哥组装时将受到关税的影响，并且它们广泛的区域供应链，其中组件可能在最终组装前多次跨越边界，将进一步加剧这些成本。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普还表示，将考虑对欧洲商品以及钢铁、铝、铜，以及药品和半导体征税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫发言人卡罗琳·利维特表示，关税将立即实施，细节将在周六发布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普此举预计将引发报复性关税，可能干扰与美国前三大贸易伙伴总额超过2.1万亿美元的双向贸易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大正在制定详细的报复性关税目标，一名知情人士表示，这包括对佛罗里达橙汁征收关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一名消息人士透露，以加元计算，加拿大报复性关税的总目标可能达到1500亿加元（约1030亿美元），但在采取行动之前将进行公众咨询。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥总统克莱奥达·希内巴姆也表示将进行报复，但她表示将“保持冷静”，等待特朗普关于关税的决定，并准备继续与特朗普进行边境对话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国则在报复措施上更为谨慎，但也誓言会作出回应以捍卫自己的贸易利益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国驻美国大使馆发言人表示：“中国坚决反对特朗普的新关税措施，并强调贸易战或关税战对双方及世界均无赢家，不会有利于任何一方。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（1美元=1.4524加元）&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥和美国之间的边境货车排队" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CSROWUGHBNKIBLL4PDXWAZARWA.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月31日，一架无人机显示车辆在墨西哥奇瓦瓦市西南的萨拉戈萨-伊斯特拉大桥排队等候穿越墨西哥与美国边境的场景。路透社/何塞·路易斯·冈萨雷斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="加拿大安大略省与纽约之间的边境" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SBA24IQ2OZLEXAOROKV42RK6ZE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月31日，人们在尼亚克国际大桥穿越加拿大尼亚加拉瀑布市与美国尼亚加拉瀑布市之间边境。路透社/卡洛斯·奥斯里奥&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥和美国之间萨拉戈萨-伊斯特拉边境关口货车排队" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/M727AFZ7JVPYJKPF4BZJ2MF7BY.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月31日，一架无人机显示在墨西哥奇瓦瓦市西南的萨拉戈萨-伊斯特拉边境关口附近，车辆排队等待穿过美国边境的场景。路透社/何塞·路易斯·冈萨雷斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="安大略省汉密尔顿的Petro-Canada加油站" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDGDZTI4IBJP7HWRNYUW3E7R4U.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月31日，加拿大安大略省汉密尔顿市，夜幕降临时，加拿大Petro-Canada加油站矗立，背后是一座ArcelorMittal Dofasco工厂，蒸汽正在升起。路透社/卡洛斯·奥斯里奥&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="加拿大和美国国旗" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RXFKSPIJEVJOPH6P6RYEFZIIZA.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月31日，加拿大尼亚加拉瀑布市，一场雪中，一名行人走在加拿大和美国国旗之间迎风招展。路透社/卡洛斯·奥斯里奥&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Feb 2025 05:10:09 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/trump-readies-order-steep-tariffs-goods-mexico-canada-china-2025-02-01/</guid></item><item><title>小型医疗撤离飞机在费城坠毁，机上包括一名儿童在内的5人遇难</title><link>https://www.reuters.com/world/us/small-plane-crashes-near-philadelphia-mall-multiple-casualties-ground-reports-2025-02-01/</link><description>&lt;p&gt;一架医疗救护飞机于周五从费城机场起飞后不久坠毁，机上有儿童及五名乘客，运营该飞机的空中救援公司称，目前尚未确认是否有幸存者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国注册并在墨西哥运营的Jet Rescue空中救援公司表示，该架飞机载有四名机组人员、一名儿童医疗病患及其母亲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司在其声明中表示：“目前尚无法确认是否有幸存者。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;州和地方官员于周五晚表示，尚无法确认飞机坠落在人口稠密的费城市区后造成多少人死亡。目击者拍摄的坠机视频清楚地显示，街道上散落着尸体，附近房屋内也有尸体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥政府表示，《纽约时报》报道说，飞机上的所有乘客均为墨西哥公民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jet Rescue公司的企业策略部门负责人Shai Gold告诉《纽约时报》，坠机儿童是一名准备返回提华纳的女孩，与其母亲同在机上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gold表示：“我们对这一悲惨事件深感震惊，我们的机组人员经验丰富。我们是领先空中救援公司，每年飞行次数在600至700次之间。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他指出，公司一直致力于将其飞机维护至最高国际标准，并称坠机的飞机状况优良。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们目前还不知道发生了什么，”Gold说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;费城州长乔什·沙非奥在坠机现场的新闻发布会上表示：“我们知道，在这一地区将会有人员损失。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说道：“此时此刻，我们向正在悲痛中的家属表示我们的思想和真诚的祷告。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普总统在社交媒体上发文表示：“看到飞机在宾夕法尼亚州费城坠毁，真是太令人伤心了，又有无辜灵魂失去了生命。我们的人民完全投入到救援工作中，救援队员已经表现出卓越的工作。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次坠机事件发生于本周美国航空公司一架波音飞机与美国陆军黑鹰直升机在华盛顿特区上空相撞之后，这导致67人死亡，这是美国自2009年以来最致命的空中事故。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国联邦航空管理局表示，该坠机发生在周五晚上的6点30分左右（即格林尼治标准时间00:30），当时的飞机型号是Learjet 55。当地媒体报道称，飞机在费城东北部的罗斯福广场附近坠毁，坠机后多人受伤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;电视当地电视台播出的画面显示，飞机在剧烈俯冲后撞击地面并爆炸成巨大的火球。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;费城市长Cherelle Parker在坠机现场的新闻发布会上表示，多幢房屋和汽车被大火吞噬。她表示：“现在是全员出动。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;官员们表示，坠机原因尚不清楚。当时的天气情况是寒冷、多雨且能见度低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国联邦航空管理局表示，事故前，该空中救援飞机从费城东北机场起飞，目的地是位于密苏里州斯普林菲尔德伯南全国机场，距离费城约1100英里（约1800公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;坠机现场可见大火和数辆消防车，当地CBS电视台播出的画面显示，事故发生两小时后，大火已基本扑灭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;费城警方和消防部门未对此事作出回复。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="费城飞机坠毁现场目击照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XJTUAJR43RONBO5M33LRHM3JSU.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月31日，美国宾夕法尼亚州费城，飞机坠毁现场残骸。 REUTERS/Rachel Wisniewski&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="费城飞机坠毁现场目击照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H5SV5ZTCQJO65KNRWRHBNHR23M.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月31日，美国宾夕法尼亚州费城，州长乔什·沙非奥在飞机坠毁现场向媒体讲话，费城市长Cherelle Parker在旁聆听。 REUTERS/Rachel Wisniewski&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="费城飞机坠毁现场目击照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NVOYBXFP2JLKNEKK2R7H4ES5QE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月31日，美国宾夕法尼亚州费城，应急救援人员在飞机坠毁现场工作。 REUTERS/Rachel Wisniewski&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="费城飞机坠毁现场目击照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/X6HUZG6GQRJWXLRCTKQDZ4DP3E.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月31日，美国宾夕法尼亚州费城，飞机坠毁现场升起阵阵浓烟。 REUTERS/Rachel Wisniewski&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="费城飞机坠毁现场目击照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MPPH2IJ5J5PKFLREQXBSVSE6J4.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月31日，美国宾夕法尼亚州费城，警方封锁了飞机坠毁现场周围区域。 REUTERS/Rachel Wisniewski&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="费城飞机坠毁现场目击照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ST7LMBABY5ILPMGZHKHS5PZYWI.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月31日，美国宾夕法尼亚州费城，应急救援人员在飞机坠毁现场工作，试图从一幢建筑的屋顶上移出受害者的遗体。 REUTERS/Rachel Wisniewski&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="费城飞机坠毁现场目击照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DUJROUWNKVKMLBKUFL2LNEKQNU.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月31日，美国宾夕法尼亚州费城，应急救援人员在飞机坠毁现场工作，现场升起阵阵浓烟。 REUTERS/Rachel Wisniewski&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Feb 2025 00:22:24 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/small-plane-crashes-near-philadelphia-mall-multiple-casualties-ground-reports-2025-02-01/</guid></item><item><title>前德国总统、国际货币基金组织前负责人霍斯特·科尔去世，享年81岁</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/horst-koehler-former-german-president-imf-chief-dies-81-2025-02-01/</link><description>&lt;p&gt;赫尔佐格·科赫勒，德国前总统（2004年至2010年），一位受到尊敬的全球性政策制定者，特别关注非洲事务，于周六因短暂病痛去世，享年81岁，联邦总统办公室在声明中宣布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;科赫勒于1943年出生于德国占领的波兰，他的早期岁月主要生活在巴登-符腾堡州吕德维希堡的难民营中。全家在那里度过。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为经济学家和基督教民主联盟成员，科赫勒在前总理赫尔穆特·科尔麾下担任副财政部长，负责将西德马克引入东德，为1990年共产主义统治崩溃后的货币统一做出了关键贡献。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2000年，科赫勒成为国际货币基金组织的总裁，任期四年，在此之后他被提名担任德国总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;任期内，科赫勒不畏权势，于2005年解散议会，要求重新选举，并在2007年指责当时的总理安格拉·默克尔没有充分为全球化做好国家准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他在第二任期的一年后因在广播采访中表示，德国军队的海外军事行动也有助于该国经济利益而受到批评，最终辞职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管在出总统之前鲜为人知，科赫勒很快在民意调查中证明了自己，成为德国最受欢迎的政治人物之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“正是他对于国家实力的信念以及对于国民活力与创造力的信任使他在众多人心中赢得了殊荣。”德国总统菲舍尔-施特迈尔在周六的声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="柏林大教堂纪念前德国财长奥古斯特·沙夫布吕格尔国事追思仪式" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DATXWHBDPZP2JKU7K6IWNX4YDI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;德国前总统赫尔佐格·科赫勒出席在柏林大教堂举行的纪念前德国财长奥古斯特·沙夫布吕格尔的国事追思仪式。沙夫布吕格尔于2023年12月26日去世，该追思仪式于2024年1月22日在德国柏林举行。路透社/安格蕾特·希尔赛 文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Feb 2025 11:47:28 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/horst-koehler-former-german-president-imf-chief-dies-81-2025-02-01/</guid></item><item><title>巴基斯坦西南部18名准军事士兵被武装分子杀害</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/18-paramilitary-soldiers-killed-by-militants-south-west-pakistan-2025-02-01/</link><description>&lt;p&gt;在巴基斯坦西南部俾路支省的一次冲突中，18名准军事部队士兵和24名武装分子丧生，军方媒体部门周六发布声明称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;武装分子试图在夜晚在俾路支省设立路障，大多数伤亡发生在安全部队清除他们的时候，军方表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11名武装分子在军方所谓的“清理行动”中被击毙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前尚不清楚这些武装分子属于哪个组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴基斯坦总理夏巴兹·谢里夫在声明中谴责了此次袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个矿产资源丰富的省份与伊朗和阿富汗接壤，已经经历了长达十年的分离主义俾路支族武装分子的叛乱，同时伊斯兰主义武装分子也在该地活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二，在一起单独事件中，伊斯兰主义武装分子试图在靠近阿富汗边境的巴基斯坦哨所发动袭击，他们用装有爆炸物的车辆被挫败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年8月，至少有73人在俾路支省丧生，分离主义武装分子袭击了警察站、铁路线和高速公路，安全部队随即进行了报复性打击。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Feb 2025 10:32:49 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/18-paramilitary-soldiers-killed-by-militants-south-west-pakistan-2025-02-01/</guid></item><item><title>前德国总统、国际货币基金组织前负责人霍斯特·库勒逝世，享年81岁</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/horst-koehler-former-german-president-imf-chief-dies-81-2025-02-01/</link><description>&lt;p&gt;前德国总统、曾任2004年至2010年德国联邦议院议长的霍斯特·科勒尔，因短暂病痛于周六去世，享年81岁。联邦总统府在声明中宣布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;科勒尔1943年出生在被德国占领的波兰，早年大部分时间与家人生活在难民营中，后来定居于巴登-符腾堡邦的路德维希维尔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为受过经济训练的基督教民主联盟成员，科勒尔曾在前总理科尔政府中担任财政部副部长，发挥了关键作用，在1990年共产主义政权崩溃后，推动了西德新马克对东德的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2000年，科勒尔担任国际货币基金组织主管，这一职务他一干就是四年，之后被推举为德国总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在担任总统期间，他敢于挑战政府，在2005年解散议会，宣布重新选举，并在2007年批评时任总理安格拉·默克尔未能充分准备德国应对全球化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但他在第二个任期开始一年后辞职，因其在一次电台采访中表示，德国军队的海外军事行动也符合该国经济利益，遭到批评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管在担任总统之前是个相对鲜为人知的人物，但科勒尔通过舆论调查迅速证明了自己的受欢迎程度，成为德国最受欢迎的政治人物之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他相信我们国家的强大，相信我们人民的活力与创造力，正是这种信念使他赢得了许多人心。”德国总统弗兰克-瓦尔特·施泰因迈尔在周六的声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前德国财长沃尔夫冈·沙博勒在柏林大教堂的国葬仪式" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DATXWHBDPZP2JKU7K6IWNX4YDI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;德国前总统霍斯特·科勒尔在柏林大教堂举行的国葬仪式上观看，该仪式是为了纪念前德国财长沃尔夫冈·沙博勒，沙博勒于2023年12月26日去世，该仪式于2024年1月22日在柏林举行。路透社/安娜格雷特·希尔斯/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Feb 2025 11:47:28 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/horst-koehler-former-german-president-imf-chief-dies-81-2025-02-01/</guid></item><item><title>挪威释放涉嫌破坏波罗的海电缆的船只</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/norway-releases-ship-suspected-baltic-sea-cable-damage-2025-02-01/</link><description>挪威一艘载有全俄籍船员的货船因涉嫌破坏波罗的海海底电信电缆，在挪威当局未找到与此事件相关联的证据后已被释放，警方在周五晚宣布。

这艘名为Silver Dania的货船曾应拉脱维亚当局的要求被挪威警方扣押，并得到了挪威海岸警卫队的帮助，此前北挪威城市特罗姆瑟的警方曾表示。

警方在声明中表示：“调查将继续，但我们看不到让这艘船继续停留在特罗姆瑟的合理性。我们没有找到证据证明该船与破坏海底电缆的行为有关。”

Silver Dania号的所有者，Silver Sea航运集团，否认该船与此事件有关，据挪威广播公司TV2报道。

瑞典和拉脱维亚正在调查周日发生在两国间海底电缆疑似遭受外部破坏的事件。瑞典警方因怀疑该次破坏的发生，扣押并登上了马耳他籍货船Vezhen。

Vezhen的运营公司，一家保加利亚公司，的负责人在周一表示，该船可能用其锚钩到了电缆，但否认有恶意动机。

瑞典负责调查的检察官Mats Ljungqvist在周五表示，他们已经调查过挪威那艘船，但排除了它与破坏行为相关联的可能。

自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，波罗的海地区频发输电电缆、电信连接和天然气管道中断等事件，整个区域处于高度警戒状态。最近，北大西洋公约组织（NATO）加强了在波罗的海的军事存在，部署了护卫舰、军机和海军无人机。</description><pubDate>Sat, 01 Feb 2025 09:41:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/norway-releases-ship-suspected-baltic-sea-cable-damage-2025-02-01/</guid></item><item><title>在暴力横行的锡那罗亚，墨西哥人走上街头呼吁和平并请求美国援助</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/violent-sinaloa-mexicans-march-peace-appeal-us-help-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;在墨西哥西北部的辛纳洛阿州，一些居民表示，毒品引发的暴力事件已经到了如此严重的地步，以至于他们愿意接受美国总统唐纳德·特朗普提出的美国军队打击贩毒组织的提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普曾表示，他会考虑某种形式的美国军事行动以打击贩毒组织，并呼吁国务院将这些组织列为“国外恐怖组织”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥总统克劳迪娅·希恩鲍姆表示，墨西哥与美国保持着密切沟通，她认为特朗普政府不会采取军事行动，这会被许多墨西哥人视为对主权的侵犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但在辛纳洛阿州，近期内部的贩毒组织冲突已导致数百人丧生，一些居民对暴力感到极为不满，表示对特朗普的想法持开放态度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在过去一周内，人们已经举行过两次示威活动，因为局势已无法控制，”在辛纳洛阿州首府库利亚坎参加示威活动的抗议者阿波利纳尔·加西亚说。示威者身着白色衬衫，挥舞标语，高呼“我们想要和平！”，焚烧地方政治人物的肖像。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加西亚说，墨西哥政府应该与特朗普进行谈判，探讨合作方式，以解决问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;抗议者艾拉玛·加西亚也表示，她欢迎美国、欧洲或任何能够终结流血事件的国际组织的帮助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们需要有人支持我们并解决这个情况，”她说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥政府已经向辛纳洛阿州派遣了数千名部队，试图平息暴力事件。重要逮捕和大量毒品缴获相继发生，但面对武装严密的贩毒组织的对抗，暴力风险也可能加剧，这在过去已经发生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“致辛纳洛阿州的人民：你们知道我们在每日不懈努力，”克劳迪娅·希恩鲍姆之前说道。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="无人机画面显示库利亚坎地区的示威人群，旨在敦促当局解决不断升级的毒品相关暴力事件" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UGGRWU5XVVLS7KION5OWRU445I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;无人机画面显示库利亚坎地区的示威人群，旨在敦促当局解决不断升级的毒品相关暴力事件，墨西哥辛纳洛阿州，2025年1月26日。路透社/约瑟·贝塔尼亚斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="库利亚坎示威群众，旨在敦促当局解决毒品相关暴力事件升级" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YEYY45JVTNNWNHZOC7DKTIYG6M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;库利亚坎示威群众，旨在敦促当局解决毒品相关暴力事件升级，墨西哥辛纳洛阿州，2025年1月26日。路透社/约瑟·贝塔尼亚斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="示威群众手持标语，旨在敦促当局解决毒品相关暴力事件升级" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WEOZNLUX4BMVHOOIIVKZRDBUUM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名示威者在墙上放置标语，库利亚坎示威群众，旨在敦促当局解决毒品相关暴力事件升级，墨西哥辛纳洛阿州，2025年1月26日。路透社/约瑟·贝塔尼亚斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 22:43:45 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/violent-sinaloa-mexicans-march-peace-appeal-us-help-2025-01-31/</guid></item><item><title>最新加沙交换中，三名以色列人质获释</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/three-israeli-hostages-set-be-released-latest-gaza-exchange-2025-02-01/</link><description>&lt;p&gt;巴勒斯坦激进组织哈马斯在周六交付了三名以色列人质，并与数十名巴勒斯坦囚犯和被扣押者的释放互换，这是旨在结束长达15个月的加沙武装冲突的停火协议的最新阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥弗·卡尔德隆（Ofer Kalderon）和叶登·比巴斯（Yarden Bibas）分别在加沙南部城市汗尤尼（Khan Younis）移交给红十字会官员后，被转移至以色列。美国籍以色列人吉特·西格尔（Keith Siegel）则在加沙市港口单独被移交给红十字会官员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数小时后，首批183名巴勒斯坦囚犯和被扣押者在交换协议中获释的人员，从巴勒斯坦被占领西岸的拉姆赫拉（Ramallah）下车，那里聚集了大量欢迎人群。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新重新开放的拉法（Rafah）边界口岸，包括因癌症和心脏病等疾病而需要治疗的儿童在内的首批获准离开加沙的巴勒斯坦患者，由世界卫生组织提供的车辆在拉法南部边境等待撤离前往埃及。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周六的交付过程中，没有出现早前周四交接时出现的混乱场景，当时哈马斯卫兵试图拦截涌入的人群以保护人质。然而，这也是一次展示力量的时刻，武装哈马斯成员在交接地点的游行，显示出他们尽管在这次冲突中遭受重大损失，依然在加沙重新确立了主导地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次交接使得迄今由哈马斯交出的人质总数达到18名，包括在早前非计划释放中的五名泰国人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在本次交换后，以官方共释放了583名巴勒斯坦囚犯和被扣押者，其中包括一些因严重攻击而被判无期徒刑的武装分子以及一些在冲突中被捕但未被起诉的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在以色列，人们聚集在特拉维夫知名的地方——人质广场，观看巨大的户外屏幕，混合着欢呼和掌声以及泪水，当三名男性于上午出现在屏幕上时。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥弗·卡尔德隆的两名孩子——埃雷兹和莎哈，在首次人质交出后于2023年11月获释，叶登·比巴斯也在汗尤尼简短上台，站在贴有哈马斯领导人穆罕默德·迪夫（Mohammad Deif）的海报前（迪夫本周被哈马斯确认身亡），随后交给红十字会官员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“奥弗·卡尔德隆获释！我们与他爱人的极大宽慰和喜悦一同分享，经历了近1459天的无法想象的地狱，”法国总统埃马纽埃尔·马克龙在声明中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着交战已经平静，各方加强了构建更广泛解决方案的外交努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总理本雅明·内塔尼亚胡预计将在周二与美国总统唐纳德·特朗普会面，在这期间可能会讨论加沙停火及其与以色列与沙特阿拉伯可能改善外交关系的相关潜在协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在停火的第一阶段，33名儿童、妇女以及老年男性人质、病患和伤者被释放，超过60名具有军事年龄的男子则被安排在第二阶段释放。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谈判将于周二开始，讨论释放剩余的人质和以色列军队从加沙撤军的协议，最终目标是结束加沙长期的武装冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最初为期六周的停火协议，得到了埃及和卡塔尔调解人的支持，并得到了美国的背书，尽管出现了多次事件，导致双方均指责对方违反了协议条款，但仍大体上按计划进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡内阁中包含一些反对停火协议的强硬派，哈马斯声称他们的停火协议依然有效。然而，稳定持久的解决方案仍前景不明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次冲突始于哈马斯领导的对以色列的突然攻击，导致1200人死亡，并有超过250人被扣押。以色列军队的行动导致了超过47000名巴勒斯坦人的死亡，加沙已经是一片废墟，苦楚与不信任现象严重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列领导层持续坚持哈马斯不能继续控制加沙地带的立场，然而，尽管失去了大量前领导层和数千战斗人员，哈马斯仍利用每一个机会展示他们在加沙地带的持续控制能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着加沙居民缓慢回归家园，他们看到了加沙在过去一年多轰击后遭受的严重破坏，美国中东事务特使史蒂夫·卫特科夫本周表示，重建工作预计需要10到15年。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="人质与囚犯交换协议，哈马斯与以色列在加沙城" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IOMDZYQSOVNRZOA4QTRQZ7UFI4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;哈马斯领导人释放美籍以色列人质凯斯尔（Keith Siegel），作为加沙停火和哈马斯与以色列人质交换协议的一部分，发生在2025年2月1日的加沙城。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="人质与囚犯交换协议，哈马斯与以色列在汗尤尼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KD2BWN5QMNMY3FLD3TBTKUMAVU.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;被扣押人质卡尔德隆（Ofer Kalderon）作为加沙停火和哈马斯与以色列人质交换协议的一部分，由哈马斯领导人释放，发生在2025年2月1日的加沙南部的汗尤尼地区。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="人质与囚犯交换协议，哈马斯与以色列在汗尤尼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HK3NLBM565MKJF3PKYJ2FJZV4E.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;被扣押人质比巴斯（Yarden Bibas）作为加沙停火和哈马斯与以色列人质交换协议的一部分，由哈马斯领导人释放，发生在2025年2月1日的加沙南部的汗尤尼地区。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="人质与囚犯交换协议，哈马斯与以色列在拉姆赫拉" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CPXK5CH4XFLTRNV5GQSOQ5DITI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;获释巴勒斯坦囚犯与男孩拥抱，作为加沙停火和哈马斯与以色列人质交换协议的一部分，发生在2025年2月1日的巴勒斯坦被占领西岸的拉姆赫拉。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="人质与囚犯交换协议，哈马斯与以色列在拉姆赫拉" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BY7SSEDDJ5OILMRC7L2H53W7ZQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;获释巴勒斯坦囚犯在与其家人的欢呼和掌声中经过，作为加沙停火和哈马斯与以色列人质交换协议的一部分，发生在2025年2月1日的巴勒斯坦被占领西岸的拉姆赫拉。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="人质与囚犯交换协议，哈马斯与以色列在加沙城" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3BZUTJCIXVNORKKOBWT4UVRI4A.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;哈马斯领导人释放美国籍以色列人质凯斯尔；作为加沙停火和哈马斯与以色列人质交换协议的一部分，发生在2025年2月1日的加沙城。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="人质与囚犯交换协议，哈马斯与以色列在汗尤尼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PC2YIK2R5FNS7PJEE3QTQQSYQQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;被扣押人质卡尔德隆作为加沙停火和哈马斯与以色列人质交换协议的一部分，由哈马斯领导人释放，发生在2025年2月1日的加沙南部的汗尤尼地区。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="特拉维夫，人质获释当日" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VKQ5WXRIDBODXGWTCT6CQAOON4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;观众们在特拉维夫，看着新闻媒体报道，这是2025年2月1日在加沙停火协议下哈马斯与以色列释放部分人质的成例，叶登·比巴斯的家人举着他的照片。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="特拉维夫，人质获释当日" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4K6X7ZDB2VPCHD4DKDWKKJDKZU.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一个人抱着叶登·比巴斯的照片，随着人群聚集在2025年2月1日观看新闻报道，这是加沙停火协议下哈马斯与以色列释放人质的成例，发生在特拉维夫。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="加沙北部贾巴拉难民营内，交火后的后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CPPL56K6JFOEFMPJT7T2LSCUGM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月29日，加沙北部贾巴拉难民营，人们经过房屋和建筑物的废墟，这是停火期间加沙与哈马斯交火的后果。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="加沙北部贾巴拉难民营内，一名遭受轰炸后失去房屋的母亲" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AHPPWH6BOBIJBMLBVLNSVK3ECA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月29日，加沙北部贾巴拉难民营，失去房屋的巴勒斯坦母亲曼阿拉·阿尔哈什坐在房屋的废墟上，这是因加沙以色列交火造成的后果。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Feb 2025 02:06:24 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/three-israeli-hostages-set-be-released-latest-gaza-exchange-2025-02-01/</guid></item><item><title>特朗普政府探讨将美国国际开发署纳入国务院管理，消息来源称</title><link>https://www.reuters.com/world/us/trump-administration-explores-bringing-usaid-under-state-department-sources-say-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;特朗普政府正在推进一项计划，削减美国国际发展署（U.S. Agency for International Development, USAID）的独立性，并将其置于美国国务院的控制之下，两位知情人士透露周五的消息称，这将是华盛顿分配美国外国援助方式的一项重大改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国家安全委员会本周就这一议题举办了讨论，知情人士表示。一位美国政府官员证实，讨论中已提出了这样的提议，但他指出尚未做出最终决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周，美国政府冻结了对外援助，声称正在对数十亿美元的全球援助进行审查，以确保其与特朗普总统的“美国优先”外交政策和纳税人资金的有效利用一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位知情人士表示，白宫正在探索特朗普可能用以发布行政命令取消USAID独立性的法律依据。据称，特朗普最早可能在周五晚或周六签署此类指令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;民主党参议员克里斯·墨菲（Chris Murphy），他隶属于参议院外交关系委员会，在周五晚发布推文称：“密切留意USAID今夜的动向。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尚不清楚特朗普是否有权绕过国会，直接指令将USAID并入国务院。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;参议院少数党领袖查克·舒默援引“传言”，特朗普计划解散作为独立机构的USAID，并称此举动非法且不符美国国家利益，在其X账号上发文。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社审阅的USAID办事处照片显示，贴有官方徽章的标牌已被移除，表明将美国国际发展署并入国务院的计划正在推进之中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国际发展署和白宫暂未对评论请求做出回应。美国国务院将问题转交给了美国国际发展署。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士指出，从亿万富翁特朗普顾问埃隆·马斯克牵头的新成立的高效率政府部的官员也参与了讨论，并频频造访位于华盛顿市中心的美国国际发展署总部。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自1月20日就任以来，特朗普签署了一系列行政命令，旨在对联邦政府机构进行重塑，这些机构据信在特朗普的首个任期内与之对立。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果将美国国际发展署置于国务院之下，将对世界上最大的单一捐助国提供的挽救生命援助产生重大影响。一位知情人士表示，这一举动将特别改变该机关的人道主义项目。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国际发展署过去曾可以协助与美国没有外交关系的国家，如伊朗。知情人士表示，这有时有助于建立桥梁，但合并后，这种利益可能会消失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据《政界》率先报道的报道，如果这一提议得以实施，将取消由前总统乔·拜登设立的美国国际发展署署长的内阁职位。特朗普至今未提名美国国际发展署署长，这引发了关于他可能考虑取消其独立性的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普冻结几乎所有对外援助，已经撼动了国内和国外的援助部门。数百名合同期满的合同工失业，数千个其他工作岗位也面临风险。泰国难民营的野战医院、战区的地雷清除和治疗数百万人罹患如艾滋病这类疾病的药物等项目都可能被取消。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023财年，美国向冲突区的女性健康、清洁水、艾滋病疫苗、能源安全和反腐败项目等拨款720亿美元。美国国际发展署所提供的善意占联合国登记人道主义援助的42%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普上周签署的行政命令导致国务院发出全球范围的工作停顿指令，除了紧急食品援助外，所有对外援助都被冻结。民主党人警告称，此举可能会导致人员伤亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿马可·鲁比奥本周发表一项例外许可，允许“拯救生命的人道主义援助”在审查期间继续进行，审查始于特朗普1月20日就职后几小时。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周，现任和前美国国际发展署官员告诉路透社，高级美国国际发展署官员的注销旨在 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/purge-usaid-stifles-dissent-over-aid-freeze-officials-say-2025-01-28/"&gt;压制对援助冻结的异议&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位前美国国际发展署高级官员表示，将该机构纳入国务院将是“里程碑式的转变”。 &lt;img alt="受乌克兰导弹袭击后断电的民众在基辅中央火车站休息" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XJQWQA32Q5MUPAMVWS5AQMNIZQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;在俄罗斯导弹打击关键民用基础设施导致乌克兰基辅中央火车站断电后，受乌克兰入侵影响的乘客在等待室休息。 路透社/格莱布·加纳奇/资料照&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;“这将使美国政府进入一个地方，在那里人道主义声音不会在高级政策讨论中占据一席之地。”该官员说。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 22:00:47 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/trump-administration-explores-bringing-usaid-under-state-department-sources-say-2025-01-31/</guid></item><item><title>德国保守派总理候选人押注移民法失败</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/migration-law-gamble-backfires-germanys-conservative-chancellor-hopeful-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;弗里德里希·梅尔茨原本是下届德国总理的热门人选，但在本届联邦议院选举前三周遭遇打击。12名其本人议员拒绝支持一项内迁法，导致这项法案未能在联邦议院通过。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梅尔茨所在的保守派在整个竞选周期中一直保持民调领先地位，但因其准备与极右政党德国选择党合作以通过该法律，已在党内引起了不安。政党间历来联合防止德国选择党掌握立法权力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在与德国选择党合作在联邦议院通过一项非约束性移民议案后，梅尔茨在周五的党内投票中失败，这打击了他作为领袖的信誉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一举动完全没有必要：梅尔茨在民调中遥遥领先，原本可以轻轻松松赢得选举。”名为Thu Nguyen的比利时智库“雅克·德洛尔中心”副主任在社交媒体上表示，“相反，他两次选择依靠德国选择党的支持来获得多数票。”她还预测，投票结果将使稳定德国政府的可能性更加渺茫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该法案提议限制某些难民的家庭团聚，并要求更多人在边境被拒留。最新民调显示，六成公众支持更严格的移民规定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梅尔茨认为，该法案是针对一系列公共场所移民背景人士所犯严重命案的必要回应。然而，社民党和绿党认为这些提议无法阻止袭击事件，并违反了欧洲法律。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;社民党总理奥拉夫·朔尔茨在Instagram上表示：“我们将来会继续解决复杂问题还是屈服于极右派的空头支票？我们如何回应这些问题将决定我们所居住的国家的性质。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前尚不清楚此次失利是否会影响政党民调排名，社民党及其绿党盟友分别以15%和13%落后于30%的保守派。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德国选择党民调排名第二，他们因在协助通过周三决议的首次议会胜利而感到振奋，批评梅尔茨未能为周五的法案征集到足够的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“梅尔茨没有担任总理的资格，”德国选择党领袖艾莉丝·韦德勒表示，“保守派未能团结一致。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="基督教民主联盟（CDU）领导人弗里德里希·梅尔茨向媒体发表讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EURWEFN2WVNEJO4XMDQB4FGPGY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;基督教民主联盟（CDU）领导人弗里德里希·梅尔茨在联邦议院投票反对反对派关于收紧移民政策的法案后向媒体发表讲话（德国柏林，2025年1月31日）。路透社/Nadja Wohlleben&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="抗议保守派德国总理候选人梅尔茨移民政策的活动人士" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PPX5TZYDS5PYZLOQFNMBHJQPWM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名女士拿着一面写有“禁德国选择党，遏梅尔茨”字样的旗帜在抗议保守派德国总理候选人弗里德里希·梅尔茨的移民计划（德国汉堡，2025年1月31日）。路透社/Fabian Bimmer&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="抗议保守派德国总理候选人梅尔茨移民政策的活动人士" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2UCMACZIH5LVTPL3C7BNR6ZATA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名持“共同对抗右翼”口号的人在抗议保守派德国总理候选人弗里德里希·梅尔茨的移民计划（德国汉堡，2025年1月31日）。路透社/Fabian Bimmer&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 19:50:23 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/migration-law-gamble-backfires-germanys-conservative-chancellor-hopeful-2025-01-31/</guid></item><item><title>不辞以色列禁令与敌对行动，UNRWA 继续援助工作</title><link>https://www.reuters.com/world/any-forced-halt-unrwas-work-would-jeopardise-gaza-ceasefire-agency-says-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;联合国巴勒斯坦难民救济和工程处表示，尽管以色列在1月29日实施了禁止该机构在被占领土和加沙地带活动的法律，并且描述工作人员面临敌意，其人道主义工作仍在继续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以 october 通过的一项法律禁止联合国难民事务署（United Nations Relief and Works Agency for Palestine Refugees in the Near East，简称UNRWA）在以色列领土——包括以色列吞并的东耶路撒冷——进行活动，并禁止与以色列当局建立联系，自1月30日起生效。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国、法国和德国于1月31日再次对以色列实施这一新法律表示关切，并强调这对加沙地带的破坏性影响，这将影响通过以色列运送工作人员和物资的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们继续提供服务，”联合国巴勒斯坦难民救济和工程处的通讯主任朱莉叶特·图马在日内瓦举行的记者会上表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在加沙地带，UNRWA 仍然是国际人道主义应对的核心。我们继续有国际人员在加沙地带，并继续运送基本物资的卡车。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她表示，加沙地带工作的任何中断都将使以色列和哈马斯之间停火协议面临风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果联合国巴勒斯坦难民救济和工程处被禁止继续运送和分配物资，那么这一非常脆弱的停火协议的命运将处于危险之中，”她说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;约有数千名生活在以色列吞并的东耶路撒冷的巴勒斯坦难民（其吞并未获得国际承认）也从联合国巴勒斯坦难民救济和工程处获得教育、医疗保健等服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;图马指出，West Bank和东耶路撒冷地区的巴勒斯坦工作人员面临困难，列举了在检查站遭遇石投和拖延，以及在其设施处抗议等例子，指责“以色列极端分子”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们面临非常敌对的环境，正如针对联合国巴勒斯坦难民救济和工程处的恶意误导信息运动仍在继续，”她说。“这真的是一段艰难的旅程，不容易。我们的工作人员没有得到保护。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据报道，以色列抗议者在1月31日涂鸦联合国标志上的蓝色大卫之星，图马向路透社分享了这一事件的照片。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际工作人员的签证已经过期，他们已经离开，图马补充说。该机构报告称，自15个月的加沙冲突以来，超过270名其工作人员被杀，并呼吁进行调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列长期以来一直批评联合国巴勒斯坦难民救济和工程处，声称其工作人员参与了2023年10月7日针对以色列的致命袭击，引发了加沙冲突。联合国表示，可能有9名联合国巴勒斯坦难民救济和工程处工作人员涉及此事并被解雇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;停火协议允许人道主义援助大规模涌入，并促成释放了被关押在加沙地带的以色列人质和从以色列监狱释放的巴勒斯丁囚犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，专家警告说，在加沙北部可能存在饥荒。自1月19日停火协议生效以来，食品供应已经有所上升，世界粮食计划署表示，超过32000吨食物已经进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在相同的记者会上，世界卫生组织的里克·皮朴肯博士表示，约有12,000至14,000名患者在拉法边境crossing等待转移出加沙地带，其中50人将于周六转移。此外，有警告称，可能有2500名加沙儿童面临死亡风险。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是自去年五月以来首次通过拉法通道进行医疗转移，皮朴肯博士补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些转移必须紧急恢复，并建立医疗通道，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列外交部长吉登·萨尔表示，以色列致力于确保向加沙地带提供的人道主义援助，并认为援助应通过其他国际机构和非政府组织进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人道主义援助不等于UNRWA，那些愿意支持加沙地带的人道主义援助努力的人应该将他们的资源投入到UNRWA之外的组织，”他在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们将遵守这一法律，并继续促进人道主义援助。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="巴勒斯坦难民在加沙地带停战后接受援助" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpUBLISHING.com/reuters/4GWBWTQTQBOIDKDIUEADXS6FKA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;一位女性巴勒斯坦人携带UNRWA提供的援助盒，背景是加沙地带南部的卡尼尤尼斯，照片摄于2025年1月21日。路透社/哈塔姆·哈利德/资料照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 10:43:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/any-forced-halt-unrwas-work-would-jeopardise-gaza-ceasefire-agency-says-2025-01-31/</guid></item><item><title>M23叛军在刚果东部与布隆迪部队交火，加剧战争担忧</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/m23-rebels-face-burundian-forces-eastern-congo-heightening-war-fears-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;随着刚果（金）东部的&lt;M23反叛武装&gt;在得到卢旺达支持的情况下向布卡武市推进，他们极有可能不得不与数千名来自布隆迪的部队作战，从而加大再次爆发全面地区战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布隆迪多年来一直在刚果（金）东部部署了军队，最初是为了追剿在那里的布隆迪反叛武装分子，但最近则支持金沙萨军队对抗M23武装。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;任何对布卡武的交火，布卡武距离戈马约200公里（125英里），他们本周占领了这个地方，有可能加剧族群紧张局势，并公开将国家军队对立起来，分析人士对路透社表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管卢旺达否认被联合国和其他机构指控向刚果（金）派遣部队，但卢旺达表示将不惜一切手段自卫。卢旺达指责刚果（金）军队与疑似图西族领袖的民兵结盟，声称这些民兵试图在刚果（金）屠杀图西人，并对卢旺达构成威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布隆迪政府主要由胡图族人组成，自2021年起一直在刚果（金）驻军，两国自布隆迪指控卢旺达策划2015年未遂政变以来紧张局势持续发酵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在有成千上万的布隆迪士兵在前线与M23作战。有些人说有8000人，另一些人则说有10000人，”前联合国刚果调查员、现为西蒙弗雷泽大学教授的杰森•斯坦斯说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;M23是自1996年至2003年一系列冲突结束以来，刚果（金）东部图西人领导的叛乱团体中最新的一支。这些冲突牵涉到刚果（金）的大部分邻国，导致600万人丧生，其中大部分是由于饥饿和疾病。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月早些时候，布隆迪军队在南基伍省努古镇与M23激战，数十名士兵在北基伍省被M23部队歼灭后被挫败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“布隆迪军队已经撤退到南基伍省，”斯坦斯说。“他们是试图阻止M23和卢旺达军队在卡瓦穆以北推进的众多力量之一。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;离布卡武以北35公里的卡瓦穆小城镇建有机场，并设有几架刚果（金）无人机和其他飞机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国消息人士和卢旺达政府给出了类似的卢旺达部队在刚果（金）的数量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名布隆迪官员表示，布隆迪在刚果（金）驻军数量“大致如此”，并称军队在过去数年收到了更多来自刚果（金）军队的帮助请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的国家也付出了沉重代价，这就是为什么我们要求我们的两个邻国签署停火协议并进行谈判，”该官员说，要求匿名，因为此事的敏感性。布隆迪外长对相关请求没有回应，刚果（金）军队发言人也没有对此做出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;像卢旺达一样，布隆迪也试图弥合图西族和胡图族人口之间的深刻分歧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在结束造成30万人丧生的1993年至2005年布隆迪内战的协定中，布隆迪军队实施了民族配额制，确保胡图人和图西人分享职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官和专家表示，参与东部刚果战斗的布隆迪军队单位在对抗图西族占主导地位且得到卢旺达支持的M23叛军时，有可能破裂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根特大学博士生Josaphat Musamba说，卢旺达认为布隆迪在边境附近庇护着胡图族叛军。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一旦卢旺达认为这是威胁，那就是对其他国家的威胁，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="M23反叛武装成员在戈马" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4KAEIMUZ5RN47ABKJADLU5QMNE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;M23反叛武装的成员在戈马监督招募潜在成员并向M23反叛武装训练中心配给，背景则是M23反叛武装与刚果（金）武装部队街战中的合影，照片拍摄于2025年1月30日，刚果民主共和国北基伍省。路透社/阿勒蕾特·巴希西/档案照片。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 17:38:37 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/m23-rebels-face-burundian-forces-eastern-congo-heightening-war-fears-2025-01-31/</guid></item><item><title>特朗普：加拿大、墨西哥或中国无法推迟2月1日的关税</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/north-america-braces-new-trump-tariffs-saturday-deadline-nears-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/donald-trump/"&gt;美国总统唐纳德·特朗普&lt;/a&gt;于周五表示，他将对从墨西哥和加拿大进口的商品征收25%的高额关税，对中国进口商品征收10%的关税，而三国无从阻挠。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，特朗普确实提到可能会对加拿大原油实施关税豁免，关税率将为10%，与计划对其他来自美国北部邻国的商品征收的25%不同。他暗示中期将于二月中旬对石油和天然气实施更广泛的关税措施，此言论推动了油价上升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普此前一直威胁要实施这些关税，称它们将于2月1日生效，直至三国采取更多措施遏制移民和芬太尼流入美国边境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在椭圆形办公室签署了行政命令时对记者说，他明白这些关税可能会导致成本转嫁给消费者，并承认这些行动可能在短期内产生扰乱性影响。大多数经济学家估计，此类广泛的进口税以及可能的反制措施将扰乱全球的经济活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当问及三国是否有机会延迟这些关税时，特朗普表示：&lt;q引语&gt;“不，不。现在没有，不。”&lt;/q引语&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他拒绝将关税威胁视为谈判工具，表示：“不是……我们对所有三个国家都存在大的贸易赤字。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普说：“我们正在做这件事，并且可能会大幅增加关税，或者不会，我们将看到实际情况如何。但是这笔钱将流回美国。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他强调更多的关税即将到来，除了考虑对欧洲商品、钢铁、铝和铜征税外，还包括对药物和半导体征税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们将对钢铁和铝征收关税，最终也将对铜征收。铜的征收需要的时间稍长一些，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;金融市场因特朗普关税计划的迅速发展而波动，尤其是货币交易显示出特别的波动性。加拿大元和墨西哥比索均走弱，国债收益率上升，股市收盘下跌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，他并未对金融市场对其关税计划的反应表示担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国将在明天对墨西哥征收25%的关税，对加拿大也将征收25%的关税，对中国的关税将针对非法流入我国的芬太尼，它们从源头采购并允许分销到我国，杀死数以百万计的美国人。”白宫发言人Karoline Leavitt在新闻简报中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Leavitt表示，关税细节将在周末发布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2018年和2019年特朗普对中国商品征收惩罚性关税时，通常需要两到三周的时间，海关和边境保护局才能开始征收关税，因为需要进行计算机系统更新和对进口商发出的通知。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普周五晚抵达佛罗里达州的Mar-a-Lago庄园，并表示他将在那里度过周末。他随行的有商务部提名部长霍华德·路特尼克，特朗普已指定他为贸易政策首脑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经济学家和企业高管警告称，这些关税将导致来自加拿大和墨西哥的铝、阔叶松、水果、蔬菜、啤酒和电子产品等商品价格上涨，以及汽车等商品价格上涨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普再次表示将从其他国家收集数百亿甚至数十亿美元的关税收入，但经济学家普遍认为，关税最终将由进口商品的企业承担，同时将其成本转嫁给消费者或接受收入降低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“特朗普总统的关税将首先让美国负担，”加拿大商会公共政策主管Matthew Holmes表示。“从汽油泵、杂货店甚至网络结账的成本增加开始，关税将在经济中层层传递，最终使两国边境两边的消费者和企业都受到伤害。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的这一举动预计会引发报复性关税，可能导致与这三个贸易伙伴每年超过2.1万亿美元的双边贸易受到影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大总理贾斯汀·特鲁多周五表示，加拿大将立即通过强有力反制措施作出回应，并补充说加拿大人未来几天和几周可能会面临艰难时期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;熟悉计划的一位消息人士称，加拿大已制定出详细的目标清单，包括对佛罗里达橙汁等商品征收关税作为即时反制措施。另一位消息人士称，加拿大还有一份更广泛的报复目标清单，金额可能达到1500亿加元(约合1050亿美元)，但将在行动前进行公众咨询。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥总统克劳迪娅·雪维姆表示，她将以冷静的姿态等待美国关税决定，并准备好继续边境对话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她此前表示墨西哥也将采取反制措施，理由是特朗普的关税将导致美国失去40万个工作岗位，并增加美国消费者的物价。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国对此更为谨慎，但誓言将作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“北京代表团发言人表示，特朗普的新关税措施遭到强烈反对，并补充说，在一场贸易大战或关税战中，双方和整个世界都是输家。”&lt;/p&gt;
        
&lt;div&gt;
    &lt;img alt="卡车排队进入美国边境，预计不久将征收新一轮关税" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/V7RWIN2M2NKWLLZKYECZQLTZ44.jpg" style="width: 100%;"/&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;em&gt;无人飞机俯瞰加拿大跨境公路桥，卡车正在等候进入美国，华盛顿特区日历1月31日2025年。路透社/Jose Luis González&lt;/em&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/div&gt;
        
&lt;div&gt;
    &lt;img alt="安大略和纽约的边境" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CRXR3HK4KVKCJBVUFBB277T4JU.jpg" style="width: 100%;"/&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;em&gt;尼加拉瓜边境彩虹国际大桥上的车辆在跨行，位于安大略尼亚加拉瀑布和美国尼亚加拉瀑布城，1月31日2025年。路透社/Carlos Osorio&lt;/em&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/div&gt;
        
&lt;div&gt;
    &lt;img alt="特朗普签署拉肯莱利法案" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EXSDDJI5R5OKJMJNKF24QFTPJM.jpg" style="width: 100%;"/&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;em&gt;美国华盛顿特区白宫，美国当地时间1月29日2025年，特朗普总统签署拉肯莱利法案，一项要求非法居留在美国的移民接受监禁的立法。路透社/埃利斯伯特弗兰茨/资料照片&lt;/em&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 11:06:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/north-america-braces-new-trump-tariffs-saturday-deadline-nears-2025-01-31/</guid></item><item><title>三名人质，包括持有美国和法国双重国籍的以色列公民，将于周六在加沙获释</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-releases-names-israeli-hostages-be-released-saturday-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;哈马斯周五表示，它将在下一次加沙人质交换中释放被其于2023年10月7日在以色列发动的袭击中绑架的最小人质之父，并将另外释放一名双重美国公民和一名双重法国公民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亚登·比巴斯、基思·西格尔和欧弗·卡德尔隆将于周六被释放，哈马斯武装派别的发言人艾布·奥贝达在推特频道的帖子中宣布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比巴斯是九个月大的基弗的父亲，在此次跨境袭击中基弗被绑架时才九个月大，还有当时四岁的阿里尔。另据路透社报道，&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/baby-remains-hostage-gaza-others-go-free-israel-hamas-deal-2023-11-28/"&gt;基弗和阿里尔的母亲施里也在同一时间被绑架&lt;/a&gt;。哈马斯在2023年末表示以色列空袭造成他们死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们被捕后不久便开始流传记录被捕视频，其中显示受到惊吓的施里抱着她的两个孩子被武装袭击者包围带入了囚禁地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在袭击中被绑架的34岁的亚登身上也出现了被劫持者打伤流血的视频片段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国双重公民基思·西格尔也被绑为人质，他与妻子阿维娃一同被俘。路透社报道，&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/two-israeli-hostages-seen-latest-video-issued-by-hamas-2024-04-27/"&gt;去年，哈马斯发布的一段视频里展示了西格尔受伤被绑架的场景&lt;/a&gt;。他的妻子于2023年11月在首次人质交换中获释。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡德尔隆与其两名子女——埃雷兹和萨哈尔一同被绑架，也在首次人质交换中获释。路透社报道，法籍以色列公民卡德尔隆的家人对于其释放表示“极度喜悦中混合着无法言喻的焦虑”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四，哈马斯在加沙释放了三名以色列和五名泰国人质，以色列则释放了110名巴勒斯坦囚犯，这一过程中因众多人群拥挤而延迟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫对周四释放的人质表示欢迎，并表示唐纳德·特朗普总统仍然致力于释放所有剩余的人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在全面停火的初步协议下，哈马斯将在停火的前六周释放被关押在加沙的33名人质，作为交换的是数百名巴勒斯坦囚犯，其中包括许多在以色列服刑的重刑犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前已有15名人质获释。哈马斯告知以色列，33名人质中已有八人死亡。为交换，以色列已释放了400名巴勒斯坦囚犯及拘留者，预计未来还将向加沙转移72名长期囚犯和111名拘留者。哈马斯媒体办公室的声明如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本停火协议使得国际人道援助援助迅速增加，加沙平民遭受的物资短缺问题已越发严重，首批伤员和平民武装人员将于本周六通过重新开放的拉法过境点进入埃及，这是人道主义救助机构UNRWA正在开展的救援行动之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，联合国驻加沙巴勒斯坦人权机构UNRWA目前受到以色列禁止与其接触的影响，这可能使停火局面变得岌岌可危。周五在日内瓦的新闻发布会上，UNRWA首席通讯官朱莉叶特·图马表示，若以色列禁止UNRWA在加沙的活动，这将危及停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四在加沙释放人质的混乱场面导致以色列警告中间人若出现任何对人质的风险，以色列将不接受，哈马斯也指责以色列军队开枪并阻止帐篷和重型设备的到达。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被关押的巴勒斯坦囚犯和拘留者中包括30名未成年人以及一些因参与导致平民丧生的致命袭击而被定罪的巴勒斯坦团体成员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据报道，自2023年10月7日哈马斯在以色列发动致命袭击后，此次袭击导致大约1200人丧生，超过250名人质被绑架，这是以色列建国以来其最为血腥的一天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据加沙卫生部称，以军的回应已导致超过4.7万名巴勒斯坦人丧生，造成了230万人口的居住地的破败，这些人口面临着严重的药品、燃料和食品短缺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大约一半的人质在2023年11月的首个停火中获释，其余人质在以色列针对加沙的军事行动中被发现或获救。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为实施该协议的第二阶段的谈判应于2月4日开始，旨在释放另外60多名人质，包括适龄男性，并允许以军完全撤出加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果这些谈判取得成功，正式结束这场战争将随之而来，同时还将开启有关重建加沙的艰巨任务的讨论。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名美国双重公民基思·西格尔于2023年10月7日在以色列被哈马斯绑架" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KP63LBKTTFJGNBHGFHBWEVT4VY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;在以色列与哈马斯之间的冲突持续进行中，这份照片显示了被2023年10月7日在以色列被哈马斯绑架的美国双重公民基思·西格尔的人质旗帜，还有其他的人质照片，拍摄于2024年4月28日的特拉维夫特拉维夫，由路透社/分发/材料照片提供。&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="以色列被哈马斯于2023年10月7日绑架的亚登·比巴斯" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K4E7QXF6WJJHHNLJYSYFYVHOH4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;这是亚登·比巴斯的肖像照片，他在2023年10月7日被哈马斯绑架，这是一张无日期的手持照片，由“现在带他们回家”全国媒体分发/路透社提供。&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="以色列被哈马斯于2023年10月7日绑架和被以色列当局宣布死亡的基思·西格尔" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5AEJG2PLRRMNDEOIB262JZFLME.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;这是被哈马斯于2023年10月7日绑架的以色列人质基思·西格尔的肖像照片，以色列当局宣判死亡。这是一张无日期的手持照片，由“现在带他们回家”全国媒体分发/路透社提供。&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="以色列被哈马斯于2023年10月7日绑架的欧弗·卡德尔隆" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6BKLEAR27ZLOVD5ZAFQZVP7L4A.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;这是欧弗·卡德尔隆被哈马斯于2023年10月7日绑架的肖像照片，这是一张无日期的手持照片，由“现在带他们回家”全国媒体分发/路透社提供。&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 09:30:10 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-releases-names-israeli-hostages-be-released-saturday-2025-01-31/</guid></item></channel></rss>