<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 20 Dec 2024 14:39:54 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布 martial law 的决定</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会共有299名议员中的190人出席，于周三通过一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的军事状态，这一消息由电视台直播。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布军事状态" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布军事状态，日期：2024年12月3日。青瓦台/路透社供图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿死于监狱袭击</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿在本月早些时候遭到同监囚犯袭击后，于周五在魁北克省一所监狱去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大最为声名狼藉的大规模杀人犯之一，于2007年因在不列颠哥伦比亚省的养猪场杀害吸毒者和妓女，并在残骸上发家被捕，并被判处终身监禁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的审判结果表明，他在范科恩附近的一处破旧土地上杀害了六名女性，部分尸骸残骸被发现。在他的审判后，因另外20起谋杀罪行被撤销指控，他被判终身监禁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日遭受袭击后，在魁北克监狱去世的。随后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成了毁灭性的影响，”该服务在其声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中有超过60名妇女消失在温哥华贫困且毒品泛滥的东区社区长达多年，直至2002年初皮克顿被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿养猪场附近的普特 Coilam，大约25公里东区，发现33名妇女的尸骸或DNA，其中很多是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，皮克顿出版的一本书在亚马逊上线后不久即被下架。据《温哥华太阳报》报道，书中皮克顿声称自己无罪，是被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该出版商请求亚马逊下架此书并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视档案照片，拍摄于他的普特 Coilam 宅邸" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿在未标明日期的电视档案照片中出现在他的普特 Coilam 宅邸。路透社/Global TV/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现低迷而地位受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲国民大会（ANC）党之后，将面临严重削弱，该党此次选举的表现创下自废除种族隔离后的最差记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;结果显示，在周三选举中约71%的选区投出的选票中，ANC的得票率不到42%，这一成绩远低于2019年上一次选举时的57.5%，并且首次未能获得多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举的打击意味着，作为纳尔逊·曼德拉的前解放斗争组织，ANC将不得不与其他较小政党就组建联合政府或其他协议进行谈判。这可能需要作出政策让步或放弃内阁关键职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转型为商人拉马福萨很可能会受到反对党和党内批评者的呼吁，要求他引咎辞职，但ANC高层仍有人支持他留任，分析家们也未发现明显的潜在继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有一个明确统一的候选人能够接替拉马福萨的地位。”南非开普敦大学的政治学教授安東尼·巴特勒说道。巴特勒此前写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月的民意调查显示，拉马福萨在此次选举中主要政治人物中拥有最高的支持率，因此党内派系斗争可能让动员反对他变得棘手。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尚无迹象表明拉马福萨对ANC此次选举的表现作出回应。他的发言人表示，拉马福萨将在周日公布全部初步结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨总统职位的前景几度悬而未决。2022年一份调查报告指出，他曾涉嫌在其狩猎场家具中藏匿现金，可能构成不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认了该丑闻，该事件被称为“农门”，并随后在他的同一年赢得ANC新的五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本次选举被视为ANC迄今面临的最严峻考验，这反映了选民对高失业率、犯罪和令人窒息的断电等问题的愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年底当选ANC领导人，誓言重塑党内形象并重启经济，这之前他的前任雅各布·祖马在九年的任期内引发了九年的丑闻、腐败和经济衰退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他成为国家元首初期所引发的乐观情绪很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年来，经济停滞不前，而高层ANC官员仍处于丑闻风波中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自他的宿敌祖马的支持下，新党“民族之矛”（uMkhonto we Sizwe）表现出色，对ANC的支持产生了巨大冲击，特别是在祖马家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KwaZulu-Natal）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马已经将拉马福萨和ANC置于死地。他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省是脆弱的。”政治分析师拉尔夫·马特赫加说道，“这标志着拉马福萨项目的终结……你不可能在这样的选举中失败而仍然保持正常运转。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其在关键改革问题上迟疑不决而受到批评，这是他作为工会领袖在20世纪80年代那种果决性的事态转变，相差甚远。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者却称赞他能够构建共识并推动南非被誉为“全球南”一员的声誉，因而成为低收入和中等收入国家群体的一个简称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最突出的呼吁公平分配疫苗声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近期，南非向国际法院提交了对以色列的种族灭绝诉讼，在本月的判决中要求以色列结束加沙市拉法（Rafah）的军事行动。而以色列强烈否认了这些指控，并继续其在拉法的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选过程中，拉马福萨试图强调ANC在过去三十年中的成就，但批评者认为他对解决南非面临的最大挑战并没有提供新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ANC的最终竞选集会在选举前举行的，拉马福萨承诺“做得更好”，面对数千名支持者在索韦托足球场的聚集人群。许多人尚未听完他的演讲便离场。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，南非索韦托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中扮演关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议长纳比赫·贝里再次扮演了巴达克（Hezbollah）与美国之间的重要沟通角色，随着华盛顿试图调解与以色列的战争，贝里以其数十年的经验促成了停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次行动进一步彰显了86岁贝里在黎巴嫩的影响力，尤其是在长期由他主导的什叶派穆斯林社区中。自从以色列在九月杀死了巴达克的领导人哈桑·纳斯尔拉赫以来，贝里的稳定影响力更加凸显。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝里在周三的电视演讲中向黎巴嫩民众表示，黎巴嫩正在结束其史上最危险的时刻，并呼吁民众为黎巴嫩的利益团结一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在黎巴嫩1975-1990年的内战期间，贝里作为什叶派伊斯兰新政党的领导人崭露头角。自1992年以来，他一直担任议长，成为黎巴嫩宗派制度中最高级别的什叶派领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴达克的新领导人尼姆·卡塞姆赞赏贝里作为谈判者的角色，称他是“我们的大哥”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国特使阿莫斯·霍奇斯坦频繁前往贝里住所多次，试图促成停火，这些停火行动与加沙战争相平行，并在九月急剧升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这使得贝里在2006年类似战争中的角色显得尤为重要。当时，贝里帮助促成了巴达克与以色列之间数十年来最大的一次停火。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官们表示，鉴于黎巴嫩尚未选出总统，内阁仅凭部分权力运转，缺乏访问巴达克及其组织的途径，贝里的作用因此更为关键。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你现在来到黎巴嫩，他确实是唯一值得会面的人，他就是国家。”一位驻黎巴嫩的外交官说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，贝里在全球范围内因协助谈判释放被什叶派武装劫持的美国战俘而崭露头角。这些战俘在黎巴嫩长达15年的内战期间被扣押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后不到两年，贝里当选议长，正值纳斯尔拉赫开始领导巴达克。他们 Together，他们领导了“什叶派双雄”，这一术语指的是两个主导什叶派政治代言和大部分国家机构的政党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位经常拜访贝里的外交官表示：“他是巴达克可以信赖的伙伴，这使他非常重要，但同时他的作用也有明确的界限，无论是受到巴达克还是伊朗立场的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的火力已击中贝里什叶派民运动影响力范围内的地区，包括特尔高地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝里1938年出生于利比里亚的一个商人移民家庭，后移居黎巴嫩并在大学时期积极从事政界活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾经处境不利的什叶派社区许多人士赞扬贝里帮助改善了他们在这个派系分化的系统中的地位，在这一系统中，特权被偏袒地偏向基督徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为受过法律训练的律师，贝里接替了什叶派民运动的创始人穆萨·宰德在宰德1978年出访利比亚后失踪后，领导了这个政党组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝里推动了什叶派民运动的军事崛起，该组织与内战期间几乎所有的主要政党交战，包括后来成为盟友的巴达克。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在内战之后，贝里派的什叶派追随者加入政府机构和安全部队，他似乎与巴达克的政治立场同步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年，美国大使馆的一份报告在2010年曝光后，质疑贝里对巴达克的真实态度，贝里对此予以否认，宣称：“纳斯尔拉赫就像我自己。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，贝里领导的什叶派民运动战士在加沙战争中与巴达克共向以色列发射火箭，以回应哈马斯对以色列南部的袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际特使开始访问贝里，试图阻止以色列与黎巴嫩边境沿线的炮火交战，并试图说服巴达克将战斗区域撤至黎巴尼河以北，该河距边境约30公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝里曾向一位国外官员表示：“将黎巴尼河向南移动到边界比将巴达克推向黎巴尼河以北更容易。”知情人士向路透社透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，贝里的反对者也指责他的行为是造成2019年黎巴嫩经济崩溃的一部分，该国在数十年的政府腐败之后经济体系崩溃。&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些人指责他拒绝召集议会会议选举总统，令政府最高基督教职位空缺近两年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝里作为外交渠道的角色引起了巴达克政敌的不满，尤其是基督教的黎巴嫩力量，他们表示任何谈判都应由黎巴嫩总统进行。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持温和增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国原油钻探企业在增加产量投入方面继续保持谨慎态度，这意味着全球最大的原油生产国——美国，在2024年的原油产量增长可能会放缓，从而可能减轻OPEC+进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年中，美国凭借页岩油革命和先进技术提高了原油产量，成为非OPEC产油国原油供应增长的主要推动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增加了超过一百万桶，达到1293万桶/日，远超政府年初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC及其盟友组成的OPEC+去年进一步削减供应，部分原因是补偿美国及其他非OPEC产油国产量增加带来的影响。总体而言，OPEC+削减的供应量达到586万桶/日，约为全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在商讨一项复杂的协议，计划在2025年延续部分这些削减供应的措施，这三位熟悉OPEC+讨论情况的消息人士周四透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当OPEC+在周日会议中考虑供应政策时，美国产量的增加将继续驱动非OPEC+产量的增长，但这种威胁可能不像2023年那样显著。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，今年美国原油供给将增加约27万桶/日。这一预测与OPEC对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增长幅度将超过64万桶/日。这三位是最受关注的预测者，他们都低于去年的数字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计全球需求增长达到220万桶/日，将超过OPEC+之外油产国的供给增长。这意味着OPEC+原油需求量应比2023年增加约9万桶/日，OPEC+在其5月份的月度《石油市场报告》中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计2024年全球需求增长将放缓至110万桶/日，且OPEC原油需求量变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至目前，美国今年总体原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，比12月份下降了约1.3%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即便原油价格接近每桶80美元，业内认为美国生产商不太可能再次超出预期，高管和分析师指出。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;"我们的客户表现得非常保守和克制。"合约钻探企业Scandrill运营官Paul Mosvold表示。&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;"市场令人惊讶的是钻机数量尚未上升，尽管当前价格很高。"他补充道。&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;该公司维持资本支出不变，并推迟对钻机的升级，以最好地适应更平坦的钻井增长态势。该公司计划年底运营12台钻机，并预计明年重新部署几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯数据，美国石油钻机数量已降至496台，比去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;"美国能够在多年内提高100万桶/日的产量，但目前并没有加速增长的意愿。"S&amp;P分析师周四在一份报告中表示。&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;S&amp;P全球商品洞察预期今年美国原油及凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市美国生产商的资金投入受限，股东压力导致页岩油部门从无节制的高增长陷入回报有限的局面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，比预期更高的产量部分得益于私营生产商，一些私营生产商正在被石油行业的整合浪潮席卷，通过钻更长的井和破碎岩石同时从更多的井中生产石油，提高了生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;"尽管近期整合潮不断，但预计目前的油价水平将继续支撑适度的美国整体石油产量增长，因为钻井和完井效率持续改进。"Texas Standard Oil总裁Timothy Roberson表示。&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;石油服务公司SLB等预计今年国际市场的增长将超过北美市场。其第一季度国际收入增加了18%，而北美收入下降了6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;"近年来策略的转向加强了资本纪律，导致了不同的反应。"UBS银行分析师Giovanni Staunovo认为OPEC+将延续自愿削减供应的行动。&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那等国家被预期将在今年引领石油和液体生产增长。EIA表示，OPEC+的石油液体生产预计将在今年减少100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;"OPEC+已经学会了应对美国石油生产的增长。"UBS的Staunovo表示。&lt;/blockquote&gt; 

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台的操作室从帕因盆地奥萨斯石油公司拥有的矿权控制室看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;钻井平台的操作室从帕因盆地奥萨斯石油公司拥有的矿权控制室看到。美国德克萨斯州，2018年8月22日。路透社/Nick Oxford/文件图片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本文第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五在其所拥有的特朗普大厦内面对一排摄像机，发表了既适合其法律又适合其政治斗争的言辞：他准备迎战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团裁决他因伪造文件以掩盖支付成人电影明星封口费而被定罪34项罪名后的一天，这位共和党总统候选人列举了一长串对手和怨怼，愤怒而冗长地发表了一番讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称审理他案件的法官胡安·梅尔查宁为“畸形的”和“恶魔”。他描述乔·拜登（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;民主党候选人&lt;/a&gt;），他在即将到来的11月5日选举中的对手，为“历史上最差的总统”。他抨击了对他作证的证人，谴责投票弹劾他的国会议员，并重申了他在竞选集会上的言论，指责那些非法入境的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为他的竞选事业捐款，将面临的挑战描绘得比个人更具分量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“做这件事，”他说，“因为我们是在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与其他竞选演讲相比，此次演讲夹杂了许多讽刺。新闻发布会上，他仅拿着一张小纸片。在演讲结束时，他没有回答问题，迅速地与儿子厄里克·特朗普一起离开讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在摄像机之外，在募款活动和社交媒体上，前总统的盟友们对司法系统和任何认为特朗普犯罪的人进行了谴责。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这场两位主要候选人均将对方视为国家安全威胁的竞选中，拜登阵营抓住了特朗普的言论，作为他不适合履职的新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了前总统唐纳德·特朗普关于个人怨诉的混乱、绝望的言辞，他对美国司法体系的诽谤，这使所有观看的人都得出了一个清楚的结论：这个人无法成为美国的总统，”拜登竞选活动通讯主任迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——他们中的大多数视该纽约裁决为司法不公——在周四捐赠了3480万美元，特朗普团队表示这是一天内的捐款纪录。这是共和党内筹款平台WinRed的数字募款纪录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这场在总募款方面落后于拜登的竞选努力，周五试图加快速度，向支持者群发了一系列充满预兆的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国史上最黑暗的日子！”一条短信这样写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我绝不屈服！”另一条短信在特朗普的新闻发布会后写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都在前总统的支持下谴责审判，称审判存在瑕疵，指控本不应该提出，陪审团池中多数是民主党人，法官有偏见——当地官员否认这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当共和党人士的批评不够迅速或有力时，特朗普的支持者和竞选助手展开了攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的副总竞选经理克里斯·拉切维塔嘲讽了一所国立大学生共和党团体在社交媒体平台上发布的帖子，该帖子称应该尊重陪审团的判决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见就像屁股一样，每个人都有一个，”拉切维塔发帖说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还（&lt;a href="https://x.com/LaCivitaC/status/1796299965863747724" target="_blank"&gt;针对&lt;/a&gt;）众议员劳里·霍根进行了抨击，霍根是一位独立的共和党前州长，角逐参议员。裁决前，他警告美国人不要“在党派上施加毒性的火上浇油。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你结束了你的竞选活动，”他在推特上回应道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这两个关键战场州对共和党选民的采访中，几位受访者称，特朗普的定罪使他们重新考虑在11月支持他的意愿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的背离（&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/after-trumps-conviction-jury-is-still-out-political-damage-2024-05-31/"&gt;可能损害&lt;/a&gt;）他与拜登较量中的立场，鉴于特朗普在多个摇摆州领先优势微弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但受访者中的大多数听起来与特朗普非常相似，称审判是一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这全是政治，试图伤害他，尽可能地让他远离竞选活动，”62岁的佐治亚州梅瑞塔市退休警察斯科特·克莱顿说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能这么做，他们可以对任何人这么做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;  

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国前总统唐纳德·特朗普参加了一场新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;
纽约市，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国前总统唐纳德·特朗普参加了一场新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;
美国前总统唐纳德·特朗普在纽约市特朗普大厦参加新闻发布会，该新闻发布会发生在对其犯有伪造商业记录罪，试图掩盖2016年支付给成人电影明星斯托米·戴维斯封口费的刑事审判后一天。2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid/文件照
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中悄然加深对乌克兰冲突的涉入程度</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是一步小但意义重大的行动，有助于缓解乌克兰与克拉斯诺夫罗什区的冲突。专家认为，这一决定有助于缓解俄罗斯的跨境进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土内的目标存在太大风险，担心这可能会引发与核武国家俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一政策很好地与此前美国对基辅军备禁令的其他规定相契合，包括高级战斗机、远程ATACM导弹等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定自本周四起生效，旨在针对克拉斯诺夫罗什地区的战斗。美国官员称，此举允许基辅使用美国提供的武器反击从边境进攻的俄罗斯部队，反击那些正在准备进攻或正在进攻的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这给前线乌克兰士兵使用美国提供的高机动火炮火箭系统（HIMARS）发射GMLRS制导多管火箭弹和其他武器开绿灯，专家称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这有助于稳定前线，并可能在俄罗斯军队在克拉斯诺夫罗什地区展开据点之前将其推动回去，”乌克兰国家战略研究所研究员Mykola Bielieskov表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员Philip Ingram称，拜登的决定将减少基辅在东顿巴斯关键战场上的兵力需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在会发现自己处于不利地位，不得不重新考虑他们在哈尔科夫地区的进攻战术，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决定源于数周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据美国官员称，5月13日，乌克兰方面在一次安全视频会议上向国家安全委员会主任Jake Sullivan、国防部长Lloyd Austin和联合参谋长委员会主席C.Q. Brown提出请求，指示美国武器越境用于哈尔科夫地区。该官员要求匿名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sullivan和Austin提出了放宽限制的建议，Sullivan于5月15日向拜登汇报。官员称，拜登同意允许乌克兰在俄罗斯领土上安全反击俄罗斯部队。自那时起，拜登政府一直在完善这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在5月20日接受路透社采访时呼吁合作伙伴采取这一措施，但当时称：“目前还没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foreign Policy Research Institute Eurasia项目高级研究员Rob Lee表示，俄罗斯利用拜登禁止在俄境内打击的禁令，作为进攻哈尔科夫地区的安全庇护所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将火炮安置在边境对面。它可以保留防空、电子战、战术控制等设施，”Lee说，“这使其具有某种安全庇护。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，Lee和其他专家认为，这一决定本身可能不会立即改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会大幅改变前线的位置，如果有任何改变的话。但这将使俄罗斯继续这种跨境行动变得更加困难，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingram表示，俄罗斯军队缺乏足够的兵力对哈尔科夫地区进行大规模进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯无法生成足够的战斗能力来威胁来自东北方向的哈尔科夫，”他指出，“要这样做，需要在其东线战场抽调部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰将武器对准俄罗斯，周二再次提高了爆发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月寻求扩大在俄罗斯其他地区的武器使用能力，特别是在过去一年里，俄军在战场上的攻势难以遏制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周五，在华盛顿宣布政策转变不到一天后，泽连斯基在接受《卫报》采访时表示，正呼吁美国批准打击俄罗斯领土内的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Center for Strategic and International Studies华盛顿战略与国际问题研究会前国防部官员Mark Cancian表示，拜登的举动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的根本改变，但它是一个进展。乌克兰官员和政府官员将辩称，下一步应该打击更广泛的面积，或许是在直接威胁哈尔科夫以外的俄罗斯目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在北京时间周五访问布拉格时，拒绝明确表示美国政府是否能够将政策扩展到允许在俄罗斯其他地区进行攻击，但未排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续尽我们所能，这可能需要适应和调整，”布林肯表示。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="哈尔科夫地区导弹袭击后的现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;
            哈尔科夫地区附近村庄马拉达尼利夫卡的儿童和少年体育骑马学校在俄罗斯导弹袭击后严重受损，图为火灾现场，2024年5月30日。摄影师：瓦伦廷·奥吉尔内科，路透社/文件照
            &lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了一个新的加沙停火提议，作为释放扣押人质的交换条件，并呼吁哈马斯同意这一新提案，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开启新篇章了。”拜登&amp;nbsp;&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;说&lt;/a&gt;，他正面临&amp;nbsp;&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/event/us-elections/"&gt;选举年&lt;/a&gt;&amp;nbsp;的压力，需止住持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔和其他国家调停的旨在安排以色列与加沙巴勒斯坦激进组织哈马斯停火的谈判多次陷入僵局，双方均指责对方阻碍外交进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议出于以色列连续几周对拉法地区的进攻之后，并且在国内外对以色列政府因在加沙死亡事件及继续扣押人质问题上的新压力之下提出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡的办公室表示，周五拜登透露停火计划后，以色列授权谈判代表提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，民主党总统候选人特朗普的竞选对手、共和党总统候选人唐纳德·特朗普被宣判有34项重罪，凸显了两名候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新提议分为三个阶段，此前的提议均未包含这一内容，因为停火将贯穿所有三个阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一个阶段的六周停火期内，以色列军队将从加沙人口中心撤离，扣押人质，包括长者和妇女，将与数百名巴勒斯坦囚犯进行交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每日将有600辆卡车运送人道主义援助进入加沙，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的条款进行谈判。“停火将在谈判继续的情况下继续进行”，总统表示，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第三阶段，将包括一项加沙大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，该提议已通过卡塔尔转交给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，仍有许多以色列人不同意这一方案，并且会呼吁这场战争无限期地持续下去。即使有政府联盟成员也是如此。他们明确表示，他们希望占领加沙，继续战斗数年，并且认为扣留人质并非首要任务。”拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名对以色列有终身承诺的总统，唯一一位在战争期间访问过以色列的美国总统，以及刚刚派遣美军直接捍卫以色列免受伊朗攻击的总统，我恳请你们退后一步，想想如果错过这一时刻将会发生什么。”拜登称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们不能失去这一时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员对记者表示，以色列能够提出这一新提议，是因为最近在战场上的优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一条通向危机结束的道路。这是一份详尽的四页半的协议。”该官员说，“协议是经过精心谈判的，现在摆在我们面前的是一个过程的最终阶段。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将延续42天，该官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几股以色列媒体将拜登周五的演讲形容为一场戏剧性演讲，并认为这是他试图直接吸引以色列公众的一种尝试。以色列第12频道的晚间新闻节目中断了直播，转播了拜登的演讲。据主播丹尼·库什马罗称，以色列审查机构此前已禁止刊登这一提议的细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;得克萨斯大学奥斯汀分校历史与公共事务教授杰里米·苏里表示，这一提议比以往的提议更有成功的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯发动任何严重袭击、攻击或恐怖活动以色列的可能性虽然仍然存在，但低于以前。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众的观点“正在转向反对”以色列，苏里说，这可能会促使以色列希望结束冲突，同时拜登的影响力也是一个因素。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某项议程时，他能够创造很多激励因素。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一份人质提议要求释放加沙的生病、年老或受伤的人质，以换取六周的停火，可以在允许更多援助进入加沙的情况下延长停火。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议在本月早些时候因以色列拒绝哈马斯要求的永久和平条款的一部分作为谈判的一部分，以及在加沙南部城市拉法加大规模袭击后破裂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“哈马斯在周四说，它已经告诉调解方，在正在进行的攻击期间，它不会参与更多的谈判，但它愿意达成一份完整的协议，包括人质和战俘交换，前提是以色列停止战争。”一位不愿透露姓名的美国官员表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，一名美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将与包括17个国家在内的代表被哈马斯扣押人质的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，以色列对拉法的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际谴责，但未触及美国的红线，导致美国停止对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在此次战争中，巴勒斯坦人民遭受了彻头彻尾的苦难，”拜登周五说。“我们目睹了发生在拉法的一场致命大火，本周早些时候，以色列对该哈马斯进行了打击......。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列在10月7日南部以色列遭到哈马斯袭击后对加沙实施进攻以来，已有超过36280人丧生。根据以色列的统计，哈马斯袭击造成约1200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在拉法受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在加沙北部贝特拉赫亚受损建筑的废墟中行走，2024年6月12日。REUTERS/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密货币“重新质押”平台蓬勃发展，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币流入了一种新的平台，投资者需将代币锁定以换取回报，这种复杂的设计模式引发了分析师对用户和加密市场风险的警告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重巩固”日益流行，这表明加密市场在价格上涨、交易者寻求收益的情况下表现出更多的冒险行为。比特币作为最大的加密货币，接近历史最高点，而第二大加密货币以太坊今年迄今上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;引发“重巩固”热潮的是位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在二月份从美国风投 firm Andreessen Horowitz 的加密货币部门获得1亿美元投资后，其平台上吸引了188亿美元的加密货币，较六个月前的不到4亿美元大幅增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan向路透社表示，该公司发明了“重巩固”以扩展传统的加密货币实践——&lt;a href="https://www.reuters.com/business/finance/what-is-staking-cryptocurrency-practice-regulators-crosshairs-2023-02-10/"&gt;质押&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及在分布式网络中许多计算机检查和确认谁拥有哪种加密货币。要实现这一点，持有加密资产的所有者（如以太坊）需要允许其资产被锁定在验证过程中。持有者在参与质押期间会暂时失去立即访问其代币的权利，但会获取回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还为用户提供了代表其质押的加密货币的新代币。重巩固让代币的所有者可以将这些新代币重新质押到不同的基于区块链的程序中以期获得更高收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密世界对重巩固的风险程度存在分歧，一些内部人士认为该实践尚处于萌芽阶段，不足以评估其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但另一些人，包括分析师，担心如果作为重新质押的代币作为抵押品进入加密借贷市场，可能会基于少量底层资产形成无限循环借贷，他们认为这可能导致所有人在市场同时清退出场时产生市场动荡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当存在抵押品抵押的情况时，这并不是理想的状态，它添加了一个新的风险因素，”Kaiko的数据研究分析师Adam Morgan McCarthy说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对投资者的吸引力在于收益：在以太坊区块链上的质押回报率通常在3%-5%之间，但分析师表示，重质押的回报率可能更高，因为投资者可以同时赚取多种收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心化金融服务（DeFi）领域的一个最新进展，在DeFi中，加密货币持有者投资于实验性的方案，以期在无需出售其持有资产的情况下获取高额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户加入该平台是为了预期未来的奖励或“空投”，即赠予。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用该平台的人分发其新创的代币，这种代币称为“EIGEN”。用户希望未来EIGEN值会有所提升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy认为，重质押平台的增长是由用户寻求“空投”推高的，称之为“真是真的投机”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这很冒险，”美国加密交易所Coinbase的研究主管David Duong表示，该公司提供质押服务但不提供重质押服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们在目前预期会获得奖励，但不知道会是什么，”Duong说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sreeram Kannan于去年推出了EigenLayer，他是西雅图大学的前助理教授，也是印度第一颗由学生设计的微卫星项目的参与者，根据其学术网页。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将自己描述为验证服务的市场，将潜在的质押者与需要质押代币的应用程序连接在一起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新出现的重质押平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户重新质押代币并在EigenLayer上生成新的代币以代表重新质押的资产。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台旨在让用户自行选择在哪里质押其代币，并帮助新的区块链服务成长，而不是鼓励更多的加密质押借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有任何正式的关系......这是一个新兴的现象，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong称，重质押可能会带来“隐藏的风险”——如果重新质押的代币被用于加密借贷，可能会导致强制清算和市场萧条期间的更多波动，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年的加密市场抛售加剧了高风险借贷的影响，加密货币代币迅速失去价值，随着Terra和Luna这些代币崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan认为，EigenLayer与这些风险无关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重质押，而在于借贷协议。借贷协议错误估算了风险，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家并不担心重质押，指出重质押协议中的现金对全球2.5万亿美元的加密行业资产而言微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直对加密世界的损失溢出到更广泛的金融市场表示担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们尚未看到再质押问题对传统金融市场造成任何实质性风险的迹象，”标普全球评级的数字资产分析主管Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密世界与主流金融的联系越来越紧密，机构投资者也开始参与重质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered加密业务部门Zodia Custody见证了机构对质押的明显兴趣，但首席风险官Anoosh Arevshatian认为，重质押过于复杂，难以建立资产和奖励的“纸面”追踪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密业务部门Laser Digital已与Kelp DAO合作为其部分资金进行重质押，Kelp DAO在4月份的一篇博文中表示。Laser Digital未回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密的银行Sygnum表示其为客户质押加密资产，并期望看见“围绕重质押的新生态系统”的形成。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>