<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 10 Jan 2025 09:31:47 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>特朗普表示普京想见他，会面正在安排中</title><link>https://www.reuters.com/world/trump-says-putin-wants-meet-him-meeting-being-set-up-2025-01-10/</link><description>&lt;p&gt;美国当选总统唐纳德·特朗普表示，他与俄罗斯总统弗拉基米尔·普京之间将安排会面，但并未透露两国领导人之间会谈的具体时间表。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普将于1月20日重返白宫，这引发了乌克兰结束自2022年2月开始的莫斯科入侵的希望，但也让基辅方面担心与俄罗斯达成快速和平协议可能会损害乌克兰的利益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的顾问们提出了结束战争的提议，其中一些提议在未来可预见的时间内将大量领土割让给俄罗斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他希望能会面，我们正在安排中。”特朗普在佛罗里达州棕榈滩玛拉盖庄园与共和党州长会谈前发表声明说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“普京总统也想会面，他甚至在公开场合表达了这一意愿，我们必须结束那场流血的战争。”特朗普谈到俄乌战争时说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自俄罗斯入侵开始以来，美国民主党总统拜登政府已向乌克兰提供了超过1750亿美元的援助，包括超过600亿美元的安全援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，目前尚不确定在特朗普执政期间这种援助能否持续。特朗普表示希望尽快结束这场战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;克里姆林宫发言人德米特里·佩斯科夫此前表示，普京欢迎特朗普与之接触的愿望，但尚未收到正式请求。佩斯科夫建议先等待特朗普正式就任再作出其他安排。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基表示，特朗普可能在持续34个月的俄乌战争中起到决定性作用，并有助于阻止普京。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="俄罗斯总统弗拉基米尔·普京和美国总统唐纳德·特朗普参加大阪二十国集团峰会期间的会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LYOVTJ5PT5O3FBRTPJEM7WTEHI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京和美国总统唐纳德·特朗普参加大阪二十国集团峰会期间的会面，2019年6月28日，日本大阪。Sputnik/Mikhail Klimentyev/Kremlin via REUTERS/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 01:07:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/trump-says-putin-wants-meet-him-meeting-being-set-up-2025-01-10/</guid></item><item><title>韩国总统安全负责人警告不要以暴力手段逮捕尹锡铉</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korean-presidential-security-chief-appear-questioning-by-police-friday-2025-01-10/</link><description>&lt;p&gt;韩国总统尹锡悦的国家安全顾问尹钟俊在周五表示，因涉嫌在其12月3日宣布 Martial Law 的事件进行刑事调查而面临逮捕的前总统，被不公平对待，且必须避免流血冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;担任韩国总统安保室（PSS）主任的Park Chong-jun本人也正在接受调查，原因是其妨碍了上周末持续六小时的紧张僵局期间，国家安全局特工与试图执行对尹锡悦的逮捕令的调查人员之间的职务行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在接受警方讯问时，曾任高级警官的Park表示，以现任总统的身份，本次试图逮捕总统的行为是错误的，尹锡悦应得到与其国家地位相匹配的待遇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我坚信，在任何情况下都不得发生任何肢体冲突和流血事件，”Park对记者说，并补充说，代理总统崔 Sang-mok 尚未回应他关于相关人员安全保证的请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数百名国家安全局特工封锁了青瓦台，并阻止调查人员逮捕尹锡悦。调回调查人员是因为担心可能发生冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;负责此次调查的高级官员腐败调查办公室指出，在持续僵局期间，国家安全局特工持有枪支，但并未使用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;调查人员在受争议的领导人无视数次传唤后，本周获得了新的逮捕令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四，尹锡悦的律师表示，此次逮捕令是非法和无效的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦目前正在接受宪法法院的单独审理，以审查议会12月14日对其的弹劾决定，决定是否永久免除其职务或恢复其职务。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="安保人员站在被弹劾的韩国总统尹锡悦的官方居所外" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/A6RNGJMGOVNV3F6SWQDLZWV3JM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
安保人员站在被弹劾的韩国总统尹锡悦的官方居所外，首尔，2025年1月10日。路透社/Tyrone Siu
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="保安人员在被弹劾的韩国总统尹锡悦的官方居所内照镜子" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/54GHCEDPPFPB3CTEAROXTRJ65E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
保安人员在被弹劾的韩国总统尹锡悦的官方居所内照镜子，首尔，2025年1月9日。路透社/Tyrone Siu
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 00:55:13 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korean-presidential-security-chief-appear-questioning-by-police-friday-2025-01-10/</guid></item><item><title>“我见过的最糟糕的”：路透视觉记者谈洛杉矶野火</title><link>https://www.reuters.com/business/environment/the-worst-ive-seen-reuters-visuals-journalists-la-wildfires-2025-01-09/</link><description>https://www.reuters.com</description><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 03:00:06 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/environment/the-worst-ive-seen-reuters-visuals-journalists-la-wildfires-2025-01-09/</guid></item><item><title>研究表明，加沙战争死亡人数很可能严重低估了实际伤亡数字</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/gaza-war-toll-likely-significantly-undercounts-deaths-says-study-2025-01-09/</link><description>&lt;p&gt;一项发表于《柳叶刀》杂志的同行评审统计分析显示，至2024年中，巴勒斯坦方面对以色列入侵哈马斯战争直接死亡人数的官方统计可能低估了实际伤亡人数41%。这主要是由于加沙地带的医疗基础设施不断恶化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项统计分析由伦敦卫生与热带医学院、耶鲁大学及其他机构的学者共同完成，经同行评议后发表。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究人员利用统计学中的“重捕法”（Capture-Recapture Analysis），评估了战争初期即2023年10月至2024年6月间，以地面和空袭为主的以色列军事行动造成的伤亡情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究估计，该期间因创伤性损伤死亡的人数为64,260例，比巴勒斯坦卫生部官方统计数字高出约41%。研究指出，死亡者中59.1%为妇女、儿童及65岁以上的老年人。研究报告中未提供死亡者中巴勒斯坦战斗人员的比例估计。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据巴勒斯坦卫生官员的数据，自战争爆发以来，超过46,000人已丧生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这场战争始于2023年10月7日，当时哈马斯武装人员侵入以色列边界，造成1,200人遇难，超过250人被劫持，据以色列统计。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《柳叶刀》研究指出，巴勒斯坦卫生部过去维护电子死亡记录的能力已被证明可靠，但在以色列军事行动期间，电子死亡记录系统遭受破坏，包括对医院等医疗机构的袭击及数字通讯的中断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列宣称在努力避免平民伤亡，指责哈马斯利用医院作为保护其行动的掩护，对此，哈马斯表示否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有零星报告指出，大规模伤亡者遗体可能被掩埋于被摧毁建筑的废墟中，导致统计数字未能反映实际伤亡人数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为填补这些统计缺口，柳叶刀研究采用了其他冲突地区的评估方法，如科索沃和苏丹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究人员通过至少两个独立数据源，寻找同一死者在多个死亡名单上的出现记录，从而确定死亡记录的不完整度，据此推断出完整的死亡数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该研究中，研究人员比较了官方巴勒斯坦卫生部死亡记录，初期完全依赖于医院接收的尸体数，后期则涵盖了其他统计方法；卫生部分发给加沙地带内外巴勒斯坦人的在线调查，收集了巴勒斯坦身份号码、姓名、死亡年龄、性别、死亡地点和数据来源；以及社交媒体上的讣告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的研究揭示了一个严峻的现实：加沙地带因创伤死亡的实际人数高于现有报告的数量。”该研究的主要作者Zeina Jamaluddine对路透社表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加沙城以色列空袭后现场残骸" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NFAPGMQCIRJKBGKBP3FCV45ZGA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;路透社/Dawoud Abu Alkas/文件照。加沙城，2025年1月5日。以色列对一栋房屋的空袭后的现场残骸。 &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 09 Jan 2025 23:33:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/gaza-war-toll-likely-significantly-undercounts-deaths-says-study-2025-01-09/</guid></item><item><title>特鲁多称特朗普谈及吞并加拿大是一种转移注意力的战术</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/trudeau-says-trump-talk-annexing-canada-is-distraction-tactic-2025-01-09/</link><description>&lt;p&gt;加拿大总理贾斯汀·特鲁多在周三表示，唐纳德·特朗普提及可能吞并加拿大的言论是一种分散注意力的策略，目的是转移人们对他提议的关税带来的影响的注意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普表示，除非渥太华提升边境安全措施，否则他将对所有加拿大进口商品征收25%的关税。他在周二说正在考虑通过经济手段收购加拿大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特鲁多在接受CNN采访时表示，“在我看来，特朗普总统是一个非常熟练的谈判者，他正试图用这种对话转移人们的注意力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加拿大人购买的原油、天然气、电力、钢铁、铝材、木材和混凝土等能源产品，以及其他美国消费者从加拿大采购的商品，如果特朗普推进这些关税，将会变得极其昂贵。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特鲁多本周早些时候表示，加拿大融入美国的可能性“比地狱的雪球还要渺茫”，誓言如果特朗普兑现这一威胁，渥太华将采取反制措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他回忆道，在2018年的双边贸易争端中，加拿大对亨氏番茄酱、纸牌、波旁威士忌和哈雷戴维森摩托车课征了关税，“这些都是对美国工人有伤害的商品。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示：“但我们不希望这样做，因为这会增加加拿大的民众负担，并损害我们的最亲密贸易伙伴。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="乌克兰国际航空公司PS-752航班5周年纪念活动" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KFYRAQOSOJNPFMOS3NVW6T5UQM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
加拿大总理贾斯汀·特鲁多出席了在安大略省Richmond Hill举行的乌克兰国际航空公司PS-752航班5周年纪念活动。2025年1月8日。新华社/卡洛斯·奥斯罗里/File照片
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 09 Jan 2025 21:40:14 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/trudeau-says-trump-talk-annexing-canada-is-distraction-tactic-2025-01-09/</guid></item><item><title>悉尼犹太教堂被涂上反犹太主义涂鸦，为最新的针对澳大利亚犹太人的袭击事件</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/sydney-synagogue-daubed-antisemitic-graffiti-latest-attack-australian-jews-2025-01-10/</link><description>&lt;p&gt;悉尼一家犹太教堂在周五遭到反犹涂鸦，警方表示，这是澳大利亚近期一系列针对犹太人的事件中的最新一起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新南威尔士州警察助理专员彼得·麦肯纳在新闻发布会上表示，警方将派遣特别工作组调查发生在阿瓦拉赫郊区南悉尼犹太教堂的袭击事件，袭击发生在周五凌晨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那些干这种勾当的人应该知道，我们会全力以赴寻找他们，我们会抓住他们并起诉他们。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;电视画面显示，建筑上涂有多个纳粹卍字，并附有“希特勒顶呱呱”的标语。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“澳大利亚是个宽容多元的社区，这里没有容身之所的是这种犯罪行为。”澳大利亚总理安东尼·阿尔巴内塞在新闻发布会上表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该事件是澳大利亚近期一系列反犹事件中的最新一起，包括多次建筑物和汽车的涂鸦事件，以及墨尔本一起涉嫌恐怖主义的犹太教堂纵火事件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2023年10月哈马斯袭击以色列以来，澳大利亚的反犹和反伊斯兰事件有所增加，一些犹太组织表示，政府对此的回应不够充分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上月，出于对威胁、暴力和对澳大利亚犹太社区仇恨的应对，澳大利亚成立了特别工作组，他们重点关注这些问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;澳大利亚冰球联合会周二表示，由于安全顾虑，上个月取消了一项本计划举行的国际资格赛，当地媒体称这一决定与以色列国家队参赛有关。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 01:23:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/sydney-synagogue-daubed-antisemitic-graffiti-latest-attack-australian-jews-2025-01-10/</guid></item><item><title>委内瑞拉反对派领导人马查多短暂拘留后获释，政府否认参与</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/maduro-inauguration-looms-venezuela-opposition-plan-street-protests-2025-01-09/</link><description>&lt;p&gt;委内瑞拉反对派领导人玛丽亚· corina 马查多在周四被释放，反对派运动“委内瑞拉之春”宣布，她在离开东部加拉加斯抗议活动后不久被捕，当时枪声四起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派在国家范围内举行示威活动，这是一次最后的努力，目的是给即将就职的尼古拉斯·马杜罗总统第三任期施压。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马查多在近几个月首次公开露面后被捕，她的盟友、前总统候选人埃德蒙多·冈萨雷斯要求立即释放她。多个国家也谴责了这一事件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马查多在被捕期间被迫录制了几段视频，反对派运动在社交媒体上表示，他们将在数小时内提供进一步的细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我现在在一个安全的地方，并且比以往任何时候都更加坚定。”马查多在被释放后通过推特平台发布，她说她将在周五详细解释抗议过程中发生的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府官员，包括内政部长迪奥斯达多·卡贝略，表示她的被捕是由反对派制造的，目的是为她的运动赢得支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们以荒谬至极的方式结束，还撒谎说政府抓捕了玛丽亚· corina。”卡贝略在加拉加斯的执政党集会上说道，他指责马查多录制了这些显示她在被捕期间坐在马路沿上讲述钱包丢失的视频。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派与执政党均声称在去年的总统大选中获胜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举当局和最高法院表示，马杜罗，他在任期内引发了严重的经济和社会危机，在今年7月份的选举中获胜，但从未公布详细的计票结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府指控反对派煽动针对他们的法西斯图谋，并表示若冈萨雷斯回到该国，他们将逮捕他，并在此之前拘留了多名反对派成员和活动人士。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;75岁的冈萨雷斯本周正在进行美洲巡访，会见了美国总统乔·拜登和即将就职总统唐纳德·特朗普的国家安全顾问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国白宫国家安全委员会发言人表示，反对派试图恐吓委内瑞拉的民主反对派，我们公开一再谴责此类行为。他提到冈萨雷斯是选举的真正赢家。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;57岁的马查多敦促抗议者和平占领街道，并多次要求守卫选举投票站的警察和军队支持冈萨雷斯的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不管他们怎么做，明天他们都将最终自食其果。”马查多在被捕前说道，“让所有人都无误，他们明天做的将标志着政权的终结。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社目击者估计，加拉加斯大约在下午2:20（格林尼治标准时间18:20）聚集了约7000人。&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/venezuela-opposition-decry-arrests-ahead-anti-maduro-protests-2025-01-08/"&gt;大选后几天&lt;/a&gt;，数千人也走上街头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我已不再害怕，很久以前我就已不再害怕。”70岁的退休中央银行工作人员 Neglis Payares 在加拉加斯西部和反对派支持者早上集合时说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;62岁的马杜罗自2013年以来掌权。他得到了武装部队和情报服务的鼎力支持，这两者都由卡贝略的亲信管理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在西部石油城市马拉开波，数十人的反对派抗议活动很快被骑摩托车的安全部队解散；在中部瓦伦西亚，抗议者在最初遭遇催泪瓦斯后，在另一地点集合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派支持者也在桑克克里斯托关市、玻利瓦尔市和东部普图马约市集合。在马加莱伊，安全部队使用催泪瓦斯驱散了抗议活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政党在全国范围内举行了对抗示威，并在国家电视上播出了与之相关的图像。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们出来是为了展示民主的存在。这一边是将与尼古拉斯（马杜罗）宣誓就职的爱国者，另一边是企图（外国）干预、发动战争、出卖国家的法西斯分子。”50岁的加拉加斯摩托车计程车司机 Manual Rincon 表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;冈萨雷斯已经多次誓言要返回委内瑞拉，但没有详细说明如何实施返回。几年前，由于被指控阴谋，他收到了逮捕令，从而不得不逃往西班牙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马查多正因至少两起案件被检察总长调查，但尚未公开发布逮捕令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府此前拘留了多位知名政治家和活动人士，包括一名前总统候选人。本周，检察总长办公室表示，已释放了1500多被警方逮捕的参与者，包括青少年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四的抗议活动中，当地倡导团体 Foro Penal 报告称有16人被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;居住在海外的委内瑞拉人也举行了抗议活动，在马德里，冈萨雷斯的女儿卡罗琳娜·冈萨雷斯向数百名示威者发表了讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我爸爸向你们表达了他的爱意，向勇敢的委内瑞拉人民致敬。”她说道，声音哽咽。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 09 Jan 2025 11:05:36 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/maduro-inauguration-looms-venezuela-opposition-plan-street-protests-2025-01-09/</guid></item><item><title>洛杉矶野火在强劲风势开始减弱之际继续吞噬更多住宅</title><link>https://www.reuters.com/business/environment/hollywood-hills-burn-la-engulfed-by-the-big-one-2025-01-09/</link><description>&lt;p&gt;两场大规模山火从东、西方向威胁洛杉矶市区，截至周四仍然处于无法控制的状态，但短暂的强风缓解让灭火人员能够减缓火势的爆发速度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;位于圣莫尼卡和马尔伯勒之间的帕利塞德斯山火以及处于东部的埃顿山火，已经成为了洛杉矶历史上最具破坏力的山火。这两场山火吞噬了将近31000英亩（12500公顷）的土地，即约48平方英里（125平方公里），整个社区被夷为平地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据统计，至少有五人死亡，数千房屋与商业建筑被焚毁，近18万人被命令撤离，另有超过20万人处于撤离预警状态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛杉矶警长罗伯特·路娜在新闻发布会上表示，死亡人数可能会继续上升。他还补充说，仅埃顿山火就已损坏或摧毁了4000到5000个结构。官方报道指出，帕利塞德斯山火又摧毁了5300个结构。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;县消防负责人安东尼·马罗内表示，一旦安全，将会进行挨家挨户的搜寻失踪的人员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;私人气象预报机构AccuWeather估计，此次山火的经济损失可能在1350亿到1500亿美元之间，很可能带来漫长且艰苦的恢复过程，以及日益上涨的房屋保险费用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总计，洛杉矶县内共发生五场山火，其中包括一场迅速蔓延并跨越文图拉县边境的山火。空中飞机不断投下阻燃剂和水源以扑灭着火的山岭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管人员紧张，洛杉矶县错误地向全市960万人口发布撤离通知，县行政专员珍妮丝·汉表示，事后立即进行了更正。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;成千上万的洛杉矶居民逃离火场，许多民众寻找庇护于临时收容所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;部分太平洋帕利塞德斯的居民前往已被火灾席卷过的区域内，砖墙烟囱矗立于焦黑的废墟和烧毁的车辆之上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我和母亲所在的祖屋被彻底焚毁，”36岁的奥利弗·奥伦特表示，他戴着滑雪护目镜和过滤面罩拍摄着废墟的景象。他说：“只剩下烟囱和一堆灰烬，就像电影中的一幕。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃顿山火的规模已显著减缓，尽管尚未被完全控制，但风力已经减弱，先前高达100英里/小时（约160公里/小时）的强风已不再。这使地面灭火人员获得急需的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，官员们警告说，预计在晚上的风力会再次增强，预计时速将达到60英里（约96.5公里），恶劣天气状况将持续到周五下午。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃顿山火已经逼近Mount Wilson天文台，那里是爱德温·哈勃一个世纪前发现河外星系，并证实了宇宙正在膨胀的地方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“消防员正在现场……我们将尽可能更新情况。”该天文台表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;帕利塞德斯和埃顿山火是最大的两个火源，它们形成了一个包围洛杉矶的巨大威胁，从太空都可以明显看出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“可以说，帕利塞德斯山火是洛杉矶历史上最具破坏性的自然灾害之一，”洛杉矶市消防专员克里斯汀·克劳利表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在太平洋帕利塞德斯，一处富人聚居的小镇，曾经宏伟的住宅已经化为废墟，废弃的电线和大型车辆散落街头。空气中弥漫着浓烟，居民带着口罩骑自行车，希望能一睹自家受损房屋的景象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卫星视频显示着火区域被夷为平地，卫星图像还显示着火浓烟从西南方吹向太平洋。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;消防人员控制了斯unset山火，这场山火强制撤离了好莱坞和好莱坞山地区。周三晚上，火势仍在好莱坞步行街的山丘上延烧，被迫撤离的居民造成了交通堵塞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛杉矶市长凯伦·巴斯在社交平台表示，到1月9日下午，斯unset山火已经被扑灭，没有人因其灾害损失房屋。撤离命令已经解除。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;名人和明星的住宅，包括一些电影明星和名人，也在这场大火中被焚毁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西班牙厨师何塞·阿恩德斯，他因向世界各地的受灾民众提供免费食物而闻名，他在帕利塞德斯山火附近的太平洋海岸公路附近开设了一辆餐车。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“每个人都在这些时刻需要支持和爱，无论他们贫穷还是富有。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;演员劳米·李·库茨表示，她将捐赠100万美元的善款用于帮助火灾救济工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;正在汇聚来自美国六个州的六七百名消防员前往加利福尼亚，另外还分别从北加州调拨250个消防站，提供千余名消防人员支援。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大总理贾斯汀·特鲁多表示，虽然加拿大也经历了一场严重的山火季，但他已派遣飞机运水前往南加州，并表示有250名加拿大消防员准备部署。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“要告诉我们的美国邻居：加拿大会提供援助，”特鲁多说。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 09 Jan 2025 10:42:43 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/environment/hollywood-hills-burn-la-engulfed-by-the-big-one-2025-01-09/</guid></item><item><title>韩国飞机坠毁事故使快速发展的济州航空的安全性受到审视</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-jet-crash-puts-fast-growing-jeju-airs-safety-under-scrutiny-2025-01-10/</link><description>&lt;p&gt;在历史上最致命的韩国空难事故前，低成本航空公司济州航空（089590.KS）正迅速发展：航班乘客数量创纪录，飞行时间远超国内竞争对手和许多全球同行，数据表明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家指出，济州航空飞机的高“利用率”——每天飞行时间——本身不是问题，关键在于是否能合理安排足够的时间进行必要的维护。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当局推测鸟类撞击可能与事故有关，但作为对波音737-800飞机失事的调查的一部分，警方已突击搜查了济州航空在首尔的办公地点，以查获与飞机运行和维护相关的文件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;航空安全和空难调查专家安东尼·布里奇豪斯表示：“你们必须检查一切。”“你们将从他们的事故历史和安全记录开始，了解他们以前经历了什么事件，发生了什么，又是如何纠正这些问题的？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;济州航空告知路透社，其没有忽视维护程序，并将加强安全努力。2024年12月29日的空难造成179人死亡，这是自济州航空2005年成立以来首次致命事故，也是韩国航空公司自2013年以来的首次致命事故。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;济州航空首席执行官金 Nguy 李（音译）在新闻发布会上表示，济州航空的维护标准符合监管要求，在失事飞机的飞行前检查中，没有发现维护问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他承认，过去济州航空的安全措施不够充分，但表示改进已经做出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当局未明确表示，维护不良是造成空难的原因之一，空难背后的详细情况仍不清楚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了推测的鸟类撞击外，当局还在调查飞行员为何在宣布紧急状态后急于进行第二次着陆尝试，以及为何没有释放起落架的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;调查人员已回收了驾驶舱和飞行数据记录器，但未公布任何细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩国运输监管机构正在检查韩国全部101架737-800飞机，其中三分之一以上的飞机由济州航空运营，重点是这些飞机多久维护一次以及维护效果如何。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管过去两年没有违规记录，但在2020年至2022年疫情期间及其后的几个月内，济州航空因违反航空法规被罚款和暂停运营的次数多于其他所有国内对手。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据韩国运输部截至2024年8月的主要航空公司数据，济州航空被罚款约23亿韩元（约合157万美元），受影响的飞机停飞总计41天。据路透社计算。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;期间遭罚款最多的航空公司的罚款金额是21亿韩元（4天停飞）的T'way航空（004870.KS）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数据显示，济州航空飞了该国最多航班，而且在许多全球同行中，如爱尔兰瑞安航空（RYA.I）和马来西亚亚洲航空中，飞行时间也最多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;济州航空7C2216航班从泰国首都曼谷飞往韩国南部的 Mun 安国际机场，在夜间着陆后冲出跑道，撞上堤岸后起火爆炸。据路透社查看的飞行数据显示，该航班2024年每天都会飞行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高利用率在业内被视为经济效率的指标，尤其是在低成本航空公司中，专家表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据韩国国内航空乘客数量排名，济州航空仅次于韩亚航空（003490.KS）和大韩航空（020560.KS），其2024年1月至12月的乘客数量创纪录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据运输部数据，济州航空2023年客机月均利用率从2022年的202小时几乎翻倍至412小时，高于大韩航空的332小时和韩亚航空的304小时。根据股票交易所公告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;T'way航空公司合共为客运和货运航班的月均飞行时间平均为366小时，金航空公司（272450.KS）为349小时，亚声称航空公司（298690.KS）为319小时。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据航空分析公司Cirium的数据，2024年，济州航空每日飞行超过几乎所有仅运营窄体飞机且票价低廉的航空公司11.6小时。Cirium计算利用率的方法与盈利报告不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只有沙特阿拉伯航空阿拉伯（Air Arabia）每日飞行12.5小时。越南维特航空（VietJet）每日飞行10小时。瑞安航空的平均使用时间为9.3小时，而马来西亚亚洲航空为9小时，中国春航空公司每日飞行8小时。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“利用率本身不是问题，”韩国世翰大学航空维修教授Sim Jai-dong表示，“但是，鉴于更高的利用率率，飞行员、机组成员和机务人员可能会承受更大的疲劳。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(1美元约为1453.9500韩元)&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="韩国的崔下令在空难调查进行时进行航空检查" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3AXAK52Q7BJ4XCEQPKN6F76ZMI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;
济州航空失事飞机的残骸位于Muan国际机场附近的混凝土结构上，照片摄于2024年12月30日，韩国Muan。路透社/ Kim Hong-Ji/资料照片
&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 02:08:54 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-jet-crash-puts-fast-growing-jeju-airs-safety-under-scrutiny-2025-01-10/</guid></item><item><title>消息人士称，美国和阿拉伯调解人在加沙谈判取得一些进展，但尚未达成协议</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/us-arab-mediators-make-some-progress-gaza-peace-talks-no-deal-yet-sources-say-2025-01-09/</link><description>&lt;p&gt;美国和阿拉伯调解人已取得一些进展，试图在加沙地带以色列与哈马斯之间达成停火协议，但根据参与谈判的巴勒斯坦消息人士的说法，这还不足以促成协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，谈判仍在美国卡塔尔进行，以色列军队对加沙特区进行了空袭，造成至少23人死亡，据巴勒斯坦医疗人员报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去的24小时内，以色列空袭已导致加沙地带76人死亡，根据该地卫生部数据显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡塔尔、美国和埃及正努力达成一项协议，旨在停止为期15个月的冲突，并在美国总统拜登离任前释放被困的哈马斯人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登在白宫对记者说：“我们正在取得实质进展。我仍然乐观地认为，我们能够达成一项人质交换协议。”他补充说，哈马斯阻碍了这一进程。美国总统指出，他已在周四与谈判人员会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当选总统唐纳德·特朗普警告称，如果到他1月20日就职时人质仍未获释，将会产生“严重的后果”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位参与调解的巴勒斯坦官员在周四表示，尚未达成协议并不代表谈判毫无进展，目前这是迄今为止最严肃的尝试。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“广泛的谈判正在进行中，调解人和谈判者正在讨论每一个词、每一项细节。在缩小现有分歧方面取得了突破，但尚未达成协议。”他告诉路透社，但未提供更多细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一位巴勒斯坦官员确认谈判取得了进展，但指出以色列提出了新条件，可能阻碍达成协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“然而，以色列仍然坚持在加沙地带东部和北部边境保留1公里宽的边境景观，这将限制居民返回家园，并退回其在7月份达成的协议。”该官员告诉路透社，这名官员因谈判的敏感性要求不具名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列对此未发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列周二表示，其完全致力于达成一项人质回归协议，但受到哈马斯的阻碍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;双方在两个关键问题上陷入僵局已有一年。哈马斯表示，只有在以色列同意结束战争、撤出全部军队后才会释放其人质。而以色列则坚持要求在哈马斯被摧毁以及所有人质获释之前不会结束战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四，以色列军事空袭造成的伤亡包括加沙地带最大历史难民营之一贾巴利亚的房屋内丧生的8名巴勒斯坦人。另有9人（包括一名父亲和他的三个孩子）在中部加沙的两起空袭中丧生，卫生官员表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在中央加沙的德尔阿布尔拉医院，数十人到医院哀悼他们的逝者，并将裹着白布的尸体送至墓地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这个国家没有安全可言，无论是小孩、妇女、老人，还是石头、树木、动物或鸟类。每个人都在被目标，没有事先警告。”加沙的居民阿德尔·阿尔曼西说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四晚些时候，又有6人在两起分别发生的空袭中丧生，其中包括4名在学校避难的因战争流离失所的家庭成员，位于贾巴利亚北部的加沙地带，医疗人员表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列对此未发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;教皇方济各通过其助手发表讲话，加重了近期对以色列加沙军事行动的人道主义状况的批评，称情况“非常严重和可耻”。他指出，“我们不能接受孩子因医院被毁或国家能源网络被攻击而冻死。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列对教皇的言论未予回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列否认阻碍加沙的人道主义援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生官员表示，巴以战争中已有多于46,000人丧生。加沙地区的大部分已被摧毁，该地区的大部居民多次流离失所，面临严重的粮食和医疗短缺，人道主义机构表示。以色列还面临genocide指控，以色列否认这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列对加沙的打击随后于2023年10月7日发生了哈马斯武装对南部以色列的袭击，造成1,200多人死亡，其中超过250人被俘，根据以色列官方统计。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="加沙地带中部纳西列特袭击后的情景" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2KTY5JPPQBOUDP4CA3SHTLYYAM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;在持续的以色列与哈马斯之间的冲突中，巴勒斯坦人审视在加沙地带中部纳西列特的一处空袭现场，2025年1月9日。路透社/拉姆丹·阿卜德&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="加沙地带纳西列特袭击后的情景" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DMWWXIYICBIUTPIFKYBJLEMLIE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;在持续的以色列与哈马斯之间的冲突中，巴勒斯坦人审视在加沙地带中部纳西列特的一处空袭现场，2025年1月9日。路透社/拉姆丹·阿卜德&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="加沙地带纳西列特袭击后的情景" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LHTTY2OD55LZTH7M4OTJP3P54I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;在持续的以色列与哈马斯之间的冲突中，巴勒斯坦人审视在加沙地带中部纳西列特的一处空袭现场，2025年1月9日。路透社/拉姆丹·阿卜德&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="加沙地带纳西列特袭击后的情景" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LBSRCKRFFRPWLEXKAQSH2RBX6M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;在持续的以色列与哈马斯之间的冲突中，巴勒斯坦人审视在加沙地带中部纳西列特的一处空袭现场，2025年1月9日。路透社/拉姆丹·阿卜德&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 09 Jan 2025 09:54:04 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/us-arab-mediators-make-some-progress-gaza-peace-talks-no-deal-yet-sources-say-2025-01-09/</guid></item><item><title>泽连斯基表示盟友会晤承诺提供20亿美元援助</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/zelenskiy-says-meeting-allies-pledges-2-billion-aid-2025-01-10/</link><description>&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在与西方盟友的一系列会议中表示，最新一轮在德国的会谈结果是西方国家承诺额外提供20亿美元的军事援助，以帮助乌克兰对抗俄罗斯的战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泽连斯基在周四会后接受乌克兰电视台采访时，仅透露了部分援助细节，并表示有34个国家在长达34个月的战争中提供了不同方面的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们举行了一次非常好的会议，达成非常积极的结果。额外提供了20亿美元的援助包。”他在电视台的Telegram账号上发布的一段视频中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些援助涉及防空、信息技术、排雷、海军、空军和炮兵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这将加强乌克兰的防御能力。”泽连斯基表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于哪些国家作出了援助承诺，他没有提供具体细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯此前表示，美国将向乌克兰提供额外5亿美元的军事援助，包括防空导弹、空对地武器以及F-16战斗机的支援装备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泽连斯基在莱蒙斯基空军基地参加了乌克兰防御联系组的会议后，又在罗马会见了意大利总理焦林娜·梅洛尼。他在会后表示，讨论了升级乌克兰的防空系统以对抗俄罗斯攻击的问题，并努力形成统一立场推进解决战争。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="乌克兰防御联系组会议在莱蒙斯基空军基地举行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4GZB53W77NM45BLSCX5CSEACQM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;乌克兰总统泽连斯基出席在莱蒙斯基空军基地举行的乌克兰防御联系组会议，2025年1月9日，德国。路透社/Heiko Becker&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 01:10:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/zelenskiy-says-meeting-allies-pledges-2-billion-aid-2025-01-10/</guid></item><item><title>2024年中国对官员提起超过4000起纪律处分案件</title><link>https://www.reuters.com/world/china/china-files-more-than-4000-disciplinary-cases-against-officials-2024-2025-01-10/</link><description>&lt;p&gt;中国最高反腐败监察机构表示，在2024年，该机构已针对官员提交了超过4000起纪律处分案件，旨在应对长期存在的腐败问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中共中央总书记习近平在为期三天的中央纪律检查委员会（中央纪委）会议上指出，腐败是威胁中国共产党最大的问题，并且正呈上升趋势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，中国经济陷入困境，接连爆出高调的腐败调查，其中包括一位副行长和中国最大油气公司前董事长，加剧了经济的不安稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中央纪委发布的声明称，在2024年，该机构共针对73名省部级官员和4348名厅局级官员提出案件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总计有88.9万人受到处罚，其中6.8万人因违反党纪受到处分，27万人因所谓“行政处分”受到处罚。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="中国共产党中央纪律检查委员会的总部在北京" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AJKFHKY7XZMAHBYOT2CILF4R7A.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;中国共产党中央纪律检查委员会的总部位于北京，2018年2月10日。路透社/REUTERS/Jason Lee（资料照片）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 00:59:32 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/china-files-more-than-4000-disciplinary-cases-against-officials-2024-2025-01-10/</guid></item><item><title>官员称在乌克兰发生的炮击事件造成四人死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/four-dead-shelling-incidents-ukraine-officials-say-2025-01-09/</link><description>&lt;p&gt;周四，乌克兰境内发生炮击事件，造成四人死亡。地区官员表示，其中两人为俄罗斯军事力量造成的，另两人为乌克兰军事力量造成的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在 Donetsk 地区，这里是俄罗斯缓慢推进至西线前沿的关键区域，地区行政长官 Vadym Filaskhin 表示，俄罗斯军队对该镇 Siversk 的炮击导致两人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在进一步向南的 Zaporizhzhia 地区，据俄罗斯任命的行政长官 Yevgeny Belitsky 在 Telegram 中所述，乌克兰军队对该镇 Kamyanka-Dniprovska 的炮击导致两人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该镇位于 Dnipro 河的一个大型水库旁，这条河流贯穿乌克兰，距离由俄罗斯控制的 Zaporizhzhia 核电站不远。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社无法独立核实双方战场报道的真实性。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 09 Jan 2025 22:19:15 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/four-dead-shelling-incidents-ukraine-officials-say-2025-01-09/</guid></item><item><title>美国众议院投票通过制裁国际刑事法院，涉及以色列</title><link>https://www.reuters.com/world/us-house-votes-sanction-international-criminal-court-over-israel-2025-01-09/</link><description>&lt;p&gt;美国众议院周四投票决定制裁国际刑事法庭，以抗议该法庭对以色列总理本雅明·内塔尼亚胡及其前任国防部长在加沙战役期间发布逮捕令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投票结果为243票支持，140票反对“非法法庭反制法案”，该法案将制裁任何调查、逮捕、拘留或起诉美国公民或盟国（包括以色列）公民的人，这些公民不是该法庭成员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;45名民主党议员加入了198名共和党议员，支持该法案。无人反对。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国通过这项法律，因为一个 kangaroo court 正试图逮捕我们的伟大盟国以色列的总理。”众议院外交事务委员会主席、共和党人布莱恩·马斯特在投票前的众议院演讲中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;众议院的投票显示，新当选总统唐纳德·特朗普的共和党同僚们强烈支持以色列政府，现在参众两院都由共和党掌控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普将于1月20日宣誓就任，开始他的第二个总统任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新任命的参议院多数党领袖约翰·图恩承诺在参议院迅速审议该法案，以便特朗普在就任后不久就能签署成法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际刑事法庭是一个永久性法庭，可以对成员国或其国民犯下的战争罪、危害人类罪、灭绝种族罪和侵略罪进行审理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法庭表示，其对以色列官员发布逮捕令的决定符合其所有案件中的处理方式，基于检察官的评估有足够的证据可以继续进行，以及认为立即寻求逮捕令可以帮助防止正在进行的犯罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自国际刑事法庭对内塔尼亚胡及其前任国防部长约亚夫·加伦特发布逮捕令以来，国会共和党人一直在谴责该法庭，指控他们在长达15个月的加沙冲突中犯下战争罪和危害人类罪。以色列否认这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由共和党主导的众议院于6月份通过了制裁国际刑事法庭的法案，但该法案当时在掌握多数的民主党的参议院中未能获得审议。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="国际刑事法庭入口" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZONNO57J4BMQ7MIXU5MVXKSCGA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2011年3月3日，国际刑事法庭（ICC）总部位于海牙。路透社/杰里·兰普恩/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 09 Jan 2025 19:45:45 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us-house-votes-sanction-international-criminal-court-over-israel-2025-01-09/</guid></item><item><title>联合国称澳大利亚在离岸拘留中心侵犯难民权利</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/australia-violated-refugees-rights-offshore-detention-centre-says-un-2025-01-09/</link><description>&lt;p&gt;联合国委员会在一份声明中指出，澳方违反了人权条约，即使该组织成员已在瑙鲁获得难民身份，仍继续在该国偏远的太平洋岛屿瑙鲁岛对包括未成年人在内的寻求庇护者群体进行羁押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据澳大利亚严厉的《移民法案》【&lt;a href="https://www.reuters.com/world/australia-release-asylum-seekers-indefinite-detention-after-landmark-ruling-2023-11-10/"&gt;https://www.reuters.com/world/australia-release-asylum-seekers-indefinite-detention-after-landmark-ruling-2023-11-10/&lt;/a&gt;】，自2013年起，试图通过海上抵达澳大利亚的移民被送至关押中心，包括南太平洋岛国瑙鲁的所谓“离岸处理中心”。这些设施此前曾受到人权组织的审查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国人权委员会对《公民权利和政治权利国际公约》【&lt;a href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/australia-grants-nauru-64-million-bolster-security-banking-services-2024-12-09/"&gt;https://www.reuters.com/world/asia-pacific/australia-grants-nauru-64-million-bolster-security-banking-services-2024-12-09/&lt;/a&gt;】进行监督，并应难民组织的投诉要求审查后，确定澳大利亚违反了两项公约条款：一项有关任意羁押，另一项保护被羁押者寻求司法审查的权利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;委员会要求澳大利亚向受害者提供赔偿，并确保类似的侵权行为不再发生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“外包操作并不能免除国家的问责制，”委员Mahjoub El Haiba表示，“离岸羁押设施对于缔约国而言并不属于人权不受侵犯的区域，该国仍然受到公约条款的约束。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;澳大利亚联邦事务部发言人发表声明称，其部门正在与联合国就投诉问题进行接触。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;声明指出：“澳大利亚政府一贯认为，澳大利亚没有对区域处理中心实施有效控制。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们欢迎瑙鲁继续在区域处理安排的有效实施中合作。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑙鲁总理大卫·阿登的办公室未回应记者的置评请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;澳大利亚通过离岸羁押方式处理寻求庇护者的做法在国内民意中非常受欢迎。该政府称，这些寻求庇护者得到尊重和公正对待，并享有广泛的支持服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国委员会的这一裁决结果来自2016年提交的请愿书，涉及24名来自伊拉克、伊朗、阿富汗、巴基斯坦、斯里兰卡和缅甸的寻求庇护者，在2013年试图乘船抵达澳大利亚时年龄在14至17岁之间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这群处于无人监管状态且在2014年从圣诞岛转押到瑙鲁的寻求庇护者，被关押在人满为患的地区处理中心，缺乏足够的水流和医疗服务，据联合国声明称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;委员会声明指出，几乎所有未成年人在那里都出现了健康状况恶化，包括体重减轻、自残行为、肾脏问题和失眠。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;声明还指出，尽管其中有23人获得难民身份，他们仍继续在瑙鲁被羁押，但未说明总体羁押时长，也未透露其身份或当前位置的信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据联合国声明，澳大利亚辩称没有证据表明所指侵犯行为发生在其管辖区内。然而，委员会仍然认为瑙鲁设施属于澳大利亚管辖范围，理由是澳大利亚参与建设和资助该设施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在另一份提交给该委员会的案件中，该委员会发现，一名曾在瑙鲁被羁押的伊朗难民也面临任意羁押的问题，据联合国声明称。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="难民支持者手持标语抗议澳大利亚运营的南太平洋瑙鲁岛和巴布亚新几内亚曼恩岛上的离岸羁押中心关押寻求庇护者" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TO4XDJFK3FJ2VI7TYV7ZHAIYYY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;难民支持者手持标语抗议澳大利亚运营的南太平洋瑙鲁岛和巴布亚新几内亚曼恩岛上的离岸羁押中心关押寻求庇护者，该照片拍摄于2017年8月31日，悉尼中央地带。路透社/David Gray/资料照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 09 Jan 2025 19:32:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/australia-violated-refugees-rights-offshore-detention-centre-says-un-2025-01-09/</guid></item><item><title>巴西卢拉可能在1月21日前调整内阁</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/brazils-lula-may-make-changes-cabinet-before-jan-21-2025-01-09/</link><description>&lt;p&gt;巴西总统路易斯·因ácio 巴帝斯达·卢拉·达席尔瓦可能在1月21日与部长们会面前调整内阁官员，首席幕僚鲁伊·科斯塔在周四的声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在接受 GloboNews 电视频道采访时，科斯塔称目前唯一确定的变动是卢拉的发言人职位，但未来几周内可能会有更多调整。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="巴西总统路易斯·因ácio 巴帝斯达·卢拉·达席尔瓦参加纪念1月8日反民主行为两周年仪式" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWT7C4XWPNKZZMNFKJ2BONEOCM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;巴西总统路易斯·因ácio 巴帝斯达·卢拉·达席尔瓦参加纪念1月8日反民主行为两周年仪式，地点在巴西利亚，日期：2025年1月8日。路透社/Ueslei Marcelino /档案照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 09 Jan 2025 20:22:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/brazils-lula-may-make-changes-cabinet-before-jan-21-2025-01-09/</guid></item><item><title>习近平将派高层特使出席特朗普就职典礼，据《金融时报》报道</title><link>https://www.reuters.com/world/chinas-xi-send-top-level-envoy-trumps-inauguration-ft-reports-2025-01-09/</link><description>&lt;p&gt;中国国家主席习近平将派遣高级代表出席美国当选总统唐纳德·特朗普1月20日就职典礼，据《金融时报》周四报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据知情人士透露，北京已告知特朗普过渡团队，中国将派一名官员出席就职典礼，而不是接受特朗普邀请亲自前来。此外，该报道提到，这位官员还将与特朗普团队进行会谈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据《金融时报》消息，习近平可能派遣韩正出席，韩正有时在仪式性角色中代表他。另一种可能是派遣外交部长王毅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名知情人士表示，特朗普的一些顾问倾向于派蔡奇出席，蔡奇是政治局常委，其权力远超韩正或王毅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国驻华盛顿大使馆和特朗普过渡团队暂未对评论请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普上月向习近平发出了邀请。但专家表示，如果中国领导人出席美国总统就职典礼，这将是前所未有的，并称之为政治表演。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普周一表示，他和习近平一直通过代表在沟通，并相信两位领导人将在其第二个任期内相处得很好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，特朗普政府中的多个关键职位由亲华鹰派人物占据，包括任命马可·鲁比奥为国务卿，这表明其对华政策可能比第一任期更为对抗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普还表示，除非北京加强打击芬太尼类毒品走私，否则他将对中国商品征收额外10%的关税。在竞选期间，他曾威胁要对中国商品征收60%以上的关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国外交部 Tuesday表示，高度重视特朗普本周的讲话，并愿意促进中美经贸关系的稳定、健康和可持续发展。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="中国国家主席习近平访问巴西" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NDXM73F65BIQJNTYZLK4BTNQD4.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;中国国家主席习近平出席在巴西首都巴西利亚的阿尔沃拉达宫欢迎仪式，2024年11月20日。路透社/阿德里亞諾·馬卡多/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 09 Jan 2025 22:50:38 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/chinas-xi-send-top-level-envoy-trumps-inauguration-ft-reports-2025-01-09/</guid></item><item><title>全球对马查多被捕的反应</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/global-reactions-brief-detention-venezuela-opposition-leader-machado-2025-01-09/</link><description>&lt;p&gt;委内瑞拉反对派领导人玛丽亚·科琳娜·马查多的短暂被捕引发了全球政治领导人迅速而严厉的谴责，呼吁尊重她的言论自由和人身安全。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马查多是一位前议员，近年来一直领导反对马杜罗总统的运动。据其党派社交媒体帖子报道，她在加拉加斯（委内瑞拉首都）参加抗议活动时骑摩托车离开时，遭到安全人员的射击，随后被拘留。根据党派的发布，她被释放大约一小时。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府的新闻部长将马查多被捕的报道视为“传媒干扰”。马杜罗即将开始其第三个任期的宣誓就职典礼将在一天后举行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管政府尚未公布上个月总统选举的具体投票结果，但反对派已经公布了数千份由观察员取得的扫描版投票机器收据，称这些收据显示其候选人艾德蒙多·冈萨雷斯在选举中以压倒性优势胜出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以下是马查多释放前后一些反应：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们一直并将继续公开谴责马杜罗及其代表企图恐吓委内瑞拉的民主反对派。……我们呼吁尊重玛丽亚·科琳娜·马查多的言论自由，并要求马杜罗及其代表停止骚扰反对派。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“委内瑞拉民主活动家玛丽亚·科琳娜·马查多与当选总统冈萨雷斯正和平地表达出数以百万计委内瑞拉人民的声音和意志。……这些自由斗士不应受到伤害。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“哥伦比亚政府深切关注并拒绝了在委内瑞拉即将1月10日总统就职典礼之际，人权侵犯事件增加和严重性的指控。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“马杜罗政权对玛丽亚·科琳娜的绑架暴露了独裁统治的残酷，这种统治在其国内散播死亡和悲惨。在厄瓜多尔，任何为捍卫和辩护或保持沉默的政客都将成为导致数百万人挨饿、绝望和痛苦的制度的共犯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“智利政府强烈谴责在委内瑞拉发生的镇压和持续的人权侵犯。也对反对派领导人玛丽亚·科琳娜·马查多的逮捕表示关切，并要求确保她的安全，以及其它民主反对派领导人安全所必须得到的保障。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“总统办公室强烈担忧马杜罗政权对参加合法抗议的民主领导者玛丽亚·科琳娜·马查多发动的刑事袭击。……在历史上最糟糕的独裁政权中，都不存在这场行为。马杜罗政权的特工朝护卫开枪，并当着数以千计抗议者的面暴力绑架了她。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“巴拿马对玛丽亚·科琳娜·马查多的全面自由以及对其人身安全的尊重，表示抗议并要求。马杜罗的独裁政权必须对她的生命负责！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们对其完全的谴责和关切，人类的完整以及表达和集会自由必须得到保护和保障，所有人的，尤其是反对派政治领导人的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="委内瑞拉反对派领导人马查多出现在抗议活动中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IVKAVUT5XVKLREGLW7C52CLOQE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;委内瑞拉反对派领导人玛丽亚·科琳娜·马查多在加拉加斯（委内瑞拉首都）参加反对马杜罗总统第三个任期宣誓就职前的抗议活动中发表讲话。2025年1月9日。路透社/莱昂纳多·费尔南德斯·维略拉&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 09 Jan 2025 21:55:05 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/global-reactions-brief-detention-venezuela-opposition-leader-machado-2025-01-09/</guid></item><item><title>巴拿马回忆血腥 past，向特朗普传达一条信息：运河是我们的</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/panama-remembers-bloody-past-message-trump-canal-is-ours-2025-01-09/</link><description>&lt;p&gt;数百名巴拿马人于周四举行了游行，纪念1964年反对美国控制巴拿马运河的一次致命起义的周年纪念日，部分抗议者焚烧了一尊美国总统唐纳德·特朗普的肖像，特朗普曾威胁要重新夺回这个至关重要的全球水道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;超过20名巴拿马人，其中许多人是学生，在1964年1月的全国冲突中丧生，冲突升级至美国安全部队因反对美国在该国的存在和控制运河的示威活动而开火响应。至少有三名美国士兵也在这次冲突中遇难。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这次事件被称为“烈士日”，每年1月9日人们都会纪念，被认为是最终将运河转移至巴拿马的关键。这一事件提醒人们，巴拿马运河仍然主导着巴拿马国家对这个问题的敏感情感，在与特朗普的紧张局势上升之际，更重要的是要记住这段血腥的历史。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“今天是纪念烈士牺牲的日子，也是向世界宣告巴拿马主权，以及运河属于我们的时候。”84岁的退休工会领导人塞巴斯蒂安·Quiroz说道，他在1964年的起义中是一名学生。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;游行人群在接近永恒之火纪念碑时高呼：“流血的记忆将永存”和“不要触碰巴拿马”，这座纪念碑是为了纪念1964年死难者而建立的。当天早些时候，总统何塞·拉斐尔·穆林奥在典礼上向该地献上了花圈。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普在周二拒绝排除使用军事或经济手段，以图重新掌控巴拿马运河的可能性，这条连接太平洋和大西洋的82公里的人工水道是核心的国际运输路线。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;总统当选人批评了通过运河运送货物的成本，并轻蔑地形容中国在该地区的影响力。中国并没有控制或管理这个运河，但位于运河的加勒比海和太平洋入口的两家港口已由香港和记电盈控股有限公司的子公司管理多年。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;巴拿马强烈谴责特朗普的威胁。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“只有巴拿马的手能够控制运河，而且将继续如此。”外交部长贾韦德·马丁内斯-阿查在周二对记者说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;59岁的大学工人伊万·昆特罗认为，没有政府能够剥夺巴拿马人长期以来为之奋斗的成果。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“特朗普先生对夺取运河对我们而言的威胁态度十分不尊重，”他说道。 “他需要学会展示尊重。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="巴拿马人纪念烈士日游行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZUGFKVYSPNJ6DCUCUJ44H5PFWY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;纪念1964年反对美国控制巴拿马运河的暴力抗议活动，这些抗议活动导致巴拿马人国籍情感加深，在巴拿马城举行烈士纪念日游行。2025年1月9日路透社/亚里斯·马丁内斯&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="巴拿马人纪念烈士日游行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JUVJ4SAS4VJ4JHDKCCY6DAUYPE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;示威者持特朗普总统的标志性人物肖像参加纪念1964年反对美国控制巴拿马运河的暴力抗议活动的游行，这在推动1977年托里吉奥斯-卡特条约签订方面发挥了重要作用。2025年1月9日在巴拿马城，路透社/亚里斯·马丁内斯/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="巴拿马人纪念烈士日游行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PCF36ABNOFLBLJLUS56GWQ5SCM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;纪念1964年反对美国控制巴拿马运河的暴力抗议活动的纪念碑。这项活动在推动1977年托里吉奥斯-卡特条约的签订中发挥了重要作用。2025年1月9日在巴拿马城，路透社/亚里斯·马丁内斯&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 09 Jan 2025 19:28:49 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/panama-remembers-bloody-past-message-trump-canal-is-ours-2025-01-09/</guid></item><item><title>黎巴嫩陆军参谋长当选总统，显示真主党势力的减弱</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanese-lawmakers-start-voting-new-president-2025-01-09/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会周四选举军队总司令约瑟夫·奥恩为国家元首，填补了总统职位的空缺，并体现了亲伊朗的该即组织“真主党”在该即与以色列交战后影响力的减弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在议会上发表讲话时，60岁的奥恩誓言致力于确保国家拥有独家携带武器的权利，赢得了在场议员的热烈掌声，其中包括亲“真主党”的议员们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥恩承诺重建南部黎巴嫩及其他部分毁于以军攻击的地区，并防止以色列对黎巴嫩的攻击。他说：“今天，黎巴嫩历史的新篇章开始了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥恩的当选反映了黎巴嫩及更广泛的中东地区权力平衡的变动，其中什叶派穆斯林真主党在去年的战争中遭受重创，其叙利亚盟友巴沙尔·阿萨德也在去年十二月倒台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这也显示出沙特在黎巴嫩影响力的复苏，长期以来，沙特的角色在黎巴嫩一直被伊朗和真主党所掩盖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列外交部长吉迪恩·萨尔在社交平台上向黎巴嫩表示祝贺，希望奥恩的当选能够有助于稳定与邻国的良好关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国驻黎巴嫩大使莉莎·约翰逊出席了会议，据路透社报道，她对奥恩的当选感到非常满意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统职位预留给基督教马龙派信徒，由宗派权力分享制度决定，自2022年迈克尔·奥恩的任期结束以来一直空缺。由于各派系分歧严重，无法就一位能够赢得128席议会所需票数的候选人达成一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥恩在第一轮投票中未能获得94票，但在第二轮中以99票获胜，获得“真主党”及其什叶派盟友阿迈勒运动的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党议员穆罕默德·拉德表示，拖延对奥恩的支持投票，意在“传达我们是国家共识守护者”的信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥恩的支持势头在周三增长，真主党长期支持的候选人苏莱曼·弗朗吉耶宣布支持军队总司令，并撤回竞选；同时，法国和沙特的外交官在贝鲁特奔波，说服他当选，在与政治家们的会面中向他们传达了这一信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位接近沙特王室的消息人士称，法国、沙特和美国的外交官告诉议会发言人纳比勒·伯里，国际金融援助——包括来自沙特的援助——取决于奥恩的当选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“国际社会传达的信息非常明确，他们愿意支持黎巴嫩，但需要一位总统、一个政府，”支持真主党的反对者、投票支持奥恩的基督教议员米歇尔·莫阿瓦德说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们确实得到了来自沙特的支持信息，”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙特国王和王储均向奥恩表示了祝贺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥恩的当选是重建政府机构的第一步，黎巴嫩自2022年奥恩离任后一直缺乏国家元首和拥有完全权限的内阁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2019年经济崩溃后，仍受经济困境困扰的黎巴嫩亟需援助以重建受战争破坏的地区。世界银行估计，这场冲突造成的损失达到85亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大部分损害发生在真主党支持的什叶派地区。真主党呼吁阿拉伯和国际社会支持黎巴嫩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;黎巴嫩现在的政治体制要求奥恩召集立法者进行协商，提名一名逊尼派穆斯林总理并组建新内阁。这个过程往往因各派别在部长职位分配上的讨价还价而拖延。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法国表示，这次选举为黎巴嫩翻开新的一页。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这个选举之后必须任命一个强大的政府，能够开展对于黎巴嫩经济复苏、稳定、安全和主权必要的改革，”法国外交部发言人格里高利·勒莫因说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;黎巴嫩自2020年以来一直违约的国际债券在奥恩获胜的消息公布后开始反弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥恩在2024年11月华盛顿和巴黎间促成的停火协议中扮演了关键角色，协议要求黎巴嫩军队进入南部黎巴嫩，而以色列军队和真主党部队撤出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对者说，奥恩的当选是外部压力的结果，黎巴嫩第二大基督教派的大领袖贾布兰·巴席尔在会议上称，许多议员都收到了“来自国外的指令”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但支持奥恩的基督教议员梅赫梅尔·里查伊说，这一选举标志着一个以“伊朗面”为代表的过去时代的结束。“这是黎巴嫩与国际社会和谐共存的新时代，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩军队总司令约瑟夫·奥恩在当选为黎巴嫩总统后在贝鲁特议会大厦行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TGHBCY4S6JLHFOHERRSBYFLIBY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩军队总司令约瑟夫·奥恩在当选为黎巴嫩总统后在贝鲁特议会大厦行走，2025年1月9日。路透社/莫赫amedAzakir&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="人们在真主党支持者占多数的克莱亚镇庆祝黎巴嫩军队总司令约瑟夫·奥恩当选为黎巴嫩总统" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MAPPWJCWYJPANBVCAAW3RB4BZI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;人们在真主党支持者占多数的克莱亚镇庆祝黎巴嫩军队总司令约瑟夫·奥恩当选为黎巴嫩总统，2025年1月9日。路透社/卡拉马拉赫达赫&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="人们在真主党支持者占多数的克莱亚镇庆祝黎巴嫩军队总司令约瑟夫·奥恩当选为黎巴嫩总统" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7NVPQBPTVRJIJOF2QZ3I6K5TMM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;人们在真主党支持者占多数的克莱亚镇庆祝黎巴嫩军队总司令约瑟夫·奥恩当选为黎巴嫩总统，2025年1月9日。路透社/卡拉马拉赫达赫&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="人们在真主党支持者占多数的克莱亚镇庆祝黎巴嫩军队总司令约瑟夫·奥恩当选为黎巴嫩总统" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/T3LCYSKAGFP35NFZ3RKOTZNPGU.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;人们在真主党支持者占多数的克莱亚镇庆祝黎巴嫩军队总司令约瑟夫·奥恩当选为黎巴嫩总统，2025年1月9日。路透社/卡拉马拉赫达赫&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="人们在真主党支持者占多数的克莱亚镇庆祝黎巴嫩军队总司令约瑟夫·奥恩当选为黎巴嫩总统" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/P5AOGSN6OZMP5A5HBQHIBJ2RFY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;人们在真主党支持者占多数的克莱亚镇庆祝黎巴嫩军队总司令约瑟夫·奥恩当选为黎巴嫩总统，2025年1月9日。路透社/卡拉马拉赫达赫&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议会投票选举新总统" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/N56Y2ONFWJLPTGOPV2M54OSO2E.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩军队总司令约瑟夫·奥恩在当选为黎巴嫩总统后在贝鲁特议会大厦行走，2025年1月9日。路透社/莫赫AMEDAZAKIR&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议会投票选举新总统" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3CMICM65B5PE7I2FRFU7OKQF5A.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;议会议员们在贝鲁特议会大厦投票选举新总统，2025年1月9日。路透社/莫赫AMEDAZAKIR&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议会投票选举新总统" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CVUSWXFV5VNGFKXN4RARN3NKY4.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;议会议员们在贝鲁特议会大厦投票选举新总统，2025年1月9日。路透社/莫赫AMEDAZAKIR&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议会投票选举新总统" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/X5KJ5UHUHZMYFBYZG4747LUJNU.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩军队总司令约瑟夫·奥恩在当选为黎巴嫩总统后在贝鲁特议会大厦行走，2025年1月9日。路透社/莫赫AMEDAZAKIR&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议会投票选举新总统" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HDPYC2LIKBOXJNLAQ4KCYV2PW4.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;议会议员们在贝鲁特议会大厦投票选举新总统，2025年1月9日。路透社/莫赫AMEDAZAKIR&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议会投票选举新总统" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5I7UMS5Z2NIRDM2WCCL3QFGWOA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩军队总司令约瑟夫·奥恩在当选为黎巴嫩总统后在贝鲁特议会大厦行走，2025年1月9日。路透社/莫赫AMEDAZAKIR&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议会投票选举新总统" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AXCLNDVRTBIFJD4ST2VOBYTBVE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;议会议员们在贝鲁特议会大厦投票选举新总统，2025年1月9日。路透社/莫赫AMEDAZAKIR&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议会投票选举新总统" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HE2RK6VDCJIU7F5VGJSAPSZKBM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名议会议员在贝鲁特议会大厦投票选举新总统，2025年1月9日。路透社/莫赫AMEDAZAKIR&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 09 Jan 2025 10:02:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanese-lawmakers-start-voting-new-president-2025-01-09/</guid></item></channel></rss>