<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 16 Jan 2025 11:21:10 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>台防长称必要时海军将保护海底电缆</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/taiwan-navy-protect-sea-cables-if-needed-defence-minister-says-2025-01-16/</link><description>&lt;p&gt;台湾防务部长邱国洲周四表示，如果需要，将派遣海军协助海巡部门应对近海通信电缆附近可疑活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月早些时候，一艘与中国的关联船舶疑似损坏了北台湾海域的海底通信电缆。台湾方面表示，该船由香港公司所有，但在喀麦隆和坦桑尼亚均有注册，尽管台湾称尚未能验证该船意图且恶劣天气导致无法登船。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;船舶所有者否认了指责，并且中国政府称在事实清楚之前，台湾在编造假象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该事件尤其令台湾忧虑，因为台湾先前多次抱怨中国在其周边进行旨在施压而避免直接对抗的“灰色地带”活动，例如气球越飞和海底采砂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;邱国洲在议会向媒体表示，军方将与海巡部门紧密协调，并协助监控海底电缆所在区域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示：“一旦发生情况，海巡部门将首先进入，如果需要，海军将立即配合应对。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国国民安全局局长蔡明yen也在议会的媒体记者会上表示，政府已与“国际友邦”启动了有关中国“灰色地带”海洋活动的情报交流机制，但未提供更多细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;蔡明yen提到，台湾应重点关注悬挂方便旗的船舶，这些船舶的所有国不同于其实际所有国，以及中国如何利用它们在台湾周边水域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾政府否认北京对其主权主张，指出类似乌俄战争后导致波罗的海海底电缆受损的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周，台湾政府表示航行挂方便旗的中国船只具备“邪恶标志”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="插图显示台湾和中国国旗" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EIN2YWV7V5O5BIK66SO5XPMEOQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;插图中，一艘战舰模型位于展示的中国和台湾国旗前。插图拍摄于2023年4月11日。路透社/Dado Ruvic/Illustration/资料图&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 16 Jan 2025 01:55:44 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/taiwan-navy-protect-sea-cables-if-needed-defence-minister-says-2025-01-16/</guid></item><item><title>拜登在告别演讲中批评“科技工业复合体”</title><link>https://www.reuters.com/world/us/biden-raises-alarm-about-dangerous-concentration-power-among-few-wealthy-people-2025-01-16/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登在告别演讲中警告称，随着几位科技亿万富翁积累起“危险的权力集中”，一种美国寡头政治正在成形。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登在演讲中警告美国人要注意“科技工业综合体”，这种说法回响着1961年戴维营的铁木尔总统在离任前的告别演讲。当时，他曾警告说，“军事工业综合体”正逐渐掌握美国政权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天，一种财富、权力和影响力极度集中的寡头政治正在美国成形，这对我们整个民主政治、基本权利和让每个人都能脱颖而出的机会构成了实实在在的威胁，”拜登在椭圆形办公室发表讲话时说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登没有提及具体姓名，但特斯拉CEO埃隆·马斯克作为美国最富有的人之一，不仅积累了巨大的财富，还成为共和党总统唐纳德·特朗普的重要顾问。特朗普将于周一接替拜登成为总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马斯克、亚马逊总裁杰夫·贝索斯和Meta Platforms总裁马克·扎克伯格，将在特朗普的就职典礼上作为重要人物出场，与共和党的内阁提名官员及当选官员一起就座。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马斯克是社交平台X的老板，他在联邦文件中显示，他为帮助特朗普赢得11月的总统选举花费了超过2.5亿美元。而其他社交平台公司也向特朗普的就职典礼捐赠了大量资金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登在他的15分钟讲话中提到了艾森豪威尔的演讲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“六十年后，我同样对科技工业综合体的可能崛起感到担忧。这可能给我们的国家带来真正危险。美国人正被大量的错误信息和误导性信息淹没，这导致了权力的滥用。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“新闻自由正在瓦解。支撑体系正在消解。社交媒体放弃了事实核查，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;七家最大的美国科技公司近期股价大幅上涨，一位华尔街分析师称他们为“攻坚战七勇士”。该集团包括苹果、特斯拉、英伟达和Meta等公司的总价值在过去一年中上涨了46%，远超标准普尔500指数的其他成分股。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登还警告了人工智能的危险，并指出需要确保对被称为“这个时代最重要的技术，也许是最重要技术”的设施进行管控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们必须确保人工智能是安全的、可信赖的并且对所有人都有益。在人工智能时代，比以往任何时候都更需要人民来治理。作为自由之土地，美国，而不是中国，必须引领世界的人工智能发展。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Meta，Facebook和Instagram的母公司，最近 &lt;a href="https://www.reuters.com/technology/meta-ends-third-party-fact-checking-program-adopts-x-like-community-notes-model-2025-01-07/"&gt;废除了美国的事实核查计划&lt;/a&gt;，并减少了对移民和性别认同等敏感话题讨论的限制，以回应来自特朗普等保守派的批评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马斯克在购买该平台后限制了内容审查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;艾森豪威尔的“军事工业综合体”这个词一般用来形容军工联合体之间相互强化的利益关系，即为武器生产和提供服务的私营公司与军队之间的关系。这个词也被用于指涉与关键给予武器项目拨款支持、并受到政治捐款促进的国会议员之间的联系。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 16 Jan 2025 01:18:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/biden-raises-alarm-about-dangerous-concentration-power-among-few-wealthy-people-2025-01-16/</guid></item><item><title>被拘留的韩国尹氏律师称不会出席问讯</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-koreas-anti-corruption-agency-resume-questioning-yoon-thursday-afternoon-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;韩国被拘留的总统尹锡悦无意于参与周四的第二次审讯，其律师表示，这进一步阻碍了对其在实施 martial law 时是否发动叛乱的刑事调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦成为韩国首位被捕的在职总统，于周三晚间被带至首尔拘留中心，在此之前，他拒绝合作。尹锡悦本应在一间单独牢房里度过一夜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当局有48小时的时间对这位被解职的总统进行审讯。超过这个时间，他们必须释放他或者要求逮捕令，将他关押20天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦拒绝配合调查人员的情况发生在宪法法院即将举行第二次弹劾案听证会之际，以决定是否永久罢免他或恢复其总统权力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩国正经历数十年来最严重的政治危机，起因是尹锡悦在12月3日短暂试图宣布 martial law，但被议会否决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦的被捕于周三结束了与当局长达数周的僵局。清晨，警方突袭了他位于首尔的防御性山间别墅，令现场支持者感到失望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦表示，他主动投案是为了防止所谓的“不光彩的流血事件”，尽管他继续声称这是非法调查和无效的逮捕令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦迄今拒绝与准备了200多页调查问卷的调查人员交谈，反腐高官调查办公室（CIO）的一名官员在周三如此表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CIO官员表示，被调查的领导人甚至没有回应问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据CIO的说法，尹锡悦的审讯将于周四下午2点恢复（格林尼治标准时间05:00）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但尹锡悦的一名律师尹七冠通过短信对记者说，尹不会出席审讯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩联社报道，同一律师称由于尹身体健康原因，进一步审讯无意义，但没有做进一步解释。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CIO官员表示，他们理解可以强制审讯尹锡悦，但要检查相关法律。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一群支持尹锡悦的抗议者聚集在CIO办公室外，道路中断，他们呼吁释放该总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦的律师团队表示，逮捕令因其在一个错误司法管辖区的法院发布，调查小组没有合法权限而非法，因此要求另一法院审查逮捕的合法性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们还要求其他法院审查逮捕的合法性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦的法律团队坚决否认他策划叛乱的指控，这是一个在韩国可能面临终身监禁甚至死刑的罪行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CIO称，在法院审查期间，尹锡悦的48小时被捕期被暂时暂停。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外，鉴于尹锡悦12月14日因试图宣布 martial law 被弹劾，宪法法院现在将决定是否维持弹劾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;民调显示，多数韩国人支持弹劾尹锡悦，但试图逮捕他似乎动员了他的坚定支持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政治危机对韩国第四大经济体造成了连锁反应，并压低了韩元的汇率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩国央行于周四意外决定维持政策利率不变，尽管去年连续两次降息，但仍支持韩元，后者近几周兑美元汇率跌至15年低点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如路透社民意调查中大多数分析师的预期，此次没有降息。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="被弹劾的韩国总统尹锡悦的支持者在韩国威洵（Gwacheon）附近的高官反腐调查办公室外集会，背景是他被捕的画面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KORNQYDDSNILBHBUK67LAYXPXQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;被弹劾的韩国总统尹锡悦的支持者在韩国威洵（Gwacheon）附近的高官反腐调查办公室外集会，背景是他被捕的画面，2025年1月15日。路透社/金秀贤&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 22:20:57 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-koreas-anti-corruption-agency-resume-questioning-yoon-thursday-afternoon-2025-01-15/</guid></item><item><title>特朗普顾问承认乌克兰和平协议还需数月才能达成</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/trump-advisers-concede-ukraine-peace-deal-is-months-away-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;顾问们现在承认，克里米亚战争的解决可能需要数月甚至更长的时间，这令唐纳德·特朗普总统最重大的外交政策承诺——在白宫第一天就达成和平协议——显得尤为严峻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两位与当选总统特朗普讨论过乌克兰战争的助手在接受路透社采访时指出，他们预计解决冲突的时间将跨越数月，称这一承诺是竞选时的一种豪言壮语，缺乏对冲突的复杂性和新政府组建所需时间的认识。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些评估与特朗普即将上任的俄乌克兰特使、退役中将基斯·卡尔洛格的看法不谋而合。卡尔洛格在接受福克斯新闻采访时称，他希望在担任特使的100天内能够找到解决战争的方案，这远超特朗普最初设定的时间线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，即使卡尔洛格延长了时间线，美前驻乌克兰大使、现任大西洋理事会高级研究员约翰·赫布斯特也认为：“这远远太过乐观了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“为了实现这一目标，特朗普必须说服普京，坚定立场会导致不利后果，”赫布斯特说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在11月5日大选胜利前，特朗普多次宣称如果他成功上台，将在第一天或之前与乌克兰和俄罗斯达成协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，到了10月底，他的言论有所微妙转变，开始表示可以“迅速”解决战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自大选以来，特朗普进一步收回了这一言论，常常只是说将“解决”冲突，而没有给出具体的时间表。当选总统还表示，结束乌克兰战争将比达成加沙停火更为艰难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“实际上，我认为将更多困难的是俄罗斯-乌克兰局势。”特朗普在12月的新闻发布会上在接受采访时说，“我认为这是更难的挑战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯对达成和平协议既表现出兴趣又有所犹豫，一方面欢迎直接与特朗普对话，另一方面又否认特朗普助手提出的某些计划的有效性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;克里姆林宫拒绝评论特朗普团队更新的时间线。来自特朗普即将上任的政府和美国驻乌克兰大使馆的代表均未回应置评请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯在最近几个月取得了显著的战场进展，尽管在人员和物资方面的损失相当巨大，但许多分析人士认为，普京在试图控制更多乌克兰领土的同时，有动力拖慢达成协议的进程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赫布斯特指出，俄罗斯驻联合国大使瓦西里·涅班济亚不久前曾表示，特朗普助手提出的和平计划“毫无意义”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管特朗普和平计划的具体内容仍在讨论中，但他的助手们普遍支持至少在可预见的未来将北约成员国身份问题从乌克兰的议程上移除，并冻结当前的战线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大多数高级特朗普助手还支持向乌克兰提供实质性的安全保障，例如创建由欧洲部队巡逻的非军事区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;迄今为止，特朗普团队推动和平的努力时断时续，凸显了竞选承诺在面对复杂外交谈判时遇到的真切挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡尔洛格，特朗普的乌克兰特使，原本计划在就任前访问基辅，但根据路透社报道，这一访问被推迟，被视为一项搜集信息的行动，帮助官员们提前着手制定和平计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国乌克兰外交部援引了美国关于违反洛根法的担忧，此法律限制非官方人士与外国政府进行谈判的能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“直到20日我都不应该见普京，尽管我对此深感遗憾，因为每天都有很多人，尤其是年轻人，在被杀害。”特朗普在一次新闻发布会上表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，即将上任的美国国务院、国家安全理事会和其他机构的特朗普政府官员仍需进一步确定谁对不同的地缘政治问题有决策权和管辖权，一位特朗普外交政策顾问告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="共和党总统候选人及前美国总统唐纳德·特朗普与乌克兰总统维克多·泽伦斯基在美国纽约会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J32FWREHBNK7LK35OOYSU7QTBY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;共和党总统候选人及前美国总统唐纳德·特朗普与乌克兰总统维克多·泽伦斯基在纽约特朗普大厦会面，2024年9月27日。路透社/桑尼娅·斯蒂帕托尔/图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="乌克兰国民警卫队士兵在哈尔科夫地区前线向俄罗斯军队开炮" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LHRW56QW2FO6FEAGMT7ERNSSWQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;乌克兰国民警卫队第13突击用途旅‘哈契特’在乌克兰哈尔科夫地区前线场地向俄罗斯军队发射一发OTOB梅拉拉自动榴弹炮，2025年1月3日。路透社/索菲娅·加特洛娃/图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国当选总统唐纳德·特朗普在密尔沃基发表讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WQ5K4RHDYFKY3BQ4WCUOVKS4WE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国当选总统唐纳德·特朗普在密尔沃基，威斯康星州，2024年10月1日发表讲话。路透社/卡洛斯·巴里亚/图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 09:02:33 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/trump-advisers-concede-ukraine-peace-deal-is-months-away-2025-01-15/</guid></item><item><title>中国誓言让诈骗受害者与家人团聚，严厉打击跨境犯罪团伙</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/china-vows-reunite-scam-victims-with-families-crack-down-cross-border-criminal-2025-01-16/</link><description>&lt;p&gt;中国政府表示，将全力以赴营救落入电信诈骗团伙圈套的中国国民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据官方媒体央视报导，海外诈骗集团诱骗中国公民承诺高薪工作、提供食宿和往返机票，将他们诱骗到泰国边境的缅甸抹厓镇等电信诈骗窝点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;央视报道还提到了本月稍早，一位中国男演员在泰国北部塔克府失踪后被发现的案件，泰国警方认为他是人贩子的受害者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国政府将与相关国家执法机构加强合作，协调营救海外被困公民，并捣毁电信诈骗窝点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;报道提及2023年中国与缅甸当局共同打击跨越中国云南与缅甸边境的“科科努四大家族”，这是一个以中国人为主的黑社会组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于临近的东南亚国家而言，中国游客是宝贵的旅游业收入来源，疫情前每年在该区域消费数十亿美元。然而，关于人口贩卖的担忧以及中国社交媒体上关于旅行者被团伙挟持的报道，可能会令他们不愿冒险前往这些国家度假。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周二的内阁会议上，泰国决策者同意“加快解决损害泰国作为安全旅游目的地声誉的问题”，据中国政府媒体新华社报导。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，泰国协助将部分身处缅甸抹厓镇诈骗中心的900名中国公民遣返回国，而2023年，缅甸向中国移交了31,000名电信诈骗嫌疑人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国政府媒体当时报导称，在缅甸境内设立了超过1,000个诈骗中心，每天有超过10万人参与电信诈骗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国国务院总理李强在11月与缅甸 junta 领导人会谈时，呼吁共同打击跨境犯罪，包括网络赌博和电信诈骗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;缅甸驻中国大使馆暂未对此发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国政府公安部表示，“公众需保持警惕，增强自身的安全防范意识，避免盲目信任海外高薪工作的诱人承诺，以免落入诈骗和电信欺诈的陷阱。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 16 Jan 2025 02:29:53 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/china-vows-reunite-scam-victims-with-families-crack-down-cross-border-criminal-2025-01-16/</guid></item><item><title>独家：消息人士称，特朗普团队要求三名美国资深职业外交官辞职</title><link>https://www.reuters.com/world/us/trump-team-asks-three-us-senior-career-diplomats-resign-sources-say-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;总统当选人唐纳德· Trump的助手已要求三位负责美国内政部员工和内部协调的资深职业外交官辞职，两位了解此事的美国官员表示，此举可能预示着外交官团队将面临更深层次的变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;负责国务院过渡团队的机构审查团队已要求 Derek Hogan、Marcia Bernicat 和 Alaina Teplitz 离开他们的职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通常情况下，政治任命的官员会在新总统就职时提交辞呈，但大多数职业外交官会在一个政府与下一个政府之间继续服务，包括作为大使。这些官员多年来一直在民主党政府和共和党政府中工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普将于1月20日就职，他在竞选期间承诺要“清洗深层国家”，解除他认为不忠诚的官僚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可能预示着更糟的事情即将发生，”一位了解此事的美国官员表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对评论请求做出回应时，特朗普过渡团队的发言人表示：“过渡团队寻求与特朗普总统共同愿景的官员完全合适。我们有很多失败需要修复，这需要一个专注于相同目标的坚定团队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国务院的一位发言人表示，目前没有人员公告。Hogan、Bernicat 和 Teplitz 均未回应评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据分析，特朗普可能制定更具有对抗性的外交政策，并承诺在乌克兰和俄罗斯之间带来和平，并为以色列提供更多支持。他还推动了不寻常的政策，如试图使格陵兰成为美国领土，并敦促北约盟友增加国防支出。对于如愿实现其目标来说，一名听命执行而非推动改变的外交工作团队至关重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三位官员的辞职请求让人想起特朗普政府初期发生的工作人员调整，当时几位关键官员被解雇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据两位分别了解特朗普对国务院规划的人士透露，该部门计划任命更多的政治任命官员担任助理部长之类职位，这些职位通常由职业官员和政治官员共同担任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些人士表示，特朗普团队希望将更多政治任命官员引入国务院，因为他的助手们普遍感到，在2017年至2021年的任期内，由于职业外交官的干预，他的议程受到了阻碍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两名消息人士表示，机构审查团队正在面试这些职位的候选人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据国务院网站介绍，Hogan 是国务院的首席行政助理，负责管理部门各部门与白宫之间的信息流。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bernicat 是美国外交服务的总干事和全球人才主任，负责招聘、分配及员工职业发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Assistant Secretary Teplitz 服务于国务院超过三十年，曾在海外及华盛顿工作。最近，她负责管理负责预算、招聘、采购和人力资源等部门事务的政务管理助理部长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这些不是政策职位，而是整个官僚机构机械操作的一部分，”Penn State 国际事务学院教授 Dennis Jett 说，他在外务部门服务了28年。“但如果你想控制官僚机构，这就是你做的方式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选择谁来填补这些职位可以允许特朗普团队将资源从国务院的不同部分转移到其他地方，控制由众多部门和大使馆收集的信息，并管理人事决策，Jett 教授表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普提名担任国务卿的 Marco Rubio 在众议院外交关系委员会的确认听证会上进行了证词。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在其竞选网站上概述了他将如何通过10步措施“打破深层国家”和“解除顽固官僚和政治官僚的职务”。首次步骤是重新发布2020年的行政命令，其中将解除某些文职人员的雇佣保护，使解雇他们变得更加容易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对者 - 经常称之为“Schedule F” - 认为该计划是特朗普试图通过解除雇佣保护来政治化联邦官僚机构，以推动自己的政策议程。通常情况下，总统可以自行选择数千名政治任命的联邦公职人员，但职业文职人员 - 约两百万名 - 会被留下。Schedule F 将使特朗普有能力解雇多达50,000名此类人员，并用与其志趣相符的保守派人员来替换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;接管国务院人事工作“将加速任命忠诚官员的过程”，Jett 教授说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;工会和政府监督机构表示，他们计划起诉特朗普，如果他兑现重新引入 Schedule F 的承诺。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 16:37:21 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/trump-team-asks-three-us-senior-career-diplomats-resign-sources-say-2025-01-15/</guid></item><item><title>拜登宣布后古巴开始释放囚犯</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/cuba-begins-releasing-prisoners-following-biden-announcements-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;周三，古巴开始释放因2021年反政府抗议而被捕的囚犯，兑现了与拜登政府本周达成的一项协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即将离任的美国总统乔·拜登周二将古巴从支持恐怖主义国家的黑名单中移除，并撤销了唐纳德·特朗普在首次任期期间实施的一系列制裁，这些制裁加剧了古巴近年来最严重的经济危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在美方宣布后几小时内，古巴总统米格尔·迪亚斯-卡内尔宣布古巴将“逐步”释放553名囚犯，这是在梵蒂冈方面的会谈后作出的决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在哈瓦那最贫困的郊区别墅区之一，也是2021年抗议活动的热点地区，23岁的达利尔·克鲁兹·加西亚周三清晨与母亲一同走在街上，向邻居和老朋友拥抱致意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;克鲁兹·加西亚称，他因抗议活动被判15年监禁，随后减轻了判决，但仍未平反。周二晚上，警察通知他表示可以从家中服刑剩余时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“昨天监狱里一片混乱，”他在回到别墅区家中的Reuters采访中表示，“大家都在谈论这件事，然后昨晚有人来找我。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从地狱回到了家人身边。我要规规矩矩，以便谋得自由。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;克鲁兹·加西亚说，多名2021年抗议活动被捕并与其一同关押的囚犯也得到了释放。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;古巴最高法院的副总检察长玛丽塞拉·索萨在周三清晨表示，这些被释放的人将受到良好行为的监督，如果违反保释条件，仍可能重新入狱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这既不是特赦也不是原谅。”索萨在国家电视台上说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2021年7月，古巴爆发了自菲德尔·卡斯特罗1959年革命以来最大的抗议活动。在新冠病例激增的情况下，成千上万的古巴人在全国各地的城市和城镇走上街头，抗议食品、药品和电力短缺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人权组织表示，至少有1000人在抗议活动中被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;古巴称，被关押者涉及纵火、破坏和煽动叛乱等罪行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人权观察人员表示，截至周三下午晚些时候，已有至少15名囚犯获释。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在别墅区，焦虑的家人们在门廊里踱步，聚集在一起讨论着释囚的消息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;克鲁兹·加西亚的母亲表示，她为儿子被释放而庆幸，但当提到家中其他尚不明确定位的邻居时，她开始哭泣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们都在焦急地等待孩子们的电话，”她说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社在别墅区还与其他四位家人的成员进行了交谈，这几个人都因2021年抗议活动而被关押，仍在等待消息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;53岁的埃米利奥·罗马诺说，他有三个儿子因抗议期间呼喊自由而被判有罪，被判了包括煽动叛乱在内的重罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“孩子们没有足够的罪行，值得这样的长期监禁，”他哭着说，“政府的做法是野蛮的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果拜登的行动在特朗普上任后的审核中得以保留，这将是美国与古巴关系自奥巴马时期以来最显著的缓和。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2021年，特朗普这位严厉的古巴批评者将古巴列为支持恐怖主义的国家，他对本周发生的事尚无个人评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但美国将赴任的国务卿候选人马可·鲁比奥在确认听证会上称，这些措施并非一事既成，不变买卖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“所有达成的协议都不是不可撤销或对新政府的约束，”他说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（附图）达利尔·克鲁兹，23岁，近日从古巴监狱获释后，走在通往他位于哈瓦那别墅区的家的路上。2025年1月15日，古巴。路透社/大卫·舍伍德&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（附图）达利尔·克鲁兹，23岁，近日从古巴监狱获释后，在哈瓦那的家中接受路透社采访。2025年1月15日，古巴。路透社/大卫·舍伍德&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（附图）2025年1月15日，古巴哈瓦那别墅区街头。路透社/大卫·舍伍德&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（附图）达利尔·克鲁兹，23岁，在他的哈瓦那家中接受路透社的采访，身旁是他的母亲雅克琳·克鲁兹。2025年1月15日，古巴。路透社/马里奥·富恩特斯&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 22:57:05 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/cuba-begins-releasing-prisoners-following-biden-announcements-2025-01-15/</guid></item><item><title>加沙协议在美国官员称经过紧张的96小时后达成。</title><link>https://www.reuters.com/world/gaza-deal-emerged-after-intense-96-hours-us-officials-say-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;经过96个小时充满紧张气氛的谈判，在多哈由美国、埃及和卡塔尔外交官促成下，最终达成了一项长期寻求的加沙停火协议。该协议涉及绑架人质的释放，标志着以色列和巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）终于达成一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府高级官员表示，特朗普政府即将上任的中东特使史蒂文·韦克夫的参与是达成15个月来宣布的停火协议的关键因素。这项停火协议公告于周三，结束了导致加沙地带严重破坏并蔓延到整个中东地区的冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国方面由列举科特·麦格克（Brett McGurk）代表，自1月5日以来，他在中东地区密切参与谈判，被称为一场“非常复杂的安排”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据知情人士透露，特朗普反复警告，如果在1月20日就职前哈马斯不释放人质，中东地区将面临“巨大的麻烦”。在这样的压力下，协议终于接近达成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该谈判经过数月断断续续的沟通，最终在以色列和黎巴嫩真主党于11月同意停火后加快了步伐。据政府官员所述，谈判在最后96小时内达到了高潮。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;主要障碍是哈马斯拒绝承认它所扣押的人质数量以及首批释放的人质身份。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据以色列的统计，这些扣押者是在哈马斯于2023年10月7日袭击以色列南部时被扣押的，枪击造成1200多人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们在圣诞节前的主要问题就是人质问题，我们一直在对哈马斯施加压力，明确表示如果不提供完整的人质名单，就不会达成任何协议，”一位美国高级官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据知情人士所述，12月底哈马斯同意了名单，这加速了达成协议的最后阶段，其中包括根据协议释放人质并交换巴勒斯坦被关押人员，以及未来对加沙的人道主义援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;麦格克一直在该地区负责谈判的细节，此后又有韦克夫加入。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谈判的主要内容包括停火协议的条款、释放人质的顺序、以色列交换的巴勒斯坦被关押人员数量以及停火期后的人道主义援助等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一阶段的谈判变得非常紧张。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韦克夫与麦格克在最终阶段谈判中的合作非常有效，两人一起帮助敲定了最后的安排并将其达成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韦克夫作为特朗普的房地产投资者关系密切，他也访问了以色列会见了总理本雅明·内塔尼亚胡，并就协议对以色列总理施加了压力，使其快速接受。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周三凌晨3点，据知情人士所述，麦格克与埃及和卡塔尔的调解人在谈判场所的第二楼会晤，与以色列团队会面，而哈马斯代表则在楼下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国现在希望能在周日开始执行协议。协议内容包括六周的初步停火阶段，以色列部队将逐步从加沙撤出，并释放被哈马斯扣押的人质以换取被以色列关押的巴勒斯坦被关押人员。知情人士还表示，协议还要求在停火期间，每天向加沙提供600辆卡车的人道主义援助。据加沙卫生部统计，以色列对加沙地带的空气和地面战争已导致超过4.6万人死亡，数万人面临严重的人道主义危机。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名男子在加沙中部的德尔阿尔巴勒希镇挥舞巴勒斯坦国旗，欢呼与以色列的停火协议新闻" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4XXBN4S4A5O2PMBIW2P7LDCU2A.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名男子在加沙中部的德尔阿尔巴勒希镇挥舞巴勒斯坦国旗，欢呼与以色列的停火协议新闻，2025年1月15日。路透社/拉马丹·阿卜德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="要求带回人质的示威活动，特拉维夫" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BMFZZLIHMVO6VPYH5WANBBPU74.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;支持以色列被扣押人员的人士——他们在2023年10月7日由哈马斯发起的致命袭击中被绑架——参加示威活动，要求一次性带回所有被扣押者，与加沙停火谈判同时进行，2025年1月15日，以色列特拉维夫。路透社/罗恩·兹夫伦&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="在加沙南部的汗尤尼斯，巴勒斯坦人对与以色列的停火协议新闻做出反应" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/R3ITUPWJ4JNYXD7EKYJ3CWSIEY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月15日，加沙南部的汗尤尼斯，巴勒斯坦人对与以色列的停火协议新闻做出反应。路透社/哈泰姆·阿布阿科斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="要求带回人质的示威活动，特拉维夫" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XZSAKSACSRONVJO4NAFO6S5J5I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名人士举着标语，在以色列特拉维夫的示威活动上，要求一次性带回所有被扣押者，与加沙停火谈判同时进行，2025年1月15日。路透社/罗恩·兹夫伦&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="在加沙城，巴勒斯坦人和记者对与以色列的停火协议新闻做出反应" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LNESNCXQHNLF7BE4XVPDNRQPJU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月15日，加沙城，巴勒斯坦人和记者对与以色列的停火协议新闻做出反应。路透社/达伍德·阿布·卡尔萨斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 19:46:25 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/gaza-deal-emerged-after-intense-96-hours-us-officials-say-2025-01-15/</guid></item><item><title>拜登将未完成的中东议程交给特朗普，后者将面对一片混乱</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-hand-unfinished-agenda-trump-chaotic-mideast-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;2023年9月下旬，美国总统乔•拜登的国家安全顾问杰克•苏利文形容中东“比过去二十年更加平静”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一评估很快就失色了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;八天后，哈马斯发起了一场从加沙对以色列的致命袭击，引发了战争，使巴勒斯坦飞地遭到毁灭性破坏，并在整个地区引发动荡——这一系列危机为拜登的对外政策遗产投下阴影，使其在2023年1月20日卸任之际备受争议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管拜登幕僚在数日后的周三成功促成了一项加沙停火协议，但分析师认为，鉴于冲突期间似乎超出了拜登的控制范围，他的中东政策记录记录并不突出。因此，重建的破损业务可能会留给唐纳德·特朗普和他的新政府。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登在国际舞台上的表现很大程度上取决于他对长达15个月的加沙战争的处理，特朗普及其共和党盟友将其描绘为“黑暗的时代”。他们指责拜登缺乏决心，助长了中东地区的动乱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的盟友则辩称，他不得不面对并非他创造的一系列中东挑战，并且应机敏地处理这些挑战，削弱伊朗及其区域代理组织，同时努力减少加沙和黎巴嫩平民伤亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但拜登坚定支持以色列的立场——这场冲突摧毁了哈马斯，但也导致加沙大量平民死亡，严重损害了美国的国际信誉。这还导致其民主党内的分歧，这在副总统卡玛拉·哈里斯与特朗普11月大选的竞争中扮演了重要角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“好的一面是，拜登作为以色列的可靠盟友为其辩护，”前美国和共和党行政部门的中东顾问埃里克·道格拉斯·米勒说道。“但负面的一面是他几乎没有成功遏制内塔尼亚胡在加沙的行为，这严重损害了美国的声誉。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在拜登任期最后阶段敲定的加沙停火计划源于他2024年中期宣布的提案，并且在卡塔尔和埃及调解人员不懈努力下终于达成最终协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但区域参与者普遍认为，这次最后一刻的外交突破主要是由于特朗普发出警告称，如果协议未在星期一就职典礼前达成，会让情况“变得非常糟糕”。一位参与加沙谈判的中东消息人士将特朗普的威胁比作一把悬在谈判者头上的“利剑”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普派遣即将上任的中东特使史蒂夫·维特科夫与拜登首席谈判代表布雷特·麦吉尔克合作，一位以色列官员称这增加了谈判的势头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“维特科夫能够对内塔尼亚胡施压，使他接受该协议并迅速采取行动，”知情官员对媒体表示，提及内塔尼亚胡——一位与特朗普在第一任期关系密切的保守派领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡内阁将于星期四投票表决该协议，一位以色列官员向路透社表示，大多数部长预计将批准。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管国务卿安东尼·布林肯星期二提出了战后加沙的提案，但特朗普政府将决定是否确保停火计划的完整执行，并决定在“次日”扮演什么角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在拜登任职的最后一年，他被赞誉为建立了一个国际联盟，帮助以色列抵御伊朗导弹袭击，并同意了以色列针对德黑兰防空系统的反击行动，尽管他反对打击伊朗核设施和石油设施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管美国呼吁克制，但以色列上一年对黎巴嫩哈真恐怖组织发起了多次攻击，几乎没有提前告知美国。这被认为是促使伊朗支持的哈真伊斯兰激进组织同意在接受美国支持的停火协议的主要原因之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但拜登政府在12月初突如其来的反对派军事行动中失去平衡，该行动导致叙利亚领导人巴沙尔·阿萨德——另一个重要的伊朗盟友——下台。自那时起，他一直致力于说服新上台的伊斯兰统治者形成包容性政府，防止“伊斯兰国”的卷土重来，这些任务是留给特朗普的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“最大的成就是，拜登没有妨碍以色列，但他不断地告诫不要这样不要那样，”特朗普的第一任期伊朗特别问题特使埃利奥特•阿布斯说道，现在将拜登的中东记录评价为“平庸”。 “我认为他在黎巴嫩或叙利亚不值得太多赞誉。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在上周一所举行的国务院告别外交政策演讲中，拜登坚持认为美国对伊朗日趋疲弱做出了重大贡献，并声称伊朗现在比几十年来的任何时候都更弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家也对他在避免全面爆发地区战争方面的工作表示赞赏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但特朗普将不得不应对拜登上任前四年持续推进的伊朗核项目的挑战——如果伊朗决定这样做，该项目可能会加速其核武器计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的批评者认为，2018年特朗普放弃与伊朗达成的国际核协议为伊朗打开了通往核武器的大门，而布林肯将此视为拜登的一大成功——伊朗被阻止拥有核武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;回到白宫后，特朗普将决定是否寻求与伊朗的新核协议，还是给予内塔尼亚胡针对伊朗核设施的绿色通行证。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如何应对伊朗的决定将驱使特朗普有关该地区所有相关决策，”前美国中东副国家安全情报官员乔纳森·潘尼克指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普还将不得不回应另一个伊朗支持的团体——也门的荷台达胡塞武装，他们一年多来一直在对红海航运和以色列发射导弹。拜登命令的军事行动协调了与美国盟友的行动，未能结束胡塞的威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着中东局势仍充满风险，布林肯在任内最后有关政策演讲中提到了他所说的成果，包括帮助联合国促成也门内战停火、加强反“伊斯兰国”的国际联盟及提升区域一体化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏利文在2023年10月7日哈马斯袭击后一星期内表示中东比过去二十年更加平静，但由于他承认该地区的持续挑战，这一评论迅速遭到拜登批评者的嘲笑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管苏利文后来为其言论辩护，称这些话是在过去几年的区域发展背景下说的，且政府并没有放松警惕，但长期的巴勒斯坦—以色列冲突颠覆了拜登的全球议程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在哈马斯武装分子袭击造成1200名以色列人死亡和超过250人质被劫持后不久，自称为“犹太复国主义者”的拜登成为了在战争中访问以色列的第一位美国总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后，美国不断向以色列运送武器以支持以色列摧毁伊朗支持的哈马斯，尽管内塔尼亚胡频繁抵制美国要求减少平民伤亡和缓解加沙的人道主义危机的要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登不愿使用作为以色列最大武器供应国的影响力引发了大量阿拉伯裔美国选民的不满，也震动了美国外交官队伍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙将是他的遗产，”前国务院官员迈克·凯西回忆道，他在十五年海外服务的公务员生涯中是那些因抗议而辞职的人之一。“他们将在废墟中找到尸体，人们将因疾病而继续死亡……这将永远回到他身上。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白 HOUSE未对批评其加沙政策的评论作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，加沙战争打断了拜登努力促成沙特阿拉伯和以色列历史性的关系正常化，并附带美国安全保证。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些阿拉伯政府现在在等待特朗普将是否恢复列为阿布赖赫协议的一部分的沙特阿拉伯与以色列关系正常化谈判是否会复兴，是否将采取更严厉措施反对伊朗。此外，据熟悉此事的消息人士称，特朗普阵营中有一种看法认为以色列与沙特阿拉伯达成协议仍然可能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管一些阿拉伯盟国与拜登的关系并不密切，但鉴于特朗普过去不愿对内塔尼亚胡施压以达成通往巴勒斯坦国的途径，他们仍然担忧特朗普，这是沙特阿拉伯对于 normalization 宽松的一个条件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“拜登在阿拉伯世界的好友形象尚未完全体现出来，”一位中东外交官在华盛顿表示。“但我们仍然不清楚特朗普2.0会带来何种影响。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 19:03:55 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-hand-unfinished-agenda-trump-chaotic-mideast-2025-01-15/</guid></item><item><title>居民称，以色列与哈马斯达成休战协议，随后对加沙进行空袭</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-hamas-ceasefire-accord-followed-by-airstrikes-gaza-residents-say-2025-01-16/</link><description>&lt;p&gt;以色列在休战和人质释放协议宣布后不久，加强了对加沙地带的打击，加沙盟友及当地居民表示。调解人设法在休战于周日生效之前平息冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/what-are-main-elements-gaza-ceasefire-deal-2025-01-15/"&gt;复杂的休战协议&lt;/a&gt;于本周三得以实施，该协议由以色列与哈马斯（控制加沙地带的武装组织）签署，并在卡塔尔、埃及和美国数月的调解努力及15个月的流血冲突后达成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;协议概述了一个为期六周的初始休战计划，以色列逐渐撤出加沙地带。数十万居民将因此获救。作为交换，哈马斯将释放人质，而以色列将释放被关押的巴勒斯坦囚犯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在多哈举行的新闻发布会上，卡塔尔总理谢赫莫罕默德·本·阿卜杜拉赫曼·阿勒萨尼宣布休战将于周日生效。谈判人员正在与以色列和哈马斯合作实施该协议，他表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这项协议将暂停加沙的战斗，为急需的人道主义援助打开通道，并在遭受超过15个月监禁的人质与家人团聚。”美国总统拜登（&lt;a href="https://www.reuters.com/world/biden-announces-israel-hamas-ceasefire-deal-2025-01-15/"&gt;乔·拜登&lt;/a&gt;）在华盛顿发表讲话时说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他的继任者川普（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/donald-trump/"&gt;唐纳德·特朗普&lt;/a&gt;）将于周一上任，并为在加沙的突破性协议宣称功劳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列官方表示，协议将在获得安全内阁和政府的批准后正式接受，投票计划于星期四举行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管反对派在内塔尼亚胡总理的联盟政府中提出反对，但仍期望协议获批准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管加沙和以色列的民众都在庆祝这一协议，但以色列军方在宣布后继续升级攻势，当地紧急服务机构和居民表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特别是在加沙城，周三晚医报称有32人在以色列的轰炸中丧生。人事和阿什拉夫南部区、中部纳苏伊特、北部加沙城的房屋在周四继续受到袭击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以军没有立即发表评论，而哈马斯在休战宣布后没有对以色列发动新的袭击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位参与休战谈判的巴勒斯坦官员表示，调解人正在努力说服双方在休战开始之前暂停敌对行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些加沙居民在社交媒体上表示，他们担心未来几天以色列可能会加强攻势，以便在休战开始前最大化战果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，这一休战协议的消息在加沙引发了狂欢，那里的人们长期遭受食物、水源、住所和燃料短缺的困扰。汗尤尼斯的街道上人群涌动，喇叭长鸣，人们挥舞着巴勒斯坦国旗，跳舞庆祝。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我很高兴。是的，我在哭，但那是幸福的泪水。”一名五名儿女的母亲苏哈说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而在特拉维夫，人质的家属和朋友也欢迎这一消息，表示他们“对家人回家感到极为喜悦和解脱”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宣布休战的社交媒体声明中，哈马斯称该协议为“我们的人民”和“一个转折点”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果成功，该休战协议将终止对高度城市化加沙地带的大范围破坏，并终结造成超过46000人死亡、并使加沙战争前的人口的绝大多数被流离失所的冲突。根据加沙当局的数据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这反过来可能会缓解在整个中东地区的紧张局势，在中东战争激化了从约旦河西岸、黎巴嫩、叙利亚、也门和伊拉克的冲突，并引发了对以色列和伊朗这两大中东对手陷入全面战争的担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前仍有98名人质在加沙，协议的第一阶段将释放33人，包括所有妇女、儿童和50岁以上的男性。还有两名美国人质凯斯·西格尔和萨基·德克尔-切恩将在第一阶段被释放，一位消息人士表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;协议还包括对加沙的人道主义援助增加，联合国和红十字国际委员会表示他们正在准备扩大援助行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“休战是一个开始，而不是结束。我们在加沙边境附近准备了食物——我们需要能够大规模运输进入。”世界粮食计划署执行主任辛迪·麦凯恩（&lt;a href="https://www.reuters.com/x"&gt;辛迪·麦凯恩&lt;/a&gt;）在推特上说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对休战协议的全球反应非常积极。埃及、土耳其、英国、联合国、欧盟、约旦、德国和阿拉伯联合酋长国等国领袖和官员为该协议的签署而欢呼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登和川普都宣称对该协议负责，该协议经过数月的谈判，并得到了一位川普特使的帮助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;川普的中东特使史蒂夫·维克伍夫和白宫代表一起参加了会谈，一位拜登政府高级官员表示维克伍夫的出现对达成协议至关重要，这发生在经过96小时的紧张谈判之后（&lt;a href="https://www.reuters.com/world/gaza-deal-emerged-after-intense-96-hours-us-officials-say-2025-01-15/"&gt;详见&lt;/a&gt;）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登说，双方团队“一直在同心协力”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;人质家属对协议可能不会完全执行、部分人质可能留在加沙的担忧表示关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二阶段的谈判将在第一阶段结束后的第16日开始。这阶段将包括释放剩余的所有人质、永久休战和以色列军队完全撤出加沙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三阶段是处理所有剩余尸体并由埃及、卡塔尔和联合国监督加沙重建的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果一切顺利，巴勒斯坦、阿拉伯国家和以色列仍需同意战后的加沙愿景，包括战后谁将管理加沙的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列军队在2023年10月7日，由哈马斯领导的武装人员袭击了以色列边界地区社区之后入侵加沙地带，造成1200名士兵和平民死亡，并绑架了超过250名人质，根据以色列的统计。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="在加沙城废墟中，巴勒斯坦人站在停战谈判与以色列之间的废墟中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BRPDGZE5BBKK3KVHBYQ3NVALOY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align:center;"&gt;
&lt;i&gt;
巴勒斯坦人在休战谈判与以色列之间的废墟中站立，加沙城，2025年1月15日。路透社/阿玛尔·伊萨
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="在加沙城废墟中，巴勒斯坦人走在休战谈判与以色列之间的废墟中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K6SRWSBCWFM7DO6WUPKES4Z2MA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align:center;"&gt;
&lt;i&gt;
加沙城废墟中，巴勒斯坦人走在休战谈判与以色列之间的废墟中，2025年1月15日。路透社/阿玛尔·伊萨
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加沙北部受损的建筑从以色列边界，在界内的塞迪罗可见" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QBHS36RKMJIMBNNXLFIB6PJ3AU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align:center;"&gt;
&lt;i&gt;
加沙北部受损的建筑物，2025年1月15日，以巴对抗期间，从塞迪罗附近的以色列边界的视角拍摄。路透社/阿里·科恩
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国总统乔·拜登在华盛顿时间1月15日于白宫就加沙停战协议发表讲话，身后是副总统卡玛拉·哈里斯和国务卿安东尼·布林肯" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DUIRPGDYQBKPNAYCBJY736VJPM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align:center;"&gt;
&lt;i&gt;
美国总统乔·拜登（右一）与其副总统卡玛拉·哈里斯（左一）及其国务卿安东尼·布林肯在白宫举行的新闻发布会上宣布，谈判团队达成涵盖照阶段停止战争的协议，2025年1月15日，华盛顿。路透社/伊芙琳·霍基斯坦
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 16 Jan 2025 02:01:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-hamas-ceasefire-accord-followed-by-airstrikes-gaza-residents-say-2025-01-16/</guid></item><item><title>遭受地震破坏的太平洋国家瓦努阿图开始投票</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/voting-begins-quake-ravaged-pacific-nation-vanuatu-2025-01-16/</link><description>投票于周四在所罗门群岛的首都维拉港举行，以选举新政府。这已在12月发生7.3级地震一个月后进行，地震造成至少16人遇难，引发多处滑坡，并损坏了多座重要建筑。

图瓦卢总统尼科妮克·乌罗巴鲁瓦于11月解散了议会，原因是针对他本人和总理查洛特·萨莱威的不信任动议，从而宣布提前举行选举。

在过去18个月中，图瓦卢经历了政治不稳定，共有三位总理。

根据该国宪法，在解散议会后的60天内必须举行选举。此次选举有超过30万名注册选民，将选举代表52个席位。

官方结果可能需要几天后才能出炉，因为选票需要从偏远岛屿运至维拉港。

尽管遭受地震的广泛破坏，图瓦卢首席选举官员朱利安·马莱萨斯表示，选票箱的分发工作已于周四早上完成。

“目前范图卢的天气条件良好，部署工作正在进行得安全且准时。”马莱萨斯在12月告诉范图卢每日邮报。

今年12月的地震中受损的建筑物之一便是新设立的美国大使馆，该大使馆于去年刚刚开放。

华盛顿一直在努力加强其在太平洋的外交存在，以应对它所认为来自中国的日益增长的挑战，而中国是其主要的战略竞争对手。</description><pubDate>Thu, 16 Jan 2025 01:10:49 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/voting-begins-quake-ravaged-pacific-nation-vanuatu-2025-01-16/</guid></item><item><title>美国前副总统迈克·彭斯访问香港</title><link>https://www.reuters.com/world/former-us-vice-president-mike-pence-visits-hong-kong-2025-01-16/</link><description>&lt;p&gt;前美国副总统米克·彭斯将于周四出席一场高规格的商业会议，预计届时他将讨论美国选举及其全球影响，这距离美国当选总统唐纳德·特朗普的就职典礼还几天时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;彭斯将在瑞银财富洞见2025峰会上发言，该峰会举办于亚洲金融中心，瑞银在其会议议程网站上表示，他将提供“关于美国选举及其深远全球影响的内部视角”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他将重点讨论“国际关系、经济政策和地缘政治动态”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞银通过电子邮件回复路透社表示，彭斯的环节是针对客户的独家活动，不向媒体开放。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;彭斯曾担任唐纳德·特朗普的副总统四载。然而，自特朗普第一任期（2017年至2021年）结束以来，特朗普与彭斯的关系变得紧张。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2021年1月6日，彭斯拒绝了特朗普希望他推翻2020年大选失败的要求。在去年的总统选举中，他也未支持特朗普参选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;彭斯的名字还出现在涉及香港民主媒体大亨Jimmy Lai的国家安全审判中，他在11月的作证中提到了这一事件。11月20日是Lai案的第119天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lai作证说他在2019年7月的一次会议上要求彭斯“对香港说些什么支持的话”，但他并未要求彭斯采取任何行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我也不敢要求副总统去做任何事情，”Lai在法庭上说，“这超出我自己的能力范围。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:41:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/former-us-vice-president-mike-pence-visits-hong-kong-2025-01-16/</guid></item><item><title>拜登通过安全备忘录加强与塞浦路斯的安全合作关系</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-boosts-security-ties-with-cyprus-through-security-memorandum-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;美国民主党总统乔·拜登于周三通过签署一份总统备忘录，加强了与塞浦路斯的安全合作关系，该备忘录使东地中海的塞浦路斯共和国能够获得美国的国防物品和军事销售。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国与塞浦路斯的关系日渐紧密，因为塞浦路斯已将重点坚定转向西方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两国关系的加强受到土耳其的密切关注，土耳其是华盛顿的北约盟友，并在9月批评了美国与塞浦路斯签署旨在提升双方军事合作的路线图。土耳其认为，该路线图有损北塞浦路斯土耳其族人的利益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登在备忘录中表示：“我确认向塞浦路斯共和国提供国防物品和服务将加强美国的安全，并促进世界和平。”他于1月20日离开白宫，共和党人唐纳德·特朗普将接任总统一职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国和塞浦路斯在10月底达成协议，计划提升双方的合作，这正值中东邻国局势日益动荡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6月2024年双方达成的战略对话涵盖了从安全和执法到能源合作、教育和投资等广泛议题。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国总统乔·拜登与塞浦路斯总统尼科斯·克里斯托多洛尤斯会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/C7TV7EFA7ZKQVCNDIOMX5LWV3A.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;美国总统乔·拜登与塞浦路斯总统尼科斯·克里斯托多洛尤斯在白宫椭圆形办公室会面，华盛顿，2024年10月30日。路透社/Nathan Howard/资料图&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 23:29:55 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-boosts-security-ties-with-cyprus-through-security-memorandum-2025-01-15/</guid></item><item><title>爱尔兰政党在达成联盟协议后承诺增加投资</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/irish-parties-secure-comfortable-majority-new-coalition-government-lawmaker-says-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;爱尔兰两大中间偏右政党与独立议员最终在周三敲定了政党联盟协议，这将让迈克尔·马丁再次成为总理，并延续上届政府的高支出经济政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由芬内恩·菲和芬格尔领导的政府承诺，在11月29日选举后举行的谈判中获得了国会多数席位，将继续增加公共部门投资、修复基础设施缺口，并降低企业税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; parties 联邦党派&lt;br&gt;议席：席位，在此指国会席位；&lt;br&gt;多数席位：超过一半的席位；&lt;br&gt;总理：首相；&lt;br&gt;内阁：政府；&lt;br&gt;政府联盟：执政联盟；&lt;br&gt;新伙伴：新盟友；&lt;br&gt;总统：国家元首&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些政党希望在美总统当选人唐纳德·特朗普1月22日就职前后敲定该协议，意识到他在削减公司税和实施关税方面的承诺，对专注于跨国公司的爱尔兰经济构成重大威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;议会：立法机关；&lt;br&gt;总统：国家元首&lt;br&gt;经济政策：经济计划；&lt;br&gt;国际事务：国际事务；&lt;br&gt;全球经济：世界经济；&lt;br&gt;政府联盟：执政联盟&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马丁将在下一次国会于1月22日开会时重返首相之位，上次任期从2020年至2022年。他将于2027年末与芬晶加领导的政府总理西蒙·哈里斯再次交接。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在地缘政治动荡和对民主构成挑战的时刻，爱尔兰人民赋予了能够提供稳定的政治联盟政府重大授权。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;计划包括增加养老金支付、降低育儿成本、提高购房者补贴、降低食品和餐饮服务企业的增值税税率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;计划未承诺引入新的财政规则以控制支出增长。政府承诺每年保持预算盈余，并支持适当水平的经常性及资本支出增长，同时还将充实爱尔兰的主权财富基金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上届政府在2021年出台规定，将总支出增长上限设为每年5%，但在四个年度预算中有三次违反了这一规定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本届政府在上一次选举的紧随其后，推出了一项减税和增加支出的慷慨预算，得益于跨国公司税收收入激增，爱尔兰获得了欧洲最健康的公共财政。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管财政部门预计这些收入将持续增长并提供五年以上健康的预算盈余，但官员们一再警告称，这些收入可能会随时下降，并且如果特朗普落实其关税计划，可能会变得更加波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当公共财政突然恶化时，政府将推迟计划中的所得税减税，同时维持资本支出并保护现有的公共服务水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由芬晶加财政部长帕斯卡尔·唐纳霍将在即将宣布的内阁名单中再次担任财政部长。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="爱尔兰大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MIX5OLU2SJMEZD5NEIHH535TOY.jpg" title="爱尔兰副总理兼芬格尔党党魁迈克尔·马丁在2024年爱尔兰大选期间抵达科克南中央计票中心。图片来自REUTERS/Damien Eagers/文件照片" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="爱尔兰大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7IHMF6SDSNPXFMPTOHC5VENBBI.jpg" title="爱尔兰首相兼芬晶加党党魁西蒙·哈里斯在2024年爱尔兰大选期间在格里斯顿的基克洛伊计票中心接受媒体采访。图片来自REUTERS/托比·梅维尔/文件照片" /&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 08:51:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/irish-parties-secure-comfortable-majority-new-coalition-government-lawmaker-says-2025-01-15/</guid></item><item><title>洛杉矶野火肆虐，强风使数百万人处于戒备状态</title><link>https://www.reuters.com/world/us/wind-gusts-humidity-may-test-firefighters-battling-los-angeles-blazes-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;消防员在周三面对异常强劲且干燥的风力，这促使洛杉矶郊区内两个巨大的野火持续延烧八天，测试着这座城市应对历史上最严重灾难的决心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;官员们敦促居民保持警惕，随时准备在最短时间内撤离，因预报显示顶风将在周四下午持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大约650万人仍处于火势紧急威胁之下，自火灾已蔓延至几乎相当于华盛顿特区的规模，导致至少25人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们重申今天尤其危险的情形。做好准备，随时撤离。”县治安官林赛·霍夫哈特周三在新闻发布会上告知。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管预期的每小时最高风速达70英里（约112公里/小时）尚未出现，但消防员报告指出，洛斯卡沃斯地区平湿度低的情况伴随30至40英里（约48至64公里/小时）的强风。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/wildfires/"&gt;火灾&lt;/a&gt;已经损毁或摧毁了超过12,000栋房屋和其他建筑，并迫使约20万人撤离家园。洛斯卡沃斯县治安官罗伯特·卢娜表示，目前有82,400人收到了撤离命令，另有90,400人收到了撤离警告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;整个&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/pictures/scenes-los-angeles-wildfires-rage-2025-01-14/"&gt;社区已经被夷为平地&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;，留下浓烟四起的灰烬和瓦砾，许多房屋只剩下烟囱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来自美国西部、加拿大和墨西哥的约8,500名消防员在过去三天内成功遏制了火势的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;帕利塞德斯野火在城市西边缘保持稳定，总面积达23,713英亩（约96平方公里），控制比例略有提高至19％。奥顿野火在城市东侧的山脉范围内，总面积为14,117英亩（约57平方公里），控制比例为45％。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;消防飞机和直升机向崎岖的山岭投下水和阻燃剂，地面消防员则使用手工工具和水带尽力控制火势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/environment/feel-force-pilots-push-limits-fight-la-fires-2025-01-15/"&gt;空中消防员&lt;/a&gt;，或称灭火直升机操作员，没有使用精密设备或自动驾驶，只是透过风挡玻璃观察，依靠经验和直觉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我称之为‘感觉力量’。”新墨西哥州外包公司的一名飞行员迭戈·卡德罗尼说，他在提及《星球大战》电影中的神秘力量时如此描述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数以百计的支援消防员和应急人员正在罗兹波罗体育场的营地内留宿，这是一个供给基地，同事们在轮值24小时后休息24小时。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你们所有人都是为了同一使命而共同奋斗的。”加州北部圣利莱市消防部门的马丁·马西说，“我们所有人开始这种职业，都是出于服务宗旨，在最糟糕的时刻让某人的生活变得更好。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在洛杉矶东部圣贝纳迪诺县，周三发生了一场新的火灾，共烧毁了30英亩（约12公顷）。加利福尼亚州消防队报道。另一场在南加州的火灾被基本控制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些洛杉矶居民正在努力恢复某种正常生活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来自帕利塞德斯中学书籍馆小学的师生们在周三找到了他们的新家——一个位于附近的布伦特伍德科学磁铁小学，他们受到热烈欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“对于失去家园和学校的儿童来说，这绝对是毁灭性的。我能做的和能回馈的，就是确保那些儿童有一个容身之地。尽管我们失去了建筑物，但我们仍然拥有我们的社区。”帕利塞德斯中学书籍馆小学校长朱莉叶特·赫尔曼说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在野火仍在肆虐的情况下，批评者质疑洛杉矶是否充分准备应对火险，在国家气象局发出危险天气警告的情况下。尽管消防员们提前处于警戒状态并能够调动资源。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;消防队长克里斯汀·克罗利直接回应了《洛杉矶时报》的报道，称当日之早，消防官员没有命令1,000名消防员继续执行第二班的任务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《洛杉矶时报》引述批评者称，上一班次应当继续执行任务，并建议调遣多达25部消防车到山坡上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;克罗利为她部门的准备工作辩护，认为无法精确预测火灾的爆发点，且有些消防员需留在原地以应对城市各处的常规紧急情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们已经尽我们所能地迅速增援。”克罗利说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《洛杉矶时报》援引负责决策的副队长理查德·菲尔兹的话说，尽管此次审查是受欢迎的，但批评者事后过于轻易地在决策上找出问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这场灾难给每年的奥斯卡颁奖季蒙上了阴影，这通常是庆祝活动，直至三月份的奥斯卡颁奖典礼。多个红毯活动被推迟、取消或将缩减规模。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们行业此刻正处于沉重负担之中。”在伦敦参加《粗犷主义》电影首映的金球奖得主亚德里安·布罗迪说，“我对许多朋友和同事正在洛杉矶遭受巨大损失感到十分伤心。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加州野火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SWULHOCCBVJ6NBU4CKEH4KBWXA.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月8日，美国洛杉矶，帕萨迪纳市，消防员在帕利塞德斯野火现场工作。路透社/马里奥·安祖尼&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="洛杉矶野火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/33RQM6TO6ZMT5GVFZ3E3WALY64.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月15日，美国洛杉矶，航拍图片显示，太平洋帕利塞德斯地区，拉斯韦尔斯火灾继续肆虐，损毁房屋残骸。路透社/迈克·布莱克&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加州野火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PHNIZK54Y5JUTA4PHFYAP5D7E4.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月15日，美国洛杉矶，太平洋帕利塞德斯社区，拉斯韦尔斯火灾破坏后的残余灰烬和瓦砾。路透社/迈克·布莱克&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="洛杉矶野火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7FTBCNLFMFLH5MC6DRYGWXJODA.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月15日，洛杉矶县的艾尔塔迪纳，基本仍在燃烧中的奥顿野火，消防员和搜救队成员站在横幅前。路透社/达尼尔·科尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="洛杉矶野火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TJYBDKIXJBOA5LUZVZGTNEJI4E.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月15日，洛杉矶县的艾尔塔迪纳，消防员和搜救队成员伫立在继续燃烧中的奥顿火灾现场。路透社/达尼尔·科尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="洛杉矶野火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NOQHZVZD7NJRHJVFSHEPQWGNNM.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月15日，艾尔塔迪纳，继续燃烧中的奥顿火灾，来自洛杉矶县，消防和搜救队成员与搜救犬行走。路透社/达尼尔·科尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="洛杉矶野火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TYH4L5PPLNNANBBC2FN2ZRXLHY.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月15日，洛杉矶县的艾尔塔迪纳，继续燃烧中的奥顿火灾，一名搜救队员在受损房屋间检查。路透社/达尼尔·科尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="洛杉矶野火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/F7WYF4FLGBJM3KUPWR65E4MPUU.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月15日，洛杉矶，太平洋帕利塞德斯社区，受损建筑残骸，帕利塞德斯火灾的反应。路透社/迈克·布莱克&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="洛杉矶野火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WHO3AMAWMVLLROWWLPGJ2ZBY5U.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月14日，加州艾尔塔迪纳，一名搜救队员和搜救犬搜索被帕利塞德斯火灾损毁的房屋残骸。路透社/夏农·斯泰普尔顿&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="洛杉矶野火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZX77Q2BZGRLSBHO6YD5YMFSW54.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月14日，艾尔塔迪纳，继续燃烧中的奥顿火灾，搜救队员穿过受损房屋。路透社/夏农·斯泰普尔顿&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="消防员在洛杉矶县抵抗两大野火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ABDWZ74OPZOSJI24WNCYWEF3DI.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月14日，洛杉矶县，艾尔塔迪纳，公用事业公司员工穿过被烧毁的地区，继续燃烧中的奥顿火灾。路透社/里恩吉·楚&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="洛杉矶野火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KO4ZHVBGQNNKRIDWMQKTAXNX6I.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月14日，洛杉矶县，艾尔塔迪纳，一名搜救队员清理其搜索的房屋。路透社/大卫·莱德里&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 14:31:38 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/wind-gusts-humidity-may-test-firefighters-battling-los-angeles-blazes-2025-01-15/</guid></item><item><title>南非被指“恐怖”镇压：78具尸体从非法矿井中被拉出</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/body-count-south-african-mine-rescue-operation-rises-60-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;至少有78具遗体从南非一处非法金矿中被打捞出来，警方在那里已经切断了数月的食物和水资源供应，被工会称为对那些努力生存的绝望矿工的“恐怖镇压”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;共有246名幸存者被救出，其中部分人身体瘦弱、精神错乱，他们从上周一开始，即法院下令进行救援行动后立即因非法采矿和非法入境被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;志愿者们称，他们周三晚前往位于约堡西南部的斯蒂尔丰森附近的地下2公里处的金矿现场，警方一名发言人告知记者，他们已经看不到任何人还在隧道内。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;救援人员将在周四继续工作，确保所有的遗体和幸存者都被搜寻出来，这名发言人表示。此前，曾有担忧指出，可能还有数十或数百名矿工仍然被困。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;南非洲总工会指责政府让矿工“在地底活活饿死”。他们在一个声明中指出：“这些矿工，大多是未登记且极度绝望的工人，他们被遗弃，经历了有史以来最具倾向性的政府忽视之一。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;矿工运动领袖马梅特莱·塞贝表示，警方自8月开始，便试图迫使矿工上浮，移除了用于输送食物和水源的滑轮系统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;塞贝说，一些矿工试图通过涉水通过被淹没的隧道到达可以让其脱困的竖井，最终死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;警方称，自8月以来，直到救援行动开始，共有1576名矿工自行逃生，全部被捕，121人已经遣返。警方发言人在现场表示：“我们从未封锁过任何竖井，从未阻止任何矿工逃生。我们的任务是打击犯罪行为，这就是我们在做的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“向非法矿工提供食物、水和必需品，实际上是警察在纵容和允许犯罪行为的滋生。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在黄金丰富的南非部分地区，非法采矿非常普遍。通常来说，这里的矿工被称为“zama zamas”，这是祖鲁语中表示“冒险”的说法。他们往往进入在商业矿工撤离后的废弃矿中，尝试开采残留的矿石。其中一些人受制于暴力犯罪团伙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斯蒂尔丰森矿中的大多数矿工来自莫桑比克，其中一些也来自津巴布韦和莱索托。只有21名是南非人。警方透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着死亡人数的增加，对当局的批评也在增加，尽管政府已辩护称，此次封锁是打击非法采矿所必需的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;采矿部长格韦德·曼达谢表示，该活动是一项犯罪行为，这是外国人士对南非经济发起的攻击。据他所说，非法采矿去年给南非造成的损失超过30亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但执政联盟中的第二大政党民主联盟表示，矿井的封锁行为已经“失控”太久，呼吁进行独立调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法院在12月裁定志愿者可以向矿工提供至关重要的物资，并命令政府进行救援。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所有获救的幸存者均未入院治疗，他们全都被带入警方的拘留所。一位社会活动家表示：“他们一出来能走路，便直接被带入笼中。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;警方发言人马泰表示，只有两具尸体被认领。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;救援行动进入第三天，救援人员正在一个红色圆柱形金属笼中将生还者和尸体从矿井中救助上来。每个来回需要大约45分钟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;南非一家私人救援公司的首席执行官曼内·福尔伊表示：“如果从侧边看，可以清楚看到尸体被从笼中拿出的场景，这令人难以忍受。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;图片1：2025年1月14日，南非斯蒂尔丰森，正在救助的矿工在被带到地面后被警察处理。©路透/Ihsaan Haffejee/资料照片&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;图片2：2025年1月14日，南非斯蒂尔丰森，正在救助的矿工在被带到地面后，正在警察监督下被处理。©路透/Ihsaan Haffejee&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;图片3：2025年1月14日，南非斯蒂尔丰森，南非警察巡逻以看守正在进行中的救援矿井。©路透/Ihsaan Haffejee&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;图片4：2025年1月14日，南非斯蒂尔丰森，南非警察巡逻以看守正在进行中的救援矿井。©路透/Ihsaan Haffejee&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;图片5：2025年1月14日，南非斯蒂尔丰森，一名南非警察在看守正在进行中的救援矿井。©路透/Ihsaan Haffejee&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 06:01:42 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/body-count-south-african-mine-rescue-operation-rises-60-2025-01-15/</guid></item><item><title>泰国度假胜地普吉岛应对日益严重的垃圾危机</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/thai-resort-island-phuket-grapples-with-growing-garbage-crisis-2025-01-16/</link><description>&lt;p&gt;在泰国南部的普吉岛周围海域，塑料瓶和空啤酒罐在海底翻滚，而岛上游客热点地区越来越多的垃圾却堆满了本应以其 immaculate 海滩和令人惊叹的日落著名的土地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这个岛的一角，卡车和拖拉机正来回穿梭，搬运着堆积如山的垃圾，普吉岛每天产生的超过1000公吨垃圾中的大部分最终来到了这片占地广阔的填埋场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几个月下来，填埋场规模如此庞大，以至于完全遮蔽了瓦桑娜·陶尤瓦房子前的宁静山景。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“屋外没有生活，我们只能待在家里。”她说，“气味非常强烈，你得戴口罩。 ”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了应对这种恶臭，瓦桑娜说她整天开着空调和空气净化器，电费开支翻了一番。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为泰国的主要旅游目的地，普吉岛因其旅游业发展迅速，推动了整体经济的增长。2024年，约有3550万外国游客抵达泰国，其中约1300万人前往普吉岛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“普吉城市的增长速度远远超过了应有的水平。”岛主要市政副市长苏帕乔克·拉昂佩特解释说，旅游业和建设高峰期使垃圾数量超过疫情前的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他预测到今年年底，岛上的垃圾日产能可能达到1400公吨，这将超出其唯一的填埋场的处理能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当局正在推进计划，即在六个月内减少15%的垃圾产生，扩大填埋场，并建造新的焚烧炉，以使普吉岛成为一个更可持续的旅游目的地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但增加容量和焚烧炉只是解决方案的一部分，专家们说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果你只是继续扩大更多的垃圾焚烧炉，我认为那并不是唯一的解决方案，”巴里帕哈大学废物管理助理教授班塔特·曼诺马吾布勒说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们需要关注废物减少和分类。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="普吉岛在可持续旅游目标下应对垃圾危机" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZKDZ6SACQBJVPLSY4R2R2BALWY.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;普吉岛，2024年11月22日，工人在填埋场工作。路透社/Napat Wesshasartar&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="普吉岛在可持续旅游目标下应对垃圾危机" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BLQHU5T6VFOBNGZZWFCFBN7NQE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;普吉岛，2024年11月22日，工人在填埋场工作。路透社/Napat Wesshasartar&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="普吉岛在可持续旅游目标下应对垃圾危机" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpUBLISHING.com/reuters/K52OHDVKAZKAJB4Z6AREGSL2LM.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;无人机视角下的普吉岛沙甘 hin 社区旁的填埋场，2024年11月21日。路透社/Napat Wesshasartar&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="普吉岛在可持续旅游目标下应对垃圾危机" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpUBLISHING.com/reuters/46DG2CDCQZOYRJHKPBK6JZG53I.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年11月25日，普吉岛海底散落的垃圾。路透社/Napat Wesshasartar&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="普吉岛在可持续旅游目标下应对垃圾危机" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GRKIIGAEBRL4XMYHUQV2E74RQ4.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年11月25日，普吉岛卡塔海滩游客云集。路透社/Napat Wesshasartar&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="普吉岛海域漂浮着塑料垃圾" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WCBLZEI37RKPHALEQAVXSXF24U.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年4月4日，泰国普吉岛海域漂浮的塑料垃圾。路透社/Napat Wesshasartar/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 16 Jan 2025 01:04:55 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/thai-resort-island-phuket-grapples-with-growing-garbage-crisis-2025-01-16/</guid></item><item><title>数百名消防员“起身出发”前往援助洛杉矶火灾</title><link>https://www.reuters.com/world/us/hundreds-firefighters-just-get-up-go-aid-los-angeles-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;圣赫勒拿消防部门的成员在加利福尼亚北部与毁灭性的火灾战斗。上周四凌晨两点，他们抵达洛杉矶南部，支援那里的灭火工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们中的一辆白色消防车在著名的玫瑰碗橄榄球场阴影下格外显眼，这个球场已成为了数百名消防员和急救人员的支持基地，帮助他们对抗帕利塞兹和伊顿大火。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;圣赫勒拿消防工程师马丁·马西亚斯说：“他们是为了我们而来。所有的部门都为了我们的火灾而前来支援。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马西亚斯和他的同事乔舒亚·威尔莫思曾在2020年与 iParambes大火作战，这场大火摧毁了纳帕谷的葡萄园，当时的纳帕谷大火是加州历史上最具破坏性的山火之一。他们也在2017年的图博斯大火中抗击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在洛杉矶，圣赫勒拿团队协助附近的伊顿火灾受灾家庭业主清除了阳台上和后院的家具及其他易燃物品，以防火势蔓延。威尔莫思说，他们已经为极端风力可能引发的新的火源做好了应对准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被问及如何应对这些灾难，他们说得到了同事和共同使命的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们是一支很好的团队，”威尔莫思说，马西亚斯点头同意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们都认为自己是为服务而来，为了在最糟糕的时候让某个人的生活变得更好，”马西亚斯说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你需要起身行动，”他补充道，”最大的困难在于离开家人。”在玫瑰碗球场，消防员们共享餐食，在帐篷、移动拖车或自己的消防车里休息。团队连续工作24小时后才能休息24小时。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来自北加州拉瑟罗曼特卡消防区的消防员被分配到爱尔塔代纳社区，这个地区深受伊顿大火的重创。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们队伍中的某些成员家中在那个地区被烧毁，”消防员科里·沃恩说，“我们翻找着废墟，以查找是否有能复原的东西。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说到：“我们只找到了几件有纪念意义的咖啡杯等东西，一切都在熔化和变成灰烬。看到这些非常难过。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们彼此依靠，在情感上互相支持，”沃恩补充说，“我们继续努力，争取实现我们在此的目的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;消防员们还感到鼓舞，因为有来自社区的支持。人们带来了食物、个人护理用品、运动裤和其他衣物，并赠送了握手和拥抱，拉瑟罗曼特卡消防员杰森·海耶斯说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“见到社区成员提出支持并告诉我们‘谢谢’时，他们却失去了自己的房子，这真是太令人难以置信了，”海耶斯说，“我们来这里帮助他人，他们却告诉我们要道谢。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本·奥洛克与来自加利福尼亚州林业和水土保持学院的成员一起来到洛杉矶，该组织为未来的消防员和其他人提供职业培训。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一个重要通信塔附近进行了整整一夜的工作后，他们的队伍被安排在威尔逊山进行现场巡查，当突发火灾蔓延时，一支成员们纷纷从车中跳出，在灌木丛上开辟新的防火线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“看到他们如此积极、鼓舞人心地应对，就像已经经历了无数次的那样，真是太激动人心了，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥洛克对于看到的慷慨感到不知所措。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如此多的捐赠，食物他们自己烹饪的，”他说，“家庭餐馆正在免费提供寿司、玉米卷、越南沙拉。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这简直难以置信，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加利福尼亚山火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Q26X46D2MBMWJKY4PCTP6ZXTI4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月7日，美国加利福尼亚州帕萨迪纳，因强风和浓烟，消防员在帕利塞兹大火中保护自己。路透社/Mario Anzuoni/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="洛杉矶县两大山火现场防护" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/N5GYV2CIJJNEZA3EJJFACFH3VQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月14日，美国加利福尼亚州帕萨迪纳，消防员在玫瑰碗体育场附近的宿营地坚守两大山火现场。路透社/Ringo Chiu/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="帕萨迪纳山火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RUHOBBIXINK7DAGYW6MDQFB2TI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月10日，美国加利福尼亚州帕萨迪纳，玫瑰碗体育场外，灭火员正为伊顿大火工作的联络站搭设帐篷。路透社/Mario Anzuoni/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 22:17:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/hundreds-firefighters-just-get-up-go-aid-los-angeles-2025-01-15/</guid></item><item><title>加拿大可能对价值1050亿美元的美国进口商品征关税，消息人士称</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canada-pm-nothing-ruled-out-when-it-comes-responding-us-tariffs-2025-01-15/</link><description>加拿大可能对多达150亿加元（约合105亿美元）的美国进口商品采取反制措施，如果当选总统唐纳德•特朗普对加拿大产品和服务征收关税，知情人士周三表示。

加拿大已经列出了目标清单，但会在采取行动前进行公开咨询，知情人士补充说，潜在反应的规模将取决于特朗普的具体行动。

多伦多星报最先报道了提案的反制措施。

知情人士称，加拿大总理贾斯汀•特鲁多此前已与加拿大十个省的省长会面，讨论如何应对任何美国的关税以及关税目标列表。该知情人士要求匿名，因为其未经授权向媒体发表评论。

特朗普表示，他计划对美国征收25%的关税，以促使加拿大加强边境安全，减少非法移民和芬太尼走私，此举似乎违反了自由贸易协议。

鉴于加拿大向美国出口的商品和服务占比高达75%，这样的措施将带来毁灭性的影响。

知情人士表示，提案中的反制措施将分为三个组。假如特朗普兑现其威胁，加拿大将立即针对一小批商品实施反制，包括特朗普居住的佛罗里达州的橙汁。

“如果美国继续选择实施这些惩罚性的关税，没有什么是可以被排除在外的”，在与各省长会面后，特鲁多说。

特鲁多表示，任何反击都会坚决而有力，但鉴于尚不清楚特朗普具体会采取什么行动，他拒绝提供更多细节。

“我支持比例对等的反应原则”，他补充说。

周三早些时候，联邦移民部长马克·米勒表示，来自加拿大的移民和毒品流入量与墨西哥流入美国的相比微不足道。

尽管特鲁多和室内各省长表示两级政府立场一致，但能源生产大省阿尔伯塔并未签署会议结束时发布的最终联合声明。

阿尔伯塔省省长戴安娜·史密斯在与会时表示，她反对限制加拿大原油出口的想法，这是联邦官员提出的选项之一，如果实施可能会导致美国汽油价格上涨。

最终声明指出，如果渥太华采取报复措施，会迅速提供资金帮助加拿大工人和企业减轻特朗普关税造成的损害。

本月早些时候，特鲁多宣布，由于与前财政部长克里斯蒂亚•弗雷兰就更多支出有关的分歧，他将在离职后不会再次竞选。

特鲁多告诉记者，下一次选举必须在2025年10月前举行。

（1美元=1.4330加元）

&lt;img alt="加拿大总理贾斯汀·特鲁多在渥太华与省领土领导人会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QZG4RRB2CVNIXNZA4OPEVKMKAY.jpg" /&gt;

&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;加拿大总理贾斯汀·特鲁多在安大略省渥太华与省领土领导人会面，2025年1月15日。路透社/布莱尔·盖伯&lt;/figcaption&gt;

&lt;img alt="联邦、省区及领土领导人参加渥太华会议后的新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/O6TCP7VJLRIA7IMXVIOTCNBYEU.jpg" /&gt;

&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;联邦、省区及领土领导人参加安大略省渥太华会议后的新闻发布会，2025年1月15日。路透社/布莱尔·盖伯&lt;/figcaption&gt;

&lt;img alt="加拿大总理贾斯汀·特鲁多在省领土领导人会议后的新闻发布会上讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z7JVLLTVYJP7NBJIKBKRCE2IVQ.jpg" /&gt;

&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;加拿大总理贾斯汀·特鲁多在安大略省渥太华省领土领导人会议后的新闻发布会上讲话，2025年1月15日。路透社/布莱尔·盖伯&lt;/figcaption&gt;

&lt;img alt="安大略省省长道格·福特在接受省领土领导人会议前的记者问答" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FHY2F665IZP7PK2Z7IA3K5HV4Q.jpg" /&gt;

&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;身穿“加拿大不为所卖”帽子的安大略省省长道格·福特在接受省领土领导人会议前与记者问答，位于安大略省渥太华市，2025年1月15日。路透社/布莱尔·盖伯&lt;/figcaption&gt;

&lt;img alt="加拿大总理贾斯汀·特鲁多在省领土领导人会议后的新闻发布会上讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/56B5ZCF4ENLPLKANHILIM45F3U.jpg" /&gt;

&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;加拿大总理贾斯汀·特鲁多在安大略省渥太华省领土领导人会议后的新闻发布会上讲话，2025年1月15日。路透社/布莱尔·盖伯&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 22:46:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canada-pm-nothing-ruled-out-when-it-comes-responding-us-tariffs-2025-01-15/</guid></item><item><title>以色列和哈马斯达成停战协议，结束加沙长达15个月的战争</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/gaza-ceasefire-appears-close-us-egyptian-leaders-put-focus-coming-hours-2025-01-14/</link><description>&lt;p&gt;哈马斯与以色列达成一项停火协议，这项协议将在加沙地带生效，并包括释放长期被哈马斯拘留的人员。这桩历时15个月的流血冲突彻底破坏了这一巴勒斯坦飞地，并使得中东地区局势空前紧张。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;双方达成一项复杂的多阶段协议，具体内容包括：初期六周的停火，以及逐步撤出以色列部队。据统计，在加沙地带已有数万人丧生。作为交换，哈马斯控制下的加沙地带将释放被其拘留的巴勒斯坦人，以换取以色列拘押的巴勒斯坦囚犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡塔尔总理穆罕默德·本·阿卜杜拉赫曼·阿勒萨尼在多哈举行的新闻发布会上宣布，停火协议将于周日起生效。谈判代表正与以色列和哈马斯合作，确保协议的执行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国总统拜登在华盛顿表示：“我们达成的协议将停止加沙地区的战斗，为加沙平民运送急需的援助物资，并将被俘人员与家人团聚。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管达成停火是个突破，但在加沙地带，居民们表示，以色列空袭仍于周三晚上持续。当地卫生部门报告称，在此次冲突中，已有46000多人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名接近谈判的巴勒斯坦官员表示，调解方正努力让双方在停火开始前停止敌对行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加沙地带的巴勒斯坦人对达成停火协议的消息欢欣鼓舞，庆祝活动在遭到严重短缺的食品、水源、居所和燃料供应中断的城市加沙展开。在汗尤尼斯，人群涌上街头，鸣喇叭、挥舞巴勒斯坦旗帜并载歌载舞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我很高兴。是的，我哭了，但那些是欢喜的眼泪。”一名流离失所的五口之家的母亲表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在特拉维夫，以色列人质家庭及其支持者庆祝释放家人归来，表示对此“感到难以置信的喜悦和如释重负”。以色列政府接受该协议还需要经过国家安全内阁和政府的批准，预计将在周四进行投票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管有反对意见，外界仍普遍预期该协议将获得批准，这其中包括以色列联合政府中的强硬派，如财长贝泽莱尔·斯莫特里奇，他在提出反对意见后重申了对该协议的批评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡致电拜登和即将上任的美国当选总统唐纳德·特朗普，表示感谢，并计画很快前往美国访问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宣布停火的社交媒体声明中，哈马斯称协议“是人民的胜利，标志着一个转折点。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果执行顺利，该停火协议将终结很大程度上破坏了加沙地带并流离了大部分加沙“解放”前230万人口的冲突。这反过来也可能缓解整个中东地区的紧张局势，其中，此冲突已经影响到被以色列占领的约旦河西岸、黎巴嫩、叙利亚、也门和伊拉克，并引发了对以色列和伊朗之间全面战争的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;协议的第一阶段涉及释放33名以色列人质，其中涵盖所有女性、儿童及所有年满50岁的男性。美籍人质基思·西格尔和萨古伊·德凯尔-陈也在这一阶段获释。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;协议中提及大幅提升人道主义援助，联合国秘书长古特雷斯强调，“目前的最优先事项是缓解这次冲突带来的巨大苦难。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国和国际红十字会表示，正蓄势准备大幅加大援助行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此停火协议是在埃及和卡塔尔调解人的斡旋下，得到美国的支持，经过几个月的艰难谈判后达成的，此谈判即将进入最后阶段，恰逢唐纳德·特朗普即将宣誓就任美国总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及总统阿卜杜勒·法塔赫·塞西和来自土耳其、英国、联合国、约旦、德国和阿拉伯联合酋长国等多位领导人在社交媒体上祝贺该协议的达成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在其Truth Social社交账号上表示，如果没有他在11月赢得美国大选，此协议不会达成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国中东特使史蒂夫·韦尔科夫正与以色列特使一起出席卡塔尔谈判，美国一位高官表示，韦尔科夫的出席对于在近96个小时的紧张谈判后达成协议至关重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，双方团队紧密合作，尽管实施该协议的主要工作将由特朗普政府处理完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前方的路复杂多变，存有诸多政治陷阱。以色列人质的家庭担心协议无法全面实施，有些被劫持者可能仍滞留在加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二阶段的谈判将在第一阶段结束后的第16天开始，该阶段计划释放剩余所有被劫持者，达成永久停火，并从加沙完全撤出以色列部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将涉及处理剩余所有遇难者的遗体，并由埃及、卡塔尔和联合国主持重建加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普表示，以此停火协议为动力，他计划扩大亚伯拉罕协定的影响。该协议是在其第一个总统任期内支持的，旨在使以色列分别与多个阿拉伯国家关系正常化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;假如一切顺利，巴勒斯坦人、阿拉伯国家与以色列仍需就战后的加沙愿景达成一致，这是一项涉及以色列安全保证，以及动辄数十亿美元重建投资的艰巨挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个未解之问是战后控制加沙的人选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列拒绝任何由伊斯兰主义哈马斯参与的提议，该组织自2007年便统治加沙地带，并法定上坚定地意图摧毁以色列。然而，以色列同样反对由巴勒斯坦民族权力机构控制加沙，该组织是在三十年前作为《奥斯陆临时和平协定》的一部分成立的，并限于在约旦河西岸的治理权力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年10月7日，哈马斯领导的武装分子通过安保屏障，入侵进入加沙地带与以色列接壤的社区，导致1200名以色列士兵和平民丧生，超过250名外国和以色列人质被绑架，按照以色列的统计。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列对加沙地带的空袭和地面战自那以来已导致6万人死亡，具体数据来自于加沙地区卫生部的统计。数百万人在寒冬中依靠帐篷和临时住所忍受困苦。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="抗议施压要求释放人质，特拉维夫" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7MVIMGCPDVNWXGFFP5ZK4QABKE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;支持在2023年10月7日遭哈马斯袭击后被绑架的以色列人质的人们手持火炬，参与了特拉维夫的抗议，以要求协议将所有人质带回，此抗议活动正值加沙停火谈判期间，拍摄于2025年1月15日。图片来源：路透社/罗恩·兹夫伦&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="庆祝与以色列停火协议，加沙城" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K6DL6UR57BPKTEABMNWUCOGLXE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;人们与记者一同庆祝与以色列达成的停火协议，位于加沙中心地区的德尔阿尔巴勒，拍摄于2025年1月15日。图片来源：路透社/达乌德·阿布·阿卡斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="抗议施压要求释放人质，特拉维夫" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/P3XFUX4G4NJDFLLZMPDAOUOQWY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;支持在2023年10月7日遭哈马斯袭击后被绑架的以色列人质的人们手持火炬，参与了特拉维夫的抗议，以要求协议将所有人质带回，此抗议活动正值加沙停火谈判期间，拍摄于2025年1月15日。图片来源：路透社/罗恩·兹夫伦&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="抗议施压要求释放人质，特拉维夫" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FROTYRQWHFLI3IZ5MXBU4FWYGE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;支持在2023年10月7日遭哈马斯袭击后被绑架的以色列人质的人们在抗议活动中反应释放协议的答覆，他们要求协议将所有人质带回，此抗议活动正值加沙停火谈判期间，拍摄于2025年1月15日。图片来源：路透社/罗恩·兹夫伦&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="庆祝与以色列停火协议，加沙城" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3F3ZNM6YKNPHHICHKSVKOKQVJM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;人们与记者一同庆祝与以色列达成的停火协议，位于南部加沙地带的汗尤尼斯，拍摄于2025年1月15日。图片来源：路透社/穆罕默德·塞拉赫&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="庆祝与以色列停火协议，加沙南部汗尤尼斯" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/N55S4DFSHRJSZBMT73VXBWIIDU.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;人们与记者一同庆祝与以色列达成的停火协议，位于南部加沙地带的汗尤尼斯，拍摄于2025年1月15日。图片来源：路透社/穆罕默德·塞拉赫&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="庆祝与以色列停火协议，加沙中部德尔阿尔巴勒" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LJ57TCFIMFPXHMKBTA2RHXNCDY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;人们与记者一同庆祝与以色列达成的停火协议，位于中部加沙地带的德尔阿尔巴勒，拍摄于2025年1月15日。图片来源：路透社/拉马丹·阿贝德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="抗议施压要求释放人质，特拉维夫" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5EZKVWQOJFOQRNV5AWCH64LHG4.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;支持在2023年10月7日遭哈马斯袭击后被绑架的以色列人质的人们参加抗议活动，要求协议将所有被俘者带回，此抗议活动正值加沙停火谈判期间，拍摄于2025年1月15日。图片来源：路透社/罗恩·兹夫伦&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="抗议施压要求释放人质，特拉维夫" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FKU6P6QQIBL4FOVZ4PJXBE5WP4.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;支持在2023年10月7日遭哈马斯袭击后被绑架的以色列人质的人们互相拥抱，参加抗议活动，要求协议将所有被俘者带回，此抗议活动正值加沙停火谈判期间，拍摄于2025年1月15日。图片来源：路透社/罗恩·兹夫伦&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="庆祝与以色列停火协议，加沙南部汗尤尼斯" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H6MOO3DCO5K6TIDVV7YNQKEMNM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;人们等待与以色列达成停火协议的新闻，拍摄于2025年1月15日的南部加沙地带的汗尤尼斯。图片来源：路透社/穆罕默德·塞拉赫&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="庆祝与以色列停火协议，加沙南部汗尤尼斯" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KXTPQX6NHROPBJOYNXQHRBODPE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;人们等待与以色列达成停火协议的新闻，拍摄于2025年1月15日的南部加沙地带的汗尤尼斯。图片来源：路透社/穆罕默德·塞拉赫&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="庆祝与以色列停火协议，加沙南部汗尤尼斯的露天市场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/W7REF4TCXFOUDB5ADCPEYSNY6A.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;人们走在加沙南部汗尤尼斯露天市场的街道上，拍摄于2025年1月15日。图片来源：路透社/拉马丹·阿贝德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="等待与以色列达成停火协议，加沙南部汗尤尼斯" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3PPLJ6QQXVM23DHFJKUXG4WYL4.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;人们等待与以色列达成停火协议的新闻，拍摄于2025年1月15日的南部加沙地带汗尤尼斯。图片来源：路透社/穆罕默德·塞拉赫&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="庆祝与以色列停火协议，加沙南部汗尤尼斯的露天市场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/453T3DFJJBMTLDMSFR7X2NGQDY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;人们在加沙南部汗尤尼斯的露天市场街道上漫步，拍摄于2025年1月15日。图片来源：路透社/拉马丹·阿贝德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="抗议施压要求释放人质，特拉维夫" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UDWQCUVPD5LHXIHP3KIKHPMYEA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;支持在2023年10月7日遭哈马斯袭击后被绑架的以色列人质的人们参加抗议活动，要求协议将所有被俘者带回，此抗议活动正值加沙停火谈判期间，拍摄于2025年1月15日。图片来源：路透社/罗恩·兹夫伦&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="袭击后在加沙中部德尔阿尔巴勒房屋的现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/I34LI66IXFMMLAVUWBLRBUH5QU.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;人们在冲突持续的背景之下，检查在加沙中部德尔阿尔巴勒遭到以色列攻击的房屋现场，拍摄于2025年1月15日。图片来源：路透社/拉马丹·阿贝德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="袭击后在加沙南部喀汗尤尼斯房屋的现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/L5HVRK2H3ZOZNAO65LOBUHMVJI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;人们在冲突持续的背景之下，检查在喀汗尤尼斯遭到以色列攻击的房屋现场，拍摄于2025年1月14日。图片来源：路透社/哈塔姆·卡里姆&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="加沙北部被摧毁的建筑" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K7YCQ4ZI7ZLERFWF2O2ENHNT7I.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;加沙北部被摧毁的建筑，拍摄于冲突持续期间，从以色列境内拍摄，拍摄于2025年1月14日。图片来源：路透社/阿里·库恩&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="对在加沙中部德尔阿尔巴勒遭遇袭击的海滩咖啡馆的现场进行检查" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UC6WVGHTT5KHTOWY5DOB6A2P6Q.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;人们在冲突持续的背景之下，检查在加沙中部德尔阿尔巴勒遭以色列攻击的海滩咖啡馆现场，拍摄于2025年1月14日。图片来源：路透社/拉马丹·阿贝德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="以色列战斗机飞掠，从以色列境内拍摄" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7NE3L4YWZ5KM3HI4M5VHN6XYWA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;以色列战斗机飞掠，拍摄于冲突持续期间，从以色列境内拍摄，拍摄于2025年1月14日。图片来源：</description><pubDate>Tue, 14 Jan 2025 22:49:07 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/gaza-ceasefire-appears-close-us-egyptian-leaders-put-focus-coming-hours-2025-01-14/</guid></item></channel></rss>