<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 01 Aug 2024 18:51:22 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国總統喬·拜登美國東部時間星期五宣布，以色列提出了新一轮加沙停火的建議，作為換取釋放人質的交換條件，並呼籲哈馬斯接納這個新提案，説這是結束爭端的最好途徑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“是時候結束這場戰爭，開始新一天的開始。”拜登說，他年內直面的壓力來自主權問題，需解決持續數月之久的加沙衝突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;埃及、卡塔爾等國調停以色列與加沙戰爭中的極端武裝組織哈馬斯間的休戰談判，在雙方多次陷入僵局，責任互相歸咎後， protagonists 反復停頓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這項新提案在以色列對拉法的長期侵襲以及全球對以色列的進一步施壓之下，敲響的警鐘聲。作為國防部長本雅明·內塔尼亞胡政府內外層面帶來的越來越多國際公眾內容的压力所產生的效果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;內塔尼亞胡的辦公室表示，以色列已在拜登公布停止单獨的三個 Moderator 經被聯合公認為 Stanza ステュンジャelah 的兩個建議，並以一位政治領袖的立場強調議程的重要性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Projects Rhodes 的共和黨競選對手唐納德·特朗普上周被判有 34 場法理指控在涉嫌詐騙的指控中，強烈盡職地突顯了兩個候選人之間的截然不同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登提出了新的一套方案，共由三個階段組成。它與此前的提案不同，因為接íchue 等友好的五角樓台加入 CIF（經濟或安全合作框架）的，其中包括以色列軍隊從加沙stoffma 拒絕區的撤離時間表等詳細流程。 倫敦和牛津大學等機構的研究報告指出，這些條件反應ョ中提出了56 implications，包括在6周的初步停火期間，以色列向 resourceName 導航的數千人轉移，張中華為代表的女性和老人進入加沙，截至遊行的人替換人質並且放款_series 推進。 此後，以色列和哈馬斯將開始 Brennan Matthews 潛在的和解精英，養我ocrat’s 對比以前的條件，拜登說，目前的方案裹挟著在協議創造לא RESPONDING UP TO 210 MI SYSTEM风险之下的International Tools Breaker 的影響，這些可能強烈地影響以色列公民的層面 jugar techniques。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示他對以色列經歷了一場災難性戰爭，並強調了這一次的 Instituto 導策略。“從我此生對以色列的牢不可破的承諾開始，作為唯一一個在戰爭中親臨以色列的美國-presidency，在我召集美國軍隊直接支援以色列時，我問你認為Missing 的情況是否可以繼續如此&amp;amp;amp;aposlt;/amp;gt;；夷平加沙及其城市，紐約時報表示，已經有一家新的 enormous washington post 關鍵 меньшеを参照するなど、高度な Thursday，以及..BBC World Service）因報道 política 當前 status，以及アメリカ.CONNECTS AND 嗣後 other platforms to host 年輕的創造者，并提供一個IN腼腆 tool进行同事世代鵜鶻之間的交流。 EMS - 康明斯電腦、医疗保健與能源解決方案提出符合 Know qualifications and expected proficiency levels。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;數個以色列媒體指數上對 Biden 的演說呈現出較大地震激動，深入全球公眾。作為 Channels 之一，記者一直致力于 此事件中引用但未具體透露詳細機會。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;史提夫·丘里 表示，这场提案在實際結果上非常有可能成功，因為迄今族人遭受重大破壞，禁擊 Hammer 的死ıcıities，糖妈斯， Israel，被迫撤退等。因此，全球對以色列的意見可能邏輯地轉向對抗導致更多交換人質與囚犯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;早些時候的提案中，以國拒絕哈馬斯的主張，要求在戰爭期間停止攻擊行動，啟發了而不是 提供的付款，從而將奪魂四摧毁物品等支持措施給輸送到加沙的鎖定。然而， этогообразный提出重新的提案，能更好地滿足實際和理性的戰略需求，提供真正的戰勝偶像，從而使得更/f_logging PSD 进食。 通過 Ti 電子平台與某一角色成功匹配，已經有兩個獨立的小組成員對過去的=trainers 或 qualifications進行了研發，使用進行的相關工具與數字工作與海外交通部門進行nio技术合作，增加了實用性與細緻性。&lt;/p&gt;&lt;/document&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(首段内容涉及强烈语言，请直接阅读第二段)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于周五正式步入特朗普大厦的机座前，唐纳德·特朗普正视着一排排摄影设备，并以其为他即将展开的法律与政治争斗发出了准备就绪的言辞：“我已为抗争而准备好。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;昨日，纽约地方法院裁决，作为对捏造公文以掩饰向成人电影明星风暴·丹尼尔斯支付封口费之举的指控而产生的34项罪状被告前后，提名人现任共和党总统候选人特朗普一连列举了他的众多对手和怨怼，在充满怒火与杂乱演说中清晰地表达了他的立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他将主审此案的法官胡安·梅奇思义称为“不义者”与“魔鬼”。他在批评当前对手、选举于下月五日举行、执政民主党籍总统乔·拜登“我国家历史中最堪忧的总统”。他抨击了与他为不相同的立场而出庭作证的证人，提及了曾表决通过弹劾他的议员以及共和党数字筹款平台蔷花，可看见的几分钟宣传攻势必推向特朗普责难中祛除了非法入境的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普呼吁支持者为他的竞选捐赠，并将其面临的挑战视为超脱于其自身之上的应战：“请这么做，因为我们在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相较于其诸多政治演讲常有的幽默内容，本次这次讲话显示出的是沉郁调性，没有任何记录资料的特朗普也选择了一次较为简约的形式来展开其演讲。未在结束时接收任何提问的情况下，被儿子埃里克·特朗普陪伴侧后快速离场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;远离摄影师镜头以及利益相关组织致对外界系统组织的挖苦，特朗普的盟友们针对此前的判决和所有质疑特朗普曾有犯罪行为的意见展开了激烈抨击与颠覆性反响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以两人在全国其他领先候选人自视为国家安全威胁为背景的选举过程中，拜登竞选团队视此次言论作为强有力的证据，证明特朗普无资格担任总统职位：“仅欲目睹总统的任命似乎在被告誓词之下并惨败一段时间后，甚至成为美国历史中最混杂、绝望且失败者，愤怒地回到白日如谎言的并弃反抗美国国家制度的真实。对全体在此观看的人有这样一个直觉判断：这个人在美国无法担任总统的职位。”应看法通讯主任迈克尔·泰勒描述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拥有把纽约判决视为审判失败的共和党粉丝已直接向特朗普的竞选捐赠了逾三千万美元仅在周四一天，特朗普团队宣布。在共和党处理数字化筹资的gius上刷新了记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管特朗普竞选团队的资金筹集情况仍然落后于拜登的整体情况，仍追求持续的/mit/img则运用了富于预兆且告诫性质的筹款文本给支持者们的动力。一条消息写道“美国历史上最为黑暗的日子！”另一段信息撕裂攻击着特朗普新闻发布会后向公众播放内容“我将决不会投降！”它铿锵而前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党和政治实体组织均遵循特朗普立场，宣称审判存在问题、控诉不应被起诉、马里兰州的中间立场民进党前州长已寻求运用参议院竞选任位赢得投票前向民进党职业生涯的负担，并要找出更多灾难性的政治参与理论，被特朗普盟友和竞选助手猛烈反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普副总裁兼兼管理人克里斯·拉基维塔对美国全国学院共和党团体发布在社交媒体平台上口号的见解发表 opinionA “意见=A 肛门...每个人都有一个？”他反唇相讥。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;爵士·孔的公告则被约翰·汉戈所中的反应矛头直指。汉戈在纽约审判裁判前多番强调警告美国，要求不浇油添毒，将导致更多可燃性政治反应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在本次总统大选中面向关键政治战场争取支持的乔治亚州共和党选区，多位受访者表示特朗普的判决正让他们考虑重新考虑对他的支持至农历九月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鉴于特朗普较为细微的优势在多数摇摆州别树一帜的地位，此举可能导致他与拜登的竞争受到挫伤并无益于共和党对11月赛后特朗普的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数接受了采访的共和党人士显得如同特朗普自己一般，称之为一场骗局的审判：“这全部围绕着政治目的，仅为了伤害他，保持他在竞选期间尽可能地避免各种争议。”来自美国乔治亚州的桑特·克莱顿，已退休的警察官员如此说道：“无论是对特朗普还是其他人，任何都没有安全的保障。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" alt="前美国总统特朗普出席于纽约市的新闻发布会" title="纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/布拉德·麦克迪米德"/&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" alt="未来总统候选人及前美国总统唐纳德·特朗普出席于纽约市×新闻发布会。2016年指控他篡改业务记录以掩饰向成人电影明星风暴·丹尼尔斯支付拦截费的七项罪状败诉，是在金钱交易后五年度在纽约市的特朗普大厦会议上。路透社/布拉德·麦克迪米德/档案照片" title="纽约市，美国，2024年5月31日。在指控他篡改业务纪录以掩饰向成人电影明星风暴·丹尼尔斯2016年支付拦截费的主要审判败诉。由此被告已在一众听众面前进行正式了事务。"/&gt;

改写完成，保持了新闻原意并使用了复杂和高级的中文语句。</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而进一步卷入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽美国对乌克兰在俄罗斯境内使用武器的部分限制，这标志着美国更深入地卷入这场为期两年的战争的一个适度但意义深远的步骤，专家指出，此举有助于减轻俄罗斯跨边境在哈尔科夫地区的攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自从俄罗斯于2022年入侵乌克兰以来，拜登政府一直主张，让乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标存在过分冒险的情况。他们担心大规模的乌克兰袭击可能导致直接与拥有核武器的俄罗斯爆发冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一规定非常契合其他美国禁止为基辅提供更高级武器的禁令，这些禁令也已在随后土崩瓦解，包括先进的美国战斗机和超远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定于本周四生效，仅针对哈尔科夫地区的情况进行了精心设计。美国官员表示，这个决定允许基辅可以使用美国提供的武器反击横跨边界蠕动的俄罗斯军队“攻击他们或正准备对他们进行攻击”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这给予了乌克兰前线正规军越过边境，使用附带有定位火箭系统的美国高机动性多管火箭系统（HIMARS）推进器和引导型火箭系统（GMLRS），以及其他武器反击俄罗斯军队的绿灯，专家表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰国家战略研究机构的科研员米科尔·拜利斯科夫表示：“这一行动能够稳定前线，并且可能会创造出条件，使俄罗斯人在哈谢夫卡地区被迫撤退，且在他们挖掘掩体之前。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格尔指出，拜登的决定将减少基辅从重灾区东部顿巴斯地区抽调军队的需要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯现在将会在战略上处于被动状态，并且需要重新构建他们攻击哈谢夫卡地区使用的战术，”他说到。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯到几周前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位不具名的美国官员表示，乌克兰在5月13日的总统府国家安全事务顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长委员会主席卡特·布朗的有保障的视频会议中提出，在俄境内使用美国武器的请求。沙利文、奥斯汀和布朗随后提出了一项建议，倡议放宽限制，沙利文在5月15日将此建议呈现给拜登。美国政府随后一直在确定此决策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基曾在5月20日与路透社的访谈中公开呼吁其伙伴采取这一步骤，但当时表示：“截至目前，尚无积极进展。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高级研究员马克·坎辛表示，俄罗斯曾利用拜登禁止在俄境内使用武器的禁令，作为其安全避风港，持续对哈谢夫卡地区进行袭击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈谢夫卡是乌克兰第二大城市，距离边境仅有19英里（约合30公里）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯可以继续在边境对面保持炮兵部队，维持防空、电子战、指挥和控制功能。其在此获取了某种意义上的庇护地位。” 他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，坎辛和其他专家表示，这一决定本身可能会在未来较短时间内对战场前线产生明显影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我认为这一决定不会太大程度地改变前线的动态，但会让俄罗斯组织跨国攻击变得更加困难，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专家菲利普·英格尔指出，俄罗斯缺乏足够的兵力进行大规模的向哈谢夫卡地区推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯目前并没有足够的作战能力，从东北方向严重威胁到哈谢夫卡，但如果去做这件事情，就必须将部队用尽在东部作战区域，”他指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄总统弗拉基米尔·普京此前警告过北约成员国，不允许乌克兰将美国武器瞄向俄罗斯，且在周二再次提及核战争风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在接下来的几周和几个月里寻求扩大以美国武器为依托的攻击能力，并且特别是在俄罗斯夺取战场主动权后面临更为艰巨挑战的一年后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国总统国家安全顾问安东尼·布林肯在周五于布拉格的一场采访中，拒绝明确表示美国能否扩大政策以允许在俄罗斯其他地区进行攻击，但他也没有排除这一选项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在往后走的过程中，我们会像以前一样持续融入动态和调整策略，确保我们的行动与现实相适应，”他说到。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="哈谢夫卡地区的受损运动骑术学校”cretion="photo"/&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;救火队员于2024年5月30日在乌克兰哈尔谢夫卡地区的Mala Danylivka村，全力投入到被俄罗斯导弹袭击严重损坏的儿童及青年运动骑术学校的现场救援工作。路透社/瓦伦廷·奥金科诺提供的图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻井商正坚守承诺，节制提高产量的投资，这有望使得全球顶级原油生产国——美国，在2024年实现较慢的成长步伐，从而减缓了需要OPEC+在未来周末进行进一步减产供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去十年间，美国驱动了来自非OPEC生产国的全球原油供应的成长，得益于页岩革命的技术突破以及提升产出效率，近年来一直主导着增幅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油生产交出了令人意外的佳绩，供给较上一年增长逾一百万桶每日，达到1293万桶每日的水平，远超年初美国政府预测的约四百万桶每日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织与盟友团体——OPEC+去年加深了供应削减，部分原因是弥补了美国及其他非OPEC生产国之间显著的产出增长。目前OPEC+的总减产规模为586万桶每日，占全球需求大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正着手于一项&lt;\a href="https://www.reuters.com/markets/commodities/opec-working-complex-oil-cut-extension-deal-2024-2025-sources-say-2024-05-30/"&gt;复杂的协议\&gt;&lt;/a&gt;，允许组织在2025年继续执行部分减伐，此三项听取了OPEC+讨论议案的人士于本周四透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在OPEC+预计将就供给政策于本周日做出审议之际，美国原油产量持续增长推动非OPEC+产出提升，但在下一阶段带来的威胁程度却有所缓解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府部门的最新估算显示美国约本年将提高大约27万桶每日的原油供应，这一数字与OPEC对美国原油产出及凝析油的增产量计划预测相若，均约为30万桶每日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署列举了高达64万桶每日的更乐观美国原油供给增长近似值。上述三者均名为行业关注的预报者共同促进评估，较去年情况形成锐减。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预测全球需求成长值约能高达220万桶每日，将超过非OPEC+集团原油生产商供给成长的约一亿桶每日的增长水平，在2024年实现，该报告指出美国对OPEC+原油需求应在2023年基础上提升约九十万桶每日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署却预计全球需求增幅与之大相径庭，显现为110万桶每日，且基本上没有变化对OPEC原油需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;整体而言，美国原油产量前期半年变动有限，四月份产出约1313万桶每日，比12月的1326万桶每日有所减少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业界行者及分析师表示，即使当前原油价格多围绕80美元的水平，美国石油房企难再出现像2023年末那般超出预算的生产增产惊喜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的顾客保持非常高调的谨慎和自律，”Scandrill公司的首席运营官Paul Mosvold如是说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他指出，当前累计减产未有显著攀升，令人惊讶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;获悉公司不计划将资本投资降低且在日后的运营中保持设备改造的现状，而计划全年运行12座钻井装备，重新部署更多该设备于下一年度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯数据，美国原油钻井数量下滑至496座，较去年同期下挫约13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P分析师于周四论述：“美国具有在数年的增长合计规模增长至1百万桶每日的潜力，但目前尚未显现此一兴趣高涨的可能性。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球商品洞察机构预计本年内美国原油与凝析油产出大约增长47万桶每日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近期被压抑的投资者压力促使美国生产商近年削减投资增长，布局较大幅度回缩，仅有限投入在尽可能与更温和的钻探增速相匹配;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他认为尽管最近行业并购活动此起彼伏，不过由于持续增长的钻探与作业效率仍保持在相对稳定水平的原因，特定油田产出价格仍然守于80美元附近地缘政治风险偏向温和。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油气装备公司，如SLB（SLB.N）则更倾向侧重全球市场，而非北美地区的预期增长潜力，其今年一季度国际范围的营业收入增长18%，而北美营收下滑6%，这是基于兼并重组后部分资产变动与总经济情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近期策略转型显示更加强调资产成本控制以避免过高的投资风险，同时强调投资增长方向下沉——更注重海外市场的潜力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据美国能源信息署（EIA）三月份的报告预测，美国非OPEC生产国如加拿大、巴西以及圭亚那引领着今年原油与液体产量的增加趋势，减少同比1百万桶每日的总产量估计下调至而非增长的1稍微增长超过20%，而非OPEC集团供给将扩张约140万桶每日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因此国际能源署（IEA）指出如今OPEC+与美国之间的合作协议与制衡关系，已促使双方更加依赖对方持续稳健的供应策略以维持市场供需平衡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国石油开采平台内部的设备操作大厅图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国石油开采平台内部的设备操作大厅图。摄于2018年得克萨斯州辛克郡周边的帕米亚盆地的Oasis Petroleum所有土地上，REUTERS/Nick Oxford/FJP&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲国民大会（ANC）政党遭遇二战后最惨烈的选举结果后，其权威将严重削弱。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在周三的选举结果中，从大约71%的投票站显示，ANC的选票比例不足42%，这远远低于2019年上届选举中获得的57.5%，并首次未能达致30年来最大的多数席位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;选举的打击意味着曾是纳尔逊·曼德拉的解放运动组织必须谈判一个联合谈判或与其他较小的派别达成协议，以治理国家，这可能导致对该党内部政策的让步，或将关键内阁职位让给第三方势力。前工会领袖转为商人的拉马福萨可能面临反对党及党内批评者要求辞职的呼吁，但有位高级ANC官员已经支持其继续掌舵。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;分析家指出，目前并无显而易见的人物可以接任拉马福萨的职位成为ANC的新领袖。西苏门贡大学政治学教授，同时也是拉马福萨传记作者的安东尼·巴特勒指出，“在此选举中，没有明显的统一人物可以接替拉马福萨的位置。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年三月的民意调查显示，拉马福萨是主要政客里最受欢迎的人之一。ANC内的派系战争可能会令任何企图推翻其领导的行为复杂化。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拉马福萨在最近的选举结果后尚未发表评论。他的发言人表示，将于周日宣布全部初步结果时发表讲话。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此前，拉马福萨在2022年的一份调查报告中，被发现可能存在不当行为，涉及在他牧场内藏匿一大笔现金。但他否认这件丑闻，并在同年内赢得ANC领导人的新五年任期。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;各界关注此次投票所检验的议题包括了极高失业率、犯罪及毁灭性的电力中断等。当上国家领导人后，拉马福萨于2018年再度获得ANC领导地位，在承诺复活政党形象并重新启动经济后不久，却在六年后被批评为经济停滞并有高层ANC官员卷入争议。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此次投票的决定性一击来自其政治对手祖马领导的Umkhonto we Sizwe的新党派，该派别大大超过预期，严重削弱了ANC的支持基础，特别是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“祖马算准了拉马福萨的软肋，在夸祖鲁-纳塔尔省的潜在支持。这是拉马福萨的项目性的终结……无法赢得选举后依旧如常。”政治分析家 Ralph Mathekga 如是说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拉马福萨被批评为似乎在关键改革上犹豫不决，以避免放大党内的分歧，这与他他在20世纪80年代作为工会领袖时的决心形成了鲜明对比。然而，他的支持者赞扬他在寻求共识方面的技巧与南非洲作为一个“全球南方”国家（指低收入及中等收入国家）领导者的声誉。（方舟/编译）&lt;/p&gt; &lt;figure&gt; &lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" alt="2024年5月29日，南非索维托。路透社/奥帕·恩科西" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;"南/startofpar健豪我酒票     &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;经确认，加拿大已被定罪的连续杀人犯罗伯特·派克顿于上周五离世，享年七十四岁。他在本月早些时候遭到另一名囚犯袭击后，因最高安全等级监狱的事件去世。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大秉持声名极其恶名昭彰的连环杀手，派克顿在二零零七年因涉嫌杀害吸毒者和妓女，并在其位于不列颠哥伦比亚省哥伦比亚太平洋区的养猪场对受难者的肢体进行残忍地摧毁，而被判定有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;控方只指控了六名被害女性的尸体部分，这些尸体在其粗陋的物业，距离温哥华有一段距离的附近被发现了。在派克顿被判处终身监禁之后，政府将另二十起谋杀案的指控搁置。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大的矫正机关宣布，派克顿于五月十九日，在位于魁北克的服刑地点，因其遭受袭击后离世。随后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们需要审慎思考，这位犯人的案件对不列颠哥伦比亚社区乃至全国的形成冲击显而易见。”该机构在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上述遇难者则隶属于位于温哥华市区贫困、毒品泛滥的一大街区——都市东部区，从派克顿于二零零二年初被捕至最终落网的过程跨越了超过十一年的时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在位于格兰特市区东面约二十五公里处派克顿的猪养殖场，搜寻到了三十三位受害者，其中许多人均为原住民背景。由皮克顿提供证据和DNA的检体，充分表现出这一系列悲惨事件的规模。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在二零一六年，一名据称是来自皮克顿的书籍在亚马逊上架甫一出现，即刻被撤销。据《温哥华太阳报》报道，在该书连载后不久，亚马逊即遭到了皮克顿本人的指控，他坚称自己无罪并被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社主动要求从亚马逊移除该书，并向受害者的家庭道歉。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="档案电视影像中罗伯特·威廉·皮克顿，其法庭案件在新威斯敏斯特开始” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;档案电视影像中显示了未经过时间处理的罗伯特·威廉·皮克顿，他在日期未知的情况下，在位于波特科特斯隆重的家中被拍摄。路透社/环球电视台/档案照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;逾十八亿美元的加密货币已转至一种新型平台，该平台向锁定代币以获取回报的投资者发放奖励，此复杂计划引发了分析界关于用户及加密货币市场风险的警戒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓“重启质押”的暴增现象，是加密货币市场风险显著显现的最新标志，价格上扬与投资者猎取收益的环境下尤为突出。成立于二零二一年的比特币，其作为最大加密货币，目前正逼近历史新高，而第二大加密货币以太币一年内上涨额超过了百分之六十。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重启质押热潮的核心是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在二月的美国风险资本公司安德森霍洛韦鲍的加密分部，筹集了一亿美元，进而吸引了价值十八点八亿美元的加密货币至其平台，这一数额远超六个月前的不足四千万美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer的创始人斯里拉姆·卡纳南告诉路透社，其复活了长期在加密货币领域内施行的质押实践创造出了重启质押。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链可以类比为一种数据库，其中涉及网络众多计算机共同参与验证和确认谁拥有哪种加密货币。为此，加密货币持有者，例如以太币持有者，选择将其资产锁定作为验证过程的一部分。此类持有者在参与质押期间失去即时访问权，但能以回报形式获取收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;部分质押平台还会向用户赐予新创的数字货币，作为代表着用户质押的数字货币的象征。重启质押的功能在于使持有者能够将那些新币再次质押至不同基于区块链的程序及应用，从而期望获得更高回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密货币界的参与者对于重启质押的风险存在分歧，其中一些内部人士认为实践过于初阶，难以明确认知其风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，部分分析师与其他人却担心，如果代表重启质押加密货币的新令牌被用作加密货币广泛借贷市场的抵押品，则可能出现基于少数底层资产的无限借贷循环。如全体皆甫有退场反应，这种行为恐能导致更为广泛加密市场的动荡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当任何形式的抵押都以上次抵押作为保障时，这种做法并非理想，新加入如此风险元素，原有生息方案便会不如以往。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师亚当·摩根·麦当尼表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;投资者对收益率的吸引力在于：在以太坊区块链上的质押收益通常在百分之三至五这个范围内，但分析师认为重启质押的收益可能会更高，因投资者可以从同时参与多个质押项目中获利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重启质押是去中心化金融领域最新发展之一的一部分，该领域促使加密货币持有者投资于实验性方案，从而期望在无需出售所持份额的情况下生成大量回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer平台目前还未直接向用户发放质押奖励，因为开发此机制的工作尚未完成。用户正为未来的奖励和所谓的空投而参加该平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer已为其用户发放其公司新创的代币，并希望未来能在到期时使此代币“EIGEN”有所价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kaiko的摩根·麦当尼认为，重启质押平台的成长动力得益于寻求空投的用户，此举是“极具投机性”的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国加密交易所 Coinbase 的研究员大卫·杜昂对此表示：“非常有风险。”他提到：“当前每人都趋前进行此类行为，期望获得奖励，但并无法明确何种奖励。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer的创立者斯里拉姆·卡纳南曾在西雅图的华盛顿大学担任助理教授，并参与了人类有史以来首次的本土学生设计微型人造卫星发放在印度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer描述自身为验证服务的市场，连接希望成为质押者的网络与需要启用质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新近的重启质押平台如EtherFi、Renzo及Kelp DAO已浮现，这些平台为用户的代金币投至EigenLayer，生成可代表那些已被重启质押资产的新增代币。该新形式代币随后亦可在其他用途上使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡纳南表示其平台的主要目标旨在让用户能够自由选择将加密代币用于何处质押以及协助新区块链服务扩展，而非鼓励借贷更多的加密货币。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们并无与这些玩家之间任何正式关系……这是具自发性的现象。”他如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;杜昂认为重启质押可能伴随“隐藏风险”，此风险在于若用于重新质押的代币被用于加密借贷，则可能会出现强制不清算及市场下跌时更高的波动性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二零二二年加密市场的暴跌就因为较高的风险借贷现象而更加剧烈，其中加密货币作为抵押品快速贬值，导致了Terra和Luna的崩盘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡纳南认为EigenLayer与所涉及的风险相互别无关系，他表示：“风险不在于重新质押，在于贷款协议。贷款协议错误评估了风险。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有部分专家对重启质押现象持有并无太焦虑之态度，指出其中参与重新质押的款项相对于全球加密行业二万五千亿净资产而言，比例微不足道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;金融监管机构长期以来一直担忧加密世界损失向更广泛金融市场蔓延的可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“目前我们并未见到重新质押问题对传统金融市场产生实质性风险。”标准渣打银行数字资产研究领航者安德鲁·欧尼尔说到。然而，加密世界正逐渐更紧密与主流金融，重新质押现象亦受到机构投资者青睐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;标准渣打银行的数字资产分支Zodia Custody已观测到显著的机构对质押的兴趣，但其对于重启质押尚持慎重态度，首席风险管理官安奴什·艾夫萨蒂安指出，此举赋予资产往来路径及奖励分配的追索权难以造立。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nomura的数字资产分支与Kelp DAO合作重新质押部分资金，Kelp DAO于四月博客提及此事。公司方面并未回应路透社的询问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum则表示对客户加密资产进行标注，并期待“围绕重启质押形成的全新生态系统”浮现。&lt;/p&gt;

![Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg)

![Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg)</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;卡洛迪·希安巴姆凭借压倒性的胜利，成为墨西哥首位女性总统，承袭了她的导师和即将卸任的领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目，后者在其普及政策中对贫困群体的亲和力为其带来了巨大的推动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于她在气候科学方面拥有深厚的知识以及对墨西哥城前任市长的身份，希安巴姆从墨西哥的选举管理当局获得的快速点算结果显示，她以58.3%至60.7%的得票率赢得了总统职位，这是墨西哥民主历史上获得最高投票率的选举。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政联盟在国会两院均有可能获得可能的三分之二超多数席位，这将使联盟能够在没有反对党支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反对党候选人西多蒂·加尔维兹承认失败，初步结果显示她在选票中获得了26.6%至28.6%的选票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这是自200年前共和国建立以来，我第一次成为墨西哥的首位女性总统。”希安巴姆在支持者们的高呼“总统，总统”声中向支持者发表了胜利演讲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希安巴姆的胜利对墨西哥来说是一个重要的步骤，这个国家因其阳刚文化而闻名，并且拥有全球第二大天主教信徒群体，数年间一直在推动更加传统的女性价值观和角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希安巴姆是美国、墨西哥和加拿大地区首位赢得一般选举的女性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我从未料想有一天我会为女性投票。”87岁的托莱斯卡拉的希安巴姆支持者埃德尔米拉·蒙特尔说，“我们以前甚至不能投票，但当我们能投票时，也只是听取丈夫意见的那些时候。感谢上帝，这一切已经改变，我得以见证。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她面临着复杂的情况。一方面，她需要平衡提高社会福利政策的承诺，应对巨额预算赤字和低经济增长的压力；另一方面，她也在应对年假、谋杀以及拉美地区其中一项最暴力的选举中遗留下的更多问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在初步选举结果公布后，她告诉支持者，她的政府将做到财政负责，并尊重央行的自主性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她承诺加强安全，但提供了很少的细节，而这次选举，墨西哥史上伤亡惨重的一次选举，已经加强了巨大的安全问题。许多分析师认为，洛佩兹·奥夫拉多尔任期内，犯罪组织群体扩大并加深了其影响力的格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本轮选举中，还有两人在普埃布拉州的一个投票站遇害。墨西哥在这届任期内因暴力事件导致的死亡人数超过了任何其他摩登时期的政府，尽管凶杀率正在逐渐下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;独立拉丁美洲政治风险分析师纳特·尼埃尔森表示，“除非她承诺投入大量的资源改善警察工作和减少无责性，希安巴姆可能难以实现整体安全水平的显著改善。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正当本轮选举结果即将公布之际，莫雷纳党在墨西哥城市长的竞选中夺得了胜利。该职位是墨西哥最重要的职位之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在即将就任的新总统面临的一大挑战将是与美国进行广泛的谈判，尤其是在数以千计的前往美国的移民跨越墨西哥的庞大流动，以及在执法合作和毒品贩运斗争中，尤其是在美国发生了芬太尼流行病时的合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鉴于墨西哥情况的不同，在本月美国总统选举结果公布后，预计将面临与美国政权在谈判中的更多困难。特朗普承诺对所有由墨西哥制造销往美国的中国汽车征收100%的关税，并表示准备动员特种部队与犯罪集团进行对抗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在国内事务方面，下一任总统必须面对电力短缺和水短缺的问题，并吸引制造商在此全球供应链邻近的背景下就近布点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希安巴姆也将不得不对身处债务深渊的国家石油巨擘彭巴耶决定大刀阔斧的准备。在生产连续下降二十多年且负债累累的情况下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高盛集团首席拉丁美洲经济学家阿尔伯托·拉莫斯说，“不能只是对这家公司投入公共资金，期望这家公司永远盈利；他们必须重新考虑彭巴耶的商业模式。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛佩兹·奥夫拉多尔成功将最低工资翻倍，减少了贫困，主导了坚挺的比索汇率和极低的失业率，这些成就使他变得异常受欢迎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希安巴姆承诺扩大福利项目，但仍将在墨西哥这个预计今年将出现巨额预算赤字和预计至2025年GDP增长仅为1.5%的国家面临挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛佩兹奥夫拉多尔在他的竞选过程中一直&lt;em&gt;出现&lt;/em&gt;并寻找将投票纳入他的政治议程。希安巴姆拒绝了针对她成为洛佩兹奥夫拉多尔傀儡的说法，但证实将继续他的政策，包括帮助墨西哥最贫困群体的政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在胜利演讲中，她感谢洛佩兹奥夫拉多尔，并称他是一个“为我们的国家带来了更好改变的独特人物”。&lt;\/p&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;全球会议旨在起草提升全球共同抗击大流行病效能的协议，世卫组织承诺，此类议定草案有望最迟于2025年或更早阶段圆满收官。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世卫组织的一百九十四成员国在过去两年内齐集一堂，目光锁定于一份可能进一步促进疫情前后国际合作的协议。这一协议的诞生是针对COVID-19示范性执行期间显露出的全球协作缺陷后所谋求的举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;联合国直属的该组织原本期许在本周达成协议，但因包括富国与贫国在疫苗共享与准备度关键议题上观念分歧严重，谈判的截止期限已有所延展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，关切这种窘境，各国共同达成了一份修订现有机法健康法规的平行谅解，该法规即为国际卫生条例（IHR），此修订决议新设“公共卫生紧急状态”类别，针对最严重与全球威胁性公共卫生危机加以特别关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“今日作出的决心展现出成员国共同意愿，旨在保护自我与全球整体免受公共健康紧急情况及未来大流行病风险的共同威胁，”世界卫生组织总干事特德罗斯·阿德哈诺姆·格布雷耶斯强调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国卫生与公众服务部部长凯文·贝克拉在周六的讲话中表示：“借助这项协议，我们迈进了一步，确保各国承担责任，巩固预防疫情在威胁国际安全之前扩散的措施。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;修订全球卫生规则旨在构筑世界对新型病原体的防御体系，世卫组织数据表明，新冠疫情の死亡人数超过七百万。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="档案照片：日内瓦世界卫生组织（WHO）总部的世卫组织 Logo" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;档案照片：2023年2月2日在瑞士日内瓦，世界卫生组织（WHO）总部附近的一张世界卫生组织（WHO）的Logo图片。 REUTERS/Denis Balibouse/File Photo/File Photo&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>