<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 13 Nov 2024 06:41:53 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿因狱中袭击事件去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于本月遭受另一囚犯袭击后在魁北克省监狱去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的大规模 murderer之一，皮克顿于2007年在不列颠哥伦比亚省被捕，并被判处终身监禁。他在其位于太平洋地区的猪场中杀害了吸毒者和卖淫女，并将他们的遗体肢解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六名受害者的部分遗骸在其位于温哥华郊外的破落地产上被发现。政府检方在他被判终身监禁后，撤销了额外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿于5月19日在魁北克监狱遭受袭击后去世。随后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯的案件给不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区带来了毁灭性的影响，”服务部门在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者是大约60名在温哥华市中心贫困且毒品泛滥的东镇街区失踪妇女中的一部分，直到2002年初皮克顿被捕。在皮克顿猪场的庞•库奎兰发现了33名妇女的遗骸或DNA，其中许多是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报皮克顿写的一本书在亚马逊上线数小时内被下架。据《温哥华太阳报》当时的报道，书中，这名连环杀人犯声称自己无罪并且是被警察栽赃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该出版商请求亚马逊下架该书并向受害家庭表达了歉意。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿在不列颠哥伦比亚省波特科奎兰的家中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;未经日期的罗伯特·威廉·皮克顿电视照片。REUTERS/Global TV/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球疫情条约将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成关于如何更好地应对大流行的全球协议的谈判将于2025年完成，如果可能的话，可能会提前完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国在过去两年中一直在就一项协议进行谈判，该协议旨在在和大流行期间增加合作，以纠正COVID-19期间被认可的失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然联合国机构最初计划本周达成一致，但由于富国和穷国在疫苗共享和准备等方面存在深度分歧，谈判已被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各国确实达成了一项平行协定，以更新现有的法律约束力的卫生规则，即《国际卫生条例（IHR）》，其中包括“大流行紧急情况”这一新的类别，用于描述最严重和全球最具威胁的健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中说：“今天的这一史无前例的决定展示了成员国共同保护本国人民乃至世界免受公共卫生紧急情况和未来大流行风险的意愿。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长Xavier Becerra周六表示：“通过这项协议，我们正采取措施追究各国责任，加强措施，防止疫情爆发威胁到美国人和国家安全。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世卫组织的数据，这些全球卫生规则的变化旨在为大流行病之后的新型病原体提供更强的防御，COVID-19疫情导致超过700万人丧生。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
世卫组织（WHO）标志，摄于瑞士日内瓦总部，拍摄日期为2023年2月2日。路透社/Denis Balibouse/文件照片/文件照片
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因 ANC 选举下滑而声望受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在南非非洲民族大会（ANC）党历史上最糟糕的选举结果之后，其影响力将大大削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据周三选举中约71%投票站的结果显示，ANC的得票率降至不到42%，这比2019年上次选举时的57.5%大幅下降，并且是过去三十年首次未能达到过半数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举结果意味着，曾经的解放运动组织——纳尔逊·曼德拉的 ANC，将不得不与其他政党谈判联盟或达成某种形式的协议才能继续执政，这可能需要政策让步或让出重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转商人拉马福萨可能面临反对党和党内批评者的辞职要求，但ANC的一名高层继续支持他继续担任领导人，并且目前没有明显的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明确的统一候选人能够接任拉马福萨的职位。”政治学教授、曾任拉马福萨传记作者的安东尼·伯勒斯说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月份的一项民意调查显示，拉马福萨在此次大选中是支持率最高的政治人物之一，ANC内部的派系斗争可能会让他卸任的努力复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日公布最终初步选举结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，拉马福萨曾在2022年因指控其涉及在猎人农庄中藏匿现金的行为而面临质疑。他否认了这一指控，这一事件被称为“农庄门”，并在同年赢得了新的五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三的投票被视为对ANC的最严峻考验，因为选民对高失业率、犯罪率和电力供应严重中断等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末当选ANC领导人时，拉马福萨承诺重塑ANC的形象，重振经济，当时他的前任雅各布·祖马在九年的任期中因丑闻、腐败和经济衰退备受批评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，拉马福萨成为国家元首后的首次喜悦情绪很快消失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济依然停滞不前，高层ANC官员仍卷入丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自拉马福萨的劲敌祖马，他支持的新政党姆京托维西（umKhonto we Sizwe）表现超乎预期，并在ANC的支持上造成了严重打击，尤其是在祖马家乡夸祖鲁-纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马成功地将拉马福萨和ANC棋走死。他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省是脆弱的，”政坛分析师拉尔夫·马特赫加表示。“这是拉马福萨计划的终结……选举失利后，你不会期望一切都能恢复常态。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在一些关键改革上犹豫不决而受到批评，以避免加剧党内分裂的情况——这与他在20世纪80年代作为工会领导人时展现出的果断形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者称赞他有建设共识的能力，以及他推动南非作为“全球南方”的倡导者的角色，“全球南方”是指一群低收入和发展中国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是全球倡导公平疫苗分配最突出的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了对以色列的种族灭绝诉讼，法官本月裁定以色列必须停止对加沙市拉法的军事行动。以色列强烈否认这些指控，并继续对拉法发动攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;竞选期间，拉马福萨试图强调ANC在过去三十年中的成就，但批评者认为他未能为南非最严峻的挑战提出新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC举办的最后一次竞选集会上，拉马福萨承诺“做得更好”，吸引了数万名支持者的齐聚索韦托足球场。许多人在他还未说完演讲时就散场了。&lt;/p&gt;

![南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg)
&lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/乌帕·诺基西&lt;/i&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国原油生产商维持适度增长OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司坚持减少增产支出的承诺，这将使世界最大的原油生产国在未来一年的增产步伐放缓。这可能减轻OPEC+本周需要进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在过去十年中推动了非OPEC国家的原油供应增长，这主要得益于页岩革命以及技术突破和提高效率，这些因素都大幅增加了产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出人意料地上涨，日产量增加了超过100万桶，达到1293万桶/日，远远超过一年前政府预估的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及其盟友OPEC+去年进一步削减了产量，部分原因是为了补偿美国和其他非OPEC国家产量的增长。总体而言，OPEC+的减产规模达586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在商讨一项复杂的协议，该协议将允许该组织将其减产措施延长至2025年，三位熟悉OPEC+讨论的消息人士表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当OPEC+在周日会议中考虑供应政策时，尽管美国生产增加继续推动非OPEC+的产量增长，但这将比2023年构成较小的威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测是，今年美国原油供应将增加约27万桶/日。这与OPEC自身预测的美国原油和凝析油产量将增长30万桶/日的情况相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量将增长64万桶/日。三位是最受关注的预测者，他们的预测低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计全球需求增长220万桶/日，这将超过OPEC+集团之外的石油生产商的供应增长约100万桶/日。这意味着OPEC+原油的需求可能比2023年增加约90万桶/日，据OPEC在5月份的月度&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;报告称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长仅为110万桶/日，对OPEC原油的需求几乎持平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年至今，美国总体原油产量基本保持稳定。4月份的产量约为1313万桶/日，比去年12月份的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内人士和分析师表示，美国生产商今年不太可能像2023年那样意外增加产量，即便全球油价约为每桶80美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户仍然保持非常保守和谨慎的态度。”合同钻井商Scandrill首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的价格水平，钻机数量几乎没有上升。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的公司保持资本支出不变，并推迟对其钻机的升级，以最好地适应较为平坦的钻探增长。该公司计划到年底操作12台钻机，并在明年重新部署几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国的石油钻机数量已降至496台，比去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有潜力在未来几年每年增长100万桶/日，但目前还没有扩大生产率的意愿。”S&amp;P分析师周四在一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市的美国生产商在投资者的压力下进行了限制增长的支出，因为无节制的支出推动了开采的超速增长，但10多年来页岩产业的回报率却降低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来高于预期的产量增加部分得益于私人生产商，其中一些目前已经受到推动该行业兼并的浪潮的冲击，他们通过钻更长的井并用压裂岩石来提高生产效率，同时从更多的井中同时提取原油。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近一波兼并热潮，我认为我们会看到当前的油价继续，并且这将有助于支撑总体美国石油生产增幅的温和增长，”德克萨斯标准石油总裁Timothy Roberson说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如SLB（SLB.N）等油场服务公司预计今年国际市场的增长将超过北美市场。其第一季度国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因是兼并所致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来战略重点发生改变，更加注重资本纪律，这种转变导致了不同的反应，”UBS银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+可能会延长其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那等国预计今年将引领原油和液体产量的增长。据美国能源信息署称，OPEC+的石油液体产量预计将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了适应美国原油产量的增长”，UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align:center;"&gt;&lt;i&gt;德克萨斯州靠近温克的Permian盆地矿区的一块租赁地上的钻台操作楼层，从控制室拍摄。&lt;/i&gt; REUTERS/Nick Oxford/资料照片&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争被判有罪</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本报道第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五在特朗普大厦面对摄像机镜头，传达出适应其法律和政治斗争的讯息：他已做好战斗准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定特朗普因伪造文件藏匿封口费的34项指控全部成立的次日，这位共和党总统竞选人列举了诸多敌对势力与不满，情绪激动地发表了一通长篇大论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称主审法官胡安·梅尔彻为“不正派的”和“恶魔”，形容民主党总统候选人乔·拜登“美国历史上最糟糕的国家元首”，猛烈抨击作证反对他的证人、表决弹劾他的国会议员，以及他声称非法涌入的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为其竞选捐款，将前方的挑战描述为超越个人范围的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“请这样做，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他在其他竞选演讲中时常带有幽默感，但这次演讲主要充满悲观情绪。特朗普在新闻发布会中仅握有一页左右的笔记。结束后，他未回答任何问题便在儿子埃里克·特朗普陪同下迅速离开讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在远离摄像机的场合、通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友也对司法系统及其怀疑者进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要候选人都认为对方对国家构成威胁的竞选中，拜登团队将特朗普的讲话视为新的证据，表明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了一个困惑、绝望且失败的唐纳德·特朗普宣扬个人不满并歪曲美国司法制度，使所有观察者得出了一个不言而喻的结论：这个男人无法成为美国的总统。”拜登团队的通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——大多数认为纽约裁决存在严重不公——在同一天涌入他的竞选捐款账户高达3480万美元，特朗普团队声称这是WinRed平台上共和党筹款的一天纪录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为应对筹款差异，特朗普的竞选团队周五发起了新一轮恐吓性筹款信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”其中一条信息写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一则信息在特朗普记者会后响彻云霄：“我永远不会投降！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;绝大多数共和党官员和组织站在前总统一边，声称审判存在瑕疵，指控本不应提出，亚特兰大曼哈顿时区的民选法官有偏见，而当地当局对此表示否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于共和党人的批评不够迅速或有力时，特朗普的盟友和竞选助手会立即进行反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的竞选经理克里斯·拉基瓦蒂对社交平台上发表应尊重陪审团裁决的全国共和党组织进行了嘲讽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人都有自己的观点，”拉基瓦蒂发布信息称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他也针对一位在马里兰寻求当选参议员的温和派前共和党州长劳瑞·霍根进行了抨击，霍根在裁决前警告美国人“不要进一步加深党派分歧”。拉基瓦蒂在社交平台上回应：“你已结束了竞选。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州等关键战场州与共和党选民进行的采访中，一些选民表示，特朗普的定罪正在让他们重新考虑在11月对他的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种背弃可能在缅因州等摇摆州影响特朗普与拜登的重赛，鉴于特朗普在此多个摇摆州的支持率较为接近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数接受采访的共和党选民听起来与特朗普如出一辙，认为此次审判是一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一切都政治化，只为了伤害他并尽可能让他远离竞选活动。”62岁的退役警察斯科特·克莱顿在佐治亚州梅丽塔接受采访时说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他这么做，他们也能对任何人都做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，于纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约。路透社/Brendan McDermid&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，于纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约特朗普大厦。路透社/Brendan McDermid（文件照）&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中谨慎深化对乌克兰冲突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美方武器的限制，这被视为美国两年半冲突中的一个小但重要的进展，专家认为这一举措有助于缓解俄罗斯针对哈尔科夫的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美方提供的武器打击俄罗斯境内的目标存在重大风险，担心这可能会引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一限制还与美国先前对基辅提供更高级武器的禁令相吻合，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定已于上周四生效，旨在针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，该决定允许基辅使用美方提供的武器反击从边界对面袭击他们或准备袭击他们的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家称，这为哈尔科夫前线的乌克兰部队提供了使用美国提供的高机动性火箭炮系统（HIMARS）发射高精度多重火箭弹系统（GMLRS）导弹和其他武器的权利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能为哈尔科夫地区的俄军撤退创造条件，”乌克兰国立战略研究所的研究员Mykola Bielieskov说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员Phil Ingram则表示，拜登的决定将减少基辅在东部顿巴斯地区关键战场调遣部队的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，俄罗斯人将发现自己处于被动地位，并需重新考虑他们在哈尔科夫地区的攻势战术。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯到数周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名不愿透露姓名的美国官员表示，乌克兰方面在5月13日的一场安全视频会议上向白宫国家安全顾问Jake Sullivan、国防部长Lloyd Austin和联合参谋长主席C.Q. Brown中将提出使用美方武器在哈尔科夫地区跨境作战的请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sullivan、Austin和Brown提出了放宽这些限制的建议，Sullivan于5月15日将这一建议呈交给拜登。这名官员称，拜登同意乌克兰可以在俄罗斯境内安全地带回击来自俄罗斯的攻击。自那时起，拜登政府一直在完成最终决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统沃洛迪米尔·泽伦斯基在5月20日接受路透社采访时公开呼吁乌克兰的盟友采取类似措施，但当时他表示：“目前进展不大。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foreign Policy Research Institute的欧亚计划高级研究员Rob Lee认为，俄罗斯曾利用拜登政府对跨境攻击的限制，将其作为在哈尔科夫地区安全发动攻击的掩护。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将大炮直接放置在边界，并在那里保持防空和电子战能力，以及指挥和控制系统。”Lee说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，Lee和其他专家认为，这一决定本身可能不会迅速改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不会显著改变前线的动态，但如果俄罗斯继续这种跨境行动将变得更加困难。”Lee说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Phil Ingram表示，俄罗斯缺乏足够的部队进行对哈尔科夫的全面推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的实力从东北方向对哈尔科夫构成威胁。”他说道，“为了做到这一点，他们需要将东部战区的部队大幅削弱。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京已警告北约成员国不应允许乌克兰向俄罗斯境内射击，并在周二再次强调可能会引发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来数周几个月寻求扩大其使用美国武器的能力，尤其是经过俄军在战场上获得主动权的一年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宣布政策变化后的第二天，路透社报道中提及泽伦斯基在接受《卫报》采访时呼吁获得美军击中俄罗斯境内目标的批准。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华盛顿中心战略与国际问题研究所的前国防部官员Mark Cancian认为，拜登的举措只是一小步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策的重大转变，但这是前行的一大步。”Cancian说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政官员会争取下一步：攻击更广泛的目标——可能不是直接威胁哈尔科夫的目标，但位于其他地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在29日访问布拉格时拒绝透露拜登政府是否可以扩大政策，允许在美国境外攻击其他地区。但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续追求我们的方法，这需要根据需要调整适配。”布林肯说。&lt;/p&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="俄罗斯导弹袭击后的情形" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;2024年5月30日，乌克兰哈尔科夫附近村子里的儿童与青年体育骑术学校严重受损的现场。俄罗斯对乌克兰的攻击背景下，当地消防队员正在工作。照片：路透社/Valentyn Ogirenko（文件照）&lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了新的加沙停火提议，以换取释放人质，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，并开始未来一天的生活了。”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;说，他正面临在总统选举年期间终止加沙冲突的压力，该冲突自今年8月持续至今。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔等国代表进行的调停谈判努力，旨在安排以色列与加沙战斗中的哈马斯运动之间达成停火协议，但这些谈判已反复停滞，双方均指责对方阻碍谈判进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列数周对拉法进行侵入后提出的，伴随着国内和国际对以色列政府因加沙死亡人数不断增加和人质持续被俘虏而加大施压。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理本雅明·内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列已授权谈判人员呈交一份加沙停火协议，此前拜登透露了停火计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议也发生在共和党总统候选人唐纳德·特朗普被定罪34项重罪后，凸显了两名候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这项新提议分为三个阶段，并且与之前的提议不同，因为停火将伴随着各方进入所有三个阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，一个为期六周的停火将使以色列军队撤回加沙人口中心，并交换人质（包括老人和妇女），以换取数百名巴勒斯坦囚犯的释放。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车运人道援助进入加沙，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列将就永久结束敌对的一切条件进行谈判。“只要谈判继续，停火将继续。”总统说，这是一个新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第三阶段，将包括一项重建加沙的重大计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，已将这一提议传达给哈马斯，通过卡塔尔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示，以色列应改变那些倡导“无限期”战争的人的观点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，以色列有那些不会同意这个计划的人，并且他们认为战争应该是永久的。有些人甚至在政府中，他们已经明确表示，他们想要占领加沙，继续战斗多年，人质对他们来说并不重要。但我仍然敦促以色列领导层支持这一协议，不管今后会面临什么样的压力，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一个一生致力于以色列的人，美国唯一一位在战争中访问过以色列的总统，以及一位最近派遣美国武装部队直接保卫以色列免受伊朗袭击的人，我祈求你们当退一步，考虑如果我们失去这个时刻会怎样，我们不能失去这个时刻，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名不愿透露姓名的美国官员告诉媒体人，以色列能够提出这一新提议是因为最近在战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一条通往危机结束的道路。这是一份详细的四页半协议，已经在绞尽脑汁地讨价还价，现在摆在桌面上的是整个过程的最终阶段，”该官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，该官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多家以色列媒体将拜登周五的讲话描述为戏剧性的，认为这试图直接向以色列公众呼吁。领先的12频道中断了晚间新闻节目，全程播放了拜登的讲话。以色列审查机构此前禁止刊登该提议的细节，安纳迪·克肖玛罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;达拉斯德克萨斯大学历史和公共事务教授杰里米·苏里表示，这项提议比以往任何提议的成功概率更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了显著的伤害，哈马斯在以色列发动任何严重袭击或攻击或恐怖行动的机会不大但不是不可能但比以前要低得多，”苏里说.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众的负面看法可能正在转向反对以色列，苏里说，这会促使以一种方式结束冲突，并结合拜登的影响。美国总统真的全力以赴的时候，可以创造很多激励因素，苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;更早的今年提议是释放加沙生病、年老和受伤的人质，作为换取为期六周的停火协议的交换，该协议可能延长以向该地区运人的救援物资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议在本月早些时候破裂，以色列拒绝同意哈马斯在谈判中的要求，即结束战争作为永久结束战争的一部分，随后以色列加大了对位于加沙南部的拉法市的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四，哈马斯告诉调解者称其表示不会在当前进攻期间继续谈判，但若以色列停止战争，哈马斯表示准备好达成“完整的协议”，包括人质和战俘的交换。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名不愿透露姓名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文周五将与17个国家的外交官会面，这些国家在加沙被哈马斯扣留了公民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日以色列对拉法的袭击导致45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际愤慨，但尚未触及美国红线，使其停止向以色列提供军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“巴勒斯坦人民在这场战争中遭受了巨大的苦难，”拜登周五表示。“我们都很清楚，在本周早些时候拉法致命火灾中以色列袭击哈马斯所导致的可怕画面……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列对加沙的这一自10月7日哈马斯在以色列南部发动袭击以来的行为做出回应以来，已有超过36280人丧生。据以色列统计，哈马斯袭击造成约1200人丧生。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在被损坏建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在加沙北部贝特拉赫亚的废墟中行走，这些废墟是加拿大以色列军事实的袭击造成的。2024年6月12日，路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台兴起，交易者追逐更高收益</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币流入了一种新的平台，投资者可以通过锁定其代币来获得奖励。这种复杂的计划让分析师警告称，可能存在用户和加密市场风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“重新锁定”日益流行的势头，反映了加密货币市场风险偏好的增加，随着价格攀升，交易者寻找收益。比特币作为最大的加密货币，接近历史最高水平，而第二大以太坊今年迄今涨幅超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新锁定热潮的核心是在西雅图的初创公司EigenLayer。该公司自2月获得由美国风险投资公司 Andreessen Horowitz 加密部门1亿美元的投资后，其平台吸引了188亿美元的加密货币，六个月内增长超过400倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时表示，他们发明了重新锁定来扩展长存加密货币的“锁定”这一传统做法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机来验证并确认谁拥有什么加密货币。为此，持有加密货币代币的所有者将其资产作为验证过程的一部分锁定。持有者在参与锁定代币期间失去即时访问这些代币的权限，但他们会获得相应的收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些锁定平台还为用户提供代表已锁定代币的新创建的加密货币。重新锁定使代币持有者能够将这些新代币再次锁定在不同的基于区块链的计划和应用中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密世界对于重新锁定有多危险存在分歧，一些内行人认为目前这项实践尚处于初级阶段，难以评判其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，担心如果代表重新锁定加密货币的新代币被用作加密货币借贷市场的抵押品，可能会基于少量流通资产产生无尽的借贷循环。他们在指出如果所有人都同时尝试退出市场，这可能会导致更广泛的加密市场动荡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有任何形式的抵押品时，这都不是理想的，它增加了一种新的风险元素，而之前没有。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对投资者的吸引力在于收益率：以以太坊区块链为例，通常的收益率在3%-5%之间，但分析师指出，重新锁定的收益率可能会更高，因为投资者可以同时获得多种收益率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新锁定是去中心化金融(DeFi)领域的一个最新发展，在这一领域，加密货币持有者通过投资探索性方案，希望在不抛售自身持有资产的情况下获得巨大收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer平台尚未直接向用户支付锁定奖励，因为该机制尚未开发。用户是出于对未来奖励或其他俗称空投奖励的期望，而提前加入该平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer正向使用该平台的用户发放其自行创造的代币。用户希望这种代币EIGEN在未来会有一定的价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Caiko的Morgan McCarthy表示，重新锁定平台的增长是由寻求空投奖励的用户推动的，称这是一种“非常投机的‘免费金钱’现象”。他提到，“这非常危险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国加密交易所Coinbase的研究主管David Duong表示，“他们现在预判自己会被奖励某些东西，但并不知道具体是什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由来自西雅图大学前助理教授Sreeram Kannan去年创立，属于一个团队的一部分，该团队在印度推出了第一颗学生设计微型卫星，据其学术网站显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将自己描述为一个验证服务的市场，连接潜在的代币锁定者与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重新锁定平台如EtherFi、Renzo和Kelp DAO已崭露头角，这些平台为客户重新锁定代币，并生成代表重新锁定资产的新代币。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，平台的目的是让用户自由选择在哪里锁定代币，并帮助新的区块链服务增长，而不是促进越来越多的与加密货币相关的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们没有与这些参与者建立任何正式关系......这是新兴的现象。”Kannan表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong认为重新锁定可能伴随着“隐藏的风险”——如果重新锁定的代币用于加密货币借贷，可能会导致强制平仓以及市场下滑期间的更大波动，他在一份说明中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售加剧了高风险借贷的影响，许多作为抵押品的加密代币在Terra和Luna崩盘后迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险区分开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险并不在于重新锁定，而在于借贷协议。借贷协议错误评估了风险。”他指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重新锁定表示不担心，因为重新锁定协议中的资金量在全球2.5万亿美元的加密资产中微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密世界中的损失会蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们尚未看到重新锁定问题给传统金融市场带来任何实质性风险。”标准普尔全球评级数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，随着加密世界逐渐与主流金融相连，重新锁定也开始受机构投资者欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准渣打加密部门的Zodia Custody报告称，在锁定方面看到了显著的机构兴趣，但认为重新锁定过于冒险，因为它难以追踪资产去向及其收益分配的“纸面路径”。首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4月，摩根大通旗下的Laser Digital宣布与Kelp DAO合作，部分资金进行重新锁定，但Laser Digital未对此置评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密业务的瑞士银行Sygnum表示，其为客户提供加密资产锁定，并预计“围绕重新锁定将出现新生态系统”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="数字插图展示的是比特币的代表形象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;BTC的插图预定，图片摄于2024年3月9日，法国巴黎。路透社/博纽特·蒂谢/插图/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="数字插图展示的是以太坊的代表形象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年6月16日，数字插图展示了以太坊的代表形象堆积在PC主板上。路透社/达多·沃维奇/插图/文件照/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥塞文巴uma赢得 landslide 胜利，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·希恩巴乌姆赢得了一场压倒性胜利，成为墨西哥历史上首位女总统，继承了她的导师暨卸任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目。后者在贫民中的受欢迎程度帮助她赢得了这场胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;希恩巴乌姆&lt;/a&gt;是一位气候科学家，曾担任墨西哥城市长，据墨西哥选举当局的初步快速计票结果显示，她获得了约58.3%至60.7%的选民支持，这有望成为墨西哥民主历史上的最高得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟还可能在两院中获得三分之二以上的多数，这将允许该联盟在没有反对党支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索希特尔·加尔韦斯&lt;/a&gt;在初步结果显示她获得约26.6%至28.6%的选票后，承认失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我成为墨西哥第一位女总统的一次历史性的胜利，”希恩巴乌姆在支持者面前表示，引来一片“总统，总统”的欢呼声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆的胜利对墨西哥来说是一个重要的里程碑。作为具有男性主义文化的国家，墨西哥是世界上天主教人口第二多的国家，长期以来，其传统价值观和角色限制了女性的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆是美国、墨西哥或加拿大第一位赢得普遍选举的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想过有一天我会投票给一位女性，”87岁的埃德尔米拉·蒙特伊尔说，她是希恩巴乌姆在墨西哥最小州塔拉斯卡拉的支持者。“以前我们连投票的权利都没有，或者是被丈夫决定投票给谁。感谢上帝我们改变了这种情况，我们终于能够经历这一切。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面对复杂的道路，希恩巴乌姆必须平衡增加公众福利政策的承诺，同时处理巨额预算赤字和低经济增长的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果宣布后，她告诉支持者，她的政府将财务审慎，并尊重中央银行的自主权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她誓言要改善安全情况，但对此给予的细节很少，而此次选举是墨西哥现代史上最为暴力的，有38名候选人被谋杀。许多分析师表示，警方组织在洛佩斯·奥夫拉多尔的任期内权力扩张并加深了影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的投票中，还发生了在普埃布拉州投票站的两名选民遇害事件，促使墨西哥官员预测在此任期，被谋杀的人数（超过了185,000人）将超过现代史上其他任何政府任期的人数，尽管暴力率有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺投入巨大的投资以改善警务并减少犯罪的宽容，否则她可能难以实现总体安全水平的重大改善，”独立拉美政治风险分析师内查塔尔·帕里希·佛兰奈利说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党还赢得了对墨西哥城市长职位的竞争，这是该国最重要的职位之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新当选总统将面临的挑战之一是与美国就大量移民流经墨西哥进入美国的议题进行紧张谈判，以及毒品走私时的安全合作，其中一个关键是美国对芬太尼泛滥的应对。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鉴于美国可能在11月选出唐纳德·特朗普总统，墨西哥官员预计这些谈判将变得更加困难。特朗普承诺对墨西哥制造的中国车辆征收100%的关税，还表示要动员特种部队打击贩毒集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，下一任总统将面临解决电力和水资源短缺，及吸引制造商老旧化（nearshoring）所带来的挑战，其中包括推动公司将其供应链移近主要市场的趋势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆还需要解决国家石油公司佩梅克斯面临的生产下降和巨额债务问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不能仅仅成为一个无底洞，不断接受公共资金注入而公司却从未盈利的循环，”高盛拉丁美洲首席经济学家阿尔伯托·拉莫斯说。“他们必须重新审视佩梅克斯的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔将最低工资翻了一番，减少贫困，监督强势比索和低失业率，这些成就使他广受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆承诺扩大福利项目，但墨西哥今年面临较大财政赤字，中央银行预计2025年经济增长率仅为1.5%，这将使这项任务变得困难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔的影响力环绕整个竞选过程，意图将此次投票变成对他政治议程的全民公投。希恩巴乌姆拒绝了反对派声称她将成为洛佩斯·奥夫拉多尔“傀儡”的指控，但她承诺继续许多他的政策，包括那些有助于墨西哥最贫困人口的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜利演讲中，希恩巴乌姆感谢洛佩斯·奥夫拉多尔为“使我们的国家变得更好而进行的那些独特的人的改变”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维奥里·里奥斯认为，女性主义因素是反对派指责希恩巴乌姆将成为洛佩斯·奥夫拉多尔“傀儡”的背景。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“难以置信的是人们不相信她会选择自己的决定，我认为这是她身为女性所产生的影响，”她表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="希恩巴乌姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥执政的MORENA党总统候选人克劳迪娅·希恩巴乌姆于6月3日在墨西哥城发表讲话后与支持者互动，当她赢得选举时。路透社/拉奎尔·坎哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="希恩巴乌姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥执政的MORENA党总统候选人克劳迪娅·希恩巴乌姆在赢得选举后向支持者挥手，地点位于墨西哥城。路透社/拉奎尔·坎哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城查科洛广场，6月2日，人们的横幅上写着“总统克劳迪娅·希恩巴乌姆”，墨西哥执政的MORENA党宣布希恩巴乌姆赢得总统选举。路透社/马赫·埃利佩&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;反对派总统候选人索希特尔·加尔韦斯在选举投票闭幕后发表讲话，地点位于墨西哥城。路透社/克内特利·尼奇-哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，普埃布拉州。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥韦拉克鲁斯。路透社/亚赫尔·塞瓦洛斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，辛纳坎坦。路透社/加布里埃拉·桑亚诺斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/亚历山德罗·门内格西尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/路易斯·科尔特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，库埃洛奇。路透社/何塞·路易斯·冈萨雷斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/亚历山德罗·门内格西尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，萨恩多拉尔兰萨腊。路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥马里诺鲁国际机场。路透社/赫尔尼·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，萨恩多拉尔兰萨腊。路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/拉奎尔·坎哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/路易斯·科尔特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，萨恩多拉尔兰萨腊。路透社/克内特利·尼奇-哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/约尔格·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ7Y.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/路易斯·科尔特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥城的大选准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月1日，墨西哥城。路透社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥城的大选准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，墨西哥城。路透社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥城的大选准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月1日，墨西哥城。路透社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>