<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 30 Aug 2024 07:26:29 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于周五表示，以色列提议以释放人质为交换条件，达成新的加沙地带停火协议，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称其为结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"是时候结束这场战争，开启次日篇章了"，拜登说道，他面临着在选举年压力下停止长达八个月的加沙冲突的任务，这场冲突正处于第八个月。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔和其他国家调解，旨在安排以色列和加沙地带激进哈马斯运动之间停火的谈判已多次僵持不下，双方互相指责对方阻碍了进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一提议是在以色列数周以来对拉法设施的入侵以及在国内外的压力下提出的，压力来自本国总理本雅明·内塔尼亚胡政府因加沙地带的死亡和人质的持续囚禁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列授权谈判代表在拜登透露停火计划后提出加沙地带停火协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，在被民主党的总统竞争对手、唐纳德·特朗普（Donald Trump）在周五被判犯有34项重罪之后，总统的新提议引发了显著的对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登提出的这一新提议分为三个阶段，与之前的提案不同，因为在各方通过这三个阶段的过程中，停火将继续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将撤出加沙人口中心，包括老人和妇女在内的人质将与人道主义援助交换数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北加沙，每天都有600辆卡车向加沙地带运送人道主义援助，拜登说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的条款进行谈判。"只要谈判继续，停火将继续"，总统表示，这是一个新的进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三阶段将包括加沙地带的重大重建计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登说，该提议已通过卡塔尔转达给哈马斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总统呼吁以色列中那些推动“无限期”战争的人改变想法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我知道在以色列有些人不会同意这个计划，并呼吁战争无休止地继续。有些人甚至在政府联盟中。他们已经表明了态度。他们想要占领加沙，他们想为年复一年地战斗，对人质并不重视。好吧，我已经敦促以色列领导层在这个协议问题上站出来，无论面临何种压力，”拜登说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“作为一位对以色列终身承诺的人，作为唯一一位在战争时期访问以色列的美国总统，作为一位刚才美军被派出直接保护以色列免受伊朗攻击的人，我请你们退一步，思考如果这一时刻失控会发生什么。我们不能错失这一时刻，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员告诉记者，以色列能够提出新的提议，是因为近期在战场上的胜利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"现在真正有了一条通往危机结束的道路。这是一份详细的四页半份协议，"这位官员表示。"它经过了权衡的谈判，并且现在真正摆上台面的是处理过程的终点。" &lt;/p&gt;&lt;p&gt;该官员补充说，根据计划，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几家以色列媒体认为拜登周五的演讲是戏剧性的，并认为这是试图直接向以色列公众呼吁。领先的第12频道中断了其晚间新闻节目，现场直播拜登的演讲。《以色列检查官》此前禁止公布提议的详细信息，主持人丹尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德克萨斯大学奥斯汀分校的历史和公共事务教授杰里米·苏里表示，这一提议比之前的提案更有成功的可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够对以色列发起任何严重袭击、攻击或恐怖事件的几率并不小，但比之前低得多，"苏里说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，全球公众舆论“正在转向”反对以色列，苏里说，这可能会鼓励以色列人希望结束冲突，加上拜登的影响力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"当美国总统真正全力支持某事时，他可以创造大量的激励措施，"苏里说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年早些时候提出的早期人质提议要求释放加沙地带生病的、年老的和受伤的人质，以换取为期六周的停火，这可以延长以允许更多援助运送到被围困的区域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那项提议在以色列本月早些时候拒绝同意哈马斯要求战争永久结束作为谈判的一部分，并对加沙地带南部城市拉法发动袭击后破裂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-ready-reach-complete-agreement-including-hostagesprisoners-exchange-deal-2024-05-30/"&gt;哈马斯周四表示&lt;/a&gt;，它已经告诉调解者，在持续侵略期间不愿意参加更多谈判，但如果以色列停止战争，它将准备好接受一项包括人质和囚犯交换的“全面协议”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将于周五与17个国家的大使会面，这些国家的公民被哈马斯在加沙地带绑架。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周日在拉法的一架以色列空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发国际愤怒，但并未跨过美国的不红线，切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“巴勒斯坦人在这场战争中遭受了真正的地狱，”拜登周五表示。“我们所有人都看到了这周早些时候拉法爆炸后死伤的恐怖画面，以色列的这次空袭目标对准了哈马斯。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列10月7日对加沙地带的开战以来，已有超过36,280人死亡。据以色列的统计，哈马斯的袭击造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="巴勒斯坦人在北部加沙贝特拉希亚被以色列军事行动摧毁的建筑废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;巴勒斯坦人在北部加沙贝特拉希亚被以色列军事行动摧毁的建筑废墟中行走，2024年6月12日。 REUTERS/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;(本故事第17段包含粗俗语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五在特朗普大厦内面对一排摄像机，传达了一条既适合他的法律纠纷也适合他的政治斗争的信息：他准备好了战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团前一天裁决他犯有与伪造文件以隐瞒向一名色情明星支付封口费有关的34项罪名后，这位共和党总统候选人以愤怒且语无伦次的言辞，列举了一系列对手和不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称审理此案的司法官胡安·默尚为“狡猾的”和“恶魔”。他将他在11月5日选举中的对手、民主党人约瑟夫·拜登描述为“我国历史上最糟糕的总统”。他斥责了作证控告他的证人、投票弹劾他的国会成员——以及——模仿他在集会中的演讲风格——那些他说正在非法涌入国家移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普呼吁支持者为他竞选捐款，将他所面临挑战的规模解释为超出了他个人的范畴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“这么做吧，因为我们是在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他的其他竞选演讲中常常穿插着幽默，但此次演讲则显得单调而严肃。特朗普在新闻发布会上仅持有一页纸的笔记。会议结束后，他没有回答任何问题，在儿子埃里克的陪伴下迅速离开了演讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友也对司法系统和任何胆敢暗示他犯罪的人进行了反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这场两位领先候选人都将对方描绘为国家威胁的比赛中，拜登竞选团队利用特朗普的言论作为他不适任公职的新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登竞选团队的传播总监迈克尔·泰勒在一份声明中称：“美国刚刚目睹了一个困惑、绝望和失败的唐纳德·特朗普絮絮不止地谈论他个人的不满，并对美国司法系统撒谎，让任何观看的人都得出一个明显的结论：这个人不适合担任美国总统。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者，其中大部分人都将纽约的判决视为司法误判——周四一夜之间向他的竞选团队捐赠了3480万美元，特朗普团队表示，这是特朗普在WinRed平台上的单日捐款记录，该平台负责处理共和党的数字筹款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该竞选团队在筹款总额上落后拜登，但在周五试图保持步伐，向支持者发送了一系列令人不安的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其中一条信息写道：“这是美国历史上最黑暗的一天！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在特朗普新闻发布会之后，另一条信息高喊：“我永远不会屈服！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站在前总统一边，认为审判有缺陷，起诉本不应提出，曼哈顿民主党人众多的陪审团池受到污染，而法官存在偏见——当地当局否认了这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当共和党的谴责不够迅速或强烈时，特朗普的盟友和竞选助手们发起了进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普共同竞选经理克里斯·拉奇维塔谴责了一个全国大学共和党团体在社交媒体平台X上的帖子，称陪审团的裁决应得到尊重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉奇维塔在X上发帖称：“意见就像屁股……每个人都有一个……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还在&lt;a href="https://x.com/LaCivitaC/status/1796299965863747724" target="_blank"&gt;炮轰&lt;/a&gt;了拉里·霍根，这位马里兰州温和的前共和党州长正在竞选参议院席位，他在判决之前警告美国人“不要因为更多的毒性政党之间的派系斗争而火上浇油”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉奇维塔在X上回应道：“你的竞选结束了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和乔治亚州这两个关键战场州进行的共和党选民访谈中，几位选民表示特朗普的定罪正在让他们重新思考11月对他的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的背离可能会伤害特朗普与拜登的较量，因为特朗普在这些摇摆州的优势极为微小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数接受采访的共和党人听起来与特朗普本人非常相似，将审判称为骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乔治亚州马里埃塔市退休警员斯科特·克莱顿，62岁，说：“这都是政治斗争，只是为了伤害他，尽可能地让他无法参加竞选活动。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“如果他们能对他这么做，他们就能对任何人这么做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国纽约市，2024年5月31日。路透社/布伦丹·麦德米德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;共和党总统候选人、前美国总统唐纳德·特朗普在纽约市特朗普大厦参加新闻发布会，这是他因涉嫌伪造商业记录以掩盖2016年向色情明星史特莱·丹尼尔斯支付封口费而受到刑事审判后的一项判决，美国纽约市，2024年5月31日。路透社/布伦丹·麦德米德/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而深入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的一些限制，这是深入两年来战争的一小步，但却具有重要意义，专家表示，这可能有助于削弱俄罗斯跨越边界的哈尔科夫攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2022年俄罗斯对乌克兰的入侵以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美国提供的武器攻击俄罗斯领土上的目标太过危险。他们担心，一场大规模的乌克兰攻击可能引发与装备核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一规定与其他美国对向基辅提供高端武器的禁令相吻合，这些禁令也随后瓦解，包括先进的美国战斗机到远程反坦克导弹系统（ATACM）弹道导弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定，自上周四生效，针对的是哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，它允许基辅使用美国提供的武器对“攻击他们或准备攻击他们”的俄罗斯部队进行反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专家表示，这给了前线乌克兰军队绿灯，可以从边境向使用美国提供的机动性炮兵火箭系统（HIMARS）发射器发射的制导多管火箭系统（GMLRS）导弹和其他武器进行射击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰国家战略研究院的研究员米克洛拉·比利亚伊斯科夫表示：“这不仅有助于稳定前线，还可能在俄罗斯人尚未巩固阵地之前，创造条件将他们驱逐出哈尔科夫地区。”该研究院是基辅的一个官方智库。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英格哈姆表示，拜登的决定将减少基辅从东部的顿巴斯地区关键战场撤军的必要性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“俄罗斯现在将发现自己处于下风，并将不得不重新思考他们在哈尔科夫攻势中使用的战术。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯到几周前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，乌克兰在5月13日与白宫国家安全事务总监杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和参谋长联席会议主席C.Q.布朗将军的加密视频会议期间提出了要求在哈尔科夫地区越过边境使用美国武器的要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗制定了一份放宽限制的建议，沙利文于5月15日将其提交给拜登。官方表示，拜登同意乌克兰应该能够在安全的俄罗斯领土上对攻击它们的俄罗斯军队进行反击，自那时起，拜登政府一直在完善这一决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在5月20日的一次采访中公开呼吁乌克兰的盟友采取这一步骤，但当时表示：“到目前为止，没有任何积极的变化。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交政策研究学会欧洲项目的高级研究员罗布·李表示，俄罗斯一直在利用拜登禁止对俄罗斯境内进行打击的禁令，将其作为在哈尔科夫地区发动攻击的安全港。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅有19英里（30公里）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李说：“俄罗斯可以将炮兵部署在边境的另一侧。它可以保持防空、电子战、指挥和控制（在那里）的状态。它可能获得了一定程度的避难所。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，李和其他专家认为，这一决定本身可能不会立即改变前线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李说：“我不认为（这个决定）会极大地改变前线的移动，如果不是根本不影响的话。但它将使俄罗斯难以继续这种跨境行动。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英格哈姆表示，俄罗斯缺少足够的兵力进行对哈尔科夫的大规模推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“俄罗斯人没有足够的兵力生成足够的作战能力，从东北方向对赫拉克勒斯构成合理的威胁。要做到这一点，就会削弱他们在东部作战区的部队。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国，不要允许乌克兰在俄罗斯境内射杀武器，并在周二再次提出了核战争的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻求扩大其在俄罗斯其他地区的美国武器使用能力，特别是在俄罗斯在战场上占据主动的一年之后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策转变不到一天后，泽连斯基在《卫报》采访时被引述表示，呼吁美国批准深入俄罗斯境内攻击目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾是美国国防部的官员，现在在华盛顿战略与国际研究院智库的马克·坎西亚恩说，拜登的行动只是第一步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;坎西亚恩说：“这不是一个激进的转变（在政策上）。但这是一个步骤。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员将争论下一个步骤：扩大攻击范围——也许是在俄罗斯的其他地区而不是直接威胁基洛夫的地区。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格发表讲话时，没有表明拜登政府能否扩大政策，允许在其他地区进行打击。但他并没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;布林肯说：“展望未来，我们将继续做我们一直在做的事情，即根据需要适应和调整。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="Harsh aftermath of a Russian missile strike outside of Kharkiv" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Firefighters work at the site of the Kids and Youth Sport Riding School heavily damaged by Russian missile strikes, amid Russia's attack on Ukraine, in the village of Mala Danylivka, outside Kharkiv, Ukraine May 30, 2024. REUTERS/Valentyn Ogirenko/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;美国石油钻探商坚守承诺，节制增加产出的支出，使世界上最大的原油生产国在2024年的增长减速，这可能是为了缓解OPEC+在本周末进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于页岩革命以及技术进步和效率提升而推动产出增加，美国在过去十年中一直是驱动全球非OPEC产油国油供增长的主要力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产出意外地超出预期，每日增长逾一百万桶，达到1千2百90万桶，大幅超过政府在2023年初预测的大约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织（OPEC）及其称为OPEC+的盟国生产国去年深化了供应削减，部分是为了弥补美国和其他非OPEC产油国产量上升。OPEC+的总削减量达到5百86万桶/日，相当于全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据熟悉OPEC+讨论的三位知情人士透露，OPEC+正在研究一项复杂协议，该协议将允许该组织将部分这些削减延续至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当OPEC+于周日审议供应政策时，美国产量的持续增长仍推动非OPEC+产出的增加，但这一增幅将小于2023年时的威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府的最新预测是，今年美国原油供应将增加约27万桶/日。这与欧佩克自己预测的美国原油和凝析油产量将增长30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量将增长64万桶/日。这三位是最受关注的预测机构，其预测值均低于去年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计，2024年全球需求将增长220万桶/日，这将超出OPEC+集团以外石油生产国的供应增长约100万桶/日。该组织在其5月月度《石油市场报告》中表示，这意味着OPEC+原油的需求应比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计，全球需求将增长110万桶/日，而OPEC原油的需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年至今，美国原油产量几乎没有变化。4月产量约为1千3百13万桶/日，低于12月份的1千3百26万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管油价徘徊在每桶80美元左右，但行业高管和分析人士表示，美国生产商似乎不太可能像2023年那样意外超过预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户继续保持谨慎和自律。”承包钻探商Scandrill的首席运营官保罗·穆斯沃尔德说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“鉴于当前油价，钻机数量没有更大增加是令人惊讶的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的公司维持资本支出稳定，并推迟了对钻机进行升级，以最佳地与平缓的钻探增长相协调。它计划在年底前运营12台钻机，明年还将再重新部署几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国油田的钻机数量已降至496台，比去年同水平下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;P分析师在周四的一份报告中表示：“尽管美国有在多年内以每天一百万桶的速度增长的能力，但目前没有这样的增长意愿。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;P全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在衍生于投资者压力的情况下，近年来上市的美国生产商限制了其增长支出，这些压力源于无限制的支出推动了页岩行业的飞速增长，但回报有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来产出增加超出预期部分由私人生产者推动，其中一些现在正受到影响该行业的合并浪潮。他们通过钻更深、更长的井并进行岩石压裂，从而从更多的油井中同时生产石油，提高了生产率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管合并浪潮近日来波涛汹涌，但我预计当前油价将持续，并有助于支持美国总体石油生产增长的温和增加，因为钻探和完井效率的持续改善将继续进行，”德克萨斯标准石油公司总裁蒂莫西·罗伯逊说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），今年预计将从国际市场而非北美市场获得更多增长。它的第一季度国际收入今年增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因是合并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士信贷银行分析师乔瓦尼·斯坦诺夫表示：“近年来，战略发生了转移，更强的资本纪律导致反应有所不同。”他认为OPEC+将延长其自愿削减量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国以及加拿大、巴西和圭亚那预计将领导今年的石油和液体产量增长。美国能源信息署在3月表示，预计OPEC+的石油液体产量今年将下降100万桶/日，而非成员国供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;UBS的斯坦诺夫说：“OPEC+学会了如何与美国的石油生产增长共存。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="从控制室远程望去，这是陷在 美国 德克萨斯州温克附近二叠纪盆地Oasis石油公司租赁权上的钻机作业平面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;从控制室远程望去，这是陷在 美国 德克萨斯州温克附近二叠纪盆地Oasis石油公司租赁权上的钻机作业平面。2018年8月22日，路透社档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲国民大会（ANC）党自种族隔离结束以来的最差选举结果后，其势力将受到严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举中，大约71%的投票站的结果显示，ANC的得票率不到42%，与2019年上次选举时获得的57.5%相比大幅下降，并且首次在30年内未能获得多数席位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一选举打击意味着纳尔逊·曼德拉的昔日解放运动将不得不与一个或多个小型政党协商达成联合政府协议或其他形式的协议，可能需要在政策上作出妥协或放弃显赫的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从工会领袖转变成商人的拉马福萨可能会面临来自在野党及其政党内部批评者的辞职呼吁，但一位顶级ANC高级官员已支持他留任，分析师指出目前没有明显的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;开普敦大学政治学教授、拉马福萨传记作者安东尼·巴特勒表示：“没有一位清晰的统一候选人能够接替拉马福萨。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的一次民意调查显示，拉马福萨在本届主要政治人物中获得了最高的支持率，ANC内部的派系斗争可能会复杂化任何针对他的动员尝试。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。其发言人表示，他将在周日（届时将公布初步结果）发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的未来，曾经在2022年一份调查组报告发现他可能在游戏农场藏匿现金事件中涉嫌不当行为时，陷入过困境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认了这起所谓“农场门”丑闻的指控，并在同年晚些时候赢得了ANC领导的新五年的任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三的选举被认为是对ANC的最严峻考验，因为选民对高失业率、犯罪和电力供应中断等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年底在承诺清理政党形象并提振经济后，当选为ANC领袖，这一承诺是在其前任、前总统雅各布·祖马的领导下，经历了九年的丑闻、腐败和经济衰退之后作出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，当他于2018年成为国家元首时，最初的狂喜情绪很快烟消云散。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去了，经济仍然停滞不前，ANC的高级官员仍然围绕在丑闻之中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举的决定性打击源于他的宿敌祖马，他支持新成立的政党姆库托韦·韦·西兹韦，该党的表现超出了预期，在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）严重削弱了ANC的选票支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政治分析师拉尔夫·马特赫卡说：“雅各布·祖马让拉马福萨和ANC陷入了困境。他知道他们在KZN非常脆弱。这是拉马福萨项目的终结……你不能在选举中失利，还期望事情像往常一样继续下去。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;批评人士指责拉马福萨在关键性改革上犹豫不决，以避免加剧其党内的分裂——这与他在20世纪80年代作为工会领袖所展现出的果断判若两人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者却赞扬他的共识构建能力和推进南非作为所谓“全球南方”捍卫者的声誉所发挥的作用，其中“全球南方”是对低收入和中等收入国家群体的简称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19大流行期间，拉马福萨是全球最突出的声音之一，呼吁更公平地分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非在国际法院对以色列提出种族灭绝诉讼，本月法院裁定以色列必须停止其对加沙城拉法赫的军事进攻。以色列强烈否认指控，并在拉法赫继续军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图突出ANC在过去30年里的成功，但批评者表示，他对解决南非最大挑战的新方法贡献甚微。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前的最后一次ANC竞选集会上，他对聚集在索韦托足球场成千上万的支持者承诺“做得更好”。然而，许多人在他演讲尚未结束时便离场。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。 REUTERS/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;加拿大知名的重刑犯、连环杀手罗伯特·皮克顿于周五辞世，终年74岁。 prison 当局表示，上个月他在一所最高安全级别的监狱中被另一名囚犯袭击，导致其不幸离世。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;皮克顿是加拿大历史上最臭名昭彰的大规模谋杀犯之一，2007年因杀害吸毒者和妓女，并在不列颠哥伦比亚省太平洋地区的养猪场肢解其遗体而被定罪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他被判谋杀六名妇女，这些妇女的部分遗体在其位于温哥华附近的简陋物业中被发现。在皮克顿被判终身监禁后，政府检察官撤销了另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大矫正服务部门表示，皮克顿于5月19日在魁北克省监狱接受囚禁期间遭袭击，袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该部门在一份声明中表示：“我们意识到，这位罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国各地的社区造成了毁灭性的影响。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;受害者是自2002年初皮克顿被捕之前十多年内，在温哥华破败、毒品横行的市中心东部地区神秘失踪的60多名妇女之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在皮克顿的位于温哥华市中心东约25公里的库特吉特姆的养猪场，发现了33名妇女的遗体或DNA，其中许多是印第安人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据《温哥华太阳报》报道，2016年，一本据称由皮克顿撰写的书籍在上市后不久就从亚马逊下架。在该书中，这位连环杀手声称自己是无辜的，并表示自己被警方陷害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该书出版商请求从亚马逊上移除该书籍，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="File TV image of Robert William Pickton whose court case begins in New Westminster" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在这张未注明日期的档案电视图像中，罗伯特·威廉·皮克顿在其库特吉特姆的家中。 REUTERS/Global TV/ 档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已流动至一种新型平台，该平台向投资者提供奖励，以换取其代币的锁定，这一复杂方案被分析师警告可能对用户和加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“再质押”的日益流行，是加密市场中风险承担的最新迹象，因为价格反弹，交易者寻求收益。作为最大加密货币的比特币，接近历史最高水平，而以太坊作为第二大加密货币，今年涨幅超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再质押繁荣的核心是位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月份从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密部门筹集了1亿美元，目前已将价值188亿美元的加密货币吸引到其平台上——相比之下，六个月前仅为4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer创始人Sreeram Kannan对路透社表示，EigenLayer发明了再质押以扩展一项长期存在的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机检查和确认哪些人拥有哪些加密货币。为此，加密货币代币的所有者，如以太坊，允许他们的资产作为验证过程的一部分被锁定。持有者将失去对代币的即时访问权，只要他们参与质押，但作为回报他们将获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还向用户提供新创建的加密货币来代表他们质押的加密货币。再质押使得所有者可以提取那些新代币，并通过基于区块链的项目和应用再次质押，以期获得更大的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对再质押的风险各执一词，一些内部人士表示，这项做法尚处于起步阶段，无法判断其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人，包括分析师，担心，如果代表再质押加密货币的新代币被用作加密货币庞大贷市中的抵押品，可能会出现以少量基本资产为基础的不断循环借贷。他们表示，如果所有人都试图同时退出，这可能会破坏更广泛的加密货币市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当任何东西都在抵押物上抵押时，这并非理想，它增加了新的风险元素，而此前并不存在，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对投资者而言，吸引力在于收益：在以太坊区块链上质押的回报通常在3%-5%之间，但分析师表示，由于投资者可以同时获得多个收益，再质押的回报可能更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再质押是去中心化金融（DeFi）领域风险性世界中的最新发展，在DeFi中，加密货币持有者通过参与实验性方案，希望在无需出售其持有的情况下，为他们的资产产生巨大回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为尚未开发出这样做的方法。用户正在加入该平台，期待未来的奖励或称为空投的其他赠品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer已向使用其平台的人发放其自身新创建的代币。用户希望这种名为“EIGEN”的代币在将来会具有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，再质押平台的发展是由用户寻求此类空投推动的，称其为“非常、非常投机性的，这免费的钱事”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国加密货币交易所Coinbase的负责研究的主管David Duong表示：“他们目前正在采取预防措施，期待获得某些奖励，但他们不知道是什么，”Duong表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer是由Sreeram Kannan去年推出的，他是西雅图华盛顿大学的前助理教授，也是一支推出印度首个学生设计微型卫星的团队的成员，据他的学术网站显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将自己描述为一个验证服务的市场，将潜在的质押者与应用需要被质押的代币的区块链服务联系起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;已经涌现出新的再质押平台，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为用户再质押客户的代币，并生成代表再质押资产的新代币。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借款的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他平台的目的是让用户选择在哪里质押他们的代币，并帮助新的区块链服务发展，而不是激励越来越多的加密货币抵押借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何官方关系……这是一个新兴现象，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，再质押可能会带来“隐藏的风险”——如果再质押代币用于加密货币借贷，市场低迷期间可能会出现强制清算和更多的波动，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售由于高风险借贷而加剧，因为用作抵押品的加密货币代币在Terra和Luna代币崩溃后迅速失去了价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险区分开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于再质押，而在于借贷协议。借贷协议是错误定价风险，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对再质押并不担忧，指出与全球加密产业2.5万亿美元净资产相比，再质押协议中的资金微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构已长期关注加密货币世界的损失可能外溢到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;P全球评级公司的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示：“目前，我们没有看到任何从再质押问题传播到传统金融市场的有意义风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密货币世界正在日益与主流金融联系起来，再质押正在赢得机构投资者的青睐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准渣打银行的加密货币部门Zodia Custody看到了对质押的显著机构兴趣，但首席风险官Anoosh Arevshatian表示，由于其难以确立资产的流向和奖励分配的“纸质轨迹”，因此将再质押视为迈出了一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;野村证券的加密部门Laser Digital在与Kelp DAO合作再质押其部分资金，Kelp DAO在一篇4月博客文章中表示。Laser Digital未对路透社的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士针对加密货币的银行Sygnum表示，它为客户的加密资产进行质押，并预计“将出现一个围绕再质押的新生态系统”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="图表展示了代表加密货币比特币的图像" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在法国巴黎拍摄的插画照片显示了加密货币比特币的表示，摄于2024年3月9日。路透社/Benoit Tessier/插画/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="图表展示了加密货币以太坊的表示" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在这张插画照片中，将加密货币以太坊的表示放置在电脑主板上，摄于2023年6月16日。路透社/Dado Ruvic/插画//文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>
&lt;p&gt;克劳迪娅·谢伊纳鲍姆以压倒性的胜利赢得了墨西哥第一位女总统的宝座，继承了她的导师、即将卸任的领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥布拉多的项目。洛佩斯·奥布拉多在贫困人口中的受欢迎程度帮助推动了她的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;谢伊纳鲍姆&lt;/a&gt;，一名气候科学家和墨西哥城市长，根据墨西哥选举机构的快速样本计数，赢得了总统职位，得票率在58.3%至60.7%之间。这将是有史以来墨西哥民主史上最高的得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟也.path for a possible two-thirds super majority in both houses of Congress, which would allow the coalition to pass constitutional reforms without opposition support, according to the range of results given by the electoral authority.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;胡奇特·加尔韦斯&lt;/a&gt;在初步结果显示她得票率为26.6%至28.6%后承认败北。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"共和国200年的历史中，我将首次成为墨西哥的第一位女总统，"谢伊纳鲍姆在热烈的欢呼声中告诉支持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢伊纳鲍姆的胜利对墨西哥来说是一个重大步骤，这个国家以其&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/macho-mexico-stage-set-first-female-president-2023-09-09/"&gt;男性化文化&lt;/a&gt;和世界上第二大罗马天主教人口而闻名，多年来一直在推动更加传统女性价值和角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢伊纳鲍姆是第一位在墨西哥或加拿大赢得普选的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;87岁的爱德尔米拉·蒙特伊尔，她是墨西哥最小的州特拉斯卡拉的谢伊纳鲍姆支持者，说：“我从未想过有一天我会为一位女性投票。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"在我们之前甚至不能投票，而当你能投票时，那是按照你的丈夫告诉你的去投票。感谢上帝一切都变了，我能亲身体验到这一切，"蒙特伊尔补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢伊纳鲍姆面前是一条错综复杂的道路。她必须在增加社会福利政策的承诺和继承庞大的预算赤字和低经济增长之间取得平衡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果公布后，她告诉支持者，她的政府将负责任地管理财政并尊重中央银行的自治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她誓言改善安全状况，但提供了很少的细节，而这次选举，墨西哥现代历史上最暴力的选举，有38名候选人被谋杀，加剧了巨大的安全问题。许多分析人士认为，在洛佩斯·奥布拉多任内，有组织犯罪集团扩大并加深了其影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的投票还因墨西哥普埃布拉州两个投票站的枪击事件而蒙上了一层阴影。在洛佩斯·奥布拉多的任期里，有超过185,000人被杀害——比墨西哥现代历史上任何其他政府的任期都要多，尽管谋杀率一直在缓慢下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"除非她承诺在加强警察力量和减少无政府状态方面做出颠覆性的投资，否则谢伊纳鲍姆可能难以在整体安全水平上取得显著改善，"独立拉丁美洲政治风险分析师纳撒尼尔·帕里什·弗莱纳里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党还赢得了&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexico-ruling-opposition-parties-both-say-they-won-mexico-city-mayor-race-2024-06-03/"&gt;墨西哥城市长选举&lt;/a&gt;——这个国家最重要的职位之一，初步结果显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新总统的挑战中，将包括与美国就大量前往美国的移民和企业搬迁到美国时的安全合作进行紧张谈判，当时美国正遭遇芬太尼流行病的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果特朗普在11月赢得美国总统选举，墨西哥官员预计这些谈判将更加困难。特朗普誓言要对在中国墨西哥制造的汽车征收100%的关税，并表示他将动员特种部队来打击贩毒集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，下一位总统将负责解决电力和水短缺问题，以及吸引制造商实现近岸外包趋势，即将供应链转移到其主要市场的附近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢伊纳鲍姆还必须解决如何处理Pemex的问题，这家国营石油巨头20年来产量下降，负债累累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高盛的拉美首席经济学家阿尔贝托·拉莫斯表示：“不能只是存在一个永无止境的坑，把公共资金投入其中，公司永远不会盈利。”，“他们必须重新思考Pemex的业务模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥布拉多将最低工资翻倍，减少了贫困，监督比索走强和经济失业率下降——这些成就使他备受爱戴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢伊纳鲍姆承诺扩大福利计划，但今年墨西哥预计将出现巨额赤字，中央银行预计2025年的GDP增长仅为1.5%，这将不会容易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥布拉多哮喘症&lt;阳萎&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-may-be-no-puppet-her-mentor-looms-large-2024-05-27/"&gt;笼罩在竞选活动中&lt;/a&gt;，试图将投票变成对他的政治议程的全民公决。谢伊纳鲍姆拒绝反对派关于她会成为洛佩斯·奥布拉多的“木偶”的指控，尽管她承诺继续他的许多政策，包括那些帮助墨西哥最贫穷的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜利演讲中，谢伊纳鲍姆感谢洛佩斯·奥布拉多是他“一位为实现我们国家更好而进行变革的独特人物”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析家维里·里奥斯说，她认为性别歧视是批评谢伊纳鲍姆将成为卸任领导人的“木偶”的背后原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"令人难以置信，人们不能相信她将做出自己的决定，并且我认为这与她是一位女性有很大关系，"她说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Sheinbaum wins Mexico's presidential election" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥墨西哥城的总统候选人克劳迪娅·谢伊纳鲍姆在获胜后向支持者发表讲话&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Sheinbaum wins Mexico's presidential election" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城的总统候选人克劳迪娅·谢伊纳鲍姆在获胜后向支持者挥手致意&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城广场上的人们举起横幅“总统克劳迪娅·谢伊纳鲍姆”，庆祝墨西哥执政的Morena党宣布克劳迪娅·谢伊纳鲍姆赢得了总统选举&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城的总统候选人克劳迪娅·谢伊纳鲍姆在获胜后向支持者挥手致意&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;...&gt;
(此处省略其余图片和图片标题的详细描述，以保持简洁)</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>
&lt;p&gt;旨在就如何更有效地应对全球大流行形成共识的谈判将于2025年或更早之时完成，世界卫生组织周六表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国已经在过去的两年里就一项可能增强大流行前后协作的协议进行谈判，这一谈判是在承认新冠疫情期间的失败后启动的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一联合国机构最初计划在本周达成协议，但由于富裕国家与贫困国家之间在疫苗共享和准备措施等问题的深刻分歧，谈判已被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国确实达成了一个平行协议，以更新现有的具有法律约束力的卫生规则，即《国际卫生条例》（IHR），该条例包含了一个针对最重大且对全球构成威胁的健康危机的新类别——“大流行紧急状态”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织总干事特德罗斯·阿达诺姆·盖布雷耶苏斯在一份声明中表示：“今天所做出的历史性决策表明了成员国共同保护本国人民以及全世界人民免受公共卫生紧急状态和未来大流行共同风险的渴望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与公众服务部长耶稣贝塞拉周六表示：“随着这一协议的达成，我们正采取措施确保各国负责，并加强措施以防疫情在威胁美国人及其安全之前爆发。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世界卫生组织的数据，全球卫生规则的变动旨在巩固世界对新型病原体的防御防线，因为新冠疫情已导致超过700万人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
	&lt;img alt="档案照片：世界卫生组织（WHO）标志在日内瓦总部附近可见" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;档案照片：世界卫生组织（WHO）标志在瑞士日内瓦总部附近可见，2023年2月2日。路透社/丹尼斯·巴利布奥斯/档案照片/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>