<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 29 Oct 2024 13:15:57 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在本月早些时候另一名囚犯对他进行袭击后，于周五去世，享年74岁，监狱当局表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大臭名昭著的连环杀人犯，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省的养猪农场谋杀药物瘾患和妓女并杀害其尸体而被定罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在靠近温哥华的一个简陋物业中被发现六名妇女的部分尸骸，政府检方在判处他终身监禁后撤销了另外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在魁北克监狱遭受袭击后于5月19日去世的，他当时正在服刑。袭击后，他被送医接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到来自不列颠哥伦比亚省和全国社区的受害者深受这一案件的影响，”服务部门在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者是温哥华贫困的毒品泛滥区——东区（Downtown Eastside）超过十年内失踪的60多名妇女中的一部分，直到2002年初皮克顿被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;约25公里东侧的港口科奎拉姆，皮克顿的养猪场中发现了33名妇女的遗体或DNA，其中许多是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道由皮克顿撰写的图书在亚马逊上架几小时后就被移除。据《温哥华太阳报》报道，书中皮克顿宣称自己是无辜的，并称自己被警方诬陷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该出版商请求亚马逊移除该图书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的庭审画面，拍摄于不列颠哥伦比亚省新威斯敏斯特" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿出现在这幅未标注日期的法庭录像中，拍摄于家乡不列颠哥伦比亚省港口科奎拉姆。REUTERS/Global TV/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织表示，旨在达成关于如何更好地抗击流行病的全球协议的谈判将于2025年或更早时间完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国在过去两年中一直在就可能在疫情前和疫情期间增强合作的协议进行谈判，这是在承认COVID-19期间失败后进行的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国机构原本计划本周达成协议，但鉴于富国和穷国在疫苗分享和准备等方面存在的重大分歧，谈判已被推迟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，各国仍达成了一项平行协议，对现有的具有法律约束力的健康规则——《国际卫生条例（IHR）》——进行了更新，其中新增了“流行病紧急状态”这一类别，适用于最具全球威胁的公共卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中表示：“今天作出的历史性决定彰显了各成员国共同保护各自人民，以及全世界人民免受公共卫生紧急情况和未来流行病共享风险的共同愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与公共服务部部长Xavier Becerra在周六的声明中说：“通过这项协议，各国将承担责任，我们也将采取措施，在这些暴发威胁到美国及其安全之前阻止暴发。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些全球健康规则的更改旨在强化世界对 COVID-19 大流行后新病原体的防御能力，据世卫组织数据显示，该病流行期间导致超过700万人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="文件照片：日内瓦世界卫生组织总部附近的世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;文件照片：瑞士日内瓦世界卫生组织（WHO）总部附近的标志，2023年2月2日。路透社/Denis Balibouse/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中渐深介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，是这场持续两年的战争中的一个小但重要的进展，专家认为这可能有助于缓解俄罗斯针对哈科维卡的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年2月俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直担心乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标可能会引发与拥有核武器的俄罗斯的直接冲突。因此，这一政策与拜登政府对向基耶夫供应高科技武器的其他禁令相符，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定自本周起生效，针对哈科维卡地区的战斗进行了严格的限制。美国官员表示，这项决定使基耶夫能够使用美国提供的武器回击或阻止俄罗斯军队从边境袭击它们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这将允许乌克兰士兵使用如美国提供的高机动性炮兵火箭系统（HIMARS）发射带有制导多管火箭系统（GMLRS）导弹等武器打击俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄方在哈科维卡地区扎营之前将他们驱逐出去。”乌克兰国立战略研究学院研究员尼科拉·比莱斯科夫说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事 intelligence高级官员菲利普·英格拉姆说，拜登的决定将减少基耶夫从东部顿巴斯关键前线调兵的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于不利地位，必须重新思考他们在向哈科维卡地区发动攻势时的战术。”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯到几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据美国官员匿名透露，乌克兰在5月13日与国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳伊德·奥斯特恩以及联参主席C.Q.布朗举行的加密视频会议上提出了在哈科维卡地区使用美国武器的要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯特恩和布朗提出了放宽限制的建议，沙利文在5月15日向拜登提出了这一建议。据该官员透露，拜登同意基耶夫可以在相对安全的俄罗斯领土上反击俄罗斯军队。自那时起，拜登政府一直在制定最终决策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在5月20日接受路透社采访时曾公开呼吁西方伙伴采取类似措施，但当时表示：“目前为止，还没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前外交政策研究所欧亚项目高级研究员罗布·利认为，俄罗斯曾利用拜登对在俄罗斯境内打击的禁令，作为其在哈科维卡地区安全推进的借口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈科维卡是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮直接部署在边境对面。它可以保持防空、电子战、指挥控制等。”利说。“对它来说可能是一种某种程度上的安全避风港。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但利和其他专家认为，仅凭此次决定，短期内可能无法改变前线的态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为（这一决定）将不会大规模改变前线的移动，甚至可能不会有任何改变。但会使得俄罗斯继续进行这种跨境作战变得更加困难。”利说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆认为，俄罗斯缺乏足够的兵力深入哈科维卡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力生成足够的战斗能力，以有效威胁来自东北的哈科维卡。”他说。“要实现这一点，他们需要在东部的战斗区域剥夺兵力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并在周二再次提出了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来几个月进一步扩大在俄罗斯境内使用美国武器的能力，特别是在俄罗斯在战场上占据主导地位的一年之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五回答《卫报》采访时，泽连斯基呼吁美国批准基耶夫对俄罗斯境内较深的目标进行打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿智库的前五角大楼官员马克·坎西安指出，拜登的举措只是向前迈出了一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这并不是政策上的一次彻底变革。但这是一步。”坎西安说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将要求下一步：打击更广泛的、可能不是直接威胁哈科维卡，但位于其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格发表讲话时未被问及拜登政府是否可以进一步扩大其政策，允许在俄罗斯其他地区进行打击。但他也没有排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来我们将继续做目前在做的事情，即根据需要适应和调整。”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="哈科维卡地区导弹袭击后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;2024年5月30日，俄罗斯在乌克兰的攻击中，靠近哈科维卡的马拉达尼柳克村，基耶夫运动儿童与青年体育骑校受到导弹袭击严重受损。路透社/韦伦季·奥吉伦科/文件照片&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因 ANC 选举表现下滑而地位受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲国民大会（ANC）党近期最差的选举结果后，影响力将会大为削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在星期三的选举中，大约71%的投票站结果显示，ANC的得票率不到42%，这一数字远低于2019年大选时的57.5%，这也是30年来ANC首次未能在选举中赢得多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举的结果意味着作为纳尔逊·曼德拉的解放运动组织，ANC必须与其他较小的政党达成政治联盟或某种形式的协议以继续执政。这可能要求ANC作出政策让步或放弃重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导者变身企业家的拉马福萨可能会面临反对党和党内批评者的辞职声，但ANC的一位高级官员表示支持他继续留任，分析人士说党内尚无明显接班人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有一个明确能够接替拉马福萨的人选，”来自开普敦大学的政治学教授安东尼·博勒特如是说。他之前曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而一项三月份的民意调查显示，拉马福萨在此次选举中是主要政治家中最受好评的候选人之一。ANC内部的派系矛盾可能会进一步复杂化任何反对他的行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC此次选举结果发表评论。他的发言人表示，他将在周日当初步最终结果公布时发表相关言论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨之前的总统职位曾因2022年一份调查报告指出官员们认为他可能因在猎场家具中藏匿一笔钱而未按规定处理而处于危局之中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认了这一丑闻，并以其“农场门”而被人熟知。然而，他后来还是在同一年内再度当选为ANC党的新五年的领袖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被认为是ANC迄今为止面临的最严峻考验之一，原因是选民对高失业率、犯罪率以及频发的能源危机等问题表达了不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2017年末，拉马福萨当选ANC党的领导者，承诺清理该党的形象并振兴经济，这之后正处于九年丑闻、腐败、经济衰退的漩涡中，并交给了前任雅各布·祖马。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但自他上任为总统后不久的初步欢愉迅速消逝。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年间，经济停滞不前，而在ANC高层官员中仍有腐败的流言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举的结果决定性地受到拉马福萨的政敌祖马的影响。后者支持了一个政党-姆克索纳日韦斯（uMkhonto we Sizwe）——后者超出了预期，严重削弱了ANC的支持，特别是在祖马的故乡夸祖鲁-纳塔尔省（KwaZulu-Natal）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马终结了拉马福萨和ANC的梦想。他知道自己在夸祖鲁-纳塔尔省很脆弱，”政治分析师拉尔夫·马特凯加评论道。“拉马福萨的项目已经结束——输了选举，你不能指望一切如常运转。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有评论指出，拉马福萨在关键改革问题上的犹豫不决，避免了加剧党内分裂，这与他在八十年代作为工会领袖时显示出来的果断形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者却赞扬他的调和技巧以及他在促进南非作为所谓的“全球南方”倡导者的 reputation。 “全球南方”指的一批低收入和中收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最具影响力的倡导者之一，他呼吁公平地分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而最近则南非向国际法院提交了对以色列的控诉有关种族灭绝的案件，使法官裁定以色列必须停止对加沙城市拉法的军事进攻。这是国际法院作出的裁决。以色列则矢口否认这些指控并继续其军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调在过去30年中ANC取得的成功，但批评家表示他提供的新解决方案极少，未能解决南非面临的最大挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一次竞选集会上，拉马福萨承诺“做得更好”，在数千名支持者聚集于索托地区的足球场时，他演讲未完，许多人都已离场。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索托地区投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索托地区，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将在被判有罪后继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此报道第17段含有强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五在特朗普大厦面对镜头时宣布，既为他的法律斗争，也为他的政治战场做好了准备：他准备迎接战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就在纽约一个陪审团认定他因伪造文件掩盖向一名成人电影明星支付封口费而被判34项罪名的前一天，这位共和党总统候选人愤怒地列举了一系列对手和怨恨，言辞粗暴且滔滔不绝。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称其审判法官胡安·梅尔钦为“歪曲事实”和“魔鬼”。他把民主党人乔·拜登形容为“我们国家历史上最糟糕的总统”。他抨击了为他受审作证的人，抨击了投票弹劾他的国会议员，并影射那些声称非法涌入的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者捐款支持他的竞选活动，称面临的挑战远不止他一人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与其他竞选演讲相比，这次演讲中夹杂的幽默成分较少，更多的是冷峻的态度。特朗普仅使用了一页小纸片的辅助材料，会议末尾，他拒绝回答记者提问，与儿子埃里克·特朗普一起迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;远离镜头，通过募捐呼吁和社交媒体，前总统盟友对司法系统及任何质疑特朗普犯罪的人展开了猛烈抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这场两位主要候选人互相视为国家威胁的竞选中，拜登阵营抓住了特朗普的言论，将其视为他不胜任总统的新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚见证了一场混乱、绝望且失败的唐纳德·特朗普谈及个人怨恨，并在关于美国司法系统的谎话，这让任何观众得出了一个显而易见的结论：这个人不能成为美国的总统。”拜登竞选团队通讯主任迈克尔·泰勒在一份声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——其中大多数人将纽约的裁决视为不公正——仅在周四一天就向他的竞选活动捐赠了3480万美元，特朗普团队表示，这是他在共和党数字募捐平台WinRed上的一日记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因总募捐金额落后于拜登，他的竞选团队试图继续保持这一势头，向支持者发出一系列令人不安的募捐短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条讯息写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我绝不会投降！”另一条短信在特朗普集会结束后宣告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和地区组织都站在前总统一边，称审判存在问题，不应该提起这些指控，陪审团来自于民主党的纽约市曼哈顿，当地选民认为陪审团被污染，并指控法官偏袒——国家主管部门否认了这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于共和党官员和组织批评不够迅速或强烈时，特朗普的支持者及竞选助手则展开了激烈的反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的副竞选经理克里斯·拉科维塔对一家国立共和生组织在其社交媒体平台上表示应该尊重陪审团判决的帖子进行了嘲讽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见就像屁眼，每个人都有……”拉科维塔发布了一条贴子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还对一位在马里兰州参议员选举中竞争的温和型前共和党州长拉里·霍根展开了攻击，在判决前，霍根曾警告美国人“不要将更多的党派性燃料浇在火上”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你刚刚结束了你的竞选活动。”拉科维塔在另一个社交媒体平台上回复道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和乔治亚州等战场州与共和党选民的采访中，数人表示，特朗普的有罪判决正在让一些共和党人重新思考他们在11月对他的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的分道扬镳可能会在现任胜利州对他造成打击，鉴于特朗普在多个摇摆州的支持率十分逼近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数接受采访的共和党人听起来与特朗普本人差不多，称审判为一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“全是政治作秀，只是为了伤害他，尽可能避免让他出现在竞选战场上。”62岁的退休警察斯科特·克莱顿在佐治亚州马里埃塔表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他这么做，就能对任何人这么做。绝对没有人会安全。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/ Brendan McDermid&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="共和党总统候选人前美国总统唐纳德·特朗普在特朗普大厦参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/ Brendan McDermid/资料照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国油企保持适度增长　OPEC+考虑延长减产措施</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续遵守抑制增产支出的承诺，这将使全球最大原油生产国在2024年的增长放缓，有助于缓解OPEC+在本周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，由于页岩油革命和技术创新带来的生产效率提升，美国主导了非OPEC国家的原油供应增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出乎意料地增长，从每月12.93百万桶增加到13.04百万桶，远超2023年初政府预测的40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于美国和其他非OPEC产油国产量增加，OPEC+成员国及其盟友在去年大幅削减了供应，总减产量达到586万桶/天，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在商讨一个复杂协议，允许其成员国将部分减产措施延长至2025年，知情人士周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+将于周日开会考虑供给政策时，美国生产量的增长将继续推动非OPEC+产量增加，但威胁相对较小，与2023年相比则不然。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，今年美国原油供应将增加约27万桶/天，与OPEC预计的美国原油和凝析油产量增长30万桶/天的预测相近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增长64万桶/天。三家机构的预测最为人们关注，但均低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/天，将超过OPEC+之外的产油国供应增长约100万桶/天。OPEC+表示，这意味着OPEC+原油的需求应该较2023年增加约90万桶/天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计世界需求增长为110万桶/天，OPEC原油需求几乎保持不变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，美国整体原油产量变化不大。4月产量约为1313万桶/天，低于去年12月的1326万桶/天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管油价接近每桶80美元，但业内高管和分析师认为，美国生产商不太可能像2023年那样超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常保守和严谨的态度，”合同钻探公司Scandrill首席运营官保罗·莫斯沃尔德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前价格，新钻井数量没有增加也令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其公司正在保持资本支出稳定，并推迟对其钻井的升级，以最好地适应钻探增长放缓。该公司计划年底运营12台钻井，并在明年重新部署其中一些。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国石油钻井数量已降至496台，比去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普分析师指出：“美国有数年内原油产量增长100万桶/天的能力，但目前并无意愿以这一速度增长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球大宗商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市的美国生产商在投资者的压力下减少了增长支出，此前不受限制的支出促进了10年代页岩油气行业的迅猛增长，但回报有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，超出预期的产量增长部分由私人生产商推动，其中一些现在正被席卷行业的整合浪潮所吞噬。他们通过钻更长的井并压裂岩石，在同一时间从更多的井中生产更多的石油。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“预计尽管最近的合并浪潮将持续，但当前油价持续复苏将有助于支持钻探和完成效率不断提升所带来的美国整体石油产量适度增长，”德克萨斯标准石油公司总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司如SLB（SLB.N）预计今年国际市场将带来更多的增长，而非北美地区。该公司第一季度国际收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因在于整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略重点发生了转变，更加注重资本纪律，从而产生不同的反应。”瑞银银行分析师乔凡尼·斯坦诺表示，他认为OPEC+将延长其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那等国预计将继续引领今年的石油和液体产量增长。美国能源情报署表示，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/天，而非成员国家的供应将增加140万桶/天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了与美国石油产量增长共存，”瑞银的斯坦诺表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="钻井平台的操作楼层从科恩油田内由奥阿沙石油公司拥有的地盘上的控制室俯瞰" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;钻井平台的操作楼层从科恩油田内由奥阿沙石油公司拥有的地盘上的控制室俯瞰，该地区位于美国德克萨斯州Wink附近。2018年8月22日，路透社/尼科·奥福西/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的条件下提供一项新的加沙停火计划，并呼吁哈马斯同意这一新提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始新一天了。”拜登在其竞选年期间表示，面临着制止加沙冲突的压力，这场冲突现已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他国家调解的旨在在加沙战争中安排以色列与哈马斯运动停火的会谈多次陷入僵局，双方互相指责对方阻碍了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列对拉法的多次侵入以及国内和国际对加沙死亡事件和人质继续被扣留的压力增加了新的紧张局势，这也引发了对该提议的讨论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登透露停火计划后，提出一项加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议也发生在前共和党总统候选人唐纳德·特朗普因34项重罪被判有罪的一天之后，凸显了两位候选人的极大差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新计划包含了三个阶段，这种安排不同于以往，因为停火将在进程的所有阶段继续进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，持续六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口密集区撤出，释放包括老年人和妇女在内的人质，换取数百名巴勒斯坦囚犯释放。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车运入人道援助物资，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对状态的条款进行谈判。“停火将继续进行，只要谈判继续进行，”总统表示，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括对加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已被卡塔尔转达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁那些在以色列推动“无限”战争的人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有些人不会同意这个计划，他们会要求战争继续无限期进行。有些人甚至在政府联盟内，他们已经明确了他们的立场，想占领加沙，继续战斗多年，而不把释放人质放在首位。尽管面对来自各方的压力，我已经敦促以色列领导层支持此交易。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名对以色列终身承诺的人，作为唯一一位在战争期间访问以色列的美国总统，作为刚刚派遣美国军队直接保卫被伊朗袭击的以色列的总统，我请你们退一步，想想如果失去这一刻会怎样，我们不能失去这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员告诉记者，以色列之所以能够提出这一新提议，是因为战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一条通往危机结束的道路。这是一份详细的四页半协议，”这名官员说，“它已经被精心谈判，现在摆在桌面上的是这个过程的终点。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家以色列媒体将拜登周五的讲话形容为戏剧性的，并将其解读为一种直接向以色列公众呼吁的尝试。主要的12频道中断了晚间的新闻节目，直播了拜登的讲话。以色列的审查员之前禁止出版这项提议的细节，主播丹尼·库尔沙罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议的成功几率大于之前的提议，奥斯汀大学历史与公共事务教授杰里米·萨里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了显著破坏，哈马斯能够发动任何重大袭击、攻击或恐怖事件的几率显著降低，虽然并非完全不可能，”萨里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球舆论已经“转向”反对以色列，萨里说，这可能促使以色列寻求结束冲突，同时还有拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某件事时，他可以创造很多激励措施，”萨里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个更早的人质提议是，在加沙释放病、老、伤人质，换取六周的停火，可以延长以允许更多援助进入主权区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这座提议的交易本月早些时候破裂，因为以色列拒绝同意哈马斯在谈判中要求的永久结束战争，还加大了对加沙南部拉法城的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四，哈马斯告诉调解人，他们在持续的进攻期间不会继续参与更多谈判，但如果以色列停止战争，他们愿意达成一项“完整协议”，包括交换人质和囚犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名不愿透露姓名的美国官员表示，美国白宫国家安全顾问杰克·沙利文周五与17个国家的外交官会面，这些国家都有被哈马斯扣留的公民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周末以色列对拉法的空袭造成45名巴勒斯坦人丧生，引发了国际愤怒，但没有触动美国的红线，切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中的巴勒斯坦人民历经了纯粹的地狱，”拜登周五表示。我们看到了本周伊尔军事袭击拉法后，在拉法发生的致命火灾的可怕景象……针对哈马斯的目标展开的袭击。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列对加沙的袭击以来，已有超过36,280人丧生。根据以色列的统计数字，哈马斯的袭击导致约1,200人死亡。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在遭受以色列军事进攻破坏的建筑废墟中行走，地点位于加沙北部贝特拉赫亚，2024年6月12日。路透社/马哈茂德·艾萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>Crypto “再质押”平台兴起，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已流入一种新型平台，投资者可以将代币锁进该平台以换取奖励，这在分析师警告存在用户和加密市场风险的复杂安排中占据了中心地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的重新质押的迅速流行进一步表明，随着加密货币价格飙升和交易者追求收益，加密货币市场正变得更加冒险。比特币，最大的加密货币，接近历史最高点，而第二大加密货币以太坊今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押热潮的核心是位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在二月份从美国风险投资公司安德森霍洛维茨的风险资本 crypto 部门筹集了1亿美元，现在其平台上已吸引到188亿美元的加密货币，相比六个月前翻了50多倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉《路透社》，该公司创建重新质押是为了扩展一种长期存在于加密货币领域的传统做法—质押。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中许多计算机互相核验和确认谁拥有哪些加密货币的权益。为了实现这一点，持有加密货币代币（如以太坊）的所有者将代币锁定一段时间作为验证过程的一部分。持有者在参与质押期间暂时失去对代币的即时访问权，但他们会因此获得收益回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还允许用户获得代表其已质押加密货币的新加密货币。重新质押允许代币持有者将这些新代币再次质押到基于区块链的应用程序和项目中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对该重新质押的风险程度存在分歧，有些内部人士表示，由于该实践尚处于初期阶段，目前还难以判断其风险程度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但一些分析师和业内专家担心，如果新生成的代表重新质押加密货币的代币被用作加密货币庞大借贷市场的抵押品，借贷市场可能会在资产数量有限的情况下出现不断循环的借贷行为，这可能导致所有投资者同时退出，导致整个加密市场崩塌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“每当有抵押品作为抵押品时，这都不是理想的安排，它新增了原本不存在的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者而言，吸引力在于收益：以太坊区块链的质押回报率通常在3%-5%，但分析师表示，重新质押有可能获得更高的回报，因为投资者可以从一次质押中获得多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融（DeFi）领域风险重重的新发展之一，在这一领域中，加密货币持有者将资金投资于实验性方案，以期不需出售即可获得可观收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发完成。用户加入该平台期待未来的奖励，或获取所谓的空投代币（airdrop token）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向平台用户分发其自己新发行的代币作为奖励，用户希望这个被称作“EIGEN”的代币未来能有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重新质押平台的增长动力在于用户寻求空投代币，称之为“这实际上就是一场真正投机的免费钱游戏”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常冒险，”美国加密货币交易所Coinbase的研究主管David Duong说，该公司提供了质押服务但不包括重新质押。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们目前预先做了这项工作，（期待）未来被奖励，但他们不知道会得到什么，”Duong说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sreeram Kannan，前华盛顿大学助理教授，以及印度首个学生设计微型卫星团队成员，在其学术网站上这么说。EigenLayer自称为验证服务的市场，将潜在的质押者与需要质押代币的应用程序联系起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重新质押平台已出现，如EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们代表客户在EigenLayer上重新质押代币，并生成新代币以代表这些重新质押的资产，这些代币可以在其他地方使用，例如作为借款的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目的是让用户选择将代币质押在何处，并帮助新的区块链服务成长，而不是激励更多的基于加密货币借贷的借贷行为。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者之间没有任何正式关系...这是一个涌现的现象，”Kannan说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong认为重新质押可能伴随着“隐藏风险”，如果重新质押的代币被用于加密货币借贷，那么在市场萧条期间可能会出现被迫变现和更高波动性，他在一份说明中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的下跌加剧了高风险借贷的影响，由于用作抵押品的加密代币迅速失去价值，导致 terra 和 luna 代币崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前来看，重新质押问题对传统金融市场传染进而产生重大风险的可能性是不存在的，”S&amp;P全球评级的数字资产分析主管Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，加密货币领域与主流金融市场的联系正在增强，机构投资者也对重新质押表现出兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准渣打银行的加密业务部门Zodia Custody见证了丰富的机构对质押代币的兴趣，但主管首席风险官Anoosh Arevshatian认为重新质押涉及缺乏“纸质记录”，难以明确资产去向和收益分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;雷炮数字（Nomura的加密业务部门）与Kelp DAO合作，重新质押部分资金，Kelp DAO在4月发布的博客中表示。雷炮数字未回应《路透社》的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币银行Sygnum表示，其预期“围绕重新质押将出现新的生态系统”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;2024年3月9日，在法国巴黎，显示比特币代表性的插图。（路透社/本诺特·蒂谢摄影/档案照片）&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;2023年6月16日，插图中放置在PC主板上的以太坊代表。（路透社/达多·鲁维奇摄影/档案照片/档案照片）&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum以压倒性优势获胜，成为该国第一位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·希恩鲍姆以大幅度优势当选墨西哥首位女总统，接手了她的导师和离任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目，后者在贫民中的高人气推动了她的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;希恩鲍姆&lt;/a&gt;，一位气候科学家和前墨西哥城市长，在墨西哥选举委员会快速计票结果显示她赢得了约58.3%至60.7%的选票，她的得票率预计将创墨西哥民主历史上的最高纪录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟也在国会两院中很可能获得三分之二的绝对多数，这将使联盟能够在没有反对党支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索希奇尔·加尔维斯&lt;/a&gt;在初步结果显示她赢得约26.6%至28.6%的选票后，承认失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"这是联邦共和国200年来第一次，我将成为墨西哥首位女总统，" 希恩鲍姆在热情欢呼声中告诉支持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆的胜利对于墨西哥来说意义重大。这个国家以其历史性的“男子气概文化”著称，同时也是世界第二大天主教人口国。长期以来，这里更倾向于传统的价值观和女性的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆是第一位在墨西哥、美国或加拿大赢得普选的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我从未想过去的一天我能够投票给一位女性，" 墨西哥塔拉哈尔州一位87岁的支持者艾德莱尔米拉·门蒂耶说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"在以前我们甚至不能投票，而且即便能够投票时，也只是根据丈夫的指示投票。感谢上帝这种情况已经改变，我能够体验到这一切，" 门蒂耶补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆未来将面临复杂的发展道路。她需要平衡增加受欢迎福利政策的承诺，同时应对巨额预算赤字和低经济增长率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果公布后，她告诉支持者，她的政府将做到财政谨慎，并尊重央行的自主权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺提高安全局势，但这方面细节较少。在墨西哥最暴力的选举中，已有38名候选人被杀害，这加剧了严重的安全问题。许多分析人士认为，长期以来犯罪集团的影响力得到扩展和深化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的投票事件中，在普埃布拉州的投票站发生了针对两名选区人员的致命袭击。洛佩斯·奥夫拉多尔任内，墨西哥的致命事件数量超过墨西哥历史上任何其他执政时期，尽管凶杀率有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺在改善警务和减少有罪不罚方面做出革命性的投资，否则希恩鲍姆可能很难实现整体安全水平的显著改善，”独立拉丁美洲政治风险分析师纳特纳尔·帕里奇·弗兰纳利说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党也在初步结果显示中赢得了墨西哥市市长的选举。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统将面临的挑战包括与美国在巨大的经墨入境美国移民潮和安全合作上进行紧张谈判，尤其是在美芬太尼危机持续之时。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果美国总统大选在11月由唐纳德·特朗普赢得，这些谈判将更加困难。特朗普承诺对墨西哥生产的100%中国车征收关税，并愿意动用特种部队对抗犯罪团伙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新总统将面临着解决电力和水资源短缺的任务，以及吸引制造商重新选址作为近岸外包趋势的一部分。希恩鲍姆还将不得不解决佩梅克斯（Pemex），这家濒临破产的国有石油公司在过去二十年内生产量下降，并陷入债务危机的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不能仅仅是一个无底洞，把公帑投进去，公司却永远无法盈利，”高盛首席拉美经济学家阿贝特·拉莫斯说。“他们必须重新思考佩梅克斯的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔将最低工资翻倍、减少贫困、维持坚挺的墨西哥比索和低失业率，这些成就使他变得极为受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆承诺扩大福利政策，但墨西哥目前预计将出现大额赤字，并且预计2025年经济增长率仅为1.5%，中央银行对此保持警惕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔试图通过竞选活动将选票转化为对他的政治议程的公投，寻求让希恩鲍姆成为傀儡，这强化了对她的批评。然而，希恩鲍姆否定了反对党声称她将成为“洛佩斯·奥夫拉多尔的傀儡”，但她承诺继续推进许多他帮助墨西哥最贫困人口的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜利演说中，希恩鲍姆感谢洛佩斯·奥夫拉多尔“在国家进步方面的独特贡献”。然而，政治分析师维里·里奥斯认为性别偏见是批评她将成为“洛佩斯·奥夫拉多尔的傀儡”的背后原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们无法相信她会在做出自己的决定，这与性别有很大关系，”她说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="希恩鲍姆赢得墨西哥总统选举后致谢支持者" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;乔尔迪亚·希恩鲍姆，执政党MORENA的总统候选人，在赢得选举后向支持者发表言论，墨西哥城，墨西哥，2024年6月3日。路透社/拉奎尔·恩卡亚&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="希恩鲍姆赢得墨西哥总统选举后致谢支持者" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;乔尔迪亚·希恩鲍姆，执政党MORENA的总统候选人，投票后向支持者挥手致意，墨西哥城，墨西哥，2024年6月3日。路透社/拉奎尔·恩卡亚&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;选举结果公布后，人们在墨城中心城区的广场举着“总统希恩鲍姆”的标语，墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。路透社/马赫尔·李比尔&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/丹尼尔·贝塞拉里&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;反对党总统候选人索希奇尔·加尔维斯在大选后发表讲话，墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。路透社/凯兹阿尔莉·尼兹特-哈&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;选举日，圣克鲁斯·霍索科塔兰，墨西哥，2024年6月2日。路透社/何塞·路易斯·普拉达&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;投票日，维拉克鲁斯，墨西哥，2024年6月2日。路透社/亚赫尔·塞巴拉斯&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年6月2日，津扎康坦，路透社/加布里亚拉·桑纳比亚&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;选举日，墨城，墨西哥，2024年6月2日。路透社/亚历山德雷·门内吉尼&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年6月2日，墨城，墨西哥。路透社/路易斯·科特斯&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;投票日，科伊哈瓦州诺罗加奇镇，墨西哥，2024年6月2日。路透社/何塞·路易斯·冈萨雷斯&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;选举日，墨城，墨西哥，2024年6月2日。路透社/亚历山德雷·门内吉尼&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;印第安拉兰扎尔，投票日，墨西哥，2024年6月2日。路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;选举日，墨城国际机场，墨西哥，2024年6月2日。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;选举日，墨城，墨西哥，2024年6月2日。路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年6月2日，墨城，路透社/拉奎尔·恩卡亚&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年6月2日，墨城，路透社/亚历山德雷·门内吉尼&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;特拉华州丘马卢，2024年6月2日。路透社/加布里亚拉·桑纳比亚&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YPM7PWSKUBIKPLMBWBAI3XYS64.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;选区人员排队等待投票，投票日，墨城，墨西哥，2024年6月2日。路透社/路易斯·科特斯&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;墨城，5月31日，路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;选区人员排队等待投票，投票日，墨城，墨西哥，2024年6月2日。路透社/路易斯·科特斯&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;选区人员排队等待投票，投票日，墨城，墨西哥，2024年6月2日。路透社/凯兹阿尔莉·尼兹特-哈&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;选站工作人员在投票日准备，选区人员，墨城，墨西哥，2024年6月2日。路透社/何塞·路易斯·普拉达&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>