<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 10 Dec 2024 12:00:07 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布 martial lawdeclaration</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会以190名议员出席，300名议员中的三分之二出席，于周三投票通过一项动议，要求解除尹锡悦总统所宣布的军事管制令。现场电视台进行了直播。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布军事管制令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布军事管制令，时间：2024年12月3日。青瓦台/路透社&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击事件中去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大籍连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在一级监狱被其他囚犯攻击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大最臭名昭著的大规模杀人犯之一，皮克顿在2007年被判在不列颠哥伦比亚省的大熊猫农场杀害吸毒者和妓女，并将其遗骸肢解。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他曾被定罪杀害了六名妇女，其部分遗骸在靠近温哥华的房产中被发现。政府检察官在判处他终身监禁后撤回了另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫治服务表示，皮克顿是在魁北克州的一家监狱内于5月19日遭受袭击后死亡。随后他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成了毁灭性的影响，”服务方在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者是在过去十年中，在温哥华市区一个贫穷、毒品泛滥的东镇地区失踪的逾60名妇女中的一部分，直至皮克顿在2002年初被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;33具妇女的遗骸或DNA在位于温哥华市区东25公里外的波特科克伦的猪场中被发现，其中许多妇女是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称皮克顿写的一本书在亚马逊上架几小时后就被移除。据《温哥华太阳报》当时的报道，书中的连环杀手声称自己是无辜的，并被警方栽赃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该出版社要求亚马逊移除此书并为受害家人的家属道歉。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的法庭案件始于新西敏" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉姆斯·皮克顿在不列颠哥伦比亚省波特科克伦家中未日期标记的照片。路透社/Global TV/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现下滑而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在监控行执政党非洲人国民大会（ANC）党自种族隔离结束后最糟糕的选举结果后，将严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举结果显示，约71%的选区表明，ANC的得票率不到42%，这与2019年上次选举中的57.5%相比，是一个大幅下降，并且这是自30年前以来首次未能获得绝对多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这场选情不利意味着作为纳尔逊·曼德拉的前解放运动的ANC将不得不与其他较小政党谈判结盟或其他形式的合作来治理南非。这可能导致其做出政策让步或出让关键内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转为企业家的拉马福萨可能面临反对党和党内批评者的辞职要求，但ANC的一位高层官员支持他留任，而分析人士则指出，他的接班人选并不明确。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个政界人士能明确取代拉马福萨的职位，”政治学教授安东尼·伯勒尔说，伯勒尔曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一次三月的民调显示，在此次选举中的主要政治人物中，拉马福萨的批准率最高，而ANC内部的派系冲突可能会使反对他更为复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对该党选举表现进行评论。他的发言人表示，他将在本周日宣布正式初步结果时发表声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位此前也曾悬而未决，在2022年一份调查报告称他可能涉嫌在猎物农场的家具中存有现金的丑闻后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认这一丑闻，被称为“Farmgate”，并在同年晚些时候赢得连任ANC党领导人的新任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被认为是对ANC的最严峻挑战之一，因为选民对高失业率、犯罪和电力危机等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年底当选ANC领导人时承诺重塑党派形象，提振经济，这前九年的间欠下了很多丑闻、腐败和经济衰退的债务，他的前任雅各布·祖马。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，当他2018年成为国家元首之初所引发的初步兴奋迅速消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去了，经济依然停滞，重大丑闻仍然萦绕着ANC高层。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次投票中的决定性打击来自他的劲敌祖马，祖马支持新党“姆克尔托什韦”，该党出人意料的表现对ANC的支持产生了重大影响，尤其是在祖马的故乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马将拉马福萨和他的ANC困住，他清楚他在夸祖鲁-纳塔尔省的脆弱性。”政治分析家拉尔夫·马特凯加说，“这对拉马福萨的项目而言是终结……你不能输掉选举，然后还指望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其回避采取关键改革措施而受到批评，这些改革可能会加剧他在党内裂痕，这与他作为工会领袖在1980年代所展现的果断截然不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者们赞赏他促进共识的能力，以及他在全球经济南半球低收入国家和中等收入国家中所扮演的代言人的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最 prominent 的倡导更公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了一起针对以色列的种族灭绝案件，本月法官裁决以色列必须停止其对加沙城市拉法的军事进攻。以色列强烈拒绝这一指控并继续其军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC过去30年的成就，但批评家认为他对南非面临的最大挑战提供了解决方案很少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一场竞选集会上，他承诺“做得更好”，尽管聚集在索韦托足球场的数十万支持者中，许多人在他演讲结束前就已经离开。&lt;/p&gt;

![南南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg)
&lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在罪名成立后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内直面一排摄像机，传递了一个适合他当前法律和政治斗争的信息：他已做好战斗准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因篡改文件以掩盖支付成人电影明星封口费的罪名成立34项后，这位共和党总统候选人情绪激动，高声列举了他所谓的敌人和不满。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他把法官胡安·梅尔罕斥为“不正派”、“魔鬼”。他称他的对手、11月5日大选中的对手乔·拜登为“我国内外史上最差的总统”。他还猛烈抨击了作证反对他的证人、投票将其弹劾的国会议员，甚至回响着他集会上的言论，提到了他认为非法涌入美国的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为他的竞选捐款，并将眼前的挑战比作不仅仅关乎他一人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“去做这件事，”他说，“因为我们是在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与他过去其它竞选演说中常常穿插的幽默不同，这次演讲主要充满阴沉。特朗普在新闻发布会期间仅拿着一张纸的笔记。结束时，他没有回答问题，带着儿子埃里克迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在远离摄像机的场合，通过募捐活动和社交媒体，前总统的盟友也对司法系统和任何暗示特朗普犯有罪行的言论发起了猛烈攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这场两党主要候选人都将对方形容为对国家构成威胁的竞选中，拜登团队抓住了特朗普的评论，将其当作最新证据，证明特朗普不具备担任总统的资格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“刚刚美国见证了唐纳德·特朗普的困惑、绝望和失败。他对他自己的个人怨恨滔滔不绝，并对美国司法制度撒谎，让所有观看的人都能得出一个显而易见的结论：这个人不能成为美国的总统。”拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据特朗普团队称，在特朗普的支持者中，大多认为纽约的判决是有失公正的，他们在周四单日就向他的竞选捐赠了3480万美元。这是共和党数字募捐平台WinRed上他一天内的历史最高记录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管其竞选在整体募捐金额上落后于拜登，但特朗普团队在周五试图保持这一邮件募捐攻势，向支持者发送了一系列令人不安的募捐信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”信息中写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我决不会投降！”特朗普新闻发布会后的另一信息宣称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都支持这位前总统，认为审判存在缺陷，指控不应被提起，曼哈顿陪审团池子过度受民主党控制且法官偏见——地方当局否认了这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于那些批评不够迅速或强硬的共和党官员，特朗普的盟友和竞选助手选择直接攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;克里斯·拉奇维塔，特朗普副竞选经理，在社交媒体平台X上对一个发表声明支持尊敬陪审团裁决的全国性大学生共和组织进行了攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“意见就像屁股，人人都有……”拉奇维塔发布表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还将攻击矛头指向了马里兰州的温和派前共和党州长拉里·霍根，在判决前他曾警告美国人“不要向火堆中添加更多有毒的政治激化”。拉奇维塔回应道：“你刚刚结束了你的竞选。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和乔治亚州这两个关键战场州受访的共和党选民中，一些人表示，特朗普的有罪判决让他们重新考虑对他在11月的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此类弃选可能会在特朗普在多个摇摆州微弱领先的背景下削弱他在与拜登的重演中的竞选优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，大多数被采访的共和党人听起来与特朗普本人无异，称这场审判是骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这全是政治反攻，旨在尽可能多地让他离开竞选舞台。”62岁的乔治亚州Marietta退休警官斯科特·克莱顿说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能做到这点，他们可以做到任何事。没有人安全。”&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;  
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/ Brendan McDermid&lt;/figcaption&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="共和党总统候选人、前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;  
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日，纽约市，特朗普大厦。路透社/ Brendan McDermid/资料照片&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>Biden 在武器决定中逐步加深对乌克兰冲突的介入程度</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是美国加入这场为期两年的冲突的一个小但重要的步骤，专家表示，这可能有助于缓解俄罗斯针对哈尔科夫地区的跨国攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标存在重大风险，担心这会引发直接对抗俄罗斯的冲突。俄罗斯是一个核武国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规则与美国之前禁止向基辅提供更高水平武器的规定也趋于一致，包括从先进的美国战斗机到长程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定于本周四生效，旨在明确针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，这一决定允许基辅使用美国提供的武器回击从边境对面发动进攻或准备发动进攻的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家指出，这一决定给前线的乌军一个信号，允许他们使用由高机动性多管火箭系统（HIMARS）发射器携带的制导多功能火箭系统（GMLRS）导弹以及其它美国提供的武器对俄罗斯部队进行反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定可以稳定前线，并且可能在俄罗斯军队在哈尔科夫地区扎下营之前，阻止他们进一步推进。”乌克兰国立战略研究所研究助理Mykola Bielieskov表示，该研究所是一家官方智囊团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国前军事情报官员Philip Ingram提到，拜登的这一决定将减少基辅从东部顿巴斯关键战场调兵的需要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将陷入困难，必须重新考虑他们在攻击哈尔科夫地区的战术。”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的这一决定是从几周前开始酝酿的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一位要求匿名的美国官员透露，乌克兰在5月13日的安全视频会议上向白宫国家安全顾问Jake Sullivan、国防部长Lloyd Austin以及联合参谋长主席General C.Q. Brown提出，请求在哈尔科夫地区使用美国武器跨越边境。乌克兰在此次会议期间强调，虽然尚未取得积极进展，但他们仍希望采取进一步措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sullivan、Austin和Brown开发了放松限制的建议，Sullivan于5月15日向拜登报告了这一建议。拜登同意乌克兰可以在不直接进入俄罗斯境内的情况下打击俄罗斯军队。自那时起，拜登政府一直在最后敲定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在5月20日接受路透社采访时，乌克兰总统泽连斯基公开呼吁西方盟友采取类似措施，但当时他表示：“暂时没有取得积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗吉尼亚研究院欧亚项目资深研究员Rob Lee称，俄罗斯利用了拜登禁止在俄罗斯境内进行打击的禁令，作为逃避本国军队直接攻击乌克兰南部哈尔科夫地区的掩护。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯的火炮可以一直摆放在边界对面，部署防空系统、电子战系统、指挥和控制系统，”Lee指出，“这给了俄罗斯一种某种程度的安全感。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，Lee和其他专家表示，这一决定本身可能不会立即改变战场态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定对前线的移动影响有限，甚至几乎没有。但它将使俄罗斯更难继续进行这种跨境攻势。”Lee说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingram称，俄罗斯没有足够的军队进行大规模向哈尔科夫推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的兵力从东北方向中国样有效威胁哈尔科夫。要做到这一点，他们将不得不暴露他们东部战场上的部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要让乌克兰向俄罗斯境内开火，并在周二再次提到核战的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻求扩大其在俄罗斯使用美国武器的能力，尤其是在俄罗斯在战场上占据主导地位的一年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在美国宣布政策转变不到一天之后，《卫报》的一篇采访中，泽连斯基呼吁获得美国批准打击俄罗斯纵深目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际问题研究中心华盛顿研究室前主任Mark Cancian表示，拜登的这一举动只是一个开端。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的激进变革，但这确实是一个步骤。”Cancian说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员将会主张下一步：打击更广泛的区域目标——可能不是直接威胁哈尔科夫的目标，但在其他区域的俄罗斯目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格的讲话中未明确表示拜登政府是否可以将这一政策扩大到允许向俄罗斯其他地区发动打击。但他也没有排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续进行我们一直在做的事情，即根据必要进行适应和调整。”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="被俄罗斯导弹袭击破坏的哈尔科夫地区儿童和青年体育骑术学校" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;5月30日，乌克兰哈尔科夫市附近的Mala Danylivka村庄，俄罗斯导弹袭击严重破坏了儿童和青年体育骑术学校。图片来源：路透社/Valentyn Ogirenko/文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的贝里在停火协议中重新担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里作为关键的沟通者，再度介入美国与以色列就黎以战争的和解谈判，利用数十年的经验促成了黎巴嫩与以色列停火协议的签订。&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-hezbollah-ceasefire-takes-effect-2024-11-27/"&gt;该协议&lt;/a&gt;的达成凸显了伯里在86岁高龄下仍对黎巴嫩乃至什叶派穆斯林社区的巨大影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自9月以色列空袭并击杀伊朗支持的真主党领袖哈桑·纳斯里拉以来，他已成为黎巴嫩稳定影响的重要来源。本周在电视上发表讲话时，伯里表示：“我们正在关闭黎巴嫩历史上最危险的时刻，呼吁所有黎巴嫩人团结一致，为国家的未来着想。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里曾在黎巴嫩1975-1990年内战期间担任什叶派阿马尔运动的领导者而声名鹊起。他于1992年起担任议会议长，是黎巴嫩政治体制下重要的什叶派人物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党新领导人赛义德·纳伊姆·卡萨姆支持伯里作为谈判者，称其为真主党的“兄长”。美国驻贝鲁特特使阿莫斯·霍奇斯坦多次访问贝鲁特，力促终止与以色列的紧张局势，在此期间他也频繁与伯里会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的作用被外交官视为尤为重要，因为黎巴嫩目前无总统，内阁权力有限，而与真主党直接沟通的途径极为有限，真主党在美国被认定为恐怖组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在当你来到黎巴嫩，他是唯一值得会见的人。他是国家本身。”一位基于贝鲁特的外交官如此评价。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，伯里在被扣为人质的39名美国人在黎巴嫩什叶派激进分子手中释放的谈判中有重要贡献。他的议会议长选举在内战后不久进行，正好与纳斯里拉成为真主党领导人的时期重合。他们共同领导了什叶派双人组。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位常驻贝鲁特的外交官说：“他是真主党的受信任伙伴，这是他极为重要的原因，但也同样清楚他能做的程度有限，这部分受限于真主党或伊朗的态度。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里领导的阿马尔运动对提尔等地产生了影响，以色列方面的炮击也波及到了这些地方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1938年生于塞拉利昂的黎巴嫩移民家庭，早年在黎巴嫩成长，伯里在大学时期便活跃于政坛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一度濒临衰落的什叶派社区中，许多人称赞伯里帮助改善了他们在这个教派体制中的地位，在此处，资源多向基督教和逊尼派穆斯林倾斜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为持有法律学位的人士，伯里在创始人穆萨·萨德尔失踪后接任阿马尔运动的领导。他推动了阿马尔运动的军事崛起，该运动与其他主要内战派别作战，后来真主党成为其盟友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者加入了政府体系和安全部门，他似乎也与真主党的政治轨迹趋同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年，美国驻黎巴嫩大使馆曾就伯里对真主党的真实态度提出质疑，2010年公之于众后，伯里淡化了这一质疑，表示“纳斯里拉就像我自己一样”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，伯里的阿马尔战士与真主党一起，在哈马斯10月7日袭击以色列南部后与真主党对以色列表示支持发射火箭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国使节开始访问贝鲁特并会见伯里，力图阻止两国边境的炮火交锋，并劝说真主党北移至黎塔尼河以北。伯里曾对一位外国官员表示：“在黎塔尼河向南移动比推动真主党北移更易于做出的改变。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，伯里的对手也批评他是导致2019年黎巴嫩经济崩溃的精英政客之一，当时由于长期的腐败，金融体系崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些人指责他拒绝召集国会议会，因此未能选举总统，导致政府内最为核心的职位空缺达两年多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为外交枢纽的角色引起了真主党政治对手，如基督教的国民力量的不满，他们认为任何谈判都应由总统负责。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里接见伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里接见伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼（未图），贝鲁特，2024年11月15日。Reuters/Thaier Al-Sudani/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一头悬挂着黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里的海报" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一头悬挂着黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里的海报，在贝鲁特议会集会45周年之际举行，纪念1978年前往利比亚旅行后消失的阿马尔运动创立者穆萨·萨德尔，2023年8月31日。REUTERS/莫罕默德·阿扎基/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>美国油企维持温和增长势头，OPEC+考虑延长减产规模</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商坚持减少增产支出的承诺，全球顶级原油生产国美国将在2024年实现缓慢增长，这可能会减轻OPEC+在本周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国因页岩革命和技术突破，已成为非OPEC产油国中推动全球原油供应增长的主要力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出乎意料地增长了超过一百万桶/日，达到1293万桶/日，远远超出政府在2023年初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+及其盟国去年进一步减产，部分原因在于美国和其他非OPEC产油国产量的增加。OPEC+总减产幅度为586万桶/日，相当于全球供应量的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在制定一项复杂的协议，预计将这些减产条款延续至2025年，知情官员周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+周末开会讨论供应政策，美国生产增加继续推动非OPEC+国家产量增长，但威胁程度将低于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供应将在今年增长约27万桶/日。这一增幅与OPEC对美国原油和凝析油增长30万桶/日的预期相符。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计，美国原油产量将增长64万桶/日。三家最受关注的预测机构均低于去年的预测值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计，2024年全球需求增长220万桶/日将超过OPEC+之外的石油生产商的供应增长约100万桶/日。该组织在5月的月度石油市场报告中表示，这意味着OPEC+原油需求比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计，2024年全球需求增长将大幅放缓至110万桶/日，OPEC原油需求增量不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，美国的整体原油产量变化不大。4月份产量约为1313万桶/日，比去年12月的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内高管和分析师表示，美国生产商似乎不太可能如2023年那样超出预期，即使油价接近每桶80美元。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;"我们的客户保持非常保守和有纪律的态度。特别是在当前的油价水平下，钻机数量上升不足令人惊讶。"&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;他表示，其公司保持资本支出不变，并推迟了对钻机的升级，以更好地与较低的钻井增长相匹配。公司计划年底运营12台钻机，并在接下来的一年重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝克休斯数据显示，截至最近，美国的石油钻机数量降至496台，比去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;“美国在数年内拥有100万桶/日的增产能力，但目前并没有增加产量的意愿。”S&amp;amp;P分析师在一份周四的报告中说。&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球商品洞察预计，今年美国原油油凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在投资者因过去不节制的支出导致页岩油板块增速迅猛但回报有限的压力下，近年来，美国公开上市的石油生产商在增长上的支出有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，高于预期的产量增长部分源自私营生产商，这些生产商目前正受到一轮行业整合的影响。但他们通过延长钻井和压裂岩石提高了生产效率，在同一时间从更多井中生产更多的油。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;“尽管最近有整合潮，但我预计当前的油价将继续存在并有助于支持整体美国石油生产适度增长，因为钻井和完成效率的持续改进将得到不断提升。”德克萨斯标准石油总裁蒂莫西·罗伯逊说。&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（纽约证券交易所代码：SLB.N），预计今年国际市场的增长将超过北美市场。该公司的第一季度国际营收同比增长18%，而北美营收下降6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;“近年来的战略出现了变化，重点更加集中在资本纪律上，导致不同的反应。”瑞银银行分析师乔万诺·斯塔诺沃说，他预计OPEC+将维持自愿减产。&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计仍将引领今年的石油和液态石油产品产量增长。美国能源信息署在3月表示，今年OPEC+的石油液体产量预计减少100万桶/日，而非成员国的供应量将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;“OPEC+已学会了如何适应美国石油产量的增长。”瑞银银行的斯塔诺沃说。&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台的操作室从控制室角度拍摄于俄克拉荷马州佩姆比恩盆地奥西斯石油公司拥有的租赁土地上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;钻井平台的操作室从控制室角度拍摄于俄克拉荷马州佩姆比恩盆地奥西斯石油公司拥有的租赁土地上，美国德克萨斯州，2018年8月22日。Reuters/Nick Oxford/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议提出一项针对加沙停火的新提案，以换取释放人质，并要求哈马斯接受此新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;这场战争该结束了，结束后的日子也应该开始了，&amp;rdquo;拜登说，他正面临美国大选年内的压力，力求结束持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他国家调解的有关以色列与哈马斯武装组织在加沙战争中达成停火的谈判多次陷入停滞，双方均指责对方是阻碍进展的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提案是在以色列对拉法地区的频频推进以及针对贝纳伊姆内塔尼亚胡政府在加沙死亡事件和人质持续困境上的新内外压力背景下提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登揭示停火计划后提出加沙停火提案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提案还与唐纳德·特朗普当选总统后的对手即共和党总统候选人唐纳德·特朗普上周因34项重罪被判有罪的时间仅隔一日，凸显了两位竞选人之间的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新提案由三个阶段组成，打破了以往的提案模式，因为即使在通过三个阶段的过程中，停火将持续下去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口聚集区撤退，囚为人质的包括老年人和妇女将与数百名巴勒斯坦囚犯进行交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车进入加沙运送人道主义援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行为进行谈判。“停火将持续，只要谈判继续”，总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提案已由卡塔尔转达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁那些坚持“无限期”战争的以色列人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;我知道在以色列中有人不同意这个计划，并会呼吁战争继续无限期地进行。一些人，甚至是政府联盟的一部分，他们已经表明了这一点，他们希望继续占领加沙，继续战斗多年，并且认为人质并不是他们的优先事项。我敦促以色列领导层支持这项协议，不管面临什么压力，&amp;rdquo;拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;作为以色列终身承诺的唯一美国总统，我还曾在战争时期访问以色列，当伊朗袭击时，我还亲自派遣美国军队直接保卫以色列，我请求你们后退一步，思考一下如果失去这一刻会发生什么，&amp;rdquo;他补充说，“我们不能失去这一时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名美国官员，要求匿名，对记者说，以色列能够提出此新提议是因为最近战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;现在真的有一个通往危机结束的道路图。这是一个详细的四页半协议，已经通过细致的谈判达成，现在摆在桌上的，实际上是一个过程的最后阶段，&amp;rdquo;该官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将历时42天，该官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几位以色列媒体表示，拜登周五的演讲具有戏剧性，被视为试图直接向以色列公众争取支持。领先频道12中断了其晚间新闻节目，直播了拜登的演讲。以色列审查机构此前禁止发布提案的详细信息，主持人丹尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提案比以往任何提案成功的机会都要大，奥斯汀德克萨斯大学历史和公共事务教授杰里米·苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;以色列已对哈马斯造成重大打击，哈马斯能够发动任何严重袭击或攻击或恐怖袭击以色列的可能性不容忽视，但与以前相比要低得多，&amp;rdquo;苏里补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论“正在反对”以色列，苏里说，这可能促使以色列人希望结束冲突，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;当美国总统全力支持某事时，他可以创造很多激励因素，&amp;rdquo;苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在早些时候提出的方案中，今年的提案提议以释放加沙的患病、年老和受伤的囚为人质交换为期六周的停火，该停火可以延长以允许更多援助进入加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议本月早些时候因以色列拒绝接受哈马斯要求将永久结束战争作为谈判的一部分，并加大了对拉法南部加沙地区的进攻而破裂。&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-ready-reach-complete-agreement-including-hostagesprisoners-exchange-deal-2024-05-30/"&gt;哈马斯周四表示&lt;/a&gt;，其已告知调解人，若以色列停止战争，它将就不会在冲突持续的背景下进行更多的谈判，但其仍愿意达成一项包括囚为人质交换在内的“完整协议”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名要求匿名的美国官员说，白宫国家安全顾问杰克·苏立文周五将与拥有加沙人质的17个国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日上午，以色列对拉法的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际愤怒，但却未触碰美国的红线，即剪断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;在这场战争中，巴勒斯坦人民经历了纯粹的地狱，&amp;rdquo;拜登周五说。“我们看到本周早些时候来自拉法致命火灾的可怕画面，那是以色列空袭...针对哈马斯的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列卫生部门估计，自10月7日哈马斯对以色列南部发动袭击以来，自以色列袭击加沙以来，已有超过36,280人丧生。根据以色列统计，哈马斯袭击造成大约1,200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人行走在加沙北部贝特拉赫亚受损建筑物的废墟中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人行走在12月11日在北部加沙地带的贝特拉赫亚受损建筑物废墟中。 REUTERS/默罕默德·艾萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台兴起，交易者追逐更高收益</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转入一种新平台，投资者需将代币锁定以换取奖励，这一复杂的方案已被分析师警告存在用户和加密市场风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重质押”日益受到追捧，显示出加密货币市场存在风险行为的最新迹象。随着价格飙升和交易员寻求收益，比特币——最大的加密货币——接近历史高位，而排名第二的以太坊今年以来已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在重质押热潮的核心是位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月份从美国风险投资公司a16z加密部门获得了1亿美元的投资，其平台目前吸引了188亿美元的加密货币——而在六个月前这一数字还不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，公司发明了重质押以扩大传统加密货币实践——存储——的规模。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中许多计算机共同检查和确认谁拥有哪种加密货币。为实现这一点，加密货币持有者，如以太坊持有者，允许其资产在此验证过程中被锁定。持有者在参与存储期间将暂时失去对代币的即时访问权，但会获得收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放新创的加密货币来代表他们已存储的加密货币。重质押允许所有者将这些新代币再次存储在以区块链为基础的不同项目中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密界对于重质押的风险存在分歧，一些内部人士认为该实践尚处于起步阶段，无法判断其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但一些分析师和业内人士担心，如果以重质押后创造的代币作为抵押品用于加密货币庞大借贷市场中，可能会出现基于有限基础资产的借贷循环。如果所有人都同时退出，这可能会导致更广泛的加密市场不稳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有任何抵押品用作另一抵押品时，这都不是理想的状况，它引入了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者来说，吸引力在于回报：可以预期在以太坊公共链上进行存储时的回报率为3%-5%，而分析师认为重质押的回报可能更高，因为投资者可以同时获得多个收益率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）领域最新发展的一部分，在去中心化金融中，加密货币持有者投资实验项目以期望在不需出售持有的情况下产生大量收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer平台尚未直接向用户支付存储奖励，因为支付机制尚未开发出来。用户加入平台是为了期待未来的奖励或其他赠品——即空投。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用该平台的人发放其自创的新代币。用户希望将来这个名为“EIGEN”的代币会有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重质押平台的增长是由寻求这种空投的用户驱动的，称这是一种“非常、非常投机的行为——这就像免费的钱。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常冒险，”美国加密交易所Coinbase的首席研究官David Duong表示（Coinbase: COIN.O），虽然该公司提供存储服务，但不提供重质押服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Duong说:“他们现在是预想他们将被奖励某些东西，但不知道具体是什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer于去年由来自西雅图大学的前助理教授Sreeram Kannan及其团队推出，Kannan的学术网站上提到他参与了印度学生设计的首例微卫星项目的启动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述其自身为验证服务的市场，连接有意进行存储的用户与需要锁定代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重质押平台也随之涌现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户代管并存储初始代币，并生成代表这些重新存储资产的新代币。这些代币可能在其他领域使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台旨在让用户自由选择存储其代币的地方，并帮助新的区块链项目成长，而不是激励更多的加密货币抵押借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有任何正式关系……这是一个正在出现的现象，”Kannan说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重质押可能带有“隐藏风险”——如果重质押代币用于加密货币借贷，可能引发被迫清算，并在市场下滑期间造成更多的波动性，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年的加密货币市场抛售加剧了高风险借贷的负面影响，加密货币作为抵押品的价值迅速蒸发，随后导致Terra和Luna等代币崩盘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，EigenLayer不会带来这些风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在重质押，而在于借贷协议。借贷协议错误地定价了风险，”Kannan说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家不担心重质押，指出重质押协议中的现金相对于全球2.5万亿美元的加密资产净价值而言规模微小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心，加密货币世界的损失可能蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们没有看到重质押问题对传统金融市场存在显著的传染性风险，”标准普尔全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密市场正逐步与主流金融联系更紧密，重质押也得到了机构投资者的关注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered加密集团Zodia Custody观察到机构投资者对存储表现出显著兴趣，但认为重质押风险太大，难以建立代币去向和奖励分配的“纸面证据”，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Laser Digital的加密分支NOMURA表示，已于四月与Kelp DAO合作为部分资金进行重质押。NOMURA未对路透社作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注加密货币的银行Sygnum表示，为客户存储加密资产，并预计“将出现围绕重质押的新生态系统”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="代表加密货币比特币的插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;代表加密货币比特币的插图，取自于巴黎的一张图片，拍摄日期为2024年3月9日，来源：REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/ File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="代表加密货币以太坊的插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一张代表加密货币以太坊的图片放置在一台PC主板上，拍摄日期为2023年6月16日，来源：REUTERS/Dado Ruvic/Illustration /File Photo /File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>