<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 29 Dec 2024 13:31:17 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会出席了290名中的190名议员，周三通过了一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，现场电视台直播显示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布戒严令，2024年12月3日。青瓦台/路透社供图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿死于监狱袭击事件</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在本月早些时候受到另一名囚犯袭击后去世，享年74岁，狱政当局宣布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大臭名昭著的连环杀人犯，皮克顿于2007年被判定在不列颠哥伦比亚省（太平洋省份）的养猪场杀害毒瘾者和妓女，并肢解他们的遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被判定杀害了六名妇女，她们的部分遗体在靠近温哥华的一处破旧房产中被发现。政府检察官在他被判终身监禁后放弃了另外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在蒙特利尔一所监狱内遭受袭击后，于5月19日去世。事发后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，在不列颠哥伦比亚省内及全国范围内，这名罪犯的案件对社区造成了毁灭性的影响，”服务部门在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中有超过60名女性在超过十年时间内从温哥华贫困地区、充斥毒品的通往东镇大道地区失踪，直至皮克顿于2002年初被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在距离温哥华市中心约25公里的波特科克兰，皮克顿的养猪场中发现了33名女性的遗体或DNA，其中许多死者为原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称由皮克顿撰写的书籍在亚马逊上架后数小时内即被撤下。当时有报道说，皮克顿在书中表示自己无辜，并被警方栽赃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社请求亚马逊删除该书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现下滑而严重受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲国民大会（ANC）党后，因该党在南非大选中遭遇自废除种族隔离以来最差的选举结果而受到严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举结果显示，ANC的得票率低于42%，远低于2019年大选时的57.5%，首次在30年内未能获得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举结果意味着，作为纳尔逊·曼德拉的前民族解放运动，在选举中失去多数票后，ANC必须与其他较小党派协商组建联盟，或寻求其他形式的合作来管理国家。这可能要求ANC做出政策妥协或让出重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖转变为商人的西里尔·拉马福萨很可能面临反对党的要求下台，以及党内分裂反对者对他的批评。但ANC的高层官员支持他留任，并且没有明确的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明确能够接替拉马福萨的人选，”政治学者安东尼·巴特勒教授说，巴特勒在拉马福萨的传记中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的民调显示，拉马福萨在主要政治人物中的支持率最高。ANC内的派系斗争可能使其难以动员反对拉马福萨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他会在本周日，在正式宣布初步选举结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统位置曾在2022年受质疑，当时一份委员会报告称，他可能因装钱入家具的“农场门”丑闻而有不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否定了关于该丑闻的不当行为指控，并在同年晚些时候赢得了ANC领导人的连任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本次选举被视为对ANC最具挑战性的考验，因选民对该党在就业不足、犯罪和严重停电等问题上的不满从选前就十分强烈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨在承诺重塑党派形象并振兴经济的背景下当选ANC领导人，此前九年内，他的前任雅各布·祖马因丑闻、腐败和经济衰退问题缠身。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但在2018年成为国家元首后，初期的兴奋情绪迅速消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济仍未见起色，ANC高层官员仍深陷丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自拉马福萨的劲敌祖马，他支持新党“民族之刀党”，该党超出了预期，在特别是祖马家乡夸祖鲁-纳塔尔省的表现尤为出色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马不仅将拉马福萨和ANC困死在夸祖鲁-纳塔尔，”政治分析师拉尔夫·马特凯加说。“这标志着拉马福萨项目终了... 你不能输掉选举，却指望事情继续如常进行。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因未能就关键改革问题做出明确表态而受到批评，以避免加剧党内分歧。这与他在1980年代作为工会领袖时采取的果断态度显然大相径庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者却赞扬他建立共识的能力，并赞赏他作为南非推动发展中国家的倡导者所扮演的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠肺炎疫情期间，拉马福萨是全球为公平分配疫苗而提出最强有力声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了一起关于以色列侵犯加沙地带法西斯罪的案件。本月，法官裁定以色列必须停止对拉法赫市的军事行动。尽管以色列激烈否认这些指控，但仍继续在拉法赫实施军事进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选途中，拉马福萨试图强调ANC过去三十年的成就，但批评者认为他对解决南非主要挑战提供的新解决方案不够。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前不久，ANC的最后一次竞选集会中，拉马福萨承诺“做得更好”，并在西夫特足球场的数千名支持者的见证下发表讲话。许多人在他演讲结束前就离开了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            肯尼亚内罗毕，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在获判有罪后发誓将继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在唐纳德·特朗普大厦面对一排摄像机，他传达了一个既适用于其法律斗争，也适用于其政治战斗的信息：他已准备好战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约的一名陪审团裁定他因制造虚假文件以掩盖向成人影片女演员支付封口费而被指控34项罪名成立的第二天，这位共和党总统候选人不客气地列举了他的对手和不满，言语愤怒且杂乱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称主审法官胡安·梅尔尚为“腐败”、“魔鬼”。他将民主党人乔·拜登，其在11月5日选举中的对手，称为“国家史上最糟糕的总统”。他猛烈抨击了作证反对他的人、投票弹劾他的国会议员，以及他所说的非法入境的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳求支持者为其竞选捐款，强调他面前的挑战不仅仅局限于他自身。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“去做吧，”他说，“因为我们正为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他在其他竞选演讲中经常穿插幽默，但这一次的演讲主要沉闷而严肃。特朗普在新闻发布会上只拿着一张小幅的纸。在演讲结束时，他没有回答任何问题，迅速与儿子埃里克·特朗普一起离开了讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;远离摄像机，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的支持者也对司法系统及其任何怀疑特朗普犯有罪行的人进行了猛烈批评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这场两名主要候选人将对方视为对自己国家的威胁的竞选中，拜登阵营抓住特朗普的言论作为进一步证明他不适合为总统的新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普一位混乱、绝望且失败者的即兴独白，他不仅否认自己蒙冤，还对美国的司法制度撒谎，让所有人不禁得出结论：这个人不适合成为美国总统，”拜登竞选活动通讯主任迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大多数看到纽约审判结果对其不利的特朗普支持者在周四向其竞选活动捐款3480万美元，特朗普团队表示，这是其在WinRed平台上单日最高记录。WinRed是共和党数字筹款的一个平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管总筹款落后于拜登，但该竞选活动寻求保持这种势头，向支持者发送了一系列预示着警告的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一条短信写道：“美国史上最黑暗的日子！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一条短信在特朗普记者招待会后写道：“我永远不会投降！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织一致站在前总统一边，辩称审判过程有瑕疵、指控不应提出、陪审团偏向民主党人所在的纽约市、主审法官偏颇--而地方当局否认了这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于共和党官员和组织的批评不够迅速或激烈时，特朗普的支持者和竞选助手便出手反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普副竞选经理克里斯·拉柯维塔对社交网络平台X上的一篇帖子进行了嘲讽，该帖子来自一个全国性的共和党组织，称审判结果应予以尊重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“观点就像屁股……人人都有……，”拉柯维塔在X平台上发布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还在X平台上批评了马里兰州前共和党州长拉里·霍根，霍根在审判前曾警告美国人不要增加党派冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你刚刚结束了你的竞选活动，”拉柯维塔在X上回应霍根。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和乔治亚州这两个摇摆州进行的一系列共和党选民采访中，许多人表示特朗普的定罪使他们重新考虑在11月对他的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种背叛如果发生在特朗普的重归竞选与拜登的对决中，可能会损害他在多个摇摆州领先的优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数接受采访的共和党人听起来与特朗普本人非常相似，他们认为审判是一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这都是政治斗争，目的是最大限度地遏制他的竞选活动，”62岁的退役警察斯塔克·克莱顿在乔治亚州玛里埃塔说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他做到这一点，他们就能对你做到。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国前总统特朗普参加纽约市的一场新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/ブレンダン・マッデン&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="共和党总统候选人、美国前总统唐纳德·特朗普参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日，美国纽约市，唐纳德·特朗普作为共和党总统候选人出席记者招待会，当日，纽约州高等法院陪审团裁定他因在2016年制造虚假商业记录以掩盖向成人影片女演员支付封口费而被定罪。路透社/文件图片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步加深对乌克兰冲突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这被视为在两年战争中迈出的虽小但具有重要意义的一步，专家称此举可能有助于缓解俄罗斯在克里 touchscreen南方向的跨境攻势。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美国武器打击俄罗斯领土内的目标过于冒险。他们担心这将可能导致与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这一规定恰巧符合美国至今已解除的其他对基辅的武器禁运规定，包括最先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于本周生效，仅限于克里 touchscreen南地区的战斗。美国官员称，这一决定允许基辅使用美国供应的武器反击穿越边境攻击或准备攻击他们的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;专家指出，这将允许乌克兰前线人员使用美国提供的高机动性火箭炮系统（HIMARS）发射器发射受控多管火箭系统（GMLRS）导弹及其他武器。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这可以使前线得到稳定，并可能为迫使俄方从前线撤出克里 touchscreen南地区创造条件，”乌克兰国家安全研究院的研究员米科拉·比莉显斯科夫表示，乌克兰国家安全研究院是一家位于基辅的官方智库。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;英国前军事情报官员菲尔·英格拉姆表示，拜登的这一决定将减少基辅调集军队远离东部顿巴斯关键战区的需求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“俄罗斯现在将在战术上处于被动状态，必须重新考虑其在克里 touchscreen南地区的攻击战术，”他说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拜登的决策追溯数周。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一位美国官员表示，在5月13日的安全视频会议上，乌克兰向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席布朗将军提出在克里 touchscreen南地区使用美国武器的要求时，得到了支持。这位官员要求匿名。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗提出了放宽限制的建议，沙利文于5月15日向拜登汇报了该建议。据该官员表示，拜登同意乌克兰应该能够在俄罗斯领土安全的环境中反击俄罗斯部队。自那时起，拜登政府一直在做最终决定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;5月20日，在接受路透社采访时，乌克兰总统泽连斯基公开呼吁西方盟国采取这一步骤，但他当时表示：“截至目前，还没有积极进展。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;弗吉尼亚研究所欧洲及亚洲项目高级研究员罗伯·李表示，俄罗斯一直在利用拜登禁止针对俄罗斯领土内目标的投射，将其作为对克里 touchscreen南地区发动攻击的安全据点。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作为乌克兰第二大城市，克里 touchscreen距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“俄罗斯可以将火炮摆在边境对面，保持防空、电子战、指挥与控制等防御能力，这样在某种程度上可以说拥有了一定的安全区域，”李说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，李和其他专家表示，单独做出这一决策可能无法短期内改变前线局势。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我认为这一决定不会大幅改变前线的行军，如果有的话。但它将使俄罗斯难以继续这些跨境作战行动，”李说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯军队目前没有足够的兵力对克里 touchscreen南地区发动大规模攻势。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的力量从东北部生成足够的作战能力来威胁克里 touchscreen，”他说道，“要这样做，他们需要剃光东部作战区域的部队。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并在周二再次提高了发生核战争的风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来数周和数月寻求扩大使用美国军火的范围，特别是经过去年对于战场主动权的艰难一年后。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周五，华盛顿宣布政策转向不到一天后，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁美国批准深入打击俄罗斯境内的目标。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;卡内基国际和平研究院华盛顿国家军事研究所的马克·卡尼森表示，拜登的举措只是一小步。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这不是政策的激进转变，但这是一步，”卡尼森说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员将争论下一步：打击更宽范围的目标——也许不是直接威胁克里 touchscreen的俄罗斯目标，但在其他区域的目标。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在普拉提高谈时表示，目前还不确定拜登政府是否会扩大政策允许对俄罗斯其他地区发动攻击。但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“未来，我们将继续做我们正在做的事情，即必要时适应和调整，”布林肯说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="俄罗斯导弹袭击克里 touchscreen外后的后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;
图：起火的儿童和青少体育骑马学校在俄罗斯对乌克兰攻势中的损坏图景。图片来自2024年5月30日，位于乌干达克里 touchscreen市外的马拉达尼利万小镇。路透社/瓦伦丁·奥格里诺科夫/资料图片
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司坚持节制增产支出的承诺，这将使2024年的全球原油供应增长放缓，从而缓解OPEC+本周可能进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国凭借页岩革命和技术创新，成为非OPEC国家原油供应增长的主要驱动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增加了超过100万桶/日，达到1293万桶/日，远高于2023年初政府预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织(OPEC)及其盟友OPEC+去年加深了减产措施，部分原因是为了抵消美国和其他非OPEC国家的产量增长。OPEC+总计减产586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正就一项复杂的协议进行讨论，该协议将允许部分减产措施延续至2025年，三位参与讨论的消息人士透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在OPEC+将于周日讨论产量政策之际，美国生产增额继续带动非OPEC+国家产量增长，但影响力将比去年减弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，美国原油产量今年将增加约27万桶/日。这与OPEC自身对美国原油和凝析油产量将增加30万桶/日的预测大致相同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量将增加64万桶/日。这三位是最受关注的预测者，他们均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，超过OPEC+集团以外的石油生产国的供应增长约100万桶/日。OPEC+称，这意味着OPEC+原油需求将比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源机构则预计2024年全球需求增长仅为110万桶/日，对OPEC原油需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年初以来，美国整体原油产量变化不大。4月份产量约为1313万桶/日，较去年12月的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管油价接近每桶80美元，美国的石油生产商似乎不太可能再次超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Scandrill首席运营官保罗·莫斯沃尔德表示：“我们的客户保持非常保守和自律的态度。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前价格条件下，钻井数量没有增加多少的确令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示，其公司保持资本支出不变，推迟对其钻井的升级，以更好地适应更平稳的钻井增长。计划年底运营12台钻机，并于明年重新部署一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝克休斯数据显示，美国石油钻机数量已降至496台，较去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P分析师表示：“美国有能力在未来几年每年增长100万桶/日，但目前没有意愿以这样的速度增长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市公司在美国经济增长方面受到股东的压力，限制了对增长项目的资本支出，因为无节制的支出导致页岩产业在2010年代经历了迅速增长但回报有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来更高的产出增长部分得益于私人生产商，其中包括一些当前正在被整合浪潮席卷的生产商。他们通过钻更长的井和压裂岩石同时从更多的井中开采石油来提高生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德克萨斯标准石油总裁蒂莫西·罗伯森表示：“尽管过去的整合潮持续，但目前的石油价格将继续支持美国整体石油产量增长，这得益于钻井和完井效率的持续提升。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油服务公司，如SLB (SLB.N)，预计今年国际市场的增长将超过北美。其第一季度来自全球的收益增长了18%，而北美收益下降了6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士银行分析师乔瓦尼·斯塔诺福表示：“近年来策略发生了转变，更加注重资本纪律，导致反应不同。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计仍将在2024年引领油品生产增长。EIA三月份表示，OPEC+的石油液产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士银行的斯塔诺福表示：“OPEC+已经学会了适应美国原油增产。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="钻井平台的操作室从奥古斯汀石油公司的租赁地块控制室视角拍摄" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;钻井平台的操作室从奥古斯汀石油公司的租赁地块控制室视角拍摄。该地块位于美国德克萨斯州的Permian盆地附近威克附近，2018年8月22日，路透社/Nick Oxford/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的条件下，重新提出加沙停火，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，让第二天来临了。”拜登说，他处于选举年，需要结束已经持续了八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔以及其它国家通过调停，试图安排以色列与哈马斯武装力量之间的停火，但多次因双方互相指责而陷入僵局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议是在以色列对拉法进行数周的侵袭后提出的，并受到了国内外对加沙死亡事件和持续的人质困扰的新压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以内塔尼亚胡为首的以色列政府办公室表示，在拜登揭示停火计划后，以色列已授权谈判人员提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议还发生在唐纳德·特朗普当选总统的共和党对手被判有34项重罪后的第二天，这突显出两位候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新的提议包括三个阶段，并与之前的提议有所区别，因为停火将随之进行，直到各相关方都经过所有三个阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口中心撤离，并交换包括老年人和妇女在内的人质，每人质数百名巴勒斯坦囚犯，巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙地区，每天将有600辆卡车运送人道主义物资进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就持久的停火条件进行谈判。“停火将继续，只要谈判仍在继续，”总统说，这是新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项重建加沙的重大计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，该提议已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他呼吁那些在以色列推动无限期战争的人改变看法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列有很多人不会同意这项计划，他们将呼吁战争无限期继续下去。有些人甚至在政府联盟中。他们明确表示，他们想占领加沙，并继续战斗多年，人质对他们来说不是优先事项。但请你们以色列的领导层支持这笔交易，即使面临各种压力，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为对以色列有着终生承诺的唯一一位美国总统，我是在战争时期亲自前往以色列的美国总统，作为最近派遣美国军队直接保卫以色列免受伊朗攻击的人，我希望你们后退一步，想想如果错过这一刻会发生什么。我们不能失去这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员匿名告知记者采访，以色列之所以能够提出这一新提案，是因为近期战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有了一条通往危机结束的道路。这是一个详细规定了四页半的协议，经过详尽谈判。目前摆在桌面上的是这个过程的终结方案。”这位官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;按照计划，每个阶段持续42天，官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家以色列媒体描述了拜登周五的讲话，称其为戏剧性的，并解读为试图直接向以色列民众呼吁。领先渠道12频道中断了其晚间新闻节目，直播了拜登的讲话。此前，以色列审查员禁止出版该提案的细节，新闻主播丹尼·库什玛罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;宾夕法尼亚州大学历史与公共服务教授杰里米·苏里说，与之前的提议相比，这项提议成功的可能性更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯在未来能够发起任何严重打击、袭击或恐怖事件的可能性大大降低，但并非完全不可能。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论“已转向反对”以色列，苏里说，这可能会鼓励以色列希望结束冲突，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事时，他可以制造出许多激励措施。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年较早时提出的人质提议要求释放病、老和伤者的人质，换取为期六周的停火，并可延长，以允许更多的援助进入加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议本月早些时候破裂，原因是以色列拒绝同意在谈判中接受哈马斯关于作为这一协议一部分结束战争的要求，并在南部加沙市拉法加大规模攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，如果以色列停止战争，它已告知调解者将不参与持续的攻击，但愿意达成包括人质和囚犯交换的“完整协议”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员说，白宫国家安全顾问杰克·苏利文周五将与包括有家人被哈马斯扣留在内的17个国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，以色列对拉法实施的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发国际愤怒，但没有达到美国撤掉对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中，巴勒斯坦人民经历了纯粹的地狱，”拜登周五说。“我们看到了本周在拉法致命火灾中的可怕画面，陷入以色列的一次袭击……针对哈马斯的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列在回应10月7日南部以色列哈马斯袭击而对加沙地带发动攻击以来，已有超过36,280人丧生。根据以色列官方数据，哈马斯袭击导致大约1,200人丧生。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里继续在以色列与黎巴嫩真主党之间担任关键调解人角色，美国希望通过调解结束与以色列的战争。凭借数十年的经验，他促成了停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一事件凸显了86岁伯里在黎巴嫩，尤其是什叶派穆斯林社区中的影响力。自9月以色列空袭击毙真主党领导人哈桑·纳斯拉后，名人伯里就成了一种稳定力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在11月22日一次电视讲话中，伯里表示，黎巴嫩正在告别“历史性的时刻，也是黎巴嫩迄今为止最危险的时刻”，并呼吁黎巴嫩人民团结起来，为黎巴嫩的利益着想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩1975年至1990年的内战中因其作为什叶派阿马尔运动领导人的崛起而崭露头角。自1992年起，他一直担任议会议长，这是黎巴嫩宗派秩序中什叶派人的最高职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党新领导人纳伊姆·卡塞姆支持伯里作为谈判者的角色，称他是真主党的“大哥”。美国特使阿莫斯·霍奇斯坦在此前后多次访问黎巴嫩贝鲁特，努力促成结束与以色列的敌对行动，这也与加沙战争同时进行，并在9月加剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这与伯里2006年在帮助结束真主党与以色列间发生的大规模战争中所起的作用类似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官们表示，伯里在当时的重要性还在于，黎巴嫩尚未选出总统，内阁仅拥有有限的权力，而进入真主党的途径也很有限，真主党在美国因恐怖组织被制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在你来到黎巴嫩，他确实是必须会面的唯一重要人物，他是国家的化身。”一位驻贝鲁特的外交官说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在1985年，伯里因成功帮助释放被什叶派武装分子劫持并劫持美国航班的39名美国人人质而获得国际曝光。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后当选议会议长，正值纳斯拉 Radiation오크地方性没有给出，推测可能就是纳斯拉带领真主党崛起。伯里似乎与真主党并肩领导“什叶派双雄”，这意味着两人主导了什叶派的政治代表和大部分国家政权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位频繁会见伯里的外交官说： “他是真主党的信赖伙伴，这让他非常重要，但他的作用也受到了真主党或伊朗立场的限制。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的炮火曾击中由伯里领导的阿马尔运动控制的地区，包括提尔市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里于1938年出生于塞拉利昂，父亲是一名从塔布宁移民的商人。他早年在黎巴嫩活跃于政治领域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在曾被忽视的什叶派社区中，很多人称赞伯里帮助改善了他们在宗派体制中的地位，这一体制中的特权偏向于基督徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为受过法律训练的律师，伯里接替创始人穆萨·萨德尔后，阿马尔运动的军事崛起加速，与内战期间几乎所有的主要政党交战，真主党也不例外。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者加入了国家机构和安全部门，他似乎与真主党并肩行事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当2006年外交电报质疑他真正对真主党的看法时，伯里予以否认，坚持认为纳斯拉与他“一样”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，伯里的阿马尔战士在真主党与以色列在加沙停火后对南部以色列发射火箭作为声援。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国特使开始访问贝鲁特与伯里会面，试图阻止黎以边境冲突并说服真主党撤至利塔尼河以北。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里对一位外国官员说“如果想重新画利塔尼河流至边境，比真主党撤退到利塔尼河以北更简单。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，伯里的对手也批评他是导致2019年金融危机的宗派精英之一，这场金融危机因数十年的腐败在黎巴嫩爆发。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些人指责他在近两年没有召集议会会议选举总统，这一插件显示了高级职位的空缺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交桥梁的作用也引起了真主党的政治对手的不满，比如基督教力量，他们声称任何谈判都必须由黎巴嫩总统进行。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗前议会议长阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗前议会议长阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面，摄于2024年11月15日。路透社/萨德尼/文件照&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里的肖像广告牌挂在贝鲁特的一栋建筑上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;在贝鲁特举行的纪念穆萨·萨德尔（阿马尔运动创始人，1978年旅抵利比亚后失踪）45周年失踪纪念活动期间，悬挂着黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里肖像的广告牌。摄于2023年8月31日。路透社/阿扎基尔/文件照&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转入一种新型平台，投资者需将他们的代币锁在平台中以换取奖励，这一复杂计划引起了分析师的关注，警告称这种行为可能给用户和加密货币市场带来风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重新质押”的日益流行，意味着加密货币市场正面临新的冒险。随着比特币和以太币价格的上涨，交易者们正在寻找收益。比特币和以太币分别接近历史最高点，今年至今，以太币的涨幅超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押热潮的核心在于总部位于西雅图的一家名为EigenLayer的创业公司。该公司近期从美国风投公司Andreessen Horowitz的加密基金获得1亿美元融资，目前平台上已有1880亿美元的加密货币，这相比于六个月前的不到4亿美元有了显著的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan向路透社透露，该公司发明了重新质押以扩展传统的加密货币质押实践。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，它涉及网络中的许多计算机来验证和确认谁拥有哪一种加密货币。为了实现这一过程，加密货币的所有者允许他们的资产作为验证过程的一部分被锁定。参与质押的持有者会暂时失去对这些代币的即时访问权，但会获得回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还会给用户提供新的加密货币，这些新货币代表他们所质押的加密货币。重新质押使得所有者能够将这些新代币重新质押给不同的区块链项目并通过希望获得更高回报的方式参与其中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密社区对重新质押的风险程度存在分歧，部分业内人士认为这项实践仍处于初级阶段，难以评估其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但分析师等其他一些人则担心，如果代表重新质押的新型代币作为抵押品用于加密货币的借贷市场，这可能会导致以少数底层资产为基础的借债循环加剧。他们认为，如果所有人都尝试一次性退出市场，那么这可能会使更广泛的加密市场失稳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当抵押品上的抵押品过多时，就不是很好。这增加了新风险元素。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者对于重新质押的吸引力在于其回报：在以太坊区块链上的质押收益通常在3%到5%之间，但分析师认为重新质押可能回报更高，因为投资者可以同时获得多种收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押是分布式金融或DeFi领域的一个最新发展。在这种领域中，加密货币持有者投资于实验性计划，希望通过增加回报而不必出售资产来获取巨额收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管EigenLayer平台尚未直接向用户提供质押奖励，因为这些机制尚未开发完成，但用户仍期望未来能获得奖励或其它空投奖励。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向用户发放其自行创造的代币“EIGEN”，用户希望该代币将来会有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重新质押平台的增长是由寻求空投奖励的用户驱使的，并称之为“极其投机，这个免费钱的事。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常冒险。”美国加密交易平台Coinbase的研究负责人David Duong说道，（Coinbase提供的）“COIN.O”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在采取预先行动，期望会获得奖励，但他们不知道会获得什么。”Duong说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于去年推出，曾在华盛顿大学担任助理教授，并参与了印度首个由学生设计的小卫星的发射，根据其学术网站显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为一个验证服务的市场，连接希望进行质押的用户与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还出现了几个新的重新质押平台，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为用户提供质押服务并生成新的代币以代表重新质押的资产。这些代币可以用作抵押品例如在借贷中的其他用途。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，平台的目标是让用户选择将代币质押到哪里，并帮助新的区块链服务发展，而非鼓励更多基于加密货币借贷的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家之间没有正式合作...这是一项新兴现象。”Kannan说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重新质押可能伴随着“隐藏风险”。如果重新质押的代币用于加密借贷，那么在市场下跌期可能会有强制清算和更多的波动性，他在一份笔记中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场的低迷是由高风险借贷加剧的，据报道，随着Terra和Luna代币崩盘，这些用作抵押品的加密代币迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan与这些风险保持距离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在重新质押而是在借贷协议中，借贷协议错误定价风险。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重新质押并不担心，指出重新质押协议中的资金相对全球2.5万亿美元的加密资产总额而言是微不足道的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密世界的损失会波及更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现阶段，我们认为重新质押问题对传统金融市场造成实质性传染风险的可能性不大。”S&amp;amp;P Global Ratings的数字资产分析负责人Andrew O’Neill说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密领域正日益与主流金融领域相连通，重新质押也获得了机构投资者的认可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的瑞士银行Sygnum表示，正在为客户存有的加密资产进行质押，并预计“围绕重新质押的新生态系统将出现”。Zodia Custody是标准银行加密货币部门，已经看到了来自机构投资者对质押的显著兴趣，但认为重新质押太过前进了一步，由于难以建立资产去向和奖励分配的“纸质记录”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作，对其中的一些资金进行了重新质押，Kelp DAO在其四月份的一篇博文中表示。Laser Digital未对路透社的评论请求作出回应。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Representations of cryptocurrency Bitcoin are seen in this illustration picture taken in Paris, France, March 9, 2024. REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;A representation of cryptocurrency Ethereum is placed on a PC motherboard in this illustration taken June 16, 2023. REUTERS/Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>