<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 22 Dec 2024 18:33:20 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布 martial law</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会，有300名议员中的190名出席，于周三通过了一项动议，要求解除尹锡悦总统宣布的 Martial Law（军事戒严令），现场电视台进行了直播。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布军事戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布军事戒严令，2024年12月3日。韩国总统办公室/路透社供图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大著名连环杀人犯罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克的一所最高安全级别监狱被另一名囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大臭名昭著的大规模谋杀犯之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省不明朗的布伦瑞克农场杀害毒瘾者和卖淫女并处置其遗体而被定罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因杀害六名女性而被判罪，这些女性的部分遗体在靠近温哥华的一处破旧房产中被发现。政府检察官在给他判处终身监禁后，撤销了另外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫治服务表示，皮克顿是在5月19日在魁北克监狱内遭到袭击后死亡的，在袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名犯人案件对他所涉及的不列颠哥伦比亚部分地区乃至整个国家的社区造成了毁灭性的影响，”该服务在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这六名受害者只是在10多年里从温哥华的贫困、毒品泛滥的唐人街东区失踪的60多名女性中的几个。他们的部分或DNA遗体被发现于皮克顿在距市中心东约25公里处的波特科奎特兰猪场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道称，皮克顿据报道写的一本书在亚马逊上架后被迅速撤下。书中，这个连环杀人犯坚称自己清白，并称自己是被警方栽赃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版商请求亚马逊将其删除并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视房内照片，图片由路透社/Global TV/档案照提供" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿在波特科奎特兰的家中。路透社/Global TV/档案照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现下滑而严重受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲民族大会（ANC）党后，因该党在最近选举中的最差表现，将进一步削弱自身影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据报道，此次选举已有约71%的投票站结果显示，ANC的得票率不足42%，这一数字相较于2019年上次大选时的57.5%骤降，历史上第一次未能获得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举失利意味着，作为 Nelson Mandela 的解放运动遗产，ANC 将不得不与一个或多个较小政党协商共同执政的联盟协议或其他形式的合作。RAMAPHOSA 可能需要在政策上做出让步，或放弃一些重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转变为企业家的拉马福萨可能会面临反对党及党内的批评者要求其辞职的压力，但ANC的一名高层官员支持他继续留任，并且分析人士认为并没有显而易见的接班人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明确的统一候选人能够接替他。”在这次事件中撰写过拉马福萨传记的南非开普敦大学政治学教授安东尼·伯勒斯说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月份的一项民意调查显示，拉马福萨在本次大选中是主要政客中受欢迎程度最高的人，党内的派系斗争可能会使任何反对他的努力复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对此选举结果发表评论。他的发言人表示，他将在周日，也就是公布初步正式结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年，一个特别调查委员会报告指出，拉马福萨可能在家具中藏匿现金的行为存在不当行为，这使得他作为总统的未来再次悬而未决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认了在“Farmgate”事件中的不当行为，并在同年赢得了ANC党内的新一轮五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为对ANC最大的考验，因为选民对高失业率、犯罪和停电等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年末当选ANC领导人时承诺清理党内的形象并重振经济，这之前他曾在其前任贾巴克·祖马的九年任期内经历了多次丑闻和经济衰退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但他在2018年成为国父后的初期喜悦很快就褪去了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济依然停滞不前，高层ANC官员周围的丑闻依旧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的致命打击是由他的对手祖马所为，他支持新党uMkhonto we Sizwe，超出预期的表现对ANC的支持造成了重大打击，尤其是在祖马的故乡夸祖鲁纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马象国际象棋里的“将军”一样击败了拉马福萨和ANC，他清楚夸祖鲁纳塔尔省是他们的弱点。”政治分析师拉尔夫·马赫加说道。“这就是拉马福萨项目的终结……输了选举，一切照旧是行不通的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革上犹豫不决，以避免加剧党内的分歧而受到批评，与他作为工会领袖在80年代展现的果断态度形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者们赞誉他的共识构建能力及推动南非作为“南方国家”的倡导者，这是指低收入和中等收入国家的一组。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情大流行期间，拉马福萨是全球最知名的倡导公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起对以色列的种族灭绝案，使法官本月裁定以色列必须停止其对加沙城市拉法的军事进攻。以色列强烈否认这些指控，并继续在其对拉法的军事进攻中前行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC在过去30年中的成果，但批评者表示他未能为南非面临的最严峻挑战提供新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前，ANC的最后一次竞选集会，拉马福萨承诺“做得更好”，众多支持者在体育场内聚集，但许多人在他发表完演讲之前就离开了。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中进一步涉入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放松对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这标志着美国进一步介入持续两年的俄乌冲突，专家认为这一决定可能有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯境内目标存在重大风险，担心这可能导致与拥有核武器的俄罗斯发生直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与之前美国一再禁止向基辅提供高端武器的政策相吻合，包括高级美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定自本周起生效，专门针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员指出，这一决定允许基辅使用美国提供的武器反击俄罗斯部队“攻击他们或正在集结攻击”。

&lt;p&gt;乌克兰智库乌克兰国家战略研究所研究员Mykola Bielieskov表示，“这可以稳定前线，并可能为在哈尔科夫地区之前他们站稳脚跟之前推回俄罗斯人创造条件。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员Philip Ingram表示，拜登的决定将减少基辅需要从东部顿巴斯地区的重要战场调离部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，俄罗斯人将发现自己陷入被动，不得不重新考虑他们在进入哈尔科夫地区的攻势中所使用的战术，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一决策已经酝酿数周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，5月13日，乌克兰国家安全局局长Jake Sullivan、国防部长Lloyd Austin以及联合参谋长主席C.Q. Brown将军在一次安全视频会议上与乌克兰讨论了使用美国武器攻击俄罗斯领土的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sullivan、Austin和Brown发展了一份建议，支持放宽限制，Sullivan于5月15日将这一建议带给了拜登。据信，拜登同意乌克兰可以利用边境安全地区反击俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，乌克兰总统Volodymyr Zelenskiy已公开呼吁西方国家采取类似措施，但在5月20日接受Reuters采访时称：“迄今为止，还没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foreign Policy Research Institute欧洲亚洲项目高级研究员Rob Lee认为，俄罗斯利用拜登禁止在俄罗斯境内进行打击的规定，使其能够在哈罗科夫地区安全进行攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈罗科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其大炮直接延伸到边界，可以保持防空、电子战、指挥与控制中心等设施，”Lee说道。“这可能赋予它某种程度的安全感。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，尽管这一决定可能会使俄罗斯继续进行跨境行动更加困难，但Lee和其他专家表示，这一决定短期内可能不会明显改变前线格局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会对前线的移动产生太大影响。但它将使俄罗斯更难以继续进行这样的跨境行动，”Lee说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingram指出，俄罗斯缺乏足够的军队对哈罗科夫地区进行大规模进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力在东北部产生足够的战斗力以威胁哈尔科夫，”他说道。“为此，它需要从东部战场的部队中夺走兵力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰射入俄罗斯境内，并在周二再次警告核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然如此，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻求扩大其在俄罗斯其他地区使用美国武器的能力，特别是在过去一年中俄罗斯在战场上取得主动权之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，Zelenskiy在接受《卫报》采访时被引述称，要求美国批准打击俄罗斯境内更远的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Center for Strategic and International Studies智库研究人员认为，拜登的举措只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策的激进转变，但它是向前迈出的一步，”Cancian说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰和政府官员将要求下一步：对更广泛的目标进行打击——可能不是直接威胁哈尔科夫，但位于其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五于布拉格的一场讲话中被问及美国政府是否可以扩大政策以允许在俄罗斯其他地区进行打击，但未直接回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们将继续采取我们一直在采取的必要行动，即适应和调整，”布林肯说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="俄罗斯导弹袭击哈罗科夫周边地区的后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在乌克兰哈尔科夫郊区的马拉·丹尼尔凡卡村，一家重创的儿童和青少年体育骑马学校现场，消防队员在工作，这是在俄罗斯对乌克兰的攻击期间由俄罗斯导弹袭击造成的，2024年5月30日。路透社/瓦伦汀·奥吉伦科/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后誓言继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段含有强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一排摄像机，传达了一则适合他当前法律和政治斗争的信息：他准备战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因伪造文件以掩盖支付给成人电影明星封口费而被判34项罪名有罪的一天后，这位共和党总统候选人愤怒而语无伦次地列举了自己的对手和不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称主持其审判的法官贾努·梅尔尚为“不义的”、“魔鬼”。他称竞争对手乔·拜登，即将在11月5日选举中挑战他的民主党候选人，为“我们国家历史上最糟糕的总统”。他抨击了作证反对他的证人、曾投票弹劾他的国会议员们，并再次重复了他在竞选集会上的言论，指责非法入境携带移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普呼吁支持者捐款给他竞选，并将他面前的挑战定位为个人无法解决的困境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样做吧，”他说，“因为我们在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他之前的竞选演讲中常夹杂着幽默，这次演讲大多数时间都是十分阴郁的。特朗普在新闻发布会上仅拿着一张小纸条。到会议结束时，他没有回答任何问题，并在儿子埃里克·特朗普陪同下迅速离开讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹款活动和社交媒体，前总统盟友对司法系统和任何暗示特朗普犯罪的人进行了抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一场两位领先候选人相互指责对方是对国家的威胁的比赛中，拜登阵营抓住了特朗普的言论，将其作为进一步证明他无法胜任总统选举的证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普的混乱、绝望和失败，他在唠叨自己的私人恩怨，并诽谤美国司法制度。观看节目的每个人都有一个显而易见的结论：这个男人不能充当美国的总统。”拜登竞选团队通讯总监迈克尔·泰勒在声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者们——他们中的大部分认为纽约的判决是不公正的——在特朗普团队宣布下，星期四为他的竞选活动网捐了3480万美元。这是特朗普团队在WinRed这一共和党主要数字筹款平台上的一天捐得最多的一次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在筹款总额上落后于拜登的竞选活动试图维持成长势头，于周五发送了多条催捐信息给支持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”其中一条信息如是写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在特朗普的新闻发布会后，“我永远不会投降！”，另一条信息高声宣告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站在了前总统一边，称审判存在缺陷、指控应该从未被提出、大西洋城多民主党氛围浓厚的陪审团有偏见且法官有偏见——当地官员否认了这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于不够迅速或强烈的批评，特朗普的盟友和竞选助手开始攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普副总竞选经理克里斯·拉齐维塔对一个国家级别的共和党组织在其社交媒体平台上发布信息时督促尊重陪审团判决的言论进行嘲笑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“观点就像是肛门一样…每个人都有一个…，”拉齐维塔发文道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还在另一个帖子中对前马里兰州州长、民主党的兰尼·霍根猛烈攻击，这位在审判前警告美国人“不要为更毒害的党派斗争加油添火”的温和共和党人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你结束了竞选，”拉齐维塔在X平台上回复道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在接受马里兰州战场州宾夕法尼亚州和佐治亚州共和党选民的采访时，数人表示特朗普的定罪使他们在11月的选举中重新审视对他本人的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些反叛行为可能会在他与拜登的重新对决中给他造成损害，鉴于特朗普在多个摇摆州的支持度十分微弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但绝大多数接受采访时的共和党人都犹如特朗普本人一般，称审判是骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这只是出于政治目的，目的是伤害他，尽可能地将他拖出竞选舞台，”62岁的退休警察斯科特·克莱顿在佐治亚州玛丽塔说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能做到这件事，他们可以对任何人做到。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约接受媒体采访" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/布伦丹·麦克德米德&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席纽约新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日，特朗普在纽约特朗普大厦出席新闻发布会。路透社/布伦丹·麦克德米德/文件照片&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·布里代表美国调解黎巴嫩与以色列冲突的和平协议，得益于数十年的经验。在华盛顿试图促成结束战争之际，布里再次成为美国与真主党进行对话的关键人物，从而促成了这项协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布里的这一角色进一步凸显了他对黎巴嫩的影响力，特别是他对什叶派穆斯林的影响，他在社区中的地位已经持续了几十年。自以色列在9月杀死了真主党领导人哈桑·纳斯尔拉赫以来，布里更被视为稳定影响因素。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布里在周三的电视演讲中表示，黎巴嫩正在“结束历史上最危险的时刻”，并呼吁黎巴嫩民众团结一致以保护国家。布里曾在黎巴嫩1975年至1990年的内战期间担任什叶派阿马尔运动的领导人，并自1992年起担任议会议长，这是黎巴嫩政治体系中什叶派成员的最高职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党新领导人纳伊姆·卡塞姆支持布里作为调解人的地位，称他是真主党的“大哥”。美国特使阿莫斯·霍奇斯坦在多次访问比雷特期间，与布里会面了多次，旨在促成结束冲突的协议，这些冲突在美国攻打加沙的战争中爆发并加剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布里在2006年黎以之间上次大规模战争中也曾扮演了类似角色。外交官表示，由于黎巴嫩没有总统，内阁只有部分权力，且前往真主党存在困难，布里在此方面的角色更为重要。一位驻贝鲁特的外交官说：“现在你到黎巴嫩来，他是唯一值得会面的人，他是国家。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布里在1985年帮助谈判释放被扣押在黎巴嫩的39名美国人的过程中，引起了全球关注。他在内战期间的政治活动与纳斯尔拉赫的崛起相吻合，两人共同领导了什叶派政治联盟和大部分政府。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位经常与布里会面的外交官说：“他是真主党的受信任伙伴，这对双方都很重要，但他也有界限，受真主党和伊朗立场的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的炮火也波及了阿马尔运动活跃的地区，包括口岸市。布里1938年出生于塞拉利昂的一个商贾家庭，后来移居黎巴嫩，并在大学时期积极投身政治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;什叶派社区的许多人因其改善社区地位而不满的基督教和逊尼派穆斯林的特权分配系统，对布里给予了赞扬。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布里是一名律师，他在阿马尔运动创始人穆萨·萨德尔失踪后接任了其职务。布里推动了阿马尔运动的军事崛起，并与内战中的几乎所有主要政党作战，包括后来成为盟友的真主党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战后，布里的什叶派追随者大规模加入了政府机关和安全部队，而他似乎在政治上与真主党保持了步调一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年，当2006年美驻黎巴嫩大使馆电报发布时，有人质疑布里对真主党的真正态度，他对此予以驳斥，表示纳斯尔拉赫“如同我自己”。2023年，当以色列对加沙发动攻势后，布里的阿马尔武装分子与真主党一道发射火箭以示支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国特使开始访问贝鲁特并会见布里，以试图阻止跨越黎以边界交火，并努力说服真主党向利塔尼河以北撤退，而这条河位于边界北部约30公里处。布里曾对一位外国官员表示：“改道利塔尼河向南部边界移动比迫使真主党向北越过利塔尼河要容易得多。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，布里的反对者也批评他作为黎巴嫩政治精英的一部分，驾驶黎巴嫩在2019年资金融通系统崩溃后陷入经济困境。还有人认为，布里拒绝召集议会会议选举总统，导致政府的首要基督教职位空缺超过两年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布里作为外交渠道的角色受到了真主党的政治对手，如基督教的黎巴嫩力量的困扰，他们认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统来主持。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·布里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·布里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼会面，该照片拍摄于2024年11月15日，贝鲁特。路透社/塔伊尔·阿尔-苏达尼/文件照&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="悬挂有黎巴嫩议会议长纳比勒·布里的横幅矗立在建筑物上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2023年8月31日，在纪念什叶派运动创始人穆萨·萨德尔失踪45周年集会上，悬挂有黎巴嫩议会议长纳比勒·布里的横幅矗立在黎巴嫩首都贝鲁特的一座建筑物上。路透社/莫罕默德·阿扎基/文件照&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议以释放扣押人员交换新鲜停火，并呼吁哈马斯接受这一新提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“该战争已经到了终结之时，新一天的开始也迫在眉睫，”拜登总统说，他正面临选举年的压力，需停止加沙冲突，该冲突已持续八个多月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其他方的调解下，谈判旨在安排以色列与哈马斯民兵组织在加沙战争中的停火，但谈判屡次停滞，双方都指责对方阻碍进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列多次对拉法发动侵袭后提出的，并且以色列政府在国内和国际上因加沙死亡事件和扣押人员的持续监禁问题遭受新压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登披露停火计划后提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议也发生在共和党总统候选人唐纳德·特朗普因34项重罪指控被判罪的前一天，突显了两位候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新提议包含三个阶段，与此前提议不同，因为停火将贯穿所有三个阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，持续六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口密集区撤出，扣押人员、包括老年人和妇女将与数百名巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，其中包括北部加沙地区，每日将有600辆卡车运送人道主义援助进入加沙，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的条款进行谈判。“只要谈判继续，停火也会继续，”总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段包括加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已通过卡塔尔转交给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列中有些人会不同意这一计划，并要求战争无限期持续。有些甚至在政府联盟中。他们已经明确表示，他们想占领加沙，想继续战斗多年，扣押人员对他们来说并非优先事项，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一个一生致力于以色列的人，美国唯一一位在战时访问过以色列的总统，也刚刚派遣美国武装力量直接保卫以色列免受伊朗攻击的人，我希望你们退一步思考，如果失去这个时刻会怎样，我们绝不能失去这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名美国高级官员匿名向媒体表示，以色列能提出新提议是最近战场上的进展所致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一条通往危机终结的道路。这是一份详尽的四页半协议，”该官员说，“这份协议经过了谨慎的谈判。现在的提案实际上将是过程的最终阶段。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该计划中，每个阶段将持续42天，该官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体称，拜登周五的演讲充满戏剧性，被视为试图直接向以色列公众施压。领先的12频道中断了晚间新闻节目直播播放拜登的演讲。以前，以色列审查机构禁止发布该提议的细节，主持新闻的丹尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议比之前的提议更可能成功，奥斯汀德克萨斯大学历史和公共事务教授杰里米·苏里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯发动严重袭击或攻击或恐怖活动的可能性虽然仍然存在，但远低于之前，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏里表示，全球公众的看法正逐渐偏向以色列，这可能会促使以色列方面希望停止冲突，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事时，他可以创造很多激励因素，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个扣押人员提议要求在六周停火期内，交换病重、老年和受伤的巴勒斯坦扣押人员，这六周可以延长以允许更多的援助进入该地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议本月早些时候因以色列拒绝同意哈马斯提出的一部分冲突结束条件而逐步瓦解，在南部加沙城拉法实施的攻击进一步加剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四，哈马斯告诉调解人，如果以色列愿意结束战争，它将不参加持续的军事行动，在此之后准备好达成全面协议，包括交换扣押人员和囚犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文周五将与包括17个有巴勒斯坦扣押人员在加沙的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，在拉法对45名巴勒斯坦人的空袭引发国际震怒，但未触及美国禁止切断向以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙人民在这场战争中承受了极高的苦难，”周五，拜登表示，“我们看到了在拉法本周早些时候以色列袭击目标哈马斯期间引发的致命火灾的恐怖画面。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自巴勒斯坦人响应10月7日哈马斯在南部以色列的袭击以来，加沙已有超过36,280人丧生。据以色列统计，哈马斯的袭击造成的死亡人数约为1,200人。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在拉法受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名巴勒斯坦人在加沙北部贝特拉亚，拉法军事袭击中受损的建筑废墟中行走，2024年6月12日。路透社/马哈茂德·伊斯亚&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国油企维持温和增长　OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油气钻探商继续坚持节制支出以提高产量的承诺，这让全球顶级原油生产国在2024年的增长放缓，从而可能缓解OPEC+本周在会议中进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国凭借页岩革命和技术创新，大幅提升了原油产量，成为非OPEC国家原油供应增长的主要驱动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出乎意料地增长超过了一百万桶/日，达到1293万桶/日，远超政府年初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+及其盟国去年进一步减少了原油供应，部分原因是补偿美国及其他非OPEC国家产量的上升。OPEC+的总减产幅度达586万桶/日，相当于全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在制定一项复杂的协议，该协议将允许该组织在全球范围延续部分减产措施至2025年，三位知情消息人士周四透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在OPEC+计划周日讨论供应政策之际，美国生产增加仍在推动非OPEC+提取物产量的增长，但这种威胁较2023年有所减弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，今年美国原油供应将增加约27万桶/日。这一预测与OPEC自身对于美国原油和凝析油产量将增加30万桶/日的预测相近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署（IEA）预计美国原油产量将增长64万桶/日。三位是全球最受关注的预测机构，它们的预测均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球原油需求将增长220万桶/日，超过OPEC+集团之外的产油国的供应增长约100万桶/日。这表明2024年OPEC+原油的需求量可能会比2023年增加约90万桶/日，据OPEC在其5月份的月度《石油市场报告》称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;IEA则预计全球需求增长将远远低于110万桶/日，并且OPEC原油需求不会有大的变化，据其5月的报告所示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至今年目前为止，美国原油总产量变化不大。4月份的原油产出约为1313万桶/日，较12月份的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，美国生产商似乎不太可能像2023年那样出乎意料地增加产量，即使油价目前徘徊在每桶80美元左右。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持了很谨慎和自律的态度，”合同钻探商Scandrill首席运营官保罗·莫斯沃德（Paul Mosvold）表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当前价格水平下，钻机数量上升得更多一直是令人惊讶的事情。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的公司继续保持资本支出不变，并推迟对其钻机的升级以更好地适应钻井增长放缓的趋势。公司计划年底前运营12台钻机，并在明年重新部署几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国内页岩盆地的钻机数量已从去年同期的下降13%，目前仅为496台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P分析师周四在一份报告中表示，“美国能够在未来几年以每天100万桶的速度增长，但目前没有意愿以这个速度增长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球大宗商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年以来，上市的美国生产商的增长支出受到投资者的压力，因为在页岩领域的肆意开支虽然驱动了高速增长，却在2010年代限制了回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近几年超预期的产量增长在一定程度上由私人生产者驱动，其中一些现在正面临产业范围内的整合浪潮。他们通过钻更长的井和使用压裂技术同时从更多井中开采更多的油来提高生产率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到最近一轮整合，预计当前的油价将继续支撑总体美国原油产量的温和增长，因为钻井和完井效率的持续改进仍将坚持下去，”德克萨斯州石油公司总裁蒂莫西·罗伯森（Timothy Roberson）表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;诸如 Schlumberger（SLB.N）等油田服务公司预计今年国际市场的增长将超过北美。今年第一季度，其国际营业收入增长了18%，而北美营业收入下降了6%，部分原因在于整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略重点发生了转变，侧重资本纪律，这导致了不同的反应，”瑞银银行分析师乔瓦尼·斯塔尼亚沃（Giovanni Staunovo）表示，他预计OPEC+会延续其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，包括加拿大、巴西和圭亚那在内的美国将领跑今年的石油和液体产品产量增长。据美国能源信息署（EIA）3月份的数据显示，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应预计将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了适应美国原油产量的增长，”瑞银的斯塔尼亚沃表示。&lt;/p&gt;
    
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名操作员在其拥有Oasis Petroleum租赁的Permian盆地临近Wink的钻探平台上控制室中观察钻探平台的操作室" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;一名操作员在其拥有Oasis Petroleum租赁的Permian盆地临近Wink的钻探平台上控制室中观察钻探平台的操作室，美国德克萨斯州，2018年8月22日。路透社/Nick Oxford/文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台蓬勃发展，交易者追逐更高收益</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转入一种新型平台，在该平台上，投资者需将他们的代币锁定以换取奖励，这引发了分析师的担忧，认为这可能对用户和加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所谓“重质押”的日益流行，是加密货币市场冒险情绪的最新迹象。随着价格的上涨和交易者在寻求更高回报，加密货币的价格正在上涨。比特币，作为最大的加密货币，正处于历史最高水平，而以太币，作为次大的加密货币，今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重质押热潮的核心是由西雅图初创公司EigenLayer推动的。该公司于今年2月从全球最大的加密货币风险投资基金Andreessen Horowitz的加密货币部门获得了1亿美元的投资，其平台吸引了1880亿美元的加密货币——而在六个月前，这一数字还不到4亿美元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时表示，公司发明了重质押，旨在扩大一种长期存在的加密货币做法，即质押。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机来验证和确认谁拥有哪些加密货币。为了让这一过程进行，代币持有者如以太坊代币的所有者，可以允许将他们的资产锁定作为验证过程的一部分。尽管在参与质押期间，代币持有者在一段时间内会失去对代币的即时访问权，但他们可以通过这种行为获得一定的收益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;部分质押平台还向用户发放了代表他们所质押加密货币的新创建的代币。重质押使代币持有者能够将这些新代币再次质押到不同的区块链项目和应用程序中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加密领域对重质押的风险存在分歧，有些业内人士认为这种做法尚处于起步阶段，尚不能确定其风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，担心如果重质押代币作为抵押品用于加密货币的庞大借贷市场，可能会形成基于少量基础资产无限循环借贷的局面。如果所有人同时试图退出，这可能会导致更广泛的加密货币市场的不稳定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“任何有抵押品的市场使用抵押品再进行抵押，都不是一种理想的解决方案。这会增加原本不存在的新风险维度。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;投资者吸引了收益的魅力：以太坊区块链上的质押回报通常在3%-5%之间，但分析师表示，如果进行重质押，这一回报可能会更高，因为投资者可以同时获得多个收益率。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）世界的最新发展，在这个领域中，加密货币持有者投资实验性的项目，希望通过这种方式在不抛售资产的情况下获得大量回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，目前EigenLayer尚未直接向用户提供质押奖励，因为这种机制尚未开发完成。用户加入平台的目的是期待未来的奖励或其他发放的奖励（Airdrop）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，EigenLayer会向使用平台的人发放其自行创建的新代币。用户希望这种名为“EIGEN”的代币未来会有价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，重质押平台的增长受到用户寻求Airdrop的驱动，“这真是非常高风险的免费资金的东西。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“他们现在在预判性地进行这项操作，”美国加密交易所Coinbase的研究负责人David Duong表示，“（他们期待）受到奖励，但他们不知道会是什么。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于去年创立，他曾是西雅图大学的助理教授，也是首批印度学生设计的纳米卫星团队的一部分。根据他的学术页面。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer称自己为验证服务的交易平台，旨在将潜在的质押者与需要锁定代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新出现的重质押平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户代为重质押代币，并生成新的代币来代表那些重质押的资产，这些代币可以在其他地方使用，例如作为借款的抵押品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan表示，平台的目的是让用户选择在哪里质押其代币，并帮助新的区块链服务成长，而不是激励更多的加密贷代替币。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何正式关系……这是一个正在兴起的现象。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，如果重质押代币用于加密货币借贷，可能会带来“隐藏的风险”。如果重质押代币用作抵押品，可能在市场低迷期间导致被迫抛售并增加市场波动性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售加剧了高风险借贷造成的损失，因为随着Terra和Luna代币崩溃，作为抵押品的加密货币快速失去价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan强调EigenLayer和这些风险无关。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重质押，而在于借贷协议。借贷协议错误定价风险。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;一些专家对重质押表示担忧，认为由于重质押协议中的现金相对于全球2.5万亿美元的净资产来说微不足道，因此无需过于担心。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密货币世界的损失会蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们尚未看到重新质押问题对传统金融市场造成任何实质性风险。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;然而，加密世界越来越多地与主流金融领域挂钩，机构投资者也倾向于重质押。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Standard Chartered的加密部门Zodia Custody看到了机构对质押的显著兴趣，但认为重质押超出了他们的可控范围，因为难以建立一个“纸面”的资产流向和回报分配的追踪记录。风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital已与Kelp DAO合作，为其部分资金进行重质押，Kelp DAO在其四月的博客中表示。Laser Digital未对路透社的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;专注于加密的瑞士银行Sygnum表示，已为客户加密资产进行质押，并预期“新的重质押生态系统将会出现”。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;摄于法国巴黎，2024年3月9日。路透社/Benoît Tessier/插图/档案照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;摄于2023年6月16日。路透社/Dado Ruvic/插图/档案照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>