<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 03 Dec 2024 16:44:27 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿死于监狱袭击</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克省一所监狱遭到其他囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的大规模谋杀犯之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省的猪场杀害毒品使用者和妓女，并残害其遗体，被判处死刑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他曾被定罪杀害六名女性，其部分遗体曾在温哥华附近一处破旧的房产中被发现。政府检察官在其量刑为终身监禁后，撤销了额外20项谋杀罪名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大服刑机构表示，皮克顿是在5月19日在魁北克监狱遭受袭击后去世的。在接受治疗后，他被送往医院。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知这名罪犯的案情对不列颠哥伦比亚省乃至全国社区造成了毁灭性的影响，”该机构在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者是超过60名在温哥华贫困、毒品泛滥的东端社区失踪的女性中的一部分。自2002年初皮克顿被捕以来，已经有超过十年的时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿猪场的波特库克伦，大约距离温哥华市中心东部25公里处，发现了33名女性的部分遗骸或DNA样本，其中许多人为土著居民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据传皮克顿所写的一本书在亚马逊上架不足两小时即被下架。据《温哥华太阳报》报道，书中，连环杀手宣称自己无罪且遭到警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求下架该书并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的文件电视照片，他在那不勒斯普克伦的家中拍摄" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的文件电视照片，他在那不勒斯普克伦的家中拍摄。图片来源：路透社/环球电视网/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举失利而势力削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统 Cyril Ramaphosa 在经历非洲国民大会 (ANC) 自废除种族隔离以来最糟糕的选举结果后，其领导地位将大大削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举结果显示，约71%选区的投票数据显示，ANC 的得票率不到42%，这是自1994年种族隔离结束以来首次突破40%的大关，大大低于 2019 年大选时获得的57.5%的得票率，也意味着30年来首次没有取得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举结果表明，作为纳尔逊·曼德拉的前解放运动，ANC 必须与一个或多个较小政党谈判建立联盟或采取其他形式的合作，以治理国家。这可能会需要作出政策让步或放弃重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为前工会领导人转型为商人的 Ramaphosa，可能将面临反对党及党内的批评者要求他辞职的压力，但 ANC 的高层官员表示支持他留任，分析人士称没有明显的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“并没有一个明确的能让 Ramaphosa 继任的统一候选人，”南非开普敦大学的政治学教授 Anthony Butler 说，他曾撰写 Ramaphosa 的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3 月的一项民意调查显示，Ramaphosa 是此次大选中主要政界人士中受欢迎程度最高的，ANC 内部的派系冲突可能会让任何针对他的攻击行动复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至目前，Ramaphosa 尚未对 ANC 的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日宣布正式结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ramaphosa 的总统职位在其任期之前也曾多次悬而未决。2022 年的一个调查报告发现他可能因在农场的家具中藏匿钱财而从事不当行为。他对这一指控加以否认，该事件被称为“Farmgate”，并在同一年赢得了ANC领导者的连任提名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被看作是对ANC的最严峻考验，因为选民对高失业率、犯罪和严重电力中断等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ramaphosa 在2017年底当选ANC领导人，誓言重塑党派形象并振兴经济，此前他前任 Jacob Zuma 在九年的贬 Wheels 期里给党派带来了名声损害和经济衰退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他成为国家元首后最初引起的欢呼很快褪去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济仍未复苏，顶级ANC官员仍被腐败丑闻所困扰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周投票中的决定性打击来自与其势不两立的Zuma，他支持新党 uMkhonto we Sizwe，该党超出预期的表现对该党的支持率造成了重大影响，尤其是在Zuma家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Jacob Zuma 挣得了对 Ramaphosa 和ANC的限制，他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省是脆弱的，”政治分析师 Ralph Mathekga 说。“这对 Ramaphosa 的计划来说是终结…” 不选举胜利就期待一切如常是不切实际的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ramaphosa 被批评在关键改革上表现出拖延，避免加剧党内分裂 — 这远非他在 1980 年代作为工会领导人时的果断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者称赞其在达成共识方面的技能以及在他的领导下南非作为“全球南方”的倡导者的角色，甚至“全球南方”是指低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，Ramaphosa 是全球最突出的声音之一，呼吁公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了针对以色列的种族灭绝案，法官们本月裁定，以色列必须停止对加沙城市拉法的军事行动。以色列坚决否认这些指控并继续在拉法开展军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;竞选期间，Ramaphosa 强调ANC在过去三十年中的成就，但批评者认为他对南非面临的最大挑战提供的新解决方案甚少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC举行的最后一次竞选集会上，Ramaphosa 承诺 “做得更好”，在索韦托体育场前有数万支持者在场。许多人在他演讲未完时就离开了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统 Cyril Ramaphosa 在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中 tiptoe 深入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽美国武器在乌克兰用于打击俄罗斯领土内的目标的限制，这是一个较小但具有重要意义的步骤，有助于缓解俄罗斯在乌克兰哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土内的目标存在太大的风险，担心这可能引发与拥有核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是与之前美国对向基辅提供高级武器的禁令相相符的规定，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹等也已经陆续解禁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，这一最新决定自本周四生效，仅针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，该决定允许基辅使用美国供应的武器回击“来自边境攻击他们或正在准备攻击他们”的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据专家的说法，这允许乌克兰前线人员使用美国提供的高移动性多管火箭系统（HIMARS）发射器，发射带导向多功能火箭系统（GMLRS）导弹等武器，对俄罗斯部队进行反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线并可能在俄罗斯军队深入哈尔科夫地区之前，推动他们撤退。”乌克兰国家战略研究所研究员米科拉·比列斯科夫说道，该研究所是基辅的一个官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国前军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的这一决定将减少基辅调遣部队到东部顿巴斯地区关键战场的必要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在俄罗斯军队将处于被动地位，必须重新考虑他们在哈尔科夫地区攻势中使用的战术。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的这一决策可追溯数周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国官员透露，在5月13日一场保密视频会议上，乌克兰官员通过国家安全顾问杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀及联合参谋长主席C.Q.布朗将军向白宫提出了这一请求。美国官员表示，苏利文于5月15日将这一建议呈给拜登。这位官员说，拜登同意乌克兰可以从俄罗斯境内安全地带攻击俄罗斯部队。自那之后，拜登政府一直在就这一决定进行最终确认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基曾在5月20日接受路透社采访时公开呼吁西方伙伴采取类似措施，但他当时说：“迄今没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗吉尼亚研究所欧亚项目高级研究员罗布·莱认为，由于拜登禁止在俄罗斯境内进行打击，俄罗斯一直在利用这一规则进行安全威胁，向哈尔科夫地区发起攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰第二大城市哈尔科夫距离边境仅有约30公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以在边境对面保留其火炮。它可以保留防空、电子战、指挥与控制设备。”莱说，“这种程度上可能有某种安全感。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，莱和其他专家认为，单凭这一决定短期内可能不会改变前线的态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定不会大幅改变前线的移动情况，但如果这种情况继续，将会使俄罗斯更难以继续这种跨境行动。”莱说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺乏足够的兵力去发起对哈尔科夫的大规模进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯无法从东北方产生足够的战斗能力来威胁哈尔科夫。”他说，“要这样做，就必须把东部战场上的兵力耗尽。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并于周二再次提高了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来几周内寻求扩大在俄罗斯其他地区使用美国武器的权限，特别是在过去一年俄罗斯在战场上的攻势取得进展后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，距华盛顿宣布政策转变不足一天的时间，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁美国批准打击俄罗斯境内的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际问题研究中心华盛顿分部前国防部官员马克·坎西安表示，拜登的举措只是一种第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的重大转变，但它确实前进了一步。”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌方和行政部门官员将要求下一步：对更广泛的打击目标许可——可能是不直接威胁哈尔科夫的目标，但在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格讲话时没有明确说拜登政府是否能扩大政策覆盖到打击俄罗斯境内的其他目标，但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今后，我们将继续按照我们一直在做的事情，即根据必要进行调整。”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="俄罗斯导弹袭击哈尔科夫周边地区后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;救援人员在俄罗斯导弹袭击严重损坏的哈尔科夫附近村镇马拉达尼利夫卡的儿童和青年体育策骑学校现场工作，照片摄于2024年5月30日，乌克兰。路透社/瓦伦丁·奥格里内科/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后誓言继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈用语)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一排镜头，传达了一个既适用于法律斗争，又适用于政治对决的信息：他已经准备好战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约一家陪审团判定他在2024年5月30日的涉虚假申报文件以掩盖一封静默协议支付案中，对34项相关指控有罪后的次日，共和党总统候选人列举了一长串对手和申诉，怒气冲冲地发表了一通混乱的言论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称其审判法官胡安·梅林罕为“歪曲事实”和“魔鬼”，并将民主党的乔·拜登称为“美国历史上最糟糕的总统”。他对否证证人、谴责他也弹劾他的国会议员以及非法移民等再次发出历史性批评，回响了他竞选集会上的言论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普请求支持者为其竞选捐款，将面临的挑战描绘得比个人更大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“请做这件事，”他说，“因为我们在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他其他竞选演讲中也曾掺杂一些幽默，但这一演讲基调较为阴沉。特朗普在新闻发布会上仅使用一张小纸条。最终，他没有回答记者提问，迅速随其子埃里克·特朗普离开了演讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在没有镜头的情况下，通过筹款活动和社交媒体，前总统的支持者们强力反击司法系统和任何指责特朗普犯罪的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一场两党候选人互斥对方对国家构成威胁的竞选中，拜登团队将特朗普的言论视为他无法胜任总统职务的新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了一个混乱、绝望且失败的唐纳德·特朗普对自己个人怨言的唠叨，以及对美国司法制度的不实陈述，观看者得出一个明确的结论：这位先生无法成为美国总统，”拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然纽约陪审团裁定对特朗普的定罪，但特朗普支持者们捐款3480万美元支持其竞选活动，让特朗普团队在一天内创下了WinRed平台记录，WinRed是共和党处理数字筹款的平台。尽管在总筹款方面落后于拜登，特朗普团队周五试图保持筹款势头，向支持者发出了几轮颇具预警性质的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的日子！”，一条信息如此写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会投降！”，另一条信息在特朗普新闻发布会后闪烁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除前任总统外，几乎所有共和党官员和组织都一致抨击了此次审判，认为审判存在严重瑕疵，指控本不应提出，曼哈顿地区陪审团存在偏见，法官偏袒----当局否认了这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于共和党的批评不够迅速或激烈，特朗普的支持者和竞选助手便发起攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普竞选副经理克里斯·拉西维塔对一名全国性大学生共和党组织在社交媒体平台X上发布的支持陪审团裁决的帖子表示嘲笑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“见解就像屁股一样，每个人都有一个，”他在X平台上发帖道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还对Maryland州温和的前共和党州长拉里·霍根进行了攻击，霍格在裁决前警告美国人“不要因进一步政党对立而添油加火”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你刚刚结束了竞选，”拉西维塔在他的X帖子上回应道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州——两个关键战场州——对共和党选民的采访中，几位受访者表示，特朗普的定罪使他们重新考虑在11月对他的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种背离可能会在与拜登的重赛中损害特朗普，特别是考虑到他在多个摇摆州的支持率接近于零。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，多数采访的共和党人对这一审判感到愤怒，并称之为一场骗术。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一切都是为了政治斗争，以尽可能多地保持他在竞选阵营外，”62岁的退休警察斯科特·克莱顿在佐治亚州梅里塔说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他这么做，就能对任何人做到。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="美国前总统特朗普参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;纽约市，2024年5月31日。REUTERS/布莱恩·麦德米德&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="美国前总统特朗普参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年5月31日，特朗普在纽约市特朗普大厦参加新闻发布会，次日他因在2016年虚假申报文件以掩盖对色情片女明星斯托米·道金斯支付的封口费而被判有罪。REUTERS/布莱恩·麦德米德/文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国的油井钻探公司继续坚持减少增产支出的承诺，这使得作为全球最大原油生产国的美国在2024年的增产速度或将放缓，从而减轻OPEC+在周末需要进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在过去十年中大幅推动了非OPEC国家的原油产量增长，得益于页岩油革命以及技术突破和效率提升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量意外增加，每日新增产量超过100万桶，达到1293万桶/日，远超年初政府预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及盟国（OPEC+）去年加大了产量削减力度，部分原因是为了应对美国及其他非OPEC生产国的产量增长。OPEC+的总减产额度为586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据三位了解OPEC+讨论的人士透露，OPEC+正在商讨一项复杂的协议，该协议将允许该组织在未来几年内延长部分减产措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鉴于OPEC+将在周日开会讨论产量政策，虽然美国产量的持续增加继续推动非OPEC+输出的增长，其威胁程度却不如2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测是，美国原油供应量今年将增加约27万桶/日。这一预测与OPEC自己对美国原油和凝析油产量增加30万桶/日的预计相近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产出将增长64万桶/日。这三位是最受关注的预测者，他们都低于去年的预测值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过非OPEC+集团以外的石油生产商的供应增长量约100万桶/日。这表明，OPEC+原油需求量预计将在2024年比2023年增加约90万桶/日，这是OPEC五月发布的月度《石油市场报告》中所说的内容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长将仅为110万桶/日，并且对OPEC原油需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总的美国原油产量今年迄今变化不大。四月份的产量约为1313万桶/日，低于去年12月的1326万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，美国生产商似乎不大可能如去年那样再次超出预期，即使原油价格徘徊在每桶80美元附近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户群体一直保持着极其审慎和节制的态度。”钻探公司Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“就目前价格而言，钻机数量没有明显的增长，这有些令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他所在的公司保持资本支出稳定，并暂缓升级钻机，以更好地适应钻井增长放缓。该公司计划年底运营12台钻机，并计划明年重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯数据显示，美国当前的油井钻机数量为496台，较去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在未来几年内每年增长100万桶/日，但目前没有意愿以这一速度增长。”标普分析师在一份研究报告中称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计美国原油和凝析油产量今年将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市公司在增长方面的支出受到投资者的压力，这些投资者曾推动了快速增长但带来了有限的回报，因此对页岩油行业产生了制约。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来比预期更高的产量增长部分得益于私营生产商，一些私营企业正在被整合，以提高生产效率。他们通过钻更长的井和破碎岩层同时从更多的井中采油。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“预计在最近一波整合之后，我们仍将看到持续的油价格局帮助支持美国石油生产增长的适度增加，因为钻井和完井效率的不断改进将得以维持。”得克萨斯石油标准总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场的增长将强于北美市场。其第一季度国际收入增长18%，而北美地区的收入下降6%，部分原因是由于整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来策略有所转变，更加注重资本管理，这导致了不同的反应。”UBS银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将延长其自愿减产措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国，以及加拿大、巴西和圭亚那，预计将引领2024年石油和液体产量的增长，而OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日，这是二月EIA发布的报告中所说的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了如何适应美国石油产量的增长。”UBS的Staunovo博士表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="钻井平台操作间的控制室俯瞰拥有Oasis石油公司租赁区的Permian盆地靠近Wink" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;钻井平台操作间的控制室俯瞰拥有Oasis石油公司租赁区的Permian盆地靠近Wink，德克萨斯州，2018年8月22日。路透社/尼克·奥克福德/文件照。 &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于周五表示，以色列提议在释放人质的同时，就加沙停火事宜达成新协议，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在是这场战争告终、新一页开启的时候了。”拜登在讲话中说。他所在的民主党正面临美国选举年结束加沙冲突的压力，而这场冲突已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他国家斡旋，旨在在加沙冲突中促成以色列与哈马斯停战的谈判多次陷入僵局，双方互相指责对方阻碍了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这份提议是针对数周以色列对拉法的侵袭以及对现任总理本杰明·内塔尼亚胡政府在国内和国际上的新压力，内塔尼亚胡的家庭遭遇加沙死亡事件和人质持续被扣押的局面提出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登透露这项停火计划后提出加沙停战协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，共和党总统候选人唐纳德·特朗普前一天被裁定犯下34项重罪，这一判决突显了两极候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的新提议分为三个阶段，这一提议不同于以往的提议，因为即使在通过三个阶段的谈判期间，停火也会持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列部队将撤出加沙人口稠密地区，包括释放老年人和妇女在内的人质将被交换给数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将重返加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车进入加沙地带运送人道主义援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将谈判永久停火的条款。“即使在谈判期间，停火也将继续。”总统补充说，这是一个新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已经通过卡塔尔传达给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登敦促那些在以色列积极推动“无限期”战争的人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，有以色列人不会同意这项计划，并会呼吁战争继续无限期进行。有些人甚至在政府联盟中，他们已经表明，他们想要占领加沙。他们想要继续战斗多年，而人质对他们而言不重要。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我敦促以色列领导层支持这一协议，尽管面临各种压力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一个终身致力于以色列的美国总统，我是唯一一位在战争期间访问过以色列的美国总统，近日我派遣美国军队直接前往以色列应对伊朗袭击，我希望大家后退一步，想想如果失去这个时刻会发生什么。我们不能失去这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员对记者说，以色列能够提出这项新提议是因为最近战场上取得了重要进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，确实有了结束危机的道路。这是一份详尽的四页半协议，已经经过精心谈判。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名官员补充说，根据计划，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多位以色列媒体形容拜登周五的讲话具有戏剧性，并将其解读为直接向以色列公众施压的尝试。领先第12频道打断了晚间新闻节目，现场直播了拜登的讲话。以色列审查部门此前已禁止刊登该提议的具体细节，主播丹尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;耶鲁大学奥斯汀分校的历史与公共事务教授杰里米·苏里表示，该提议比以往提议更有成功的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯能够在以色列领土上发动任何严重袭击或攻击或恐怖活动的风险不再是忽视的。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏里还表示，全球舆论“也逐渐转向反对以色列”，这也可能促使以色列人民希望结束冲突，这与拜登的影响相结合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某个倡议时，他可以创造很多激励措施。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年稍早提出的一份人质提议提议释放生病、年老和受伤的人质，以换取六周的停火，这六周期限可延长，以便向该地区运送更多援助物资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议在本月早些时候因以色列拒绝了哈马斯将战争永久结束作为谈判的一部分要求，而以色列在扩大对加沙南部拉法的攻击后，未能达成一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，它已告知调解人，在当前持续的攻击期间，它不会参与进一步的谈判，但如果以色列停止战争，它准备达成一项全面协议，包括人质和囚犯交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名匿名美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将于周五与在加沙被哈马斯扣押公民的17个国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日以色列对拉法的一次空袭导致45名巴勒斯坦人死亡，引发国际谴责，但没有触发美国的红线，即切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中，巴勒斯坦人民经历了地狱般的苦难。”拜登周五表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们看到本周早些时候拉法发生的一场致命大火，以色列针对哈马斯的空袭导致……一起可怕的事件。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生官员估计，自以色列10月7日对南部巴勒斯坦的袭击以来，已有超过36280人在加沙死亡。据以色列统计，该哈马斯袭击造成约1200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在损坏的建筑物废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在损坏的建筑物废墟中行走，这些废墟是最近以色列的军事打击在加沙北部贝特利哈遭受的破坏，2024年6月12日。路透社/阿马德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里重新扮演了与黎巴嫩真主党和美国之间的关键沟通角色。作为美国调解与以色列停火的努力的一部分，他凭借数十年的经验帮助敲定了协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这进一步突显了伯里86岁依然在黎巴嫩，尤其是什叶派穆斯林社区中所拥有的影响力，自从以色列在今年九月刺杀了真主党头目哈桑·纳斯尔拉赫后，伯里更被视为静稳该地区局势的力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在本周的电视讲话中，伯里表示黎巴嫩正在结束“历史上最为危险的时刻”，并呼吁黎巴嫩全国人民团结一致，为黎巴嫩的未来谋福利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩内战（1975-1990年）期间凭借领导什叶派阿迈尔运动而崭露头角。自1992年起，他一直担任议会议长，这是什叶派在黎巴嫩政治体制中最高级别的职务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;真主党新领导人阿亚图拉内姆·卡塞姆赞扬了伯里作为谈判者的角色，称他为真主党的“兄长”。美国特使阿莫斯·霍奇斯坦在多次访问贝鲁特并努力促成停火的过程中，与伯里进行了多次会面。这些努力在今年九月的加沙战争背景下取得了显著成效，当时冲突急剧升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这回专家们说，伯里在这场冲突中的角色尤为重要，因为黎巴嫩至今未选出总统，其内阁仅有部分权力，且很难找到进入真主党的途径，尽管美国已将该组织定性为恐怖组织。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在你来到黎巴嫩，他确实是唯一值得见的人，他是国家”，一位驻贝鲁特的外交官如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在1985年，伯里帮助成功谈判释放被劫持的美国航空公司的39名人质时，也提升了其在国际上的影响力。同年，他被选为议会议长时，正值纳斯尔拉赫正在领导真主党崛起。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里和纳斯尔拉赫一起领导了“什叶派二人组”，这是指主导什叶派政治代表及地方政府的两大派别。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位经常访问伯里的外交官表示：“他是真主党的信任伙伴，这使他变得非常重要。但显然也存在伯里在真主党或伊朗立场下的局限性。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列的炮火袭击了阿迈尔运动牢牢掌控的地区，包括提尔市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里于1938年出生于塞拉利昂的一户移民商家庭，后移居黎巴嫩，其大学时期就已投身政坛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一度因受到歧视的什叶派社区中有许多人赞赏伯里帮助改善了他们在教派制度中的地位，这种制度下福利于基督教徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为律师持有资格，伯里在阿迈尔运动创始人穆萨·萨德消失后接掌了该组织。他领导了阿迈尔运动的军事崛起，该运动与内战期间的几乎所有主要反对党进行了战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派信徒迅速加入到了国家机构和安全机构中，并与真主党保持着同步的政治立场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2006年，美国大使馆的一份电报在2010年发布后提出对伯里真正对真主党的态度的疑问时，伯里公开否认，声称纳斯尔拉赫像自己一样。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年，与真主党共同行动的伯里领导的阿迈尔运动与真主党一致，向以色列发射火箭表示团结希伯伦运动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外使们开始前往贝鲁特，会见伯里试图阻止以色列与黎巴嫩之间的火力交战，并试图说服真主党撤退到黎滩河以北，这条河距边界约30公里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里曾对一位外国官员说，比起搬动黎滩河向边界南方移动，让真主党撤离到黎滩河南岸要容易得多，一位接近伯里的消息人士告诉路透社。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但伯里的反对者也批评他是导致2019年黎巴嫩经济崩溃的教派精英之一的原因，当时金融系统在数十年的腐败后崩溃了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其他人则指责他拒绝召集议会会议选出总统，造成基督教代表职位空缺近两年时间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里作为外交桥梁的角色激怒了真主党的政治对手，如黎巴嫩力量党，他们要求所有谈判必须通过黎巴嫩总统来进行。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗前议长阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗前议长阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面，摄于2024年11月15日。图片来源：路透社/Thaier Al-Sudani/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一条印有黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里肖像的横幅悬挂在贝鲁特的一栋建筑上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一条印有黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里肖像的横幅悬挂在贝鲁特的一栋建筑上，该建筑位于纪念什叶派领袖穆萨·萨德尔的集会上，穆萨·萨德尔于1978年访问利比亚期间失踪，此集会为了纪念他45周年纪念日，摄于2023年8月31日。图片来源：路透社/莫罕默德·阿扎基/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更高的回报，加密“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转移到一种新型平台，投资者可以通过锁定其代币获得奖励，引发了分析师对用户和加密市场风险的警告。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所谓的“重新质押”热潮再次表明，随着加密货币价格飙升和交易者寻找收益，加密市场中的风险偏好正在增加。最大的加密货币比特币接近历史最高点，而第二大加密货币以太坊今年迄今涨幅超过60%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重新质押热潮的核心是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司于今年2月从美国风险投资公司Andreessen Horowitz（a16z）的加密基金筹得1亿美元，其平台已吸纳入超过1880亿美元的加密货币——与六个月前相比翻了近45倍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时告诉路透社，该公司发明了重新质押，是为了扩展长期存在的加密货币实践“质押”。&lt;a href="https://www.reuters.com/business/finance/what-is-staking-cryptocurrency-practice-regulators-crosshairs-2023-02-10/"&gt;质押&lt;/a&gt;涉及许多计算机在网络中验证谁拥有哪些加密货币。为了完成这项工作，代币持有人（如以太坊）允许他们的资产被锁定作为验证过程的一部分。持有人在参与质押期间无法立即访问其代币，但同时会获得收益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放新创建的加密货币，以代表他们已经质押的加密货币。重新质押让拥有者能够利用这些新代币再次与不同区块链项目进行质押，以期望获得更高回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加密世界对重新质押的风险性存在分歧，一些内部人士认为，这项实践还太初级，不足以了解其风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但其他人，包括分析师，则担心如果重新质押的代币作为抵押物被用于加密货币庞大借贷市场，可能会造成基于少量底层资产的无穷循环借贷。他们指出，如果所有人都试图同一时间退出市场，这可能会导致加密市场更广泛的不稳定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“当有抵押品用于额外抵押时，情况并不是理想的，这增加了一种新的风险，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;投资者对重新质押的吸引力在于其收益：在以太坊区块链上质押通常的收益率大约为3%-5%，但分析师认为，重新质押的收益率可能会更高，因为投资者可以同时赚取多个收益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融（DeFi）中的最新发展，它允许加密货币持有者投资实验性的方案，以希望不需出售即可获得高额回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为这种机制尚未开发。用户是为了未来奖励或称为空投的其他赠品才加入该平台的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向平台用户分发其新创建的代币。用户希望这一称为“EIGEN”的代币在未来具有价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy认为，重新质押平台的增长是由用户寻找空投驱动的，称这“非常、非常投机，这种免费的钱现象”。他进一步表示，“这很危险”。 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国加密交易所Coinbase的研究总监David Duong指出，他表示，“他们目前是预先做出保护性措施，想着会被奖励某种东西，但他们不知道是什么。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer去年由Sreeram Kannan创立，他曾是西雅图大学的前助理教授，参与了印度第一颗由学生设计的微卫星发射的团队，据其学术网站信息。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer称自己为验证服务的市场，连接希望质押的用户与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些新的重新质押平台也开始出现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们将客户的代币重新质押到EigenLayer，生成代表重新质押资产的新代币。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目的是允许用户选择在哪里质押他们的代币，帮助新的区块链服务增长，而不是激励越来越多的加密货币借贷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有任何正式关系...这是一个新兴的现象，”Kannan说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重新质押可能带来“隐藏的风险”。如果重新质押的代币用于加密借贷，可能会导致强制平仓和在市场下滑期间增加波动性，他在备忘录中写到。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加密市场的急剧抛售在2022年因高风险借贷而加剧，当时用作抵押品的加密代币在Terra和Luna崩盘后迅速贬值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan表示EigenLayer远离这些风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“风险不在于重新质押，而在于借贷协议。这些借贷协议错误地定价风险，”他指出。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些专家对重新质押并不担心，认为重新质押协议中的现金与全球约2.5万亿美元的加密货币资产相比微不足道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密世界中的损失可能溢出到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“就目前而言，我们看不到重新质押问题对传统金融市场带来任何实质性风险的迹象，”S&amp;amp;P全球评级数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，加密世界正日益与主流金融连结，并且机构投资者开始采用重新质押。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;渣打银行的加密部门Zodia Custody观察到对质押有显著的机构兴趣，但首席风险官Anoosh Arevshatian认为，重新质押太过复杂，难以形成完整的文件记录资产去向和奖励分配。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;野村的加密部门Laser Digital宣布与Kelp DAO合作进行一些资金的重新质押，Kelp DAO在4月份的一篇博客文章中表示。野村未回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;瑞士专注于加密的银行Sygnum表示，它为客户提供加密资产质押并预期“围绕重新质押的新生态系统将出现”。 &lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织表示，旨在达成一项全球协议，以更好应对疫情的谈判将在2025年或更早结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国在新冠疫情期间承认合作失败后，已谈判两年，旨在增加疫情前和期间的合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然联合国机构最初希望本周达成协议，但因富裕国家与较贫穷国家在疫苗共享和准备等方面的分歧，谈判已被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，各国确实达成了另一项平行协议，更新了现有的国际卫生规则，即《国际卫生条例（IHR）》，其中新增了“公共卫生紧急事件”类别，以应对最严重和全球最具威胁的健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在声明中表示：“今天的历史性决定体现了成员国共同保护本国人民及其世界免受公共卫生紧急事件和未来疫情共享风险的愿景。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长Xavier Becerra在周六表示：“通过这项协议，我们采取措施，确保各国承担责任，并加强措施，防止疫情爆发威胁美国的安全。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世界卫生组织的数据，修订全球卫生规则旨在提升世界对新病原体的防御能力，新冠肺炎导致超过700万人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="档案照片：日内瓦世界卫生组织总部前的WHO标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;档案照片：瑞士日内瓦世界卫生组织（WHO）总部，拍摄于2023年2月2日。路透社/Denis Balibouse/档案照片/档案照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·希恩鲍姆以压倒性优势当选墨西哥首位女总统，接过了其导师、即将下台的领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的执政项目。奥夫拉多尔的民望促使了她的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;希恩鲍姆&lt;/a&gt;是一位气候科学家，曾任墨西哥城市长，根据墨西哥选举机构快速计票结果显示，她赢得了58.3%至60.7%的选票。这将是墨西哥民主历史上的最高得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟还可能在两院获得三分之二以上的绝对多数优势，这将使联盟能够在没有反对派支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索齐特尔·加尔韦斯&lt;/a&gt;在接受初步结果后承认败选，她的得票率为26.6%至28.6%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我成为墨西哥第一位女总统，这是共和国200年来第一次。”希恩鲍姆对支持者说，支持者们为此欢呼道“总统，总统”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆的胜利对墨西哥来说是一个重要时刻，墨西哥以其典型的男性文化闻名，拥有世界第二大天主教人口，长期以来，该国坚持传统价值观和女性角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆成为美国、墨西哥或加拿大首位通过普选获胜的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从没想到有一天我会为一位女性投票。”87岁的埃德尔米尔达·蒙特埃雷·希恩鲍姆的支持者，来自墨西哥最小的州托拉斯卡拉的蒙特埃雷说，“以前我们甚至不能投票，或者当允许投票时，也必须按照丈夫的指示投票。感谢上帝，情况已经改变，我有幸经历了这一切。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，希恩鲍姆的路并不平坦。她必须在增加大众福利政策的同时，面对预算赤字沉重和经济增长缓慢的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步计票结果公布后，她对支持者表示，她的政府将保持财政责任感，尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺改善安全状况，但未提供具体细节。该次选举是墨历史上最暴力的一次，38名候选人在此期间遇害，进一步凸显了巨大的安全问题。许多分析人士认为，在奥夫拉多尔任期内，犯罪组织的影响力扩大并加深。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的投票还因普埃布拉州选举办事处发生的两起人员死亡事件而蒙上阴影。奥夫拉多尔任期内，墨西哥的谋杀案数量超过了现代史上任何其他总统任期，尽管谋杀率有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺在提高执法水平和减少有罪不罚方面进行根本性投资，否则希恩鲍姆很可能难以实现整体安全水平的重大改善，”独立拉美政治风险分析师纳特aniel·帕里什·弗兰内里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政党MORENA赢得了墨西哥城市长选举，这是墨西哥最重要的职位之一，根据初步结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为新总统，她将面临与美国就大量移民穿越墨西哥向美国入境以及安全合作进行敏感谈判的问题，特别是在美国芬太尼大流行之际。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国官员预计，如果美国下任总统是唐纳德·特朗普，这些谈判将更加困难。特朗普誓言对墨西哥制造的中国汽车征收100%的关税，并表示将动员特种部队以打击帮派。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新总统将面临电力和水资源短缺、以及说服制造商接纳近岸趋势的挑战。近岸趋势是指公司将供应链移回主要市场附近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆还需要解决国家石油公司佩默克斯的问题，这家公司过去二十年生产量一直在下降，负债累累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“公共资金不能无止境地投入其中，而公司始终无法盈利，”高盛首席拉美经济学家艾伯托·拉莫斯说，“他们需要重新思考佩默克斯的商业模型。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔翻了一倍最低工资，减少了贫穷，并监督了货币升值和较低失业率，这些成功使他获得了极大的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆承诺扩大福利项目，但这在墨西哥面临大量预算赤字和预计2025年GDP增长率仅为1.5%的情况之下，将不那么简单。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔试图将选举变成对政治议程的全民公投，希恩鲍姆反驳了反对派声称她将成为奥夫拉多尔傀儡的说法，尽管她承诺将继续许多有利于墨西哥最贫困人口的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜利演讲中，希恩鲍姆感谢奥夫拉多尔：“你是一个独特的人，你已经把我们的国家变得更美好。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政治分析师维里·里奥斯认为，这种批评背后是性别歧视，即人们不相信她会做出自己的决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“无法相信她会做出自己的决定是荒谬的，我认为这在很大程度上与她是女性有关。”她说。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>