<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 17 Sep 2024 11:03:03 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于周五表示，以色列提议以释放人质为条件，实现加沙地带新的停火，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称其为结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始战争之后的日子了，”拜登表示，他在竞选年的压力之下，试图终止持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔等国斡旋，旨在安排以色列与加沙地带武装分子哈马斯之间的停火谈判已经屡次陷入僵局，双方均指责对方导致进展停滞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一提议是在以色列数周以来对拉法赫地区的入侵以及国内外对总理本雅明·内塔尼亚胡政府的新一轮压力之后提出的，这些压力包括加沙地带的死亡事件和对人质的持续拘留。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室于周五表示，在拜登透露停火计划后，以色列已授权谈判代表提出加沙地带停火协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一提议是在民主党总统的共和党竞争对手、唐纳德·特朗普因34项重罪指控被判有罪后第二天提出的，凸显了两位候选人间尖锐的对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登提出的这一新提议由三个阶段组成，与之前的提议不同，因为停火将持续到各方完成所有三个阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列部队将从加沙人口中心撤出，包括老年人和女性在内的人质将换取数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车向加沙运入人道主义援助，拜登说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将协商永久停火的条款。总统表示，“只要谈判持续，停火将继续”，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三阶段将包括一个重大的加沙重建计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已经通过卡塔尔转达给哈马斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总统呼吁以色列那些主张“无限期”战争的人改变他们的想法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我知道以色列有些人不会同意这个计划。并呼吁战争无限期继续。有些人甚至在政府联盟中。他们态度明确。他们想占领加沙，他们想为几年战争而战，对人质不是他们的优先事项。好吧，我已经敦促以色列领导层支持这一协议，不管面临什么压力，”拜登说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“作为一名对以色列有着终身承诺的人，作为第一位在战争时期访问以色列的美国总统，作为刚刚下令美国军队直接自卫对付伊朗攻击的人，我要求你们退一步，思考如果这一时刻失去会发生什么。我们不能失去这个时刻，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员对记者表示，以色列能够提出这一新提议是因为近期的战场进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在真正有一条通往危机结束的道路。这是一份详细四页半的协议。它已经被谨慎地进行了谈判。现在摆在台面上的实际上是一种过程终局。”这位官员说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这位官员补充说，根据计划，每个阶段都将持续42天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几个以色列媒体机构将拜登周五的演讲描述为戏剧性的，并认为这是直接向以色列公众发出呼吁。顶级频道12中断了晚间新闻节目，现场播放拜登的演讲。以色列审查员此前曾禁止公布提议的详细信息，主持人丹尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德克萨斯大学奥斯汀分校的历史和公共事务教授杰里米·苏里表示，这一提议比先前的提议有更高的成功率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了严重破坏，哈马斯能够对以色列发动任何严重打击或攻击或恐怖事件的概率并不小，但它比之前要低得多，”苏里说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，全球公众舆论“正在转向”以色列，苏里说，这可能会鼓励以色列人希望结束冲突，加上拜登的影响力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当美国总统真正支持某事时，他可以创造大量的利益，”苏里说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项早期的释放人质提议要求以六周停火为条件释放加沙地带生病的、老年人和受伤的人质，允许扩展停火以允许更多援助进入该地区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那次提议在本月早些时候破裂，因为在谈判中，以色列拒绝同意哈马斯要求战争永久结束的诉求，并对加沙地带南部的拉法赫市进行了加强攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈马斯于周四表示，它已告知调解员，不会在持续攻击期间进行更多谈判，但如果以色列停止战争，则准备达成包括人质和囚犯交换在内的“全面协议”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利将于周五与17个国家的外交官会面，这些国家的公民在加沙地带被哈马斯拘留。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;星期日，拉法赫地区的一次以色列空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际愤慨，但并未越过美国对以色列军事援助切断的红线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登周五表示，“巴勒斯坦人民在这个战争中忍受了纯粹的炼狱。我们都看到了本周早些时候，在以色列针对哈马斯的致命火灾后的可怕场景……”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列10月7日对加沙地带的攻击以来，已有超过36,280人在加沙地带丧生。根据以色列的统计，哈马斯的攻击造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人走在被以色列军事进攻摧毁的建筑物废墟中，位于北部加沙地带的بيت لاهيا" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; ;;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一位巴勒斯坦人走在被以色列军事进攻摧毁的建筑物废墟中，位于北部加沙地带的贝特拉希亚，2024年6月12日。路透社/Mahmoud Issa&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;(本故事第17段包含粗俗语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普于周五在特朗普大厦内面临一排摄像机，传达了一条既适合其法律诉讼又适合其政治斗争的信息：他准备战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团判定他犯有34项与伪造文件以隐藏支付给一位成人电影女演员封口费的罪行之后，他于次日发表愤怒且语无伦次的长篇大论，罗列了一系列的对手和冤屈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他将审理其案件的法官胡安·米尔查称为“狡诈”和“魔鬼”。他称其在11月5日选举中的对手、民主党人约瑟夫·拜登为我们国家历史上的“最差总统”。他抨击了那些对他作证的证人、投票弹劾他的国会成员，——以及对他说非法涌入国家的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普呼吁支持者为其竞选活动捐款，将他所面临的挑战描述为他个人无法独自承担的重负。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“这么做吧，因为我们在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然他的其他竞选演讲经常穿插幽默，但这次演讲几乎全是阴郁的。特朗普在新闻发布会上只持有一页纸的笔记。在会议结束时，他未接受任何提问，并迅速与儿子埃里克·特朗普一起离开了讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在摄像机外，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友们也对司法系统和任何敢于建议特朗普犯有罪行的人进行了严厉批评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这场竞争激烈的大选中，两位领先候选人都将对方描绘成对国家的威胁，拜登竞选团队抓住特朗普的言论作为新鲜证据，表明他不适合公职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登竞选团队的通讯总监迈克尔·泰勒在一份声明中表示：“美国刚刚目睹了一个困惑、绝望且失败的唐纳德·特朗普洋洋自得地谈论他个人的怨恨并对美国的司法系统撒谎，这使得任何观看的人都得出一个显而易见的结论：这个人不可能成为美利坚合众国的总统。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——其中大多数人认为纽约的判决是不公正的——仅在周四一天就向他竞选活动捐赠了3480万美元。这是特朗普在共和党数字筹款平台WinRed上的单日捐款记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在总筹款量上落后拜登的竞选活动，周五试图保持节奏，向支持者发送了一系列令人担忧的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一条信息写道：“美国历史上的黑暗日！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在特朗普的新闻发布会后，另一条信息高喊着：“我绝不会屈服！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都支持这位前总统，他们认为审判有缺陷，指控不应被提出，曼哈顿这个民主党重镇的陪审员池已被污染，并且法官有偏见——地方当局否认这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当共和党的谴责不够迅速或不够强烈时，特朗普的盟友和竞选团队工作人员发起了攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的联合竞选经理克里斯·拉西维塔对一家全国性的大学共和党组织进行了嘲讽。该组织在社交媒体平台上的帖子表示应该尊重陪审团的裁决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉西维塔在帖子中写道：“意见如同菊花……每个人都有……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还针对马里兰州一位温和的前共和党州长拉里·霍根开火，霍根是参议院候选人，在大陪审团作出裁决之前曾警告美国人“不要让更多的政治派系毒药加剧火势”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在X上，拉西维塔回应说：“你就此结束了自己的竞选。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和乔治亚州 gibi等重要摇摆州对共和党选民进行了访谈，几位受访者表示，特朗普的定罪让他们重新考虑了对他在11月选举中的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种变节可能会在他的与拜登的再对决中对他造成伤害，因为特朗普在这些摇摆州以极为微弱的优势领先。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数受访者听起来都与特朗普本人非常相似，他们认为审判是一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位62岁的退休警员，乔治亚州马里埃塔的斯科特·克莱顿说：“这一切都是政治性的，只为了伤害他并尽可能长时间地让他无法参加竞选活动。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“如果他们能对他这样做，他们就能对任何人这样做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国前总统特朗普出席新闻发布会，地点在美国纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国纽约市，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德米德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国前总统特朗普出席新闻发布会，地点在美国纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;共和党总统候选人、美国前总统唐纳德·特朗普在纽约市特朗普大厦举行的新闻发布会上，就其在2016年涉嫌伪造商业记录以掩盖支付给成人电影女演员斯图米·丹尼尔斯封口费一案的判决后发表讲话，日期为2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德米德/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而进一步卷入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在美国武器支援下在俄罗斯境内使用武器的部分限制，这是在长达两年的战争中迈出的一个小但具有象征意义的步伐，专家们认为这可能有助于削弱俄罗斯对跨境赫尔松的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美国提供的武器攻击俄罗斯领土上的目标过于冒险。他们担心一场大规模的乌克兰攻击可能会引发与装备核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与其他美国对向基辅供应高端武器的禁令完美契合，包括先进的美制战斗机、远程ATACM导弹等，而后者也在此后的时间里崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定，自周四起生效，仅针对赫尔松地区的战役。美国官员表示，此举允许基辅使用美国提供的武器对“从边境对峙他们或准备攻击他们”的俄罗斯军队进行反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据专家称，这将使乌克兰前线士兵有权使用美国提供的移动式炮兵榴弹发射器（HIMARS）发射配备精确制导多管火箭系统（GMLRS）导弹及其他武器反弹对俄罗斯军队的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰国家安全战略研究院研究员米哈伊洛·别列斯科夫表示：“这将稳定前线，并可能创造条件在俄罗斯人扎根之前将其推回赫尔松地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报军官菲利普·英格哈姆表示，拜登的决定将减少基辅从东部的顿巴斯地区关键战线抽调军队的需要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“这将使俄罗斯陷入被动，并迫使他们重新思考他们在赫尔松攻势中使用的战术。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯到几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，乌克兰在5月13日与白宫国家安全事务助理杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和国防部长委员会主席、陆军上将Q·C·布朗进行的一次安全视频会议中，提出了一项要求在赫尔松地区使用美国武器的请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗提出了一项放宽限制的建议，沙利文于5月15日将此建议提交给拜登。这位官员表示，拜登同意乌克兰应该能够安全地反击从俄罗斯领土攻击他们的俄罗斯军队，自那时起，拜登政府一直在完善这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统沃洛迪米尔·泽连斯基在5月20日的采访中公开呼吁乌克兰的伙伴采取此类步骤，但当时他表示：“到目前为止，没有任何积极的消息。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交政策研究所欧亚项目高级研究员罗布·李表示，俄罗斯一直在利用拜登禁止在俄罗斯境内进行打击的决定，将其作为安全港在赫尔松地区发动攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赫尔松是乌克兰第二大城市，距离边界仅有19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;李表示：“俄罗斯可以将炮兵部署在边界对面。它可以保留空军、电子战、指挥控制和（那里的）情报。”它可能有一个程度上的避难所。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，李和其他专家认为，仅此一项决策可能不会立即改变前线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;李说：“我认为（这个决定）不会在很大程度上改变前线的变化，如果有的话。但它会使俄罗斯继续这种跨境行动更加困难。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格哈姆说，俄罗斯缺乏足够的人手对赫尔松发动大规模进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“俄罗斯没有产生足够的战斗力来从东北方向正确威胁赫尔松。要这样做，他们就必须在东部战斗区削减军队数量。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯开火，并在周二再次提出了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻求扩大其在俄罗斯其他地区使用美国武器的能力，尤其是在俄罗斯在天空中夺取战斗主动权的一年之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策转变不到一天后，泽连斯基在接受《卫报》采访时表示，呼吁美国批准打击俄罗斯深部目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前国防部官员、现为华盛顿国际战略研究中心智库成员的马克·卡西亚尼表示，拜登的行动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“这不是政策的激进转变，但这是一步。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“乌克兰和政府官员将主张下一步：打击更广泛的目标——也许是那些不直接威胁赫尔松，但位于其他地区的俄罗斯目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布尔肯周五在布拉格说，他不愿就拜登政府是否能扩大政策，允许在其他地区进行打击发表评论。但他没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布尔肯说：“向前看，我们将继续我们一直在做的事情，即根据需要适应和调整。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Kharkiv attack aftermath" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防员在赫尔松附近马拉·丹尼莉夫卡村被俄罗斯导弹打击严重破坏的儿童和青少年骑术学校的现场工作。乌克兰，2024年5月30日。文件照片。美联社/瓦伦蒂因·奥热里恩科&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;美国油气钻探商坚定承诺，继续控制提振产出的支出，使得全球最大原油生产国在2024年将继续保持增长放缓的态势，此举或许能减轻欧佩克+在本周末进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;得益于页岩革命和技术的突破以及效率的显著提升，过去十年中，美国一直推动全球非欧佩克产油国的石油供应增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量意外增长，每日增长超过一百万桶，达到1293万桶，远超过政府在2023年初预测的大约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织（欧佩克）及其同盟产油国在去年深化了供应削减，部分原因是为了弥补美国和其他非欧佩克产油国产量的上升。欧佩克+的减产总量达到586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;熟悉欧佩克+讨论的三个消息人士周四表示，欧佩克+正在酝酿一项复杂协议，该协议将允许该组织将部分减产措施延长至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着欧佩克+将在周日就供应政策进行讨论，美国生产增长继续推动非欧佩克+产出的增加，但其威胁程度将比2023年较低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测预计今年美国原油供应将增长约27万桶/日。这与欧佩克自己对美国原油和凝析油产量的300,000桶/日增长预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量将增长640,000桶/日。这些是最受关注的预测机构，所有预测均远低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克预计，2024年全球需求增长220万桶/日将超过非欧佩克+石油生产商的供应增长约一百万桶/日。该组织在其5月份的《石油市场报告》中表示，这意味欧佩克+原油的需求应比2023年高出约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长11万桶/日，对欧佩克原油的需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年至今，美国原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，较12月份的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析人士表示，尽管油价徘徊在每桶80美元左右，但美国生产商似乎不太可能像2023年那样出现意外的大幅增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持高度保守和自律，”合同钻探商斯坎德里斯首席运营官保罗·莫斯沃尔德说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“鉴于当前的价格，钻井平台数量并未大幅增加，这让人感到意外。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的公司正保持资本支出稳定，并推迟升级其钻井平台，以最佳匹配较为平缓的钻井增长。计划年末运营12个钻井平台，并在明年重新部署几个更多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯公司的数据显示，美国油气钻井平台数量已降至496个，比去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;P分析师在周四的一份报告中表示：“美国有能力在接下来的几年内以每天一百万桶的增速增长，但目前并无增长这一速度的意愿。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;P全球商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增加470,000桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市公司在增长上的支出受限，这在很大程度上受到投资者的压力，因为无节制的支出推动了柴油行业的飞速增长，但回报有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来产量增长预期高于预期部分是由于私有生产者的原因，其中一些现在正在被席卷该行业的并购浪潮所吞噬。他们通过钻更长的井并压裂岩石，从更多的井中同时生产石油来提高生产率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德克萨斯标准石油公司总裁蒂莫西·罗伯森表示：“尽管最近出现了并购浪潮，但我预计当前油价的持续将有助于支持美国整体原油生产增长的温和增长，因为钻井和完井效率的不断改善将持续下去。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;像SLB（SLB.N）这样的油田服务公司今年预计将主要来自国际市场而非北美市场实现增长。其第一季度的国际收入今年增长了18%，而北美收入下降6%，部分原因是合并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士银行分析师Giovanni Staunovo表示：“近年来策略发生了转变，对资本纪律的关注更加重视，从而引发了不同的反应。”他认为欧佩克+将延长自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国以及加拿大、巴西和圭亚那今年预计将引领石油和液体产量增长。美国能源信息署（EIA）3月表示，预计OPEC+的石油液体产量今年将下降一百万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士银行斯塔诺沃表示：“欧佩克+已经学会了与美国的石油生产增长共存。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="The operations floor of a drilling rig is seen from the control room on a lease owned by Oasis Petroleum in the Permian Basin near Wink" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;The operations floor of a drilling rig is seen from the control room on a lease owned by Oasis Petroleum in the Permian Basin near Wink, Texas U.S. August 22, 2018.  REUTERS/Nick Oxford/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非国大（ANC）党自种族隔离结束以来最差的选举结果后，其领导地位将受到严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举中，约71%的投票站的结果显示，ANC的得票率不足42%，与2019年上一次选举时获得的57.5%相比大幅下降，这也是三十年来首次未能达到半数以上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举重挫意味着曼德拉时代的解放运动——非国大党将不得不与一个或多个小党派谈判达成联盟协议或其他形式的协议，以执政该国。这可能需要做出政策让步或放弃重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖、现任商人拉马福萨可能会面临来自反对党和其内部分裂势力的辞职呼吁，但一名高级非国大官员已表示支持他继续留任，分析师也表示没有明显的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;开普敦大学政治学教授、拉马福萨传记作者安东尼·巴特勒表示：“没有一位明确统一的候选人可以接替拉马福萨。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月份的一项民意调查显示，拉马福萨在本次选举中的主要政治家中获得了最高的支持率，ANC内部的派系斗争可能会复杂化任何针对他的动员尝试。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将将于周日就初步结果发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的未来曾因2022年一份调查小组报告而悬于一线，该报告发现他可能在位于其狩猎农场的家具中的现金藏匿事件中犯有不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认了那起丑闻中的不当行为，并将其称为“农场门”丑闻，同年年底他又成功获得了一个为期五年的非国大党领袖任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于选民对高失业率、犯罪和致命停电等问题的不满，周三的选举被宣称为对非国大党最具挑战性的考验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年末当选为非国大党领袖，当时他承诺清理党的形象并在继承者、执政九年后丑闻频发和经济下滑的雅各布·祖马后重振经济。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他作为国家元首的经历在2018年成为头头后的激情很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;超过六年过去了，经济仍然停滞不前，丑闻仍围绕非国大党的核心官员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周的选举投票的决定性打击来自于他的宿敌祖马，后者支持了新成立的uMkhonto we Sizwe党，该党业绩超出预期，在祖马家乡省份夸祖鲁-纳塔尔（KZN）对ANC的支持造成重大打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政治分析家拉尔夫·马特赫卡说：“雅各布·祖马将拉马福萨和非国大党置于了绝境。他知道他们在KZN是脆弱的。这是拉马福萨项目的终结……你不能在选举中输掉比赛，然后期望一切如常进行。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革上显得犹豫不决，以避免加剧其党内的分歧而受到批评——这与他在1980年代作为工会领袖时所展现的决心大相径庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者对他的共识构建能力以及他在提升南非作为所谓“全球南方”的捍卫者——指代一组低收入和中收入国家——的作用给予高度赞扬。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19大流行期间，拉马福萨是全球呼吁更公平分配疫苗的最响亮的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近期，南非在国际法院对以色列提起种族灭绝案，本月，法官们下令以色列必须停止对加沙城拉法赫的军事攻击。以色列强烈否认指控，并继续在拉法赫进行攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选征途中，拉马福萨试图强调非国大党在过去三十年的成功，但批评人士表示，他没有提出任何解决南非最大挑战的新方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前的最后一场非国大党竞选集会上，他在数千名支持者在索韦托足球体育场聚集时承诺要“做得更好”。许多人在他结束讲话之前就已经散去。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;加拿大罪行昭著的连环杀手罗伯特·皮克顿于上周五逝世，享年74岁。据监狱当局透露，皮克顿此前在该监狱遭受另一囚犯的攻击，导致其丧生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的大规模杀手之一，皮克顿于2007年被判犯有杀害瘾君子和妓女，并在不列颠哥伦比亚省太平洋省份的他的养猪场切割其遗体的罪行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被定罪杀害了六名妇女，她们的部分遗体在他的位于温哥华附近的破败房产中被发现。在判处他无期徒刑后，政府检察官撤回了针对他其他20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿于5月19日在魁北克监狱遭受攻击后去世，该监狱是他服刑的地方。攻击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该服务在一份声明中表示：“我们意识到，此肇事者的案件对不列颠哥伦比亚省及其他国家的社区产生了灾难性影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中有超过60名妇女在2002年初皮克顿被捕前，从温哥华穷困潦倒、充斥毒品的东端地区神秘失踪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿的位于温哥华市区东部约25公里处的Port Coquitlam养猪场，发现了33名妇女的遗体或DNA，其中许多人是有原住民血统的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据报道，2016年，一本据称由皮克顿所著的书在上架几小时后从亚马逊下架。据当时的《温哥华太阳报》报道，在书中，连环杀手声称自己无辜并称自己被警方诬陷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版商请求从亚马逊下架此书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="File TV image of Robert William Pickton whose court case begins in New Westminster" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Robert William Pickton is shown in this undated file television image in his Port Coquitlam home. REUTERS/Global TV/ File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已流入一种新型平台，该平台向投资者提供将代币锁定作为奖励，这一复杂机制分析师们警告称，对用户和加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓“再质押”的激增是加密市场风险承担的最新迹象，随着价格飙升，交易者寻求收益。作为最大的加密货币，比特币接近历史最高点，而作为第二大加密货币的以太坊今年上涨超过60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再质押热潮的核心是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密部门筹集了1亿美元，将其平台上的加密货币价值增至188亿美元，相比六个月前的不足4亿美元有大幅增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer创始人Sreeram Kannan向路透社表示，EigenLayer发明了再质押来拓展一项长期存在的加密货币实践——&lt;a href="https://www.reuters.com/business/finance/what-is-staking-cryptocurrency-practice-regulators-crosshairs-2023-02-10/"&gt;质押&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机在验证过程中检查和确认谁拥有哪些加密货币。为此，加密货币代币的所有者，如以太坊，允许他们的资产被锁定作为验证过程的一部分。持有者在参与质押期间将失去对代币的即时访问权，但作为回报他们将获得收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;某些质押平台还会向用户发放新创建的加密货币，以代表他们质押的加密货币。再质押允许所有者将那些新代币再次用于不同的基于区块链的程序和应用，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于再质押的风险性，加密货币世界存在分歧，有些人表示这一实践尚处于起步阶段，尚不了解其风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但其他人，包括分析师，担心如果代表再质押加密货币的新代币被用于加密货币庞大的信贷市场中作为抵押品，可能会出现基于有限基础资产的借贷无止境的循环。他们认为，如果 everyone try to exit simultaneously，这可能会在加密货币市场上造成更大的不稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"当物品作为抵押品的抵押品时，这不是理想的，因为它增加了一个之前不存在的风险元素"，加密货币数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;投资者对再质押的吸引力在于收益：在以太坊区块链上进行质押的收益通常在3%-5%之间，但分析师表示，由于投资者可以一次性获得多项收益，再质押的收益可能更高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再质押是去中心化金融（DeFi）领域风险性世界中的最新发展，在DeFi中，加密货币持有者通过投资实验性的方案，希望在不必出售持有的加密货币的情况下，从他们的持有中获得巨大的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为尚未开发出支付机制。用户加入平台是为了期待未来的奖励或其他被称为空投的赠品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，EigenLayer将其自行创建的代币发放给使用平台的人。用户希望这种称为“EIGEN”的代币在未来将变得有价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，再质押平台的增长是由用户寻求这种空投所推动的，他称之为“真正的，真正的投机，免费的金钱之事”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这非常具有风险性，”美国加密货币交易所Coinbase（COIN.O）的研究负责人David Duong表示，该交易所提供质押服务，但不提供再质押服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他们现在正在预先进行，期待获得某种奖励，但他们不知道是什么，”Duong表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer是由Sreeram Kannan去年推出的，他是西雅图华盛顿大学的助理教授，也曾是印度第一个学生设计微型卫星的团队的一员，据他的学术网站介绍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer将自己描述为一个验证服务市场，将潜在的质押者与需要质押代币的应用程序连接在一起。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新出现的再质押平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户在EigenLayer上再质押代币，并创建新代币来代表这些再质押资产。这些代币可以被用于其他地方，例如作为借款的抵押品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan表示，他平台的目的是让用户选择将代币质押的地方，并帮助新的区块链服务成长，而不是激励越来越多的加密货币支持的借贷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们与这些玩家都没有任何官方关系...这是一个新兴现象，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，再质押可能会存在“隐匿风险”——如果再质押的代币用于加密货币信贷市场，可能会导致强制平仓以及在市场低迷期间出现更大的波动，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售受到高风险贷款的影响，因为作为抵押品的加密货币在Terra和Luna代币崩溃后迅速失去了价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan将与EigenLayer的风险区分开来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"风险不在于再质押，而在于借款协议。借款协议是错误评估风险，"他表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些专家对再质押并不担心，指出与全球加密货币行业25万亿美元的净资产相比，再质押协议中的现金相对较少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密货币世界的损失可能会蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“到目前为止，我们没有看到再质押问题对传统金融市场造成任何实质性的风险，”S&amp;P Global Ratings的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，加密货币世界正越来越与主流金融联系起来，再质押正受到机构投资者的青睐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;渣打银行加密货币部门Zodia Custody表示，已看到对质押的显著机构兴趣，但认为再质押是一个过度的步骤，因为难以确定资产的去向和收益如何分配，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;野村证券的加密货币部门Laser Digital在4月份的一篇博客文章中表示，已与Kelp DAO合作再质押部分资金。Laser Digital未回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，它质押客户的加密资产，并预期“将出现一个围绕再质押的新生态系统”。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在这张2024年3月9日在法国巴黎拍摄的解释性照片中可以看到加密货币比特币的表示。 REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在这张2023年6月16日的解释性图片中，加密货币以太坊的表示被放置在PC主板上。 REUTERS/Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>
&lt;p&gt;克劳迪娅·希恩鲍姆以压倒性优势赢得墨西哥总统选举，成为该国历史上首位女性总统，继承了她的导师、即将卸任的领导人 Andrés Manuel López Obrador 的项目，后者的 popularity 在贫困阶层中为她赢得了胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;希恩鲍姆&lt;/a&gt;，一名气候科学家和前墨西哥城市长，根据墨西哥选举机构的快速样本计数，以高达58.3%至60.7%的得票率赢得总统职位。这可能是墨西哥民主历史上的最高得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据选举机构提供的结果范围，执政联盟有望在两院赢得三分之二以上的超级多数，这使得联盟能够在没有反对派支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派候选人 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;措齐特尔·加尔韦斯&lt;/a&gt; 在初步结果显示她获得26.6%至28.6%的选票后，承认失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在墨西哥共和国的200年历史中，我将成为首位女性总统，”希恩鲍姆在与支持者们的热烈欢呼声中告诉他们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于以男性文化闻名，且拥有世界上第二大罗马天主教人口的墨西哥而言，希恩鲍姆的胜利是迈出的重大一步。多年来，这个国家一直推动女性采取更传统的生活方式和角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆是美国、墨西哥或加拿大第一位在一般选举中获胜的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;87岁的埃德尔米拉·蒙特埃尔，来自墨西哥最小的州特拉斯卡拉，作为希恩鲍姆的支持者说：“以前我们甚至不能投票，而当你可以投票时，那是按照你丈夫的意愿去投票。感谢上帝，这一切都改变了，我能亲身体验这一切。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆将面临复杂的挑战赛程。她必须在继承巨额预算赤字和低经济增长的同时，履行增加社会福利政策的承诺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果公布后，她向支持者承诺，她的政府将负责任地进行财政管理，并尊重中央银行的自治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她誓言改善安全状况，但提供了很少的细节。选举活动是墨西哥现代历史上最具暴力性的一次，共有38名候选人被谋杀，这加剧了巨大的安全问题。许多分析人士表示，在有争议的洛佩斯·奥夫拉德任期期间，有组织犯罪集团扩大了其势力范围和影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;星期日的大选也受到普埃布拉州投票站发生两人被杀事件的玷污。在洛佩斯·奥夫拉多德的任期中，有超过18.5万人被杀害，这比墨西哥现代历史上的任何其他政府都多，尽管谋杀率一直在缓慢下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;独立拉丁美洲政治风险分析师纳萨尼尔·帕里什·弗拉纳里说：“除非她对在改善警务和减少放纵方面作出颠覆性的投资承诺，否则希恩鲍姆可能难以实现整体安全水平的显著改善。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据初步结果，执政党 MORENA 同样赢得了墨西哥市长职位竞选，这是该国最重要的职位之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新的总统面临的问题包括，在与美国的谈判中，与关于毒品走私问题的安全合作，在此时美国正遭受芬太尼危机的肆虐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员们预计，如果唐纳德·特朗普在11月赢得美国总统大选，这些谈判将变得更加困难。特朗普誓言对在墨西哥制造的100%的中国汽车征收100%的关税，并表示他将动员特种部队打击犯罪集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新任总统将负责解决电力和用水短缺问题，以及吸引制造商重新布局，作为接近外包趋势的一部分，在这种趋势中，公司将供应链转移到更接近其主要市场的位置。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆还必须解决如何处理墨西哥国家石油公司（Pemex）的问题，这家国有企业自20年前就产量下降，且陷入债务困境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高盛首席拉丁美洲经济学家阿尔贝托·拉莫斯表示：“不能仅仅是有一个无底洞，在那里你投入公共资金，而公司从未盈利。他们必须重新思考 Pemex 的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉德将最低工资翻倍，减少贫困，监督比索升值，失业率保持在低水平——这些成功使他的声望极高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆承诺扩大社会福利计划，但随着墨西哥今年的预期将出现巨额赤字，以及央行预期2025年的GDP增长率仅为1.5%，这不会是一件容易的事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉德在选战中阴影重重，试图把投票变成对他政治议程的公投。希恩鲍姆否认了反对派关于她将是洛佩斯·奥夫拉德“木偶”的指控，尽管她承诺将继续他的许多政策，包括那些帮助墨西哥最贫困群体的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜选演讲中，希恩鲍姆感谢洛佩斯·奥夫拉德，称他为“一位独特的人物，他让我们的国家变得更美好”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯说，她认为性别歧视是批评希恩鲍姆将成为卸任领导人“木偶”的背后原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她说：“令人难以置信的是，人们不能相信她将作出自己的决定，我认为这与她是一名女性有很大关系。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Sheinbaum 赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;执政党 MORENA 的总统候选人克劳迪娅·希恩鲍姆在墨西哥城，墨西哥，6月3日胜选后向支持者发表演讲的反应。路透社 / 拉克埃尔·孔哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Sheinbaum 赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;执政党 MORENA 的总统候选人、克劳迪娅·希恩鲍姆在墨西哥城，墨西哥，2024年6月3日胜选后向支持者挥手。路透社 / 拉克埃尔·孔哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总统选举的一般选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城UGHTLCZ广场举行的活动上，墨西哥城国有 Morena 党宣布克劳迪娅·希恩鲍姆获得总统选举胜利后，人们手举横幅。（2024年6月2日拍摄于墨西哥城市中心）
	 路透社 / 马赫·埃利佩&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总统选举的一般选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城的墨西哥市。墨西哥datum&gt;&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总统选举的一般选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城的墨西哥城，6月2日。墨西哥 datum&gt;&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总统选举的一般选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥市的墨西哥市，6月2日。墨西哥 datum&gt;&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总统选举的一般选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ73A.jpg" /&gt;
	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城的墨西哥市，6月2日。墨西哥 datum&gt;&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总统选举的一般选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ73A.jpg" /&gt;
	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城的墨西哥市，6月2日。墨西哥 datum&gt;&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总统选举的一般选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥市的墨西哥市，6月2日。墨西哥 datum&gt;&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总统选举的一般选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥市的墨西哥市，6月2日。墨西哥 datum&gt;&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总统选举的一般选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥市的墨西哥市，6月2日。墨西哥 datum&gt;&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总统选举的一般选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥市的墨西哥市，6月2日。墨西哥 datum&gt;&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总统选举的一般选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥市的墨西哥市，6月2日。墨西哥 datum&gt;&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总统选举的一般选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥市的墨西哥市，6月2日。墨西哥 datum&gt;&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总统选举的一般选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥市的墨西哥市，6月2日。墨西哥 datum&gt;&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总统选举的一般选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥市的墨西哥市，6月2日。墨西哥 datum&gt;&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总统选举的一般选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥市的墨西哥市，6月2日。墨西哥 datum&gt;&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总统选举的一般选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥市的墨西哥市，6月2日。墨西哥 datum&gt;&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总统选举的一般选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥市的墨西哥市，6月2日。墨西哥 datum&gt;&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总统选举的一般选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥市的墨西哥市，6月2日。墨西哥 datum&gt;&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总统选举的一般选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥市的墨西哥市，6月2日。墨西哥 datum&gt;&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总统选举的一般选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥市的墨西哥市，6月2日。墨西哥 datum&gt;&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总统选举的一般选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥市的墨西哥市，6月2日。墨西哥 datum&gt;&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总统选举的一般选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥市的墨西哥市，6月2日。墨西哥 datum&gt;&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总统选举的一般选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥市的墨西哥市，6月2日。墨西哥 datum&gt;&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总统选举的一般选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥市的墨西哥市，6月2日。墨西哥 datum&gt;&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总统选举的一般选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥市的墨西哥市，6月2日。墨西哥 datum&gt;&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总统选举的一般选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥市的墨西哥市，6月2日。墨西哥 datum&gt;&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总统选举的一般选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥市的墨西哥市，6月2日。墨西哥 datum&gt;&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总统选举的一般选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥市的墨西哥市，6月2日。墨西哥 datum&gt;&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总统选举的一般选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥市的墨西哥市，6月2日。墨西哥 datum&gt;&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总统选举的一般选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥市的墨西哥市，6月2日。墨西哥 datum&gt;&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总统选举的一般选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥市的墨西哥市，6月2日。墨西哥 datum&gt;&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总统选举的一般选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥市的墨西哥市，6月2日。墨西哥 datum&gt;&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总统选举的一般选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcp</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>
&lt;p&gt;旨在就如何更有效地抗击大流行达成全球共识的谈判将于2025年或更早完成，世界卫生组织于周六表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织194个成员国已就一项可能在大流行前后增加合作的协议进行了两年的谈判，该协议是在承认COVID-19期间失败后提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国机构最初计划在本周内达成协议，但由于富裕国家和贫困国家在疫苗共享和预防措施等问题上的深层次分歧，谈判已延伸至此时。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国已达成一项平行的协议，以更新现有的具有法律约束力的卫生规则，即《国际卫生规章》（IHR），其中为最具重要性和全球威胁的健康危机新增了一个“大流行紧急事件”类别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天所做出的历史性决策展现了成员国共同保护本国人民及世界各国人民免受公共卫生紧急事件和未来大流行共同风险的愿望，”世界卫生组织总干事谭德塞·阿dni莫·盖布雷耶苏斯在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“通过这份协议，我们采取步骤确保国家承担责任，并加强措施以在威胁美国及其安全之前阻止疫情暴发，”美国卫生与公众服务部长哈维尔·贝塞拉周六表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世界卫生组织的数据，全球卫生规则的修改旨在加强各国针对新冠病毒后的新病原体的防御，新冠病毒已导致超过700万人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="世界卫生组织标识照，拍摄地点为日内瓦总部附近" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;世界卫生组织（WHO）标识照，拍摄地点为瑞士日内瓦总部附近，2023年2月2日。路透社/Denis Balibouse/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>