<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 23 Nov 2024 09:39:36 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;2007年被判谋杀加拿大继起杀人犯罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克一所超级监狱被另一名囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，皮克通于2007年被判在不列颠哥伦比亚省菲沙河谷养猪场杀害毒品用户和妓女，并肢解她们的遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他曾被判杀害六名女性，其部分遗体在距温哥华不远的破败物业中被发现。政府检察官在判他终身监禁后，撤回了他另外20项谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克通是在5月19日在魁北克监狱遭受袭击后去世。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成了毁灭性的影响，”该服务部门在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者包括温哥华贫困地区达文希尔区域逾60名失踪女性中的不少，直至2002年初皮克通被捕前的十多年间，这些女性一直失踪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克通养猪场于温哥华东约25公里处的普尔科奎特兰，执法人员发现了约33名女性的遗体或DNA，其中许多是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，皮克通的一本据称由他撰写的书籍在亚马逊上线后几小时内就被下架。据《潇京太阳报》当时报道，书籍中皮克通关称自己无罪，并被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书籍的出版商要求亚马逊下架书籍，并向受害家庭道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克通在普尔科奎特兰家中的未标注日期的电视照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克通于普尔科奎特兰的家中的照片。REUTERS/Global TV/资料照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因ANC选举表现下滑而实力大减</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨将在监督非洲国民大会（ANC）自种族隔离结束以来最差的选举结果后，实力大减。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举结果显示，约71%的投票站公布的数据显示，ANC的得票份额不到42%，这一数字较2019年上次大选时的57.5%大幅下滑，并且这是ANC 30年来首次未能达到多数席位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举结果将意味着，作为纳尔逊·曼德拉的解放运动，ANC将不得不与其他小党派协商组成联盟或其他形式的合作，以继续执政南非。它可能需要在政策上作出让步或放弃重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾经的工会领袖拉马福萨，如今转为企业家，可能会面临反对党及党内批评者的呼吁，要求他辞职，但ANC的一位高级官员却支持他留任，而分析家也认为没有明显继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前并没有一个能够接替拉马福萨的统一候选人。”来自开普敦大学的政治学教授安东尼·巴特勒如是说。巴特勒还曾撰写过拉马福萨的 biography。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的一项民意调查显示，拉马福萨是此次选举中获最高支持率的重要政治人物之一，而ANC内的系派斗争可能会使他面临的任何反对行动变得更加复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举结果发表评论。他的发言人表示，他将在周日全数初步结果公布时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，拉马福萨曾在竞选总统的过程中陷入争议，2022年的一份调查报告指出，他可能在庄园内的家具中发现的一笔现金被指责涉及不当行为，此事被称为“农场门”。但他否认了自己的不当行为，并在这次事件后于同年晚些时候赢得新的五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为ANC迄今为止最具挑战性的考验，因为选民对高失业率、犯罪和令人窒息的电力短缺等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年底当选ANC领袖，承诺改善党的形象并振兴经济，而这些都发生在他的前任雅各布·祖马因丑闻和经济衰退等九年的任期内下台之后。祖马所属的政党是一个民粹主义政党，在此次选举中成为最大的搅局者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，当他成为国家元首后的初步庆贺很快烟消云散。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去了，南非的经济依然停滞不前，而涉及高级ANC官员的丑闻仍然层出不穷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举中的决定性打击是由他的宿敌祖马施加的。祖马支持新生政党uMkhonto we Sizwe，该党超出预期的表现对ANC的支持造成了重大打击，尤其是在祖马的家乡夸祖鲁纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马已经将拉马福萨和ANC置于死地。他知道他们在夸祖鲁纳塔尔省很脆弱。”政治分析师拉尔夫·马特凯加表示。“这宣告了拉马福萨项目结束……你不能持续失败，却还期望一切都能照旧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在推行重要改革上显得犹豫不决，这与他作为工会领袖在1980年代的果断形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者们却赞扬他建立共识的能力，以及他使南非成为“全球南方”一员的能力——指的是该国低收入和中等收入国家的统称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最具影响力的倡导者之一，呼吁公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近期，南非向国际法院提交了一起针对以色列的种族灭绝案，法官本月裁定以色列必须停止其对加沙城市拉法的军事行动。以色列否认了这些指控，并继续推进其对拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选过程中，拉马福萨试图突出ANC过去的30年中的成就，但批评者们指出，他很少为解决南非面临的最大挑战提出新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一场竞选集会上，拉马福萨承诺“做得更好”，当时有数万人聚集在索韦托足球场。许多人在他结束演讲前就离开了。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图：2024年5月29日，南非夸祖鲁纳塔尔省索韦托。路透社/乌帕纳·尼科西&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成有关如何更有效地应对全球性流行病的协议的谈判，有望在2025年前完成，或尽可能提前结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国在过去两年中一直在就一项协议进行谈判，该协议可能在流行病发生前后增加合作，这是在新冠疫情中承认失败后的措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构最初计划本周达成协议，但由于富裕国家和较贫穷国家在疫苗共享和准备措施等议题上存在深刻分歧，谈判已被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各国还是就更新现有的具法律约束力的卫生规则达成了一项平行协议，这些规则被称为《国际卫生条例》(IHR)，其中新增了一个“流行病紧急状态”分类，适用于最严重和最具全球威胁的公共卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在声明中表示：“今天作出的历史性决定展示了成员国共同保护自身和全世界免受公共卫生紧急情况和未来流行病风险的愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部 secretary Xavier Becerra 于周六表示：“这项协议使我们能够采取措施，在这些爆发威胁到美国人和国家安全之前，追究各国的责任并加强预防措施。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些全球卫生规则的变化旨在新冠疫情导致超过700万人死亡后，增强世界应对新病原体的防御能力，根据世卫组织的数据。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="文件照片：日内瓦世卫组织总部附近的世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;文件照片：瑞士日内瓦，2023年2月2日。路透社/Denis Balibouse/文件照片/文件照片&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中小心翼翼地深化对乌冲突参与</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽美国援乌克兰武器在俄罗斯境内使用的部分限制，这被认为是美国介入乌克兰战区的又一步，有助于削弱俄罗斯在跨境哈尔科夫攻势中的行动能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土目标存在风险，担心这可能会引发与核武俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前美国对基辅提供更高档武器的禁令也纷纷瓦解，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定自上周四起生效，仅限于哈尔科夫地区战场。美国官员称，这一决定允许基辅使用美国提供的武器回击从边界攻击或准备攻击他们的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家指出，这将允许乌克兰前线士兵借助高机动远程火箭炮系统（HIMARS）发射携带有制导多管火箭炮系统（GMLRS）火箭弹的远程导弹，以及其他武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并为从俄罗斯势力范围中退却哈尔科夫地区创造条件，”乌克兰国家战略研究所研究助理Mykola Bielieskov说，该研究所是基辅的官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员Philip Ingram表示，拜登的决定将减少基辅从东部分区如顿巴斯调集部队的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于不利地位，不得不重新考虑他们在哈尔科夫攻势中的战术，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策始于数周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一位匿名美国官员透露，乌克兰在5月13日通过一次安全视频会议向白宫国家安全顾问Jake Sullivan、国防部长Lloyd Austin以及联合参谋长主席C.Q. Brown提出请求，希望使用美国武器跨过边界打击哈尔科夫地区的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sullivan、Austin和Brown提出了放宽限制的建议，Sullivan于5月15日将其呈交给拜登。一位官员表示，拜登同意乌克兰可以在俄罗斯国土上安全反击俄罗斯军队，其政府自那时起在完善这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月20日，乌克兰总统Volodymyr Zelenskiy在与路透社的采访中公开呼吁西方伙伴采取类似步骤，但当时表示：“到目前为止，仍无积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Additionally, Rob Lee，欧亚研究所的高级研究员，认为俄罗斯利用拜登禁止打击其领土内部使他们成为在哈尔科夫地区进行攻击的安全环境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将大炮摆放在国境线上，保持防空、电子战、指挥和控制系统的据点，获得一定程度的庇护所，”Lee表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，Lee和其他专家认为，仅凭这一决定无法迅速改变战线形势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定并不会大幅改变前线的移动，最多只会让俄罗斯很难继续进行此类跨境行动，”Lee表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingram表示，俄罗斯目前没有足够军队对哈尔科夫发动大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力从东北部生成足够的战斗力来威胁哈尔科夫，”他说，为了这样做，将使他们在东线作战区域的军队处于虚弱状态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统Vladimir Putin已警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并在周二再次警告可能引发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来数周和数月寻求扩大在俄罗斯境内的其他地区使用美国武器的能力，特别是经过一波艰难的战役后，俄罗斯重新掀起攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，华盛顿宣布政策调整后的不到一天，路透社报道Zelenskiy在与《卫报》的采访中呼吁获得美国批准，以打击俄罗斯境内的 deeper 目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Center for Strategic and International Studies华盛顿智库的前国防部官员Mark Cancian表示，拜登的行动仅仅是个开始。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是在政策上的一大转变。但它是一步，”Cancian说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰方面和政府官员将争取下一步：打击更广泛的目标，可能包括直接威胁哈尔科夫以外的部件，但在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿Antony Blinken在周五于布拉格发表讲话时没有明确说拜登政府是否可以扩大政策允许在俄罗斯境内更广泛的攻击。但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来我们将继续，如是必要则适应和调整，”Blinken说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="俄罗斯导弹袭击哈尔科夫附近的现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg"/&gt;
    &lt;figcaption&gt;2024年5月30日，乌克兰哈尔科夫市外的Malaya Danylivka村，俄罗斯导弹袭击严重损毁儿童和青少年骑马学校。N 차가운战火中，救援人员正在清理现场。路透社/Valentyn Ogirenko/资料图片。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商保持适度增长 与此同时 欧佩克+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油田钻探企业继续遵守节制支出的承诺，旨在限制产量增长，这可能缓解OPEC+在本周末进一步减产的压力，使世界最大的原油生产国美国在2024年的增长速度放缓。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;过去十年间，美国在页岩革命和技术创新的推动下，一直是全球非OPEC产油国原油供应增长的主要驱动力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增加了超过100万桶，达到1293万桶，远超政府年初预测的约40万桶。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;OPEC及其盟友在OPEC+中通过加深减产来弥补美国及其他非OPEC产油国的产量增加，去年的总减产量为586万桶，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;知情人士透露，OPEC+正在探讨一项复杂的协议，允许该组织将部分减产措施延长至2025年。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当OPEC+成员国在周日开会考虑供应政策时，美国产量的增长继续推动非OPEC+产油国的产量增加，但其威胁程度将低于2023年。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;政府最新的预测显示，今年美国原油供应预计将增加约27万桶/日。这一数字与OPEC自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量增长64万桶/日。上述三家是最受关注的预测机构，其预测均低于去年的水平。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+之外的其他产油国的供应增长量约100万桶/日。这表明，OPEC+的原油需求量应比2023年增长约90万桶/日，OPEC在其5月发布的月度报告中称。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长仅为110万桶/日，且对OPEC原油需求的变化不大。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;截至今年迄今，美国总体原油产量变化不大。4月的产量约为1313万桶/日，较12月下降约2%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，美国生产商不太可能像2023年那样超出预期，即便油价接近每桶80美元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们的客户保持十分保守和自律的态度，”合同钻探公司Scandrill首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“当前价格下，钻机数量的增长没有增加更多，这让人感到惊讶。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;该公司保持资本支出不变，并延迟更新钻机，以最好地适应钻井增长放缓的趋势。公司计划年底运营12台钻机，并在明年再次部署一些。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根据贝克休斯数据，美国的钻机数量已降至496台，较上年同期减少13%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“美国有多年时间可以实现100万桶/日的产量增长，但目前没有意愿以那样的速度增长，”标准普尔分析师在周四的报告中称。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;标准普尔大宗商品洞察团队预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近年来，上市的美国生产商由于监管部门的压力，在增长上的支出受到限制，之前不受限制的支出推动了快速的增长，但在2010年代，从页岩部门获得的回报有限。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近年来超过预期的产量增加部分得益于私营生产商，其中一些已经被整合成一股席卷该行业的浪潮。这些私营生产商通过钻更长的井，并对岩石进行压裂，以同时从更多的井中产出更多的油。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“尽管最近有一波整合的浪潮，我认为我们可以期待，由于钻探和完井效率的持续改进，目前的油价将继续支撑美国整体石油产量的温和增长，”德克萨斯标准石油总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年的国际收入将增长18%，而北美收入则下降6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“近年来策略有所转变，更加注重资本纪律，这导致了一种不同的反应，”瑞银银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将延长自愿减产。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，美国，加拿大，巴西和圭亚那预计将引领2024年的石油和液体生产增长。3月时，美国能源信息署（EIA）称OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应预计将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了如何应对美国石油产量的增长，”瑞银的Staunovo表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台的操作室从Oasis Petroleum在二叠纪盆地附近的租赁地控制室看到的照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;
钻井平台的操作室从Oasis Petroleum在二叠纪盆地附近的租赁地控制室看到的照片，2018年8月22日，美国德克萨斯州的Wink。REUTERS/Nick Oxford/文件照片
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言将继续抗争 после有罪判决后</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一排摄像机，传递了一个适用于他法律和政治斗争的信息：他已准备好战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团在一宗涉及向艳星支付封口费的文件造假罪行中裁定他34项指控成立的前一天，该共和党总统候选人愤怒地列出了一系列对手和怨尤，并发表了一番长篇大论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称其审判法官胡安·梅尔罕为“曲解法律之人”和“恶魔”。他形容民主党总统乔·拜登，他的11月5日即将举行的选举对手，是“美国历史上最糟糕的总统”。他还指责那些作证反对他的证人、那些投票弹劾他的国会议员，并——反复演唱自己的竞选口号——那些非法涌入国家的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳请支持者捐赠竞选资金，将所面临的挑战置于个人成就之外。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“来做这件事，”他说，“因为我们为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在其他竞选讲话中，他经常掺杂幽默，但这一篇主要是严肃的。在新闻发布会上，他只使用了一张小小的一页纸的笔记。在末尾，他没有回答问题就很快从讲台上退场，他的儿子埃里克·特朗普紧随其后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在摄像机之外，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友也猛烈抨击司法体系，并攻击任何暗示特朗普犯了罪行的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这场双方竞争对手都认为对方是国家威胁的比赛中，拜登阵营将特朗普的言论视为新证据，证明他不适宜担任总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了混乱、绝望和失败的唐纳德·特朗普对自身私人怨尤的自白，并肆意污蔑美国司法系统，使任何目睹这一切的人都产生一个直截了当的结论：此人绝不可成为美国的总统。”拜登阵营的通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约判决出炉后，支持特朗普的拥护者通过他的竞选活动向WiredBlue平台捐款3480万美元，这是特朗普团队在WiredBlue平台上创下的单日记录。该平台专为共和党人进行数字化筹款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面临整体筹款总额低于拜登的竞选团队试图保持这一势头，发布了一系列令人警觉的筹款短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”，其中一条信息如此写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我绝不会投降！”特朗普新闻发布会后另一条短信高声说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了前任总统的当天和他的组织外，几乎所有的共和党官员和组织都一致持反对意见，认为审判有缺陷，指控不应提起，陪审团来自坚定的民主党人为主的曼哈顿，存在偏见，并称法官有偏见——地方当局驳斥了这些说法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于共和党人未能迅速或强烈地表达谴责，特朗普的盟友和竞选助手也进行了反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普副竞选经理克里斯·拉科维塔对社交媒体平台上发布支持陪审团决定的全国共和党大学生团体提出了尖刻的批评。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“观点就像屁股一样……人人都有……”，拉科维塔在其发布的内容中补充道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还在Twitter上瞄准了前马里兰州温和派州长拉里·霍根，霍根在判决前警告美国人“不要因更多的党派恶习而添油加醋”。拉科维塔回应道：“你的竞选生涯已经终结了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州的摇摆州进行的共和党选民采访中，几位受访者表示特朗普的判决使他们考虑在11月重新评估对其的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些背叛可能会影响若特朗普在与拜登的再次对决中，他因在多个摇摆州只胜出微弱优势所面临的政治伤害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数接受采访时的共和党人听起来和他的主人一般无二，认为此次审判是一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“全都是政治行为，目的是伤害他并尽可能长时间地把他赶出竞选活动的舞台。”62岁的马里埃塔市退休警官斯科特·克莱顿说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能这样对他，他们可以这样对任何人。绝对没人能保证自己的安全。”&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKQNQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;
纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/ Brendan McDermid
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普在特朗普大厦出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;
共和党总统候选人和前美国总统唐纳德·特朗普在美国纽约市特朗普大厦出席新闻发布会，一宗与2016年他虚假商业记录掩盖向艳星斯塔姆·戴利安支付封口费指控有关的刑事审判在同一天作出定罪裁决的次日。美国，2024年5月31日。路透社/ Brendan McDermid/资料图片
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五宣布，以色列提出了新的加沙停火建议，以换取人质的释放，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;是时候结束这场战争，开始新的未来了，&amp;rdquo; 拜登总统在他的选举年中，面对&lt;strong&gt;加沙冲突&lt;/strong&gt;持续八个月的局势，承受着要结束冲突的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他国家促进的谈判反复陷入停滞，双方均指责对方阻碍了停火协议的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列持续对阿里亚小镇数周的军事行动后提出的，并且面临着对内和对外对内政环境的新压力，因为以色列总理本杰明·内塔尼亚胡的政府因加沙地区死亡事件和人质持续被扣押而受到国际社会的谴责。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室宣布，以色列已授权谈判代表在拜登公布停火计划后提议一个加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此举也发生在唐纳德·特朗普在缺席审判中被判34项重罪的前一天，这位共和党总统候选人与民主党总统候选人拜登形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新计划分为三个阶段，并与以往的提议不同，因为停火将贯穿整个过程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一阶段是一个为期六周的停火，以色列军队将从加沙的人口中心撤出，人质（包括老人和妇女）将被释放，与数百名巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车带来人道主义援助，拜登如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久停火的条款进行谈判。&amp;ldquo;停火将继续，直到谈判继续进行，&amp;rdquo;总统如是说，这开创了新局面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项重大的加沙重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已通过卡塔尔转交哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁那些主张长期战争的人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;我知道在以色列有些人不会同意这个计划，并坚持要战争一直持续下去。有些人甚至在政府联合体内。他们已经明确表示，他们想占领加沙，想继续战斗数年之久，而且人质对他们来说并不重要。但我会要求以色列领导层在这个协议上站出来，尽管可能会有压力，&amp;rdquo;拜登如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;作为有终身承诺于以色列的美国总统，作为唯一一个在战争时期访问以色列的美国总统，作为刚刚派遣美国军队直接为以色列进行防御行动的美国总统，我希望大家退一步思考，如果失去这个时刻会发生什么；我们不能失去这个时刻，&amp;rdquo;他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员匿名向媒体表示，以色列能够提出新提议，是因为最近取得了战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;现在有了通往危机解决的道路图。这是一个详细四页半的协议，&amp;rdquo;这位官员说，&amp;ldquo;再次经过艰苦谈判达成。摆在桌面上的现在是打破这一过程的出路。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该官员还补充说，每个阶段将历时42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些以色列媒体形容拜登周五的讲话是震撼的，并将其视为直接向以色列民众诉求的尝试。当地第12频道中断了晚间新闻直播，播送拜登的讲话。以色列审查机构此前禁止披露有关提议的细节，记者丹尼·库什马罗称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议的成功几率高于以往的提议，得克萨斯大学奥斯汀分校历史和公共事务教授杰里米·萨里如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;以色列对哈马斯造成了显著的损害，哈马斯发动任何严重攻击或袭击或恐怖行动的能力并不是不可以被忽视的，但它的可能性远低于之前，&amp;rdquo;萨里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众的看法已经开始反对以色列的立场，萨里如是说，这可能会促使以色列民众希望结束冲突，同时也考虑到了拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;当美国总统全身心投入某件事时，他可以产生很多激励因素，&amp;rdquo;萨里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的另一个释放人质的提议要求以方在六周的停火期内释放患病、年迈和受伤的人质，同时允许更多的人道主义援助运入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议因以色列拒绝同意哈马斯要求的永久停止战争而瓦解。此前，以色列对阿里亚小镇的军事行动日趋激烈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在周四声明表示，已告知调解人其不会在当前冲突持续期间参与进一步谈判，但愿在以色列停止战争的情况下达成一份全面协议，包括交换人质和囚犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员匿名对媒体表示，美国国家安全顾问杰克·苏利文将在周五与17个国家的外交官会面，这些国家的公民在加沙被哈马斯扣押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周末星期天，以色列在阿里亚小镇的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际愤怒，但此次袭击没有触犯美国对以色列的军事援助红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;加沙地区的巴勒斯坦人民在这场灾难中经历了无尽的苦难，&amp;rdquo;拜登周五表示。&amp;ldquo;我们看到了阿里亚几天前发生的致命火灾，事后以色列袭击了旨在打击哈马斯的行动...&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列在回应10月7日哈马斯在南部以色列的袭击后袭击加沙地区以来，已有超过36,280人丧生。根据以色列的统计，哈马斯的袭击导致了约1,200人死亡。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损的建筑物废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在阿里亚，位于北部加沙地带的建筑物废墟中行走。这是6月12日，在以色列军事进攻后，加沙地带的破坏。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密币“重新staking”平台兴起，交易员追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转入一种新型平台，投资者在其中通过锁定其代币获得奖励，这是一种复杂的模式，分析师警告称这可能对用户和加密市场构成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重绑”日益流行，是加密市场风险偏好的最新迹象，价格飙升而交易者猎取收益。比特币，作为最大的加密货币，接近历史高点，而第二大加密货币以太坊今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重绑热潮的核心是位于西雅图的初创企业EigenLayer。该公司在2月份从安德森霍洛维茨风投公司的加密投资部门筹集了1亿美元，吸引了188亿美元的加密货币到其平台上——相比之下，六个月前这一数字还不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明了重绑，以扩大长期存在的加密货币实践——即“绑定”，这是指将加密代币用于验证过程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机来验证和确认谁拥有哪种加密货币。为此，加密代币的持有者允许他们的资产在验证过程中被锁定。持有者在整个参与绑定期间失去即时访问代币的权利，但作为回报，他们将获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些绑定平台还为用户发放代表他们绑定加密货币的新代币。重绑使持有者能够将这些新代币再绑定到不同的基于区块链的项目和应用程序中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密世界对于重绑的风险分成两派观点，一些业内人士坦言，由于该实践尚在襁褓时期，因此尚不清楚其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人，包括分析师，担心如果新代币作为重绑加密货币的抵押品进入加密界的庞大借贷市场中，可能会出现以少量底层资产为基础的借贷无限循环。如果所有人都同时试图退出，这可能会加剧整体加密市场的不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当抵押品之上还有抵押品时，这并不是理想的状况，它增加了新的风险要素，这原本是不存在的。”Kaiko的数据研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;吸引投资者的是收益率：以太坊区块链上的绑定回报率通常在3%-5%之间，但分析师表示，重绑的回报率可能更高，因为投资者可以同时获得多种收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重绑是去中心化金融（DeFi）领域中的最新发展，这是加密货币持有者投资实验性方案以在不售出持有的资产情况下生成大量回报的地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付绑定奖励，因为实现这一机制的方法尚未开发出来。用户加入该平台是出于对未来奖励的期待，或称为空投之类的其他赠品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用平台的人发放其自身新创的代币。用户希望这种名为“EIGEN”的代币在未来可能会有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重绑平台的增长是由寻求空投奖励的用户驱动的，称这是一种“非常非常投机”的“免费钱”的想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常危险。”美国加密交易平台Coinbase的研究负责人David Duong（COIN.O）表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Duong说：“他们目前在预支奖励，即期望获得某种奖励，但不知道是什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan在2022年创立，Kannan是华盛顿大学的前助理教授，并是首批由印度学生设计的微卫星团队成员之一，以上信息均来源于其学术网站。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将自己描述为一个验证服务市场，将有意向绑定服务的用户与需要绑定代币的应用程序联系在一起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO在内的新重绑平台涌现，它们为客户提供绑定服务，并为重绑资产生成新代币，这些代币可以在其他地方使用，例如作为抵押品用于借款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台的目标是允许用户选择在哪里绑定其代币，并帮助新的区块链服务成长，而不是鼓励更多基于加密货币抵押品的借款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有正式关系……这是一种新兴现象。”Kannan说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong称，重绑可能“隐含风险”——如果重绑代币被用于加密借贷，则在整个市场崩盘期间可能会出现强制清算和更高的波动性，他在一份报告中这样写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场暴跌加剧了高风险借贷的作用，由于加密货币作为抵押品的价值在Terra和Luna崩盘后迅速消失，抵押品的总价值急剧下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险区分开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重绑，而在于借贷协议。这些协议在错误定价风险。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家不担心重绑，指出重绑协议中的现金与全球加密行业的2.5万亿美元净资产相比微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密世界的损失引发对更广泛的金融市场构成传染风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们尚未看到重绑问题对传统金融市场构成有意义的风险。”S&amp;amp;P Global Ratings数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密领域正越来越与主流金融市场相连，机构投资者也开始青睐重绑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered加密业务Zodia Custody感受到了来自机构投资者的明显兴趣，尽管因其难以建立资产流向的有关文件和分配奖励而停止涉入重绑，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密业务Laser Digital已与Kelp DAO合作为部分资金进行重绑，Kelp DAO在四月的博文中表示。Laser Digital未对路透社的评论请求做出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的瑞士银行Sygnum表示，客户持有的加密资产已被绑定，并期望“围绕重绑出现一个新的生态系统”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="示意图显示比特币的象征形象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;示意图显示在美国巴黎拍摄的比特币象征形象。2024年3月9日，路透社/Benoit Tessier/图示/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="示意图显示以太坊的象征形象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;示意图显示在2023年6月16日在法国巴黎拍摄的以太坊象征形象。路透社/Dado Ruvic/图示/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum以压倒性优势胜出，成为该国首位女性总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·施恩鲍姆在墨西哥举行了空前的胜利，成为该国首位女总统，继承了她的导师、即将离任的领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的遗产项目。洛佩斯·奥夫拉多尔在穷人中的广泛支持帮助促成了她的当选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;施恩鲍姆，这位气候科学家和墨西哥城前市长，根据墨西哥选举当局进行的快速计票结果显示，她在总统选举中赢得了约58.3%至60.7%的选票。这将是墨西哥民主历史上的最高得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟也在两个国会中的一个可能获得三分之二的超级多数，这将使联盟能够在没有反对派支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人索希特尔·加尔韦斯在初步结果显示其获得约26.6%至28.6%的选票后承认失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“为了第一次，墨西哥共和国200年的历史，我将成为墨西哥第一位女性总统，”施恩鲍姆在支持者的欢呼声中告诉他们的听众。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;施恩鲍姆的胜利对于墨西哥来说意义重大，这是一个以男性至上的文化著称的国家，同时拥有世界上第二大天主教人口。长期以来，该国促进了更多传统价值观和女性角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;施恩鲍姆是美国、墨西哥和加拿大首位通过一般选举赢得胜利的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从没想过有一天我会为一名女性投票，”87岁的埃德尔米拉·蒙蒂埃，施恩鲍姆的支持者，来自墨西哥最小的州特拉亚萨卡州，说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“从前我们甚至不能投票，偶尔投票也是按照丈夫的指示。”蒙蒂埃补充道，“感谢上帝，这种情况已经改变，我有幸见证这一切。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;施恩鲍姆的前方道路充满挑战。她必须在实现提升公众福利政策的承诺的同时，应对巨额预算赤字和经济增长缓慢的局面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果宣布后，她说她的政府将负责任地管理财政，并尊重中央银行的自主权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺要改善安全，但对候选人在选举中被杀害的事件（此次选举是墨西哥现代史上最暴力的一次，38名候选人被杀害）表示担忧，这意味着严重的安全问题仍然存在。许多分析人员认为，在洛佩斯·奥夫拉多尔担任总统期间，犯罪团组织在影响上扩大和加深了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的投票中，两人在投票站被杀害，使洛佩斯·奥夫拉多尔任期期间墨裔所发生的谋杀案超过185,000起，虽然谋杀率正在逐渐下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺投入巨大的投资改进警务和减少有罪不罚，否则施恩鲍姆可能难以实现显著提高整体安全水平的目标，”独立拉丁美洲政治风险分析师纳撒尼尔·帕里斯·弗兰内利说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的新联盟党也在墨西哥城市长选举中取得了胜利，这是很有影响力的职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统面临的挑战还包括与美国就大举前往美国的移民流量进行有分歧的谈判，以及就毒品走私合作进行协商，目前美国芬太尼流行病正处于高峰期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨政府官员预计，如果在11月的美国总统大选中唐纳德·特朗普胜出，这些谈判将变得更加困难。特朗普承诺对墨西哥制造的中国汽车征收100%关税，并表示要动员特别部队打击贩毒集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新总统将负责解决电力和水资源短缺问题，并吸引更多制造商迁址，这是nearshoring（近岸外包）趋势的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔任内加倍提高最低工资，减少贫困，维持强势的比索和低失业率，这些成就使他在民众中赢得了极高的支持率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;施恩鲍姆承诺扩大福利项目，但鉴于墨西哥今年可能面临大额赤字，以及2025年预期仅1.5%的缓慢经济增长，这将不是一件容易的事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔一直试图将此次选举变成对他政治议程的全民公决，要求施恩鲍姆反驳反对派建议，称她将成为“洛佩斯·奥夫拉多尔的傀儡”，尽管她承诺将继续实施许多有助于墨西哥最贫穷人民的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在胜选演讲中，施恩鲍姆感谢洛佩斯·奥夫拉多尔作为“一位独特的人物，使我们的国家变得更加美好”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，政治分析师维里·里奥斯认为，这种批评源于性别刻板印象。“人们难以接受她会做出独立的决定，这大有性别歧视之嫌，”她说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="施恩鲍姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt; &lt;figcaption&gt;克劳迪娅·施恩鲍姆，胜选的执政党MORENA党总统候选人，在宣布胜选后与支持者交谈，墨西哥城，2024年6月3日。路透社/拉奎尔·丘尔哈&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="施恩鲍姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt; &lt;figcaption&gt;克劳迪娅·施恩鲍姆，执政党MORENA党总统候选人，在宣布胜选后向支持者挥手，墨西哥城，2024年6月3日。路透社/拉奎尔·丘尔哈&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt; &lt;figcaption&gt;总选举后，MXN国旗和标语“总统克莱奥迪娅·施恩鲍姆”在墨西哥城中心广场外悬挂，2024年6月2日。路透社/马耶尔·埃利佩&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt; &lt;figcaption&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/迭戈·贝塞利尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt; &lt;figcaption&gt;奥利维亚在选举日，宣布竞选结果后，反对党总统候选人索希特尔·加尔韦斯与支持者交谈，墨西哥城，2024年6月2日。路透社/科斯特莉-尼克特哈&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt; &lt;figcaption&gt;选民关闭投票站，墨西哥城，2024年6月2日。路透社/何塞路易斯·普拉塔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt; &lt;figcaption&gt;选民在选举日，在维拉克鲁斯投票站投票，2024年6月2日。路透社/耶希尔·塞瓦尔罗斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt; &lt;figcaption&gt;6月2日，锡安坎坦，路透社/加布里埃尔·萨纳布里亚&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt; &lt;figcaption&gt;选民在选举日，在墨西哥城的投票站前排队，2024年6月2日。路透社/亚历山德罗·门内吉尼&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt; &lt;figcaption&gt;反对党总统候选人索希特尔·加尔韦斯在选举日，在墨西哥城的一家投票站外拍照，2024年6月2日。路透社/胡里奥·科特斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt; &lt;figcaption&gt;选民在选举日，在圣巴托洛梅·夸伊阿纳的投票站准备，2024年6月2日。路透社/何塞路易斯·普拉塔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt; &lt;figcaption&gt;印第安妇女在选举日，在恰乌鲁奇的投票站外等待投票，2024年6月2日。路透社/何塞·路易斯·冈萨雷斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt; &lt;figcaption&gt;在2024年6月2日的选举日，选民投票后用手指展示墨水痕迹，墨西哥城，路透社/亚历山德罗·门内吉尼&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt; &lt;figcaption&gt;在2024年6月2日的选举日，选民在圣胡安·查穆拉的投票站投票，路透社/雅各布·加西亚&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt; &lt;figcaption&gt;登录6月2日的总选举日，旅客在墨城内劳内斯伯托·胡安·夸雷斯马机场的投票站投票，路透社/亨利·罗梅罗&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt; &lt;figcaption&gt;在2024年6月2日的选举日，圣安德烈什·拉拉尼克萨尔的选民在投票站投票，路透社/雅各布·加西亚&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt; &lt;figcaption&gt;墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔和他的妻子贝亚特丽斯·古蒂埃雷斯·穆勒在投票站投票前走向投票站，墨西哥城，2024年6月2日。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt; &lt;figcaption&gt;投票站，反对党总统候选人索希特尔·加尔韦斯的支持者举起标语等待投票站开放，墨城，2024年6月2日。路透社/胡里奥·科特斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt; &lt;figcaption&gt;2024年6月2日墨城，路透社/科斯特莉-尼克特哈&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt; &lt;figcaption&gt;选举日，选民在墨城圣胡安·查穆拉的投票站外排队，2024年6月2日。路透社/胡里奥·科特斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EXK2KKCFSPCPFDBXCESXPAV57M.jpg" /&gt; &lt;figcaption&gt;2024年6月2日，墨西哥城，路透社/迭戈·贝塞利尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SHOW5KB72PICALOEP5ZW3YYX4Y.jpg" /&gt; &lt;figcaption&gt;2024年6月2日墨西哥城，路透社/迭戈·贝塞利尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IPMFSZIOD5IGAD44PV2THBIV7A.jpg" /&gt; &lt;figcaption&gt;2024年6月2日墨西哥圣胡安·查穆拉，路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/S5Y5BXGHLDF3PDRA2OSSHJJH7E.jpg" /&gt; &lt;figcaption&gt;2024年6月2日墨西哥城，路透社/胡里奥·科特斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VW57Z5LY4RGZAJRI7XKY3EA2I4.jpg" /&gt; &lt;figcaption&gt;2024年6月2日墨西哥城，路透社/科斯特莉-尼克特哈&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt; &lt;figcaption&gt;墨西哥城，2024年5月31日，路透社/迭戈·贝塞利尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt; &lt;figcaption&gt;2024年5月31日，墨城，路透社/迭戈·贝塞利尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt; &lt;figcaption&gt;2024年6月1日，墨城，路透社/迭戈·贝塞利尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>