<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 21 Sep 2024 20:32:57 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于周五表示，以色列已提议了一项旨在交换人质的新加沙停火协议，并呼吁哈马斯同意这一全新提议，指出这是结束冲突的最有效途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"是时候让这场战争画上句号，迎来和平的一天。"拜登说，他在选举之年的压力下急需阻止已持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;埃及、卡塔尔等国斡旋的加沙战争停火谈判已多次陷入僵局，双方相互指责对方为谈判进程的迟滞负有责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此项新提案是在以色列持续数周对拉法进行军事行动，以及国内和国际对以色列总理本雅明·内塔尼亚胡政府在加沙导致的伤亡及人质持续拘押问题施加新压力的背景下出台的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周五，内塔尼亚胡的办公室宣布，以色列已授权谈判代表在拜登透露停火计划后，提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一动态紧随拜登的共和党竞争对手、前总统唐纳德·特朗普被定罪34项重罪指控之后，凸显了两位候选人间鲜明的对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登所提出的全新计划由三个阶段构成，其独特之处在于，即使在所有阶段进行过程中，停火将持续有效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第一阶段的六周停火期间，以色列军队将撤出加沙人口密集区，人质，包括老年人和女性，将与数百名巴勒斯坦囚犯进行交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括加沙北部，每日将有600辆卡车向加沙发放人道主义援助，拜登表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列将就终止敌对行为的永久性解决条款进行谈判。"在谈判继续进行的期间，停火也将持续有效，"总统补充，这是一个新进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三阶段将包括对加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登称，这一提议已通过卡塔尔向哈马斯传达。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总统呼吁那些支持"无限战争"的以色列人士改变立场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我了解以色列国内有人不会同意这一计划，他们呼吁战争无限期地继续。甚至有些人在政府中。他们明确表态，他们想要占领加沙，他们想要持续战斗多年，人质问题对他们来说并非首要关注。然而，我已敦促以色列领导人支持这一协议，无论面临何种压力，"拜登强调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"以一生承诺以色列，作为唯一在美国在战时访问以色列的总统，以亲自派遣美军直接保卫以色列不受伊朗攻击的决定，我恳请你们退后一步，思考如果失去此次机遇将会带来什么后果。我们不能让这一时刻溜走。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员向媒体表示，以色列能够提出这一新提议是因为近期在战场上的进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"现在，我们真正有了结束危机的路线图。这是一个长达四页半的详细协议。"官员表示，"此次的谈判已经反复细致地进行，眼前所呈现的，实际上是对整个进程的终极阶段。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这位官员补充道，每一阶段将历时42天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列多家媒体将拜登周五的演讲描述为"戏剧性"，并解读为尝试直接诉诸以色列民众的尝试。首要的第12频道中断了晚间新闻直播，全程播报了拜登的演讲。主持人丹妮·库什马罗表示，以色列的审查人员此前曾禁止发布提议的细节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥斯汀市德克萨斯大学的历史及公共事务教授杰里米·苏里称，这一提议相比之前，成功的可能性更大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"以色列已对哈马斯造成了严重伤害，哈马斯能够向以色列发起任何严重攻击或袭击或恐怖事件的可能性虽非完全消失，但却比之前显著降低了，"苏里分析。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;进一步而言，全球公众的舆论正"倒向"以色列，苏里说，这可能会促使以色列人渴望终止冲突，除了拜登的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"当美国总统全力支持某项事务时，他能够创造许多激励机制，"苏里表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项人质释放提议要求将加沙中患病、年迈和受伤的人质释放，以六周的停火作为交换，该停火可能延长，以允许更多援助进入飞地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本月初，由于以色列拒绝了哈马斯要求作为谈判一部分的永久停止战争的要求，并增加了对加沙南部拉法市的袭击强度，该提议破裂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈马斯在周四向调解方表示，在持续的侵略中，它不会参与更多的谈判，但如果以色列停止战争，它准备达成"全面协议"，包括交换人质及囚犯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名不愿透露姓名的美国官员称，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将于周五会晤来自17个国家的外交官，这些国家的公民在哈马斯占领的加沙被扣为人质。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周日，以色列在拉法进行的空袭导致45名巴勒斯坦人丧生，引发了国际谴责，但并未"跨越红线"，使美国停止对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"在这场战争中，巴勒斯坦人民遭受了残酷至极的磨难。"拜登于周五表示，"我们目睹了本周早些时候以色列对哈马斯实施打击后，拉法发生的致命火灾的悲惨景象……"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自10月7日哈马斯在以色列南部发动袭击以来，约有36,280人在加沙身亡。该袭击造成约1,200人死亡，根据以色列的数据。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="巴勒斯坦人在贝特拉希亚受损的建筑废墟中穿行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月12日，在巴勒斯坦北部加沙地带的贝特拉希亚，巴勒斯坦人在以色列军事行动中被摧毁的建筑废墟中穿行。REUTERS/Mahmoud Issa&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本文第17段含有强烈言辞)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普(Donald Trump)于周五在特朗普大厦内,目光直视着一排排摄像机,传达出一条适于其法律与政治博弈的信息:他准备好了战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团&lt;a href="https://www.reuters.com/legal/jurors-begin-second-day-deliberations-trump-hush-money-trial-2024-05-30/"&gt;裁定他犯下34项罪名&lt;/a&gt;,涉及伪造文件以隐瞒对一名成人电影明星的封口费后的一日,这位共和党总统候选人愤怒地罗列了一系列敌人和不满,在一段杂乱无章的发言中尽情发泄。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称主持其审判的法官胡安·梅尔尚(Juan Merchan)为“狡诈”和“恶魔”。他将民主党对手乔·拜登(Joe Biden),与其在&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/event/us-elections/"&gt;11月5日的选举&lt;/a&gt;中的竞争者,描述为“我们国家历史上最糟糕的总统”。他强烈抨击了&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/aggrieved-former-lawyer-michael-cohen-testify-against-trump-hush-money-trial-2024-05-13/"&gt;出庭作证反对他的证人&lt;/a&gt;,批评那些曾&lt;a href="https://www.reuters.com/article/world/us-house-impeaches-trump-for-a-second-time-10-republicans-vote-yes-idUSKBN29I1C6/"&gt;投票弹劾他&lt;/a&gt;的国会议员,并呼应其集会上的言论,指称非法涌入本国的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳求支持者为其竞选活动捐赠,将他面临的挑战比喻为超越个人的奋战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“为美国而战,”他说,“这就是我们的战斗。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管过去的竞选演说中常穿插幽默之词,但这次演讲却主要弥漫着凝重的氛围。整个新闻发布会过程中,特朗普只持有一张小纸片上的笔记。会后,他未回答任何提问,迅速地退离讲台,身边是他的儿子埃里克·特朗普(Eric Trump)。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在摄像机之外,通过募款活动和社交媒体,这位前总统的盟友同样猛烈抨击了司法系统以及任何敢指称特朗普犯罪的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这场双方主要候选人都将对方描绘为国家威胁的比赛中,拜登竞选团队抓住了特朗普的言论,视为新的证据,证明他不具备担任总统的资格。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“所有人都见证了混乱、绝望且挫败的唐纳德·特朗普,他自说自话地关于个人不满,并编织关于美国司法制度的谎言,为任何人观看后得出一个显而易见的结论:此人不能成为美利坚合众国的总统,”拜登竞选团队通讯主任迈克尔·泰勒(Michael Tyler)在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者们,绝大多数视纽约的判决为司法不公的体现,仅仅在周四,单日就已经向他的竞选活动捐赠了3480万美元,特朗普团队透露。这是特朗普在WinRed平台的单一日期筹资记录,该平台处理共和党的数字募捐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;整个竞选活动,其筹款总额落后于拜登,周五试图加速步伐,连续传递一系列令人心悸的募款短信给支持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天!” 一则信息宣告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会屈服!”在特朗普新闻发布会结束后片刻,又一则信息鸣响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都团结在前总统身后,辩称审判过程有瑕疵,指控不应被提起,充满民主党人的曼哈顿陪审团池不公,法官表现出偏见,而这些指控均遭到地方当局的否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对那些共和党人的谴责未曾迅速或强烈者,特朗普的盟友和竞选助理发起了攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;竞选经理克里斯·拉奇维塔(Chris LaCivita)对一个全国大学生共和党组织的评论轻蔑至极,该组织在社交平台X上的发言主张陪审团的判决应当被尊重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“观点如同屁眼……各有不同,” 拉奇维塔在平台上写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还&lt;a href="https://x.com/LaCivitaC/status/1796299965863747724" target="_blank"&gt;靶向瞄准&lt;/a&gt;了温和派前共和党州长拉里·霍根(Larry Hogan)的言论,霍根在判决前警告美国人不要“借更多的毒性党派偏见煽风点火”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你刚结束了自己的竞选,” 拉奇维塔在X平台上回应道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在关键的战场州宾夕法尼亚和佐治亚州,多个接受共和党选民采访的人都表明,特朗普的定罪使他们开始&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/trump-conviction-gives-some-republicans-pause-key-pennsylvania-county-2024-05-31/"&gt;重新考虑对他的支持&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这类的倒戈&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/after-trumps-conviction-jury-is-still-out-political-damage-2024-05-31/"&gt;可能对他在与拜登的重赛中造成伤害&lt;/a&gt;,鉴于特朗普在多个摇摆州内微弱的领先优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而,大多数受访的共和党人声音近乎与特朗普如出一辙,称审判为一场闹剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一切都具有政治目的,仅仅为了伤害他并尽可能地阻止竞选活动,”62岁的退休警官斯科特·克莱顿(Scott Clayton)在佐治亚州玛丽埃塔表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能够这样对付他,那么无人得以幸免。绝对没有谁是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国前总统特朗普出席纽约的新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国纽约市,2024年5月31日。路透社/布伦丹·麦克德米德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国前总统特朗普出席纽约的新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;共和党总统候选人,美国前总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会,在被判其刑事审判有罪的第二天,罪名涉及在2016年伪造业务记录以掩饰支付给成人电影明星斯托米·丹尼尔斯(Stormy Daniels)的封口费,发生在美国纽约市特朗普大厦,2024年5月31日。 路透社/布伦丹·麦克德米德/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而进一步卷入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰使用美国武器打击俄罗斯境内目标的限制，虽是一个细微举措，却标志着美国在两年战事中朝着更深介入迈出的一步，专家认为此举可能有助于遏制俄罗斯在乌克兰哈尔科夫地区的跨境攻势，削弱其进攻势头。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自从2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直主张，允许乌克兰使用美国提供武器打击俄罗斯领土内的目标风险过大。他们担忧大规模的乌克兰反击可能引发与拥有核武的俄罗斯直接冲突的灾难性后果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一规定与美国此前对乌克兰的其他武器禁令相匹配，其中包括高级战斗机和远程ATACM导弹在内的更高端军事装备的供给，这些禁令如今已被逐步废止。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国政府官员表示，最新的决定，于本周四生效，严格针对哈尔科夫战场的实际情况进行了精细调整。此举允许乌克兰使用美国供给的武器对俄罗斯军队实施反击，尤其是在俄罗斯军队“正在攻击或准备攻击”乌克兰时，跨越边境予以回击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样一来，乌克兰前线士兵将得到美国高机动性炮兵火箭系统（HIMARS）发射的制导多发火箭系统（GMLRS）导弹等武器的支援，对俄罗斯境内目标发起精准打击，专家对此表示认同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"这一举措有助于稳固前线局势，甚至有可能为乌克兰在俄方深入哈尔科夫地区之前，创造有利条件将其击退，避免俄方在该区形成稳固据点。”乌克兰国家战略研究所研究员米科拉·比耶尔斯科夫分析道，该研究所是基辅的官方智库。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英厄姆认为，拜登的决策将减轻乌克兰从东部顿巴斯等关键战线调遣兵力的压力，并分析道：“俄军将面临更多不利局面，必须重新评估其在哈尔科夫攻势中使用的战术。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登此决策的酝酿过程可追溯至数周前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据一名美国官员匿名透露，在5月13日与白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀以及参谋长联席会议主席马克·米利将军的加密视频会议中，乌克兰提出希望在哈尔科夫地区使用美国武器跨越边境进行攻击。随后，沙利文、奥斯汀和米利共同制定了放宽限制的建议，沙利文在5月15日将此建议转呈给拜登。据该官员所述，拜登认同乌克兰有权在俄罗斯军队越境袭击的情况下进行反击。自此，美国政府一直在细化该决策的实施细节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基于5月20日接受路透社采访时，公开展望了希望乌克兰盟友能采取类似步骤，但当时表示：“目前为止，尚未看到积极进展。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交政策研究所欧亚项目资深研究员罗伯·李指出，俄罗斯正是利用拜登对乌克兰境内攻击的限制，将其领土作为安全庇护所，对哈尔科夫地区发起了一系列持续的攻击，从而实现了战术上的优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，其距边境仅19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"俄罗斯可将其火炮布置在边境近侧，配备防空系统、电子战设施以及指挥与控制节点，某种程度上确保了军事上的安全庇护。”李分析道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，李和其他专家认为，仅凭此次政策调整，短期内或许不会显著改变前线态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我不认为此决定将对前线局势产生重大直接影响，甚至无明显影响。然而，它确实加大了俄罗斯继续跨境行动的难度。”李评估道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英厄姆同样指出，俄罗斯当前缺乏足够的兵力，难以对哈尔科夫发起重大攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"俄罗斯尚未建立足够的战力，以有效威胁哈尔科夫东北部区域。若要实现此目标，他们必须从东线的其他战场大幅度抽调人员。”英厄姆表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京曾多次警告北约成员国，切勿允许乌克兰使用西方武器攻击俄罗斯境内目标，且在本周二，再次威胁可能引发核战争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即便如此，在一个充满挑战的年份中，俄罗斯在战场屡屡获得主动权，乌克兰看来正为未来数周乃至数月内，寻求扩大其在俄罗斯其他地区使用美国武器的能力而做准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在华盛顿宣布政策修改不到一天后，周五，泽连斯基在接受《卫报》采访时便再次呼吁美国批准乌克兰对俄罗斯境内目标实施深远打击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾任五角大楼官员、现为华盛顿战略与国际研究中心高级研究员的马克·坎恰安表示，拜登的决定仅仅是个开端，预示着更多的政策调整即将到来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"这并非是彻底的政策转向，但确是一重要步骤。”坎恰安阐述道，“乌克兰与美国政府中的官员将会寻求下一步：打击更广泛的目标，也许包括不在直接威胁哈尔科夫的俄罗斯境内目标，而是在其他区域。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五的布拉格会议上，对于拜登政府未来是否会扩大对俄罗斯其他地区的打击政策持开放态度，但并未明确表态。然而，他并未否定这种可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"未来的行动，我们将持续遵循现有模式：必要的时候进行适当调整。”布林肯阐述了政府的立场。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="哈尔科夫附近俄罗斯导弹袭击的后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防队员在遭到俄罗斯导弹严重袭击的儿童和青年马术学校现场工作，乌克兰遭受俄罗斯攻击期间，在乌克兰哈尔科夫外的小丹尼利夫卡村，2024年5月30日。图片来自路透社/瓦连金·奥吉连科/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商坚定履行控制支出、适度提升产量的承诺，此举将使全球最大的原油生产国在2024年实现更为缓和的增长，此举可能减轻本周末欧佩克+进一步减产的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在过去十年的大部分时间里，由于页岩革命以及技术突破和效率提升，美国引领了非欧佩克国家全球石油供应的增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，美国原油产量出人意料地大幅攀升，达到日均1293万桶，比年初政府预测的约40万桶/日高出约100万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为应对美国和其他非欧佩克产油国产量的上升，石油输出国组织及其盟国组成的欧佩克+去年深化了减产。目前总减产规模为586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据知情人士透露，欧佩克+正在设计一项复杂的交易，该协议允许该组织将部分减产延长至2025年，这一举措于周四为外界所知。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着欧佩克+本周日审议石油政策，美国的生产增长虽然继续推动非欧佩克+产量的提升，但其对欧佩克+的压力比2023年小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府最新预测显示，今年美国原油供应将增长约27万桶/日，这一预测与欧佩克对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相近。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署预计美国的产量将增长64万桶/日。国际能源署、欧佩克以及美国能源信息署都是最受关注的预测机构，但所有机构的预测数据均低于去年的水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧佩克预计，2024年全球石油需求增长将达220万桶/日，超出非欧佩克+国家供应增长约100万桶/日。这暗示对欧佩克+原油的需求将比去年增加约90万桶/日，该组织在其五月月度石油市场报告中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长将远低于110万桶/日，对欧佩克原油的需求变化不大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年迄今为止，美国总体原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，略低于12月份的1326万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在原油价格接近每桶80美元的情况下，行业高管和分析师认为，美国生产商不太可能像2023年那样出乎意料地增加生产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;合同钻井商Scandrill的首席运营官保罗·莫斯沃尔德表示：“我们的客户继续保持非常谨慎和纪律严谨的态度。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“考虑到当前的价格水平，钻井平台的数量没有显著增加，确实令人惊讶。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其公司正在保持资本支出不变，推迟其钻井平台的改进，以更好地符合平缓的钻探增长。该公司计划到年底运营12个钻井平台，并在明年重新部署少数几个平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据贝克休斯公司的数据，美国石油钻井平台数量已降至496个，同比下降13%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国具备每年增长100万桶的能力，但是目前尚无扩大产量至这一速度的意愿，”标准普尔分析师于周四发布的研报中指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;标准普尔全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，美国上市公司在投资者的压力下限制了增长性的支出，此前的无节制支出驱动了非常迅速的增长，但在2010年代，页岩领域有限的回报抑制了投资者的期望。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来超出预期的产量增长部分是由私营生产商推动的，其中一些正受到行业整合浪潮的影响。私营生产商通过延长钻井长度和分阶段压裂岩石，同时从多口井中采油，提高了生产效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德克萨斯标准石油公司的总裁蒂莫西·罗伯森表示：“尽管近期并购浪潮，我预期油价维持现状，继续鼓励美国整体石油产量的温和增长，得益于持续的钻井和完成效率改善。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;像斯伦贝谢（SLB.N）等油田服务公司预计今年来自国际市场而非北美地区的增长更多。其第一季度国际收入较去年增长18%，而北美的收入下降了6%，部分是由于行业整合的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“近几年，战略有所转变，资本纪律更受重视，这促成了截然不同的反应，”瑞银银行分析师乔瓦尼·斯陶诺沃评论到，他认为欧佩克+将延长其自愿减产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，美国，连同加拿大、巴西和圭亚那，预计将引领2024年的石油和液态产量增长，抵消减产影响，美国能源信息署在三月份的报告中提到。能源液体产品产量，欧佩克+国家预期将下降100万桶/日，而非成员供给预计增长140万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“欧佩克+已学会与美国的石油产量增长共存”，瑞银的斯陶诺沃补充道。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="德克萨斯州温克附近的普米安盆地一个由绿洲石油公司拥有的租借地上控制室中看见的钻井平台上的作业层" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;德克萨斯州温克附近的普米安盆地、由绿洲石油公司拥有的租借地上控制室中看见的钻井平台上的作业层，美国2018年8月22日。 路透/Nick Oxford/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在目睹非洲人国民大会（ANC）遭遇自种族隔离时代终结以来最糟的选举结果后，其政治地位将遭受严重削弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;选举结果显示，截至本周三，ANC在约71%的投票站中所获得的选票份额不足42%，相比2019年选举中57.5%的得票率出现显著下滑，更是&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/south-africa-heads-coalition-anc-set-big-fall-2024-05-31/"&gt;首次&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;在三十年来首次未能获得多数支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次选举的失利意味着这位曾经的曼德拉解放运动组织必须与一个或多个小型政党就&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/what-happens-next-south-africa-after-anc-loses-majority-2024-05-31/"&gt;联盟协议&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;或其他形式的合作进行谈判，以便维持对国家的治理。这可能迫使ANC在政策制定上做出让步，甚至牺牲关键内阁职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前工会领袖转型为商人的拉马福萨，可能将面临来自反对党和党内批评者的辞职呼吁，但ANC的&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/top-anc-official-backs-ramaphosa-despite-dismal-election-result-2024-05-31/"&gt;高级官员&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;已表态支持他继续担任领导人，而分析师指出，目前尚无明确的继任者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;开普敦大学政治学教授，同时也是拉马福萨传记作者的安东尼·巴特勒表示：“并没有一个清晰且能够凝聚人心的候选人能够接管拉马福萨的位置。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三月份的民调显示，在本次选举主要政治人物中，拉马福萨的民众支持度最高，而在ANC内部持续不断的派系之争可能使得任何针对他的动员行动复杂化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。其发言人称，他将在周日，即初步完整选举结果有望公布之时，发表讲话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨的总统任期此前也曾面临不确定性，在2022年的一份报告指出，他或许因在其狩猎农场家具中藏匿大量现金一事上犯下不当行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他对被称为“农庄门”&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/safricas-ramaphosa-delays-parliamentary-appearance-after-panel-report-2022-12-01/"&gt;丑闻&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;的指控表示否认，并于同年晚些时候赢得了其第二个五年ANC领导人的任期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本次周三的投票被看作是ANC面临的最大考验，因选民对高失业率、犯罪频发及连续不断的电力短缺等问题&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/key-issues-south-african-voters-wide-open-2024-election-2024-05-13/"&gt;感到愤怒&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨于2017年末当选ANC领导人，承诺将清理该党因九年来的丑闻、腐败及经济萧条在前总统雅各布·祖马&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/ex-leader-zumas-populist-party-becomes-top-disrupter-south-africa-vote-2024-05-31/"&gt;执政期间&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;所蒙上的阴影，提振经济。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，当他于2018年成为国家领导人时，起初高涨的乐观情绪迅速消退。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;六年后，南非经济依旧停滞不前，ANC高层官员深陷丑闻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周选举中对ANC致命一击的却是拉马福萨的老对手祖马。后者支持的新生党派uMkhonto we Sizwe表现超出预期，严重削弱了ANC的支持率，尤其是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“雅各布祖马布局，令拉马福萨和ANC陷入苦战。他知道他们在KZN十分脆弱，”政治分析家拉尔夫·马特赫加如此评论。“这标志着拉马福萨项目的终局...你不能在选举中败北，却期望一切如常。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨因看似在关键改革上举棋不定，避免加剧其党派内部裂痕而遭受批评——这与其在1980年代担任工会领袖时表现出的果断行为形成鲜明对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，他的支持者们赞扬他在凝聚共识方面的能力，以及他为推进南非作为“全球南方”——低收入及中等收入国家的统称——领军人物的国际声誉所作出的贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在COVID-19大流行期间，拉马福萨是全球要求公平分配疫苗呼声中最为突出的声音之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近，南非在国际法院对以色列提出灭绝种族诉讼，最终法官于本月裁定&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/world-court-rule-request-halt-israels-rafah-offensive-2024-05-24/"&gt;以色列应该终止在加沙城拉法的军事行动&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;。对此，以色列坚决反驳指控，并持续对拉法进行军事行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨力图强调ANC在过去三十年中的成就，然而批评者指出，他未能提出能够解决南非迫切挑战的新方法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在ANC选举前的最后一次竞选集会上，拉马福萨在约数万名支持者面前誓要&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/vote-nears-south-africas-ramaphosa-promises-do-better-2024-05-25/"&gt;“做得更好”&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;，集会于索韦托的一个足球场举行。但拉马福萨尚未言毕，许多人已纷纷离场。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="西里尔·拉马福萨，南非总统，在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，索韦托。REUTERS/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大臭名昭著的连环杀手罗伯特·皮克顿于上周五逝世，享年七十四岁。此前，他在本月早些时候于高度戒备监狱中遭受同囚犯袭击，加拿大监狱当局宣布了这一消息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为加拿大历史上最为臭名昭著的群体屠杀者之一，皮克顿于二零零七年因残害毒品依赖者与妓女，将他们的遗体肢解并存放于不列颠哥伦比亚省的太平洋沿岸养猪场，而被定罪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他被控杀害六名女性，其部分遗骸在温哥华附近的杂乱无章的农庄中被找到。在被判处终身监禁后，政府检察官撤回了对他另二十起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大矫正服务部门证实，皮克顿于五月十九日在魁北克监狱内遭受攻击后不幸身亡。事件发生后，他被紧急送往医院进行救治。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们深切意识到，这名罪犯所涉及的案件对不列颠哥伦比亚省及全国社区造成了深远的创伤，”官方在声明中如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从二零世纪九十年代初期至二零零二年初被捕，皮克顿被捕前，超过六十名女性在温哥华贫困且充斥毒品的东区失踪，受害者中不乏此列。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在温哥华市区东部约二十五公里的皮克顿养猪场中，发现了三十三名女性的遗骸或DNA样本，其中许多是原住民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二零一六年，有报道称皮克顿撰写的一本书在亚马逊上短暂亮相后即被下架。书中，这名单名杀手声称自己无罪，声称自己被警方构陷，温哥华太阳报当时曾报道此事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出版商要求从亚马逊下架该书，并向受害者家属表示了歉意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="存档的电视画面显示，罗伯特·威廉·皮克顿案在新西敏市开庭审理" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在这张未标明日期的存档电视画面中，罗伯特·威廉·皮克顿在其位于科基坦的家中。图片由路透社/Global TV提供，档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;逾180亿美元的加密货币资金涌入了一种新兴平台，投资者通过锁定其代币以换取回报，这种复杂的模式，分析师警告，对用户及加密市场构成了潜在风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓的“再质押”或“重抵押”现象的飙升，是加密市场在价格激增及交易者寻求收益背景下，风险偏好提升的最新迹象。比特币，作为最大的加密货币，已接近历史高点，而仅次于比特币的以太币，今年已上涨超过60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;位于这场再质押热潮中心的是西雅图的初创公司EigenLayer。这家公司于今年2月从美国风投公司安德森·霍洛维茨的加密部门获得了1亿美元融资，已吸引了价值188亿美元的加密货币至其平台，这一数字在六个月前尚不足4亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer的创始人斯里兰·卡南（Sreeram Kannan）向路透社透露，该公司发明了再质押，旨在扩大长久以来的加密实践——质押。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链本质上是一种数据库，涉及网络中的众多电脑&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/graphics/TECHNOLOGY-BLOCKCHAIN/010070P11GN/"&gt;检查并确认&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;谁拥有哪些加密货币。在此过程中，如以太币等加密代币的持有者将其资产作为验证过程的一部分锁定。这些持有者在参与质押期间会失去对其代币的即时访问权，但作为回报，他们将获得一定的收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放新创建的加密货币，作为其已质押的加密货币的代表性代币。再质押允许这些用户再次使用这些新代币，借助不同的区块链应用程序，以期获得更大的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于再质押的风险性，加密货币界各方意见不一，一些业内人认为这一实践太过新潮，其影响尚不明朗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，包括分析师在内的其他人士担心，如果代表再质押加密货币的新代币被用于庞大的加密货币借贷市场中的作为抵押品，那么以少量底层资产为基础的借贷循环会变得无休无止。他们认为，如果所有人都试图同时撤离市场，可能会导致更广泛的加密市场不稳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“任何有抵押品套抵押品的情况都不是理想的，它引入了原本不存在的新风险元素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师亚当·摩根·麦卡锡（Adam Morgan McCarthy）表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对投资者而言，再质押的吸引力在于其收益：在以太坊区块链上的质押回报通常在3%至5%之间，但分析师称，再质押的回报率可能更高，因为投资者可以同时获得多重收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再质押是去中心化金融——或称DeFi的世界里的新发展，加密货币持有者通过此类实验性计划投资，希望在无需出售其持有物的情况下，产生高额回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，EigenLayer尚未直接向用户支付质押奖励，因为相关机制尚未开发。用户加入该平台的预期是未来奖励，或者称为“空投”的其他赠送。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，EigenLayer向平台用户分发其新创造的代币。用户们希望这种名为“EIGEN”的代币在未来会具有价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;摩根·麦卡锡指出，再质押平台的激增是由那些寻求此类空投的用户推动的，他称之为“非常、非常投机的，这种免费资金现象”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这非常冒险，”美国加密交易所Coinbase的负责人戴维·杜松（David Duong）表示，Coinbase提供质押服务，但不涉及再质押。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他们现在预先这么做，期待能够得到某种回报，但他们并不知道自己将得到什么，”杜松说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer由斯里兰·卡南于去年创立，后者在成为西雅图华盛顿大学的前助理教授之前，在印度启动了首颗由学生设计的微型卫星，按照其学术网站上的介绍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer将自身描述为验证服务的市场，连接意向质押者与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新的再质押平台如雨后春笋般出现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，代表客户将代币再质押到EigenLayer，以此诞生新的代币来代表这些再质押资产。这些代币可以在其他平台使用，例如作为借贷中的抵押品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡南表示，他平台的目标是让用户能够选择在哪里进行质押，同时也帮助新兴的区块链服务增长，而不是鼓励更多的以加密货币为支持的借贷行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们与这些参与者之间没有任何官方关系……这是一种新兴的现象，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coinbase的杜松在一份报告中写道，再质押可能带有“潜在风险”——如果再质押的代币被用于加密货币借贷，市场低迷时可能会出现强制清算和更大的波动性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年加密市场的下跌，受到高风险借贷的加重打击，当时被用作抵押品的加密货币在Terra和Luna代币崩溃后迅速贬值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡南将EigenLayer与这些风险撇清关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“风险并不在于再质押，而是存在于借贷协议中。借贷协议正在错误定价风险，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些专家对再质押的担忧较小，指出与全球加密行业的2.5万亿美元的净资产相比，再质押协议中的资本微不足道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管机构长期&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/finance/us-regulators-warn-banks-be-alert-crypto-related-liquidity-risks-2023-02-23/"&gt;担忧&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;加密领域的损失会蔓延至更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“目前，我们并未看到从再质押问题向传统金融市场传染的任何意义重大的风险，”标普全球评级数字资产分析负责人安德鲁·奥尼尔（Andrew O’Neill）表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，加密世界越来越&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/technology/blackrocks-etf-becomes-largest-bitcoin-fund-world-bloomberg-news-reports-2024-05-29/"&gt;紧密连接&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;至传统金融，再质押也在机构投资者中获得青睐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;渣打银行的加密部门Zodia Custody观察到了机构对质押的显著兴趣，但认为再质押迈得太远，原因是难以追踪资产的流向以及如何分配奖励，首席风险官阿努什·阿列夫沙特（Anoosh Arevshatian）说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;野村证券的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作，对其部分资金进行再质押，Kelp DAO在4月的一篇博客文章中表示。Laser Digital未对路透社的置评请求做出回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专注加密的瑞士银行Sygnum表示，它质押了客户们的加密资产，并期待“围绕再质押的新生态系统将出现”。&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: center"&gt;&lt;i&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="加密货币比特币的形象化展现" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;&lt;/i&gt;&lt;/figure&gt;代表比特币的加密货币形象，拍摄于2024年3月9日的法国巴黎。路透社/本诺伊特·特塞（Benoit Tessier）制图，档案图片&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: center"&gt;&lt;i&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="加密货币以太币的代表性形象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;&lt;/i&gt;&lt;/figure&gt;代表性的以太币形象示例性地摆放在个人计算机主板上，拍摄于2023年6月16日。路透社/达多·鲁维奇（Dado Ruvic）制图//档案图片，档案图片&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description></description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;全球旨在达成一项协议以提升对抗流行病症效能的谈判，世界卫生组织承诺将于二〇二五年或可能的更早时刻划上句点，此宣言发布于上周六。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界卫生组织一百九十四会员国已就该协议协商两年有余，此协议旨在强化在全球疫情爆发前后之国际合作；COVID-19疫情之管理漏洞，使此项合作愿景愈发迫切。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管世界卫生组织原拟于本周完成协议撰写，然谈判延长，部分原因在于富裕国家与较贫困国家于疫苗共享与准备机制方面存在深切分歧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，各国已达成一项平行协议，修订既有的具有法律约束力之健康守则——《国际健康规章》（IHR）。修订案增添一新分类，即“全球疫情紧急状态”，以应对最严重且具有全球威胁之健康危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界卫生组织总干事谭德塞在一份声明中表示：“今日所作的史无前例的决策，充分反映出会员国对于保护本国乃至全球的共同愿望，面对公共卫生应急事件和未来疫情的共同威胁，各国将协力共同应对。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长哈维尔·贝塞拉上周六表示：“该项协议的达成，意味着国际社会将对各国采取责任监督机制，同时强化疫情防控措施，确保疫情爆发之初即获得妥善控制，从而保障美国民众及国家安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球健康规范的调整，旨在COVID-19疫情期间全球超过七千万人殒命后加强全球对抗新型病原体的防线，数据引自世界卫生组织。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="资料图片：世卫组织标志在日内瓦总部附近可见" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;资料图片：2023年2月2日，瑞士日内瓦，世界卫生组织（WHO）的标志在总部附近可见。路透社/丹尼斯·巴拉布斯/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>