<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 27 Nov 2024 08:57:18 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击中去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月初在一所最高安全级别监狱遭受另一囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被誉为加拿大最为臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿在2007年因在不列颠哥伦比亚省维多利亚市郊农庄中杀害吸毒者和妓女及其遗骸而被判处终身监禁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被认定杀害了6名女子，部分遗骸在靠近温哥华的简易住宅中被发现。政府检察官在其被判刑后撤回了另外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在魁北克州监狱遭受袭击后于5月19日去世。袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区产生了毁灭性的影响。”服务部门在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者是维多利亚市贫民区——唐人街东区附近——超过十年间失踪的60多名女子中的一部分。超过33名女子的遗骸或DNA在皮克顿位于温哥华市中心东偏25公里的普特科克兰市猪场中被发现，其中许多是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报皮克顿所写的书在亚马逊网站上架后几小时内下架。书中，连环杀手声称自己无罪，是被警方栽赃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版商要求该书从亚马逊下架并向受害人家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视照片，拍摄于他的普特科克兰家中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的未注明日期的电视照片拍摄于他的普特科克兰家园。路透社/Global TV /文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织表示，旨在达成关于如何更有效抗击传染病的全球协议的谈判将在2025年底前完成，如果情况允许，将提前完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个会员国已耗时两年就一项协议进行谈判，该协议可能在疫情爆发前后增加协作，这是在承认新冠疫情期间存在的种种失败后达成的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构原定本周达成协议，但由于包括疫苗共享和准备在内的问题在富裕国家和发展中国家之间存在重大分歧，谈判已被延期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国确实达成了更新现有法律约束的《国际卫生条例》（IHR）的平行协议，其中包括“全球威胁健康危机紧急状态”这一新类别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中说：“今天做出的历史性决定表明会员国共同希望保护自己国家和世界免受公共卫生紧急情况和未来传染病的共同风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部秘书Xavier Becerra在周六表示：“通过这项协议，我们朝着负责任的国家行为和加强预防爆发的措施迈出一步，以在威胁美国人的安全和国家安全之前阻止其发生。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据世卫组织数据，旨在加强世界对新病原体的防御能力的规定变化是针对新冠大流行导致超过700万人死亡的情况作出的。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="档案照片:日内瓦世卫组织总部附近的世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;档案照片:2023年2月2日，瑞士日内瓦，世卫组织（WHO）总部附近的世卫组织（WHO）标志。路透社/迪尼丝·巴利波斯/档案照片/档案照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因 ANC 选举表现下滑而地位受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲国民大会（ANC）党后，面临着前所未有的挑战。南非国民大会在最近的选举中表现不佳，自种族隔离结束以来，这是该党最差的选举结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三选举中约71%的选区统计结果显示，南非国民大会的得票率不到42%，相较2019年上次大选时的57.5%，投票率大幅下降，同时也是30年来首次未能获得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举失利意味着，作为纳尔逊·曼德拉的解放运动前辈，南非国民大会将不得不与其他较小党派进行联盟谈判或其他形式的合作，以继续执政。这可能意味着需要做出政策让步或让出重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转型为商人拉马福萨可能会面临反对党和党内批评者的辞职要求，但他的一位高层ANC官员公开支持他留任，分析师们认为没有显而易见的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有人是完美的能接替拉马福萨，”南非开普敦大学政治学教授安东尼·布尔说，他曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月份的一项民意调查表明，拉马福萨在主要政界人士中享有最高的好评度，党内派系斗争可能会使任何反对他的行动变得复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就南非国民大会的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日公布完整的初步结果时发表声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年，一个调查委员会发现，拉马福萨可能因在其狩猎场家具中藏匿一沓现金而存在违规行为，此前拉马福萨否认了这一指控，并在同年赢得了南非国民大会领导人的连任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视作对南非国民大会最严峻的考验之一，原因在于选民对包括失业率高、犯罪率高和电力短缺等问题的不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年底当选南非国民大会领导人，当时承诺通过整治政党形象和振兴经济，改写连续九年丑闻、腐败和经济下滑的状况，前任领导人雅各布·祖马的政党曾在该领域兴风作浪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他成为国家元首后的初期热情很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六个半世纪之后，经济依然停滞不前，高官丑闻仍然困扰着南非国民大会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举中的决定性打击来自其对手祖马，祖马支持新党umkonto we sizwe，该党超出预期，对南非国民大会的支持率造成了重大影响，尤其是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马把拉马福萨和南非国民大会困住了。他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省很虚弱，”政治分析师拉尔夫·马特赫加表示。“这对拉马福萨的项目来说是终结……竞选失利不能让事物正常继续。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其在关键改革上拖延不决而受到批评，以避免加剧其党内裂痕，这与他作为工会领导人时展现出的果断截然不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者们赞扬他建立共识的能力及其作为“全球南方”倡导者的角色，这是对低收入和中等收入国家的一种简称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最杰出的声音之一，呼吁疫苗公平分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了针对以色列的灭绝种族案件，法官本月裁定以色列必须暂停针对加沙城拉法的军事行动。以色列强烈否认这些指控并仍继续推进对拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图夸大南非国民大会过去30年的成就，但批评者认为他对解决南非最紧迫问题的方法很少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前南非国民大会的最后一场竞选集会上，拉马福萨承诺“做得更好”，并在支持者聚集在索韦托足球场时受到了欢迎。会议接近尾声时，一些人离场。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/奥帕·诺基西&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中渐入乌克兰冲突深处</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放松对乌在俄境内使用美国武器的部分限制，这虽是微小的进步，却是美国两年半战争的一个重要步骤，专家称此举可能有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国武器打击俄罗斯境内的目标存在巨大风险。他们担心一旦乌克兰发动大规模袭击，可能会引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一禁令在过去的两年里与美国对基辅的其他武器供应禁令一同瓦解，包括高级美国战斗机和远程AGM-158联合空对地防区外导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定于周四生效，专门针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，允许基辅使用美国提供的武器反击来自边境对面俄方的攻击或准备发动攻击的部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这给予了前线乌克兰士兵使用美国提供的高机动火箭炮系统（HIMARS）发射的制导多管火箭炮系统（GMLRS）导弹以及其他武器的许可，专家表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄军在哈尔科夫地区巩固防御前将其驱逐出去，”乌克兰尼 ais 战略研究所的研究员莫伊卡·贝列依斯科夫说，该研究所是基辅的官方智囊团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅从东部顿巴斯关键战场调兵的需要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，俄罗斯部队将处于守势，不得不重新考虑其在哈尔科夫地区的攻击战术，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国对拜登的决策过程追溯到几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，乌克兰在5月13日与白宫国安顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席克里斯托弗·布朗进行的在线电话会议上提出了要求在哈尔科夫地区使用美国武器的请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗随后形成了一项推荐意见，建议放松限制，沙利文于5月15日将这一建议呈交给拜登。该官员表示，拜登同意乌克兰可以在俄罗斯领土上安全地反击俄罗斯部队的攻击，美国政府随后一直在做最终决策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在5月20日接受路透社采访时呼吁西方盟友采取这样的行动，但当时他说：“迄今为止，没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;爱士女利亚项目高级研究员罗布·莱说，俄罗斯一直利用拜登禁止美国武器在俄境内使用的规定作为在其哈尔科夫地区发动袭击的安全场所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境只有19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮直接部署在边境上，保持防空、电子战、指挥和控制设施等，对喀尔巴阡地区有一定的保护程度，”莱说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，莱和其他专家表示，这一决定并不会很快改变前线形势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不认为这项决定会大幅改变前线，但如果有的话也不会，但这将使俄罗斯继续进行这种跨境行动变得更加困难，”莱说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯在哈尔科夫地区没有足够的军队推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯不能产生足够的作战能力从东北方向真正威胁哈尔科夫，”他说，“为了做到这一点，他们会使其东部作战区域的部队接受蹂躏。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要让乌克兰向俄罗斯发射武器，并于周二再次提到核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月里寻求扩大使用美国武器的范围，尤其是俄罗斯在今年战场上的攻势占了上风之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，基辅在华盛顿宣布政策调整不到一天的时间里，据路透社报道，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁美国批准击中俄罗斯领土深处的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;sup&gt;美国内政部官员目前在华盛顿的斯通尼福特战略国际中心的马克·坎齐安表示，拜登的行动只是第一步。&lt;/sup&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策的巨大变化，但这是一步，”坎齐安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌方和行政机构官员将提出下一步要求：打击更广泛的的目标—也许不是直接威胁哈尔科夫，但在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;sup&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五于布拉格发表讲话时拒绝说美国政府是否会扩大其政策以允许在俄罗斯其他地区发动袭击，但他不排除这种可能性。&lt;/sup&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来我们将继续采取与我们一直在做的事情，即必要时适应和调整，”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="俄军打击后哈尔科夫地区景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;5月30日，俄罗斯对乌袭击的 trig 中在乌克兰东部哈尔科夫地区的马拉达尼丽夫卡村Emily和青少年体育骑术学校造成了严重破坏，消防员在受损现场工作。路透社/瓦伦丁·奥格里内科/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争 after 情绪状语从句</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此故事在第17段含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对镜头，发表了一篇既符合其法律斗争又符合政治斗争的言论：他已做好战斗的准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团于前一日认定他因伪造文件以掩盖支付给色情女演员封口费而涉及34项罪名后，参选共和党总统的特朗普愤怒地列举了他的敌人和不满，言语粗犷且杂乱无章。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称其审判法官胡安·梅尔钦为“邪门的”和“魔鬼”；称其对手、民主党总统候选人乔·拜登为“美国历史上最糟糕的总统”。他猛烈批评了作证反对他的证人、投票弹劾他的国会成员，以及那些他所说的非法涌入国家的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为其竞选捐款，将面前的挑战比作他一人难以克服的难关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你这样做，”他说，“因为我们在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管其其他竞选演讲中常常穿插幽默，这次演讲却主要显得沉郁。特朗普仅在新闻发布会上拿着一张小纸条。最终，他没有回答问题，便在其子埃里克的陪同下迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹款活动和社交媒体，前总统的盟友也对司法系统及其认为有问题的人进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在每一名候选人都将对方视为国家威胁的大选中，拜登竞选团队将特朗普的言论视为他不具备总统资格的新证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普混乱、绝望和失败的演讲，他在讲述个人不满、否认美国司法体系的作用，这使任何观者得出一个明显的结论：这个人无法成为美国的总统。”拜登竞选团队的通讯总监迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的捐款者——大多数认为纽约的判决有失公允——在当天为他的竞选活动捐出了3480万美元，特朗普团队表示。这是共和党为数字筹款而使用的WinRed平台的单日最高记录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管在其总筹款上落后于拜登，但竞选团队于周五通过一系列恐吓短信发起了一场积极的筹款行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条信息这样写着。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不会投降！”特朗普新闻发布会后，另一条信息如此宣称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大多数共和党官员和组织坚定地站在了前总统一边，声称审判过程有缺陷，有关罪名本不应被提起，曼哈顿由民主党人主导的陪审团可能受到污染，而法官抱有偏见——地方当局否认了这些说法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在批评不够迅速或有力的情况下，特朗普的盟友和竞选助手们便开始反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普竞选的共同经理克里斯·拉西维塔嘲讽了一个全国性共和党学生组织，该组织在其社交媒体平台上发帖称应尊重陪审团的裁决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“观点就像每个人的屁股一样，每个人都有一颗。”拉西维塔发帖说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还针对一位在马里兰州就任州长期间较为温和的共和党候选人劳里·霍根发出攻击，霍根在陪审团做出判决前警告美国人“不要为政治煽动性言论添油加醋”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你的竞选活动已经结束了。”拉西维塔在社交媒体上回复道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州等战场州对共和党选民的采访中，数人表示特朗普的定罪令他们开始重新考虑11月对他本人的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种背离如果发生在重要摇摆州，将可能削弱他在与拜登的重赛中获胜的能力，因为特朗普在多个关键州的领先优势非常微弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但在大多数受访的共和党人看来，这是一场虚假的审判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这是政治骗局，意图伤害他，并尽可能地将他排斥在竞选行列之外。”62岁的退休警察、佐治亚州玛丽塔市居民史科特·克莱顿说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能对他这样做，就可能对任何人这样做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普出席一场新闻发布会，位于纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德明&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普出席一场新闻发布会，位于纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国共和党总统竞选人、前美国总统唐纳德·特朗普出席一场新闻发布会，当时正在进行对其因在2016年掩盖支付给色情女演员的封口费而伪造商业记录的刑事审判的审判，位于纽约市，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德明/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持温和增长　OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续遵守节制支出的承诺，以增强产量，这使得2024年全球顶级石油生产国的增速放缓，有望缓解OPEC+本周末在进一步减产方面的压力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国在过去十年中通过页岩革命及技术突破推动了非OPEC国家的原油供应增长。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增长超过一百万桶/日，达到1293万桶/日，远高于2023年初政府预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;石油输出国组织及其盟友OPEC+去年通过加深减产部分补偿了美国和其他非OPEC国家的产量增长。OPEC+总减产幅度为586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;OPEC+正与三位知情人士透露，正在努力达成一项复杂的协议，计划将部分减产措施延续至2025年。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;随着OPEC+将在周日讨论供应政策，美国生产增加将继续推动非OPEC+产出增长，但威胁程度将低于2023年。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供应量将增加约27万桶/日。这一数字与OPEC预计的美国原油和凝析油产量增长30万桶/日相类似。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量将增长64万桶/日。这三个是目前最为关注的预测者，且都低于去年的数字。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;OPEC预计全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+集团以外的其他石油生产国的供应增长约100万桶/日。该组织在其5月的月度&lt;sub&gt;《石油市场报告》&lt;/sub&gt;中表示，这意味着OPEC+原油需求可能在2024年比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;国际能源署&lt;sub&gt;《&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/iea-trims-2024-oil-demand-growth-forecast-widening-gap-with-opec-view-2024-05-15/"&gt;预计&lt;/a&gt;》&lt;/sub&gt;全球需求增长仅为110万桶/日，且对OPEC原油需求没有太大变化。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年迄今，美国整体原油产出变化不大。4月份产出约为1313万桶/日，较12月份下降约1.3%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;业内人士和分析师认为，尽管油价徘徊在每桶80美元附近，美国生产者似乎不太可能再次超出预期。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们的客户保持了非常保守和审慎的态度，”合同钻探公司Scandrill首席运营官保罗·莫斯沃尔德表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“令人惊讶的是，钻机数量没有进一步增加，因为在当前价格背景下，这种增长本可以预期。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;该公司保持资本支出持平，并推迟对钻机的升级，以最好地适应总体钻探增长放缓。它计划年底运营12台钻机，并在明年重新部署更多的钻机。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国石油钻机数量已降至496台，较去年同期下降13%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“美国在几年内仍能以每日100万桶的速度增长，但目前没有意愿以这一速度增长，”S&amp;amp;P分析师周四在一份报告中表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;S&amp;amp;P Global Commodity Insights预计美国原油和凝析油产量今年将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近年来，上市美国生产商在投资者的压力下限制了增长支出。无节制的支出推动了狂飙突进的增长，但限制了2010年代页岩行业的回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近年来比预期更高的产出增长部分受到私营公司的推动，一些公司正被席卷市场整合浪潮中。他们通过钻更长的井和压裂岩石来在同一时间从更多的井中生产更多石油，从而提高了生产力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“尽管近期有整合浪潮，但预计当前石油价格将会持续，并有助于支持美国石油产量增长的温和增加，因为钻探和完成效率的持续改进将继续起到支持作用，”德克萨斯州标准石油总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N" target="_blank"&gt;SLB.N&lt;/a&gt;），预计今年国际市场的增长将超过北美市场。其第一季度国际收入增长18%，而北美收入下降6%，部分由于整合的影响。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“近年来的战略重点转向了资本纪律，导致了不同的反应，”瑞银银行分析师乔瓦尼·斯塔诺沃表示，他认为OPEC+可能会延长其自愿减产。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管如此，美国与加拿大、巴西和圭亚那预计今年将引领石油和液体产量增长。国际能源署表示，3月时OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“OPEC+学会了与美国石油生产增长共存，”瑞银的斯塔诺沃表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="位于德克萨斯州温克附近的Permian盆地Oasis石油公司租赁地的钻井平台的操作楼层从控制室被看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;位于德克萨斯州温克附近的Permian盆地Oasis石油公司租赁地的钻井平台的操作楼层从控制室被看到，2018年8月22日。路透社/尼克·奥克福德/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统拜登周五表示，以色列提出了一个针对加沙地带新一轮停火的提议，作为交换的是把人质释放，同时呼吁哈马斯同意新提议，称这是结束冲突的最佳方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在是结束这场战争，开启战后篇章的时候了。”拜登说，他正承受着在竞选年中阻止加沙冲突的压力，这场冲突现在已经持续了八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔等国斡旋的旨在安排以色列与哈马斯军事运动之间的停火协议多次陷入僵局，双方均指责对方阻碍进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列对拉法的数周侵入之后提出的，并且在以色列对加沙地带死亡事件及人质持续被俘的国内外新压力下提出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理纳坦雅胡的办公室周五表示，以色列已授权谈判代表根据拜登提出的停火计划提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，这也发生在民主党总统候选人拜登的共和党对手、前总统唐纳德·特朗普因34项重罪被判有罪后的第二天，凸显了两位候选人的巨大分歧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新计划分为三个阶段，并首次提议在停火同时推进所有三个阶段的过程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口中心撤出，被俘人员，包括老人和妇女，将与数百名巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车进入加沙运送人道援助，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将谈判停战的最终条款。“只要谈判继续进行，停火也将继续，”总统说，这是一项新进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括大规模重建加沙的计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯已通过卡塔尔收到了这一提议，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登呼吁以色列内部那些主张“无限期”战争的人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，在以色列有些人不会同意这个计划，他们会要求战争无限期继续。有些人甚至在政府的核心。他们已经明确表示，他们希望占领加沙，他们在继续这场战争，人质不是他们的优先事项。但即使有压力，我也敦促以色列的领导层支持这份协议。”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为对以色列终生坚定承诺的人，作为唯一一次在战争期间访问以色列的美国总统，也作为刚刚派美军直接防卫以色列不受伊朗攻击的人，我希望你们站出场来，想想如果这一刻被错过了会发生什么。我们不能错过这一刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员告诉记者，以色列能够提出新的提议，是因为近来的战场进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一条通往危机结束的道路。这是一份详尽的四方余页协议，”这位官员说道。“它是经过精心谈判的，现在摆在桌面上的，其实相当于这个过程的终局。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，一位官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几位以色列媒体 outlets 将拜登周五的演讲描述为戏剧性的，并视其为直接向以色列公众呼吁的一种尝试。主要的第12频道中断了晚间新闻节目，直播播放了拜登的演讲。以色列审查员此前已禁止发布该提议的细节，电视台主持人丹尼·库斯玛罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项最新提议比之前的提议更有可能成功，德克萨斯州大学奥斯汀分校历史与公共事务教授杰里米·舒里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯能够发动任何严重袭击或攻击或恐怖袭击的几率显著降低，”舒里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论对以色列的态度也在“转向”，舒里说，这可能导致以色列希望结束这场冲突，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国总统全力支持某个事物时，他可以创建出大量激励措施，”舒里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个此前的人质提议要求把生病、年老和受伤的人质释放，换取为期六周的停火，这可能延长6周，以允许更多的人道援助进入加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月早些时候，这一提出的协议因以色列拒绝接受哈马斯在谈判中要求的永久结束战争而瓦解，并在南部加沙市拉法加大规模进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据称，哈马斯周四表示，它已向调解人表示，如果以色列停止战争，它不会参与正在进行中的谈判，而是准备达成“全面协议”，包括人员和囚犯交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文周五将与来自17个国家的外交官会面，这些国家的公民被哈马斯拘留于加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一场以色列针对拉法的袭击周日造成45名巴勒斯坦人丧生，引发国际愤怒，但未跨越美国切断对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“巴勒斯坦人在这次战争中遭受了无尽的苦难，”拜登周五表示。“我们看到了本周早期从拉法袭击中的致命大火中拍摄的可怕画面，这事袭击目标是哈马斯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列对加沙地带发动进攻以来，已有超过36,280人丧生，其中大部分是在10月7日哈马斯在南部以色列的袭击中丧生。根据以色列的计数，那次袭击造成大约1,200人丧生。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在被毁建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在加沙北部的贝利哈亚定居点被毁建筑的废墟中行走，6月12日，路透社/玛哈默德·艾萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密货币“再抵押”平台火热增长，交易员追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转移到一种新型平台，投资者将代币锁定在该平台以换取奖励，这种复杂的计划引起了分析师的担忧，指出这对用户和加密市场存在风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓的“重staking”日渐流行，是加密市场风险增加的最新信号。随着数字货币价格的飙升和交易者寻找收益，重staking变得越来越火爆。目前，比特币（作为最大的加密货币）接近历史最高价，而以太币（第二大的加密货币）今年迄今上涨超过60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重staking热潮的核心是一家总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月份从美国风投公司安德森霍洛维茨的加密部门获得了1亿美元的资金，并在过去半年中吸引了价值188亿美元的加密货币到其平台，而六个月前这一数字还不到4亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sreeram Kannan，EigenLayer的创始人，向路透社表示，重staking是为扩大长期存在的加密货币存币实践——即“staking”——而发明的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的多台计算机对持有哪些加密货币进行校验和确认。在此过程中，持有代币的所有者（例如以太币）允许其资产被锁定以完成验证过程。持有者在参与存币期间无法立即访问其代币，但会获得产生收益的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些存币平台还给用户分配代表他们存币的新创加密货币。重staking使所有者可以将这些新代币再次锁定在不同的基于区块链的程序和应用中以期获得更大的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密世界对于重staking的风险看法不一，一些业内人士认为此实践还是起步阶段，风险尚不清楚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，担心如果代表重staking数字货币的新代币作为抵押品用于加密市场中规模庞大的借贷市场，可能会形成基于少量底层资产的借贷循环。如果所有人都同时要求退出，这将导致整个加密市场不稳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"当有抵押品还需要抵押品时，这不是理想的状况，它增加了新的风险元素，先前没有这种情况。"加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于投资者来说，吸引力在于收益：以太坊区块链上的存币回报通常在3%到5%左右，而分析师表示，重staking的回报可能更高，因为投资者可以同时获得多种收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重staking是去中心化金融（DeFi）世界中的最新发展，在这个领域，加密货币持有者投资实验性方案，希望在不抛售资产的情况下获得高额回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付存币奖励，因为这种方法尚未开发。用户加入该平台，期待未来的奖励或称为“空投”的其他赠品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，EigenLayer会向使用该平台的用户分发其创生的新代币。用户希望这种称为“EIGEN”的代币在未来能有所价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;来自Kaiko的Morgan McCarthy表示，重staking平台的增长是因为用户追求“空投”。他称之为“非常投机，这是免费的金钱”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;"这非常有风险。"美国加密交易所Coinbase的研究负责人David Duong如是说（Coinbase的股票代码为COIN.O）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"他们现在预想自己将获得奖励，但不知道会是什么，"Duong说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer于去年由前西雅图华盛顿大学助理教授Sreeram Kannan和他的团队推出。Kannan的学术主页上记录了他的背景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer称自己为验证服务的市场，将希望存币的人与需要存币代币的应用连接起来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些新的重staking平台已经涌现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO。这些平台为客户代币在EigenLayer锁定，生成代表重 stakes资产的新代币，这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan表示，该平台的目的是让用户选择在哪里存币，并帮助新的区块链服务成长，而不是鼓励更多的加密借贷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我们与这些参与者没有任何正式关系...这是一个新兴的现象，"他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重staking可能隐藏风险——如果重staking代币用于加密借贷，可能会导致被迫变现和市场低迷时期的波动性增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年加密市场的大跌部分是由高风险借贷推动的，在Terra和Luna代币崩盘后用于抵押的加密代币价值迅速缩水。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan表示EigenLayer与这些风险无关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"风险不在重staking而在借贷协议，借贷协议存在风险错定价的问题，"他表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些专家对重staking表示担忧，指出重staking的现金在整体加密行业2.5万亿美元的净资产中微不足道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密世界的损失会蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"目前，我们看不到重新存币问题对传统金融市场造成任何影响的风险，"标准普尔全球评级数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，加密世界正在与主流金融越来越连接，机构投资者也开始关注重staking。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Standard Chartered加密部门Zodia Custody已经看到了机构投资者对存币的巨大兴趣，但由于难以建立资产流向和收益分配的“纸质记录”，首席风控官Anoosh Arevshatian认为重staking是过远的一步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作，为其资金部分代币重staking，Kelp DAO在其四月发布的博客中表示。Laser Digital未回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞士专注于加密的银行Sygnum表示，其为客户存币，并期望“围绕重staking的新生态系统将出现”。&lt;/p&gt;    &lt;figure&gt;&lt;img alt="插图展示了比特币的代币表示" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;插图中的形象展示了比特币的代币表示，该插图于2024年3月9日在法国巴黎拍摄。路透社/贝诺伊·泰希尔/插图/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;    &lt;figure&gt;&lt;img alt="插图展示了以太币的代币表示" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;插图中的形象展示了以太币的代币表示，该插图于2023年6月16日在巴黎拍摄。路透社/达多·尔维奇/插图/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum以压倒性 victory 成为该国首位女性总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱尔苏亚雷斯当选墨西哥首位女性总统，赢得了一场压倒性的胜利，接过了她导师和前任领导安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯奥夫拉多尔的遗产项目。后者在贫民中的高人气促成了她的胜利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;苏亚雷斯&lt;/a&gt;，气候变化科学家及前墨西哥城市长，根据墨西哥选举当局的快速计票结果，赢得大选的得票率为58.3%至60.7%，这一得票率预示将是墨西哥民主历史上的最高得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟在国会两院均有望获得三分之二超多数席位，这将使该联盟能够在没有反对党支持的情况下通过宪法改革，根据选举当局的统计结果范围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;埃斯科热尔·加尔韦斯&lt;/a&gt;在初步结果公布后承认败选，她的得票率在26.6%至28.6%之间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我有生之年第一次投票给女性总统，在这个共和国成立200年来第一次，我是墨西哥首位女性总统。”苏亚雷斯在支持者们的欢呼声中告诉他们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏亚雷斯的胜利对墨西哥来说是一个重要的转变。墨西哥以其传统的男性文化而著称，是全球第二大天主教人口国，这个国家过去推行传统的价值观和女性角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏亚雷斯是美国、墨西哥或加拿大首位通过普选当选的女性总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想过有一天能投票给女性总统。”87岁的埃德米拉·蒙蒂尔，苏亚雷斯在墨西哥最小州塔拉斯卡的支持者，说：“过去我们甚至不能投票，投票时还要遵从丈夫的意愿。感谢上帝，这种情况已经改变，我能经历了这一变化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏亚雷斯面前的道路充满了挑战。她需要平衡增加公众福利政策的承诺，同时继承巨额预算赤字和低经济增长的难题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果宣布后，她告诉支持者，她的政府将是财政负责的，并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺要改善安全状况，但具体措施有限，鉴于墨西哥最近一次选举是历史上最血腥的一次，有38名候选人被谋杀，使得严重的安全性问题更加突出。许多分析家认为，有组织犯罪团体在洛佩斯奥夫拉多尔任期内扩大并加深了影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的投票中，谋杀投票站工作人员在普埃布拉州发生两起案件。在洛佩斯奥夫拉多尔领导下的任何其他国家时期，因政治原因被谋杀的人数都超过了墨西哥最近的历史记录，尽管谋杀率有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政治风险分析师纳特·帕里什芬纳利指出：“除非她承诺在改善警务和减少有罪不罚方面做出根本性的投资，否则苏亚雷斯很难实现整体安全水平的显著提升。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党还赢得了墨西哥城市长职位，这是国家最重要的职位之一，根据初步结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对新任总统来说，与美国就巨大的美国移民穿越墨西哥进入美国的人口流动及打击毒品走私的合作将是考验。在美国内阁由唐纳德·特朗普领导的情况下，这些谈判可能会更加困难。特朗普誓言对中国的墨西哥制汽车施加100%的关税，并表示将动员特种部队打击贩毒集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新总统必须解决电力和水资源短缺问题，并吸引制造商迁移，因为近岸趋势促使公司将供应链移近主要市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面对佩梅克斯，墨西哥国有的石油巨头，苏亚雷斯还要考虑如何应对。由于产量下降20年以及深陷债务的困境，佩梅克斯陷入了困境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是一个无底洞，无尽地付出公共资金，公司却永远无法盈利的问题。”高盛公司拉丁美洲首席经济学家阿尔贝托·拉莫斯说：“他们必须重新考虑佩梅克斯的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯奥夫拉多尔在任期间，将最低工资翻倍，减少贫困，维持了强劲的比索和低失业率，这些成功使他广受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏亚雷斯承诺扩大福利计划，但由于墨西哥预计今年将面临大规模的预算赤字，且2025年经济增长预计仅为1.5%，这将给实现这一目标带来困难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯奥夫拉多尔希望自己在竞选中成为选民对他的议程的公投，但苏亚雷斯否定了反对派声称她将成为洛佩斯奥夫拉多尔的“傀儡”的指责，尽管她承诺继续许多他的政策，这些政策帮助了墨西哥最贫困的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜利演讲中，苏亚雷斯感谢洛佩斯奥夫拉多尔是一位“改变我们国家的唯一人物”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯认为，批评苏亚雷斯会成为洛佩斯奥夫拉多尔的“傀儡”与性别歧视有关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们竟然不相信她要做自己的决定，这确实令人难以置信，我认为这与她是一名女性有很大关系。”她说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="苏亚雷斯在墨西哥大选中获胜" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;克莱尔苏亚雷斯，执政的MORENA党总统候选人，在赢得选举后向支持者发表讲话。墨西哥城，墨西哥2024年6月3日。路透社/拉奎尔·库纳&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="苏亚雷斯在墨西哥大选中获胜" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;克莱尔苏亚雷斯，执政的MORENA党总统候选人，在赢得选举后向支持者挥手。墨西哥城，墨西哥2024年6月3日。路透社/拉奎尔·库纳&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;人们在市中心广场拿着“总统克莱尔苏亚雷斯”的标语，庆祝执政的MORENA党宣布克莱尔苏亚雷斯赢得总统选举。墨西哥城，墨西哥2024年6月2日。路透社/马赫·李普斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;反对党总统候选人埃斯科热尔·加尔韦斯，在选举日当晚发表讲话。墨西哥城，墨西哥2024年6月2日。路透社/克赛塔莉·尼奇-哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;大选日当天，投票站工作人员关闭投票站。萨尔茨克鲁斯，墨2024年6月2日。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;大选日当天，人们在首次埃瓦尔遥川投票站排队投票。墨西哥城，墨西哥2024年6月2日。路透社/伊利亚·塞巴尔洛斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，锡纳卡坦小镇。路透社/加布里埃拉·桑巴里亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;大选日当天，墨西哥城的选民在全国选举投票站投票。路透社/亚历山德罗·门内吉尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/路易斯·科尔特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，奇瓦瓦州诺罗加奇镇的拉拉米妇女在投票站投票。路透社/何塞·路易斯·贡萨尔维斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;大选日当天，墨西哥城选民在投票站投票。路透社/亚历山德罗·门内吉尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，圣胡安查马拉。路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;大选日当天，布永托国际机场附近的投票站。墨西哥城，墨西哥2024年6月2日。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，圣安德烈拉拉森。路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/亚历山德罗·门内吉尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，圣胡安查马拉。路透社/加布里埃尔·桑巴里亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，科马丘恩。路透社/伊万·亚里亚斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城选举日，墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯奥夫拉多尔和妻子贝亚特丽斯·古铁雷斯·穆勒向投票站走去。墨西哥城，墨西哥2024年6月2日。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选民在投票站外等待投票站开门，投票站设在墨西哥城。路透社/路易斯·科尔特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，圣巴尔托洛梅夸拉纳。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ7Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/路易斯·科尔特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥城选举日准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月1日，墨西哥城。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥城选举日准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，墨西哥城。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥城选举日准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月1日，墨西哥城。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>