<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 25 Jan 2025 14:15:12 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>乌克兰无人机部队内部对俄深空打击揭秘</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/inside-ukrainian-drone-unit-conducting-deep-strikes-russia-2025-01-24/</link><description>&lt;p&gt;在乌克兰一处林地纷纷扬扬地飘落着雪花时，远程无人机依次加速，沿着一条未照明的废弃道路发射，其嗡嗡作响的引擎将它们送入夜色之中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些携带炸药弹头的无人驾驶飞机是乌克兰对俄进行远程无人机攻击的一部分，旨在打击前线后方的后勤基地、弹药库等目标，从而减轻对手对前线的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的主要目标是打击后方的后勤枢纽、弹药库，从而减轻敌方的前线压力。”乌克兰无人机部队的营长克asper（仅提供代号）表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基辅方面授予路透社独家访问权进行无人机发射活动，但为了避免安全风险，拒绝透露打击的具体时间和地点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管面临巨大的挑战，乌克兰仍对其战争期间无人机计划保持着高度保密，认为这是一项宝贵的武器，能在缺乏大量远程导弹的情况下削弱俄罗斯庞大的军事工业基础。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，莫斯科方面持续进行夜间远程无人机攻击，而基辅方面最近几周则加强了自己的无人机打击行动。美国前总统唐纳德·特朗普则推动结束乌克兰与俄罗斯历时近3年的全面战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;潜在的和谈促使双方在战场上提升自身的位置，以便在谈判中占据更有利的立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯国防部宣布，俄罗斯13个地区遭到乌克兰超过121架无人机的袭击，但成功抵御了这次攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰军队表示，袭击目标包括布良斯克地区的一家石油精炼厂和一家芯片工厂，发布在线视频展示了俄罗斯境内 Crushing 普斯科夫地区的一家炼油厂冒起的巨大烟柱和火焰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;克asper 的单位是乌克兰第14无人机系统团，约有几百人，拥有自己的分析师和工程师，并专注于远程打击任务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该单位的创始人菲德尔（仅提供代号）向路透社表示，他们曾在战斗中使用无人机达到2000公里的最大作战范围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲德尔表示，他们进行了多次袭击，包括攻击位于莫斯科东南730公里的英格尔斯空军基地，该基地部署有战略轰炸机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管远程无人机在战争中发挥了显著作用，但菲德尔认为“无人系统本身无法改变战争的进程”。他强调：“依然需要步兵…需要炮兵…需要航空兵，以及无数其他支援手段。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;克asper 表示他们使用的是本国制造的“Lyuty”无人机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他补充说：“我们武器系统的效率总计在40%-50%之间。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社无法独立验证这一评估。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 24 Jan 2025 19:45:12 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/inside-ukrainian-drone-unit-conducting-deep-strikes-russia-2025-01-24/</guid></item><item><title>韩国将于周一发布济州航空空难初步报告</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-release-preliminary-report-jeju-air-crash-by-monday-2025-01-25/</link><description>&lt;p&gt;韩国交通部在周六表示，将于周一发布本月坠机事故的初步报告。此次事故是韓國本土最致命的航空灾难，涉及&lt;strong&gt;金旼慜&lt;/strong&gt;(089590.KS)航空公司的一架飞机，造成179人遇难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据交通部声明，调查的一个重点是12月29日&lt;strong&gt;7C2216&lt;/strong&gt;航班在曼谷飞抵&lt;code&gt;Mui联合国国际机场&lt;/code&gt;时，是否因鸟类撞击而引发事故。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该报告将提交给国际民用航空组织，以及美国、法国和泰国，交通部表示。首尔方面已经与美国国家运输安全委员会和法国航空事故调查分析局的调查员进行合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;交通部表示，分析和验证飞行数据和驾驶舱语音记录将需要几个月的时间。据称，在坠机前四分零七秒，飞行数据记录器停止记录，以及与控制塔台的通信记录方面，需要进行详细分析和验证。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;交通部声明称，在上午08:58:11，飞行员讨论了飞机下方存在的鸟类，随后在08:58:56宣布进入紧急状态，报告了鸟类撞击事件。机场监控录像也显示飞机在复飞过程中与鸟类发生接触。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，交通部曾表示，飞行员在复飞前就因鸟类撞击发送了紧急信号。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;飞机于上午09:02:57坠毁，撞击河堤并燃起熊熊烈火，除飞机尾部的两名机组人员外，机上所有人员罹难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;交通部官员告知路透社，监控录像拍摄距离较远，无法看到鸟类撞击后的火花，但确认了飞机与鸟类接触，具体时间不详。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据交通部称，飞机的GE公司发动机内发现了鸭绒和血迹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;交通部表示，还将对支撑导航天线的混凝土河堤（&lt;strong&gt;‘当地化’&lt;/strong&gt;）的作用进行单独分析。交通部在周三宣布将拆除这一河堤，专家认为其可能导致灾难更加致命。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;&lt;img alt="坠毁的济州航空飞机残骸" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/D5M2WPATVJPRJKAGAWMM4Y6EO4.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年12月30日，韩国穆安国际机场，济州航空飞机在跑道外坠毁，靠近它撞击的混凝土结构。路透社/金洪基/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
    
    &lt;figure&gt;&lt;img alt="坠毁的济州航空飞机残骸" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VCFJJDFWNNKVDEHW6OLBVKIVYM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年12月30日，韩国穆安国际机场，济州航空飞机坠毁在机场内。路透社/金洪基/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 25 Jan 2025 08:37:30 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-release-preliminary-report-jeju-air-crash-by-monday-2025-01-25/</guid></item><item><title>独家：美国数据显示，自战争开始以来，哈马斯增加了多达15,000名战斗人员</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-has-added-up-15000-fighters-since-start-war-us-figures-show-2025-01-24/</link><description>&lt;p&gt;自巴勒斯坦激进组织哈马斯与以色列开战以来，据两位了解美国情报的国会消息人士透露，哈马斯已招募了约1万至1.5万名成员，这表明伊朗支持的战士可能会对以色列构成持久的威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;情报显示，该时期有类似数额的哈马斯战斗人员被击毙。这是最新的官方美国评估，此前并未被报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯与以色列在15个月的冲突后于上周恢复停火，这场冲突摧毁了加沙地带，并激化了整个中东地区局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;负责此情报的消息人士透露，在拜登政府最后几周内各美国情报机构提供的更新中，虽然哈马斯成功招募了新成员，但绝大多数成员年幼且未经训练，并主要用于简单的安全任务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国家安全局局长办公室未就此发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年1月14日，当时的美国总统乔·拜登的国务卿安东尼·布林肯表示，美国认为哈马斯招募的战斗人员与其在巴勒斯坦独立地区失去的人数相差无几，并警告这将是一场持久的叛乱和无休止的战争。但他未提供更多评估细节，而以色列方公布的总战斗人员伤亡人数约为20,000人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“每当以色列完成军事行动并撤回时，哈马斯的激进分子就会重新集结并重新出现，因为没有其他东西可以填补这一空白，”布林肯说。以色列和美国都将哈马斯视为恐怖组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在被问及评论时，哈马斯的官员表示，他正在与该组织的相关方面核实情况。2023年7月，哈马斯武装部队发言人艾布·阿布向伊瓦迪称，该组织成功招募了数千名新战斗人员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;停火后数天，尽管以色列誓言要摧毁激进组织，哈马斯仍显示出其在加沙地带的深厚根基。该地由哈马斯统治的政府迅速重新实施安全措施，并开始恢复该独立地区的基本服务，许多地区在以色列的进攻后已沦为废墟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自战争开始以来，美国官员未公开说明哈马斯损失了多少战斗人员，仅表示该组织大幅削弱，并可能损失了数千名成员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自哈马斯于2023年10月7日对以色列发动袭击造成1,200人死亡、超过250人被俘为人质以来，美国官员就一再发出这样的警告，参与这场冲突的人数超过4.6万人，根据巴勒斯坦卫生部门的数据，这些数据未按平民和战斗人员区分。2023年10月7日后，官方美国数据显示哈马斯拥有2万名至2.5万名战斗人员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三被问及布林肯的评论时，以色列驻联合国大使丹尼·达农承认哈马斯的招募工作，但对该组织的威胁程度予以轻视。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们知道哈马斯招募年轻人，”达农说。“但是即使招募年轻人，他们也没有武器或训练设施。这样说吧，你可以煽动那些年轻人反对以色列，但他们无法成为恐怖分子，因为他们无法获得武器或火箭弹。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;停火后，以色列部队已开始从加沙地带的部分据点撤出。第二阶段停火协议可能会带来持久结束冲突的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二阶段协议的条款仍需谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列军事最高指挥官赫尔兹·哈莱维少将在辞职讲话中称，哈马斯遭到严重打击，该组织大部分军事指挥官已死亡。但他表示，该组织尚未被彻底消除，以色列国防军将继续战斗以进一步瓦解哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当前阶段谈判中最棘手的问题之一是战后加沙地带的治理。一些以色列官员表示，他们不会接受哈马斯继续执政。目前，哈马斯尚未让步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新任美国总统唐纳德·特朗普国家安全顾问迈克·沃尔茨在周日表示，哈马斯永远不会统治加沙地带，如果哈马斯违背协议，美国将支持以色列“采取必须采取的行动”。 &lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="哈马斯武装部队在加沙举行军事游行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JZ3FI4MRFRPMNJ2UT3QDO7AB6A.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2023年7月19日，加沙地带中部，巴勒斯坦哈马斯武装部队参与纪念2014年与以色列交战周年的军事游行。路透社/伊布拉希姆·阿布·穆斯塔法/档案照&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 24 Jan 2025 20:20:32 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-has-added-up-15000-fighters-since-start-war-us-figures-show-2025-01-24/</guid></item><item><title>特朗普在权力顶峰之际迅速“接管”华盛顿</title><link>https://www.reuters.com/world/us/trump-zenith-power-moves-quickly-take-over-washington-2025-01-25/</link><description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/donald-trump/"&gt;唐纳德·特朗普&lt;/a&gt;就任五天，但他已迅速且高效地将其意志强加于华盛顿，证明其最激进的竞选承诺远非空谈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位共和党总统已采取措施重塑他认为在其2017年至2021年任期内对其敌对的联邦官僚机构，同时大规模撤职或解雇了数百名公务员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他匆匆将军队部署到南部边境，解雇了美国海岸警卫队的主管，并通过一系列广泛的行政命令挑战了几十年来的宪法先例。他在就职后几小时内签发了26份命令，涵盖了从环境保护法规到美国公民规则的一切。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最引人注目的举措之一是赦免了约1,500名参与2021年1月6日国会山庄袭击案的特朗普支持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的盟友将他开始的这番雷厉风行的行动比喻为特种部队突袭，这让联邦工作人员、工会、倡导组织，甚至媒体大感震惊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们归功于保守盟友多年精心策划的政策计划，这些计划使特朗普能够迅速上任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;这是进入联邦政府的滩头部队，&amp;rdquo;斯蒂夫·班农说，他在特朗普第一任期担任白宫首席战略师，也接近特朗普的核心政策顾问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的对手则认为他正在曲解美国宪法，扩大行政权力的界限，超过了其应有的限制。他们还指出，特朗普的初始行动显示他更关心的是彻底改变国家，而不是团结国家——在很多情况下则是进行报复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在他的一项初始行动中，特朗普撤销了数十名前情报官员的安全许可，这些官员将不利的媒体报道归咎于俄罗斯干预行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普还撤走了三位前国家安全官员的安全扈从，即使面临来自伊朗的可信威胁。他的助手还腾出时间撤除了国防部长走廊上的特朗普最严厉批评者马克·米利将军的肖像。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他清除了被认为对总统不够忠诚的国家安全事务委员会的职业官员，此举允许他引入忠诚者在超过100个国家安全职位上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;他显然不是一个容易忘记恩怨的人，&amp;rdquo;布鲁金斯学会的高级研究员威廉·加尔斯特顿说，他在政府内外共工作了40多年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫对此报道未予回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即使特朗普的对手也承认，过去的五天与他第一任期形成鲜明对比，当时内斗和准备不足扼杀了他许多最雄心勃勃的政策倡议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“仅仅从规模和速度来看，他团队展示出了异常充分的准备成果，”前尼克松总统图书馆馆长、总统历史学家蒂莫西·纳夫塔利说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的一些政策与“项目2025”的倡导一致，这是一个保守组织联盟，在特朗普可能回归的两年多时间里一直在制定政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管高层工作人员曾表示对该项目一无所知，但该项目显然对特朗普新政府运作产生深远影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“项目2025”倡导清除国家安全委员会的职业官员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;项目推举并特朗普已采纳的另一项政策是通过创建新类别联邦雇员“F级”来使成千上万的公务员更容易被解雇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普还提出了一项重塑联邦紧急事务管理局的计划，该计划将许多FEMA职能下放给各州，这是“项目2025”的提议之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;那些相信特朗普并立即开始为特朗普重返白宫进行工作的人，你已经看到了这种合作成果的具体体现，&amp;rdquo;班农说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的议程面临障碍。一些支持者承认，他的政府初期几周可能是特朗普权力顶峰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的一些行政命令测试宪法先例的极限。一个旨在结束出生公民身份的命令——该宪法原则几乎裁定每个在美国出生的人都自动成为公民——已被联邦法院阻止。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他许多承诺和命令从一开始就面临州政府和倡导组织提起的诉讼，他的首周震惊和震撼可能会因持续数年的法律诉讼而陷入困境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普可能面临保住共和党在众议院的微弱多数国会议席的挑战，在两年内， residually总统所属党的国会在中期选举中通常会失去席位。如果发生这种情况，特朗普将面临完全扼杀立法路径的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;特朗普得到了美国选民的明确授权，以彻底改革华盛顿，&amp;rdquo;特朗普司法事项的密友迈克·戴维斯说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;如果他不能迅速兑现这一政治授权，这种授权将被削弱。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国总统唐纳德·特朗普在北卡罗来纳州视察恢复工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/65MS64CWFNNOVJ2RO6Y5GUXVBI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月24日，美国总统唐纳德·特朗普在北卡罗来纳州斯瓦诺亚地区视察飓风赫雷娜造成的破坏，评估灾后恢复工作。REUTERS/莱厄·米利斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 25 Jan 2025 11:08:34 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/trump-zenith-power-moves-quickly-take-over-washington-2025-01-25/</guid></item><item><title>墨西哥拒绝美国军事飞机遣返移民入境，消息人士称</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexico-refuses-us-military-flight-deporting-migrants-sources-say-2025-01-25/</link><description>&lt;p&gt;墨西哥已拒绝美国特朗普政府要求允许转运移民的军用飞机在该国降落的请求，美国和墨西哥官员均向路透社证实了这一消息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国军用飞机于周五分别进行了两次类似任务，每架飞机搭载约80名移民前往危地马拉。然而，在美国要求墨西哥同意后，墨西哥拒绝了允许C-17运输机在该国降落的计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国和墨西哥官员证实了这一决定，该消息最初被NBC新闻报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥外交部长周五晚发表声明表示，该国与美国之间具有“非常密切的关系”，并在移民问题上进行合作。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;“就遣返而言，我们将张开双臂欢迎墨西哥移民返回我国领土。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员未说明拒绝降落的具体原因，而外交部也未提及此事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普政府本周宣布重启“留在墨西哥”（Remain in Mexico）计划，此计划迫使非墨西哥籍庇护申请人在美国案件处理期间留在墨西哥。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥总统克劳迪娅·施恩鲍姆表示，此举需相应国家同意接收庇护申请人，而墨西哥并未同意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务院和国防部则未立即回应置评请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美墨关系近期日益紧张，特朗普在周一宣布进入两国边境紧急状态，增派1500名美军前往边境，官员透露未来可能再部署数千兵力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普不仅将墨西哥毒枭宣布为恐怖组织，改名为“美国湾”，还威胁自2月起对墨西哥商品征25%的全面关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;施恩鲍姆总统力求避免局势升级，并表示愿意接纳被遣返的墨西哥公民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;保守派领导人反对大规模遣返，认为墨西哥移民对于美国经济十分重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美军使用军机执行遣返航班是特朗普政府对周一宣布的边境紧急状态的部分回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去，美军飞机曾用于将人员从一个国家转移到另一个国家，例如在2021年美国从阿富汗撤军时。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这被认为是自最近以来美军首次使用军机将移民送离本国，一位美国官员表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国防部表示，美国军事力量将为被美国当局羁押于德克萨斯州埃尔帕索和加利福尼亚州圣迭戈的超过5000名移民提供航班安排。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;危地马拉方面，周五亦有接近80名被遣返移民通过一架包机抵达，瓜地马拉当局向路透社证实。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="美国与墨西哥诺加莱斯边境入境点" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FO7QQ5SXEBKAXFA5RQNA4UYPX4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2025年1月24日，美国亚利桑那州诺加莱斯边境入境点， drivers在向南的 Dennis DeConcini 入境口岸排队。路透社/Rebecca Noble&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="美国将移民遣送回墨西哥" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CKPVKHAY35NZPL7LKORC7FTDX4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2025年1月24日，墨西哥边境交叉点Ciudad Juarez，无人机视角显示美国当局将主要来自委内瑞拉的移民遣返，并与墨西哥当局会面。路透社/Jose Luis González&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="难民援助委员会 (COMAR) 在墨西哥城" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/R2GHERWVF5PYZEHJICGLT267JA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2025年1月24日，墨西哥城，难民援助委员会 (COMAR) 工作人员与等待办理居留手续的难民交谈。路透社/Henry Romero&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="难民援助委员会 (COMAR) 在墨西哥城" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KZYSHEO745NVLIE5L456QK7ML4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2025年1月24日，墨西哥城，以海地、古巴和委内瑞拉裔移民为主的难民在等待办理居留手续时聚集在难民援助委员会 (COMAR) 外。路透社/Henry Romero&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="难民援助委员会 (COMAR) 在墨西哥城" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/C4BYY3NTAFPLPOVF2UBFQLAVVM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2025年1月24日，墨西哥城，以海地、古巴和委内瑞拉裔移民为主的难民在等待办理居留手续时聚集在难民援助委员会 (COMAR) 外。路透社/Henry Romero&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 25 Jan 2025 01:34:42 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexico-refuses-us-military-flight-deporting-migrants-sources-say-2025-01-25/</guid></item><item><title>赫格赛斯以微弱优势获得确认，成为美国国防部长</title><link>https://www.reuters.com/world/us/hegseth-narrowly-wins-confirmation-become-us-defense-secretary-2025-01-25/</link><description>&lt;p&gt;彼得·赫格塞特在周五以微弱优势获得了足够的选票，成为美国国防部长，这成为唐纳德·特朗普总统的重大胜利，尽管面对民主党和部分共和党的激烈反对，以及对他的提名颇具争议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赫格塞特在参议院以50-50平局获得确认后当选，副总统JD·韦恩斯出面打破僵局，担任参议院议长，这是因为有三位共和党参议员与所有民主党参议员和独立参议员一起投了反对票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赫格塞特是一位曾是福克斯新闻主播和荣誉勋章获得者的前军人，承诺将为五角大楼迎来重大变革。但他领导能力将受到严格审查，此前经历了一场激烈的确认听证会，对其资格、性格和对女性在战斗中的观点提出了严重质疑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们还没有出现过像赫格塞特这样的国防部长，”德州奥斯汀大学历史学教授、总统学者杰里米·苏里说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赫格塞特是历史上争夺美国军方最高职务的最具争议性的人选。该职位历来由有治理大型组织丰富经验且获得广泛跨党派支持的候选人担任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;仅有一次内阁提名历史上需要绕过平局确认，那也是特朗普的提名——贝齐·德沃斯，在2017年成为教育部长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投票反对赫格塞特的三位共和党参议员是丽莎·穆尔科斯基、苏珊·柯林斯和麦凯恩。麦凯恩是该月前参议院党团领袖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;麦凯恩表示，赫格塞特未能证明他具备有效管理军队这种庞大且复杂的组织的能力。“仅仅希望成为‘变革代理人’是不够的，”麦凯恩在声明中称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;武装部队委员会的主要民主党成员、来自罗德岛的杰克·里德参议员在声明中表示，他将密切关注赫格塞特，并要求他负起责任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赫格塞特将领导大约130万现役军人和近100万服务于美国军方的文职人员，美国军方年度预算接近1万亿美元。赫格塞特告诉参议员们，目前他曾管理过人数最多的一次是100人，预算最多的一次是1600万美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的提名因为一系列指控而受到冲击，包括本周他的前妹媳妇指控，称赫格塞特滥用第二任妻子，使其不得不藏身于储物柜中，并使用暗语与朋友沟通以求援助。赫格塞特否认了这些指控，其妻子此前也否认遭受身体虐待。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对联邦调查局和情报长官同样受到参议院审视的特朗普，坚定支持他的人选，并施压其他共和党人支持这个44岁的电视人格里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏里表示，投票结果表明特朗普在二任期之初对共和党及参议员的影响力巨大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不仅表明了特朗普对共和党及参议员的巨大影响力，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周五的投票前，特朗普批评了投反对票的两位共和党参议员丽莎·穆尔科斯基和苏珊·柯林斯，在周四的程序性投票中他们投票反对赫格塞特。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我很惊讶柯林斯和穆尔科斯基会这么做，”特朗普在周五早上对记者说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数参议院共和党人支持这个提名，认为他将恢复美军的“战士”精神。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赫格塞特批评了军队内的多元化、公平和包容性计划，并在其最近一本书中质疑是否因为是黑人，美国最高军官才有了这份工作。此前曾有报道称，五角大楼可能会大规模解雇高层军官，这是赫格塞特在确认过程中反复拒绝排除的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多年来，赫格塞特强烈反对女性在战斗岗位上的作用，但在争取确认支持的过程中退让，包括从共和党参议员琼·厄尼等退伍军人那里获得支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;厄尼是两名投票赞成赫格塞特的14位武装部队委员会共和党成员之一，他以14比13的比例支持赫格塞特，每一项民主党人都反对他的提名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;围绕赫格塞特的多个事件引发了担忧，包括2017年的性侵指控，尽管无罪，赫格塞特仍予以否认。性侵在美军中长期存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赫格塞特还被指控在退伍军人组织中过度饮酒和财务管理不善。他表示如果被确认，将戒酒，并承认可能犯有财务错误，但否认有不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2021年首次被路透社报道的一次事件中，赫格塞特因纹身问题成为陆军国民卫队另一名成员眼中的“内部威胁”，从而被解除了在全国边界处的服役职责。赫格塞特在听证会上提到了这个事件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普政府已表示，边境安全和移民将是美军的重点关注方向。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，美国空军C-17飞机开始根据特朗普的命令，将被羁押的移民送离美国。这是近年来美军首次直接卷入驱逐行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;五角大楼宣布计划派遣1500名现役部队官兵前往边境以回应特朗普的命令，这支部队很快将扩大，美国官员周五表示，军队正准备派遣第二批部队，很可能是第82空降师。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于赫格塞特在关键外交政策问题上的立场，如援助乌克兰、如何为可能与中国的冲突做准备，以及他在叙利亚和伊拉克等地缩减美军驻军的问题上知之甚少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;接近党派分歧的确认投票是该职位长期以来确保具有跨党派认同的首次情况。前总统乔·拜登的国防部长劳埃德·奥斯汀于2021年获得93-2的投票支持，而唐纳德·特朗普在2017年的第一任期内的第一任国防部长詹姆斯·马蒂斯则获得98-1的投票支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;支持赫格塞特的参议院共和党人认为，他承认过个人疏失，包括通奸和饮酒问题，并认为他是一名合适的五角大楼当家人，专注于赢得战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后一位被否决的国防部长候选人是1989年的前参议员约翰·托弗，他因饮酒和与女性不当行为的指控而遭到调查。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 25 Jan 2025 02:55:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/hegseth-narrowly-wins-confirmation-become-us-defense-secretary-2025-01-25/</guid></item><item><title>摩尔多瓦总统桑杜抵达基辅与泽连斯基会谈</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/moldovan-president-sandu-arrives-kyiv-talks-with-zelenskiy-2025-01-25/</link><description>&lt;p&gt;摩尔多瓦总统Maia Sandu周六抵达基辅，与乌兹别克斯坦同侪Volodymyr Zelenskiy进行会谈，她在X社交媒体上发布了一条帖子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们将讨论安全、能源、基础设施、贸易以及在欧盟道路上相互支持的问题。”她表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摩尔多瓦面临能源危机，年初以来通过乌克兰供应的俄罗斯天然气中断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基辅拒绝重新谈判天然气过境协议的会谈，原因是莫斯科的大规模入侵行动已在进行近三年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摩尔多瓦表示存在替代供气路线，但俄罗斯拒绝重新 reroute 天然气流，除非支付声称欠下的7.09亿美元债务，这项债款数额遭到基希讷乌否认。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="摩尔多瓦总统Maia Sandu参加第二次就职典礼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H5WSDZQAFJKYJEIRRU425JWFD4.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;摩尔多瓦总统Maia Sandu参加第二次就职典礼，图摄于摩尔多瓦基希讷乌，2024年12月24日。路透社/Vladislav Culiomza&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 25 Jan 2025 11:43:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/moldovan-president-sandu-arrives-kyiv-talks-with-zelenskiy-2025-01-25/</guid></item><item><title>黎巴嫩军队称以色列拖延撤军</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanese-army-says-israel-procrastinating-withdrawal-2025-01-25/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩军队指责以色列拖延从南黎巴嫩撤军，违反了结束与真主党战争的停火协议的要求，这一事件发生在以色列此前表示其部队将超过周日最后期限至少停留60天之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;黎巴嫩军队在周六发布的声明中，也呼吁当地居民在不超过边境地区之前等待，鉴于该地区的地雷和未爆炸的以色列武器弹药。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在美国促成的协议下，从11月27日起生效，真主党的武器和战斗人员必须从里蒂尼河以南地区撤离，以色列军队应在黎巴嫩军队进入该地区部署后撤离，时间框架为60天，即周日凌晨4点（格林尼治标准时间0200）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理本雅明·内塔尼亚胡的办公室表示，黎巴嫩政府尚未完全执行这些条款。白宫表示，迫切需要短暂延长短暂的停火期限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国支持的黎巴嫩军队称，自停火协议生效以来，它继续执行部署南里蒂尼河以南地区的计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在以色列敌军拖延撤军的情况下，各阶段出现了一些延迟，这使得军队部署任务变得复杂，”声明指出。“军队表示，在以色列敌军撤出后，将继续保持随时完成部署的准备。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;停火结束了长达一年多的争端，这些争端始于加沙战争，并在以色列对伊朗支持的真主党发起大规模攻势期间达到高潮，令黎巴嫩逾百万民众疏散。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列政府尚未宣布其部队可能在南黎巴嫩停留多久，以色列军队表示，他们在该地区一直在收缴真主党的武器，并拆除该什叶派武装团体使用的基础设施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党在战事中遭受重大打击，指出任何以色列撤军的延误都将被视为对该协议的不可接受的违反行为，并要求黎巴嫩政府采取行动应对这一违规行为。“国家必须利用国际法保障的所有手段和方法应对这一违规行为，”真主党表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列表示，其对真主党的战役旨在确保数万因真主党火箭袭击而被迫离开家园的北部以色列居民返回家园。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="车辆开过塔伊尔海滨附近受损的建筑" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ES4KWLNYJNK4HCVTUE56ZVIAAA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;车辆开过塔伊尔海滨附近受损的建筑，在以色列总理办公室宣布以色列部队将超出停火协议中规定的60天最后期限继续留在南黎巴嫩之后，由于以色列方面未能完全执行协议条款，这是2025年1月24日在黎巴嫩塔伊尔拍摄的图片。路透社/Ali Hankir&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 25 Jan 2025 11:30:26 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanese-army-says-israel-procrastinating-withdrawal-2025-01-25/</guid></item><item><title>伊朗逮捕13名巴哈伊教徒，声称他们向儿童传教，伊朗媒体称</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/iran-arrests-13-bahais-claiming-they-were-proselytising-children-iranian-media-2025-01-25/</link><description>伊朗星期六表示，国内媒体报道称，已逮捕13名巴哈伊信徒，指控其向儿童和青少年传教。
伊朗革命卫队情报部门通过官方媒体发布的一份声明称，这些逮捕行为发生在中部城市伊斯法罕。

声明称，被捕的13人“行为非法，通过利用儿童和青少年间接宣传其思想偏差”。不过，声明并未对此进行进一步说明。

伊朗伊斯兰共和国将巴哈伊信仰视为异端的伊斯兰教支派。

据估计，全球有超过190个国家的五百万巴哈伊教徒。</description><pubDate>Sat, 25 Jan 2025 11:05:11 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/iran-arrests-13-bahais-claiming-they-were-proselytising-children-iranian-media-2025-01-25/</guid></item><item><title>特朗普下令审查后，美国对外国援助实施广泛冻结</title><link>https://www.reuters.com/world/us/trump-pause-applies-all-foreign-aid-israel-egypt-get-waiver-says-state-dept-memo-2025-01-24/</link><description>&lt;p&gt;美国国务院发布了一项“停止工作”指令，暂停现有所有外国援助，并暂停新的援助，据路透社看到的一份电文显示，美国总统唐纳德·特朗普下令暂停援助分配审查是否与他的外交政策一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这份由国务院援助办公室起草并经国务卿马科斯·鲁比奥批准的电文中提到，已经为以色列和埃及的军事融资授予了豁免权。电文中没有提及其他国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一举措可能会切断数十亿美元的生命拯救援助。美国是全球最大的单一大型援助国，2023财年援助支出高达720亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;星期一刚上任不久，特朗普即命令暂停90天的外国发展援助，并进行效率审查及其与外交政策的契合度审查，但电文中没有透露此命令具体范围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国务院电文称，从即刻起，高级官员“应确保，在国务卿鲁比奥审核后，不得做出任何用于外国援助的新义务”。电文还表示，对于现有外国援助项目，须立即发布“停止工作”指令直至鲁比奥审核。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这太荒谬了，”前USAID官员现国际难民协会会长杰里米·康宁达克说，“这将会夺取生命。如果这个电文所写的内容付诸实施，将会有很多人丧生。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“简直无法断定这是真诚地审查外国援助项目有效性的善意尝试。这只是纯粹地拆东墙补西墙，摧毁一切可能的东西，”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位熟悉国会讨论情况的消息人士指出，特朗普的命令是非法的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“冻结这些国际投资将使我们的国际合作伙伴转向寻求其他资金来源——很可能是美国的竞争者和对手——以填补这个缺口，从而使美国的影响随着时间的推移而减弱，”消息人士匿名表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名要求匿名的USAID官员表示，负责乌克兰项目的官员已被指示完全停止所有工作。该官员指出，被冻结的项目包括对学校的支持和紧急孕产妇护理及儿童免疫接种等健康援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在此期间，“是否继续、修改或终止项目”的决定将由鲁比奥在接下来的85天内审核后作裁决。在此期间，鲁比奥可以批准豁免。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲁比奥的电文中指出，他曾为紧急食品援助授予豁免权。这发生在加沙地带的人道主义援助激增之后，这也是以色列与巴勒斯坦激进组织哈马斯停火之后，以及其他世界各地的饥饿危机，包括苏丹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但康宁达克表示，紧急食品援助仅占全部人道主义援助的一小部分，营养、健康和疫苗接种项目也将不得不停止，同样还包括对加沙和叙利亚的救济援助以及苏丹难民营的服务。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="华盛顿的国务院大厦照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LFHGPQCTRVNO5FSZ3CXLXJS4BI.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;华盛顿的国务院大厦，2017年1月26日，路透社/乔舒亚·罗伯茨/文件照&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="飓风海尔恩后美国北卡罗来纳州的恢复情况" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/65MS64CWFNNOVJ2RO6Y5GUXVBI.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月24日，美国总统唐纳德·特朗普在北卡罗来纳州斯旺诺亚地区，评估飓风海尔恩后的恢复工作。路透社/莱拉·米里斯&lt;/figcaption&gt;

&lt;p&gt;国务院电文还指出，鲁比奥已批准了“外国军事融资对以色列和埃及的豁免权以及管理外国军事融资行政费用，其中包括人员薪资”，后者是必要的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列每年获得大约33亿美元的外国军事融资，而埃及每年大约获得13亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2025年，有其他国家也被确定为此类融资对象，包括乌克兰、格鲁吉亚、爱沙尼亚、拉脱维亚、立陶宛、台澎金马、印度尼西亚、菲律宾、泰国、越南、吉布提、哥伦比亚、巴拿马、厄瓜多尔、以色列、埃及和约旦，据国会的一份来自前总统乔·拜登政府的请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该请求还表示，“外国军事融资还将寻求强化黎巴嫩武装部队的能力，以缓解不稳定，并对抗来自伊朗的不良影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，黎巴嫩军队正在试图向该国南部部署，这是在以色列军队根据停火协议逐步撤出南部后，伊朗支持的真主党武装人员也必须撤离的地区。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 24 Jan 2025 19:02:05 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/trump-pause-applies-all-foreign-aid-israel-egypt-get-waiver-says-state-dept-memo-2025-01-24/</guid></item><item><title>消息人士称，土耳其外长将访问伊拉克讨论库尔德武装和安全问题</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/turkeys-foreign-minister-visit-iraq-discuss-kurdish-militants-security-source-2025-01-25/</link><description>土耳其外长哈坎·费丹将于周日访问伊拉克，与伊拉克官员就反库尔德圣战分子的斗争、安全问题及双边关系进行会谈。据土耳其外交消息来源周六透露。

近年来，两国关系因安卡拉越境打击在伊拉克北部山区的库尔德工人党（PKK）武装分子而变得紧张。然而，两国关系自去年巴格达将该组织列为“禁止组织”以来得到了改善，并且两国同意举行高层安全会谈。

费丹的此行正值土耳其方面反复呼吁叙利亚东北部的库尔德YPG民兵解散，同时安卡拉警告称，除非其关切得到解决，否则可能发动新的入侵。上周，埃尔多安表示，土耳其可以击溃叙利亚的所有恐怖分子。

YPG领导着以美国为首的叙利亚 democratic力量（SDF）。土耳其认为他们是PKK的恐怖组织延伸，而西方也认为PKK是恐怖组织。

消息来源称，费丹此行将与伊拉克总统易卜拉欣·拉希德、总理穆罕默德·什叶·苏达尼、外长富阿德·侯赛因以及其他伊拉克官员会面，并强调安卡拉希望伊拉克将PKK列为恐怖组织，并将其驱逐出国土。

费丹将强调区域国家“共同行动，反对这一恐怖组织试图获取合法性及其地盘”的必要性，双边关系和贸易也将是会谈议题之一。同日，侯赛因表示，土耳其袭击叙利亚北部的库尔德武装力量将是危险的，可能会导致更多难民产生。

自反对安卡拉的政府推翻阿萨德政权以来，叙利亚的库尔德派别处境困境，美国、土耳其、大马士革和SDF的谈判者正不断接近在未来对库尔德派别的命运达成协议。  

此外，此次费丹的访问也正值土耳其国内试图结束与PKK长达数十年的冲突的政治努力阶段。</description><pubDate>Sat, 25 Jan 2025 11:04:25 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/turkeys-foreign-minister-visit-iraq-discuss-kurdish-militants-security-source-2025-01-25/</guid></item><item><title>也门胡塞武装在红十字国际委员会的支持下释放了153名囚犯</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/yemens-houthis-release-153-prisoners-with-support-icrc-2025-01-25/</link><description>&lt;p&gt;国际红十字会（ICRC）发布声明称， Yemen的胡塞武装于周六释放了大约153名囚犯，获得ICRC支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然未透露这些囚犯的身份，但ICRC表示，该组织在也门首都萨那定期探访这些囚犯。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Yemen的胡塞武装释放多名囚犯" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/R2OL4DGC2JLZZGENX24SED2VEU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月25日，也门萨那，被胡塞武装扣押的人员等候释放。路透社/Khaled Abdullah&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Yemen的胡塞武装释放多名囚犯" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/R7DZPO5WCFOSHKOA7W5ZCDB7PA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月25日，也门萨那，被胡塞武装扣押的人员在释放当天。路透社/Khaled Abdullah&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Yemen的胡塞武装释放多名囚犯" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2N55XJVQ25KNZPJGN5GSSMRYIA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月25日，也门萨那，被胡塞武装扣押的人员释放后与其家人重逢。路透社/Khaled Abdullah&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Yemen的胡塞武装释放多名囚犯" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OYOWXLVKW5PJXDESB4K76VL3WQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月25日，也门萨那，胡塞武装人员在释放当天与被扣押人员同行。路透社/Khaled Abdullah&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Yemen的胡塞武装释放多名囚犯" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6XOM6TCK4JKGHAKSYEJKBLQ4TY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月25日，也门萨那，被胡塞武装扣押的人员等候释放。路透社/Khaled Abdullah&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 25 Jan 2025 08:30:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/yemens-houthis-release-153-prisoners-with-support-icrc-2025-01-25/</guid></item><item><title>希腊议员在第一轮投票中未能选出新总统</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/greek-lawmakers-fail-elect-new-president-first-round-voting-2025-01-25/</link><description>&lt;p&gt;希腊立法者在周日的第一轮投票中未能选举出新总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在300个席位的议会中，需要200票以上的多数票才能使政党和政党联盟所提名的候选人当选，这是一个主要是象征性的职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下一轮投票将于1月31日举行，也预期不会得出结论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两轮投票后，所需多数票降至180票，三轮投票后则降为151票。最终一轮投票中，必须有出席者的简单多数才能当选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;右翼中央政府，控制着156个席位，提名了前议长康斯坦丁·塔索拉斯（&lt;a href="https://www.reuters.com/world/europe/greek-pm-nominates-parliament-speaker-presidential-post-2025-01-15/"&gt;Konstantinos Tassoulas&lt;/a&gt;）担任总统职务。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="希腊总统选举投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OAV724VE25KO3NAO3M25MQ5LDQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;雅典议会第一次投票现场，希腊总统选举，2025年1月25日。路透社/Louisa Gouliamaki&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 25 Jan 2025 10:25:49 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/greek-lawmakers-fail-elect-new-president-first-round-voting-2025-01-25/</guid></item><item><title>阿尔巴尼亚东正教会领袖逝世，信徒哀悼</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/archbishop-anastasios-head-albania-church-dies-95-2025-01-25/</link><description>&lt;p&gt;希腊雅典的一家医院于上周六宣布，阿尔巴尼亚东正教会主教安纳斯塔修斯主教逝世，享年95岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为阿尔巴尼亚东正教会的负责人，安纳斯塔修斯在1992年被选举为该教会的领导人后，在共产党政权统治该国数十年后，起到了关键作用，帮助复原了该教会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;安纳斯塔修斯在12月初因流感入住在首都地拉那的一家医院，但病情恶化，后被紧急空运至雅典的埃文吉洛姆斯医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天，主教圣离开了我们……在雅典的埃文吉洛姆斯医院因多器官衰竭逝世。”阿尔巴尼亚东正教会发布的一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;地拉那的民众在东正教堂前点燃蜡烛以示哀悼，并持续敲响钟声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他为阿尔巴尼亚，尤其是为我们这个很长一段时间被剥夺了宗教的民族，奉献了许多。要让人们相信再次有所信仰是很困难的。”65岁的伊瓦·阿德米在接受路透社采访时说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;邻国希腊的国会议员在周一早晨开幕的会议上默哀一分钟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;安纳斯塔修斯是不同宗教间对话的坚定支持者，他曾作为传教士服务于非洲多个国家，并因其帮助贫困和被边缘化群体的慈善工作而广为人知。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿尔巴尼亚总统和希腊总理先后表达了哀悼之情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天，阿尔巴尼亚哀悼其主教、特尔杰斯大主教、全阿尔巴尼亚大主教的逝世。”阿尔巴尼亚总统 bajram bejaj 在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他奉献的精神以及对人民的爱使该教会更加坚强，并为阿尔巴尼亚东正教开辟了新的道路，特别是在经历了挑战期之后。”贝贾进一步阐述。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="阿尔巴尼亚特尔杰斯和全阿尔巴尼亚的大主教安纳斯塔修斯在基督复活东正教堂举行弥撒" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KVGTNKJFYBKTBKELMYULKSYFLU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;阿尔巴尼亚特尔杰斯和全阿尔巴尼亚的大主教安纳斯塔修斯在基督复活东正教堂举行弥撒，2018年4月29日，阿尔巴尼亚地拉那。路透社/弗洛里奥·戈加/资料图片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 25 Jan 2025 07:55:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/archbishop-anastasios-head-albania-church-dies-95-2025-01-25/</guid></item><item><title>美国芬太尼死亡人数下降，但不是在新墨西哥州的这个保留地上</title><link>https://www.reuters.com/world/us/us-fentanyl-deaths-are-declining-not-this-new-mexico-reservation-2025-01-25/</link><description>&lt;p&gt;两年前，在新墨西哥州南部阿尔莫·纳瓦霍保留地，28岁的阿姆布罗斯·贝盖（Ambrose Begay）因树荫下服用芬太尼（fentanyl）过量死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在他去世的同时，这种药物过量致死事件在年轻原住民群体中日益普遍，而全美此类死亡事件则在减少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝盖的祖父麦克曼·格雷罗（Manuel Guerro，77岁）每天往返于学校，接送学生并关注频繁旷课的学生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在其他地方，哀悼者已在贫瘠且起伏的地区建立了祭坛，以此纪念该保留地因车辆事故和药物过量死亡的死者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;格雷罗决定不为他的最爱孙儿绑上一条丝带，这名孙子于2022年10月19日逝世。他不想让该地点让他想起在其孤立的社区内蔓延的药物疫情。他的社区有2000人左右，是全国药物过量致死率最高的地区之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这差点将我们撕裂。”格雷罗，一位音乐家、珠宝匠和喜剧演员说道，他的作品陈列于美国印第安人国家博物馆和国会图书馆。他坐在保留地的社区中心外。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝盖曾向格雷罗诉说，他在新冠肺炎疫情期间，其父亲、继父、婶子及朋友相继去世，他感到孤立无援。出于阻止他购买毒品的目的，格雷罗会在他前往保留地毒贩家的路上跟随他，一些毒贩是“年长者”和“受尊敬的人”。他的孙子对格雷罗说：“爷爷，他们会杀了你。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全国范围内，初步数据显示，2024年8月份的12个月内，药物过量致死人数较去年同期下降了21.7%，共89,740人。但在像阿尔莫纳瓦霍保留地这样的原住民社区及非裔美国人社区中，情况并未改善。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年，阿尔莫纳瓦霍保留地的药物过量死亡率较2023年增加了约306%，达到每10万居民199人，这比全国平均水平高出六倍以上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;扭转这种趋势需要保留地内的专业警察和更靠近该地的戒毒和康复中心，这得到了24位受访的社区成员和倡导者的支持。长远来看，该部落需要解决诸如无自来水和粮食安全等基础需求，这些需求困扰着56%的部落人口。该保留地距离新墨西哥州最大城市阿尔布开克市南部85英里，交通状况有时极为不畅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国全国范围内，逆转药物过量死亡趋势的因素包括联邦政府推广注射复方制剂（naloxone）以对抗药物过量以及更加普及的戒毒治疗等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）在其2016年总统竞选期间承诺遏制墨西哥边境附近芬太尼流入，并降低杂货价格，这些承诺得到了许多部落成员的共鸣。他们抱怨在由民主党控制的纳瓦霍国家和新墨西哥州政府中缺乏资源。特朗普在其总统就职第一天签署了一系列行政命令，其中之一将药物走私团伙定性为恐怖组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2008年以来，特朗普赢得了阿尔莫保留地及其周围的索科罗县。该县选民以约3个百分点的优势回捐给了共和党总统候选人，这也是这个地区36年来首次支持共和党总统候选人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在阿尔莫，同伴支持工作者哈罗德·佩拉尔塔（Harold Peralta，54岁）尽力将部落成员送入康复中心，但许多人将这些设施视为“监狱”。他们往往在此停留数日甚至数周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们正失去年轻一代，”佩拉尔塔说：“他们徘徊在药物之中迷失了方向。”他曾回忆起一名20多岁的部落成员向他寻求治疗，但在几天后因药物过量死亡。他说：“我们有一些成功戒毒的人，这正是我坚持下去的动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿尔莫保留地是一个位于费城约十分之一大小的小国，距离庞大的纳瓦霍大部落东南部100英里处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿尔莫纳瓦霍纳人属于多种司法管辖范围，包括他们自己的部落、纳瓦霍大部落以及美国、索科罗县和新墨西哥州。有时他们难以从任何地方获得协助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“该社区的资源供应已成为噩梦。我们所讨论的是来自大纳瓦霍部落和州政府的资源。”新墨西哥州众议员米歇尔·阿比耶塔（Michelle Abeyta，41岁）说，她的选区包括阿尔莫。她是纳瓦霍部落成员，并于2023年1月上任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿比耶塔希望在该地区设立戒毒中心，并为家庭成员因药物成瘾而抚养其他亲属的人提供经济援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法律与执法问题也存在。2023年9月，格雷罗·朱莉（Julie Guerro，51岁），麦克曼·格雷罗的姻亲，回忆起一名毒贩在其家门口出现，并指控某位置追踪器显示他的手机曾在她家，她否认与此人有关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她说，从距离大约100英里远的冠点最近警察站赶到需要六个小时，该警员因朱莉不是纳瓦霍部落成员，无法对其实施逮捕。纳瓦霍部落警察部门当时未对此做出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿尔莫居民最终制服了这名毒贩，遂由索科罗县治安官办公室的官员将其逮捕。他目前是阿尔莫健康中心的心理健康案件管理员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们将被彻底摧毁，我们的后代在我们之前便已丧亡。”格雷罗表示，他尝试带侄子侄女进行美沙酮（suboxone）治疗，美沙酮用于治疗阿片依赖，但未能成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在阿尔莫，妻子和她的儿子们用木制烙铁给整个家加热。他们用这样的方式防止女儿因无法支付芬太尼而偷窃。一块绞肉的价格足以买到一片芬太尼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;塔拉·贾拉米略（Tara Jaramillo），一名非部落成员的语言病理学家，认为这些儿童转向毒品适应“代际创伤”，从医学视角出发，这些创伤可追溯到19世纪的种族灭绝、印第安人寄宿学校、新冠疫情期间的家庭逝世以及父母的药物成瘾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这些孩子缺乏食物，可能没有自来水，也可能感不到安全。”贾拉米略说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贾拉米略，曾是新泽西州众议员，也是一名亲民主党人，她在11月5日的选举中败给了共和党候选人雷贝卡·多（Rebecca Dow）。多以其在边境安全上的承诺当选，而贾拉米略认为联邦民主党政府对此类问题无所作为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新墨西哥州陶斯市沃尔玛的前台工作，年龄31岁的原住民迈雷昂·亚帕希图（Myreon Apachito）去年用七个月戒了海洛因、甲基安非他明和芬太尼的成瘾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他希望通过戒断成瘾打破其家族的循环。他的父母都是曾经的酒鬼，这给予了他极大的启发。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我妈妈说，她开始喝酒的原因是父母传给她的创伤，而我用药的原因是父母总不在。”他表示计划留在陶斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说，芬太尼在预定点位容易获取，这些预定点位通常设在通往保留地东面和北面的25号和40号州际公路上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿尔莫保留地的最后一名长期警官，塞西尔·阿比耶塔（Cecil Abeyta），米歇尔·阿比耶塔的丈夫的父亲，于12年前退休，现在是该地区实力强大的学校董事会的成员。他正努力为社区建立戒毒中心，并从联邦和纳瓦霍警察那里寻求支持以打击毒品贩子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“必须找到解决方案，绝不能没有解决方案。”64岁的阿比耶塔说道，最近已招募了两名部落成员学员培训成为社区警察。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 25 Jan 2025 11:23:13 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/us-fentanyl-deaths-are-declining-not-this-new-mexico-reservation-2025-01-25/</guid></item><item><title>哈马斯在第二次加沙交易中释放了四名以色列人质</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-set-release-four-israeli-soldier-hostages-second-swap-2025-01-25/</link><description>&lt;p&gt;巴勒斯坦激进组织哈马斯于周六释放了四名以色列女士兵战俘，作为交换释放了大约200名巴勒斯坦囚犯，这一行动遵循的是旨在结束自2023年10月7日持续15个月的加沙战争的停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这四名女士兵被带到加沙城的一个讲台，在上千名当地民众面前由数十名武装的哈马斯战士拱卫着。她们挥手微笑后被带走，进入国际红十字会救护车辆，并被送往以色列军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这四名士兵——Karina Ariev、Daniella Gilboa、Naama Levy 和 Liri Albag——此前均驻扎在加沙边缘的一个观察哨，10月7日，在哈马斯对以色列发动袭击期间，她们的基地被突破，被哈马斯战斗人员劫持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当他们在附近边境一侧的军事基地观看交接直播时，士兵们的父母兴奋地鼓掌欢呼。随后在特拉维夫，数百名以色列人聚集在所谓的“人质广场”，同样通过大型屏幕观看直播，他们哭泣、拥抱并欢呼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她们很快与家人团聚，以色列军方称这些士兵将被送往中央地区的医院，以色列卫生部表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，以色列民众在喜悦中也夹杂着失望。原计划在同一天释放的一名女性平民战俘，即来自基布兹尼罗兹的29岁女子Arbel Yehud，并未获释。她的男友也一同被劫持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列军方发言人称这违反了停火协议，而哈马斯则称之为技术问题。哈马斯官员表示，该组织已告知调解人这名女子仍然活着，将于下周六获释。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理本雅明·内塔尼亚胡表示，直到该问题解决之前，加沙的巴勒斯坦人将不得重新进入北部地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战争期间，数十万巴勒斯坦人从北部加沙流离失所，许多人正期待于周日起返回家园。一位巴勒斯坦官员告诉路透社，调解人正在努力解决这一问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯表示，作为交换协议的一部分，他们将释放200名囚犯，其中包括因参与导致多人死亡的袭击而被判终身监禁的武装分子。大约70名囚犯将被遣返回国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;运送这些囚犯的车辆在以色列占领的西岸奥弗军营释放俘虏后不久，即看到驶出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次计划中的交换是自1月19日停火协议生效以来的第二次，此前哈马斯已在此向以色列释放了90人质，包括3名以色列女性平民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该停火协议是经过卡塔尔和埃及调解，并得到美国支持的持续数月的断断续续谈判成果，自2023年11月以来首次真正停止加沙地区的战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据协议首阶段，在为期六周的时间内，哈马斯同意释放33名战俘，包括儿童、妇女、老年男性和伤者，以换取以色列监狱中的数百名巴勒斯坦囚犯，并将以色列部队从加沙的一些位置后撤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在随后的阶段，双方将就其他战俘，主要是军事年龄的男性以及以色列部队撤出加沙进行谈判，而加沙地区在15个月的战争和轰炸后，大部分房屋已成为废墟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据以色列当局的统计，自周六释放以来，仍有90名战俘在加沙，当局称其中三分之一被认定为缺席死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那些在第一阶段未获释的战俘的家人担心停火协议可能在进一步阶段破裂，留下他们心爱的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列在加沙地区发动进攻后宣布，哈马斯在10月7日袭击中杀死了1200人，绑架了250多名平民。自那时起，根据加沙当局的记录，超过47000名平民在加沙丧生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自那以来，以色列在加沙地区的战斗中丧生的士兵超过400名，哈马斯未透露战斗中损失的战斗人员数量，但估计至少三分之一的加沙死亡人数是武装分子。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="加沙地区人质囚犯交换协议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UVCPIE6U5NIX7JUPLKP6WQQ3BA.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;四名在2023年10月7日致命袭击中被劫持的以色列女士兵，作为加沙地区停火协议和哈马斯与以色列的武装分子-人质交换协议的一部分，于2025年1月25日被哈马斯武装分子释放。路透社/Dawoud Abu Alkas&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="士兵在预期的人质释放后准备抵达Petah Tikva的贝利斯内舍曼综合体" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DC5446RPKNNZTHMB6OY7HADSOE.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;为预期的人质释放事件，士兵在Petah Tikva的贝利斯内舍曼综合体中进行准备，这是哈马斯与以色列的人质-武装分子交换协议的一部分。路透社/Ronen Zvulun&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Petah Tikva贝利斯内舍曼综合体的人质准备降落坪启用" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QRKNMPBIF5KQHPGEA7S4WGPPSQ.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在Petah Tikva的贝利斯内舍曼综合体预期的人质释放事件中，士兵准备启用降落坪，这是哈马斯与以色列的人质-武装分子交换协议的一部分。路透社/Ronen Zvulun&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="相关图片显示了被哈马斯劫持的以色列女士兵" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/753FG3ZG4BLWDGNCYV7UXR72N4.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;相关图片显示了在2023年10月7日致命哈马斯袭击中被劫持的以色列女士兵Karina Ariev、Naama Levy、Liri Albag和Daniela Gilboa，她们是被劫持的以色列士兵，驻扎在加沙南部的军队基地。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="人质-武装分子交换协议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z6WXHKXDBRLH7NHCOD2YSVHFC4.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;国际红十字会（ICRC）成员准备签署文件，作为哈马斯武装分子准备向红十字会移交在2023年10月7日致命袭击中被劫持的人质的一部分，这是人质-武装分子交换协议和哈马斯与以色列的停火协议的一部分，此照片于2025年1月25日在加沙城拍摄。路透社/Dawoud Abu Alkas&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前线的民众聚集，预期释放三名女质子的抵达" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/26HKE6CR5RJ3RMZYRO7KIOCF6Y.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一位女子挥舞着以色列国旗，一群人们在此聚集，庆祝罗米·戈内、多伦·斯廷布雷切特和埃米莉·达马里三名前女质子在致命2023年10月7日哈马斯袭击后被释放，这是作为哈马斯与以色列之间停火协议的一部分，在2025年1月19日在拉马特甘的谢巴医学中心拍摄。路透社/Ronen Zvulun/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 25 Jan 2025 00:09:45 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-set-release-four-israeli-soldier-hostages-second-swap-2025-01-25/</guid></item><item><title>科摩罗总统阿苏马尼否认有意将权力交给儿子</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/comoros-president-assoumani-denies-he-intends-hand-power-son-2025-01-25/</link><description>&lt;p&gt;苏特兰尼·阿扎利（Azali Assoumani）总统自1999年通过政变上台以来，已连续在印度洋群岛国家科摩罗赢得四次总统选举。他在2002年以来的总统任期中一直执政，但否认他有意将权力移交给儿子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿扎利总统周四在莫里斯岛（Moheli）的支持者集会上发表演讲时说道：“我将安排我的儿子接替我成为国家和党内的领导人。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，周五晚在脸书（Facebook）上发布的总统办公室声明指出，这并不意味着他打算在2029年离任时将权力移交给儿子努尔·菲尔特（Nour El Fath）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;声明中说道：“政府希望强调，总统阿扎利从未提到他儿子努尔·菲尔特可能成为国家领导人的可能性。相反，他提到的是‘一名孩子’将接替他，因为在科摩罗，出于风俗习惯，每一名公民都可以被称为‘孩子’，而不仅仅是指自己的子女。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;声明指出，总统此前曾拒绝“家族继承”的概念，并且他的继任者必须来自科摩罗的阿让万（Anjouan）岛，这是科摩罗三大主要岛屿之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据科摩罗宪法，每十年总统职位必须在三个岛屿之间轮换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;努尔·菲尔特倘若要在2029年的总统任期结束时接替其父亲，必须先修改宪法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿扎利总统最近一次选举胜利发生在2022年，尽管选举结果遭到反对党的质疑，称选举存在不正当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他将儿子置于政府事务协调的职位，并授予其内阁的广泛权力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他所在执政党本月赢得了议会选举的绝对胜利，尽管反对党要么抵制了投票，要么拒绝承认结果，声称存在舞弊行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;科摩罗人口约80万。自1975年从法国独立以来，该国发生或试图发生近20次政变。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="苏特兰尼·阿扎利在罗马发表讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GXTKE57FJFINDM3FNPFCYEHRCE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;资料照片：2024年1月29日，意大利罗马，苏特兰尼·阿扎利总统（左）与意大利总理吉罗吉亚·梅洛尼（Giorgia Meloni）以及欧洲议会议长罗伯塔·梅托萨拉（Roberta Metsola）出席意大利-非洲峰会。路透社/费利·卡西利。&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 25 Jan 2025 10:17:30 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/comoros-president-assoumani-denies-he-intends-hand-power-son-2025-01-25/</guid></item><item><title>独家：欧洲可卡因头目在塞拉利昂享有高层保护——消息源</title><link>https://www.reuters.com/world/european-cocaine-kingpin-has-high-level-protection-sierra-leone-sources-2025-01-24/</link><description>&lt;p&gt;欧洲头号逃犯、已定罪可卡因走私犯约斯·莱伊德克尔斯在塞拉利昂找到了避难所和高层保护，根据三位直接了解此事的消息来源以及路透社见到的照片和视频片段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些图片和报道为国际法律执法官员所述的西非国家塞拉利昂在可卡因中转方面的角色提供了新的见解，塞拉利昂被认为是一个向欧洲走私大量拉丁美洲可卡因的转运地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;莱伊德克尔斯是一名荷兰人， Rotterdam 法院于6月25日缺席判决他犯有走私超过7吨可卡因的罪行，判处其入狱24年。荷兰警方此前曾表示，他最近被认为居住在土耳其。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;荷兰检察官办公室发言人周五在接受路透社采访时指出，莱伊德克尔斯至少已在塞拉利昂生活了半年。两位知情消息来源表示，莱伊德克尔斯自2023年初以来一直在塞拉利昂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们需要尽一切所能将他带回荷兰服刑，这是警方和检察官的最高优先事项。”荷兰检察官办公室发言人维姆·德布鲁因表示，拒绝透露更多信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社未能联系到莱伊德克尔斯。在法庭判决中，荷兰法官指出，莱伊德克尔斯未委托律师为其辩护。此前曾代表莱伊德克尔斯的荷兰律师古伊·韦斯基未立即回复路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2025年1月1日路透社拍摄的一段塞拉利昂唱弥撒的视频显示，莱伊德克尔斯坐在塞拉利昂总统朱利叶斯·玛达·比奥的第二排座位后面，身边是一位女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社通过使用五种不同的面部识别工具对比脸书和YouTube上发布的一段视频和照片中的男士与2022年欧洲刑警组织发布的莱伊德克尔斯的照片，从而确认了该男子的身份。所有工具的匹配概率都在82%至98%之间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三位消息来源表示，该女性是比奥的女儿安吉斯，莱伊德克尔斯娶了她，但路透社未能证实这一关系。安吉斯·比奥通过电子邮件和社交媒体账户均未立即回复路透社的评论请求。该弥撒在塞拉利昂南部蒂胡恩镇举办的圣若瑟天主教堂举行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三位消息来源表示，莱伊德克尔斯在塞拉利昂享有高层保护，他们说他经常在那里度过时间。三位消息来源出于该事件的敏感性，拒绝透露身份。塞拉利昂信息部长兼政府发言人切诺尔·巴赫同样未立即回复路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;莱伊德克尔斯被列入欧洲刑警组织“&lt;a href="https://eumostwanted.eu/nl/leijdekkers-joseph-johannes-jos" target="_blank"&gt;欧洲十大逃犯&lt;/a&gt;”名单。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;荷兰警方在9月4日对他的通缉令更新中表示，莱伊德克尔斯是国际可卡因走私网络的重要参与者，被起诉的7,000公斤可卡因只是其走私行为的一部分。援引截获的通讯记录，荷兰警方表示，莱伊德克尔斯可能已经清洗了数千万欧元和数百公斤可能来自可卡因贸易的黄金。路透社没有独立证据证实这一点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去二十年间，西非已成为向欧洲走私大量来自拉丁美洲的可卡因的关键中转点，并多次查获大量毒品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，一个位于英国的犯罪团伙因试图从塞拉利昂走私1.3吨、价值1.4亿英镑的可卡因进入英国而被捕。路透社无法确认莱伊德克尔斯是否参与了该交易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;荷兰检察官提出了20万欧元的悬赏，奖励通缉莱伊德克尔斯的线索，这是一份提供有关荷兰逃犯线索的最高悬赏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（1=0.9513欧元）&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="欧洲刑警组织总部位于荷兰海牙" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KWT6NG4VU5IU5LJXOPD3EPZYI4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;欧洲刑警组织总部位于荷兰海牙，2019年11月25日。路透社/皮罗什卡·范德乌伍。（File Photo）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 24 Jan 2025 22:14:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/european-cocaine-kingpin-has-high-level-protection-sierra-leone-sources-2025-01-24/</guid></item><item><title>据《纽约时报》报道，美国下令暂停允许临时移民定居的项目</title><link>https://www.reuters.com/world/us/us-orders-pause-programs-allowing-temporary-immigrant-settlement-nyt-reports-2025-01-25/</link><description>&lt;p&gt;美国国土安全部官员下令暂停数项允许移民暂时在美国定居的计划，纽约时报周五报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该指令要求立即停止对某些签证申请的最终决定，直至特朗普政府审查后决定是否永久取消这些计划，纽约时报援引美国公民及移民服务署最高官员的电子邮件报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些计划为来自多个冲突国家的移民提供可能进入的机会，包括乌克兰等战区国家以及面对政治动荡或极度贫困的国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普总统在上任第一天，即1月20日，发布了系列行政命令，旨在遏制非法移民，并为数百万非法移民设定遣返回国的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普政府正继续推进加强移民执法的努力，开放了针对通过拜登时代计划进入的移民进行打击的可能性，并援引一项模糊的移民法规，使得将州和地方执法机构授权逮捕和拘留非法入境移民变得更加容易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个被取消的计划允许等待在墨西哥的移民预约在美国合法边境口岸请求难民身份。另一个计划允许非美籍的古巴人、海地人、尼加拉瓜人和委内瑞拉人通过美国赞助商和审核后，通过航空入境美国。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国海关与边境保护局(CBP)成员在帕索德尔诺雷国际边界桥进行训练，从美国埃尔帕索市郊的奇瓦瓦市上空拍摄" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3JCEP4QMYFJLNGABZOJK4KLILQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国海关与边境保护局(CBP)成员在帕索德尔诺雷国际边界桥进行训练，从埃尔帕索市郊的奇瓦瓦市上空拍摄，2025年1月23日。路透社/何塞·路易斯·冈萨雷斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 25 Jan 2025 03:29:54 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/us-orders-pause-programs-allowing-temporary-immigrant-settlement-nyt-reports-2025-01-25/</guid></item><item><title>哈马斯释放四名以色列女兵</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/four-female-israeli-soldiers-released-by-hamas-2025-01-25/</link><description>&lt;p&gt;巴勒斯坦激进组织哈马斯于周六释放了四名以色列女士兵，她们将与200名被关押在以色列监狱的巴勒斯坦囚犯进行交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这四名士兵都是主要女子观察单位的成员，该单位负责在加沙地区监视哈马斯的活动迹象。她们是在10月7日袭击中大约250名人质中的一员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-releases-film-female-conscripts-held-by-hamas-2024-05-22/"&gt;一段展示&lt;/a&gt;这四名士兵（及另一名士兵）在纳哈尔奥兹军事基地被俘的录像片段去年经她们家属同意后，在以色列电视台播出，目的是提高公众意识并施加压力以促使其获释。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些录像显示她们神情呆滞、穿着睡衣蹲在地上，双手被绑。从哈马斯的摄像机录像中，以色列军方找回的片段中可以看到，有几名士兵面部受伤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israeli-mother-gaza-hostage-i-try-keep-my-thoughts-her-2023-11-05/"&gt;纳玛·莱维&lt;/a&gt;在加沙被绑架后几小时内，一段显示她被推上吉普车的视频在社交媒体上广泛传播。视频中，莱维满脸淤青、有血迹，双手被反铐，一名持枪者将她推上吉普车，旁边人群高喊“至高无上的是真主”。她在军事服役初期时被袭击，被推上吉普车时恳求：“我在巴勒斯坦有朋友。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在10月7日的袭击中，丹妮拉·吉博拉受伤，视频中的片段展示了她一瘸一拐地向前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，有一段视频展示了她愤怒地向以色列政府诉请释放，并表示她感到被遗弃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据报道，莉莉·阿尔巴格在开始军事服役仅两天后就成为了人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月，哈马斯发布了一段视频，展示了她朗读信息的场景，恳求释放。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据报道，在被带走前不久，卡林娜·亚列夫与父母短暂交谈，并发给家人一份告别信息。随后，有照片显示她头部有绷带，看似有血迹。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="哈马斯与以色列之间人质-囚犯交换协议下的释放情形，发生于2025年1月25日的加沙市" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NRIOH4ZZS5MS7BH76MAAQH4UH4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;四名自2023年10月7日袭击事件以来被关押在加沙的以色列女士兵，在加沙市，哈马斯与以色列之间的人质-囚犯交换协议中，于2025年1月25日被释放。新华社/达乌德·阿布·卡斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 25 Jan 2025 09:59:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/four-female-israeli-soldiers-released-by-hamas-2025-01-25/</guid></item></channel></rss>