<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 17 Nov 2024 10:36:37 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在狱中袭击事件后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>罗伯特· pickup 汉森，加拿大著名的连环杀手，于周五去世，享年74岁。他在本月早些时候被同监犯袭击后，在一所最高安全级别监狱中去世，监狱当局表示。

罗伯特·pickup 汉森是加拿大历史上最臭名昭著的大规模谋杀犯之一。他在2007年因在卑诗省沿海地区猪场屠宰并处理受害者的尸体而被认定谋杀毒贩及妓女。他被定罪杀害了六名女性，其部分遗骸在靠近温哥华的简陋房产中被发现。在被判终身监禁后，政府检方撤回了对其另外20起谋杀案的指控。

加拿大矫正服务机构在一份声明中表示：“我们深知这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省及全国社区带来的影响是深远而毁灭性的。”

受害者的遗体或DNA来自超过60名从10多年间在温哥华市贫民窟的毒品泛滥地区失踪的女性。其中33名妇女的遗体或DNA在其位于西温哥华以东约25公里的波特·克奎拉姆猪场中被发现，其中许多妇女属于原住民。

2016年，据《温哥华太阳报》报道，pickup 汉森在其出狱后不久出版了一本书，书中声称自己无罪，认为自己遭到了警方的陷害，在书籍上架几小时内即被亚马逊平台撤下。

出版商要求删除该书籍，并向受害者家属道歉。</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年前缔结完毕</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成全球抗击大流行的更有效协议的谈判将在2025年前完成，若有可能将提前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国已在过去两年内就一项协议进行谈判，该协议可以在大流行前和期间增强合作，以弥补COVID-19期间承认的失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国机构最初计划本周达成协议，但由于富裕国家与较贫穷国家在疫苗共享和准备方面存在深刻分歧，谈判被迫延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，各国确实达成了一份相关协议，以更新现有的具有法律约束力的卫生规则，即《国际卫生条例（IHR）》，其中新增了“大流行紧急状态”分类，以应对最严峻和全球威胁最大的健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事特德ros·阿德hanom·圭贝柔斯在声明中表示：“今天我们做出的历史性决定体现了成员国共同的愿望，即保护本国人民和全世界免受公共卫生紧急事件和未来大流行的风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长杰克瑞·贝塞拉周六表示：“通过这项协议，我们将采取措施追究各国责任，并加强防止疫情期间暴发对美国和国家安全威胁的措施。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据世卫组织数据显示，这些全球卫生规则的改变旨在加强世界对新出现病原体的防御，在2019冠状病毒病导致超过700万人死亡后。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="文件照片：日内瓦世卫组织总部外的世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;文件照片：2023年2月2日，瑞士日内瓦，世卫组织（WHO）标志。路透社/丹尼斯·巴利博斯/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因 ANC 选举表现下滑而权力受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨将在主持非洲国民大会（ANC）党以来最糟糕的选举结果后，力量大大削弱。这项结果标志着自废除种族隔离以来，该党的选票份额首次低于多数，仅占不到42%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举中约71%投票站的初步结果显示，ANC的得票率低于42%，相比于2019年的上一次选举，该数字下降了15.3个百分点，并首次未能获得绝对多数，距离赢得多数票相距甚远。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这场选情上的打击意味着，以曼德拉为象征的解放运动组织将不得不与其他一个小党派进行联盟谈判或采取某种形式的合作来治理国家，这可能需要他在政策上做出让步，或放弃一些重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨，这位前工会领导人转变为企业家，可能会面临反对党和党内批评者的压力，要求他辞职，但ANC的一名高级官员支持他留任，分析家们也认为没有明显的人选可以接替他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一位候选人能够接过拉马福萨的权力，实现统一。”政治学家安东尼·伯勒教授表示，他曾撰写了有关拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月份的民调显示，拉马福萨在此次选举中的民意支持率最高，党内派系间的斗争或许会使得动员反对他变得更加复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举结果发表评论。他的发言人在一份声明中称，他将在星期天，当完整的初步结果揭晓时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨之前也曾面临过总统职位悬而未决的局面，2022年的一份调查委员会报告指出，他可能在家具里藏有现金的“农场门”丑闻中犯下不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认了“农场门”丑闻中的不当行为，并在当年晚些时候赢得了一次新的五年任期，成为了ANC党的领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被普遍认为是对ANC的最严峻检验，因为选民对就业不足、犯罪和能源供应中断等问题极为不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年末当选ANC领导人，他承诺改善党的形象并重振经济，此前，在前领导人杰克·祖马的任期中，ANC因九年的丑闻、腐败和经济衰退而陷入困境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，当他成为国家元首时，最初的欣喜很快就消退了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年过去了，经济状况并未改善，上ANC高层官员仍卷入了大量丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自他的宿敌祖马，他在选举中支持新党uMkhonto we Sizwe，该党出人意料地获得高支持率，对ANC的支持率产生了巨大的冲击，尤其是在祖马的故乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“杰克·祖马让拉马福萨和ANC陷入困境，在KZN他们实在是太脆弱了。”政治分析师拉尔夫·马泰卡表示，“这对拉马福萨的计划来说是一个终结……你输了选举，但仍然希望事情继续正常进行是不可能的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因未能就关键性改革做出决定以避免进一步激化党内分歧而受到批评，这与他在20世纪80年代作为工会领导人时表现出的果断形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者们赞扬他的协商才能以及他推动南非在全球南国家声誉方面的作用，即指代一系列低收入和中等收入国家的一群国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情大流行期间，拉马福萨是全球最活跃的倡导者之一，呼吁公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非在国际法院提起针对以色列的灭绝种族诉讼，本月以色列被裁定必须停止对加沙城市拉法的军事进攻，尽管以色列强烈否认这些指控并继续在拉法进行军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC过去30年取得的成绩，但批评者指出他未能为解决南非面临的最重要挑战提供新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前的最后一次ANC竞选集会上，拉马福萨向聚集在索韦托足球场的成千上万支持者承诺“做得更好”，但有不少人尚未听到全部发言便离开。&lt;/p&gt;
 
![南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg)
&lt;i&gt;2024年5月29日，索韦托，路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步深入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统约书亚·拜登决定放松美国对乌克兰在俄罗斯境内使用武器的一些限制，这标志着美国更加深入卷入这场持续两年的战争。专家认为，这一步骤或将有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯境内的目标存在风险，担心这可能导致与拥有核武器的俄罗斯发生直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一政策符合美国对其他更高级别武器供应的限制，这些限制也在逐年放宽，包括先进的美国战机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定从7月1日开始生效，旨在针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，这一决定允许基辅使用美国提供的武器反击或准备打击从边境方向进攻的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这意味着乌克兰前线部队可以使用美国提供的高机动性火箭炮系统（HIMARS）发射器，配备制导多管火箭系统（GMLRS）导弹以及其它武器，向俄罗斯部队开火。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这能够稳定前线，并在俄罗斯部队在哈尔科夫地区尚未稳固之前将其赶回。”乌克兰国立战略研究所的研究员米科拉·比利斯基耶科夫说道，该研究所是基辅的一个官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英格拉姆表示，拜登的决策将减少基辅在东部顿巴斯地区关键战线的兵力需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在俄罗斯人将发现自己处于被动地位，必须重新考虑他们的进攻策略。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯到数周前。据一位不愿透露姓名的美国官员称，乌克兰在5月13日通过加密视频会议向白宫国家安全顾问杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀以及联合参谋部主席C.Q.布朗将军提出了这一请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏利文、奥斯汀和布朗提出了放宽限制的建议，苏利文于5月15日向拜登汇报了这一建议。该官员表示，拜登同意乌克兰可以在安全地来自俄罗斯领土上反击俄罗斯部队。拜登政府后来对此进行了最终定夺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统沃洛迪米尔·泽连斯基于5月20日在接受路透社采访时公开呼吁合作伙伴采取此类措施，但当时表示：“迄今为止，还没有什么积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;爱思亚项目高级研究员罗伯·利指出，俄罗斯一直利用拜登禁止打击俄罗斯境内的政策，将其作为在哈尔科夫地区安全发射的掩护。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅有19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以在边境附近保持其火炮、防空、电子战、指挥和控制等能力，从而获得某种程度的安全。”利说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，利和其他专家表示，单凭此次决定可能不会迅速改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会大幅改变前线的移动，但如果能使俄罗斯更难以继续这种跨境行动，那已经很有帮助。”利说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺乏足够的部队推进到哈尔科夫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的作战能力从东北方向对哈尔科夫构成严重威胁。”他说道。“要这样做，他们必须减少东部战区的部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京曾警告北约成员国不要让乌克兰向俄罗斯发射武器，并于周二再次强调核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻求扩大其在俄罗斯境内的使用美国武器的能力，特别是在俄罗斯在战场上的优势在艰难的一年中告终之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，华盛顿在宣布政策转向后不到一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁美国批准向俄罗斯境内深处的目标开火。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华盛顿智库战略与国际问题研究中心的前五角大楼官员马克·坎西安表示，拜登的举措只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的激进转变，但它是一步。”坎西安说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将呼吁采取进一步行动：打击更大的目标集——可能不是直接针对哈尔科夫，但在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，尚不清楚拜登政府是否可以扩展其政策允许在俄罗斯其他地区进行打击，但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们会继续我们一直在做的事情，那就是灵活调整和适应。”布林肯说道。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="哈尔科夫周边的导弹袭击后遗症" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;消防队员在俄罗斯导弹袭击后严重损坏了儿童和青少年体育骑马学校的现场工作，这是在俄罗斯对乌克兰的攻击中发生在哈尔科夫市郊村庄马拉·达尼利夫卡的一个场景，拍摄于2024年5月30日。路透社/瓦伦丁·奥吉伦科/资料照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，而OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续履行限制支出以提升产量的承诺，引领全球顶级石油生产国在2024年的增长或将放缓，这可能缓解OPEC+本周必须进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年中，美国因页岩油革命和技术创新的突破，成为非OPEC生产国石油供应增长的主导力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增长超过100万桶/日，达到每日1293万桶，远超政府在2023年初预测的增长40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及其盟友OPEC+去年加强了减产措施，部分原因是补偿了美国和其他非OPEC国家日益增长的产量。总计OPEC+减产幅度为586万桶/日，相当于全球需求的5.7%左右。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正研讨一项复杂的减产协议，允许该组织将部分减产措施延长至2025年，三位知情人士周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当OPEC+在周日会议上考虑供应政策时，美国产量的增加继续推动非OPEC+生产量的增长，但威胁程度不及2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供应量今年将增长约27万桶/日。这一预测与OPEC自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预测美国产量增长将达每天64万桶。这三位是最受关注的预测者，其预测值均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计全球需求增长220万桶/日，2024年将超过OPEC+之外原油生产国的供应增幅约100万桶/日。这意味着OPEC+原油需求可能比2023年增加约90万桶/日，OPEC在5月份的月度《石油市场报告》中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长将达每天110万桶，OPEC原油需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，总体美国原油产量变动不大。四月份的产量约为1313万桶/日，较去年12月的1326万桶/日有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业主管和分析师表示，尽管油价接近每桶80美元，美国生产商似乎不太可能像2023年那样再次出现超出预期的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户一直保持非常保守而严谨的态度，”合同钻探公司Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前价格，钻机数量未能进一步增长令人意外，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司保持资本开支稳定，并推迟对钻机的升级以与平缓的钻探增长相匹配，计划年底运营12台钻机，并在明年重新部署几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯的数据，美国石油钻机数量已从去年同期下降13%至496台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在未来几年以每天一千万桶的速度增长，但目前并没有扩展到这个速度的意愿，”S&amp;amp;P分析师周四在一份报告中称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球商品洞察预计美国今年原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，公开上市的美国生产商削减了增长支出，这是由于在2010年代过度的支出推动了迅猛的扩张，但同时也限制了页岩油部门的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来意外增加的产量部分原因是私人生产商的增加，部分私人生产商正随着行业的整合，被并入一个浪潮。他们通过钻更长的井并横向破碎岩石以在相同的时间内在更多的井中生产石油，提高了生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近的整合浪潮，预计当前的石油价格将延续，并有助于支撑总体美国石油产量的适度增长。随着钻探和完工效率的持续改进。”Texas Standard Oil总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油油田服务公司，如SLB（SLB.N），预测今年其国际市场的增长将超过北美的增长。其第一季度国际销售收入同比增长18%，而北美收入下降6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略重心转移更加关注资本纪律，导致了不同的反应，”UBS银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将延长其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国依旧与加拿大、巴西和圭亚那一起，预料将在今年引领石油和液体产量的增长。美国能源信息署（EIA）在3月份表示，OPEC+的石油液体产量今年预计减少100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会适应美国石油产量的增长，”UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="钻井平台的操作楼层从Permian盆地奥古斯丁维尔奥古斯塔斯石油公司租赁的地盘上的控制室看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;钻井平台的操作楼层从Permian盆地奥古斯塔斯石油公司租赁的地盘上的控制室看到，奥古斯塔斯石油公司，美国德克萨斯州Wink. Reuters/Nick Oxford/档案照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台兴起，交易者追逐更高收益</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币流入了一种新颖的平台，在该平台中投资者可以通过锁定其代币来获得奖励，这种复杂的方案引起了分析人士的担忧，认为这可能给用户和加密货币市场带来风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重质押”的流行是加密货币市场风险偏好增加的最新迹象。随着价格攀升和交易者寻找收益，加密货币市场的风险偏好日益增强。比特币，这一最大的加密货币，接近历史最高水平，而第二大以太坊今年以来已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押热潮的核心在于位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在本月获得了美国风险资本公司安德森·霍洛维茨加密部门的1亿美元融资，其平台上已吸引了188亿美元的加密货币，而六个月前这一数字还不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人大雷·坎南告诉路透社，重质押是为了扩展加密货币长期实践“质押”的一种方法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机来核实和确认谁拥有哪些加密货币。为此，许多加密代币持有者，例如以太坊，允许其资产被锁定以作为验证过程的一部分。持有者在参与质押期间将暂时失去对于代币的即时访问，但他们将获得收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还会向用户发放代表其所质押的加密货币的新代币。重质押使代币持有者能够将其获得的新代币再次质押到不同的区块链程序和应用中，以期获得更高的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密世界对重质押的风险性存在分歧，一些业内人士认为这一实践因过早尚难以定性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，担忧如果代表重质押加密货币的新代币被用于加密货币大规模贷款市场作为抵押品，可能会形成基于少数基础资产的借贷循环。如果所有人都同时退出，则这可能会引发更广泛的加密货币市场的动荡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当存在任何形式的抵押品的抵押品时，情况都不是理想的，这增加了新的风险因素，”加密数据分析提供商Kaiko的研究分析师亚当·莫根·麦卡锡表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资人的吸引力在于收益：链上质押的回报通常在3%-5%之间，但分析师表示，重质押的回报可能更高，因为投资者可以从一次质押中获得多份收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）领域的最新发展，这一领域中加密货币持有者投资于实验性方案，希望在不卖出手中的资产的情况下赚取巨额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户加入平台是出于对未来的奖励或称为空投的其他赠品的期望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在为平台使用者发放其自身发行的新代币，“EIGEN”。用户希望未来这枚代币会有所价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的莫根·麦卡锡表示，重质押平台的增长是由于用户寻求此类空投，称其为“非常投机，免费赚钱的东西”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是非常冒险的，”美国加密交易所Coinbase的研究负责人大卫·杜昂表示（Coinbase股票代码：COIN.O），该公司提供质押服务但不提供重质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在正出于预期将获得某种回报的提前行动，但他们不知道是什么，”杜昂说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售由高风险借贷加剧，在Luna和Terra代币崩盘后，质押作为抵押的加密货币迅速失去了其价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan指出，EigenLayer与这些风险无关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重质押，而是在于贷款协议。贷款协议错误地评估了风险，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对于重质押并不担心，指出重质押协议中的现金在整个2.5万亿美元的全球加密货币行业中占比微小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密世界中的损失蔓延至更广泛的金融市场市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有证据表明从重质押问题传染到传统金融市场存在重大风险，”标准普尔全球评级的数字资产分析负责人安德鲁·奥尼尔表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，加密世界与主流金融的联系正在加深，并且机构投资者也开始倾向于重质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拥有Zodia Custody的Standard Chartered加密子公司看到了机构对于质押的显著兴趣，但首席风险官安奴什·阿莱夫沙特表示，鉴于难以建立资产的纸面记录以及收益分配的问题，重质押仍是过远。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;野村的加密子公司Laser Digital与Kelp DAO合作为部分资金进行了重质押，Kelp DAO在四月的博客帖子中表示。Laser Digital未回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的瑞士银行Sygnum表示正在为其客户加密资产进行质押，并预测“围绕重质押的新生态系统将出现”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="示意图显示了代表比特币的图像" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="示意图显示了代表以太坊的图像" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争在罪名成立后</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦面对一排摄像头时厉声道出了一段适合他法律和政治斗争的话语：他准备战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在他被纽约州一家陪审团判定在2016年提交虚假文件以隐藏封口费相关的34项罪名成立后的第二天，共和党总统候选人列出了他的对手和怨恨清单，话语愤怒且杂乱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称其审判法官尤安·梅尔查“不正当”和“恶魔”。他形容对手乔·拜登，其将在11月5日大选中的竞选对手，是“美国历史上最糟糕的总统”。他还猛烈抨击了作证反驳他的证人，致其弹劾他的国会议员，甚至是此前在其竞选集会上重复的非法移民言论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳请支持者向其竞选捐款，将他面临的挑战比作不是他一个人所能承担的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说道：“这么做，因为我们是为了美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与其他竞选演说相比，此次演说多了一份沉重感。特朗普在新闻发布会上手握一页纸的笔记。讲话结束时，他未回答问题，迅速离开讲台，儿子埃里克·特朗普在他的身边。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在未受镜头直击的情况下，通过筹款诉求和社交媒体，前总统的支持者们也对司法制度和敢于质疑特朗普认罪的人出言不逊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位主要竞争者均表现出互视对方为国家威胁的背景下，拜登竞选团队将特朗普的言论作为他不适任的最新证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中说道：“美国刚刚目睹一位盲目、绝望且失去了斗志的唐纳德·特朗普不断诉说个人怨愤，并撒谎扭曲美国的司法制度，使观看者得出一个显而易见的结论——此人不适任美国总统。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——他们大多数人认为纽约的判决是个莫须有的成果——在选举日当天向其竞选捐赠了3480万美元，特朗普阵营透露。这是共和党筹款平台WinRed上一天内最高纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鉴于其总筹款情况落后于拜登，该竞选团队在周五寻求与拜登保持节奏，给支持者发送了一系列预示性的筹款短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一则短信写道：“美国历史上最黑暗的一天！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;还有另一则短信紧随特朗普新闻发布会后播报：“我永远不会投降！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站在前总统的一边，认为审判不公，指控本不该被提起，纽约市曼哈顿地区拥有大量民主党的陪审团应被取消资格，且法官失偏颇——当地执法部门否认上述指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在共和党人的谴责力度不够之时，特朗普的支持者和竞选助手则会率先反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普竞选联席经理克里斯·拉奇维塔对一社交媒体平台发布的国家共和党团体支持陪审团判决的说法进行了批评。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“世人都有想法，这只是看法”，拉奇维塔在他的社交网络页面上发布了一条信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还对前马里兰州州长、温和派共和党人拉里·霍根进行了批评。霍根在判决前曾警告美国人，“不要将更多党派偏见的燃料浇在上。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉奇维塔回应道：“你已经结束了竞选之路。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州等摇摆州对共和党选民进行的采访中，数人表示特朗普的定罪使他们对11月选举支持他产生了动摇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些背弃可能会损害特朗普在与拜登的重选较量中排他领先优势，鉴于他多个关键摇摆州的支持率微乎其微。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，在此次采访中大多数共和党人感到如此内疚，他们称此次审判是一种骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这都是政治策略，只是想创下丑陋党争态势中尽可能让他远离竞选演说的机会，”62岁的马里埃塔警察退休警官斯科特·克莱顿说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他们能对他这么做，就能对任何人这么做。绝对没有人会因此幸运。”&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克狄米德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，共和党总统候选人和前美国总统唐纳德·特朗普在特朗普大厦参加新闻发布会，此处美国纽约市，背景是之前对其因指控提交虚假商业记录以隐瞒2016年向色情女明星风暴·丹尼尔斯支付封口费的刑事审判中陪审团裁定其有罪的日子。路透社/布兰登·麦克狄米德/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于周五表示，以色列提出了新的加沙停火提案，作为释放劫持者释放人质的交换条件，并呼吁哈马斯同意新的提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开启新的一页了，”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;在讲话中说，他正处于选举年的压力之下，需要阻止持续了八个月的加沙冲突。目前，这场冲突已经影响到以色列民众的生活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔等国居中斡旋的加沙战争中停火谈判已经反复陷入停滞，双方都指责对方阻碍了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议是在沙姆沙伊赫持续几周的以色列对拉法拉侵略之后提出的，同时以色列政府在国内和国际上也在因加沙死亡事件和人质继续被扣留而面临新的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列政府周五表示，已授权谈判代表向哈马斯提出加沙停火协议，此前美国国家元首拜登宣布了停火计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这也是唐纳德·特朗普被定罪的第二天，特朗普是民主党的总统对手，此次判决凸显了两位候选人之间的巨大对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登公布的这一新提议分为三个阶段，与以往的提案不同，因停火将贯穿所有三个阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列部队将从加沙居民区撤出，并将数以百计的巴勒斯坦囚犯与包括老人和妇女在内的人质进行交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙地区，每日常规运送600辆人道援助卡车进入加沙地带，拜登如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列将就永久中止敌对行动的条款进行谈判。“在谈判继续的时候，停火将仍然继续，”总统表示，这是一个新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一个针对加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已由卡塔尔转交给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他呼吁推动“无限期战争”的以色列人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有些人不会同意这个计划，并将继续呼吁战争无限期进行。一些人甚至在政府联盟中。他们已经表明了他们的立场，他们想占领加沙，他们想继续战斗多年，这些人质对他们来说不是优先事项。尽管面临各种压力，我呼吁以色列领导人支持这个协议，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名长期致力于以色列的总统，唯一一个在战争中访问过以色列的美国总统，以及刚刚派遣美国军队直接为以色列提供防卫，我要求你们退一步，想想如果错过了这个时机，将会发生什么。我们不能失去这个时机，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位身居高位的美国官员匿名对记者说，以色列能够提出新提议，是因为最近在战场上的进步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一个危机结束的蓝图。这是一份详尽的、四页半的协议，”这名官员说。“这份协议是经过周密谈判达成的，现在摆在桌面上的是整个谈判过程的最终阶段。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，该官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体将拜登周五的讲话描述为戏剧性的，并认为这反映了美国试图直接对以色列公众产生影响的意图。主打第12频道中断了晚间新闻节目，直接直播了拜登的内容。以色列审查机构此前禁止公开该提议的详细内容，主播丹尼·库什玛罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥斯汀大学历史与公共事务教授杰里米·苏里表示，与此前提议相比，这一提议的成功几率更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列严重削弱了哈马斯，哈马斯发动任何严重攻击或袭击或恐怖活动的能力可能不容忽视，但显著低于之前，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论正逐渐转向反对以色列，苏里说，这可能促使以色列人希望结束冲突，同时拜登的影响也将对以色列人施加更大的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持一项计划时，他会创造出很多激励因素，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前在今年早些时候提出的一个人质提议交换方案要求释放加沙伤患、老人和伤者为人质，以换取为期六周的停火，可以延长至使更多物资进入该地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议最近几周已经因为以色列拒绝同意哈马斯要求的永久结束战争而分崩离析，而以色列仍在加剧对南部加沙城市拉法的袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏里表示，哈马斯周四表示，如果以色列停止战争，它已告知调解人它不会在当前的暴力行为中进行更多谈判，但愿意达成一份包括人质交换和囚犯交换在内的“完整协议”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，美国总统国家安全事务助理杰克·沙利文将于周五与17位拥有被哈马斯扣为人质公民的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;圣经山周日的一次空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引起了国际社会的强烈愤慨，但未达到美国划定的红线，以切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这场战争中，巴勒斯坦人民遭遇了地狱般的遭遇，”拜登周五说。“我们看到了本周早些时候拉法袭击后引发的可怕画面，该袭击是针对哈马斯的……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列对加沙地区的袭击以来，自10月7日南部以色列的一次哈马斯袭击以来，已有超过36,280人丧生。以色列方面称，此次袭击导致约1,200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人走在被损坏建筑废墟中，位于比尔艾莱沙龙" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名巴勒斯坦人走在2024年6月12日在加沙北部比尔艾莱沙龙受损建筑废墟中行走的场景中，以色列军方在这次军事行动中摧毁了这些建筑。 REUTERS/Mahmoud Issa&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum以压倒性胜利当选，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱奥达·希埃努巴莫赢得了一场压倒性胜利，成为墨西哥首位女总统，继承了她的导师和离任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔留下的项目。奥夫拉多尔的受欢迎程度主要来自对贫民的亲睐，这促使了希埃努巴莫的获胜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;希埃努巴莫&lt;/a&gt;，一位气候科学家和墨西哥城前市长，根据墨西哥选举委员会的快速计票结果显示，她赢得了约58.3%到60.7%的选票。这一得票率很可能成为墨西哥民主历史上最高的一个。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟还很可能在国会两院获得三分之二的超多数，这将使他们能够无需反对党支持就通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索希特尔·加尔韦斯&lt;/a&gt;在初步结果公布后承认了自己的失败，她的得票率在约26.6%到28.6%之间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"这是我有生以来第一次成为墨西哥共和国的第一位女性总统，"希埃努巴莫在支持者面前兴奋地宣布，并得到了热烈的欢呼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希埃努巴莫的胜利对墨西哥来说是一个重大进步，这是一个以其&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/macho-mexico-stage-set-first-female-president-2023-09-09/"&gt;男子气概文化&lt;/a&gt;而闻名的国家，拥有世界上第二大天主教人口，长期以来推崇更具传统价值观和角色的妇女。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希埃努巴莫是美国、墨西哥或加拿大第一次当选的一般选举中的第一位女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我从未想过有一天我会投票给一位女性，"87岁的埃德丽玛·蒙特伊尔老妇人说，她是墨西哥最小的州塔拉斯卡的一名支持希埃努巴莫的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"在过去，我们甚至不能投票，而当我们能投票时，也只是按照丈夫的吩咐投票。感谢上帝，情况已经改变，我能够经历这一切，"蒙特伊尔补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希埃努巴莫未来的路径将充满挑战，她需平衡增加支持民众福利的政策与遗留的巨额预算赤字和低经济增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举结果公布后，她告诉支持者她的政府将是财政上负责任的，并尊重中央银行的自主权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺改善安全状况，但细节很少，这次选举是墨西哥有史以来最暴力的一次，38名候选人在此前被杀害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;祭坛州的投票站发生致命事件，更令人担忧的是，墨西哥前任总统奥夫拉多尔任内，有超过185,000人被杀，失业率在下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除非她承诺在提高执法水平和减少腐败方面进行重大投资，否则希埃努巴莫可能难以实现整体安全水平的显著提升，这正如纳特亚尼埃尔·帕里什·弗兰纳里，一位独立的拉美政治风险分析师的观点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政党MORENA赢得了墨西哥城市长选举，这是该国最重要的职位之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统面臨多项挑战，包括与美国关于美国方向增长显著的移民流动和毒品贩运的谈判，特别是在美国人芬太尼危机依旧严峻的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计如果美国总统职位由唐纳德·特朗普在11月赢得，这些谈判将变得更加困难。特朗普承诺对墨西哥制造的中国车辆征收100%关税，并表示将调动特种部队打击帮派。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新总统将需要解决电力和水资源短缺问题，并吸引制造商在所谓的‘近岸外包’趋势中转而加入墨西哥。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希埃努巴莫还需要处理 PEMEX的问题，这是陷入债务困境并且产量连续二十年下降的国有石油公司。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"不能只是把公共资金不断倾注其中而公司永远无法盈利，"高盛拉丁美洲首席经济学家阿尔贝托·拉莫斯说。"他们必须重新思考 PEMEX的商业模式。"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔将最低工资翻一番，减少了贫困，监督了比索的加强以及失业率的低水平，这些成就使他非常受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希埃努巴莫承诺扩大福利项目，但墨西哥今年有望出现大规模赤字，同时中央银行预期2025年GDP增长率仅为1.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔在竞选中&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-may-be-no-puppet-her-mentor-looms-large-2024-05-27/"&gt;笼罩在竞选活动中&lt;/a&gt;，试图将投票变成对他政治议程的全民公投。希埃努巴莫拒绝反对党声称她将成为奥夫拉多尔的“傀儡”，尽管她承诺继续许多有助于墨西哥最贫穷人民的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜选演讲中，希埃努巴莫感谢奥夫拉多尔作为“一个将我们的国家变得更好的独特人物”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯称，批评希埃努巴莫将成为离任领导人的“傀儡”更多的是性别歧视问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"人们难以相信她将做出自己的决定是难以置信的，我想这和她是女性有很大关系，"她说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="希埃努巴莫赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;克莱奥达·希埃努巴莫，执政党MORENA总统候选人，赢得选举后在墨西哥城的致辞。REUTERS/拉卡埃尔·坎萨&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="希埃努巴莫赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;克莱奥达·希埃努巴莫，执政党MORENA总统候选人，赢得选举后向支持者挥手致意。REUTERS/拉卡埃尔·坎萨&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7_JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;人们在墨西哥城的市政广场悬挂 '总统克莱奥达·希埃努巴莫' 条幅，墨西哥MORENA党宣布克莱奥达·希埃努巴莫赢得总统选举。REUTERS/梅哈莉佩&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年6月2日。REUTERS/迭戈·路易斯·普拉塔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥反对派总统候选人索希特尔·加尔韦斯结束选举投票后的讲话。REUTERS/奎茨阿利·尼可特-哈&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;投票站关门时的工作人员。REUTERS/迭戈·路易斯·普拉塔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;在普埃布拉州的普埃布拉市，人们前往投票站投票。REUTERS/亚赫尔·塞瓦尔布罗斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;辛纳坎坦，2024年6月2日。REUTERS/加布里埃拉·桑布拉亚&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;人们在投票站门前等待投票。REUTERS/亚历山德罗·梅内希尼&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥反对派总统候选人索希特尔·加尔韦斯投票站外拍照。REUTERS/胡利奥·科尔特斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;工作人员在投票站准备2024年6月2日在萨尔瓦多·巴尔塔列莫·夸拉纳市举行的墨西哥全国选举。REUTERS/迭戈·路易斯·普拉塔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;投票站门口，鲁米里妇女在等待投票。REUTERS/何塞·路易斯·冈萨雷斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;投票站，选民在墨西哥城投票后展示沾了墨水的食指。REUTERS/亚历山德罗·梅内希尼&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;萨乌恩多拉，2024年6月2日。REUTERS/雅科布·加西亚&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一位乘客在布恩蒂奥萨黎雷萨市的墨西哥贝尼托·胡安·萨拉扎国际机场投票站投票。REUTERS/亨利·罗梅罗&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;投票站投票，2024年6月2日在萨尔瓦多·巴尔塔列莫·夸拉纳市。REUTERS/雅科布·加西亚&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，在墨西哥城。REUTERS/拉卡埃尔·坎萨&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年6月2日。REUTERS/加布里埃拉·桑布拉亚&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;投票站，2024年6月2日在科马奇内。REUTERS/伊万·亚里亚斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔和他的妻子贝亚特丽丝·古铁雷斯·穆勒向投票站走去，在2024年6月2日的墨西哥全国选举中投票。REUTERS/亨利·罗梅罗&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;人们在投票站外支持反对派总统候选人索希特尔·加尔韦斯，等待投票站开放，2024年6月2日，在墨西哥城。REUTERS/胡利奥·科尔特斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QU3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;工作人员在2024年6月2日在萨尔瓦多·巴尔塔列莫·夸拉纳市的投票站准备。REUTERS/迭戈·路易斯·普拉塔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，在墨西哥城。REUTERS/路易斯·科尔特斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国选举前的准备工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日，在墨西哥城。REUTERS/迭戈·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国选举前的准备工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日，墨西哥城市区。REUTERS/迭戈·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国选举前的准备工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月1日，墨西哥城。REUTERS/迭戈·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>