<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>中国 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 15 Nov 2024 07:13:00 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>中国 Xi 总书记称秘鲁卡亚俄港为中国与拉丁美洲海上-陆上走廊的起点</title><link>https://www.reuters.com/world/chinas-xi-says-chancay-port-start-new-maritine-land-corridor-between-china-latin-2024-11-14/</link><description>&lt;p&gt;中国国家主席习近平在与秘鲁总统迪娜·博卢阿特在利马的会谈中表示，中国愿意将由中资公司中国远洋海运集团建造和控制的anchechay港作为起点，与中国和拉丁美洲之间建立新的海陆走廊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;习近平主席还表示，anchechay港将于周四由博卢阿特正式启幕，是中国“一带一路”倡议的一个成功项目。“一带一路”倡议是一个贸易和基础设施项目，是习近平主席的标志性外交政策计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(本文已更正标题中的拼写错误)&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="亚太经济合作组织（APEC）峰会，位于利马" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ONZAOLMDTRPSJE3XTTFIBE4EKM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年11月14日，秘鲁利马，亚太经济合作组织（APEC）峰会期间，中国国家主席习近平抵达政府宫与秘鲁总统迪娜·博卢阿特会面。路透社/阿古斯丁·马克拉里安&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 14 Nov 2024 23:43:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/chinas-xi-says-chancay-port-start-new-maritine-land-corridor-between-china-latin-2024-11-14/</guid></item><item><title>联想第二季度营收增长24%，得益于高端PC销售和人工智能推动力 temporada</title><link>https://www.reuters.com/technology/pc-maker-lenovo-posts-22-revenue-jump-tops-estimates-2024-11-14/</link><description>&lt;p&gt;联想集团（0992.HK）在其财政第二季度的收入同比增长24%，这在一定程度上得益于能够处理人工智能工作负载的计算机销量增长，全球个人电脑行业显示出复苏迹象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据LSEG数据，该公司在截至9月30日的季度内报告收入为179亿美元，超过分析师预期的160亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;净利润达到3.59亿美元，相比分析师估计的3.317亿美元略高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联想集团在全球个人电脑季度出货量增长3%至1650万台，市场份额保持在24%的主导地位。IDC研究显示，整个行业的全球个人电脑季度出货量较上年同期下降2.4%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;具备处理人工智能能力的计算机需求已成为推动个人电脑行业增长的关键因素，制造商们竞相推出搭载专门用于人工智能应用芯片的型号。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联想集团今年5月推出了两款人工智能驱动的个人电脑型号，董事长杨元庆表示，计划到2024年底时，人工智能个人电脑将占其出货量的10%，到2026年这一比例可能上升至60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联想集团已定位自身受益于人工智能趋势，通过扩展人工智能服务器和软件业务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其基础设施解决方案集团，在9月季度其IT解决方案（包括服务器）的收入同比增长超过60%，部分原因是数据中心处理人工智能工作负载需求强劲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其解决方案和服务集团，包括针对企业客户的基于云的软件产品，收入从上年同期的19亿美元增长至22亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名员工在北京联想科技世界附近比着手势" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SV4FOYS5V5OHNDC35IW5KIXSRM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;一名员工在北京联想科技世界附近比着手势，中国北京 2019年11月15日。路透社/河心图/文件图片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 14 Nov 2024 23:36:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/pc-maker-lenovo-posts-22-revenue-jump-tops-estimates-2024-11-14/</guid></item><item><title>前台湾地区总统蔡英文将于下周访问加拿大，消息人士称</title><link>https://www.reuters.com/world/former-taiwan-president-tsai-visit-canada-next-week-sources-say-2024-11-14/</link><description>&lt;p&gt;前台湾地区总统蔡英文计划下周访问加拿大，两名外交消息人士告诉路透社，此次访问将成为一位高级台湾政要的重要活动，她已成为台湾抵抗中国军事威胁象征。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大，以及大多数国家一样，与台湾（中国政府认为台湾是其不可分割的一部分）没有正式外交关系，但随着北京不断增强对台湾这一民主岛屿的军事威胁，双方的经济和政治交流正在增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据消息人士称，蔡英文（已卸任）计划访问新斯科舍省，并在11月22日开始的哈利法克斯国际安全论坛上发表演讲。消息人士要求匿名，因为此事具有一定敏感性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;蔡英文办公室回应称，如果她的行程细节确认，将在适当时间宣布。其办公室没有提供更多细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈利法克斯论坛将问题转交至蔡英文办公室。加拿大全球事务部未对评论请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国坚决反对此次访问，并敦促加拿大遵守一个中国原则，采取“具体行动”以维护双边关系。中国外交部发言人林建在中国外交部例行记者会上表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大与中国的关系复杂，包括加拿大指控中国黑客攻击，中国否认。此外，两国在人权和贸易方面也有争端。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾媒体首先报道了蔡英文计划访问加拿大的行程和论坛。上个月，蔡英文访问了捷克、法国和比利时，这被认为是一次敏感之旅，因担心中国的间谍活动和骚扰。当前台湾地区总统赖清德全力支持她的欧洲之行，称她为台湾在国际舞台上最具影响力的发言人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在蔡英文的任期内，台湾政府大幅增加了军事投资，并与包括美国和日本在内的主要国家加深了非官方关系，这引起了中国的不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;蔡英文作为民进党资深发言人仍是一位重量级人物，她的海外访问在该地区引起了外交官们的密切关注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;蔡英文在任期间，中国军方在她执政的第二任期进行了两轮针对台湾的军事演习。第一轮是在2022年，当时美国众议长南希·佩洛西访问了台北；第二轮是在2023年，当时蔡英文从与佩洛西会面的美国之行返回。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前台湾总统蔡英文" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZGNZD7GXA5IYFA2GXWPVEYUJQA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;前台湾总统蔡英文在捷克布拉格的年度论坛2000大会上发表讲话，日期为2024年10月14日。路透社/Dorota Holubova/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 14 Nov 2024 06:51:37 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/former-taiwan-president-tsai-visit-canada-next-week-sources-say-2024-11-14/</guid></item><item><title>中国自动驾驶公司地平线机器人在美国IPO寻求不低于45亿美元的估值</title><link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/chinese-robotaxi-firm-pony-ai-seeks-up-45-bln-valuation-us-ipo-2024-11-14/</link><description>&lt;p&gt; Pony AI 正寻求在美国首次公开募股（IPO）中的估值达到 44.8 亿美元，该公司于周四表示，正推进其在美国上市的长期计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;成立于 2016 年的 Pony AI 获得了日本汽车制造商丰田公司的支持（7203.T），计划通过发行 1500 万股美国存托股（定价区间为 11 至 13 美元），募集最多 1.95 亿美元的资金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自动驾驶公司正寻求融资以扩大运营规模。总部位于广州的 Pony AI 拥有超过 250 辆无人驾驶出租车和 190 辆无人驾驶卡车，其 IPO 将紧随竞争对手 WeRide（WRD.O）在纳斯达克上市的脚步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两家投资者，其中包括中国汽车制造商北汽集团（1958.HK），已表示有意购买价值 7490 万美元的 IPO 股票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;部分投资者还同意通过同期私募的方式购买价值约 1.534 亿美元的股票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pony AI 市值现为 44.8 亿美元，低于 2022 年融资轮次时的 85 亿美元估值。今年 9 月，公司董事会将 IPO 最低估值下调至 40 亿美元，募集金额从 42.5 亿美元降至 20 亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“同样适用于 WeRide 的观点也适用于 Pony AI，”复兴资本（Renaissance Capital）的高级策略师 Matt Kennedy 说，这家机构提供 IPO 研究和专注于 IPO 的 ETF。“这是一个目前规模较小且尚未盈利的公司，以被预期将成为庞大市场的快速增长为特征。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在中国滴滴出行因与北京的分歧而被迫在美国退市后，中国公司在经历了长时间的暂停后，逐渐寻求在纽约上市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在去年 8 月中国监管机构遏制中国科技公司的一次打击后，Pony AI 的 IPO 努力未能成功。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京的立场已经放松，并在去年发布了关于重新启动海外 IPO 的规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zeekr（ZK.N）于 5 月在美国证券交易所上市，融资 4.41 亿美元，是中国公司在 2024 年在美国的最大一次 IPO。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管一些人看好无人驾驶出租车作为未来交通方案的一部分，但分析师认为该行业面临着坎坷的前路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;安全问题和监管障碍阻碍了该技术的商业化。盈利能力也是另一大挑战，因为无人驾驶出租车需要大量的研发投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就审批速度而言，中国政府对于无人驾驶车辆的测试比美国迅速得多，地方政府支持经济目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，由于国家安全方面的顾虑，白宫预计将提议禁止在道路上行驶配备中国开发系统的车辆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pony AI 最近从沙特 NEOM 安卓公司获得了 1 亿美元的投资，并由加拿大养老金计划基金 Ontario Teachers’ 和香港杉山资本（原 Sequoia China）支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pony AI 将在纳斯达克以“PONY”代码上市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高盛、银行美东、德意志银行、华泰证券和老虎证券将是本次 IPO 的承销商。&lt;/p&gt;
[![](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TG54DV7IVNMMNEMUWJZ6ZQYQYU.jpg "Logo of the autonomous driving technology startup Pony.ai is seen on a screen during an event in Beijing, China May 13, 2021. REUTERS/Tingshu Wang/File Photo")]</description><pubDate>Thu, 14 Nov 2024 20:14:08 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/autos-transportation/chinese-robotaxi-firm-pony-ai-seeks-up-45-bln-valuation-us-ipo-2024-11-14/</guid></item><item><title>美国财政部发现主要贸易伙伴不存在汇率操纵</title><link>https://www.reuters.com/markets/currencies/us-treasury-finds-no-currency-manipulation-final-biden-era-foreign-exchange-2024-11-14/</link><description>&lt;p&gt;截至2024年6月30日的一年内，美国主要贸易伙伴均未操纵货币，财政部在拜登政府的最后一份半年度货币报告中表示。这份报告将在乔·拜登总统任期结束时，由即将就职的特朗普总统接手国际货币实践的监管工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普总统曾多次抱怨强势美元削弱了美国的贸易竞争力，并在2020年12月将越南和瑞士列为操纵货币者，因其干预市场降低了本币的价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2019年8月，特朗普指示当时的财长史蒂文·姆努钦将中国列为操纵货币者，此举正值中美贸易紧张时期。然而，中国在2020年1月签署贸易协议后，财政部取消了这一认定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去的四年中，美国主要贸易伙伴的外汇干预活动主要旨在推高货币价值，以遏制通货膨胀，而非降低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乔·拜登总统任期内，财政部未发出任何操纵货币的声明，但频繁在其半年度货币报告中对中国外汇实践表示关切。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最新分析报告指出，截至2024年6月30日的四个季度，没有主要美国贸易伙伴符合“增强分析”的三项标准。这一过程导致了深入讨论，并可能最终产生贸易制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;财政部将中国、日本、韩国、台湾、新加坡、越南和德国列为外汇特别监控对象。马来西亚从上次报告的名单中移除，而韩国因其巨大的经常账户盈余和对美国的巨大商品和服务贸易逆差被加入名单。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据达到两个标准（对美国至少存在150亿美元的贸易逆差，全球账户盈余超过3%的GDP，和持续的、单向的净外汇购买）的国家，将自动列入名单。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;财政部将中国保留在监控名单上，因其对美国的巨大贸易逆差以及其外汇政策的透明度不足。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;报告指出，尽管中国的经常账户余额略有下降至GDP的1.2%，但其出口量大幅增加，表明出口价格的下降。该趋势在2024年第三季度延续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“部分由于国内需求疲软，中国今年越来越依赖外部需求来推动经济增长，净出口在第三季度对实际经济增长的贡献率高达43%。因此，尽管报告的经常账户盈余并不重要，但价格迅速下跌的强劲出口量将对中国的贸易伙伴产生重大影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;报告还重申呼吁增加中国外汇实践的透明度，包括使用每日价格来防止未经官方解释的人民币贬值。报告指出，这些政策使中国成为主要经济体中的例外，需要财政部的密切关注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普誓言对进口的中国商品施加至少60%的关税，无论中国的货币实践如何，并希望对来自其他国家的商品征收10%-20%的关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;货币报告还指出，日本因在审查期内与美国的650亿美元贸易盈余以及其全球经常账户盈余从1%上升至4.2%而被列入监控名单。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;财政部表示，自4月以来，日本财务省三次干预以维持日元的价值：4月29日、5月1日和7月11日至12日。报告指出，日本的行动透明，但重申干预应仅在非常特殊且未经前协商的情况下进行。&lt;/p&gt;
        
&lt;p&gt;&lt;img alt="美国财政部大楼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LLTABSIQTBK53G2YE2ZOQSJ7VE.jpg" /&gt; 
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国财政部大楼，华盛顿特区，2023年1月20日。 路透社/詹姆斯·布尔。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 14 Nov 2024 21:06:24 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/currencies/us-treasury-finds-no-currency-manipulation-final-biden-era-foreign-exchange-2024-11-14/</guid></item><item><title>早间竞价：Powell表示无需急于进行更多利率削减</title><link>https://www.reuters.com/markets/asia/global-markets-view-asia-graphic-2024-11-14/</link><description>&lt;p&gt;亚洲市场明日前瞻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国10月生产者价格通胀数据温和上升，以及美联储主席杰罗姆·鲍威尔的鹰派言论，对华尔街市场构成影响，但不会让亚洲投资者过多分心，因为他们的注意力应该集中在即将上任的特朗普政府。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲍威尔在下午发表演讲前市场表现平平。投资者的谨慎是合理的，因为鲍威尔的立场比最近几个月更鹰派，他表示，考虑到强劲的经济、稳定就业和尚未回到2%目标的通胀，美联储并不急于降低利率，可以仔细权衡此背景下的政策措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在鲍威尔的发言后，利率期货合约显示下个月再次降息的可能性约为60%，而在数据公布后，这一概率从80%下降到75%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在华尔街，股市指数(.SPX)、(.IXIC)、(.DJI)在生产者价格数据公布后的跌幅略大于之前，美元指数略有回升，但尚未突破最近一年内最高水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比特币在11月16日突破93,000美元后，徘徊于90,000美元附近，因唐纳德·特朗普当选总统激发了市场对更友好的美国监管政策将推动加密货币行业的乐观情绪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者对即将到来的美国经济指标不太关注，大部分时间都在消化劳工统计局报告的内容，该报告指出，最终需求生产者价格指数10月上升0.2%，比9月向上修正后的0.1%有所增长，与预期相符。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;10月，生产者价格指数同比上涨2.4%，而9月为1.9%。数据显示，初请失业金人数下降了4,000人，调整后的当周失业救济金索赔人数为217,000人，表明劳动力市场比预期更强，优于上周的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;劳工统计局还表示，初请失业金人数下降了4,000人，调整后的当周失业救济金索赔人数为217,000人，略低于接受路透社调查的经济学家预测的223,000人，暗示10月政府雇员报告数据异常。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲍威尔周四跟随其他美联储发言人发声。里士满联邦储备银行行长托马斯·巴金认为，美联储需要继续在此前的巨大进展基础上推进，并称目前的失业率水平是可行的。他指出，是否继续扩大或减弱政策仍需观察。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国联邦银行委员阿德里安娜·库格尔表示，美联储在实现就业和通胀目标方面取得了显著进展，但没有为短期内的货币政策展望提供明确指南。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中美关系的担忧已经对中国的股市产生影响，A股指数(.SSEC)和沪深300指数(.CSI300)均出现近一个月来最大的跌幅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当选总统特朗普选择参议员马可·鲁比奥担任国务卿，表明美国对华政策可能将超越关税和贸易，并愈发采取鹰派立场。特朗普上台后，白宫指责即将卸任的拜登政府在与中国竞争方面的“管理竞争”策略过于温和。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;待参议院确认的内阁提名者，如空军副部长迈克·沃尔茨作为国家安全顾问和约翰·拉特利夫担任中央情报局局长，也可能会让中国感到不安。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国联盟关系和贸易政策的担忧正在全球范围内蔓延，影响国际市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美元兑日元汇率首次突破156日元，收于156.31，欧元兑美元汇率在降至2023年10月以来最低的1.0513后有所回升，欧元兑日元汇率小幅上涨至164.42。离岸人民币兑美元汇率仍处于8月以来的最低水平，报7.2554。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五以下关键发展可能为市场提供更明确的导向：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- 日本第三季度GDP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- 中国10月工业产出&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- 美国10月零售销售额&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- 美国10月工业生产&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美联储主席杰罗姆·鲍威尔在纽约证券交易所的利率公告新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMDNSGYNGNNUDGYZBWK5W5YJVU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;纽约时间2024年9月18日，美联储主席杰罗姆·鲍威尔在纽约证券交易所进行利率公告后的新闻发布会现场。路透社/安德鲁·凯利&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 14 Nov 2024 22:25:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/asia/global-markets-view-asia-graphic-2024-11-14/</guid></item><item><title>拜登在特朗普阴影下辞别APEC和G20</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-bid-farewell-apec-g20-under-trumps-shadow-2024-11-14/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周四前往南美，展开与全球领导人的一系列会面，这距离他超过五十年的美国政坛生涯仅有一步之遥，但这次会面的主要焦点很可能是即将上任的总统唐纳德·特朗普。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在亚太经济合作组织（&lt;a href="https://www.reuters.com/world/biden-xi-meet-saturday-peru-us-officials-say-2024-11-13/"&gt;APEC&lt;/a&gt;）会议期间，拜登将分别与中华人民共和国主席习近平、日本首相、韩国总统及巴西总统举行私人会谈。在巴西举行的二十国集团（&lt;a href="https://www.reuters.com/world/trump-20-looms-world-leaders-head-south-america-summits-2024-11-13/"&gt;G20&lt;/a&gt;）峰会期间，这些会面将延续数日。高级拜登政府官员表示，尽管会议可能会讨论贸易、安全和全球联盟等议题，但不太可能达成任何新的重大协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“亚太经合组织和二十国集团的讨论将围绕一个核心议题，那就是唐纳德·特朗普——以及下一个特朗普政府在贸易、结盟和其他问题上将采取何种措施。”战略与国际研究中心（CSIS）地缘政治与外交政策部门主任维克多·查如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在11月5日的总统选举中击败了民主党的副总统提名人卡玛拉·哈里斯之后赢得了这次选举。他承诺将对所有进口产品征收高额关税，对来自中国的商品征收更高的关税，并表示对乌克兰的军事支持将显得较为软弱。哈里斯的失利使拜登不得不因担忧年岁已高（81岁）无法连任而暂时退选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;共和党还赢得了美国国会两院的多数席位，这意味着特朗普在他的贸易和其他议题上拥有了额外的权力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登于2020年入主白宫，致力于重建特朗普第一任期期间受损的联盟，并试图展现美国在国界之外仍保持积极参与。他加强和扩展了北约（&lt;a href="https://www.reuters.com/world/sweden-set-become-natos-32nd-member-pm-visits-washington-2024-03-07/"&gt;加入瑞典成为北约第32个成员&lt;/a&gt;）、并通过在印太地区建立多边联盟（&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us-japan-south-korea-vow-strategic-cooperation-boost-security-economies-2024-06-27/"&gt;加强日本、韩国的战略合作，提升该区域的安全与经济&lt;/a&gt;）来抵消中国的影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与拜登相比，特朗普对世界的看法完全不同，他更倾向于进行双边会面并实践务实外交，而非多边伙伴关系，如北约。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国家安全顾问杰克·苏利文表示，拜登此次出行的主要信息是，美国珍视并投资于其联盟，并感谢那些共同应对全球问题的伙伴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏利文在接受随行记者提问时称，美国、日本和韩国的领导人在前往秘鲁途中一直在努力将三国之间的三边关系制度化，并计划为此设立秘书处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏利文还表示，拜登将在APEC峰会上与习近平会谈，并将就朝鲜士兵进入俄罗斯一事向其他领导人提出关切，称这是“一个重大发展”。他表示，预计将在此事上做出一整套政策回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据白宫官员称，拜登计划于2023年11月18日在秘鲁举行的APEC峰会上与习近平进行一对一会谈。这是他们自一年前加州会面后的首次面对面会面。这次会面标志着美中关系的转折点，此前拜登决定击落漂浮至美国上空的中国间谍气球导致两国紧张局势加剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏利文称，美国未来三十年的面貌将受到与其中国竞争对手的经济和军事竞争的影响，并补充说，共和党和民主党长期以来在外交政策上都有表现出跨党派一致的倾向。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的内阁将包括一批积极对中国采取强硬路线的政治家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏利文称，拜登不会代表特朗普向习近平传达任何信息，但将强调避免军事冲突的重要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他还将重申，为了负责任地管理这一竞争，我们必须长期维持各个层级的沟通渠道，尤其是军事到军事的沟通渠道。”苏利文如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登和特朗普曾于周三在白宫会面，会晤时长为两个小时。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登预计还将与日本首相岸田文雄和韩国总统尹锡悦举行三边会议，并与巴西总统路易斯·因希奥·卢拉·达席尔瓦会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际问题研究中心的副研究主任艾琳·穆雷表示，这对拜登而言并不是一个收尾的时刻，而是另一种形式的事业。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不仅他是跛脚鸭，而且还是超级跛脚鸭，因为他的继任者的政策将与他截然不同。”穆雷如是说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国总统乔·拜登与中华人民共和国主席习近平在APEC峰会期间于伍德赛德一侧的菲尔洛利庄园会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RJB55G4ZDVINREC2U5GLTI6M4Y.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国总统乔·拜登在伍德赛德的菲尔洛利庄园与中华人民共和国主席习近平在亚太经济合作组织（APEC）峰会期间友好交谈。REUTERS/凯文·拉马尔克//文件图片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 14 Nov 2024 11:08:57 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-bid-farewell-apec-g20-under-trumps-shadow-2024-11-14/</guid></item><item><title>张德培晚期逆转重燃中国世界杯梦想，沙特阿拉伯战平澳大利亚</title><link>https://www.reuters.com/sports/soccer/late-zhang-winner-reignites-chinas-world-cup-dream-saudis-hold-australia-2024-11-14/</link><description>&lt;p&gt;中国在多哈通过张玉宁在第91分钟的绝杀，以1-0战胜巴林，重新点燃了世界杯预选赛的希望。此前赫尔维·雷南在对阵澳大利亚的比赛中率沙特阿拉伯队以0-0战平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国队积6分，与澳大利亚和沙特阿拉伯队同分，暂列小组第四，落后日本队4分。随着预选赛接近半程，各队的排名逐渐稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩国在科威特主场以3-1战胜卡塔尔，巩固了自己在B组的领先地位。A组的伊朗险些失分，但由于切尔西·卡里利在第51分钟被红牌罚下，最终以3-2击败北朝鲜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亚洲三个预选小组的前两名将直接晋级2026年北美世界杯，第三和第四名将进入另一轮预选赛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当张玉宁在比赛末段打入一球战胜巴林时，这也让中国国家队重新燃起了自2002年以来首次晋级世界杯的希望。巴林球员阿里·哈兰姆的进球因越位被VAR取消。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国仍与澳大利亚和沙特沙特同积6分，澳大利亚凭借近期比赛中的净胜球优势排名小组第二，中国队位列第四，巴林积5分排名第五。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日本队目前积10分，将在周五对阵垫底的印度尼西亚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在万象的新老挝国家体育场，伊朗队在下半场的动荡后仍取得了对阵北朝鲜的胜利。梅赫迪·盖勒尼的队伍在下半场9分钟内打入两球建立了半场优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;切尔西·卡里利在比赛进行到51分钟时的犯规导致他被红牌罚下。姆赫迪·塔雷米导致乌龙球发生在第56分钟，随后金玉溶在第59分钟为北朝鲜打入扳平一球。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;姆赫迪·塔雷米在第67分钟的点球机会又被康朱赫 Goku 拒绝，切尔西·卡里利击中门柱，伊朗最终险胜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，卢卡斯·梅内塞斯在补时阶段第12分钟打入制胜一球，为卡塔尔在多哈以3-2战胜乌兹别克斯坦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管乌兹别克斯坦在此次比赛中输球，但目前仍然排名小组第二，落后卡塔尔和阿拉伯联合酋长国3分。阿拉伯联合酋长国在阿布扎比以3-0击败吉尔吉斯斯坦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩国继续在B组中占据优势地位，通过击败科威特取得胜利。孙兴慜在比赛第10分钟和第19分钟分别打入一球，秋成勋在第19分钟时为韩国队打入一球。摩罕默德·达赫姆在第60分钟为北朝鲜扳回一球，但白骏豪在第74分钟时再次得分，帮助韩国队锁定胜局，积分达到13分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;约旦在巴士拉以0-0战平伊拉克，仍暂居小组第二，而晚节不保的阿曼则在与巴勒斯坦的比赛中1-0获胜，多亏了穆罕默德·阿勒格萨尼的绝杀进球。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 14 Nov 2024 16:59:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/sports/soccer/late-zhang-winner-reignites-chinas-world-cup-dream-saudis-hold-australia-2024-11-14/</guid></item><item><title>京东财报不及预期：消费疲软持续笼罩</title><link>https://www.reuters.com/technology/chinas-jdcom-misses-revenue-estimates-2024-11-14/</link><description>&lt;p&gt;中国电商巨头京东集团（JD.com，股票代码：9618.HK）在周四公布的季度收入未能达到市场预期，全球第二大经济体持续疲软导致消费者节衣缩食。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;京东美国上市的股票在当天最大跌幅达7%，收盘时仍下跌4%，尽管该公司净收入增幅高达48%，受益于供应链改善。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长期的房地产行业危机、宏观经济放缓和就业不安全感升级冲击了中国消费者的信心，损害了零售销售，导致主要电商平台之间的激烈价格战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;京东正致力于提高直播电商的销售份额，并探索国际业务增长，但在直播电商和海外市场销售方面仍落后于阿里巴巴（9988.HK）和Temu的母公司拼多多（PDD.O）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国政府虽然宣布了一系列刺激措施以提振经济增长，但消费提振措施缺乏实质性进展，也令市场情绪受到抑制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们对支持性的政策环境感到鼓舞，”京东首席执行官徐Suqi（音）表示，“尽管我们看到消费者信心开始有所改善，但政府政策的效果还需时间显现。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据LSEG的数据，京东第三季度总收入增长5.1%，达到2604亿元人民币（合359.5亿美元），而市场预期为2614.5亿元人民币。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一时期正值中国消费传统淡季，介于6月和11月两大购物节之间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国的“双十一”销售期，这个全国性的促销活动通常被视为消费者信心的指标，今年从10月14日至11月11日进行，比去年延长了10天。根据数据提供商Syntun的数据，这次活动期间，所有主要电商平台的销售额增长26.6%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年的销售额中，大型家用电器的表现优于去年，得益于7月份宣布的一项150亿元人民币的换购补贴计划，该计划旨在刺激消费。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;京东一直是这一计划的主要推动者，自8月起在全国20多个省份和城市启动了换购计划，配合政府的计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我原本预期会有非常疲弱的消费环境，但人们仍在这些耐用商品和大型商品上优先进行购买，”M Science分析师张 Vinci（音）表示，“这略超乎我的预期，但没有太多。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（1美元等于7.2428人民币）&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="中国电商平台京东的标志在2016年 CES 亚洲展上可见" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IQXU57PWANPWBIPSDQ4HIPD7MU.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2016年5月12日，上海CES（消费电子展）亚洲展上，中国电商平台京东的标志。路透社/Aly Song/资料照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 14 Nov 2024 09:06:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/chinas-jdcom-misses-revenue-estimates-2024-11-14/</guid></item><item><title>习近平抵达利马出席APEC会议，将开启太平洋巨型港口</title><link>https://www.reuters.com/world/chinas-xi-arrives-lima-apec-open-pacific-megaport-2024-11-14/</link><description>&lt;p&gt;中国国家主席习近平周四抵达利马，拉开此次为期一周的拉丁美洲外交访问序幕，正式启用位于利马北部太平洋海岸的巨大钱凯深水港，这是北京在拉丁美洲的最大规模基础设施投资项目之一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;习近平将出席在利马举行的亚太经济合作组织（APEC）峰会，并前往下周在巴西里约热内卢举行的二十国集团（G20）峰会。他还将于秘鲁和巴西进行国事访问，这两个国家均为中国关键工业（如电动汽车和猪肉）所需的金属矿石、大豆等大宗商品的主要来源国，确保中国14亿人口的粮食安全。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;习近平此次利马访问的首要任务是主持钱凯港的启用典礼，与秘鲁总统迪娜·博卢埃特共同出席。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;博卢埃特在亚太经合组织CEO峰会上发表演讲时表示：“钱凯……将革新贸易，使亚太经济焕发活力。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这座由中国控制的超级深水港由中远海运港口（1199.HK）建造，位于利美的北部太平洋海岸，已吸引超过13亿美元的中国首期投资，预计随着北京和利美的共同努力，钱凯将发展成为亚洲和南美洲之间的重要航运枢纽。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;习近平在《官方日报》《elperuano》上发表的一篇文章中写道：“我们要共同建设并管理好钱凯港，将‘从钱凯到上海’这条致富之路真正落实，促进中秘、中拉的共同发展。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;秘鲁钱凯商会的米格尔·奥查兰在接受路透社采访时指出，第一艘船计划于11月18日当周启航，运输秘鲁的水果到中国。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据奥查兰透露，这座超级港的主要目标是连接邻近的巴西，通过新铁路线将港口与巴西的资源连接起来，“韩国人和中国人对修建这条铁路表示了兴趣”。奥查兰还表示，港务集团中远海运钱凯秘鲁公司负责人米格尔·德拉斯卡斯告诉路透社，目前仍有许多连接性工作需要完成，整个项目总投资预计为35亿美元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;德拉斯卡斯表示：“预计在大约4年后，我们才可能开始发展项目的第二阶段……我们现在每年有一百万个集装箱的移动，配备三台起重机即可增加到150万个，维持这个规模大约需要四年的第二次阶段开发时间。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;德拉斯卡斯补充说，他认为连接钱凯至巴西及其大市场的铁路项目至关重要。“我们专注于如何通过火车将大量大豆运送至巴西，他们是中国大豆的主要供应商。”他说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;钱凯港启用正值北京欲进一步开拓资源丰富的拉丁美洲地区之时，正处于与欧洲的贸易紧张关系以及对未来关税的担忧互动之中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;习近平此次随行的中国商务代表团包括在秘鲁投资最大的公司负责人，如中远海运和中铝公司（拥有托罗马乔铜矿）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国陆军战争学院拉美研究教授罗伯特·埃文·埃利斯表示，由于钱凯是一个十五埠深水港，它将允许双方之间更直接的航线，大幅降低运输成本和时间。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“在全球航运联盟的大战中，这对中远海运来说尤为重要。钱凯展示了中国如何寻求资源和市场的安全进入，并在全球价值链战中取得越来越大的成功。”埃利斯说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在《官方日报》《elperuano》上，习近平指出钱凯港项目将每年产生45亿美元的收入，直接创造超过8,000个工作岗位，并将秘鲁至中国的物流成本降低20%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;钱凯作为中国在拉丁美洲的最大港口投资，引起了华盛顿的警觉。美国南方司令部前司令拉乌尔·理查森将军在本月早些时候退休前警告，钱凯可能会被中国人民解放军海军利用进行情报收集。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国对钱凯的忧虑反映了一个更大的、长达数十年的趋势：中国在被称为华盛顿后院的地区超越美国，成为秘鲁等国家最大的贸易伙伴。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中国官方媒体《环球时报》周一在一篇社论中写道，港口是“中国与拉丁美洲实际合作的桥梁，绝非地缘政治竞争的工具”，称对港口可能军事用途的美国指责是“诽谤”。 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;埃利斯指出，由于中远海运独家使用该港口，存在将其用于军事用途的可能性，特别是在战争中。 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这是与PLA在非战斗任务期间如也门和利比亚等地方共同合作的中远海运。有明确预期的合作与PLA海军之间的合作。” &lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="亚太经济合作组织（APEC）峰会，利马" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LCIH274ITVLK7LYO5IBY22DCBM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;中国国家主席习近平在亚太经济合作组织（APEC）峰会之际，在秘鲁利马政府宫检阅军礼。图片来源：REUTERS/Agustin Marcarian&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="亚太经济合作组织（APEC）峰会，利马" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LKZRTRYBNBOTRFF4IWA7BQCVL4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;中国国家主席习近平出席亚太经济合作组织（APEC）峰会，利马，秘鲁。图片来源：REUTERS/Gerardo Marin&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="亚太经济合作组织（APEC）峰会，利马" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JV2H7UGAWFPJHP7CPBOMZ6A3JI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;中国国家主席习近平出席亚太经济合作组织（APEC）峰会，利马，秘鲁。图片来源：REUTERS/Gerardo Marin&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="亚太经济合作组织（APEC）峰会，利马" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IIKYXQEX2VNQ3AEXUQM5MUZOQA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;中国国家主席习近平出席亚太经济合作组织（APEC）峰会，利马，秘鲁。图片来源：REUTERS/Gerardo Marin&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="美国工会和社会组织在APEC峰会期间抗议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AYNJB2GHP5IWFPOT4JCFBVFWK4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;亚太经济合作组织（APEC）峰会期间，秘鲁警方在国会外守卫现场，该国会期间发生了全国性罢工抗议活动。图片来源：REUTERS/Agustin Marcarian&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 14 Nov 2024 15:26:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/chinas-xi-arrives-lima-apec-open-pacific-megaport-2024-11-14/</guid></item><item><title>ASML CEO表示人工智能热潮有利于该公司</title><link>https://www.reuters.com/technology/asml-ceo-says-ai-boom-benefits-company-2024-11-14/</link><description>&lt;p&gt;ASML首席执行官Christophe Fouquet周四表示，人工智能（AI）计算机芯片的持续繁荣将有助于ASML，因为高端逻辑和记忆芯片比例的提升将推动该公司最佳设备的销售。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在荷兰韦尔德霍芬举行的投资者日活动上，Fouquet表示，公司预计半导体市场将在2025年以前平均每年增长9%，并在2030年左右达到1万亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当我们谈到2030年时，我们仍然非常乐观，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示，到2030年，AI和相关的记忆芯片预计将在总市场中占到约40%的份额。早些时候，该公司表示预计自身销售将在2030年以前平均每年增长8%至14%。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="ASML公布第四季度业绩" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7APYKHJYK5INRKX5T3D6UECCW4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;新任命的荷兰半导体设备制造商ASML的总裁兼首席执行官Christophe Fouquet在荷兰韦尔德霍芬为一张照片摆姿势，日期为2024年1月24日。路透社/Piroschka van de Wouw/资料照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 14 Nov 2024 13:29:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/asml-ceo-says-ai-boom-benefits-company-2024-11-14/</guid></item><item><title>数据和Powell发言后，股市下跌，美元走强</title><link>https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2024-11-14/</link><description>&lt;p&gt;全球股市指标连续第三个交易日下跌，而美元因美国经济数据和美联储主席杰罗姆·鲍威尔的言论进一步走强，这些数据和言论指向中期内利率下调步伐放缓。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;劳工部表示，上周初次申请州失业救济金人数较前一周降低4,000人，调整季节性因素后为217,000人，略低于道琼斯天下调查经济学家预期的223,000人，这表明十月政府雇员统计报告的疲软表现可能是异常值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最新的通胀数据显示，最终需求生产者价格指数（PPI）在上月上涨了0.2%，符合市场预期，此前在九月份经过向上修正后的增幅为0.1%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在十月消费者价格指数报告符合预期之前，十一月十三日的报告也如预期所示，主要受到租金等住房成本增加的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;十月间，PPI同比上涨了2.4%，较上月增长了1.9%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲍威尔表示，鉴于经济增长强劲、就业市场稳定且通胀率仍高于2%的目标，美国央行无需急于降低利率，可以审慎考虑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“鲍威尔的评论让本已乐观的降息路径预期进一步降温，”杰纳斯汉森投资公司达伦·赫特斯全球多资产主管表示，“不过，我们不能无视通胀和就业市场的平衡问题，这无疑是经济的积极信号。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国总统选举后，股市最初上涨。三大股指周一收盘创新高后，近期因债券收益率升至四个月高位而停滞。美国股市在周四收盘时下跌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;道琼斯工业平均指数下降了207.33点，跌幅0.47%，至43,750.86；标普500指数下降了36.21点，跌幅0.60%，至5,949.17；纳斯达克综合指数下降了123.07点，跌幅0.64%，至19,107.65。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者转向受益于美国当选总统唐纳德·特朗普政策的资产，如他承诺对关键贸易伙伴提高关税、减税和放松政府管制。&lt;br&gt;不过，近期债券收益率和美元升值，这是因为尽管特朗普的政策可能刺激经济增长，但它们也可能重新引发通胀，特别是在COVID-19疫情后的长期Price Pursuit之后。&lt;br&gt;此外，关税可能会导致政府借贷增加，导致进一步扩大的财政赤字，并影响美联储的货币政策宽松方向。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;MSCI全球股票指数下跌4.50点，跌幅0.53%，至850.35，料将连续第三日下跌，此前连续五个交易日上涨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧洲股市从三个月低位反弹，受到能源和科技股领涨的推动。泛欧STOXX 600指数收盘上涨1.08%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;追踪美元兑一篮子货币表现的美元指数上涨0.45%，至106.94，欧元下跌0.41%，至1.052。美元兑日元上涨0.57%，至156.34。英镑下跌0.38%，至1.2658。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对未来美联储降息的预期在最近几周有所削减，但也变得更加波动。联邦公开市场委员会12月会议决定25基点降息的预期概率从82.5%降至58.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基准美国10年期国债收益率上涨0.2个基点至4.453%，抹去了鲍威尔讲话后的跌幅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当日早些时候，美联储理事阿德里安娜·库格尔表示，美联储在实现就业和通胀目标方面取得了重大进展，但没有明确给出短期内货币政策的指导。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;里士满联邦储备银行行长托马斯·巴金表示，高工会工资协议和可能的关税增加是使美联储官员在高通胀问题上保持谨慎的原因之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国原油结算价上涨0.39%，至每桶68.70美元；布伦特原油上涨0.39%，至每桶72.56美元，部分原因在于美元的强势以及美国原油库存增加加剧了供应过剩的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="纽约市纽约证券交易所交易员工作照" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IZ6FN4XWCJIU5HI4WJTZMWQ5WY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;交易员在美国纽约证券交易所（NYSE）地板上工作，2024年10月24日。路透社/布赖登·麦迪尔/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="伦敦证券交易所总部" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H6DO23BB3VISLHKFOSK6LOPBQI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;伦敦证券交易所（LSE）总部 signage被显示在伦敦一笔交易中的屏幕上市面上，2024年5月14日。路透社/汉娜·麦凯/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="法兰克福证券交易所DAX指数图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UIHGOKXTJZMHRHBV653ZIZVN7A.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;法兰克福证券交易所DAX指数图，2024年11月13日。路透社/工作人员&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="东京人行道上一位女士走过一名正在查看日本日经平均指数电子显示屏的男子" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QZ2LFRJRNIO7FMGFG72XMK2FM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年3月20日，日本东京。路透社/安得罗尼基·克里斯托多洛乌/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 14 Nov 2024 02:30:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2024-11-14/</guid></item><item><title>在吉利的重大调整中，电动车品牌极氪将接管领克</title><link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/chinas-zeekr-take-control-sister-brand-lynk-sources-say-2024-11-14/</link><description>&lt;p&gt;吉利旗下的高端电动汽车品牌极氪（ZK.N）宣布计划收购领克品牌，成为领克大股东。这是该公司大规模重组计划中的第一个重大举措。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拥有极氪、领克等品牌以及10个其他汽车品牌的吉利控股集团，正从过去的激进并购转向精简运营和降低成本。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;集团主席李书福在今年9月曾对员工表示，需要通过深度整合提高效率并降低成本。他还强调，集团内的所有品牌应明确其车型定位，避免重复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;吉利表示，极氪和领克将合并成立新的新能源汽车制造集团，年销售目标超过100万辆。2023年，两个品牌加起来的销量约为33.9万辆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果不整合极氪和领克，我们必须面对内耗问题以及在研发、销售等多方面的冗余投入，这是愚蠢的。”极氪汽车控股有限公司首席执行官 Gui Shengyue 在宣布后的一次分析师电话会上说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果不这样做，吉利的整体竞争力肯定不会提升。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据声明，此笔交易包括极氪从另一集团公司沃尔沃汽车（VOLCARb.ST）购买30%的股份，以及从吉利控股集团购买20%的股份。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沃尔沃汽车股价在欧洲泛欧STOXX 600指数（.STOXX）中早盘上涨3.5%，是涨幅最大的股票之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宣布后，已在美上市的极氪股价在盘前交易中下跌超过7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随后，极氪将通过增资其持股比例增至51%，而集团的主要上市公司吉利汽车将继续持有其余部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此笔交易对总部位于中国的瑞典品牌领克估值约为180亿元人民币（约25亿美元），预计将于明年6月完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社首次披露了此次交易的细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据知情人士透露，内部人士认为，在集团内部，极氪将引领电动汽车和车联网的创新，并与领克和其他品牌分享研发成果，包括极氪和极星。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士还表示，上周领克的产品团队开始向极氪首席执行官安迪·安（Andy An）汇报，并讨论了两家汽车制造商的技术和组件共享。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;吉利拒绝就信息来源的报道发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;资源共享将使极氪和领克的整体研发成本降低10%至20%，降低材料成本5%至8%，并提高产能利用率。安迪·安在分析师电话会上表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还补充说，通过领克的销售渠道，极氪品牌也可以进入较低级别的城市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;领克目前有两款最新的电动汽车车型Z10和Z20，同样使用极氪汽车的架构，而其汽油和混动车型则使用吉利和沃尔沃汽车开发的不同平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;领克于2016年成立，目前拥有九款车型，今年前九个月销量约为19.56万辆，同比增长40%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相比之下，成立仅三年的极氪品牌，在今年1月至9月期间销售了约14.3万辆，销量同比增长81%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自今年5月在纽约上市以来，极氪股价已上涨近40%。市值约为73亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(1美元=7.2425人民币)&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="上海车展上展示的领克08 EM-P" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4HLDNF2S7NIRDNFBIKUNYUBWPM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年4月18日，中国上海，上海车展上展示的领克08 EM-P。路透社/Aly Song/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 14 Nov 2024 05:05:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/autos-transportation/chinas-zeekr-take-control-sister-brand-lynk-sources-say-2024-11-14/</guid></item><item><title>鲁比奥的选择预示着特朗普政府可能出台超越关税的对华政策</title><link>https://www.reuters.com/world/us/rubio-pick-signals-trump-china-policy-that-could-go-beyond-tariffs-2024-11-14/</link><description>&lt;p&gt;美国总统特朗普提名强硬派华裔共和党人马可·鲁比奥为美国国务卿，表明美国对华政策可能超越关税和贸易，转而采取更加鹰派的姿态，将中国视为主力竞争对手。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲁比奥的提名是在其他可能激怒中国的内阁成员选择之后宣布的，包括迈克·瓦尔茨出任国家安全顾问以及约翰·拉特克利夫执掌中央情报局(CIA)。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些选择表明，特朗普希望扭转拜登政府“管理竞争”的策略，包括台湾问题和中国的芬太尼危机等议题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;共和党人批评拜登政府立场过于软弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前美国外交官，专门研究中国的戴维·费兰斯廷（David Firestein）说：“鲁比奥一心认为中国是美国的敌人，这一点将影响他对中国事务的所有行动。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾总统赖清德周四在X上写道：“深表感谢您坚定支持台湾，并为此在全球捍卫自由与人权不懈努力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普承诺取消中国普惠制贸易地位，并对来自中国的进口商品征收超过60%的关税，税率远高于其第一任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲁比奥几乎肯定会获得美国国会参议院的确认，他不仅是外交关系委员会和情报委员会资深成员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位坚定的反共古巴裔的共和党人曾因支持香港民主抗议活动而受到中国制裁，时间是2020年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这将是第一次有中国对美国国务卿实施实质性的旅行限制，这将是中国如何同新上任的特朗普政府打交道的有效测试。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，鲁比奥一直倡导对中国官员实施签证制裁，并推动国务院禁止香港特首林郑月娥参加2023年亚太经济合作组织（APEC）会议前往旧金山。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国驻华盛顿大使馆没有就鲁比奥的制裁或提名发表评论，但发言人刘鹏宇表示，北京期待与新政府共同努力，促进关系朝着稳定、健康和可持续的方向发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人权问题是中国与美国之间的一个争议话题，鲁比奥将它作为关注点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他共同提出《维吾尔强迫劳动预防法》，赋予美国政府阻止来自中国侵犯穆斯林少数族裔权利的进口工具，北京对此极为不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;支持鲁比奥的香港活动分子，包括为他被捕而发起悬赏的华盛顿自由基金会成员弗朗西丝·惠将其视为他们的代言人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲁比奥还提出了一个法案，目前正在考虑中，该法案建议国务卿可取消香港经济和贸易办公室在美国的认证。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他声称香港几乎完全失去了自治，因此不值得拥有单独的特权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不太清楚特朗普会给予新任首席外交官多大程度的空间，以对中国进行限制，特别是在这些限制可能会与他政府其他目标产生冲突的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亚洲协会政策研究所的丹尼尔·鲁塞尔（Daniel Russel）表示，“特朗普政府对中国采取了明显的鹰派姿态，但如特朗普转向与中国达成交易的艺术，那么他仍然会跟随领导人的步伐。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在特朗普的第一任期，中美经过一系列相互报复性关税后达成了一项贸易协议，但许多分析人士认为，中国并未履行协议中的承诺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲁比奥也将中国视为对国家安全的一种威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他领导了要求将中国电池制造公司宁德时代（CATL）列入黑名单、撤销美国公司投资中国的资本利得税优惠等呼吁，收紧对美国技术出口到中国的限制，并终止小包裹从中国运往美国带来的关税漏洞，这些小包裹被用来运输芬太尼前体化学物质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最令北京不安的是鲁比奥支持台湾，即中国主张拥有主权的一个由民主治理的岛屿，这包括呼吁与中国进行自由贸易协定，并促使美国官员和台方高官之间的无障碍互动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析人士预计在特朗普上任后，台湾将大量采购新武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在特朗普第一任期，美国批准了超过180亿美元的对台军售，而拜登仅批准了77亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些分析人士认为，北京可能会绕过鲁比奥与其他高层美国官员直接接触。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伦敦东方和非洲研究学中国研究所主任史蒂夫·张（Steve Tsang）表示，“如果这不起作用，我们可能会看到这种关系的升级将变得更为频繁。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 14 Nov 2024 06:13:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/rubio-pick-signals-trump-china-policy-that-could-go-beyond-tariffs-2024-11-14/</guid></item><item><title>默克与中国朗诺达成33亿美元癌症药物合作协议</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/merck-signs-33-bln-deal-experimental-cancer-drug-2024-11-14/</link><description>&lt;p&gt;默克公司（MRK.N）已从一家中国生物科技公司获得了早期癌症药物的许可，这次最高达33亿美元的交易是在两个月前Summit Therapeutics的一种类似疗法在本土晚期试验中优于默克重磅药物K药之后达成的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据17日发表的声明，此次协议允许默克接管LaNova Medicines公司私有药物LM-299的开发。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该药物候选物靶向一种名为PD-1的蛋白质，它阻止免疫系统杀伤癌细胞。同时，它还抑制另一种名为VEGF的蛋白质的水平，如果该蛋白质水平过高，则可能促进肿瘤生长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据协议，默克公司将支付5.88亿美元的预付款。LaNova公司还有资格获得最多27亿美元的里程碑付款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;九月份，Summit（SMMT.O）与其合作伙伴Akeso（9926.HK）发布了数据，表明使用他们药物ivonescimab的患者，该药物靶向相同的蛋白质，其生存率显著优于使用K药的患者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这类药物的交易引起了越来越多的兴趣。周三，德国药物制造商BioNTech宣布将收购中国Biotheus，以获得其所谓的靶向PD-1和VEGF的双特异性抗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;BMO分析师伊万·西格尔曼表示，LaNova协议为默克提供了一种在Summit和其他公司数据显示后的防范措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“该公司（默克）依然拥有最佳的PD-1（在K药中），并有丰富的临床数据为支持，同时其其他治疗模式的开发也正在迅速推进。”西格尔曼补充道。“LaNova的LM-299简单地为默克的武器库中增添了一箭。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;K药去年成为全球销售额最大的药物，销售额约为250亿美元。但该疗法预计将在本十年末失去专利保护，这促使默克（Merck）积极寻求交易。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="默克公司总部标识" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QC2ETSFJYRP7PDXYZPZTTBUZ3I.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;默克公司总部位于美国新泽西州肯尼尔沃思。路透社/Andrew Kelly/档案照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 14 Nov 2024 12:02:57 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/merck-signs-33-bln-deal-experimental-cancer-drug-2024-11-14/</guid></item><item><title>由于人工智能热潮，ASMLCEO表示直至2030年前景乐观</title><link>https://www.reuters.com/technology/asml-says-its-revenue-grow-44-bln-60-bln-euros-by-2030-2024-11-14/</link><description>&lt;p&gt;计算机芯片设备制造商艾司摩尔（ASML &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/ASML.AS" target="_blank"&gt;(ASML.AS)&lt;/a&gt;），在面临美国主导的对中国贸易限制可能进一步加强的威胁时，对其未来五年的销售增长保持乐观态度，这得益于人工智能（AI）发展的强劲需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;艾司摩尔首席执行官克里斯托夫·福奎特（Christophe Fouquet）在本周四于荷兰维尔赫韦伦举办的投资人日上表示，公司未来五年的销售增长率预计为8%至14%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;福奎特在接受投资人和分析师时表示：“对于2030年，我们仍然非常乐观。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示，全球芯片市场预计将以每年9%的速度增长至2025年，届时市场规模将突破1万亿美元，到2030年，AI芯片的快速增长将占总市场份额的40%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这有助于艾司摩尔，因为这意味着尖端逻辑和存储芯片的快速增长，从而带动更强大的先进极紫外（EUV）产品线的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例如，艾司摩尔的最大客户、生产Nvidia AI芯片的台积电（TSMC），使用艾司摩尔的EUV工具来制造电路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但自特朗普政府时期起，美国和荷兰政府相继对艾司摩尔实施出口限制后，艾司摩尔被禁止向中国市场出售EUV及其大部分深紫外（DUV）光刻设备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年10月，艾司摩尔表示，预计中国市场销售额将从过去六个季度贡献超过40%下降至2024年总计销售额的20%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，艾司摩尔仍可不受限制地在中国市场出售较陈旧的“干式”DUV产品线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析师们表示，公司在投资人日开始时给出的指导方针使他们感到安心，尤其是在讨论对华销售前景时，旨在应对唐纳德·特朗普当选美国总统后产生的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司预计2030年的收入将在440亿至600亿欧元（约合460亿至630亿美元），毛利率在56%至60%之间，与2022年发布的长期预期保持一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这给分析师带来了一些安心，因为该公司第三季度的收益在10月份未达到预期，这是近年来最大的一次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英特尔（INTC.O）和三星（005930.KS）等客户因消费电子、汽车和工业芯片市场的疲软而推迟了设备订单。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;森宝利证券的凯文·王（Kevin Wang）表示：“第一印象看起来是积极的。”他补充道，一些投资者原本预计该公司会下调预期。他表示，管理层仍然对艾司摩尔的销售收入和盈利能力增长保持乐观态度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摩根大通分析师表示，预测没有任何意外是个积极的信号。&lt;br /&gt;"如果没有新的政府干预，市场可以期待2026年表现更好。这对耐心的投资者来说是一个良好的回报。"他们在报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;艾司摩尔的股价在阿姆斯特丹当地时间13点36分上涨6.1%，至665.60欧元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(1美元=0.9478欧元)&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
    &lt;img alt="艾司摩尔总部位于维尔赫韦伦" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKEI427RVRIDRKEGXJLIFTQQLI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;艾司摩尔总部位于荷兰维尔赫韦伦，2018年8月30日。路透社/皮罗什卡·范德乌沃//资料图片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 14 Nov 2024 06:15:07 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/asml-says-its-revenue-grow-44-bln-60-bln-euros-by-2030-2024-11-14/</guid></item><item><title>马来西亚将就新颁布的海洋法律向菲律宾提出抗议</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/malaysia-protest-philippines-over-its-new-maritime-laws-2024-11-14/</link><description>&lt;p&gt;马来西亚将向菲律宾发送抗议照会，针对其在南海新的海域立法问题，马国外交部副部长莫哈末·阿莱姆在周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一抗议将遵循中国的投诉，中国因菲律宾的海域区划法和群岛海道法而提出异议。马尼拉声称，这两项法律旨在加强其海域权利和巩固领土完整。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马来西亚副外长莫哈末·阿莱姆表示，政府已审查与菲律宾新法律相关的资料，发现这些法律涉及马来西亚沙巴州在加罗尔岛的主权权益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们今天将发送抗议照会，以表明我们捍卫沙巴主权权利和国家主权的决心。”莫哈末在议会发言时说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲律宾外交部未立即对评论请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲律宾在殖民时期曾对沙巴州东部地区有失效的领土主权声索，但官方声明极为罕见。2011年，菲律宾最高法院裁定，该声索从未放弃。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 14 Nov 2024 10:08:49 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/malaysia-protest-philippines-over-its-new-maritime-laws-2024-11-14/</guid></item><item><title>Sunac China向中国大陆债权人提供债务重组方案</title><link>https://www.reuters.com/world/china/sunac-china-offers-debt-restructuring-options-mainland-china-creditors-2024-11-14/</link><description>&lt;p&gt;中国房地产开发商融创中国（1918.HK）于周四宣布，已提议为债券持有人制定一项债务重组计划，提供包括现金要约收购和以股权及股权经济收益权支付的选择。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一个选项中，房地产开发商提议以各自票面价值的约18%的价格回购债券。该选项下债券的最大本金金额为44亿元人民币（约6.07亿美元）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在提议的债务转换为股权的计划中，债券可转换为4亿股新增香港股份。每100元价值的债券对应13.5股。公司提议接受此选项下约3亿元人民币的债券。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;债权人提出的其他选项包括：接受来自计划地块销售的还款以及用附息率为1%的新债券替换现有债券。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（1美元≈7.2435人民币）&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="中国开发商融创北京总部" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PX4ILCNKBBMLXDEOPYKDNU3XGA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;人们从中国北京一处住宅区的融创房地产开发公司标识旁走过，摄于2023年9月19日。路透社/摄&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 14 Nov 2024 10:01:26 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/sunac-china-offers-debt-restructuring-options-mainland-china-creditors-2024-11-14/</guid></item><item><title>中国奇瑞公司将推迟巴塞罗那生产启动至2025年第四季度，西班牙合作伙伴称</title><link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/chinas-chery-delay-barcelona-production-start-q4-2025-spanish-partner-says-2024-11-14/</link><description>&lt;p&gt;中国车企奇瑞将推迟其在西班牙的车辆生产计划至2025年第四季度，其西班牙合作伙伴伊贝罗汽车公司周四透露，这一时间比此前计划晚了一年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年9月，伊贝罗已表示，奇瑞生产将推迟至明年，而不是今年年末，但没有提供更多准确的具体时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“该项目并未取消，只是进行了调整。”伊贝罗首席执行官佩德罗·凯乐在接受采访时表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们相信，未来几年我们将与奇瑞建立起稳固的合作关系。”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奇瑞方面目前无法在非工作时间内进行联系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年9月，伊贝罗曾提及商业原因，包括欧盟对中国制造的电动汽车征收的关税（&lt;a href="https://www.reuters.com/business/autos-transportation/eu-china-agree-further-technical-negotiations-evs-2024-10-25/"&gt;详情&lt;/a&gt;），但凯乐表示，这些关税不会影响合资企业的生产计划，因为生产主要在欧洲进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西班牙在10月的欧盟投票中选择了不支持对从中国进口的电动汽车征收更高的关税（&lt;a href="https://www.reuters.com/business/autos-transportation/eu-slaps-tariffs-chinese-evs-risking-beijing-payback-2024-10-29/"&gt;详情&lt;/a&gt;）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奇瑞与伊贝罗的合资企业在今年4月表示，计划到2029年每年生产多达15万辆汽车，并将巴塞罗那工厂作为奇瑞的主要出口基地之一（&lt;a href="https://www.reuters.com/business/autos-transportation/chinese-carmaker-chery-says-spanish-plant-be-among-main-export-facilities-2024-04-19/"&gt;详情&lt;/a&gt;），以应对全球电动汽车制造商之间的激烈价格竞争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日产汽车此前曾使用该工厂，直至2021年，之后一直由伊贝罗使用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊贝罗主席拉斐尔·里奥斯告诉路透社，将雇佣约1250名前日产工人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，重新品牌的伊贝罗汽车公司——自1987年起已停止零售业务——今年底将开始在其巴塞罗那工厂生产首款SUV（插电式混合动力及汽油版本）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;凯乐表示，明年的产量将在2万至3万辆之间，销售将主要集中在西班牙和安道尔。该公司表示，价格将具有竞争力，但未提供更多细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一款伊贝罗SUV 将于今年开始生产，而推迟的合资项目生产将使一款伊贝罗车型可以在2025年中期开始生产，而不是原定的2025年底。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奇瑞在巴塞罗那将首先生产的车型是其SUV Omoda 5。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊贝罗预计，该公司2025年的销售额约为3.3亿欧元（约合3.47亿美元），2027年销售额预计将达11亿欧元（约合12亿美元）。该公司预计，2025年将开始盈利，核心盈利预计为2200万欧元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊贝罗控股公司EV Motors（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/EBROM.MC" target="_blank"&gt;EBROM.MC&lt;/a&gt;）本月已在西班牙股票市场上市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(1美元=0.9519欧元)&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="中国奇瑞将在西班牙巴塞罗那开设首个制造工厂" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PLF3S755TZKZ5FAO33Q2KVP6ZQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这是2024年4月19日在西班牙巴塞罗那的自由贸易区拍摄的中国奇瑞汽车新工厂的全景图。REUTERS/阿尔贝特·盖/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 14 Nov 2024 13:14:44 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/autos-transportation/chinas-chery-delay-barcelona-production-start-q4-2025-spanish-partner-says-2024-11-14/</guid></item><item><title>香港抗议活动炸弹阴谋策划者获判近24年有期徒刑</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/hong-kong-protest-bomb-plot-mastermind-jailed-nearly-24-years-2024-11-14/</link><description>&lt;p&gt;香港高等法院于周四判处一名男子犯有2019年香港民主抗议活动中策划使用爆炸物袭击警察的罪行，获判23年10个月监禁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这名男子名为Ng Chi-hung，现年28岁，被控违反《联合国打击恐怖主义公约》下的“规定目标爆炸罪”，以及阴谋使用爆炸物和武器危害生命。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一名被告Wong Chun-keung，为2019年抗议活动中活跃于“龙捕手”组织的领导人，获判13年6个月监禁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法官Judianna Barnes还判处五名其他被告因非法持有武器和纵容制造爆炸物等罪名分别入狱5年10个月至12年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上述长期监禁判决正值中国在香港进行持续的国家安全镇压，也是自2002年以来首次使用《联合国反恐公约》在香港进行审判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法官表示，该计划是事先策划的，具有恶意，并旨在针对警察，她将其描述为对社会的“战争宣言”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;香港警队国家安全处高级警司Steve Li向记者表示，此次判决是有记录以来与2019年抗议活动相关的最严重的罪行，相信会对其他类似行为产生重大威慑作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他指出，警方缴获了包括爆炸物和子弹在内的物品，被告计划于2019年12月8日抗议活动中埋设两枚炸弹，但部分逮捕行动阻止了该计划的实施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名被告Lai Chun-pong在8月被陪审团裁定有罪，否认所有指控，被判10年10个月监禁。他被判的一项替代罪名与策划可能导致生命危险或重大财产损失的爆炸有关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其余被告承认罪行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;判决正值香港45名主要民主人士面临另一起国家安全案的判决前夕，涉案的是2020年的一次颠覆性阴谋。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 14 Nov 2024 10:58:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/hong-kong-protest-bomb-plot-mastermind-jailed-nearly-24-years-2024-11-14/</guid></item><item><title>匈牙利比亚迪和宝马新车厂计划于2025年第二季度启动生产</title><link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/new-byd-bmw-car-plants-hungary-start-production-h2-2025-2024-11-14/</link><description>&lt;p&gt;由中国比瑞迪（BYD）和德国宝马公司（BMW&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/BMWG.DE" target="_blank"&gt;BMWG.DE&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;）建设的汽车工厂预计将在2025年下半年在匈牙利投产，这可能有助于提振该国经济，匈牙利总理欧尔班的幕僚长在周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在欧尔班的领导下，匈牙利已成为中国重要的贸易和投资伙伴，与一些考虑减少对世界第二大经济体依赖的欧盟国家形成对比。在欧洲，德国是匈牙利的主要贸易伙伴，目前该国有多个汽车工厂已经运营。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧尔班还积极推动在中欧地区吸引更多中国的电动汽车和电池制造工厂落户匈牙利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，匈牙利经济在第三季度陷入技术性衰退， GDP环比下降了0.7%，受到农业、工业和建筑业低迷的拖累。这对匈牙利领导人来说是个问题，因为他在2026年面临前所未有的挑战，即将举行的全国选举中面临来自一个新的反对党派的巨大挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“明年经济政策的乐观预期得到了当前进展的支持，BYD和宝马的新工厂计划明年下半年投产。”欧尔班的幕僚长格尔盖利·古利扎（Gergely Gulyas）在一场简报会上表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CATL，这是匈牙利最大的中国投资者之一，正在东部城市德布勒森建设一个73亿欧元的电池工厂，而中国电动汽车制造商比瑞迪（BYD）宣布去年将建设其在匈牙利南部的首个欧洲工厂。宝马也在德布勒森建设一个汽车工厂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;匈牙利政府预计该国2025年的经济增长率为3.4%。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="BYD和Autotorino店在米兰" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/L6NACC7B4BKSTPWVWGBAQA7B44.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一位行人走在意大利米兰BYD汽车公司和Autotorino店旁的BYD汽车旁，拍摄日期为2024年3月20日。路透社/克莱尔·格罗克摄。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="德国汽车制造商宝马的标志在公司总部的窗户中映出" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MC6XKP5Y4NNXTOT7R4PWBEZF5Y.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;德国汽车制造商宝马的标志在该公司总部慕尼黑的窗户中映射出，拍摄日期为2020年5月14日。路透社/安德烈亚斯·格贝尔摄。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 14 Nov 2024 10:44:10 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/autos-transportation/new-byd-bmw-car-plants-hungary-start-production-h2-2025-2024-11-14/</guid></item><item><title>清晨投标：美国通胀故事的转折？</title><link>https://www.reuters.com/markets/us/global-markets-view-usa-2024-11-14/</link><description>&lt;p&gt;美国及全球市场明日展望，由Amanda Cooper带来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美元强势继续，有望创下自去年9月以来最大周涨幅，自上周四以来升值2.37%。同时，美国股市开盘料将小幅上涨，华尔街似乎得益于当前看来效果良好的通胀数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三的数据进一步显示，消费者价格压力仍然高于美联储2%的目标水平。然而，市场已经将12月18日再次降息25个基点的可能性拉高出至82%，较两天前的65%大幅上升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;市场还预计，随着即将就任的唐纳德·特朗普提出减税、降低移民和提高关税的政策，未来通货膨胀率可能会加速上升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，10月份的就业报告显示，就业增长仅为2万个，这一数字在预料之中，因为受到了两场严重飓风和大规模罢工的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，美元兑一揽子货币刷新一年高位，基于“双管齐下”的论点——美国经济增长将受益于更宽松的财政政策，即便通胀上升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通常情况下，如果降息概率上升至80%，而前一天还只有60%，那么美元通常会大幅下跌。然而，投资者更倾向于长期看法，即在特朗普政府领导下，美元仍将统治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者和经济学家将调整模型以反映这可能对下月非农就业人数的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;低于预期的数据可能引发对未来经济增长的担忧，反之亦然。大举押注12月降息25个基点的头寸有可能被削减，从而再次推高美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天的每周失业救济金申领数据将涵盖截至11月7周的情况。据路透社调查，经济学家们预计首周申领失业救济金的人数将从10月31周的221,000上升至223,000，远低于10月中旬的1,6个月高点258,000。劳工统计局在每月就业报告调查中选取包含12日的那一周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;继续申领失业救济金的规模约为189万人，虽然达到了两年来的新高，但仍保持在150-190万的范围，这是过去两年的常态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国联邦储备委员会主席杰罗姆·鲍威尔将在得克萨斯州出席活动，并讨论经济展望。除非失业救济金初申数据出乎意料的好坏，否则不太可能成为市场焦点。然而，鲍威尔对12月降息概率市场的评估以及10月非农就业数据疲弱的看法，将成为关注点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这可能会部分打消市场当前认为降息和不降息同时对美元和股市有利的信念。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四晚些时候应能为美国市场指明方向的关键事件：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;* 初请失业金人数：美国东部时间08:30，格林尼治标准时间13:30&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;* 10月生产者价格指数：美国东部时间08:30，格林尼治标准时间13:30&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;* 美联储主席杰罗姆·鲍威尔在德克萨斯州讨论经济展望：美国中部时间14:00，美国东部时间15:00，格林尼治标准时间20:00&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;* 美联储理事阿德里安娜·库格尔在乌拉圭蒙特维的亚讨论“中央银行独立与经济展望”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;* 美联储弗吉尼亚银行行长托马斯·巴金在美国讨论经济&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;* 美联储纽约行长约翰·威廉斯在纽约联储主办的“中介影响：促进缺失市场的市场”会议上致辞&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="Ralphs超市出售的早餐麦片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QAGIA2I4PJL5VGUR54CDXX2DNA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Ralphs超市出售的早餐麦片，拍摄于2013年3月6日，加利福尼亚德尔马。路透社/迈克·布莱克/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 14 Nov 2024 11:04:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/us/global-markets-view-usa-2024-11-14/</guid></item><item><title>致命汽车攻击后，安全和教育视频在中国网络上重新出现</title><link>https://www.reuters.com/world/china/safety-educational-videos-resurface-online-china-after-deadly-car-attack-2024-11-14/</link><description>&lt;p&gt;在中国，针对如何避免被超速车辆撞击的安全教育和安全视频重新在网络上传播，这发生在珠海一起因离婚协议不满的男子驾车冲入人群，造成35人死亡，43人受伤的事件之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此事件发生后，中国社交媒体上重新传播了一条由《人民日报》官方出版社于2022年7月发布的一段视频，该视频中，一名培训师向儿童展示如何避免被汽车撞击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一发生的致命袭击事件引发公众广泛关注和激烈讨论，突显了近期公共暴力事件的增加，并引发了关于心理健康问题的更广泛讨论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管许多评论被社交媒体平台清理删除，但仍有许多安全教育视频和帖子被分享，其中一些帖子和视频关注提高安全预防知识，并附有说明如何避免车辆袭击的图表和可视化展示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在重新传播的视频中，儿童被告知不要躺倒在地或与车辆同向奔跑，而应朝车辆的左侧或右侧的方向奔跑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二，深圳市公安局反恐工作组发布了一段卡通动画指引，展示了多种车辆袭击场景，并提出：“如果遇到车辆冲撞恐怖袭击，我该怎么办？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其中一条建议是，如果没有任何可以藏身的物体或结构，可以用衣物、鸡蛋和面粉等物品暂时遮挡司机视线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次车辆袭击和最近发生的一系列刀斧攻击事件给政府带来了压力，要求更好地保障公共安全，尤其是在这个极少发生公共暴力的国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据报道，在事件发生后，中国公安部在北京召开扩大党委会议，并要求严格采取措施防止极端事件的发生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;会议强调，在处理家庭纠纷和邻里冲突等纠纷时，应将调解优先。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="珠海致命汽车袭击现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ATP6P4TYSRITNEJPBKBL2ZQWXA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年11月12日，中国广东珠海体育中心外，人们摆设蜡烛和花环，悼念一起致命汽车袭击事件的受害者。路透社/Tingshu Wang/资料照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 14 Nov 2024 07:10:49 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/safety-educational-videos-resurface-online-china-after-deadly-car-attack-2024-11-14/</guid></item><item><title>富士康看到强劲的AI服务器需求，推迟电动车目标</title><link>https://www.reuters.com/technology/major-apple-supplier-foxconn-expected-report-strong-q3-results-ai-boom-2024-11-13/</link><description>&lt;p&gt;台湾富士康（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/2317.TW" target="_blank"&gt;2317.TW&lt;/a&gt;）预计其人工智能服务器业务在明年将持续稳健增长，并计划在多个地区增加投资，尽管中美贸易紧张局势加剧。该公司在周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国总统当选人唐纳德·特朗普威胁要对所有美国进口商品加征10%关税，对中国制造的产品加征60%的关税，该举措可能影响到富士康。富士康在中国郑州的工厂主要是iPhone的组装地，同时也是其关键客户苹果公司（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/AAPL.O" target="_blank"&gt;AAPL.O&lt;/a&gt;）的重要供应商。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全球最大电子产品代工商已经分散其供应链，并特别扩大了在印度的生产。该公司周四表示，将继续增加在美国、墨西哥和越南等地的投资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;富士康董事长刘扬伟在财报发布会上表示：“特朗普刚刚当选，未来政策如何实施仍不确定……我们将密切关注新美国政府将带来哪些变化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他指出，富士康在美国威斯康辛州和德克萨斯州的生产工厂由于对人工智能服务器强劲需求的推动，销售一直稳步增长，该公司对美国业务的前景持积极态度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为NVIDIA（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/NVDA.O" target="_blank"&gt;NVDA.O&lt;/a&gt;）的关键供应商，富士康继续保持其2024年的销售增长指导预期，因人工智能服务器的强劲销售增长有助于其应对因地缘政治和宏观经济因素导致的消费电子需求下滑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司预测，人工智能服务器明年将占其实现总服务器收入的50%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据NVIDIA首席执行官黄仁勋（Jensen Huang）透露，NVIDIA的GB系列服务器需求非常强劲，其产能已大幅提升，预计发货量将逐季增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刘扬伟预计，富士康将占有至少40%的全球人工智能服务器市场份额，其云和网络业务，包括服务器，将成为与智能手机并驾齐驱的主要产品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司目前正在墨西哥建设全球最大的制造厂，为NVIDIA的GB200超芯片（该芯片是美国公司下一代黑韦尔家族计算平台的关键组件）装配提供支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着销售数据创历史新高，富士康10月的销售业绩再次达到新高，该公司预计第四季度收入将同比增加。不过，该公司未提供具体的数值指引。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;富士康正在多元化发展合同电动汽车制造业务，在电动汽车市场放缓的情况下，将实现5%全球市场份额的目标推迟至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刘扬伟未具体说明新目标，表示公司近期应能从传统汽车制造商获取订单，目前正与两家日本汽车制造商洽谈电动汽车合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据路透社的计算，截至9月止前三个月，富士康净利润为新台币493亿元（约合15亿美元），得益于人工智能服务器销售的强劲增长，销售额同比增长20%，达到历史新高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项利润增长标志着连续第五个季度盈利，高于14位分析师的台币463亿元共识预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年迄今，富士康股价上涨超过100%，远超台湾加权指数（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.TWII" target="_blank"&gt;(.TWII)&lt;/a&gt;）28%的涨幅，深受该公司对人工智能前景的信心提振。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在业绩公告发布前，该公司股价下跌1.4%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（1美元=32.4140新台币）&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="台北富士康办公室建筑内部玻璃门上的富士康标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZKV6ON4QJJIITG4RKQUBHB3RGM.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;台北新北市内，一名男子于农历新年祈祷后经过富士康建筑。2020年11月12日。路透社/安·王/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="富士康展示了其在台北年度科技日上展出的电动两轮车驱动系统" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TF3G5K6KXZMUFE5IT4J4EVUHOU.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;富士康展示了其在台北年度科技日上展出的电动两轮车驱动系统，2024年10月8日。路透社/安·王/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 13 Nov 2024 23:04:53 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/major-apple-supplier-foxconn-expected-report-strong-q3-results-ai-boom-2024-11-13/</guid></item><item><title>俄罗斯救援队将搁浅的 killer whale 返回大海</title><link>https://www.reuters.com/business/environment/russian-rescuers-return-beached-killer-whale-sea-2024-11-14/</link><description>&lt;p&gt;俄罗斯救援人员于周四将一只搁浅的逆戟鲸送回了Okhotsk海，紧急情况部发言人表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;紧急情况部发布的视频中显示，一只逆戟鲸被搁浅在积雪的沙滩上，但依然清晰地呼吸并发出叫声，救援人员将其移向大海。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“涨潮已经开始，逆戟鲸有望自行游回海洋。”紧急情况部表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“救援人员发现逆戟鲸状况极其危急，皮肤出现裂痕。他们用水为逆戟鲸喷洒海水，并挖了一个小型人工渠道连通海面。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上个月，一组逆戟鲸在俄罗斯远东的淤泥河口搁浅，后也成功获救并返回大海。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据逆戟鲸和海豚保护组织的信息，逆戟鲸属于须鲸亚目，但同时也是海豚科中体型最大的成员。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="俄罗斯救援人员将搁浅的逆戟鲸送回海中于堪察加半岛" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K4DUUM33NNIMPEFZEA4UFY4FTE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一只搁浅的逆戟鲸被送往堪察加半岛海中的照片（视频截图，2024年11月14日）。俄罗斯紧急情况部/REUTERS&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="俄罗斯救援人员将搁浅的逆戟鲸送回海中于堪察加半岛" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BRX7DNUTHVNAZIZR2KPN326HSA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名男子在堪察加半岛的海岸上救助搁浅的逆戟鲸（视频截图，2024年11月14日）。俄罗斯紧急情况部/REUTERS&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="俄罗斯救援人员将搁浅的逆戟鲸送回海中于堪察加半岛" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BGUWBN7FHZLP5DYD6DY25C27DU.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;人们正在堪察加半岛的海岸上救助搁浅的逆戟鲸（视频截图，2024年11月14日）。俄罗斯紧急情况部/REUTERS&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 14 Nov 2024 05:18:24 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/environment/russian-rescuers-return-beached-killer-whale-sea-2024-11-14/</guid></item><item><title>2025年中国高校毕业生人数创纪录</title><link>https://www.reuters.com/world/china/record-number-students-graduate-college-china-2025-2024-11-14/</link><description>&lt;p&gt;据新华社周四报道，中国预计2025年将有122.2万高校毕业生，创历史新高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;明年高校毕业生将增加4.3万人，鉴于世界第二大经济体的增长放缓，中国青年可能面临就业难的问题，分析师指出。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="人们在北京清华大学校门附近行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VSSQYUUE6RJ2XKUUBE36OKCPIE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;人们在北京清华大学校门附近行走（图片摄于2016年7月27日，图片来源：路透社/汤姆斯·彼得 文件照片）&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 14 Nov 2024 03:45:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/record-number-students-graduate-college-china-2025-2024-11-14/</guid></item><item><title>在美国新任特朗普政府阴影之下，日本和韩国加入美国在亚洲海域进行军事演习</title><link>https://www.reuters.com/business/aerospace-defense/shadow-new-trump-term-japan-skorea-join-us-asian-naval-drill-2024-11-14/</link><description>&lt;p&gt;美国、日本和韩国的海军力量于周四在东亚水域进行联合演练，这是在总统乔·拜登向唐纳德·特朗普移交一项被视为其国家安全遗产的倡议之前，最为复杂的一次联合演习。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以“乔治华盛顿”号航母及其舰载战斗机主导的“自由边缘”联合海军演习，于韩国半岛南部和日本本岛西部海域展开。此前，在拜登于2023年促成的一项协议中，首尔和东京搁置多年的相互敌意，同意与华盛顿进行三边安全合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;计划于明年进行更多联合演习，但唐纳德·特朗普及其提名的国防部长彼得·赫格赛斯——一位有对中国持强硬态度的福克斯新闻评论员——尚未明确他们在中国紧邻的敏感东亚地区的国家安全计划。拜登将于明年1月卸任，在他任内还推动将三边合作扩展至技术、供应链安全和网络安全。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉弗劳伦森表示：“如果三边合作被视为拜登的一项成就，特朗普可能会选择忽略。”拉弗劳伦森是 rand 公司的日本安全政策专家。他补充道，“三边合作的价值需要向他兜售，而不仅仅视为既成事实。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普通话手与日本和韩国官员在6月时保证，特朗普将支持三国更紧密的联系。此前有报道称，日本和韩国官员获此保证。在特朗普的第一任期内，他曾敦促东京和首尔支付更多费用以维护驻扎的美军部队，这些美军部队包括驻扎在关岛的两栖单位和海军战舰，美国可以派往防台北方袭击的台湾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在最新的三国高级官员会议中，美国国家安全顾问杰克·苏利文、韩国国家安全顾问申文锡以及日本国家安全顾问武田安寿共同表达了对俄罗斯和朝鲜加深合作的担忧，包括俄罗斯应对乌克兰部队的部署。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着拜登的离职，仅有三位2023年在戴维营会晤中同意在东亚紧张局势加剧背景下进行更紧密合作的领导人之一——韩国总统尹锡悦——仍然在位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;9月辞职的日本首相岸田文雄因政府卷入资金丑闻而辞职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四访问“乔治华盛顿”号航母时，美国驻日本大使拉姆·伊曼纽尔表示，三方协议和随之而来的军事合作向北京发送了一个强烈的信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊曼纽尔说：“不仅仅是我们的威慑力更强，我们正在见证这种威慑力的力量。好消息是中国也增强了这种力量。”伊曼纽尔可能在年底之前离开日本，特朗普会委派新的特使接替他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日本海上自卫队副参谋长田岛隆和韩国海军副参谋长李承嘉分别指挥两国部队，与伊曼纽尔一同站在航母的机库甲板上，周围停着F-18和F-35战斗机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;李承嘉表示，对于首尔而言，此次演习在朝鲜上月测试新的洲际弹道导弹之后举行，演习发出了针对其挑衅行为的信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;李承嘉说：“这是对朝鲜挑衅行为的一个回应和威慑。”&lt;/p&gt;
 &lt;figure&gt;&lt;img alt="美国海军航空母舰‘乔治华盛顿’号在‘自由边缘’三边联合演习期间亮相，该演习在韩国半岛南部和日本本岛西部的东中国海上进行，参与国为美国、日本和韩国" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZCGX2O63EZLIZGBML7CG3BUAHM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国海军航空母舰“乔治华盛顿”号在“自由边缘”三边联合演习期间亮相，该演习在韩国半岛南部和日本本岛西部的东中国海上进行，美国、日本和韩国参与。2024年11月14日。路透社/金亨勋&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国海军航空母舰‘乔治华盛顿’号在‘自由边缘’三边联合演习期间亮相，该演习在韩国半岛南部和日本本岛西部的东中国海上进行，参与国为美国、日本和韩国" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IVXRV6YOGJLATGP3IABXQU56Q4.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;“乔治华盛顿”号航空母舰飞行甲板上停着F-18和F-35战斗机，这是在韩国半岛南部和日本本岛西部的东中国海上进行的“自由边缘”三边联合演习期间的场景。2024年11月14日。路透社/金亨勋&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国、日本和韩国在东中国海上进行的‘自由边缘’三边联合演习，地点为韩国半岛南部和日本本岛西部海域" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CLZCDRKPRVI2RKMRQPM6VEA5CI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国海军上将格雷戈·纽科克、日本海上自卫队副参谋长田岛隆和韩国海军副参谋长李承嘉在“乔治华盛顿”号航空母舰上握手，这是在韩国半岛南部和日本本岛西部的东中国海上进行的“自由边缘”三边联合演习期间的场景。路透社/金亨勋&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国、日本和韩国在东中国海上进行的‘自由边缘’三边联合演习，地点为韩国半岛南部和日本本岛西部海域" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcp Publishing.com/reuters/ETOHYUVZ5JKHBD7ZZ672WQWFDE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国驻日本大使拉姆·伊曼纽尔在美国海军航空母舰“乔治华盛顿”上发表讲话，这是在韩国半岛南部和日本本岛西部的东中国海上进行的“自由边缘”三边联合演习期间，2024年11月14日。路透社/金亨勋&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国、日本和韩国在东中国海上进行的‘自由边缘’三边联合演习，地点为韩国半岛南部和日本本岛西部海域" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ETOHYUVZ5JKHBD7ZZ672WQWFDE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国驻日本大使拉姆·伊曼纽尔在美国海军航空母舰“乔治华盛顿”上发表讲话，这是在韩国半岛南部和日本本岛西部的东中国海上进行的“自由边缘”三边联合演习期间拍摄的场景，2024年11月14日。路透社/金亨勋&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 14 Nov 2024 10:51:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/aerospace-defense/shadow-new-trump-term-japan-skorea-join-us-asian-naval-drill-2024-11-14/</guid></item><item><title>特朗普选择鲁比奥可能使针对伊朗和委内瑞拉的石油制裁更加严厉</title><link>https://www.reuters.com/world/us/trump-pick-rubio-could-harden-oil-sanctions-iran-venezuela-2024-11-13/</link><description>&lt;p&gt;美国总统当选人唐纳德·特朗普提名参议员马可·鲁比奥为国务卿，可能预示着对伊朗和委内瑞拉实施石油制裁的严格执行，但分析人员认为，鉴于中国可能采取报复行动，任何努力都将受到限制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲁比奥是参议院外交关系委员会的长期成员，一直力推针对伊朗和中国的强硬政策。他的父母从古巴移民至美国，鲁比奥也是委内瑞拉社会主义总统尼古拉斯·马杜罗的批评者，马杜罗连任引起华盛顿的质疑，从而导致美国对委内瑞拉实施石油制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊朗的石油产量一直是多轮制裁的目标，特朗普任内，作为OPEC第三大产油国，其石油出口几乎停滞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在拜登总统任期内，分析师表示制裁执行力度减弱，伊朗成功规避制裁，同时中国已成为主要买家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“鲁比奥在伊朗、委内瑞拉和中国问题上一直有着坚实的鹰派立场，”Rapidan能源公司总裁、前乔治·W·布什总统的能源顾问鲍勃·麦纳利表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;麦纳利说：“鲁比奥将忠实执行特朗普总统的计划，对伊朗石油出口施加压力，几乎所有伊朗石油都运往中国，这种趋势在拜登任期内有所增加。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;严格的制裁措施可能惹怒中国，中国可能会以多种方式报复，包括减少美元在石油贸易中的主导地位，非党派的ClearView能源伙伴公司的能源政策分析师凯文·博克表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在9月于纽约经济俱乐部的演讲中提到，制裁给美元带来的风险，以及来自中国的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大西洋理事会制裁与反洗钱专家金伯利·多诺万表示，华盛顿已有强有力的制裁措施，鲁比奥可以敦促盟友执行，但制裁只是国家安全工具之一，未必总是最佳选择。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“新一届特朗普政府需要确定其外交政策目标，然后决定制裁是否有助于其实现目标，”多诺万说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;制裁的实施和执行没有专职负责人，鲁比奥需经特朗普批准方可任职。国务院、财政部和商务部通常与欧洲和亚洲的同行合作处理制裁事宜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;报道称，特朗普政府将寻求通过2024年《停止庇护伊朗石油》（SHIP）美国法律维护与各国的关系，博克表示，该法律允许美国政府对违反制裁规定的伊朗石油出口海外转运港口和炼油厂采取措施，拜登政府并未广泛执行该法律。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;博克说：“利用新法律打击转运港口需要新一届政府极大的决心，但可能限制伊朗石油出口效果显著。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲁比奥的任命意味着美国和委内瑞拉关系将进一步紧张，古亚卡斯咨询公司Sala 58的路易斯·佩切·阿尔泰加表示，这“很可能是一种对抗性的方法。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;位于布什政府时期的拉美政策顾问何塞·卡德纳斯表示，特朗普政府的首要目标将是石油制裁和审查允许美国和外国石油公司与马杜罗政府进行商业交易的石油许可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年以来，拜登政府向委内瑞拉国家石油公司部分外国合作伙伴和客户颁发许可证，包括雪佛龙(CVX.N)、雷普索尔(REP.MC)、埃尼(ENI.MI)和信实工业(RELI.NS)等，允许进行石油运输。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这对委内瑞拉的石油出口产生了积极影响，上个月委内瑞拉石油出口量飙升至95万桶/日，达到四年来的最高水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果撤销这些石油许可证，将有力地向马杜罗、反对派、欧盟和其他方面传达美国希望委内瑞拉实现民主过渡的意图。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，分析师警告，更严格的制裁可能促使委内瑞拉抵制特朗普推动的数千名非法移民归国目标，委内瑞拉已经建立了包括与伊朗的战略联盟，以输送石油。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="保守主义行动大会（CPAC）在奥兰多举行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/W64MEXGAKBISTLTRGMV2IJPI44.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国参议员、共和党人马可·鲁比奥在奥兰多举行的保守主义行动大会（CPAC）发言，美国佛罗里达州，2022年2月25日。路透社/奥托瓦·琼斯/资料照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="共和党总统候选人唐纳德·特朗普在迈阿密举行的一场辩论中休息期间与对手马可·鲁比奥交谈" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/I5FZCWGYBBMRRCWVLTHBAFOGUU.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;共和党总统候选人唐纳德·特朗普（右）在迈阿密大学举行的由CNN赞助的辩论休息期间与对手马可·鲁比奥交谈，美国佛罗里达州，2016年3月10日。路透社/卡洛·阿尔杰里/资料照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 13 Nov 2024 21:59:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/trump-pick-rubio-could-harden-oil-sanctions-iran-venezuela-2024-11-13/</guid></item><item><title>俄罗斯高级官员 Shoigu 前往珠海航展进行贸易洽谈的最后一日参观</title><link>https://www.reuters.com/business/aerospace-defense/top-russian-official-shoigu-visits-zhuhai-air-show-final-trade-day-2024-11-14/</link><description>&lt;p&gt;珠海 International Airshow上的贸易部分在雨天落幕，俄罗斯联邦安全会议秘书访华，恰逢俄罗斯制造的苏-57隐身战斗机首次在国外亮相。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style="color: #0088cc;"&gt;全球时&lt;/span&gt;总社报道，前国防部长谢古季夫在展馆观摩了各类军事装备。他此次访问是为了参加年度战略安全咨询。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国通过接待来自沙特阿拉伯的代表团，在其首次参展的 Pavilion中展示了其国际地位，同时也展示了与俄罗斯关系的紧密性，即便俄罗斯因入侵乌克兰而被西方国家及其盟友孤立。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相较于往年，此次航空展的商业航空方面规模较小，故军用技术成为焦点。防空系统、雷达、导弹和各类飞机装备在室内室外均占满了场地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;航空展上，中国公开展示了其“J-35A隐身战斗机”（&lt;span style="color: #0088cc;"&gt;USN:L4N3MF0B5&lt;/span&gt;），其双座版J-20隐身战斗机的模型、各类先进的直升机（&lt;span style="color: #0088cc;"&gt;USN:L4N3MJ05W&lt;/span&gt;）、隐身无人机和防空系统（&lt;span style="color: #0088cc;"&gt;USN:L4N3MK0CL&lt;/span&gt;）受到了广泛关注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;澳大利亚战略政策研究所高级分析师摩尔·戴维斯评论说：“这些发展显然表明解放军为了对抗美国及其盟友的干预能力，正在持续进行广泛的现代化建设，作为反干预策略的一部分。所有这些改进都使得中国的区域拒止/反介入（&lt;span style="color: #0088cc;"&gt;A2AD&lt;/span&gt;）更具有致命性和扩展了其作战范围。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A2AD是“反介入/区域拒止”（Anti-Access/Area Denial）的缩写，这是一种军事策略，旨在通过使敌方难以进入战场，避免正面交锋。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数据显示，中国是世界第四大武器出口国（&lt;span style="color: #0088cc;"&gt;SPIRI&lt;/span&gt;在3月发布的数据），但近年来由于地缘政治格局的改变，其销售量有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在航空展的&lt;span style="color: #0088cc;"&gt;民用部分&lt;/span&gt;，中国商用飞机有限责任公司（COMAC，&lt;span style="color: #0088cc;"&gt;CMAFC.UL&lt;/span&gt;）宣布了中国国际航空（&lt;span style="color: #0088cc;"&gt;601111.SS&lt;/span&gt;）为其C929宽体机的首位客户。同时，该公司重新品牌其支线飞机，将之前的ARJ21更名为C909，以求品牌形象统一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国商飞未公布中国国际航空计划采购C929的数量及交货日期。透露了海南航空（&lt;span style="color: #0088cc;"&gt;600221.SS&lt;/span&gt;）已签订60架C919窄体机和40架C909订单。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多彩贵州航空也签订了一项购买30架C909的协议，其中20架为确定订单，其余为预订。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国营航空航天公司 AVIC（&lt;span style="color: #0088cc;"&gt;SASADY.UL&lt;/span&gt;）在展会中亮相了一款独特的展品：中国空间站承运货物的太空飞机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国参展者中，空中客车（&lt;span style="color: #0088cc;"&gt;AIR.PA&lt;/span&gt;）表示，其A330neo宽体机正在顺利获得中国认证，首款交付可能在2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;空中客车中国首席执行官徐岗在接受采访时说：“我们非常支持自由贸易，尤其是在欧洲与中国的电动车争议以及特朗普赢得美国总统选举后可能引发的跨大西洋贸易战的背景下。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴西飞机制造商 &lt;span style="color: #0088cc;"&gt;巴西航空工业公司（Embraer，EMBR3.SA）&lt;/span&gt;指出，看到了中国在供应链中的角色，有助于其供应链的加强。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴西航空工业公司是世界上第三大飞机制造商，专注于载客量不超过150座的单通道区域及商务飞机，比空客的A320系列和波音的737系列小一些，但与空客的A220竞争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在中国珠海，其商业首席官马特·霍尔姆斯指出，中国国家主席习近平预计将访问巴西，出席本月在巴西召开的二十国集团（G20）峰会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们很高兴能够与中国供应商进行这种（供应链）对话，并展望我们如何进一步发展。”霍尔姆斯说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国是巴西最大的贸易伙伴。巴西总统吉尔·阿夫兰西·卢拉·达席尔瓦今年早些时候表示，希望与中国的长期内战略伙伴关系。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="珠海航空展" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6BJDZ5U7LRPO7JRB44QWIBAG34.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;中国人民解放军空军八一飞行表演队的飞机在中国珠海国际航空航天展览会上进行表演，时间为2024年11月14日。路透社/王廷署拍摄&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="珠海航空展" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LKPDKYOUJNPQNFF4UQ7IEP7AEQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在2024年11月14日的中国珠海国际航空航天展览会上，观众观看八一飞行表演队的飞机表演。路透社/王廷署拍摄&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="珠海航空展" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2NVVNJ3XJVMYJBUA4OM2FPANSU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年11月14日，一位访客在珠海中国国际航空航天展览会上站在中国生产的一款CH-9型攻击无人机旁。路透社/王廷署拍摄&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="珠海航空展" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RQAU2GXX6FMPXDH44DS4HEQ4HI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年11月14日，珠海中国国际航空航天展览会上，一架YY-20空中加油机在表演。路透社/王廷署拍摄&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 14 Nov 2024 08:07:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/aerospace-defense/top-russian-official-shoigu-visits-zhuhai-air-show-final-trade-day-2024-11-14/</guid></item><item><title>珠海汽车袭击事件：中国设立纪念碑并政府紧急应对</title><link>https://www.reuters.com/world/china/chinas-leaders-urge-investigation-into-zhuhai-car-attack-that-killed-35-2024-11-13/</link><description>&lt;p&gt;(2024年11月13日的报道已更正，修正了第15段中的引语翻译)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国南方城市珠海的当局移除了现场的花圈、蜡烛和中国白酒等祭品，这是一起发生在十多年来最为严重的群体性凶杀案的地点，地方政府正在迅速回应并封杀网民的愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一，一名因离婚协议不满的男子，根据警方的说法，驾驶小汽车冲撞了珠海250万人口中一座体育中心的人群，导致35人死亡，43人受伤。政府花费了将近一天的时间才宣布死伤人数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这引发了中国社交媒体上的愤怒，人们谴责政府的迟缓反应，并质疑由近期一系列类似凶杀案震惊的国家的精神健康状况。这些帖子很快被删除。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“官方一直没有发布任何信息——一些同事提到了这件事，起初我难以置信，但后来证实了。”50岁的郑某说道，他曾前往现场献花。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是一种自发的情感，尽管我不知道他们个人，但过去我的家人也逝去了，所以我能够理解这种情感。”郑某补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三，多名摩托车外卖员不断将花束送到现场，但保安人员立即移除这些花束，有时甚至是在一个人还未将花束放下的时候就被移走了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“许多人在昨天午夜下了订单，并将鲜花送到了体育馆。”邱姓花商说道。“我们通常晚上10点下班，但昨天有很多顾客想订购鲜花，所以我们工作到几乎凌晨1点。”邱某说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社摄影师拍摄的花圈上写有手写的留言：“陌生行人平安，天堂无妖魔。”另一留言上写道：“天堂无黠人，善终胜恶。安息吧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事件发生在珠海举行国家最大规模航空展览之际，展览每两年举办一次，展示国家的民用和军事航空航天成就，其中今年还展出了新型隐身战斗机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽没有迹象表明这两起事件相关，但在中国，人们经常选择具有全天候媒体覆盖的大型国家活动，试图绕过严格管制，突出他们的不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这已经是珠海航空展期间发生的第二起事件。2008年，一名攻击者在航空展期间驾驶卡车冲入学校操场，导致至少4人死亡，20人受伤。警方表示，攻击者正因交通纠纷寻求报复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国国家广播电视台CCTV在其30分钟的中午新闻长篇报道中没有提及该事件。报道开头介绍了习近平主席前往秘鲁参加APEC峰会，并在一部分时间里报道了航空展的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他官方媒体如《中国日报》的中文网站也强调了习近平主席前往秘鲁的行程。《中国日报》的新闻部分及相关地区页面均未提及此事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;微博网站也封杀了提到死亡人数的标签。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当地政府支持的媒体于周二晚上发表了一篇长达1000字的文章，记录了一次会议的讨论内容。文章强调了“促进地方发展、确保地方安全”的政治责任，但没有提及事件的详细情况或死亡人数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;香港香港浸会大学研究中国压制研究的卢克薇教授表示，珠海此事件的信息被封杀与中国其他涉及大量死亡事件的情况一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这种封杀是正常的，因为所有此类事件都被封杀以试图控制舆论。警方声明将是唯一的官方说明，他们不允许人们挑战或讨论此事。”卢克薇教授说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我猜测这样做是为了减少恐慌……就像之前日本学生被刺杀的事件一样，他们也在试图减少效仿现象。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卢克薇教授提到今年9月，一名袭击者在南部中国的一所日本学校刺伤并最终导致一名学身亡，这是年内第二次针对日本公民的此类事件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管没有迹象表明日本公民卷入珠海事件，但北京的日本大使馆周二发布通知，提醒在中国居住的日本人说话时要放低音量，并避免夜间外出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“据我们所知，本案中没有外国人伤亡。”中国外交部发言人林坚在中国外交部新闻发布会上说道，并补充说中国将继续保护外国人的安全。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卢克薇表示，在中国，地方官员在发生群体死亡事件时可能会被解职，即使明确这是个人行为，因此他们倾向于不对公众发布任何信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;广东省省长王卫中于周三访问了珠海人民医院的受害者，广东省政府官方微博称。他敦促地方和省级卫生部门为伤者提供“及时和专业的治疗”，并尽一切努力挽救生命，即便机会渺茫。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="珠海致命汽车袭击" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4T6ZFTKBOZKBTMTA3V6HFLKYZE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;一名警察在体育中心外守望，人们移除了在致命汽车袭击地点放置的花束，珠海，广东省，2024年11月13日。路透社/王霆舒&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="珠海汽车袭击" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CXPYNEC5QZPJBGZEVJ7CMN4QQE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;人们在体育中心外放置花圈，以纪念在致命汽车袭击中的死难者，珠海，广东省，2024年11月13日。路透社/王霆舒&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="珠海汽车袭击" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IQKAXSX22BMMDFOK6CHXDBNBIA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;一名车辆在珠海体育中心外撞击人群前不久的镜头，广东省，2024年11月11日，截图自社交媒体视频。社交媒体/路透社版权所有&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="珠海致命车祸" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FNJMWFF2QVKPHCGAPLZCHQCHFA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;警察守卫着在体育中心外发生致命车祸的车辆，珠海，广东省，2024年11月13日。路透社/王霆舒&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="珠海致命车祸" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZN5Z3TSBZFNHXHT3FQO2NXM6NI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;警察围住一名在体育中心外撞击人群的车辆，广东省，2024年11月11日，截图自社交媒体视频。社交媒体/路透社版权所有&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="珠海致命车祸" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GVE22PBJB5LCHGJCRBZCW3NAJA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;一名保安守望着体育中心外的警察封锁线，珠海，广东省，2024年11月13日。路透社/王霆舒&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="珠海致命撞车袭击" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DL4NIMJ4KZO3BFS57R3F4R6FMI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;一名女子在体育中心外点燃蜡烛，附近堆放着花圈，以纪念发生在致命撞车袭击中的死难者，珠海，广东省，2024年11月12日。路透社/王霆舒&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 13 Nov 2024 00:52:21 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/chinas-leaders-urge-investigation-into-zhuhai-car-attack-that-killed-35-2024-11-13/</guid></item></channel></rss>