<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 29 Nov 2024 16:41:46 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿在监狱袭击中去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大著名连环杀手罗伯特·派克顿于本月早些时候在魁北克一间超级监狱遭受另一名囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;派克顿是加拿大最臭名昭著的大规模谋杀犯之一，于2007年因在不列颠哥伦比亚省维多利亚附近他的养猪场屠杀和残害毒品成瘾者及妓女的遗体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被定罪杀害了六名妇女，她们的部分遗体在温哥华以东约25公里的鲍特科奎特附近他的破败财产中被发现。政府检察官在判处他终身监禁后，撤销了他另外20宗谋杀罪名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务部门表示，派克顿是在5月19日于魁北克监狱内遭受袭击后去世的。之后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知这一罪犯的案件给不列颠哥伦比亚省及全国其他社区带来了毁灭性的影响，”该机构在声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者包括10多年间陆续从温哥华市贫困地区多处社区失踪的超过60名女性。其中，有33名女性的遗体或DNA在派克顿位于鲍特科奎特的养猪场中被发现，许多失踪的妇女是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报导，一本据称由派克顿撰写的书在亚马逊上架仅几个小时内就被下架。书中，这名连环杀手声称自己是无辜的，并表示被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求将该书从亚马逊下架并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="File TV image of Robert William Pickton whose court case begins in New Westminster" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉姆斯·派克顿未拍摄日期的文件电视影像，出现在其鲍特科奎特住所。路透社/环球电视网/供图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非勒马福萨因ANC选举下滑而实力严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲国民大会（ANC）党后，因该党在最近一次选举中的惨败而地位将大为削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举中约71%的投票站结果显示，非洲国民大会获得了不到42%的选票，这一数字较2019年上一次大选时下降了15.3个百分点，并创下了自结束种族隔离以来30年来的首次未获多数选票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一选举挫败意味着，作为纳尔逊·曼德拉的解放运动组织，非洲国民大会将不得不与其他一个或多个较小政党进行合作谈判或达成其他形式的协议以继续执政。这可能需要作出政策妥协或让出内阁中的重要职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖转变为企业家的拉马福萨可能会面临反对党和党内批评者的辞职要求，但非洲国民大会的一名高级官员支持他继续留任，分析人士亦指出，显然没有接班人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明确能够接替拉马福萨的统一候选人。”南非开普敦大学政治学教授，也是拉马福萨传记作者的安东尼·布尔蒂说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的民调显示，拉马福萨在所有主要政客中获得最高的支持率，党内派系冲突可能会使反对者难以组织动员针对他的运动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就非洲国民大会的竞选表现发表评论。其发言人表示，他将于周日公布全面的初步结果时发言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的未来之前也曾悬而未决，2022年的一份委员会报告指出，他在游戏农场的一笔现金存放在家具中可能涉及不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认了这场被称为“Farmgate”的丑闻中的不当行为，并在同年晚些时候赢得了新的五年任期作为非洲国民大会的党魁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视作非洲国民大会迄今为止最严峻的考验，由于选民对高失业率、犯罪和严重的大停电等问题的不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨在承诺为非洲国民大会恢复声誉和重新振兴经济的竞选纲领下当选党魁，在此之前，其前任雅各布·祖马在九年间因丑闻、不端行为和经济衰退而遭到肆虐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他成为国家元首后最初的欣喜很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济依然停滞不前，高层官员们依然被笼罩在丑闻之下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的关键一击是他的对手祖马拉下了重手，他支持新党uMkhonto we Sizwe，并超出预期，严重削弱了非洲国民大会的支持基础，特别是在祖馬的故乡夸祖鲁-纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马已经制胜拉马福萨和非洲国民大会。他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省是脆弱的。”政治分析师拉尔夫·马特凯加说。“这是拉马福萨计划的终结……你在选举失利后不可能指望一切正常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革问题上出现拖延而受到批评，这与他作为工会领袖在20世纪80年代表现出的果断大相径庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者称赞他的协商才能以及他在推进南非作为所谓“全球南方”成为一个倡导者的角色。“全球南方”代表的是低收入和中等收入国家的群体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是全球最突出的声音之一，呼吁公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起指控以色列犯有种族灭绝的案件，法官本月裁定以色列必须停止对加沙城市拉法的军事行动，但以色列强烈否认这些指控并继续在拉法发动进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调过去30年非洲国民大会的成就，但批评者认为他未能为解决南非面临的最大挑战提出新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前非洲国民大会的最后一次竞选集会上，拉马福萨承诺“做得更好”，在数千名支持者聚集在索韦托足球场的集会上发表演说时，许多人在他演讲未完前就离开了。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托进行投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续战斗，尽管收到了有罪判决</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本内容在第17自然段包含强烈的语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内直面一排摄像机，并传达了一个既适合其法律斗争，也适合其政治战的信息：他准备全力以赴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约的一场陪审团只用了两天时间就判决他因伪造文件隐瞒支付给艳星封口费的行为而有34项罪名成立的刑事审判结束的当天，这位共和党总统候选人列举了一连串对手和抱怨，言语充满怒火，言辞散乱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他将审理他的案件的法官胡安·梅尔尚法官称为“歪曲事实”和“魔鬼”。他还称呼他的对手乔·拜登（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;民主党总统候选人&lt;/a&gt;）为“我们国家史上最糟糕的总统”。他猛烈抨击那些作证指控他的证人、支持弹劾他的国会议员，以及那些他声称非法入境的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普要求支持者为他的竞选事业捐款，将自己面临的挑战描绘为不仅仅关乎他个人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你们要这么做，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管其他竞选演讲中常常掺杂着幽默，但这一次演讲主要是沮丧的。特朗普在新闻发布会上仅仅拿着一张小纸片。最后，他没有回答任何提问，就在他的儿子埃里克·特朗普陪同下，迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在摄像机之外，通过筹款活动和社交媒体，前总统的支持者们也在声讨司法系统，并对任何暗示特朗普犯有过错的人进行抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位候选人相互描绘为对国家构成威胁的选举中，拜登的竞选团队抓住了特朗普的言论，将其作为进一步证据，表明特朗普不适合就任总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了一位困惑、绝望和战败的唐纳德·特朗普在讲述他个人的不满时撒谎，有关美国司法制度。观看的人只有一个结论：这个人不能成为美国总统。”拜登竞选团队的通讯主任迈克尔·泰勒在声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——多数人认为纽约的判决是一场正义的屈辱——向他的竞选账户捐了3480万美元，特朗普团队如此表示。这是一项创纪录的单日捐款记录，是在共和党甄别平台WinRed上筹集数字捐款的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鉴于整体筹款数额落后于拜登的竞选活动，该团队在周五试图保持这一势头，票价开始大量的恐惧募捐短信给支持者们。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的日子！”一条信息如此写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不会投降！”另一条信息如此宣称，内容出自特朗普新闻发布会之后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站在前总统一边，声称审判过程有瑕疵，指控本不该提出，曼哈顿区陪审团被选出来的随机性所玷污，而法官有偏见——当地当局否认了这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当共和党的谴责不够迅速或强大时，特朗普的支持者和竞选助手就开始反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的竞选经理小克里斯·拉奇维塔抨击了一个全国性的共和党团体在社交媒体平台上发表的帖子，该帖子宣称应该尊重陪审团的判决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“看法就像屁股一样，每个人都有一套，”拉奇维塔在社交媒体上发文。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还抨击了马里兰州前温和派共和党州长、正在竞选参议员的拉里·霍根，在判决前，霍根曾警告美国民众“不要在更深层次的党派纷争中浇油。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你结束了你的竞选活动，”拉奇维塔在另一条Twitter上回应道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和乔治亚州这些关键战场州，共和党受访选民表示，特朗普的定罪令他们重新考虑是否会在11月支持他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的反叛者可能在拜登的重演中对他造成伤害，因为特朗普在多个摇摆州的支持率是精薄的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但被采访的大多数共和党人都听起来像特朗普自己一样，称该审判为一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这一切都是为了伤害他，尽可能地让他不能继续竞选活动，”62岁的退休警察斯科特·克莱顿在接受采访时说，“如果他们能做到这件事，他们可以做到任何人。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            2024年5月31日，美国纽约市特朗普大厦。路透社/Brendan McDermid 档案照片
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中谨慎介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这一决策被视为对俄乌两国已持续两年的冲突的进一步介入，尽管规模不大，但意义重大。专家称，这有助于减轻俄罗斯在哈尔科夫方向的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为让乌方使用美国武器打击俄境内目标存在风险。政府担心，大规模攻击可能会引发与拥有核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一禁令与其他对基辅的武器供应限制规则一致，这些规则已经广泛放宽，包括先进的F-16战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决策于周四生效，具体针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员透露，这一决定允许基辅使用美国供应的武器反击跨越边界涌来的俄军，或对其即将发起的攻击进行反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这将给予前线的乌克兰军队使用高机动性多管火箭系统（HIMARS）发射器发射被导向多管火箭系统（GMLRS）导弹及其他武器的绿色信号，专家表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可能稳定前线，并在俄军尚未扎根之前，将其从哈尔科夫地区驱逐出去，”乌克兰国立战略研究所的研究员米科拉·比烈斯科夫（Mykola Bielieskov）表示，该机构是基辅官方智囊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆认为，拜登的这一决定会减少基辅部队在东部顿巴斯地区关键战场上的调动需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，俄罗斯人将在守势位置，不得不重新考虑他们的进攻策略，”他指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程最早可以追溯到几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一位不愿透露姓名的美国官员表示，今年5月13日，乌克兰代表在美国白宫国家安全委员会会议中与国家安全顾问杰克·苏利文（Jake Sullivan）、国防部长劳埃德·奥斯汀（Lloyd Austin）以及参谋长联席会议主席Q·布朗（Q.Brown）进行了安全视频通话。乌方在会议中提出了使用美国武器跨越边界进攻俄罗斯领土的请求。苏利文在5月15日向拜登提出了放宽限制的建议。美国官员称，拜登同意允许乌方在俄罗斯领土上发起反击，以保护自身安全。此后，美国政府一直在完善这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据乌克兰总统泽连斯基（Volodymyr Zelenskiy）今年5月20日接受路透社采访时表示，他呼吁西方伙伴采取这一步骤，但当时表示：“迄今为止，没有什么积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;移民研究学院欧亚研究计划高级研究员罗布·莱表示，由于拜登禁止在俄罗斯领土内使用打击武器，俄罗斯一直在利用这一点在其跨境进攻中获得安全庇护。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫，作为乌克兰的第二大城市，距离边界仅有19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮等装备安置在边界对面，保留其防空、电子战、指挥与控制系统等，”莱表示，“这给予它一种某种程度上的安全庇护。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，莱和其他专家认为，仅凭这一决定未必能迅速改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会大幅改变前线的态势，如果能改变也不过是些许。它会让俄罗斯更难以继续进行这种跨境行动，”莱表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯没有足够的部队进行大规模的哈尔科夫攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“由于两个方向作战，俄罗斯没有能力生成足以有效威胁哈尔科夫的战斗能力，”他说道，“要实现这一点，它需要在东部作战区域消耗大量部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并在周二再次提到了核战争的危险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周至几个月内寻求扩展其在俄罗斯境内使用美国武器的能力，尤其是在俄军在战场上占上风的一年之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同一日，基辅总统泽连斯基在接受《卫报》访问时表示，希望建立美国对其在俄罗斯境内打击目标的批准。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿智库的前国防部官员马克·坎西安指出，拜登的举动仅仅是一个开端。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这并不是政策的激进转变，但是一步棋，”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将继续为下一步进行论辩：更广泛地打击目标——也许不仅仅是威胁到哈尔科夫的目标，而是其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五于布拉格的新闻发布会上未说明拜登政府是否能够扩大其政策，允许在俄罗斯其他地区进行攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来我们将继续进行必要的调整和适应，”布林肯说。&lt;/p&gt;

    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="俄罗斯导弹袭击后哈尔科夫附近的情况" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;2024年5月30日，俄罗斯导弹袭击乌克兰哈尔科夫附近米尔达尼柳塔村的青少年体育骑马学校后，消防员在受损现场工作。REUTERS/Valentyn Ogirenko/文件照片&lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国原油生产商保持温和增长　OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油井钻探商继续坚守减少开支以控制产量增长的承诺，这将减缓2024年的增长速度，可能减轻OPEC+在周末进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去十年间，美国因页岩革命及技术与效率的突破在非OPEC产油国中推动了全球石油供应的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增加了超过100万桶/日，达到1293万桶/日，远高于政府在2023年初预测的40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC及其盟友OPEC+去年加深了减产幅度，部分原因是美国及其他非OPEC产油国产量上升。目前，OPEC+总计减产586万桶/日，相当于全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据三位熟悉OPEC+讨论的消息人士透露，OPEC+正在谈判一项复杂的协议，该协议将允许该组织将部分减产措施延续到2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+将于周日开会商讨供应政策，美国生产增加将继续推动非OPEC+产量的增长，但对OPEC+产量的威胁将不像2023年那样大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测是，今年美国原油供应将增加约27万桶/日。这与OPEC自己的预测一致，后者预测美国原油和凝析油产量将增长30万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预期美国产量增长64万桶/日。这三位机构是最受关注的预测者，他们的预期都低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预测全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+集团以外的产油国供应增长大约100万桶/日。这表明，OPEC+原油的需求在2024年可能比2023年多90万桶/日，根据OPEC在5月的月度石油市场报告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署（IEA）预计2024年全球需求增长更低，仅110万桶/日，对OPEC原油的需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年以来，美国整体原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，比12月份的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内高管与分析师表示，美国生产商似乎不太可能像2023年那样超出预期，即使随着油价徘徊在80美元/桶附近。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常保守和严谨的态度，”合同钻探公司Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“让钻机数量没有更多上升的原因，部分是由于现在的油价。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;该公司保持资本支出不变，并推迟对其钻机升级，以更好地与钻探增长放缓保持一致。它计划年底运营12台钻机，并在明年重新部署更多的钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国的钻机数量已降至496台，比去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有很大能力在数年内每年增长100万桶/日，但目前没有意愿以那样的速度增长，”S&amp;amp;P分析师在周四的一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市美国生产商在投资方面受到股东的压力，此前无节制的支出驱动了急剧增长，但限定了2010年代页岩产业的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来异常高的产量增长部分归因于私人生产商，目前这些私人生产商正被一波整合浪潮席卷，通过钻更长的井并破碎岩石同时从更多的井中产油来提高生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近一波整合，我预计当前的油价将维持，并继续支持美国原油总体产量的增长，只要钻井和完成效率不断改进，”德克萨斯标准石油总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），预测今年国际市场的增长将超过北美市场。它在第一季度的国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;q&gt;最近几年策略发生了转变，重点更偏向资本纪律，导致了不同的反应，&lt;/q&gt;UBS银行分析师Giovanni Staunovo评论道，他预计OPEC+将延长其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国与加拿大、巴西和圭亚那预计将引领今年的石油和液态原油产量增长。3月份EIA表示，预计OPEC+的石油液体产量今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经能够适应美国石油产量的增长，”UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台的操作室从控制室拍摄的Permian盆地附近Wink由Oasis Petroleum拥有的租赁地" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;钻井平台的操作室从控制室拍摄的Permian盆地附近Wink由Oasis Petroleum拥有的租赁地，2018年8月22日。路透社/Nick Oxford/资料照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列已提议重新启动加沙停火，作为释放人质的交换条件，并呼吁哈马斯同意这个新提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始新一天的生活了，”拜登总统表示。他正面临选举年的压力，需要停止加沙冲突，这项冲突已持续了八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔等国调停的旨在安排以色列与哈马斯激进派组织之间停火的谈判多次陷入停滞，双方互相指责对方缺乏进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项提议是在以色列数周在拉法进行侵略行动之后提出的，外界对以色列政府——尤其总理本雅明·内塔尼亚胡的政府——在加沙地区的死亡事件以及人质继续被俘的持续影响下施加了新的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登透露停火计划后提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，这也发生在民主党总统候选人唐纳德·特朗普被判处多项重罪的第二天，凸显了两位候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新提议分为三个阶段，与之前的提议不同，因为无论经过多少阶段，停火都将继续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，持续六周的停火期间，以色列军事力量将从加沙人口中心撤离，被释放的人质，包括老人和妇女，将与数百名巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车运输人道援助物资进入加沙，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久停火的条款进行谈判。“只要谈判继续，停火仍将保持，”总统说，这是新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段包括一项重建加沙的重大计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，爱国 Qatar 转达了这一提议给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁那些支持“无限”战争的人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有些人不会同意这个计划，他们会要求战争无限期继续下去。有些人甚至在政府联盟中，他们已经表明态度，希望占领加沙，希望战斗数年，而人质对他们来说并不是优先事项。虽然面对压力，我敦促以色列领导层支持这个协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名对以色列有终身承诺的人，作为唯一一位在战争期间访问以色列的美国总统，作为一名最近派遣美国兵力直接保卫以色列免遭伊朗攻击的人，我恳请你们退一步，考虑如果错过这一刻会怎样，”他说道。“我们不能错过这一刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位高级美国官员在接受采访时说，以色列能够提出这一新的提议，是因为最近在战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这现在是一条通往危机结束的道路。这是一份详尽的四页半协议，”该官员说。“它已经得到了精心谈判。现在摆在桌面上的是这个过程的最终结果。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;按计划，每个阶段将延续42天，该官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体称，周五拜登的讲话具有戏剧性，被认为是在直接向以色列公众呼吁。领先的12频道中断了晚间新闻直播，以播放拜登的演讲。此前，以色列审查机构曾禁止发布此提议的细节，主持人达尼·库什马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈佛大学奥斯汀分校历史和公共事务教授杰里米·萨里认为，与之前的提议相比，这一新提议更有可能成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经给哈马斯造成了重大打击，哈马斯能够对以色列发动严重袭击或攻击或恐怖事件的几率尽管仍然不高，但已经明显降低。”萨里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球舆论“转向反对”以色列，萨里说，这可能会促使以色列人希望停止冲突，而美国政府的影响也将发挥作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事物时，他可以带来很多激励措施。”萨里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个更早的人质提议要求释放生病、年老和受伤的人质作为换取六周停火的交换条件，这项成功的停火协议可能延长，以便更多的人道援助物资进入该地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议本月早些时候破裂，因为在谈判过程中以色列拒绝接受哈马斯关于冲突结束的永久安排，并加大了对拉法南部加沙地带的袭击力度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，已告知调停人，由于以色列继续发动袭击，他们不会参加更多谈判，但若以色列停止战争，他们愿意达成“完整协议”，包括人质和囚犯交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国官员在接受采访时说，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将周五与来自17个国家的有加沙地区人质的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日拉法的一次空袭造成45名巴勒斯坦人丧生引发国际强烈愤慨，但没有触及美国的红线，导致中断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“战争期间巴勒斯坦人民遭受了彻头彻尾的苦难。”拜登周五表示。“我们看到了本周早些时候拉法发生的一起致命火灾，以色列对哈马斯发动袭击……之后的骇人景象。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列因10月7日南部袭击对加沙发起攻击以来，已有超过36280人丧生。根据以色列的统计，哈马斯袭击造成约1200人丧生。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;     &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在拉法的废墟中行走。图为2024年6月12日，加沙北部贝特拉海亚，拉法拉法军事行动造成建筑物损毁。路透社/穆罕默德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的伯里在停火协议中重拾关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里(Nabih Berri)再度扮演了美国与真主党之间的关键沟通角色，华盛顿希望通过调解结束与以色列的战争，利用其数十年的经验促成了协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这再次突显了86岁的伯里在黎巴嫩的强大影响力，特别是在他影响深远数十年的什叶派穆斯林社区，在真主党领导人赛义德·哈桑·纳赛尔（Sayyed Hassan Nasrallah）于9月被以色列击毙后，他被视为稳定的重要力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在周三的电视讲话中告诉黎巴嫩人民，黎巴嫩“正关闭一个历史上最危险的时刻”，并呼吁民众为了黎巴嫩的团结而团结。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩内战（1975-1990）期间凭借领导什叶派“阿马尔运动”而崛起。自1992年以来，他一直担任议会议长，这是黎巴嫩教派制度下什叶派人的最高职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党新领导人谢赫·奈姆·卡塞姆（Sheikh Naim Qassem）认可伯里为谈判代表，并称他是真主党的“大哥”。美国外交官阿莫斯·霍奇斯坦（Amos Hochstein）多次访问贝鲁特，试图调解冲突，这些冲突在与加沙战争（The Gaza War）并行且在9月份达到了顶点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;正如他帮助在2006年真主党与以色列之间的大规模战争后达成停战协议所扮演的角色一样，他再次扮演了关键角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，由于黎巴嫩没有总统，内阁仅部分拥有权力，且很难接触到真主党（美国将其列为恐怖组织），因此他在这些方面的作用更为重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当你现在来到黎巴嫩，他真的是唯一值得见的人，他是国家。”一位驻贝鲁特的外交官说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，他曾因帮助谈判释放被什叶派武装劫持的美国航空公司的39名人质而登上全球舞台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后他当选为议会议长，与纳赛尔一同领导了“什叶派二人组”，这一术语指的是主导什叶派政治代表和部分政府的两派。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位频繁拜访伯里的外交官表示：“他是真主党的信任伙伴，这使他非常重要，但其能做的也有限，无论是出于真主党的立场还是伊朗的姿态。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的炮火还击中了阿马尔运动所在地的提尔市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里出生在1938年的塞拉利昂，在当地一个来自提宾尼的移民商人家庭中长大，后来移居黎巴嫩。他在学生时期即活跃于政治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;什叶派社区出身贫寒的人对伯里帮助改善其在教派体系中的地位表示赞赏，在这一体系中，特权更偏向于基督徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为受过法律训练的人士，伯里在1978年马苏·萨德尔（Imam Musa Sadr）访问利比亚后失踪后，接任了阿马尔运动的领导权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里推动了阿马尔运动的军事崛起，该运动与内战几乎所有的主要政党进行战斗，包括后来成为盟友的真主党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战后，伯里的什叶派追随者大量加入到国家机构和安全部门，且他似乎与真主党保持了同步的政治行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2006年使馆电报发表后，并在2010年质疑他对真主党的真正看法时，他否认了这一说法，宣称纳赛尔“就像我自己一样”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，伯里的阿马尔战士与真主党一起发射火箭炮，与加沙的哈马斯（Hamas）十月七日袭击以色列南部区域对齐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各国外交官开始访问贝鲁特，与伯里会面，试图阻止以色列与黎巴嫩边境区的交火，并敦促真主党从黎巴尼河向北撤退（黎巴尼河大约30公里长，距边界北侧30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里曾向一位外国官员表示，“要将黎巴尼河向南移动到边界，比把真主党向北推动黎巴尼河更易实现。”一位接近伯里的消息人士向路透社透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但伯里的反对者也批评他是引导黎巴嫩陷入2019年经济崩溃的精英之一，该经济崩溃是由数十年的腐败导致的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一些人则指责他拒绝召集议会会议让议员选举出总统，导致政府中的最高基督教职位空缺超过两年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的角色激怒了真主党的政治对手，如黎巴嫩基督教民兵力量，他们认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统进行。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里在贝鲁特与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里（左）与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼（因故未出现）在贝鲁特会面。2024年11月15日。路透社/萨达尼摄。图/文件照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一面悬挂着黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里肖像的横幅挂在贝鲁特的建筑物上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一面悬挂着黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里肖像的横幅展示在贝鲁特的建筑上，纪念阿马尔运动创始人玛苏·萨德尔（右）在1978年访问利比亚后失踪45周年。2023年8月31日。路透社/阿扎克尔摄。图/文件照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>世卫组织称，《全球大流行疾病条约》将于2025年达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织表示，旨在达成一项全球协议以更好地应对流行病的谈判将于2025年或更早时间结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国已在过去两年内就一项可能在流行病前及期间增加协作的协议进行谈判，这是在认可新冠疫情期间失败之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国机构最初打算本周达成协议，但谈判因富裕和较贫穷国家在疫苗共享和应对措施等方面分歧严重而被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，各国还是达成了一项平行协议，更新现有的具有法律约束力的公共卫生规则，即《国际卫生条例（IHR）》，其中包括一个新的“公共卫生紧急事件”类别，用于描述最具重大性和全球威胁性的健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中表示：“今天我们做出的历史性决定展示了成员国共同保护其人民以及世界免受公共卫生紧急事件和未来流行病的共同风险的意愿。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长Xavier Becerra在周六表示：“通过这项协议，我们采取措施追究国家责任，加强预防爆发性疾病之前阻止其威胁美国和国家安全的措施。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;修订全球卫生规则的目标是在新冠疫情期间超过700万人死亡之后，增强世界对新病原体的防御。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;世卫组织（WHO）标志，位于瑞士日内瓦总部，2023年2月2日。路透社/Denis Balibouse/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>加密货币“重新质押”平台增长 booming as traders chase larger returns</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币转移到了一种新的平台，投资者可以通过锁定他们的代币来获得奖励。分析师警告称，这种复杂的计划对用户和加密市场构成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重生质押”正变得越来越流行，这是加密市场波动和价格回升背景下的一种风险行为表现。目前，以太币（第二大加密货币）今年已上涨超过60%，而最大的加密货币比特币接近历史最高点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“重生质押”热潮的核心在于位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月份从美国加密风投机构安德森霍洛维茨的加密部门获得了1亿美元的投资，其平台上已吸引超过188亿美元的加密货币——相比六个月前少于4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人斯里拉姆·卡南告诉路透社，该公司发明了“重生质押”以扩大长期存在的加密货币质押传统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机检查和确认谁拥有哪种加密货币。为此，加密货币持有者如以太币的所有者愿意让其资产被锁定作为验证过程的一部分。持有者在参与质押期间将暂时失去对代币的即时访问权，但会获得收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还给用户提供代表其质押的加密货币的新型加密货币。重生质押使代币持有者可以将这些新代币重新质押到不同的基于区块链的项目和应用程序中，以期待更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密世界的参与者对于重生质押的风险各持己见，一些内行人认为这项做法尚未成熟，过早下定论为时尚早。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，担心如果代表重生质押的新型代币被用作加密借贷市场的抵押品，那么将可能基于少量资产进行无限循环借贷。因此，如果所有用户同时退出，这可能导致更广泛的加密市场动荡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果存在以抵押品作为抵押，这不是理想的机制，它增加了新的风险。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师亚当·莫兰·马修对路透社说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者对于收益的吸引力是主要的：在以太坊区块链上质押的回报通常在3%-5%之间，但分析师认为重生质押的回报可能更高，因为投资者可以同时获得多种收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重生质押是分布式金融服务（DeFi）领域风险重重的发展中的一部分，在这个领域，加密货币持有者投资于试验性的计划，希望在无需出售资产的情况下获得巨大的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户为了未来的奖励或其他被称为空投的赠品而加入该平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向平台使用者发放自己的新型代币。用户希望这个称为“EIGEN”的代币未来具有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的马修·莫兰说，重生质押平台的增长是由用户寻求空投奖励推动的，这被视为“真的很投机，这像是免费获得金钱”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是非常冒险的。”美国加密交易平台Coinbase的研究主管大卫·杜昂说。（Coinbase的股票代码：COIN.O），“他们正在预先行动，期望他们会因此获得奖励，但他们不知道是什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由安德里亚姆·卡南于去年创立，他曾是位于西雅图的华盛顿大学的助理教授，还曾是印度首个由学生设计的微卫星团队成员之一，这是根据其学术网站所述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为一个验证服务市场，连接潜在的质押者与需要锁定代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重生质押平台如EtherFi、Renzo和Kelp DAO等正在浮现，它们为客户代币重新质押并在EigenLayer平台上生成新代币来代表这些重新质押的资产。这些代币可用于其他用途，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡南说，他的平台目标是让用户选择将代币质押到哪里，并帮助新的区块链服务发展，而不是鼓励更多基于加密货币借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何正式关系……这是一种新兴现象。”卡南说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的杜昂表示，重生质押可以伴随“隐性风险”——如果用重新质押的代币进行加密借贷，可能会导致强制平仓并在市场衰退期间增加波动性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年的加密市场抛售加剧了高风险借贷，因作为抵押品的加密代币在Terra和Luna代币崩盘后迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡南试图否认EigenLayer与风险关联。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险并不在于重新质押，而在于借贷协议，它们错误地评估了风险。”卡南说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重生质押并不担心，指出重新质押协议中的现金相对于全球价值2.5万亿美元的加密行业而言微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密世界的损失波及更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前来看，我们没有看到重回质押问题对传统金融市场产生任何有意义的传染性风险。”标准普尔全球评级的数字资产分析师安德鲁·奥尼尔说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密世界越来越多地与主流金融相连，重生质押正受到机构投资者的兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准渣打加密部门Zodia Custody已经获得了显著的机构对质押的兴趣，但其首席风控官阿诺什·阿雷夫夏提安认为，验证这些资产的去向和收益分配情况是一项艰巨任务，因此重生质押尚需一步过远。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital已与Kelp DAO合作为部分资金进行重新质押，据Kelp DAO于四月发布的一篇博客文章称。Laser Digital没有回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密业务的瑞士银行Sygnum表示，为客户提供加密资产质押，并预计“将围绕重新质押形成一个新的生态系统”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="图像展示了基于加密货币比特币的图形” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;这是一张取自巴黎，2024年3月9日的照片，显示了基于加密货币比特币的图形。路透社/本-蒂斯/插图/文件图片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="图像展示了基于加密货币以太坊的图形" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;这是一张2023年6月16日的插图，展示了基于加密货币以太坊的图形置于电脑主板上。路透社达道·鲁维克/插图//文件图片/文件图片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥 Sheikhboom 赢得 landslide 胜利，将成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱迪亚·希恩巴乌尔以压倒性优势当选墨西哥首位女性总统，接过了她的导师兼卸任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目，后者在贫困人群中的高人气助力了她的胜利。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;希恩巴乌尔&lt;/a&gt;，作为气候科学家和墨西哥城前市长，根据墨西哥选举机构的快速计票结果显示，她在大选中获得了58.3%至60.7%的选票。这将是有史以来墨西哥民主历史中最高比例的票数。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;执政联盟还很可能在两院中获得三分之二以上的多数席位，这将允许联盟在无需反对党支持的情况下通过宪法改革，根据选举机构给出的初步结果。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;反对党候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索奇特尔·加尔韦斯&lt;/a&gt;在初步结果显示她获得了26.6%至28.6%的选票后，承认了失败。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这是我第一次在这个200年共和国的历史上成为墨西哥首位女性总统，”希恩巴乌尔在支持者欢呼“总统，总统”时对支持者表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;希恩巴乌尔的胜利对墨西哥来说是一个重要的里程碑。墨西哥以其粗犷文化闻名且拥有世界上第二大天主教人口，长期以来这种文化倾向于推崇传统价值观和女性角色。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;希恩巴乌尔是美国、墨西哥或加拿大第一位赢得全民选举的女性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我从未想到会有这一天，我会投票支持一名女性，”87岁的希恩巴乌尔支持者埃德尔米拉·蒙特雷尔在墨西哥最小的州特拉斯卡拉州说到，“在过去，我们甚至不能投票，偶尔可以投票时，也是根据丈夫的指示投票。感谢上帝，这一切都改变了，我得以见证这一切。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于希恩巴乌尔而言，未来之路充满挑战。她需要平衡增加受欢迎的社会福利政策，同时承受庞大的预算赤字和缓慢的经济增长压力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在初步结果显示胜选后，她告诉支持者，她的政府将保持财政稳健，并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她承诺改善安全状况，但给的具体细节很少。由于本次选举成为墨西哥现代史上最暴力的一次，38名候选人遇害，许多分析师认为，有组织犯罪团体在此期间扩大并深化了影响。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周日的选举也因普埃布拉州选区出现两名选民死亡事件而受损。根据墨西哥洛佩斯·奥夫拉多尔领导期间的数据，超过18.5万名墨西哥人在其任内被杀害，尽管谋杀率有所下降。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;纳撒尼尔·帕里什·法伦尼指出，除非希恩巴乌尔承诺进行具有历史性的投资，以改善警察工作效率并减少腐败，否则可能难以实现整体安全状况的显著改善。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;执政党MORENA也在墨西哥市长的选举中获胜，据初步结果显示，这是国家最为重要的职位之一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对新总统而言，与美国谈判以管理美国移民穿越墨西哥的情况以及合作打击毒品走私将是一个挑战，与此同时，美国正经历芬太尼危机。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果美国总统大选由唐纳德·特朗普赢得，谈判将更加困难。特朗普曾誓言对在中国制造的墨西哥汽车征收100%的关税，并表示将动员特种部队打击贩毒团伙。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在国内，新总统需解决电力和水资源短缺问题，并吸引制造业迁移作为近岸外包的一部分，这是一项倾向于将供应链接近市场趋势的战略。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;希恩巴乌尔也将面临重塑国家石油公司Pemex及其商业模式的挑战，该公司的生产已连续20年下降，并陷入债务危机。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“公共资金不能无止境地投入，这家公司永远无法盈利是不可能的，”高盛首席拉丁美洲经济学家阿贝尔托·拉蒙斯表示，“他们必须重新思考Pemex的商业模式。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔翻倍了最低工资，减轻了贫困，并监督了货币的增强和低水平的失业率——这些成就使他成为极其受欢迎的政治人物。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;希恩巴乌尔承诺扩大社会福利计划，但鉴于墨西哥今年预计出现巨额赤字，且预计中央银行在2025年预测的GDP增长率仅为1.5%，这将并不容易实施。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔曾试图通过将投票变为对其政治议程的全民公投，让希恩巴乌尔的竞选显得像是一项投票支持他持续政策的行动。希恩巴乌尔虽然承诺继续许多洛佩斯·奥夫拉多尔的政策，包括帮助墨西哥最贫困人群的政策，但坚决拒绝了反对党称她将成为洛佩斯·奥夫拉多尔“傀儡”的指控。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在胜利演讲中，希恩巴乌尔感谢洛佩斯·奥夫拉多尔为“让我们的国家变得更好而做出的独特贡献”。 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯认为，批评希恩巴乌尔可能会成为洛佩斯·奥夫拉多尔的“傀儡”的理由背后存在性别歧视。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“人们难以相信她会做出自己的决定是不可思议的，我认为这与她是一位女性有着密切的关系，”她说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="希恩巴乌尔赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;墨西哥执政党 MORENA 竞选活动候选人、总统候选人克莱迪亚·希恩巴乌尔在赢得选举后在墨西哥城发表演讲，2024年6月3日。路透社/鲁斯塔尔·坎哈&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="希恩巴乌尔赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;墨西哥执政党 MORENA 竞选活动候选人、总统候选人克莱迪亚·希恩巴乌尔在赢得选举后与支持者挥手，2024年6月3日，墨西哥城。路透社/鲁斯塔尔·坎哈&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;墨西哥城市中心莫拉科广场，2024年6月2日。路透社/马埃叶利佩&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/克特兹阿尔·尼奇-哈&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，圣克鲁斯·赫索库坦。路透社/若热·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，韦拉克鲁斯。路透社/约阿希姆·塞巴尔罗斯&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，萨尼亚坎坦。路透社/加布里ela·桑布里亚&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/亚历山德罗·门内吉尼&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/路易斯·科特兹&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，丘纳瓦哈州诺罗加奇镇。墨西哥拉拉·冈萨雷斯&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/亚历山德罗·门内吉尼&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，圣胡安·查马拉。路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，萨尔塔德·拉赖萨兰。路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/鲁斯塔尔·坎哈&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，特拉斯卡拉。路透社/格布拉利亚·桑布里亚&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，萨尔塔德·夸恩那。路透社/伊万·亚里亚斯&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/路易斯·科特兹&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年5月31日，墨西哥城。路透社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年5月31日，墨西哥城。路透社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月1日，墨西哥城。路透社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>