<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 15 Dec 2024 13:51:45 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布 martial law</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会以300名议员中有190名出席，于周三通过一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，现场电视台进行了直播。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令，时间：2024年12月3日。青瓦台/路透社供图&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大惯杀罪犯罗伯特·皮克顿于本周五在魁北克的一所最高安全等级监狱遭受其他囚犯袭击后去世，终年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被认为是加拿大最臭名昭著的大规模杀手之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省温哥华市附近猪场杀戮吸毒者和妓女及其遗体被判处终身监禁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在他的破败农地上找到了六名受害者的部分遗骸，政府检察官在量刑后放弃了另外20起命案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大监管服务局表示，皮克顿是在5月19日于魁北克监狱中遭受袭击后去世的。袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯的案件给不列颠哥伦比亚省及加拿大各地的社区造成了毁灭性的影响。”该服务局在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者是过去十年多以来温哥华市一个充满毒品的贫困街区超过60名失踪女性中的成员，直到2002年初皮克顿被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;约25公里东郊的波特库蒂兰（Port Coquitlam），警方在其养猪场内发现了33名女性的遗骸或DNA，其中许多是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，皮克顿自述的书在亚马逊网站上架不到几小时后就被下架。据《温哥华太阳报》报道，书中，这名连杀手称自己是无辜的，并声称是被警方陷害的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社已向受害者家属道歉并要求该书从亚马逊网站下架。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视照片，拍摄于他在波特库蒂兰的家中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿（Robert William Pickton）在此未经日期标明的照片中出现在他的波特库蒂兰家中。路透社/环球电视/文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现下滑而实力受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲国民大会（ANC）党历史上最差的选举结果后，实力将受到严重削弱。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在周三的选举结果显示，来自约71%投票站的数据显示，ANC的选票份额仅低于42%，比2019年上次选举中的57.5%大幅下降，并且自30年前以来首次未能获得过半数。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;选举受挫意味着，作为 Nelson Mandela 的解放运动组织者，ANC 现需与一个或多个较小政党协商建立联合政府或其他形式的协议以执掌国家。拉马福萨可能需做出政策让步或放弃重要的内阁职位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;前工会领导人转商人拉马福萨将可能面临反对党派和其党内批评者的辞职呼声，但ANC的一名高层官员支持他留任，并且分析师们认为并没有显而易见的继任者。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“没有一个明确的统一候选人能取代拉马福萨。”来自南非开普敦大学的政治学教授安东尼·伯勒说，他撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;三月的一项民意调查显示，拉马福萨在本次选举中拥有最高的政界认同率，党内派系斗争可能会给任何反对其的动员活动带来复杂性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，将会在宣布最终临时结果的周日发表讲话。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2022年，一个调查委员会报告指出，拉马福萨可能在豪华农庄中装满现金，这是所谓的“农场门”丑闻，他对这一丑闻坚称自己没有不当行为。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那一年晚些时候，拉马福萨仍然赢得了ANC领导人的新五年任期。周三的投票被视作ANC迄今为止最具挑战性的考验，因选民对高失业率、犯罪和停摆电力等议题的愤怒。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拉马福萨于2017年末当选ANC领导人，承诺重塑党派形象并振兴经济发展，此前他在九年的任期内遭受了诸多丑闻和经济下滑的影响，前任是雅各布·祖马。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，当他于2018年成为国家元首时，最初的热烈期望迅速消退。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;六年多后，经济仍停滞不前，而高级ANC官员仍在遭受调查。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本周选举的关键性打击来自拉马福萨的劲敌祖马，他支持新党“南非之剑”并超出预期取得胜利，在ANC的支持者中造成重大冲击，特别是在祖马的故乡夸祖鲁-纳塔尔省。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“雅各布·祖马成功制住了拉马福萨和ANC。他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省很脆弱。”政治分析师拉尔夫·马特赫加说。“这是拉马福萨项目结束的时候了……在选举失利后，事情不能继续如常进行。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拉马福萨因其在重大改革问题上的拖延行动而受到批评，从而避免激化党内分歧——与八十年代作为工会领袖时的决断力形成鲜明对比。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，他的支持者称赞其寻求共识的能力和推动南非作为“全球南方”的代言人进步所作的努力——这是指一组低收入和中等收入国家的简称。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;疫情期间，拉马福萨是全球呼吁公平分配疫苗的最突出的声音之一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起对以色列的灭绝罪诉讼，导致裁判所本月裁定以色列应停止对加沙城市拉法的军事行动。尽管以色列激烈否认这些指控并继续其行动，裁判所做出了这一裁决。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在竞选途中，拉马福萨试图强调ANC过去三十年的成就，但批评者认为他未能为解决南非最大挑战提供新的解决方案。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ANC的最后一次竞选集会前，他承诺“会做得更好”，在数千名支持者聚集在索韦托足球场前发表讲话，许多人在他演讲尚未结束时就离开。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在军援决定中进一步涉入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登放松对乌军在俄境内使用美国武器限制的决定，标志着美国在两年多冲突中的进一步介入，专家认为这能够缓解俄罗斯对哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府坚持认为，允许乌克兰使用美国武器打击俄境内目标存在巨大风险，担心这可能引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与其他对基辅武器供应的限制不相符，后者也随时间逐渐取消，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于本周生效，仅针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，该决定允许基辅使用美国提供的武器返回反击位于边境对面的俄罗斯部队，前提是这些部队正在攻击或准备攻击乌克兰部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家指出，这为前线乌克兰人员使用美国提供的高机动火箭炮系统（HIMARS）发射器发射“精确制导多管火箭系统”（GMLRS）导弹和其他武器提供了绿灯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌国家安全研究所研究员米哈冀·比列伊斯科夫表示：“这可以稳定前线，并在俄国军队尚未巩固防线前，促使他们撤出哈尔科夫地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英格拉姆表示，这一决定将减少基辅从东北部顿巴斯关键战场抽调部队的必要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，俄罗斯将发现自己处于守势，必须重新考虑他们在哈尔科夫地区的攻击战术。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可追溯至几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据美国官员称，乌克兰在5月13日一次安全视频会议上提出将其所拥有的美国武器用于哈尔科夫地区跨边界的请求，参与会议的有国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席柯克·布朗中将。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗发展出一项放宽限制的建议，并于5月15日向拜登呈现。据官员透露，拜登表示应允许乌克兰在其领土内反击进攻的俄罗斯部队。此后，拜登政府一直在完成最终决策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌总统弗拉基米尔·泽连斯基在5月20日接受路透社采访时公开呼吁西方伙伴采取类似措施，但当时他表示：“迄今为止，还没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗吉尼亚理工大学欧亚项目高级研究员罗布·李表示，俄罗斯一直在利用拜登禁止在俄境内开展打击行动的规定，将其作为安全基地，对哈尔科夫地区进行攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅约30公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯的火炮可以放在边境对面，防空武器、电子战装备、指挥和控制系统也可以放在那里，从而获得一定的庇护。”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，李和其他专家认为，这一决定本身可能不会很快改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定不会显著改变前线的移动，但如果实施，会增加俄罗斯继续进行跨境行动的难度。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯没有足够的部队进行大规模进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力从东北方向产生足够的战斗能力来真正威胁哈尔科夫。”他补充道，“为了做到这一点，他们需要在东线战场剥夺兵力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员不要允许乌克兰从俄罗斯境内发射武器，并在周二再次警告核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎ready to寻求进一步扩大在俄罗斯领土其他地区使用美国武器的能力，特别是在过去一年中俄罗斯在战场占据主导地位之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，华盛顿宣布政策转变后不到一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁美国批准其击中俄罗斯境内的更深层目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华府战略与国际研究中心高级研究马克·坎西安表示，拜登的举动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这并不是政策上的巨大转变，但确实是一个步骤。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政当局将要求下一步：打击更广泛的、可能不是直接威胁哈尔科夫，但在其他区域的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在布拉格发表讲话时拒绝说明拜登政府是否会进一步放宽政策允许对俄罗斯其他地区进行打击，但他没有排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“向前推进，我们将继续采取我们一直在做的事情，即根据必要进行调整和适应。”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="哈尔科夫地区遭俄导弹袭击后的残局" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月30日，俄罗斯对乌克兰的攻击使乌克兰米拉达尼柳卡村的儿童和青少运动骑马学校严重受损。图中的消防队员正在清理现场。路透社/瓦列明·奥吉瑞诺夫/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言在有罪判决后继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一排摄像机，发表了一番既适合其法律斗争也适合政治博弈的演说：他决心全力以赴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在纽约陪审团裁定他因伪造文件掩盖支付给成人影片女星封口费的款项而有罪（34项与隐瞒支付封口费有关的罪名）的次日，共和党总统候选人特朗普猛烈批评了诸多对手兼怨言，言辞激烈且散漫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他对审判他的法官胡安·梅尔尚称其为“卑鄙的”和“魔鬼”。他形容民主党总统候选人乔·拜登为“历史上最糟糕的总统”。他也抨击了对他提出指控的证人，那些参议院曾对他进行弹劾的成员，以及——正如他在竞选集会上的口号一样——那些他声称非法入境的非法移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳请支持者捐赠给他竞选活动的资金，将面临的挑战描绘得比个人具体问题更甚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你们都要这样做，”他说，“因为我们是在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他之前的竞选演讲时常夹杂幽默，但此次演讲基本上都是沉重消极的。在新闻发布会上，他仅拿出了一张小笔记。发言结束时，他没有回答任何问题，便在儿子埃里克·特朗普的陪同下匆忙离开演说台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在摄像机之外，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友们对司法系统以及任何暗示特朗普犯罪的人进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这种两国主要候选人彼此都视为国家威胁的竞选中，拜登团队将特朗普的讲话视为进一步证据，证明他不具备担任总统的资格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了唐纳德·特朗普混乱、虚弱且垂头丧气地抱怨自己的个人遭际，并诽谤美国司法系统，这显然告诉任何一个观众一点：这样的人无法成为美国的总统。”拜登竞选团队通讯主管迈克尔·泰勒在声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——他们绝大多数人都认为纽约的判决是司法不公——在周五独自筹集了3480万美元的资金，特朗普团队表示。这是特朗普团队在WinRed平台上的最高单日筹款纪录，WinRed是一个专门用于共和党数字筹款的平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面临着筹款总额落后于拜登的竞选团队，尽管周五又发起了多轮恐吓性质的筹款信息，仍试图保持筹款的势头。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的日子！”一条短信这样写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我将永不投降！”另一条短信在特朗普举行的新闻发布会后宣告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;共和党官员和组织大都一齐站在前总统的立场上，认为审判有缺陷，指控不应该提出，曼哈顿地区陪审团中充斥着民主党人，而法官偏见——当地当局都否认这一说法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于那些谴责不够迅速或不够强硬的共和党官员，特朗普盟友和竞选助手则转入攻击模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的竞选副经理克里斯·拉西维塔对一个曾在社交媒体平台上发表帖子支持服从陪审团判决的大学共和党全国组织的评论嗤之以鼻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“每个人都有自己的意见……”他在推特上发布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还对马里兰州前共和党州长拉里·霍根发起攻击，霍根在判决前曾警告美国人不要更多地用“有毒的党派之争”来“浇油”。霍根是一个温和派的共和党竞选人，正竞选参议院席位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你已经结束了你的竞选，”拉西维塔在推特上回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对宾夕法尼亚和乔治亚这两个摇摆州的共和党选民进行的采访显示，特朗普的有罪判决使其部分支持者开始重新考虑将在11月选择支持他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种态度的变化在后代共和党人中重新惩罚他的比赛中可能会伤及他，鉴于特朗普在多个摇摆州的支持率落在皮萨诺线上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数接受采访的共和党人都像特朗普自身一样，将审判视为一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这都是政治行为，只为伤害他，尽可能多地把他从竞选活动中赶出去。”乔特兰蒂亚62岁的退休警官斯科特·克莱顿说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们这样做能对他如此，那他们也能做到任何事。没有人是安全的。”&lt;/p&gt;    &lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/ Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;    &lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国纽约市，2024年5月31日。路透社/ Brendan McDermid/资料照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了一份新的加沙停火方案，换取释放人质，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争并开始新的一页了，”拜登总统说，尽管他面临选举年压力，希望停止加沙冲突，这场冲突已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他国家进行调解的针对以色列与哈马斯激进派系之间的停火谈判一再受阻，双方都指责对方阻碍了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着以色列数周内对拉法的入侵加剧，加之因加沙死难及人质持续被俘，更强烈的国内外压力也对贝内特政府施加影响，提出了这一新提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝内特政府周五表示，以色列已授权谈判人员提出加沙停火方案，拜登公开提出停火计划后，这一做法浮出水面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议发生在一个令人瞩目的时刻，前总统唐纳德·特朗普被裁定有34项重罪成立，突显了两名候选人之间的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新方案分为三个阶段，并打破以往方案模式，因停火将持续到各方经历所有三个阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口中心撤离，包括年长者和妇女的人质将与数百名巴勒斯坦囚犯进行交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，并每日有600辆人道主义货物卡车进入加沙，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的条款进行谈判。“在谈判继续进行的情况下，停火将继续，”总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项主要的加沙重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，已通过卡塔尔向哈马斯传达了这一提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他呼吁那些可能会继续战争的以色列人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，在以色列有些人不会同意这个计划，并会呼吁战争无限期继续下去。即使有些人已加入政府联盟，他们也明确表示，他们想要占领加沙，他们想继续战斗多年，认为人质问题不重要。我敦促以色列领导层即使在面对任何压力下都支持该协议，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一个对以色列有着终身承诺的人，唯一一位在战争期间访问以色列的美国总统，也是一位在伊朗攻击以色列时亲自派遣美军进行防御的美国总统，我希望你们倒退一步，思考如果失去了这一刻将意味着什么。我们不能失去这一刻，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员表示，以色列能够提出新建议得益于最近的战场胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一条通往危机结束的道路，这是一项详细的四页半协议，”官员说。“这项协议因其详尽无遗的谈判而重新拟定，现在摆在桌上的是一项缓解争议的终局。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;官员还表示，按照该计划，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体将拜登周五的演说描述为戏剧性的一幕，并认为这是对以色列公众的一次直接呼吁。领衔12频道中断了眼下的晚间新闻节目，进行直播报道。以色列审查员此前已禁止发布该提议的细节，主播丹尼·库什马洛表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西斯·苏里认为，与以往提议相比，拜登提出的这一提议成功的机会更大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯发动任何严肃袭击或攻击或恐怖事件的可能性虽然仍不容忽视，但比之前低得多，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全球舆论也在改变，苏里说，这可能促使以色列人结束冲突，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事时，可以创造很多激励因素，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项人质提议规定，人质和病重、年老及受伤的人质将在六周停火期间获释，之后停火可延长以允许更多援助进入加沙区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月初早些时候，该提议因以色列拒绝接受哈马斯要求作为谈判一部分的永久结束战争的请求而瓦解，并且以色列增加了对加沙南部拉法的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周三表示，它已告知调解者，其不会在持续军事行动期间继续谈判，但如果以色列停止战争，它将准备好达成一份包括人质和囚犯交换在内的一揽子协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国政府官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文周五将与17个国家的代表会面，这些国家在被哈马斯关押的人中有公民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月13日，以色列对拉法的空袭造成45名巴勒斯坦人丧生，引发国际谴责，但未触碰美国限制对以色列军事援助的红线，因为当天的军事行动没有改变美国的政策方向。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争期间，巴勒斯坦民众经历了地狱般的苦难，”拜登周五表示。他提到前几日拉法遭以色列袭击后发生的致命火灾，以及针对哈马斯的打击战役。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自10月7日哈马斯在南部以色列发动袭击以来，已有逾3.6万名巴勒斯坦人在加沙丧生，根据以色列官方统计，那起袭击导致大约1200人遇难。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，欧佩克+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国钻探商坚持控制增加产量的支出，这将使全球最大原油生产国的产量增长在2024年放缓，这可能缓解OPEC+在未来周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在过去十年中大幅推动来自OPEC以外生产国的全球原油供应增长，原因在于页岩油革命和突破性技术的进步提高了产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增长超过100万桶，达到1293万桶/日，远超过2023年初政府预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及盟国OPEC+在过去一年大幅削减供应，部分原因是补偿由美国和其他非OPEC生产国的产量增长所带来的影响。OPEC+的总减产幅度为586万桶/日，相当于全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在商讨一项复杂协议，该协议将允许该组织在未来几年内继续执行这些减产措施。三位熟悉OPEC+讨论情况的消息人士称，该组织于周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+于周日会议期间讨论供应政策时，美国产量增长将继续推动非OPEC+产量上涨，但这些增长对OPEC+供应构成的威胁将比去年小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测是，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这与OPEC自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增长将超过64万桶/日，这三人是目前最受关注的预测机构，且其预测值均显著低于去年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+集团以外的石油生产商的供应增长约100万桶/日。该组织表示，这将意味着OPEC+原油需求量应比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计，全球需求增长将仅为110万桶/日，且OPEC原油需求将基本保持不变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至目前，美国总体原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，比去年12月份的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，美国生产商今年不太可能像2023年那样再次超出预期，即便原油价格徘徊在每桶80美元附近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持了非常保守和自律的态度，”钻探服务公司Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的价格水平，钻机数量没有更多增长就颇为意外。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司正在保持资本支出不变，并推迟对钻机的升级，以更好地适应更平坦的钻井增长。其计划年底运营12台钻机，并在明年部署更多的钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据Baker Hughes的数据，美国石油钻机数量已降至496台，比上年减少了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普分析师在周四的报告中表示：“美国有能力在未来几年每年增长100万桶/日的原油，但目前并无意愿以如此速度增长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年公开上市的美国生产商在增长方面的支出有限，因为投资者的不加节制的支出推动了快速增长，但限制了2010年代页岩油领域的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来高于预期的产量增长部分是由私人生产商推动的，其中一些现在正被整合浪潮席卷，他们通过钻更长的井和破碎岩石在同一时间在更多的井中生产油来提高生产力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管经历了最近的整合浪潮，但受钻井和完井效率持续改进的支持，我们预计当前的油价将继续且推动整体美国原油产量温和增长。”Texas Standard Oil总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油勘探服务公司如SLB（SLB.N）则预测，今年国际市场的增长将超过北美。该公司第一季度国际收入增长了18%，而北美收入则下降了6%，部分原因也是由于整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的企业战略发生了转变，这个转变更强调资本纪律，从而产生了不同的反应，”UBS银行分析师Giovanni Staunovo表示，他预计OPEC+将延长其自愿减产措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，美国、加拿大、巴西和圭亚那预料将在今年引领石油和液体燃料产量的增长。EIA指出，2024年OPEC+的石油液体产量预计下降100万桶/日，而非成员国供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会与美国原油产量增长共存。”UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
    
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一台钻井平台的作业层从奥古斯丁石油公司在美国内华达州温克地区拥有的租赁财产的控制室俯瞰" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;一台钻井平台的作业层从奥古斯丁石油公司在美国内华达州温克地区拥有的租赁财产的控制室俯瞰，2018年8月22日。路透社/Nick Oxford，文件照&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中扮演关键调解角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里在华盛顿调解以色列与黎巴嫩真主党的战争问题时，再次扮演了重要角色。借助数十年的经验，伯里帮助促成了双方停战协议，包括详尽内容的链接：&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-hezbollah-ceasefire-takes-effect-2024-11-27/"&gt;以色列与真主党停战协议&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一事件进一步证实了这位86岁老人在黎巴嫩的影响力，尤其是在什叶派穆斯林社区。自以色列在9月杀死了伊朗支持的真主党领导人哈桑·纳斯鲁拉，伯里的影响力更加显著。这也被视作黎巴嫩稳定的重要因素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里于周三在电视演讲中表示，黎巴嫩正在结束“历史上最危险的时刻”，并呼吁黎巴嫩人民团结起来，为黎巴嫩的未来着想。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩1975年至1990年的内战中作为什叶派阿迈勒运动的领导人崭露头角。自1992年起，他一直担任议会议长，是被认为黎巴嫩什叶派最高的政治职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新任真主党领导人纳伊姆·卡斯金也认可伯里作为谈判者的身份，称伯里是真主党的“兄长”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国特使阿摩斯·霍奇斯坦一直通过访问贝鲁特，多次与伯里会面，致力于结束双方的敌对状态。这次冲突与加沙战争同时进行，9月份局势急剧升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他的作用让人联想起他在2006年帮助结束真主党和以色列之间大规模战争中的角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交官表示，他的作用尤其重要，因为黎巴嫩目前没有总统，政府内阁仅拥有部分权力，很难与真主党接触，后者被美国认定为恐怖组织。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当你来黎巴嫩时，他是唯一值得关注的人。他是国家的代表。”一位驻贝鲁特的外交官表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在1985年，伯里帮助谈判释放了被什叶派武装分子劫持的39名美国人质，这使他走向了国际舞台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战结束后伯里当选议会议长与纳斯鲁拉成为真主党的领导人，两人共同引领了什叶派的政治力量，成为什叶派政治代表和政府机构中的主导力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经常访问伯里的一个外交官指出：“他是真主党的可信赖伙伴，这使他非常重要，但他的行为也受到真主党和伊朗立场的限制。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列的炮火已波及阿迈勒运动的势力范围，包括特莱市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里1938年出生于莱昂几亚，父亲是来自提布尼的移民商人。他在黎巴嫩长大，大学时期即涉足政坛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾处于劣势地位的什叶派社区对伯里的助力量很是赞赏，他帮助改善了他们在 sectarian 系统中的地位。在该系统中，特权主要偏向基督教和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为律师，伯里在阿迈勒运动创始人穆萨·萨德失踪后接棒领导该组织。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里领导了阿迈勒运动的军事崛起，该运动与几乎所有内战主要党派战斗，后期成为真主党的盟友。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战之后，伯里的什叶派追随者加入了政府机构和安全部门，他似乎与真主党在政治上步调一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2006年，美国大使馆一份电报在2010年公开后，对伯里与真主党的真实关系产生了质疑。他否认了这些说法，宣称纳斯鲁拉“就像我自己”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年，伯里领导的阿迈勒运动战士与真主党一起发射火箭，支持加沙地带反对以色列的行动，当时哈马斯袭击了南部以色列。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交使节开始拜访贝鲁特并与伯里会面，试图阻止黎以边境交火并说服真主党撤出黎土里尼河以北。真尼河长约30公里（20英里）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里曾对一位外国官员说：“将黎巴嫩河向南移动到边境比让真主党位于黎土里尼河以北更容易。”一位接近伯里的人士向路透社透露。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，伯里的批评者也批评他是一个行为代表教派精英的人，这一精英阶层在2019年让黎巴嫩经济陷入崩溃。当时银行系统因数十年来的政府腐败而陷入危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些人指责他未能召集议会会议选举总统，导致政府中最重要的基督教职位长期空缺，时间超过两年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里作为外交调停人的角色也让真主党的政治对手非常不满。他们认为任何谈判都应由黎巴嫩总统出面进行。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼在贝鲁特进行会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼在贝鲁特进行会面（图片未显示）。路透社/萨迪尼·塔伊勒/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="一座建筑物上悬挂着一幅纳比勒·伯里的画像，象征着阿迈勒运动的创始人穆萨·萨德在1978年前往利比亚旅行后失踪的45周年纪念日。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一幅纪念阿迈勒运动创始人穆萨·萨德在1978年前往利比亚旅行失踪45周年的横幅悬挂在贝鲁特的建筑物上。路透社/阿扎基尔·穆罕默德/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密重质押平台蓬勃发展，交易者追逐更高收益</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转入一种新型平台，在这种平台中，投资者通过锁定其代币可获得奖励，但分析师警告称，此举存在用户和加密市场风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重质押”日益盛行，是加密货币市场风险加剧的最新迹象。随着市场价格飙升和交易者寻找收益，加密货币市场热度持续上升。比特币，这是最大的加密货币，接近历史高位，而以太坊，这是第二大加密货币，今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押热潮的核心在于西雅图初创公司EigenLayer。该公司今年二月从美国风险投资公司Coinbase Ventures获得了1亿美元的投资，其平台已吸引超过1880亿美元的加密货币——相较六个月前的不到4亿美元，增长显著。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明重质押是为了扩大早已存在的加密货币实践——即质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库类型，其中涉及网络中的许多计算机对谁拥有哪些加密货币进行检查和确认。为此，持有多项加密货币（如以太坊）的用户会允许其资产在验证过程中被锁定。参与者在参与质押期间无法立即访问其代币，但可获得一定收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还会将新的加密货币代币给予用户以代表其所质押的加密货币。重质押使代币持有者可以再次质押这些新代币，通过不同的区块链应用和项目争取更高回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对于重质押的风险存在分歧，一些内部人士认为这种做法尚不成熟，无法预知其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，担心如果代表重质押代币的新代币成为加密货币庞大借贷市场的抵押品，可能会出现基于少量基础资产的无尽借贷循环。这可能导致如果所有参与者同时退出市场则造成更广泛的加密货币市场动荡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有任何抵押品的抵押品时，这并非理想情况，它增加了新的风险元素，这种风险要素之前并不存在。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者而言，回报具有吸引力：以太坊区块链上的质押回报通常在3%至5%之间，而分析师认为重质押的回报可能更高，因为投资者可以同时获得多种收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是分散金融（DeFi）领域最新发展的体现，该领域中加密货币持有者投资实验性项目，在不售出其持有资产的情况下希望实现高额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer平台尚未直接向用户发放质押奖励，因为它尚未开发出执行这一机制的方法。用户在期待未来奖励或其他赠品（airdrop）的情况下加入该平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向平台使用者分发其新创造的代币。使用者希望这个名为“EIGEN”的代币在未来具有一定价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，重质押平台的增长是由寻求赠品的用户推动的，称之为“真的非常猜测，这完全是免费的钱。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是非常有风险的。”美国加密交易所Coinbase首席研究官David Duong表示（Coinbase的股票代码为COIN.O），该公司提供质押但不提供重质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在便已经开始这样做，（期望）将获得某种奖励，但具体是什么他们并不知道。”Duong说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer于去年由Sreeram Kannan创立，他在西雅图大学担任过助理教授，并作为创始团队成员之一，在印度启动了首个学生设计微型卫星，据其学术网站介绍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为一个验证服务的市场，将希望质押的人与其需要质押代币的应用程序相连。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重质押平台如EtherFi、Renzo和Kelp DAO也开始出现，它们会为用户在EigenLayer上进行重质押，并生成新代币代表所重质押的资产。这些代币可在其他地方使用，例如作为借入时的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示其平台的目标是让用户选择在哪里质押他们的代币，并帮助新的区块链服务成长，而不是促进更多的加密货币支持的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何正式关系……这是一个新兴的现象。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong认为重质押附带“隐藏风险”——如果重质押代币用于加密借贷，可能导致强制平仓和动荡期更大的市场波动，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的崩盘是因高风险借贷加剧，随着作为抵押品的加密代币在 taper 和 LUNA 等代币崩盘后迅速贬值而加剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们尚未看到从重质押问题对传统金融市场造成实质性传染的风险。”S&amp;amp;P全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密市场正变得越来越与主流金融相连，机构投资者也开始参与重质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered加密部门Zodia Custody观察到机构投资者对质押表现出显著兴趣，但CLASS首席风险官Anoosh Arevshatian表示认为重质押超出了可接受的范围，因为难以建立“纸面路径”追踪资产走向和奖励分配情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital已与Kelp DAO合作，为其资金进行一些重质押，Laser Digital在4月的一篇博客文章中表示。当路透社提出评论请求时，Laser Digital没有回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密的银行Sygnum表示为客户加密资产进行质押，并预测“围绕重质押的新生态系统将出现”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration showing representations of cryptocurrency Bitcoin, taken in Paris, France, on March 9, 2024. Thomson Reuters / Benoit Tessier / Illustration / File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration of cryptocurrency Ethereum placed on a PC motherboard, taken on June 16, 2023. Thomson Reuters / Dado Ruvic / Illustration / File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>