<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 21 Oct 2024 11:12:33 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;被定罪的加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿（Robert Pickton）于上周五去世，终年74岁。本月早些时候，他在一所最高安全级别的监狱中遭另一名囚犯袭击，监狱当局表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;皮克顿是加拿大历史上臭名昭著的大规模凶手之一，2007年被判杀害毒瘾患者和妓女，并在其位于太平洋沿岸省份不列颠哥伦比亚省的养猪场内屠戮死者遗体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他被裁定杀害了六名女性，这些女性的部分遗骸在其位于温哥华附近的杂乱庄园中被发现。在判处他终身监禁后，政府检察官撤销了对其另20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大惩教机构称，5月19日，在魁北克省的监狱中服刑的皮克顿在遭到袭击后死亡。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们深知这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成了毁灭性的影响。”加拿大惩教机构在一份声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;受害者群体包括超过60名女性，她们在十多年来从温哥华贫困、毒品泛滥的市中心东区消失，直至皮克顿于2002年初被逮捕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在温哥华东边大约25公里处的Port Coquitlam，皮克顿养猪场发现了33具女性的遗骸或DNA，其中很多人是原住民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2016年，皮克顿据称撰写的书籍在亚马逊上架几个小时内被迅速下架。据《温哥华太阳报》报道，这名连环杀手在书中声称自己无辜，是被警方陷害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出版社请求亚马逊下架该书籍并向受害者家属致歉。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="档案电视图片展示即将在新西敏市开审的Robert William Pickton" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在这张未标明日期的档案电视图片中，展示了Robert William Pickton在其Port Coquitlam住所的情景。路透社/Global TV/ 档案图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非洲人国民大会选举失利而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在监督非洲人国民大会（ANC）自种族隔离制度结束后最糟糕的一次选举结果后将遭受重创。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;来自周三选举中大约71%投票站的结果显示，ANC的得票率不足42%，与2019年上届选举中获得的57.5%相比，大幅下滑&lt;sup&gt;[1]&lt;/sup&gt;，这是30年来首次未能获得多数席位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次选举的挫败意味着纳尔逊·曼德拉曾经的解放运动将不得不与一个或多个较小的政党协商联合执政协议&lt;sup&gt;[2]&lt;/sup&gt;或其他形式的合作，可能需要做出政策让步或让出重要内阁职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨，这位从工会领袖转型为企业家的前领导人，可能面临反对党和其党内批评者的呼吁要求他辞职。但ANC一位高级官员表示支持他继续任职，分析人士认为目前没有明确的继任者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"目前没有一个明显的统一的候选人能够接替拉马福萨，"开普敦大学的政治学教授，拉马福萨传记的作者安东尼·巴特勒表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月份的民意调查显示，拉马福萨在此次选举中的主要政界人物中的支持率最高。ANC内部存在的派系斗争可能会使得针对他的任何动员行动复杂化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨至今尚未对ANC的选举表现发表评论。其发言人称他将于周日宣布完全的初步结果时发表讲话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨总统的未来曾多次悬而未决，当2022年的一份报告发现他可能因在其狩猎农场的家具中藏有大量现金一事而犯下不当行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他对“Farmgate”丑闻&lt;sup&gt;[3]&lt;/sup&gt;的行为予以否认，并在同年赢得了其党内新的五年任期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次投票被誉为ANC面临的最严峻考验，因为选民对高失业率、犯罪和电力短缺&lt;sup&gt;[4]&lt;/sup&gt;等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨在2017年末当选为ANC领袖，承诺要清理党内的形象并在前任雅各布·祖马执政九年期间的丑闻、腐败和经济萎靡后重振经济。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，当他于2018年成为国家元首时，最初的兴奋很快消退。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;六年多过去了，经济依然停滞不前，ANC高层官员仍卷入各种丑闻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次选举中，祖玛，他的劲敌，通过支持新党uMkhonto weSizwe（MKM）给予了决定性的一击。该党表现超出预期，严重侵蚀了ANC的选民基础，特别是在其家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"雅各布·祖马在KZN击倒了拉马福萨和ANC。他深知他们在此地极其脆弱，"政治分析师拉尔夫·马特卡加说道。"这代表了拉马福萨项目的终结...你不能在选举中失利，然后期待一切如常。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨因似乎在避免加剧党内分歧方面对关键改革犹豫不决而受到批评，与他在20世纪80年代担任工会领导人时所展现的决断力相悖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬了他的共识构建能力和他在促进南非作为所谓“全球南方”代言人的作用上所扮演的角色，这是一个指代低收入和中等收入国家群体的术语。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是全球疫苗公平分配的最显眼倡导者之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近，南非向国际法院就以色列对加沙城拉法的袭击提出了种族灭绝的控诉，迫使法官&lt;sup&gt;[5]&lt;/sup&gt;本月裁定以色列必须停止其军事行动。以色列强烈否认了指控，并在拉法继续其攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调过去30年ANC取得的成就，但批评者表示他对于南非面临的最大挑战几乎没有提出新的解决方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在选举前的最后一场竞选集会上，他在索韦托足球场对着数万名支持者承诺要“做得更好”&lt;sup&gt;[6]&lt;/sup&gt;。许多人在他演讲结束前就离开了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日。 REUTERS/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称，全球大流行病条约将于2025年达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织于周六表示，旨在达成全球协议以提升应对疫情能力的谈判，将于2025年或在条件允许的情况下更早结束。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国在过去两年中，就一项协议进行了讨论，目标是在疫情前及应对期间增强合作，这在COVID-19大流行中暴露出明显不足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;联合国健康机构最初计划本周达成协议，但由于富裕国家与较贫困国家在疫苗共享与准备度等问题上存在深刻分歧，谈判已延期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，各国达成了并行协议，更新现有的具有法律约束力的卫生规则，即《国际卫生条例》（International Health Regulations, IHR）。更新内容包括新增“疫情紧急状态”类别，适用于最严重的、对全球构成威胁的健康危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界卫生组织总干事谭德塞在声明中表示：“今日作出的具有历史意义的决定彰显了成员国共同的愿望，即保护本国人民以及全世界免受公共卫生紧急情况与未来疫情的共同风险。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国卫生与公众服务部部长哈维尔·贝塞拉周六表示：“通过此项协议，我们迈出了强化阻止疫情爆发威胁美国人及我国安全之措施，确保各国承担责任的步伐。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球卫生规则的修订，在COVID-19大流行后旨在加强世界对新型病原体的防御，该大流行导致超过700万人死亡（根据世卫组织数据）。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="文件照片：世卫组织标志出现在日内瓦总部附近" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;文件照片：2023年2月2日，世界卫生组织（WHO）的标志出现在瑞士日内瓦的总部附近。 路透社/Denis Balibouse/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列已经提出新的加沙停火提案，以交换人质的释放，并呼吁哈马斯同意这一新提案，称这是结束这场冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在是这场战争结束，并开启新篇章的时候了，”拜登说道，他因竞选年压力需设法终止已持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔等国调解的以色列与加沙地带伊斯兰激进组织哈马斯之间的停火谈判屡遭挫折，双方互指责任，指责对方阻碍进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此提案是在以色列对拉法进行数周的军事行动，以及国内和国际上对本杰明·内塔尼亚胡政府的压力增加后提出的，原因是加沙的死亡和人质继续被扣押。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周五，内塔尼亚胡办公室表示，在拜登揭露停火计划后，以色列已授意谈判代表提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在民主党总统拜登的共和党竞争对手唐纳德·特朗普因34项重罪指控被判有罪的次日，这一建议被提出，凸显了两位候选人之间的鲜明对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登阐述的新提案由三个阶段组成，与之前的提案不同之处在于整个过程中停火将继续生效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一阶段为为期六周的停火，期间以色列军队将撤离加沙人口密集区，人质，包括老人和妇女，将与数百名巴勒斯坦囚犯进行交换。巴勒斯坦平民返回加沙，包括加沙北部，并有600辆卡车每日运送人道主义援助进入加沙地区。这是拜登透露的方案部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的条款进行谈判。总统指出，“只要谈判继续，停火也将继续”，这是一个新的动向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三阶段将包括加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登说，这一提案已经通过卡塔尔转交给哈马斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他呼吁以色列那些主张“无限期”战争的人改变立场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我知道以色列有人不认同这项计划。并主张战争应继续无限延长。有些人在现任政府中。他们已明确表示，想占领加沙、持续战斗多年，人质对他们不是优先议题。但我已敦促以色列领导人在此协议面前要坚守立场，尽管可能面临压力，”拜登表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“作为一生致力于以色列的笔者，作为唯一在战时访问以色列的美国总统，作为一名亲自派兵直接保护以色列免受伊朗攻击的总统，我恳求你们退一步，思考如果错过这个时机将会怎样。我们不能失去这个时刻。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名要求匿名的美国高级官员向记者表示，以色列能够提出新提案是由于近期战场上的胜利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在真的有了一条解决危机的道路。这是一个细致的四大页协议。”官员说，“方案已经过详实的协商，现在摆在台面上的是一个为整个处理流程的最后阶段。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据这位官员的说法，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多家以色列媒体报道周五拜登的讲话为戏剧性，将其解读为直接诉诸以色列公众的努力。第12频道领先中断晚间新闻直播拜登的讲话。丹尼·库什马罗在节目中表示，此前，以色列的军事审查员禁止公布报价细节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德克萨斯大学奥斯汀分校历史和公共事务教授耶雷米·苏里认为，这项提案成功可能性高于以往提案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损伤，哈马斯有能力对以色列发动任何重大袭击或恐怖事件的可能性虽然并非微不足道，但比之前要低得多，”苏里说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，全球公众对以色列的看法正发生改变，苏里表示，这可能促使以色列人希望结束冲突，加之拜登影响力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当美国总统全力投入某个目标时，他可以制造很多激励措施，”苏里说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年早些时候的一个早前的人质提案，建议在为期六周的停火期间释放加沙生病、年老及受伤的人质，可延长以容许更多援助进入这一区域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个提案由于以色列拒绝哈马斯在谈判中要求战争永久结束作为条件，并加大攻击加沙南方城市拉法的攻势，于本月早些时候破裂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周四，哈马斯表示，该组织已通知调解人，在持续的攻击期间不会参与更多谈判，但如果以色列停止战争，愿意达成“全面协议”，包括交换人质和囚犯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名要求匿名的美国官员称，白宫国安顾问杰克·沙利文周五将与来自17个国家的外交官会面，这些国家的公民被哈玛斯在加沙扣为人质。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上周日在拉法的一次以色列空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，这引发了国际谴责，但并未触动美国的底线，停止对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“巴勒斯坦人在这场战争中经历的纯粹是地狱，”周五拜登说道。“我们都目睹了本周初以色列打击拉法导致的致命火灾的可怕画面...袭击的目标是哈马斯。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自10月7日哈马斯在以色列南部发起攻击后，以色列对加沙地带的攻击已导致巴勒斯坦卫生部门估计超过36,280人死亡。以色列的数字显示，哈马斯的攻击造成约1200人死亡。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在毁坏的建筑物中行走，地点为拜特拉希耶" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月12日，一名巴勒斯坦人在遭到以色列军事袭击的加沙地带北部拜特拉希耶的毁损建筑废墟中行走。REUTERS/Mahmoud Issa&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥的谢因鲍姆压倒性胜利，成为该国首位女总统。</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·欣鲍姆以压倒性优势获胜，成为墨西哥首位女性总统，继承了她的导师、即将卸任的领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的政治遗产，其在穷人中的高人气为其胜利铺平道路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;欣鲍姆&lt;/a&gt;，作为气候科学家及墨西哥城市前市长，在墨西哥选举委员会的快速计票样本中，以58.3%至60.7%的得票率赢得总统之位，预计这一得票率为墨西哥民主史上最高峰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据选举委员会结果范围显示，执政联盟在国会两院亦有望获得三分之二的超级多数，使其可在无需反对派支持的情况下，推进宪法修改。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反对派候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索奇特尔·加尔韦斯&lt;/a&gt;在初步结果表明她得票率为26.6%至28.6%后承认失败。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“首次在共和国200年历史中，我将成为墨西哥首任女性总统，”欣鲍姆向欢呼的支持者宣布，“总统，总统”之声不绝于耳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欣鲍姆获胜对墨西哥而言是重大进步，这个国家以&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/macho-mexico-stage-set-first-female-president-2023-09-09/"&gt;男子气概的文化&lt;/a&gt;著称，且拥有全球第二大的天主教人口。多年来，这一文化促使墨西哥长期维持着妇女的传统价值观与角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她是首位在美墨加三国普通选举中胜出的女性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我从未想象有一天我会投票给一位女性，”87岁的埃德尔米拉·蒙蒂埃尔说道，她是欣鲍姆的支持者，居住在墨西哥最小的州特拉斯卡拉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们以前甚至没有投票权，如果有了，也是按照丈夫的指示投给某人。感谢上帝，这一切都改变了，我能看到这一变局，”蒙蒂埃尔补充说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欣鲍姆面临的未来之路注定充满挑战。她必须在承诺扩大受欢迎的福利政策与承受庞大预算赤字及经济低速增长的现状之间寻找平衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;初步结果公布后，她向支持者保证其政府将财政审慎，并尊重央行的独立性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她矢志改善安全问题，但细节尚待揭示。这一大选是墨西哥现代史上最暴力的一次，竞选期间遇害的候选人多达38名，这突显了国家存在的严重安全问题。诸多分析人士指出，洛佩斯·奥夫拉多尔任内，有组织犯罪集团势力进一步扩张与深化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;星期天的投票亦因在普埃布拉州投票站发生的两起杀人事件蒙上阴影。洛佩斯·奥夫拉多尔任内，遇害人数超过18.5万，远超墨西哥现代史上任何其他政府时期，尽管谋杀率眼下已略有下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“除非她承诺投入颠覆性水平的资金以改善警察工作，减少逍遥法外现象，否则欣鲍姆可能难以在安全水平上取得任何重大提升，”独立拉美政治风险分析师纳撒利·帕里什-弗兰内里说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政的MORENA党也赢得了墨西哥城市市长角逐，成为墨西哥境内最重要的职务之一。初步结果显示，胜选者来自执政党。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新总统面临的挑战中，紧张的与美国谈判是题中之意，尤其是在大量欲进入美国的移民流动，以及因美国芬太尼疫情肆虐下的毒品走私合作问题上。这恐怕是其首要任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果唐纳德·特朗普在十一月赢下美国总统之位，两国的谈判难度将加大。特朗普已经誓言要对中国在墨西哥生产的汽车征收100%的关税，并提出派遣特种部队对抗贩毒集团。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在国内，新总统须解决电力与水源短缺问题，以及吸引制造商迁往近岸布局之风——即将供应链更接近其主要市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于国家石油公司Pemex，欣鲍姆亦将头上戴帽。这家国家石油巨头已连续20年生产下降，如今困局重重、债台高筑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“它不能只像无底洞，你投放公帑进去，公司却从未实现盈利，”高盛的拉丁美洲首席经济学家阿尔贝托·拉莫斯说道。“他们必须重新思考Pemex的商业模式。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔成功地翻倍最低工资标准、减少贫困、积极推动比索币值强势和维持低失业率，这些成果使他名声大噪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欣鲍姆承诺扩大福利项目，但鉴于墨西哥今年预计会面临巨额赤字，中央银行预计2025年GDP增长率仅为1.5%，完成此承诺实非易事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-may-be-no-puppet-her-mentor-looms-large-2024-05-27/"&gt;的影子一直笼罩着竞选&lt;/a&gt;过程，他力图将此次选举转变为对他政治议程的全民公投。欣鲍姆驳斥了反对派声称她会是洛佩斯·奥夫拉多尔“木偶”的指责，尽管她誓言将继续其多项政策，其中包括了惠及墨西哥最贫困人口的部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在胜选演讲中，欣鲍姆将洛佩斯·奥夫拉多尔描述为“一个独特的人，对我们的国家产生良好改变”，以示感谢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯认为，批评者背后是对欣鲍姆成为傀儡的担忧源自性别歧视。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“令人难以置信的是，人们不相信她会做出自己的决定，我认为这与她是一位女性有密切关联，”她表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此处应有图片，但根据要求不展示。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>拜登在军援决定下更谨慎地涉足乌克兰冲突深处</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯领土内部使用美国武器的某些限制，虽然是个小步迈进，但专家认为这在历时两年的冲突中具有重要战略意义，有可能消减俄罗斯跨边境对哈尔科夫（Kharkiv）的进攻力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰后，拜登政府一直主张，允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土目标风险过大，担心大规模的乌克兰攻击可能会触发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突的可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这项规定与其他美国对向基辅提供高端武器的禁令相一致，这些禁令也已经逐年放松，从先进的美国战斗机到远程的“陆军战术导弹系统”（ATACM）导弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定，自周四生效，专门针对哈尔科夫地区的战局进行调整。美国官员解释，这项新政策允许乌克兰使用美国供应的武器，对俄罗斯军队实施反击，只要这些军队正攻击乌克兰或准备从边境发动攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一政策变化赋予乌克兰前线士兵使用美国提供的“高机动性炮兵火箭系统”（HIMARS）发射器装备的“制导多管火箭系统”（GMLRS）导弹，以及其他武器，跨越边境对俄罗斯军队进行打击的绿灯，专家分析。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能创造条件，在俄罗斯军队尚未牢固阵地前，将其从哈尔科夫地区推回，”乌克兰国家战略研究所的研究员米科拉·比莱斯科夫说道，该研究所为基辅的官方智库。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的这一决策将减少基辅从东乌克兰顿巴斯地区的关键战场调离部队的需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯将发现自己处于被动防守状态，不得不重新考虑他们在哈尔科夫进攻中所使用的战术，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登的政策制定过程追溯至数周前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月13日，在与白宫国家安全事务主任杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀、参谋长联席会议主席马克·米利将军的一次安全视频会议上，乌克兰提出了在哈尔科夫区域使用美国武器跨境打击的请求，一名美国官员透露，其发言条件为保密。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和米利制定了支持放宽限制的建议，沙利文于5月15日向拜登提交。该官员透露，拜登同意乌克兰应能对从俄罗斯境内安全位置发动攻击的俄罗斯军队进行反击。自此，拜登政府一直在最终敲定此决策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在5月20日接受《路透社》采访时，公开呼吁乌克兰的盟友采取此类步骤，但在那时他表示：“目前为止，还没有任何积极进展。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交政策研究所的欧亚项目高级研究员罗伯·李指出，俄罗斯一直在利用拜登对于乌克兰不得在俄罗斯境内打击目标的禁令，将其领土作为一个安全根据地对哈尔科夫地区发动攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈尔科夫为乌克兰的第二大城市，与边境相距约19英里（30公里）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯能够把其炮兵部队部署在边境另一边。它能够保持防空系统、电子战能力、指挥控制系统（都在边境另一侧），”李说。“它在某种程度上拥有一定的避风港。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，李和其他专家认为，单凭这一决策可能短期内不会显著改变前线状况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我认为这一决策不会太多影响或改变前线的移动，如果有的话。但确实会使俄罗斯继续进行此类跨境操作的难度加大，”李说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺乏充分的兵力进行对哈尔科夫的重大推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力生成足够的战斗效能来从东北方对哈尔科夫构成实质性威胁。为此，他们将抽调东部其他战场的部队，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国，不得允许乌克兰将其武器射入俄罗斯领土，并在周二再次提升了核战争的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来数周和数月内继续拓宽其使用美国武器的权限，特别是在俄罗斯在过去一年中于战场上取得主导地位之后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在华盛顿宣布政策转向后不到24小时内，泽连斯基在采访中对英国《卫报》表示，期望美国批准其对俄罗斯领土深处的目标进行打击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;战略与国际问题研究中心的前国防部官员马克·坎恰安表示，拜登此举仅为一步先声。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这不算是政策上的激进变化，但它是一个步骤，”坎恰安说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“乌克兰及其政府内部人士将论争下一步：对更广泛的俄罗斯目标进行打击，这些目标可能不再直接威胁到哈尔科夫，但位于其他地区。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格的讲话中，未明确表态是否拜登政府会扩大政策，允许在俄罗斯的其他地区进行打击。但他并未排除这种可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“未来，我们将继续做我们一直在做的事，即根据需要进行调整和适应，”布林肯说。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="俄罗斯导弹攻击哈尔科夫之后的现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防人员在哈尔科夫郊外的马里达尼利夫卡村（Mala Danylivka）的工作现场，距哈尔科夫不远的儿童和青少年骑马学校遭到俄罗斯导弹重创，时间为2024年5月30日，路透社/弗拉季斯拉夫·奥吉雷科档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密货币“再质押”平台蓬勃发展，交易员追求更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元价值的加密货币已流入一种新型平台，该平台通过将投资者的代币锁定在复杂机制中以换取回报，吸引了大量资金，分析师警告称，这对用户及加密市场构成了风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓的“再质押”（re-staking）飙升的人气，是加密市场在价格上扬与交易员追求收益背景下，冒险行为的最新迹象。比特币，作为最大的加密货币，接近历史最高点，而以太币，第二大的加密货币，自今年年初已攀升超过60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;西雅图的初创公司EigenLayer位于再质押热潮的中心。该公司在二月份从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密部门获得了1亿美元的投资，已吸引了价值188亿美元的加密货币加入其平台，比六个月前的不到4亿美元大幅攀升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时称，公司发明再质押，是为了扩展加密领域一项长期实行的被称为“质押”的实践。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是一种数据库形式，它涉及网络上的多台计算机核实确认哪些人拥有哪种加密货币。为了实现这一目的，如以太币等加密货币的持有者将其资产作为验证流程的一部分进行锁定，尽管这样损失了对代币的即时使用权，但可以换取回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些质押平台还会向用户发放新创建的加密货币，来代表他们已质押的加密货币。再质押使所有人能取这些新代币，再次与其他基于区块链的程序和应用进行质押，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密领域内部对于再质押的风险性存在分歧，一些内部人士认为该实践处于初级阶段，风险未知。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，包括分析师在内的其他人士担心，如果代表已再质押加密货币的新代币被用作加密领域庞大借贷市场的担保品，可能会产生基于少数基础资产的无限借贷链。他们称，如果所有人都试图同时退出，这可能对更广泛的加密市场产生冲击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“只要有担保物上的担保物，就不理想，它增加了一种全新的风险，而这种风险原本不存在，”加密数据提供商Kaiko的研究分析员Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;投资者的吸引力在于收益：在以太坊区块链上的质押回报通常在3%至5%之间，但分析师称再质押的回报可能更高，因为投资者可以同时获得多次回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再质押是去中心化金融（DeFi）这个充满风险世界的最新发展，其中，加密货币持有者投资于实验性项目，希望在无需出售持有的资产的情况下获得巨额回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为相关的机制尚未开发完成。用户加入平台，是出于对预期回报，或其他被称为“空投”的赠与的期盼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用其平台的用户发放其新创代币。用户希望这款命名的为“EIGEN”的代币未来会有所价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy指出，再质押平台的增长，由寻求此类空投的用户驱动，他称之为“非常投机，追求这种免费资金的活动。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这非常冒险，”美国加密交易所Coinbase的研究部负责人David Duong表示，Coinbase提供质押，但不提供再质押。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他们现在就预支行动，期望能得到某种回报，但具体是什么，他们并不知道，”Duong说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于去年创立，其之前是华盛顿大学西雅图分校的助理教授，还是一个团队的成员，该团队成功在印度发射了首个由学生设计的微型卫星，根据他的学术网页信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer将自己定位为验证服务的市场，连接潜在的质押者与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新的再质押平台，如EtherFi、Renzo和Kelp DAO，已经出现，它们代表客户在EigenLayer上重新质押代币，生成新的代表这些再质押资产的代币。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的担保品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目标是让用户自行选择将其代币质押在何处，以及帮助新的区块链服务发展，而非为了刺激更多加密资产支持的借贷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何官方联系……这是新兴的现象，”他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coinbase的Duong指出，再质押可能会带来“潜在风险”，若再质押的代币用于加密领域的借贷，可能会在市场低迷时触发强制清算，增加波动性，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年，加密市场的抛售加剧，由于高风险的借贷，加密代币作为担保品迅速贬值，尤其在Terra和Luna代币崩盘之后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险区隔开来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“风险不在再质押，而是出在借贷协议上。借贷协议对风险的价格评估有误，”他表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些专家对再质押不以为意，认为与此类协议相关的资金与全球加密行业2.5万亿美元的净资产相比，依然微小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管机构早已对加密领域的损失可能蔓延至更广泛金融市场表示担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“目前，我们没有看到再质押问题对传统金融市场形成实质性传染风险，”标普全球评级的数字资产分析主管Andrew O’Neill称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，加密世界与主流金融的联系日益密切，再质押正被机构投资者接纳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;渣打银行的加密部门Zodia Custody见证了机构投资者对质押的浓厚兴趣，但认为再质押太冒险，因为它难以建立代币流向何处以及回报如何分配的“记录链条”，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作，将其部分资金再质押，Kelp DAO在四月份的博客文章中称。Laser Digital对路透的置评未作出回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞士专注于加密领域的银行Sygnum表示，它为客户质押加密资产，并预计“围绕再质押的一个新生态将涌现”。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="展示比特币加密货币的插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年3月9日，法国巴黎拍摄的一张图片的插图中，展示了比特币加密货币的造型。REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="展示以太坊加密货币的插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年6月16日拍摄的插图中，在一块PC主板上放置了以太坊加密货币的造型。 REUTERS/Dado Ruvic/Illustration/File Photo/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商保持温和增长，而OPEC+考虑延长减产措施</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商坚守着控制开支以提升产量的承诺，这一举动使得全球最大原油生产国2024年的增长步伐估计将放缓，从而可能缓解OPEC+本周末可能面临的进一步减产压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去十年的大部分时间，美国凭借着页岩革命及相关技术与效率的突破，成为非OPEC国家中全球石油供应增长的主要力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，美国原油产量意外上扬，日均增长超过一百万桶至1293万桶，远超过政府在2023年初约40万桶/日的预测。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;石油输出国组织(OPEC)及其盟友组成的OPEC+集团去年为了弥补美国和其他非OPEC国家产量上升的影响，加深了供应削减。OPEC+的总减产量目前达到586万桶/日，相当于全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据熟悉OPEC+讨论情况的三位消息人士周四表示，OPEC+正在筹划一个&lt;复杂的协议&gt;，将使该联盟得以将一些减产措施延长至2025年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在OPEC+周日开会讨论供油政策之际，美国产量增加继续推动非OPEC+国家石油产出的增长，然而，与2023年相比，美国对OPEC+的威胁已有所减轻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府的最新预测显示，今年美国原油供应将增长约27万桶/日，这与OPEC自身对于美国原油与凝析油产量将增长30万桶/日的预测相吻合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署(IEA)则预计美国的产量增长为64万桶/日。这三个预测机构受到广泛关注，而其所有预测均低于去年的实际产出数字。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球石油需求增长为220万桶/日，超出非OPEC+产油国供应增长的约为一百万桶/日。这就意味着，对OPEC+成员国的原油需求将较2023年高出约90万桶/日，OPEC在5月&lt;月度石油市场报告&gt;中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，IEA预期全球需求增长较低，仅为110万桶/日，对OPEC原油的需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年迄今为止，美国原油总产量变化不大。4月产量约为1313万桶/日，较12月的1326万桶/日有所下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;行业高管与分析师表示，即便油价接近每桶80美元，美国生产商不太可能如2023年一样对产出带来意外上扬。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们的客户保持着极其的保守和纪律性，”合约钻探公司Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“面对当前的价格，钻探部署活动的上升幅度不足，令人吃惊。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该公司正维持资本开支不变，暂不实施钻探设备升级，以实现较为平缓的钻探增长。计划到年底将12台钻机投入运营，并于次年重新部署若干台钻机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Baker Hughes数据显示，美国石油钻机数已降至496台，较去年同期下滑13%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国有能力以每年一百万桶的速度增长数年，但目前并不倾向于追求如此快速的增长，”标准普尔分析师周四在一份报告中指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球能源洞察（S&amp;amp;P Global Commodity Insights）预计，美国原油与凝析油产量今年将增长47万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去几年，公开上市的美国生产商在投资人压力下，对增长的支出实行了限制，这一做法源于无节制的开支曾带来超速增长，却在2010年代页岩油行业中带来了有限的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，产量意外加固增长的部分原因是私人生产商的贡献，他们中的一些正在受到&lt;行业整并浪潮&gt;的影响。通过钻探更长的井及开采页岩以同时从更多井生产原油，他们提高了生产效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我预计，尽管近期发生了整并潮，但当前油价将保持，有助于维持美国石油总产量适度增长，并继续支撑持续提升的钻探与完井效率，”德克萨斯标准石油公司(Texas Standard Oil)总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB &lt;（SLB.N）&gt;，预计今年增长将更多源自国际市场而非北美。该其&lt;第一季度国际收入&gt;增长18%，而北美地区收入下降6%，部分原因是受到了行业整并的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“近几年来，策略出现了转变，更侧重于资本纪律，这种做法产生了不同的反应，”UBS分析师Giovanni Staunovo表示，他预计OPEC+将延长其自愿减产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计今年将引领石油和液体燃料产量的增长，抵消了OPEC+的产量削减。美国能源信息署(EIA)3月报告称，OPEC+成员国的石油液体燃料产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“OPEC+已学会了与美国石油产量增长共存”，UBS分析师Staunovo表示。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="位于沃林顿附近佩米安盆地奥亚斯石油租赁钻井平台操作层的控制室所见" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2018年8月22日，美国德克萨斯州，沃林顿附近佩米安盆地奥亚斯石油租赁钻井平台操作层的控制室所见。路透社/尼克·奥克斯福德/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后发誓将继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本文含第17段强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普于周五在特朗普大厦内面对排排摄像机，传达出一条适合其法律与政治双战场的讯息：他已做好战斗准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;纽约陪审团在前一日&lt;a href="https://www.reuters.com/legal/jurors-begin-second-day-deliberations-trump-hush-money-trial-2024-05-30/"&gt;裁定&lt;/a&gt;特朗普因伪造文件以掩藏向色情明星支付封口费的34项罪名成立后，这位共和党总统候选人以愤怒、冗长的言辞列数了他的对手及怨恨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称主持其审判的法官胡安·梅尔尚为“欺诈”，“像个恶魔”。他形容&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;民主党总统候选人乔·拜登&lt;/a&gt;，其在&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/event/us-elections/"&gt;11月5日大选&lt;/a&gt;中的对手，为“我国历史上最糟糕的总统”。他痛斥了&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/aggrieved-former-lawyer-michael-cohen-testify-against-trump-hush-money-trial-2024-05-13/"&gt;作证反对他&lt;/a&gt;的证人，以及那些&lt;a href="https://www.reuters.com/article/world/us-house-impeaches-trump-for-a-second-time-10-republicans-vote-yes-idUSKBN29I1C6/"&gt;投票弹劾他&lt;/a&gt;的国会议员——并以他对集会的措辞回响，即涌入境内违法移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普敦促支持者向其竞选活动捐款，将他面前的挑战描绘为超出了他个人之上的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"为此行动，"他说，"因为我们正在为美国奋斗。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然他以往的竞选演说常常穿插幽默，此次却主要沉浸在沉郁之中。特朗普在新闻发布会上仅持一张小纸条。最终，他没有回答任何问题，迅速离开讲台，其子埃里克·特朗普伴随左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹款呼吁及社交媒体，这位前总统的盟友也猛烈抨击了司法系统及任何暗示特朗普有罪的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一个两大竞选对手已将彼此描绘为国家威胁的竞赛中，拜登阵营抓住特朗普的言论作为新证据，证实他不适合担任总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"美国见证了一个混乱、绝望、失败的唐纳德·特朗普抱怨个人不满，对美国司法体系说谎，这使得任何观看这场演讲的人都可以得到一个明显的结论：此人不能成为美国的总统，"拜登竞选活动的传播总监迈克尔·泰勒在声明中称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——大多数认为纽约的判决是对正义的践踏——周四仅一天便向其竞选活动捐赠了3480万美元，特朗普团队说。这是特朗普在WinRed上的单日筹款记录，WinRed是处理共和党数字筹款的平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其竞选活动资金总额落后于拜登，为保持筹款步伐，周五向支持者发送了一系列预示不详的筹款短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"美国历史上最黑暗的一天！"一条信息读到。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我永远不会投降！"特朗普新闻发布会后的一条信息咆哮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有共和党官员及组织纷纷站队前总统，辩称审判有失公允，这些指控不应被提起，民主占据压倒性优势的曼哈顿陪审员池被玷污，法官具有偏见——这些指控被地方当局否认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在共和党人的谴责不够迅速或强烈之处，特朗普的盟友及竞选助手转而展开攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普共同竞选经理克里斯·拉切维塔对一个全国性的大学生共和党团体牵引出怒火，该团体在社交平台X上表示应尊重陪审团的判决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"意见就跟屁股一样……每个人都有……,"拉切维塔发帖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还&lt;a href="https://x.com/LaCivitaC/status/1796299965863747724" target="_blank"&gt;瞄准了&lt;/a&gt;拉里·霍根，一位在马里兰州竞选参议员的温和派前共和党州长，他在宣布判决前警告美国人民：“不要通过更多的毒化派性来火上浇油。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"你的竞选活动刚刚结束,"拉切维塔在X上回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在对关键州宾夕法尼亚与乔治亚的共和党选民采访中，一些表示特朗普的定罪让他们&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/trump-conviction-gives-some-republicans-pause-key-pennsylvania-county-2024-05-31/"&gt;重新考量今年11月对他的支持&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在特朗普与拜登的再次对决中，此类倒戈可能对其产生&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/after-trumps-conviction-jury-is-still-out-political-damage-2024-05-31/"&gt;政治损害&lt;/a&gt;，鉴于特朗普在数个摇摆州保持微弱领先。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，接受访问的大多数共和党人听起来就像特朗普本人，称审判是一场幌子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"这只是政治手腕，只为伤害他，让他尽量无法参与竞选活动,"乔治亚州玛丽埃塔、62岁的退休警官斯科特·克雷顿说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"如果他们可以对他这样做，他们也能对任何人这样做。绝对无人安全。"&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席纽约的新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国纽约，2024年5月31日。摄影：路透社/布兰登·麦克德米德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席纽约的新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，在被裁定伪造商业记录以掩盖2016年向色情明星 Stormy Daniels 支付保密费的刑事审判中被判有罪的第二天，共和党总统候选人、前美国总统唐纳德·特朗普在美国纽约市特朗普大厦出席新闻发布会。摄影：路透社/布兰登·麦克德米德/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>