<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 26 Oct 2024 13:03:41 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击事件后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于周五去世，享年74岁。他在本月早些时候在一家最高安全级别监狱内遭到其他囚犯袭击后去世，监狱当局通报称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大臭名昭著的大规模凶手之一，皮克顿于2007年被定罪，罪名是在不列颠哥伦比亚省（BC省）的猪场杀害吸毒者和卖淫女，并残害其遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因在温哥华附近的一处破旧地产上发现的部分妇女遗骸被判杀害六名妇女。政府检察官在对其判处终身监禁后，撤消了额外的20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务局称，皮克顿是在5月19日遭到魁北克监狱内的袭击后去世。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成了毁灭性的影响，”该部门在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者是一些在超过十年的时间里从温哥华市中心的贫困、毒品泛滥的东点贫民区失踪的妇女中的一部分。据估计，大约有60名妇女失踪，其中许多是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿于2002年初被捕后，在宝quam湖附近的一处猪场内找到了33名妇女的遗骸或DNA，许多妇女为原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称由皮克顿撰写的书一上线亚马逊后几小时内就被下架。据《温哥华太阳报》报道，书中，连环杀人犯声称自己是无辜的，警方对其进行了栽赃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊下架该书并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视档案照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿在不列颠哥伦比亚省宝quam湖住所的一张未注明日期的电视档案照片。路透社/Global TV/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>WHO称全球大流行病条约将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成全球应对流行病的新协议的谈判将在2025年底前完成，如有必要，将提前完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;194个成员国在过去两年中一直在谈判达成一项协议，该协议可能导致在流行病发生前后加强合作，此前COVID-19期间承认了合作失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该联合国机构原定本周达成协议，但由于富裕国家和较贫穷国家在疫苗共享和准备等议题上的分歧，谈判已被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各国确实达成了更新现有法律约束性公共卫生规则的平行协议，即《国际卫生条例（IHR）》，其中包括“流行病紧急状态”这一新的分类，适用于最严重且全球最具威胁的公共卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事特德ros·阿德罕诺姆·格布雷耶苏斯在声明中表示：“今天采取的历史性决定展示了成员国共同保护本国人民以及世界人民免受公共卫生紧急情况和未来流行病共享风险的愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长杰克逊·贝塞拉周六表示：“通过这一协议，我们正在采取措施让各国承担责任，并加强预防措施，防止疫情威胁美国的安全。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织数据表明，这些对全球卫生规则的更改旨在加强世界对COVID-19导致超过700万人死亡后新病原体的防御能力。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;世卫组织（WHO）标志，照片摄于2023年2月2日在瑞士日内瓦总部。路透社/迪尼兹·巴利巴斯/文件照/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因民主党选举表现下滑而地位减弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲民族大会（ANC）自废除种族隔离以来最糟糕的选举结果后，将变得十分弱化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举结果显示，大约71%的投票站的统计结果显示，ANC的得票率低于42%，这比2019年上一次选举时的57.5%显著下降，首次在30年内未能获得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举结果意味着，作为曼德拉的解放运动组织，ANC将不得不与一个或多个较小的政党协商组成联盟政府，或采取其他形式的协议以执政南非。或许，将不得不在政策上作出让步或放弃主要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾是工会领导者的拉马福萨很可能面临来自反对党和其党内批评者的辞职要求，但ANC的一名高层官员支持其留任，分析人士也认为目前尚没有明确的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有明确能够接替拉马福萨的人物。”来自南非开普敦大学的政治学教授安东尼·鲍勒勒表示，他曾撰写过一部关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的一项民意调查显示，拉马福萨是此次选举中主要政客中支持率最高的。党内派系斗争可能使得任何反对他的努力变得复杂起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日宣布最终初步结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的未来以前曾悬而未决，2022年的一份调查报告显示，他可能因涉及一本放家具中的现金的丑闻而犯有不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认了该丑闻，该事件被称为“Farmgate”，并在同年晚些时候成功赢得了一次新的五年任期，成为ANC的领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为对ANC的一次最严峻的考验，因为选民对失业率高、犯罪率高以及严重电力短缺问题的不满情绪高涨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年底当选ANC领导时承诺要重塑该党形象，重振经济，当时其前任雅各布·祖马在九年的任期内因丑闻和经济下滑而离职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但当他于2018年就任国家元首时，最初的喜悦很快就消退了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济仍处于停滞状态，围绕ANC高层官员的丑闻仍未平息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中，居心叵测的祖马对拉马福萨和ANC造成了致命打击，他支持新党“信枪者联盟”，该党出人意料地表现出色，严重削弱了ANC的支持基础，特别是在祖马的母省夸祖卢-纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马已经将拉马福萨和ANC困在了十字路口。他知道他们在夸祖卢-纳塔尔省是脆弱的。”政治分析师拉尔夫·马特凯格说。“这标志着拉马福萨项目的结束……你不能输掉选举并期待一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因似乎在关键改革问题上拖延不决，而受到批评，避免加剧其党内的裂痕——这与20世纪80年代他作为工会领导时的果断形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，拉马福萨的支持者们对其构建共识的才能表示赞赏，并赞扬他在促进南非“全球南方”代言国声誉方面所起的作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情大流行期间，拉马福萨是全球倡导更公平分配疫苗声音中的一员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起诉讼，指控以色列，导致本月初法官裁定以色列必须停止对加沙市拉法的军事行动。以色列坚决否认这些指控，并继续执行在拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC在过去30年中的成就，但批评者表示，他对解决南非面临的重大挑战提供的新解决方案寥寥无几。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一次竞选集会上，拉马福萨在数千名支持者的聚集中承诺“将做得更好”。许多支持者在演讲结束前就离开了现场。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在军事援助决定中逐渐 involvement 深入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是美国总统办公厅在过去两年冲突中迈出的又一步。专家认为，这一决定有助于缓解俄罗斯对哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年2月俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标是过于冒险的决定，原因是担心可能导致与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定一直与美国禁止向基辅提供更高级武器的其他禁令相一致，这些禁令包括先进的美国战斗机和远程ATACM巡航导弹，但这些禁令最近已有所松动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定于周四生效，旨在有针对性地应对哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，这一决定允许乌克兰使用美国提供的武器回击或阻止来自边境的俄罗斯军队的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家称，这一决定为前线的乌克兰士兵使用美国提供的高机动性火箭炮系统（HIMARS）发射的带制导多管火箭系统（GMLRS）导弹及其他武器开绿灯，以打击跨境的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能创造出条件，使俄罗斯军队在未深陷战场前被击退，”乌克兰国家战略研究所研究员Mykola Bielieskov表示，该研究所是基辅官方智囊团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官Philip Ingram表示，拜登的这一决定将减少基辅为在东部顿巴斯关键战场调动部队的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在俄罗斯人将发现自己处于更加被动的地位，必须重新考虑他们在哈尔科夫地区进攻中的战术，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登在几周前就开始作出这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据美国官员匿名透露，乌克兰在5月13日与白宫国家安全顾问Jake Sullivan、国防部长Lloyd Austin以及联合参谋长主席C.Q. Brown举行的闭门视频会议上，提出了在哈尔科夫地区使用美国武器的要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sullivan、Austin和Brown提出了放宽限制的建议，Sullivan于5月15日向拜登提出了这一建议。官员表示，拜登同意乌克兰可以从俄罗斯领土安全处所回击俄罗斯军队的攻击。美国政府当时正在最终确定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基曾在5月20日接受路透社采访时公开呼吁西方伙伴采取类似步骤，但当时表示：“至今为止，还没有任何积极的变化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foreign Policy Research Institute欧亚项目高级研究员Rob Lee表示，俄罗斯利用拜登禁止在俄罗斯领土内打击的禁令作为借口，安全地对哈尔科夫地区发动袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其炮兵部队设置在边境对面，保留防空、电子战、指挥和控制功能，”Lee说，“这可能给他们提供了一定程度的庇护。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，Lee和其他专家表示，这一决定本身可能不会迅速改变前线形势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定不太可能大幅改变前线的移动情况，但如果能使得俄罗斯难以继续进行跨境作战行动，已经是一项重要的措施，”Lee说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingram表示，俄罗斯没有足够的人力资源大举推进进入哈尔科夫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力生成足够的战斗能力来从东北方向威胁哈尔科夫，”他表示。“要做到这一点，将使他们在东部战场的部队大大削弱。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国，不要允许乌克兰在其领土上发射武器，并在周二再次提到了核战争风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌方似乎准备在未来几天和几周内寻求扩大其使用美国武器的范围，特别是在俄罗斯在战场上势头逆转不断之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据英国《卫报》5月30日援引泽连斯基的话报道，华盛顿宣布政策转变后不到一天，泽连斯基就呼吁获得美国批准，以打击俄罗斯领土深处的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CPS国际战略与研究华盛顿中心的前防务官员Mark Cancian表示，拜登的这一举动只是初步举措。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策的重大变更，但这是一个步骤，”Cancian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将要求采取下一步：打击更广泛的目标，比如不直接威胁哈尔科夫的俄罗斯境内的目标，但这些目标位于其他地区，在这些地区进行攻击。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五于布拉格的讲话中没有表明拜登政府是否会扩大允许空袭俄罗斯其他地区的政策。但他说这并不在排除范围内。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续进行必要的适应和调整，”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="哈尔科夫地区导弹袭击后的现场” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防员正在乌克兰哈尔科夫郊区马拉丹尼利夫卡村的儿童和青年体育骑术学校被俄罗斯导弹袭击严重损坏的现场工作。图片原载路透社2024年5月30日。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言将继续抗争在罪名成立的判决之后</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本段落包含第17段强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦的摄像机前坚定地面对镜头，传达了既适用于其法律纠纷也适用于政治战斗的信息：他已经准备好迎战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定特朗普在其2016年向成人演员支付“封口费”以隐匿这笔款项的相关文件作假，并涉及34项相关指控后的一天，这位共和党总统候选人一口气列举了一系列竞争对手和不满，措辞愤怒且言辞紊乱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称主持其审判的法官胡安·梅伦切为“扭曲事实”和“魔头”，并称其对手、11月5日选举中的民主党候选人乔·拜登是“历史上最糟糕的总统”。他还抨击了作证反对他的证人、投票弹劾他的国会议员，并重申了其竞选集会上常用的论调，即那些被他称为非法入境的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为其竞选事业捐款，将其面临的挑战描绘得比他自己面临的更大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“请这样做，”他说，“因为我们是在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他之前的竞选演说常常穿插着幽默，但此次演讲大部分内容都是沮丧的。特朗普在新闻发布会上仅持有一小页笔记。结束时，他没有回答问题，而是迅速与儿子埃里克·特朗普一起离开讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普离开摄像机后，通过筹款活动和社交媒体，前总统的盟友们也对司法系统和任何暗示特朗普犯罪的人进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要候选人相互攻击对方是国家威胁的比赛过程中，拜登团队将特朗普的言论视为新证据，证明他不适宜担任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚目睹唐纳德·特朗普在痴迷、绝望和失败中关于个人怨言的喋喋不休，并试图诽谤美国的司法体系，所有在场的人都会得出一个显而易见的结论：这个人不能成为美国的总统。”拜登团队的公关主管迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——其中多数人认为纽约的判决是不公正的——周四捐赠了3480万美元给其竞选活动，特朗普团队说。这是一天内特朗普在WinRed平台上打破的最高单日募捐记录，WinRed是共和党负责数字募款的平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管在总筹款方面落后于拜登，但该竞选活动试图在周五保持这一节奏，推出了一系列令人担忧的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”其中一条短信这样写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会投降！”另一条短信在特朗普新闻发布会后宣告道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都对前总统表示声援，认为审判存在缺陷，指控本不该被提出，曼哈顿的陪审团因选民构成过于偏左被污染，而法官有偏见——地方当局否认了这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于共和党官员和组织的谴责不够迅速或力度不够时，特朗普的盟友和竞选助手则直接进行攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的竞选副经理克里斯·拉科维塔对社交媒体平台X上一个全国大学生共和党小组发布的信息嗤之以鼻，该小组表示陪审团的判决应受到尊重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“观点就像屁股，人人都有……”拉科维塔发布了一条帖子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还对新泽西州温和派前共和党州长劳瑞·霍根进行了抨击，霍根在判决之前警告美国人“不要以更多有毒的党派主义为燃料增加火势。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你的竞选已经结束了，”拉科维塔回复道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州等摇摆州进行的共和党选民访谈中，几位受访者表示，特朗普的有罪判决使他们重新审视11月对他的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种分歧可能在拜登重赛中对特朗普产生不利影响，鉴于特朗普在多个摇摆州的领先优势微乎其微。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数被采访的共和党人听起来与特朗普本人很类似，称审判是一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这都是政治策略，旨在尽可能减少他在竞选期间的参与度，”62岁的退休警察史科特·克莱顿说，他在佐治亚州玛丽塔生活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能这么做，他们能对任何人这么做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席纽约的一场媒体活动" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约，美国，2024年5月31日。路透社/ Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席纽约的一场媒体报道活动，次日为对其税务作假指控的刑事审判中的有罪裁决" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国纽约市，2024年5月31日。路透社/ Brendan McDermid/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，OPEC+考虑延长减产幅度</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续遵守减少增产支出的承诺，这可能会使全球最大石油生产国在2024年的增长放缓，从而缓解OPEC+进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国凭借页岩革命和技术创新推动非OPEC产油国的全球石油供应增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出了预期，日产量增加了逾一百万桶，达到1293万桶，远超2023年初美国政府预测的约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及其盟友OPEC+去年加深了减产力度，部分原因是为了抵消美国和其他非OPEC产油国增产带来的影响。OPEC+的总减产规模为586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据传，OPEC+正在商讨一个复杂协议，此协议将在2025年延续部分减产措施，这三点消息来源表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周日举行的OPEC+会议上，生产增长将继续推动非OPEC+产量增加，但对OPEC+成员国以外的产油国构成的威胁将比2023年小一些。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国政府最新预测显示，今年美国原油供应将增加约27万桶/日。这与OPEC自己预测的美国原油和凝析油产量将增加30万桶/日的情况类似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量将增加64万桶/日。这三个是最受关注的预测者，所有人的预测均低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计全球需求增长将达到每日220万桶，这将超过OPEC+之外石油生产国的供应增长约每日100万桶。这意味着2024年对OPEC+原油的需求可能会比2023年增加大约90万桶/日，OPEC在其5月的月度原油市场报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长率将为110万桶/日，OPEC原油需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，美国原油产量变动不大。4月产量约为1313万桶/日，较12月的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业界高管和分析师认为，美国产油商不太可能像2023年那样超出预期，即使原油价格在80美元左右徘徊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持了十分谨慎和自律的态度。”合约钻探公司Scandrill的首席运营官保罗·莫斯沃尔德说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的价格，钻机数量没有更多的增加也显得有些出乎意料。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司将资本支出保持不变，并推迟对其钻机的升级，以与其钻井增长的放缓状态相契合。该公司计划到年底运营12台钻机，并在未来一年重新部署一两台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯的数据，美国石油钻机数量已降至496台，较去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在数年内每年增加100万桶/日的石油产量，但目前没有意愿以这个速度增长。”S&amp;amp;P分析师在周四的一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市公司的增长支出受到投资者的压力，因无节制的支出带动了迅猛增长但产于页岩行业却限缩了回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超出预期的产量增加部分归因于私人生产商，其中一些正被合并潮吞并。他们通过提高井深和对岩石进行压裂来一次从更多井中产油以提高生产率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“鉴于最近的合并浪潮，我预计尽管如此，由于钻井和完成效率的持续改进，当前的石油价格将继续支持美国整体石油产量的增长。”德克萨斯标准石油公司总裁蒂莫西·罗伯森说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司如斯伦贝谢（SLB.N）预计今年国际市场的增长将超过北美市场。其第一季度国际营收同比增长18%，而北美营收下降6%，部分原因是由于合并的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来策略有所改变，强化了资本纪律的发展方针，产生了不同的反应。”瑞银银行分析师乔瓦尼·斯塔努诺瓦说，他认为OPEC+可能会延长自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计今年将领导石油和液体生产增长。OPEC+的石油液体生产预计将减少100万桶/日，而非成员体的供应将增加140万桶/日，美国能源信息署在3月表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会适应美国石油产量增长。”瑞银银行的斯塔努诺瓦说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="控制室透过钻井平台看到的钻井操作平台” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;控制室透过钻井平台看到的钻井操作平台，位于美国德克萨斯州辛克盆地的奥西吉利公司拥有的租赁区，2018年8月22日。路透社/尼克·奥夫肖德/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了一项有关加沙地带停火的新提议，作为释放人质的交换条件，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开启战后的日子了。”拜登总统说，他身处于竞选连任的压力中，需要解决持续八个月之久的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其他国家促成的调解谈判，旨在安排以色列与加沙地带的哈马斯运动停火，但谈判多次陷入僵局，双方均将乏进展归咎于对方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议出现在以色列对拉法地区的几次突袭后，以及对总理本雅明·内塔尼亚胡政府来自国内外的压力之下，因在加沙的死亡事件以及人质持续被关押的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列已经授权谈判小组在拜登公布停火计划后提出加沙临时停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议紧随唐纳德·特朗普当选总统的对手，共和党候选人唐纳德·特朗普被判有罪的前一天而来，特朗普被判处34项重罪，凸显两位候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新建议分为三个阶段，较之前提议有所区别，因为它规定在整个三个阶段的谈判过程中都将保持停火状态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一阶段，为期六周的停火期间，以色列部队将撤出加沙城市区，释放包括老年人和妇女在内的人质，以数百名巴勒斯坦囚犯为交换，巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙地区，每天将有600辆卡车运送人道主义援助物资进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二阶段，哈马斯与以色列将就永久结束敌对状态的条件进行谈判。“只要谈判继续，停火将持续，”总统补充说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该建议通过卡塔尔转达给哈马斯，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他呼吁以色列国内支持无限战事的人改变想法，建议道：“我知道有些人会不同意这项计划，并呼吁战争无限期持续下去。有些人甚至在政府联盟内，他们已经表明，他们希望占领加沙，并希望战火持续多年，人质对他们来说并不重要。不过，我已经敦促以色列的领导人支持此协议，不论面临何种压力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为唯一一位在战时访问以色列的美国总统，我恳请大家回到现实中来，想想如果错过这个机会将会发生什么。我们不能失去这个机会。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位政府高级官员匿名对记者说，以色列之所以能提出这项新建议，部分原因是最近取得了战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在已经有了明确的道路通往危机的尽头。这是一份详尽的四页半协议，已经被严密谈判。”该官员表示，“现在摆在桌面上的，几乎是一个处理该过程的最终解决方案。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，该官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几位以色列媒体形容拜登周五的讲话具有戏剧性，并将其视为直接向以色列公众寻求支持的尝试。主流12频道的晚间新闻节目中断播放，实况转播了拜登的讲话。此前，以色列审查制度已禁止公布建议的详细内容，广播主持达尼·库什马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;勿萨特·杰里米表示，这一提案比以往提案的成功几率更大，他是得克萨斯大学奥斯汀分校的历史学和公共事务教授。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已对哈马斯造成了显著的损害，哈马斯能够对以色列发动任何严重袭击或攻击或恐怖活动的可能性虽不亚于之前，但已经明显降低。”他的观点是。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论开始“转向”反对以色列，杰里米说，这可能促使以色列人希望结束这场冲突，加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某件事情时，他可以创造很多激励因素。”杰里米补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一份人质计划提议，交换病患、老人和伤员为代价，换取为期六周的停火，以便更多援助物资可以进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该建议计划本月早些时候因以色列拒绝接受哈马斯要求的永久结束战争作为谈判的一部分，并加大对拉法南部加沙市的袭击而破裂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，它已告诉调解人，在当前持续的军事行动期间，不会参与进一步的谈判，但若以色列结束战争，它准备好就释放人质和囚犯达成一项“完全的协议”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位政府高级官员匿名对记者说，白宫国家安全顾问杰克·苏利文周五将与17位有公民被哈马斯在加沙拘留的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列周日在拉法的一次空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际谴责，但没有达到美国划设的红线，从而终止对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙地带的巴勒斯坦人民在这场战争中遭遇了纯粹的地狱。”拜登总统周五说。“我们看到了本周发生在拉法致命大火中的骇人图像，那是针对哈马斯的以色列袭击后拍摄的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列于10月7日在南部袭击后对加沙地带发动攻击以来，已有超过36,280人丧生。根据以色列的统计，哈马斯的袭击导致约1,200人死亡。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名巴勒斯坦人在拉法受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG"/&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在拉法受损建筑的废墟中行走，这些建筑是在以色列军事行动期间被摧毁的，2024年6月12日在加沙地带北部的比特拉哈。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“再质押”平台兴起，交易者寻求更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已流向一种新的平台，在投资者为其锁定代币以换取奖励的同时，该平台通过复杂方案引发了分析师的警报，指出这些风险可能影响用户和加密货币市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重质押”日益流行，展现了加密货币市场风险偏好增强的迹象，价格飙升期间，交易员纷纷寻找投资回报。比特币作为最大的加密货币，接近历史最高值，而第二大加密货币以太币今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押热潮的核心是由西雅图初创企业EigenLayer引领的。该公司在2月份从美国风险投资公司安德森霍洛维茨的加密货币部门筹集了1亿美元，吸引了其平台188亿美元的加密货币——这一数字较六个月前增长了近46倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时称，该公司发明了重质押，目的是扩大一种长久以来存在的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，网络中的多台计算机用于验证和确认谁拥有哪种加密货币。为此，加密货币持有人允许其资产被锁定，作为验证过程的一部分。持有者在参与质押期间暂时失去立即访问其代币的权利，但会获得相应的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台也会给予用户与其已质押的加密货币对应的新型加密货币。重质押让用户能够将这些新代币再次质押到不同的基于区块链的计划和应用中以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对重质押风险的评估观点不一，有些人认为该实践太过初级，无法准确评估其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但分析师及其他人士担心，如果重质押代币被用作加密货币贷款市场中的抵押品，可能会出现基于少量底层资产的借贷循环，如果每个人都试图同时退出，这可能会导致更广泛的加密货币市场不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当任何有抵押品的地方还有抵押品时，这都不是理想的选择，它增加了新的风险元素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者对重质押的兴趣在于回报：以太坊区块链上的质押收益率通常在3%-5%，但分析师表示，重质押的收益率可能会更高，因为投资者可以同时获得多个收益率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）世界最新发展的部分，该领域中加密货币持有者投资实验性方案以期在不出售资产的情况下大幅提高持有资产的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台目前尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户之所以加入平台，是出于对未来收益或已知的空投奖励的预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer目前正在向使用平台的用户发放其自行创造的新代币名为“EIGEN”。用户期待该代币未来会有一定的价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy认为，重质押平台的增长是由寻求空投奖励的用户推动的，这“真的很、真的很投机，因为这是一项免费的钱”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常冒险，”美国加密交易平台Coinbase的研究负责人David Duong（COIN.O）表示，Coinbase提供质押服务但不提供重质押服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在就持这种预期，认为将获得某种奖励，但他们不知道会是什么，”Duong表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，Sreeram Kannan在华盛顿大学西雅图分校曾担任过助理教授，并且是首批在印度推出由学生设计的微卫星团队的一部分，根据他的学术网站。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为验证服务的市场，将潜在的质押者与需要质押代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他新的重质押平台也已出现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为客户代币在EigenLayer上进行重质押，并生成代表重质押资产的新代币。这些代币可以用于其他用途，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目的是让用户选择在哪里质押代币，并帮助新区块链服务成长，而不是鼓励更多的加密货币抵押借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家之间没有任何官方关系……这是一个逐步形成的现象，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong指出，重质押可能带来“隐藏风险”——如果重质押代币用于加密货币借贷，可能会在市场下跌期间引发强制清算和更大的波动性，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售加剧了高风险借贷带来的影响，随着用于抵押的加密代币在Luna和Terra代币崩盘后迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们不认为重质押问题对方传统金融市场存在任何实质性风险传染的可能性，”标准普尔全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密世界正日益与其主流金融市场交织，机构投资者也开始关注重质押。瑞士加密银行Sygnum表示，将为客户加密资产进行质押，并预计“围绕重质押的新生态系统将出现”。Zodia Custody标准银行Crypto部门的首席风险官Anoosh Arevshatian表示，尽管其机构对质押产生了显著兴趣，但该公司认为重质押目前过于复杂，难以建立明晰的资产去向和收益分配记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Laser Digital Nomura加密部门与Kelp DAO合作为部分资金进行重质押，Kelp DAO本月发布的一篇博文中曾表示。Laser Digital未对路透社的评论请求做出回应。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;代表性的比特币图示照，摄于2024年3月9日，法国巴黎。路透社/本杰明·蒂谢/插图/文件照。&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;代表性的以太坊图示放在PC主板上，摄于2023年6月16日。路透社/达韦/插图/文件照。&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥 SHEINBAUM 获得压倒性胜利，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪亚·谢琳鲍姆以压倒性优势当选墨西哥首位女性总统，接过了其导师和前任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目。洛佩斯·奥夫拉多尔的受欢迎程度促进了其胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢琳鲍姆作为气候科学家和墨西哥城前市长，据墨西哥选举当局进行的快速计票结果显示，获得58.3%至60.7%的选票，这可能会创墨西哥民主历史上的最高得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟在国会两院也可能获得三分之二以上的绝对多数席位，从而使联盟能够在宪法改革上无需反对党支持便能顺利通过。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人苏奇特·加尔韦斯在初步结果显示自己获得26.6%至28.6%的选票后，宣布承认败选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我第一次成为墨西哥第一任女性总统，这是墨西哥200年共和国历史上的第一次。”谢琳鲍姆在兴奋的支持者欢呼声中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢琳鲍姆的胜利对墨西哥来说是一个重大进步，墨西哥长期被传统男性至上的文化所主导，且拥有全球第二大天主教徒人口，长期以来限制了女性的传统价值观和角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢琳鲍姆成为在美、墨或加三个国家中首位在普通选举中胜出的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“从未想过有一天我自己会投票给女性。”87岁的谢琳鲍姆的支持者埃德尔米拉·门蒂尔在墨西哥最小的州塔哈卡说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以前我们甚至无法投票，即便可以投票，也是遵循丈夫的意见。感谢上帝这种情况已经改变，我能亲身经历这一切。”门蒂尔补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管面临重组的挑战，谢琳鲍姆仍需平衡增加民众福利政策的承诺，同时还要继承巨额预算赤字和经济增长缓慢的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果宣布后，她告诉支持者，政府将恪守财政纪律，并尊重中央银行的自治权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管她承诺改善安全状况，但候选人遇害事件让安全问题恶化。38名竞选人因暴力事件丧生，有分析员认为，这反映了洛佩斯·奥夫拉多尔任期期间犯罪组织的影响力增强。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举日，普埃布拉州的两个投票站出现人员遇刺事件。在洛佩斯·奥夫拉多尔的任期内，墨国家遇害人数超过18.5万，超过了墨西哥现代社会历史上的其他任何时期，尽管谋杀率有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺在加强警务和减少未受惩罚现象方面进行重大投资，否则谢琳鲍姆可能难以实现整体安全状况的显著改善。”独立拉美政治风险分析师纳特纳利·帕里什·弗兰纳里说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政党MORENA在首都墨西哥市市长一职的竞选中也取得了胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统将在与最大移民流入国美国的安全合作等方面面临一系列挑战，特别是在美芬太尼流行病肆虐的背景下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨官员预计，如果美国总统在11月大选中由唐纳德·特朗普赢得，这些谈判将更加艰难。特朗普承诺对墨西哥制造的中国车征收100%的关税，并宣布调集特种部队打击毒枭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新总统将面临缓解电力和水源短缺问题，以及吸引制造业回归的挑战。近期，近岸外包趋势促使公司将其供应链移至市场较近的位置。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢琳鲍姆还将面临如何处理墨西哥石油巨擘佩梅克斯的问题，该公司的石油产量已连续20年下降，负债累累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样的公司无法无休止地接受公共资金的注入而不盈利。”高盛拉丁美洲首席经济学家阿尔伯托·拉莫斯指出，“他们必须重新考虑佩梅克斯的经营策略。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔曾将最低工资翻倍，减少贫困，监督着墨西哥比索的增强和低失业率，这些成就使其受到了极大的欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管墨西哥今年预计出现较大赤字，且中央银行预期2025年的经济增长率为仅1.5%，但谢琳鲍姆仍承诺扩大福利项目。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管谢琳鲍姆的导师洛佩斯·奥夫拉多尔在竞选中施加影响，试图将投票变成对他政治议程的全民公决，但谢琳鲍姆拒绝了反对党认为她将成为“玩偶”的指控，尽管她承诺继续实施许多洛佩斯·奥夫拉多尔的政策，尤其是帮助最贫困人群的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜选演讲中，谢琳鲍姆感谢洛佩斯·奥夫拉多尔为“使我们的国家变得更好而做出的独特贡献”。政治分析师维瑞·里奥斯认为，这种批评背后可能存在着性别歧视的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们无法相信她会做出自己的决定，我认为这主要是因为她是一名女性。”她说道。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="谢琳鲍姆赢得墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;克劳迪亚·谢琳鲍姆，执政党MORENA的总统候选人，在胜选后向支持者发表讲话。墨西哥城，2024年6月3日。路透社/Raquel Cunha&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="谢琳鲍姆赢得墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;克劳迪亚·谢琳鲍姆，执政党MORENA的总统候选人，在胜选后向支持者挥手致意。墨西哥城，2024年6月3日。路透社/ Raquel Cunha&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;人们在墨西哥城的普拉唑广场举起“总统谢琳鲍姆”的横幅，庆祝执政党MORENA宣布谢琳鲍姆在大选中获胜。2024年6月2日。路透社/马赫·埃利佩&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/丹尼尔·贝塞里&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;反对党总统候选人苏奇特·加尔韦斯在选举日闭幕投票后发表讲话。墨西哥城，2024年6月2日。路透社/奎赛埃尔·尼科特-哈&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;投票站工作人员在选举日关闭投票站。墨西哥查尔科鲁索孔坦兰，2024年6月2日。路透社/何塞路易斯·普拉塔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;人们在选举日前往投票站投票。维拉克鲁斯，2024年6月2日。路透社/亚哈尔·塞巴尔洛斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;诺罗加奇镇，2024年6月2日。路透社/加布里ela·桑班里亚&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;人们在选举日投票站外排队等候投票。墨西哥城，2024年6月2日。路透社/亚历山德罗·门内奇尼&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;反对党总统候选人苏奇特·加尔韦斯在选举日投票站外拍照。墨西哥城，2024年6月2日。路透社/路易斯·科特斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;投票站工作人员在选举日前在萨班豪拉纳镇做准备工作。墨西哥城，2024年6月2日。路透社/何塞路易斯·普拉塔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;查利图恰拉镇的妇女在选举日投票站外排队等候投票。墨西哥查卢哈，2024年6月2日。路透社/何塞路易斯·冈萨雷斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;人们在选举日留下投票印记的手指。墨西哥城，2024年6月2日。路透社/亚历山德罗·门内奇尼&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名妇女在选举日在萨恩德鲁尔拉里朗扎尔投票。墨西哥城，2024年6月2日。路透社/雅各布·加西亚&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一位旅行者在贝尼托胡安斯国际机场设立的投票站投票。墨西哥城，2024年6月2日。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;人们在选举日在萨恩德鲁尔拉里朗扎尔投票。墨西哥城，2024年6月2日。路透社/雅各布·加西亚&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;克劳迪亚·谢琳鲍姆，2024年6月2日，墨西哥城。路透社/雷克拉尔·库纳哈&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/亚历山德罗·门内奇尼&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;圣胡安昌拉，2024年6月2日。路透社/加布里ela·桑班里亚&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;人们在选举日前往投票站。科玛丘恩，2024年6月2日。路透社/伊万·亚里亚斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔和他的妻子贝亚特丽斯·古铁雷斯·穆勒在投票站投票。2024年6月2日。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;人们在投票站外举起支持反对党总统候选人苏奇特·加尔韦斯的横幅。墨西哥城，2024年6月2日。路透社/路易斯·科特斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;投票站工作人员在选举日前在萨班豪拉纳镇做准备工作。墨西哥城，2024年6月2日。路透社/何塞路易斯·普拉塔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ7Y.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;人们在选举日排队等待投票。墨西哥城，2024年6月2日。路透社/路易斯·科特斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年5月31日。路透社/丹尼尔·贝塞里&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;人们在墨西哥城的市中心走过。2024年5月31日。路透社/丹尼尔·贝塞里&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;通风柜上贴着不卖酒精的塑料告示，2024年6月1日。墨西哥城，墨西哥政府宣布禁止售酒。路透社/丹尼尔·贝塞里&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>