<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 26 Oct 2024 06:35:03 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克的一所超高压监狱被另一囚犯袭击后，在周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位曾臭名昭著的连环杀人犯皮克顿于2007年被判处在其不列颠哥伦比亚省维多利亚市附近猪场杀害和分尸吸毒者及卖淫女。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被判处终身监禁。政府检察官在审判后获判了他杀害六名女子的罪行，当时在维多利亚市附近一处破败的房产中发现了这些女子的部分遗骸。另外20起谋杀指控则被撤销。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日于魁北克监狱被袭击后去世的。随后他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到现在这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区产生了毁灭性的影响，”该服务在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者是近十年来多伦多东区一个贫穷且毒品泛滥的社区失踪的60多名女性中的一部分，直至2002年初皮克顿被捕。在皮克顿农庄附近的波特库克林，大约25公里外的维多利亚市中心，发现了33名女性的遗骸或DNA。其中许多女性属于原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报皮克顿曾撰写的书在亚马逊上架数小时后被下架。在书中，连环杀手声称自己是无辜的，是被警方陷害的，据《温哥华太阳报》当时报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社请求亚马逊移除该书并对受害者家属表示歉意。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的档案电视照片，在新威斯敏斯特的法庭案件开始时拍摄于他的波特库克林家中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的档案电视照片，在新威斯敏斯特的法庭案件开始时拍摄于他的波特库克林家中。路透社/Global TV/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织（WHO）宣布，旨在达成全球协议以更好地抗击瘟疫的谈判计划于2025年完成，如有必要，可能提前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;包括194个成员国在内的世卫组织成员已在过去两年中针对一项可能增强在和瘟疫期间合作的协议进行谈判，这反映了对新冠疫情期间管理失败的认识。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构最初希望本周达成协议，但由于富裕和较贫穷国家在疫苗共享和准备等方面的分歧，谈判已被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，各国还是达成了更新现有具有法律约束力的公共卫生条例的平行协议，即《国际卫生条例》（IHR），其中包括了“全球性卫生紧急事件”这一新的类别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中表示：“今天的历史性决定表明，各国成员都有共同愿望，保护包括本国和全世界人民在内的所有人免受公共卫生紧急事件和未来瘟疫的共同风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长Xavier Becerra周六表示：“通过达成此协议，我们可以采取措施来追究政府责任，加强措施，防止疫情威胁美国和我们的安全。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据世卫组织数据显示，旨在加强全球卫生防御体系的这些更改意在应对COVID-19大流行致700多万人死亡后的新型病原体。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="文件照片：日内瓦世卫组织总部附近的世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;文件照片：瑞士日内瓦，2023年2月2日，世卫组织（WHO）的标志在总部附近。路透社/Denis Balibouse/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因 ANC election 下滑而实力大减</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨将在南非国民党（ANC）自种族隔离制度结束以来最糟糕的选举结果后，受到严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的选举中，大约71%的投票站初步结果显示，南非国民党（ANC）的得票份额仅占不到42%，这一数字相较于2019年上一次选举时的57.5%，出现了显著下降，并首次在30年内未能获得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举的惨败意味着，作为纳尔逊·曼德拉的前解放运动政党，南非国民党将不得不与其他较小政党谈判联盟或其他形式的协议来管理国家。南非国民党可能需要在政策上做出让步，或者让出一些重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位前工会领袖转型为商人的拉马福萨可能会面临反对党派和内部批评者的辞职要求，但南非国民党中央官员之一支持他留任，分析人士表示目前缺乏明确继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明确的能接替拉马福萨的人选。”来自非洲开普敦大学的政治学教授安东尼·博勒教授说。他曾撰写了拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月份的民意调查显示，拉马福萨是此次选举中主要政客中最受认可的一位。在国民党中央派系内部的斗争可能使团结反对拉马福萨变得更加复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就南非国民党此次选举的表现发表评论。他的发言人表示，他将在维多利亚日（周日）宣布全面初步计票结果时发表言论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨曾两度面临总统职位的未来悬而未决：在2022年的一个调查委员会报告称，他曾可能因游戏农场内未公开的现金对峙不当行为后，他否认指控并赢得了新任期的连任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三的选举被认为是南非国民党迄今为止最严峻的考验，因为选民对失业率高、犯罪率高以及电力供应中断等议题的不满情绪上升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年晚些时候当选南非国民党中央领导，誓言改善该党的形象，并重新振兴经济，而他的前任雅各布·祖马在其九年的任期内引发了丑闻、腐败和经济增长停滞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，自他2018年成为国家元首以来的最初几轮兴奋很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年后，经济仍处于停滞状态，围绕南非国民党的高层官员仍有丑闻不断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的关键打击来自于他的劲敌祖马，他支持新党“姆克乔特瓦”（umkonto we sizwe），该党超出预期的表现给ANC的得票率造成重大打击，特别是在祖马故乡夸祖卢-纳塔尔省（KwaZulu-Natal）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马将拉马福萨和南非国民党置于困境。他知道自己在夸祖卢-纳塔尔省是脆弱的。”政治分析师拉尔夫·马泰卡拉说。“这标志着拉马福萨项目的终结……当选举失利时，事情不可能像平常那样继续。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因似乎未能就关键改革做决定而受到批评，避免加剧自己党的分歧——即使这与他在1980年代作为工会领袖时表现出的果断决策形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，支持者们称赞他解决分歧的能力，并赞扬他在促进南非成为“全球南方”一员的形象方面所做的贡献。南非南方通常是指一群较低和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在疫情期间，拉马福萨是全球倡导更公平分配疫苗的最响亮的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近期，南非在国际法院对以色列提出种族灭绝指控，法院本月裁定以色列必须终止对加沙城拉法（Rafah）的军事行动。以色列强烈否认相关的指控，并继续推进对拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调南非国民党在过去三十年的成功，但批评者们指出他未能对此国面临的重大挑战提出新的解决方法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前一天举行的南非国民党的最后一次竞选集会上，拉马福萨承诺“做得更好”，并得到了数千名支持者的支持。然而，许多支持者早在他演讲结束之前就离场了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年5月29日，南非索韦托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中进一步介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是一个虽然规模不大却具有重要意义的步骤，有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标风险过高。他们担心这将引发与核武装备的俄罗斯国家之间的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与美国对基辅提供的其他高端武器禁令一致，这些禁令也已经逐步解除，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定于周四生效，专门针对哈尔科夫地区的战斗。据美国官员透露，这一决定允许基辅使用美制武器反击从边界对面攻击或准备攻击他们的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家们认为，这为前线的乌克兰士兵使用高机动性火箭炮系统（HIMARS）发射者发射“精确制导多管火箭系统”（GMLRS）导弹以及其他武器提供了绿灯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以帮助稳定前线，并有可能在俄罗斯部队在哈尔科夫地区稳固下来之前，将他们赶出该地区，”乌克兰国立战略研究所的研究员尼科拉·比列斯科夫说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国内务情报官员弗雷迪·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅在东部顿巴斯关键战场上的部队调动需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于防守不利的地位，并需要重新评估他们在哈尔科夫地区进攻时采用的战术，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可追溯数周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据美国官员透露，乌克兰在5月13日一次安全视频会议中向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀以及联席参谋长主席C.Q.布朗上将提出了在哈尔科夫地区使用美国武器的要求。沙利文、奥斯汀和布朗制定了放宽禁令的建议，沙利文于5月15日将这一建议呈交给了拜登。据有关官员透露，拜登同意乌克兰应通过安全境内的攻击来反击俄罗斯的进攻。自那以后，拜登政府一直在完善这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌总统泽连斯基曾在5月20日的一次《路透社》采访中公开呼吁西方盟友采取这一行动，但他当时表示：“到目前为止，还没有什么积极的进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《外交政策研究学院》欧亚项目资深研究员罗布·李表示，俄罗斯利用拜登禁止对俄罗斯境内目标实施打击的规定，将其作为安全备用地理区域来发动对哈尔科夫地区的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将火炮一直部署到边界对面，将其防空、电子战、指挥和控制中心也都设在那边，”李说。“这可能提供了一定程度的安全庇护。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，李和其他专家认为，这一决策本身可能不会很快改变前线的局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不认为这一决定会大幅改变前线的移动情况，但如果有的话，这将使俄罗斯继续进行跨境作战变得更为困难，”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺乏足够的部队进行大规模向哈尔科夫地区的推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的战斗力从东北部对哈尔科夫形成有效威胁，”他说道。“为此，他们需要将东部战场的部队大量调空。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并在周二再次提高了爆发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来数周和数月内寻求扩大其使用美国武器的范围，尤其是在在遭受挫折的一年中俄罗斯重新占据战场主导地位之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策转变不到一天后，泽连斯基在与《卫报》的一次采访中呼吁获得美军批准攻击俄罗斯境内的深层目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《战略与国际研究中心》华盛顿智库的前五角大楼官员马克·坎西安表示，拜登的行动只是一个初步步骤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的彻底转变，但这是一个步骤，”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员将为下一步鼓吹：对更广泛的靶标进行攻击——可能是对哈尔科夫构成威胁的靶标，但位于其他地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，目前还不清楚拜登政府是否可以扩大政策，允许打击俄罗斯境内的其他目标。但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今后，我们将继续进行必要的适应和调整，”布林肯说。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="哈科夫地区导弹袭击的后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;亲民的工作人员正在乌克兰哈尔科夫地区马拉多宁斯基村被俄罗斯导弹袭击严重损毁的儿童和青年体育骑马学校现场工作，这是俄罗斯对乌克兰的攻击的一部分。路透社/瓦连京·奥格里琴科/文件照片 2024年5月30日&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言在被判有罪后继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五在特朗普大厦面对镜头，传达了一个适合作为法律与政治战场上对峙的信息：他已做好战斗准备。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定特朗普在2016年为隐瞒支付给艳星的钱款而伪造商业记录的34项罪名成立的一天后，这位共和党总统候选人怒气冲冲且语无伦次地列出了他的对手和不满。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他称主持其审判的法官胡安·梅尔尚为“畸形的”和“魔鬼”。他形容他的民主党对手乔·拜登是“美国历史上最糟糕的总统”。他还抨击了作证反对他的证人、投票弹劾他的国会议员，并援用其集会言论，称非法涌入美国的移民。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普敦促支持者向他的竞选活动捐款，强调他面临的挑战不仅关乎个人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“为了美国，请这样做，”他说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管他平时的演讲中常带有幽默色彩，但此次演讲总体基调较为阴郁。特朗普在新闻发布会上仅暂时查阅了一张小纸条，未回答任何问题就迅速离场，其子埃里克·特朗普在一旁陪同。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在镜头之外、筹款活动中和社交媒体上，前总统的盟友对司法体系和任何暗示特朗普有罪的人进行了抨击。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在一场两位主要候选人互相对方视为对国家的威胁的选战中，拜登团队迅速抓住了特朗普的言论，作为新的证据表明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“美国刚见证了德雷蒙德·特朗普输掉了理智之战，他在抱怨自己的个人怨恨并编造美国司法体系的谎言，任何目睹这一切的人都得得出一个显而易见的结论：此人不能成为美国的总统，”拜登团队的通讯主管迈克尔·泰勒在声明中表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普的支持者——大多数认为纽约的判决是司法不公——周六向他的竞选活动捐款高达3480万美元，这被认为是特朗普在WinRed平台上单日的最大记录。WinRed是共和党用于处理数字筹款的平台。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;鉴于拜登的总筹款数领先，特朗普的团队试图在周五大举发动募款攻势。他们发出了多条恐吓性质的募款短信给支持者。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“美国史上最黑暗的一天！”其中一条短信写道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我下定决心永不屈服！”他在新闻发布会上宣布的另一条短信则狂放宣告。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织均一致支持前总统，认定审判有瑕疵、指控不该出现、陪审团来自民主党主导的曼哈顿地域影响了审判结果、法官有偏见——针对这些指责，当地官员予以否认。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于针对特朗普的一些不严厉的批评，特朗普的盟友与竞选助手则展开反击。特朗普竞选协调人克里斯·拉卡维塔对一个在社交媒体平台X上表达陪审团判决应受尊重意见的全国大学生共和组织恶言相向。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“观点就如肛门一样，人人都有，”他在X平台上发布。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他还抨击了马里兰州共和党温和派前州长拉里·霍根，在判决前就警告美国民众不要煽风点火。霍根后来警告美国民众“不要进一步投身于党派冲突”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“你就已结束了竞选，”拉卡维塔在X平台上回复霍根道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州等战场州对共和党选民的调查中，数位受访民众表示，特朗普的定罪使他们对自己在11月对他的支持产生了疑虑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这种倒戈恐怕将对他与拜登的竞争产生负面影响，鉴于特朗普在多个摇摆州的领先地位较为微弱。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但多数受访共和党人听起来与特朗普自己颇为相似，称这场审判是一场骗局。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这都是政治行为，旨在削弱特朗普并尽可能多让他远离竞选活动路线，”西格特莱齐亚的父亲斯科特·克莱顿，62岁，曾在佐治亚州玛丽塔市退休，说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“如果他们能对他这么做，就能做到对任何人，绝对是没有人会安全的。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约。路透社/布兰登·麦克德米德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约。路透社/布兰登·麦克德米德/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥 SHEINBAUM 获得 landslide 胜利，成为该国第一位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱乌达·希埃努巴击败对手，当选墨西哥首位女性总统，她的胜利离不开她的导师兼前任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目，后者在贫困人口中的高人气为其奠定了基础。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;希埃努巴&lt;/a&gt;，一位气候科学家和墨西哥前任市长，在墨西哥联邦选举机构进行的快速计票中以58.3%到60.7%之间得票数获胜。这一得票率预计将成为墨西哥民主历史上最高的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟也有可能在议会两院获得三分之二以上的多数，这将使该联盟能够在不依赖反对党支持的情况下推进宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索希奇尔·加尔韦斯&lt;/a&gt; 在初步结果中承认失败，她的得票率在26.6%到28.6%之间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希埃努巴激动地对支持者说：“这是我有生以来第一次成为墨西哥第一位女性总统。”台下响起热烈的掌声，喊着“总统，总统”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对希埃努巴而言，获胜是一个重要的里程碑。墨西哥长期以来受所谓的阳刚文化影响，也是全球第二大天主教徒人口国家，长久以来传统价值观和女性角色对人们的影响根深蒂固。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希埃努巴成为美国、墨西哥或加拿大历史上首位赢得普选的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;87岁的埃德尔米拉·蒙特耶罗，墨西哥最小州特拉亚克拉的一名希埃努巴的支持者，她说：“在我87岁的时候，我从未想过有一天会投票给一位女性。 在过去，我们甚至不能投票，即便可以，也必须是我们老公告诉我们要投谁的一票。感谢上帝，这一切已经改变，我现在还能见证这一切。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希埃努巴面临着复杂的道路。她必须平衡增加普及福利政策的承诺，同时还得应对预算赤字和经济增长乏力的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她在初步结果宣布后对支持者保证，政府会负责任地运用财政，尊重央行的自主权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺改善安全，但对外界披露的细节不多。这次选举是有史以来墨西哥最暴力的选举之一，共有38名候选人被杀害。许多分析人士认为，组织犯罪在这届政府任期内扩大了影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举中，还在多个州市发生两名投票站工作人员遇害的事件。在洛佩斯·奥夫拉多尔任期期间，墨西哥的命案数量超过任何其他行政部门；尽管谋杀率有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除非她承诺在提高警务能力和减少有罪不罚方面做出前所未有的投资，否则希埃努巴很难实现总体安全状况的重大改善。”南纳蒂亚尔·菲兰纳利，独立的拉丁美洲政治风险分析师如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党也在墨西哥城市长选举中获胜，这是一项极为重要的职位，初步结果显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统将面临的挑战包括与美国就空前大规模的墨西哥前往美国的移民流动进行紧张的谈判，以及就毒品走私问题加强安全合作。这一问题正值美国的芬太尼危机肆虐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨美官员预估，如果11月美国总统大选由唐纳德·特朗普胜出，谈判将更为困难。特朗普表示打算对墨西哥制造的美国进口汽车征收100%关税，并打算动员特种部队打击犯罪团伙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，下一任总统需要解决电力和水资源短缺以及吸引制造商回迁的问题，这符合将供应链向市场靠近的趋势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希埃努巴还必须想办法解决Pemex，这家墨西哥国家石油巨头的产量连续20年下降并负债累累的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不能只是无底洞，不断地向公家口袋里掏钱而让公司永远无利可图。他们必须重新思考Pemex的商业模式。”高盛首席拉美经济学家阿尔贝托·拉莫斯说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔成功翻倍了最低工资，降低了贫困率，并监督了墨西哥比索的加强和较低的失业率，这些成就使他极受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希埃努巴承诺扩大福利计划，但与墨西哥今年预算赤字较大以及中央银行预计2025年经济仅增长1.5%有关，这将不会容易实现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔试图将投票变成对其政治议程的全民公决，他主导了此次竞选，试图将投票变成对其政治议程的全民公决。希埃努巴拒绝了反对党声称她将成为洛佩斯·奥夫拉多尔“傀儡”的指控，尽管她承诺将继续执行许多他的政策，包括那些帮助墨西哥最贫困人群的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在胜选演讲中，希埃努巴感谢洛佩斯·奥夫拉多尔：“这位独特的人物使我们国家变得更好。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师弗里亚·里奥斯认为，有的人批评希埃努巴将会是洛佩斯·奥夫拉多尔的傀儡，这背后是性别歧视：“人们无法相信她会做自己的决定真是不可思议，我认为这跟她是女性有很大关系。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>美国油企维持温和增长势头，OPEC+考虑延长减产措施</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油气钻探商继续遵守节制开支以提高产量的承诺，这将使全球最大的原油生产国在2024年迎来增速放缓，这可能减轻欧佩克及其伙伴国(OPEC+)在本周末进一步减少原油供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在过去十年中一直是非欧佩克国家原油供应增长的主要推动力，得益于页岩革命和技术创新及效率提升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增加了约100万桶，达到1293万桶，大大超过了政府年初预测的约40万桶的日增幅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克及其伙伴国(OPEC+)去年进一步减少了原油供应，部分原因是补偿美国及其他非欧佩克国家产量的增加。目前，OPEC+的总减产额度为586万桶/日，约占全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三位知情的消息人士周四透露，欧佩克及其伙伴国正在制定一项复杂的协议，该协议将允许该组织将部分减产措施延长至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+将于周日开会讨论供应政策，美国产量的增长继续推动非OPEC+国家的产量增加，但相比2023年，这种增长将不会构成那么大的威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测是，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这一预报与欧佩克自己对美国原油和凝析油产量将增加30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量将增加约64万桶/日。这是最受关注的三个预测机构中的任何一个发布的最高增长预期，均低于去年的增幅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，这将超过OPEC+集团之外的石油生产商的供应增长约100万桶/日。这意味着OPEC+的原油需求应比2023年增长约90万桶/日，OPEC在5月份的月度&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;原油市场报告&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求将增长约110万桶/日，而对OPEC原油需求几乎没有变化。&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/iea-trims-2024-oil-demand-growth-forecast-widening-gap-with-opec-view-2024-05-15/"&gt;国际能源署预计&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;整体而言，今年迄今美国原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，较12月份下降约1.3个百分点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业界高管和分析师表示，美国生产商似乎不太可能再次像2023年那样超出预期，即使原油价格接近每桶80美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户仍然持极其保守和节制的态度。”合同钻探公司Scandrill首席运营官保罗·莫斯沃尔德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前价格水平下，让人惊讶的是钻机数量并没有进一步上升。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他所在公司保持资本支出持平，并推迟对钻机的升级，以更好地适应钻探增长放缓。公司计划到年底运营12架钻机，并计划明年再部署几架钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝克休斯数据显示，美国石油钻机数量已降至496口，与去年同期相比下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国在未来几年内每年能够以100万桶/日的水平实现增长，但这一增长速度目前并不存在意愿。”标普分析师在周四的一份报告中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市油气生产商的资本支出面临来自投资者的压力，在不加节制的支出推动异常增长，但2010年代后期页岩行业收益有限之后，最近几年限制了其增长投资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来产量意外增加在很大程度上由私营生产商驱动，其中一些公司现在正受到一波整合浪潮的冲击。&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/us-permian-deal-frenzy-adds-lower-oil-output-growth-2024-2024-02-07/"&gt;这一波整合&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;使钻取时间更长和同时在更多井中压裂岩石，从而提高生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近的整合潮继续进行，但我预计全球油价将继续支撑美国整体原油产量的温和增长，随着钻探和完井效率的持续改进。”德克萨斯标准石油总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司如SLB则预计今年其在国际市场的增长将高于北美市场。其第一季度国际收入同比增长18%，而北美收入下降6%，部分原因是由于整合压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来战略方向已发生转变，更加注重资本纪律，导致反应不同。”瑞士联合银行分析师乔瓦尼·斯塔诺沃认为，欧佩克及其伙伴国将延长其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国预计将继续引领今年石油和液体燃料产量增长，与加拿大、巴西和圭亚那一起。&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/non-opec-lead-2024-oil-production-growth-offsetting-output-cuts-eia-2024-03-14/"&gt;能源信息署&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;在3月份报告显示，OPEC+今年的石油液体产量预计将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“欧佩克及其伙伴国已经学会接受美国的原油生产增长。”瑞士联合银行的斯塔诺沃表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="钻井平台的操作楼层从控制器控制室看去，位于美国德克萨斯州维恩圣经石油头顶的地租区佩里安盆地" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;图片：2018年8月22日，美国德克萨斯州维恩圣经石油头顶佩里安盆地的地租区。路透社/尼科·奥德福克斯/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了一份新的加沙停火提议，作为释放人质的条件，并呼吁哈马斯同意这一新的提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始和平生活了。”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;说，他正面临在竞选年里结束&lt;br&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/event/us-elections/"&gt;美国选举&lt;/a&gt;年压力，希望止住持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其他国家正在主持斡旋以色列和哈马斯激进组织之间的停火谈判，但对话多次陷入僵局，双方都指责对方导致进展缓慢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这份提议是在以色列数个星期对拉法多次入侵之后提出的，且由于以色列政府在当地和国际上的压力，以色列政府在国内和国际上面临着新的压力，特别是在加沙的死亡事件和人质持续被囚禁的问题上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝内利·内塔尼亚胡办公室在周五表示，以色列已授权谈判代表向拜登披露的停火计划提交一份加沙停火方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;之前，民主党的总统候选人唐纳德·特朗普在竞选对手中败诉，被判34项重罪，进一步突显了两位候选人之间的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的最新提议分为三个阶段，与之前提议不同之处在于停火将持续贯穿三大阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六个星期的停火期间，以色列军队将从加沙城市撤出，人质，包括老年人和妇女，将与几百名巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车进入加沙运送人道主义援助，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列将就永久结束敌对行动的条款进行谈判。“即使谈判继续，停火也将继续。”总统说，这一新发展引人注目。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括针对加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这份提议已由卡塔尔转达给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登呼吁那些在以色列内推动“无限期”战争的人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列有些人不会同意这个计划，他们将要求战争无限期继续。有些人甚至在政府联盟中。他们已经明确表示，他们想占领加沙，想继续战斗许多年，他们并不把人质放在第一位。我会要求以色列领导层支持这项协议，尽管他们会面临各种压力。”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名对以色列有着终身承诺的美籍总统，在战争期间唯一一次亲赴以色列的一任总统，以及刚刚派遣美军直接保卫以色列免受伊朗攻击的一任总统，我要求你们退一步，想一想如果错过了这个时刻会发生什么，我们不能错过这次机会。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名美国高级官员匿名向记者透露，以色列之所以能提出新提议，是因为最近战场上的战果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在已经有一条通往危机终结的道路。这是一项详细到四页半的协议，”该官员说。“这项协议已详细谈判，这可能是过程的终结。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;按照计划，每个阶段将持续42天，该官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家电媒描述了拜登周五的演讲具有戏剧性，被视为直接向以色列民众发起的呼吁。领先的第12频道中断了晚间新闻节目，直接直播了拜登的演讲。以色列审查机构此前禁止刊登提议的细节，新闻主播丹尼·科贝尔说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;圣塔塔斯大学历史与公共事务教授杰里米·苏里认为，这一提议比之前提议更有可能成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经给哈马斯造成了重大破坏，哈马斯能够对以色列发动任何严重袭击或袭击或恐怖活动的概率不是不显著，但远远低于之前，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论正在“转向反对”以色列，苏里说，这可能促使以色列希望结束冲突，而拜登的影响也发挥了作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某项事务时，他可以创造很多激励。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的另一份人质提议要求以数量病重、高龄和受伤的人质交换为期六周的停火，以允许更多援助进入隔离区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就在上个月，由于以色列拒绝接受哈马斯结束战争的要求，提议瓦解了，以色列加强了对加沙南部拉法目标的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，它已告知调解人，由于以色列没有停止战争，它不会参加进一步的谈判，但如果以色列停止战争，哈马斯将准备好达成一份全面协议，包括人质和囚犯的交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名匿名美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文周五与17个拥有被哈马斯囚禁国民的国家的大使进行了会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;星期日，以色列对拉法的一次空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发国际谴责，但没有触及美国的红线，以切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这场战争中，巴勒斯坦人民已遭受了纯粹的灾难。”拜登周五表示。“我们看到了本周早些时候拉法致命火灾中的可怕画面，之后以色列对哈马斯进行打击……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列应于10月7日在南部以色列的哈马斯袭击回应中攻击加沙以来，已有超过36,280人被杀。根据以色列的统计，哈马斯袭击造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt;  
&lt;p&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人走在被战争摧毁的建筑废墟中，位于拜特拉希亚" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人走在被战争摧毁的建筑废墟中，这些废墟是在以色列军事行动中破坏的，位于加沙北部拜特拉希亚地区，2024年6月12日。新华社/法马赫·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“再质押”平台兴起，交易者寻求更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转移到一种新型平台，该平台允许投资者通过锁定其代币以获得奖励，这引起了分析师的担忧，他们认为这可能对用户和加密市场构成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的"重质押"的迅速普及是加密市场风险偏好的最新迹象，随着价格大幅上涨，交易员们都在寻找收益。比特币，作为最大的加密货币，接近历史最高点，而作为第二大加密货币的以太坊今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押热潮的核心是位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月份从美国风投机构Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，其平台吸引了价值188亿美元的加密货币，与六个月前相比增长了近四百倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明了重质押，是为了扩大长期存在的加密货币实践——质押的一种。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机来确认和核实谁拥有哪些加密货币。为了做到这一点，加密货币持有者（例如以太坊持有者）允许其资产在验证过程中被锁定。持有者在参与质押期间无法立即访问其代币，但会获得收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还向用户分发新生成的加密货币，以代表他们已质押的加密货币。重质押使代币持有者可以拿出这些新生成的代币，在基于区块链的不同程序和应用中再质押以期获得更高收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密世界里对于重质押的风险程度存在分歧，一些内部人士说，这项实践尚处于初级阶段，其风险尚不清楚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，担心如果重质押代币作为抵押品用于加密货币庞大的借贷市场中，可能会形成以少数底层资产为基础的无限借贷循环。如果每个人都试图同时退出，这可能会导致更广泛的加密市场失稳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"当有任何事物作为抵押品时，再以抵押品作为抵押，这并不是理想的情况，它增加了一种新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者来说，吸引他们的是收益：在以太坊区块链上的质押收益范围通常在3%-5%之间，但分析师表示，重质押可能收益率更高，因为在参与者可以同时获得多种收益的情况下，收益有上升空间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）领域的一项最新发展，在这个领域，加密货币持有者投资于实验性的项目，期望在不抛售资产情况下，获得其持有资产的巨大回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer尚未直接向用户支付质押奖励，因为为此机制尚未开发完成。用户加入该平台是出于对未来奖励或被称为空投的其他赠品的期望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用该平台的人们分发其自己新生成的代币。用户希望这种被称为"EIGEN"的代币将来会有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重质押平台的增长是由寻求这些空投的用户驱动的，称其为“非常投机、免费的金钱的现象。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常高风险，”美国加密交易所Coinbase的首席研究官David Duong（COIN.O）表示，Coinbase提供质押服务但没有提供重质押服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们在预判性地做这件事，（他们）期望会得到某种形式的奖励，但他们不知道是什么，”Duong说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于去年创立，他曾是西雅图大学的助理教授，并且是团队的一员，该团队在印度发射了第一个学生设计的微卫星，根据他的学术网站。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述自身为一种验证服务市场，连接有意向的质押者与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重质押平台已经出现，例如EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为客户将其代币质押到EigenLayer，并生成新的代币以代表那些重新质押的资产。这些代币可以用于其他用途，例如抵押借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，该平台的目标是让用户能够选择将自己的代币质押到哪里，并帮助新的区块链服务成长，而不鼓励进一步的加密货币支持的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们并没有与这些参与者建立任何正式的关系……这是一个新兴的现象，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重质押可能会带来“隐藏的风险”——如果重质押代币用于加密借贷市场，那么在市场低迷时期可能会出现被迫清算和更多的波动性，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场的抛售因高风险借贷加剧，因为作为抵押的加密货币在Luna和Terra等代币崩盘后迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan距离该风险很远。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险并不在重质押而在借贷协议中，这些协议错误地定价了风险，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对于重质押表示放心，指出在相对于全球加密行业价值2.5万亿美元的净资产中，重质押程序中的现金量是微不足道的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密领域造成的损失可能溢出到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们看不到重质押问题对传统金融市场造成任何实质性风险，”S＆P全球评级公司的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，随着加密市场与主流金融日益相连，机构投资者正在采用重质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered加密部门的Zodia Custody看到了对质押机构投资兴趣的增长，但认为重质押是一个太过遥远的步骤，因为很难建立代币去向以及收益分配的“书面证据”，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作，为其部分资金进行重质押，Kelp DAO在4月份的一篇博文中称。Laser Digital没有回复路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的瑞士银行Sygnum表示，它为客户质押加密资产，并预计“围绕重质押将形成一个新生态系统”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;2024年3月9日在巴黎拍摄的加密货币比特币的插图。REUTERS/Benoit Tessier/插图/文件照片&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;2023年6月16日的插图显示了放在PC主板上的加密货币以太坊代表。REUTERS/Dado Ruvic/插图/文件照片/文件照片&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>