<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 06 Dec 2024 16:36:20 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国议会（共300名议员，190名出席）于周三通过一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严状态，电视台进行了直播。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年12月3日，韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布戒严令。青瓦台/Reuters&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿连连环杀手罗伯特·皮克顿死于监狱袭击事件</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·派克顿于本月早些时候在魁北克的一所监狱遭到其他囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。监狱当局称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，派克顿在2007年因在不列颠哥伦比亚省（BC省）的养猪场杀死吸毒者和妓女并将他们的遗体肢解而被定罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在温哥华附近一处破败的房产中，他被指控杀害了六名女性，部分遗体残骸被发现。案发后，政府检察官在派克顿获刑终身监禁后撤销了另外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，派克顿是在5月19日在魁北克监狱遭受袭击后去世的。伤后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯的案件对BC省乃至全国各地的社区造成了毁灭性的影响，”服务方在声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者是近十年来失踪于温哥华市中心东城地区60多名女性的一部分，这些女性大多生活贫困且毒品泛滥，直至2002年初派克顿时。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;派克顿养猪场在温哥华市区东约25公里处的波特科库姆市，33名女性的遗体或DNA样本在波特科库姆市被发现，其中许多女性是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，派克顿声称自己已出版的一本据报道由自己撰写并在数小时内从亚马逊上撤下。据当时《温哥华太阳报》报道，书中这位连环杀手声称自己是无辜的，是被警察栽赃的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社请求亚马逊下架该书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·派克顿的电视影像，摄于其位于波特科库姆的家中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·派克顿的电视影像，摄于其位于波特科库姆的家中。图片来源：REUTERS/Global TV/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步加深对乌克兰冲突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是美国参与俄乌两国两年冲突中的一个小型但重要的步骤。专家表示，这一步骤有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰在俄罗斯境内使用美国提供的武器是风险较高的，担心这可能会引发与拥有核武的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与其他美国对基辅供应高端武器的禁止令相一致，无论是先进的美国战斗机，还是远程ATACM导弹，这些禁令已相继瓦解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国官员表示，最新的这一决定从星期四开始生效，它专门针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，这一决定允许基辅使用美国提供的武器反击“来自跨境区域攻击他们或准备攻击他们的俄罗斯部队”。专家认为，这允许乌克兰前线人员使用HIMARS高机动火箭炮系统发射GMLRS制导多管火箭弹以及其他武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能创造条件，使其在俄罗斯军队扎营之前将他们从哈尔科夫地区赶回。”乌克兰国立战略研究所研究员Mykola Bielieskov说，该研究所是一个官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官Philip Ingram表示，拜登的决定将减少基辅从东顿巴斯地区关键战场调兵的需要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于防御地位，并且需要重新审视他们在进攻哈尔科夫地区的战术。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国官员表示，拜登关于这一决定的决定过程始于几周前。乌克兰在5月13日与白宫国家安全顾问Jake Sullivan、国防部长Lloyd Austin和联合参谋长主席C.Q. Brown举行的机密视频会议上提出了跨越边境使用美国武器的要求。Sullivan、Austin和Brown随后提出建议，支持放宽限制，Sullivan于5月15日向拜登汇报。US官员表示，拜登同意乌克兰可以在俄罗斯境内安全地攻击俄罗斯部队。拜登政府此后一直在完善这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌总统泽连斯基在5月20日与路透社的一次采访中公开呼吁其合作伙伴采取此类步骤，但当时他表示：“到目前为止，还没有任何积极的变化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国政策研究所资深研究员Rob Lee表示，俄罗斯一直在利用拜登关于打击俄罗斯境内目标的禁止令，将其用作在哈尔科夫地区发起攻击的安全避难所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫，乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮放在边界对面，维持防空、电子战、指挥和控制等系统在那里活动，但这某种程度上是其庇护所。”Lee说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，Lee和其他专家表示，这一决定本身短期内可能不会改变前线位置。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为（这一决定）不会大幅改变前线的移动位置，但如果能减少俄罗斯持续跨境作战操作的便利性。”Lee说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingram表示俄罗斯在哈科京地区的兵力不足。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯无法生成足够的战斗能力从东北方向威胁哈尔科夫。”他说道。“如果要这样做，他们会在东作战区域剥削弱视他们的部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射其武器，并于周二再次强调了爆发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在接下来的几周和几个月寻求在其在俄罗斯的行动范围上获得更多的能力，特别是在俄罗斯在战场上取得了今年的优势之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，华盛顿宣布政策转变后不到一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁美国批准打击俄罗斯境内的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿智库的前国防部官员Mark Cancian表示，拜登的举动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的巨大转变，但它是一个步骤。”坎西安说，“乌克兰人和行政部门官员会争取下一步：打击更广泛的 target —— 也许不在直接威胁哈尔科夫的俄罗斯目标，而是在其他区域的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，拜登政府是否可以扩大政策允许在俄罗斯其他地方进行攻击尚不清楚，但也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“向前迈进，我们将继续做我们一直在做的事情，即适应和调整我们所做的工作。”布林肯说。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="哈尔科夫地区导弹袭击后的现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防员在乌克兰哈尔科夫郊区马拉·达尼列夫卡村被俄罗斯导弹袭击严重损坏的儿童和青年体育骑术学校火灾现场工作。路透社/瓦伦廷·奥格雷内科/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现疲弱而受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲全国大会（ANC）党的选举后，将面临重大削弱。南非全国大会在此次选举中的表现是自种族隔离制度结束以来最差的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据周三选举中约71%选区的结果显示，南非全国大会（ANC）的选票份额不到42%，远远低于2019年上一次选举中57.5%的得票率，并且首次超过30年未能获得过半数选票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举的打击意味着，作为纳尔逊·曼德拉的前解放运动组织，南非全国大会将不得不与其他较小政党进行合作谈判或达成其他形式的协议，以执政。这可能需要做出政策让步或放弃重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;南非前工会领袖兼企业家拉马福萨可能会面临反对党和党内批评者要求其辞职的呼声，但南非全国大会（ANC）高层官员支持他留任，并且没有明显的人选可以接替他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有一个明确的统一候选人能够继任拉马福萨的职位，”来自开普敦大学的政治学教授安东尼·巴特勒说，他撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项3月份的民意调查显示，拉马福萨在此次选举中是主要政治人物中最受认可的，党内派系斗争可能会复杂化针对他的任何行动尝试。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就南非全国大会的选举表现发表评论。他的发言人表示，将在周日发布最终的预估结果时发表声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨之前的总统职务也曾处于危机之中，在2022年一个调查小组报告指出他可能因在农场发现的钞票一事而不当行为后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认了这一争议，即“农场门”，并在同一年赢得了新的五年任期作为ANC的领袖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被认为是对南非全国大会的最严峻考验，因为选民对失业高、犯罪率高和电力短缺等问题的愤怒情绪日益加剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年底当选为ANC领袖，承诺改善党的形象并重振经济，此前他在九年的任期中因腐败丑闻而经济下滑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但他在2018年出任国家元首后初期的乐观情绪很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去了，经济依然停滞不前，仍有一些高位和高层ANC官员的丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举中的关键打击来自他的对手祖马。祖马支持新党umKhonto we Sizwe，该党超出预期的表现为ANC的支持率造成了巨大冲击，尤其是在祖马的家乡夸祖库鲁纳省（KwaZulu-Natal，简称KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马棋高一着，拉下了拉马福萨和南非全国大会的棋局。他知道自己在夸祖库鲁纳省很脆弱，”政治分析师拉尔夫·马切加说。“拉马福萨的项目已经结束……选举失败后，一切都会改变。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因拖延至关重要的改革而受到批评，避免加剧党内裂痕——这是他作为工会领袖1980年代所展示的果断性格的相反。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬他的团结和解能力，以及他在促进南非作为所谓的“全球南方”中一员方面所发挥的作用，简称“全球南方”指的是低收入和发展中国家的集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是世界上最具影响力的倡导者之一，呼吁更公平地分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法庭针对以色列提起了种族灭绝诉讼，法官们本月裁定以色列必须中止对加沙市拉法市的军事行动。以色列坚决否认这些指控，并继续其在拉法市的进攻行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调南非全国大会在过去30年取得的成就，但批评者指出，他对解决南非最严峻的挑战几乎没有提出新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前南非全国大会的最后一场竞选集会上，拉马福萨承诺“表现更好”，当时有数万人聚集在索韦托足球场支持他。许多人还没有听完他的演讲就离开了。&lt;/p&gt;
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在罪名成立后誓言继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本文第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五在特朗普大厦面对镜头，发出口吻既符合法律斗争，又符合政治对决的信息：他已做好战斗准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团裁决他因篡改文件以隐藏对一名成人影星的封口费而被定34项罪名的次日，共和党总统候选人一口气列数了自己的对手和遭遇，发表了一番愤怒且言语凌乱的言论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称庭审法官胡安·梅尔查为“腐败的”和“恶魔”，称民主党总统候选人乔·拜登是“历史上最糟糕的总统”。他还抨击为他作证的证人，被弹劾投票的国会议员，以及口头上说非法移民持续涌入美国的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为其竞选捐款，将面前的挑战描述得比个人的更为严峻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示，“因为我们在为美国而战，”所以请大家捐款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他的其他竞选演讲常常点缀着幽默，但此次演讲主要却是严肃的。他在新闻发布会上仅持有一小张纸条。结束时，他不再回答问题，与儿子埃里克·特朗普一起迅速离开讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;镜头之外，通过募捐呼吁和社交媒体，前总统的盟友们也强烈谴责司法系统以及任何暗示特朗普犯下罪行的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一位主要候选人为另一方威胁到美国的选举中，拜登竞选团队抓住了特朗普的言论，将其视为进一步证明他不适合当选的证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮特·泰勒，拜登竞选团队的沟通主任，在一份声明中说：“美国刚刚见证了带着绝望和失败的唐纳德·特朗普以个人诉求为中心，编造了关于美国司法系统的谎言，任何观看的人都可以得出一个明确的结论：这个人永远不可能成为美国的总统。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;考虑到纽约的裁决结果，特朗普大多数支持者——他们普遍认为这是一个不公正的裁决——周四向他的竞选账户捐赠了3480万美元，这是特朗普在赢红平台上的个人筹款记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管整体筹款落后于拜登竞选团队，该团队仍在周五迅速展开一系列警示募捐短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一条信息写道：“美国历史中最黑暗的日子！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一条信息则在特朗普记者招待会之后鼓动道：“我永远不会投降！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都站在前总统一边，指控称庭审存在瑕疵，控诉不应被提起，陪审团被民主党占主导的曼哈顿地区所污染，法官偏见，而当地执法机构否认这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对共和党谴责不足的情况下，特朗普的盟友和竞选助手们则展开反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的竞选团队联合管理人员克里斯·拉齐维塔对一个全国大学生共和党组织的社交媒体帖子表示轻蔑，该组织表示应尊重陪审团的裁决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉齐维塔讽刺道：“意见就像是屁眼，每个人都有一个。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还指责另一名共和党候选人兰尼·霍根，这位前马里兰州温和派共和党州长，在裁决前警告美国人不要“因为更多的党派仇恨而向火上浇油”。他回复道：“你已经结束了竞选。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州等战场州，一些共和党选民在接受采访时表示，特朗普的定罪让他们对他的支持变得犹豫不决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此类人士的转向由于特朗普在多个摇摆州中的微弱优势，可能会对其与拜登的重赛带来伤害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但在接受访谈的大多数共和党人看来，审判是一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这都是为了政治目的，为了伤害他，并尽可能地使他远离竞选活动现场。”62岁的退役警察斯科特·克雷顿在乔治亚州玛丽塔说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能这样对他做，他们就能对任何人这样做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="特朗普前总统出席纽约的记者招待会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="特朗普前总统出席纽约的记者招待会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;共和党总统候选人及前美国总统唐纳德·特朗普出席特朗普大厦的记者招待会，次日，他的因篡改商业记录以隐瞒2016年向成人影星斯托米·门罗支付封口费而被定罪的刑事审判之后，纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/ Brendan McDermid/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司坚持减少增加产量支出的承诺，这使得作为全球最大原油生产国的美国2024年的生产增长将会放缓，可能减轻了欧佩克+在本周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年，美国由于页岩革命和技术创新的突破，成为了非欧佩克产油国中推动全球原油供应增长的主要力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增长了超过一百万桶/日到1293万桶/日，远超政府年初2023年预测的大约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克及其盟友组成的欧佩克+去年进一步减少了原油供应，部分原因是补偿美国及其他非欧佩克产油国的产量增加。总计，欧佩克+的减产幅度为586万桶/日，约占全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克+正在商讨一项复杂的协议，该协议将使该组织的一些减产措施延续到2025年，知情的消息来源周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克+即将在周日讨论产量政策，美国生产增加持续推动非欧佩克+产量增长，但这些增长对产量将不像2023年那样构成威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，美国原油供应量今年将增加约27万桶/日。这一预测与欧佩克自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预期美国产量将增长64万桶/日。这三位是最受关注的预测机构，所有预测均低于去年水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过非欧佩克+石油生产商的产量增长约一百万桶/日。这将意味着，OPEC+原油的需求量将在2024年比2023年增加大约90万桶/日，欧佩克在其五月份的月度&lt;em&gt;《石油市场报告》&lt;/em&gt;中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长低于110万桶/日，OPEC原油的需求量基本保持不变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国整体原油产量今年至今变化不大。四月份的产量约为1313万桶/日，较十二月份下降了大约13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业界专家和分析师表示，美国生产商似乎不太可能像2023年那样再次出现原油产量超出预期的情况，即使油价接近80美元/桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户始终保持了非常保守和谨慎的态度，”合同钻探公司Scandrill首席运营官保罗·莫斯沃德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人惊讶的是，钻机数量尚未增加更多的原因。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司继续保持资本支出不变，推迟对钻机的升级，最好与相对平稳的钻井增长保持一致。计划年底前运营12台钻机，并在明年初重新部署几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国石油钻机数量下降至496台，相比去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在未来几年以数百万桶/日的速度增长，但目前没有意愿以这个速度增长，”标普分析师在周四的一则报告中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计，美国原油和凝析油产量今年将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近多年来，公开上市的美国生产商在投资者的压力下限制了增长方面的支出，因为前些年无节制的投资在页岩油气领域带来了迅猛增长，但降低了回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，比预期更高的产量增加部分来自于私人生产者，其中一些公司现正被席卷至行业内的整合浪潮中，他们通过钻更长的井和对岩石进行压裂，同时从更多的井中生产石油来提高生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近出现了整合浪潮，我相信现存的油价将持续，这将支持适度的美国整体石油产量增长，随着钻探和完井效率的持续提高，”德克萨斯标准石油的总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场的增长将超过北美。其第一季度国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%的部分原因是非北美市场的整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来，策略上已经有了转变，重点更多地转向资本纪律，从而导致了不同的反响，”UBS银行分析师乔瓦尼·斯塔诺维表示，他认为欧佩克+将延长其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计今年将主导原油和液体产量的增长，EIA在三月份表示。石油液体产量中的欧佩克+预计今年将下降100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“欧佩克+学会了与美国原油产量的增长共存，”UBS的斯塔诺维表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="位于德克萨斯州温克附近的Permian盆地的奥罗萨石油租赁物钻井平台的操作层" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;控制舱内的钻井平台操作层于2018年8月22日在美国德克萨斯州温克租赁的钻井位可见。REUTERS/Nick Oxford/图档&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的同时推出一个新的加沙停火计划，并号召哈马斯接受这一新提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始战后的日子了。”拜登（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;乔·拜登&lt;/a&gt;）说，他面临在选举年停止加沙冲突的压力，加沙冲突已经持续了八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔等国斡旋的以色列与哈马斯停火谈判多次陷入僵局，双方都指责对方阻碍了谈判的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项提议是在以色列在拉法地区多次入侵之后提出的，同时，在加沙地区的死亡事件和人质持续被囚禁的情况下，对内对外的新的压力也在加强以色列总理内塔尼亚胡政府的处境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登透露停火计划后，提出一个加沙停战方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这提议也发生在共和党总统候选人特朗普（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/donald-trump/"&gt;唐纳德·特朗普&lt;/a&gt;）被裁定犯有34项重罪的第二天，突显了两位候选人间的巨大差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登新提出的提议包括三个阶段，与以往提议不同，停火将持续到所有三个阶段结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列部队将撤出加沙平民区，并交换包括老人和妇女在内的人质和数百名巴勒斯坦囚犯。加沙的巴勒斯坦平民将返回，其中包括北部加沙，每天有600辆卡车运送人道主义援助物资进入加沙，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列将谈判永久停火的条款。“只要谈判继续，停火将继续进行。”总统说，这是一个新的变化点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据拜登称，这一提议已由卡塔尔转交哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登呼吁以色列那些主张“无限期”战争的人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，在以色列有些人不会同意这一计划。他们将呼吁战争无限期继续。一些人甚至在政府联盟中。他们已经明确表示，他们想占领加沙，继续战斗数年，并不以人质为优先。但我在呼吁以色列领导层尽管面对压力，也要支持这份协议。”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为对以色列有终身承诺的唯一一位美国总统，也是美国历史上唯一在战争中访问以色列的总统，以及刚刚派美军直接保卫以色列免受伊朗攻击的美国总统，我希望你们退一步思考，如果这个机会失去了会发生什么。我们不能失去这个机会。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员告诉媒体，以色列能够提出这一新提议是因为最近战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一个通往危机结束的道路图。这是一份详细的四页半协议，”该官员说。“又一次，协议经过了精心的谈判。现在摆在桌面上的，实际上是这个过程的终结。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，该官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家电媒描述了拜登周五的讲话为激动人心，被视为试图直接向以色列民众寻求支持。主要第12频道打断了晚间新闻节目，直播了拜登的讲话。以官方此前禁止出版该提议细节，新闻主播达尼·库什玛罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有分析认为，这一提议的成功机会比以往更高。&lt;a href="https://www.reuters.com/legal/jurors-begin-second-day-deliberations-trump-hush-money-trial-2024-05-30/"&gt;耶莱米·苏里&lt;/a&gt;，奥斯汀大学历史与公共事务教授说：“以色列对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯能够对以色列发动任何严重打击或袭击的可能性虽然不言而喻，但远低于以前。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，全球公众舆论正“转向”反对以色列，苏里说，这可能会促使以色列民众希望冲突停止，加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事时，他可以创造很多激励条件。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个人质提议是，释放加沙的病患、老人和伤者换取为期六周的停火，有可能延期以允许更多人道援助进入该区域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议本月早些时候因以色列拒绝同意哈马斯在谈判中对停火的持久要求，并加剧了拉法南部的袭击而崩溃。&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-ready-reach-complete-agreement-including-hostagesprisoners-exchange-deal-2024-05-30/"&gt;哈马斯周四&lt;/a&gt;表示，如果以色列停止战争，它告诉调解方，不会参与进一步的谈判，但愿意达成一个包括人质和囚犯交换的“完整协议”。&lt;\/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，美国国家安全顾问杰克·沙利文周五将与17个国家的外交官会面，这些国家的公民被哈马斯囚禁在加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的一次以色列拉法空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际哗然，但仍未触及美国停止军事援助以色列的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争让巴勒斯坦人民度过了地狱般的日子。”拜登周五表示。“我们看到了本周早些时候拉法发生的致命 fires 图像，以色列打击了哈马斯……”&lt;\/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自10月7日哈马斯袭击以色列南部以来，以色列袭击加沙以来，已有超过36280人丧生。据以色列官方统计，哈马斯袭击导致约1200人死亡。&lt;\/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的贝里在停火协议中重新担任关键调解角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议长纳比·伯里重新扮演了黎巴嫩真主党与美国之间的关键调解角色，华盛顿希望通过调解结束与以色列的战争。凭借数十年的经验，他帮助促成停战协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一角色突显了这位86岁老人在黎巴嫩，尤其是在什叶派穆斯林群体中仍具有的影响力，该群体他在几十年内一直是重要人物。自今年9月以色列空袭并杀害真主党领袖哈桑·纳斯拉拉以来，他稳住了局势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在周三的一次电视讲话中，伯里说黎巴嫩正在关闭“最危险的历史时刻”，并呼吁黎巴嫩人为了国家的福祉而团结。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里是在1975-1990年黎巴嫩内战期间，阿马尔运动的领导人而逐渐崭露头角。自1992年以来，他一直是议会议长，这是什叶派在黎巴嫩宗派体制中所能达到的最高职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;真主党新的领导人纳伊姆·贾斯姆将伯里视作谈判者，称他是“大哥”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国特使阿莫斯·霍彻斯坦多次访问贝鲁特，与伯里会面，力求达成停火协议，这与加沙战争同时进行，并在9月升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这与他在2006年帮助结束黎巴嫩真主党与以色列之间战事的那次角色具有类似的影响力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交官称，在黎巴嫩没有总统，内阁只有部分权力的情况下，而且通过真主党——美国认定为恐怖组织——的方式相当有限，伯里的角色尤为重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当你来到黎巴嫩时，他是唯一值得见的人。他是国家。”一位驻黎巴嫩的外交官说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1985年，他帮助谈判释放了被什叶派武装劫持的美国飞机上的39名美国人质，使他在国际上崭露头角。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战后他当选议长，正好与纳斯拉拉成为真主党领导人的时期重合。他们一起领导了“什叶派双子星座”，这是指两个占据什叶派政治代表性地位并主导国家的大党。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;常访问伯里的外交官说：“他是真主党的值得信赖的伙伴，使他非常重要，但他也有能力所不及之处，无论是由于真主党还是伊朗立场。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列的炮火也击中了伯里阿马尔运动活跃的区域，包括特里尔城。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里1938年出生于塞拉利昂的一个从提宾村庄移民来的商人家庭，他在黎巴嫩长大，大学期间就积极参与政治。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾经被边缘化的什叶派社区许多人赞扬伯里帮助改善了他们在宗派体制中的地位，该体制原本利益倾斜于基督徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为一名受过法律培训的律师，伯里在创始人穆萨·萨德神父失踪后接掌阿马尔运动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里主导了阿马尔运动的军事崛起，该运动曾在内战中与几乎所有主要党派为敌，后来又成为真主党的盟友。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战结束后，他的什叶派追随者加入政府和安全部队，他似乎与真主党保持一致的政治步调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2006年，当美国大使馆的电文质疑他对真主党的真实态度后，伯里表示否认，宣称纳斯拉拉“就像我自己”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年，随着真主党与哈马斯在加沙的冲突，伯里的阿马尔武装分子与真主党一起向以色列发射火箭以示支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;各国特使开始访问贝鲁特并会见伯里，试图阻止两国边境的交火，并劝说真主党撤退至利塔尼河以北（位于边境北约30公里处）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里对一位外国官员说：“将底格里斯河向南移动到边境会更容易，而不是让真主党向北跨过利塔尼河。”一名接近伯里的消息来源告诉路透社。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但伯里的对手也批评他是导致2019年黎巴嫩金融危机的狭隘宗派精英的一员，当时金融体系在数十年的腐败后崩溃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一些人指责他拒绝号召立法会议期，以选举总统，让政府中顶部的基督教职位空缺超过两年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的角色令真主党的对手，如黎巴嫩力量党感到不满，他们说任何谈判都必须由黎巴嫩总统进行。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="黎巴嫩议长纳比·伯里与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议长纳比·伯里与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼会面（未入镜）于2024年11月15日在黎巴嫩贝鲁特。路透社/塔伊尔·阿尔-苏丹尼/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一幅挂着黎巴嫩议长纳比·伯里的画像的横幅悬挂在贝鲁特的一栋建筑上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一幅挂着黎巴嫩议长纳比·伯里的画像的横幅悬挂在贝鲁特的一栋建筑上，该横幅出现在纪念什叶派运动创始人穆萨·萨德神父在1978年访问利比亚后失踪45周年活动期间。路透社/穆罕默德·阿扎基/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密“再质押”平台兴起，交易员追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转移到一种新型平台，投资者在此平台为锁定其代币而获得奖励，这种复杂机制已被分析师警告存在用户和加密市场风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重质押”越来越受欢迎，这是加密市场风险行为的最新迹象，随着价格反弹和交易者寻找收益，加密货币市场风险行为愈演愈烈。比特币，作为最大的加密货币，接近历史高位，而以太坊，第二大加密货币，今年迄今上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押热潮的核心是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司于2月从美国风投公司Andreessen Horowitz的加密部门筹集了1亿美元，吸引了其平台上的188亿美元加密货币，较半年前的不到4亿美元大幅增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明了重质押，旨在扩大长期存在的加密货币实践——&lt;a href="https://www.reuters.com/business/finance/what-is-staking-cryptocurrency-practice-regulators-crosshairs-2023-02-10/"&gt;质押&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机验证和确认谁拥有哪些加密货币。为此，加密货币代币持有者，如以太坊代币持有者，允许其资产作为验证过程的一部分被锁定。持有者在参与质押期间失去即时访问其代币的权限，但作为回报会获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放代表他们质押的加密货币的新加密货币。重质押使代币持有者可以将这些新代币质押到不同的基于区块链的应用程序和项目中，以期获得更高收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密世界对重质押的风险性意见不一，有些人认为这一做法尚太初级，难以判断其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，包括分析师在内的其他人则担心，如果代表重质押加密货币的新代币被用作加密货币庞大借贷市场的抵押品，可能会因有限的基础资产而形成无限循环的借贷。如果有大量用户同时退出，这可能会导致更广泛的加密市场失稳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当抵押品上还有抵押品时，情况就不理想，会增加新的风险因素，”加密数据提供者Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者的魅力在于收益。在以太坊区块链上质押的回报通常在3%-5%之间，但分析师表示，重质押的回报可能更高，因为投资者可以同时赚取多个回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心化金融(DeFi)领域最新发展，这是一个高风险的世界，其中加密货币持有者投资于实验性方案，以期在不抛售持有的情况下获得大量回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer平台目前尚未直接向用户提供质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户之所以加入平台，是因为预期未来的奖励或其它发放赠品，称为空投。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用平台的人发放其自创的新代币“EIGEN”。用户希望未来这个代币会变得有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供者Kaiko的Morgan McCarthy表示，重质押平台的增长是由用户寻求空投所驱动的，“这是非常、非常投机的，这笔免费的钱。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常有风险，”美国加密交易所Coinbase的首席研究官David Duong表示，&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/COIN.O" target="_blank"&gt;(COIN.O)&lt;/a&gt;，Coinbase提供质押但不提供重质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在就已经预先希望被奖励，但不确定奖励是什么，”Duong说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer于去年由前西雅图大学助理教授Sreeram Kannan以及曾启动印度首个学生设计微卫星团队的一员创立。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称为提供验证服务的市场平台，连接希望能进行质押的用户和需要质押代币的应用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新兴的重质押平台还包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为客户代币进行重质押，生成新的代币来代表这些重质押资产，这些代币可以用于其他地方，比如借贷中的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示他的平台旨在让用户选择在哪里进行质押，并帮助新的区块链服务成长，而非鼓励更多以加密货币为基础的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家之间没有任何正式关系，这是一个新兴的现象，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong认为重质押可能带有“隐藏风险”——如果重质押的代币用于加密借贷，可能会在市场下跌期间出现被迫平仓和更多波动，他在一份报告中这样写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场的抛售后，高风险借贷加剧了这一状况，当Terra和Luna代币崩溃后，用作抵押品的加密货币很快失去了价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan与这些风险保持距离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重质押，而在于借贷协议的误评风险，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重质押不感到担忧，指出重质押协议中的资金相对全球2.5万亿美元净资产的加密行业而言微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密世界的损失溢出到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们未见重质押问题对传统金融市场造成任何重大传染风险，”S&amp;amp;P全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但加密世界正变得越来越与主流金融相连，机构投资者也对重质押产生兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered加密部门Zodia Custody已经大量收到机构对质押的兴趣，但认为重质押步子太大了，因为难以建立“纸张记录”，追踪这些资产的去向和收益分配路径，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital 与Kelp DAO合作，为部分资金进行重质押，Kelp DAO在4月的博客中这样表示。Laser Digital未对路透社的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密的银行Sygnum表示，为其客户进行加密资产质押，并期望“围绕重质押出现一个新生态系统”。 &lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration showing representations of cryptocurrency Bitcoin taken in Paris, France on March 9, 2024. REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration showing a representation of cryptocurrency Ethereum placed on a PC motherboard, taken June 16, 2023. REUTERS/Dado Ruvic/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>