<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 28 Sep 2024 18:47:28 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登（Joe Biden）周五表示，以色列提出了一个新的加沙停火建议，以换取人质的释放，并呼吁哈马斯（Hamas）同意这一新提案，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"是时候结束这场战争，开始战后的重建了。”拜登称，他正面临选举年的压力，必须阻止已经持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔等国斡旋的停火谈判，旨在结束以色列与加沙地带哈马斯激进组织的冲突，却因双方相互指责对方的进展不力而屡次受挫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一提议是在以色列连续数周对拉法地区进行入侵，以及国内和国际对总理本雅明·内塔尼亚胡（Benjamin Netanyahu）政府在加沙死亡事件和人质持续被扣押问题上的新压力之后提出的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，在拜登透露停火计划后，以色列已授权谈判人员提出加沙休战协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这也发生在共和党总统候选人，民主党总统拜登的对手唐纳德·特朗普（Donald Trump）被判犯有34项重罪的一天后，凸显了两位候选人之间的鲜明对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登提出的这个新提案由三个阶段组成，其与众不同的在于，停火将持续直至双方完成所有三个阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口中心撤出，人质，包括老人和女性，将被交换数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北加沙，每天将有600辆卡车运送人道主义援助进入加沙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久终止敌对行动的条款进行谈判。"只要谈判继续，停火将持续，"这是一个新发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三阶段将包括一个重大的加沙重建计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已通过卡塔尔传达给了哈马斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总统呼吁以色列内部推动"无定期"战争的人们改变立场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我知道以色列有人不同意这个计划，呼吁战争无休止地继续，甚至有政府联盟成员如是说，他们已表明立场，想要占领加沙，想要多年战争，人质对他们不是优先考虑。但，我敦促以色列领导层支持这项交易，不畏任何压力，"拜登表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"作为一个长期致力于以色列的美国人，作为唯一在战争期间访问以色列的美国总统，一个刚派遣美军直接保卫以色列免受伊朗袭击的人，我请求你们，退一步，想想如果错过这一刻会怎样。我们不能失去这次机会。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名高阶美国官员匿名向媒体表示，以色列能够提出这个新建议是因为最近战场上取得的成果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"现在，危机的结束终于有了路线图。这是一个详尽的4.5页协议，"该官员表示，"再次经过了细致入微的谈判。现在摆在桌面上的是这个过程的终结阶段。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该官员补充说，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几家以色列媒体将拜登周五的演讲描述为戏剧性的，解读为直接向以色列公众呼吁的举动。领衔的第12频道中断其晚间新闻节目，现场直播拜登的演讲。节目主持人丹尼·库舍马罗（Danny Kushmaro）表示，以色列的审查员此前禁止公布提议的细节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥斯汀德克萨斯大学历史与公共事务教授杰雷米·苏里（Jeremi Suri）认为，与之前的提议相比，这项提议成功的可能性更高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"以色列对哈马斯造成了重大打击，哈马斯向以色列发动任何重大攻击或恐怖袭击的可能性虽然存在，但远比之前低，"苏里说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;进一步，全球公众对以色列的认知正在"转向对抗”，苏里表示，这可能促使以色列人希望看到冲突停止，同时受到拜登的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"当美国的总统全力以赴推动某事时，他能创造许多激励因素，"苏里表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项人质提案呼吁释放加沙的患病、年长和受伤的人质，换取为期六周的停火，可延长以允许更多的援助进入这个飞地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月初，这一提议破裂，以色列拒绝同意哈马斯要求在谈判中永久结束战争的条件，并加剧了对加沙发拉市的攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈马斯周四表示，已告知调解方，拒绝在持续的敌意中进行进一步的谈判，但它准备好达成一个"全面协议"，包括人质和囚犯交换，如果以色列停止战争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名不愿透露身份的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文（Jake Sullivan）周五将与来自十七个国家的外交官会面，这些国家的公民被哈马斯在加沙扣为人质。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列周日在拉发的一次空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际社会的强烈抗议，但这并未跨越美国设定的红线，以切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"巴勒斯坦人民在这场战争中承受了无尽的苦难，"拜登周五表示，"我们所有人都见证了本周早些时候在拉发发生的致命火灾可怕场景，那次袭击旨在针对哈马斯的行动目标……"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自从以色列10月7日为回应哈马斯在以色列南部的袭击而对这个飞地发动攻击以来，加沙已超过36,280人丧生。根据以色列统计，那次哈马斯袭击导致约1,200人死亡。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在贝特拉希亚的被摧毁建筑废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月12日，在以色列进行军事行动期间在加沙北部贝特拉希亚被摧毁的建筑物废墟中行走的巴勒斯坦人。REUTERS/Mahmoud Issa&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本文第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一排排摄像机，传达了一则符合其法律及政治斗争的讯息：他已整装待发，准备战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就在纽约陪审团&lt;a href="https://www.reuters.com/legal/jurors-begin-second-day-deliberations-trump-hush-money-trial-2024-05-30/"&gt;裁定他犯有34项与伪造文件掩盖色情明星封口费相关的罪名&lt;/a&gt;的次日，这位共和党总统候选人以愤怒、冗长的言论逐一列举了对手与不满，情绪激烈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他将负责审理其案件的法官胡安·梅尔尚称作“不公正”和“恶魔”。他描绘&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;民主党人乔·拜登&lt;/a&gt;，其在&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/event/us-elections/"&gt;11月5日大选&lt;/a&gt;中的对手，为“我国史上最差的总统”。而对那些&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/aggrieved-former-lawyer-michael-cohen-testify-against-trump-hush-money-trial-2024-05-13/"&gt;对他作证的证人&lt;/a&gt;和&lt;a href="https://www.reuters.com/article/world/us-house-impeaches-trump-for-a-second-time-10-republicans-vote-yes-idUSKBN29I1C6/"&gt;投票弹劾他的国会成员&lt;/a&gt;，以及效仿他在集会时的言辞，那些据称非法涌入国家的移民人员，他表达了愤慨之意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普催促支持者为其竞选活动捐赠，声称他面临的一切挑战远远超出了个人范畴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“做到这一点，”他说，“因为我们在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即使以往的竞选演讲中偶尔穿插幽默，此次讲话却大多严肃。在新闻发布会上，特朗普手中仅握一张小纸条作为讲稿。在结束时，他没有回答任何提问，在儿子埃里克·特朗普的陪同下迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹款呼吁以及社交媒体，这位前总统的盟友同样向司法体系以及任何暗示特朗普犯罪的人发起了猛烈的抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这场双方主要候选人均将对方描述为国家威胁的竞选中，拜登竞选团队抓住特朗普的言论，视为他不适合担任公职的新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了一个困惑、绝望且失败的唐纳德·特朗普对个人不满的胡言乱语，以及对美国司法体系的谎言，留给所有观众一个显而易见的结论：此人绝不能成为美国的总统。”迈克尔·泰勒，拜登竞选团队的通讯主管在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普支持者—绝大多数视纽约的判决为司法的不公—周四单日为他募集了3480万美元捐款，特朗普团队说道。这是特朗普在WinRed平台上的单日筹款记录，该平台负责处理共和党的数字筹款事宜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在总筹款方面落后于拜登的竞选团队，试图在周五保持这一筹款势头，向支持者接连发送了充满警示的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条信息读到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我决不会屈服！”在特朗普新闻发布会后，另一条信息大声疾呼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都紧跟前总统之后，辩称审判存在漏洞，不应提起指控，来自民主党的曼哈顿陪审团候选人存在问题，且法官存在偏见—这些都是当地当局否认的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在共和党人的谴责不够迅速或有力之时，特朗普盟友和竞选助手则发起攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普竞选经理克里斯·拉·奇维塔猛烈斥责了一个国家级共和党大学生组织，后者在社交平台X上的帖子称陪审团的判决应得到尊敬。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见就像...人人有之...”拉·奇维塔发布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还&lt;a href="https://x.com/LaCivitaC/status/1796299965863747724" target="_blank"&gt;瞄准了&lt;/a&gt;拉里·霍根，一位在马里兰州竞选参议院席位的温和派前共和党州长，后者在判决前警告美国公民“不要用更多的党派纷争点燃火药桶”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你刚刚毁掉了自己的竞选。”拉·奇维塔在X上回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在与关键战场州宾夕法尼亚州和佐治亚州的共和党选民的采访中，几位表示特朗普的定罪导致他们&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/trump-conviction-gives-some-republicans-pause-key-pennsylvania-county-2024-05-31/"&gt;对其11月的支持产生了动摇&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这类背叛&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/after-trumps-conviction-jury-is-still-out-political-damage-2024-05-31/"&gt;可能会对其与拜登的再次对决产生损害&lt;/a&gt;，鉴于特朗普在多个摇摆州微弱的领先优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但采访到的大多数共和党人听起来就像特朗普本人一样，称审判纯属闹剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一切都是政治，为的就是伤害他，尽量让他无法进行竞选活动。”佐治亚州玛丽埃塔的退休警官斯科特·克雷顿，62岁，说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能这样做对他，他们就能这样对待任何人。没有谁是绝对安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg"/&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国纽约市，2024年5月31日。REUTERS/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg"/&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;共和党总统候选人，前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，就在其关于伪造商业记录以隐瞒2016年支付色情明星斯托米·丹尼尔斯封口费的刑事审判中被裁定有罪的次日，在美国纽约市的特朗普大厦。U.S., May 31, 2024. REUTERS/Brendan McDermid/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而进一步卷入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的某些限制，虽属微调，但专家认为此举可能有助于遏制俄罗斯在哈伊马跨边境攻势，对这场历时两年的战争影响深远。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自俄罗斯于2022年入侵乌克兰以来，拜登政府一直持谨慎立场，拒绝允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标，认为此举可能引发与拥核的俄罗斯的直接冲突，风险太高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一规定与美国其他关于向基辅提供高端武器的禁令相吻合，然而这些禁令，包括提供先进的美国战斗机和远程ATACM导弹，已逐渐解体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国官员表示，最新的决策，自周四（日期）起生效，专为应对哈伊马地区的战斗量身定制。该政策允许乌克兰使用美国援助的武器反击从边境攻击或准备攻击的俄方部队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这意味着乌克兰前线部队已获准使用美国提供的高机动性火炮火箭系统（HIMARS）发射制导多管火箭系统（GMLRS）导弹及其他武器跨越边境打击俄罗斯目标，专家解读。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"此举有助于稳定战线，并可能为在俄军未充分巩固前将其从哈伊马地区赶走创造有利条件，"乌克兰国家战略研究所的研究员米科拉·比利耶斯科夫表示。该研究所为基辅官方智库。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英格拉姆指出，拜登的这一举措将减轻基辅从东部顿巴斯战略前线抽调兵力的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"俄罗斯将发现自己处于不利位置，需重新评估在哈伊马进击的战术，"英格拉姆评论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登的决策过程始于数周前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月13日，乌克兰在与白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀以及联合参谋会议主席C.Q.布朗上将的视频会议中提出使用美国武器越过哈伊马边境的请求。一位匿名的美国官员透露了这一信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗共同制定放宽限制的建议，沙利文于5月15日将这一提案提交给拜登。拜登同意乌克兰有权回击俄罗斯境内发动攻击的敌军。自此，其政府一直在最终敲定这一决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰总统沃洛德米尔·泽连斯基在5月20日与路透社的访谈中公开呼吁其盟国采取此措施，尽管当时他称：“目前尚未听见任何正面回应。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外国政策研究所欧亚项目资深研究员罗伯特·李表示，拜登禁止在俄罗斯领土上采取打击行动为俄方提供了一条安全通道，使其在哈伊马地区发动攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰第二大城市哈伊马距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"俄罗斯可能将其火炮部署在边境另一侧。可部署防空、电子战指挥和控制设施，"李评述，"一定程度上，它享受某种避风港的保护。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，李及其他专家指出，单凭这一决策恐怕不足以立即改变战线的现状。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我认为（该决策）难以显著影响甚至丝毫改变现有战线的位移。但它将使俄罗斯继续跨境作战更为艰难，"李评述。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英格拉姆指出，俄罗斯在哈伊马的大力进军缺乏足够兵力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"俄罗斯未能集结足够的战斗实力以威胁位于东北部的哈伊马。采取此行动将导致其在东部战场兵力空虚，"英格拉姆说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京已警告北约成员国不要允许乌克兰将武器对准俄罗斯本土，并于本周二再度表达了核战争的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，面对俄罗斯在战场占据主导地位的艰难一年，乌克兰似乎正为未来数周和数月寻求扩展使用美国武器的范围，尤其是在俄罗斯境内。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在华盛顿宣布政策调整近一天后的周五，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁美国批准打击俄罗斯领土深处的目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在华盛顿智库战略与国际研究中心的工作前国防部官员马克·坎西安表示，拜登的行动仅是迈出的第一步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"这并未改变政策的基石，但它是一个开端，"坎西安评述，“乌克兰和政府官员未来将会为下一步：打击更广泛目标的合理化进行论证—也许哈伊马直面威胁的俄罗斯境内目标并不是唯一目标，其他国家和地区的目标也将考虑在内。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格的讲话中，并未揭示拜登政府是否会将政策扩张至允许在俄罗斯境内其他地区发动攻击，但他对此并未予以否认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"今后，我们将继续沿袭目前的做法，必要时进行调整和完善，"布林肯表示。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="哈伊马外俄罗斯导弹袭击后的场景" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在俄罗斯对乌克兰的袭击中，救援人员在哈伊马外，马尔达尼利夫卡村，遭受严重破坏的儿童与青年体育马术学校火灾现场进行作业。2024年5月30日照片，由瓦伦蒂安·奥吉尔内科拍摄。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商正坚守承诺，控制用于增加产量的支出，这一举措使得全球最大原油生产国在2024年的增长预期趋于放缓，从而可能缓解OPEC+本周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去十年中，由于页岩革命以及技术与效率的突破，美国推动了全球非OPEC产油国的石油供应增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，美国原油产量出人意料地大幅增加，增长超过百万桶/日，达到1293万桶/日，远超出政府于2023年初预测的约40万桶/日的水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;石油输出国组织(OPEC)及其盟友，OPEC+，去年加大了减产力度，部分原因是美国及其他非OPEC产油国产量上升需要得以补偿。目前OPEC+的总减产量为586万桶/日，占全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据三位了解OPEC+讨论的消息人士称，OPEC+正致力于敲定一项复杂的协议，该协议将允许该集团将部分减产措施延续至2025年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当OPEC+于周日会面审议供应政策时，美国的原油产量增长继续推动着非OPEC+国家的供应增加，但其威胁程度将小于2023年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国政府的最新预测显示，2023年美国原油供应量将增长约27万桶/日，与OPEC对美国原油和凝析油产量30万桶/日的增长预期相近。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署(IEA)预估美国产量增长将达64万桶/日。美国政府、OPEC和IEA作为最受关注的预测方，其预测数字均远低于去年的水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;OPEC预测，2024年全球需求增长大约为220万桶/日，将超过非OPEC+产油国供应增长约百万桶/日。这意味着对于OPEC+原油的需求应当较2023年大约增加90万桶/日，这一判断源于OPEC5月份的&lt;月度石油市场报告&gt;(&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;链接&lt;/a&gt;)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;IEA则预期全球需求增长显著偏低，仅110万桶/日，对OPEC原油需求的变化不大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年迄今，美国整体的原油产量变化不大，4月的产量约为1313万桶/日，略低于去年12月的1326万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即使油价接近每桶80美元，行业高管和分析师认为，美国生产商似乎不太可能重现去年的增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我们的客户都非常保守和自律，"合同钻机商Scandrill的运营首席官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"鉴于当前的价格水平，钻机数量没有明显上升，真令人惊讶。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为最恰当地与较为平缓的钻探增长态势相符，他的公司将在资本支出方面维持不变，推迟对钻机的升级工作。该公司计划到年底运营12台钻机，明年重新部署几台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国的石油钻机数量已降至496台，同比下降13%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"标普分析员周四发表声明，美国有能力以百万桶/日的速度多年增长，但当前并没有这样的增长欲望。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计，美国原油和凝析油产量将在2023年增长47万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，美国上市生产商在投资者压力下，对于产量增长相关的支出限制逐渐加强，这在2010年代页岩油行业因无节制的支出导致迅猛增长但盈利有限的背景下产生变革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近几年超出预期的产量增长部分源于私营生产商，其中一些目前被卷入该行业的&lt;兼并浪潮&gt;(&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/us-permian-deal-frenzy-adds-lower-oil-output-growth-2024-2024-02-07/"&gt;链接&lt;/a&gt;)。通过钻探更长的井以及对岩石进行多井同步的压裂，以提高单井的产出效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我认为尽管最近的合并风潮，石油价格将继续维持稳定，有助于美国石油产量保持适度增长，而钻探和完井效率的不断改善仍将是支持因素，"德州标准石油(Texas Standard Oil)总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB (SLB.N) 预计，今年的增长更多来自国际市场，而非北美市场。&lt;第一季度国际收益&gt;(&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/commodities/oilfield-firm-slbs-profit-rises-international-drilling-demand-2024-04-19/"&gt;链接&lt;/a&gt;)增长18%，而北美收入下滑6%，部分原因在于行业的并购活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"过去几年里，战略上有了一定转变，更多地关注资本自律，带来的反应也有所不同，"瑞士银行集团分析师Giovanni Staunovo表示，他预计OPEC+将延长其自愿减产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那仍然是预期中2024年石油和石油液体产量增长的领头羊，这一增长将抵消产量削减。据EIA于三月预测，OPEC+的石油液体产量今年将下降100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"OPEC+已经学会了如何应对美国的石油产量增长，"UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="位于德州温克附近的Oasis Petroleum在柏米安盆地拥有的租约上的钻机控制室所见的钻井作业现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2018年8月22日，美国德州，温克附近，位于Oasis Petroleum在柏米安盆地拥有的租约上的钻机控制室所见的钻井作业现场。REUTERS/Nick Oxford/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨（Cyril Ramaphosa）在领导非洲人国民大会（ANC）取得民主改革后最差选绩后，处境必然艰难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在周三选举约71%的投票站点计票结果中，ANC的得票率不到42%，相较上次2019年选举中57.5%的得票率大幅滑落，这是首次在30年以来ANC的得票率未过半数①。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;选举的打击意谓著，曾是纳尔逊·曼德拉（Nelson Mandela）领导的解放运动的ANC，将需要与一个或多个较小政党进行联盟协议或其他形式的协调执政，这可能包括政策让步或让出关键内阁职位②。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前工会领袖后转变为企业家的拉马福萨，可能面临反对党和党内批评者的呼吁，要求他辞职。但ANC的高级官员力挺他继续留任，分析家表示，目前没有显而易见的接班人③。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“没有一个明确的统一候选人能够接替拉马福萨。”开普敦大学的政治学教授安东尼·巴特勒（Anthony Butler），他著有拉马福萨的传记，如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三月份的民调显示，拉马福萨在此次选举中，与其他主要政治人物相比，其支持率最高。ANC内部的派系之争，可能使任何企图针对他的动员变得复杂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。其发言人表示，他将于周日公布初步选举结果的详细情况时发表讲话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于拉马福萨作为总统的未来，2022年，一个委员会报告发现，他可能因在其农场家具中的现金藏匿事件中存在不当行为，使其前景一度摇晃不定④。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于这被称为“农场门”的丑闻，他否认了不当行为。同年晚些时候，他在ANC中赢得了新的五年任期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周三的投票被认为是ANC迄今为止面临的最严峻考验，因选民对高失业率、犯罪和能源中断等问题的愤怒情绪高涨⑤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨在2017年末当选为ANC领袖，承诺在前任雅各布·祖马（Jacob Zuma）九年执政期间，清理党的形象、重振经济，后者时期，党陷入了一系列丑闻、腐败及经济衰退之中⑥。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但当他在2018年就任国家元首，最初的热情迅速消退。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;六年来，经济依然低迷，ANC的高级官员仍在丑闻中浮沉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周投票中的决定性冲击来自于他的敌人－祖马。他支持新党派“民族之矛”（uMkhonto we Sizwe），其表现超过预期，大挫ANC影响尤其在祖马的家乡省份夸祖鲁纳塔尔省（KwaZulu-Natal，简称KZN）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“雅各布·祖马对拉马福萨和ANC形成了制衡。他知道他们在KZN很脆弱。”政治分析师拉尔夫·马特卡加（Ralph Mathekga）如是说。“这是拉马福萨项目的终结……你不能在选举中失利，然后期待一切都按部就班。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革上似乎停滞不前，似乎只是为了避免加剧党内分裂，这与他在1980年代作为工会领袖展现出的决心相去甚远，而遭批评。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但他的支持者赞扬他的共识构建能力，以及他提升南非成为所谓“全球南方”冠军所扮演的角色，“全球南方”指代的是一群低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在COVID-19大流行期间，拉马福萨在全球范围内成为呼吁公平分配疫苗的最突出声音之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;更近一些，南非在国际法院向以色列提起种族灭绝事件的案件，导致法官裁定以色列必须暂停在加沙城市拉法（Rafah）的军事行动。本月的裁决引起了广泛关注。然而，以色列强烈否认了这些指控，继续在拉法的进攻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在竞选过程中，拉马福萨试图强调ANC过去30年的成就，但批评者表示，他对于南非最大的挑战提供的新解决方案寥寥无几。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在选举前，ANC的最后一次竞选集会上，他在一所足球场里向数万名支持者保证会“做得更好”。但很多人在他演讲结束前先行离去。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。资料来源：REUTERS/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; 

①注释：说明 ANC 在选举中未能获得多数席位，这是自种族隔离政策结束以来首次。说明政党需要进行重组和策略调整。

②注释：描述 ANC 在选举结果公布后，需要与较小的政党进行联盟谈判。暗示政治不稳定性和党派间潜在的博弈。

③注释：说明 ANC 高级官员支持拉马福萨继续留任，但分析人士认为缺乏明确的接班人。这意味着党内的继承问题成为不确定性。

④注释：介绍拉马福萨在2022年因为农场门丑闻差点失去总统职位。此部分提供了他的个人问题背景。

⑤注释：描述 ANC 面临的选战挑战，因选民对失业率、犯罪和能源不稳定等问题的愤怒而加剧。说明选举结果受到民愤的影响。

⑥注释：解释拉马福萨在2017年当选为 ANC 领袖，承诺解决前任雅各布·祖马执政时期的腐败和经济不振。揭示了他的政治理念和目标。</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大已定罪的连环杀手罗伯特·皮克顿（Robert Pickton）于周五去世，享年74岁。本月早些时候，他在最高安全级别的监狱中遭到另一名囚犯袭击。监狱管理部门确认了这一消息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;皮克顿是加拿大声名狼藉的大规模杀人犯之一。2007年，他被裁定谋杀吸毒者和性工作者并割裂其遗体，案件发生在位于太平洋沿岸省份不列颠哥伦比亚省的养猪场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他被定罪杀害了六名女性，部分遗骸在其位于温哥华附近破败物业中被发现。政府检察官在皮克顿被判处无期徒刑后，撤销了对其余20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大矫正服务部门表示，皮克顿于5月19日在魁北克监狱遭受袭击后去世，当时他正在该监狱服刑。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我们意识到该罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省和全国的社区造成了毁灭性影响，”服务部门在其声明中作出回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;受害者中超过60名女性在皮克顿2002年初被捕前从温哥华破败、充斥毒品的唐城区消失。唐城区位于温哥华市中心超过十年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在皮克顿位于波塔基特的养猪场中，发现了33名受害女性的遗骸或DNA，其中许多人是原住民女性，波塔基特市位于温哥华市中心以东约25公里处。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2016年，皮克顿撰写的一本书在亚马逊上架后数小时内被下架。据《温哥华太阳报》报道，书中自称清白的连环杀手声称被警方陷害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出版方请求将此书从亚马逊撤下，并对受害者的家属道歉。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="档案电视画面显示，罗伯特·威廉·皮克顿在新威斯敏斯特市的法庭案件开始" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这张未注明日期的档案电视画面中，罗伯特·威廉·皮克顿在其位于波塔基特的家中现身。路透社/环球电视台/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币流入了一个新型平台，该平台通过锁定投资者的代币以换取奖励，这一复杂的方案，尽管提供了收益，但也遭到了分析师的警告，称其对用户及加密货币市场构成了风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓“重质押”(re-staking)的迅速崛起成为了加密市场中风险承担的最新迹象，随着价格反弹和交易者追逐收益率，这一现象日益明显。比特币，作为最大规模的加密货币，价格接近历史高点，而以太币，排名第二的加密货币，今年的涨幅已超过60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重质押热潮的核心是总部位于西雅图的初创企业EigenLayer。今年二月，这家企业从美国风险投资公司安德森·霍洛维茨（Andreessen Horowitz）的加密部门获得1亿美元的投资，截至今日，其平台上的加密货币总额达到了188亿美元——而在半年前，这一数字还不足4亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer的创始人斯里兰·卡南（Sreeram Kannan）告诉路透社，他们发明重质押是为了扩大长期以来在加密行业中被称作“质押”的实践。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是一种数据库形式，涉及网络中的多台计算机，用于验证并确认各种加密货币的所有权。【注：本处原文含有链接，提供信息以辅助理解区块链如何通过网络中的多台计算机查验并确认加密货币的所有者。】为了实现这一过程，诸如以太币之类的加密代币持有者会允许其资产被锁定作为验证的一部分。在参与质押期间，持有人会暂时失去对代币的即时访问，但会以收益作为回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些质押平台也会向用户发放新创建的加密货币，以代表他们已质押的加密货币。重质押使持有者能够利用这些新代币，再次与不同的基于区块链的程序和应用进行质押，以期获得更大的收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密货币世界对于重质押的风险程度看法不一，部分内部人士认为这一实践过于新近，难以准确评判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，包括分析师在内的其他人担心，如果代表重质押加密货币的新型代币用作加密领域巨额借贷市场的抵押品，可能导致基于少数基础资产的借贷循环无法终止。他们认为，这种情况下，如果所有参与者同时撤离，广泛的加密货币市场可能会遭受冲击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“任何将抵押品再次用作抵押品的做法都不理想，它带来了一个原本不存在的新风险维度。”加密货币数据提供商Kaiko的研究分析师亚当·摩根·麦卡锡（Adam Morgan McCarthy）表达了担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对投资者而言，吸引力在于收益：在以太坊区块链上质押的收益通常在3%至5%之间，但分析师指出，重质押的回报可能会更高，因为投资者可以同时获得多项收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）这一充满风险的领域中最新进展，加密货币持有者通过投资实验性项目，希望在无需出售其资产的前提下，为他们的持有物创造高额回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为实现这一机制的开发工作尚未完成。用户加入平台，期待未来可能获得的奖励，或是被称为“空投”的其他形式的赠与。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，EigenLayer一直在向使用平台的人员发放其新创建的代币。用户期待这种名为“Eigen”的代币未来能够有所价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kaiko的摩根·麦卡锡指出，重质押平台的增长是由寻求空投的用户推动的，他形容这是“极度投机的行为，追求免费的钱。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这相当危险，”美国加密货币交易所Coinbase的研究主管大卫·杜昂（David Duong）表示，Coinbase提供质押服务，但未提供重质押。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他们正处于一个试探阶段，他们期望会获得某种回报，但他们不知道那具体是什么。”杜昂说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer是由斯里兰·卡南于去年创立，他曾经是西雅图华盛顿大学的助理教授，同时也是发起印度首个学生设计的微卫星团队的一员，根据他在学术网站的个人资料。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer将自己定位为验证服务的市场，连接希望进行质押的用户与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新型的重质押平台应运而生，比如EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台代表客户在EigenLayer上进行重质押，并生成新的代币来表示这些重质押的资产。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷中的抵押品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡南称，其平台目标在于让用户自主选择在哪里质押他们的代币，同时辅助新兴区块链服务拓展，而不是鼓励无节制的加密支持借贷行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们与任何这些参与者没有任何正式关系...这是一种正在涌现的现象。”他如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coinbase的杜昂指出，重质押可能伴生“潜在风险” — 如果用于加密借贷市场的重质押代币可能在市场低迷时引发强制平仓和更大波动，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年加密市场的暴跌在很大程度上加剧了通过高风险借贷产生的损失，因为作为抵押品的加密代币，在【注：本处原文含有链接，提供关于2022年Terra和Luna代币崩盘后的信息。】Terra和Luna代币崩溃后，价值迅速下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡南将EigenLayer与风险划清界限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“风险并不在于重质押的行为本身，而在于借贷协议中。这些借贷协议对风险进行了错误定价。”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些专家对重质押的做法并不担忧，指出在重质押协议中的资金相比全球加密行业的2.5万亿美元净资产而言，数额微小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管机构一直对加密世界中可能出现的损失扩散至更广阔的金融市场【注：本处原文含有链接，提供关于美国监管机构警告银行警惕与加密相关的流动性风险的信息。】保持关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“就目前而言，我们并未看到由重质押问题引发传统金融市场连锁反应的风险。”标普全球评级（S&amp;amp;P Global Ratings）的数字资产分析主管安德鲁·奥尼尔（Andrew O'Neill）如此评述道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，加密货币世界正日益与主流金融产生【注：本处原文含有链接，提供关于黑石的ETF成为全球最大的比特币基金的消息。】联系，重质押在机构投资者中逐渐流行起来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Standard Chartered旗下加密部门Zodia Custody观察到，机构投资者对质押表现出显著兴趣，但考虑到重质押行为难以追溯资产流向以及收益分配情况，因此认为这超出了可接受的风险范围，首席风险官阿努什·阿瑞沃谢蒂安（Anoosh Arevshatian）如是表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital已与Kelp DAO合作，对其部分资金进行了重质押，据Kelp DAO在4月份的博客文章中透露。Laser Digital未回应路透社的置评请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专注于加密的瑞士银行Sygnum表示，其为客户质押加密资产，并预计“围绕重质押的新生态系统将会出现”。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="比特币的图像示例，展现了加密货币的形象化表示" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年3月9日于法国巴黎拍摄的插图展示图片中，比特币的图像示例。【注：本处原文含有图片，但无法直接展示。】路透社/Benoit Tessier插画/示意图/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="以太坊的图像示例，展示了加密货币的形象化表示" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年6月16日的插图显示了一张计算机主板上放置的以太坊加密货币图像示例。【注：本处原文含有图片，但无法直接展示。】路透社/Dado Ruvic插画/示意图//档案照片/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description></description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织周六宣布，旨在全球范围内就如何更有效防控疫情达成协议的谈判将于2025年或更早完成，条件允许。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自新冠暴发以来的两年里，世界卫生组织的194个成员国家一直在就一项协议进行协商，该协议有望在疫情暴发前和疫情期间加强国际合作，以弥补在新冠疫情中暴露的缺陷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;起初，这一联合国机构预计本周结束谈判并达成协议，但由于富裕国家与较贫穷国家在诸如疫苗共享与预防准备上存在深刻分歧，谈判被迫延期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，各国还是达成了一项补充协议，更新现有的具有法律约束力的《国际卫生条例》（IHR），其中新增了“疫情紧急状态”——以应对最为严重且具有全球威胁的公共卫生危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“今日所做出的历史性决策，体现了各国保护本国及全球公共安全，应对公共卫生紧急事件与未来疫情风险的共同愿望。”世界卫生组织总干事谭德塞在声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“本次协议的达成，将确保各国履行责任，加强措施以防范疫情爆发威胁到美国民众及其安全。”美国卫生与公众服务部部长泽维尔·贝塞拉周六表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球卫生规则的调整，意在应对诸如新冠这类新出现的病原体，其已致逾700万人丧生，根据世界卫生组织的数据。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="文件图片：世界卫生组织在日内瓦的总部" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;文件图片：2023年2月2日，瑞士日内瓦，世界卫生组织（WHO）的标识靠近其总部。 Reuters/Denis Balibouse/档案图/档案图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>