<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>主页|路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 27 Feb 2025 06:30:22 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>特朗普拒绝回答关于中国和台湾的问题</title><link>https://www.reuters.com/world/trump-declines-answer-question-about-china-taiwan-2025-02-26/</link><description>&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普周三在回应有关美国是否会允许中国武力控制台湾的问题时，拒绝发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从不评论这个问题，”特朗普在白宫说道，“我不想把自己置于那种境地。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在内阁会议上就记者关于美国政府是否坚持政策即中国在其任期内不会武力夺取台湾的问题发表讲话时回答了这一问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他实施了对来自该国的商品的关税，特朗普仍表示希望与中国保持良好的双边关系，包括跨境投资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北京从未放弃使用武力控制台湾的民主政府的权利诉求。台湾强烈反对中国的主权主张。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在与福克斯新闻的单独采访中，美国国务卿马科斯·鲁比奥表示政府对此有一个长期立场，即不会放弃反对任何强制或胁迫改变台湾现状的立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们有现有的承诺，以防止这种情况发生并对此做出反应，这一承诺将得到执行……中国人对此也清楚。”他回答道，当被问及如果中国攻击，美国会怎么做时。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1979年，美国将外交关系从台北转移到北京，长期以来一直表示不支持台湾宣布独立。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国仍与台湾保持着非官方关系，并根据一项法律规定，作为其防务的最重要支持者和武器供应商来维持与台湾的关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国长期以来坚持所谓的“战略模糊”政策，不明确表示是否会军事回应对台湾的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前总统乔·拜登在职期间采取了不一样的方法，表示如果中国攻击，美国部队将防御台湾。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国总统特朗普在其第二任期首次内阁会议在白宫举行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZOKOQKRHQNKN5PYOH2RDFEP2YU.jpg"/&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;美国总统唐纳德·特朗普在其第二任期首次内阁会议于美国华盛顿特区白宫举行，2025年2月26日。路透社/布莱恩·斯内德&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 18:24:32 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/trump-declines-answer-question-about-china-taiwan-2025-02-26/</guid></item><item><title>台湾详细说明中国军事活动增加情况，未检测到实弹发射</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/taiwan-details-surge-chinese-military-activity-2025-02-27/</link><description>&lt;p&gt;台湾防务部门周四报告了前一天中国军方活动的大幅增加，但官员表示，他们在台湾西南沿海的演习区并没有检测到实弹射击演练。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾作为民主治理的国家，被视为是中华民国领土的一部分，中国视其为自己的领土。台湾方面周三表示，中国军方在一个靠近台湾西南沿海、包含人口密集区高雄和屏东的区域设立了射击演练区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾政府谴责这一举动为危险、挑衅，并构成对商业航班和航运的威胁，指称中国方面事先没有给予任何通知。目前还没有中国方面的评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在每日早晨更新的中国军方活动报告中，台湾防务部门称其在过去的24小时内 detection 到了45架中国军机和14艘军舰在台湾周边活动。其中包括在中国宣布的演练区内，距离台湾约40海里的七艘船只。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一张附带的地图中，防务部门显示该演练区长达70海里，宽20海里，尽管这距离台湾海域的范围很远。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两位匿名的台湾高级官员在接受路透社采访时称，他们并未在演练区内检测到实弹射击，并指出军事紧张局势进一步升级的可能性较低。他们表示，中国此次的军事行动与该地区近期的其他军事行动相似，例如在中国南海以及澳大利亚海域的演练中，中国军方并未给予充分的提前通知。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这极为罕见，超出了普遍的预期，”其中一位官员表示，指的是中国军方进行演练而不给提前警告的做法。“盟友正在进行交流，民主阵营必须为我们的防御做好风险管理。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾外交部发表声明称，中国是该地区最大的麻烦制造者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“（外交部）呼吁国际社会继续关注台湾海峡和地区的安全，并联合谴责中国反复单方面的行为。”台湾外事部门在周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三在华盛顿，美国总统特朗普在回应关于美国是否会允许中国武力接管台湾的问题时，拒绝发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，在另一场接受福克斯新闻专访时，美国国务卿马可·鲁比奥表示，政府对台湾有长期立场，即反对以任何形式强迫改变台湾现状。“我们有了防止其发生的相关承诺，并将在必要时作出反应，”当被问及美国如果中国大陆发动攻击会怎么做时，他说道，“中国对此也有充分了解。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾已多次抱怨中国方面的军事活动，包括过去三年的政治工作中有多轮大规模军事演习。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下周，中国将召开每年一度的全国人大会，这是国内最重要的政治事件之一，届时将公布国防预算。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份也正值《反分裂国家法》颁布二十周年纪念日，该法律允许在中国极特殊情况下采取武力手段解决台湾问题，但法律本身模糊不清。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一位对大陆政策熟悉且涉台官员向路透社表示，台北方面为大陆可能在该纪念日之前加剧论述台湾问题做好了最充分的准备，并指出预演议会之前演练极为罕见。“他们毫无理由地提高威慑级别，这对两岸稳定和关系毫无助益。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周，台湾也扣押了一艘疑似损坏了海底通信电缆的大陆籍货船。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三晚些时候，台湾南部台中市地方法院下令拘留该货船的中国船长，并禁止另外七名中国籍船员离开台湾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国方面称，台湾在事实尚未明确的情况下，已有先入为主的看法，全世界的海底电缆日常会有意外损坏的情况。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一艘达武级救援和 salvage 船在即将到来的农历新年假期前夕，在台湾高雄进行战斗准备演习，作为一年一度的演习的一部分。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FDP6IJ2AV5O6NK5DE3JMYECIFQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一艘达武级救援和 salvage 船在即将到来的农历新年假期前夕，在台湾高雄进行战斗准备演习，作为一年一度的演习的一部分。2025年1月9日。路透社/安·王/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="插图展示了中国与台湾的国旗" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MY2LQSA7NNLOHE36OHLB2O5UHQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这是一张插图，显示了中国和台湾的国旗，2022年8月6日。路透社/达瑟·鲁比克/插图/档案图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 27 Feb 2025 01:27:36 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/taiwan-details-surge-chinese-military-activity-2025-02-27/</guid></item><item><title>特朗普确认泽连斯基来访签署乌克兰矿产协议</title><link>https://www.reuters.com/world/ukraine-says-it-has-agreed-minerals-deal-with-us-2025-02-26/</link><description>&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普表示，乌克兰总统沃洛迪米尔·扎尔琴斯基将于周五访问华盛顿，签署关于稀土元素矿物的协议。而乌克兰总统也表示，该协议的成功取决于此次会谈以及美国持续提供的援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据这项被称为“初步”的协议，基辅将向由美国共同控制的基金转让部分来自其矿产资源的收入。作为乌克兰试图赢得特朗普支持的一部分，该协议对于特朗普寻求迅速结束俄罗斯对乌战争至关重要。此前，未将基辅包括在内的美国和俄罗斯之间的会谈将于周四继续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普表示，在扎尔琴斯基此次访问期间，他将签署关于稀有金属及其他议题的协议，但暗示华盛顿不会做出与安全相关的广泛承诺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基辅一直在寻求美国的安全保障作为该协议的一部分，特朗普将该协议描述为支付给基辅的援助，俄乌冲突爆发于2022年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不打算做出超出——非常超乎安全承诺，”特朗普说，但没有进一步解释。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在晚间的视频讲话中，扎尔琴斯基表示，他和特朗普的会谈将强调获得安全保障的重要性，“确保俄罗斯不再摧毁其他国家的生命”，并补充说美国持续援助是至关重要的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“对于我以及世界上的所有国家来说，重要的是美国的援助不要中断。我们需要和平道路上的力量。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周，美国众议院议长迈克·约翰逊表示，对乌克兰的另一项资金法案没有吸引力。约翰逊的言论是在特朗普称扎尔琴斯基为“暴君”并警告他必须迅速与俄罗斯达成和平协议或面临国家沦丧风险之后一天作出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三，扎尔琴斯基表示，当前协议草案没有将乌克兰描绘成一个必须弥补数百亿美元过去军事援助的债务国，这是一项重要的成就。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这个协议可以成为未来安全保障的一部分，《谅解备忘录》是一个具有约束力的协议，但我们需要理解更广阔的视野。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这项交易可能会取得巨大的成功，也可能默默通过。而最大的成功取决于我们与特朗普总统的对话。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;扎尔琴斯基说，如果美国为乌克兰提供安全保障，这项交易就会取得成功。乌克兰希望在未来和平协议达成后获得来自俄罗斯的保护，防止未来被袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普曾多次声称美国已经向乌克兰支付了3500亿美元的资金援助，但没有解释这一体数据。自俄罗斯对乌全面战争爆发以来，国会已批准1750亿美元的援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交与战争的人脉谈判期间，乌克兰经常遭到俄罗斯的导弹与无人机攻击，战争造成欧洲自二战以来最致命的冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普周二表示，扎尔琴斯基希望于周五造访华盛顿签署一项“非常重大的协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为美国总统，特朗普猛烈批评扎尔琴斯基，转而改变了美国对战争的政策，结束了必须让俄罗斯孤立化的竞选活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2月12日，特朗普曾与时任俄罗斯总统弗拉基米尔·普京通电话，2月18日，俄罗斯与美国在沙特阿拉伯举行会谈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯外交部长谢尔盖·拉夫罗夫表示，俄美代表团将于周四在土耳其伊斯坦布尔会面，讨论解决双边争议，双边争议是双方认为对于结束乌克兰战争至关重要的更广泛对话的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉夫罗夫再次排除欧洲部队参与乌克兰事务的可能性。特朗普曾表示，如果达成和平解决的协议，美国需要派遣某种形式的维和部队前往乌克兰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有人向我们征求过意见。”拉夫罗夫在其访问卡塔尔期间表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国首相基里·斯塔默预计将于周四与特朗普会面，在周日将与法国、意大利、德国和波兰等盟国领导人一起主持讨论特朗普行动反应的会议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月在巴黎举行的一次紧急会议中，包括斯塔默在内的欧洲领导人对是否向乌克兰部署维和部队持分歧意见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据路透社获得并看到日期为2月25日的协议粗稿显示，“美国政府支持乌克兰争取必要的安全保障，以建立持久和平。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总理丹尼斯·什米哈尔表示，美国在最终协议中将承诺支持基辅争取安全保障的努力。美国人没有提出任何形式的安全保障承诺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;什米哈尔表示，乌克兰已经核准了该协议文本，因为它们可以签署，并将此描述为一项“初步协议”。他指出，一旦乌克兰总统与美国总统达成一致，安全保障协议也将被签署，并会在两位总统的面前由乌克兰政府代表签署。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为安抚乌克兰民众的担忧，什米哈尔补充说，乌克兰永远不会签署或考虑......一份无视我们国家利益的殖民条约。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在电视讲话中概述协议时，什米哈尔表示，基辅将贡献其未来所有相关国有自然资源资产及其相关基础设施收入所得的50%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还表示，这部分收入将投入到由美国和乌克兰共同管理的基金中，没有基辅同意该基金的治理问题不可做出决定。他已经存在的矿藏、设施、许可权及租赁都无关讨论创造该基金的问题。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="乌克兰总统扎尔琴斯基在基辅的一场记者会上讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DRG57S643JNV5IZIIBEWYUGUSE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;乌克兰总统沃洛迪米尔·扎尔琴斯基在基辅的一场记者会上讲话，背景是俄罗斯对乌克兰的攻击，2025年2月26日。REUTERS/瓦伦丁·奥吉伦诺夫&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 14:18:12 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/ukraine-says-it-has-agreed-minerals-deal-with-us-2025-02-26/</guid></item><item><title>加拿大驱逐更多人，主要为被拒难民身份者</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canada-deports-more-people-predominantly-those-rejected-refugee-status-2025-02-26/</link><description>&lt;正&gt;加拿大去年的遣返人数达到近十年来的最高水平，数据显示，绝大多数被遣返的人都是因其难民身份申请被拒绝而被遣返的。&lt;br /&gt;&lt;p&gt;至11月底，加拿大遣返人数达到了自2015年以来最高，当时由总理贾斯汀·特鲁多领导的自由党执政。今年，政府还为遣返拨划了更多预算。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特鲁多政府即将结束，试图通过处理积压的难民申请和减少移民导致住房短缺的担忧，向加拿大人展示其在移民问题上的严苛态度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大边境管理局表示，遣返人数激增与自2020年以来申请避难的人数显著增加有关，促使当局更高效及时地执行遣返令。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;路透社向加拿大边境管理局请求数据，要求排除自行离开的人和通过双边协议遣返至美国的人，数据显示，从2024年1月1日至11月19日，加拿大共遣返7,300人，较2023年增长8.4%，较2022年增长95%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然边境管理局未提供2024年全年数据，但其公布的2019年至2024年的数据同样显示了遣返人数的增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年前11个月被遣返的7,300人中，约79%是因其难民身份申请被拒而被遣返的，这一比例较2023年和2022年的75%和66%有所上升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;约11%的去年11月19日前被遣返者是因为未能遵守其在加拿大的签证条件而被遣返的，具体情况未提及难民身份；约7%是因犯罪行为被遣返的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国防部长大卫·麦克金蒂的发言人未立即回复关于遣返的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;边境管理局的发言人卢克·莱默在邮件中表示，遣返人数波动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在接受新冠病毒大流行限制后，被拒绝避难申请者的遣返人数每年都在增加。”莱默写道，这“对于维护加拿大庇护制度的完整性至关重要”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管难民申请数量创造了纪录，但每月申请量已从七月份的19,821人下降到一月份的11,838人。截至最近，仍有278,457宗避难申请处于待处理状态，这是几十年来最高的待决申请数量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大协会难民律师会长阿斯林·邦迪认为，特别是针对失败的难民申请者的遣返，存在一个问题，即人们可能在仍在对遣返风险进行上诉时被遣返。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“即使在决定遣返的理由存在重大错误时，他们也可能被遣返到他们可能会面临迫害的地方。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;莱默在邮件中表示，该机构只在所有法律途经都已用尽之后才会执行遣返命令。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多伦多大学法律教授兼人权主席奥德丽·麦克林认为，难民申请人的遣返激增反映了政府的优先事项，包括对待移民的强硬态度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你可以决定展示你遣返了多少人来证明你在边防管理方面是有效的，”麦克林说，“然后你选择更容易找到和遣返的人，这些人往往是难民申请者。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些遣返者可能会阻止潜在的难民申请者，麦克林说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大计划在未来几年遣返更多的人：去年年末，政府承诺在未来三年拨款3050万元以增加遣返人数。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大边境服务局在2023-24财年花费6580万元用于遣返，较上一年的5600万元有所增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，加拿大承诺投入13亿加元加强边境安全，以缓解美国特朗普总统所威胁的针对加拿大进口商品的广泛关税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;符合条件被遣返的人群可能还会增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大计划明年缩减临时和永久移民数量，部分计划依赖于120多万临时居民包括工人和学生离开加拿大，随后的一年再减少110万人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;移民部长马克·米勒表示，加拿大将遣返那些不自愿离开的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果人们选择不离开，他们将面临后果，包括严格按照程序遣返，”去年他对路透社表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;(1加元=1.4310美元)&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="加拿大和美国边界" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KCRNWQIGNBNQTCNFJEVLVIY5KY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;加拿大皇家骑警（RCMP）车辆停在加拿大和美国边界巡逻，地点位于魁北克省圣乔治-克拉伦斯维尔，加拿大2024年12月5日。路透社/卡洛斯·奥索里奥/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 20:41:42 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canada-deports-more-people-predominantly-those-rejected-refugee-status-2025-02-26/</guid></item><item><title>特朗普撤销雪佛龙在委内瑞拉的石油许可证，理由是缺乏选举改革</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/trump-orders-termination-oil-deal-with-venezuela-2025-02-26/</link><description>&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普在周三宣布撤销其前任乔·拜登给予雪佛龙公司在超过两年前获得的在委内瑞拉运营的许可证，指责总统尼古拉斯·马杜罗未在选举改革和移民返回方面取得进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在Truth Social平台上发表帖子表示，他“正在撤销该‘石油交易协议’所赋予的优惠待遇”，该协议签署于2022年11月26日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然特朗普未指明雪佛龙公司，但华盛顿特区已授予其公司在2022年11月26日能够在委内瑞拉石油部门运营的许可证。这是该行政机构当天发放的唯一为委内瑞拉准备的许可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;委内瑞拉副总统德尔茜·罗德里格斯在一份声明中表示，在Telegram上写道：“美国政府宣布制裁美国公司雪佛龙，这是一个破坏性和不明智的决定。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她指出，“此类失败的决策”促使人们离开委内瑞拉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫和美国国务院并未立即回复关于特朗普言论的进一步详细信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;雪佛龙表示，已了解特朗普的帖子内容，并正在考虑其影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;雪佛龙每天从其委内瑞拉运营出口约24万桶桶原油，这占该国全部原油产量的四分之一以上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;取消许可证意味着雪佛龙将无法再出口委内瑞拉原油。如果委内瑞拉国家石油公司PDVSA出口被雪佛龙先前出口的原油，由于美国制裁，美国炼油厂将无法购买。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自1月重返办公室以来，特朗普多次表示美国并不需要委内瑞拉的原油，并保留撤销雪佛龙运营许可证的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一个任期期间，特朗普针对马杜罗政府实施了“最大限度压榨”的制裁政策，特别是针对委内瑞拉的能源业务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在最初放宽制裁鼓励公平和民主选举后，拜登在4月恢复了广泛的石油制裁，称马杜罗未能兑现选举承诺。但拜登保留了包括雪佛龙在内的美国授权给几家其他外资石油公司的许可证。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从雪佛龙许可证引发的税款和特许权使用费收益为马杜罗政府自2023年初以来提供了一个稳定的收入来源，一名了解委内瑞拉开采石油业的人士表示。这些资金已帮助提振委内瑞拉的经济，尤其是石油和银行业务在去年得到扩展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国咨询公司Aurora Macro Strategies的Jose Ignacio Hernandez估计，所有获得美国许可证的美国公司，包括雪佛龙和少数几家欧洲公司，在石油业务方面的政府红利每年约为21亿至32亿美元，仅考虑特许权使用费和税款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国能源部长克里斯·伍尔德里奇在特朗普言论后表示，美国是世界上最大的石油生产国，“其他国家的小中断不会影响全球供应”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2月初，特朗普说加拉加斯同意接受所有在美非法居留的委内瑞拉移民并提供返程运输。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前一日，美国特使理查德·格兰尔在加拉加斯会见马杜罗，并带来了6名被拘留的美国公民返回。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在周三的帖子中表示，马杜罗未达到选举条件，他并未按照商定速度将委内瑞拉人送回美国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普并未详细说明所谓“选举条件”的具体内容。马杜罗的最后两次选举胜利均被华盛顿方面质疑，委内瑞拉反对派声称在2024年7月举行的总统选举中胜出，并声称得到了美国和其他西方国家的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;取消许可证证明特朗普站在了委内瑞拉人一边，反对党领导人玛利亚·科里纳·马查多在采访特朗普的儿子唐纳德·特朗普·Jr.时指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“正如你所说，这证明唐纳德·特朗普总统站在了委内瑞拉人民、民主以及美国自身和委内瑞拉繁荣的道路一边。”马查多说，并补充说她第一次听说父亲的决定仅是她的提问。她认为“这正是正确的道路”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普表示，雪佛龙的许可协议将于3月1日选项续签时终止。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前尚不清楚当前航行至美国港口，或即将于本月结束前从委内瑞拉启程的委内瑞拉原油船货会如何处理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马杜罗及其政府一直拒绝美国等地实施的制裁，认为这些措施是非法手段，旨在摧毁委内瑞拉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马杜罗及其盟友欢呼称，尽管各项措施存在，他们此项所说的就算是如何抵御困难和短缺的能力。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当许可证首次发出时，雪佛龙公司对委内瑞拉债务约为30亿美元。根据公司的债务回收计划，到2024年底，如果石油产量接近每日平均20万桶，它有望收回约17亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;雪佛龙的自动续期许可证使其能够扩大与PDVSA合作的原油产量，并向其自有炼油厂和其他客户出口约24万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2月初，雪佛龙宣布计划到2026年底裁减最多20%的全球员工，作为削减成本和简化业务努力的一部分。雪佛龙告诉员工，公司落后于竞争对手，并且难以迅速作出决策。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="委内瑞拉缺乏疏浚作业导致雪佛龙重油出口受阻" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TOZMXY4NSRIYHPUOMKIKUCV324.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;雪佛龙租用的油轮Kerala在委内瑞拉马拉开波湖桑布拉诺市Bajo Grande油终端装载重油。文件照，2023年1月5日。路透社/伊萨克·乌鲁蒂亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国总统特朗普主持他的首次内阁会议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LB3TNX654JOBTOUV3XV55ZABWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国总统唐纳德·特朗普在其位于华盛顿特区的首次内阁会议上与埃隆·马斯克出席。路透社/布莱恩·辛德勒&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 19:28:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/trump-orders-termination-oil-deal-with-venezuela-2025-02-26/</guid></item><item><title>白宫禁止美联社、路透社和其他媒体 coverage 特朗普内阁会议</title><link>https://www.reuters.com/world/us/white-house-bars-ap-reuters-other-media-covering-trump-cabinet-meeting-2025-02-26/</link><description>&lt;p&gt;白宫周三拒绝了路透社及其他新闻机构的记者进入唐纳德·特朗普首次内阁会议的现场，此举符合白宫新的媒体覆盖政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫拒绝了包括路透社、美联社、HuffPost 和德国《明镜》报在内的四家记者的采访请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国广播公司（ABC）和新闻max电视台的摄制组以及axios、闪电新闻、彭博社和美国国家公共电台（NPR）的记者被允许覆盖该活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二，特朗普政府宣布，白宫将决定哪些媒体能在较小的空间如椭圆形办公室内采访总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫记者协会历来协调总统新闻通讯员的轮替。路透社作为国际通讯社，数十年来一直参与这一池（pool）的运作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫新闻秘书卡罗琳·莱维特称，尽管传统媒体组织仍能在日常基础上报道特朗普，但政府计划改变参与小型空间报道的媒体组织。池（pool）系统由白宫记者协会管理，允许精选的电视、广播、通讯社、印刷和摄影记者参与事件报道并分享报道内容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;包括美联社、彭博社和路透社在内的三家通常担任白宫池内成员的通讯社周二发布了一份针对新政策的声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三家通讯社表示，“多年来，我们致力于确保关于总统的准确、公正和及时的信息能够传达给广泛的政治派系受众，无论是国内还是全球。许多人会从通讯社在各地地方新闻中看到的白宫报道中获知这些信息。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在民主社会中，公众从独立自由的新闻媒体中获取有关政府的信息至关重要。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;HuffPost 称白宫的决定侵犯了美国宪法第一修正案的新闻自由权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德国《明镜》报未立即对此请求发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二，白宫记者协会也发布了一份声明抗议新的白宫政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一举动紧随特朗普政府的决定之后，即由于美联社拒绝将其称作“墨西哥湾”的水域命名为“美洲湾”或更新其广泛跟进的风格指南以反映这一变化，而禁止美联社进入池（pool）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;莱维特表示，五大有线电视和广播网络将继续轮转其在池内的席位，白宫将增加流媒体服务。轮转的印刷记者和广播记者将继续保留，新加入的媒体和广播主持人也将被纳入。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="美国总统唐纳德·特朗普与印度总理莫迪在白宫联合记者会上合影" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3NBLKWYIHZLDTIWRNNWTFN5L3Y.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国总统唐纳德·特朗普与印度总理纳伦德拉·莫迪在美国华盛顿白宫联合记者会上合影，2025年2月13日。路透社/纳特·霍华德/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="美国总统唐纳德·特朗普与印度总理莫迪在白宫联合记者会上使用翻译设备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4OXJUDGGJNMIXGH2N4WY6EJJWY.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国总统唐纳德·特朗普与印度总理纳伦德拉·莫迪在美国华盛顿白宫联合记者会上使用翻译设备，2025年2月13日。路透社/纳特·霍华德/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="美国总统唐纳德·特朗普主持第二次任期的首次内阁会议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/G7ODRLVCSNI4DKXQAE2WA2DVAY.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国总统唐纳德·特朗普在美国华盛顿白宫主持第二次任期的首次内阁会议，2025年2月26日。路透社/布莱恩·斯奈德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 19:39:47 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/white-house-bars-ap-reuters-other-media-covering-trump-cabinet-meeting-2025-02-26/</guid></item><item><title>联合国人权高专称，以色列在加沙地带展现出了“前所未有的无视人权”的行为</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-has-shown-unprecedented-disregard-human-rights-gaza-un-human-rights-chief-2025-02-26/</link><description>&lt;p&gt;联合国人权事务高级专员在周三指责以色列在其加沙军事行动中对人权表现出前所未有的忽视，并称哈马斯违反了国际法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列在加沙地区的军事行动屡屡违反国际法，这种行为令人不可接受，没有任何正当理由可以为其辩护。”联合国人权事务高级专员福尔克·图尔克在日内瓦人权事务理事会发布关于加沙地带、被以色列占领的西岸以及东耶路撒冷人权状况的新报告时表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国人权事务高级专员办事处（OHCHR）的报告还指责哈马斯自10月7日起存在严重违反国际人道法的行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“哈马斯无差别地向以色列领土发射炮弹，这构成了战争罪。”图尔克说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据以色列统计，2023年10月7日，哈马斯领导的武装人员在对以色列南部的袭击中造成1200人丧生，超过250名平民被绑架。以色列报复性攻击摧毁了加沙大部地区，并导致超过4万8千名巴勒斯坦人丧生，根据加沙地带卫生官员的统计。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列未派代表出席理事会陈述意见，对此，智利代表表示遗憾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，以色列强烈否认在加沙地带和被占领西岸存在战争罪和违反国际法的行为，称其行动针对的是哈马斯武装人员，并旨在减少平民伤亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙地区的破坏程度令人震惊——从住宅到医院再到学校。”图尔克说，并补充道，“以色列采取的限制措施……已经造成人道主义灾难。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;图尔克在第58届理事会会议上表示，报告指出了有关哈马斯可能在加沙存在其他违反人道法的行为的严重关切，包括有意将军事目标与巴勒斯坦平民共置于一处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他呼吁对所有违反行为进行独立调查。同时，他也对以色列司法系统能否按国际标准实现充分问责表示怀疑，并指出未发现哈马斯及其他组织采取任何措施惩罚犯下人权侵犯行为的相关责任人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国人权事务高级专员办事处的报告指出，尚未收到以色列对其要求对以色列及其被占领巴勒斯坦领土进行全面调查的回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦代表在人权事务理事会指责以色列犯有战争罪和灭绝种族罪，并拒绝向加沙地带提供援助。以色列反复否认这些指责。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在重建家园和提供基本生活物资方面的帐篷和建筑模型都被拒绝，这妨碍了食品和药品的进入。”联合国日内瓦办事处的巴勒斯坦大使伊布拉欣·赫拉希向理事会表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还强烈谴责报告中提到的定居者暴力行为以及以色列对西岸和东耶路撒冷的军事行动。自以色列上月在与哈马斯达成停火协议后开始行动以来，已有至少4万名巴勒斯坦人离开了其在北部西岸城市杰宁及其周边的家园。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“对巴勒斯坦人的种种不可言说的暴行是史无前例的。”南非代表弗兰基·布朗温·莱维表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧盟支持该报告要求进行独立调查的呼吁，谴责哈马斯的袭击以及以色列在西岸和东耶路撒冷的升级行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙特阿拉伯、科威特和伊拉克等阿拉伯国家重申结束战争的呼吁以及实现巴勒斯坦国的目标。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="图尔克联合国人权事务高级专员在日内瓦联合国总部人权事务理事会的演讲" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DNMGLUPCDBMFZDFMFGASAHA2OA.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style="text-align:center;"&gt;联合国人权事务高级专员福尔克·图尔克在瑞士日内瓦联合国总部的人权事务理事会上发言，时间为2024年2月29日。图片来源：路透社/迪尼丝·巴利巴索/资料照片&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="加沙杰巴利亚难民营在停火期间被摧毁的建筑废墟" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NAHF3MFHMBO7FHTCMOAE7H7A5I.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style="text-align:center;"&gt;加沙地带北部杰巴利亚难民营在与哈马斯达成停火协议期间被摧毁的建筑废墟，拍摄时间：2025年2月26日。图片来源：路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 21:36:11 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-has-shown-unprecedented-disregard-human-rights-gaza-un-human-rights-chief-2025-02-26/</guid></item><item><title>据报道，朝鲜向俄罗斯派送更多部队，首尔情报机构报道</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/north-korea-has-sent-more-troops-russia-reports-citing-skorea-spy-agency-say-2025-02-27/</link><description>&lt;p&gt;朝鲜向俄罗斯增派了兵力，但该部队的规模尚未可知，据韩国媒体周四援引该国情报机构的消息报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些增派的部队已部署至俄罗斯的库尔斯克地区战场，据称，俄罗斯军队正在与穿越边界进入俄罗斯西部地区的乌克兰部队作战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国家安全 Intelligence Service (NIS) 的发言人事后办公室未对寻求评论的电话做出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据NIS此前消息，朝鲜已向俄罗斯派遣超过11,000名士兵参与乌克兰战争。乌克兰和西方专家表示，俄罗斯部队也使用了朝鲜武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;朝鲜尚未正式承认其在乌克兰战争中的军事支持。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 27 Feb 2025 02:37:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/north-korea-has-sent-more-troops-russia-reports-citing-skorea-spy-agency-say-2025-02-27/</guid></item><item><title>特朗普将外国援助资金争端诉至美国最高法院</title><link>https://www.reuters.com/world/us/trump-takes-fight-over-foreign-aid-funding-us-supreme-court-2025-02-27/</link><description>&lt;p&gt;特朗普政府于周三请求美国最高法院暂停联邦法官下令支付外国援助资金给承包商和受惠者的指令。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府提交请求，敦促最高法院暂停华盛顿特区地方法院法官阿拉（Amir Ali）的命令，认为该命令构成了司法越权。阿拉的命令设定了11:59 PM（当天）的最后期限。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国最高法院外观" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDONWSGZLRMBTLMZ565ONL63DA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月29日，美国华盛顿特区，一位男子经过美国最高法院。路透社/Kevin Mohatt/资料照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="特朗普总统在白宫举行的第二次任期首场内阁会议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZOKOQKRHQNKN5PYOH2RDFEP2YU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年2月26日，美国华盛顿特区，特朗普总统在白宫举行第二次任期首场内阁会议。路透社/Brian Snyder&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 27 Feb 2025 01:10:49 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/trump-takes-fight-over-foreign-aid-funding-us-supreme-court-2025-02-27/</guid></item><item><title>英国Starmer称唯有美国“后备计划”才能确保持久的乌克兰和平</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/uks-starmer-says-only-us-backstop-can-secure-lasting-ukraine-peace-2025-02-26/</link><description>&lt;p&gt;英国首相利安·斯塔默敦促美国为未来欧盟能在乌克兰的任何和平维持人员提供“后备”安全保障，表示这将是中国政府实现持久和平而非暂时停火的唯一途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前往华盛顿参加与美国总统唐纳德·特朗普会晤时，斯塔默再次表示英国将“在其为乌维和行动中发挥作用”，但需美国提供某种形式的后盾保障。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自特朗普放弃更友好的对俄乌克兰政策以来，英国和其他欧洲国家努力展示团结立场，并加大外交努力支持基辅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但在未来派遣部队至乌克兰的问题上依然存在分歧，一些欧洲国家，如法国，愿意这样做，而其他国家，如波兰，则予以拒绝。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯再次表示，不会考虑向乌克兰派遣欧洲维和部队的任何方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于斯塔默而言，乌克兰和平协议的关键在于获得特朗普提供的“后备”保障，该保障尚未明确界定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在随行记者团采访时说：“我坚信我们需要持久和平而非停火，而这需要安全保障。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“具体何指、具体如何实现，显然正在进行深入讨论。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斯塔默表示，此保障是为了防止俄总统普京再次攻击乌克兰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……我担心没有后备保障的停火只会给他机会静观其变，再次行动，因为他在乌克兰的野心显而易见，所有国家都能看出来。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宣布将提升国防开支以符合特朗普和其他北约国家经常提出的要求之后，斯塔默对于在华盛顿取得成功的前景持谨慎态度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不会过早乐观，只会说我对原则非常明确。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在斯塔默抵达之前，特朗普表示：“我不会做出超出欧洲范围的安全保障承诺。欧洲将为此负责，因为乌克兰是我们的邻国。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斯塔默的此行正值法国总统埃马纽埃尔·马克龙进行无拘无束的华盛顿之行之后。马克龙支持欧洲派遣维和部队的提议，但并未就“后备”保障提案获得明确回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斯塔默及其团队希望继续进行他们在特朗普大厦举行的晚餐会上的“讨好”攻势。那次晚餐会是在去年九月团结不久前进行的，特朗普为此表现得相当亲切，招待外国事务大臣戴维·兰尼补添了一份鸡肉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斯塔默表示，“特殊关系”——一个早在二战后由温斯顿·丘吉尔引用的词语——“应该更加强大”。但斯塔默也必须处理一些棘手的不同意见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普未经通报便与普京通话，派团前往沙特阿拉伯与俄方会谈而未包括乌克兰和欧洲，这令欧洲措手不及。特朗普曾称乌克兰总统泽连斯基为“独裁者”，并错误地声称基辅是战争的发起者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斯塔默坚持自己的立场——普京于2022年开启了全面侵乌战争，泽连斯基是合法民选总统，乌克兰应当参与和谈——但未直接回应特朗普的言论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“这里有一个侵略者，那就是俄罗斯。”随后立即被问及特朗普是否同意他的看法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当然，总统渴望和平，这是正确的。我们所有人都希望和平。“问题在于，我们如何确保和平长久。我们在这一点上没有分歧。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Kharkiv无人机袭击后火灾现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/X2PC4HM4Z5LYZBLSOUARJ5JOTU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;乌克兰哈尔科夫，2025年2月26日，俄罗斯无人机袭击后的火灾现场。路透社/索菲亚·加蒂洛娃&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="斯塔默在乌克兰入侵三周年庆典上举办招待会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/X2IPM7MKE5KVTJO54PBLBU7NWQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;英国首相利安·斯塔默在伦敦举办的乌克兰入侵三周年庆典上向宾客致辞。2025年2月24日，英国。弗兰克·奥格斯坦/路透社文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="斯塔默在唐宁街发表国防开支声明" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KQDTQF6BGRORVMMHRELV3HSEFU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;英国首相利安·斯塔默在伦敦唐宁街发表国防开支声明。2025年2月25日。莱昂·尼尔/路透社文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 22:35:05 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/uks-starmer-says-only-us-backstop-can-secure-lasting-ukraine-peace-2025-02-26/</guid></item><item><title>俄罗斯称其部队夺回了库尔斯克地区两处定居点</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/russia-says-its-forces-retake-two-settlements-kursk-region-2025-02-26/</link><description>俄罗斯国防部周三表示，俄军已重新占领了乌克兰西部库尔斯克地区两个被乌军突破边境并占领部分领土的定居点佩格里基和奥洛夫卡。

但乌克兰总统泽连斯基赞扬其军队在库尔斯克地区的“良好战绩”，并赞扬顿涅茨克地区前线部队对俄军发起反击。

据路透社报道，由于在三年前的冲突中，双方均不能独立证实战场报道，因此这一说法的真实性无法核实。

俄罗斯国防部宣布，其部队已重新占领苏芝亚镇以北、靠近俄乌边境的佩格里基和奥洛夫卡村庄。

该声明还声称，俄方打击了位于苏芝亚及周边十几个定居点的乌克兰部队和阵地。

官方的俄方报道已持续数周，提及俄方部队正在陆续收复去年8月乌克兰跨境入侵夺占的地区领土。

泽连斯基在其晚间视频讲话中指出，乌克兰部队已在俄方领土上坚守着缓冲区，持续了近七个月，他们已近乎适应了这种状态。

总统也称赞了顿涅茨克地区部队的表现，他们不仅抵御了袭击，还进行了反击。

俄罗斯军队数月来一直在报道其缓慢而稳定的西进攻势，占领了一个村庄接一个村庄。

他们正逐步逼近关键后勤中心波克罗夫斯克，乌方唯一一座用于冶金用途的焦煤开采煤矿已经关闭，因为俄方部队已逼近该区域。

在2022年2月24日全面入侵乌克兰后，俄方部队在几周内未能攻克首都基辅，转而将注意力集中在争夺顿巴斯地区——由顿涅茨克和卢甘斯克两个地区组成的区域。

自2022年起，俄罗斯正式宣布了对四个地区的吞并——顿涅茨克、卢甘斯克、赫尔松和扎波罗热，尽管它并未完全控制任何一个地区。2014年，随着基辅的政治动乱使亲俄总统逃离，俄罗斯夺取了克里米亚半岛。</description><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 21:33:11 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/russia-says-its-forces-retake-two-settlements-kursk-region-2025-02-26/</guid></item><item><title>乌克兰无人机袭击导致俄罗斯别尔哥罗德地区一人死亡、一人受伤</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/ukrainian-drone-attack-kills-one-injures-one-russias-belgorod-region-2025-02-27/</link><description>&lt;p&gt;乌克兰无人机袭击了俄罗斯边境地区别尔哥罗德的一辆汽车，造成一人死亡，另一人受伤，该地区行政长官格拉德科夫在Telegram上表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;格拉德科夫在Telegram上表示，死者在与乌克兰接壤的格雷沃隆镇遇袭身亡，伤者已被送往医院。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自三年前冲突开始以来，乌克兰部队频繁对别尔哥罗德和其他边境地区发动袭击。去年8月，乌克兰军队对库尔斯克地区进行了大规模侵入，至今仍控制着该地区的部分领土。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 27 Feb 2025 00:38:13 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/ukrainian-drone-attack-kills-one-injures-one-russias-belgorod-region-2025-02-27/</guid></item><item><title>美国最高法院罗伯茨暂停联邦法官关于特朗普政府外国援助资金的命令</title><link>https://www.reuters.com/legal/trump-administration-says-it-cannot-meet-court-deadline-foreign-aid-payments-2025-02-26/</link><description>&lt;p&gt;美国最高法院首席大法官约翰·罗伯茨于周三暂停了一项联邦法官的命令，要求唐纳德·特朗普政府向外国援助资金的承包商和受益人支付款项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;罗伯茨发布了一个临时命令，暂停了华盛顿特区地方法院法官阿米尔·阿里的行动，该行动原定于当晚11点59分前完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;罗伯茨未说明发布此命令的理由，该命令称为行政暂缓，将为法院争取更多时间来考虑政府对阿里法官裁决的正式请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;罗伯茨要求原告——与美国国际开发署或州务卿有合同或获得补助的组织——在周五中午前对这一请求作出回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普政府于周三在法庭文件中表示，已做出了最终决定，终止大部分美国对外援助合同和补助，但仍声称未能满足阿里法官设定的最后期限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府预计将减少超过90%的美国国际开发署对外援助合同，以及超过580亿美元的全球整体援助资金，州务卿发言人称这些削减是特朗普“美国优先”议程的一部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外国援助资金的争议来自援助组织提起的两起诉讼，指控这些机构非法冻结所有外国援助支付。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管政府在2月13日收到了阿里法官发出的临时禁令，要求释放这些资金，并在随后的多次命令中要求其遵守，但仍对支付进行了冻结，最终定于周三夜间截止。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国司法部律师坚称，政府在审查这些协议以确定是否符合政府政策的同时，有权暂停这些协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府在最新提交的文件中表示，审查现已完成，美国国际开发署已做出最终决定取消近5800项赠款，保留超过500项，而国务院已取消约4100项赠款，保留约2700项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府官员在早期的法院文件中称，取消合同的理由包括与多元化、公平性、包容性和可及性努力相关，或被判定为浪费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普对多元化、公平性和包容性项目采取强硬立场，上任第二日签署行政命令，指示联邦机构负责人解散这些政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周三，政府表示，国务卿马可·里布罗说，已经加速处理了在支付冻结开始之前至1月24日的原告账单，目的是遵守阿里法官的命令。政府表示，尽管部分款项将在当天支付，但完全付款可能需要数周时间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;共和党人特朗普上任第一天就签署行政命令暂停所有外国援助90天。该行政命令及其后续的全球暂停美国国际开发署工作的指令，已使至关生命救助食品和医疗援助的物资运送处于混乱状态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国际开发署负责管理和分配约60%的美国对外援助，2023财年分配金额为43.79亿美元。据本月的国会研究服务报告，约10000人的员工队伍中，约三分之二在海外工作，帮助约130个国家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普政府周日命令除高层领导和关键员工外的美国国际开发署全员放无薪行政假，并裁减1600个职位。员工工会已起诉争取保留这些职位，但上周法官批准了这一裁员计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为防止原告遭受不可弥补的损失，阿里法官由特朗普的民主党前任总统乔·拜登任命，发布了暂时禁令。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;原告称，特朗普已超越联邦法律和美国宪法赋予他的权力，实际上拆散了一个独立机构，并取消了国会授权的开支。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;原告称，政府没有遵守这些禁令的任何要求，一些人表示若不支付，公司将在几天内关闭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“政府为了停止挽救生命的援助而藐视法院命令的做法令人震惊，”本周三，为原告中艾滋病疫苗倡导联盟和新闻发展网络代理的律师艾莉森·Zieve表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其他原告包括国际发展公司DAI全球和难民援助组织HIAS。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿里法官和另一起因支付冻结而提起诉讼的罗德岛联邦法官对特朗普政府的解释都表示不满，称未遵循其命令。政府在上述两起案件中均坚称正在诚实地尝试理解和执行这些命令。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 15:33:04 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/legal/trump-administration-says-it-cannot-meet-court-deadline-foreign-aid-payments-2025-02-26/</guid></item><item><title>越南与新西兰通过战略协议深化合作</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/vietnam-new-zealand-enhance-cooperation-with-strategic-pact-2025-02-26/</link><description>&lt;p&gt;新西兰和越南于周三晚签署了全面战略伙伴关系协议，双方承诺在包括防务和教育在内的领域加强合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合声明指出，河内与惠灵顿将在未来一年内制定行动计划，旨在加强在政治交往、国防安全和海洋事务、经济贸易与投资、气候变化、科学与技术、教育以及人文交流等方面的合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新西兰总理克里斯托弗·卢克斯顿在访问越南以纪念两国建交50周年之际签署了该协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加强与越南的关系对新西兰的经济未来至关重要，为国内企业提供进入这一关键市场的更多机会，”卢克斯顿在周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“越南是亚洲的明日明星，双方在共同目标上的合作潜力巨大，”卢克斯顿补充道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="新西兰总理克里斯托弗·卢克斯顿访问澳大利亚" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NRRYO3D3ZVN6FGWSCUTUM2U56Q.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;新西兰总理克里斯托弗·卢克斯顿在澳大利亚堪培拉国会大厦与澳大利亚总理安东尼·阿尔巴内塞联合举行的新闻发布会上向媒体讲话，时间是2024年8月16日。路透社/特蕾西·纳亚姆摄/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 22:28:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/vietnam-new-zealand-enhance-cooperation-with-strategic-pact-2025-02-26/</guid></item><item><title>干旱打击的摩洛哥请求公民在宰牲节期间不要屠宰羊只</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/drought-hit-morocco-asks-citizens-not-slaughter-sheep-eid-al-adha-2025-02-26/</link><description>&lt;p&gt;摩洛哥国王穆罕默德六世于周三呼吁摩洛哥人在今年的古尔布阿赫节（Eid al-Adha）期间避免举行宰羊仪式，因为多年的干旱导致该国羊群数量下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;古尔布阿赫节将在六月举行，纪念亚伯拉罕（伊布拉欣）在神命下愿意牺牲自己的儿子。穆斯林们通过宰杀绵羊或山羊来庆祝这一节日，肉将分给家人并捐赠给穷人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据官方数据，2025年摩洛哥的奶牛和绵羊群数量自九年前上一次人口普查以来减少了38%，主要原因是连续的干旱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们致力于在最理想条件下帮助你们完成这一宗教仪式的同时，必须考虑到我国面临的气候和经济挑战，这些挑战导致了畜牧业数量的显著下降。”国王在一封由宗教事务部长阿赫迈德·塔乌菲克在阿联酋电视台Al Oula上宣读的信中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在此困难时期“举行这一仪式将对广大民众，特别是收入有限的人群造成重大损害，”国王，摩洛哥最高宗教领袖补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年的降水量比过去30年的平均水平低53%，导致牧草短缺，影响了牲畜的饲料供给。肉类产品生产因此减少，导致当地市场肉价上涨，进口活牛、绵羊和红肉的数量增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，摩洛哥与澳大利亚达成协议，进口多达10万只绵羊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2025年的预算中，摩洛哥暂停了对奶牛、绵羊、骆驼和红肉的进口关税和增值税，以稳定国内市场的价格。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名女性在奥尤达市的牲畜市场前购买羊，该市场位于古尔布阿赫节前夕" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PVPMSOUKDFKQRD73XZQLLWSOQ4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名女性在奥尤达市的牲畜市场前购买羊，该市场位于2016年9月11日的古尔布阿赫节前夕。路透社/Youssef Boudlal/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 22:43:45 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/drought-hit-morocco-asks-citizens-not-slaughter-sheep-eid-al-adha-2025-02-26/</guid></item><item><title>黎巴嫩新政府在议会赢得信任投票</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-government-wins-confidence-vote-parliament-2025-02-26/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩新政府在议会周三的信任投票中获得通过，总理纳比夫·萨拉姆发表演讲，承诺推动经济和金融改革，并开始与国际货币基金组织进行谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;萨拉姆的政府在128席的议院中获得了95名议员的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二，伊朗支持的黎巴嫩真主党在其议员穆罕默德·拉德发表的演讲中支持了政府。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自黎巴嫩长期占据政治主导地位的真主党在去年与以色列的战争中遭受重创以来，黎巴嫩的政治格局发生了根本性的变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反映这一变化，新政府的政策声明中没有包含过去几年被认为合法化真主党在保护黎巴嫩方面角色的语言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们将致力于将黎巴嫩从灰色名单中移除，并开始与国际货币基金组织进行谈判，”萨拉姆在投票前对议会这样说。“我们将储户置于最高优先级。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2019年以来，黎巴嫩一直深陷经济危机，其金融机构在不堪重负的巨额政府债务压垮下崩溃，导致2020年的主权违约，并使普通储户无法从银行系统取出储蓄。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;黎巴嫩于2月8日成立了新政府，这一过程在异常直接的美国干预下进行，旨在使该国更接近于获得重建资金，以应对黎巴嫩与真主党之间毁灭性的战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;财政部长亚西恩·贾贝尔此前两周曾对路透社表示，国际货币基金组织任务组预计将于三月访问黎巴嫩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年，黎巴嫩与国际货币基金组织达成了一份资金协议草案，前提是执行改革，但当局未能兑现这一承诺。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比夫·伯里与新政府成员参加信任投票集会，地点为黎巴嫩贝鲁特议会大厦" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HDQYQFEFGFLP7MRUJJUCM56MGI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议会议长纳比夫·伯里与新政府成员参加信任投票集会，地点为黎巴嫩贝鲁特议会大厦，2025年2月26日。路透社/埃米尔·马迪&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="黎巴嫩总理纳比夫·萨拉姆来到信任投票集会现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QTNLHGYZRFPZVNR5GANGBXLCG4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩总理纳比夫·萨拉姆来到贝鲁特信任投票集会现场，2025年2月26日。路透社/埃米尔·马迪&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比夫·伯里参加新政府的信任投票集会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/63A4BVEUMVJPXEAEMGBS5UNN2Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议会议长纳比夫·伯里参加信任投票集会，该集会是纳比夫·萨拉姆组建的新内阁，地点为黎巴嫩贝鲁特议会大厦，2025年2月26日。路透社/埃米尔·马迪&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比夫·伯里与新政府成员参加信任投票集会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/F7OFNVH2IRPNBMZPAHTEU4CUHM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议会议长纳比夫·伯里与新政府成员参加信任投票集会，地点为黎巴嫩贝鲁特议会大厦，2025年2月26日。路透社/埃米尔·马迪&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="黎巴嫩武装部队的成员在贝鲁特议会大厦附近站岗" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6TQHLKHRWFPW5EFBXWDVTWSFJU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩武装部队的成员在黎巴嫩贝鲁特议会大厦附近站岗，2025年2月26日。路透社/埃米尔·马迪&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 18:27:32 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-government-wins-confidence-vote-parliament-2025-02-26/</guid></item><item><title>特朗普提出500万美元“黄金签证”作为入籍途径</title><link>https://www.reuters.com/world/us/trump-end-eb-5-immigrant-investor-visa-program-2025-02-25/</link><description>&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普周二提出用一个所谓的“金卡”计划取代外国投资者签证项目的想法，该计划可以购买价值500万美元的“金卡”以寻求美国公民身份。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普对记者表示，他将用所谓的“金卡”计划取代现有的EB-5投资者签证项目，该项目允许投入大量资金并创造或保留美国就业岗位的外国投资者成为永久居民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EB-5项目授予外国投资者“绿卡”，以投资于美国企业。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们将出售‘金卡’，”特朗普说。“这张卡的价格约为500万美元，”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“它将赋予绿卡特权，还能作为获得美国公民身份的途径，富有之人通过购买此卡进入我国，”特朗普说，并表示该计划的详细信息将在两周后公布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当记者问及是否会涵盖俄罗斯寡头时，特朗普表示：“有可能。我知道一些非常友善的俄罗斯寡头。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国公民及移民服务局管理的EB-5外国投资者移民项目于1990年由国会创建，旨在通过外国投资者的投资和就业创造促进美国经济刺激，根据美国公民及移民服务局网站。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“EB-5项目……充斥着谎言、诈骗和低价绿卡的方法。总统认为，与其保留这样荒谬的EB-5项目，我们将会终止EB-5项目，并用特朗普金卡取代之，”负责商务的部长霍华德·卢特尼克周二向记者表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="人们站在美国公民及移民服务处纽约办事处的台阶上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/P7PJTS6OGVJK7CQGBGTLT37UWU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;人们站在美国公民及移民服务处纽约办事处的台阶上，2012年8月15日。路透社/Keith Bedford 文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国总统唐纳德·特朗普与法国总统埃马纽埃尔·马克龙并排站在一起举行记者会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VGFUG7VB5FJFJGRH3S6KDWJMKE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国总统唐纳德·特朗普与法国总统埃马纽埃尔·马克龙并排站在一起举行记者会，2025年2月24日，华盛顿特区白宫。路透社/Evelyn Hockstein 文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 21:53:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/trump-end-eb-5-immigrant-investor-visa-program-2025-02-25/</guid></item><item><title>美国对委内瑞拉石油部门的许可证和授权</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-licenses-authorizations-venezuelas-oil-sector-2025-02-27/</link><description>&lt;p&gt;自2019年首次对委内瑞拉能源部门实施制裁以来，美国已向某些石油公司颁发个别许可证，允许它们将委内瑞拉的石油出口到特定目的地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国因国际观察员对多次选举中发现的疑似舞弊行为而实施制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普在周三宣布，他将撤销对美国生产商雪佛龙公司(Chevron Corp)的关键许可证，指责马杜罗政府在选举制度改革和归还难民方面缺乏进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据船只会监数据，1月份通过美国有效许可证出口的石油平均每天45万桶，占该国总出口量的52%。然而，尽管有授权，中国仍然是委内瑞拉石油的主要目的地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以下是近年来美国财政部和国务院向委内瑞拉能源部门颁发的许可证和授权清单：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当美国通过针对该国石油和天然气部门的行政命令实施制裁时，美国从委内瑞拉进口原油立即暂停，这对在委内瑞拉运营的美国生产者如雪佛龙公司造成了影响。包括SLB、哈里伯顿、贝克休斯和威德福在内的美国服务企业在内也受到影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国财政部允许委内瑞拉国有石油公司PDVSA的主要外国合作伙伴继续在委内瑞拉生产石油并出口至除美国外的其他目的地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普政府的“最大限度施压”行动针对马杜罗，一些交易和运输委内瑞拉石油的公司，包括俄罗斯Rosneft的子公司也被于2020年实施了制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;许多PDVSA合作伙伴，包括雪佛龙公司，因制裁暂停了委内瑞拉石油出口，导致债务和股息迅速积累，PDVSA开始使用不为人熟知的中介机构将其石油分配给中国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，拜登政府在2022年底向雪佛龙公司授予了一个自动可续期的许可证，旨在扩大在委内瑞拉的运营并恢复对美国的出口，以回收30亿美元的债务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在周三表示，该协议被终止。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2019年起，美国国务院陆续向包括西班牙雷索斯公司(Repsol)、意大利埃尼公司(Eni)和法国摩儒尔与普罗公司(Maurel &amp; Prom)在内的多家欧洲公司颁发个别授权，允许其在委内瑞拉运营并出口委内瑞拉石油。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;许多授权中包含欧洲公司可与PDVSA的委内瑞拉原油进行交换以换取成品油的选项，这缓解了委内瑞拉这家欧佩克国家燃油和稀释剂短缺的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在拜登政府期间授予的许可证限制了PDVSA欧洲合作伙伴向授权国家出口委内瑞拉石油目的地的选择，导致西班牙等国进口委内瑞拉石油量增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;印度炼油巨头Reliance Industries近年来也间歇性地从美国获得授权，最近的有效授权自2024年生效。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该许可允许少量委内瑞拉石油流向印度，这是在实施制裁前的第三大市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府还向委内瑞拉和特立尼达及多巴哥之间的天然气开发项目颁发了两个许可证，包括壳牌和特立尼达天然气公司(NGCTT)的Dragon离岸天然气项目和BP的Cocuina-Manakin项目。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这两个授权目前有效，特立尼达目前正在寻求延长壳牌天然气项目的许可期限，以便该项目未来几年能向特立尼达供应首批天然气。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="PDVSA的埃尔帕利托炼油厂" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3VDLH7BTOJM4BFIBKOQSXH7TWA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年2月10日，委内瑞拉国家石油公司PDVSA位于委内瑞拉普尔托凯罗的埃尔帕利托炼油厂。路透社/莱昂纳多·费南德斯·维罗利亚/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 27 Feb 2025 00:51:48 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-licenses-authorizations-venezuelas-oil-sector-2025-02-27/</guid></item><item><title>法国威胁审查与阿尔及利亚的移民协议，针对遣返事宜</title><link>https://www.reuters.com/world/france-threatens-review-algeria-migration-pact-row-over-deportations-2025-02-26/</link><description>&lt;p&gt;法国于周三表示，将审查一项具有数十年历史的协议，该协议使得阿尔及利亚公民更容易迁移到法国。除非阿尔及利亚同意接收法国当局将其驱逐出境的人员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴黎与阿尔及尔原本紧张的关系进一步恶化。周六，一名阿尔及利亚公民在法国默兹河畔穆尔塞uvre（Mulhouse）发起了一场用刀攻击，导致一人死亡、三人受伤。法国总理弗朗索瓦·贝鲁在新闻发布会上称：“穆尔塞uvre的悲剧之所以发生，是因为这名阿尔及利亚公民被命令离开法国，并且曾14次被呈交遣返，但每次都拒绝了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据1968年法国与前殖民地阿尔及利亚之间的一项协议，阿尔及利亚公民享有多项法国移民政策的豁免权，使得在法国定居更容易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法国内政部长布鲁诺·雷提拉奥尔多次呼吁审查该协议，原因是阿尔及利亚当局拒绝接收在“OQTF”（离境义务）驱逐制度下被法国当局要求离境的公民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝鲁表示，阿尔及利亚拒绝接收本国公民是对法国与其当局之间协议的直接攻击，法国不会接受这一立场。并称其政府将在四到六周内审查阿尔及尔对1968年协议的执行情况。在此期间，法国政府将向阿尔及尔提供一份认为应该返回其本国的人员名单。他拒绝透露该名单上的具体人数，但表示“这一数量是相当可观的”。贝鲁说：“如果情况并非如此，政府将考虑重新审视在协议（1968年）下提供的优惠... 人们强烈感受到协议已经遭到了背叛。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自法国承认摩洛哥对其与争议领土西部撒哈拉的主权以来，巴黎与阿尔及尔之间的关系在最近几个月中已经恶化。这一决定令阿尔及尔感到愤怒，该国支持寻求独立国家的波利萨里奥阵线。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="法国第一任国家审计法院院长皮埃尔·莫斯科维奇在巴黎提交养老金报告结果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AQX4CFRLHFJXPCL4HZU4LZV4ZY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;法国总理弗朗索瓦·贝鲁在巴黎酒店马蒂戈收到了法国第一任国家审计法院院长皮埃尔·莫斯科维奇提交的养老金报告结果。STEPHANE DE SAKUTIN/POOL VIA REUTERS/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 17:27:38 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/france-threatens-review-algeria-migration-pact-row-over-deportations-2025-02-26/</guid></item><item><title>哈马斯交出四名人质遗体，以色列释放巴勒斯坦囚犯</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/mediators-agree-swap-palestinian-prisoners-israeli-hostages-bodies-source-says-2025-02-26/</link><description>&lt;p&gt;哈马斯在等待以色列释放数百名巴勒斯坦囚犯以换取人质交换时，将四名以色列人质的遗体移交给以色列，标志着长达数十小时的人质和囚犯交换达成最终协议，这是为期数周停火协议的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次停火于1月19日生效，尽管遭遇多次挫折，仍大体得以维持。然而，停火协议的第一阶段即将于本周结束，第二阶段的命运——这一阶段旨在结束战争——尚不明朗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，它准备好开始讨论协议的第二阶段，并强调只有坚守停火协议，人质的释放才能继续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在数日谈判陷入僵局后，埃及调解人于周三促成双方在协议第一阶段达成应收归哈马斯的四名人质遗体，交换620名被以色列拘押或监禁的巴勒斯坦囚犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列在哈马斯移交六名人质的人质仪式后拒绝释放囚犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在哈马斯于加沙倾心群众面前展示了活人质和装有人质遗体的棺木几天后进行的移交并未举行此类仪式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理办公室于周四凌晨宣布，以色列接收了包含四名人质遗体的棺木。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯此前已确认遗体为：扎希·伊丹、伊齐克·埃尔加拉特、奥达·亚哈隆米和希洛莫·曼兹托，他们在2023年10月7日哈马斯袭击靠近加沙的基布兹家时被绑架。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所归遗体正接受初步身份认定，以色列总理办公室称，认定程序完成后，将会通知人质家属。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，当哈马斯将一名未知名巴勒斯坦女性的遗体误交，而次日交付正确的遗体时，人质交换协议曾暂停。未知名女性的遗体被送回加沙医院，根据报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一份全面的法医检查将稍后进行以确定四具最终回归以色列的遗体的死亡原因，据以色列卫生部称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列当局表示，约30名巴勒斯坦人质在加沙丧生。有些被俘虏者杀害，有些则死于以色列军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据哈马斯消息人士称，将被释放的巴勒斯坦囚犯中包括445名男性、24名女性和未成年人在加沙被抓捕，以及151名因致命攻击以色列人而被判终身监禁者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;载有被释放的几名人质囚犯的巴士从以色列管控区域的奥弗监狱出发，于抵达巴勒斯坦拉马拉市后不久到达，现场直播画面显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被释放的人质下车时受到千余人欢迎。其中一部分被释放的男性囚犯身穿绿色夹克和头巾被人群高举。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;42岁的被释放囚犯比拉尔·尤森对路透社称，他已在以色列羁押20年。加沙原住民尤森表示，他在整个时期都遭受压迫和恶劣条件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的牺牲和监禁并没有徒然，”尤森称。“我们坚信巴勒斯坦抵抗运动。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一波近100名巴勒斯坦囚犯被移交给埃及，将停留在那里，直至另一国家接受他们的释放，哈马斯消息人士和埃及媒体称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;救护车于周四凌晨早些时候抵达加沙南方的昆耶宁欧洲医院，运输被释放的巴勒斯坦人，他们将接受健康检查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据哈马斯称，共计有580名囚犯和被拘留者将在加沙被释放，并期待红十字会巴士在未来几小时抵达。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;停火协议的第一阶段包括交换33名人质，以换取约2000名巴勒斯坦囚犯的释放，并促使以色列部队从部分加沙地区撤出，以及援助物资的涌入。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但随着停火协议有效期于周六结束，尚不确定是否会出现延长协议，进而释放剩余的59名人质，还是开始讨论协议的第二阶段。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="人们在拉马拉迎接被释放的巴勒斯坦囚犯" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3BSLLAGHNJP53H6ASY5LHE3UMI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;人们在拉马拉迎接被释放的巴勒斯坦囚犯，他们是作为人质和囚犯交换以及加沙和以色列之间的停火协议的一部分而释放的。2025年2月27日，西岸被占领的巴勒斯坦。路透社/Moahmmad Torokman&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="人们在拉马拉迎接被释放的巴勒斯坦囚犯" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GJRFAGP2RBKBFGLTKPK5QAJCZY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;人们在拉马拉迎接被释放的巴勒斯坦囚犯，他们是作为人质和囚犯交换以及加沙和以色列之间的停火协议的一部分而释放的。2025年2月27日，西岸被占领的巴勒斯坦。路透社/Moahmmad Torokman&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="人们在拉马拉迎接被释放的巴勒斯坦囚犯" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SO7JFJFO3RIG3FBMJ7CJ7VGPXU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;拉马拉迎接被释放的巴勒斯坦囚犯，他们是作为人质和囚犯交换以及加沙和以色列之间的停火协议的一部分而释放的。2025年2月27日，西岸被占领的巴勒斯坦。路透社/Moahmmad Torokman&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加沙地区杰巴利耶难民营的人们围坐火堆旁" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VWDLLA2WEJLX3GVBAMWNBXMTR4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;加沙北部杰巴利耶难民营内，人们在休战期间围坐火堆旁。2025年2月26日，路透社/Mahmoud Issa&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加沙地区杰巴利耶难民营的人们围坐火堆旁" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JZO3UV5MNBLF3PLVRDRDDCPLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;加沙北部杰巴利耶难民营内，人们在休战期间围坐堆积劫后的废墟旁火堆。2025年2月26日，路透社/Mahmoud Issa&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="特拉维夫公共广场上以色列人聚集向希莉持·比拉斯、奥里尔和九个月大的凯夫所·比拉斯告别" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BI27EUQTJFPGRPPPPZ6ULEO3PM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;公共广场上，以色列人在希莉持·比拉斯、奥里尔以及九个月大的凯夫所·比拉斯的追悼仪式上聚集，他们于2023年10月7日被哈马斯从他们的基布兹尼·厄兹家园绑架并在加沙杀害。2025年2月26日，以色列特拉维夫。路透社/斯蒂尔·陶尔姆&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="特拉维夫公共广场上以色列人聚集向希莉持·比拉斯、奥里尔和九个月大的凯夫所·比拉斯告别" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Q2B4KEL355JDBEQBR6FMBPDQXE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;以色列人在追悼公共广场聚集时反应，希莉持·比拉斯、4岁的奥里尔以及9个月大的凯夫所·比拉斯。他们在2023年10月7日被从基布兹尼·厄兹家庭中绑架并杀害，被哈马斯于加沙杀害。2025年2月26日，以色列特拉维夫。路透社/斯蒂尔·陶尔姆&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="特拉维夫公共广场上以色列人聚集向希莉持·比拉斯、奥里尔和九个月大的凯夫所·比拉斯告别" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7ZKOOZR6W5MBDJAZCSKUOE7XII.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;一位女性在以色列人们在公共广场聚集，他们追悼希莉持·比拉斯、奥里尔以及九个月大的凯夫所·比拉斯。他们在2023年10月7日被从基布兹尼·厄兹家庭中绑架并杀害，加沙被哈马斯杀害。2025年2月26日，以色列特拉维夫。路透社/斯蒂尔·陶尔姆&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="特拉维夫公共广场上以色列人聚集向希莉持·比拉斯、奥里尔和九个月大的凯夫所·比拉斯告别" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KVR4JWBJ3RN7NC6TLDP5L4EOOY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;以色列人们在追悼公共广场聚集时，希莉持·比拉斯、4岁的奥里尔以及9个月大的凯夫所·比拉斯的追悼仪式。他们在2023年10月7日被从基布兹尼·厄兹家庭中绑架并杀害，加沙被哈马斯杀害。2025年2月26日，以色列特拉维夫。路透社/斯蒂尔·陶尔姆&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="特拉维夫公共广场上以色列人聚集向希莉持·比拉斯、奥里尔和九个月大的凯夫所·比拉斯告别" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/I4YTEJO4URMXFEM54HZYLCHBI4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;一位女性在以色列人们在公共广场聚集，他们追悼希莉持·比拉斯、奥里尔以及九个月大的凯夫所·比拉斯。他们在2023年10月7日被从基布兹尼·厄兹家庭中绑架并杀害，加沙被哈马斯杀害。2025年2月26日，以色列特拉维夫。路透社/斯蒂尔·陶尔姆&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 06:54:47 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/mediators-agree-swap-palestinian-prisoners-israeli-hostages-bodies-source-says-2025-02-26/</guid></item></channel></rss>