<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 22 Dec 2024 07:28:13 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国议会（共300名议员，实际到会190名）在 Wednesday 宣布通过一项决议，要求尹锡悦总统宣布的戒严令解除。直播画面显示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年12月3日，韩国首尔，韩国总统尹锡悦宣布戒严令。青瓦台/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;被定罪为连环杀手的加拿大人罗伯特·皮克顿在本月早些时候另一名囚犯对其实施袭击后，在魁北克的一所高等安全监狱去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年被判定在不列颠哥伦比亚省温哥华市附近的一个猪场谋杀吸毒者和妓女，并残害其遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因纵火焚烧六名受害妇女的部分遗骸被定罪，这些遗骸在其位于温哥华市区附近破败不堪的物业上被发现。政府检方在其被判终身监禁后撤销了另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务部门表示，皮克顿是在5月19日受到袭击后在魁北克监狱去世的。随后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;服务部门在声明中表示：“我们意识到，这位罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成了毁灭性的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中有超过60名妇女从温哥华市中心贫困且毒品泛滥的戴顿东区失踪，直到皮克顿在2002年初被捕。33名受害者的遗体或DNA在皮克顿位于港口科奎拉姆的猪场被发现，其中许多是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，一本据称由皮克顿撰写的书籍在亚马逊上线几小时后被下架。当时，温哥华太阳报报道称，皮克顿在书中宣称自己是清白的并且是被警方栽赃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该出版社要求亚马逊下架该书并为受害家庭道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的电视文件照，拍摄地点为其位于港科奎拉姆的家中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的电视文件照，拍摄地点为其位于港科奎拉姆的家中。路透社/环球电视台/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现下滑而受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲国民大会（ANC）参加选举后，当选结果将是该党自结束种族隔离以来最差的表现，其影响力将大大削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据已统计约71%选区的投票结果显示，ANC的得票率低于42%，相比2019年上次选举时的57.5%大幅下降，这也是ANC自30年前以来首次未能获得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一选举打击意味着，作为纳尔逊·曼德拉的前解放运动，ANC将不得不与其他较小政党谈判联合政府协议或其他形式的合作，以治理国家。这意味着ANC可能需要做出政策让步，或将重要内阁职位让予他人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为前工会领导人转型为商人的拉马福萨可能会面临反对党和党内批评者的辞职要求，但ANC的一名高级官员支持他继续担任总统，且分析认为目前没有明显接班人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明确的统一候选人能够接替拉马福萨的职位。”南非开普敦大学政治学教授安东尼·博尔特表示，他曾撰写了关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月份的民意调查显示，拉马福萨在此次竞选中是支持率最高的政治家之一，ANC内部的派系斗争可能使反对他变得更加复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对此发表评论，他的发言人表示，他将在周日正式宣布最终的初步选举结果时发表声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的执政未来此前曾面临困境，在2022年的一个委员会报告中，他因涉嫌非法持有存放在家具中的一笔现金而面临质疑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认了这一指控，这一事件被称为“奶牛场门”，并在同年赢得了ANC首席领导人的连任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为ANC迄今为止最严峻的考验，因为选民对高失业率、犯罪和电力供应不足等议题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年底，拉马福萨在承诺重塑党派形象并重振经济的背景下当选ANC领导人，但在前任雅各布·祖马操作更为腐败和经济下滑的九年后，这种激情很快消失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济仍停滞不前，关于高级ANC官员的丑闻仍未平息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举的关键打击来自于拉马福萨的对手祖马，他支持的新党umkonto we sizwe在此次选举中表现出色，显著削弱了ANC的支持程度，尤其是在祖马的家乡夸祖鲁纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马已经设法在夸祖鲁纳塔尔省限制住了拉马福萨和ANC。他知道他们在夸祖鲁纳塔尔省是脆弱的。”政治分析师拉尔夫·马德凯加表示，“这标志着拉马福萨项目已结束……你不能在选举中失利后还期望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因规避关键改革的责任被批评，他似乎希望避免激化党内裂痕，这与他在八十年代作为工会领导人时展现出的果断形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者称赞他的共识建设技巧以及他推动南非成为“全球南方”代表之一的角色，后者是指低收入和中等收入国家的集合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;疫情期间，拉马福萨是高呼疫苗更公平分配的全球最突出声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了控告以色列的种族灭绝案，促使法官本月裁定以色列必须停止对加沙市拉法的军事进攻。以色列坚决否认了这些指控，并继续其进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨努力强调ANC在过去三十年取得的成就，但批评者认为，他并没有为解决南非最大问题提供新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在大选前ANC的最后一场竞选集会上，他承诺“会做得更好”，面对数以万计支持者的集会，但由于他未能说完演讲，许多人提前离开了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/乌帕·诺西西&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列 Ceasefire 计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登表示，以色列提议在释放人质的同时签署新一轮加沙停火协议，并呼吁哈马斯接受这一新提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开启新的纪元了。”拜登如是说。他正面临美国总统选举年的压力，试图解决持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔以及其他国家正在调解以色列与哈马斯民兵组织之间的停火谈判，但多次因双方互相指责无法达成共识。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议是在以色列对拉法数周侵入后，以及国内和国际对加沙死亡事件的压力不断加大，同时劫持者仍被扣押的情况下提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梅内曼内塔尼总理办公室表示，以色列已授权谈判代表在拜登透露停火计划后提出加沙停战协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这提议还发生在前总统特朗普被判有34项重罪的前一天，凸显出两位总统候选人之间的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新提议分为三个阶段，与过去相比有了新变化，因为停火将与各方陆续进入所有三个阶段同步进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口中心撤出，被扣留的包括老年人和女性的人质将与数百名巴勒斯坦囚犯进行交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙地区，每天600辆卡车将携带人道援助进入加沙，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束冲突的条件进行谈判。“只要谈判正在进行，停火将继续。”总统称，这是一个新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段包括为加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，已将此提议通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有些人不会同意这项计划，并要求战争无限期继续。有些人甚至在政府联盟内。他们明确表示，他们想占领加沙，继续战斗多年，人质对他们来说并不是优先事项。”特朗普说，“我敦促以色列领导层支持这项协议，尽管面临任何压力”，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为美国历史上唯一一位在战争期间访问以色列的总统，作为刚派遣美国部队直接捍卫以色列免受伊朗攻击的人，我希望你们停下来想一想，如果我们错过这个时机，将会发生什么。我们不能失去这次机会。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员匿名表示，以色列能够提出这一新提议是最近战场战绩的结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有了一份通往危机结束的路线图。这是一份详尽的、长达4.5页的协议，经过仔细的磋商。现在摆在桌面上的是这一过程的最终目标。”官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列几家媒体形容拜登周五的演讲是极具戏剧性的，并将其视为向以色列民众直接呼吁的一个尝试。以色列电视台12频道中断了晚间新闻节目，在线播放了拜登的演讲。此前，以色列审查机构已禁止发布该提议的详细信息，该发布会由主持人达尼·克什马罗报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥斯丁大学历史与公共事务教授杰里米·苏里认为，这一提议的成功概率高于以往的建议。“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯进行任何严重打击、攻击或恐怖事件的风险显著下降，尽管不为零，低于之前。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;进一步，根据苏里所述，全球舆论正在“向以色列转变”，这可能促使以色列人民希望结束冲突，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某件事时，他可以产生很大的激励效果。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以前提议今天早些时候，在以色列拒绝同意哈马斯关于永久结束战争作为谈判一部分的请求后，提议崩溃了。哈马斯当时拒绝继续谈判，除非以色列停止战争，并准备好进行包括人质和囚犯交换在内的“全面协议”。此前，以色列增派大军队攻击了南部加沙的拉法市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国高级官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文周五将与代表被哈马斯扣留的人的17国大使进行会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，以色列对拉法的一次空袭造成45名巴勒斯坦人丧生，但并未达到切断对以军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“巴勒斯坦人民在此次战争中经历了非人间的苦难。”周五，拜登表示。我们看到了本周在拉法发生的一起致命火灾，以色列轰炸了哈马斯的目标……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自10月7日哈马斯对以色列南部发动袭击以来，以色列对加沙走廊的袭击已造成超过36,280人丧生。根据以色列统计，哈马斯袭击导致约1,200人丧生。</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而进一步卷入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是美国二年来对乌克兰战争深度介入的一个小而重要的步骤。专家表示，这可能有助于削弱俄罗斯在赫尔松方向的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标过于危险。白宫担心，大规模的乌克兰进攻可能会引发与拥有核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与美国此前阻挠基辅获得更高级别武器的其他禁令相契合，这些禁令包括先进的美国战斗机和长程ATACM导弹等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定自周四起生效，针对的是赫尔松地区的战斗。美国官员称，该决定允许基辅使用美国提供的武器反击“从跨境地带攻击它们或准备攻击它们”的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这给前线的乌克兰人一个明确信号，允许他们使用美国提供的高机动性艺术火箭系统（HIMARS）发射器以及导向多管火箭系统（GMLRS）导弹和其他武器打击跨境的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄方未固守阵地前推回他们，”乌克兰国立战略研究所研究员米科拉·比利耶斯基表示。该研究所是一家官方智库，位于基辅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅从东部顿巴斯关键战场调兵撤防的必要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于被动，不得不重新考虑在赫尔松进攻中使用的战术，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登关于此项决定的考量始于几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一名要求匿名的美国官员透露，乌克兰在5月13日的一场视频会议上向白宫国安顾问杰克·苏利文、国防部长雷恩·奥斯汀以及联合参谋长联席会议主席康·布朗上将提出了请求，在赫尔松地区跨境使用美国武器。苏利文、奥斯汀和布朗形成了一个放宽限制的推荐意见，并在5月15日向拜登呈递。据该官员透露，拜登同意乌克兰可以安全地打击俄罗斯军队，然后，拜登政府一直在制定最终决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在5月20日接受路透社采访时，曾公开呼吁合作伙伴采取类似的措施，但他当时表示：“到目前为止，没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据富尔顿研究东亚项目的高级研究员罗布·李表示，自拜登禁止射击俄罗斯领土后，俄罗斯一直在利用这一点为其在赫尔松区域的进攻提供掩护。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赫尔松是乌克兰第二大城市，距离边境仅有19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其炮兵单位一直位于跨境地带，保留防空、电子战、指挥与控制的设施，”李表示，这或许创造了一定的安全空间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，李和其他专家表示，此次决定本身短期内可能不会显著改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这项决定并不会显著改变前线的推进态势，但会使俄罗斯更难以继续这种跨境作战行为，”李表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺乏足够的部队来进行对赫尔松的大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的部队来生成足够的战斗力从东北方向威胁赫尔松，”他说。“要做到这一点，他们就必须在东部战区大量抽调兵力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰在其境内使用武器，并在周二再次表达了引发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月扩大其在美国武器上使用范围，特别是在俄罗斯在战场上恢复主动权的一年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，华盛顿宣布本国政策变化后不到一天，泽伦斯基在接受《卫报》采访时表示，呼吁美国批准他的军队深入俄罗斯境内打击目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现为华盛顿战略与国际研究中心研究员的退役五角大楼官员马克·坎西安表示，拜登的举动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这并不是一项彻底的政策变革，但确实向前跨出了一步。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰和行政部门官员将要求下一步：打击更广泛的目标——可能不是直接威胁赫尔松的目标，但在其他区域的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，目前美国将按需要采取相应调整和适应性措施，但他没有排除允许在俄罗斯其他地区使用这种武器支持的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“前进路上，我们将会延续我们一直在做的事情，需要根据情况调整和改变方针，”布林肯表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="俄导弹袭击赫尔松附近区域的遗骸" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;乌司机紧急检修，在俄罗斯攻击乌克兰的背景下，赫尔松地区附近受损严重的‘儿童与青年体育骑马学校’现场，2024年5月30日，乌克兰，路透社/ Valentyn Ogirenko 资料图片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续坚守减少支出以增加产出的承诺，这或将使全球最大原油生产国美国在2024年的增长放缓，从而减轻OPEC+进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，由于页岩革命和技术创新与效率提升，美国在非OPEC产油国中推动了全球原油供应的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增长超过一百万桶至1293万桶，远超2023年初政府预期的大约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC及其盟友OPEC+在去年加深了减产力度，部分原因是补偿了美国及其他非OPEC产油国的产量增加。总减产量为586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在商讨一项复杂协议，该协议将允许这些减产措施延续至2025年，三位熟知OPEC+讨论的知情人士周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+在周日会议中考虑供应政策，美国生产量的增加将继续推动非OPEC+产量增长，但威胁程度将低于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，今年美国原油供给将增加约27万桶/日。这一数字与OPEC自身对于美国原油和凝析油产量将增长30万桶/日的预测基本一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预期美国原油产量将进一步增长64万桶/日。这三位是最受关注的预测者，他们的预测均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计，2024年全球原油需求增长220万桶/日，将超过OPEC+以外产油国的供应增长约100万桶/日。OPEC+表示，这意味着2024年对OPEC+原油的需求将比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计2024年全球需求增长将仅为110万桶/日，且对OPEC原油需求的变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至4月，美国原油产量基本上没有显著变化。4月份产量约为1313万桶/日，比12月下降了约2%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内人士和分析师表示，美国生产商不太可能如2023年那样超出预期，即使油价接近每桶80美元。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;"我们的客户保持了非常保守和严格的态度，"合同钻探公司Scandrill运营主管保罗·莫斯沃尔德（Paul Mosvold）表示。&lt;/quote&gt;&lt;p&gt;"尽管当前价格较高，但钻机数量上升得更多还是出乎意料。"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他所在的公司保持资本支出不变，并暂停对钻机的升级，以更好地适应较为平稳的钻探增长。该公司计划年底运营12部钻机，并在明年重新部署几部钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯数据，截至4月，美国活跃钻机数量减少13%，降至496部。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;"美国有能力在未来几年每年增长100万桶/日，但目前没有意愿以这样的速度增长，"标普分析师在周四的报告中说。&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预期，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市石油生产商在投资者的压力下，限制了增长支出，因为过度支出推动了页岩油领域的激增和高增长速度，但回报有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年超预期的产量增加部分归因于私人生产商，他们通过钻更长的油井和对岩石进行压裂来提高生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;"尽管近期合并浪潮继续，我预计现有的油价将持续，并有助于维持美国总体石油产量稳定增长，因为钻探和完井效率的持续改进将继续支持这一增长，"德克萨斯标准石油公司的总裁蒂莫西·罗伯森（Timothy Roberson）表示。&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司如SLB（SLB.N）预计，今年国际市场的增长将超过北美的增长。其第一季度国际收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因是合并。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;"近年来的战略转向更加注重资本纪律，因此反应方式发生了变化，"瑞银银行分析师乔凡尼·斯塔诺夫（Giovanni Staunovo）表示，他认为OPEC+将延续其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那今年预计将继续引领石油和液体生产增长。3月份，美国能源信息署称，OPEC+今年的石油液体产量预计下降100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;"OPEC+已经学会了适应美国石油生产增长，"瑞银银行的斯塔诺夫指出。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="这一钻探平台的操作层是从奥希斯石油公司拥有的位于佩尼安盆地附近的温克租赁地钻探平台的控制室中可见" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2018年8月22日，美国德克萨斯州温克附近佩尼安盆地，奥希斯石油公司租赁地控制室中的钻探平台操作层。REUTERS/Nick Oxford/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内直视着一排摄像机，并发表了一则适于他当前法治和政治挑战的讲话：他做好了战斗的准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因伪造文件以掩盖支付色情明星封口费而被判有罪的第三十四项罪名后，共和党总统候选人列举了一连串对手及其不满，并在愤怒且絮叨的言论中将其一一列出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称审理他案件的法官胡安·梅伦小子为“邪恶的人”和“不义之徒”。他将民主党籍总统候选人乔·拜登在11月5日的选举中称为“历史上最糟糕的总统”。他猛烈抨击了为他辩护的证人、参议院中投票弹劾他的成员，还模仿竞选集会上的言辞指责非法涌入国家的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为其竞选捐款，将他面前的挑战视为不仅仅关乎他个人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管在之前的竞选演讲中他时有幽默插科打诨，但此次演讲主要是悲观的。在新闻发布会上，他仅持有一小张笔记。最终，他没有回答任何问题，与儿子埃里克·特朗普一起迅速退场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在摄像机镜头之外，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统盟友也为这一判决及任何声称特朗普有罪的人进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位竞逐总统之位的候选人相互被视为国家威胁的竞争中，拜登阵营抓住特朗普的言辞作为新证据，表明他不适合执政。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“刚刚，美国见证了混乱、绝望并且战败的唐纳德·特朗普怒吼着他的个人不满并向美国司法系统撒谎，使旁观者朗朗然得出一个显而易见的结论：此人无法成为美国的总统之一，”拜登竞选的传播总监迈克尔·泰勒在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约判决方面，特朗普阵营表示，支持者隔日单独捐款3480万美元，打破了他在共和党筹款平台WinRed上的单日捐款记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管筹款总额落后于拜登，该竞选活动旨在延续这种节奏，向支持者发送一波令人担忧的筹款信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美利坚历史上最黑暗的日子！”一句话消息文章写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我将永不投降！”在特朗普的发布会后一句信息文章中发出怒吼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站出来支持前总统，称审判有缺陷，指控不应被提出，陪审团在民主党的纽约市曼哈顿染指腐败，法官有偏见—当地官员否认了这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于共和党人的谴责不够迅速或力度不够时，特朗普的盟友和竞选助手随即开始了反攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的竞选协理克里斯·拉基维塔嘲笑了一封全国大学生共和党人团体在社交媒体平台X上发表的帖子，该帖子称应当尊重陪审团的判决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见就像屁股，每个人都有一个，”拉基维塔在一条帖子中如此评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还在X平台上攻击了前马里兰州共和党温和派州长拉里·霍根，霍根在投票结果公布之前曾警告美国人“不要因为更多的党派斗争而加入更多燃料。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“您已结束了您的竞选，”拉基维塔在X平台上回应霍根。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这两个关键战场州的共和党选民的访谈中，数人表示特朗普的定罪令他们重新思考其是否会在11月为他提供支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的背弃可能会在特朗普多个摇摆州相对接近的局面中影响到他的重新对决，目前拜登领先。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，大多数被访谈的共和党人物听起来与特朗普自己的声音大同小异，指责审判为一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一切政治上都是为了让他在竞选期间少出现在公众视野，”62岁的退休警察萨克特·克莱顿，在佐治亚州迈里塔表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们此刻能够做出这种事，他们可以做任何事。无以伦比的每个人都不安全。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德米德&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;共和党总统候选人，前美国总统唐纳德·特朗普在纽约特朗普大厦举行的新闻发布会上，即纽约联邦法院对他因在2016年伪造商业记录以掩盖开支于色情明星斯托米· simpsons的封口费的指控裁定有罪后的一天。2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德米德/资料图片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的伯里在停火协议中再次扮演关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里拉复出任黎巴嫩真主党与美国之间的关键调停人，华盛顿试图缓解与以色列的战争，凭借数十年的经验促成停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这突显了这位86岁老者的地位再次巩固，特别是在他长期影响的什叶派穆斯林社区，以及自去年九月以色列空袭并杀死了由伊朗支持的真主党领导人哈桑·纳斯拉勒后，他被视为稳压者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三，伯里拉在电视讲话中表示，黎巴嫩关闭了“历史上最危险的时刻”，并向黎巴嫩民众呼吁团结一致，为了黎巴嫩的利益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里拉作为黎巴嫩内战期间什叶派阿拉姆运动的领导人而声名鹊起，自1992年起一直担任议会议长，这是黎巴嫩宗派体制下什叶派的最高职务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党新领导人尼姆·卡萨姆称赞伯里拉是“大家长”，并支持他作为谈判代表。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国特使阿莫斯·霍钦斯特在多次访问贝鲁特期间，与伯里拉会面多次，试图促成停火协议，这一冲突与加沙战争同时进行，并于九月显著加剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这与他在2006年同样担任调解人的角色相呼应，当时帮助促成了真主党与以色列之间更大规模战争的结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，由于黎巴嫩目前没有总统，内阁权限有限，且很难接触该组织被美国认定为恐怖组织的真主党，他的角色变得尤为重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在你来到黎巴嫩时，他确实是唯一值得见的人。他是国家。”一位驻贝鲁特的外交官表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，他通过帮助谈判释放被什叶派激进分子劫持的39名美国人在黎巴嫩的人质，而获得全球知名度。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后当选议长，正值在黎巴嫩内战中崛起的纳斯拉勒领导真主党。两人领导了“什叶派双人组”，这是一个指的是主导什叶派政治代表和绝大部分国家机构的两个政党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位频繁拜访伯里的外交官认为：“他是真主党的信任伙伴，这使其变得非常重要，但也存在他能做到的局限性，无论是由于真主党还是伊朗的立场。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列炮火袭击了阿拉姆运动有影响力的地区，包括提尔市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1938年出生于塞拉利昂的一个当地商人家庭，伯里拉在黎巴嫩长大，并在大学时期就活跃于政界。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾经困窘的什叶派社区许多人赞赏伯里拉帮助改善了他们在宗派体制下的地位，该体制的特权偏向于天主教徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为受过法律训练的律师，伯里拉接替了阿拉姆运动创始人、伊斯兰领袖穆萨·萨德尔在萨德尔失踪后领导该组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里拉推动了阿拉姆运动的军事崛起，该运动与内战中的几乎所有主要政党进行了战斗，即使后来该运动成为真主党的盟友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里拉的什叶派追随者在政府机构和安全机关大量加入，并与真主党同步行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年美国大使馆电报公开质疑他对真主党的真实态度后，他在2010年驳斥了这些质疑，宣称纳斯拉勒“就像我自己”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2023年，伯里拉的阿拉姆部队与真主党一起向以色列发射火箭，以声援加沙，当时以色列对南部进行了攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国使节开始访问贝鲁特，并与伯里拉会面，试图阻止黎以边境的炮击交换，并试图说服真主党撤退到利塔尼河以北。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里拉告诉一位外国官员：“要将希特里河南移至边界比驱赶真主党到利塔尼河以北更容易。”一位接近伯里的消息人士对路透社表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，伯里拉的反对者也批评他作为宗派精英的一部分，他们在2019年导致黎巴嫩经济崩溃，当时金融系统因多年的官僚腐败而崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些人指责他拒绝召开议会会议，以选举总统，导致政府的首要职位空缺了近两年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里拉作为外交渠道的角色引发了真主党的政治对手，例如基督教的黎巴嫩力量党等的不满，他们认为任何谈判都必须由总统进行。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里拉会见伊朗前议长阿里·拉里贾尼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里拉会见伊朗前议长阿里·拉里贾尼 (未图)。2024年11月15日，贝鲁特。路透社/ Thaier Al-Sudani/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="一张牌匾上印有黎巴嫩议长纳比勒·伯里拉的肖像，悬挂在黎巴嫩贝鲁特的一栋建筑上，庆祝阿里·穆萨·萨德尔——阿拉姆运动的创始人——1978年旅居利比亚后失踪的45周年纪念日。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一张牌匾上印有黎巴嫩议长纳比勒·伯里拉的肖像，悬挂在贝鲁特的一栋建筑上，庆祝阿拉姆运动的创始人阿里·穆萨·萨德尔1978年旅居利比亚后失踪的45周年纪念日。2023年8月31日，贝鲁特。路透社/ 穆罕默德·阿扎基/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密货币“重新质押”平台蓬勃发展，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;价值超过180亿美元的加密货币已转入一种新型平台，投资者可通过将其代币锁定在该平台中获得奖励，但这一复杂方案被分析师警告有潜在风险，可能影响用户和加密货币市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重烤”日益流行的背后，反映了加密货币市场风险偏好的提升。随着市场价格的狂涨和交易者寻找收益，比特币——最大的加密货币——接近历史高点，而以太坊——第二大加密货币——今年的价格已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重烤热潮的核心是位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司今年2月从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密货币部分筹得1亿美元，将其平台吸引到的价值达188亿美元的加密货币——半年前这一数字还不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时解释说，该公司发明了重烤，目的是扩大长期以来的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机检查和确认谁拥有哪种加密货币。为了完成这一过程，加密货币持有者（如以太坊持有者）允许其资金在验证过程中被锁定。持有者在参与质押期间将暂时失去对资产的即时访问权，但会获得回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还为用户发放新的加密货币作为其已质押的加密货币的代表。重烤使得持有者可以再次将这些新代币质押在不同的基于区块链的程序和应用程序中，以期获得更高回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币领域的参与者们对重烤的风险程度看法不一，有些人认为这种做法还处于初级阶段，无法评估风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，包括分析师在内的其他人在担忧，若代表重新质押的代币被用作加密货币庞大借贷市场的抵押品，可能会导致基于少数底层资产的无尽借贷循环。如果所有人都试图同时退出，这可能会对更广泛的加密货币市场造成不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有任何抵押品作为担保时，都不是最佳状态，这增加了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者来说，吸引力在于回报：在以太坊区块链上进行质押通常可获得3%-5%的回报，但分析师表示，通过重烤，投资者可能会获得更多回报，因为他们可以同时获得多种收益率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重烤是去中心化金融（DeFi）世界中的最新发展，投资者通过投资实验性项目来试图在不需出售的情况下从其持有物中获得高额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer尚未直接向用户提供质押奖励，因为它还没有开发出发放奖励的机制。用户加入了该平台以期待未来的奖励，或预期他们会获得其他赠品（airdrops）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer一直在向使用平台的人员发放其新创建的代币“EIGEN”。用户相信，该代币未来将具有一定的价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重烤平台的增长是由寻求赠品的用户驱动的，称这是“非常非常投机性的、看似免费的金钱好事”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常冒险，”美国加密交易所Coinbase（COIN.O）的研究部门负责人David Duong表示，Coinbase提供质押服务，但不提供重烤服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在预期会被奖励某样东西，但他们不知道是什么，”Duong说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年由Sreeram Kannan创立的EigenLayer启动运营，Kannan曾是美国华盛顿大学的副教授，并且是最早设计学生设计微卫星的团队成员之一，据其学术网站所述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer称自己是验证服务的市场平台，旨在将潜在的质押者与需要质押资产的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出现了新的重烤平台，比如EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为用户重新质押其代币并生成新代币以代表这些重新质押的资产。这些代币可以用作抵押品进行借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示，平台的目标是让用户选择在何处质押其资产，并帮助新的区块链服务增长，而不是鼓励更多的基于加密货币支持的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们没有与这些玩家中的任何一方建立正式关系……这是一项正在发展中的现象，”Kannan说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重烤可能带有“隐藏的风险”——如果重烤的代币被用于加密货币借贷，可能会导致强制清算和市场下跌期间的更多波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场的抛售加剧了高风险借贷，随着用作抵押品的加密货币的快速贬值，Terra和Luna代币的崩溃进一步加剧了这一情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险区分开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不是在于重烤，而在于借贷协议的定价风险，”Kannan说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重烤并不担心，认为重烤协议中的资金相对于全球加密货币2.5万亿美元的净资产而言微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密领域的损失可能波及更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们并未看到重烤问题对传统金融市场造成传染性风险，”标准普尔全球评级数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密市场与主流金融的联系日益加深，重烤也越来越受到机构投资者的欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered加密业务部门Zodia Custody已经看到了显著的机构对质押的兴趣，但首席风险官Anoosh Arevshatian认为，重烤难以建立清晰的资产流向和奖励分配的“纸质证据链”，因此认为这是一个太过冒险的步骤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura加密分支机构Laser Digital与Kelp DAO合作，为部分资金进行重新质押，Kelp DAO在4月的一篇帖子中表示。Laser Digital并未回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密的银行Sygnum表示，正在为客户加密资产进行质押，并期待“围绕重烤出现新的生态系统”。谈到这一新鲜的概念，Kannan表示，重烤并不带来新的风险，而是传统借贷协议未能准确定价风险。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>