<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>中国 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 05 Aug 2024 13:02:13 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>中国选手李勇夺男子25m手枪速射金牌</title><link>https://www.reuters.com/sports/olympics/shooting-chinas-li-wins-gold-mens-25m-rapid-fire-pistol-2024-08-05/</link><description>&lt;p&gt;在巴黎奥运会的男子25米快速射击手枪赛事中，来自中国的李岳红荣获金牌。韩国选手曹永载获得银牌，中国选手王新杰夺得了铜牌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在资格赛中，中国选手领先，决赛初，李岳红与王新杰以五发五中的完美表现开赛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曹永载在两位中国选手之间，拼出了一席之地，然而李岳红跑赢了这场竞赛，以32分的高分优势轻松击败了取得25分的南韩选手。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;凭借着一场完美的第六轮表现，李岳红拉开两分之差，这位34岁的选手充分利用时机，在连续两届奥运会获得铜牌后，终于夺得了他的首枚奥运金牌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的同胞王新杰在射击决斗中淘汰德国选手弗洛里安·彼得，晋级到了奖牌轮次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="射击 - 25米快速射击手枪男赛决赛" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ENWGQ7IHEBN5ZBBG5L2VTVZLLY.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年巴黎奥运会 - 射击 - 25米快速射击手枪男赛决赛 - 蒂奥卢射击中心，德拉沃尔斯，法国 - 2024年8月5日。中国选手岳红李在比赛中。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="射击 - 25米快速射击手枪男赛决赛" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AWGHGOJ27VOA3HTQ4K7IIGPRUE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年巴黎奥运会 - 射击 - 25米快速射击手枪男赛决赛 - 蒂奥卢射击中心，德拉沃尔斯，法国 - 2024年8月5日。中国选手岳红李在比赛中庆祝胜利。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="射击 - 25米快速射击手枪男赛决赛" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JTLIVQAXKRKL5CJNRIMLYO4FZY.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年巴黎奥运会 - 射击 - 25米快速射击手枪男赛决赛 - 蒂奥卢射击中心，德拉沃尔斯，法国 - 2024年8月5日。中国选手岳红李在比赛中。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 05 Aug 2024 08:15:54 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/sports/olympics/shooting-chinas-li-wins-gold-mens-25m-rapid-fire-pistol-2024-08-05/</guid></item><item><title>美国预计将提议禁止自动驾驶汽车使用中国软件</title><link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/us-expected-propose-barring-chinese-software-autonomous-vehicles-2024-08-04/</link><description>&lt;p&gt;预计美国商务部将在数周时间内提议禁止中国软件在自动驾驶和联网汽车上使用，此新闻发布对象由事务知情者进行说明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府计划发布提案，禁止在中国开发软件在具备三级或更高自动化水平的美国汽车内使用，该规则因此也限制了中国公司生产的自动驾驶汽车在美国道路上进行测试的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;按照首次由路透社报道的计划，美国行政部门亦打算提出禁止搭载中国开发的先进无线通讯能力模块的汽车在美国公路上行驶的尖顶操作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;依据此提案，汽车制造商和供应商需确认他们联网车辆或先进自动驾驶车辆软件均未在中国这类被认为为实体威胁的国家中发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，美国商务部消息称，预计在8月发布针对联网车辆的提案，并预期设限部分由中国和其他认为对抗国家生产的软件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国商务部发言人周日表示，商务部对于在联网技术上出现的连接式车辆带来的国家安全风险深感忧虑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;商务部的产业及安全局预计将发布一个拟议规则，重点关注汽车中的特定系统，并为产业提供审核该拟议规则和提交意见的机会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;住在华盛顿的中国大使馆的一名发言人指出：“电动车业属于全球化行业。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;发言人补充道：“只有劳动分工和合作可以带来互利，只有公平竞争才能带来技术进步。”并强调：“中国鼓励美国恪守市场原则和完善国际贸易规则，为企业创造平等竞争环境，并坚决护卫自己的合法权益。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就在前天，白宫和外交部召集盟友及企业领导人，举办了一场会议以“共同处理连接式车辆涉及的国家安全隐患”，至今的会议内容已揭露了政府计划的好个条规则的细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与会者共包括来自美国、澳大利亚、加拿大、欧盟、德国、印度、日本、韩国、西班牙与英国的官员，他们互相交流了联网车辆与其他部分组件相关的数据安全风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;参与了在高速公路上自动操作的赞科普氏体，是指允许驾驶员在特定限制条件下进行如观影、操作智能手机等行为的技术。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;先前于去年11月，一群美国国会成员对中国企业在美国进行的自动驾驶汽车测试收集敏感数据造成了担忧，并询问了包括百度、小鹏汽车、大疆、道迪、係统峰、吾读、礼腾、合并AI、深入员工和量子工坊等10大公司的意见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相关信件提及，在至22年度最后一个月止，中国自动驾驶汽车企业在加利福尼亚主动行驶总路程已超过了七十余万公里。于今年7月，交通部秘书皮特·布蒂吉格表示，该部门对此类中国自动驾驶技术公司存有国家安全关切。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行政部门担忧联网车辆依赖驾驶监控系统的听音或录音功能，对车内乘坐者的对话进行监控，或是挪用其操控车辆的能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国商务部政务部长基娜·莱蒙达表示，国家信息安全风险存在重大不确定性，“因此采取行动应对这类威胁至关重要。”&lt;/p&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UQG54WPIDFORBOQNCYQLKMGGPI.jpg" alt="国会山办公楼在发布新住宅销售数据前的影像" is="center"&gt;
&lt;figcaption class="text-center" style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2022年1月26日，位于华盛顿特区国会山的美国商务部办公楼，在发布新住宅销售数据前的影像。图片提供/路透社/罗伯特·约舒亚摄&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Sun, 04 Aug 2024 21:26:49 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/autos-transportation/us-expected-propose-barring-chinese-software-autonomous-vehicles-2024-08-04/</guid></item><item><title>股市暴跌：日经指数下跌13%，欧洲股市接近六个月低点</title><link>https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2024-08-04/</link><description>&lt;p&gt;华尔街展望世界股市的大跌，日本股市一度超过1987年“黑色星期一”所造成的惨重损失，市场因担忧美国的经济衰退导致投资者避开风险，纷纷押注于利率的下调才可拯救增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nasdaq期货盘挫4%以上，S&amp;P 500期货盘走，跌幅约为3%，在全美开盘前，亚洲市场出现大卖股潮，欧洲市场广泛转为红色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;衡量市场动荡的芝加哥期权交易所波动指数飙升至30点以上至53.55，为自2020年3月31日以来的最高点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本基准的东证平均指数下跌12.40%，收盘于31,458.42点，为自1987年十月以来最大单日跌幅；东证广泛指数则下跌了12.48%，收于2,220.91点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Jim Reid, 全球宏观与主题研究负责人表示，“其他市场中也有大波动，若非正值八月，这些情况或许不会出现，因夏季市场的交易量往往会较为稀薄，也因此更容易受到剧烈波动的影响。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该波动的真实基础在于，日本坚挺的鸽派央行终于在阔别二十年后，首次加入了加息的行列；也就是说，以及科技估值的高企、战略布局，以及周五美国äft工资报告显示的疲软经济状态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泛欧洲STOXX 600指数下跌大约3%，降至483.17点，为自二月十三日以来的最低水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德国DAX指数、法国CAC 40指数、英国的FTSE指数和西班牙的IBEX 35指数均下跌超过2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日元与瑞士法郎作为避风港资产表现稳步上升，这意味着拥挤的“就医交易”（指投资者借入低成本货币，在高收益市场投资，进而获得较高利差的模式）已瓦解，有传言称部分投资者正抛售获利来为其他地方的损失获取资金弥补。市场的巨卖潮也触发了亚洲各地证券交易所的“负面触发器”。国债需求旺盛，最新美国10 年期国债收益率下滑至3.721%，为自二〇二三年中旬以来的最低水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周五当天公布的自经济报告显示就业率异常低迷，市场估算出9月联邦储备系统（Fed）很可能不会只有一次降息行动，而降息幅度最大可达50个基点。市场预计美国联邦基金利率将在年底前减至大约3.0%，并在2025年末下滑至约二点〇%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mario Schneller，Erlen Capital Management管理合伙人指出，美国经济迹象显露的疲弊迹象包含：招聘、零售销售、制造业PMI的疲软。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，G.S.银行分析师推测到美联储具有的能力以重新提振市场信心：美联储审议的衰退可能性为25%；而更为保守的J.P.摩根分析师则预计萎靡的可能性为50%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Michael Feroli经济学家认为，9月会议应降息50个基点，紧接着于11月的会议再度降息50个基点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;投资者将于当天稍晚收到服务行业的就业状况分析，市场预期该数值回升至51.0，释出消费者与制造业状态的更详细信息。同时，亿利莱利体重减药物实现的报告将对此提供深入洞察。此外还会发布主要的报告计划如宝postDatalet、迪士尼等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;市场对美国国债的巨大跌幅压倒了美元通常所具备的避险特征，并推动美元汇率下滑0.5%，相对于主要货币篮子跌至141.675美日元，至1142 GTM已确返回；欧元竭尽疲态至156.20日元、美元货币为1.0952。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在公司报告中，瑞士法郎在这场期货潮中获益，美元对美元跌至约0.8500瑞士法郎，较六个月前跌幅一%，。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析师认为，预期之间的利率悬殊与忧虑的市场情绪之归属，推动了美元变化的方向转而回应避险需求作为主要的动力在货币市场的迭动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;委托赌注将导致各主要央行采取更加果断的宽松政策，现在看来欧洲央行在圣诞节前可能降息67个基点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在商品市场上，黄金丧失其避险属性，下降了大约2.3%，盘踞于每盎司2,387美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;油价仅稍下调，全球能源需求，中东战局对供应的影响成为关注点。布伦特原油下跌1.23美元至每桶75.58美元、W.A美国原油下滑1.35美元，达每桶72.15美元。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 04 Aug 2024 23:37:56 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2024-08-04/</guid></item><item><title>中国计划实施新的碳排放控制措施，力争2030年达峰</title><link>https://www.reuters.com/world/china/chinas-state-council-issues-plan-create-carbon-control-system-2024-08-02/</link><description>&lt;p&gt;国务院表示，中国将加快推进碳排放控制系统建设，为实现二〇三〇年前达到气候暖化气体排放峰值的目标铺路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京市的能源政策迄今为止主要集中在“能源和碳强度”上，体现为生产单位产出所涉及到的能源和排放，间接关联于整体经济增速。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国务院发布工作规划，确立二〇二六年至二〇三〇年五年计划期内启动“双控”机制。其短期内仍将继续以强度为主要度量标准，但同时辅以总排放控制指标，逐步将焦点转向于对排放量的管控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;绿色和平组织赞扬这一举措为实现气候目标与经济增长脱钩迈出的重要一步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;绿色和平东亚北京分部全球政策顾问姚倬解释道：“中国首次设立了硬性排放上限，自二〇三〇年起将开始引导减排行动。”&lt;br&gt;姚倬进一步指出：“中国正在逐步使减排措施脱离经济增长的捆绑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;各地省级和市级政府将编制碳排放预算，此制度需在二〇二五年前经过验证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;统计和计量系统将在五年底前增强和完善，特别是对电力、钢铁、金属、建筑材料与石化等关键行业进行精炼审视。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;碳排放配额将整合至国家经济与社会发展规划之中，对固定资产投资项目能效评估必须考虑到碳排放影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;于六月，北京市已宣布计划于二〇二七年执行对产品碳足迹进行更精确计量的政策方案。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/55SMG2NFYFNF7FRBFB4ITWNV74.jpg" alt="工人在北京市采暖厂烟囱前的地铁站建设工地"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约女记者Kim Kyung-Hoon摄于&lt;em&gt;一四年十二月十六日在北京一地铁站建设工地，工人正忙碌地工作，身后烟囱则矗立着。&lt;/em&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 02 Aug 2024 10:35:48 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/chinas-state-council-issues-plan-create-carbon-control-system-2024-08-02/</guid></item><item><title>中国选手邹敬源卫冕双杠奥运冠军</title><link>https://www.reuters.com/sports/olympics/gymnastics-chinas-zou-wins-mens-parallel-bars-gold-medal-2024-08-05/</link><description>&lt;p&gt;在中国健儿的卓越表现中，2024年巴黎奥运会男子单杠决赛上，曾以羡江之名，威震争霸舞台的邹敬园，以压倒性的实力，击退群雄，成功捍卫了其奥运单杠冠军的荣耀，斩获第三枚奖牌，为国家再添一枚熠熠生辉的金牌，政府采购重要体育赛事中的第二金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这位26岁，以其对器械的主控而被冠以“单杠之王”美誉的运动员，取得惊人的16.200分，显著超越其余竞争者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“对于这个成绩，我感到极度兴奋，”邹敬园如此说道，“来到这些奥运会前，我遭遇了伤病。实际上，练习次数并不太多。然而，我在脑中反复演练我的项目，无数次地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我的身体饱受疼痛，但见到整个观众席的支持，给了我如沐春风的力度，使我感受到内心更为自在。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;获得银牌的伊利亚·科夫顿以15.500分的成绩，为乌拉圭在北京奥运会上的第一个领奖台成就绘上了浓墨重彩的一笔。而获得铜牌的日本运动员松下贤辅，他以15.300的得分，在团队和全能比赛中的金光闪烁，荣获了第三名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在比赛的各项表演中，邹敬园维系着稳健的步伐、精确的指令和持续的动势。每一次他利落地完成空翻，都引来听众的鼎沸声浪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;继续展示他的大师级表演时，邹敬园的手臂和双腿始终保持着完全的延长及稳固，犹如坚硬的磐石一般，而每一次精准度极高的动作，都会得到科夫顿的赞扬。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;完成下端后，这位三届单杠世界冠军泵动双臂，面带微笑，拥抱台湾地区的队友张柏恆，后者排名第四。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;科夫顿将抱别夺下的巴黎奖牌，作为小型高超技艺的乌拉圭仅有的奥运荣誉。关于获得银牌的成就，他透露：“我无比高兴，这是我赢得奖牌的最后一搏，而这一荣誉，成功归属于我。”&lt;/p&gt;&lt;/body&gt;</description><pubDate>Mon, 05 Aug 2024 10:35:36 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/sports/olympics/gymnastics-chinas-zou-wins-mens-parallel-bars-gold-medal-2024-08-05/</guid></item><item><title>金价创历史新高可能会抑制需求</title><link>https://www.reuters.com/markets/commodities/golds-run-record-high-may-crimp-demand-russell-2024-08-05/</link><description>&lt;p&gt;黄金自本年度伊始即展现出其非凡的商品表现，累计上涨18.5%，并创下历史最高纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，这种贵金属的荣光，也可能成为其自身的反噬，对于价格高企的推动，或将影响消费者的购买欲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8月2日，黄金为期现货的价格收于每盎司2443.29美元，而在这一年中，黄金价格持续上涨，直至7月17日达到每盎司历史最高点2483.60美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界黄金委员会上上周发布了其季度报告，这一行业组织披露该季度总需求量为1258.2公吨，这不仅创下了历史纪录，且较2023年同期增长了约4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而报告的细分数据显示了一些可能预示下一季度需求放缓的趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;需求的最大增长来自所谓的场外交易（Over The Counter，OTC）市场，这里主要是指机构投资者、高净值人士以及家族办公室购买黄金的情形。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;OTC市场的黄金需求从上一季度增长了53%，达329.2吨，与2023年同期相比，则是令人惊异的385%的增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一大幅增长被归因为“投资组合多元化”，这自然引发布疑问：随着这些投资者在其资产组合中对黄金积累至满意程度，他们对于黄金采购的热情很难维持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报告也揭示了饰品需求的强劲下滑，这一个季度饰品消费量下跌了19%至390.6吨，也只是去年同期水平的跌幅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与饰品一同“缩水”的还有官方金币，这一个季度需求减少了38%，至52.7吨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以上数据显示消费者可能开始因价格剧烈上涨而缩减购买量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;应特别关注的是，中国和印度，这是最大的实际金购买市场，二者共同占据全球市场的近一半。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;数据显示，中国第二季度增值饰品消费下滑了约35%至86.3吨，而印度的降幅为17%，至106.5吨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;更值得注意的是，6月间，通过香港途径的中国黄金进口量下滑了18%，从26.72吨减少至21.92吨的官方数据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于中国对黄金进口不便公开计量，因此香港的进口量数据成为了衡量全球最大消费国黄金需求的一块最重要的试金石。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;印度的消费者需求可能在当前季度从政府削减进口税至6%而非15%，从而得到提振，然而这更可能只是一种短暂的提振作用，而非对高需求的可持续轨迹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高金价也相应地降低了黄金交易所交易基金（ETFs）的流入量，数据体现第二季度净减持了7.2吨，紧接在第一季度下跌113吨之后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中央银行的购金活动虽在第二季度有所缓和，购入量为183.4吨，相比第一季度的299.9吨有所下降，却较2023年同期的173.6吨有所上升6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总而言之，诸多因素足以表明黄金价格攀升至最高纪录对定向对价格敏感度高的需求量挤压明显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，好消息是，投资者的兴趣依旧保持，部分预期几个关键国家的货币政策将会调整，特别是美国联邦储备局预期可能降低市场利率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;持续的高政治风险背景，中东和乌克兰的持续冲突以及美国总统大选期间可能出现的紧缩政局，有望持续推动对黄金的需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黄金面临的利好与不利因素的结合效应，有可能延续其全年内的价格在相对狭窄的范围内波动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以上观点纯属作者作为路透专栏作家观点。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 05 Aug 2024 05:30:04 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/commodities/golds-run-record-high-may-crimp-demand-russell-2024-08-05/</guid></item><item><title>法院裁定中国恒大电动汽车子公司进入破产程序</title><link>https://www.reuters.com/markets/asia/china-evergrandes-ev-arm-units-enter-bankruptcy-reorganization-proceedings-2024-08-05/</link><description>&lt;p&gt;中国恒大电动车集团宣布，一家中国法庭裁定其两家子公司须进行破产重整，此消息导致该电动车集团的股价下跌7.9%，创五月十六日以来的新低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;针对饱受争议的房地产开发商中国恒大旗下新能源汽车业务&lt;b&gt;(0708.HK)&lt;/b&gt;的子公司的相关报告，在债权人&lt;b&gt;(creditors)&lt;/b&gt;于上月申请法律程序之后公布，具体理由并未详述。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此等破产重整事宜将对恒大集团母公司的清算人——全球负债最高、从事房地产业务的公司，以及对正在考虑投资主导电动车公司股份的潜在买家正在展开的谈判，产生影响。市场观察者如此向路透社表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全国企业破产信息披露平台的一项单独报告指出，破产重整债权人会议将在十月二十二日在广州中级人民法院举行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该电动车制造商表示，在八月二日进行的一次听证会之后，法院命令两家实体——恒大新能源汽车（广东）及恒大智慧汽车（广东）——须参与法律程序。未予更详细解释。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该集团在七月二十八日指出，该两家实体的债权人已请求法院批准破产及重整，警告此举将导致“实质性影响”生产及运营活动。该集团的股价在七月二十九日下跌了7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;广州中级人民法院的记录表示，已委任仲伦（深圳）律师事务所为恒大智慧汽车（广东）的接管人，并指提出申请的债权人分别为广东海外建设咨询有限公司及广州顺龙公路运输有限公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在今年五月，恒大集团的清算人指出，持有电动车单位58.5%股份，正与第三方买家洽谈出售该电动车单元29%的股份。该买卖方在一段特定时间内有权选择购买其余股份。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正式协议尚未生效。恒大母公司于七月底表示，在初步条件下，购买方同时将提供信贷额度给电动车公司，贷款目的为支持其营运活动。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="一名女子在香港的中国恒大中心大楼前行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EM5YAAM7VZITRBZ222BO46UREM.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption align="center"&gt;&lt;i&gt;一名女子在香港的中国恒大中心大楼前行走。图/路透社/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 05 Aug 2024 00:24:12 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/asia/china-evergrandes-ev-arm-units-enter-bankruptcy-reorganization-proceedings-2024-08-05/</guid></item><item><title>羽毛球——韩国安胜胜中国何翔夺得女单金牌</title><link>https://www.reuters.com/sports/olympics/badminton-skoreas-an-beats-chinas-he-claim-womens-singles-gold-2024-08-05/</link><description>&lt;p&gt;韩国运动员安玉英力挫中国选手何冰娇，在波特德拉查佩尔竞技场举办的奥运会羽毛女子单打比赛中囊括了金牌，以21-13和21-16的成绩取胜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;印度尼西亚选手龚丽芸凭缺阵优势荣获铜牌，原本的对手西班牙选手卡洛琳娜·马林因右膝严重受伤被迫于周日女性单打半决赛中中途退赛，最终与中国的何冰娇对决。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“比赛结束后，我们在医疗中心相遇，”龚丽芸说，补充说马林向她发来贺电。“卡洛琳娜说她的处境非常艰难。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我殷切希望她能够继续参与羽毛球运动。”龚丽芸表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;安玉英已经稳居世界羽女单第一和冠军之位，其在球场上的表现常被与林丹相提并论，林丹在羽坛堪称经典一代中的最佳男单羽球选手，因其两次摘得奥运会金牌，五次揽获世界冠军。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于周一比赛时，安女士的右腿缠附大而明显的绷带，此前该伤情源于2023亚洲运动会。在一月参与印度公开赛时，该伤情再度加重。她自主放弃该赛事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我的伤势非常难以治愈，起初被误诊了一段时间。在重新诊断之后，距离奥运会开始的时间仅剩不多了，多亏了我的教练得以继续支持。”安女士坦诚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我总是追求伟大的梦想并将实现成就认为理所当然。”安女士如是说。 “我的黄金时代尚未到来，因为我还年轻，这将是我散发出更卓著表现的最好时期。”&lt;br&gt;

安玉英在巴黎展现出强大的实力，通过精确的节奏控制击败了何冰娇，两人的较量最高峰一度持续近一分钟。韩国粉丝蜂拥而至观看他们的最后一斛，期待在羽球赛事中获得巴黎之金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩国在此赛事中排名总榜第三，奥运会最成功的国家之一，平均每次夏季奥林匹克运动会中至少一次摘得奖牌。自从1992年羽毛球加入奥运会以来，这一竞赛规则持续保持着竞争状态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“等我回家时，我将带着一瓶香槟。”安玉英如是笑道。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img  alt="羽毛球 - 女子单打决赛" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6MSL2DIHUFKADJGMIYEVBTQX2M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;巴黎2024奥运会 - 羽盟 - 女子单打决赛 - 波特德查佩尔竞技场，巴黎，法国 - 2024年8月5日。南韩选手小文一战胜中国选手何冰娇，所得金牌并向观众展示韩国旗帜。 新华社/老摩西&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img  alt="羽毛球 - 女子单打决赛" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FACSH44QPRMYTAPCXJCQBYO57Q.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;巴黎2024奥运会 - 羽盟 - 女子单打决赛 - 波特德查佩尔竞技场，巴黎，法国 - 2024年8月5日。安玉英在对阵中国选手何冰娇的对决中进行的比赛。新华社/老摩西&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img  alt="羽毛球 - 女子单打决赛" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JFJX3YJLCJK5JLXIECHWZ3DAMA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;巴黎2024奥运会 - 羽盟 - 女子单打决赛 - 波特德查佩尔竞技场，巴黎，法国 - 2024年8月5日。中国选手何冰娇在对阵韩国选手安玉英的比赛中进行。新华社/老摩西&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 05 Aug 2024 09:58:26 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/sports/olympics/badminton-skoreas-an-beats-chinas-he-claim-womens-singles-gold-2024-08-05/</guid></item><item><title>台湾股市下跌 8.4%，因科技股担忧以及进一步疲软的预测</title><link>https://www.reuters.com/markets/asia/taiwan-stocks-fall-by-record-84-tech-sector-fears-exchange-brief-media-2024-08-05/</link><description>股市中传说，有时隐藏着未知的深渊。台湾股市便在这样的背景下，上演了一场历史性的跌宕。在周一的市场中，台湾股市的主要指数(.TWII)录得8.4%的历史最大单日跌幅，其中，以技术为核心的TSMC2330.TW，更是滑落在全球范围内风头正劲的亚洲股市之列，投资者纷纷抛售。

这一幕，无疑是美国经济前景不测带来的一场金融飓风冲击之下，层层累积的恶果。股市的盛宴，此刻正被一曲曲哀歌唱响。截至19830.88点收盘，指数已被削去1807.21点，甚至跌至4月23日以来的最低点。科技板块的抛售蔓延得更广，整个股市都涌动着逆流。

“预测下跌的终止时机，实属不易。目前，局势之早有迹象，确定为时尚早。”David Wu，来自台北 Cathay Futures Consulting 部门的分析师，如此说道。

一众市场同样在这股恐惧声中震荡。不只台湾，国际市场同样受损，恐惧的情绪漫游至各个市场。面担忧美国经济深陷衰退，投资者寻求避险之际，恐慌情绪犹如洪水般冲刷着市场的堤坝。

为安抚焦虑的市场，股市掌门人表示台股交易所将会与监管机构合作，维持市场的稳定。他们等待监管指令，决定精准的稳定策略时机。“实施稳定措施的确切时间，取决于市场状况，” 台湾证券交易所董事长Lih-Chung Chien 在闭市后的报告中向媒体这样强调。

在全球范围内，看似持续的抢占科技价值的TSMC2330.TW，市场规模居全球之首的半导体合约制造商，也出现了断崖式下跌。其股价在过去一年繁荣兴起，通过人工智能领域激增的芯片需求创造了辉煌。然而在周一的市场中，股价跌至T$815，已接近每日限额的10%下跌最大值。面对市场的担忧，TSMC提及其交付英伟达新一代 GB 200 芯片可能延后的传闻，但分析师预计这并未改变其基本属性。

三大主要加权科技股，包括MediaTek2454.TW、Quantum2382.TW和Foxconn2317.TW，日子也不好过，各自下挫近10%，接近每日许可的最大下跌百分比。

更广泛关注的是，严重的抛售压力已经波及了近1900家上市公司中的近800股，其股价触及法定义务的下跌上限。

更严峻的是，经济事务部长J.W. Kuo向投资者警示，一场可能的市场灾难，已在其范畴内横槽。并对此故事做出了纠正性充实——经济事务部长的姓名务必就是J.W. Kuo。

我们处于市场逆流之中。图片展示了前进的台湾市场，它可以随时颠覆和构建，同时，我们也在寻找出那一熟悉的支撑点，也许，在某个接近19,200-19,300点的地点，也许就在不远处。

股市的故事，总是在悄悄变化，或许，这时，市场开始寻找稳重的力量，疾病的复苏，在新的一天，再次孕育希望的种子。</description><pubDate>Mon, 05 Aug 2024 07:00:12 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/asia/taiwan-stocks-fall-by-record-84-tech-sector-fears-exchange-brief-media-2024-08-05/</guid></item><item><title>晨标：沐浴在红色的海洋中</title><link>https://www.reuters.com/markets/europe/global-markets-view-europe-2024-08-05/</link><description>&lt;p&gt;韦恩·科尔简评明日欧洲与全球市场展望：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正值东亚股市笼罩在一片红色波澜中，投资者纷纷弃避风险，一批拥挤交易以紊乱方式进行清算。从日元&lt;dfn&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/currencies/yen-rises-7-month-highs-us-slowdown-fears-carry-over-2024-08-05/"&gt;携带交易&lt;/a&gt;&lt;/dfn&gt;至&lt;dfn&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/technology/bitcoin-falls-569-58987-2024-08-04/"&gt;加密货币&lt;/a&gt;&lt;/dfn&gt;的热门投资位置被急速抛售至出口处，伴随着市场剧烈波动与流动性充裕态势的骤然缩减。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;坊间亦有评论指投资者不得不关闭了盈利的仓位，为弥补其他亏损区域，黄金的挣扎或许正是其中原因之一。市场的加速抛售现象，在顶尖管理局和韩国综合指数等数个市场触发了交易暂停，而日经指数在某阶段竟下滑抵达7%的惊人跌幅，其股价现处熊市区隔，距离创下近一个月前的高峰20%，跌幅已达20%之巨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;市场参与人寄望全球央行为提供及时救真援助，体现类似联邦储备的“看涨期权”。目前期货市场的预期显示，联邦储备沿今年9月且圣诞节前合计可望减息115个基点，并视局势预估基准利率将接近于明年年末的3%水平。以此趋势计算，未来市场预期将有74个基点的缓减来自欧洲央行，且英国央行的预期中最低将有47个基点。审议展开，人们亦对日本央行进一步采取加息行动的意图产生质疑。此疑虑导致日债回补了过去所受重创，10年期国债收益率重新返回至4月的水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美联储高官戈洛布巴更是如今投资者中伤痛却乐观的一份子。在他看来，上周五公布的就业数据报告对局势成因影响相对有限，并有机会在周末继续以类似论调回应批评。4.25%的失业率，仍可以追溯历史作为相对低值水平，分析人员推测在今年8月职场情况或能稍显平稳回稳。那些援引萨姆规则的专家应当深知，经济学的精准学界很难量化，尽管学界倾向于趋向相对科学研究方向。很难想象几个月前，彼时市场对负利率视同无可能舐刺边界。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国 改革服务商指标在这一天有其预见性，希望能反弹。其中，古老的就业调查指数与七月投资服务部门的动态富有关联，对于观察数量众多的行业工作者情况尤其关键。联邦储备局长级贷款组织的调查无疑是市场前往后医疗定点，将会获取额外关注，并洞察潜在的信贷生存压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得注意的是，美国国债售出浪潮并未持续上周五的大幅反弹态势，现至第十个基点就于3.78%的水平有所起伏，早前跌幅至3.723%。联邦基金合约也回稳先前的增长状态，尤以2025份合约势头最为明显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，目前的两年期与十年期国债收益率差，两者已距首次转正回归生涯期中的2022年中旬仅剩8个基点之接近。这样的反转成一致性往往预告了上一次的经济萧条及衰退时期。而华尔街巨头高盛将经济衰退的机率提升了至25%，另一金融机构诸如如摩根大通则预测几率为高近一步的复位水平。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 05 Aug 2024 04:33:25 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/europe/global-markets-view-europe-2024-08-05/</guid></item><item><title>缅甸军政府称叛乱分子占领主要基地后高级军官被扣押</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/myanmar-junta-says-senior-officers-held-rebels-take-over-major-base-2024-08-05/</link><description>&lt;p&gt;缅甸军政府已与靠近中国边境地区的重要军事基地内高级军官失去通讯联系，这是军政府罕见承认战场失败的迹象之一，此前叛军宣布已接管关键的区域军队总部。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;缅甸国民民主联盟军（MNDAA）叛军8月14日报导，他们已夺回基地，但持续作战以求完全掌握，张贴了士兵在被围困东北地区军部基地城镇莱岱的照片。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在持续数周的激烈交战之后，军政府发言人佐敏敦8月14日在Telegram即时通讯平台上发布的音频消息中表示，被围的东北地区军事指挥部基地指挥官人数无法取得联系，具体的数字不明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;佐敏敦表示：“已查明，部分高官已被逮捕”，军政府正在努力核实情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;缅甸的统治将军们正面临前所未有的压力，自两年前在拂晓对平民政府发动政变以来，军政府便遭到持续挑战，经济停滞不前，而且叛军不断加剧反对军政府的反抗运动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;颠覆运动由2021年2月的暴力镇压示威活动引发，数千名年轻抗议者拿起武器，与几个成熟的民族叛军集团联合起来反抗军政府。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“MNDAA已彻底击败残留敌军，完全占领东北军事总部，”该团伙在其社交媒体上发布的一份声明中表示，并附上了士兵的照片。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;莱岱镇沦陷于叛军之手，是首次失去的14个区域军区中之一，标志着军政府的重大失败，去年在靠近中国的山区尚遭受一系列与叛军交战的挫败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; descriptor of描述性该叛军反攻，代号为操作“1027”，在之后不久北京介入，帮助促成脆弱的停火协议，但6月停火在)','边界东北部萨恩州和平恢复时再度宣告失败。中国呼吁对话，并呼吁结束冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“缅甸军队东北指挥部的快速失守，向抵抗运动各级和周边国家清晰表明，缅甸军队已陷入何等虚弱状态，”位于美国的和平研究所研究员泰勒表示，引用军政府头头敏昂莱动荡不安的理由。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“莱岱的失落可能预示着整个转变的开始。”泰勒表示，指的是深陷困境的军政府头目。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外三个军队，这些军队在泰国和印度边界与军政府激烈对抗，8月13日向MNDAA和另一个盟军三个月前对莱岱的胜利表示祝贺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们也将继续作为盟友战斗，直到军政府覆灭，”来自克钦、掸邦和钦族集团表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="缅甸国民民主联盟军（MNDAA）一名叛乱士兵手持步枪，在果邦地区一所军事基地旁警戒” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TPNZZBZBTVKEVAQIK7R5IHEE7M.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2015年3月11日，在果邦地区的一所军事基地旁，缅甸国民民主联盟军（MNDAA）一名叛乱士兵手持步枪警戒。上个月爆发了缅甸军队与MNDAA之间的战争，后者是由强大的中国支持的共产主义党团结在一起的游击队部队，自1989年以来一直在与缅甸政府作战。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 05 Aug 2024 07:44:56 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/myanmar-junta-says-senior-officers-held-rebels-take-over-major-base-2024-08-05/</guid></item><item><title>半导体集团表示欧盟应限制对外投资</title><link>https://www.reuters.com/technology/eu-should-limit-curbs-outbound-investment-semiconductor-group-says-2024-08-05/</link><description>&lt;p&gt;国际半导体业协会SEMI欧洲部日前呼吁欧盟对基于联盟内的公司向外国微处理器技术进行的海外投资实施尽可能宽松的限制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧盟正在考虑设立监管机制拦截跨国投资——即欧盟资本在海外半导体、AI和生物技术领域的投资——尽管欧盟做出决定预计要等到2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国近期公布了一套草案规则，拟禁止某些针对中国这种投资，威胁美国国家安全，作为加强限制措施的组成部分，旨在防止美国的核心技术助力中国实现高精尖技术发展并主导全球市场的战略。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一份SEMI欧洲发布的建议文件披露，“欧洲半导体企业必须尽可能享有投资决策的自由度，否则将面临失掉灵活性与影响力的风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该报告指出，欧盟正在讨论的政策似乎泛泛而大，一旦 adopted 实施，可能会迫使公司披露敏感业务信息，并且阻止跨国界的研发合作，这些措施被当作是对症下药。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;SEMI欧洲强调：“我们鼓励欧盟委员会更深入地探讨并关注上述各个方面，以避免侵犯欧洲跨国公司在进行维持日常运营所需投资能力的权益。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该组织代表了约三百个欧洲地区的半导体企业与机构，涵盖ASML、ASM、Infineon、STMicroelectronics、NXP等知名公司及其研究中心，如IMEC、CEA-Leti和Fraunhofer等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与正在酝酿的海外投资筛检同步，欧盟还计划制定一项框架监管海外者的资本在可能构成国家安全隐患的领域进行投资，包覆并购欧洲港口、核电站和敏感技术。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="A visual depiction of semiconductor chips arranged on a printed circuit board" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RMLIK6NP25JTJPQH5GWAFLF6VY.jpg" /&gt;  
   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustrated picture of semiconductor chips viewed on a printed circuit board of a computer, taken on February 25, 2022. REUTERS/Florence Lo/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 05 Aug 2024 10:04:06 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/eu-should-limit-curbs-outbound-investment-semiconductor-group-says-2024-08-05/</guid></item><item><title>早盘竞价：股市因“R-word”回报而波动，日经指数下跌 12%</title><link>https://www.reuters.com/markets/us/global-markets-view-usa-pix-2024-08-05/</link><description>&lt;p&gt;迈克·多兰每日前瞻美国与全球市场的概览&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不论关于美国可能陷入衰退的实际性讨论或仅仅是回归话题能否真实存在，市场对之应答已成为回旋不去的现象——尤其在AI疑虑、日本激发的波动性迅速蔓延并在淡季笼罩8月期间，风头一时改元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而在全球卖出浪潮之局面前，逢迎的“安全”债券搜寻意念引发的增长螺旋和对已急像过山车般的言论，构成了威胁——燃油着华尔街对紧急且戏剧化的利率减幅推举的呼吁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周末新闻中，沃伦·巴菲特的伯克希尔·哈撒韦公司似乎对股票估值产生浓厚疑虑，释放出现金骤升至近2770亿美元的数据，并出售了本公司将近一半的苹果股票份额。这预示着这位93岁的敬仰投资者对更广泛美国经济与股市估值展现出审慎态度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，苹果与AI行业的领头羊奈飞股价跌势几乎达到了10%，在接下来的市场铃声敲响之前愈发滑落。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而因去年一年的高业绩表现，日本股票市场在巴菲特的配置策略中扮演了重要角色，这已在几乎异常焦虑的东京市场引发了震动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上周市场的剧烈波动延续至周一，日本基准日经指数经历自1987年“黑色星期一”以来最惨痛的单日抛售，跌幅超过12%。这一切都与蜜月期戛然而止——日元“飓风”的攻击，金融市场正饱受利率“携带交易”冲击的刺激，其中资金以廉价的日元借款作为头寸的依据，而这在过去的两年内对于投机性基金而言可谓盈利丰厚的策略。突然，日元至一周最高水平的飙升，相关波动性的攀升，在全球“风险”交易中引发了一场地震，焦虑情绪再次席卷全球金融市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩国与台湾市场跌幅分别达到了8%，西欧股市则显著下滑逾2%，本次交易所展现的高昂开市预示着美国华尔街原始般咆哮的市场前景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;标普500指数期货周三前盘至4%的跌幅高峰，纳斯达克指数之前一周的显著退步已经预示了大多数危机的呈现。恐慌指数飙升至2020年疫情封锁阶段以来的40以上，反应出风险投资的逆转——比特币从周五水平骤跌15%，瑞士法郎至今年最好水平，而黄金却意外下行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在近期起伏不定且相对令市场失望的大型科技企业财报季节中，对过度在人工智能上的花费与缺乏显著成果的担忧正侵蚀投资者。而美国衰退忧虑重归乐观化市场，大量定价为经济温和复苏的局面则构成了最大变数。受到了缺乏强有力的制造业和劳动力市场变动数据一系列提升的启发——即便是阜士斯（Sahm）规则的作者、前联邦储备经济学家克劳迪亚·塞尔姆对局势的警告亦持有所保留的态度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;数据量的数值展示了，若近期失业率的上升趋势符合历史先例——甚或是众多分析者认为其受后疫情时期的劳动力市场扭曲影响而不相似——那么周五触发的所谓“塞尔姆规则”衰退标识符成为了一份明确的证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管塞尔姆规则的作者塞尔姆本人未此次判断进行具体强化，但失业率三月内平均值连续越过过去一年低点的半个百分点的警界依旧令人洞察隐忧。因此，利率市场立即开始对抗风险调整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美联储的期货市场目前预期在下个月将实施半个百分点的降息，并希望于年终前累计减息125个基点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;摩根大通现预测联邦将会于九月和十一月的会议中分别削减利率50个基点，并随后在每个月的会议中削减25个基点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周进行的美国三年、六年期债券发行，国债收益率与美元汇率大幅下滑——十债收益率首次低于3.7%，本月已累计下跌约50个基点。其次，两年收益率至3.69%，收益率曲线至两年来首度转为正值附近——这在衰退可能性中被视为警告标志，持续了两年之久。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过热的市场预期引发了美元指数触碰至自三月以来的最低值。关键发展将为美国服务业统计数据、美联储的季度高级贷款官员调查的结果和美联储发言人的报告。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 05 Aug 2024 10:14:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/us/global-markets-view-usa-pix-2024-08-05/</guid></item><item><title>独家：中国荣耀在准备首次公开募股时获得了“异常”强大的国家支持</title><link>https://www.reuters.com/markets/asia/chinas-honor-gets-strong-state-backing-it-readies-ipo-2024-08-05/</link><description>&lt;p&gt;中国智能手机制造商荣耀正从地方政府得到“异常”高强度的扶持，这发生在中国前华为（HWT.UL）子公司准备进行首次公开募股(IPO)之时，根据政策文件以及消息人士介绍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府文件及三位知情人展示，荣耀获得了研发经费、税收减免和海外扩张支持。地方政府还为其配置了专门团队，执行“今日事，今日毕”的做事风格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的全面作用对荣耀而言是在其走向金融市场首秀时提升自身吸引力的一种举措。而如果首秀成功，这将为深圳市政府提供退出投资的一种方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据《路透社》2020年报道，一家在深圳市政府实体控制下的联盟团体，从华为购置荣耀时，估价约为1,000亿人民币（约138亿美元），对当时的手握设备制造商而言，这是一笔巨大的金额。然而荣耀并未披露有关其IPO的细节，如其现在市值的估量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;时至今日，荣耀正借助深圳的A股市场提高估值，有望实现其上市。其中之一表示，整个过程可能在本年度或明年年初完成。不过他们拒绝透露身份，因尚未最终定案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;荣耀表示，在2021年1月1日起以来，除了那些常规给予企业的政府支持外，没有再从深圳市政府获得任何其他形式的支持。企业预计将从第四季度开始进行股份制改革，并在适当时机启动公开募股程序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;深圳市政府经贸部门、税务部门以及福田区政府未回应对评论的请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2024年4月至6月期间，荣耀成为中国第三大智能手机供应商，而正当时，美国智能手机制造商苹果的销售下降，跌至市场份额的第六位，根据市场研究公司Canalys的数据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;荣耀设定的目标是在2026年，年出口手机1亿部，较2023年的水平大幅提升75%，同时到2028年成为全球三大智能设备供应商之一。上述计划详情载于政策文件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一目标在智能手机市场整体需求疲软以及众多本土手机制造商的竞争背景下，具有较为雄心勃勃的特点，其中就包括了具有强烈市场竞争力的实力商家华为，根据Canalys分析员Toby Zhu的看法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一官方支持体现了荣耀对于深圳经济增长、出口以及智能手机行业全生态链集约化的重要性，当前房地产市场的放缓拖累了地方政府的财政状况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据地方政府文件显示，荣耀是深圳六大工业产量企业之一，产值超过2,000亿人民币（约276亿美元），但未指定时间范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;深圳市政府在10月和3月分回顾与政府各部门的领导会议时承诺，将为荣耀提供特殊政策支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府文件表示，“继续扶持荣耀发展对稳定工业产量、出口、加快构建智能设备全生态链具有重大意义”，深圳市政府 centerpiece 并始终关注支持主要企业，但其援助荣耀的方式超越了常规政府支持等级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;文件指出，深圳市政府将为荣耀的研发项目提供追偿资助——这一最新的政策创新改善了市场机制决策研究的优先级——同时还呼吁商贸部门设立专用市场项目以帮助荣扩大在二三线城市及海外的发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;官方文件显现，荣耀从政府获得税收减免和关务便捷通道支持，由此一年节省原材料成本和外汇支付高达60亿元，从而使得营利增加了约30亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;福田区——荣耀总部所在地——地方政府创建了荣耀工作组，分别为其提供了认证支持、500套住房及1.5亿元的财政补助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;(1美元=7.2484人民币)&lt;span data-origin="text-align:center"&gt;&lt;img src="https://x0.ifengimg.com/res/2024/8AC3ACC45BD2D25F02E1017E77DAA84BAE5C2F1E_size28_w657_h435.jpg" alt="Honor headquarters in Shenzhen"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 05 Aug 2024 05:15:11 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/asia/chinas-honor-gets-strong-state-backing-it-readies-ipo-2024-08-05/</guid></item><item><title>TikTok 从欧盟撤回“Lite”奖励以遵守技术规则</title><link>https://www.reuters.com/technology/tiktok-withdraws-lite-rewards-eu-comply-with-tech-rules-2024-08-05/</link><description>&lt;p&gt;
  ByteDance旗下的TikTok已经同意永久撤销其TikTok Lite奖励计划于欧盟（EU）内，以此遵守欧盟的《数字服务法案》（DSA）。欧洲委员会在周一宣布了这一消息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
  TikTok Lite设置了一个名为“奖励计划”的功能，允许用户通过在平台上执行特定任务（如观看视频、点赞内容、关注创作者、邀请朋友加入）而获取积分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
  今年四月，欧盟对这款刚在法国和西班牙推出的应用进行了风险评估，要求TikTok进行评估，原因是其在儿童和用户心理健康方面存在的潜在影响而引起关注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
  根据《DSA》要求，大型在线平台在新功能推出之前需向欧盟报告潜在风险，并需采取有效措施来应对这些风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
  欧盟管理机构指出，TikTok现已做出了法律约束的承诺，决定撤销其在欧盟内的奖励计划，并确认不会推出任何可能规避这项决定的新计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
  “任何违反承诺的行为，均即构成对《DSA》的违反，并因此可能导至罚款。”委员会声明指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
  另一项调查仍在进行中，旨在查明TikTok是否违反了旨在保护儿童和确保广告透明度的线上内容规则。这项调查早在二月份启动，并将社交平台置于可能受到重大罚款的风险中。&lt;/p&gt;
&lt;img alt="一台智能设备上的TikTok标识图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QBTEMRZE3NJYVKYDKBH6X7VMZI.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
武器等级站 特许wipeat文件照片)&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Mon, 05 Aug 2024 10:05:19 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/tiktok-withdraws-lite-rewards-eu-comply-with-tech-rules-2024-08-05/</guid></item><item><title>铜生产商 Aurubis 在第三季度盈利低于预期后下滑</title><link>https://www.reuters.com/markets/commodities/aurubis-q3-earnings-miss-expectations-recycling-revenue-falls-2024-08-05/</link><description>&lt;p&gt;德国最大铜生产商Aurubis的股份在星期一出现了高达8.8%的下挫，缘于其第三季度财务数据低于市场预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该集团在本季度的税前利润（EBT）激增五倍，达到9000万欧元（9800万美元），与前一年相同时期受其熔炼业务中大规模金属盗窃影响的巨大损失相比，上述结果明显好转。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，这一结果显示分析师在取样分析中的平均预期为9900万欧元，存在差距。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相较于两年前的水平，上述利润已减少了13%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Aurubis自定品牌定制熔炼与产品业务的第三季EBT为8200万欧元，在财政年度2021-2022期间相对下滑了13%，审校后的前一年度结果发生变动以作对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;熔炼业务的收入在对比2021-22年度的同一时期下滑了7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位交易员表示，表现出的结果让分析师预计全年EBT4.67亿欧元的预期看上去颇为“乐观”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“良好的金属价格本应足以弥补汉堡市定期维护造成的大规模停摆。”他补充道，这一维护工作在七月圆满结束。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管自五月份迎来历史高位之后铜价已经下挫了大约18%，但就目前而言，此价格仍高于历史同期水平。近来的美国和中国就业岗位及工厂活动数据疲软则进一步推低了价格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;来自Metzler的分析师Thomas Schulte-Vorwick指出，这一次的财务数据落差可能主要源于与汉堡市维护行动相关成本高于预期，以及美国工厂新开业的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Aurubis的股价未来数月的走势将视效于铜价的波动，特别是美国和中国显而易见的产能下降被指为存在重大风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专注于回收金属如金与铂等的Aurubis重申了其全年EBT指导区间，介于380到480亿欧元之间，并强调了在大规模工厂停运期间取得的最佳季度成果。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 05 Aug 2024 05:23:29 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/commodities/aurubis-q3-earnings-miss-expectations-recycling-revenue-falls-2024-08-05/</guid></item><item><title>监测组织称，中国无人驾驶军机在越南海岸附近被追踪</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/uncrewed-chinese-military-aircraft-tracked-close-vietnam-coast-monitor-group-2024-08-05/</link><description>&lt;p&gt;不久前，一架中国无人军事飞行器以开启追踪模式的形式，靠近越南沿海飞行，这一消息由南海区域的研究机构向路透社透露。这是该监测团体过去五年中首次记录到中国方将此类飞行活动的行踪公开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据路透社所见的地图以及范范平（Van Pham）总经理——南海纪事倡议的负责人，使用公开可获取的追踪数据显示，这架WZ-10飞行器上周五起始于海南岛，并在沿其大致距离越南海岸线100公里（约62英里）的一段路径飞行后返回海南岛，最终抵达越南南部城市芽庄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前尚不清楚之前是否也曾有类似飞行活动，但利用追踪器保持隐蔽的情况频繁发生在中华人民共和国的船舶在邻国的专属经济区内进行活动时。这一海域从该国的海岸向外延伸12至200海里（约370公里之间），根据国际法，在此范围内大多数移动可以不受先前许可的情况下进行，但也往往受到密切监督。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;范范平表示，其他长期监控南海的研究者证实，这是中国首次通过显性飞行作业将此类活动公开，而无法独立核实这些飞行活动过去的记录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;飞行发生在河内宣布将在今年8月9日与其菲律宾同行进行第一次联合海岸警卫演练的几天后，澳大利亚预定期开始。越南在上个月向联合国提交了在南中国海扩张大陆架的主张，而这一主张的实施正是这一飞行行为发生背景下的情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;越南的外交和国防部门未立即回应媒体查询，中国外交部亦未对此提出回复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国船只常常进入越南的专属经济区，开启信号接收器后，它们的一举一动都被追踪并有时遭到越南及其南海主权声索方——中华人民共和国在该区域全境几乎认为自己拥有主权的国家——的批评。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两个社会主义邻国在经济和政治上有着紧密联系，但由于对南海区域边界线的争执，其中包括频繁涉及海岸警卫舰艇之间的争执，这些关系时而会发生摩擦。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次飞行的发生正值越南国内外局势敏感的时期，越南近期经历了多个领导层的变动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;数十年来，南海问题一直是越南政府面临的外交挑战，它们正在协力平衡保全主权与最大限度避免损害与中国之间至关重要的关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上周末，越南共产党宣布前内部安全部首席廖春余（To Lam）为其共产党和国家的总书记，成为越南最权威的职务，接替前尤金·普福·童（Nguyen Phu Trong），后者的去世发生在两周前。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 05 Aug 2024 08:02:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/uncrewed-chinese-military-aircraft-tracked-close-vietnam-coast-monitor-group-2024-08-05/</guid></item><item><title>中国海警称在争议浅滩监视菲律宾巡逻船</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/china-coast-guard-monitors-philippine-patrol-boats-sabina-shoal-2024-08-05/</link><description>中华人民共和国海警宣告对争议海域的“南中国海南沙群岛无可争议的主权”，监控菲律宾巡逻船队及渔船在沧水地区集结。海警发言人甘宇在周日的声明中表示，此类监控行动自周六以来就已实施。

甘宇强调，由菲律宾渔业和水产资源局操作的巡逻船与多艘渔船聚集在涉事礁群附近水域，这一行为违反了中国这一地区的领土主权及海洋权益。作为回应，菲律宾海警表示，中国对菲律宾船只在专属经济区内的活动无权责难，因作为该海域内的方，菲律宾船只理所当然地享有相应权益。

菲律宾海警发言人坚蒂拉则补充道，中国声称“非法沉寖”的“ Teresa Magbanua”轮船本就已故意部署于此，旨在保护菲律宾的专属经济区，并非关注于其停留时间的长短。

上周末，菲律宾海警称，该轮船已派遣高气垫船提供支持，并对南沙礁群的菲律宾渔船分发了燃油补给。

南沙礁群中文称为仙宾礁，菲律宾则将其称为恩策多礁。其实际上位于菲律宾西部岛屿巴拉望以西150公里，是一个群岛栖息地。

过去一年，菲律宾一直与中国在南中国海存在激烈的领土争端，每年通过南中国海的贸易额高达3万亿美元。本月，菲律宾与中方已达成了在南中国海供应物资的暂时安排，以缓解紧张局势并应对分歧。该协议的细节目前尚未公开向公众发布。

中国声称对南海拥有几乎全部主权，并涵盖菲律宾、文莱、马来西亚、中国台湾与越南所主张的部分。在2016年，常设仲裁法院裁定，中国对南海的主张无法律依据。</description><pubDate>Mon, 05 Aug 2024 00:02:10 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/china-coast-guard-monitors-philippine-patrol-boats-sabina-shoal-2024-08-05/</guid></item><item><title>独家：消息人士称，中国要求大型国有金融机构放弃审计师普华永道</title><link>https://www.reuters.com/business/finance/china-asks-large-state-financial-institutions-drop-auditor-pwc-say-sources-2024-08-05/</link><description>&lt;p&gt;中国监管机构近期已向中多政府主导的大客户施压，要求其解除与普华永道（PwC）的审计合作关系，以防该事务所因与陷入困境的房地产开发商恒大集团的合作事宜而遭到重罚，两个信源如此指出。:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该监督管理机构，主要为中国财政部（MOF），自至少四月起，就以所谓的“窗口指导”，即非正式的口头指示，对大型政府主导的金融机构进行了同样的非正式接触，该两名关系人同意不透露其姓名，以防泄露保密信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国工商银行（BOC）、中国人寿保险、中国人民保险、中国太平保险和中国长城资产管理，现在与超过三十家在华上市公司加入撤换PwC的行列，作为其审计机构，根据对中国企业年度公告数据的分析进行计算。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;PwC拒绝对此事发表评论。中国财政部没有回应传真咨询。中国工商银行、中国人寿保险、中国人民保险、中国太平保险和中国长城资产管理方面未立即对此情况进行回复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;财政部是超过二十个大型政府金融机构的主要持有者，包括五大型银行、四大保险公司和四大不良资产管理公司的最大股东，直接持股或通过其它政府实体如中央汇金公司间接持股。此部门亦是中国主要的审计机构监管单位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前尚不清楚所有国有公司是否已从政府相关部门或其它政府机构接收到“窗口指导”的信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些关系人士指出，PwC的客户群流失主要归咎于监管机构的指导，这进一步加重了本公司的压力，它曾采取响应：裁员以及降低部分高层合伙人员工资，据内部人士透露。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在会计费用上，中国工商银行、中国人寿保险及中国人民保险是PwC的最大客户之一，去年支付的费用近20亿美元、6亿美元以及4.1亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北海垄断企业中国石油中国、和能够垄断铁路和公路建设的中国铁路集团公司最近亦加入了撤换PwC的行列。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一大客户、深圳上市企业迈瑞生物医疗电子日前公告计划选用安永作为2024年度审计机构，取代已逾半年使用的PwC作为中半期审阅外部机构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;非政府客户也受到牵连。深圳上市企业亿珂饮料和上海上市企业迈瑞生物电子在今年五月均宣布着手取消接收PwC作为重聘审计公司的计划。'

フリー年度，中国财政部与其它监管机构要求国有企业与上市企业未来在聘请对过往三年有监管罚款或其它处罚的审计公司时须极其谨慎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;PwC近年面临巨大压力，因与恒大集团--并最终在2023年初被裁定作为预防性措施要求解散后违约的债务支付行为的合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国当局在恒大集团三月被指责其在欺诈性债券发行中不当涉及数十亿款项---即780亿美国金 ]]—后，一直在调查PwC在审计恒大集团上所扮演的角色。两年来PwC作为恒大集团的审计单位至2023年初相离席。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在截止此月，PwC被估建于国内众多如有110个&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 05 Aug 2024 07:34:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/finance/china-asks-large-state-financial-institutions-drop-auditor-pwc-say-sources-2024-08-05/</guid></item><item><title>台湾庆祝羽毛球战胜中国大陆，但没有政治象征</title><link>https://www.reuters.com/sports/olympics/badminton-taiwan-supporters-checked-political-symbols-final-with-china-2024-08-04/</link><description>&lt;p&gt;台湾支持者在周日巴黎奥运会上庆祝自己国家首枚金牌的辉煌时刻，这一荣誉来自于在未悬挂国名旗帜的羽毛球双打决赛中，李洋和王齐林捍卫了他们世界冠军的席位。但他们的一些支持者目睹了其旗帜被没收，还得抹去脸部的护肤颜料。&lt;/p&gt;
&lt;a href="https://www.reuters.com/sports/olympics/badminton-taiwans-lee-wang-beat-china-win-mens-doubles-gold-2024-08-04/"&gt;&lt;p&gt;李洋和王齐林在球迷们的疯狂欢呼声中，击败了中国的梁伟祥和王畅，成功捍卫了冠军头衔。&lt;/p&gt;&lt;/a&gt;

&lt;p&gt;31岁的台湾工程师米娜·秀介绍了自己的情景，她的旗帜在安全人员用翻译软件检查了信息后被没收。她的旗帜为台湾旗帜的色调，红底写有“台湾最棒”字样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
国际奥委会规定禁止出现政治信息或支持未参与奥运会国家的旗帜与标语。
台湾以中国台北的名义参加奥运会，以避免遭到宣称台湾为其领土的中国方的异议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个四口之家表示他们已经将台湾旗帜画在脸上，但在进入竞技场前他们被迫清洗干净。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
赛事期间，每当他们的队伍得分时，观众都会高呼“台湾”。他们中的一名粉丝成功携带台湾旗帜进入观众席并进行了展示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赛后的庆祝尤为热烈，“台湾、台湾”的喊声与“台湾第一名”的呼声不绝于耳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾自由职业艺术家彭程阳从德国购买了最后一张票，因为他得知台湾要对垒中国队伍。他笑着说：“这是一场政治行动，为了展现我们是国家，支持我们的人民。旗帜并不重要——重要的是人民的灵魂。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾总统赖清德在脸书上说：“林洋和阳的队伍面对了强大的对手，他们始终斗志昂扬直至赛季结束，团结协作，激励了台湾！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
在被问及台湾总统在脸书上的帖子时，林洋和阳两人沉默了数秒，面露不适之色，他们表示：“我们再次感谢所有的支持，我们将会继续努力，马不停蹄地展示出更好的表现。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;纽约的台湾教育工作者陈心廷表示，她为自己国家的球员感到非常自豪，并为获得银牌的队伍鼓拍： “这并非政治象征，我对首枚金牌感到高兴，但中国的银牌也是应得的，这就是奥运会的魅力所在。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
住在巴黎的中国支持者白堂 matrices 表示，尽管她所支持的队伍排名第二，但她对这样的结果相当满意："无论中国还是中国台北，对我来说都没有区别，都是同一个国家的队伍。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在台北的主要火车站，支持者们在晚上10点进行了庆祝派对。他们在红色背景下的“台独旗帜”上/+ Colored with台湾政党的颜色，在这个重要的国际赛事中重申了他们的诉求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;36岁的本地居民戴念表示：“能在如此重要的比赛中代表国旗是一件殊荣的事情，我期盼有一天，我们可以勇敢地，在国际赛事中握持旗帜，无需再担心让它落入他人之手。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(此报道已重新调整标点符号及语法，在第12段结束)&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Supporters of gold medallists Chi-Lin Wang of Taiwan and Yang Lee of Taiwan pose for a photo outside the venue of the ceremony" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZQW5NHETMBK6DHCCFIYYDNTRS4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;巴黎2024年奥运会羽毛球男双胜利仪式 - Porte de La Chapelle竞技场，巴黎，法国，2024年8月4日。在仪式现场，台湾金牌获得者 Chi-Lin 王、Yang Le的台湾支持者拍照留念。REUTERS/Ann Wang&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Badminton - Men's Doubles Victory Ceremony" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HT2MXJEMS5NNZBTFYTEPKFUCXY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;巴黎2024年奥运会 - 羽毛球男双胜利仪式 - Porte de La Chapelle竞技场，巴黎，法国，2024年8月4日。台湾金牌得主 Chi-Lin Wang（左）与 Yang Lee（右）在其胜利仪式上展现出了灿烂的笑容。REUTERS/Ann Wang&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Supporters of gold medallists Chi-Lin Wang of Taiwan and Yang Lee of Taiwan pose for a photo outside the venue of the ceremony" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2TSUWVAMCVOHVCKDMXBQGDGSYQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;巴黎2024年奥运会羽毛球男双胜利仪式 - Porte de La Chapelle竞技场，巴黎，法国，2024年8月4日。台湾金牌得主 Chi-Lin Wang、Yang Lee 的支持者在仪式外拍摄合影。REUTERS/Ann Wang&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Badminton - Men's Doubles Victory Ceremony" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GPQJUXALOJNNDPO6FEBKAFFQWM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;巴黎2024年奥运会羽毛球男双胜利仪式 - Porte de La Chapelle竞技场，巴黎，法国，2024年8月4日。台湾金牌得主 Chi-Lin Wang、Yang Lee 在仪式上笑容满面。REUTERS/Ann Wang&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="A supporter holds a towel rreferencing Taiwan during a badminton match" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PAGSHDPWUVLFZKEB6VTIJMXQXY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;巴黎2024年奥运会羽毛球男双半决赛 - Porte de La Chapelle竞技场，巴黎，法国，2024年8月2日。一名支持者在羽毛球比赛中手持“台独”标记的毛巾。REUTERS/Ann Wang/档案照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 04 Aug 2024 15:44:49 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/sports/olympics/badminton-taiwan-supporters-checked-political-symbols-final-with-china-2024-08-04/</guid></item><item><title>投资者对全球股市暴跌的评论</title><link>https://www.reuters.com/markets/global-markets-selloff-quotes-2024-08-05/</link><description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2024-08-04/" target="_blank"&gt;全球金融市场&lt;/a&gt;&amp;nbsp;周一剧烈震荡，债券市场呈现出强劲反弹态势。投资者担忧美国可能陷入衰退，从而导致风险资产大幅流失，利率需要大幅下降以力挽上升的经济压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日本尼基指数.&amp;lt;data src=".N225" target="_blank"&amp;gt;(.N225)&amp;lt;/data&amp;gt;重挫12%，触及近九个月的低点，进入熊市，其单日跌幅创自1987年10月的纪录以来之最。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧洲范围内STOXX 600指数下跌3%，银行股票更是下滑4.5%。美国股市期货大幅下滑，显示华尔街可能再次经历大幅下跌的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日元估值激增，触及七个月以来的巅峰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;mark&gt;引用：&lt;/mark&gt;&lt;p&gt;
在定价影响因素中，经济衰退的风险位居首位，引发了主要担忧；与此同时，地缘政治因素与伊朗和海地对以色列袭击的可能报复措施也增添了焦虑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们需接受接下来月度就业数据增长稍微落在15,000至17,000人区间的情景，对美国经济基本面评估并未出乎我们的预测范围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;市场动向起伏犹如击球游戏一般，投资情绪在极端积极响应后迅速撤销。3.7%的美十年期国债收益率显得异常高估或低估。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当前市场地位虽然高度集中在收益率尤其，技术领域，但整体的回暖迹象意味着泡沫化现象需要清理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;市场整体反馈显示出经济下滑的前期修正现象仍是合理的。在市场机制调节之下，价格的显著起伏与市场配置无关或是销售提款的反映。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们认为，经济数据虽表面临压，但应关注数据的连续趋势而非单一月份数据，且就业市场的表现并未出现大幅下滑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管市场的恐慌性情绪减轻，在经历了周五的疲软工作岗位数据后，全球市场却戏剧性地加速下跌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资于低位的风险资产出现快速离场调整，普通投资者并未主要参与此次交易潮，当资金存量较高且配置失衡导致资产价值骤降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;@                日元的&lt;strong&gt;突然贬值&lt;/strong&gt;引发行情，刺激美元抛售，进一步促进了财富假想资本、日本公司更好地参与到全球贸易中的态势。

标记：数字 Sold off 销售、数字 动量 市场&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;短期内美元/日元汇率区间在140-145区间波动，主要源于非农数据及中东紧张局势的影响，并在亚洲市场施压。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着日元升值，将显著侵蚀日本贸易的&lt;\/a&gt;企业利润，大量企业对突如其来的巨幅日元升值而言准备不足。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美元/日元汇率短期内可能在144.50附近寻找到支撑，而这一价格正是90周移动平均线，但预计之后的市场目标将设定在140。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内普遍认为，美联储9月会议采取50个基点的降息举措可能是过激的市场预期。虽然美国经济存在放缓迹象，但其程度可能被市场严重估价。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在此情况下，全球市场的波动重心无疑留在了美国经济数据，这份报告进一步质疑了市场对于经济软着陆的假设，使得股票及资产衍生品市场的张力更为突出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但由于市场对降息的预期过高，并推测今年内可能实施四次降息，这一预期明显与美联储6月的点阵图不符，且交易市场面临结构性物价升高风险。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名男子在东京一个大楼内部的电子股市报价板旁站立" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/M7HWUNAL75PD7AIP67UPOVFLPY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年8月2日，东京，日本，一名男子站在一处大楼内电子股市报价板旁。摄影：REUTERS/Issei Kato，文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 05 Aug 2024 03:00:45 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/global-markets-selloff-quotes-2024-08-05/</guid></item><item><title>美军着眼澳大利亚印度洋脚趾以威慑中国</title><link>https://www.reuters.com/world/us-military-eyes-australias-indian-ocean-toe-hold-deter-china-2024-08-05/</link><description>&lt;p&gt;邻近印度洋战略要冲的一座远程澳大利亚岛屿，一处中国石油输送途径的咽喉点，被列入了旨在威慑中国的美国军事建设项目列表中，该项目旨在增强美国在太平洋地区的军事力量布局与基础设施建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澳大利亚科科斯群岛、菲律宾、东帝汶、巴布亚新几内亚均在太平洋威慑倡议规划下的预期建设项目之列，旨在强化美国在太平洋地区的力量部署，应对中国挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;科科斯群岛，拥有一千八百六十四英里西澳大利亚大陆的廷千米直接距离，其六百人的小规模人口在澳大利亚防御力量看来，对印度洋的海上监视活动至关重要，尤其是在中国加剧了印度洋潜艇活动的趋势下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国海军的建筑招标书于六月公布，为印太地区的多个军事基地基础设施建设标出设想，其中科科斯群岛被列为可能实施项目的地点，表明美国军事机构同样寻求获取印度洋领土的使用权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国海军太平洋舰队工程部门的一位发言人通过电子邮件向路透社表示：“这些项目可能在一定程度上支持达尔文驻华军事轮换部队的需求。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大约两千名美国海军陆战队全年六个月驻扎在澳大利亚北部的达尔文市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当被问及美军招标清单上的可能建设项目以及科科斯群岛对中国的意义时，中国外交部暂无立即回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与美国海军基地迪戈加西亚相比，后者是伊拉克和阿富汗冲突期间美国轰炸机的发射平台，但其长期命运因复杂的国际关系处于不明状态，而科科斯群岛比达罗加斯更为接近供一半中国石油输送途径穿越的马六甲海峡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国印度研究所安全与地缘政治处处长达尔沙那·巴鲁阿在去年接受美国国会听证会时指出，科科斯群岛对美国施压以阻止对台湾攻击至关重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她说：“在华盛顿预想的冲突场景地剧场里，科科斯群岛的位置尤其关键。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“科科斯岛的战略位置处于穿越马六甲海峡直线距离远小于澳大利亚北部入口线的位置，使之在地缘战略上拥有巨大优势。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澳国防部队发言人声明称：“目前，美国在科科斯(基林)岛没有任何投资。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澳大利亚强调，与美国紧密合作，在澳大利亚的多处位置推动其军事布局合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国正在澳大利亚北部两个关键空军基地施工扩建轰炸机跑道及相关设施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国曾表示，其迪戈加西亚空军基地在区域安全方面发挥着至关重要的作用，而环球时代联合协议后，英、毛双方将负责决定其以后的走向，联合国大会在2019年表决决定该基地归还毛里求斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;($1 = 1.5408 澳大利亚元)&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 05 Aug 2024 07:15:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us-military-eyes-australias-indian-ocean-toe-hold-deter-china-2024-08-05/</guid></item><item><title>美国就业数据令人失望，油价下跌，布伦特原油价格跌至 7 个月低点</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/oil-set-fall-fourth-week-demand-concerns-weigh-sentiment-2024-08-02/</link><description>&lt;p&gt;(此八月二日新闻故事已修正标题与段落第一句，指出布伦特原油在八月下滑至一年来的最低点)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原油价格于周五下跌，布伦特原油结算价自一月份以来触及最低点，原因是在公布数据显示上月美国经济增长低于预期，以及中国经济数据疲软加剧了需求压力之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布伦特原油期货结算价下跌 2.71 美元，即3.41%，至每桶 76.81 美元，美国西德克萨斯中质原油期货结算价下跌2.79 美元，或 3.66%，至每桶 73.52 美元。基准期货在交易时段低点时跌幅超过每桶 3 美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国就业增长数据在七月低于预期，失业率增加至4.3%，以往月数据显示，对经济可能陷入衰退的忧虑正在浮现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“从基于需求的市场到受到地缘政治因素影响，这种变化只维持了两日，评估经济数据后我们见到了价格的显著下挫，”马多尔经济学家蒂姆·斯尼德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国——全球最大的石油进口国——的经济数据以及亚洲、欧洲和美国制造业活动减弱的迹象增加了全球经济恢复可能力弱化的风险，并连带影响了原油需求。中国石油消费势头的削弱也抑制了价格，这是在六月份数据揭示进口和炼厂活动与同比年较时期相比趋于疲软后的担忧蔓延。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亚洲七月份的原油进口量降低至两年内的最低水平，主要是由中国和印度需求不足导致的，根据伦敦证券交易所能源研究部数据显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一方面，石油输出国组织（OPEC）在七月份的原油产出量提升，一项基于航运数据与行业资料的路透社调查发现，由于沙特阿拉伯打包产量的复苏与其他地区的小幅增加抵消了其他成员的自愿减产影响以及 OPEC+ 合作协议的冲击。上个月 OPEC 的原油产出量为每日2670万桶，较之前一个月提升了10万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四的 OPEC+ 会议维持了其原油产出政策不变，包括从10月开始分阶段撤回产量削减的计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油价投资者也持续关注着中东。虽然黎巴嫩的伊朗支持的武装组织真主党结束了与以色列的冲突进入新一个阶段，并未引发地区原油供应实质性的中断导致价格多周内降至低点，但杀戮伊朗支持的圣战组织哈马斯与真主党内高级领导人的事件催化了人们对更大规模战争的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“原油价格被中东局势的极度不确定性所推高，而在最近一个重要事件发生多日之后，我们现在确实面对着这样一个现状，”纽约再次资本公司的合伙人约翰·基尔不夫如此评论道。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="哈萨克斯坦卡拉坦油田的原油钻井平台" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RE2WY4M3IJLA5PLY57NRKLX54Y.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;&lt;span&gt;哈萨克斯坦南 beetle 管理区‘卡拉坦’油井钻探点，2023年 11 月13 日。赫尔曼国际新闻照片/托尔&amp;times;卡扎甘波夫&lt;/span&gt;&lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 02 Aug 2024 01:11:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/oil-set-fall-fourth-week-demand-concerns-weigh-sentiment-2024-08-02/</guid></item><item><title>数据显示，中国结婚夫妇数量降至12年来最低</title><link>https://www.reuters.com/world/china/number-chinese-couples-getting-married-falls-12-year-low-data-shows-2024-08-05/</link><description>&lt;p&gt;官方数据显示，今年上半年，中国新婚夫妇的数量降至2013年以来最低点，部分原因是经济增速放缓、生活成本上升导致更多年轻人推迟结婚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国婚姻数量与出生人数紧密相关。这一下降趋势无疑对长期努力推动人口增长的决策者构成了挑战，但该国人口近来一直呈减少趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年上半年，共计有343万对夫妇登记结婚，同比减少49.8万对，创2013年以来新低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;许多人认为结婚是生育子女的先决条件，因为有广泛的激励政策和规定需要出示结婚证书以登记子女，并获取国家福利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球第二经济体增长减缓背景下，众多中国年轻人选择独身或推迟结婚，究其原因在于就业前景不佳及其对未来的担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国自2014年结婚率就开始下降，尽管2023年略有回升主要是疫情缓解后需求释放的效应，预计今年全年结婚登记人数将降至1980年以来最低点，人口学专家何亚夫在接受官方媒体《环球时报》采访时指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;结婚登记减少的原因包括年轻人口数量减少、适婚男子多于女子、结婚费用高昂以及社会观念转变，何亚夫解释。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;长期而言，转变中国的生育率下降趋势除非未来实施实质性生育支持政策以应对此项挑战，前景不容乐观。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国政府已宣布开设一门新的本科婚姻课程，旨在培育与婚姻相关的产业与文化，此举引起了社交媒体用户的嘲讽。他们质疑，当结婚率下滑的情况下，开设这样的课程是否有必要。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一对新人在街边准备结婚摄影拍摄，照片拍摄于上海" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3QQXX2J3DVLNXKGOFFA4J7U3LM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;一对新人在街边准备结婚摄影拍摄，照片拍摄于2023年9月6日，上海市，图片由《路透社》提供，由Aly Song拍摄的档案照&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 05 Aug 2024 05:52:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/number-chinese-couples-getting-married-falls-12-year-low-data-shows-2024-08-05/</guid></item><item><title>中国东部创纪录气温，电力需求激增</title><link>https://www.reuters.com/world/china/high-temperatures-scorch-china-spiking-power-demand-2024-08-05/</link><description>&lt;p&gt;东部中国遭受非季节性高温侵袭，预计大规模沿海城市江苏和浙江的工业发达省份的高温将持续长达十天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去几天，中国中央广播电视总台报道指出，在东部和西北部地区，气温高达43.9摄氏度（111.02华氏度），浙江、江苏、上海、安徽及新疆遭受了极端炙热的煎熬。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;浙江省会杭州周六记录了41.9摄氏度的历史性高温。这座拥有1250万人口的城市有望在未来十天内，面临气温突破40度的情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海邻近地区，该市近两千万人口的用电需求总负载在四百兆瓦层面首次突破，于周五超过40百万千瓦，原因是40度的高温导致几乎2500万人口城市的电力消耗大增，行业新闻网站BJX.com如是报道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年的无常高温天气因全球变暖导致大陆高温加剧，尽管拉尼娜气象现象带来了热带太平洋低纬度海域接近平均温度下的海水表面凉爽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;早前，中国经历了有1961年开始收集现代数据以来最热的春季。紧接其后，中国的最炎热五月份引发六月份中国中部地区由几个星期的干旱状态，对农作物生长和区域农作社区的生活构成了威胁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此夏季的异常高温导致空调需求增长，从而引起用电量激增。电气需求的突然增加可能会导致电力供应短缺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;浙江省级电网自上个月开始建议电动汽车用户在夜间充电，以减轻高峰用电时刻的电力使用压力。此外，根据气象部门的指导，人们应酌情在气温较为温和时关闭空调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国家气象预报机构于本周一警告了电力消耗过大和负荷过大可能导致的火灾险患。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;长江三角洲地区未来几天便可预期高温天气堂堂至37摄氏度以上，各大国家气象站的日最高气温突破了历史极值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;江苏省气象局在一周持续高温后，于周日发布了红色高温警报。预计无锡、常州及镇江的大城市，温度可能达到40摄氏度的界线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;杭州有望迎来连续十天的高温天气，打破了2013年八天的纪录。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="杭州市高温红色警报" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HU26ZLZ2INJEVAMUVPD3M6AL3A.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
研究人员Nicoco Chan在浙江省杭州市，针对即将到来的高温红色警报，在西湖观光船中手持便携式风扇等候顾客的场景。2024年8月2日，中国。路透社照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 05 Aug 2024 02:26:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/high-temperatures-scorch-china-spiking-power-demand-2024-08-05/</guid></item><item><title>菲律宾和越南将举行首次海岸警卫队联合演习</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippines-vietnam-hold-first-ever-joint-coast-guard-exercise-2024-08-05/</link><description>&lt;p&gt;菲律宾与越南本週将展开双方首次的双边海岸守备队演习于马尼拉湾进行，紧随两国加强海上合作的承诺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此舉為8月9日的日程中的第一次两国演习，其背景在於菲律宾与越南皆主張南中国海部分海域的主权主张，并曾在争议海域与中国的海岸守備队之间产生冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年一月，菲律宾总统费迪南德·马科斯之旅越南时，马尼拉和越南签署了增强两国海岸守備队之间的合作关系，并防止南中国海事件的双方协议。&lt;a href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/vietnam-philippines-seal-deals-south-china-sea-security-2024-01-30/"&gt;详情点击这里&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;越南的90米级巡视船CSB 8002于周一抵达马尼拉港，进行为期五天的港口停留。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;双方海岸守備队星期五将展开以搜救及火灾与爆炸预防为主题的训练活动，这是依据菲律宾海岸守備队官员的说法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“虽然存在竞争，但菲律宾和越南也是西菲律宾海的争议海域之主張者，这显示我们可以合作。”菲律宾海岸守備队发言人阿爾曼多·巴拉利如此提到。“期望这种模式能够被用於含中国在内的情境，缓和紧张局势。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马尼拉将独家经济区内水域称为“西菲律宾海”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;菲律宾与越南已分别向联合国提出超过其200海里专属经济区外之大陆架诉求，&lt;a href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippines-files-un-claim-extended-continental-shelf-south-china-sea-2024-06-15/"&gt;详情点击这里&lt;/a&gt; 和 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/vietnam-files-un-claim-extended-continental-shelf-south-china-sea-2024-07-18/"&gt;详情点击这里&lt;/a&gt;，以认可其海区内的权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国声称全部南中国海的主权，包括菲律宾、文莱、马来西亚、台湾及越南皆主張的区域。年 Alexandria 每年约有三兆美元的贸易堆积在南中国海上，该地区在海床下可能富含油气资源与渔业资源。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 05 Aug 2024 04:50:43 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippines-vietnam-hold-first-ever-joint-coast-guard-exercise-2024-08-05/</guid></item><item><title>财新PMI显示中国服务业活动进一步扩张，但外部需求放缓</title><link>https://www.reuters.com/markets/asia/chinas-services-activity-expands-further-external-demand-slows-caixin-pmi-shows-2024-08-05/</link><description>&lt;p&gt;
  在七月份期间，得益于新订单的增长，中国服务行业的活动加速了。然而，外部需求的积极性正在放缓，达到了其在过去十一个月中的最低水平，根据一个私营部门的调查所显示的。&lt;/p&gt;
  
&lt;p&gt;
  中国服务业采购经理指数（PMI）从六月的51.2提升到了52.1，连续第19个月展现扩张的态势。这个指数主要涵盖的单位是私人和出口导向型企业，而50的数值线则标记出了月度扩展与收缩的区别。&lt;/p&gt;
  
&lt;p&gt;
  相比之下，官方的服务PMI显示，该行业在七月已是停滞，从六月份的增长转为缩减状态。零售业、资本市场服务以及房地产服务等多个行业均出现萎缩。&lt;/p&gt;
  
&lt;p&gt;
  中国，作为全球第二大经济体，第二季度的经济增长远低于设想的预期值，正面临着通缩压力和长达数月的房地产市场暴跌。六月的零售销售额增长率已经缩减到了自2023年年初以来的最低水平。&lt;/p&gt;
  
&lt;p&gt;
  Caixin/S&amp;amp;P调研显示，新订单次项在七月份从六月的52.1增长到了53.3，而对外需求的衡量则出现了有史以来八月至二0二三年期间的最小扩张。&lt;/p&gt;
  
&lt;p&gt;
  服务供应商在生产原材料成本、薪资和运输费的不断上涨中挣扎，但在过去十一个月中，就业率达到了最快的增长。&lt;/p&gt;
  
&lt;p&gt;
  遵照服务业与制造业的复合PMI追踪，受到六月的影响呈现了略微下滑，但仍保持在了扩张区域。&lt;/p&gt;
  
&lt;p&gt;
  “复合层面的售价延续了疲软势头，具体体现在销售方面，进一步压缩了公司的盈利空间。”财新智库资深经济学家王喆如是说道。&lt;/p&gt;
  
&lt;p&gt;
  近日，中国领导者表明了全年财政支援的中心思想将“聚焦于消费”，旨在于促进收入和社会福利的增长。这一转变得到了许多经济学家的提倡，他们指出，中国的经济模式过于依赖于投资。&lt;/p&gt;
  
&lt;p&gt;
  然而，在没有超出反应性和折衷减弱的模式之前，持续的低信心状态可能仍会在接下来的几个月中徘徊。一些经济学家警示道，更为显著的国内刺激措施可能仅仅在面对潜在更强烈的外部逆风时才会变得难以避免,”华摩公司（Citi）在一份研究性报告中如是说。&lt;/p&gt;
  
&lt;p&gt;
  他们补充称，“面对那些可能更强的外部挑战，真正意义上的国内刺激举措或许仅能在下一年度出现才能成为现实。”
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
  &lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一工人在北京商务区正在建造的建筑上劳作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2NCD7R6FEBJVDK24SGMZPCCPQ4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
      &lt;i&gt;2024年7月14日，中国北京中央商务区正在进行建筑建造的工人劳作。REUTERS/Tingshu Wang/资料图片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
  &lt;/figure&gt;
&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 05 Aug 2024 01:51:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/asia/chinas-services-activity-expands-further-external-demand-slows-caixin-pmi-shows-2024-08-05/</guid></item><item><title>早申：再见软着陆，你好紧急着陆</title><link>https://www.reuters.com/markets/asia/global-markets-view-asia-graphic-pix-2024-08-04/</link><description>&lt;p&gt;本新闻概要前瞻地审视了亚太市场周一面临的市场动态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周一领域中亚洲股市将首次对上周末标志性的市场波动做出反应，此次波动中股市和债券收益率大幅度下跌。资本波动和市场预期暴跌潮挥之不去，尤其是随着上周五美国就业数据公布后的意外疲软，随后美国金融市场显示出对大幅降息的显著预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此番“谨慎情绪”和动力势必定会延续至亚太市场，该市场此前已在上周经历了动荡时段。动荡的背景包括日本银行鹰派政策转向预示出更多升息、中国经济数据放缓和部分美国科技企业收益表现疲软。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据周五美国工资数据引发的股市动荡，周一早盘亚洲市场出现剧烈抛售趋势几乎是不可避免的。这周市场大幅波动可能略显夸张，但其确实值得关注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二，为期两天的美国国债收益率暴跌30个基点，为美国区域性银行冲击后的最大跌幅。在周内的收益率下滑50个基点也和COVID-19、摩根分、9/11以及黑色星期一金融危机中观测的变化符合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;股市方面，周五的恐慌性抛售推动芝加哥期权波动指数在某点时较前一天翻倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;放松“借还交易”的人潮助推日元在上周出现近乎5%涨幅，即25年内仅有三次表现优于如今的日元.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下垂的美国国债收益率可能会稍松财政环境，因为其黄金指数周五降至过去的最低点，不过是因为担忧衰退所带来的紧张情绪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;期待已久的美国经济“软着陆”幻觉完全消失，随之而来的担忧更是“硬着陆”。市场交易者现在普遍预计联储会在下个月将利率下调半个百分点，同时对于今年年底以及下一年6月将分别吸收115和200个基点的风险评估处于更高水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高收益企业债市场的动向值得市场警惕，这是通常信用违约事件初期出现的地方，预示着企业界范围的萎靡、失业率高涨最终引发经济衰退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，美国高收益债与政府债建立时期的价差达到了今年最高值，上述问题一半归咎于政府债券收益的下滑，另一半则因为投资者不愿抛售贷款。若这种动态发生变化，那市场情绪可能会因此引领冲上高峰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一亚洲市场关注的日程表包括包括中国及东南亚其他地区的服务部门采购经理人指数、泰国通货膨胀数据、印度尼西亚 GDP 数字，以及相关企业的财务分析。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以下是可能在周一进一步指导市场走向的关键发展：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- 中国“非正式”服务业采购经理人指数（7 月期）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- 泰国消费者物价指数（7 月期）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- 印度尼西亚国内生产总值（第二季度期）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名男子在东京，日本的某个经纪公司外走过电子屏幕播映的日本日经股价" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ORXHSK4HT5OA3BOCQDUT2GXETA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名男子在东京的某个经纪公司外走过电子屏幕播映的日本日经股价，图片摄于 2024 年 8 月 2 日，来源为REUTERS/Issei Kato/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 04 Aug 2024 21:52:04 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/asia/global-markets-view-asia-graphic-pix-2024-08-04/</guid></item><item><title>游泳：中国终结美国对男子4×100米混合泳接力的统治</title><link>https://www.reuters.com/sports/olympics/swimming-china-end-us-reign-over-mens-4x100-medley-relay-2024-08-04/</link><description>&lt;p&gt;
  自周一巴黎奥运会场内的震耳欲聋欢呼中传来的几乎震裂屋瓦之音开始，中国在“男子4x100米混合泳接力”项目上的统治大赛的六十四条维度终被诠释，他们在“爱斯·洛丹区体育馆”上演的惊世壮阔胜局堪称历史性。  
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
  持有百米自由泳世界纪录的中国选手潘占乐作为先锋，以 Vacuum Split 的突出表现，将中国带回荣耀终点，与徐嘉余、秦海阳、孙杰军四位勇士一同为祖国赢得这枚时间记录为3分27秒46的辉煌奖牌。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
  美国的凯尔·德塞尔及其队伍在距冠军仅0.55秒的距离内获得银牌，而法国队凭借米昂·莱昂的卓越表现获得了铜牌，与冠军拉开了将近一秒钟的距离。  
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
  “今天，中国略胜一筹。我们所有人都肩负责任，渴望在竞技场上绽放光芒...”美国选手瑞安·墨菲如此说道，“此刻，我谨为他们的卓越赛绩表示敬意。”
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
  自1960年罗马奥运会起，没有任何队伍在男子混合泳接力决赛中能战胜美国，而这次无疑是美国不仅首次面临失败，更是在长达1980年莫斯科奥运会以来的首败。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
  生日宴上的惊喜礼物与荣耀回到了潘占乐的怀抱，他以45秒92的时间记录在赛场上赢得了一份额外的胜利。  
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
  亨纳·艾德表示：“那一瞬的衔接极大彰显了潘的气势，真是一份超级的生日礼物...”  
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
  秦海阳在鲨鱼划道历史上的杰出表现，以57秒98的成绩使法国队的拉乌诺·麦朗难望其项背。  
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
  “这些勋章对于我而言拥有了同一外皮下的独特韵味，除了被共享着珍惜...这是我经历中最甜蜜的一口蛋糕，因整个团队被赋予了无比的信任和支持和力量。”米昂·莱昂如此传递着归来的乐观表情。他以五枚奖牌的总数，几乎是超越喜悦的情感反馈。  
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
  中国的游泳队员过去在23人因禁药心肌药物检测报考名的丑闻后被释放参赛引起了关注与争议。当四十月后的2021年东京奥运会到来时，这一事件引起了世界瞩目。然而，(WADA)世界反兴奋剂机关对中国的调查给予好评，认定事件因特定酒店厨房发生的物质混入而致——独立审查也认可了WADA对本案的处置。  
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
 英国选手亚当·皮蒂对此表示不信任，表示自己无法控制的公平制度导致令人失望的结果，而Caeleb德塞尔对此表示了对于WADA的信任。  
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
  “真实性成为最后的裁判。其结果已经是简单的、直接的答案——他们更优，我们等性比赛。”德塞尔如此举例否证结果。  
&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 04 Aug 2024 17:29:42 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/sports/olympics/swimming-china-end-us-reign-over-mens-4x100-medley-relay-2024-08-04/</guid></item><item><title>中国队凭借刘洋扣环夺得期待已久的金牌</title><link>https://www.reuters.com/sports/olympics/gymnastics-china-take-one-two-rings-with-liu-retaining-title-2024-08-04/</link><description>&lt;p&gt;刘洋展示其肌肉，成功卫冕巴黎奥运赛事吊环项目金牌，为中国代表团赢得了期盼已久的首枚体操金牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这位29岁的选手以15.300分的优异成绩，领先同队的邹敬园拿到15.233分，实现冠军争夺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;强强对话下，中国体操队在强人事件中的1-2对阵结果，对于他们而言或许能找到一丝慰藉。他们在团体决赛和全能决赛中的金牌失之交臂，使其的心态陷入了复杂，满是遗憾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，小组赛败给日本国家队的伤痛依然触目刺心，令刘洋的心情紊乱，满溢着自我反思与内疚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我在自己收获金牌时虽深感喜悦，却始终无法释怀在团体决赛中丢失金牌的事实，这至今仍让我感到心痛和困惑。”刘洋如是说道。

   “如果可能，我宁愿用今日的金牌交换一次团体金牌；这样我将更加高兴。我尚未成长为期望中的伟大体操运动员，因为我尚未为队友们做出足够的贡献。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上週一的团体决赛中，中国体操队一度似乎掌握了胜利的天平，直至两名队员在倒数仪表上出现失误，让日本队意外逆转赢得了令人意想不到的冠军；以失落的银牌之姿完毕了那次比赛。

   紧接着的两天后，在男子全能决赛中，张博恒亦以落败于日本选手生ノ介伸造的银牌，备受世界关注和喜爱的法国选手拉密也在奥运中跌至第二名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;吊环项目中，夺得银牌的邹敬园原本以最为优秀的资格成功入围决赛。来自日本国家队的主教练栗山浩司形容中国选手的吊环技巧艳丽而有力、无可替代。然而，在周日决战中，他的表现仅以微小的0.067分之差未能摘得金牌。  
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在团体决赛中，每当完成跳跃动作那一刻，即感肩部不适，使得一些动作执行时心存犹豫，进而影响了表演的连贯和质量。”邹敬园表示，在整年内困扰他的持续性伤病，并未完全幸免于当下的赛前。

   接着的决日，他的强项所展现出的表演确有显著提升，相比预演时有所改善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;古希腊选手弗拉洛克文尼亚斯则以他的乐观观点给予人生百感千绪。世界名将，在作为2016年里约奥运会冠军后，当他得知自己的铜牌授予，稍微领先于法国人拉密，得分15.100（领先对方的15.000 分），又再度仅仅因为呵顿而感到不禁悲喜交加的泪落。“我在内心遏制不住这份情感的风暴，”他说，“我无法容忍第四名的位置。因此对于拉密，我感到深深的歉疚。
   
   如果有可能，我希望能在领奖台上伴着他一同站上至高点。”

   &lt;figure&gt;
&lt;img alt="艺术体操 - 男子吊环决赛" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VULJSN7B7VKDVKP3CLRNHSDKB4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年巴黎奥运会 - 艺术体操 - 男子吊环决赛 - 波西耶竞技场，巴黎，法国 - 八月四日。朱阳在吊环决赛画面局部。&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 04 Aug 2024 14:07:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/sports/olympics/gymnastics-china-take-one-two-rings-with-liu-retaining-title-2024-08-04/</guid></item></channel></rss>