<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 06 Nov 2024 16:35:27 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击中去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在一所最高安全级别监狱内遭到同监犯袭击，经救治无效于周五去世，终年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被誉为加拿大最臭名昭著的大规模连环杀手的皮克顿，于2007年被判定在其位于不列颠哥伦比亚省平塞莱姆的养猪场屠杀并分解了毒瘾者和妓女的遗体。他因杀害六名女性而被判有罪，这六名女性的部分遗骸在其位于温哥华附近的小破宅中被发现。政府检察官在判其终身监禁后，撤回了对他额外20起谋杀指控的起诉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大监狱矫正服务表示，皮克顿是在魁北克监狱内于5月19日遭到攻击后去世的。其后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;服务声明中称：“我们理解，这名犯人的案件对不列颠哥伦比亚及全国范围内的一些社区产生了毁灭性的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者的遗体或DNA中，有33人的遗骸或DNA在距温哥华市中心以东约25公里的平塞莱姆皮克顿的养猪场中被发现。此外，超过60名女子在平塞莱布斯东贫民区的大约十年时间里消失。直到2002年初皮克顿被捕，这些女子的失踪始终没有答案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称由皮克顿撰写的书籍在亚马逊上架后仅几小时内就被撤下。当时《温哥华太阳报》报道说，连环杀手在书中坚称自己无罪，并称自己是被警察陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版商向亚马逊请求移除，并向受害人家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的照片，这是一幅在平塞莱姆拍摄的未注明日期的文件电视图像。路透社/环球电视/文件照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的照片，这是一幅在平塞莱姆拍摄的未注明日期的文件电视图像。路透社/环球电视/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因 ANC 选举表现下滑而受损削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在南非非洲人国民大会（ANC）党的选举表现糟糕后，其影响力将大幅削弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本次选举中，约71%的投票站结果显示，ANC的得票率低于42%，较2019年的上一次选举中的57.5%有所下降，这也是过去30年来ANC首次未能获得多数支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一选举挫折意味着，作为纳尔逊·曼德拉的解放运动组织，ANC将不得不与其他较小的政党进行联盟谈判或达成某种形式的合作，以治理国家。ANC可能需要做出政策让步，或者让出一些重要内阁职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为前工会领导人转为企业家的拉马福萨，可能会遭到反对党和他在党内深陷分歧的同类的辞职要求，但ANC的一位高层官员支持他留任，并且分析人士指出，没有明显的接班人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;ldquo;目前尚无能够接替拉马福萨的明确统一候选人，&amp;rdquo;来自开普敦大学的政治学教授安东尼·巴特勒说道，巴特勒曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三月份的一项民意调查显示，拉马福萨在此次选举中是所有主要政客中获得最高支持率的，因此，ANC内的派系争斗可能会使其试图抵挡反对的努力变得复杂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨尚未就此评论ANC的选举表现，他的发言人表示，他计划在等待并宣布初步完整结果时发表言论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位在此之前也曾悬而未决，2022年一项委员会报告指出，他可能因夹在家具中的现金而涉嫌不当行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他否认了“农场门”丑闻中的不当行为，并在同年晚些时候赢得了ANC的新五十年任期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本次选举被认为是ANC迄今为止最具挑战性的考验，因选民对高失业率、犯罪泛滥和电网瘫痪等问题极为不满。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨在2017年底被选举为ANC领导人，并承诺重塑该党形象并振兴经济，其前任雅各布·祖马在任期内因丑闻、腐败和经济衰退而声誉扫地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但当他在2018年就任国家元首后，最初的狂热很快就消退了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;六年之后，经济依然停滞不前，涉及ANC高层官员的丑闻仍在继续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自于他的竞争对手祖马，祖马支持新党“姆克托尼威齐斯特”(uMkhonto we Sizwe)在选举中取得了超出预期的表现，并显著削弱了ANC的支持，尤其是祖马的出生地夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;ldquo;祖马已经把拉马福萨和ANC逼入死胡同。他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省是脆弱的，&amp;rdquo;政治分析师拉尔夫·马泰卡说道。“这对拉马福萨的项目而言已经结束……选举失利后，不可能一切维持如常。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨受到了批评，被认为在避免加剧党内分歧的同时，对关键改革持犹豫态度，这与他作为工会领导人时的果断形成鲜明对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，他的支持者对他团结各方的能力以及他作为南非的象征，推动所谓“全球南半球”国家的代言人表示赞扬。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是全球最突出的支持公平疫苗分配的声音之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了一起针对以色列的灭绝种族罪案件，国际法院本月裁定以色列必须停止对加沙市拉法市的军事打击。以色列对此反驳并继续推进其在拉法的军事行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;竞选期间，拉马福萨试图强调ANC在过去30年中的成就，但批评者认为他对解决南非最严峻挑战提供了很少的新方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在ANC最后一场选举集会上，他向聚集在索韦托足球场的数万支持者承诺，“我们将做得更好”。许多人在他结束演讲前就散去了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年5月29日，索韦托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成全球协议以更好地应对疫情的谈判有望于2025年或更早时间完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织共有194个成员国，双方已就一项协议进行了为期两年的谈判，该协议可在疫情爆发前后增强合作。这缘于在COVID-19疫情期间公开承认的失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构最初将协议达成时间定为本周，但因富裕国家和较贫穷国家在疫苗分享和准备方面存在深刻分歧，谈判已被推迟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国还是达成了一项平行协议，更新了现有的具有法律约束力的健康规定，即国际卫生条例（IHR），其中包括一个新的“公共卫生紧急事件”类别，适用于最严重和最具全球威胁性的健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事特德ros·阿德汉莫·格布雷耶苏斯在一份声明中表示：“今天作出的历史性决定体现了成员国共同的愿望——保护本国人民，也保护世界，免受公共卫生紧急事件和未来疫情的共同风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部助理部长杰克x·贝塞拉在周六表示：“借助这份协议，我们将采取措施，确保各国承担责任，并加强阻止疫情爆发的措施，以保障美国人和国家安全。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世卫组织的数据，此次全球卫生规则的修订旨在加强全球对新型冠状病毒之后的新病原体的防御能力，这些病原体已经导致超过700万人丧生。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="文件照片：在瑞士日内瓦世卫组织总部附近可以看到世卫组织的标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
文件照片：2023年2月2日，瑞士日内瓦，世卫组织（WHO）总部附近。路透社/ Denis Balibouse/文件照片/文件照片
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争在罪名成立的判决后</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本报道于第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对媒体摄像头，宣示了一场既适合其法律斗争也适合政治战斗的信息：他将准备战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定特朗普因篡改文件以掩盖支付给成人影片女演员封口费而被判34项罪名后的一天，这位共和党总统候选人情绪激动地列出了一系列对手和怨恨，言辞散乱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称裁审其案件的法官胡安·梅伦罕为“歪曲事实”和“魔鬼”。他称其在11月5日选举中的对手、民主党的乔·拜登是“美国历史上最糟糕的总统”。他还抨击了为自己作证的证人、投票弹劾他的国会议员，并重复了他在集会上的言论，这些言论诋毁了据称非法进入美国的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为其竞选活动捐款，将眼前面临的困难描述为不只有他一人面临的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们是在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他其他竞选演讲中常穿插幽默元素，但此次演讲大部分时间显得阴郁。特朗普在新闻发布会上仅使用了一份小纸条。结束时，他未回答记者提问，便携其子埃里克·特朗普迅速离开讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在远离镜头的位置、通过筹款呼吁和社交媒体上，前总统的支持者猛烈抨击司法制度及其批评者，指出特朗普已经犯下犯罪行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两党候选人均将对方描绘为国家威胁的竞选中，乔·拜登阵营抓住特朗普的言论作为新的证据，证明特朗普不适合担任总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了一场混乱、绝望且失败的唐纳德·特朗普妄自发亚运会宾司法系统并推翻关于美国司法的真相，令任何围观者都得出一个显而易见的结论：此人不适合担任美国总统的职务。”拜登竞选团队的通讯负责人迈克尔·泰勒在一份声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普在其支持者中占据了多数，他们认为纽约的裁决是司法不公。特朗普团队表示，周四单日，该竞选活动收到3480万美元捐款，创下了特朗普在共和党数字筹款平台WinRed上单日筹款纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管拜登的筹款总额领先于特朗普，但特朗普团队在周五也策划了一系列警报的筹款信息传送给支持者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一条信息写道：“美国历史上最黑暗的日子！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一条信息则在特朗普发布新闻发布会后宣告：“我绝不会投降！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有共和党官员及组织均一致支持前总统，声称该次审判存在诸多瑕疵，指控从来不应被提出，陪审团池因选民负担而受损且法官偏见，当地执法部门否认了上述指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于共和党人的批评不够迅速或强烈时，特朗普的支持者和竞选助手便开始抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的联合竞选经理克里斯·拉希维塔对一个在社交媒体平台X上发帖表示尊重陪审团判决结果的全国大学生共和党团体进行了嘲讽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“每个人都有自己的看法……就像每个人都有自己的屁孔一样……”拉希维塔发帖表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还抨击了原先警告美国人不要因更具党派性的言论而增添更多火药的马里兰州温和派前共和党州长拉里·霍根。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉希维塔在X上回应说：“你刚刚结束了你的竞选。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 在宾夕法尼亚州和佐治亚州等战场州，几名共和党选民在受访时表示，特朗普的定罪让他们开始反思自己在11月是否应继续支持他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的离党者可能对特朗普在重赛中与拜登的较量造成伤害，鉴于特朗普在多个摇摆州仅仅微弱领先。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但多数受访的共和党人听起来更像是特朗普本人，称审判为一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这一切都是政治行为，只为削弱他并尽可能使他远离竞选舞台。”现年62岁的凯特林市退休警察斯科特·克莱顿说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能对他这么做，也能对任何人这么做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德密德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国纽约市特朗普大厦，2024年5月31日。特朗普作为共和党总统候选人和前美国总统，在其因篡改商业记录掩盖支付给成人影片女演员封口费一案被判有罪一天之后的新闻发布会上出席。路透社/布兰登·麦克德密德/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登就武器决定涉入 Ukrainian 纠纷更为谨慎</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄境内使用美国武器的限制，这是一步微妙而又重要的举措，有助于缓解持续两年的俄乌战争。专家认为，这一步措施可能有助于削弱俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国武器攻击俄罗斯境内目标是过于危险的。美国担心，乌克兰的大规模攻击可能会引发与拥有核武器的俄罗斯之间的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定似乎与美国对基辅的其他禁令紧密契合，这些禁令后来也逐步解除，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定于上周四生效，旨在针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，该决定允许基辅使用美国提供的武器反击越过边境袭击或准备袭击它们的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家指出，这会给前线的乌克兰军队提供使用美国提供的高机动性火箭炮系统（HIMARS）发射器和制导多管火箭系统（GMLRS）导弹和其他武器的机会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能为在卡霍夫卡地区推进俄罗斯军队创造条件，”乌克兰国立战略研究所研究学者米科拉·比莱斯基指出，该研究所是基辅的一家官方智囊团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅需要从东部顿巴斯关键战场调动部队的必要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯人现在将面临被动局面，不得不重新考虑他们在卡霍夫卡地区的进攻战术，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯到几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国官员透露，乌方在5月13日与白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀以及联合参谋长主席C.Q.布朗将军进行的视频会议中提出了跨越边境使用美国武器的请求，其中曾提到该请求是在与沙利文、奥斯汀和布朗的会面中提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文和奥斯汀对此提出了一个支持放松限制的建议，沙利文随后于5月15日向拜登进行了汇报。美国官员表示，拜登同意乌方可以在安全的俄罗斯领土上反击俄罗斯军队的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国政府自那时以来一直在最终敲定该决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌总统泽连斯基在5月20日与路透社的专访中公开呼吁乌克兰的盟友采取类似措施，但他当时表示：“到目前为止，没有什么积极的进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前外交政策研究所欧洲项目主任罗伯·李指出，俄罗斯一直在利用拜登禁止攻击俄罗斯领土的禁令，将其作为安全集结地来对卡霍夫卡地区发起攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境只有19英里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮阵地直接设在边境对面。它可以保留防空、电子战、指挥和控制等功能，”李说道。“它可能拥有一些类似于避难所的地位。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但李和其他专家表示，仅凭这一决定，短期内可能不会改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会显著改变前线的移动方向，但如果能使其更难继续进行跨境作战，”李说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆指出，俄罗斯在卡霍夫卡 direction：此词有误，应为“方向”或“推进”）缺乏足够的部队进行大规模推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯人无法生成足够的战斗能力，从东北方向对卡霍夫卡形成有效威胁，”他说。“这将使他们在东部战区的部队变得空虚。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并在周三再次警告可能会引发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，在俄罗斯战场上的艰难一年后，乌克兰似乎准备好在接下来的几个星期和几个月内寻求扩大使用美国武器的范围，特别是在俄罗斯夺取战场主动权之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策转变不足一天后，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁美国批准其攻击俄境内更深处的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前五角大楼官员、美国战略与国际问题研究中心的马克·坎西安指出，拜登的行动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是一项激进的政策变化。但这是一步重要的举措，”坎西安说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将要求下一步：打击更广泛的靶标——也许不是直接威胁卡霍夫卡的靶标，但在其他区域的靶标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五于捷克布拉格的讲话中拒绝评论拜登政府是否可能扩大政策以允许在俄罗斯其他区域发动攻击。但他并没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续做我们在做的事情，那就是必要时调整和适应，”布林肯说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="卡霍夫卡地区俄导弹袭击后遗留的痕迹" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;5月30日，乌克兰哈尔科夫村马拉·丹利夫卡的一家为儿童和青少年体育训练的学校遭受俄罗斯导弹攻击后的火灾现场，路透社/瓦伦丁·奥格里尼科/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国原油生产商维持适度增长　OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商坚持节制增产支出的承诺，这或将使世界最大的原油生产国的原油产量在2024年增长放缓，从而缓解OPEC+在今年周末会议上进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去的十年中，美国得益于页岩油革命及技术创新带来的效率提升，美国成为了非OPEC成员国中原油供应增长的主要驱动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增长超过100万桶/日，达到1293万桶/日，远高于2023年初政府预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及其盟友OPEC+去年加深了原油供应削减力度，部分原因是为了抵消美国和非OPEC其他国家的产量增长。OPEC+共计削减供应586万桶/日，约为全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据三位知情人士透露，OPEC+正在制定一项涉及复杂的协议，旨在继续一些减产措施至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然OPEC+将于周日开会讨论供应政策，但美国的产量增长将继续推动非OPEC+成员国的总体产出增长，然而相较于2023年，这些增长将不再构成明显的威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，今年美国原油供应将增加约27万桶/日。这与OPEC自身对美国原油和凝析油产量将增长30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量将增加64万桶/日。这些都是最受关注的预测者，其预测值均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+之外产油国的供给增长约100万桶/日。OPEC+组织在5月的&lt;em&gt;月度石油市场报告&lt;/em&gt;中表示，这意味着2024年OPEC+原油需求将比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球原油需求将增长110万桶/日，OPEC原油需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，美国原油产出变化不大。4月份的产出约为1313万桶/日，与12月的1326万桶/日相比有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内人士和分析师表示，尽管目前油价徘徊在每桶80美元附近，美国生产商似乎不太可能再次超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持了非常节制和严格的态度。”合约钻探公司Scandrill首席运营官保罗·莫斯福德说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的价格，钻机数量没有更多增长也很令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示，该公司将资本支出保持不变，推迟对钻机的升级，以最好地与其更为温和的钻探增长保持一致。公司计划年底将运营12台钻机，并在明年重组几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝克休斯的数据显示，美国石油钻机数量已降至496台，较上年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普分析人士表示，“美国在未来几年拥有增长100万桶/日的能力，但目前没有意愿以这一速度增长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国上市石油生产商近年来减少对增长的资本投资，在不受投资者限制的支出导致页岩行业在2010年代迅猛增长但利润有限后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超出预期的产量增长部分由私营生产商推动，如今一些私营生产商正被 merging 并入该行业的大潮中。这些私营生产商通过钻探更长的井和压裂岩石同期从更多油井中生产更多的原油来提高生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为，在近期合并大潮之后，我们将继续看到当前油价的支持，并有助于推动总体美国油产量缓慢增长，因为不断改进的钻井和完井效率将继续保持增长。”德克萨斯标准石油总裁蒂莫西·罗伯森说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油井服务企业，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场的增长将超过北美市场。其第一季度国际收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因在于合并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来战略重心转向资本纪律，导致了不同的反应。”瑞银银行分析师乔瓦尼·斯塔诺沃表示，他认为OPEC+将延续自愿性减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，根据美国能源信息署的说法，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计今年将引领石油和液体燃料产量增长。数据显示，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了与美国原油产量增长共存。”瑞银的斯塔诺沃说。&lt;/p&gt;
        
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="在德克萨斯州温克附近拥有Permian盆地租赁的Oasis石油公司的钻井平台控制室中看到了钻井操作层" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
                &lt;i&gt;在德克萨斯州温克附近拥有Permian盆地租赁的Oasis石油公司的钻井平台控制室中看到了钻井操作层，摄于2018年8月22日  Reuters/Nick Oxford/文件照&lt;/i&gt;
            &lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质作为交换的情况下，提出新的加沙停火，并呼吁 Hmm lash 同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争并开始新一天了。”拜登说道，他面临今年选举的压力，需要阻止持续了八个月的加沙发难冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其他多方调停的以色列与哈马斯激进运动之间的停火谈判已多次陷入僵局，双方均指责对方阻碍和平进程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列在拉法多次侵入并面临国内外的新压力下提出的，尤其是关于加沙平民死难者和持续被扣押的人质问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登透露停火计划后提出加沙停战协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议发生在共和党总统候选人唐纳德·特朗普被定罪面临34项重罪指控的前一天，突显了两位候选人的巨大差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新建议由三个阶段组成，不同于以往的提议，因为停火将继续进行，直到双方完成所有三个阶段的谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一个阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙居民区撤出，包括老年人和妇女的人质将与数百名巴勒斯坦囚犯交换，巴勒斯坦平民将返回包括北部加沙在内的加沙地带，每天将有600辆卡车运送人道主义援助物资进入加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二个阶段，哈马斯和以色列将商讨永久停火的条款。“停火将持续，只要谈判继续。”总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三个阶段将包括加沙的一大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登说，这一建议已被卡塔尔转交给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列有些人不会同意这个计划，并会要求战争无限期继续下去。其中一些人甚至在政府联盟中。他们很明确地表示，他们想占领加沙，继续战斗多年，也不认为释放人质是优先事项。但我敦促以色列领导层即使在面对各种压力的情况下也支持这一协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一个终生致力于以色列的美国人，作为唯一在战争期间访问以色列的美国总统，以及最近派遣美国武装部队直接保护以色列免受伊朗攻击的总统，我要求你们迈出一步，认真思考如果失去这个时机会发生什么。我们不能失去这个时机。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员匿名向媒体表示，以色列能提出新提议的原因是战场上的近期进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一个通往危机尽头的路线图。这是一份详细的四页半协议，已经详细商讨过。现在摆在桌面上的实际上是整个过程的最终结果。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;官员补充说，根据该计划，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家电媒将拜登周五的演讲描述为激动人心，并解读为试图直接向以色列公众呼吁。主流12频道中断了晚间新闻节目，现场直播了拜登的演讲。卡萨罗说，以色列审查员曾禁止发布提案的细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥斯汀德州历史与公共事务教授杰里米·苏里表示，这一提议比之前的提议更有可能成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯能够对以色列发动任何严重袭击或恐怖行动的可能性虽然仍不低，但远低于以前。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众观念正在“转向对立以色列”，苏里说，这可能会促使以色列人希望结束冲突，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力推动某事时，他可以创造大量激励措施。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年初提出的一项早期人质提议要求释放加沙的病患、老年人和伤者，并换取为期六周的停火，这一停火可以延长以允许更多人道援助物资抵达加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议在本月早些时候因以色列拒绝同意哈马斯作为谈判的一部分终止战争，同时对加沙南部的拉法进行了进一步攻击而崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯于周四表示，它已告知调解人，在持续的军事行动下，将不会参与进一步的谈判，但如果以色列停止战争，它准备达成一份包括人质和战俘交换的“最终协议”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员匿名表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文周五与17个有公民被哈马斯关押在加沙的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，以色列在拉法对企业进行的一次空袭造成45名 Palestinians 死亡，引发国际愤怒，但没有触及美国禁止对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙民众在这场战争中经历了纯粹的苦难。”拜登周五表示，“我们目睹了本周早些时候拉法发生的一场致命火灾的可怕图像，之后以色列对该市进行打击，旨在针对哈马斯。” &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列于10月7日在南部以色列发动袭击后，加沙平民伤亡人数超过36,280名。根据以色列的统计，哈马斯的袭击造成约1,200名人员死亡。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="受伤的巴勒斯坦人在拉法受损建筑物的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在2024年6月12日的加沙北部贝特利哈依，拉法军事进攻中受损的建筑物倒塌的废墟中行走。路透社/马姆鲁德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台兴起，交易者追逐更高收益</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币转入了新兴平台，投资者以锁定其代币为代价换取奖励，这种复杂的模式引起了分析师的警惕，警告用户和加密市场存在风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重新质押”概念的流行，表明加密货币市场充满了风险。随着价格飙升和交易者寻求高收益，比特币和第二大货币以太坊近期的表现尤为突出，比特币接近历史最高点，而以太坊今年迄今已经上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押热潮的核心在于总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司今年2月从风险投资基金Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，目前其平台上已有价值188亿美元的加密货币，相较六个月前的不到4亿美元已增长许多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan向路透社透露，公司发明了重新质押，目的是扩大加密货币长期的一项实践——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机来检查和确认谁拥有哪些加密货币。为验证这一过程，加密货币持有者如以太坊的所有者允许其资产被锁定。持有者在参与质押期间会失去即时访问其代币的权限，但会获得回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放新型加密货币以代表他们已质押的加密货币。重新质押让持有者可以再次将这些新代币质押在不同的区块链应用程序和项目中，以期获得更高回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对于重新质押的风险看法不一，一些内部人士认为，这项实践还太新，难以确定其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他专家和分析师担心，如果代表重新质押的新型代币被用作加密货币借贷市场的质押品，可能引发现金流的无限循环，基于少数关键资产。这种情况可能导致所有人在同时试图退出时更广泛的加密市场动荡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有任何东西用作抵押品的抵押品时，这都不理想，新增了一种新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者的吸引力在于收益率：在以太坊区块链上的抵押收益率通常介于3%至5%，但分析师认为通过重新质押，收益率可能会更高，因为投资者可以同时赚取多种收益率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融（DeFi）领域最新进展的一部分，在这一领域中，加密货币持有者投资于实验性的计划，希望通过不售出资产而产生巨额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管EigenLayer平台尚未直接向用户支付抵押奖励，因为它尚未开发出支付机制。用户因期待未来奖励或其他被称为空投（airdrops）的赠品而加入平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向平台使用者发放其新创的代币“EIGEN”，用户希望这一代币在未来有所价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy认为，重新质押平台的成长是用户寻求空投奖励的推动因素，称其为“真的投机，这种免费钱的事儿”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常危险，”美国加密交易所Coinbase的研究负责人David Duong说，Coinbase提供抵押服务但不提供重新质押服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在事先这么做，（他们）预期会获得奖励，但他们不知道会是什么，”Duong说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan创立，他是一名前西雅图大学的助理教授，以及在印度启动第一颗由学生设计的袖珍卫星的团队成员之一，根据其学术网站内容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述自己是一个验证服务的市场，连接希望抵押的用户与需要抵押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押平台的新兴潮流包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为用户重新质押其代币并生成新代币来代表那些重新质押的资产，这些代币可以在其他地方使用，例如作为借款的抵押物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台旨在让用户选择如何抵押其代币，并帮助新的区块链服务发展，而非鼓励更多的加密货币抵押借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有正式关系...这是一个新兴现象，”Kannan说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重新质押可能带有一些“隐性风险”——如果重新质押的代币用于加密借贷，可能会出现强制平仓和市场下跌期间更多的波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年，加密市场的抛售加剧了高风险借贷的影响，加密代币用作抵押品后迅速失去价值，主要由于Luna和Terra代币的崩盘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan与这些风险保持距离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重新质押，而在于借贷协议。借贷协议错误地定价了风险，”Kannan说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家不担心重新质押，指出重新质押协议中的现金与全球价值2.5万亿美元的加密货币行业相比数量微小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密货币世界中的损失溢出到更广泛金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前来看，重新质押问题对传统金融市场没有实质性传染风险，”标普全球评级数字化资产分析主管Andrew O’Neill指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密世界与主流金融的联系正在增加，机构投资者也开始对重新质押感兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准银行加密部门Zodia Custody观察到了机构投资者对抵押服务的显著兴趣，但认为重新质押超出了其业务范围，首席风险官Anoosh Arevshatian表示难以建立资产去向及其奖励分配的“纸面”记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4月，Laser Digital与Kelp DAO合作部分重新质押其资金，Laser Digital未对路透社的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，保留客户加密资产并预计“将出现围绕重新质押的新生态系统”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption&gt;代表加密货币比特币的插图，在巴黎，法国，2024年3月9日。路透社/Benoit Tessier/插图/档案照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptographic currency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption&gt;插图显示的是加密货币以太坊的代表，摄于2023年6月16日。路透社/Dado Ruvic/插图/档案照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥 Sheikhbaum 获胜当选，成为该国首位女性总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·席娜鲁霸王以压倒性优势胜出，成为墨西哥首位女总统。她在继承了前任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的遗产的同时当选，奥夫拉多尔凭借在贫困人群中的高人气帮助席娜鲁霸王赢得了胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;席娜鲁霸王&lt;/a&gt;是一位气候科学家和前墨西哥城市长，根据墨西哥选举机构公布的快速计票结果，她获得了58.3%至60.7%的选票。这将是墨西哥民主历史上的最高得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟还很有可能在国会两院中获得三分之二以上的多数席位，这将使该联盟能够在无需反对派支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索希奇尔·加尔韦兹&lt;/a&gt;在初步结果显示她获得了26.6%至28.6%的选票后承认了失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在我有生之年我从未想过我会为女性投票，”87岁的克拉尔迪娅·蒙蒂埃，一位墨西哥最小州塔拉斯卡的席娜鲁霸王支持者，在热烈的欢呼声中说道，“从前我们甚至不能投票，即使可以投票，也是按照丈夫的意愿投票。感谢上帝，这种情况已经改变了，我能够见证这一切。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于席娜鲁霸王而言，未来之路充满挑战。她必须平衡增加受欢迎社会福利政策的承诺，同时应对巨额预算赤字和低经济增长率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果公布后，她向支持者保证，她的政府将履行财政责任并尊重中央银行的自主权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺改善安全局势，但很少给出详细说明。此次选举成为墨西哥现代史上最暴力的一次选举，有38位候选人被谋杀。许多分析师表示，有组织犯罪集团在奥夫拉多尔任期内扩大了其影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举这一天，普埃布拉州的投票站发生了两人死亡事件。奥夫拉多尔政府的任期内，据统计已有超过18.5万人丧生，创下墨西哥现代历史上任何其他政府的死亡人数之最，尽管谋杀率略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺要投入大量资源改善警务和减少司法不公，否则席娜鲁霸王将很难实现整体安全水平的显著提升。”独立拉美政治风险分析师内森·帕里什·弗兰尼利表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政党MORENA还赢得了墨西哥城市长竞选，这是国家最重要的职位之一，根据初步结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统将面临与美国进行更复杂的谈判，内容包括大量寻求进入美国的墨西哥移民以及毒品走私合作，尤其是在美国芬太尼危机肆虐的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果11月美国总统选举结果偏向唐纳德·特朗普，这些谈判将更为艰难。特朗普誓言对产自墨西哥的中国汽车施加100%的关税，并表示他将动员特种部队对抗贩毒集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新总统将面临解决电力和水资源短缺、以及吸引制造商重组供应链的任务，这是近岸外包趋势的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席娜鲁霸王还将面临对石油巨头佩梅克斯进行重组的问题，该企业近年来产量连续下降，并且负债累累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不能只是无尽地投入公共资金，然后让这家公司永远没有盈利的机会。”高盛首席拉美经济学家阿尔贝托·拉莫斯表示，“他们必须重新考虑佩梅克斯的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔期间翻倍了最低工资，降低贫困人口，改善了汇率和低失业率等，这些成就使他赢得了极大的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席娜鲁霸王承诺扩大福利计划，但墨西哥今年预计会出现大规模赤字，预计2025年中银行预测的增长率仅为1.5%，这将是一项艰巨的任务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔希望通过将投票变成对他的政治议程的公投，来影响竞选。席娜鲁霸王否认了反对派对她将成为“奥夫拉多尔的傀儡”的指控，但她承诺继续执行许多他支持的政策，这些政策帮助了墨西哥最贫困的人群。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜选演说中，席娜鲁霸王感谢奥夫拉多尔作为“一位独一无二的人物，他使我们的国家变得更好”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯认为，这种傀儡形象的批评背后可能反映了性别刻板印象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们不可思议地不相信她会做出自己的决定，我认为这在很大程度上要归因于她是女性。”她补充道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="席娜鲁霸王赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;现任执政党MORENA总统候选人克劳迪娅·席娜鲁霸王在赢得选举后向支持者讲话，地点为墨西哥城，墨西哥，2024年6月3日。路透社/拉奎尔·库尼亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="席娜鲁霸王赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;现任执政党MORENA总统候选人克劳迪娅·席娜鲁霸王向支持者挥手致意，地点为墨西哥城，墨西哥，2024年6月3日。路透社/拉奎尔·库尼亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城中心广场，2024年6月2日。路透社/玛赫尔·埃利佩&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;反对党候选人索希奇尔·加尔韦兹在选举日之后向支持者发表讲话，地点为墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。路透社/克韦茨阿利·尼基特-哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;投票站关闭，地点为萨尔塔克洛萨克顿，墨西哥，2024年6月2日。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;位于维尔古响散斯塔克雷的投票站，2024年6月2日。路透社/亚希尔·塞瓦雷斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/亚历山德雷·梅内格吉尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/路易斯·科特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，科阿韦拉州努罗加奇小镇。路透社/何塞·路易斯·冈萨雷斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/亚历山德雷·梅内格吉尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;萨瓜尔图拉，墨西哥城，2024年6月2日。路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，孟都伊国际机场，墨西哥城。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，圣安德烈斯·拉拉兰萨扎。路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/亚历山德雷·梅内格吉尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/路易斯·科特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，萨图那甘纳。路透社/加布里埃拉·桑阿布拉&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，萨班塔洛梅夸黎阿纳。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/路易斯·科特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/克韦茨阿利·尼基特-哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，萨班塔洛梅夸黎阿纳。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LUXU6VYIT5GPGDC6PRIW2DWPZI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/李斯·科特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥选举日" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，墨西哥城。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥选举日" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，墨西哥城。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥选举日" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月1日，墨西哥城。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>