<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>主页|路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 20 Feb 2025 07:41:34 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>巴拿马的移民从美国被驱逐出境搬到达里安丛林地区</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/migrants-panama-deported-us-moved-darien-jungle-region-2025-02-19/</link><description>&lt;p&gt;上周从美国被驱逐到巴拿馬的一百多名移民已从首都一家酒店被转移到该国南部的达连丛林地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴拿馬政府称，在最近几天从美国被驱逐的299名移民中，已有13人被遣返至其原籍国，另有175人在巴拿馬城的一家酒店内等待进一步的安排，因为他们同意回国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴拿馬政府称，这些移民在地方当局的保护下，在联合国相关机构国际移民组织和联合国难民署的帮助下，在美国的资金支持下暂时留在了这家酒店。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴拿馬总统何塞·拉斐尔·穆林表示，这批移民中有来自阿富汗、中国、印度、伊朗、尼泊尔、巴基斯坦、斯里兰卡、土耳其、乌兹别克斯坦和越南等国的人，巴拿馬同意接收特朗普政府的驱逐对象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;将非巴拿馬公民的移民驱逐至巴拿馬是特朗普政府加大非法移民驱逐力度计划的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普计划的一个挑战是，一些移民来自与美国因外交关系紧张或其他原因不愿接受遣返航班的国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与巴拿馬的安排使美国能够遣返这些国家的移民，巴拿馬需负责他们的遣返工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人权组织对此表示批评，他们担心移民可能遭到虐待，并且如果最终被遣返回如阿富汗等暴力或战争交战区的国家，他们也可能会有生命危险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;代表被转移到达连大区桑维森收容所的一家家庭的巴拿馬律师苏珊娜·萨巴尔扎表示，她在移民在巴拿馬城的酒店被扣押期间无法见到他们，并正在寻求访问他们新地点的许可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她没有透露移民的国籍，但表示他们是一个穆斯林家庭，如果返回家乡，可能会遭遇“斩首”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;萨巴尔扎表示，该家庭将要求在巴拿馬或任何会接收他们的其他国家申请庇护。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;安全部的声明称，有97名移民转移到了达连地区的收容所，该地点被密林和法律真空地带与中美洲和南美洲隔开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近几年，这里是大量试图前往美国的移民的通道。声明还提到，还有8名移民将很快被转移到那里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三早些时候，根据路透社记者的观察，巴拿馬城的这家酒店显得较为平静。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二时，有一些移民被看到在酒店的窗户前手拉手观望着窗外，试图引起记者的注意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据媒体报道，酒店内的移民不允许离开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴拿馬移民服务称，一名中国籍女性郑丽娟从酒店逃跑，后在哥斯达黎加被捕并被送回巴拿馬。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 19 Feb 2025 19:25:21 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/migrants-panama-deported-us-moved-darien-jungle-region-2025-02-19/</guid></item><item><title>韩国总统尹锡悦出席其首次刑事审判听证会</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-koreas-yoon-set-attend-his-first-criminal-trial-hearing-2025-02-20/</link><description>&lt;p&gt;被弹劾的韩国总统尹锡悦周四首次出庭，就叛乱指控接受刑事审判。尹锡悦的律师在庭审中要求释放尹锡悦出狱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当地广播电视台播出的现场镜头显示，尹锡悦从首尔拘留中心乘坐司法部车辆抵达法院，途中停有警车确保安全。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法庭听取了尹锡悦律师团队请求取消其拘留的申请，他们声称，调查叛乱的程序违法，并且尹锡悦没有企图销毁证据的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;检方本月指控尹锡悦在12月3日短暂实施军事管制期间，&lt;a href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-koreas-prosecutors-indict-president-yoon-insurrection-yonhap-reports-2025-01-26/"&gt;领导叛乱&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是韩国在任总统前所未有的罪名，如果被判有罪，尹锡悦可能因该军事管制令面临数年监禁。该令震动了全国，禁止政治和议会活动，并试图控制媒体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此举引发了亚洲第四大经济体、美国盟友的严重政治动荡。总理也遭到弹劾并被停职，多名高级军事将领因涉嫌参与所谓的叛乱活动被起诉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;检方称鉴于案件的重要性，希望迅即审理，但尹锡悦的律师表示需要更多时间审查记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦的律师在法庭上表示，尹锡悦“无意瘫痪国家”，称其实施军事管制是为了提醒公众对抗多数反对党的“立法独裁”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法官表示，法庭将于3月24日再次就刑事案件举行听证。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦还面临宪法法院进行的平行弹劾审判，宪法法院已进入最终阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;宪法法院将听取包括前总理韩明淑在内的证人作证，并决定是否永久解除尹锡悦的职务或恢复其职务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦及其律师辩称，他们从未打算全面实施军事管制，只是希望以此打破政治僵局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果尹锡悦被解除职务，须在60天内举行新的总统选举。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一辆载有被弹劾的韩国总统尹锡悦的车辆抵达首尔法院" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XIQ3V4BHXVNSFCTL3FYX5ISV6M.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;一辆载有被弹劾的韩国总统尹锡悦的车辆抵达首尔法院，2025年2月20日。Yonhap via REUTERS&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="尹锡悦出席弹劾审判听证会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/N7BKKF4AUFMXJEK3S4ASHZJAU4.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;被弹劾的韩国总统尹锡悦出席关于其短暂实施的军事管制的弹劾审判听证会，2025年2月13日，韩国首尔。JEON HEON-KYUN/Pool via REUTERS/资料图&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="尹锡悦弹劾审判在宪法法院的情况" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FZQGFJKO2ZN3FK6GNLQSFIHZ74.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;一辆载有被弹劾的韩国总统尹锡悦的车辆在首尔宪法法院外的凸面交通镜中映射出的影像，2025年2月18日。REUTERS/Kim Hong-Ji&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 20 Feb 2025 00:53:45 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-koreas-yoon-set-attend-his-first-criminal-trial-hearing-2025-02-20/</guid></item><item><title>独家：特朗普可能寻求对乌克兰矿物进行简化的初步协议</title><link>https://www.reuters.com/world/trump-could-pursue-streamlined-initial-deal-ukraine-minerals-sources-say-2025-02-20/</link><description>&lt;p&gt;特朗普政府可能寻求与乌克兰达成一个简化版的矿产协议，以便迅速达成初步协议，随后再就具体条款进行谈判，如美国将拥有乌克兰哪些关键资源的比例。知情人士透露，特朗普政府于2月14日在接受路透社采访时提出的这一计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这发生在乌总统泽连斯基拒绝了上周提交的美国具体提案之后，该提案将使华盛顿获得乌克兰关键矿产资源的50%。这些矿产资源包括石墨、铀、钛和锂，锂是电动汽车电池的关键组成部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一事件明确表明达成最终协议需要时间。然而，特朗普希望在潜在批准更多军事支持乌克兰或为乌克兰和俄罗斯之间正式和平谈判做准备之前，与乌克兰达成协议。美国曾在过去三年中向乌克兰提供了数十亿美元的军事援助，特朗普表示，美国对乌克兰矿产的投资将确保“我们以某种形式收回这笔钱”。特朗普希望基辅能够授予美国价值5000亿美元的矿产特许权，以作为对华盛顿援助的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士表示，对特朗普而言，公开向美国民众传达美国正在收回援助的重要性至关重要。最初美国提案的性质尚不清楚，不清楚美国提案是否被视为过去武器供应的补偿或未来供应的补偿。但泽连斯基表示，该提案过于关注美国的利益，却没有为基辅提供安全保障。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不能出卖我们的国家，”泽连斯基在新闻发布会上表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外两位知情人士表示，乌克兰愿意与特朗普政府达成协议，但协议不能显得过于贪婪，就像最初美国提出的那样。关于潜在矿产协议的美国讨论细节，包括最初提案是由谁制定的，仍是未知数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;修订后的策略只是白宫正在讨论的几种方案之一，这些方案旨在在接下来几周内与基辅达成协议，处理一个复杂的产业，在通常情况下涉及私人公司和政府间密切合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普周三重申了他对大部分美国援助是赠款而欧洲国家是贷款的不满，指出“虽然美国一无所获，但他们回收了他们的资金”。他还批评泽连斯基否决了50-50的提议，称这是毁约，且没有证据显示基辅曾同意过。特朗普声称，基于稀有金属和相关事项的协议被破坏了，原因是乌克兰在两天前毁约。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;简化版的协议将帮助美国规避法律障碍和物流问题，为其留出时间在未来就收益分配等开发细节进行谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上从未使用过自然资源交换援助的模式，但这是中国 minerals 玩家制定的一个经过验证的工具，”中心对战略与国际问题的关键矿物安全计划主任格拉钦·巴克兰表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰希望与美国建立更深层次的经济和安全关系，并找到一种方式，以认可美国对乌克兰未来所作出的巨额投资，前美国乌克兰经济复苏特别副代表泰森·巴克表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人愿意给予美国更大的优势，通过提供重要的优惠性资源准入权利形式，以认可以百亿美元的美国纳税人的投资，”巴克表示。“乌克兰人在这方面已经筹划了很久。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴克表示，也需要为战争期间向乌克兰作出重大贡献的其他国家，如加拿大、英国、日本和欧盟提供类似条款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但俄罗斯也渴望乌克兰的自然资源，其军队已占领了乌克兰五分之一的地区，包括稀土储量，并且军队现在距离一个巨大的锂矿场仅有4英里之遥。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泽连斯基表示，乌克兰和美国需要讨论由俄罗斯控制的地区矿产资源的未来，质疑这些矿产资源是否会交给俄罗斯总统普京及其合作伙伴伊朗、朝鲜和中国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="唐纳德·特朗普和乌克兰总统沃洛狄米尔·泽连斯基在纽约会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2526N2U3CVLPPH6PLG7MPBN4TU.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;唐纳德·特朗普和乌克兰总统沃洛狄米尔·泽连斯基在纽约特朗普大厦会面，2024年9月27日。路透社/史雅婷/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="2025慕尼黑安全会议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JSCJR4CUUFPW5GZGTPC4CHMCFM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;乌克兰总统沃洛狄米尔·泽连斯基出席2025年慕尼黑安全会议，2025年2月15日，德国慕尼黑。Sven Hoppe/池/路透社/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 20 Feb 2025 01:15:05 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/trump-could-pursue-streamlined-initial-deal-ukraine-minerals-sources-say-2025-02-20/</guid></item><item><title>报告显示，澳大利亚儿童能够绕过社交媒体平台设定的年龄限制</title><link>https://www.reuters.com/technology/australian-children-able-bypass-age-limit-set-by-social-media-platforms-report-2025-02-19/</link><description>&lt;p&gt;澳大利亚的儿童能够轻易绕过社交媒体平台设定的最低年龄限制，该国在线安全监管机构的一项报告如是指出，这一发现发布之际，政府正计划在2025年底实施一项禁止16岁以下青少年访问社交媒体平台的陆岬禁令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;澳大利亚在线安全监管机构ESafety的报告汇集了针对8至15岁青少年使用社交媒体的全国性调查结果，以及来自八家服务的回应，包括Alphabet的YouTube（GOOGL.O）、Meta的Facebook（META.O）和亚马逊的Twitch（AMZN.O）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年11月，澳大利亚批准了一项针对16岁以下儿童的社交媒体禁令，这一举措有望成为全球其他地区的基准。禁令预计将在2025年底生效。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大多数社交媒体平台基本上不允许13岁以下的用户访问其平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构的报告指出，2024年，8至12岁的澳大利亚儿童中有80%使用社交媒体，最受欢迎的服务包括YouTube、字节跳动的TikTok、Meta的Instagram和Snapchat。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了Reddit（RDDT.N）之外，所有服务均要求在注册时提供出生日期，但报告指出，这些服务仅依赖自我声明，没有其他验证年龄的措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“任何依赖真实自我声明来确定年龄的社交媒体平台仍需付出大量努力，尤其是在政府最低年龄立法即将生效之际。”eSafety首席专员朱莉·英格曼·格兰特表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;YouTube有望在即将实施的禁令中豁免，该服务允许在家庭账户下由父母监督时13岁以下的用户使用，不过报告指出，并未因未满13岁而导致任何8至12岁儿童的账户被关闭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;报告称，95%的16岁以下青少年使用了所调查的八种服务中的至少一种。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管TikTok、Twitch、Snapchat和YouTube使用了工具来主动检测13岁以下的用户，但报告指出，其他平台尽管具备这项技术，却没有使用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“自2023年初以来，我们的主动年龄检测工具已经清除了超过一百万疑似未满13岁的澳大利亚用户。”一名TikTok发言人在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Meta（Facebook和Instagram的所有者）的发言人在回应中表示，该公司支持为儿童提供适合其年龄段的在线体验，但应由应用商店负责执行年龄限制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Reddit拒绝发表评论，Twitch、Snapchat和YouTube则未立即回复评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大多数服务都进行了研究，以改进其年龄验证设置，同时一些服务为用户提供了报告他人未满13岁的简便途径。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="学校学生手持展示社交媒体应用的手机" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SO3DCIXS45KINPPU7HLFF2VN7Q.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;两名学校学生手持展示社交媒体应用的手机，地点在澳大利亚墨尔本，拍摄日期为2024年11月28日。路透社/安斯卡·布兰登·拉特纳耶克 摄影，文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="澳大利亚儿童能够绕过社交媒体平台设定的年龄限制" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OHKKK326BFLKRNQRW4O4KXMNEI.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名高中生手持展示其社交媒体应用的手机，地点在澳大利亚墨尔本，拍摄日期为2024年11月28日。路透社/安斯卡·布兰登·拉特纳耶克 摄影，文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Wed, 19 Feb 2025 13:05:53 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/australian-children-able-bypass-age-limit-set-by-social-media-platforms-report-2025-02-19/</guid></item><item><title>五角大楼下令重组预算，将投资500亿美元用于特朗普的国防优先事项</title><link>https://www.reuters.com/world/us/us-looks-8-defense-budget-cut-each-next-5-years-washington-post-reports-2025-02-19/</link><description>&lt;p&gt;美国国防部于周三表示，它正在指示军事领导层从即将出台的2026财年预算中提出约500亿美元的潜在削减项目清单，以便重新分配给总统唐纳德·特朗普设定的国防优先事项。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项审查可能会为国防部长佩特·赫格赛思（Pete Hegseth）落实更多投资于亚太地区、强化美国与墨西哥边境安全以及推行其他改革措施奠定基础。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尚不清楚此努力与其他由埃隆·马斯克政府缩减规模团队领导的成本节约计划如何协调，这些团队已经开始从五角大楼工作，而即将面临裁员的文职雇员正为此做准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;代理国防副部长罗伯特·萨勒塞斯表示，军方将在审查前一任总统乔·拜登政府制定的预算后，开发潜在的节支项目清单。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这些节支措施针对的是拜登政府2026财年预算的8%，约500亿美元，随后将用于符合特朗普总统优先事项的项目上，”萨勒塞斯说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个声明澄清了五角大楼周二披露的一份公告。赫格赛思曾要求军方部分部门提出未来五年的预算削减建议，五角大楼官员表示，削减幅度为各自领域的8%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位官员表示，包括美国印度-太平洋司令部、军方与美国与墨西哥边境任务相关的经费、以及导弹防御和自主武器等项目皆有豁免。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而监管欧洲、中东和非洲区域作战的军事指挥部门则不在豁免范围内。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;五角大楼的年度预算接近1万亿美元。2022年12月，当时总统乔·拜登签署了授权该财年为止拨款8950亿美元国防支出的法案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赫格赛思曾公开表示，五角大楼的重点是边境安全和来自中国的威胁。他表示，美国不能再“主要关注欧洲的安全”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着马斯克团队启动审查，一些军方文职雇员表示，他们周三开始接到电子邮件，称由于入职时间不足一年，他们可能要被解雇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来自不同政治派别的领导长期以来一直批评国防部的浪费和低效。但民主党人和文职工会表示，世界上最富有的人马斯克缺乏重新设计五角大楼的能力，而他的团队的努力可能会暴露机密项目。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;试图取消军事项目可能会触发国会议员对他们在选区的支出进行捍卫的阻力，这是国防承包商深知的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例如，F-35战斗机的供应商遍布美国50个州，洛克希德·马丁公司在其网站上用一张地图详细说明了生产此类飞机所带来的经济价值。 &lt;a href="https://www.lockheedmartin.com/f35/about/economic-impact.html"&gt;https://www.lockheedmartin.com/f35/about/economic-impact.html&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马斯克本人也是主要的美国国防承包商，对某些军事项目特别反感，尤其是F-35项目。他在X平台上发帖称，“一些美国武器系统不错，但要搞历史最糟糕的军购项目——F-35项目，请诸神保佑我们终止。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="五角大楼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NX5S7VEAI5IYHHJKAHGE4ZTOXY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年4月6日，美国弗吉尼亚州阿灵顿，五角大楼。路透社/汤姆·布伦纳/资料图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 19 Feb 2025 19:59:21 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/us-looks-8-defense-budget-cut-each-next-5-years-washington-post-reports-2025-02-19/</guid></item><item><title>特朗普告诉“独裁者”泽连斯基加快速度或失去乌克兰</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/zelenskiy-says-trump-is-disinformation-bubble-ukraine-2025-02-19/</link><description>&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普周三谴责乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基为“独裁者”，并警告泽连斯基必须迅速寻求和平，否则风险会使其国家失去存在。此举加剧了两位领导人之间的紧张关系，并让欧洲官员感到担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的抨击发生在他上月声称乌克兰需要为2022年俄罗斯对乌侵略负责之后。这提高了美国盟友的担忧，即特朗普结束俄乌冲突的策略可能会有利于莫斯科。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为总统不满一个月，特朗普颠覆了美国对这场战争的政策，通过特朗普与普京的电话通话和美俄高级官员之间的会谈，结束了孤立俄罗斯的战略，使乌克兰黯然失色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在社交媒体上写道：“没有选举的独裁者，泽连斯基必须快点行动，不然他的国家将不复存在。”他使用了乌克兰总统名字的另一种拼写。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰外交部长安德里·绥比哈回应称，没有人可以强迫国家屈服。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;绥比哈在推特上表示：“我们将捍卫我们生存的权利。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随后在迈阿密与投资者和企业高管的会面中，特朗普再次重申他的言论，称泽连斯基为“独裁者”，并暗示乌克兰总统希望延长战争以“保持福利列车运行”，这意指美国的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据乌克兰宪法，泽连斯基的五年任期原定于2024年结束，但在2022年2月乌克兰为回应俄罗斯入侵实行了战时状态，因此选举无法举行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的爆发紧随其前一天的言论之后，泽连斯基指责特朗普在坚持乌战“从未应该发生”时，实际上是在重复俄罗斯的误导信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国副总统杰德·范斯警告泽连斯基小心“诋毁”特朗普。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;范斯在西翼办公室表示：“知道总统的人会告诉您，这种方式与本届政府打交道是不道德的。”据《每日电讯报》报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯夺取了乌克兰近五分之一的领土，并逐步在东部扩张领土。莫斯科表示，其“特别军事行动”是对基辅加入北约这一存在性威胁的回应。而乌克兰和西方则认为俄罗斯的行为是一种帝国主义领土掠夺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泽连斯基表示特朗普声称其民调支持率为4%是误导性信息，任何试图更换他的企图都将是徒劳的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们有证据表明这些数字正在美国和俄罗斯之间讨论，因此美国总统……不幸地活在误导信息的空间之内。”泽连斯基告诉乌克兰电视台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到2月初的一项基辅国际社会学研究所的最新民意调查显示，57%的乌克兰人信任泽连斯基。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普最新的言论之后，联合国发言人斯特凡·杜贾里克表示，泽连斯基“在正当选举后就职”。当被问及战争的起因时，杜贾里克回应称俄罗斯入侵了乌克兰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德国总理奥拉夫·朔尔茨表示，特朗普称泽连斯基为独裁者的言论是“错误且危险的”，据德国《明镜》周刊报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;澳大利亚国防部长理查德·马尔斯拒绝了特朗普关于乌克兰的说法。澳大利亚提供了15亿澳元支持乌克兰与俄罗斯的战争。他表示，中止战争“必须基于乌克兰的意愿”，因为这里的侵略者是俄罗斯。澳大利亚反对党领袖彼得·杜顿则直言：“我认为特朗普搞错了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;杜顿还表示：“澳大利亚应与乌克兰人民坚定地站在一起，乌克兰是一个民主国家，并且这场战斗关乎文明。弗拉基米尔·普京是残暴的独裁者，我们不应该给予他任何空间。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的一些共和党同僚国会议员表示，他们不认为泽连斯基是独裁者，乌克兰应对俄罗斯入侵负责。但他们没有直接批评特朗普，作为对乌克兰长期支持者的参议院多数派领袖约翰·图恩表示，特朗普需要“空间”来制定和平协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泽连斯基提出关于给予美国公司开采乌克兰宝贵矿物的权利并获得美国安全保障的提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在上周，美国提议乌克兰将自身50%的关键矿物，包括锂——电动汽车电池的关键成分，提供给美国，但泽连斯基表示无法接受，告诉记者这项协议过于偏向美国利益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在一个关于战争动向的新闻发布会上表示，乌克兰似乎已基本同意了美国的提议，抱怨美国财政部长斯科特·比斯廷来访基辅时受到了粗鲁对待，表示他将寻求恢复该矿物协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧洲官员对特朗普政府最近的做法感到震惊和措手不及。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在法国总统埃马纽埃尔·马克龙先前安排的巴黎第二次欧盟领导人会议上，与会者呼吁立即采取行动支持乌克兰，并增强欧洲的防御能力，但未能达成具体决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马克龙和英国首相基尔·斯塔默将在下周访问华盛顿，白屋国家安全顾问迈克·沃尔茨称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普最近的攻击之后，泽连斯基与北约秘书长斯托尔滕贝格、马克龙和斯塔默讨论了和平解决策略，包括安全保障的重要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斯塔默在访俄时表示支持泽连斯基作为乌克兰合法民主选举领导人的地位，据斯塔默的办公室宣称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国驻乌大使基思·凯尔戈在访问基辅时接受采访表示，他意识到来自保障安全的需求，并表示部分任务将是“坐下来倾听”。凯尔戈表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;27个成员国组成的欧盟同意了对俄罗斯的第16次制裁，包括对铝和被认为是运输制裁俄油的船只的制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普表示他可能会在本月会见普京。莫斯科方面表示，乌克兰不会被排除在任何和平谈判之外，但成功取决于提高莫斯科与华盛顿之间的信任水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普京表示，尽管5天前美国和俄罗斯在沙特阿拉伯伊德里希举行的首次战略停战谈判中达致了一定共识，但与特朗普举行峰会还需要时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰和欧洲政府未被邀请参加周二在沙特的谈判，这加剧了他们对俄罗斯和美国可能达成无视乌克兰和欧洲关键安全利益的协议的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泽连斯基在周三的视频讲话中表示，期望“欧洲和美国的务实”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普表示，欧洲必须保证任何停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="克里维地区俄罗斯无人机攻击后居民观察大楼损坏情况" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/D6BEXLRI4FO43GBYSMWPRDFOGA.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;居民们在乌克兰克里维地区赫列瓦卡镇一所被俄罗斯无人机攻击的大楼旁观察损坏情况，2025年1月24日。路透社/托马斯·彼得/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在基辅举行新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/D6GQGPOT4NK73NY25MTAHJBBIQ.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在乌克兰基辅举行新闻发布会，2025年2月19日。路透社/ Tetiana Dzhafarova/Pool 供图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在基辅举行新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpUBLISHING.com/reuters/PN747VYBJFL2PNP74VRCMV62VU.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在乌克兰基辅举行新闻发布会，2025年2月19日。路透社/ Tetiana Dzhafarova/Pool 供图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基访问土耳其" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4AXBZVK7YFMEDKHCQ5LDDJXJZA.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽伦斯基在土耳其安卡拉举行新闻发布会，2025年2月18日。路透社/卡格拉·胡尔达戈卢/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 19 Feb 2025 12:27:21 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/zelenskiy-says-trump-is-disinformation-bubble-ukraine-2025-02-19/</guid></item><item><title>特朗普期望接待中国习近平的访问而无需给出时间表</title><link>https://www.reuters.com/world/trump-expects-visit-chinese-president-xi-without-giving-timeline-2025-02-20/</link><description>&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普在周三表示，期望中国国家主席习近平访问美国，但未提及具体时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在空军一号上对记者说道，美国与中国的新的贸易协议“是有可能的”。特朗普表示，习近平和特朗普之间的对话或互动对于潜在减少或延迟贸易关税至关重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们将最终迎来习近平主席，所有人都会来（美国），”特朗普在谈及其他领导人访问美国时说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;习近平上一次访问美国是在2023年11月，这是他在担任中国国家主席期间的第五次访问，两国在此期间召开峰会并与当时的美国总统乔·拜登会面，此次会面达成了恢复军事交流和遏制芬太尼生产的协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普和习近平在特朗普就任总统前夕的1月20日前不久进行了通话，并讨论了包括字节跳动旗下的TikTok、贸易和台湾在内的议题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在周三对记者说，他正在与中国就TikTok进行谈判，因为美国希望促成这款流行应用的出售。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普上周说，自他就任总统以来曾与习近平通话，但没有提供该次谈话的具体内容。中方未具体回应特朗普的发言，而是将记者转介到与中国之前安排好的通话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国与北京之间因贸易关税、网络安全、TikTok、台湾、香港、人权以及新冠疫情源头等议题上的分歧多年以来一直紧张。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普也对记者表示，他可以与俄罗斯达成协议以结束乌克兰战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们可以与俄罗斯达成协议以停止杀戮，”特朗普说，他还补充说他认为俄罗斯想结束这场战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我觉得他们手中的牌可能更占优势，因为他们已经占领了大量领土，”特朗普说。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="特朗普与习近平在日本大阪举行的G20领导人峰会期间会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PCPBU3WPBBLB7OVF37FV7ZKLKA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2019年6月29日，特朗普和习近平在日本大阪举行的G20领导人峰会期间会面前进行双边会面。路透社/凯文·拉马尔拍摄&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 20 Feb 2025 03:45:10 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/trump-expects-visit-chinese-president-xi-without-giving-timeline-2025-02-20/</guid></item><item><title>澳大利亚这一美国盟友表示，乌克兰冲突必须按照乌克兰的条件解决</title><link>https://www.reuters.com/world/us-ally-australia-says-ukraine-conflict-must-be-resolved-ukraines-terms-2025-02-20/</link><description>&lt;p&gt;作为美国的安全盟友，澳大利亚已经为乌克兰战争提供了15亿美元的支持。澳大利亚周四表示，莫斯科是冲突的发起者，并强调该冲突必须按照基辅的条件解决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普周三批评了乌克兰总统泽连斯基，并警告他必须迅速采取措施以确保和平，否则可能会失去其国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的这些异常言论——在声称乌克兰应对2022年俄罗斯入侵负责一天后——加剧了欧洲盟友对特朗普解决俄烏冲突方式可能有利于莫斯科的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;澳大利亚国防部长理查德·马尔斯表示，战争给乌克兰带来了前所未有的人员损失，但这不能按照任何条件结束，必须按照乌克兰的条件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰的战争必须按照乌克兰的条件解决，因为这里的侵略者是俄罗斯，我们所面临的是基于规则的秩序的完整性，全球的基于规则的秩序。”马尔斯周四在记者会上说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们欢迎各方试图结束冲突的努力，但这不能按照任何条件进行，必须按照乌克兰的条件，我们将继续支持乌克兰。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;澳大利亚在印度-太平洋地区是美国的重要安全盟友，两国都对中国的军事扩张表示关注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;澳大利亚的保守反对党也批评了特朗普对乌克兰的立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为特朗普总统搞错了。”澳大利亚自由党反对党领袖彼得·杜顿周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“认为泽连斯基总统或乌克兰人民开始这场战斗，或者他们对战争负责的想法是错误的。”杜顿说，他当时是国防部长，负责处理乌俄冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“澳大利亚应该坚定地与乌克兰人民站在一起，乌克兰是一个民主国家，这是对文明的斗争。弗拉基米尔·普京是一个行凶霸道的独裁者，我们不应该给他任何好处。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="AUKUS国防部长会议在伦敦举行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TILWOXW7EJOSFJTZWGH4VEM3KM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;澳大利亚国防部长理查德·马尔斯在伦敦格林尼治老皇家海军学院参加AUKUS国防部长会议。基恩·奇恩/路透社/资料图&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 20 Feb 2025 04:06:57 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us-ally-australia-says-ukraine-conflict-must-be-resolved-ukraines-terms-2025-02-20/</guid></item><item><title>以色列准备接收最年轻的加沙人质的尸体</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-prepares-receive-bodies-youngest-gaza-hostages-2025-02-20/</link><description>&lt;p&gt;以色列周四准备迎接被非法占领军阀哈马斯在2023年10月7日袭击中绑架的婴儿基弗·比巴斯和四岁弟弟亚里尔的遗体返回，他们是那天遭绑架的最年轻受害者，也是创伤的象征性表达。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦激进组织宣布，根据本月签署的加沙停火协议，在美国支持和卡塔尔与埃及的调解下，将在周四交还两名男孩和其母亲席里·比巴斯及另一名人质奥代德·利夫西茨的遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总理本杰明·内塔尼亚胡在简短的视频声明中表示，这将是一个对以色列来说极其艰难的一天，“令人不安的一天，充满悲痛的一天。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;9个月大的基弗·比巴斯在2023年10月7日，比巴斯一家在被占领的尼尔·奥兹合作社内被绑架，这个位于靠近加沙地带的一系列社区之一，这些社区遭到哈马斯领导的袭击者侵袭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在2023年11月表示，这两名男孩和他们的母亲在以色列空袭中丧生，但以色列方面从未对这些死亡事件进行确认，在最后时刻，一些人仍然不愿意接受他们已死亡的事实。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“席里和孩子们成为了象征。”尼尔·奥兹居民伊夫塔赫·科恩表示，该社区大约四分之一的居民在10月7日的袭击中丧生或被绑架，“我仍然希望他们还活着。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被绑架者之一约达恩·比巴斯在本月早些时候的为人质交换中得到了释放，但家庭成员表示，直到收到最终确认消息，他们仍认为他们的“旅程尚未结束”。伊舍尔和基弗的遗骸何时得到确认将取决于全面的DNA鉴定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管双方均指责对方违反停火协议，但自1月19日生效的脆弱性停火协议因一系列人质交换而得以维持，以色列释放了数百名巴勒斯坦囚犯和被拘留者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同为激进右翼联盟成员的内塔尼亚胡总理因同意这项协议而承受来自反对党盟友的批评，一些以色列人认为，这项协议向哈马斯提供了补偿，并允许激进党派继续控制加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，公众调查显示，较广泛的民众对该停火协议持支持态度，数千以色列人走上街头，要求政府确保在所有被绑架者归还前继续遵守该协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列在针对加沙地带的军事打击中，以打击哈马斯领导下的袭击，造成了1200多人死亡，251人被绑架。军方统计，超过4.8万人在战斗中丧生，使得人口稠密的加沙地带几乎全部毁坏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四将进行的遗体移交将随六个幸存被绑架者于周六的释放，后者将以数百名在战争期间被以色列武装部队在加沙地带拘捕的妇女和儿童与之交换进行交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据停火协议，哈马斯同意首阶段释放33名被绑架者，换回近2000名巴勒斯坦被囚和被拘留者，该协议旨在为结束加沙地带战争铺平道路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;迄今为止，已经有19名以色列被绑架者获释，另5名泰籍人不按计划的被释放。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;计划第二天开始的第二阶段谈判预计将涵盖归还约60名剩余被绑架者，其中约半数人可能已经死亡，以及以色列军队的全面撤出加沙地带，在两国政府商定的时间结束战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，能否达成协议仍然存在不确定性，双方在加沙未来政府的管理问题上存在明显分歧，以色列表示加沙不能由哈马斯或西方面临的巴勒斯坦政府运行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该问题还受到美国前总统唐纳德·特朗普号召巴勒斯坦人迁出加沙的云影，批评者认为这可能构成战争罪和种族清洗，以及约旦河西岸区将被开发为美国政府控制的海滨城区。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名妇女在耶路撒冷走过比巴斯家庭的照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BWYSSW4LLBPYDLREL44HWNBO7A.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名男子在耶路撒冷走过比巴斯家庭的照片，该家庭在2023年10月7日以色列致命袭击中被绑架，摄于2025年2月19日《路透社》罗恩·兹武伦摄&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名人在耶路撒冷走过比巴斯家庭的照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWTZ3IBQ5RIUBADFC3PHMOJMJA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名人在耶路撒冷走过比巴斯家庭的照片，该家庭在2023年10月7日以色列致命袭击中被绑架，摄于2025年2月19日《路透社》罗恩·兹武伦摄&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加沙城停火期间的无人机视角，展现巴勒斯坦人在海滩闲逛" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GHVKM56VUVOSLPEQWALCTJNVZM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年2月18日，《路透社》多阿乌德·阿卜杜拉卡摄。一架无人机视角下展示停火状态下加沙城巴勒斯坦人在海滩上消磨时光&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="停火状态下，在被以色列进攻摧毁的建筑废墟中，一名巴勒斯坦人在加沙城拉法南部" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TXCIKJLLLFKHLKMM43MLF3JPI4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在停火状态下，一名巴勒斯坦人在被以色列进攻摧毁的建筑废墟中位于加沙城南部拉法，《路透社》哈塔姆·开勒德摄（文件照片）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="停火状态下，渔民在加沙城港口工作的船艇上航行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WAFYJEXNHFM2LN2C5C3FGYQCME.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年2月16日，《路透社》奥斯马·阿尔-阿贝德摄（文件照片）。停火状态下，渔民在加沙城港口工作的船艇上航行&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 20 Feb 2025 00:06:12 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-prepares-receive-bodies-youngest-gaza-hostages-2025-02-20/</guid></item><item><title>澳大利亚与巴布亚新几内亚开始就全面防务条约进行谈判</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/australia-papua-new-guinea-begin-talks-full-defence-treaty-2025-02-20/</link><description>&lt;p&gt;澳大利亚和巴布亚新几内亚周四宣布，两国将开始谈判，签订全面的防务条约。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两国已有防务合作协定，但此次谈判旨在帮助两国军队更紧密地协同作战，澳大利亚防长理查德·马尔斯表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这将使我们的两支防务力量更紧密地走向整合与互操作性提升的道路，”马尔斯在与巴布亚新几内亚防长比利·乔瑟夫的新闻发布会上说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新防务条约是澳大利亚与巴布亚新几内亚签署或计划签署的一系列协议之一，中国正致力于扩大其在该国的作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们有很多朋友，但与澳大利亚的关系尤为密切，可以说是生死与共，关系极为紧密，”乔瑟夫表示。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 20 Feb 2025 01:15:13 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/australia-papua-new-guinea-begin-talks-full-defence-treaty-2025-02-20/</guid></item><item><title>特朗普签署命令限制移民资金支持并废除相关规章</title><link>https://www.reuters.com/world/us/trump-signs-orders-curbing-funding-migrants-eliminating-regulations-2025-02-20/</link><description>&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普在星期三签署了一系列新的行政命令，其中包括一项旨在防止纳税人资金资助非法移民的命令，以及一项旨在革除被认为“过度干预”的行政规定的命令。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;移民命令禁止使用联邦资金支持非法在境内居留的移民，指示所有机构识别所有受联邦资金资助的涉及此类情况的项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;白宫声明指出，行政命令还确保联邦资金不能被各州或地方政府所谓的“庇护城市”使用。这些城市阻止地方执法机构协助联邦民事移民机构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在另一项命令中，特朗普指示各机构的负责人对所有法规进行全面审查，并与埃隆·马斯克的政府效率部进行合作。命令指出，任何与政府政策不一致的法规将被废除或修改。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该行动旨在增强马斯克广泛削减政府工作的努力，尽管这一努力因其合法性问题而面临众多司法挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普还针对一些咨询委员会和机构展开了消减行动，这是他试图扩大对独立执行机构控制权的一部分努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;受影响的机构包括促进全球冲突解决的美国和平研究所；资助拉丁美洲和加勒比地区社区发展项目的美洲基金会；以及投资非洲社区发展项目的新非洲发展基金会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普是在从佛罗里达州返回华盛顿时，在空军一号上签署这些新命令的。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="特朗普在空军一号上对记者讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LAJ6SAD5JVIJHAM456CHJ4MYYI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国总统唐纳德·特朗普在返回华盛顿美国时搭乘空军一号对记者讲话，2025年2月19日。路透社/Kevin Lamarque&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 20 Feb 2025 03:10:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/trump-signs-orders-curbing-funding-migrants-eliminating-regulations-2025-02-20/</guid></item><item><title>据《南华早报》报道，美国将削减其在中国的外交使团规模最多10%</title><link>https://www.reuters.com/world/us-cut-size-diplomatic-mission-china-by-up-10-scmp-reports-2025-02-20/</link><description>&lt;p&gt;美国计划削减其在中国的外交使团规模最多10%，据香港《南华早报》6月21日报道，知情人士透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《南华早报》称，美国驻中国大陆和香港的外交官以及当地雇员可能最早在周五收到裁员通知，此轮裁员规模被认为是前所未有的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据报道，此次削减将影响中国北京大使馆以及广州、上海、沈阳和武汉的领事馆和香港领事馆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前尚不清楚受影响的人员是否会被重新分配到其他外交岗位，但上班族流预计将发生，该报道称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国前总统唐纳德·特朗普(Donald Trump)的政府曾要求全球各美国大使馆为人员裁减做准备，这是一周前路透社援引知情人士的话报道的，这是共和党籍总统特朗普努力改革美国外交官队伍的一部分内容。特朗普及其亿万富翁盟友埃隆·马斯克（Elon Musk）自1月20日特朗普就任总统以来，一直在努力削减他们认为浪费的美国政府开支。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务院目前暂无评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据中国美国大使馆和领事馆网站显示，北京大使馆的使馆办公地点占地10英亩，包括六栋建筑，其中一栋于2016年完工的新附属建筑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据美国驻中国大使馆和领事馆网站的说法，北京大使馆驻扎了超过1300名美国和当地雇员，代表近50个美国联邦机构。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="保安人员在北京美国大使馆外站岗" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AZEZIVNH5ZPTRB53R663RJ6G4U.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            保安人员在北京美国大使馆外站岗，摄于2022年8月3日。路透社/卡洛斯·加西亚·劳尔林/档案照片
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 20 Feb 2025 00:39:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us-cut-size-diplomatic-mission-china-by-up-10-scmp-reports-2025-02-20/</guid></item><item><title>时间线：特朗普关于计划接管加沙、驱逐巴勒斯坦人的言论</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/trumps-remarks-plan-take-over-gaza-displace-palestinians-2025-02-20/</link><description>&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普提议美国接管加沙，并建议永久性地将巴勒斯坦人从这一地区迁出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一计划在全球范围内受到谴责，巴勒斯坦人、阿拉伯国家和人权专家称，该计划等同于“种族清洗”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以下是特朗普自1月25日首次提出驱离巴勒斯坦人的计划以来评论演变的时间线：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当选总统五日后，特朗普表示，约旦和埃及应接收来自加沙的巴勒斯坦人，同时暗示这一方案可能成为长期计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我希望埃及接收一些人，而我也希望约旦接收一些人（从加沙转移过去的）。”特朗普表示，并称当天与约旦国王阿卜杜拉二世进行了通话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这里实际上是一个彻底的废墟地带，所以我更愿意与一些阿拉伯国家合作，在不同的地方建造住房，让他们在那里生活，这样至少会有一些和平。”特朗普说，“我们只需要清理掉那里的一切。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普在1月27日、30日和31日继续重申这一计划，并称预计埃及和约旦会接受这一提议，即便他们都予以拒绝。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我认为埃及总统会这样做，而约旦国王也会这样做。”特朗普在1月27日说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在与以色列总理本杰明·内塔尼亚胡会面的前一天，特朗普建议永久性地驱离巴勒斯坦人，称他们留在加沙无异于生存困境，由其盟友以色列的军事打击造成了惨重的人道主义灾难，造成数万人死亡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我认为他们（加沙居民）应该获得一片好、新鲜、美丽的土地，而人们会为建造它出钱，”特朗普对记者说，“我都不知道他们为什么想留在那。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据国际法，强制流离失所是非法的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在与内塔尼亚胡的联合记者会上，特朗普提议美国接管加沙，说：“美国将接管加沙地带。……我们将拥有它，并负责拆除所有危险的未爆炸弹药和其他武器。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说，华盛顿将要求中东邻国（具有“人道主义情怀”和“雄厚财富”），接收巴勒斯坦人并为重建加沙和安置流离失所的巴勒斯坦人出资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当被问及是否需要派遣美国军队时，特朗普说：“如果必要，我们将会这样做。”当被问及在加沙将居住哪些人时，特朗普说：“我设想的是世界上的人……以及巴勒斯坦人。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在为特朗普的提议辩护时，他的高级助手收回了一些关于永久性驱离巴勒斯坦人及使用美军的话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;白宫新闻秘书卡罗琳·莱维特表示，巴勒斯坦人应该“暂时被安置”直到加沙重建，并称国务卿马科·鲁比奥说，巴勒斯坦人将在一个“过渡”时期离开加沙地带。莱维特表示，特朗普尚未承诺派军人进驻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普在社交媒体上写道：“加沙地带将在战斗结束后由以色列交由美国接管。巴勒斯坦人……已经在安全得多且更加美丽的新社区有了安置，拥有新的现代化住宅。在美国的士兵不需要！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在福克斯新闻台的采访中，当被问及在特朗普的计划中，巴勒斯坦人是否会有回迁的权利时，特朗普回答说：“不会，因为他们会有更好的住房。”他补充说：“我谈的是为他们建造一个永久性的地方。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们将拥有加沙。没有必要购买。这里没有什么可买的。那是加沙。那是战火后的地区。我们要占领它、控制它、珍惜它。”特朗普在与约旦国王会面前一天接受采访时说。国王重申了他的反对立场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在同一天，特朗普被问及是否要扣留对埃及和约旦的援助，这两国都依赖美国的经济和军事援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普说：“我知道，我们将做些什么。我不需要用钱进行威胁……但我不需要威胁他们。我不认为——我认为我们超过了这个阶段。我认为我们高于这个阶段。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 20 Feb 2025 01:54:28 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/trumps-remarks-plan-take-over-gaza-displace-palestinians-2025-02-20/</guid></item><item><title>历经数十年流亡之后，叙利亚的犹太人访问大马士革</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/after-decades-exile-syrias-jews-visit-damascus-2025-02-19/</link><description>&lt;p&gt;时隔三十余年，拉比约瑟·哈马拉（Rabbi Joseph Hamra）与其子亨利（Henry）在叙利亚首都大马士革的一座犹太会堂中，首次阅读《妥拉》（Torah）卷轴，他们小心翼翼地用拇指滑过手写文本，仿佛依旧惊讶于重返家园。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉比约瑟及其子亨利在20世纪90年代逃离叙利亚后，当时叙利亚总统哈菲兹·阿萨德（Hafez al-Assad）解除了对该国历史悠久的犹太社区的旅行禁令，该社区在数十年间受到包括限制拥有房产或任职在内的多项限制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的少数几千名犹太人当时都立即离开，留下的犹太人不到10人。当时年仅幼童的约瑟和亨利定居于纽约。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们不是在监狱里吗？所以我们要去看看外面的世界是什么样，”现年77岁的约瑟说，他解释了当时离开的原因，“与我们一同离开的人都已去世了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但当阿萨德儿子和继任者巴沙尔·阿萨德总统（Bashar al-Assad）于十二月被推翻后，哈马拉家族在叙利亚紧急事务工作组（Syrian Emergency Task Force，一个总部在美国的倡导团体）的帮助下，开始计划对大马士革的一次令人难以想象的访问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们在叙利亚副外交部长办公室遇到了现由伊斯兰主义叛军组建的过渡当局管理的部门。这些叛军在近50年家族统治后推翻了阿萨德，家族统治期间被称为世俗阿拉伯民族主义的避难所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新当局表示，叙利亚的所有社区将在国家未来中扮演角色。但据报道，宗教宽容缺位和保守的穆斯林企图在公共场所传教，让更世俗的叙利亚人和少数宗教群体成员感到不安。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现年48岁的亨利·哈马拉说，叙利亚外交部现在承诺保护犹太文化遗产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们需要政府的帮助，我们需要政府的安全保障，这将会实现，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在老城区狭窄的巷道中，亨利和约瑟遇到了他们的旧邻居——巴勒斯坦叙利亚人，并在几座犹太会堂中欣赏到手工绘制的希伯来文字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我想让我的孩子们来这里看看这美丽而又充满艺术性的会堂，”亨利说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但有些东西缺失了，他说，包括一座狭小会堂中的一部涂金的《妥拉》，该会堂的《妥拉》现藏于以色列的一座图书馆。20世纪中叶，数千名叙利亚犹太人流亡至以色列。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管老城区犹太会堂和犹太学校相对保存完好，但leta大马士革东部郊区的一座犹太会堂在阿萨德政府镇压反对他的抗议活动引发的大约14年来的内战期间，已被夷为平地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该会堂是为纪念圣经先知以利亚（Elijah）建造的，一直存续了数百年直到19世纪，直至在被掠夺后遭到摧毁。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="亨利·哈马拉及其访问叙利亚数十年的首位叙利亚犹太代表团成员在大马士革的一座犹太会堂内持《妥拉》箱" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4YWB2LTFWBOA7KDYFMXB7MLJEM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年2月18日，亨利·哈马拉及其访问叙利亚数十年的首位叙利亚犹太代表团成员在大马士革的一座犹太会堂内持《妥拉》箱。路透社/Firas Makdesi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="亨利·哈马拉，签署者是叙利亚犹太拉比约瑟·哈马拉的儿子，与ー位大马士革的犹太会堂内报道记者交谈" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7VXICX7O45LEPCZ4SCNWLAK4JM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年2月18日，大马士革的一座犹太会堂内，亨利·哈马拉，签署者是叙利亚犹太拉比约瑟·哈马拉的儿子，与记者交谈。路透社/Firas Makdesi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一位访问叙利亚数十年的首位叙利亚犹太代表团成员在大马士革的一座犹太会堂内自拍" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3ZWJL2KLHNONHLS5P5MVPPOMUI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年2月18日，一位访问叙利亚数十年的首位叙利亚犹太代表团成员在大马士革的一座犹太会堂内自拍。路透社/Firas Makdesi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="亨利·哈马拉，签署者是叙利亚犹太拉比约瑟·哈马拉的儿子，访问叙利亚数十年后，亲吻妥拉箱" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CCVF52NL5FKVXJESD7MB5DCVKI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年2月18日，亨利·哈马拉，签署者是签署者是叙利亚犹太拉比约瑟·哈马拉的儿子，访问叙利亚数十年后，在大马士革的一座犹太会堂内亲吻《妥拉》箱。路透社/Firas Makdesi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一位访问叙利亚数十年的首位叙利亚犹太代表团成员拍摄大马士革犹太街区内的会堂入口" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6GPCTAGXONPLPCGJ72W4D6CF7M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年2月18日，一位访问叙利亚数十年的首位叙利亚犹太代表团成员拍摄大马士革犹太街区内的会堂入口。路透社/Firas Makdesi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一位访问叙利亚数十年的首位叙利亚犹太代表团成员在大马士革的一座犹太会堂内拍摄一本《犹太教宗教书》" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AYLKJTN5ABNY7AT7WC6WO7BLY4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年2月18日，一位访问叙利亚数十年的首位叙利亚犹太代表团成员在大马士革的一座犹太会堂内拍摄一本《犹太教宗教书》。路透社/Firas Makdesi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="独臂大卫标志出现在大马士革的一座犹太会堂内" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KIJPXQAQANOZVLWU3WWKSMPDLI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年2月18日，大马士革的一座犹太会堂内出现了独臂大卫标志。路透社/Firas Makdesi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="逃离叙利亚多年的叙利亚犹太拉比约瑟在一废墟中的犹太会堂前与记者交谈" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TBRHQTDVZZPIVFVLMEXDQI7NM4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年2月18日，逃离叙利亚多年的叙利亚犹太拉比约瑟在一废墟中的犹太会堂前与记者交谈，该会堂位于大马士革市郊的贾巴拉区。路透社/Firas Makdesi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="大马士革市郊贾巴拉区受损的清真寺鸟瞰图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KHJT43SX7VO3PBMYS3QLDELDQE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年2月18日，大马士革市郊贾巴拉区受损的清真寺鸟瞰图。路透社/Firas Makdesi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一位十年来首次访问叙利亚的首位叙利亚犹太代表团成员观看着大马士革的一座犹太会堂" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PB5KO54WFFLA7NMPG4QGMGSY3Q.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年2月18日，一位十年来首次访问叙利亚的首位叙利亚犹太代表团成员观看着大马士革的一座犹太会堂。路透社/Firas Makdesi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 19 Feb 2025 11:16:11 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/after-decades-exile-syrias-jews-visit-damascus-2025-02-19/</guid></item><item><title>特朗普关税威胁打开加拿大选举竞赛</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-election-race-thrown-open-by-trumps-tariff-threat-2025-02-19/</link><description>&lt;p&gt;唐纳德·特朗普帮助颠覆了今年的加拿大选举，将最初看起来胜券在握的保守党变成了一个更激烈的竞争，甚至可能陷入僵局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;保守党领袖皮埃尔·波利耶夫领导的保守党在过去18个月中领先于自由党，后者由总理贾斯汀·特鲁多领导，保守党指责自由党在其九年的任期后使加拿大陷入困境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在，所谓胜利的前景变得不再那么确定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原因？上个月特鲁多宣布辞职后，以及美国总统特朗普承诺对所有来自加拿大的进口商品征收可能造成致命影响的关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在过去的四周里，整个世界都有了根本性的变化...最大的变化是特朗普，”Nanos Research的创始人尼克·拿诺斯说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二公布的Nanos民调显示，保守党支持率为39%，自由党为32%。这样的结果在选举日可能导致保守党无法赢得众议院343个席位中的多数席位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这将意味着一个脆弱的少数派政府，执政党通常更关注自身存亡而不是处理像能源和矿产政策这样的加拿大重大问题，以及应对其最大贸易伙伴的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自由党希望通过强调他们认为特朗普和波利耶夫之间的相似之处，来凸显其优势。周日，自由党发布了一则广告，直接将两位部长的言行相联系，其中两位都推崇国家旗帜，侮辱对手并攻击媒体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;35秒的视频以“当你发出的声音听起来像唐纳德·特朗普时，你如何代表加拿大？”开场，展示了特朗普和波利耶夫说出几乎相同的话片段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;保守党方面在最初对此没有做出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上月，特朗普的亲密盟友埃隆·马斯克在X社交平台上多次称赞波利耶夫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你不能说加拿大已破碎，同时又说加拿大是全球最好的国家。两者是矛盾的，”移民部长麦克尔·迈耶尔表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;保守党下一届选举的竞选纲领——必须在2025年10月前举行——基于反对特鲁多和反对增加联邦碳税的立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但现在特鲁多离职，两位主要争夺其职位的候选人——前财政部长克里斯蒂亚·弗雷兰和前中央银行行长马克·卡尼——都承诺废除碳税，同时抵制特朗普。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加拿大人已将之前的事情抛诸脑后……这为自由党通过领导人竞选重新振兴自己提供了机会，”市场研究公司Ipsos Public Affairs的首席执行官达雷尔·布里克表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;保守党策略上演转换之际，波利耶夫在周六的一次演讲中放弃了“破碎的加拿大”言论，誓言推动“加拿大第一”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他指责特鲁多，认为其政策导致经济疲弱、住房危机且未能充分利用丰富的自然资源，但未重新定义其竞选纲领。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“媒体说由于这些关税威胁，我应该改变计划。事实上，特朗普的关税威胁证明了保守党的所有正确之处，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;波利耶夫，现年45岁，他的整个职业生涯都在政界。卡尼，现年59岁，曾两次出任G7中央银行行长，自视为处理重大危机的专家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近两天的 Angus Reid 和 Leger 民意调查显示，如果卡尼在自由党领导人竞选中获胜，自由党和保守党从统计上看会势均力敌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，当调查加拿大人的实际想法时，保守党仍处于领先地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前保守党高级成员、现任公共事务咨询公司战略集团副总裁加里·凯勒表示，波利耶夫认为加拿大人仍然极为关心生活成本和可负担性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“显然，关税对此有影响。但这不仅仅是关税，还有过去九年的自由党政府的表现，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月9日，自由党将宣布新的领导人。卡尼上周说，如果他获胜，可能会立即竞选以获得强大的授权，应对特朗普。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这将留给保守党的竞选团队很少时间重新聚焦于攻击一个在加拿大不广为人知的人，部分原因是他在国外度过了很多年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最初的策略是将他描绘成与普通加拿大人脱节的政治精英。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他生活在完全不同的世界。他不需要在困难的社区购买食物，也不需要乘公共交通工具，”保守党议员安德鲁·谢尔在一周前的报道中说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="加拿大前央行行长和英格兰银行行长马克·卡尼宣布竞选接任总理贾斯汀·特鲁多，成为执政自由党领导者的候选人" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WB2SXGM2BVO2ZBHEZT2RLOBNOU.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;加拿大前央行行长和英格兰银行行长马克·卡尼于2025年1月16日在埃德蒙顿宣布竞选接任加拿大总理贾斯汀·特鲁多，成为执政自由党领导人的候选人。路透社/ Amber Bracken/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="加拿大保守党领袖皮埃尔·波利耶夫在渥太华议会山召开的新闻发布会上发言" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6W5FFVPUDRPJFCCSV6UOQTKPMQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;加拿大保守党领袖皮埃尔·波利耶夫在渥太华安大略省议会山加拿大副首席部长兼财政部长克里斯蒂亚·弗雷兰辞职后的新闻发布会上发言。2024年12月16日。路透社/ Patrick Doyle/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 19 Feb 2025 18:29:56 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-election-race-thrown-open-by-trumps-tariff-threat-2025-02-19/</guid></item><item><title>埃及宣布百多年首次发现法老陵墓</title><link>https://www.reuters.com/lifestyle/egypt-announces-first-discovery-pharaohs-tomb-more-than-100-years-2025-02-19/</link><description>&lt;p&gt;埃及与英国联合考察队在卢克索附近发现了一处古墓，确认为埃及第18王朝法老图坦卡蒙的祖父图特摩斯二世的陵墓，这是近百年来首次发现的法老王陵，埃及旅游和文物部于周二宣布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该陵墓位于卡纳克王陵西面，是第18王朝国王中最后一座未被发现的陵墓，也是自1922年发现图坦卡蒙陵墓以来首座被发现的皇家陵墓，埃及旅游和文物部称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;考古学家根据现场发现的石灰石容器上刻有图特摩斯二世及其妻子哈特什赫普斯图的名字这一线索，确认了该陵墓。哈特什赫普斯图是极少数统治埃及的女性之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，考古学家还发现了部分葬具碎片，以及带有蓝色文字、黄色星星和宗教铭文的灰浆碎片，埃及旅游和文物部在声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，由于法老去世后不久就遭遇了洪水，该陵墓保存状况一般，埃及旅游和文物部的声明指出。该声明还表示，已经发现大部分物品已被搬迁，并正着手进行物证抢救工作。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 19 Feb 2025 19:29:44 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/lifestyle/egypt-announces-first-discovery-pharaohs-tomb-more-than-100-years-2025-02-19/</guid></item><item><title>美国财政部的贝森特与匈牙利外长会面商讨共同优先事项</title><link>https://www.reuters.com/world/us-treasurys-bessent-meets-with-hungarian-foreign-minister-shared-priorities-2025-02-19/</link><description>&lt;p&gt;美国财政部长斯科特·贝森特于周三与匈牙利外交部长彼得·锡贾约特会晤，讨论了双方共同的经济与国家安全优先事项，美国财政部在其声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝森特强调了美匈关系的重要性，并指出在欧洲当前的关键时期，双方应继续密切协调。声明称，此次会晤为初步会谈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;声明未提及俄罗斯对乌克兰的战争，也未提到前总统唐纳德·特朗普希望立即通过与莫斯科开启对话结束冲突的决心。这一提议曾让欧洲领导人感到担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;匈牙利总理维克托·奥班的民族主义政府与西方盟友在多个问题上存在分歧，包括与俄罗斯相对较好的经济关系、媒体自由和人权问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府前一任总统乔·拜登在去年12月，授予匈牙利豁免对俄罗斯天然气公司 Gazprombank 的制裁，允许匈牙利通过金融机构继续支付俄罗斯天然气费用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三早些时候，路透社援引消息来源报道称，贝森特计划跳过下周将在南非召开的二十国集团财长和央行行长会议，而此次会议将使他有机会与来自世界最大经济体的多位同行会面。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国财政部长斯科特·贝森特在白宫讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/O6ANCKQS6BJ5PGCBJ7QBVIH2K4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国财政部长斯科特·贝森特在白宫，美国，2025年2月3日。路透社/伊丽莎白·弗兰茨/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="世界领导人参加联合国" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6ULKLUK3FVM2NHZYDZ7RTJAUNQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;匈牙利外交部长彼得·锡贾约特在联合国总部新德里举行“未来的峰会”中，在联合国大会厅发言，美国，2024年9月23日。路透社/大卫·迪尔盖尔/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 19 Feb 2025 23:59:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us-treasurys-bessent-meets-with-hungarian-foreign-minister-shared-priorities-2025-02-19/</guid></item><item><title>美国冻结对 Palestinian Authority 安全部队的资金，华盛顿邮报报道</title><link>https://www.reuters.com/world/us/us-freezes-funds-palestinian-authority-security-forces-washington-post-reports-2025-02-19/</link><description>&lt;p&gt;美国特朗普政府已停止向巴勒斯坦自治政府安全部队提供所有资金，作为全球对外援助冻结的一部分，《华盛顿邮报》援引美国和巴勒斯坦官员的消息报道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国总统唐纳德·特朗普在佛罗里达州棕榈滩的马拉约尔庄园" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OYUEZC35V5IXVLW2HNWM4MRGMI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国总统唐纳德·特朗普在佛罗里达州棕榈滩的马拉约尔庄园（文件照片），拍摄日期为2025年2月18日。路透社/凯文·拉马尔克&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 19 Feb 2025 20:27:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/us-freezes-funds-palestinian-authority-security-forces-washington-post-reports-2025-02-19/</guid></item><item><title>加拿大难民申请下降 随着该国发放签证数量减少</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canada-refugee-claims-drop-country-issues-fewer-visas-2025-02-19/</link><description>&lt;p&gt;加拿大难民申请数量从历史高位下降，该国减少签证发放，并引发担忧，合法申请人可能因此陷入困境，几乎没有好的选择。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据统计，1月份向加拿大提交难民申请的人数约为11,840人，远低于7月份最高的19,821人。这是自2023年9月以来的最低月度数字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大明确抵制寻求庇护者，并对发放给他们的签证进行严格管控，旨在逐步减少人数并减轻服务压力，应对更广泛的针对移民的反弹情绪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据政府数据显示，去年加拿大发放的旅游签证数量约为150万份，低于2023年的180万份。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据路透社分析，难民来源国的数量跌幅尤为显著。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孟加拉国公民的旅游签证数量从45,322份下降到27,975份；海地人从8,984份下降到5,487份；尼日利亚人从79,378份下降到51,828份。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些高难民接受率国家的旅游签证数量也从2023年下降。去年加拿大向330名阿富汗人发放旅游签证，低于468人；57,127名伊朗人，低于38,075人；6,096名乌干达人，低于2,019人；2,716名叙利亚人，低于1,174人；以及11,464名肯尼亚人，低于3,199人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管难民申请数量仍在历史高位，1月份加拿大难民委员会统计的数据为278,457份。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大没有寻求庇护者签证。任何希望申报难民身份的人必须以旅游、学生或工人身份抵达加拿大，或者偷渡入境——这并非易事，因为加拿大四面环水，并有和美国达成的拒绝寻求庇护者的协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;流离失所的人也可以在难民营等待多年，希望被选定进行重新安置。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大通过高度审查来自“高比率滥用”国家的签证申请，以确保签证用于其预期目的，移民部助理部长莱尼·莱布兰·波特克拉在一封电子邮件中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一工作还进一步保护了庇护程序...以便最需要的人能够获得庇护。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在全球难民危机加剧之时，援助团体认为加拿大此举迫使人陷入绝境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多伦多FCJ难民中心的共同执行主任戴安娜·加莱戈表示：“这非常令人担忧。如果人们躲避迫害，他们可能唯一的避难方式是获得出境签证。否则，他们只能步行过境，危及自身安全。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加莱戈称，中心看到的人减少了，但她不知道他们是否被送往了其他地方。“这就像无形的障碍。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="寻求庇护者从纽约州查培顿的罗夏姆路穿过边界进入加拿大" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EGTLDKVVCRJYBAXTUDYPMJ4B5U.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;两位自称来自刚果共和国的女性乘计程车穿越美国边界进入纽约州查培顿的罗夏姆路，并最终进入加拿大。路透社/克里斯廷娜·穆希/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 19 Feb 2025 20:58:45 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canada-refugee-claims-drop-country-issues-fewer-visas-2025-02-19/</guid></item><item><title>在北约东翼，美国政策转变加剧安全担忧</title><link>https://www.reuters.com/world/natos-eastern-flank-us-policy-shift-stokes-security-fears-2025-02-19/</link><description>&lt;p&gt;波兰呼叫中心工作人员卡塔琳娜·帕普罗塔（Katarzyna Paprota），48岁，表示美国总统唐纳德·特朗普统治时期的美国政策对俄罗斯和乌克兰的立场剧变，让她对未来感到担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国的外交政策让我感到非常害怕。”她在华沙接受路透社采访时说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我曾感到一种稳定感，波兰加入北约和欧盟后，我以为我们迎来了和平时刻，但事实证明，那只是昙花一现。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她补充说，现在很多波兰人感到焦虑，他们在华沙的文化和科学宫讲述，这座建筑始于20世纪50年代，由苏联领导人约瑟夫·斯大林委托建造，如今对许多波兰人来说，它象征着共产主义时期的俄罗斯统治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普近期对乌克兰、俄罗斯和欧洲防务的举措已经颠覆了华盛顿长期以来作为保证大陆安全的担保人的确定性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而特朗普还在指责乌克兰方面开启冲突的同时，却缓和了与莫斯科的关系，这让一些波兰人担心俄罗斯总统普京可能会感到更有胆量侵略其他国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普京在过去曾否认俄罗斯如果在乌克兰战争中取胜会侵袭北约国家的说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“特朗普行事不可预测。”66岁的退役军人亨里克·马鲁特说：“特朗普今天所说的话，指责乌克兰是战争的始作俑者，这让我觉得有点过分。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我出生在20世纪50年代，我记得俄罗斯统治波兰的时期比我们更长……这就是为什么我非常害怕他们不会在乌克兰止步。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉脱维亚84岁的退休金领取者席尔维娅·斯普里德尼叶斯（Silvija Spriedniece）也担心可能会出现俄罗斯的侵略行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不是政治家，但我知道特朗普的做法对我们不吉利。”她在里加接受路透社采访时表示：“普京就像斯大林、希特勒和其他人一样，已经是一个侵略者……我们无法期待那里会有好的结果。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;73岁的退休金领取者伊曼特·罗贝兹尼埃克斯（Imants Robeznieks）说英吉利海峡期待欧洲能提出一个合适的回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“让普京和特朗普，或者是相反，之间真的有了牢固的关系，这让我感到不安。”他说：“希望巴黎现在能想出一些办法，欧洲也能想出一些办法……否则情况可能会变得更糟。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="TUMAK-22北约演习在‘苏瓦尔基缺口’地区进行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/N7CZSERWTNOT5PGFHUW3Z6T3BM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;p&gt;波兰军队车辆在‘苏瓦尔基缺口’地区参加TUMAK-22北约演习，这是一个对联盟东翼安全至关重要的地区，在波兰克卢西进行的演习，2022年11月25日。路透社/卡尔佩普尔特/资料照&lt;/p&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="TUMAK-22北约演习在‘苏瓦尔基缺口’地区进行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RDOKJPO3YZNHTKZYA6SD2MXHKM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;p&gt;波兰士兵在‘苏瓦尔基缺口’地区参加TUMAK-22北约演习，这是一个对联盟东翼安全至关重要的地区，在波兰克卢西进行的演习，2022年11月25日。路透社/卡尔佩普尔特/资料照&lt;/p&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="‘苏瓦尔基缺口’地区全景图”出现在‘苏瓦尔基缺口’地区”附近古列比尼什基””
src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ICZI7YSFFNNS5GTZT7CHL22JBQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;p&gt;‘苏瓦尔基缺口’地区全景图在‘苏瓦尔基缺口’地区”附近古列比尼什基””，这是立陶宛、波兰和俄罗斯共享边界的陆路过道，在波兰进行的演习，2022年10月17日。路透社/卡尔佩普尔特/资料照&lt;/p&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="与俄罗斯的边界铁丝网在‘苏瓦尔基缺口’地区附近博尔采地区可见"
src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XSBI37TD3FJK7FZJT32WOD5OYA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;p&gt;与俄罗斯的边界铁丝网在‘苏瓦尔基缺口’地区可见，这一过道是立陶宛、波兰和俄罗斯共享边界的陆路过道。‘苏瓦尔基缺口’在受敌侵袭时会将 Baltic 国家与联盟的其他部分隔绝，在波兰博尔采附近的三重边界进行的演习，2022年10月17日。路透社/卡尔佩普尔特/资料照&lt;/p&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="标记三重边界的波兰地标在‘苏瓦尔基缺口’地区附近博尔采地区可见"
src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J2LVTEY4FNMX7GMIBVKVKNEENI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;p&gt;标记三重边界的波兰地标在‘苏瓦尔基缺口’地区附近博尔采地区可见，这是立陶宛、波兰和俄罗斯共享边界的陆路过道。‘苏瓦尔基缺口’在受敌侵袭时会将 Baltic 国家与联盟的其他部分隔绝，在波兰博尔采附近的三重边界进行的演习，2022年10月17日。路透社/卡尔佩普尔特/资料照&lt;/p&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国国旗与北约旗在华盛顿附近的艾森豪威尔行政办公大楼外”
src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XCKYUBWVI5IVNMRZNT3JMWM5XQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;p&gt;美国国旗与北约旗在美国华盛顿的艾森豪威尔行政办公大楼外，2024年7月8日。路透社/凯文莫哈特/资料照&lt;/p&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 19 Feb 2025 16:34:43 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/natos-eastern-flank-us-policy-shift-stokes-security-fears-2025-02-19/</guid></item></channel></rss>