<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 05 Oct 2024 12:25:05 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议了一项新的加沙停火协议，以交换被扣人质的释放，并呼吁哈马斯同意新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"是时候让这场战争结束，让和平的日子开始了，"拜登说道，作为正在竞选连任的总统，他面临停止已持续八个月的加沙冲突的巨大压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在埃及、卡塔尔及其他国的调停下，试图在以色列与加沙的激进组织哈马斯间达成停火的谈判反复停滞，双方相互指责对方阻挠进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一提议是在以色列连续数周入侵拉法之后提出，同时也是对内塔尼亚胡政府在加沙的死亡和人质持续拘禁问题上面临的国内外新压力的回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，在拜登透露停火计划后，以色列已授权谈判代表提交一份加沙停火协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一举措恰逢拜登的共和党总统竞选对手唐纳德·特朗普被指控34项重罪，突显了两位候选人间的鲜明对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登提出的新计划分为三个阶段，与之前的提议不同，即使在各阶段过渡中，停火也将持续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第一阶段，持续六周的停火期间，以色列军队将撤出加沙人口稠密区，包括老人和妇女在内的被扣人质将被交换为数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括加沙北部，并且每天将有600辆卡车运送人道主义援助进入加沙，拜登说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动进行谈判。拜登表示，"只要谈判在继续，停火也会继续"，这是一个新进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三阶段将包括一个大规模的重建加沙计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已由卡塔尔转达给哈马斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总统呼吁仍在推动"无尽"战争的以色列人士改变立场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我知道以色列有人不会同意这个计划。他们会呼吁战争无限期地持续。有些人在政府联盟内。他们已明言，想要占领加沙，想要战斗多年，而且人质对他们不是优先事项。我呼吁以色列领导人支持这一交易，无论遇到什么压力，"拜登说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"作为一生致力于以色列的人，作为唯一在战争期间访问过以色列的美国总统，作为派遣美国军队直接保卫以色列免受伊朗袭击的人，我请求你们退一步，想想如果这一刻错过会发生什么。我们不能失去这一时刻。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员告诉媒体，由于最近在战场的进展，以色列能够提出这一新提议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"现在确实有了解决危机的路线图。这是一个细致的四页半的协议，"这位官员说。"已经进行过精细的谈判。现在摆在桌面上的几乎是解决进程的最终阶段。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据计划，每个阶段将持续42天，该官员补充道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些以色列媒体将拜登周五的演讲描述为戏剧性的，并认为这是试图直接向以色列公众发出呼吁。领先的第12频道中断了其晚间新闻节目，现场直播了拜登的演讲。主持人丹尼·库什马罗说，以色列的审查机构此前已禁止公布提议的细节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;得克萨斯大学奥斯汀分校的历史和公共事务教授杰雷米·苏里表示，这一提议成功的可能性比之前的提议更高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够对以色列发动任何严重袭击或恐怖事件的可能性并非没有，但比之前要低很多，"苏里说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，全球公众对以色列的观感正"转向负面"，苏里指出，这可能促使以色列人希望战争停止，加上拜登的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"当美国总统全力支持一件事时，他能创造大量激励，"苏里说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项人质提议，呼吁在六周停火期间释放加沙的病弱、老人质，以允许更多援助进入这一飞地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，这一提议本月早些时候破裂，原因是以色列拒绝同意哈马斯在谈判中要求的永久结束战争，并加大了对加沙南部城市拉法的攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，已告知调停人，在持续的敌对行动期间，它不会参与更多的谈判，但如果以色列停止战争，则准备达成"全面协议"，包括交换人质和囚犯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文周五将与来自17个国家的外交官会面，这些国家的公民被哈马斯扣为人质。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列周日在拉法进行的空袭，造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际愤怒，但这并未"越过美国的红线"，切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"巴勒斯坦人民在这一战争中遭受了地狱般的痛苦，"拜登周五说。"我们都看到了本周早些时候以色列打击哈马斯时在拉法发生的致命火灾的可怕图片。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列针对10月7日哈马斯对以色列南部的攻击作出反应以来，已有超过36280人在加沙死亡。根据以色列的统计，哈马斯的袭击致使大约1200人死亡。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在贝特拉希亚废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月12日，在以色列军事行动中被摧毁的加沙地带北贝特拉希亚地区的废墟中，一名巴勒斯坦人行走。路透社/马哈茂德·艾萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本文第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面无惧色地直视着一排排摄像机，传达出的讯息既适用于他的法律困境，也关乎于政治斗争：他准备好了战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就在纽约陪审团&lt;a href="https://www.reuters.com/legal/jurors-begin-second-day-deliberations-trump-hush-money-trial-2024-05-30/"&gt;裁定他犯有34项与伪造文件隐藏向色情明星支付封口费相关的罪名&lt;/a&gt;的次日，这位共和党总统候选人愤怒而不连贯地详述了一系列对手及不满。他的言语中充满了愤怒与不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称主持其审判的法官胡安·默尚为“腐败”和“恶魔”。他描述&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;民主党人乔·拜登&lt;/a&gt;，他的竞选对手，在&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/event/us-elections/"&gt;11月5日的选举&lt;/a&gt;中，是“美国历史上最糟糕的总统”。他猛烈抨击了&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/aggrieved-former-lawyer-michael-cohen-testify-against-trump-hush-money-trial-2024-05-13/"&gt;作证反对他&lt;/a&gt;的证人，以及&lt;a href="https://www.reuters.com/article/world/us-house-impeaches-trump-for-a-second-time-10-republicans-vote-yes-idUSKBN29I1C6/"&gt;在他第一次弹劾时投票支持弹劾&lt;/a&gt;的国会议员，同时，他重申了自己的集会上的观点，即非法流入国家的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普呼吁支持者为他的竞选活动捐款，将自己面临的挑战提升为比个人更深远的责任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样做”，他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他之前的竞选演说通常会穿插一些幽默，但此次演讲主要是阴郁的。特朗普在新闻发布会上仅拿着一张小页的笔记，演讲结束时，他没有回答任何问题，迅速地从讲台边离开，身旁是他的儿子迈克尔·特朗普。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在摄像机之外，通过募捐呼吁和社交媒体，特朗普前总统的盟友也猛烈抨击司法系统和任何暗示特朗普犯罪的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要候选人将彼此描绘为对国家威胁的竞选中，拜登竞选团队抓住特朗普的言论，视为新的证据，证明他没有资格出任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国公众刚刚见证了一个困惑、绝望和失败的唐纳德·特朗普，他胡乱诉说着个人的不满，并对美国司法制度撒谎，令所有人观看后得出一个显而易见的结论：此人不能成为美国的总统。”拜登竞选团队的通讯主任迈克尔·泰勒在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管大多数支持者将纽约陪审团的判决视作对正义的扭曲，特朗普团队却在星期四当天就收到了3480万美元捐款，据特朗普团队称。这是特朗普在“WinRed”这个专为共和党处理数字筹款的平台上创下的单日筹款记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了跟上这个节奏，竞选团队在星期五开始时，向支持者发送一系列警示性的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是美国历史上最黑暗的一天！”一条信息写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的新闻发布会后，另一条发出了“我永远不会屈服！”的呼喊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都坚定地跟随这位前总统，争辩审判过程充满问题，指控原本就不应该提出，民主党的曼哈顿陪审团可能存在偏差，以及法官存在偏见——这些指控被当地当局否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于那些回应不够迅速或强硬的共和党来说，特朗普的盟友和竞选助手上阵发起了攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普竞选经理克里斯·拉奇瓦塔对一个国家级共和党大学生团体在社交媒体平台X上的观点表示蔑视，该团体表示应尊重陪审团的判决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“观点像个屁……人人都有……，”拉奇瓦塔在社交媒体上写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还&lt;a href="https://x.com/LaCivitaC/status/1796299965863747724" target="_blank"&gt;瞄准了&lt;/a&gt;拉里·霍根，一个温和派前共和党州长，竞选马里兰州参议员，之前判决前警告美国人“不要用更多剧毒性党派主义来火上浇油”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你刚刚结束了你的竞选，”拉奇瓦塔在X上回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在接受宾夕法尼亚州和佐治亚州（竞争最激烈的州）共和党选民采访时，有几位说，特朗普的定罪让他们&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/trump-conviction-gives-some-republicans-pause-key-pennsylvania-county-2024-05-31/"&gt;重新考虑在11月是否继续支持他&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这种情况下，选民的流失&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/after-trumps-conviction-jury-is-still-out-political-damage-2024-05-31/"&gt;可能在与拜登的再次对决中给他带来损害&lt;/a&gt;，尤其是在特朗普在多个摇摆州领先优势微弱的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数受访的共和党人观点与特朗普本人无异，都认为审判是伪君子的行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一切都是政治斗争，只是为了伤害他，尽可能使他远离竞选活动，”佐治亚州玛丽埃塔市62岁的退休警官斯科特·克莱顿说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他这样，他们就能这样对待任何人。绝对没人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国纽约市，2024年5月31日。 REUTERS/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约市特朗普大厦，美国前任共和党总统唐纳德·特朗普参加新闻发布会，此前一天陪审团判决他犯有伪造商业纪录罪以掩盖2016年向封口费支付给色情明星斯托米·丹尼尔的罪名。 REUTERS/Brendan McDermid/档案图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而深入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰使用美国武器攻击俄罗斯境内目标的限制，尽管幅度有限，却标志着美乌两国在两年战争中的合作迈出了意义重大的一步，此举被认为能够有效遏制俄罗斯在边境城市哈尔科夫发动的攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美国供应的武器攻击俄罗斯领土上的目标风险过高。他们担心乌克兰的大规模反击可能引发与核大国俄罗斯的直接军事冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这项规定与其他美国对乌克兰的武器限制措施相呼应，包括禁止供应先进的战斗机和远程ATACM导弹，这些限制在之后也逐步放宽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府官员称，本周四生效的最新决定，仅限于应对哈尔科夫地区的战况。根据该决定，乌克兰可以使用美国供应的武器反击正从边境向其进攻的俄罗斯军队，或准备进攻的部队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这意味着乌方在前线的部队将得到绿灯，使用美国提供的“高机动性炮兵火箭系统”（HIMARS）发射“制导多管火箭系统”（GMLRS）导弹及其他武器，攻击越境的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰国家战略研究所（位于基辅的官方智库）的研究员尼古拉·别莱斯科表示：“这有助于稳定前线，并可能为乌克兰在俄罗斯完全巩固阵地前，从哈尔科夫地区击退俄军创造条件。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英格拉姆指出，这一决策将减少乌克兰需要从顿巴斯区域关键战线抽调兵力的需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“俄罗斯将发现自己处于劣势，必须重新考虑在哈尔科夫攻势中的战术。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登的决策过程可追溯至数周前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月13日白宫国家安全事务助理杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和参谋长联席会议主席C·Q·布朗将军与乌克兰举行安全视频会议时，乌方提出了希望在美国武器使用规则上针对哈尔科夫地区做出调整的请求。一位要求匿名了解会谈的美国官员透露，沙利文、奥斯汀和布朗随后共同制定了一份放宽限制的建议，沙利文于5月15日向拜登提出了这一建议。该官员表示，拜登同意乌克兰有权反击从自己领土上的安全位置对其进行攻击的俄罗斯军队，自那时起，美国政府一直在细化这一决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰总统沃洛德米尔·泽连斯基在5月20日接受路透社采访时公开呼吁盟友采取这类步骤，但当时他表示：“目前看来希望不大。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“外交政策研究所”欧亚项目高级研究员罗伯·李表示，俄罗斯一直在利用拜登禁止在俄境内进行打击的规定，将其作为攻击哈尔科夫区域的安全后方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰第二大城市哈尔科夫距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李说：“俄罗斯可以在边境另一侧部署火炮。它还可以保持防空、电子战和指挥控制系统的存在。”“它在某种程度上获得了某种庇护所。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，李和其他专家认为，这一决定自身可能不会迅速改变前线态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我不认为这一决定会对前线移动产生多大影响，如果有的话。但它将使俄罗斯更难维持这种跨境作战态势。”李说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英格拉姆认为，俄罗斯在短期内没有足够的兵力进行大举进攻哈尔科夫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力动员足够战斗力以东北部威胁哈尔科夫。那样做的话，会在东部战区削弱自己的兵力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰在其领土内使用武器，并在本周二再次提到了核战争的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备好在未来数周乃至数月内寻求扩大使用美国武器在俄罗斯其他区域的权限，尤其是在俄罗斯今年于战场上占据主导的一年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周五，即华盛顿宣布政策转变不到一天后，《卫报》援引泽连斯基的话说，他呼吁美国批准对俄罗斯境内更深层目标的打击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“战略与国际研究中心”（位于华盛顿的智囊团）的前五角大楼官员马克·坎西安表示，拜登的举措只是一小步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;坎西安说：“这并非政策上的激进转变。但这是一个步骤。”“乌克兰和政府内部官员将会争辩下一步：扩大打击目标的范围——或许不只是直接威胁哈尔科夫的俄罗斯目标，也包括其他地区的打击点。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，对于拜登政府是否会扩大政策允许在俄其他地区进行打击的问题，他无法预测。但他并未排除这一可能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“后续，我们将会继续我们所坚持的方针，即根据需要进行适应和调整。”布林肯说。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="俄罗斯导弹袭击哈尔科夫后的影响" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月30日，俄乌冲突下，在乌克兰哈尔科夫附近的马拉达尼利夫卡村，消防员正在严重受损的“儿童和青年体育骑术学校”现场工作。REUTERS/Valentyn Ogirenko/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商正恪守其抑制增加产出以控制成本的承诺，这使得世界最大的原油生产国有望在2024年实现更为缓慢的增长，从而可能减轻OPEC+本周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在过去十年中，美国主导了非OPEC产油国全球原油供应的增长，这主要得益于页岩革命及技术突破与效率提升，这些因素共同推高了产量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，美国原油产量意外上扬，日均增长超过100万桶，达到1293万桶/日，远超2023年初政府预计的约40万桶/日的增幅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;石油输出国组织（OPEC）及其盟友，即OPEC+集团，去年加深了减产幅度，部分原因是为了抵消美国和其他非OPEC产油国产量的上升。目前OPEC+总减产量为586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据三位熟悉OPEC+讨论的知情人士周四透露，OPEC+正在磋商一项&lt;复杂交易&gt;，这将允许集团将部分减产措施延长至2025年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在OPEC+周日审议供应政策时，美国产量增长继续推动非OPEC+国的产出，但其威胁性相比2023年将有所减弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国政府最新预测显示，今年美国原油供应将仅增加约27万桶/日。这与OPEC本身的预测类似，即美国原油及凝析油产量将增长30万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署（IEA）预计美国产量将更高，增长64万桶/日。这三个最受关注的预测机构，预计的增长数字均远低于去年的实际数字。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;OPEC预计，2024年全球需求增长将达220万桶/日，超过非OPEC+产油国提供的供应增长约100万桶/日。这意味著对于OPEC+原油的需求应该比2023年多出90万桶/日左右，该集团在其5月月度&lt;石油市场报告&gt;中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;IEA预计，全球需求增长将大幅放缓至110万桶/日，对OPEC原油的需求变化不大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年至今，美国整体原油产量变化不大。4月份产量约为1313万桶/日，低于12月的1326万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;行业高管及分析师表示，即使油价维持在每桶80美元左右，美国生产商似乎很难再现2023年那样的意外产量增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们的客户保持极其谨慎和纪律性，”合同钻井商Scandrill的首席运营官保罗·莫斯沃尔德（Paul Mosvold）说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“鉴于当前价格，钻机数量没有显著提升令人惊讶。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他的公司维持资本支出不变，推迟了钻机的升级，以最佳地适应钻探增长较为平缓的格局。预计到年底将运营12个钻机，明年再重新部署几个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据贝克休斯（Baker Hughes）数据，美国石油钻井数已降至496座，较去年同期减少13%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“S&amp;P”分析师周四在一份报告中表示，“虽然美国有年增长100万桶的能力，但目前并无这种增长意愿。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;S&amp;P全球商品洞察预计，今年美国原油及凝析油产量将增长47万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去几年中，美国上市公司受限于股东压力，减少了增长方面的支出。股东在经历无节制的开支导致石油业在2010年代迅猛发展但回报有限之后，对投资收益有了更高的期待。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，超出预期的产量增长部分归功于私人生产商，其中一些现在正陷入一个&lt;合并浪潮&gt;中。他们通过钻更长的井并在同一时间使用压裂技术同时从多井产油，提高了产油效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“尽管近期出现了合并浪潮，我预计油价会维持在当前水平，从而支持美国石油产量的温和增长，而这得益于钻探和完井效率持续改善，”德克萨斯标准石油公司（Texas Standard Oil）总裁蒂莫西·罗伯森（Timothy Roberson）说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;像“SLB”（SLB.N）这样的油田服务公司更多预测今年来自国际市场的增长，而非北美。其&lt;第一季度国际收入&gt;今年增长18%，而北美收入则下降6%，部分原因在于行业整合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“瑞银银行（UBS）分析师乔瓦尼·斯托纳沃（Giovanni Staunobo）表示, 近年来战略重点发生了转变，更注重资本纪律，引起了不同的反应。他认为OPEC+会延长其自愿减产期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，与加拿大、巴西以及圭亚那一道，美国预计今年将引领石油及液体燃料产量增长。根据美国能源信息署（EIA）3月份的数据，OPEC+预计今年石油液体产量将下降100万桶/日，而非成员国供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞银的斯托纳沃表示，“OPEC+已经学会在面对美国石油产量增长时如何求生存。”&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="Oasis Petroleum拥有的Permian盆地附近Wink的钻井租约上，钻井操作台在控制室视角下的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2018年8月22日，美国德克萨斯州Wink附近，Permian盆地Oasis Petroleum拥有的钻井租约上，钻井操作台在控制室视角下的景象。REUTERS/Nick Oxford/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨（Cyril Ramaphosa）在南非民族解放运动（African National Congress，简称ANC）取得自种族隔离制度终结以来最糟糕的选举结果后，其政治地位将受到严重削弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据周三选举中约71%的投票站结果，ANC的得票率不足42%，远低于2019年上次选举中收获的57.5%，首次在30年里未能取得多数席位&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;。这意味着由纳尔逊·曼德拉（Nelson Mandela）领导的前解放运动组织将不得不与一个或多个较小党派进行&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt;联盟谈判或其他形式的协议，以组建政府。这可能需要在政策上作出让步或放弃重要内阁职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为前工会领袖转为商界人士的拉马福萨可能会面临来自反对党和党内批评者的辞职呼吁。然而，尽管ANC内部严重分裂，一位&lt;sup&gt;3&lt;/sup&gt;高级官员仍支持他留任，分析人士表示目前没有明显的继任人选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“目前没有一位明确且具有凝聚力的候选人能够接替拉马福萨，”开普敦大学政治学教授、拉马福萨个人传记的作者安东尼·巴特勒（Anthony Butler）说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月进行的意见调查显示，拉马福萨在此次选举中是主要政治家中支持率最高的人物，而ANC内部的派系纷争可能使针对他的动员复杂化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，当预计本周末完全的临时计票结果出炉时，总统将作出回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨作为国家领导人的未来在之前曾岌岌可危，尤其是在2022年一份报告发现他在自己的野生动物农场藏钱一事可能涉及不当行为之时。他否认了这场被戏称为“农场门”&lt;sup&gt;4&lt;/sup&gt;的丑闻，并在同年赢得了作为ANC领导人的新五年任期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本次选举因为选民对于失业率高、犯罪频发，以及电力严重短缺等关键问题&lt;sup&gt;5&lt;/sup&gt;的愤怒而被视为ANC迄今为止面临的最严峻考验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨在当选ANC领袖的2017年底承诺将净化党的形象，重振经济，取代了前任雅各布·祖玛（Jacob Zuma）九年来丑闻、腐败和经济下滑的统治&lt;sup&gt;6&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，他在2018年成为国家最高首脑时掀起的初始热潮迅速消散。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;超过六年来，经济持续停滞不前，而丑闻仍然围绕着ANC高层官员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周投票中的致命打击是由他的宿敌祖玛发起的，后者支持了新党“民族之矛”（uMkhonto we Sizwe），其表现超预期，严重削减了ANC的选民支持，尤其是祖玛的家乡省份夸祖鲁-纳塔尔(KZN）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“雅各布·祖玛将拉马福萨和ANC困入了一个绝境。他知道他们在KZN是脆弱的，”政治分析师拉尔夫·马特库加（Ralph Mathekga）表示，“这是拉马福萨项目计划的终结……你不能输掉选举，然后期待一切照旧。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨因对关键改革犹豫不决，避免加剧党内的裂痕备受批评——这种做法与他在1980年代作为工会领袖所展现出的果断决策相去甚远。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬他的共识建立能力以及他为推动南非作为“全球南方”冠军形象所做的贡献，即一组低收入和中等收入国家的简称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在全球COVID-19大流行期间，拉马福萨是全球要求公平分配疫苗最响亮的声音之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近期，南非向国际法院对以色列提起了种族灭绝诉讼，使得法官本月&lt;sup&gt;7&lt;/sup&gt;裁决以色列必须停止对其加沙城市拉法的军事袭击。以色列坚决否认指控，继续在拉法的攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在竞选过程中，拉马福萨试图强调ANC在过去30年的成功，但批评者指出，他对于解决南非最紧迫挑战的新方案鲜有提出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在选举前夕的ANC最后一次集会上，他在索维托体育场前数万名支持者面前许诺会“做得更好”&lt;sup&gt;8&lt;/sup&gt;。然而，许多人在他演讲尚未结束时便提前离场。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索维托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索维托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大声名狼藉的连环杀手罗伯特·皮克顿（Robert Pickton）于周五去世，终年74岁。本月早些时候，他在最高安全级别监狱内遭到另一名囚犯袭击，据狱政部门声明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为加拿大历史上最为臭名昭著的大规模谋杀者之一，皮克顿于2007年被定罪，罪名是谋杀吸毒者与性工作者，并在其位于不列颠哥伦比亚省太平洋沿岸的养猪场内肢解被害者遗体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他被判定谋杀六名女性，其部分遗骸在其位于温哥华郊外杂乱无章的地产上被发现。在皮克顿被判终身监禁后，政府检察官撤回了他涉嫌的另外20起谋杀案指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大惩教局宣布，皮克顿于5月19日在位于魁北克省的监狱内遭到袭击后死亡，当时正在服刑。袭击发生后，他被紧急送往医院救治。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一份声明中，该服务机构表示：“我们谨记，此罪犯一案对不列颠哥伦比亚省和全国社区造成了破坏性影响。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;受害者中，有超过60名女性，于超过10年间，在温哥华贫穷且充斥毒品的东下城区（Downtown Eastside）神秘消失，直至2002年初皮克顿被捕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在皮克顿位于科基特兰（Port Coquitlam），温哥华市中心以东约25公里处的养猪场，发现了33名女性的残骸或DNA，其中许多受害者为土著人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据《温哥华太阳报》报道，2016年，皮克顿宣称自己撰写的一本书，在亚马逊网站上架销售数小时后被下架。在书中，这位连环杀手坚称自己清白，指控警方构陷他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出版社请求亚马逊删除该书，并对受害者家属致歉。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="File TV image of Robert William Pickton whose court case begins in New Westminster" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这是一张无日期的档案电视图像，显示罗伯特·威廉·皮克顿在科基特兰的家中。 REUTERS/Global TV/ File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;价值逾180亿美元的加密货币流入了一个新型平台，该平台通过锁定投资者的加密代币并提供回报，引发了分析师警告称这一复杂模式对用户和加密市场带来风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓“再质押”（re-staking）的急剧普及，是加密货币市场冒进行为的最新迹象，随着价格的飙升和交易者寻求收益，市场风险不断增加。比特币，作为最大的加密货币，价格接近历史高点，而以太币，位列第二，今年涨幅超过60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再质押热潮的核心是位于西雅图的初创企业EigenLayer。该公司在2月份从美国风投巨头Andreesen Horowitz的加密货币部门获得了1亿美元的投资，其平台上已吸引了价值188亿美元的加密货币，而六个月前，这个数字还不足4亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer创始人斯里拉姆·坎南向路透社表示，该公司发明再质押是为了扩展由来已久的加密货币实践——即“质押”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是一种分布式数据库，其运作原理涉及网络中的多台电脑确认和验证谁拥有哪种加密货币。在这个过程中，以太币等加密代币的持有者将其资产锁定为验证过程的一部分，以丧失对代币的即时访问权为代价，换取了相应的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些质押平台还发行了新的加密货币，用于代表已质押的加密货币。再质押使得持有者能够利用这些新代币，再与不同的区块链应用和程序进行再次质押，期望获得更高的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密货币领域对再质押的风险性存在分歧，部分内部人士表示，这一实践仍处于早期阶段，风险尚未可知。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但包括分析师在内的其他人士担心，如果代表再质押加密货币的新代币被用作加密市场中规模庞大的借贷市场的抵押品，可能会形成基于少数基础资产的无限循环借贷。他们表示，这可能会在所有人同时尝试退出的情况下，破坏更广泛的加密市场的稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当任何事物都是以抵押物作为基础的抵押物时，这显然是不理想的，它引入了一种本来不存在的新风险元素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师亚当·摩根·麦卡锡说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对投资者的吸引力在于收益：在以太坊区块链上的质押回报率通常在3%至5%之间，但分析师表示，再质押的回报率可能更高，因为投资者可以同时赚取多重收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再质押是去中心化金融（DeFi）这一高风险领域中的最新发展，在这里，加密货币持有者对实验性计划进行投资，希望通过持有资产而非出售它们即可获得丰厚回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，这是因为进行支付的机制尚未开发完成。用户加入平台是期待未来可能获得的奖励，或称为空投（airdrops）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，EigenLayer一直在向使用其平台的人发放自己新创的代币。用户寄希望于这种名为“Eigen”的代币在未来将具有价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据Kaiko的摩根·麦卡锡称，再质押平台的增长是由用户对这种空投的追求推动的，他形容这是“非常、非常投机的，就像这种免费获得财富的事。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这非常冒险，”美国加密货币交易所Coinbase的研究主管大卫·杜恩在该公司提供质押服务但不提供再质押的情况下表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他们现在正在预先行动，预期会获得某种奖励，但他们不知道会是什么，”杜恩补充道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer是由前华盛顿大学西雅图分校的助理教授斯里拉姆·坎南于去年成立的，据其学术网站介绍，他曾是印度首个由学生设计的微型卫星开发团队的成员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer将自身描述为验证服务的市场，连接潜在的质押者与需要质押代币的应用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新的再质押平台已经出现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们代表客户在EigenLayer上再次质押代币，并生成新的代币来代表这批再质押的资产。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;坎南表示，其平台的目标是允许用户选择在何处质押自己的代币，并帮助新型的区块链服务扩展，而不是激励更多的以加密货币为支撑的借贷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有正式的关系...这是一种新兴的现象，”他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coinbase的杜恩在一份报告中表示，再质押可能带来“潜在风险” - 如果再质押的代币被用于加密领域的借贷，市场疲软时可能会出现强制清算和更大波动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年加密市场的大跌是由高风险借贷加剧的，随着“Terra”和“Luna”代币的崩盘，用作抵押品的加密代币迅速贬值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;坎南将EigenLayer与这些风险区分开来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“风险并不在于再质押，而在于借贷协议的不合理定价。”他评论道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些专家对再质押并不担心，他们指出，与全球加密行业2.5万亿美元的净资产相比，存入再质押协议的金额微乎其微。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管机构长期以来对加密货币领域的损失可能蔓延到更广泛的金融市场表示担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“就目前而言，我们没有看到再质押问题对传统金融市场造成实质性传染风险，”标准普尔全球评级的数字资产分析主管安德鲁·奥尼尔表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，加密世界正在与主流金融越来越紧密地连接，再质押正在吸引机构投资者的兴趣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;渣打银行的加密部门Zodia Custody观察到了显著增加的机构投资者对质押的兴趣，但认为再质押走得太远，因为很难确定资产去向和奖励如何分配，首席风险官阿努什·阿雷瓦特安说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;野村控股的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作，对其部分基金进行再质押，Kelp DAO在四月份的博客文章中表示。Laser Digital未对路透社的评论请求做出回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞士专注于加密的银行Sygnum表示，其为客户的加密资产提供质押服务，并预期“围绕再质押的新生态系统将诞生”。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="比特币加密货币的示意图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年3月9日在法国巴黎拍摄的加密货币比特币示意图图片。图/路透社/Benoit Tessier/插图/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="以太币加密货币的示意图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年6月16日的插图图片中，在一个PC主板上放置了一个以太币加密货币的代表物件。图/路透社/Dado Ruvic/插图//文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description></description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织于周六宣布，旨在达成全球协议以优化应对疫情措施的谈判工作，将于2025年或在可能的情况下更早完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世卫组织194个成员国在过去两年间就一项协议进行协商，该协议旨在增强疫情前及疫情期间的国际合作，以弥补在应对COVID-19期间所暴露的缺陷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;联合国机构最初定于本周内达成协议，但鉴于在疫苗共享和预备措施等议题上富裕国家与较贫穷国家间存在深刻分歧，谈判已被延长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，各方已达成一项并行协议，更新现有具有法律约束力的《国际卫生条例》（IHR），其中新增“疫情紧急状态”类目，用于最严重且威胁全球健康的公共卫生危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“今日所作出的历史性决定，彰显各国为了保护本国和世界人民免受公共卫生紧急事件及未来疫情的共同风险，所展现出的共同愿望。”世卫组织总干事谭德塞在声明中说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“通过这一协议，我们采取措施，使各国负起责任，并强化措施在疫情威胁美国人及其安全之前阻止其爆发。”美国卫生与公共服务部长泽维尔·贝塞拉周六表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球卫生规则的调整目标在于，通过COVID-19导致超7亿人丧生的惨痛教训，加强世界各国对新出现病原体的防御能力，此数据依据世卫组织统计。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="档案照片：在日内瓦看到的世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;档案照片：2023年2月2日，瑞士日内瓦，世界卫生组织（WHO）标志位于其总部附近。路透社/丹尼斯·巴利布斯档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>