<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 18 Dec 2024 08:39:22 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会今日（周三）召开会议，290名议员中有190人出席，通过了一项动议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，电视台对此进行了直播。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令，时间：2024年12月3日。青瓦台/路透社&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿死于监狱袭击事件</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于周五去世，终年74岁。据监狱当局透露，皮克顿本月早些时候在一所最高安全等级监狱内遭受其他囚犯袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大最臭名昭著的连环杀人犯之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省（该省首府为维多利亚）的一个养猪场杀害毒瘾者和卖淫女，并摧毁其遗体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因谋杀位于温哥华附近的温哥华都会区附近一处破败的地产上的六名女性而被定罪。加拿大政府检方在判处其终身监禁后，撤回了对其另20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在魁北克监狱内遭受袭击后，于5月19日去世的。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;服务方在一份声明中表示：“我们意识到了该罪犯案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国社区造成的毁灭性影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中，包括温哥华贫民区杜蒙特东区超过60名失踪女性中的部分人，该地区长期充斥毒品交易，直至皮克顿在2002年初被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿养猪场所在地皮库特兰，约东部25公里外的温哥华市中心附近，共发现了33名女性的遗体或DNA，其中包括不少原住民女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，皮克顿据报道撰写的一本书在亚马逊上架后几小时内就被下架。当时，《温哥华太阳报》报道，在书中，皮克顿宣称自己无罪，是他被警方栽赃陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书出版商要求亚马逊下架该书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·皮克顿的照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
罗伯特·威廉·皮克顿在一档电视节目中在其皮库特兰的家中出现（此图版权归原图实物所有，仅作示例）。路透社/全球电视/文件照。
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现低迷而受挫</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨将在南非国大党（ANC）自结束种族隔离以来最差的选举结果后地位大大削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三举行的选举中，约71%的投票站结果显示，ANC的得票率低于42%，这是一个比2019年上一次选举时的57.5%显著下降的数字，也创下30年来首次未能获得过半席位的新低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选民打击意味着，以恩斯特劳曼的解放运动为代表的ANC，不得不与其他较小政党协商形成联盟或其他形式的合作，以治理该国。ANC可能需要作出政策让步或放弃要职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于ANC分裂严重，前工会领袖转型的企业家拉马福萨可能会面临反对党和内部批评者要求其辞职的压力。但ANC高层官员公开支持他继续留任，分析认为没有明显的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明确的统一候选人能够取代拉马福萨。”开普敦大学政治学教授安东尼·伯勒说，他撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的一项民意调查显示，拉马福萨在此次选举中获得了主要政治人物中最高的支持率，ANC的内部派系分歧可能使得反对他变得更加困难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，拉马福萨将在周日全面而初步的选举结果宣布时发表言论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2022年，一个调查委员会报告称拉马福萨可能在其猎奇农场中的一件家具里藏有现金并因此滥用职权时，拉马福萨拒绝承认不当行为。这一事件被称作“农门”（Farmgate），并赢得当年再次作为ANC党的领导人连任五年的任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为ANC迄今为止最严峻的考验，选民对高失业率、犯罪和连贯的大规模停电等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年底当选ANC党领导人时表示，他将通过打击腐败和恢复经济增长来改善党派形象。在其前任雅各布·祖马在九年间由于牵涉贪污和经济下滑而辞职之后，拉马福萨恰好上任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，2018年成为国家元首初期的一股短暂的乐观情绪很快消逝。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;时至今日，经济仍未见起色，居高不下的丑闻仍然围绕着ANC高层官员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中给ANC以重大打击的是其主要竞争对手祖马，他支持的政党Umkhonto we Sizwe的表现超出预期，对ANC的支持基础造成巨大侵蚀，尤其在祖马的家乡夸祖卢-纳塔尔省（KwaZulu-Natal）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Jacob Zuma击败了拉马福萨和ANC。他深知他们在夸祖卢-纳塔尔省是脆弱的。”政治分析师拉尔夫·马特卡贾认为，“这是拉马福萨项目终结的时候了……选举输了，就别指望一切照旧下去。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因未能决定性地推行关键改革而受到批评，试图避免在党内引发分歧。与他上世纪80年代作为工会领袖时果断行事形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者却称赞他的协商和团结技能，以及他在提升南非作为“全球南方”倡导者的声誉方面所发挥的作用。“全球南方”是指一组低收入和中等收入国家的简称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情肆虐期间，拉马福萨是全球最突出的倡导者之一，呼吁公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非在国际法院对以色列提起种族灭绝案，本月，法官裁定以色列必须停止其针对加沙城市拉法进军的军事行动。对此，以色列强烈否认指控，并继续推进拉法作战行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选期间，拉马福萨试图强调ANC在过去30年的成就，但批评者说他为解决南非面临的最大挑战提出了很少的新方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC最后的竞选集会上，数以万计的支持者聚集在索韦托足球场，拉马福萨承诺“做得更好”。然而，在他发表演讲时，许多人已经离场。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，南非。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中进一步卷入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是美国对持续两年的俄乌战争进一步介入的一个细微但重要的步骤，专家认为此举能够减缓俄罗斯跨边境对赫尔松地区的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直担心允许乌克兰使用美国武器打击俄罗斯领土内的目标可能存在风险，担心这样会引发直接冲突，尤其是俄罗斯拥有核武器的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与美国此前对向基辅提供更高档次武器的禁令相吻合，这些禁令陆续被废除，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定从2024年5月17日生效，专门针对赫尔松地区的战斗。美国官员指出，这一决定允许乌克兰使用美国提供的武器反击在边境附近攻击他们的俄罗斯军队或准备攻击他们的军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这为前线的乌克兰士兵提供了明确的指示，允许他们使用美国的高机动火箭炮系统（HIMARS）发射带有制导多管火箭系统（GMLRS）导弹或其他武器，朝俄罗斯军队开火。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄罗斯军队在赫尔松地区陷入深陷前，逼退他们，”一位乌克兰国立战略研究所研究员米哈伊洛·比利列斯基说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆认为，拜登的这一决定将减少基辅抽调部队去东部顿巴斯地区前线作战的必要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在俄罗斯将被迫处于不利地位，必须重新考虑他们的进攻赫尔松地区的战术，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策始于数周前。据美国官员匿名透露，5月13日，乌克兰与白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀以及联合参谋长会议主席C.Q.布朗少将进行了一次安全视频会议，讨论了在赫尔松地区使用美国武器的请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗提出了放宽限制的建议，沙利文于5月15日将这一建议提交给拜登。据该官员称，拜登同意乌克兰应当能够从相对安全的俄罗斯领土上反击俄罗斯军队。美国政府自那时起一直在做最后的决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在今年5月20日的一次采访中公开呼吁合作伙伴采取这一举措，但当时他表示：“迄今还没有什么进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据弗吉尼亚研究所欧洲项目的高级研究员罗伯·李称，俄罗斯一直利用拜登不允许对俄罗斯领土进行攻击的禁令作为安全堡垒，用来攻击赫尔松地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赫尔松是乌克兰第二大城市，距边境仅19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以在边境附近保留其火炮，保留防空系统、电子战设备、指挥和控制中心，”李说，“它可以有一定的庇护所。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，李和其他专家认为，这一决定本身可能短期内不会改变前线的态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定很可能不会显著改变前线的移动，但会使得俄罗斯继续进行跨边界作战变得更加困难，”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺乏足够的部队来大规模进攻赫尔松。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯无法生成足够的战斗能力从东北方向严重威胁赫尔松，”他说，“要这样做，必须剥夺东部战斗区域的部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯发射武器，并于周二再次提到核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月寻求扩大其在美国武器在俄罗斯其他地区使用的可能性，尤其是在俄罗斯在战场上掌握了主动权这个困难的一年之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月18日，拜登政府宣布政策转向后不到一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁美国批准其攻击俄罗斯领土深处的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布鲁金斯学会的主管马克·坎辛表示，拜登的举措只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的根本性转折，但是一步步来的，”坎辛说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌方和政府官员将会寻求下一步：打击更广泛的 targets ——也许不是直接威胁赫尔松的目标，但可能是其他地区的其他目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格发表讲话时没有明确说明拜登政府是否会将这一政策扩展到俄罗斯其他地区，但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们将继续做我们一直在做的事情——适应和调整，”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="俄罗斯导弹袭击后的痕迹" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;乌克兰赫尔松地区附近米拉达尼利夫卡村，俄罗斯导弹袭击严重损坏了儿童及青年体育骑术学校的现场。路透社/瓦伦丁·奥格尔琴科 档案照片。&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后发誓继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一排摄像机，话语中充斥着法律和政治斗争的决心：&lt;strong&gt;他做好了战斗的准备。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约一场陪审团裁决其因在2016年支付封口费给卖淫女时伪造商业记录而被判有罪，涉及34项欺诈指控的诉讼中，前一天，这位共和党总统候选人一口气列举了一系列对手和不满，并在愤怒且言辞凌乱的言论中咆哮。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称其审判主审法官尤安·埃切尼亚为“腐败的”和“恶魔般的人物”。他形容对手、即将在11月5日选举中与其竞争的民主党总统候选人乔·拜登是“美国历史上最差的总统”。他还猛烈抨击在本案中作证反对他的证人、投票弹劾他的众议员，乃至他声称非法涌入该国的非法移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为他的竞选捐款，将眼前的挑战置于个人挑战之上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“请这么做，”他说，“因为我们正在为美国战斗。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与其他竞选演说相比，这次演讲多了一份肃穆。特朗普在新闻发布会上仅拿着一份小笔记。最后，他没有接受提问，偕同儿子埃里克·特朗普快速离开了讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在远离镜头的地方，通过募捐呼吁和社交媒体，Trump的盟友们也对司法体系以及任何认为Trump有罪的人进行了抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一位候选人将另一位候选人描绘为对美国构成威胁的时代，拜登团队抓住了特朗普的言论作为新证据，证明他不适任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美利坚合众国刚刚目睹了一位迷茫、绝望、溃败的唐纳德·特朗普陷入个人怨怼喋喋不休，并在描述美国司法体系时撒谎，观看的任何人都会得出一个明确结论：这个人不能成为美国的总统。”拜登团队的沟通总监迈克尔·泰勒在声明中如此表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——大多认为纽约的判罚存在误判——周四向他的竞选账户捐款3480万美元。这是WinRed平台上共和党数字募捐的单日最高记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;落后于拜登的竞选募捐总金额，此次竞选一直在试图跟上这种速度，向支持者发布了一系列不祥的募捐短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条信息这样写着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的新闻发布会后，“我永远不会投降！”另一条短信如此宣称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织紧跟前总统的步伐，声称此次审判有瑕疵，不应提起指控，曼哈顿多元民主党人为主的陪审团被不公，以及法官存在偏见——当地执法部门否认了这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于谴责不够立刻或不够强烈的情况，特朗普的盟友们和竞选助手开始反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的竞选联合经理克里斯·拉齐瓦托对一个媒体平台X上发表帖子表示应在陪审团裁决上得到尊重的全国性大学生共和集团进行了讽刺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“&lt;strong&gt;观点如同别人的屁眼，人人都有。&lt;/strong&gt;”拉奇瓦托在帖中如此评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他也对一位曾经的共和党州长、民望尚可的马里兰州众议院候选人拉里·霍根进行了攻击，该人在裁决前警告民众不要“将更多有毒党派情绪添油加火”。在X平台上，拉齐瓦托回应：“你已经结束了竞选。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州等战场州对共和党选民进行的访谈中，数人表示特朗普的定罪正在改变他们对11月的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种分歧可能削弱他在面临拜登的重赛时的地位，特别是在多个摇摆州，特朗普的支持率微弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数受访的共和党人与特朗普的言论如出一辙，称此次审判为骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是政客们阴谋，企图伤害他，尽可能多地让其远离竞选现场。”现年62岁的退休警察沈特克莱顿表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能做出这种事情来针对他，那就能做到任何事情。而且没有人能保证自己的安全。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/ Brendan McDermid
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="共和党总统候选人及前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            美国纽约市，2024年5月31日。路透社/ Brendan McDermid/ 图片来源：File photo
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登当地时间周五表示，以色列已经提出一项新的加沙停火计划，作为释放人质的条件，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“结束这场战争并开始新一天的时候到了。”拜登在声明中说，他正面临本届选举中结束加沙冲突的压力，而这场冲突已持续了八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他国家进行的调解谈判旨在为以色列和哈马斯运动安排停火，但谈判多次陷入僵局，双方均指责对方阻碍了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列对拉法地区的多次侵入以及巴以双方对加沙地带死亡人数增加以及人质持续被捕的新压力之后提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝内安尼克内蒂坦尼政府的办公室表示，在拜登公布停火计划后，以色列已授权谈判人员提出加沙停战协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这也在唐纳德·特朗普被判有罪的第二天提出，特朗普是民主党总统拜登的共和党挑战者，这进一步凸显了两名候选人的分歧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新提议包括三个阶段，并与之前的做法不同，因为停火将在各方通过所有三个阶段的过程中持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火中，以色列军队将从加沙人口中心撤出，包括老人和妇女在内的人质将被交换给数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙地带，每天将有600辆卡车带入加沙提供人道主义援助，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行为的条款进行谈判。“只要谈判继续，停火就会继续。”总统说，这是一个新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项大规模的加沙重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝拉克·奥巴马政府时期的官员通过匿名方式告知记者，以色列之所以能够提出这一新提案，是因为在最近的战场取得了一些进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一条通往危机结束的道路。这是经过详细谈判达成的一项详细的四页半协议。”该官员说，“这次的协议内容确实标志着整个进程的终结。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据计划，每个阶段将持续42天，这位官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的几家媒体将拜登周五的讲话比作一场“戏剧性”的尝试，并解释称这是试图直接触及以色列民众。领先的新12频道打断了晚间新闻节目，直播了拜登的讲话。以色列审查机构此前曾禁止发布此提议的细节，电视台主持人丹尼·库什玛罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥斯汀大学历史与公共事务教授杰里米·苏里表示，与之前的提议相比，这一提议的成功可能性更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了显著的损害，哈马斯能够发动对以色列进行任何真正攻击、打击或恐怖事件的可能性依旧不容忽视，但与之前相比要低得多。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;且在全球范围内，公众舆论正在“反对”以色列，苏里说，这可能会促使以色列人希望结束冲突，而拜登的影响力起到的作用也不容忽视。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某项计划时，他能创造巨大的动力。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，今年早些时候提出的人质计划要求释放加沙地带病重、年老或受伤的人质，以换取为期六周的停火，该停火期限可以延长，以便为更多的援助进入该地区创造条件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议本月早些时候因以色列拒绝接受哈马斯在谈判中提出的永久结束战争的要求而瓦解，此前以色列加强了对南部加沙城市拉法的袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，它已向调解人说明，如果以色列停止战争，它将不会参与持续的攻击，但愿意就人质和囚犯交换达成“完整协议”。一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将与17个国家的外交官会面，这些国家在哈马斯手中有被关押的公民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，以色列对拉法的空袭导致45名巴勒斯坦人丧生，引发国际哗然，但未触及美国的红线，导致美国暂停对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中，巴勒斯坦人民遭受了极大的苦难，”拜登在周五的声明中说，“我们看到了本周早些时候拉法发生的一场致命火灾的可怕画面，该火灾在一次以色列针对哈马斯的袭击之后发生。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列响应10月7日南部以色列哈马斯袭击加沙地带以来，已有超过36,280人丧生。根据以色列的统计，哈马斯的袭击造成了约1,200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名巴勒斯坦人在被毁建筑物的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名巴勒斯坦人在被毁建筑物的废墟中行走，这些建筑物是在以色列军事行动中被摧毁的，图片摄于2024年6月12日，加沙北部的拜特拉赫亚。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，而OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商继续履行减少支出以抑制产量增长的承诺，这使得作为全球最大原油生产商的美国在2024年的增长速度放缓，从而可能减轻OPEC+本周需要进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在过去十年中一直推动来自非OPEC产油国的全球原油供应增长，这得益于页岩油气革命和技术创新使产量大幅提高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量意外大幅增长，超过了每日100万桶，达到1293万桶/日，远高于年初预测的每日40万桶左右。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及其盟友OPEC+在去年通过进一步减产来弥补美国及其他非OPEC产油国产量的增长。OPEC+的总削减规模为每日586万桶，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在探讨一项复杂的协议，该协议将允许部分减产措施延长至2025年，三位了解讨论情况的消息人士透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+在周日会议中讨论产量政策，美国产量的增长将继续推动非OPEC+产量的增加，但相比2023年将对全球油市产生的威胁较小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，美国原油供应今年将增加约27万桶/日，这与OPEC预测的美国原油和凝析油产量增长每日30万桶一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量将增长64万桶/日。而这三位是最受关注的预测者，其预测值均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计全球需求增长220万桶/日，将超出OPEC+集团以外的产油国供应增长约100万桶/日。这表明OPEC+原油需求在2024年将比2023年增长约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计全球需求增长仅为110万桶/日，且OPEC原油的需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年以来，美国整体原油产量几乎没有变化。四月份产量约为每日1313万桶，与去年12月的每日1326万桶相比有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业界高管和分析师表示，即使油价徘徊在每桶80美元附近，美国产油商似乎不大可能再次大幅超越市场预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户仍然非常谨慎和自律。”合约钻探公司Scandrill的首席运营官保罗·莫斯武德说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当前价格已有小幅上涨，然而钻机数量却并未随之增长，这令人有些意外。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司保持资本支出基本不变，并推迟对其钻机进行升级，以更好地适应钻井增长放缓的趋势。计划年底前运营12台钻机，并在明年再重新部署几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝克休斯数据显示，美国的石油钻机数量已从去年同期的水平下降了13%，降至496台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有数年时间保持每日100万桶的原油生产增长，但目前并没有加速增长的意愿。”标普分析师在周四的报告中如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品Insights预计美国原油和凝析油的产量将增加每日47万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市产油商在股东压力下限制了增长支出，因为野蛮扩张带动的快速增长并未带来页岩油产业的可观回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近几年，出乎意料的原油产量增加部分归因于私人生产商，部分此时正在经历的行业整合浪潮中，这些生产商通过钻更长的油井和进行压裂操作提高了生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管有近期的合并浪潮，我预计当前的油价将继续支持美国整体原油生产增长，并促进钻探和采油效率的持续改进。”得克萨斯标准石油公司总裁蒂莫西·罗伯森说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油服务公司，如斯伦贝谢（SLB.N）预计今年国际市场的增长将超过北美市场。其第一季度国际收入增长了18%，而北美收入则下降了6%，部分原因是行业整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来，战略重心转向资本纪律，导致了不同反应。”瑞银银行分析师乔瓦尼·斯塔诺沃认为OPEC+将延长其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那等国仍然预期在今年引领石油和液体产量的增长。EIA在三月份表示，尽管OPEC+的石油液体产量预计将减少每日100万桶，但非成员国的供应量预计将增加每日140万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了与美国的石油产量增长共存。”瑞银银行的斯塔诺沃说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台的运营楼层从一个由Oasis Petroleum公司拥有的在Permian盆地附近的威克租赁区控制室可见" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;钻井平台的运营楼层从一个由Oasis Petroleum公司拥有的在Permian盆地附近的威克租赁区控制室可见，美国德克萨斯州，2018年8月22日。路透社/Nick Oxford/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台蓬勃发展，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已进入一种新型平台，在该平台上，投资者通过锁定其代币获得奖励。这种复杂方案的风险引起分析师的警惕，指出它可能对用户和加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“重新质押”概念的流行，是加密货币市场风险偏好的最新迹象。随着价格回升，交易者寻找收益率。目前比特币价格接近历史高位，而第二大加密货币以太币今年涨幅超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押热潮的核心在于西雅图科技创业公司EigenLayer。该公司于2月份从美国风险投资公司Andreessen Horowitz旗下的加密货币部门获得1亿美元投资，吸引了188亿美元的加密货币进入其平台，相较于六个月前的不足4亿美元，增长显著。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时称，该公司发明了重新质押，以扩展传统的称为“质押”（staking）的加密货币实践。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的多台计算机来检查和确认谁拥有哪些加密货币。为了完成这一过程，加密货币持有人（如以太币持有者）允许其资产被锁定作为验证的一部分。持有者在参与质押期间将暂时失去对代币的即时访问权限，但会获得相应的收益率作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还为用户发放新创造的加密货币来代表他们已经质押的加密货币。重新质押允许所有者再次质押这些新代币至不同的区块链应用，以期望获得更高收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对此无一例外感到担忧，有业内人士表示这项实践尚处在初级阶段，难以判断其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但也有分析人士担心，如果重新质押生成的新代币在加密货币的巨额借贷市场中充当抵押品，可能会导致基于少量基础资产的无限借贷循环。他们认为，如果所有人都同时退出，这将对更广泛的加密货币市场造成不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当任何借贷互相作为抵押品时，这都不是理想状态，它增加了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者而言，吸引力在于收益率：以太坊区块链上的质押回报通常在3%-5%之间，但分析师称重新质押的回报可能更高，因为投资者可以获得多种收益率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押是流动性金融（DeFi）领域最新发展的一部分，在此领域，加密货币持有者投资实验性项目，希望在无需出售持有资产的情况下获得巨大收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，尽管EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为该机制尚未开发完成，用户仍在期待未来的奖励或名为“空投”的其他赠品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向平台使用者分发其新创建的代币。用户希望名为“EIGEN”的代币在未来能够值钱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，重新质押平台的快速增长是由于用户寻求空投，称其为“极其投机的免费金钱游戏”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常具有风险，”美国加密交易所Coinbase（COIN.O）的研究负责人David Duong表示，Coinbase提供质押但不提供重新质押服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在就已经这么做（提前预期将被奖励，）但不知道会得到什么，”Duong表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer于去年由Sreeram Kannan创立，他曾在西雅图大学担任助理教授，并是印度首个由学生设计的微卫星项目团队成员，据他的学术网站显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为验证服务的市场，将愿意质押的用户与需要锁定代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重新质押平台相继出现，包括Ethifi和Renzo等，这些平台为客户代为重新质押代币，并生成新代币代表这些重新质押的资产。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台旨在让用户选择在哪里质押其代币，并支持新的区块链服务发展，而不鼓励更多的加密货币借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们并不与这些玩家有官方关系，这是一个新兴的现象，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的David Duong表示，重新质押可能带来“隐藏风险”——如果重新质押的代币用于加密货币借贷，可能会导致强制清算和市场低迷期更多波动，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年的加密货币市场下跌加剧了高风险借贷风险，随着质押的加密代币由于Luna和Terra等代币崩盘迅速贬值，风险加大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险区分开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险并不在于重新质押，而在于借贷协议的风险定价，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家并不担心重新质押，认为重新质押协议中的资金相对于全球2.5万亿美元的加密货币净资产规模而言仍很小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密货币世界的风险可能传递到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们未见重新质押问题对传统金融市场造成任何实质性风险传染，”标普全球评级的数字资产分析师Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密货币世界正日益与主流金融市场相连，机构投资者也开始关注重新质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered加密部分Zodia Custody看到了机构对质押的巨大兴趣，但认为重新质押超出了其接受范围，首席风险官Anoosh Arevshatian表示，难以建立资产流向的“纸面记录”和如何分配奖励。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作重新质押其部分资金，Kelp DAO在其四月博文中表示，Laser Digital未对路透社的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，其为客户加密资产进行质押，并期望“围绕重新质押的新生态系统”出现。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一幅插图展示了比特币的代表" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一幅插图展示了以太坊的代表" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中扮演关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会 Speaker 黑纳比·伯里 在华盛顿试图调停与以色列的冲突时，再次扮演了美国与真主党之间的关键沟通者角色，利用数十年的经验促成了停火协议。&lt;/p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-hezbollah-ceasefire-takes-effect-2024-11-27/"&gt;(协议详情)&lt;/a&gt;

&lt;p&gt;这一事件凸显了这位86岁老人仍对黎巴嫩的巨大影响力，特别是在他领导了几十年的什叶派穆斯林社群。自9月以色列击毙伊朗支持的真主党领导人哈桑·纳斯里拉以来，伯里被视为稳定性的象征。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在周三的电视演讲中，伯里表示“黎巴嫩正在结束一个历史性的时刻，这是黎巴嫩有史以来最危险的时刻”，并呼吁黎巴嫩民众团结一心，为国家和人民着想。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯里在1975至1990年的黎巴嫩内战中担任什叶派运动阿里亚尔的领导人，自1992年以来一直担任议会 Speaker，成为黎巴嫩教派制度下为首的什叶派领导人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;真主党的新领导人谢赫纳伊姆·卡塞姆认可伯里的调解角色，称他是真主党的“兄长”。美国大使阿莫斯·赫奇施奈德在访问贝鲁特期间频繁与伯里会面，努力促成冲突的结束。这些冲突与加沙地带战争同步进行，并在9月加剧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这再次反映他在2006年帮助结束与以色列的上一次大规模战争时所起到的作用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;外交官表示，其角色更为重要，因为黎巴嫩没有总统，内阁只具部分权力，与真主党的联系途径十分有限，而真主党被美国列为恐怖组织。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“当你来黎巴嫩时，他是唯一值得会面的人，他就是国家。”一位驻贝鲁特的外交官说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在1985年，他在70年代持续15年的黎巴嫩内战中帮助谈判释放了39名在美国被扣为人质的黎巴嫩什叶派武装分子，这一行动使他走向全球影响力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在其于内战后当选为议会 Speaker 的同时，纳斯里拉正领导着真主党。他们一起主导了“什叶派二人组”，这指的是主导什叶派政治代表和绝大部分国家事务的两大政党。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一位经常拜访伯里的外交官说：“他是真主党的信赖伙伴，这使他非常重要，但也受制于真主党和伊朗的态度。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以色列的火力袭击了伯里领导的阿里亚尔运动范围内的地区，包括特里尔市。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯里1938年出生于西非莱索托的一个商人的移民家庭，定居在黎巴嫩，并在大学时涉猎政治。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;曾困顿的什叶派社群中许多人庆祝伯里帮助改善了他们在教派体制中的地位，该体制中的特权曾偏向于基督教徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作为一名训练有素的律师，伯里在什叶派阿里亚尔运动创始人穆萨·萨德失踪后接任领导。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯里推动了阿里亚尔运动的军事崛起，该组织曾与内战中的几乎所有主要政党作战，其中包括后来成为盟友的真主党。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者大批加入政府机构和安全部队，他似乎与真主党政步调一致。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2010年，当2006年美国使馆电报提出质疑伯里对真主党的真实态度时，他予以驳斥，宣布纳斯里拉“如同我自己”。 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2023年，伯里的阿里亚尔战斗人员在以色列对加沙地区的打击中与真主党一起发射火箭，以示支持。 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;外国大使开始访问贝鲁特并与伯里会面，企图阻止在黎以边界附近的火力交战，并说服真主党撤至黎巴嫩里特尼河以北，这条河距离边界约30公里。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯里对一位外国官员说：“把黎巴嫩里特尼河往南移动到边界比推动真主党北移更容易。”知情人士对路透社表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，伯里的反对者也指责他作为导致2019年黎巴嫩经济崩溃的精英分子之一，当时在数十年的政府腐败后，金融体系崩溃。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有人指责他拒绝召开议会会计期选举新总统，导致基督教最高职位在政府职位空缺近两年。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯里作为外交沟通者的角色也惹恼了他的政治对手，例如基督教的黎波里力量，他们认为所有谈判必须由黎巴嫩总统进行。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="黎巴嫩议会 Speaker 黑纳比·伯里与伊朗前议会主席阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年11月15日，黎巴嫩贝鲁特，黎巴嫩议会 Speaker 黑纳比·伯里与伊朗前议会主席阿里·拉里贾尼（未图）会面。路透社/泰赫尔·阿尔·苏丹尼/档案照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一张悬挂着黎巴嫩议会 Speaker 黑纳比·伯里肖像的横幅悬挂在建筑上，在贝鲁特举行的阿马拉运动创始人穆萨·阿德尔失踪45周年纪念集会上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年8月31日，贝鲁特，一张悬挂着黎巴嫩议会 Speaker 黑纳比·伯里肖像的横幅悬挂在建筑上，在举行的阿马拉运动创始人穆萨·阿德尔失踪45周年纪念集会上。路透社/穆罕默德·阿扎基/档案照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item></channel></rss>