<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>中国 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 17 Nov 2024 17:33:02 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>中国在日本的重赛中迎来世界杯希望的最终考验</title><link>https://www.reuters.com/sports/soccer/chinas-fragile-world-cup-hopes-face-ultimate-test-japan-rematch-2024-11-17/</link><description>&lt;p&gt;中国将于周二迎来信心重建的终极考验，伊万科维奇率领的中国队将在主场迎战日本队，后者曾在九月以7-0的大比分击败中国队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;连续在世预赛中战胜印度尼西亚和巴林，中国队结束了亚洲第三阶段预选赛的三连败，重新点燃了自2002年世界杯首次参赛以来的梦想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，中国在恢复的过程中将面临考验，森下章弥率领的小组榜首的日本队即将造访厦门，这也将唤起中国队在埼玉体育场失利时的痛苦记忆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是一个简单的小组，”伊万科维奇在周四中国队击败巴林的比赛中说，“日本、澳大利亚和沙特阿拉伯可能比我们高出一个层次，但我们尽力与他们竞争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“巴林和印度尼西亚可以看到我们的实力，因此如果我们要争取小组前四，就必须在与他们的比赛中尽可能拿分。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日本队在积分过半时以七分优势领先C组的前两个自动晋级名额，森下章弥的队伍比三支追赶者队伍领先七分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;澳大利亚队以净胜球优势排在榜眼位置，领先沙特阿拉伯和中国队。巴林和印度尼西亚分别排在第五和第六位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亚洲八个国家将确保获得世界杯参赛资格，前三名直接晋级，第四和第五名进入下一阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩国队将在安曼继续对小组B的统治地位，对阵马克拉姆·达布乌领导的巴勒斯坦队，上个月他们在首尔打成平局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹明铉的球队在那场比赛结束时被球迷嘘下球场，但自那以后他们已经赢得了四场比赛，以五分优势领先约旦和伊拉克。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;约旦队凭借净胜球优势排在第二位，即将前往科威特，而伊拉克队将对阵阿曼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊朗队将在比什凯克迎战吉尔吉斯斯坦队，以保持在A组的领先优势，乌兹别克斯坦队将在万象对阵朝鲜队，试图从输给亚洲冠军卡塔尔的绝杀失败中恢复过来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当卡塔尔队对阵阿联酋队时，廷廷·马尔克斯希望卢卡斯·梅内德斯的伤停补时进球能够重新激发球队的士气。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 17 Nov 2024 11:02:45 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/sports/soccer/chinas-fragile-world-cup-hopes-face-ultimate-test-japan-rematch-2024-11-17/</guid></item><item><title>孟加拉国反政府抗议活动导致大约1500人死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/around-1500-killed-bangladesh-protests-that-ousted-pm-hasina-2024-11-17/</link><description>&lt;p&gt;据估计，今年因抗议活动导致孟加拉国总理谢赫·哈西娜下台，约有1500人丧生，同时，先任领导人默罕默德·尤努斯表示，可能有高达3500人在此期间被强迫失踪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位经济学家兼诺贝尔和平奖得主、即将组织大选的领导人提供的数字，高于之前官方统计的大约1000名学生示威者死亡的数字。这些抗议活动引发了激烈的镇压。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;抗议活动始于7月，旨在反对公务职位配额，随后升级为1971年孟加拉国独立以来最致命的骚乱之一，导致哈西娜逃离孟加拉国，前往印度避难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“每天都有新的烈士名字被加入名单，”尤努斯在一个庆祝新政府成立100天的全国讲话中说，承诺将追究暴力事件的责任人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尤努斯的新政府誓言为所谓的“独裁政权的迫害”中受害者的正义提供保障。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尤努斯表示，调查强迫失踪的委员会截至10月已发现1600起案件的信息，但总数可能超过3500起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他重申了政府要求哈西娜从印度引渡的承诺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们将在过去15年间所犯的所有罪行上承担责任，”他说，政府已经开始努力将负责失踪和杀害事件以及7月至8月发生的暴力事件的人送交国际法庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说，孟加拉国1.7亿人口的下一届大选计划将在选举行政改革完成后公布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;包括前总理凯拉德·齐亚领导的孟加拉国民族党在内的政党一直敦促新政府尽快制定全国大选的明确计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;9月，拒绝支持谢赫·哈西娜的学生抗议活动的武装部队司令瓦克尔-乌兹·札曼告诉路透社，在未来一年至一年半内恢复民主，但也呼吁耐心。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="反对歧视的学生站在拉ju纪念雕塑顶上挥舞旗帜，参加庆祝政府更迭一个月的集会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FDRRZFA7OJORPAX6T743ATE6Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;反对歧视的学生站在拉ju纪念雕塑顶上挥舞旗帜，参加庆祝反对联盟政府统治结束一个月的集会在达卡大学，2024年9月5日。路透社/莫罕默德·庞尼尔·侯赛因/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 17 Nov 2024 16:57:38 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/around-1500-killed-bangladesh-protests-that-ousted-pm-hasina-2024-11-17/</guid></item><item><title>日本 troops 将在达尔文与澳大利亚和美国军事部队进行训练</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/japanese-troops-train-with-australia-us-militaries-darwin-2024-11-17/</link><description>&lt;p&gt;日本驻军将定期部署到澳大利亚北部，作为与澳大利亚和美国军事合作的一部分，澳大利亚国防部长理查德·马尔斯在周日的一次声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;约有2000名美国海军陆战队员已驻扎在北领地首府达尔文，为期半年，这是由于华盛顿及其盟友对中国在印度太平洋地区不断增强的军事能力日益深切的关注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天，我们宣布日本的两栖快速部署旅将定期部署到澳大利亚，”马尔斯在达尔文举行的电视新闻发布会上说，同场的有美国国防部长劳伊德·奥斯汀和日本国防大臣木原诚二。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“与日本和美国一起进行更前沿的合作培训是一项极佳的防卫机会，”马尔斯在接受周日天空新闻采访时说，根据其发言稿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次部署具有特殊的意义，因为达尔文在二战期间是盟军的主要基地，并且曾遭受日本军队的猛烈轰炸。港口城市在战争时期的空袭有时被称为澳大利亚的“珍珠港”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥斯汀在周日的发言中表示，美国有信心提供AUKUS协议中所概述的资产，该协议包括澳大利亚从美国购买核潜艇，并与美国和英国共同开发新的核动力潜艇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥斯汀还表示，美国国防部正专注于平稳而有效地过渡到即将上任的唐纳德·特朗普总统的下一届政府。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“四年的时间里，这个政府在本区域加强盟友关系、与共同愿景为自由开放印度洋-太平洋的国家合作方面所取得的成果，我感到非常自豪，”奥斯汀补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日在达尔文举行的美、澳、日三国三边会议上，这是三国联盟的第14次会议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在上一次三边会议中，即今年6月在新加坡举行的会议中，三国都表达了对东海安全形势的严重关切，并表示反对东海的任何破坏稳定性和强制性的单方面行动，这是对中国的一种含蓄指涉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;9月，中国在提升其在印度洋-太平洋地区的军事能力时，罕见地发射了一枚远程弹道导弹，落入太平洋。这一测试发射引起了包括澳大利亚在内的多个国家的深切关注。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="英国国防大臣希elly和澳大利亚副总理兼国防部长理查德·马尔斯参观谢菲尔德锻造厂" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B7MLLV2TBJK5HEM6G2E2VH2XBQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;澳大利亚副总理兼国防部长理查德·马尔斯在英国谢菲尔德的谢菲尔德锻造厂参观时发表讲话，该工厂生产用于包括未来核动力潜艇在内的防卫计划所需钢材，拍摄日期为2024年7月13日，摄于英国谢菲尔德。路透社/蒂梅拉德·阿德贾拉/池拍图片。 &lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 17 Nov 2024 04:03:05 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/japanese-troops-train-with-australia-us-militaries-darwin-2024-11-17/</guid></item><item><title>塔塔与和硕就印度泰米尔纳德邦的iPhone工厂合作达成协议，消息人士称</title><link>https://www.reuters.com/markets/deals/tata-seals-deal-with-pegatron-iphone-plant-indias-tamil-nadu-sources-say-2024-11-17/</link><description>&lt;p&gt;印度塔塔电子公司已同意收购台湾合同制造商 Pegatron 在印度唯一的 iPhone 生产厂的多数股权，组建新的合资企业，从而加强塔塔作为苹果供应商的地位。据路透社消息来源透露，塔塔将持有 60% 的股份，并负责日常运营，而 Pegatron 将持有剩余股份并提供技术支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社消息来源称，上周内部宣布的协议显示，塔塔将持有 60% 股份并负责日常运营，Pegatron 将持有其余股份并提供技术支持，但消息来源拒绝透露姓名，因为该细节尚未公布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;消息来源没有详细说明交易的具体财务状况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;塔塔拒绝置评，而苹果和 Pegatron 周日均未回复路透社的查询。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社于四月首次报道，苹果支持的 Pegatron (4938.TW) 正在与塔塔进行高级谈判，考虑出售其在印度的唯一 iPhone 生产厂，这是 Pegatron 最新的苹果合作伙伴关系收缩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鉴于北京和华盛顿之间的地缘政治紧张关系，苹果正在寻求其供应链多元化，超出中国。对于印度的塔塔集团来说， Chennai Pegatron 生产厂将加强其 iPhone 生产计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;塔塔是印度最大的企业集团之一，并且一直在迅速扩展其 iPhone 生产业务，与另一家在印度运营的 iPhone 合同制造商 Foxconn (2317.TW) 形成竞争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;消息来源表示，本周五在 iPhone 生产厂内部宣布了此次交易的闭幕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一消息来源表示，两家公司计划在几天内向印度竞争委员会 (CCI) 提交批准申请。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;塔塔已经运营着位于印度卡纳塔克邦的一家 iPhone 组装厂，并从去年从台湾 Wistron (3231.TW) 接手。它还在泰米尔纳德邦的 Hosur 建设另一家生产厂，这里也有一个 iPhone 零部件厂，曾发生过一起火灾事故。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析师估计，印度今年将贡献苹果总出货量的 20-25%，而去年这一比例为 12-14%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pegatron-Tata 生产厂有约 10,000 名员工，每年生产 500 万台 iPhone，将成为塔塔在印度的第三个 iPhone 厂房。&lt;/p&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="Apple iPhones are seen inside India's first Apple retail store, a day ahead of its launch, in Mumbai" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4ON55G3HEJKIRO5GFFCBN2WLO4.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Apple iPhones are seen inside India's first Apple retail store during a media preview, a day ahead of its launch in Mumbai, India, April 17, 2023. REUTERS/Francis Mascarenhas/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 17 Nov 2024 07:26:45 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/deals/tata-seals-deal-with-pegatron-iphone-plant-indias-tamil-nadu-sources-say-2024-11-17/</guid></item><item><title>日本富士山或使用中国制造的有轨电车运送登山者，消息人士称</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/japans-mount-fuji-eyes-china-made-tram-transport-hikers-source-says-2024-11-17/</link><description>&lt;p&gt;日本当局计划通过引入由中车生产的无轨道橡胶轮胎有轨电车系统来减少富士山的碳足迹和人潮拥挤问题。知情人士表示，这一新提案将取代原本计划铺设轻轨系统连接基站和流行的吉田徒步路线第五站的方案，因当地城市及其他相关方对轻轨系统可能带来的环境和成本影响表示关注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一尚未报道的新提案将于不久后由位于富士山最热门路线附近的山梨县宣布。知情人士向路透社透露，但因为这些信息尚未公开，该人士要求匿名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;富士山横跨山梨县和静冈县，是日本最受欢迎的旅游胜地之一，近年来游客数量激增。来自不断涌入的旅游巴士和汽车的污染物，以及登山路线上的拥挤状况，已经成为了政府需要解决的问题，而这些地点对日本人具有重要意义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2013年，富士山被列入联合国教科文组织世界遗产名录，进一步提升了它的吸引力。但这一称号附带的条件是日本需要减少人潮拥挤、遏制游客带来的环境损害，并修复由旅游建设造成的不自然景观，例如大量用于容纳游客的停车场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中车上海的“自主快速交通”是一种采用磁路标记并可无人驾驶的新一代有轨电车。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士透露，山梨县计划使用当地生产的氢能源为电车提供动力，这预计将使该项目的成本减少约40%，原本估计的轻轨系统的预算约为1400亿日元（约8.95亿美元）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新计划允许山梨县利用现有的富士 Speedway路线收费道路，并禁止所有私人车辆和观光巴士进入，知情人士表示。山梨县希望在2024年财政年开始的下一年度内进行试点运行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;山梨县还计划在2030年代建立一个有轨电车网络，将其延伸至当地市镇，连接中央日本铁路公司规划的磁悬浮铁路系统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;山梨县未对这一计划发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年7月至9月的夏季登山季节，山上迎来了204,316名登山者。日本当局希望通过公共交通系统控制游客数量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(1美元=156.3500日元)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(这篇报道已重新整理，以澄清帕段路上的电车并不是直达山顶)&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="湖畔樱花盛开" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TOU7XATCYJMYTMEPKFZHIDZRVA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;2024年4月14日，日本富士吉田县湖畔，背景中的富士山衬托着樱花树。路透社/卡洛斯·佩雷斯·加尔代罗/文件照片&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="男子站在富士山的背景之下，山顶覆盖着白雪" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3V4QL7MUHFP7HJLVVSNRGK4MOI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;2024年11月7日，图中男子站在富士山（山顶覆盖着白雪）的背景之下，这是从静冈县富士吉田县的札草湖拍摄的。路透社/汤姆·贝特曼/文件照片&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 17 Nov 2024 00:10:47 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/japans-mount-fuji-eyes-china-made-tram-transport-hikers-source-says-2024-11-17/</guid></item><item><title>珠海袭击事件：中国以往大规模杀人事件列表</title><link>https://www.reuters.com/world/china/before-zhuhai-attack-previous-mass-killings-china-2024-11-13/</link><description>&lt;p&gt;近年来，中国屡次发生暴力袭击事件，这些事件发生在一向以治安良好闻名的国家，包括十年来最严重的群体性杀戮事件，引发了公众对国家心理健康状况的讨论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以下是近期中国最大的几起群体性袭击事件：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2014年5月22日 - 新疆乌鲁木齐 - 四名男子驾驶两辆SUV在繁忙的市场人群之中冲撞，并从车窗扔出爆炸物，最终造成42人死亡，其中包括行兇者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2015年9月30日至10月1日 - 南部中国柳州 - 在一系列爆炸事件中，一名33岁男子在水节期间于公共场所发动袭击，造成10人死亡，51人受伤。在其中一次爆炸中，嫌疑人身亡。他曾向商场、医院和政府大楼寄送多枚包裹炸弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年1月5日 - 西北中国银川 - 一名男子在公共汽车上实施纵火袭击，造成17人死亡，32人受伤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2018年9月12日 - 南部中国衡阳 - 一名男子驾驶汽车冲向人群，并用折叠铲和匕首攻击现场人员，造成11人死亡，44人受伤。警方表示，嫌疑人因多次涉毒、盗窃和伤害他人被判刑，导致其对社会产生报复心理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2020年7月7日 - 西南部中国安顺 - 一名52岁男子驾驶公交车冲入湖泊，造成21人死亡，15人受伤。警方表示，司机对生活不满，对被拆迁的公租房心怀怨恨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年1月11日 - 南部中国广州 - 一名22岁男子在商业区驾车冲撞人群，造成5人死亡，13人受伤。法院表示，嫌疑人因负债沉重，实施犯罪是为了“宣泄个人情绪”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年6月11日 - 东北中国吉林 - 一名55岁当地男子在公共公园内刺伤了来自爱荷华州的小学四名教员。官员们花费了超过24小时才公布此事，中国社交媒体上删除了关于袭击的图片。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年6月24日 - 东部中国苏州 - 一名失业的50多岁男子行刺了一辆日本学校巴士，造成三人受伤。一名日本男孩和他的母亲受伤，一名试图保护学生的中国员工殉职。袭击发生后，官方媒体和主要社交媒体平台谴责了极端民族主义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年9月18日 - 南部中国深圳 - 一名44岁失业男子在上学途中刺伤了一名10岁日本学生。此次袭击发生在1931年引发中日战争的一次事件的周年纪念日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年9月30日 - 东部中国上海 - 一名37岁男子在郊区超市内进行了一次行刺，造成三人死亡，15人受伤。警方初步调查显示，嫌疑人因个人经济纠纷前往上海宣泄不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年10月8日 - 南部中国广州 - 一名60岁男子在中央地区的某小学前实施了一次行刺，造成三人受伤，其中包括两名小学生。嫌疑人因企图谋杀前女友被判谋杀未遂，于今年3月出狱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年10月28日 - 北京 - 一名50岁男子在学校放学时间在学校附近的一所顶级小学区域进行刺杀，造成五人受伤，其中包括未成年人。警方表示，嫌疑人是因经济纠纷而愤慨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年11月11日 - 南部中国珠海 - 一名62岁男子在体育中心驾驶汽车冲撞人群，造成35人死亡，43人重伤。警方表示，他是因离婚财产分割不公而心怀不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年11月16日 - 东部中国无锡 - 一名前学生在一所职业学院内实施刺杀袭击，造成8人死亡，17人受伤。警方表示，这名男子因未获得毕业证书和考试失败而愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="在珠海发生的致命汽车袭击" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YIGYFGRVYZLWVNUITMVVGMDEFY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;群众在发生致命汽车袭击的体育中心外摆放花束，中国，广东省，珠海，2024年11月13日。新华社/王婷舒&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 13 Nov 2024 08:33:53 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/before-zhuhai-attack-previous-mass-killings-china-2024-11-13/</guid></item><item><title>台湾、民主、发展是中国的“红线”，习近平告知拜登</title><link>https://www.reuters.com/world/taiwan-democracy-development-are-chinas-red-lines-xi-tells-biden-2024-11-17/</link><description>&lt;p&gt;中国国家主席习近平在秘鲁亚太经合组织（APEC）峰会期间对美国同行拜登表示，台湾、民主、人权和发展的权益是“红线”，不容挑战。据官方媒体新华社报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;习近平警告美国，不要干预南中国海岛屿和礁滩的双边争端，也不得助长挑动事端的行为，新华社如此报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;习主席指出，在彼此竞争的背景下，中国与美国若能互相视作伙伴和朋友，则可能会取得显著进展，但若采取敌对姿态，可能会导致关系恶化甚至倒退。这是习主席在秘鲁利马APEC峰会上对拜登的表述，据新华社报道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="亚太经合组织（APEC）峰会（秘鲁）" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z573CJIZWROIFLPVK3QIS5KYKY.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;中国国家主席习近平在亚太经合组织（APEC）峰会期间与美国总统拜登举行双边会晤，地点在秘鲁利马，2024年11月16日。路透社/丽娅·梅利斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="亚太经合组织（APEC）峰会（秘鲁）" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QGEQU2R2RRJNVFO5CFHULRNW2Q.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国总统拜登在亚太经合组织（APEC）峰会期间与习近平举行双边会晤，地点在秘鲁利马，2024年11月16日。路透社/丽娅·梅利斯&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Sun, 17 Nov 2024 01:36:48 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/taiwan-democracy-development-are-chinas-red-lines-xi-tells-biden-2024-11-17/</guid></item><item><title>中国一周内发生第二起群体性事件，引发深刻反思</title><link>https://www.reuters.com/world/china/eight-killed-stabbing-incident-wuxi-china-2024-11-16/</link><description>&lt;p&gt;一位前学生在江苏省东部的城市无锡的一家职业技术学院发动了一起刺杀事件，造成八人死亡，十七人受伤，警方周日通报。这一事件引发进一步反思，距离该国十年来最严重的攻击事件仅数天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周六的刺杀事件发生在无锡市宜兴的职业艺术与技术学院。一名21岁的嫌犯在现场被捕并供认不讳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，位于中国南部珠海市的当局周六表示，一名62岁的男子因驾车载人撞入体育场馆外人群，造成35人死亡、43人受伤，已被提起公诉，案发时间为周一夜晚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两起案件中，嫌犯在遭受经济损失后对无关路人实施致命暴力攻击，据警方发布的有限信息显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些谋杀事件引发了中国难得一见且被严格审查的关于精神健康的在线讨论，随着世界第二大经济体增速放缓，以及年轻一代是否比以前受益于中国经济快速增长的几代人更差。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年以来，中国已记录了至少六起类似的刀击事件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无锡警方表示，刺杀嫌犯因未获得毕业证书、未能通过考试以及对实习薪酬不满意而情绪不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“根据初步调查，嫌犯因未能通过考试、未获得毕业证书以及对实习薪酬不满而袭击他人。”宜兴市公安局在声明中称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，一名路透社记者在该校看到，学生们手持行李箱离开，尽管其中一名不愿透露姓名的学生表示，课程仍在进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们都是十八九岁的孩子，真是可惜，真是悲伤。”一名名为段的人士告诉记者，他来到学校大门口献上一束菊花。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们真正需要给年轻人更好的心理引导。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;警方迅速移走了花束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据珠海警方称，该嫌犯因离婚条款不满而情绪激动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;复旦大学教授屈巍国表示，中国近期发生的“无差别袭击社会”的案件具有某些共同特征：嫌犯大多地位不利，精神健康有问题，认为自己未得到公正对待，并且认为没有其他方法可以表达诉求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“为了建立社会安全网和心理辅导机制是很重要的，但为了尽量减少此类案件，最有效的做法是开辟能够监控和揭示权力使用情况的公共渠道。”屈巍国在微博上发帖称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当天下午，这篇短文已被审查员删除。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无锡职业技术学院网站宣称，该学院提供旨在让学生从事电线电缆制造、室内设计、市场营销及其他行业课程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;类似的初级学院正为中国引导更多年轻人进入职业培训而非人满为患的大学发挥重要作用，随着青年失业率上升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去一年的在线热门讨论话题主要集中于对就业、收入和机会转好的日益减小的乐观预期。其中一个——“历史的垃圾时间”——在夏季成为一种简要概括经济绝望的手法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近期，中国官员出台了一系列刺激措施以提振经济。周一夜晚发生的汽车袭击事件也推动了习近平主席的介入，他呼吁地方警方“识别潜在的暴力倾向人员，并加强对风险的控制”。 &lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="无锡职业技术学院发生刺杀事件" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YFKRIHDZCFIXHOINVNBUYC2U4Q.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;无锡职业技术学院发生刺杀事件后，警察在一栋建筑物的入口处保持警惕。图片来源：Brenda Goh/路透社&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="无锡职业技术学院发生刺杀事件" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MJDXI5R2ZZPQLO4YXNUDOVDLC4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;发生刺杀事件后，花束被放置在无锡职业技术学院的一个入口附近。图片来源：Brenda Goh/路透社&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="无锡职业技术学院发生刺杀事件" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QALIY3EE4ZN37A6KQV3NQLPEIM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;刺杀事件后，一名男子在无锡职业技术学院的一个入口处献花。图片来源：Brenda Goh/路透社&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="中国东部职业技术学院发生刺杀事件" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DS45WGVFKJNT7J74BVWRJTTLPM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;刺杀事件后，警察在江苏省无锡市宜兴的职业技术学院附近响应。图片来源：社交媒体/路透社&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 16 Nov 2024 15:57:21 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/eight-killed-stabbing-incident-wuxi-china-2024-11-16/</guid></item><item><title>字节跳动母公司TikTok估值达3000亿美元，消息人士称</title><link>https://www.reuters.com/technology/tiktok-parent-bytedances-valuation-hits-300-billion-amid-us-ban-uncertainty-wsj-2024-11-16/</link><description>&lt;p&gt;字节跳动的母公司TikTok近期向投资者提出了一项股份回购计划，估值约为3000亿美元，据知情人士和路透社看到的一份文件报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士透露，字节跳动近期向投资者提出了每股180.70美元的回购价格。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与上一次回购计划中每股160美元的价格相比，本次报价提高了12.9%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有关估值的消息最初由《华尔街日报》报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士表示，字节跳动没有上市计划，回购计划旨在为公司提供流动性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是字节跳动自2022年以来进行的第三次股份回购。据一份文件显示，去年12月，字节跳动向投资者提出以每股160美元的价格回购约50亿美元的股份，当时公司估值为2680亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士称，无论美国总统选举结果如何，字节跳动计划继续进行回购计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据路透社报道，字节跳动去年全球收入增长30%，达到1100亿美元，但仍面临其在美国资产的法律纠纷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国总统乔·拜登4月24日签署的一项法律要求字节跳动在2024年1月19日前出售TikTok，否则将面临禁令。白宫方面表示，他们希望以国家安全为由结束中国公司对TikTok的控股，但不主张禁用TikTok。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TikTok和字节跳动在5月向美国联邦法院提起诉讼，寻求阻止拜登签署的这项法律。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;双方均未对此事发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="字节跳动在上海市公司的标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SP2A4UUOYJNYRBB2FJX2KNO4C4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;字节跳动的标志，摄于2023年7月4日的中国上海。路透社/Aly Song/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 16 Nov 2024 16:47:51 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/tiktok-parent-bytedances-valuation-hits-300-billion-amid-us-ban-uncertainty-wsj-2024-11-16/</guid></item><item><title>习近平在秘鲁会晤拜登时将与特朗普团队合作</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-xi-set-tense-final-meeting-peru-trump-era-looms-2024-11-16/</link><description>&lt;p&gt;中国国家主席习近平在周六会晤了即将入驻白宫的美国总统唐纳德·特朗普的全新行政团队之际，在秘鲁利马亚太经济合作论坛（APEC）期间与中国即将离任的总统乔·拜登，就包括网络犯罪、贸易、台湾、南海和俄罗斯在内的各项议题进行了最后一次会谈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登在中国领导人所住酒店停留地会见了习近平，此次会晤是两人在近七个月后的首次会谈，持续了大约两个小时。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;习近平表示：“中国致力于推动中美关系保持稳定、健康和可持续发展，这一目标在特朗普当选后依然没有改变。”习近平承认中美之间经历了“起伏”，并表示“中国愿意与新一届美国政府合作，维持沟通，扩大合作，管控分歧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登对习近平表示，两位领导人之间的意见虽不总是一致，但会谈一直相当“坦诚直接”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在特朗普于2月重返白宫的两个月前，美国官员认为过渡期间存在激化冲突的风险。国家安全顾问杰克·沙利文表示，拜登告诉习近平，在其卸任后，继续保持高层领导人之间的交流将很重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统当选人承诺将对来自中国的商品征收60%的全面关税，作为其“美国优先”贸易措施的一部分。北京方面反对这些举措。共和党人计划在高级职位中聘请多位对中国采取强硬立场的声音，包括提名马可·卢比奥担任国务卿和迈克·沃尔茨担任国家安全顾问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登一直试图降低与中国的紧张局势，但在这个会上并未见两级重大议题取得突破。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，白宫表示，两国领导人一致同意，核武器的使用决策应由人类而非人工智能作出，这是双方首次公开提及该议题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两国领导人还谈及了朝鲜，这是中国的一个盟友，其日益加强与俄罗斯的关系以及向乌克兰战争部队派兵的行为引起了华盛顿、北京及欧洲官员的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文表示：“拜登总统指出，中国政府在促使乌克兰战争降级方面有着明确立场，具体措施中不应扩大冲突或是让朝鲜军队参与其中。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“此外，他还指出，中国政府有很大的影响和能力，可以更多地利用这些资源来防止进一步加剧或扩大冲突。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在本次会面中，有关朝鲜核武器和网络攻击、台湾及南海局势，北京对俄罗斯的支持等关键问题进行了讨论。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;领导人之间出现尖锐交锋，拜登要求结束北京对台湾周边的“去稳定”军事活动。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据中国外交部表示，习近平表示，“台独”分裂活动与台湾和平稳定不相容。中国计划敦促台湾总统赖清德在到访夏威夷和关岛时不要造成更多不满。　&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾外交部对拜登的话语表示感谢，并称中国是麻烦制造者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“中国持续对台湾进行军事挑衅，是区域和平与稳定的最大威胁，也是全球经济繁荣的重大威胁。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾前经济部长林麒麟在峰会上会见了拜登，并邀请其在未来访问台湾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国视台湾为一个民主地区的领土。尽管美国与台湾之间缺乏正式外交关系，美国却依然是台湾最有力的国际支持者和武器供应商。台湾拒绝中国的主权诉求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，据《华尔街日报》报道，北京因美贸易措施，包括对美国投资AI、量子计算和半导体的限制在内，其经济受到严重打击。而美国因势تخذت إدارة بايدن خطوات لزيادة الضغط على الصين، بما في ذلك التحقيقات في الاختراقات الإلكترونية المقترضة للاتصالات الهاتفية للحكومات والحملات الرئاسية الأمريكية، وتضخيم الضغط على تايوان وشرق الصينية، ودعم روسيا.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在会面中，习近平通过翻译表示，目前没有证据证明中国参与网络攻击，并告知拜登美国不应该介入南海争议（包括中国和美国盟友菲律宾之间的争议）。中国未接受于2016年由海牙常设仲裁法院（PCA）关于中国在南海的主权主张无效的裁决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;习近平对拜登表示：“当两国彼此视作合作伙伴和朋友，赞同而不要回避分歧，并共同帮助彼此取得成功时，我们的关系将会取得实质性进步；但如果我们将彼此视为竞争对手或对手，追求恶性竞争，互相伤害，将会扰乱关系或甚至置于危险境地。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国家安全顾问沙利文表示，两位领导人在私下里回看了其长期关系中直率的动态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上海的国际关系学者沈丁立表示，中国希望在特朗普履新前这对中美紧张关系进行缓和。“中国肯定不希望在特朗普正式就任前，中美关系陷入混乱。”沈丁立表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在APEC峰会期间，太平洋地区领导人正在评估1月20日特朗普回炉复位后的潜在影响。南美洲峰会上的最新迹象表明，中国在美洲腹地发起了一波魅力攻势，挑战美国的权力地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四抵达利马的习近平计划进行为期一周的南美洲外交攻势，包括与秘鲁签订新的自由贸易协定（强化自由贸易协议）、启用位于利马的新深水港缅喀，以及在巴西首都进行国事访问。中国还宣布计划于2026年主办APEC峰会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国正在寻求金属矿产、大豆等商品来源，但美国官员担心，中国也可能寻找更靠近美国的军事与情报前哨基地。作为支持这些指控，中国官方媒体曾予以驳斥。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 16 Nov 2024 11:02:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-xi-set-tense-final-meeting-peru-trump-era-looms-2024-11-16/</guid></item><item><title>拜登和 Xi 约定人类而非AI应控制核武器</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-xi-agreed-that-humans-not-ai-should-control-nuclear-weapons-white-house-2024-11-16/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登和中国国家主席习近平在11月16日于秘鲁利马举行的亚太经合组织（APEC）峰会期间达成一致，认为应由人类而不是人工智能来决定是否使用核武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“两国领导人重申了维持人类对使用核武器决策控制的必要性。”白宫在一份声明中表示。“两国领导人还强调，在军事领域发展人工智能技术时，需谨慎且负责任。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国官方发布的会议概况也呼应了这一点。中国外交部未立即回应置评请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前尚不清楚这份声明是否会引发进一步的对话或行动。但这标志着两国在这两个长期缺乏进展的问题上的第一个实质性举措：核武器和人工智能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华盛顿方面已持续数月敦促北京打破对就核武器议题进行谈判的长期抵制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两国于11月暂时恢复了官方级别的核武器谈判，但随后谈判进展停滞，美国高级官员公开表达了对中国回应速度的不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;正式的核武器控制谈判在未来一段时间内不太可能展开，尽管美国对中国迅速扩充核武库感到担忧，尽管半官方的交流已经重启。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在人工智能方面，中国和美国于今年5月在日内瓦首次正式举行双边会谈，但这些会谈被认为没有涉及核武器决策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国防部去年估计，北京有500枚现役核弹头，预计到2030年将部署超过1000枚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这与美国和俄罗斯分别部署的1770枚和1710枚现役核弹头相比，差距明显。五角大楼表示，到2030年，北京的部分武器可能达到更高的战备水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2020年以来，中国也对其核计划进行了现代化，开始生产下一代弹道导弹潜艇，测试高超音速滑翔弹头，并定期进行核武潜艇巡逻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;陆地、空中和海上的武器装备使中国获得了“三位一体核力量”——这是核大国的标志性特征。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国未正式详细说明其核武库，但维持着不首先使用核武器的政策，并维持着一种简约的现代核威慑力。今年，官员们敦促其他国家采取相同立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在与美国学者和前官员的近期半官方交流中，中国学者称其政策未发生改变，并称西方评估为“夸大其词”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府今年更新了机密核武指导方针，白宫发言人在之前表示，“更新不是针对任何特定实体、国家或威胁，尽管长期以来对中国的核武库、朝鲜和俄罗斯的核武库的存在表达了担忧。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="亚太经合组织（APEC）峰会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PGUCOO7IWRI25IR5KMO6S4NJJU.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;美国总统乔·拜登在秘鲁利马举行的亚太经合组织（APEC）峰会上与中华人民共和国国家主席习近平会面。图：REUTERS/Leah Millis/Pool&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 16 Nov 2024 23:53:13 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-xi-agreed-that-humans-not-ai-should-control-nuclear-weapons-white-house-2024-11-16/</guid></item><item><title>中国愿与美国成为伙伴和朋友，中国大使表示</title><link>https://www.reuters.com/world/china/china-willing-be-partners-friends-with-us-says-top-chinese-envoy-2024-11-16/</link><description>&lt;p&gt;中国愿意与美国成为伙伴和朋友，加强两国之间最大的经济体之间的对话，中国驻华盛顿大使谢锋表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢锋周五在香港的一次演讲中表示，中国没有计划超越或取代美国，该演讲面向中国官员和美国驻华大使。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着唐纳德·特朗普即将于一月重返总统职位，北京正在寻求与华盛顿重置关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普已承诺对超过60%的中国进口商品征收关税，但北京和中国企业希望他的保护主义政策也能令欧洲和亚洲的美国盟友感到不满，从而为中国提供增加其全球影响力和改善贸易关系的机会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国国家主席习近平上周五呼吁拒绝单边主义和保护主义，支持经济全球化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，一些分析师表示，相比2016年特朗普首次当选时，中国作为对抗特朗普领导的美国的力量吸引力已大打折扣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢锋指出，中美伙伴关系决不是零和游戏，两国在贸易、农业、能源、人工智能和公共卫生等领域有着巨大的合作潜力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢锋强调了对话的基调，表示：“完全可以在平等的基础上将问题摆到桌面上来坦诚沟通，寻找解决方案。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他提到，台湾问题是最为敏感的“热点”，可能导致北京和华盛顿之间的冲突和对抗，并呼吁明确反对台湾的“分离势力”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国认为台湾是其领土的一部分，而台北方面对此表示拒绝。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="中国驻美大使谢锋表示中国将向美国送两对大熊猫。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FUJ6NJZZYFIFDCYZLPBQ4QAUAU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
中国驻美国大使谢锋在位于华盛顿史密森尼国家动物园的公告牌上讲话。照片由路透社/肯·塞德诺于2024年5月29日拍摄。路透图/档案照片
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 16 Nov 2024 03:51:26 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/china-willing-be-partners-friends-with-us-says-top-chinese-envoy-2024-11-16/</guid></item><item><title>尽管日本失利，印尼的 Shin 仍保留着世界杯资格希望</title><link>https://www.reuters.com/sports/soccer/indonesias-shin-retains-world-cup-qualification-hope-despite-japan-loss-2024-11-16/</link><description>&lt;p&gt;印尼国家队主教练申泰云认为，在亚洲区第三轮预选赛进行到中途，尽管本队在积分榜上排名垫底，但球队依然有机会争夺世界杯决赛圈的名额。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;印尼队在主场加罗拉·宋卡诺体育场迎战来访队伍，遭遇4-0的惨败，目前在亚洲区2026年世界杯预选赛中积3分，距离排名榜首的朝鲜队已有13分的差距。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，申泰云对未来充满希望，表示在剩余的五场比赛中，球队依然有争取更佳排名的机会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我希望在这三轮比赛结束后，我们仍然可以争取第三名或第四名的排名，”申泰云表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我无法保证这一点，但我仍然希望能够冲击这一目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为教练，面对压力是不可避免的，我需要接受这一点。我希望看到球员们能够协同作战，并继续争取进入附加赛的机会。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最新积分榜上，日本队以13分领跑，其次是澳大利亚、沙特阿拉伯和中国队，后者与日本队有7分的差距。巴林队以5分排名第四，而印尼队以零分垫底。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亚洲三组预选赛积分榜前两名可以直接进入世界杯决赛圈，而在积分榜上排名第三和第四的球队将进入附加赛，这对诸如印尼队这样的球队来说是一个希望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管印尼队目前阵容中有来自欧洲的多名球员，但他们在对阵日本队时表现出明显的劣势，日本队在国际足联的世界排名上要比东南亚的印尼队高出115位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在足球的每一个方面，我们都远远落后于日本队，”申泰云表示，他的球队在Ragnar Oratmangoen错失了一次取得领先的良机后更加感到遗憾，Zion Suzuki扑出了这次射门。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“保持90分钟全场高水平的发挥对球员来说并不容易。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果Ragnar那时取得了进球，比分可能会有所不同。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“但最终我们是失利的一方，我们已经输了，没有理由找借口。我仍然记得那个时刻，现在回想起来仍然觉得遗憾。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 16 Nov 2024 04:03:04 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/sports/soccer/indonesias-shin-retains-world-cup-qualification-hope-despite-japan-loss-2024-11-16/</guid></item><item><title>台湾APEC代表邀请拜登访问该岛</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/taiwans-apec-representative-invites-biden-visit-island-2024-11-16/</link><description>&lt;p&gt;台湾代表团成员在亚太经济合作组织（APEC）峰会期间与美国总统乔·拜登会面，并邀请拜登在近期访问台湾，双方进行了“热烈”的交流，台湾代表团表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;亚太经济合作组织论坛是台湾与中华人民共和国都参与的少数国际会议之一，尽管台湾没有派总统参加，因中国对此有反对意见。北京方面认为台湾是中国领土的一部分，没有国家间关系的资格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在京多安举行的亚太经合组织（APEC）峰会期间，台湾代表林欣义感谢拜登在过去四年中为推动美台关系所作的贡献，台湾代表团在声明中说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林欣义，台湾政府支持的投资基金台湾资本的董事长，也是前经济部长，向拜登“真诚地邀请他方便时近期访问台湾”，台湾代表团补充称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大总理贾斯汀·特鲁多在对话期间也进行了旁听，声明简短地提到。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位拜登政府官员将此次交流淡化为“只是在全体会议上握了个手”，没有进行更多的讨论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;白宫随后没有立即对拜登是否会在这个时间点访问台湾作出回应。他在1月20日将离任，届时唐纳德·特朗普就会宣誓就职美国总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在过去的APEC峰会上，台湾与美国仍有过高层互动，包括去年在旧金山举行的一次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林欣义在峰会前夕还与美国国务卿安东尼·布林肯会面，讨论进一步加强美台在各个层面的合作关系，台湾代表团表示，并指出“双方还就如何确保本地区的和平与稳定，以及共同促进本地区和台湾的朋友的繁荣发展交换了意见。总体会谈气氛热烈。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国务院尚未对此作出回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;布林肯在周五的演讲中提及台湾，作为美国、澳大利亚、日本和新西兰的一员，参与太平洋岛屿的海底电缆安装工作，以增强数字访问能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国是台湾最重要的国际支持者和武器供应国，尽管华盛顿在1979年与台湾断绝了正式外交关系，转而支持北京。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台湾民主选举的政府拒绝中国的主权要求，表示只有台湾人民才能决定其未来。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="台湾APEC代表林欣义在秘鲁拉美亚太经合组织峰会新闻发布会上发言" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J3KAXAOWQROSNBSVY4OGDE7XUQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;台湾亚太经济合作组织(APEC)代表林欣义在秘鲁拉美亚太经济合作组织(APEC)峰会期间举行的新闻发布会上发言。2024年11月16日，秘鲁，路透社/盖拉多·马林。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="台湾APEC代表林欣义与美国总统乔·拜登在利马APEC峰会合影" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HEPAZPTUNVJMRAWDDUOC3ZSNCY.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;台湾亚太经济合作组织(APEC)代表林欣义与美国总统乔·拜登在秘鲁利马亚太经济合作组织(APEC)峰会上合影，加拿大总理贾斯汀·特鲁多站在他们身后。2024年11月15日，路透社/台湾APEC代表团/Handout。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="秘鲁举行的亚太经济合作组织(APEC)峰会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/P7Y6LOTWFRPPHBVE3CDP36TOBM.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;台湾前副总统林欣义出席2024年11月15日举行的秘鲁亚太经济合作组织(APEC)峰会。路透社/莉亚·米尔斯。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 16 Nov 2024 03:02:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/taiwans-apec-representative-invites-biden-visit-island-2024-11-16/</guid></item><item><title>台湾APEC代表称将不与习近平握手或对话，仅挥手致意</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/taiwans-apec-representative-says-no-handshake-or-dialogue-with-chinas-xi-only-2024-11-16/</link><description>&lt;p&gt;林欣一，台湾在利马举行的亚太经济合作组织（APEC）论坛上代表台湾表示，他在周六向中国国家主席习近平挥手致意，但没有握手或交谈，这表明台湾和中国之间的紧张关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾以“中国台北”身份参与APEC，并且由于中国的反对意见，台湾不派遣总统参加峰会。自2022年以来，台北面对来自北京不断增强的军事压力，包括进行了四轮军事演习。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次论坛是两岸双方能够参与的少数国际会议之一，在这里官员们可以与其他方进行互动，即便只是简单的问候。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北京视台湾为其不可分割的一部分，认为台湾不能进行国家间的交往。而台湾的民选政府则拒绝接受北京的主权要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新闻发布会上，林欣一，台湾政府支持的投资基金 Taiwania Capital 的董事长兼前经济部长表示，尽管台湾与许多APEC成员进行了双边会谈，但与习近平交谈时，只有简单的挥手问候。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一个问候的举动没有细节...”，当被问及是否与习近平握手时，他表示没有。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与习近平的互动相比，林欣一在前一日与美国总统拜登的会面则显得十分生动，台湾代表团称其为“深入的交流。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国是台湾最重要的国际支持者和武器供应国，尽管华盛顿在1979年正式中断与台北的外交关系，转而支持北京。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，台湾代表章程，台积电创始人，曾与拜登会面，但没有与习近平会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但在2022年，91岁的章程在泰国APEC峰会上与习近平进行了一次“非常愉快”且“礼貌”的互动。会上，习近平询问章程的健康状况，章程祝贺中国共产党成功召开第20次全国代表大会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面对北京不断推进的使台湾剩余的外交盟友断绝与台湾的关系而转向北京的策略，当中国宣布将在2026年主办APEC论坛时，台湾政府对此表示担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在林欣一的新闻发布会上，台湾国家安全局副秘书长 Su Tsu-Chien 表示，台湾和APEC其他成员普遍担心北京会主办此次论坛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Su 表示，其中一重担忧是中国6月份发布的新的法律指南，其中规定在极端情况下对顽固的台独分子判处死刑的情况将适用死刑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然这些法律指南不在台湾适用的司法范围之内，但Su表示台湾对此表示担忧，认为指南的使用可能会针对不仅台湾官员，还包括其他APEC成员的官员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“其他APEC成员也有类似的担忧，因此达成一致意见意味着北京已承诺回应所有成员的关切。”Su 表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="台湾APEC代表与习近平未握手、未交谈，仅挥手致意" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/G445QA5F7NPETFX2JWTWQXHPLU.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;台湾APEC代表林欣一在亚太经济合作组织（APEC）峰会边缘举办的新闻发布会上发言，地点在秘鲁利马。2024年11月16日。来源：Keith Maring/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="台湾APEC代表与习近平未握手、未交谈，仅挥手致意" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J3KAXAOWQROSNBSVY4OGDE7XUQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;台湾APEC代表林欣一在亚太经济合作组织（APEC）峰会边缘举办的新闻发布会上发言，地点在秘鲁利马。2024年11月16日。来源：Keith Maring/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="台湾APEC代表与习近平未握手、未交谈，仅挥手致意" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2ROXWLALFZM27NK5HRTJRT276E.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;台湾APEC代表林欣一在亚太经济合作组织（APEC）峰会边缘举办的新闻发布会上发言，地点在秘鲁利马。2024年11月16日。来源：Keith Maring/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 16 Nov 2024 23:47:21 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/taiwans-apec-representative-says-no-handshake-or-dialogue-with-chinas-xi-only-2024-11-16/</guid></item><item><title>武装部队、装甲车和巡逻艇保护二十国集团峰会安全</title><link>https://www.reuters.com/world/troops-armored-cars-patrol-boats-protect-g20-summit-2024-11-16/</link><description>&lt;p&gt;巴西政府派遣军队、装甲车辆和海军舰艇，加强里约热内卢现代艺术博物馆周边的安全，该地将于周一和周二举办二十国集团主要经济体领导人峰会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在邻近的桑托斯杜蒙特国际机场，空中交通，包括无人机的使用，已被限制两天，当地航班也被取消。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当局对上周三在巴西首都巴西利亚最高法院外发生的炸弹袭击未遂事件保持高度警惕。警方表示，一名极右翼活动分子在试图携带自制炸弹进入最高法院后，引爆了爆炸物自杀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;军队士兵在博物馆周边巡逻，街道被封锁，装甲车停在即将召开峰会的建筑物外。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;海军船只在博物馆与里约热内卢标志性的鸡心石之间风景优美的果巴哥湾巡逻，而海军陆战队搭乘登陆艇从附近的海滩登陆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;海军少校冈卡尔维斯·梅洛对记者说：“我们可以从海军基地迅速部署部队，利用海路作为进入通道，以加强这里的安全。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联邦警察对博物馆进行了爆炸装置检查，并围绕建筑物部署了狙击手，以保护预计将参加峰会的84位外长和其他官员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府实施了所谓的‘秩序与安全保障’措施，允许在峰会期间临时部署军事力量，并拥有拘捕和逮捕嫌疑人的权力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联邦警察总监安德烈·罗德里格斯表示：“我们正在采取尽可能高的安全级别，以应对即将到来的外国要员。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;共有26,000名警力和2,900名军事人员组成的安保力量将负责保护该区域并保卫峰会会场。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="在里约热内卢举行的二十国集团峰会前夕，军事人员站岗放哨" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HD2NEFUXBVM6HJSCJ5OM3QJMEU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;巴西戈巴哥海滩，在里约热内卢举行的二十国集团峰会前夕，军事人员站岗放哨。2024年11月15日。路透社/帕利尔·奥利瓦雷斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="巴西海军舰艇在里约热内卢举行二十国集团峰会前夕巡逻加纳巴拉湾" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/W32I4R2WRVPHLE7F6P4NIV4SZE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;巴西士兵在里约热内卢举行的二十国集团峰会前夕巡逻加纳巴拉湾，2024年11月15日。路透社/提塔·巴罗斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="巴西海军舰艇在里约热内卢举行二十国集团峰会前夕巡逻加纳巴拉湾" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/37R25C5WEZLF5LJGMVQ6W5IMTE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;巴西海军舰艇在里约热内卢举行的二十国集团峰会前夕巡逻加纳巴拉湾，2024年11月14日。路透社/提塔·巴罗斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 16 Nov 2024 10:06:15 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/troops-armored-cars-patrol-boats-protect-g20-summit-2024-11-16/</guid></item><item><title>日本队主帅莫里亚苏告诫队员聚焦世界杯奖杯之旅</title><link>https://www.reuters.com/sports/soccer/japans-moriyasu-tells-team-focus-quest-world-cup-trophy-2024-11-16/</link><description>&lt;p&gt;日本队主教练 Hajime Moriyasu 告诉队员们保持专注，一场场地去争取胜利。Morisyasu 已为球队定下 lofty 目标，即在北美洲举行的 2026 年世界杯上夺冠。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日本队从未在世界杯上走得更远超过 16 强，但 Moriyasu 的球队在周五以全面的 4-0 胜利战胜印度尼西亚队，这为他们争取决赛资格迈出了重要一步。此前，球队经历了场内外的风暴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这场胜利让日本队在半程资格赛中，在争夺两个自动晋级名额的竞争中领先其他队伍七分，这些队伍包括澳大利亚、沙特阿拉伯和中国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Moriyasu 表示：“我对球队设定了很高的标准，那就是成为世界冠军。”在 Justin Hubner 的乌龙球和 Takumi Minamino、Hidemasa Morita、Yukinari Sugawara 各自的进球后，日本队锁定胜局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“但要实现这一目标，我们必须一场接一场地去打，一步一步地来。我想将注意力集中在下一场。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日本队将于周二在厦门对阵中国。本周，他们曾在埼玉体育场以 7-0 的比分大胜 Branko Ivankovic 的球队，而周五又给了印尼队一场沉重的打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是日本队在当前资格赛阶段的四连胜，尽管比赛开始前下了一场倾盆大雨，令 Gelora Bung Karno 球场湿透。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日本队缺少受伤的 Shogo Taniguchi，防守端遇到了困难，但 goalkeeper Zion Suzuki 在第九分钟用最后一刻的扑救阻止了 Ragnar Oratmangoen 的射门，从而为东道主的士气加分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，日本队的球队实力最终表现出来，Hubner 在第 35 分钟的乌龙球让 Moriyasu 的球队领先，之后 Minamino 在五分钟后的梅开二度，比赛变得毫无悬念。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Moriyasu 指示球员们不要让印尼队一开始就进攻，尽管经历了紧张时刻，球队表现得很好。他说道：“但在应对那些紧张时刻之后，我们打了非常好而且在关键时刻提高了强度。球员们在场上自己做到了这一点，所以我对此感到满意。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="World Cup - AFC Qualifiers - Group C - Bahrain v Japan" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LADHCB66LFJFBDXQEU5TL3ZI7U.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            足球 - 世界杯 - AFC 资格赛 - G 组 - 博东风 enjoyable v 日本 - 博东风球场，巴林，2024 年 9 月 10 日日本队主教练 Hajime Moriyasu。图片：雷uters/Hamad I Mohammed/文件照片
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 16 Nov 2024 04:53:10 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/sports/soccer/japans-moriyasu-tells-team-focus-quest-world-cup-trophy-2024-11-16/</guid></item><item><title>习近平告诉伊shiba中国希望日本能妥善处理历史和台湾问题</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/xi-tells-ishiba-china-hopes-japan-will-properly-handle-history-taiwan-issues-2024-11-16/</link><description>&lt;p&gt;中国国家主席习近平在与日本首相岸田文雄的首次会面中表示，中国希望日本能够“妥善处理”诸如历史和台湾等重大问题，据中国官方媒体周六报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;习近平提出，两国作为亚洲邻国应当共同维护全球自由贸易体系，以及稳定和顺畅的生产与供应链体系。在秘鲁利マ举行的亚太经合组织峰会期间，两国领袖进行了会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;岸田文雄向习近平表示希望构建“建设性和稳定”的关系，他请求习近平撤销对日本水产品的进口禁令，并加强保护在华的日本公民的安全措施，还表达了对中方海上活动的关切。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据日本会后发布的声明，岸田文雄还请求习近平释放被拘禁在华的日本公民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是岸田文雄在今年10月上任后首次与这位长期执政的中国领导人会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日本、韩国和美国的领导人于周五在会面中寻求在唐纳德·特朗普就任新一届政府之前巩固外交进展，其间许多人担心特朗普政府可能破坏全球联盟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近期，中日官员积极推动重启多项在多年谈判后暂停的会晤，这表明两国关系可能正在趋于稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中日两国在过去几年中因领土争端、贸易紧张局势以及东京决定将经过处理的福岛核废水排放入海引发北京的愤怒，而引发过多次争执。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外，两国爆发的反日情绪还因近期发生的两起事件而受到关注：一起事件中，一位10岁日本小学生在九月于深圳被刺身亡；另一起事件中，一名中国妇女试图保护一名日本母亲和她的孩子免受攻击时不幸身亡。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 16 Nov 2024 02:05:24 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/xi-tells-ishiba-china-hopes-japan-will-properly-handle-history-taiwan-issues-2024-11-16/</guid></item><item><title>新西兰总理吕 advice: 新 Zealand 总理 Luxon 与中国国家主席 Xi Jinping 在 APEC 上承诺合作</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/new-zealand-pm-luxon-chinas-xi-jinping-pledge-cooperation-apec-2024-11-16/</link><description>&lt;p&gt;新西兰总理克里斯托弗·卢克斯和中国国家主席习近平在秘鲁举行的亚太经合组织峰会上首次会晤，双方承诺在亚太地区开展合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卢克斯在利马亚太经济合作论坛边缘对习近平表示：“我期待继续深化我们双方的合作和友谊。”该发言在新西兰国家广播电台的网站上进行了广播。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通过翻译，习近平表示：“中国愿意与贵国政府携手，推动双方关系不断迈向新的高度。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卢克斯曾任航空公司高管，他多次访问中国，对这个国家有深刻的理解。本次会晤是习近平和卢克斯的首次会面。据新西兰广播电台报道，卢克斯所在的右翼国民党于去年10月组成了政府。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年6月，新西兰和中国在一次由中国总理李强访问新西兰的旅行中签署了关于贸易和气候变化的合作协议，这是七年来中国政府在太平洋岛国的最高级别访问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国是新西兰最大的贸易伙伴，双边贸易总额接近380亿新西兰元（约合232.7亿美元）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新西兰外交部长曾将双边关系称为“复杂”，指出在台湾和新疆维吾尔族少数民族待遇等议题上存在分歧。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 16 Nov 2024 02:15:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/new-zealand-pm-luxon-chinas-xi-jinping-pledge-cooperation-apec-2024-11-16/</guid></item><item><title>特朗普重返在即，习近平在APEC会议上批评保护主义</title><link>https://www.reuters.com/world/china/trump-return-looms-chinas-xi-apec-criticises-protectionism-2024-11-16/</link><description>&lt;p&gt;随着唐纳德·特朗普即将回归美国 presidency，其阴影笼罩在利马举行的亚太经合组织（APEC）峰会之上，中国国家主席习近平在峰会上表示，应摒弃单边主义和贸易保护主义，拥抱全球经济一体化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;习近平在APEC峰会上对贸易保护主义的批评，预示着一旦特朗普于今年1月就任，中国将如何重新定位自己的外交策略。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普承诺对超过60%的中国进口商品征收关税，但北京和中国企业希望这些保护主义政策也会让美国的欧洲和亚洲盟友不满，为此，中国有机会增加其全球影响力并改善贸易关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在中国商务部部长王文涛于APEC CEO Summit上宣读的讲话中，习近平指出全球经济正面临“逆流”，但未具体提及任何国家或领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当今世界已经进入新的动荡期，单边主义和保护主义正在蔓延，全球经济社会的碎片化也愈演愈烈，”习近平说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以各种借口妨碍经济合作，坚持孤立依赖的世界，这正在逆转历史进程，”他补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;习近平列举了中国政府采取的一系列举措，以吸引外国投资，包括扩大可对外资开放的中国产业数量，及单方面为中国访问者免除签证等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“中国将实施更加独立和单边的开放政策，扩大高标准自由贸易区网络，进一步打开中国市场大门。”中国领导人说道，他将在周六在秘鲁与美国总统乔·拜登会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，一些分析人士指出，与2016年特朗普首次当选时相比，中国作为美国保护主义政策的替代或平衡力量的形象已不再那么有吸引力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新加坡国立大学政治学家嘉·杨·陈曾指出，与2016年相比，如今国际社会普遍存在担心，即中国政府对工业部门的补贴及其导致的过量产能，怎样会对其他国家的经济产生负面影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“中国的保护主义程度与美国相当，其经济开放度远不及以往。”陈说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;陪同习近平主席访问秘鲁的有数百名中国企业家，北京正寻求大幅扩大与资源丰富的拉丁美洲国家的贸易联系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;APEC CEO Summit上的一些企业家表示，今年亚洲国家的代表人数超过了美国、加拿大和澳大利亚。墨西哥的代表尤其缺席，中国人的数量则远远超过其他国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位秘鲁商人开玩笑地说，中国企业的数量远远多于其他的参与者，这背后是为了配合习近平主席的正式访问。“我们看到的美国人只有为谷歌等企业赞助的人。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几位与中国企业交谈的记者称，这次国事访问和北京支持的一个大型港口项目对于他们来说是一个很大的激励。“我们大多数物流公司之所以来这里，是因为总统在此出席，”一位从上海来到利马的企业主说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这里，我们获得更多一手信息，这对我们的业务有重大影响。”他补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有关在昌卡伊建设一个电子商务配送中心的初步计划也在亚太经合组织CEO峰会期间提出，其中设想将来自中国南部义乌超过7.5万个商铺的商品分销至太平洋港口，预期将增加亚洲与南美洲间的贸易往来。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="亚太经合组织（APEC）峰会，利马" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RWM2LMVJERJ6XCAGGB7C6PQIM4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;中国国家主席习近平在亚太经合组织（APEC）峰会期间与秘鲁总统杜娜·博卢阿特在利马政府宫会面。图片来源：路透社/阿古斯丁·马卡里安&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="亚太经合组织（APEC）峰会，利马" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/E2ZWQURPLNMX3IKJ36YAYLLYBI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;中国国家主席习近平与秘鲁总统杜娜·博卢阿特在亚太经合组织（APEC）峰会期间于利马政府宫签署协议。图片来源：路透社/阿古斯丁·马卡里安&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 16 Nov 2024 14:11:34 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/trump-return-looms-chinas-xi-apec-criticises-protectionism-2024-11-16/</guid></item><item><title>澳大利亚、美国和日本将于周日在达尔文举行防务三边会谈</title><link>https://www.reuters.com/world/australia-us-japan-hold-defence-trilateral-darwin-sunday-2024-11-15/</link><description>&lt;p&gt;澳大利亚、日本和美国的国防部长将于周日在澳大利亚达尔文市会面，讨论军事合作的持续发展，澳大利亚国防部长里查德·马尔思周六表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马尔思、日本防卫大臣陆山贤以及美国国防部长劳埃德·奥斯汀将在会面中讨论联合演习、作战、技术以及防务产业等相关事宜，据马尔思办公室发布的一份声明称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该会面将是这三国第14次进行类似会议，声明还提到，双边会面也会与每个国家分别进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在上一次三国会议于六月在新加坡举行时，三国对东海的安全状况表示严重关注，并表示反对任何破坏稳定和胁迫的单方面行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同一个月，日本针对北京方面表示，中国船只携带似乎为大炮的装备进入日本在东海争议岛屿周围的领海后，向北京提出了抗议，该争议岛屿东京称作尖阁群岛，北京则称作钓鱼岛。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="英国国防大臣希利和澳大利亚副总理兼国防部长里查德·马尔思参观谢菲尔德锻造厂" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DMT2XPH6WZJ2XDTWLM3H7TENLU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;澳大利亚副总理兼国防部长里查德·马尔思参观谢菲尔德锻造厂，该工厂生产用于国防计划的钢铁，包括未来核武装潜艇舰队。2024年7月13日，英国谢菲尔德。路透社/Temilade Adelaja/资料照&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 15 Nov 2024 23:04:49 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/australia-us-japan-hold-defence-trilateral-darwin-sunday-2024-11-15/</guid></item><item><title>韩国尹锡悦告诉中国的习近平：在俄罗斯和朝鲜问题上需要合作</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-koreas-yoon-tells-chinas-xi-cooperation-peace-needed-yonhap-says-2024-11-15/</link><description>&lt;p&gt;韩国总统尹锡悦在周六表示，他已向中华人民共和国主席习近平传达，双方应共同努力，在面对朝鲜和俄罗斯军事合作的情况下维护和平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦在其办公室的声明中表示，他希望“韩国和中国在应对朝鲜接连的挑衅、乌克兰战争以及俄罗斯和朝鲜的军事合作时，共同促进本地区的稳定与和平”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦还呼吁两国在经济领域进一步加强合作，称这一直是双边关系的“核心轴心，已持续30年”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦和习近平在秘鲁利马出席亚太经济合作组织会议期间举行了两年来的首次会晤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据中国官方媒体报道，习近平表示，在过去的两年里，“国际和地区局势发生了不少变化”，但未具体提及任何国家或冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他补充道，尽管如此，两国经济高度融合，文化相似，地理位置相近，这些优势应通过深化合作来进一步发挥。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="韩国总统尹锡悦召开新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OEBJ5VJCGZO53DD7TACOANJK2E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;韩国总统尹锡悦在首尔总统办公室召开新闻发布会，时间：2024年11月7日。图片来源：路透社/Kim Hong-Ji/池/Getty图片&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 15 Nov 2024 17:37:25 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-koreas-yoon-tells-chinas-xi-cooperation-peace-needed-yonhap-says-2024-11-15/</guid></item><item><title> Granholm 称废除美国电动汽车税收抵免将让位于中国</title><link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/rescinding-us-ev-tax-credit-would-cede-ground-china-granholm-says-2024-11-15/</link><description>&lt;p&gt;取消美国电动汽车税收抵免将是适得其反的，并将使美国在汽车制造业领域失去地盘，美国能源部部长詹妮弗·格兰霍姆在巴库举行的第29届联合国气候变化大会（COP29）新闻发布会上对记者表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当选总统唐纳德·特朗普的过渡团队计划在更广泛的税制改革立法中废除7500美元的消费者税收抵免，路透社周四报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这将是适得其反的，”当被问及该报道时，她表示，“一旦取消这些税收抵免，你还能做什么？最终会失去市场，特别是在中国这样的国家面前。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="COP29气候峰会现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GJOCB76YN5LB5KGYMYE7NHN2N4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国能源部部长詹妮弗·格兰霍姆在阿塞拜疆巴库举行的联合国气候变化大会（COP29）新闻发布会上发言。图片来源：路透社/默拉德·赛泽尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 15 Nov 2024 12:30:53 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/autos-transportation/rescinding-us-ev-tax-credit-would-cede-ground-china-granholm-says-2024-11-15/</guid></item><item><title>T-Mobile电信网络遭大规模中文黑客攻击，《华尔街日报》报道</title><link>https://www.reuters.com/technology/cybersecurity/t-mobile-hacked-massive-chinese-breach-telecom-networks-wsj-reports-2024-11-16/</link><description>&lt;p&gt;T-Mobile的网络（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/TMUS.O" target="_blank"&gt;(TMUS.O)&lt;/a&gt;）是遭受中国恶意网络间谍活动攻击的系统之一，该活动侵犯了多家美国和国际电信公司，据《华尔街日报》周五援引知情人士报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《华尔街日报》补充说，这起由与中国情报机构有关的黑客发起的长时间网络间谍行动中，这些黑客能够侵入T-Mobile，监视高价值情报目标的手机通讯，但未透露具体时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;T-Mobile的一位发言人通过电子邮件向路透社表示：“T-Mobile正密切监控这项针对整个行业的攻击。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;发言人进一步表示：“截至目前，T-Mobile的系统和数据未受到任何重大影响，我们也没有证据表明客户信息受到损害。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据《华尔街日报》报道，尚不清楚黑客获取了T-Mobile客户通话和通信记录中的哪些信息（如果有的话）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国联邦调查局（FBI）和美国网络安全监督机构CISA本月早些时候表示，中国关联的黑客通过入侵多家电信公司，截获了本应供美国执法机构使用的监控数据（&lt;a href="https://www.reuters.com/technology/cybersecurity/china-affiliated-actors-compromised-networks-multiple-telecom-companies-us-says-2024-11-13/"&gt;链接&lt;/a&gt;）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早些时候，10月，《华尔街日报》报道指出，中国黑客（&lt;a href="https://www.reuters.com/technology/cybersecurity/chinese-hackers-breached-us-court-wiretap-systems-wsj-reports-2024-10-06/"&gt;链接&lt;/a&gt;）侵入了美国宽带通讯提供商的网络，包括Verizon Communications（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/VZ.N" target="_blank"&gt;(VZ.N)&lt;/a&gt;）、AT&amp;T（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/T.N" target="_blank"&gt;(T.N)&lt;/a&gt;）和Lumen Technologies（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/LUMN.N" target="_blank"&gt;(LUMN.N)&lt;/a&gt;），并获取了联邦政府用于授权拦截通信系统的相关信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北京之前否认美国政府及其他方面关于中国使用黑客入侵外国计算机系统的指控。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="T-Mobile logo is advertised on building sign in Los Angeles" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2ZNOLU4ZMRJKNOUXTBZCFKWMO4.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;T-Mobile标志在美国加州洛杉矶一家建筑广告牌上出现，2017年5月11日。路透社/迈克·布雷克/资料照片 &lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 16 Nov 2024 00:21:53 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/cybersecurity/t-mobile-hacked-massive-chinese-breach-telecom-networks-wsj-reports-2024-11-16/</guid></item><item><title>拜登会晤韩国和日本领导人 风险事前讨论会前的会晤</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-meet-south-korea-japan-leaders-pre-trump-huddle-risk-2024-11-15/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于周五与日本和韩国领导人会面，旨在巩固他们在新特朗普政府到来前的外交进展。许多人担心新的特朗普政府可能会颠覆全球联盟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在美国与北京关系预计将在1月20日唐纳德·特朗普就任后变得更加对抗的背景下，华盛顿与两个最亲密的亚洲盟友举行会面。特朗普承诺大幅提高关税，可能拖累中国经济增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;朝鲜向俄罗斯派遣部队支持其在乌克兰的战争，以及朝鲜的核武器计划和与韩国长期冲突前景不明亮，都增加了亚洲的紧张局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“日本、韩国和美国强烈谴责朝鲜和俄罗斯领导人的决策，这些决策危险地扩大了俄罗斯在乌克兰的侵略战争。”一份联合声明中这样写道，南、北朝鲜分别以其正式名称——大韩民国和朝鲜民主主义人民共和国——被提及。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次会面正值秘鲁利马亚太经济合作组织（APEC）峰会期间，拜登、韩国总统尹锡悦和日本首相岸田文雄首次亲自见面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;会后，三国宣布创建一个三方秘书处，旨在正式化这一关系，确保它不仅仅是一系列会议。国家安全顾问杰克·苏利文在与拜登同行的空军一号上对记者说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;促使韩国和日本合作被认为是在拜登即将结束的四年内取得的一项外交成果。两国之间长期存在相互指责的历史，根源在于1910-1945年日本对朝鲜的殖民统治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登视三国关系紧密为对中国在该地区采取的攻击性行动的防范，中国政府对此持反对意见。尹锡悦周五与中国国家主席习近平会面，岸田文雄和拜登也分别在APEC峰会上与习近平单独会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我相信，我们国家之间的合作将是未来数年印太地区和平与稳定的基础。”在三边会议开始时，拜登这样说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合声明中还提到，三国承诺进一步深化与菲律宾在港口、能源和交通等关键领域的合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普对未来三国合作的支持一直是一个开放问题，鉴于新当选总统的“美国优先”政策、对美国对传统盟友的财政和军事支持的怀疑，以及他在第一任期中与朝鲜的外交努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“历史上，每当总统从一个任期过渡到另一个新任期时，我们都会看到朝鲜采取挑衅行动，”苏利文说。“我们不能指望与朝鲜有一个平静的时期。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="亚太经济合作组织(APEC)峰会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7M4LSRVQWJKRXFPVJZQVXEVF5A.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国总统乔·拜登出席2024年11月15日在秘鲁利马举行的亚太经济合作组织(APEC)峰会。路透社/Leah Millis&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 15 Nov 2024 17:11:33 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-meet-south-korea-japan-leaders-pre-trump-huddle-risk-2024-11-15/</guid></item><item><title>LVMH 单位将关闭历史悠久的威尼斯百货店</title><link>https://www.reuters.com/business/retail-consumer/lvmh-unit-close-historic-venice-department-store-2024-11-15/</link><description>&lt;p&gt;DFS集团，由奢侈品巨头LVMH控股的香港旅游零售商，在周五宣布即将关闭其位于威尼斯历史悠久的“德国商馆”建筑内的业务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据工会和威尼斯市议员西蒙·文图里尼的说法，DFS集团将裁员超过220人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;DFS集团在声明中表示：“这一艰难的决定是全球重组计划的一部分……受到全球DFS集团及其旅游零售行业的极其严峻的经济状况和前景所驱动，特别是我们的威尼斯门店业务表现不佳的结果。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来自CISL工会的尼科拉·佩哥罗拉表示，受新冠疫情和亚洲游客减少的影响，DFS集团在过去五年中在威尼斯门店累计亏损约1亿欧元（约1.0536亿美元）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;公司在声明中表示，该集团计划在2025年9月租约到期后不会续约位于里亚托桥附近的十三世纪古老建筑“德国商馆”的租赁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，公司补充称，计划在明年初之前继续运营该门店。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;DFS集团除了经营巴黎知名的圣奥诺雷弗卢瓦尔尔大道的萨莫桑纳百货公司，还于2016年在“德国商馆”开设了业务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（1美元=0.9491欧元）&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="VivaTech大会致力于创新和初创企业" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3RLMCTWG5VMNBH7U2VEOLCKPKA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;LVMH的标志出现在巴黎凡尔赛展览中心举行的Viva Technology创新和初创企业大会现场，日期为2023年6月15日。路透社/Gonzalo Fuentes/资料图&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 15 Nov 2024 15:43:41 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/retail-consumer/lvmh-unit-close-historic-venice-department-store-2024-11-15/</guid></item><item><title>油价下跌2%：中国需求减弱且美联储利率.cut不确定性</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/oil-dips-oversupply-concerns-heads-weekly-loss-2024-11-15/</link><description>&lt;p&gt;国际油价周五下跌超过2%，投资者担忧中国需求减弱以及美国联邦储备可能减缓利率下调的速度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布伦特原油期货结算价下跌1.52美元，跌幅2.09%，收于每桶71.04美元。美国西德克萨斯中间基原油期货（WTI）结算价下跌1.68美元，跌幅2.45%，收于每桶67.02美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周，布伦特原油下跌约4%，而美国WTI下跌约5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国国家统计局数据显示，10月份中国炼油厂处理原油量较去年同期减少了4.6%。由于部分工厂停运和小型独立炼油厂的生产率降低，原油加工量下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国经济增长疲软，工厂产出增速放缓，房地产领域的需求依然低迷，增加了世界最大原油进口国的经济健康状况的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“中国的逆风持续存在，特朗普政府新一轮的关税可能会削弱任何刺激措施的效果。”纽约Again Capital的合伙人约翰·基德尤表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国当选总统唐纳德·特朗普承诺结束中国的最惠国待遇贸易地位，并对超过60%的中国进口商品征税，这远高于他在任期内之前的税率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高盛研究部门经济学家降低了对中国2025年的经济增长预期，该银行在一份报告中表示，这主要基于特朗普时期关税大幅增加的预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“然而，如果贸易战进一步升级，我们可能会做出更大的下调。”高盛研究部首席经济学家詹·哈茨朱斯在报告中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周国际油价还因主要预测机构预测全球需求增长放缓而下跌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署（IEA）执行主任费特·比罗尔在COP29峰会上表示：“全球石油需求正变得越来越弱。我们已经看到这一趋势，这主要受到了中国经济增长放缓和电动汽车日益普及的驱动。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;IEA预计即使欧佩克+国家继续减产，2025年全球石油供应量仍将超出需求超过100万桶/天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克则削减了其今年和2025年全球石油需求增长的预期，突显出中国、印度和其他地区的疲软。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国10月份零售销售略高于预期增长，意味着美国经济在第四季度开局强劲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天的经济数据非常强劲，这在一定程度上稳定了人们对美国需求前景的看法。”Again Capital的基德尤说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一数据加剧了美联储政策制定者关于利率下调的速度和规模的争论，投资者进一步下调了12月美联储会议减息的预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;较低的利率通常会刺激经济增长，从而增加石油需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，波士顿联邦储备银行行长苏珊·科林斯并未排除12月减息的可能性，她在与彭博电视对话时表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“从这些数字来看，没有什么能迫使美联储采取激进行动，我认为12月降息25个基点的概率已经降到50%-60%之间。”马特奥经济学首席经济学家蒂姆·斯诺德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“12月可能不会有任何行动，我们必须等到年底再看经济如何表现。”斯诺德补充道。&lt;/p&gt;  

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="阳光映照在得克萨斯州拉维宁县 Permian 桶井上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5JWBGJOACVIETB7IX3CXKYDIAM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;阳光映照在得克萨斯州拉维宁县 Permian 桶井上，2019年11月22日。路透社/安格斯·摩尔丹特/资料照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 15 Nov 2024 01:45:36 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/oil-dips-oversupply-concerns-heads-weekly-loss-2024-11-15/</guid></item><item><title>特朗普回归在即，习近平在APEC上批评保护主义</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/trump-return-looms-chinas-xi-apec-criticises-protectionism-2024-11-15/</link><description>&lt;p&gt;随着唐纳德·特朗普即将重返美国 presidency，中国国家主席习近平在利马亚太经济合作组织（APEC）峰会上表示，应当摒弃单边主义和保护主义，转而支持经济全球化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;习主席在APEC峰会期间对保护主义的批评预示着，一旦特朗普于明年一月上任，中国将如何定位自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普承诺对从中国进口的商品征收高达60%以上的关税，但北京和中国企业希望特朗普的保护主义政策也能让美国在欧洲和亚洲的盟友感到不满，从而为中国在全球影响力的提升和贸易关系的改善提供机会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国商务部部长王文涛在周五召开的亚太经合组织（APEC）CEO峰会上宣读的一份讲话中表示，全球化正面临“逆流”，但没有具体提及任何国家或领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“世界已进入新的动荡和变革时期，单边主义和保护主义正在蔓延，世界经济一体化的分裂加剧。”习近平说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以各种借口妨碍经济合作，坚持孤立依赖的世界，这与历史进程背道而驰。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;习近平列出了中国政府近期为吸引外国投资采取的一系列措施，包括增加可接受外国投资的中国行业数量，以及为外国游客实行单方面签证豁免等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“中国将实施更加独立和单方面的开放政策，扩大高标准自由贸易区的网络，进一步敞开中国市场的大门。”这位中国领导人说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，一些分析人士认为，与中国作为美国保护主义领导下的替代或平衡力量相比，中国在2016年特朗普首次当选时提供的吸引力已经大为逊色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新加坡国立大学政治学家拿督·嘉·恩·洪表示，与2016年相比，现在国际社会对中国的产业补贴及其导致的产能过剩对其他国家经济的负面影响的担忧已经普遍存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“中国的保护主义与美国相差无几，而它的经济远没有2016年那么开放。”洪说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="亚太经济合作组织（APEC）峰会，地点：利马" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RWM2LMVJERJ6XCAGGB7C6PQIM4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年11月14日，秘鲁利马，亚太经济合作组织（APEC）峰会期间，中国国家主席习近平与秘鲁总统Dina Boluarte在政府宫举行会晤。路透社/阿古斯丁·马卡尔里安&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="亚太经济合作组织（APEC）峰会，地点：利马" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/E2ZWQURPLNMX3IKJ36YAYLLYBI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年11月14日，秘鲁利马，亚太经济合作组织（APEC）峰会期间，中国国家主席习近平和秘鲁总统Dina Boluarte在政府宫签署协议。路透社/阿古斯丁·马卡尔里安&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 15 Nov 2024 16:24:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/trump-return-looms-chinas-xi-apec-criticises-protectionism-2024-11-15/</guid></item><item><title>全球股市下跌 美联储暗示减息步伐将放缓</title><link>https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2024-11-15/</link><description>&lt;p&gt;全球股市指标迎来了近两个月来最大周跌幅，美国10年期国债收益率触及5个半月来的最高点。数据和美联储官员的观点表明，未来可能不会大幅降低利率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美联储主席杰罗姆·鲍威尔在11月14日表示，美联储不需要急于降低利率，因为经济持续增长、就业市场稳固以及通胀仍高于2%的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国商务部报告称，10月零售销售增长0.4%，这也经过了9月向上修订后的0.8%增长。该增长超出雷uters调查经济学家预计的0.3%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瓦恩·内尔森投资公司副首席投资官亚当·里奇表示：“近48小时内，我们看到了一些重大变化，不仅因为选举结果，还有超出预期的经济数据以及鲍威尔对利率降低力度不必过于激进的看法。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;市场对降息的预期显著下降，加上市场正调整对美国选举乐观反应后的预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，劳工部称10月进口价格意外上涨0.3%，尽管燃料等商品价格上涨，但预期是下降0.1%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国大选后，股市因投资者预期唐纳德·特朗普政府的政策（如提高进口关税、减税和减少政府监管）带来利好而上涨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但最近几天的市场表现表明，随着对美联储降息路径和政策变化的调整，这些收益已经消散。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约证交所，道琼斯工业平均指数下跌305.87点，跌幅0.70%，收于43,444.99点。标普500指数下跌78.55点，跌幅1.32%，收于5,870.62点。纳斯达克综合指数下跌427.53点，跌幅2.24%，收于18,680.12点。这三个主要指数在周一均创下历史收盘高点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周，标普500指数下跌2.08%，纳斯达克指数下跌3.15%，道琼斯工业平均指数下跌1.24%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外，美联储其他官员也发表了一些模糊了市场对于下一次降息的时间和幅度预期的言论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全球股市指标（.MIWD00000PUS）下滑8.53点，跌幅1.00%，收于842.67点。该指标周线四连跌，本周跌幅达到2.4%，为9月初以来最大单周跌幅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧洲，欧元斯托克600指数下跌0.77%，但仍收得微弱周涨幅，为四周以来第一周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国债收益率和美元不仅因经济增长前景上涨，还因对特朗普政策可能重新引发通胀的担忧。疫情后物价压力持续较长，加之关税可能导致政府借贷增加，财政赤字进一步扩大，美联储可能调整其货币政策宽松步伐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;追踪美元兑欧元和日元等主要货币的美元指数下跌0.12%，收于106.75。欧元下跌0.02%，收于1.0528美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美元连续五个交易日上涨，预计本周涨幅将是10月初以来最大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对日元，美元贬值1.24%，收于154.31；英镑贬值0.45%，收于1.2608美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美联储12月会议预计下调25个基点的概率，根据CME的FedWatch工具，从前一天的72.2%降至58.4%，一个月前则预计为85.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;10年期美国国债收益率上涨1.9个基点，收于4.439%。本周上涨约13个基点，连续第八周上升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国原油结算价下跌2.45%，收于67.02美元/桶；布伦特原油下跌2.09%，收于71.04美元/桶。投资者消化了美联储降息路径放缓和中国需求减弱的影响。&lt;/p&gt;
        
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="Traders work on the floor at the New York Stock Exchange (NYSE)" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BGUZAV2RFJLT5E6PDNKZFU3BBI.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Traders work on the floor at the New York Stock Exchange (NYSE), after Republican Donald Trump won the U.S. presidential election, in New York City, U.S., November 6, 2024. REUTERS/Andrew Kelly/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;
        
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="Passersby are reflected on an electric stock quotation board outside a brokerage in Tokyo" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RZMV5XSY2BN6BNXMCATQDOJV7Y.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Passersby are reflected on an electric stock quotation board outside a brokerage in Tokyo, Japan April 18, 2023.  REUTERS/Issei Kato/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 15 Nov 2024 01:28:14 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2024-11-15/</guid></item><item><title>日本队势不可挡，狂胜印度尼西亚，接近世界杯资格</title><link>https://www.reuters.com/sports/soccer/unstoppable-japan-thrash-indonesia-move-closer-world-cup-qualification-2024-11-15/</link><description>&lt;p&gt;日本队在雅加达以4-0大胜印度尼西亚队，日向宏握教练率领的球队在亚洲2026年世界杯预选赛C组中积分领先，获得了七分的领先优势，并向直接晋级世界杯决赛阶段迈出了坚实一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在上半场结束前的十分钟，印度尼西亚队的詹金·赫伯纳自摆乌龙，为日本队取得了领先。随后，田中碧、森岛皓希和杉ford悠贵相继进球，日本队在五场预选赛中取得了四场胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，日本队积13分，领先澳大利亚、沙特阿拉伯和中国七分。此外，巴林队积五分，而印度尼西亚队则积三分，排名垫底。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日向宏握教练表示：“我们很高兴目前排名榜首，但尚未获得任何实质性成果，直到我们锁定世界杯名额，必须继续获胜。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这三个亚洲预选小组的前两名球队将直接晋级2026年世界杯，而第三和第四名球队将进入进一步的预选赛阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第九分钟阿拉贝马奇达的失误让印度尼西亚队前锋拉纳格·奥拉特曼险些破门，但济安·苏次 supplementary 位置迅速补位解围，化解险情。尽管全场气氛热烈且大雨倾盆，日本队在开局时并不顺畅，但日向宏握教练的球队逐渐掌握了比赛主动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比赛进行到第35分钟，马奇达传出的球进了森岛皓希脚下，森岛皓希在压力下传球失误，赫伯纳在加贺克发动逼抢下的情况下自摆乌龙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;五分钟之后，领先优势扩大为两球，田中碧左路传球至库图米马塔，田中碧一脚精妙的凌空抽射，球门将帕斯无可奈何。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比赛进行到下半场四分钟，印度尼西亚队再次送礼，帕斯直接将球传给森岛皓希，陆军竞技队中场球员将球巧妙地踢过两名防守球员，为日本队攻入第三球。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第六十九分钟，杉ford悠贵重炮轰门，将球砸入远端球门，日本队以风格化的进球完成了得分。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="世界杯 - 亚洲预选 - 第三轮 - C组 - 印度尼西亚 vs 日本" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GCTW2XF7DFMVVE5IZLWNAZHPAM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
印尼的杰伊·伊兹斯在比赛中，印度尼西亚的马滕·帕斯反应激烈。图片来源：路透社/艾詹·迪纳尔·乌尔菲亚。
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="世界杯 - 亚洲预选 - 第三轮 - C组 - 印度尼西亚 vs 日本" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7DQZICRPGRPM3APZLQDSMF2KZE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
印度尼西亚的维坦·苏拉曼和印度尼西亚的约尔迪·阿马特与日本的佐藤荣光在比赛中。图片来源：路透社/艾詹·迪纳尔·乌尔菲亚。
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="世界杯 - 亚洲预选 - 第三轮 - C组 - 印度尼西亚 vs 日本" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WBOK4MVS2JMRRC22DGHEAHH7BY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
日本的渡部航斗与印度尼西亚的雅克布·说优里和印度尼西亚的里兹基·里德霍在比赛中。图片来源：路透社/艾詹·迪纳尔·乌尔菲亚。
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="世界杯 - 亚洲预选 - 第三轮 - C组 - 印度尼西亚 vs 日本" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CQQC37ZLPRN2NGTM4BQFX2QLPA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
日本的森岛皓希在打进第三球后与队友庆祝。图片来源：路透社/艾詹·迪纳尔·乌尔菲亚。
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="世界杯 - 亚洲预选 - 第三轮 - C组 - 印度尼西亚 vs 日本" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWMUW2CEWBLJ5JKR54LWENMAVU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
看台上的印度尼西亚球迷。图片来源：路透社/艾詹·迪纳尔·乌尔菲亚。
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 15 Nov 2024 14:21:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/sports/soccer/unstoppable-japan-thrash-indonesia-move-closer-world-cup-qualification-2024-11-15/</guid></item></channel></rss>