<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 12 Jul 2024 09:17:14 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于星期五表示，以色列提出了关于发射一个新的加沙停火的提议作为交换条件来释放被俘人员，他呼吁哈马斯同意这个新的提议，他说这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始新一天了。”拜登说，他在大选年面临压力，需要停止在加沙的冲突，这场冲突已经持续了8个月了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔等国调停的会谈安排以色列和加沙战争中的激进哈马斯运动停火，反复停滞不前，双方都将缺乏进展归咎于对方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此提议是在以色列对拉法的入侵后几个星期以及对本杰明·内塔尼亚胡政府在国内外对于加沙死亡以及俘虏的持续扣押的新压力之后提出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室表示，以色列在拜登透露停火计划后授权谈判代表提交加沙地区停火协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这也发生在共和党总统候选人唐纳德·特朗普因34项重罪指控被判有罪之后的一天，凸显了候选人之间的鲜明对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登提出的新型提议包含三个阶段，与以往的提议不同的是，即使在各方通过全部三个阶段时，停火仍将继续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一阶段是一个持续六周的停火期，在此期间，以色列部队将从加沙发散中心撤出，包括老年人和女性在内的被俘人员将与数百名巴勒斯坦囚犯交换，巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天有600辆卡车将人道主义援助带入加沙，拜登说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列将就永久结束敌对状态的条款进行谈判。“停火将继续到谈判还在进行中”，总统说，这是新的变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三阶段包括对加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登说，这一提议已由卡塔尔传给哈马斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总统呼吁以色列内那些推动无限期战争的人改变他们的想法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我知道以色列内有人不同意这个计划，并呼吁战争无限期地继续。有的甚至还在这个政府联盟中，他们已经明确了，他们想要占领加沙，他们想要继续战斗数年，被俘人员并不是他们的优先事项。不过我都敦促以色列的领导层力挺这个协议，即使面对所有的压力。”拜登说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“作为一个一生致力于以色列的人，一个曾经在战争期间访问以色列的美国唯一总统，也是一个刚刚派遣美国军力直接保护以色列免受伊朗袭击的人，我请求您退后一步，思考如果这个瞬间被错过会发生什么。我们不能错过这个时刻。”他说到。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员向记者表示，以色列能够做出这一新提议，是因为最近在战场上的进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在确实有一个解决危机的道路图。这份是一份详细的四又半页协议，”该官员说。“又在细心谈判之后被谈判，我们现在桌上呈现的真实情况就是这一流程的终局。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该计划中，每个阶段的时长为42天，该官员补充说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多个以色列新闻媒体将拜登在星期五的演讲描述为戏剧性的，解读为直接向以色列公众求助。Leading Channel 12 中断了晚上新闻节目现场直播了拜登的演讲。以色列的编辑丹尼·卡斯基玛罗已经因禁止发布提议的详情而被禁言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一提议比以往的努力更有可能成功，奥斯汀德克萨斯大学的历史与公共事务教授杰里米·苏里这样说道。“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯有能力进行任何严重袭击、攻击或恐怖活动的可能性不是不存在，但它远低于此之前。”苏里说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;更重要的是，全球公众舆论正在“转向”反对以色列，苏里说。这可能促使以色列人不想继续战争，并与拜登的影响相契合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当美国总统真正全心投入时，他能创造出很多激励。”苏里说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项人质提出建议是用六周的停火交换在加沙病重、年老或受伤的人质的释放，该建议能允许提供更多援助进入该市蛰伏地。该提议最终在 本月在以色列拒绝同意哈马斯在谈判中终止战争的永久决定之后失败了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈马斯在星期四表示，当以色列停止战争时，它告诉调解人将不再参与仍在进行的攻击，但准备在一套完整的成立过程中对战俘和囚犯进行交换。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员在接受采访时表明，国家安全顾问杰克·苏利文将与17个国家的外交官会面，这些国家的公民被哈马斯在加沙关押。这些官员中有10人被用于进行换囚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上星期日的一次以色列针对拉法的空袭杀死了45名巴勒斯坦人，引发国际愤慨，但仍没有触碰到美国的政治红线，切断了对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“加沙的人民在这场战争中经历了无尽的地狱。”拜登在星期五说。“昨晚，我们目睹了拉法一次致命火灾的可怕画面，随后是一次以色列打击，&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/targeting-hamas/" target="_blank"&gt;目标是哈马斯&lt;/a&gt;。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计自从以色列响应10月7日在以色列南部的哈马斯袭击时入侵加沙州，已经杀死了3,6280多人。根据以色列的统计，哈马斯的攻击杀死了大约1,200人。</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(This story contains strong language in paragraph 17)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在周五特朗普大厦面前的摄像头前凝视，并传递了一个贴合他的法律与政治搏斗的信息：他准备战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团宣布他因隐瞒向成人电影女演员风暴丹尼尔斯支付的秘密封口费而伪造文件的34项相关指控有罪之后的一天，这位共和党总统候选人列出了让人不快且充满情绪的公开指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称主审法官胡安·梅尚切为“骗子”、“魔鬼”。他形容民主党的乔·拜登，他的11月5日选举对手，为“美国史上最差总统”。他抨击了作证反对他，曾经投票弹劾他，与他控诉特朗普秘密付款以掩盖与成人电影女演员的暧昧关系的众议员，以及宣称大量非法移民涌入美国的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳求支持者捐款给他的竞选活动，将其面前的挑战形容为任重而道远。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而相比其他公开演讲经常夹带幽默，这一项则显得乌云密布。特朗普在新闻发布会上仅手持一页笔记，并在结未结束后迅速撤出讲台只有他的儿子埃里克·特朗普陪伴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;远离摄像头，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友们也对司法系统以及任何敢提及他犯罪之人进行了抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两条主要候选人已经将彼此描绘为国家未来的威胁的选战中，拜登竞选团队接到了特朗普公开的言论作为他不适宜领兵的证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚见识到一个迷失、绝望和失败的唐纳德·特朗普无端谩骂自己的私事，并对美国司法制度撒谎，所有人观看后不言自明：这个男人不配领导美国。”拜登竞选团队的宣传负责人迈克尔·泰勒在他的声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约史无前例的判决遭到他的大多数支持者认为是司法不公后的第二天，他的竞选团队表示单独从周四起他就收到了捐赠者$34.8百万，这创造了特朗普抗疫斗争平台FitTheDrip单日筹款记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管相比拜登整体筹款上落下风，竞选团队在周五继续加快筹款攻势，向支持者发送了一系列紧迫的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”短信里写到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永不放弃！”在特朗普发布会后的短信中他播放出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党的官员和组织都站到了前总统的身旁，认为这起案件有污点，指控本不应被提起，曼哈顿由民主党压倒的陪审团被污染并且法官偏袒--当地机构否认这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对共和党批评不太迅速、力度不够的地方，特朗普的盟友和竞选助理进一步发起抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;副竞选负责人克里斯·拉塞瓦特对一个全国性共和党保守团体的社交媒体帖子发表评论，该帖子说陪审团的心情应该得到尊重。他写道：“人们的看法就跟他们的肛门一样，人人都有。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他也在社交媒体X上对曾经的共和党州长、现居住在马里兰州并竞选参议员的拉里·霍金的人在开庭之前发出警告美国人不会让政治极化的片段引燃火焰这一行为进行了反击。消息来源纪录显示：“即便陪审团裁决做出，你就已经结束了你的竞选生涯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在亲共和党的电视节目中采访宾夕法尼亚和佐治亚州的关键选民时，至少有几份记录显示他的判决正在让这些选民们开始重新考虑他们11月对他的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的流失可能会伤害他在与拜登本来针锋相对的重演中的利益，在某些摇摆州内他是微弱领先。但受访的大多数共和党与特朗普本人观点一致，认为这全是政治游戏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这都是政治考虑，只是为了伤害他，并尽可能使他离开竞选活动。”来自佐治亚州玛丽埃塔，62岁的退役警官斯科特·克莱顿告诉调查记者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能做这件事，他们可以做给任何人。那完全没有人是安全的。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而深入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯领土上使用美国武器的部分限制，这是一个略显微妙但意义重大的行动，专家认为这有助于遏制俄罗斯向哈尔科夫的跨界攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2022年俄罗斯对乌克兰发动进攻以来，拜登政府一直认为让乌克兰使用美国提供的武器在俄罗斯领土上发动攻击是非常危险的。它担心大规模乌克兰攻击可能导致直接与核武装的俄罗斯发生冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是一个与美国对基辅供应高端武器的多个禁止规定相契合的规则，这些规定在后来也已瓦解，包括先进的美国战斗机和远程 ATACM 导弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府高级官员表示，这一最新决定在周四生效，仅限于对哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，这允许基辅使用美国提供的武器回击跨边界袭击或准备袭击该地区的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专家表示，这给了乌克兰前线部队在跨越边界时可以使用美国提供的高机动性火箭系统 (HIMARS) 发射器发射使用制导多管火箭系统 (GMLRS) 导弹和其他武器的绿灯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这可以稳定前线，可能为在俄罗斯领土上推进(俄罗斯军队)创造条件，在他们开始在哈尔科夫地区行动之前。”来自乌克兰国家安全研究所的研究员Mykola Bielieskov说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾任英国军事情报官员的Philip Ingram表示，拜登的决定将减轻基辅在东部顿巴斯地区关键战线上的军队调动需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯现在会发现自己处于不利地位，并需要重新考虑他们在对哈尔科夫的攻击中使用的战术，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登的决策过程持续了几周。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位美国官员称，乌克兰在5月13日的最高安全保障会议期间，在白宫国家安全总监塞库林、国防部长奥斯汀及联合参谋部主席布朗将军的视频会议中提出了跨边界在哈尔科夫地区使用美国武器的请求，这一决定详细透露上述消息时，条件是匿名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;塞库林、奥斯汀和布朗开发了一个建议，旨在放松限制，塞库林于5月15日将其提交给拜登。拜登同意乌克兰有权在其安全的领土上反击俄罗斯的攻击，美国政府一直在完成决策过程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在5月20日与路透社的采访中公开呼吁其伙伴采取此类步骤，并在当时表示：“到目前为止，没有任何积极的发展。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高级研究员Rob Lee在福布斯政策研究研究所的欧亚项目中表示，俄罗斯通过使用这一禁令作为在哈尔科夫地区安全的避风港来避开拜登的禁令，以此为幌子对乌克兰发动攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为乌克兰第二大城市，哈尔科夫距离边境仅仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯能够使其火炮直接跨越边境。它可以保有防空、电子对抗、指挥与控制等设施在那里，”Lee说。“这也可能给予它一定程度的避风湾。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，Le</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司在提高产量的支出方面坚持谨慎承诺，这使得全球最大的石油生产国在2024年有望实现较慢的增长速度，这可能有助于减轻欧佩克+在未来周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在以往的十年里，美国推动了非欧佩克生产国的全球石油供应增长，这多亏了页岩革命和在技术和效率方面的突破，这些突破推动了产量的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量意外增长，日产量超过一百万桶，达到1293万桶/天，远超美国政府在2023年初预测的约40万桶/天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织（欧佩克）及其盟友集团去年加大了减产力度，部分原因是为弥补美国和其他非欧佩克生产国产量增长的情况。总量上的欧佩克+减产为586万桶/天，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克+正致力于一项&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/commodities/opec-working-complex-oil-cut-extension-deal-2024-2025-sources-say-2024-05-30/"&gt;复杂协议&lt;/a&gt;，该协议将允许该组织继续将一些减产措施延续至2025年，三位熟悉欧佩克+讨论的消息人士周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着欧佩克+周末讨论供应政策，美国产量增长仍将继续推动非欧佩克+产量的增长，但与2023年的威胁相比，应较少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府的最新预测是，今年美国原油供应将增长约27万桶/天，这与欧佩克本身的预测相符，预估今年美国原油和凝析油产量增长将达30万桶/天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计2024年美国产量增长将达到64万桶/天，这是最受关注的三个预测者的最接近结果之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克预计，全球需求增长220万桶/天将超过欧佩克+集团以外石油生产国的供应增长约100万桶/天。欧佩克在5月的&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;石油市场报告&lt;/a&gt;中表示，这将意味着2024年对欧佩克+原油的需求应该比2023年多90万桶/天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计2024年全球需求增长仅为110万桶/天，全球对欧佩克原油的需求变化有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年到目前为止，美国原油产量基本保持稳定。4月份的产量约为1313万桶/天，较去年12月份的1326万桶/天有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据分析，即使油价徘徊在每桶80美元左右，石油行业的高管和分析师估计，参与者似乎不太可能像2023年那样出现产量显著增长。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我们的客户仍然非常保守和自律，"合同钻探商 Scandrill 的首席运营官保罗•莫索尔（Paul Mosvold）表示。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"令人惊讶的是，尽管目前的价格较高，钻机数量并没有进一步上涨。"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司计划全年运营12个钻井平台，并在明年重新部署几个钻井平台。保持资本支出不变，并停止升级其钻井平台以更好地应对低钻井增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国石油钻机数量已降至496个，较一年前降低了13%，据贝克休斯的数据，这意味着钻机数量尚未有所回升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"美国有能力多年每年增长100万桶/天，但目前并无意以这样的速度增长，"标准普尔分析师在周四的一份报告中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准普尔全球商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量较去年将增加47万桶/天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;公开上市的美国生产商近年来限制了增长支出，这是在经历了在2010年代无节制的支出触发了额增产并但让油砂行业回撤后面对投资者压力的结果。超预期的增长在过去几年里，部分原因是私有生产商，它们正在进行中的合并浪潮，拓宽了全球市场前景。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧洲银行的一位分析师乔瓦尼•斯塔诺沃（Giovanni Staunovo）预计，尽管这些年策略有所转变，仍聚焦于资本纪律原则，意味着可能出现一种不同的反应。他预计欧佩克+将继续自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将领先2024年原油生产和液体产量的增加。欧佩克+的石油产量预计今年将下降100万桶/天，而非成员国的供应预计将增加140万桶/天，美国能源署在3月份表示。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在这次执政党非洲人国民大会（ANC）遭遇来独立种族隔离制度结束以来最糟糕选举结果的领导下，将遭受重大削弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周三选举结果从约71%的投票站显示，ANC的选票份额仅为不到42%，较2019年上次选举时的57.5%大幅下滑，并且首次至今三十年之久未能获得绝对多数。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次选举失败意味着曾为纳尔逊·曼德拉领导的解放运动将不得不与其他一家或多家较小政党协商合作，以治理国家。其可能做出政策让步或让出重要内阁职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前工会领袖、商人出身的拉马福萨预计将面临反对党和他党内严重分裂的批评者要求他辞职的压力，但ANC高级官员之一为他留任提供了支持。分析认为，没有显而易见的接班人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“没有一个可以明确接班的统一候选人，”开普敦大学政治学教授、拉马福萨传记作者安东尼·巴特勒说。根据各国领袖中在本次选举中民调最高的结果，拉马福萨也面临派系之战在党内制造联合国动员难度的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨并未对ANC的选举表现做出评论。他的发言人表示，将于周日宣布完整的初步选举结果时他将发表声明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在2022年的一份调查报告中，发现拉马福萨可能在自己的狩猎农场中的家具里存放有非法资金，并存在不当行为。他驳斥了这一指控，即为“农场门”，并在那一年晚些时候赢得ANC领导权的新五年的任期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周三的投票被认为是ANC自1994年独立以来面临的最大考验，因为选民对高失业率、犯罪和毁灭性的电力短缺等问题十分愤怒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨于2017年底当选ANC领导人，承诺重塑党形象并重启经济增长，之前他的前任，也就是民众运动的流行党领袖约亚科·祖马在9年的丑闻和经济衰退下结束了任期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但最初成为国家元首以来2018年的大喜之情很快就消逝了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;六年多以前，经济一直停滞不前，高层ANC官员依然有大量丑闻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次选举的关键打击来自拉马福萨的政敌祖马，他支持了新党uMkhonto we Sizwe，在预测中表现出色，并对ANC的支持造成巨大打击，特别是在祖马的家乡省份夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“祖马扼杀了拉马福萨和ANC，他知道自己在KZN身陷困境。”政治分析家马特赫加说。“这是拉马福萨项目的终结……你无法赢得选举却希望一切依然正常。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨一直受到批评，因为他对至关重要的改革举措迟疑不决，避免激化党内分歧——这与他在80年代作为工会领导人表现出的果断截然不同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，他的支持者称赞他在建立新共识方面的技巧以及推动南非作为“全球南方”（主要指低-中收入国家）的领头羊的地位的角色——“全球南方”简化为一个国家组别。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在新冠肺炎疫情期间，拉马福萨是全球呼吁疫苗公平分配的最有影响力的倡导者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近南非向国际法院起诉以色列，指控以色列在加沙市拉法发动军事攻势，导致法官在本月裁定以色列必须停止其军事行动。以色列坚决否认这一指控，并继续在拉法进行其军事攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图吹嘘过去三十年ANC的成功，但批评者称他对此作为应对南非最大挑战的力式缺乏新的解决方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在ANC最终的竞选集会上，他承诺“做得更好”。集会约有数万名支持者聚集在索韋托足球场馆。许多人在他演讲结束前离开。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="2024年5月29日，南非索韋托地区总统西里尔·拉马福萨在投票。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;2024年5月29日，南非索韋托地区，西里尔·拉马福萨进行投票。来源：路透社/oup Nkosi&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大有史以来臭名昭著的连环杀手罗伯特·彼克顿，因涉嫌在本月早些时候加拿大一家最高安全级别的监狱遇袭后，在74岁高龄死亡，监狱管理方宣布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;彼克顿是加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，他在2007年被定罪，指控其谋杀了吸毒者和性工作者，并在其不列颠哥伦比亚省太平洋地区的养猪场肢解了他们的尸体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在他服刑期间的2002年初被捕前，有超过10年的时间有超过60位女性在温哥华贫民区“ Downtown Eastside”附近失踪，这些失踪女性的残骸或DNA在彼克顿的不列颠哥伦比亚省普奥特考立门市猪场被发现，这里的猪场距离温哥华市中心大约25公里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;彼克顿在魁北克的一所惩教中心于5月19日遭袭后身亡，之后他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大矫正服务在一份声明中说：“我们要认识到，彼克顿犯下的罪行对不列颠哥伦比亚州和全国的社区造成了巨大打击。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这段描述的受害者是超过60位在长达10多年间从温哥华“Downtown Eastside”贫民区失踪的女性之一，其中许多受害者的身份为原住民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大矫正服务还披露，暂无计划发起对囚犯遗体采集调查。温哥华太阳报早些时候报告，在2016年一部名为由彼克顿所写出版的书籍被亚马逊网站下架仅几分钟后，该书籍就出现在了出售列表。在上述事件后，出版商向受害者家属道歉并要求将该书籍从亚马逊网站下架。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="File TV image of Robert William Pickton whose court case begins in New Westminster" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
      &lt;i&gt;此文章中描述的Robert William Pickton在不列颠哥伦比亚省Port Coquitlam的家中被一台电视摄像机拍摄。来源：Global TV/ File Photo&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过1800亿美元的加密货币流入了一种新型平台，该平台为投资者提供了通过冻结其代币获得奖励的途径，这种复杂方案被分析师警告可能给用户和加密货币市场带来风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓的“重新存币”热潮是加密货币市场风险投资的最新标志，随着价格的上涨和交易者追求收益，这种情况正在增多。比特币，最大的加密货币，接近历史最高点，而排名第二的以太币，今年上涨了60%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以太币最近的供应量增长核心在于基于西雅图的初创企业EigenLayer。该公司今年2月从美国风险投资公司安德森·霍洛韦itz的加密货币部门筹得了1亿美元，已经吸引了价值188亿美元的加密货币到达其平台，从六个月前的不到4亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer发明了“重新存币”来扩大一个很长的加密货币传统做法“存币”（staking），其创始人Sreeram Kannan告诉路透社。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机进行检查和验证谁拥有哪种加密货币。为了解决这个问题，以太币等加密货币的持有者允许其资产作为验证过程的一部分被锁定。持有者只要参与存币就失去了对代币的即时访问，但他们会因存币而获得回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些存币平台也向用户发行了新的加密货币，用于代表他们存币的加密货币。重新存币使代币拥有者可以将这些新代币存到不同的区块链相关的程序和应用中，希望能得到更大的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密世界对重新存币的风险持有不同看法，一些意见领袖说，这种做法还处于起步阶段，无法确定其风险管理能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但其他人，包括分析师，担心，如果重新存币加密货币的新代币作为近乎无限的贷款市场的抵押品，在此基础上借款，可能会导致基于较少底层资产的借款连续循环。如果所有人都同时试图退出这种市场，这可能会导致更大的市场不稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位名为Adam Morgan McCarthy 的Kaiko公司分析师表示，“当还有抵押品用于拥有抵押品时，那不是理想状态，这引入了本来不存在的新类型风险。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;投资者的吸引力来自于他们的收益：以太坊区块链上的存币收益通常在3%-5%范围内，分析师指出，重新存币的收益可能会更高，因为投资者可以同时在多个地方获得收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重新存币是去中心化金融（DeFi）风险领域内的最新发展，这是让加密货币持有者通过投资实验方案来产生大量收益，在没有出售加密货币的情况下，这会给持有者提供大规模收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer平台尚未向用户直接支付存币奖励，因为这样做机制尚未开发。用户的期待是获取未来的奖励或其他被称为空投的份额。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;使用EigenLayer 平台的人获得其新创的代币作为奖励，这种代币叫“EIGEN”。用户希望这种代币在将来值钱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同样，Kaiko 的Morgan McCarthy 表示，重新存币平台的增长是用户进行空投的驱动，称为“这种免费现金极为投机主义的做法。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位名为David Duong的美国加密货币交易所Coinbase研究负责人表示，“他们提前这样做，期待获得奖励，但他们不知道会得到什么。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer是由Sreeram Kannan 创建的，他之前是西雅图华盛顿大学的助理教授，并且是第一个由印度学生设计的微型卫星团队的一部分，根据他的学术网站。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer自称是一个验证服务的市场，将潜在的存管人与需要存币的程序进行连接。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新的重新存币平台纷纷出现，例如EtherFi，Renzo和Kelp DAO，这些平台会为客户重新存币并为其生成表示重新存币资产的新代币。这些代币可以在其他地方使用，例如作为贷款的抵押品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan 说他的平台的目的是让用户自行决定在哪里存币，以及帮助新的区块链服务成长，而不是刺激更多的加密货币支持的贷款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们并没有与这些玩家建立任何正式关系...这是正在出现的新兴现象。”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coinbase 的Duong 表示，重新存币可能会带来“潜在风险” - 如果重新存币代币用于加密货币贷款，在市场下跌期间可能会有强制清算并导致更多波动，他在笔记中写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年的加密货币市场的售空加剧了高风险贷款，因为作为贷款的加密代币价值快速下降，之后是Terra和Luna代币的崩盘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan表示EigenLayer与这些风险的关系不同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“风险并不在于重新存币，而是贷款协议给出了风险错位的定价。”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些专家对重新存币并不担心，注意到重新存币协议中的现金相对于全球加密货币在2.5万亿美元净资产中所占很小比例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管机构长期以来都关注着加密货币世界的亏损可能溢出到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“目前，我们并未看到重新存币问题对传统金融市场产生实质性风险。” 全球评级有限公司数字资产分析部门负责人Andrew O’Neill说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，加密货币世界正在与主流金融越来越紧密相连，且重新存币正在吸引机构投资者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Standard Chartered的加密货币臂Zodia Custody已经看到了大量机构对存币的兴趣，但高级风险官Anoosh Arevshatian 指出，重新存币的一步太远了，很难建立一条资产去向和奖励分配的记录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nomura的加密货币臂Laser Digital已经与Kelp DAO合作对部分资金进行了重新存币，Kelp DAO在4月份博客文章中表示。Laser Digital没有回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞士加密专业银行Sygnum对客户的加密资产进行了存币，并预期“围绕重新存币出现一个新的生态系统”。 &lt;/p&gt; &lt;figure&gt;
&lt;img alt="示意图展示了表示比特币的图像" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;这是一个表示比特币的示意图，拍摄于2024年3月9日的巴黎，照片由路透社的Benoit Tessier/Illustration拍摄。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;  
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="示意图展示了表示以太币的图像" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;这是一种表示以太币的示意图，拍摄于2023年6月16日的电脑主板上，照片由路透社的Dado Ruvic/Illustration拍摄（文件照片）。 &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;Claudia Sheinbaum赢得了压倒性的胜利，成为了墨西哥的首位女性总统，继承了她的导师、即将卸任的领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目。他的在贫困人群中的人气帮助推动了她的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;Sheinbaum&lt;/a&gt;，一位气候科学家和墨西哥城前市长，赢得了总统职位，得票率在58.3%至60.7%之间，墨西哥选举管理机构的快速点算结果显示。这预计将是墨西哥民主历史上得票率最高的一次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟也有可能在国会两院中取得可能的三分之二超级多数，这将使其能够在不获得反对派支持的情况下通过宪法改革，根据选举管理机构给出的结果范围所表明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;Xochitl Galvez&lt;/a&gt;在初步结果显示她得票率在26.6%至28.6%之间后承认失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"对于这个共和国200年的历史来说，我将成为墨西哥的首位女性总统，"Sheinbaum对着支持者大声欢呼“总统，总统”。她支持者在墨西哥最小州特拉斯卡拉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赢得Sheinbaum是一个重大步骤，这是以墨西哥著名的强烈男性文化和世界第二大天主教人口为背景的国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum是美国、墨西哥和加拿大第一位通过全国大选赢得总统职位的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我从未想过有一天我会投票选一个女性，"87岁的Sheinbaum支持者伊德尔米拉·蒙特尔在墨西哥最小的塔斯卡拉州说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"在此之前，我们甚至无法投票，当我们能够投票时，只能按照你丈夫告诉你要投票的人。感谢上帝，这种情况改变了，我可以活看着它，"蒙特尔补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum面临复杂的前景。她需要在增加大众福利政策的同时，继承严重的预算赤字和低经济增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;宣布初步结果后，她向支持者承诺政府将财政负责，并尊重中央银行的自治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她誓言改善安全，但给出的细节很少。这场选举也是墨西哥现代史上最暴力的一次，有38名候选人被谋杀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的投票还遭到普埃布拉州投票站在竞选期间造成两人死亡的破坏。在洛佩斯·奥夫拉多尔任期内，墨西哥比现代历史上任何其他政府期间都有超过185,000人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"除非她承诺进行大规模投资以改善警务并减少无责任，Sheinbaum很可能会难以实现整体安全水平的显著改善，"独立拉丁美洲政治风险分析师纳特尼尔·帕里斯·法兰尼里说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政MORENA党还赢得了墨西哥城市长职位，根据初步结果，这是该国最重要的职位之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统面临的挑战之一将是与美国就如何处理大量通过墨西哥前往美国的移民和在洛佩斯·奥夫拉多尔任内因芬太尼泛滥而导致的跨国贩毒合作进行紧张谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果在11月赢得美国总统的唐纳德特朗普政府，墨西哥官员预计这些谈判会更加艰难。特朗普誓言对来自墨西哥的中国制造的美国汽车征收100%的关税并表示将动员特种部队打击走私集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，这位下一任总统将被要求解决电力和水资源短缺问题，并吸引制造商进行所谓的“近岸化”，即公司将其供应链移至其主要市场附近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum还必须应对州立石油巨擘佩姆斯面临数十年生产下滑和举步维艰的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"这不能仅仅是公家资源被无限制地投入，而公司永远不会盈利，"高盛首席拉丁美洲经济学家奥伯托·拉莫斯说，“她们必须重新考虑佩姆斯的商业模型。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lopez Obrador将最低工资翻了一番，减少了贫困，并监督了比索的加强和低失业率，这些都是令他极其受欢迎的成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum承诺扩大福利计划，但面临在墨西哥高得预期的预算赤字和预计2025年由中央银行预计的1.5%增速前景面前并不容易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lopez Obrador在竞选期间形象显著，企图将投票变成对其政治议程的公投。Sheinbaum拒绝反对党声称她是Lopez Obrador的傀儡，尽管她承诺继续许多他的政策，尤其是那些帮助墨西哥最贫困人群的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜利演讲中，Sheinbaum感谢Lopez Obrador是对她国家有积极影响的独一无二的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯认为，应该质疑批评Sheinbaum即将成为Lopez Obrador傀儡的背后可能存在的性别歧视。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"令人难以置信的是，人们无法相信她将在做出决策，我认为这很可能是与她身为女性有关，"她说。&lt;/p&gt; 

 &lt;figure&gt;&lt;img alt="Sheinbaum wins Mexico's presidential election" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg"&gt;&lt;/figure&gt;
 &lt;p&gt; &lt;/p&gt;
 &lt;figure&gt;&lt;img alt="Sheinbaum wins Mexico's presidential election" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg"&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织周六表示，旨在就如何更有效地应对疫情达成全球协议的谈判将在2025年或更早结束。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该协议已由世界卫生组织的194个成员国进行了两年的协商，这是在承认COVID-19期间疫苗分享和准备方面失败后的合作。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管谈判因富裕国家与较贫穷国家在疫苗共享和准备等问题上的严重分歧而延期，该联合国机构最初的目标是本周达成协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，各国确实就更新现有具法律约束力的健康规则达成了一项并行协议，这些规则被称为国际卫生条例（IHR），其中包括对最严重和全球性威胁的健康危机的新类别，“大流行紧急状态”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界卫生组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在声明中说：“今天作出的历史性决定体现了成员国共同保护自己和全球人民免受公共卫生紧急情况和未来大流行病共享风险的企图。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国卫生与公共服务部长Xavier Becerra在周六表示：“通过这一协议，我们采取措施对国家负责，并加强措施阻止大规模爆发，这些爆发在对美国人及其安全构成威胁之前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球卫生规则的修改旨在加强世界对新病原体的防御，据世界卫生组织数据称，COVID-19导致了超过700万人死亡。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="存档照片：日内瓦世界卫生组织总部分布的世界卫生组织（WHO）标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;存档照片：2023年2月2日在瑞士日内瓦的世界卫生组织（WHO）总部附近的WHO标志。路透社/Denis Balibouse/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>