<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>China | Reuters</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 09 Jul 2024 08:53:04 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>全球股市表现不一，投资者正等待Powell的证词。</title><link>https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2024-07-09/</link><description>&lt;p&gt;周二，全球股市表现参差不齐，投资者正等待美国联邦储备委员会主席杰罗姆·鲍威尔是否会表达对降息的积极态度，因为已经有证据显示美国劳动力市场正在放缓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧洲斯托克600指数(.STOXX)下跌0.2%，欧元区蓝筹股(.STOXX50E)也减少了同样比例。能源股(.SXEP)跌幅最大，跟踪油价下跌，跌幅为0.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，华尔街预计将出现更亮丽的开盘情况，标普500指数期货上涨0.2%，纳斯达克指数期货增长0.4%。在周一，尽管触及历史高点，但华尔街在周一轻轻地继续上涨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鲍威尔周二和周三将在美国国会作证，投资者押注一系列疲软的劳动力市场数据显示9月份降息的可能性已上升至大约80%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鲍威尔的言论将投资者的关注点从欧元区的法国移开，法国作为欧元区第二大经济体，政治僵局消除了对极左或极右政策潜在财政影响的担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一场令人意外的左翼激增阻止了玛丽娜·勒庞把极右势力推上权力的后，法国正面临一个散票议会。欧元在周一波动，但随着尘埃落定，欧元在周二稳定在四周高点附近。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"从美国角度来看，美联储的政策很重要，但并不是唯一的驱动力，"资产管理公司Unigestion的高级投资组合经理Alexandre Marquis说。"企业收益，这有助于缓解对降息的失望期待。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在鲍威尔作证前，欧元区债券收益率也有所上升。欧元区基准德国十年期债券收益率升1个基点至2.53%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自6月底以来，由于担心极右派获胜，法国和德国借贷成本差距扩大至2012年来的最高水平85个基点。而现在维持在66个基点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;记者指出，多极化的法国议会缓解了市场担忧，德银分析师写道：“它使得任何政策都难以实施，无论是极左还是极右，因为这些政策在这些数字上行不通。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;早些时候，日本的日经指数(.N225)跳涨1.96%，触及历史高点，带动半导体股票和沉没有日元的支撑，该货币提振了日本企业海外收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;受到关注的亚洲太平洋地区除了日本之外的股票指数(MIAPJ0000PUS)上涨0.4%，接近前一日的两年高点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周四即将发布的美国消费者价格数据将为美国经济的健康状况提供更多的线索。预计6月的核心通胀将稳定在3.4%，而5月为3.3%，而核心通胀则预计将从3.1%降至3.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于2024年剩下的时间，市场已经完全定价了50个基点的宽松政策，相当于两次降息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在投资者接受了法国的选举结果后，欧元保持稳定在1.082美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美元在105.02的货币篮子接近四周低点，为受到重创的日元提供了一些喘息机会。日本货币在美元160.87保持不变，上周触及38年低点161.96澳元/美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;油价在飓风影响美国德克萨斯州主要石油生产中心造成的影响小于市场预期后，保持稳定。布伦特原油期货下跌0.4%，至每桶85.41美元，美国西德州中质原油上涨2美分，至每桶82.33美元。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="东京银行外的一位路人走过连接各国股市指数的电子显示器" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2BF2FX67VVPCZA42YGNBLZBN7U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年3月22日，日本东京。REUTERS/Issei Kato/档案照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 09 Jul 2024 02:15:28 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2024-07-09/</guid></item><item><title>
&amp;lt;p&amp;gt;Porsche AG reports sharp fall in China deliveries&amp;lt;/p&amp;gt;
</title><link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/porsche-ag-posts-7-delivery-decline-h1-2024-07-09/</link><description>&lt;p&gt;德国跑车制造商保时捷(Porsche)(股票代码：&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/P911_p.DE" target="_blank"&gt;P911_p.DE&lt;/a&gt;)于周二表示，与2023年同期相比，今年上半年全球汽车交付量下降了7%，主要是中国交付量同比下滑了33%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;保时捷公司由大众汽车(Volkswagen)(股票代码：&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/VOWG_p.DE" target="_blank"&gt;VOWG_p.DE&lt;/a&gt;)多数拥有，对欧盟-中国关税紧张局势有着高度敏感性，中国交付的汽车占全球交付量的近20%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名花旗银行分析师指出欧洲汽车市场的弱点，称“市场显然担心中国的定价疲软以及可能需要向经销商支付补偿的风险。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总体而言，今年上半年保时捷在全球范围内交付了155,945辆汽车。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在北美，交付量同比下降了6%。同时，在保时捷的本土德国市场，交付量增加了22%至20,811辆汽车。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="75周年纪念版德国跑车制造商保时捷" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4HT5XS5IBLLTCUVCHSUE6OHOM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年1月25日，保时捷柏林75周年保时捷跑车展览“梦想驱动”活动中，保时捷造型总监Michael Mauer展示了一款保时捷357的新设计研究模型。REUTERS/ Lisi Niesner/档案照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 09 Jul 2024 07:27:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/autos-transportation/porsche-ag-posts-7-delivery-decline-h1-2024-07-09/</guid></item><item><title>独家：日本必须加强与北约的联系以保护全球和平，首相表示</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/japan-must-strengthen-nato-ties-safeguard-global-peace-pm-says-2024-07-09/</link><description>&lt;p&gt;俄罗斯与朝鲜的军事合作加深突显了日本需要加强与北约关系的重要性，特别是在地区安全威胁日益交织的情况下，日本首相岸田文雄告诉路透社。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;In written remarks ahead of his attendance at a NATO summit in Washington DC this week, Kishida also signalled concern over Beijing's alleged role in aiding Moscow's two-year-old war in Ukraine, although he did not name China. &lt;span&gt;
（在此前出席本周在华盛顿特区举行的北约峰会前，岸田文雄还表达了对中国疑似辅助俄罗斯在乌冲突上的角色的担忧，尽管他没有点名中国。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;“欧洲大西洋和印太的安符合不可分割，俄罗斯对乌克兰的侵略以及与朝鲜的军事合作加深都是对这一现实的强大提醒”，&lt;span&gt;
（“欧洲大西洋与印太地区的安全是不可分割的，俄罗斯对乌克兰的侵略以及与朝鲜的军事合作加深是对这一现实的强大提醒”，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;

&lt;p&gt;岸田文雄补充道，日本决心加强与北约及其伙伴的合作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“世界不应容忍一些国家试图破坏既定的国际秩序的努力，并重申今日的乌克兰可能成为明日东亚太的警告”，他继续说。他还呼吁国际合作以应对超越地理边界的新型安全威胁，如网络攻击和太空冲突。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;与日本一同参会的还有来自太平洋四边国（IP4）的韩国、澳洲和新西兰，今年7月他们将与北约领导人举行会议。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;韩国总统尹锡悦在本周告诉路透社，他计划讨论朝鲜与俄罗斯关系的深化对欧洲带来的威胁。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;朝鲜领导人金正恩在普京总统24年来首次访问平壤时与俄罗斯签署了互不侵犯的条约，并表示全力支持俄罗斯在乌克兰的战争。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国及其盟友指控平壤向俄罗斯提供了在乌战争中使用的弹道导弹和炮弹，并称担心俄罗斯可能会为朝鲜的核导弹发展提供支持。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国还表示，中国正在向俄罗斯提供无人机、导弹技术、卫星影像和机床，这些商品虽然不算致命援助，但却帮助俄罗斯发展起一套支持乌战争的军事能力。中国否认向任何一方提供武器。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在不点名中国的前提下，岸田文雄告诉路透社，某些国家疑似已经向俄罗斯转移了民用和军用两用商品，这为俄罗斯的乌战争提供了“生命线”。他补充说：“在全方位、战略性的方法下应对这类情况是必要的，需要作出冷静和全面考虑，同时考虑推动国际行为者利用武力改变现状的多种形式。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“从保护全球和平与安全的角度来看，地理边界的“欧洲大西洋”或“印太”不再相关。从这个角度来看，日本和印太伙伴可以在这一盟友中发挥重要作用。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;长期以来，东京因和平主义的制约，曾对援助乌克兰持谨慎态度。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，它已提供了对乌克兰的财政援助，领导了准备战后重建的行动，并贡献于北约基金，该基金为乌克兰提供非致命设备，如反无人机检测系统。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;东京也多次警告可能出现类似于在东亚太地区发生的冲突风险，其中中国在对包括民主的台湾岛在内的领土声索上日益强硬。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“此次峰会给日本、美国以及其他北约盟国提供了一个关键的机会，以面对针对国际秩序的持续挑战，并重申形成全球和平与繁荣基础的价值观与原则”，岸田文雄说。

&lt;p&gt;然而，北约成员国在亚洲加强联系的程度可能有限。去年的一个北约在日开设联络处的计划（在亚洲首个）由于法国的阻止和中国的批评而遭到搁浅。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;span&gt;日本首相岸田文雄在东京总理府举行的新闻发布会上讲话，2024年6月21日。图片由路透社提供&lt;/span&gt;
（照片：由路透社提供，在东京总理府举行的新闻发布会上，日本首相岸田文雄讲话，2024年6月21日）&lt;/figcaption&gt;&lt;/span&gt;</description><pubDate>Tue, 09 Jul 2024 07:03:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/japan-must-strengthen-nato-ties-safeguard-global-peace-pm-says-2024-07-09/</guid></item><item><title>淡马锡的资产组合价值录得温和增长；对中国持谨慎态度</title><link>https://www.reuters.com/business/finance/temasek-portfolio-value-logs-modest-rise-has-cautious-approach-china-2024-07-09/</link><description>&lt;p&gt;Singapore state investor Temasek said on Tuesday its net portfolio value had swung back to growth with a 1.8% gain, adding that profits from investments in the United States and India helped cushion the impact of underperformance in China.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Significantly, Temasek's (TEM.UL) exposure to the Americas surpassed China for the first time in a decade, accounting for 22% of its portfolio versus China's 19% during the year ended March.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Temasek said it is taking a cautious approach to China and would continue to monitor the country's government policies this year. Aside from Singapore - its biggest market accounting for 27% of its portfolio, the U.S. would continue to be a leading destination for its capital, followed by India and Europe.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The firm added it plans to step up investments in Japan and Southeast Asia. Temasek is also considering building its presence in the Middle East, Deputy CEO Chia Song Hwee told Reuters in an interview.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"The economies (in the Middle East) are going through transformation and opening up and also the policy directions are more investor friendly as well as market-driven," he said.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"So we are clearly seeing the change and we are beginning to spend time looking at opportunities and evaluating."&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The rise in the value of Temasek's portfolio to S$389 billion ($288.5 billion) compares with last year's &lt;a href="https://www.reuters.com/business/finance/singapores-temasek-reports-portfolio-value-drop-positive-china-tech-2023-07-11"&gt;5.2% drop&lt;/a&gt; which had marked the first decline since 2020 amid global economic uncertainties and a higher interest rate environment.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Chia said the firm would continue to "reshape" its portfolio. That includes in China where geopolitical tensions remain a concern and focusing on companies that are centred on the domestic market and rely less on exports, he said.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Portfolio never stays static. And what we try to do is to reshape our portfolio time and time again to be future-proof, future-ready while making sure that we can earn a long-term sustainable return," he added.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Our portfolio is still very large in China, even at 19% it is still a large portfolio for us."&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Chinese companies that Temasek has invested in include Alibaba Group &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/9988.HK" target="_blank"&gt;(9988.HK)&lt;/a&gt; and Tencent Holdings &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/0700.HK" target="_blank"&gt;(0700.HK)&lt;/a&gt;, owning stakes of less than 1% in both. It also invested in Chinese electric vehicle company BYD during the latest financial year. The size of that holding was not disclosed.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In the United States, its investments include its stake of around 3% in asset manager BlackRock &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/BLK.N" target="_blank"&gt;(BLK.N)&lt;/a&gt; and holdings of less than 1% in credit card payment companies Visa &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/V.N" target="_blank"&gt;(V.N)&lt;/a&gt; and Mastercard &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/MA.N" target="_blank"&gt;(MA.N)&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Regardless of the outcome of the U.S. election in November, the world's largest economy will continue to be an "interesting market" for Temasek due to innovation and opportunities in the private credit and technology sectors, Chief Financial Officer Png Chin Yee said in a separate interview.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Temasek will continue to seek investment opportunities in artificial intelligence and green transition, its head of financial services Connie Chan also said.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In May, Temasek &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/deals/brookfield-nears-deal-buy-frances-neoen-66-bln-2024-05-30/"&gt;partnered with Canada's Brookfield&lt;/a&gt; &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/BN.TO" target="_blank"&gt;(BN.TO)&lt;/a&gt; to invest in Neoen &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/NEOEN.PA" target="_blank"&gt;(NEOEN.PA)&lt;/a&gt;, a deal that valued the French renewable power producer at around 6.1 billion euros ($6.6 billion).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Other global investors have also posted gains driven by a better-than-expected U.S. economy and growing expectations of lower interest rates.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;This month, Japan's Government Pension Investment Fund posted an investment gain of $133.3 billion for the January-March quarter, while Saudi Arabia's sovereign wealth fund PIF reported it &lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/saudi-arabias-sovereign-wealth-fund-swings-368-bln-profit-2023-2024-07-01/"&gt;swung to a profit&lt;/a&gt; of $36.8 billion in 2023.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Currency conversion rates: &lt;span&gt;$1 = 1.3484 Singapore dollars&lt;/span&gt; &lt;span&gt;$1 = 0.9228 euros&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 09 Jul 2024 07:19:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/finance/temasek-portfolio-value-logs-modest-rise-has-cautious-approach-china-2024-07-09/</guid></item><item><title>路透社调查显示，6月中国新人民币贷款预计大幅增长，得益于支持性政策</title><link>https://www.reuters.com/world/china/chinas-june-new-yuan-loans-seen-surging-supportive-policy-2024-07-09/</link><description>&lt;p&gt;周二，路透社的一项调查结果显示，中国6月的新元贷款量可能从5月翻了一倍多，同时，在经济复苏过程中，央行继续实施政策支持。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="Reuters logo" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/466BJJQ7PVGY5O53NZ3KL65MHM.png" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;Reuters logo&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 09 Jul 2024 07:22:37 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/chinas-june-new-yuan-loans-seen-surging-supportive-policy-2024-07-09/</guid></item><item><title>在Powell作证前，美元下跌；欧元在法国投票后稳固。</title><link>https://www.reuters.com/markets/currencies/dollar-droops-before-powell-testimony-euro-weathers-france-uncertainty-2024-07-09/</link><description>&lt;p&gt;周二，美元兑主要货币的汇率接近近一个月来最低水平，尚未从周五出乎意料疲软的就业报告的影响中恢复，交易员们等待美联储主席杰罗姆·鲍威尔的证词以获取利率路径的线索。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧元在周一剧烈波动后仍旧保持稳定，投资者们正在接受法国出现悬案内阁这一事实。这可能会导致政治僵局，但减轻了从完全极右翼或左翼胜利中带来的财政顾虑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;衡量美元兑欧元、英镑、日元和其他三个主要货币的美元指数保持平板状态，为104.99，接近于前一天的低位104.80，为近3个半月来的最低水平。该指数上周下跌了0.9%，这一下跌是由周五的每月就业报告加剧的。报告显示，就业人数再次增加，这提振了美联储即将开始降息的预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据芝加哥商业交易所（CME）的“美联储观察”工具，交易员当前预测在9月份会议上降息的概率约为76%，而上周这一概率为66%。预计12月份会再有一次降息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美联储主席鲍威尔将在周二晚些时候开始的两天前国会作证，随后在周三向众议院作证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;市场观察者们表示，将于周四发布的消费者价格指数也可能至关重要，因为近日数据显示，物价自年初意外高企以来出现了降温。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“鲍威尔在坚持通胀的顽固性和避免劳动力市场恶化之间的沟通方式将在所有关注的焦点上。”国民澳洲银行外汇策略负责人雷·阿特利尔指出。预计美元在长期内将会下跌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，市场对法国选举结果持相对乐观态度，认为政治僵局，以及相关部门对财政政策的惯性，可能是法国未来走向的最有可能情况，这比任何其他选择都更具良性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧元上涨了0.06%，达到1.08295美元，接近于周一近四个星期来的最高点1.0845美元。当天，该货币最低下跌到1.07915美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英镑在1.2809美元保持稳定，周一的最高点为1.28455美元，这是自6月12日以来的最高水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英国央行委员乔纳森·哈塞尔尔表示，鉴于劳动力市场持续存在的通胀压力，他希望保持利率不变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，交易员看到在8月1日降息的概率为61%，而来自澳大利亚联邦银行的分析师认为这一概率过高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们有高度信心，在8月利率将保持不变。”资深货币策略师克里斯蒂娜·克拉夫特表示。他预测9月才会开始降息周期，因为劳动力市场强度存在不确定性，服务业通胀依旧非常高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日元兑美元变化不大，为160.945，本周在反弹至近38年低点161.96后，找到了某些平衡。尽管市场有猜测日本央行可能在7月31日再次加息，这在3月份自2007年以来首次加息后，开始受到广泛关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本的中央银行预计将在本月末的政策会议上宣布量化紧缩计划。他们从周二开始与债券市场参与者会面，讨论在不引起市场动荡的情况下如何推进这一进程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows U.S. Dollar and Euro banknotes" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BWNBPMNMNJO4HGR73B356D6SBQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;说明图显示了标有“美国”字样的美元钞票以及标有“欧洲”字样的欧元钞票。撮影日期：2022年7月17日。Reuters/Dado Ruvic/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 09 Jul 2024 01:38:55 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/currencies/dollar-droops-before-powell-testimony-euro-weathers-france-uncertainty-2024-07-09/</guid></item><item><title>Honda to end vehicle production at one of its Thai auto plants</title><link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/honda-end-vehicle-production-one-its-thai-auto-plants-2024-07-09/</link><description>&lt;h1&gt;本田汽车将在泰国削减工厂生产计划&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;本田汽车将在2025年关闭其在泰国阿育塔亚省的工厂，转向计划在它在普拉钦布省运营的工厂生产。日本第二大汽车制造商于周二宣布了这一决定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这一举措体现了目前日本企业在泰国面临的一个更为严峻的形势。中国品牌企业正在积极争取市场份额，与此同时，消费者对于电动汽车的需求也在增长。本田汽车打算在2025年起停在阿育塔亚工厂的车辆生产线，转而将其汽车部件生产转移到1996年设立的该工厂内。以本田汽车发言人的话闻，工厂同年开始运作。据该发言人称：同时，普拉钦布工厂将在2016年开始运营且将会统一车辆产地。这将是本田在泰国唯一的两家工厂。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本田汽车在2019年至2023年期间，其两个工厂的合并产量从228,000辆逐年下降至每年不到150,000辆。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近年来，本田汽车停止在泰国的销售，销量达到每年少于100,000辆。发言人表示，希望通过消除泰国生产与销售的缺口、以期突破业务瓶颈。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自每年向其他东南亚市场如印度尼西亚和菲律宾出口以来，本田目前没有在泰国进行新的投资的计划，发言人透露。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在日本企业面临中国品牌的冲击下，面对来自新兴中国汽车制造商的竞争，尤其是在中国以外的市场，例如东南亚，具体到您当前所在的市场，日本企业可能面临更多挑战。本田汽车以及日产汽车的销售一直受困于竞争压力。在一位发言人提供的信息中，就提到纯电动和插电式混合动力汽车软件加载和价格优惠使中型企业对消费者产生了巨大吸引力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本季，中国比亚迪在泰国启动了新能源汽车工厂。据此碌的型号显示，日本企业面临东南亚市场的竞争加剧风险也好上加好有7201.T》会进行更多投资计划。这包括比亚迪在华大批投资的产出金额已达到14亿美元的发展计划。&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;本田广州车型&lt;/h2&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Thailand International Motor Expo 2022 in Bangkok" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZC7X62E6VJMEJDO5RDP4RXSLTI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在2022年11月30日于泰国曼谷举行的第39届泰国国际汽车博览会上展示的本田SUV e:Prototype EV。发表我是来自亚历克斯·佩罗旺玛。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Thai workers work at a sedan line production at Honda Automobile in Rojana Industrial Park, Ayutthaya province" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APH3VTYVJNKHXMABPTBCJJUHMQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2012年3月31日，以萨库瑞·苏克潘拍摄于曼谷以北约80公里的罗佳南工业区一个卧车生产线。本田汽车在泰国的生产区内工作。该公司发言人说，这一区域为本田在泰国的另一个工厂提供服务.&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="The Honda Motor logo is displayed at the 43rd Bangkok International Motor Show" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/W2AFCP2F3NJ7LF6LZ4VM53QB2A.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在2022年3月22日于泰国曼谷举行的第43届东南亚国际汽车展上展示的本田汽车标识。这是当时会议的一个亮点。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 09 Jul 2024 05:32:07 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/autos-transportation/honda-end-vehicle-production-one-its-thai-auto-plants-2024-07-09/</guid></item><item><title>DBS银行的CEO表示，银行正在寻找可以附加的交易，而不是革命性的交易。</title><link>https://www.reuters.com/business/finance/dbs-ceo-says-trump-will-be-open-cutting-deals-which-could-suit-china-2024-07-09/</link><description>&lt;p&gt;DBS集团&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/DBSM.SI" target="_blank"&gt;DBSM.SI&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;正在寻找支持其地理和业务战略的附加收购，但排除了通过进行大型收购来防止自己分心的选项，DBS银行的首席执行官Piyush Gupta在周二的谈话中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Gupta在新加坡的Reuters NEXT论坛上接受采访时还表示，在不断增长的地缘政治风险下，DBS 对亚洲仍持乐观态度，因为其经济增长率为4%-5%。他称，这个数字几乎是全球其他地区记录的两倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;DBS是新加坡和东南亚资产规模最大的银行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Gupta表示，在他担任DBS银行领导者15年期间，该银行选择了四大市场——中国、印度、印尼和台湾的区域增长策略。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年8月，DBS公司完成了对花旗银行在台湾的消费者银行业务的收购，使其成为台湾最大的外资银行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们专注于建立财富业务，尝试拓展中小企业零售业务，尝试构建交易服务业务。只要我们的策略在大市场和业务领域中发挥作用，我们总是寻找机会进行价值叠加型交易。”他说到。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们避开了任何具有颠覆性或改变游戏规则的并购。我们坚信，在未来的世界中，关键在于数字化、人工智能以及改变工作文化和方式。大型收购将耗费太长时间，带来太多混乱，从而影响未来的发展。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，DBS是中国深圳农村商业银行的最大股东，这为其在粤港澳大湾区提供了良好的立足点，根据其3月份发布的年度报告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Gupta在被问及DBS是否希望增加其股份时说：“它是一家很不错的银行，在整个深圳都属于本地所有......我们是最大的股东，业务主要集中在中小企业（SME），与房地产或房地产无关，总体上来说，其业务状况比较好。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当我们看到它在未来增长时，有一个计划让其进行IPO，我们对粤港澳大湾区非常乐观......我们相信活动很好。我们认为这是一个很好的平台。但是，在我们行动之前，资金流动的机会是双向的，我们的投资回报率很高。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月份，DBS宣布达到&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/finance/singapore-bank-dbs-first-quarter-net-profit-rises-15-year-record-high-2024-05-01/"&gt;历史高点&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;的季度业绩，并预计2024年的净利润将超过去年的历史记录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;迄今为止，今年DBS的股价已经上涨了23.1%，超过了新加坡星展银行OCBC的16.3%和大华银行UOB的15.8%。此前分析人士指出，部分升值是基于对利率长期保持高位乐观预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欲观看全球舞台直播节目，请访问Reuters NEXT新闻页面：&lt;a href="https://www.reuters.com/world/live-video-reuters-next-apac-2024-07-09/"&gt;https://www.reuters.com/world/live-video-reuters-next-apac-2024-07-09/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="DBS CEO Piyush Gupta speaks at the Reuters NEXT conference in Singapore" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FULR2QNMPVOTHB3K4LZYZNDIH4.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;DBS CEO Piyush Gupta 在2024年7月9日的新闻_threads_2:&lt;em&gt;REUTERS/Ore Huiying&lt;/em&gt;&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 09 Jul 2024 02:43:36 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/finance/dbs-ceo-says-trump-will-be-open-cutting-deals-which-could-suit-china-2024-07-09/</guid></item><item><title>中国的广州富力地产在香港面临破产清盘请愿</title><link>https://www.reuters.com/markets/asia/chinas-guangzhou-rf-properties-faces-liquidation-petition-hong-kong-2024-07-09/</link><description>&lt;p&gt;中国房地产开发商广州富力地产(&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/2777.HK" target="_blank"&gt;2777.HK&lt;/a&gt;)在周二表示，其子公司Trillion Glory已因未能偿还贷款而遭到新加坡一家私募股权基金的破产清算申请。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这家在9月20日向香港法院提出的破产申请涉及的贷款总额为6.1366亿美元，席城私人信贷主基金持有这总额的18%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;资金紧张的广州富力是近期最新一家受到债权人提出的清算起诉的中国房地产开发商。上个月，国有支持的中海集团宣布面临来自纽约银行贝克尔和中国恒大集团（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/3333.HK" target="_blank"&gt;3333.HK&lt;/a&gt;）的清算诉讼，中国恒大集团则在今年早些时候被下令清算。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;广州富力在提交的文件中表示，这项申请对公司的业务不会有实质影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;文件称，这笔贷款是作为中国68家酒店和一家办公楼单位的财产抵押，担保债权人可以执行质押，而不是申请破产清算，后者它认为会破坏公司价值并减少债权人的回收。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;广州富力是这笔贷款的债务人之一，另外一家子公司广州富力（香港）有限公司是保证人之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;破产申请将于9月25日于高等法院审理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至周二上午，总部位于广州的开发商的股价上涨了1.2%，相比之下，恒生中国房地产指数（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.HSMPI" target="_blank"&gt;(.HSMPI）&lt;/a&gt;）的跌幅为4.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年早些时候，广州富力启动了其第二轮债券交换协议，以避免57亿美元美元债券违约，并减少了债务规模。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上个月，广州富力还延长了其国内债券的还款期限。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 09 Jul 2024 05:16:33 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/asia/chinas-guangzhou-rf-properties-faces-liquidation-petition-hong-kong-2024-07-09/</guid></item><item><title>台湾总统表示，在年度军事演习之前，《少数可以击败多数》，</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/few-can-beat-many-taiwan-president-says-ahead-annual-war-games-2024-07-09/</link><description>&lt;p&gt;台湾总统赖清德于周二在发表的讲话中告诉空军官员，历史上有许多较小军事力量击败较大对手的例子，以此作为本月晚些时候将举行的年度军事演习前的鼓励。面对中国每四年来在台湾岛周围进行的定期演习，以施加其主权主张，尽管遭到台湾的强烈反对，赖清德强调了台湾军事实力不仅仅是简单的加减计算。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台湾军队的规模远小于中国的军队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但台湾正在升级其军队，不仅引入新型如潜艇等武器装备，还倡导不对称战争理念，使其军队更加机动、难以攻打，例如使用车载导弹和无人机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赖清德身穿迷彩军服，在位于台湾中部一个空军基地的视频片段中回答问题时说：“军事实力不仅仅是加减的数学问题。军力的规模当然很重要，但它并不能代表一个国家的军力。”他补充道，“历史上有许多少数胜过多数的例子，有无数方法以新的思想战胜过旧的敌人。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上个月，台湾当局高级官员表示，今年的汉光演习将尽可能接近实际战斗，不再只是表演赢得分数，而是旨在模拟真实的战斗，考虑到来自中国的快速上升的“敌对威胁”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台湾从7月22日开始进行为期五天的汉光演习，同时进行万安民间防御演习，在模拟空袭中短暂关闭城市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国政府在赖清德5月上任后不久进行了两天的台湾周围例行军演，中国政府称这是对赖清德就职演说的“惩罚”，该演说被北京指责充满了分裂色彩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赖清德拒绝中国对台湾的主权主张，表示只有台湾人民能够决定自己的未来。他一再提出对话，但遭到中国的拒绝。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赖清德说：“我们想要的和平是有坚实基础的真实和平，我们必须依靠自己的力量来建立。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国政府曾表示，台湾试图通过军事力量防止“统一”的想法是徒劳的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于战斗机飞行员提出台湾将重点放在自给自足防务上，可能给人以准备战争的错误印象，赖清德说他希望实现和平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“有些人可能有这样的疑虑，但每个人都知道我们是一个热爱和平的国家，”他说，“但我们所追求的真实和平，是由我们自己的力量建立的坚实基础的和平。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="台湾总统赖清德参观花莲的士兵和空军人员" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ETYXGSB2K5NN3ONNXU5YPDQQ5E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年5月28日，赖清德在花莲的台湾军队访问中，据路透社/Ann Wang.EditText&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 09 Jul 2024 05:04:19 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/few-can-beat-many-taiwan-president-says-ahead-annual-war-games-2024-07-09/</guid></item><item><title>澳大利亚的机构表示，受中国政府支持的黑客是网络罪行的幕后黑手。</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/australian-agency-says-china-backed-hackers-behind-cyber-crimes-2024-07-09/</link><description>&lt;p&gt;澳大利亚政府网络安全机构在周二指责一个由中国支持的黑客组织在2022年窃取了两个未命名的澳大利亚网络的密码和用户名，并表示该组织仍然是一个威胁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由澳大利亚网络安全中心领导的一项联合报告指出，被命名为APT40的黑客组织对中国国家安全部进行了恶意网络操作，该部负责监管国外情报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“该活动和技术同追踪为高级持续威胁(APT)40的组织有关联，”报告中说，包括美国、英国、加拿大、新西兰、日本、韩国和德国的领先网络安全机构的输入报道显示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澳大利亚的中国大使馆在收到请求后未立即回应对此事的评论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三月，美国和英国官员曾指责北京进行了一次广泛的&lt;span&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/technology/cybersecurity/us-sanctions-chinese-cyberespionage-firm-saying-it-hacked-us-energy-industry-2024-03-25/"&gt;网络间谍行动&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;，疑似影响了包括立法者、学者和记者在内的数百万人，以及包括国防承包商在内的公司。他们说，这由一个名为APT31的中国支持的组织负责网络入侵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当时，中国声称美国和英国提出的网络黑客指责是“政治操作”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;APTs 通常是指从事恶意网络活动的网络行为者或团体，常常是国家支持的。新西兰在三月表示&lt;span&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/technology/cybersecurity/new-zeeland-says-parliamentarian-entities-hit-2021-by-malicious-cyber-activity-2024-03-25/"&gt;APT40针对了&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;其议会服务和议会法律顾问办公室，并获取了重要信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“(澳大利亚政府)致力于在网络安全领域捍卫澳大利亚的实体和个人，这就是为什么我们第一次领先于这种类型的网络归因，”在媒体发布的一份声明中国防部长理查德·马拉尔斯说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报告发布之际，澳大利亚和中国正在重建关系，此前数年两国关系紧张。2020年，堪培拉呼吁对COVID-19最初起源进行独立调查，两国关系降至最低点。北京随后对几种澳大利亚商品征收了关税，大部分关税现已取消。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="绘图显示印有澳大利亚和中国的国旗" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JYKXBIPKMFOQ5HKWIHKK3JR34M.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这张插图展示了2022年7月21日印有澳大利亚和中国国旗的照片。路透社/Dado Ruvic/Illustration/档案照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 09 Jul 2024 04:56:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/australian-agency-says-china-backed-hackers-behind-cyber-crimes-2024-07-09/</guid></item><item><title>Sri Lanka is set to conclude its bond discussions soon, with the aim to achieve a balance between its relationships with India and China.</title><link>https://www.reuters.com/markets/asia/sri-lanka-take-few-more-weeks-wrap-up-debt-restructuring-talks-2024-07-09/</link><description>&lt;p&gt;斯里兰卡外长阿利·萨布里周二表示，斯里兰卡将在几周内完成与国际债券持有者的债务重组谈判，涉及125亿美元的债务，这对于该岛国从数十年来最严重的金融危机中复苏来说是一个关键步骤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;萨布里在新加坡的路透社NEXT会议中表示，斯里兰卡也在寻求在与强大的邻国印度和中国的关系中达到平衡，以确保对待这两个国家时没有任何分歧。这两大力量都是关键的债权人和投资者，但同样在小印度洋国家的地缘政治影响力上角逐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们希望在接下来的几周内，”当被问及该国与债权人就债务重组努力何时完成时，萨布里在新加坡的路透社NEXT会议的采访中表示，“这个月月底，正式意义上，债务重组过程就此结束，当然，在此之后，根据这一进程，我们就需要开始付款。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上周末斯里兰卡与一些债权人达成初步协议，推进其国际债券的重组，但现在需要其他私营债权人和国际货币基金组织（IMF）也达成一致。该国总共拥有370亿美元的外部债务，6月底与包括日本、中国和印度等官方债权人达成协议，重组了100亿美元的债务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;债务重组预计为斯里兰卡节省约80亿美元的减记，并至少推迟了至少4年的资本偿还。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;萨布里表示，斯里兰卡将利用这次机会重启大约十几个停滞在外援资助的开发项目，并推动经济发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际货币基金组织在最近的审查中表示，斯里兰卡需要继续改革，包括征收房产税、改&lt;br&gt;善亏损的国有公司和增加美元储备，以使其经济重回正轨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人口2200万的斯里兰卡经济高度依赖外国游客和投资，其战略位于从印度南部最末端的主东西航线上的重要地理位置，使它成为关键的政界角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与中国有着深切文化联系的印度和中国多年来在科伦坡竞争影响力，岛国经常设法在其竞争对手之间保持平衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;印度对于斯里兰卡的旅游业、港口发展和可再生能源部门至关重要，两国计划最终连接电力电网。与印度南部的几个州，如泰米尔纳德邦，更紧密的联系将激发两国之间的“许多协同作用”，帮助斯里兰卡的经济发展更快。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近几年，印度对停靠在斯里兰卡港口的中国研究船只有所反对，表示担心靠近其领土的这些任务的能力和意图，导致科伦坡今年暂停了国外研究船只停靠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;萨布里表示，科伦坡现在打算与印度、中国和其他国家进行接触，同时明确向其合作伙伴表示不会让任何“有正当理由威胁”邻国安全的情况发生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们不会有一个适用于他人的系统而不包括中国......所有这些系统都将通用......作为一个中立玩家，我们应该这样做。”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;斯里兰卡计划在10月中旬前举行总统选举，萨布里表示这次选举正在演变为现任总统拉尼尔·维克勒马辛赫和两位反对党政治家之间的三强竞争，关键战场是经济。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;预计斯里兰卡今年经济增长3%，那是自从2022年金融危机导致该经济陷入自由落体状态，由于严重缺乏美元，迫使它违约了其海外债务以来的首次增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如欲观看世界舞台的直播播放，请访问Reuters NEXT新闻页面：&lt;a href="https://www.reuters.com/world/live-video-reuters-next-apac-2024-07-09/"&gt;https://www.reuters.com/world/live-video-reuters-next-apac-2024-07-09/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 09 Jul 2024 01:30:56 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/asia/sri-lanka-take-few-more-weeks-wrap-up-debt-restructuring-talks-2024-07-09/</guid></item><item><title>ANZ表示正与澳大利亚政府进行谈判，讨论加强太平洋岛屿业务的问题。</title><link>https://www.reuters.com/business/finance/anz-says-talks-with-australian-govt-about-shoring-up-pacific-islands-business-2024-07-09/</link><description>&lt;p&gt;澳大利亚国民银行(ANZ.AX)与澳大利亚政府就如何使其在太平洋岛屿的业务更具可行性进行谈判，此举旨在回应西方金融服务大量撤离导致中国影响力升高的担忧。&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/ANZ.AX" target="_blank"&gt;ANZ银行&lt;/a&gt;是太平洋地区规模最大的贷款机构，在从斐济到卡卢伊群岛的9个国家开展业务，其计划继续在该地区存在。然而，日益增长的风险管理成本使得这些业务无法覆盖资本成本，首席执行官奈恩·伊丽莎白(Nayne Elliott)在接受路透社采访时这样表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊丽莎白在布里斯班举行的太平洋银行政策论坛侧边访谈中表示：“如果我们纯粹从商业角度来看，就会直接关闭这部分业务。”但他接着提到，他有对投资者的责任，“他们的钱处于风险中。这就是我们正在进行的对话。政府能采取什么措施帮助我们变得更加可持续？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;澳大利亚于周二承诺增加对太平洋岛国的投资，以支持其银行业体系。过去十年间，该地区美元服务的对应银行关系中约有80%被遗留。伴随着由此引发的金融空缺和担忧，中国开始在太平洋地区施展其影响力，其中包括与所罗门群岛的安全协议。澳大利亚和美国表示，鉴于担心这么做可能会为各国留出空间让中国填补空白，他们希望强化在该区域的西方金融服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一个在太平洋地区运营的澳大利亚贷款机构&lt;-&gt;PEED西太平洋银行&lt;-&gt;)此前取消了一项去年计划出售太平洋业务的计划。澳大利亚班迪戈银行(BENDIGO BANK)在2023年宣布退出瑙鲁，据悉当时它是该国唯一一家银行，但随后推迟了这一退出计划。西太平洋银行和班迪戈银行都尚未回应关于它们是否也在与政府进行谈判的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;财政部长吉姆·查尔默斯(Jim Chalmers)在大会上的演讲中表示，澳大利亚意识到了在太平洋提供金融服务的重要性，因此“我们已经开始与所有澳大利亚银行进行积极对话，让他们知道，保持澳大利亚银行业在该地区的存在对政府来说是非常重要。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ANZ银行与政府的对话尚未涵盖具体改进盈利能力的措施，伊丽莎白提到在某些服务上标准做法可能减少成本，而不至于放松风险程序。他询问道：“我们能否共享降低成本的经营方式，比如AML(KYC)这样的反洗钱和了解你的客户背景检查？”他接着补充道：“这样的事情是可以实现的，但必须在一个以上市场上实现才有益。”&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一幅反映在悉尼中央某澳大利亚和新西兰银行集团(ANZ)分行玻璃窗上的行人的图片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/L75SOPQYY5JW5OGOV47PDP54QM.jpg" /&gt;
&lt;p&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
  &lt;i&gt;悉尼中央某澳大利亚和新西兰银行集团(ANZ)分行玻璃窗
2017年10月25日摄于澳大利亚，反映一位行人的图片。由路透社/斯蒂芬·斯法伊拍摄/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 09 Jul 2024 03:36:26 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/finance/anz-says-talks-with-australian-govt-about-shoring-up-pacific-islands-business-2024-07-09/</guid></item><item><title>Australia has pledged to provide additional funding for Pacific banking in response to growing Chinese interest, aiming to reinforce its financial engagement throughout the Pacific region.</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/australia-pledges-more-funds-pacific-banking-amid-china-interest-2024-07-09/</link><description>&lt;p&gt;在周二的一次演讲中，澳大利亚财长吉姆·查尔默斯承诺增加对太平洋岛国的投入，支持其金融体系，此时，一些西方银行正因其所在地区面临的风险而与该地区断绝了联系，并且中国正在寻求增加其影响力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些西方银行已经结束了与太平洋小国同行长达数年的合作关系，而其他一些银行则计划关闭在该地区的业务，限制了对美元计价银行账户的访问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们知道太平洋是全球地区中失去联合代理银行业务服务最快的地方，”查尔默斯在布里斯班举行的太平洋银行论坛上发表讲话时说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这里的关键问题在于太平洋国家能否与全球进行交流，”他补充说，并指出该地区很大一部分可能面临被全球金融服务体系边缘化的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在2011年到2022年间，太平洋地区在美元计价服务中的联合代理银行合作关系大约减少了80%，澳大利亚财副助理斯蒂芬·琼斯在论坛上表示，该论坛由澳大利亚和美国共同主办。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;查尔默斯宣布，澳大利亚将为太平洋地区提供额外的A$6.3百万（约$4.3百万）资金，用于发展安全的数字身份基础设施，并提高反洗钱和反恐融资要求的合规性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据专家分析，西方银行为了遵循金融监管政策而进行的风险规避，导致很难在合规标准有时滞后的一些太平洋岛国做商业，进而削弱了这些国家的金融韧性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澳大利亚最大的银行澳新银行（ANZ.AX）正在与政府讨论如何使其在太平洋岛国的业务更具有盈利性，以防西方金融服务的撤离导致对中国影响力的增加引起担忧，该行首席执行官周二表示。这是澳新银行在抗奥运讨论会议外围表示的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;ANZ是太平洋最大的贷款机构，在9个国家运营，但其中有些业务的财务稳定性不具吸引力，行长Shayne Elliott指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果我们纯粹从商业角度来看，本可能会关闭这些业务，”他补充说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国财政部长珍妮特·耶伦在4日表示，华盛顿的关注点在于支持太平洋的经济韧性，包括通过加强获取联合银行服务的方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;长期以来成为该地区主导力量的一些西方国家因为北京在该地区签署了一系列关键的防御、贸易和金融服务协议后，对中国计划增加其影响力越来越担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国的银行 - 中国银行（601988.SS）近期与瑙鲁签署了协议，探索在该国的机会，就在澳大利亚班德大学银行（BEN.AX）表示将退出该国后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;查尔默斯表示，澳大利亚正在与瑙鲁合作，以确保该国的持续性金融服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，澳新银行退出了巴布亚新几内亚的零售业务，而西太平洋银行（WBC.AX）则考虑出售其在斐济和巴布亚新几内亚的业务，但最终决定保留它们。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（1美元=1.4826澳大利亚元）&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="澳大利亚财长查尔默斯抵达出席二十国集团财长和中央银行行长会议的场合" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YPH7HM7GX5LRHMGB3NNDAIJ7LE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2023年7月18日在印度甘地纳加举行的二十国集团财长和中央银行行长会议上，澳大利亚财长吉姆·查尔默斯（Jim Chalmers）接受拍照。Photographed by Amit Dave. REUTERS&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 09 Jul 2024 01:47:32 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/australia-pledges-more-funds-pacific-banking-amid-china-interest-2024-07-09/</guid></item><item><title>CICC执行官认为越南为中国客户提供战略机遇</title><link>https://www.reuters.com/business/finance/cicc-executive-sees-strategic-opportunities-chinese-clients-vietnam-2024-07-09/</link><description>&lt;p&gt;中国国际资本公司(3908.HK)的东南亚与新加坡首席执行官Stephen Ng在周二表示，该银行在越南正看到更多对中国企业客户的战略性机遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还表示，在新加坡举行的路透NEXT论坛上的一个小组会议上，CICC正在寻求在印度尼西亚获得投资许可。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;路透社上周报道，该银行计划通过在包括印尼和马来西亚在内的国家开设办事处，扩大其在东南亚的存在。其海外扩张旨在缓解国内的困境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国国有的中国国际资本公司6月在越南开设了代表处，以此进一步扩展其在东南亚的存在。东南亚地区有几个增长迅速的经济体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;VinaCapital基金管理公司的副管理董事Khanh Vu在小组会议上表示，越南对海外投资者的吸引力正在不断增强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;要观看World Stage的直播，可访问路透NEXT新闻页面：&lt;a href="https://www.reuters.com/world/live-video-reuters-next-apac-2024-07-09/"&gt;点击此处&lt;/a&gt; 或者复制粘贴链接。&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="中国的国际资本公司有限公司的企业标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CK7L75PCBZMOVKZTRZ6UWDISYI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2016年3月30日，中国香港，中国中国国际资本公司有限公司召开年度业绩新闻发布会，该公司在发布会上展示了其企业标志。路透社/Bobby Yip/档案照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 09 Jul 2024 02:08:37 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/finance/cicc-executive-sees-strategic-opportunities-chinese-clients-vietnam-2024-07-09/</guid></item><item><title>中国和白俄罗斯在靠近波兰边境的地区开始联合军事演习。</title><link>https://www.reuters.com/world/china-belarus-start-joint-military-drills-near-polish-border-2024-07-09/</link><description>&lt;p&gt;中白两国星期一启动联合军事演习，据白俄罗斯和中国国防部表示，此次演习仅几英里（公里）远，距离北约成员国波兰的边境，且在北约峰会前夕进行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据白俄罗斯国防部在Telegram消息应用程序上发布的一篇帖子，白俄罗斯特种部队司令瓦迪姆·德尼斯内科上将表示：“当前世界发生的事件令人担忧，局势不稳定，因此我们将练习新的战术任务形式和方法。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;编码代号为“猎鹰突击”的演习将持续至7月19日，并将在白俄罗斯西南部的布列斯特市附近的训练场进行。布列斯特位于与波兰的边境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北约32个成员国的领导人将在周二在华盛顿举行峰会，峰会的主题包括进一步讨论对乌克兰的军事和财政支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;白俄罗斯曾允许俄罗斯将其领土用作2022年莫斯科全面入侵乌克兰行动的一部分基地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为“反恐演习”的一部分，两国军队将进行夜间着陆、跨越水障、以及在有人居住区域执行任务的内容练习，据白俄罗斯国防部在声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国防部还发布了一系列在Telegram上的照片，显示中国军队上周末从飞机上卸货的场景。在周一下午的帖子中，展示了军队正在训练场行进。不清楚有多少军队参与了这次演习。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国国防部在周一的一份声明中表示，白俄罗斯于7月6日为中国军队举行了一个盛大的欢迎仪式，根据该部网站上发布的一份英文声明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;声明指出：“联合训练旨在增强参演部队的协调能力，并深化两军之间的实际合作。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在与上述内容无关的一则帖子中，白俄罗斯国防部在周一表示，与白俄罗斯接壤的北约部队数量正在迅速增长，这导致了地区紧张局势的增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们的国家正在采取所有可能的措施防止局势升级。但如果有人跨越我们的边界，我们的反应将是严厉的。”该帖子中写道。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 09 Jul 2024 01:55:07 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china-belarus-start-joint-military-drills-near-polish-border-2024-07-09/</guid></item><item><title>菲律宾拒绝了中国的指控，指其在南中国海造成了环境破坏。</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippines-rejects-chinas-accusation-environmental-damage-south-china-sea-2024-07-09/</link><description>&lt;p&gt;周二，菲律宾拒绝了中国的指控，后者指责其在有争议的南中国海吕宋二礁搁浅的军舰损坏了该区域的珊瑚礁生态系统，并将破坏海洋环境的责任归咎于北京。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;南中国海问题特遣部队在一个声明中呼吁由独立的第三方进行海洋科学评估，以确定南中国海珊瑚礁破坏的原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“是北京造成了无法修复的珊瑚破坏，它是对海上环境造成无法估量破坏，并威胁到了数千名菲律宾渔民的自然栖息地和生计的罪魁祸首。”该特遣部队如此表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在周一，中国自然资源部在一份报告中表示中国的战舰已在吕宋二礁附近的南沙群岛上殖民了一段时间，“严重损害了礁体生态系统的多样性和稳定性”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;菲律宾和北京在此礁体南部群岛都存在着港口争端，菲律宾一直保持着一架锈蚀的军舰——“BRP Sierra Madre”，自1999年就在此殖民，目的是巩固其水域主权声索，船上仅有一小队轮勤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相反地，中国进行了中国版的岛礁吹填工程，从而在南中国海建立了人工岛屿，中国宣称这是其领土上的正常建设活动，其他国家则认为是为了加强其对水道的声索。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，战略与国际研究中心的一份报告指出中国在南中国海的建设活动覆盖了超过4600英亩（1861英亩）的珊瑚礁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国宣称对整个南中国海拥有几乎全部的主权，每年约有3万亿美元的贸易从这条水道经过，包括菲律宾、文莱、马来西亚、台湾和越南声称的部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但在2016年，海牙常设仲裁法院得出结论，中国在南中国海的广大声索没有法律基础。北京对此不予接受。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;南中国海问题特遣部队警告称，北京试图散布虚假信息和进行恶意影响力并处心积虑地误导人，特遣部队表示他们有证据证明中国在南中国海上造成了‘严重的珊瑚破坏’，其中包括华阳礁和桑宾礁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，菲律宾表示他们在探讨&lt;ae href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippines-weighing-legal-options-against-china-over-coral-reef-destruction-2023-09-22/"&gt;对华法律选项&lt;/ae&gt;，指责中国在南中国海上破坏珊瑚礁，北京则否认为了一场“营造政治戏剧”的企图。&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="南中国海上菲律宾补给任务" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TZV2XGLZNFLIRKIP6N7QIZQXXU.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年10月4日，中国海军舰船在南中国海上航行。/路透社/Adrian Portugal/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 09 Jul 2024 01:13:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippines-rejects-chinas-accusation-environmental-damage-south-china-sea-2024-07-09/</guid></item><item><title>HSBC正在考虑为那些在竞争CEO职位中落败的高管提供赔偿和新职位，据消息来源称。</title><link>https://www.reuters.com/business/finance/hsbc-eyes-payouts-new-roles-execs-pipped-ceo-job-sources-say-2024-07-08/</link><description>&lt;p&gt;随着汇丰控股有限公司（HSBA.L）筹备任命其任内第九年来第三位CEO，该公司正在探索财务激励措施并重新规划关键项目，以吸引那些无法获得高层职位的员工，知情人士向路透社透露了这一信息。&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/HSBA.L" target="_blank"&gt;汇丰控股PLC&lt;/a&gt;可能是欧洲规模最大的银行，目前该银行的CEO诺埃尔·昆恩（Noel Quinn）负责监督其技术转型和创新策略，但其继任者在接任后，这一任务可能将转移至其他人手中，知情人士在匿名情况下向路透社进行了透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;汇丰控股预期将从内部候选人中挑选新的首席执行官，这一消息可能本月内发布，对此了一些知情人士向路透社表示出关注。几位股东，包括汇丰控股的第20大股东中的两位，告知路透社认为CEO的任命可能导致公司出现更多的管理层变动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例如，如果选择现任首席财务官乔治斯·艾赫多迪（Georges Elhedery）作为CEO，将监控财务的这个职务将成为继任人变动之处的第三位。其中一位投资者提到：“晋升可能会留下一些空缺，这辆穿梭机如果处理不当，可能会成为问题。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新分配的项目可能带有显著的薪酬激励，因为他们占到了诺埃尔·昆恩在关键绩效指标中大部分的权重，汇丰控股的薪酬报告显示。昆恩的薪酬总包在2023年从上年增长了100万英镑至128万英镑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“汇丰控股正在开展一个严谨且严谨的过程查找其下一任集团首席执行官，该过程会考虑内部和外部的候选人。我们会在适当的时候更新市场信息。” 汇丰控股的发言人这样说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;提名委员会预计将从一群包括首席财务官乔治斯·艾赫多迪、财富业务负责人纳诺·马托斯（Nuno Matos）、欧洲负责人科林·贝尔（Colin Bell）、以及投资银行负责人葛瑞格·库伊特（Greg Guyett）的高层中挑选出接任者，以下是来自媒体的报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;董事会主席马克·塔克预计在2026年即将卸任。咨询公司Opimas的CEO奥塔维奥·马雷恩西（Octavio Marenzi）提到：“对于像汇丰这样的大银行连续更换三位重要职位，这种现象相对罕见。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近期的变动跟随着昆恩对汇丰银行结构的调整，他裁撤了表现不佳的美国、加拿大和法国等市场的业务，并削减了高管层人数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于继任者来说，一个紧迫的任务是提振银行的股价表现。自2019年8月昆恩接任以来，汇丰银行的股价仅上涨了4%，而欧洲银行业指数上涨了54%，英国银行业指数上涨了14%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管汇丰银行在2023提报了创纪录的年利润300亿英镑，但依然面临一些挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该行面临英中两国之间的不断升级的外交紧张局势，英中会计对汇丰来说起着关键作用，以及全球中央银行的利率预期下降，这曾推动其收益增长，并可能导致未来收入下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“财富业务首领查理·努恩（Charlie Nunn）被认为曾是CEO候选人，但输给昆恩，在2020年11月离开公司，并成为劳埃德银行(Lloyds)的CEO。”一位前高层管理者表示。努恩的一位发言人拒绝评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;提及该银行顶尖人才，这一过程也会让未被选中的人员成为猎头的目标，该前高管表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社无法验证正在进行的讨论中财务激励的大小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“为更好地留住高级管理层，提升薪酬给予承诺会是一个很好的举措。”一位汇丰股东表示，“对于避免高级管理层变动对于银行整体稳定和连续性的长远益处来说，非常重要。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;平安资产管理（601318.SS）是汇丰银行的最大股东，对此表示不愿发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;创意人士公司（Creative Talent Endeavors）CEO凯尔·萨姆尔斯（Kyle Samuels）表示，对于银行，内部晋升过程可能会很复杂。&lt;p&gt;“董事会主席需要透明地沟通决定，并为那些没有选择的人员提供显著的新职位或项目来留住他们，及时的认可和奖励也可以提供帮助。”萨姆尔斯说，他目前并未在参与汇丰银行的晋升提名过程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些分析家表示，内部晋升者可能有助于银行保持一贯性。前道明证券的银行服务职工管理专家本杰明·图斯（Benjamin Toms）提到：“虽然在短期内由银行同一人担任三项重要职位异常罕见，但对汇丰来说如果财务总监成为CEO，将会为银行提供一定程度的连续性。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(1 美元 = 0.7788 英镑)&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 08 Jul 2024 23:05:05 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/finance/hsbc-eyes-payouts-new-roles-execs-pipped-ceo-job-sources-say-2024-07-08/</guid></item><item><title>Djokovic lets rip after majestic performance, Zverev bows out 'on one leg'</title><link>https://www.reuters.com/sports/tennis/djokovic-lets-rip-after-majestic-performance-zverev-bows-out-on-one-leg-2024-07-08/</link><description>&lt;p&gt;在周一的比赛中，Novak Djokovic对温布尔登的观众情绪高涨，他在对阵年轻的丹麦选手Holger Rune的四分之一决赛中发挥出色，以6-3、6-4、6-2的大师级表现战胜对手，晋级八强，最终与澳大利亚选手Alex De Minaur上演了一场精彩对决。然而，对那在深夜仍坚持到中央球场观看闭幕赛事的数千名观众来说，他们更难以忘怀的记忆很可能与球场上绚丽的反手和正手击球无关。相反，他们会记住Djokovic在事务后一场古怪的采访中，指责观众对他缺乏尊重的惊人言辞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对Rune偶尔辉煌时刻的庆祝，观众们喊着“Ruuune!”，Djokovic愤怒道：“谢谢所有人选择侮辱这个选手，在这种情况下我，晚安！晚安！晚安！”当采访者建议观众只在为对手加油时，Djokovic不同意，他表示“我不接受这样的说法，不，不，不。我知道他们为Rune欢呼，但这只是为了嘲笑我的借口。我参加巡回赛已经20多年了。所以相信我，我了解所有技巧。这些是可以接受的。”他向看台指去补充说，“我专注于那些有礼貌的、对他们购买门票来到此处观看并且热爱网球、尊重球员和他们的付出。”“在更敌意的环境中我也打了很多场比赛，朋友们，你们无法撼动我。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在激烈的最后一刻中，Djokovic一度被淘汰的Zverev在这场史诗级大战中的表现也为整个赛事画上了奇怪的尾声。四周前在英国公开赛只有排在第四位的世界排名第4的德国选手Zverev，在对阵美国选手Taylor Fritz的比赛中的失利成为了最高种子（男单）在赛事中被淘汰的首个失败者。尽管他仅仅离进入八强只差两局，Zverev依旧穿戴了膝部保护支撑，原因是之前的一场比赛他不慎摔倒。在双方耗时3.5小时的激烈对抗之后，原本只有两局就能锁定胜局的Zverev最终以4-6、6-7(4)、6-4、7-6(3)、6-3的比分输掉了比赛，他在今年比赛中的连续56个发球局被对手首破。在本次比赛中，虽然Zverev向我们展示了以每小时130英里（约209公里）的速度发射火炮，以及击出了19次雷电般的ace球，他制造了55次胜利，并且赢得了整场比赛中最长的11站连续击球。 在结束时，Zverev对记者表示：“今天我大概只发挥出了100%能力的80%, 右？"他接着解释说MRI扫描显示自己的膝盖软组织撕裂和骨骨震脚。

临时球员Fritz以6-2、6-4、4-6、6-3的比分赢得比赛。他将与他在女王中央俱乐部夺冠的美国球员Tommy Paul一同进入1/4决赛。这是自2000年之后，美国男选手首次在温布尔登1/4决赛中占据两个席位。但是在法国人今晚的比赛中，一场亮点与激烈上演“绝地反击战”，其中包括De Minaur以6-2、6-4、4-6、6-3击败Arthur Fils的精彩表现，和Lorenzo Musetti在闯入Mpetshi Perricard的21岁生日派对并以4-6、6-3、6-3、6-2的比分赢得比赛后迎来了还有一次大市集。另一方面，Excluding women’s competition, Russian Anna Kalinskaya在6-3、3-0领先的劣势下受伤退赛，Novak Djokovic对阵荷兰选手Yulia Putintseva以6-2、6-1取胜；Wang Xinyu则败给了Elina Svitolina的6-2、6-1分数。&lt;/p&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;p&gt;另一个女子8强在上半区将由女子单打冠军维罗奇科娃和唐奈尔.康利对决。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 08 Jul 2024 23:20:28 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/sports/tennis/djokovic-lets-rip-after-majestic-performance-zverev-bows-out-on-one-leg-2024-07-08/</guid></item><item><title>Morning Bid: All eyes on Powell</title><link>https://www.reuters.com/markets/asia/global-markets-view-asia-graphic-pix-2024-07-08/</link><description>&lt;p&gt;以下是亚洲市场次日展望。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周二，国际市场的焦点从巴黎转向国会山，联邦储备委员会主席杰罗姆·鲍威尔将在美国国会作证，而这一周的活动高潮正在展开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周一市场中心关注了法国选举的惊人结果，左翼新大众联盟意外地成为第一。投资者消化了法国重新选举的意外胜利后，法国股市&lt;a href="https://www.reuters.com/world/europe/france-shifts-left-risk-policy-paralysis-loom-2024-07-08" target="_blank"&gt;drop(.FCHI)&lt;/a&gt;了0.6%，早上的收益被反水。而整个泛欧STOXX 600指数&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/europe/shock-french-left-election-win-is-little-solace-nervous-investors-2024-07-08" target="_blank"&gt;(.STOXX)&lt;/a&gt;也几乎没有改变，股市MW欧洲股价也是下跌的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧元对美元表现犹豫，一度触摸到多周来的高点，但在随后有所下跌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国的政治也是一大热门话题，总统乔·拜登在辩论中的表现脆弱，受到压力下选择退出总统竞选。拜登周一&lt;br /&gt;拒绝放弃他的连任竞选，但投资者正准备规划在另一位民主党候选人出现时的举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管政治动荡，但美国标普500股票指数&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.SPX" target="_blank"&gt;(.SPX)&lt;/a&gt;和 MSCI的全市场指数&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.MIWD00000PUS" target="_blank"&gt;(.MIWD00000PUS)&lt;/a&gt;在周一创下了历史高点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本的日经指数在周一刷新了盘内最高纪录，最终收盘下跌了0.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，大陆中国和香港股票在周一收低，标普500指数蓝筹指数 &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.CSI300" target="_blank"&gt;(.CSI300)&lt;/a&gt; 在连续第五天亏损后下跌了0.85%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鲍威尔将成为资产的下一个考验。联邦储备主席定于在美国参议院银行业委员会发表半年度货币政策证词。第二天，他将在国会另一院，国会众议院的相关委员会作证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;投资者预计美联储将在9月开始降息，根据联邦基金期货定价，该会议降息的可能性大约为75%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鲍威尔会提供任何暗示吗？ 上周在葡萄牙，美联储主席表示，央行仍然需要更多的数据来确保通膨已适度降低。周四的消费者物价指数报告将在通膨路径提供更多证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以下是可能为市场提供更多前进方向的关键发展：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- 台湾进口出口（6月数据）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- 澳大利亚商业信心（6月数据）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- 美联储主席鲍威尔在参议院委员会作证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国联邦储备委员会主席杰罗姆·鲍威尔在华盛顿的新闻发布会上发表讲话" class="size-full wp-image-1727461" data-id="1727461" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4IIQKJPVE5OELEAEKHFR7XMOMQ.jpg" srcset="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4IIQKJPVE5OELEAEKHFR7XMOMQ.jpg 1079w" style="max-width: 1079px; " title="美国联邦储备委员会主席杰罗姆·鲍威尔在华盛顿的新闻发布会上发表讲话。&lt;!-- 新留一空 --&gt; &lt;/i&gt;" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;华盛顿 - 美国联邦储备委员会主席杰罗姆·鲍威尔在宣布美国联邦储备系统将利率保持不变的新闻发布会后，在华盛顿的新闻发布会上发表讲话。路透社/安洁卫报案摄&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 08 Jul 2024 21:49:48 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/asia/global-markets-view-asia-graphic-pix-2024-07-08/</guid></item><item><title>美国众议长约翰逊将在北约盟友中“强烈”要求更多。</title><link>https://www.reuters.com/world/us-house-speaker-johnson-emphatically-demand-more-nato-allies-2024-07-08/</link><description>&lt;p&gt;美国众议院议长迈克·约翰逊在首次作为众议院共和党领袖的重要外交政策演讲中，既赞美了北约，也呼吁其成员国达标至少每年占GDP2%的国防开支。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我只想说这一点，并且我会强烈地向他们传达这一信息：当然，共和党人庆祝北约带来的和平与繁荣，并将继续站在我们的合作伙伴身边，我们阻止无谓的战争。”他对胡厥文研究所的智库表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“但是我们也有信心，北约需要做得更多。”他在本周在美国首都召开的北约峰会上，以及与美国国会成员的会议期间如此讲道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;约翰逊对中国的强硬立场也毫不掩饰，将其视为“我们单一最大的威胁，全球范围内进行恶意影响力的行动者”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说，众议院将在今年表决一系列针对中国的一系列法案，包括加强制裁和努力遏制被认定损害美国利益的贸易政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北约成员国的国防开支成为了近期争议的焦点，前总统唐纳德·特朗普指责欧洲国家在自身安全上的开支过少，并依赖于华盛顿提供保护。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在今年早些时候，即美国11月5日大选的共和党候选人特朗普，&lt;a href="https://www.reuters.com/world/possible-trump-return-looms-over-natos-washington-celebration-2024-07-08/" target="_blank"&gt;引发愤怒&lt;/a&gt;，表示如果北约成员国未能足够多的国防开支，他会不会保护它们，并有可能鼓励俄罗斯攻击它们。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;约翰逊是特朗普的紧密盟友，在其担任议长期间，控制着众议院的立法议程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在民主党总统乔·拜登提出要求众议院批准为乌克兰提供资金后几个月，约翰逊在今年改变立场，允许众议院表决并通过向乌克兰和以色列提供额外数百亿美元援助的提案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;约翰逊表示，全国各地的活动上都有人向他表示感谢，因为他通过了这笔资金。“人们明白，如果他夺取了基輔，普京不会就此罢休。在我看来，他是一个无情的独裁者。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北约秘书长延斯·斯托尔滕贝格上个月表示，与五年前相比，今年有超过20个北约成员国满足联盟将其2%的GDP用于国防的目标，其中团体成员数量较少。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国国旗与北约国旗在华盛顿" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XCKYUBWVI5IVNMRZNT3JMWM5XQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年7月8日在华盛顿的艾森豪威尔行政办公大楼外，美国国旗与北约国旗的特写照片。Reuters/Kevin Mohatt摄&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 08 Jul 2024 21:36:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us-house-speaker-johnson-emphatically-demand-more-nato-allies-2024-07-08/</guid></item><item><title>股市随美国10年期国债收益率轻微上涨，关注点集中在鲍威尔和通胀上。</title><link>https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2024-07-08/</link><description>&lt;p&gt;MSCI的全球股市指数在周一几乎没有取得进展，而美国基准国债收益率小幅上升，投资者正在等待美联储主席杰罗姆·鲍威尔的证词、关键通胀数据以及企业财报季的启动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在外汇市场上，欧元在法国选举意外的结果后下跌，此前触及多周以来对美元的最高水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者正在等待鲍威尔周二和周三在国会的发言，以获得美国联邦储备系统可能降息的更多讯息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，他们也等待周四公布的密切关注的美国消费者价格报告。6月的通胀率预计会放缓至年比3.1%，从5月的3.3%，核心指标经济学家预计维持在3.4%不变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周将结束于周五，美国主要银行的第二季度财报季将开始，包括摩根大通（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/JPM.N" target="_blank"&gt;(JPM.N)&lt;/a&gt;）、花旗集团（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/C.N" target="_blank"&gt;(C.N)&lt;/a&gt;）和美国合众银行（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/WFC.N" target="_blank"&gt;(WFC.N)&lt;/a&gt;）的报告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/C.N" target="_blank"&gt;(C.N)&lt;/a&gt;等华尔街的投资者“他们预计这一上涨势头将在全年持续”，格雷纳特财富管理公司（位于美国马萨诸塞州普利茅斯）的董事布鲁斯·扎罗表示，“他们希望能从鲍威尔那里听到鸽派的音调。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯德公司的投资策略分析师罗斯·梅菲尔德表示，“投资者也想听鲍威尔承认“双边风险如今更平衡”，特别是在劳动力市场方面”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据芝加哥商品集团的FedWatch工具，交易员已经加大了今年9月首次降息的押注，该工具显示9月降息的概率为73.6%，高于上周五的72.2%，一周前的59.8%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在截至7月8日的美东时间，道琼斯工业平均指数&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.DJI" target="_blank"&gt;(.DJI)&lt;/a&gt;下跌31.08点，或0.08%，收于39,344.79点；标普500指数&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.SPX" target="_blank"&gt;(.SPX)&lt;/a&gt;上涨5.66点，或 0.10% ，收于5,572.85点；纳斯达克综合指数&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.IXIC" target="_blank"&gt;(.IXIC)&lt;/a&gt;上涨50.98点，或 0.28%，收于18,403.74点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于基准的标普500指数，小幅上涨标志着它连续第四天创下历史新高，而科技导向的纳斯达克指数在周一的上涨标记为连续第五天创下历史新高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在连续四天创闭市纪录后，MSCI的全球股票指数在全天下探后，上涨0.07%，并再创日内纪录。在欧洲，STOXX 600指数&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.STOXX" target="_blank"&gt;(.STOXX)&lt;/a&gt;在当天的交易中仅下跌0.03%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在汇率方面，欧元在触及自6月12日以来对美元最高水平后，略有反弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在法国，一个左翼联盟意外在周日的议会决选中占据首位，给国民联盟、法国的民族主义者和欧洲怀疑论者带来了挫败，这显示了当地的政治局势的不确定性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/europe/far-right-bids-power-france-holds-parliamentary-election-2024-07-07/" target="_blank"&gt;法国&lt;/a&gt;，这种情况对长期持有的退出欧元区的风险有所减少，华盛顿的Monex USA的即期交易员海伦·格文表示，“人们只是希望这种情况能够摆脱困境。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美元指数，衡量美元对日元和欧元等货币篮子的走势变化，上涨0.07%至105.02。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧元对美元下跌0.12%至1.0823美元，而对日元相对的美元波动也为0.05%，至160.8日元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国债收益率呈现波动性，投资者等待本周对美联储指南和6月的通胀数据对政府债券下一步动作的审视。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;10年期美国基准国债收益率上涨0.5个基点至4.278%，从周五晚些时候的4.273%，而30年期债券收益率下降0.6个基点至4.4628%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2年期短期国债利率，通常随利率预期波动，上涨3.4个基点至4.6327%，从周五晚些时候的4.599%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在商品市场，油期货在飓风贝尔被关闭后出现波动，美国沿墨西哥湾的炼油厂和港口也受影响，在加沙地带冲突可能有停火协议的情况下全球原油供应减量的顾虑减少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国原油下跌1%，或83美分，至每桶82.33美元，伦敦布伦特原油下跌0.9%，至每桶85.75美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贵金属方面，金价下跌，投资者在周五美国疲弱的就业数据后获利了结，这一数据帮助金价上涨超过一个月最高点，反映出投资者对9月联邦储备系统降息的希望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;金条黄金报价下跌1.35%至每盎司2,359.34美元，美国黄金现货期货下跌1.49%至每盎司2,352.90美元。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 08 Jul 2024 00:30:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2024-07-08/</guid></item><item><title>前ASML首席执行官表示，美国与中国之间的芯片争斗将持续下去</title><link>https://www.reuters.com/technology/former-asml-ceo-says-us-china-chip-fight-will-continue-2024-07-06/</link><description>&lt;p&gt;The recently retired CEO of semiconductor equipment maker &lt;a href="https://www.reuters.com/technology/new-asml-boss-fouquet-must-navigate-uschina-chip-war-2024-04-25/"&gt;ASML&lt;/a&gt; said in an interview with Dutch radio station BNR on Saturday that U.S.-China disputes over computer chips are ideological and not based on facts, and they are set to continue.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wennink &lt;a href="https://www.reuters.com/technology/asml-ceo-says-us-restricts-servicing-some-china-equipment-wont-hurt-earnings-2024-04-24/"&gt;left in April&lt;/a&gt; after a &lt;a href="https://www.reuters.com/business/asml-says-ceo-wennink-retire-april-names-fouquet-successor-2023-11-30/"&gt;ten year term&lt;/a&gt; at the helm of ASML that saw it become Europe's largest technology firm. Since 2018, the U.S. has imposed increasing restrictions on what tools the company can &lt;a href="https://www.reuters.com/technology/asml-ceo-says-he-expects-demand-china-will-remain-strong-2023-10-18/"&gt;export to China&lt;/a&gt;, its second-largest market after Taiwan, citing security concerns. Most recently the U.S. has sought to keep the company from &lt;a href="https://www.reuters.com/technology/asml-ceo-says-us-restricts-servicing-some-china-equipment-wont-hurt-earnings-2024-04-24/"&gt;servicing equipment already sold&lt;/a&gt; to Chinese customers.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;These kind of discussions are not being conducted on the basis of facts or content or numbers or data but on the basis of ideology, Wennink said.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;You can think whatever you want about that, but we're a business where the interests of your stakeholders have to be managed in balance ... If ideology cuts straight through that, I have problems with that.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;He said the company has had customers and staff in China for 30 years “so you also have obligations”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As part of seeking to strike a balance, Wennink said he had lobbied where possible to prevent export restrictions from becoming too tight, and at the same time he had complained to high-ranking Chinese politicians when he felt the company's intellectual property wasn't being respected.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I think in Washington, maybe they sometimes thought, that Mr. Wennink, maybe he's a friend of China, he said.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“No. I'm a friend to my customers, to my suppliers, to my employees, to my shareholders.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;He forecast that given geopolitical interests are at stake, the chip war could take decades to play out.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;This is going to go on for a while, he said.&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="ASML publishes Q4 results" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YNNMWD4DH5JXVDCHJYWUDXMXOE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;Peter Wennink, President and CEO of Dutch chip machine maker ASML presents his company's Q4 results, in Veldhoven, Netherlands January 24, 2024. REUTERS/Piroschka van de Wouw/File Photo&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 06 Jul 2024 10:39:28 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/former-asml-ceo-says-us-china-chip-fight-will-continue-2024-07-06/</guid></item><item><title>中国表示，菲律宾军舰在南海的环礁上“破坏”了礁石。</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/china-claims-philippine-warships-damaged-reef-atoll-south-china-sea-2024-07-08/</link><description>&lt;p&gt;在中国于周一表态指出，在南海南沙群岛非法停泊菲律宾军舰已经严重破坏了该地区的珊瑚礁生态系统，同时，两国之间在中国在巨大的海域内争议的环礁岛屿上争夺领土的问题上正在激烈争执。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自然资源部的一份全面报告指出，菲律宾军舰在南沙群岛附近的第二汤加礁海域非法停泊了很长时间，“这严重破坏了该地区的礁生态系统多样性、稳定性和可持续性”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;针对上述指控或中国报告，菲律宾海岸警卫队和菲律宾海军发言人目前尚未做出立即回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两国一直对西沙群岛——中国称之为南沙群岛——、第二汤加礁以及&lt;a href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippine-coast-guard-wont-allow-china-reclamation-disputed-shoal-official-says-2024-05-13/"&gt;萨宾礁&lt;/a&gt;的主权有着广泛的争执。这些小岛位于广阔的水域中，此水域的商务运输量每年超过3万亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;菲律宾有一支军队居住在第二汤加礁的一艘生锈老旧战舰上，该项目是马尼拉在1999年为了强化其海上主权主张而故意使战舰搁浅的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该报告建议菲律宾应移除这些“非法”的停泊战舰，以消除污染源头，并避免继续对该地区的珊瑚礁生态系统造成长期和累积的伤害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国声称自己拥有南中国海大部分的领土。北京拒绝了设在海牙的永久法院仲裁庭2016年的裁决，该裁决认定中国广泛的海事声明没有法律依据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两国都曾报告过船只和渔船在特定环礁岛运营时破坏珊瑚礁的情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该报告说，从2011年到2024年，在第二汤加礁礁平台上生长的礁造珊瑚覆盖面积减少了大约38.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，菲律宾表示正在探索法律选项，对中国破坏其在南中国海专属经济区内珊瑚礁的指控提出法律起诉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上周末，菲律宾表示中国最大的海岸警卫舰船已经在马尼拉的专属经济区内固定锚泊，这一行为意在恐吓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管冲突不断，但两方在过去的一周内同意需要“恢复信任”和“重建信心”，以更好地处理海上争议问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="争议的第二汤加礁上方的航拍全景" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XCU2FHLYQFLGRO44D7XOTWQGVY.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;航拍图展示了南中国海争议的第二汤加礁，位于当地称为爱林的区域，2023年3月9日，旧照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 08 Jul 2024 09:53:30 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/china-claims-philippine-warships-damaged-reef-atoll-south-china-sea-2024-07-08/</guid></item><item><title>Microsoft将会为中国员工提供Apple设备，原因是对Android服务的缺乏。</title><link>https://www.reuters.com/technology/microsoft-offer-apple-devices-employees-china-cites-absence-android-services-2024-07-08/</link><description>&lt;p&gt;微软&lt;sup&gt;(&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/MSFT.O" target="_blank"&gt;MSFT.O&lt;/a&gt;)&lt;/sup&gt;计划为在中国的员工提供苹果公司&lt;sup&gt;(&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/AAPL.O" target="_blank"&gt;AAPL.O&lt;/a&gt;)&lt;/sup&gt;基于iOS系统的设备，以接入认证应用，一位公司发言人周一表示，这一决定缘于在中国缺乏谷歌&lt;sup&gt;(&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/GOOGL.O" target="_blank"&gt;GOOGL.O&lt;/a&gt;)&lt;/sup&gt;安卓服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一系列安全漏洞事件后，微软面临更大审视，最近一次是俄罗斯黑客间谍并访问了微软员工和客户电子邮件的事发，据媒体报道发生在今年早些时候。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一动向首先被彭博社报道，称根据内部邮件，Windows操作系统制造商已经指示在中国的员工从9月起在工作场所使用苹果设备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为微软全球“安全未来倡议”（Secure Future Initiative）的一部分，这一转为使用iOS设备的举措源于对谷歌Play商店在中国的不可用，限制了员工对微软安全应用（如微软验证器和身份通行证）的访问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“鉴于该地区无法提供谷歌移动服务，我们寻求为员工提供访问这些必要应用的方式，例如iOS设备，”微软的发言人通过电子邮件告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;微软是众多扎根于中国的美国企业之一。公司1992年进入中国市场，也在该国运营着大研发中心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;彭博社报道指出，微软将为目前在中国使用安卓设备的员工，包括香港地区，提供iPhone 15型号的设备。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一人在北京的微软办公大楼前走过" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/64XLE6ZYERLBLHCCFNTYB75YNA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;一人在北京的微软办公大楼前走过，中国，2023年5月25日。路透社/Tingshu Wang/档案照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 08 Jul 2024 20:38:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/microsoft-offer-apple-devices-employees-china-cites-absence-android-services-2024-07-08/</guid></item><item><title>欧元下跌，但跌幅从低点开始缩小，因为法国面临悬而未决的议会选举结果</title><link>https://www.reuters.com/markets/currencies/euro-eases-french-poll-gridlock-dollar-sluggish-after-us-payrolls-2024-07-08/</link><description>&lt;p&gt;欧元在星期一有所下滑，但法国大选后，欧元在美元面临的政治不确定性降低的情况下，从早先的低点中反弹。法国大选的结果显示出议会将陷入僵局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国美元从数周内最低点攀升，因为周五的雇佣数据增强了市场猜测美国联邦储备可能会很快开始下调利率。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;法国总统马赛琳娜·马克龙周一要求他的总理继续担任此角色，此举通过艰难的谈判组阁新政府。在令人意外的左翼选民热潮后的选举结果显示议会陷入僵局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我们现在仍然在等待一个清晰的政府能组建起来，任何有模有样的政府，我认为在法国这意味着一个能运作的政府。” 来自美国大阪的Mizuho Foreign Exchange &amp; Emerging Markets Derivatives的负责人加斯·阿普尔(Apelt)说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于欧盟可能退出欧元区的担忧也得到了缓解，由于反欧元主义者戴步的战斗联盟未能赢得多数议员支持，华盛顿特区Monex USA外汇交易员海伦·盖辛说。"他们有一个较小的风险，即法国实际上开始走向退出欧元区，如果战斗联盟赢得了选举，情况可能会更加严重。现在人们很高兴可以将这个风险放到一边。” &lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧元在上交易日最后一笔交易时下跌了 0.11%，至每美元1.0824。它从本日早上的美元1.07915最低点达到自6月12日以来的最高点1.0845。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;衡量美国货币对欧元、英镑、日元和其他三个主要对手货币的美元指数上涨了 0.04%，达到 104.99。早些时候，它下降到104.80，这是自6月13日以来的最低点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在上个月的就业报告中，虽然就业人数稳步增长，但在内部数据较为疲软的情况下，周五美国货币大幅下降。&lt;p id="p"&gt;政府和医疗卫生服务部门的就业占据了增加的就业岗位的三分之二，失业率升至2年半以来的高点4.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经济在4月和5月总计减少了11.1万个就业岗位，比先前估计的数目还要少，而年度工资增长速度为三年来最低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;交易者将密切关注美联储主席杰罗姆·鲍威尔周二和周三在美国国会的听证会上的发言，寻找美国可能很快降息的迹象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;交易者认为今年内将有两次降息，并且预计在美联储9月会议上的首次降息概率高达76%，之后的一二次降息则预计将在12月，根据CME集团的FedWatch工具的分析。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周美国的主要经济数据发布是周四的6月消费者价格数据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美元对日本货币上涨，在周一早上发布了汇总数据后，日本劳工人均底薪上涨了2.5%，这是31年来最快的增长速度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本银行表示，工资上涨已经扩展到了整个经济，表明由于劳动力市场紧张的条件，该国正朝着其2%的通胀目标稳步前进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本央行乐观的评估可能会促进其在下个月7月30日的会议后不久的开始进行加息，以提高基准利率。 "你已经开始看到越来越多关于日本银行开始提高政策利率的讨论。他们认为日本银行接近加息窗口，无论是本月还是下一次会议,"阿普尔说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最后，美元对日元上涨0.02%，至160.76，上周一度达到38年来的最高点161.96。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英镑稳定，前一日曾达到近3周对美元和欧元的最高点。此举导致自工党上个月赢得大选并结束14年保守党统治后，英镑的上升趋势。最后，美元对英镑上涨0.02%，至每美元1.281。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澳大利亚元兑美元下跌0.18%，达到0.6737，最高达到0.67615，为1月3日以来之最。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密货币方面，比特币下跌0.08%，至56,312美元。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 08 Jul 2024 01:14:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/currencies/euro-eases-french-poll-gridlock-dollar-sluggish-after-us-payrolls-2024-07-08/</guid></item><item><title>巴西的鸡肉出口商享受着美国市场的较少竞争，以及中东地区的强劲需求。</title><link>https://www.reuters.com/markets/commodities/brazil-chicken-exporters-enjoy-less-us-competition-strong-mideast-demand-2024-07-08/</link><description>&lt;p&gt;巴西鸡肉出口数据显示，2024年剩余时间的前景乐观，肉类游说团体ABPA表示，这得益于来自美国供应的竞争较弱以及中东传统进口国持续强劲的需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴西鸡肉平均每月出口量从2023年全年的428,200吨上升至6月的431,400吨，上浮0.8%，ABPA数据如此记载。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国鸡肉出口商在国内市场的相对缺位，以及稳定的对阿联酋和沙特阿拉伯等国的销售，对作为全球最大的鸡肉出口国的巴西供应商来说，是一个很好的信号，据ABPA表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，作为全球最大的鸡肉供应国，巴西还历史上二、三季度出口更多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;ABPA市场部门负责人路伊士·鲁阿（Luis Rua）在接受路透社的采访时称：“随着国内市场的吸引力增加，美国出口量呈现下降趋势，这一势头将持续几个月乃至几年。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他补充说，对巴西公司而言，这意味着更多目的地为拉美国家，例如墨西哥和智利的出口量，使得巴西能够在鸡肉腿和鸡肉胸等产品的关键市场重新定位自己。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;基于体积来看，ABPA表示，巴西从4月至6月的鸡肉出口量创造了历史记录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，从价值角度来看，情况不尽人意，2024年上半年巴西鸡肉总出口额达到了463.6亿美元，比2023年的同一时期下降了10.3%，总额为516.8亿美元，ABPA数据如此记载。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国大陆作为主要destination，6月的销售量也低于去年水平，下调了29%，据ABPA报告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴西上半年猪肉出口创纪录，达到了613,700吨，ABPA在后续声明中如此表示。虽然中国进口增速放缓，但巴西猪肉对日本和菲律宾的销售增长，形成了所谓的“重新塑造”了该国猪肉出口格局的趋势。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KDGQL2OVRRLCDFTKFSHXIAQISA.jpg" alt="Ricardo Moraes / 文件图片 - 巴西里约热内卢一家牧场内的私人养鸡场内，鸡群在笼内行走"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;在巴西里约热内卢的一家牧场内的私人养鸡场内，鸡群在笼内行走。路透社/Ricardo Moraes/文件图片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 08 Jul 2024 19:33:44 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/commodities/brazil-chicken-exporters-enjoy-less-us-competition-strong-mideast-demand-2024-07-08/</guid></item><item><title>Hungary's Orban unexpectedly visits China, backs Xi's peace plan</title><link>https://www.reuters.com/world/china/hungary-pm-orban-arrives-beijing-talks-with-chinese-president-xi-2024-07-07/</link><description>&lt;p&gt;匈牙利总理 Viktor Orban 在周一与中国国家主席 Xi Jinping 会面讨论潜在的乌克兰和平协议。在与俄罗斯总统 Vladimir Putin 的会谈激怒了一些欧盟领导人之后，他对中国进行了意料之外的访问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国官方媒体报道称，Orban 和 Xi 在北京的钓鱼台国宾馆会面，这是 Orban “和平使命”的第三站。这个“和平使命”没有得到欧洲委员会或乌克兰的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然匈牙利本月才刚刚接替欧盟的轮值主席国，Orban 已经在基辅见到了乌克兰总统 Volodymyr Zelenskiy，并受到了克里姆林宫的接待，这个行程遭到了他盟友的强烈批评。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“和平使命 3.0”，Orban 对他的官方微博说道，他的批评西方对乌军事援助和他与 Xi 和 Putin 的良好关系，在降落在北京后，他已经完成了这次“和平任务”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与俄罗斯关系密切的中国，与巴西在五月提出的六点和平计划，提议在适当时候举行国际和平会议，并呼吁乌克兰和俄罗斯平等参与。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰正在希望在与俄罗斯的战争结束之前，赢得全世界广泛的支持，为如何结束战争提出提案，并在瑞士举行了一个可能的全球星期峰会（后来自俄罗斯未被邀请），上个月在波兰和乌克兰举行了一个大的全球领导人峰会有莫斯科缺席。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但基辅排斥俄国的目标遇到了阻力。中国没有参加瑞士会议，并为自己的和平计划争取了莫斯科的支持。印度总理 Narendra Modi 现在在莫斯科，乌克兰可能会被列入会议议程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“国际社会应为各方恢复直接对话和谈判创造条件，并提供协助”，根据中国官方媒体报道，Xi 告诉 Orban。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“寻求通过尽早停火寻求政治解决方案符合各方利益”，他补充说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Orban 称中国是“在俄乌战争中创造和平的关键力量”，成为了他与 Xi 在仅仅两个月后就再次会面的原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;克里姆林宫表示，俄罗斯感谢 Orban 为解决冲突中的立场澄清所做的努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zelenskiy 表示 Orban 无法作为调解人进行行动，他称只有世界大国才能承担这一任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“世界上有多少这样的国家？不多。我相信美国和中国就是这样的国家，欧盟，不是一个国家，而是整个欧盟”，Zelenskiy 在对波兰访问期间说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Orban前往中国的行程在华盛顿特区北约峰会召开前的几天内进行，峰会将会讨论进一步为乌克兰提供支持，并且他将会出席。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;匈牙利的领导人也刚结束了欧洲委员会宣布前一周将对来自中国的电动汽车征收高达 37.6%的关税的决定。这是中欧的重要贸易和投资合作伙伴，与其他欧盟国家希望减少对北京的依赖不同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管北京威胁要对从欧盟进口的猪肉实施报复性反倾销措施，但匈牙利外交部和外贸部长 Peter Szijjarto 对匈牙利国有媒体表示，双方在重启向中国出口猪肉和家禽达成协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;中国汽车行业在电动车转型领域的主导者还会继续在匈牙利投资，为该国创造大约 2.5 万个新职位。&lt;/i&gt;&lt;p&gt;欧盟的贸易政策越来越趋于保护，因为欧盟担心中国以生产为导向的发展模式可能会导致它们受到很多便宜的货品泛滥，因为中国企业在国内需求低迷的情况下加速出口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国电动汽车成为了布鲁塞尔的担忧重点，因为布鲁塞尔声称它们享有不公平的政府补贴，北京否认这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管一些欧盟领导人迅速表示匈牙利的欧盟主席并不意味着 Orban 代表着 27 国联盟，但 Xi 告诉 Orban，希望匈牙利在促进中欧关系方面“发挥积极作用”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在德国，副总理罗伯特·哈贝克表示 Orban 代表不了整个欧洲，匈牙利的政治往往并不代表欧盟的核心思考。&lt;/p&gt;

![](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LHOMRKM4MJO2JCQGY4QDQ4J344.jpg)
_BEGIN FIGURE_
![](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RM3E37VYFZJBJHCCVISIKPHYCQ.jpg)
_END FIGURE_
BEGIN FIGURE_
![](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KR7JPYP37NJ7RNQYOAL6IWDVYE.jpg)
_END FIGURE_</description><pubDate>Sun, 07 Jul 2024 23:39:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/hungary-pm-orban-arrives-beijing-talks-with-chinese-president-xi-2024-07-07/</guid></item><item><title>美国财政部计划扩大对靠近军事基地的土地交易的安全审查。</title><link>https://www.reuters.com/world/us/us-treasury-expand-security-reviews-land-deals-near-military-bases-2024-07-08/</link><description>&lt;p&gt;美国财政部周一宣布，扩大了对靠近美国军事基地的外国房地产购买进行安全审查的权限，将在30个州新增56处设施，总计审查的设施数量达到227处。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国财政部的一名官员表示，部门发布的&lt;a href="https://home.treasury.gov/system/files/206/NPRMPart802MilitaryInstallationsFINAL.pdf" target="_blank"&gt;&lt;strong&gt;征求意见通知&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;将使《外国投资委员会》（CFIUS）的管辖权扩大到约227个军事设施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在大约两个月之前，CFIUS的一次审查迫使与中国有关联的一家公司及其合作伙伴在120天内出售他们在怀俄明州一处空军基地附近的资产，该空军基地储存了美国核导弹库的一部分。莫因一合伙人曾表示计划使用怀俄明州谢尔本附近的房产进行加密货币挖矿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国对与中国有关联、购买靠近敏感军事地点的房地产带来的国家安全风险越来越关注。2018年一项法律扩大了CFIUS在审评担忧国家安全的美国房地产交易中的控管权力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宣布的拟议规定将在一个直径为25.4公里内扩增40个军事地点的管辖权，并在160公里内新增19个军事设施的管辖权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一段长度内从一个一公里的范围转向一百公里的范围八个设施移除覆盖范畴的三个设施将不会再受管辖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该官员表示这是CFIUS审查授权自2018年法律实施以来的最大扩张。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这次最新的更新大幅扩大了CFIUS在房地产领域的管辖权，同时保持其对国家安全的敏锐关注。”该官员说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;纳入160公里管辖范围的设施包括拥有核能轰炸机轰炸机中队的密苏里州惠特曼空军基地和拥有B-52轰炸机的路易斯安那州巴克斯代尔空军基地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;蒙特斯拉姆空军基地在蒙大拿州，储存了核导弹中队，已移至160公里范围审理类别而非一公里范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;密歇根州的大草原训练基地也纳入了160公里范围审查清单，但它可能导致中国的一家与该兵营距离不到160公里的23.6亿美元电动汽车电池组件工厂计划面临危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国金阳tron集团&lt;mark&gt;&lt;strong&gt;(002074.SZ)&lt;/strong&gt;&lt;/mark&gt;计划在密歇根州的大急溪市创造2350份工作，生产电池阳极和阴极材料，就在金阳tron与美国本宁镇达成合同纠纷的情况下，甚至在拜登政府寻求发展本国电动汽车和电池供应链时。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其他新增至一公里范围内审查类别的一系列设施包括斯克鲁顿陆军弹药厂，为乌克兰等国家生产155毫米火炮炮弹，阿拉斯加的几个雷达站点以及斯凯特空军基地，位于圣路易斯的空军机动指挥总部。&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YQSTOTWHWRLDDOKSPFYVLNACLE.jpg" alt="美国财政部的图片，拍摄于2021年4月25日，华府华盛顿。REUTERS/Al Drago//档案照"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;美国财政部的图片，拍摄于2021年4月25日，华府华盛顿。REUTERS/Al Drago//档案照&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 08 Jul 2024 17:06:06 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/us-treasury-expand-security-reviews-land-deals-near-military-bases-2024-07-08/</guid></item><item><title>黄金下跌超过1%，风险偏好增长</title><link>https://www.reuters.com/markets/commodities/gold-lingers-near-one-month-high-fed-rate-cut-bets-2024-07-08/</link><description>&lt;p&gt;黄金价格在周一下跌超过1%，受股市上涨风险和投资者在上一交易日黄金价格强势上涨后进行获利了结的影响。预计美联储可能在九月降息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现货黄金在美东时间下午2:04（1804 GMT）下跌1.4%，至每盎司2,357.88美元。在此之前，在上个星期五，黄金价格攀升至5月22日以来的最高水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国黄金期货结算下跌1.4%，至每盎司2,363.50美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这看起来像是大量的获利了结，股市在今天上午表现强劲，对贵金属有某种程度的竞争力。”RJO Futures的资深市场策略师Bob Haberkorn说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;纳斯达克和标普500指数双双创下历史新高，道指也触及了一个多月来的高点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“然而，我认为，基于美联储将减息的预测，黄金价格将会向上攀升。美联储观察工具显示，减息将在九月到来，然后在十一月和十二月再做一次，这对黄金是利多的。”Capital.com的金融市场分析师Kyle Rodda说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上周的数据指出了美国的劳动力市场疲弱，这使美联储启动降息的时间变得相当紧迫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前市场预计，九月美联储将降息的几率为71%，十二月降息的几率也为降息48%。[CME美联储观察工具]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果我们再次得到通货膨胀数据的下行意外，而这种现象一贯出现在美国数据上，那么这对于黄金将是一个推进力。”Rodda说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周，市场投资者将关注美联储主席Jay Powell在国会的半年度证词、一系列美联储官员的评论，以及将于周四公布的美国通胀数据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，上个月中国的中央银行连续第二个月未购买黄金储备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现货白银下跌1.7%，至每盎司30.68美元，铂价下跌2.4%，至每盎司1,001.75美元，钯金下跌1.5%，至每盎司1,010.87美元。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 08 Jul 2024 03:01:04 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/commodities/gold-lingers-near-one-month-high-fed-rate-cut-bets-2024-07-08/</guid></item></channel></rss>