<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 23 Dec 2024 12:00:12 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国议会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会共有300名议员，其中有190名议员出席，于周三通过一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令。据现场电视直播显示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布戒严令，2024年12月3日。青瓦台/ REUTERS&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于周五去世，享年74岁。据监狱当局报道，他在本月早些时候被另一名囚犯袭击后身亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最具争议的连环杀手之一，皮克顿于2007年被判定在不列颠哥伦比亚省的猪场杀害吸毒者和妓女，并且处理她们的遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府检察官在他获判终身监禁后撤回了他对其他20起谋杀案的指控。据判定，他在维多利亚市附近的一个破旧地产中杀害了六名女性，部分遗骸在该地产上被发现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务部门表示，皮克顿是在魁北克州的一所监狱中于5月19日遭到袭击后去世的。袭击发生后，他被送往医院进行治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该机构在声明中表示：“我们谨记，这名罪犯的案件给不列颠哥伦比亚乃至全国的社区带来了毁灭性的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者的身份是多伦多东区（Downtown Eastside）地区超过60名失踪女性中的部分成员。该地区长期充斥着毒品，直至2002年初皮克顿被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据调查，33名受害女性的遗体或DNA在距离市中心约25公里的哌可特兰（Port Coquitlam）皮克顿的猪场被发现，许多受害者是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据《温哥铧太阳报》报道，在亚马逊上架仅几小时后，一本据传由皮克顿撰写的书籍就被移除。在书中，连环杀手声称自己是无辜的，并且是被警方陷害的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版商请求该书从亚马逊下架并向被害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视新闻图像，为他在哌可特兰家中的文件图片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿在哌可特兰的家中（文件照片）。路透社/Global TV&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中谨慎介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是美国在持续两年的俄乌冲突中迈出的又一步，专家表示这可能有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰从美国境内打击俄罗斯领土上的目标存在重大风险，担心乌克兰的攻击可能引发与武装核武器的俄罗斯之间的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定则与美国一再解除对基辅供应高端武器的禁令相一致，从先进的F-16战斗机到远程ATACMS导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国财政部官员表示，最新的决策自本周四起生效，旨在针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，该决定允许基辅使用美国供应的武器反击越境攻击或准备攻击它们的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家表示，这给哈尔科夫前线的乌克兰军队打开了使用美国供应的高机动多管火箭炮系统（HIMARS）发射器携带精准制导多管火箭弹（GMLRS）和其他武器的绿色许可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可能稳定前线局势，并在俄军进入哈尔科夫地区之前迫使他们撤退，”乌克兰国立战略研究所研究员Mykola Bielieskov表示。该研究所是基辅的一家官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官Philip Ingram表示，拜登的这一决定将降低基辅从东部顿巴斯关键战场抽调部队的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将不得不重新思考他们在哈尔科夫地区的进攻战术，”他指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登关于放宽限制的决策知情人士表示，这一决策早在数周前就已开始酝酿。5月13日，乌克兰方在一次安全视频会议上向白宫国家安全顾问Jake Sullivan、国防部长Lloyd Austin和联合参谋长主席C.Q. Brown提出了这一请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sullivan、Austin和Brown提出了放宽限制的建议，Sullivan在5月15日向拜登提交了这一建议，拜登同意乌克兰可以在俄罗斯境内安全地反击俄军的攻击。自那时起，拜登政府一直在最终敲定这一决策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在5月20日的一次路透社访谈中公开呼吁西方伙伴采取这一步骤，但当时他表示：“至今没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foreign Policy Research Institute欧洲亚洲项目高级研究员Robert Lee表示，俄罗斯利用拜登禁止打击俄罗斯境内目标的规定，作为安全据点在哈尔科夫地区发动进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅有19英里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以在边境继续保留其火炮，保留防空系统、电子战系统、指挥控制中心，这可能给了他们某种程度的安全区域。”Lee表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但Lee和其他专家认为，这一决定本身可能不会很快改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决策不会显著改变前线的移动，但将使俄罗斯更难以继续进行这种跨境行动。”Lee表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingram表示，俄罗斯缺乏足够的兵力对哈尔科夫展开大规模推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的战斗能力从东北方向威胁哈尔科夫，”他表示，“进行这样的行动会剥夺他们在东部战斗区域的兵力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京曾警告北约成员不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并在周二再次提出核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泽连斯基似乎准备在未来几周和几个月寻求扩大其在俄罗斯境内其他地区使用美国武器的能力，尤其是在过去一年俄罗斯在战场上取得优势的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周五，Zelenskiy在接受《卫报》采访时要求获得美国批准打击俄罗斯境内的目标，仅在华盛顿宣布政策转变的前一天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡内基国际和平研究院的Mark Cancian认为，拜登的这一举动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是一项激进的政策转变，但这是一项步骤。”Cancian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将呼吁下一步：打击更广泛的靶标——可能不是直接威胁哈尔科夫的其他区域的靶标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五于布拉格的讲话中表示，拜登政府是否会扩展政策允许在俄罗斯其他地区发动攻击目前尚无定论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“接下来我们将继续进行必要的调整和适应，”布林肯表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="哈尔科夫附近地区俄罗斯导弹袭击后的后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图：2024年5月30日，斯拉夫卡村的儿童与青年体育骑术学校严重受损，乌军击中俄罗斯导弹袭击。图摄于乌克兰哈尔科夫。路透社/瓦列京·奥吉罗内科/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因ANC选举表现下滑而影响力削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲民族大会（ANC）党在其自废除种族隔离制度以来表现最差的选举中，其领导地位将严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举结果显示，AN&lt;/p&gt;&lt;p&gt;C的得票率低于42%，比2019年上一次大选获得的57.5%大幅下降，并且首次在30年内未能赢得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举失利意味着以纳尔逊·曼德拉为首的解放运动组织将不得不与一个或多个小党派进行联盟协商或其他形式的合作，以治理国家。这可能导致需要在政策上做出妥协，或者让出内阁的重要职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖转型的企业家拉马福萨可能将面临反对党和他所在党内的批评者的辞职呼声，但非洲民族大会（ANC）的高层官员支持他继续担任总统，并且分析人士认为并没有显而易见的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明显的统一候选人能够接替拉马福萨，”来自开普敦大学的政治学教授安东尼·伯勒教授说，他曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一次三月份的民意调查显示，拉马福萨是此次大选中主流政治人物中最受好评的，内部派系斗争可能让任何试图反对他的努力复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就非洲民族大会（ANC）的选举表现发表评论，他的发言人表示，他将在周日宣布完整初步结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的命运曾经悬而未决，2022年的一份调查报告指出，他可能因其前游戏农庄的存大额现金的行为而受到不当行为的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认这一丑闻，该丑闻被称为“Farmgate”，并在那一年晚些时候赢得了 ANC 领导人新的五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三的投票被视为对非洲民族大会（ANC）最为严峻的考验之一，因为选民对高失业率、犯罪率和电力供应中断等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年末当选为非洲民族大会（ANC）领导人，承诺重塑该党的形象和提振经济，这之前他曾九年的任期中因丑闻、腐败和经济恶化而受到诟病。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他成为国家元首后的最初喜悦很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济仍然停滞不前，高层非洲民族大会官员仍面临丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周投票中决定性的打击来自他的对手祖马，祖马支持的新党 Umkhonto we Sizwe 表现超出预期，严重削弱了非洲民族大会的支持率，尤其是在祖马的祖鲁兰家乡省份夸祖鲁-纳塔尔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马将拉马福萨和非洲民族大会置于死地。他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省很脆弱，”政治分析师拉尔夫·马特赫格说。“这是拉马福萨计划的终结……不能在选举失利后期望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革问题上显得模棱两可而受到批评，以避免加剧党内分歧——与20世纪80年代他作为工会领袖时的果断形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;支持者们称赞他构建共识的能力以及他在推动南非作为所谓“全球南方”国家中的代表角色，而“全球南方”通常是指一系列低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在 COVID-19 疫情期间，拉马福萨是呼吁疫苗公平分配的全球最耀眼的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了关于认为以色列在加沙地区所犯的指控，国际法院本月裁定以色列必须停止对加沙城拉法的军事打击。以色列强烈否认这些指控并继续进行加沙的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;竞选期间，拉马福萨强调了非洲民族大会在过去30年的成就，但批评者认为他对南非最严峻挑战提出的新解决方案很少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在大选前非洲民族大会的最后一场竞选集会上，他承诺“做得更好”，而现场数十万支持者在场时，许多人还未听完他的演讲就离去了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争之后被判有罪</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五在特朗普大厦面对一排摄像机，传达了一个适合他的法律和政治战役的讯息：他准备迎战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约一名陪审团裁定他34项有关伪造文件以掩盖艳星封口费支付的指控成立仅一天后，共和党总统候选人列出了其对手和不满，并以愤怒且语无伦次的言论发表言论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称其审判法官胡安·梅尔夏恩为“歪曲事实的”和“魔鬼”。他将民主党总统候选人乔·拜登描述为“美国历史上最糟糕的总统”。他猛烈抨击为他供词并指控他的证人，控告他弹劾他的国会议员以及其所谓非法进入美国的非法移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普呼吁支持者为其竞选捐款，将面临的挑战描述为超越其个人的范畴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这样做吧，”他说，“因为我们要为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他在其他竞选演讲中常常使用幽默，但在这一场，发言总是阴郁的。在新闻发布会上，他仅持有一页笔记。在会议结束时，他没有回答提问，与儿子埃里克·特朗普一起迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在摄像机之外，通过筹款恳求和社交媒体，前总统的盟友也对司法体系及其指责特朗普犯下罪行的任何人进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两竞争候选人相互视为国家威胁的竞选中，拜登竞选团队将特朗普的发言视为其不适合担任总统的又一证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国人刚刚见证了唐纳德·特朗普的混乱、绝望和失败，他在自己的个人不满情绪下喋喋不休，并宣称美国司法系统有误。这使所有观看的人都得出了明显结论：此人无法担任美国总统。”拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在声明中说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于纽约陪审团判决结果的一些持有异议的支持者，在特朗普竞选团队声称，周四单日筹集了3480万美元资金。这是共和党筹资平台WinRed单日新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管在总筹资方面落后于拜登，该竞选团队周五试图保持筹资活动的热度，并发送了一系列充满不祥预兆的筹资信息给支持者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史最黑暗的日子！”一条消息写到。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永不投降！”在特朗普新闻发布会后另一条信息上声明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员及其组织均一致支持前总统，声称这场审判有缺陷，指控本不该提出，陪审团成员来自民主党占主导地位的曼哈顿，被认为是受污染的，而法官存在偏见——当地当局否认了这些指责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于不满批评不够迅速有力的共和党官员而言，特朗普的盟友和竞选团队成员发起攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的竞选联合经理克里斯·拉西维塔对社交媒体平台X上发布称应尊重陪审团判决的一些全国性共和党学生组织进行了嘲讽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“人都有自己的看法，没人有对错之分......”拉西维塔在其X平台上发布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他同时也对在马里兰州争取参议员席位的温和民主党前州长拉里·霍根进行了抨击，霍根在裁决前警告美国“不要因更多的党派化言论而煽风点火。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你已经结束了你的竞选活动。”拉西维塔在其X平台上回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州等摇摆州的关键选民的采访中，几人表示特朗普的定罪让其重新考虑在11月对他的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如此的倒戈可能会在特朗普在宾夕法尼亚州等关键摇摆州的微簿选票领先的情况下对他造成打击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数接受采访的共和党人都像特朗普自己一样，称该审判是个骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这完全是政治行为，目的是伤害他并尽可能多地使其远离竞选舞台，”62岁的退休警官斯科特·克莱顿在佐治亚州马里塔表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们对他的所作所为，做同样的事到其他人身上，那绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/本杰明·麦克德米德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国共和党总统候选人前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，纽约市，此为路透社档案照片。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续坚持控制支出，提高产量的承诺，这使得全球最大原油生产国在美国在今年的生产增长放缓的道路上，从而可能缓解OPEC+在周末进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年的大部分时间里，美国由于页岩革命和技术创新提升产量，一直是全球非OPEC国家原油供应增长的主要驱动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增加超过100万桶，达到1293万桶/日，远高于年初2023年政府预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克及其盟友，即OPEC+，去年加深了减产措施的部分原因是美国及其他非OPEC产油国产量的激增。目前OPEC+的总减产量为586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在讨论一个复杂的协议，该协议将允许其在未来几年内延长部分减产，三位了解OPEC+讨论情况的消息人士周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+在周日会议中考虑供应政策，美国产量的增长将继续推动非OPEC+国家的产量增加，但相比2023年，这种威胁显然较小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测是，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这一预估与OPEC自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测大致相同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计美国产量增长将超过64万桶/日。这三人被认为是最重要的预测者，且他们的预估均低于2022年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计全球需求增长将达到220万桶/日，高于OPEC+之外的产油国的供应增长约100万桶/日。这意味着2024年OPEC+的原油需求量将比2023年增加约90万桶/日，这是OPEC在其5月月度《&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;原油市场报告&lt;/a&gt;》中表示的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预料全球需求增长仅为110万桶/日，而对OPEC原油需求的增长没有显著变化。这在&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/iea-trims-2024-oil-demand-growth-forecast-widening-gap-with-opec-view-2024-05-15/"&gt;一篇报道中阐述&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总体来看，今年美国原油产量变化不大。四月份的产量约为1313万桶/日，比十二月份的1326万桶/日有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师认为，随着原油价格接近每桶80美元，美国生产商不太可能再次如2023年那样出现产量意外增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户仍然保持着非常保守和严谨的态度，”合同钻探公司Scandrill首席运营官保罗·莫斯沃尔德说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的价格，钻机数量未能上升更多，这确实令人感到意外。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示，其公司将保持资本支出平稳，并暂停对钻机的升级，以最好地适应钻井生产率的稳定增长。该公司计划年底运营12台钻机，并在明年初部署更多的设备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国的石油钻机数量已降至496台，比去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普分析师表示：“美国有能力在未来数年增加高达100万桶/日的产量，但目前并没有计划以这一速度增长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油的产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市公司受限于投资者的压力，减少了增长支出，因为新世纪初不受限制的支出推动了快速但回报有限的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来高于预期的产量增加部分由私人生产商推动，如今他们正被卷入影响行业的整合潮中。一些企业通过钻更长的井和对岩石进行压裂，从而同时从更多的井中提取石油以提高生产力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管出现了最近一波整合，但由于持续改进钻井和完井效率，仍预计当前油价将保持稳定，并继续支持美国石油整体生产增长的温和增长，”德克萨斯标准石油公司总裁蒂莫西·罗伯森说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N" target="_blank"&gt;SLB.N&lt;/a&gt;），预计今年国际市场的增长将超过北美的增长。其第一季度国际营收增长18%，而北美营收下降6%，部分原因是由于整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来战略发生了转变，重点更加侧重资本纪律，从而带来了不同的反应，”UBS银行分析师乔瓦尼·斯塔诺沃表示，他认为OPEC+将延长其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国与加拿大、巴西和圭亚那等国预计将继续引领今年的石油和液体产量增长。美国能源信息署在3月表示，预计OPEC+的石油液体产量今年将下降100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+学会了适应美国石油产量的增长，”UBS的斯塔诺沃说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="钻井平台的操作楼层从奥LOOK平台在德克萨斯州威克附近的帕尼恩盆地租赁的地盘上的控制室可以看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;钻井平台的操作楼层从奥LOOK平台在德克萨斯州威克附近的帕尼恩盆地租赁的地盘上的控制室可以看到，2018年8月22日，路透社/尼克·奥福德/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了一份新的加沙停战提议，条件是以释放人质为交换，同时呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“该战争已经持续足够久了，是时候结束它，转向和平未来。”拜登总统说道，他承受着为结束持续八个月的加沙冲突的选区政治压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔和其他国家斡旋的旨在安排以色列与哈马斯运动在加沙冲突停战的谈判多次陷入僵局，双方均指责对方缺乏进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列数周对拉法的入侵和国内及国外对哈马斯在加沙死亡事件及人质持续被俘的压力加大后提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理贝内特的办公室周五表示，以色列已授权谈判者在拜登透露停战计划后提出加沙停战协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;它还是在唐纳德·特朗普被裁定有34项重罪后一天提出的，凸显了两位候选人之间的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登公布的这一新提议分为三个阶段，与以往的提议不同，因为停战将在各方通过三个阶段的过程中持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，持续六周的停战期间，以色列军队将撤出加沙人口中心，包括释放人质，如老年人和女性，交换数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，并将有600辆卡车每天向加沙运送人道主义援助，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行为的条件进行谈判。“在谈判继续进行时，停战还将继续。”总统指出，这是一个新进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项重大加沙重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议已由卡塔尔传达给哈马斯，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁以色列推动“无限期”战争的人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列中有不赞成这一计划的人。他们会呼吁战争无限期继续。有些人甚至也在政府联盟中。他们已经很清楚了，他们想要占领加沙，他们想继续作战多年，而人质对他们而言不是优先事项。我的建议是，尽管面临一切压力，以色列领导层应支持这项协议。”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为有终生以色列情结的总统，是唯一曾在战争时期访问以色列的美国总统，并在伊朗攻击以色列时派遣美国军事力量守护以色列，我希望你们退一步想一想，如果失去这个时刻将会发生怎样的后果。我们不能失去这个时刻。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员表示，以色列能够提出这一新的提议，是因为前线取得了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一条通向危机终结的道路。这是一份详细的四页半协议，已经经过精心谈判。”这名官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将历时42天，该官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列多家媒体将拜登周五的讲话描述为戏剧性的，认为是企图直接向以色列民众发出呼吁。领先电视频道12的新闻节目中断了晚间新闻直播，直接播放了拜登的讲话。以色列审查机构此前禁止发布这份提议的具体内容，主持人达尼·考什玛罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥斯汀德克萨斯大学历史和公共事务教授杰里米·苏里认为，这一提议比之前的提议更有可能成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已对哈马斯造成重大损害，在谈判中拒绝满足哈马斯要求永久终结战争的请求并加大了对拉法南部的攻击后，哈马斯能够发动严重袭击或攻击或恐怖行动的可能性有所降低，”苏里教授说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论在反对以色列，这可能会促使以色列民众希望停止冲突，与拜登影响相加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事时，他可以创造很多激励措施。”苏里教授说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候，提出的一项人质提议要求，作为六周停战交换，释放加沙患病、年老和受伤的人质，停战可以延长，以便更多的人道主义援助进入该地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早些时候，这项拟议协议由于以色列拒绝达成协议对永久结束战争的要求并加剧对拉法的攻击而破裂，该提议本月早些时候崩解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，它已告知调停机构，在持续攻击期间将不参与更多谈判，但只要以色列停止战争，它愿意达成一个全面协议，包括人质和囚犯的交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将于周五与包括17个国家的代表在内的各国代表会面，以解决有这些国家公民被哈马斯在加沙人质的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周日在拉法进行的以军空袭造成45名巴勒斯坦人伤亡，引发了国际谴责，但尚未越过美国的红线，导致切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中的巴勒斯坦人民遭受了纯粹的地狱。”拜登周五表示，“我们大家都看到了本周早些时候发生在拉法致命火灾中的可怕画面，该火灾是针对哈马斯的以色列袭击，”巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列在10月7日南部以色列发动的哈马斯袭击后对该封域进行攻击以来，已有超过36,280人死亡。根据以色列统计，这次哈马斯袭击导致约1,200人丧生。&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在拉法受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在拉法受损建筑的废墟中行走，这些建筑在以色列军事攻势中被摧毁，2024年6月12日，加沙北部。图片来源：路透社/蒲满声&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的贝里在停火协议中重拾关键调解角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会 Speaker Nabih Berri 再次在美黎之间作为关键沟通者发挥作用，协助美国在以军对黎巴嫩的战争中推动停战协议，凭借数十年的经验促成了该协议的达成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一事件凸显了这位86岁老人在黎巴嫩仍具有的影响力，特别是在过去的几十年中他在什叶派穆斯林社区的核心地位。自以色列在九月份杀死了伊朗支持的黎巴嫩真主党领导人哈桑·纳斯拉赫，Berri 变得更加稳固。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在本周接受黎巴嫩电视台的演讲中，Berri 表示黎巴嫩正在结束“黎巴嫩历史上最危险的时刻”，并呼吁国民团结一致，为黎巴嫩的利益而共同奋斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为1975年至1990年黎巴嫩内战期间什叶派阿马尔运动的领导人，Berri 于1992年起担任议会 Speaker，这一职位是黎巴嫩政教关系中什叶派人的最高职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党的新领导人 Sheikh Naim Qassem 赞扬Berri作为谈判者的角色，称其为“真主党的大哥”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国特使 Amos Hochstein 在多次访问贝鲁特时与 Berri 进行了多次会面，试图促成冲突的结束，以色列与哈马斯的加沙战争在当时正处于高潮。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这与 Berri 在2006年帮助结束真主党和以色列之间最后一场大规模战争中的作用相呼应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官们表示，他的作用之所以更为重要，是因为黎巴嫩尚未选出总统，其内阁只有部分权力，且美国将黎巴嫩真主党定性为恐怖组织，缺乏直接接触的途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在来到黎巴嫩，他才是唯一值得相见的人。他是国家本身。”一位驻贝鲁特的外交官如此说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，Berri 在帮助谈判释放被什叶派武装分子劫持的39名美国在黎巴嫩人质的过程中，使其在全球知名度提高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，Berri 选举为 Speaker，恰好是NASRAHLAH上台领导黎巴嫩真主党的时期，他们共同领导了“什叶派双子星座”，即主导什叶派政治代表和大部分政府的重要团体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位常驻贝鲁特的外交官表示:“Berri 是真主党的值得信赖的合作伙伴，使他变得非常重要，但他也可以因真主党或伊朗的立场而受到限制。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的炮火击中了阿马尔运动力量占据支配地位的地区，包括提尔市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Berri 1938年出生于几内亚，父亲是一位移居的商人在提宾，他在黎巴嫩长大，从大学时期就开始活跃于政治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;许多曾遭受压迫的什叶派社区成员称赞 Berri，帮助改善了他们在以教派制度为特征的系统中的处境，该系统的话语权偏向于天主教徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为受过法律训练的律师，Berri 在 Amal 运动的创始人伊玛姆穆萨·塞德勒失踪后接管了该运动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Berri 推动了阿马尔的军事崛起，该组织先后反对内战中的几乎所有主要政党，后来与真主党成为盟友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，Berri 的什叶派信徒立即加入政府和安全机构，他似乎与真主党的政治步伐保持一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年驻黎巴嫩大使的一封电报在2010年泄露后提出了对他的实况问题，Berri 极力否认，并宣称NASRAHLA像自己一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，在以色列对加沙发动攻势后，Berri 的阿马尔同志与真主党一起向以色列发射火箭炮，表示声援。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国特使开始访问贝鲁特并与 Berri 会面，试图停止黎以边境的火力交战，并说服真主党撤退至黎巴嫩的利塔尼河以北。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Berri 一位接近的人士告诉路透社:“往南移动利塔尼河到边界比让真主党北移利塔尼河要容易得多。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，Berri 的对手也批评他作为宗派精英的一部分，引导黎巴嫩在2019年进入经济崩溃，当时金融体系在数十年的政府腐败后崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他人则指责他拒绝召开议会以选出总统，使政府的最高基督教职位空缺超过两年之久。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Berri 作为外交渠道的角色让真主党的政治对手如基督教力量感到愤怒，他们表示，任何谈判都必须由黎巴嫩总统进行。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="黎巴嫩议会 Speaker Nabih Berri 与伊朗前议会主席 Ali Larijani 在贝鲁特会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;
黎巴嫩议会 Speaker Nabih Berri 与伊朗前议会主席 Ali Larijani（未露面）在贝鲁特会面。2024年11月15日。REUTERS/Thaier Al-Sudani/文件照片
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一幅悬挂着黎巴嫩议会 Speaker Nabih Berri 图像的横幅挂在建筑物上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;
一幅悬挂着黎巴嫩议会 Speaker Nabih Berri 图像的横幅挂在建筑物上，在贝鲁特举行的纪念阿马尔运动创始人伊玛姆穆萨·塞德勒于1978年访问利比亚后失踪四十五周年的集会上。2023年8月31日。REUTERS/Mohamed Azakir/文件照片
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密“重质押”平台蓬勃发展，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转向一种新型平台，投资者将代币锁定在这一平台换取奖励，这引发了分析师关于用户和加密市场风险的警报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重新锁定”日益流行的最新迹象表明，当加密货币价格攀升、交易员寻求收益时，加密货币市场正上演冒险行为。比特币，作为最大的加密货币，接近历史最高水平，市值创新高；第二大加密货币以太坊今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新锁定热潮的核心是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，其平台上的加密货币价值从六个月前的不到4亿美元增加到188亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，重新锁定是为扩展传统的加密货币实践——委托（staking），即验证过程的部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机对谁拥有哪些加密货币进行检查和确认。为此，加密代币的所有者允许其资产被锁定作为验证过程的一部分。在委托期间，持有者将暂时无法立即访问其代币，但可以从中获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些委托平台还会给用户新的加密货币来代表他们所委托的加密货币。重新锁定则允许所有者将这些新代币重新委托给基于不同区块链的项目和应用程序，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对重新锁定的风险持不同看法，一些内部人士认为，由于实践尚不成熟，目前还不清楚其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，包括分析师在内的其他人担心，如果作为抵押品的重新锁定代币被用于加密货币庞大的借贷市场中，可能会导致基于少量基础资产的无尽借贷循环，如果所有人同时试图退出，这将导致更广泛的加密货币市场动荡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“任何形式的抵押品库中都有额外的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者来说，收益颇具吸引力：以太坊区块链上的委托收益通常在3%-5%之间，但分析师表示，重新锁定的收益可能更高，因为投资者可以同时获得多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新锁定是去中心化金融（DeFi）世界中的最新进展，在这一领域，加密货币持有者投资于实验性方案，以期在其无需出售的情况下产生巨额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer平台尚未直接向用户支付委托奖励，因为支付机制尚未开发。用户出于对未来奖励或其他空投奖励（airdrops）的预期加入该平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到目前为止，EigenLayer向平台使用者分发了自己的新代币——“EIGEN”，用户希望这款代币在未来会变得有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Adam Morgan McCarthy称，重新锁定平台的增长是由寻求空投奖励的用户推动的，称之为“真正真正投机性的东西，这种免费钱的事”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常冒险，”美国加密货币交易所Coinbase的首席研究官David Duong表示（COIN.O），该公司提供委托服务但不提供重新锁定服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在他们这么做是为了预期将得到某种奖励，但他们不知道是什么。”Duong表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer去年由Sreeram Kannan创立，他曾在西雅图大学担任助理教授，并作为团队的一员为印度发射了首款学生设计的微卫星，根据他在学术网站上的介绍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述自身为验证服务的市场平台，将潜在的委托者与需要委托代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新出现的重新锁定平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户代币重新锁定并生成新的代币来代表这些重新锁定的资产，这些代币可以在其他地方使用，例如作为借款的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台旨在让用户能够自选在哪里进行委托，并帮助新的区块链服务成长，而不是为了鼓励更多的加密货币支持的借贷行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何正式关系……这是一个不断发展的现象，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重新锁定可能带来“隐藏的风险”——如果重新锁定的代币被用于加密货币借贷，可能会导致强制清算，并在市场低迷时增加更多波动性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售因高风险借贷而加剧，随着作为抵押品的加密货币迅速失去价值，Terra和Luna代币的崩溃加剧了这一趋势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险区分开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在重新锁定，而在于借贷协议。借贷协议对风险的定价不正确，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重新锁定不感到担忧，认为重新锁定协议中的现金相对于整个加密行业2.5万亿美元的净资产来说微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直在担心加密世界中的损失会溢出到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们还没有看到重新锁定问题给传统金融市场带来的任何实质性风险传染，”S&amp;P Global Ratings的数字资产分析主管Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但加密世界正变得越来越与主流金融相连，机构投资者也青睐重新锁定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered加密服务部门Zodia Custody见证了机构对委托服务的重大兴趣，但Zodia Custody认为重新锁定过于复杂，难以建立一个详细的交易记录，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Laser Digital的加密业务部门NOMURA已与Kelp DAO合作，重新锁定部分资金，Kelp DAO在一篇四月份的博客文章中表示。NOMURA未对路透社的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的瑞士银行Sygnum表示正在为客户加密资产进行委托，并预计“新的重新锁定生态系统即将涌现”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;巴黎，法国，2024年3月9日。路透社/首位/Benoit Tessier/Illustration/档案图片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;巴黎，法国，2023年6月16日。路透社/Dado Ruvic/Illustration/档案图片/档案图片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>