<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>主页|路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 06 Feb 2025 20:45:02 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>1948年纳克巴幸存的巴勒斯坦人拒绝特朗普的加沙搬迁计划</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/palestinian-who-survived-1948-nakba-rejects-trumps-gaza-relocation-plan-2025-02-06/</link><description>&lt;p&gt;“我们留在这儿，并在这儿死去。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说出这句话时，拉什德·曼苏尔拒绝了美国总统唐纳德·特朗普的提议，即美国接手加沙地带，并在本土化部分巴勒斯坦人之后，在中东地区打造一个“地中海风光地带”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位出生于1946年的巴勒斯坦人仅是个幼童时，便与家人一起被流离失所，前往了加沙地带。当时有数十万巴勒斯坦人因以色列国家于1948年建立而被迫流离失所或逃离家园。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示不会再离开故土。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们希望留在我们的土地和祖国。”他说，“我们拒绝所有要求我们离开的呼吁。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普澄清早前的说法称，他预期以色列将在战斗结束后、人口搬迁到新居所后，将加沙地带移交给美国。以色列已于周四命令军队为加沙居民的“自愿搬迁”做准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;将人口从军事占领土地中强制迁离是一种违反1949年日内瓦公约的战争罪行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;和加沙大部分人口一样，曼苏尔是现今被以色列占据的城镇和村庄的难民后裔，他仍梦想返回家，他的家位于被加沙以北的巴特达尔村，这个村子如今已不复存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我被流离的土地，我必将返回并安息。”他说，“对于如今生活在那里的人：这不是他们的土地。这是我们的土地，我们世世代代生活在这里，我们的父辈和祖辈。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新战争中，这场战争摧毁了加沙的大部分地区，曼苏尔再次被迫流离，这一次从主要南部城市凯纳安纳撤离到拉法，与儿子、儿媳和四名孙子一同生活。停火协议生效后，他们返回了凯纳安纳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于一位跨越阿拉伯-以色列冲突历史的生命跨度来说，这是他所经历的最糟糕的战争，他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这场战争摧残的是每一个人，不论男女老少，好坏兼有。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="见证者、巴勒斯坦人拉什德·曼苏尔在凯纳安纳谈论拒绝离开加沙的原因" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5D3ROKAM5ZLMDO5L5TA6FWXFDI.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;巴勒斯坦人拉什德·曼苏尔，其家曾在1948年大难中被迫流离，于2025年2月5日在加沙地带南部城市凯纳安纳就拒绝离开加沙一事发表感言，照片拍摄于科哈勒·凯纳安纳。来源：路透社/哈田·哈利德&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="见证者、巴勒斯坦人拉什德·曼苏尔在凯纳安纳谈论拒绝离开加沙的原因" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GRCLTKCTGRIV7EMTD4HA4ZRRPM.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;巴勒斯坦人拉什德·曼苏尔，其家曾在1948年大难中被迫流离，于2025年2月5日在加沙地带南部城市凯纳安纳就拒绝离开加沙一事发表感言，照片拍摄于科哈勒·凯纳安纳。来源：路透社/哈田·哈利德&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Thu, 06 Feb 2025 14:10:12 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/palestinian-who-survived-1948-nakba-rejects-trumps-gaza-relocation-plan-2025-02-06/</guid></item><item><title>独家：乌克兰见到Russia导弹准确性显著改善</title><link>https://www.reuters.com/business/aerospace-defense/ukraine-sees-marked-improvement-accuracy-russias-north-korean-missiles-2025-02-06/</link><description>&lt;p&gt;自去年12月底以来，俄罗斯军队向乌克兰发射的朝鲜导弹比过去一年内发射的同类武器更为精准，两位高级乌克兰消息人士向路透社透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当莫斯科与平壤日益密切的关系引起从华盛顿到首尔的担忧时，这些导弹精度显著提高——误差范围在50-100米内——表明朝鲜可能正利用战场环境测试其导弹技术，消息人士称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位要求匿名讨论敏感信息的安全来源表示，在过去几周对乌克兰的所有超过20枚朝鲜弹道导弹中，他们表现出明显的精度改进。第二位来源，一位掌握此问题内幕的政府高官，也确认了这一发现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首尔亚洲研究所的一位武器专家杨佑勲说，朝鲜导弹能力的这种改进可能对其对南韩、日本和美国构成威胁，或向“失败”国家或武装团伙出售升级武器具有重大影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这将显著影响地区和世界的稳定，“杨佑勲在接受这次报道的记者提问时表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，朝鲜军事计划取得了快速发展，包括可携带核弹头的短程和中程导弹。但直到其参与乌克兰冲突，这个长期孤立的国家从未在实战中测试过这些新武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰国防部分未回应有关评论请求。乌克兰通常不会披露俄罗斯导弹和无人机袭击军事目标的结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯和韩国国防部分以及韩国国家情报局未回应路透社的提问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;朝鲜在伦敦的大使馆未接听寻求评论的电话，也未回复短信。该国在联合国的代表处未回复提问。朝鲜和俄罗斯否认有任何军火交易，尽管他们领导人承诺在去年俄罗斯远东会晤时加强军事合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国五角大楼和美国国家情报总监办公室均拒绝评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;军事专家杨说，他安全渠道的联系人也独立报告称，最近批次的朝鲜导弹有所改进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“随着他们制造导弹并从客户——俄罗斯军队——那里获得反馈，他们更有经验制造更可靠的导弹，“他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;消息人士和杨表示，目前尚不清楚朝鲜进行了哪些改进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;军事来源表示，残骸的Forensic分析未发现导弹设计上的变化，尽管用于分析的残骸非常有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;消息人士称，可能的解释包括安装性能更好的导航系统或引导机构，以帮助导弹机动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据杨的说法，其他可能提高精度的因素包括炮兵更好的瞄准信息、来自俄罗斯提供的新制导系统组件以及韩国科学家根据战争收集的数据和经验进行的改进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;军事来源在接受基辅2月27日采访时透露，早些时候的导弹精度在1-3公里之间，而最近的导弹精确度提高了，误差范围在50到100米之间，首次披露了这一未报道的评估结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位消息来源拒绝公开披露导弹的瞄准目标、发射地点或攻击日期，称出于军事保密原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯从2023年末开始向乌克兰发射朝鲜K-23、K-23A和K-24短程弹道导弹，已发射约100枚。基辅称俄罗斯还从平壤获得了大量炮弹和数千名部队以支援其战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据路透社11月报道，朝鲜正在扩建生产K-23导弹的复杂设施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年2月，乌克兰总检察长质疑朝鲜不为人知武器的可靠性，称迄今为止发射的24枚导弹中只有两枚被认定为“相对精准”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;导弹精度的提升显得突兀，消息来源称，在发射数次不准确的导弹之后才出现。这一新评估基于导弹在爆炸现场被确认为朝鲜导弹后，与据其推测的目标位置进行了对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社无法独立验证这些消息来源的评估结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管朝鲜弹道导弹仅占俄罗斯导弹袭击的一小部分，但其可携带高达一吨的弹头，作战范围可达800公里，军事来源表示。与之相比，俄罗斯等效导弹Iskander-M携带更小的弹头，射程为500公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2023年俄罗斯国防部长访问平壤以来，莫斯科与平壤的关系迅速加深。两国去年签署了一项“全面战略伙伴关系”条约。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当时，美国国务卿安东尼·布林肯访问首尔时警告称，平壤与莫斯科关系的加深对全球不扩散制度构成威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩国国家安全顾问申永植11月表示，俄罗斯向朝鲜提供了反制空导弹及防空装备作为回报，以换取部队和武器供应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩国情报机构还表示，莫斯科可能在导弹部件、资金支持以及空间技术方面协助朝鲜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“朝鲜获得了某些东西，“杨说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="照片显示了在过路人视线高度的一块未识别导弹部件，乌克兰当局认为这是朝鲜制造，并在本周早些时候发生在乌克兰哈尔科夫的一次攻击中使用" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UNL7D2TUVJP6DKT23BLZKTFUDE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名检察官办公室的代表在2024年1月6日，在乌克兰哈尔科夫，向乌克兰官员展示了一块未识别导弹部件，该部件被乌克兰当局认为是在本周早些时候俄罗斯对乌克兰的攻击中被使用过。路透社/维亚切斯拉夫·马迪耶夫斯基/档案照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 06 Feb 2025 04:32:47 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/aerospace-defense/ukraine-sees-marked-improvement-accuracy-russias-north-korean-missiles-2025-02-06/</guid></item><item><title>激进主义的配方：约旦对特朗普搬迁计划发出红色预警</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/recipe-radicalism-jordan-raises-red-flags-over-trumps-relocation-plan-2025-02-06/</link><description>&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普要求将加沙地带的巴勒斯坦人迁至约旦的计划，将导致中东地区的暴烈主义蔓延，威胁约旦与以色列的和平关系，并可能危及其国家存亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国总统特朗普在华盛顿白宫欢迎约旦国王阿卜杜拉" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ANJ5CECEVJKWFB7RRLY6TVAKO4.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2018年6月25日，美国总统唐纳德·特朗普在美国华盛顿白宫西翼廊柱下行走，欢迎约旦国王阿卜杜拉的到来。路透社/乔纳森·厄恩斯特/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;据三位要求匿名的约旦高级官员透露，约旦国王阿卜杜拉将通过此次于2月11日在华盛顿与美国总统会面的机会，向特朗普传达这些严峻警告，作为旨在反对任何移居计划之一部分的外交攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是一个根本性的问题。约旦国内存在强烈的公众反对，这并不是一个单纯的安全或经济问题，而是一个身份认同问题，”前约旦外交部长马尔万·穆ashaer表示，他曾参与约旦与以色列于1994年签订的和平条约谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位约旦高级官员指出，约旦国王阿卜杜拉还进行了电话联络，以争取沙特阿拉伯、阿联酋和卡塔尔等地区强国的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是与我们战略盟友关系中最大的考验，”这位约旦官员表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫国家安全委员会发言人布莱恩·休斯表示：“总统期待与阿卜杜拉国王陛下进行深入讨论，探讨双方如何共同努力，使中东变得更加和平。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位高级约旦政府官员表示，王国的立场已经在国王的近期声明中得到了明确阐述，反对大规模突袭和驱逐巴勒斯坦人的行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于约旦而言，特朗普关于安置200多万加沙人言论正危险地接近其最坏噩梦之一：大量巴勒斯坦人，无论是来自加沙还是西岸，再次被驱逐出境——这一愿景长期由右翼以色列人倡导，将约旦视为替代的巴勒斯坦家园。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;边境靠近被以色列占领的西岸，约旦担心暴力事件持续增加将会进一步削弱巴勒斯坦人建立国家的希望，同时，犹太人定居点扩张进一步恶化了巴勒斯坦人的处境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;官员表示，约旦担心任何从加沙的撤离将会导致另外300万巴勒斯坦人从西岸被驱逐出境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及，作为阿拉伯世界人口最多的国家，对特朗普的这一想法也深表关切，但比起约旦——这是一个需要获得更多关注的较小国家——其担忧程度更为严重。约旦是唯一在1948年以色列建国后接纳大量巴勒斯坦人的国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据估计，约旦1100万人口中有一半以上都是巴勒斯坦人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;穆ashaer表示，自从1994年和平条约签订以来，约旦成为以色列的第一个大使馆，并声称其和平的主要理由是防止巴勒斯坦人在约旦定居，但“今天，这一官方论调已经受到最高级别的质疑。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自从独立于英国以来，约旦一直是一个西方的亲密盟友，并在条约的允许下驻扎着美军部队。约旦与以色列接壤，曾得益于20多年来未爆发战争的邻国伊拉克和叙利亚的保护。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;约旦正为最坏的情况准备预案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;官员向路透社透露，由军队和安全部门制定的应急计划包括宣布与以色列进入战争状态，废除和平条约，宣布进入紧急状态等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们希望不会看到成千上万的巴勒斯坦人试图进入王国，但我们已经做好了准备，”一位约旦官员表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫发言人卡罗琳·莱维特表示，特朗普此前表示，加沙人需要被永久性地安置在邻国的说法有所变化，现在表示他们应该“暂时撤离”以便重建。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普扭转了长期以来美国政府基于“两国方案”的政策，该方案设想在西岸和加沙建立巴勒斯坦国，并与以色列并存，得到广泛的国际支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普周二在与以色列总理本杰明·内塔尼亚胡共同发表讲话时称，他相信约旦和埃及总统塞西会接受他的想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我相信他们将心甘情愿地为我们提供所需的土地，人们可以和谐和平地共存，”特朗普说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;官员透露，约旦国王阿卜杜拉计划说服特朗普他的计划不可行，还将游说与约旦有紧密联系的国会山上的政治人物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他必须非常小心，不要惹恼特朗普，”克里纬尔智库的乔斯特·希尔特曼表示。他补充说，“我认为他们无法改变他的想法，但实际上这个想法是不可行的。这样规模的巴勒斯坦人流入将意味着王国的终结。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普还暗示，美国在埃及和约旦的重大支持。上周他称，“我们为他们做了许多，他们将对这一事实做出回应。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;约旦每年获得约14.5亿美元的美军事与经济援助，是美国最大的援助接收国之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;约旦正担忧美国经济支持可能会被冻结，这是该国当前无法承受的，尤其是随着过去十年已枯竭的来自海湾国家盟友的慷慨财务支持逐渐消失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;约旦已经感受到美国政府全球援助冻结的影响。一位官员表示，经济压力不会让约旦改变主意，因为它面临着接纳数百万人的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为应对美国援助减少的风险，国王阿卜杜拉已敦促其他盟友扩大对约旦的支持。据一位官员透露，约旦与欧盟在1月29日达成了2亿欧元（约3.1亿美元）为期两年的伙伴关系协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;约旦还放松了针对支持伊斯兰主义反对党派——反美伊斯兰行动阵线示威的限制，该党派是穆斯林兄弟会的思想盟友，也是哈马斯的附属机构。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近的一次示威中，支持哈马斯的口号被高声呼喊，死去的哈马斯领导人的照片也被举起。穆斯林兄弟会的领导人穆拉德·阿达伊拉告诉抗议者，“特朗普先生，约旦拥有主权，不是商品。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;约旦政策研究专家拉米斯·安达尼表示，面对美国的压力，约旦国王别无选择，只能坚持反对特朗普的计划，“没有任何逃脱的出路，除了坚持拒绝特朗普的计划。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(1美元=0.9649欧元)&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 06 Feb 2025 16:16:09 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/recipe-radicalism-jordan-raises-red-flags-over-trumps-relocation-plan-2025-02-06/</guid></item><item><title>美国援助暂停削弱全球缓解饥饿努力</title><link>https://www.reuters.com/world/halt-us-aid-cripples-global-efforts-relieve-hunger-2025-02-06/</link><description>&lt;p&gt;特朗普政府削减并重塑美国对外援助的努力正严重削弱旨在预防和应对饥荒的复杂全球系统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在特朗普总统重返白宫之前，国际饥荒监测与援助系统已面临严重的管理难题，其在处理发展中国家蔓延的饥饿危机方面面临多重挑战。美国突然停止对外援助进一步打击了该系统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普上台后于1月20日签署的支出冻结令，预计将持续90天，以审查所有对外援助项目。国务卿马科斯·鲁比奥表示，紧急粮食援助在某些情况下可以例外继续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，大量紧急援助至少暂时被暂停，因为人道主义组织正试图澄清哪些援助项目可以继续进行。现在又增加了美国政府本周关闭美国国际开发署（USAID）这一顶级援助部门的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来自加利福尼亚的一位前高级USAID官员马克·王表示，约有50万吨价值3.4亿美元的粮食正在等待美国国务院批准分配，处于流通或储存状态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;援助工人告诉路透社，美国提供的旨在帮助苏丹和加沙人民购买食物和其他必需品的现金援助也已暂停。在美国的支持下建立的志愿者社区厨房资助项目，也已被暂停。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人道主义组织在支付紧急粮食行动方面遇到了障碍。关于哪些计划有继续进行的授权，相关部门的答复一直含糊不清，原因是通常负责此类查询的USAID官员已被安排休假。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国早前创建的“饥荒早期预警系统网络”（FEWS NET）也被关闭。其停止运作使得援助组织失去了一个重要的指导来源，用以了解在哪里以及如何部署人道主义援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，美国政府还向两大主要营养补充剂制造商发出了停工指令，缩小了全球严重营养不良儿童的救命粮食供应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们是几乎所有人都一致同意的那一样——饥饿儿童和紧急救援所需要且亟待援助的事项。”乔治亚州的膳食营养公司首席执行官马克·莫拉说道，“即使没有 USAID，超过数百名营养不良儿童没有食品补充剂的情况下死亡，并不是一个夸张或未经过检验的数据统计。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务院未对关于此事的评论请求做出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;冲突迫使大量人口陷入绝望的饥饿状态，美国是最大的单次人道援助捐赠国。过去5年，美国提供的人道援助总额达到646亿美元，至少占联合国记录的此类捐款总额的38%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，全球59个国家和地区中有近2.82亿人经历了极端食品短缺，威胁到了他们的生存或生活来源，根据2024年全球粮食危机报告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在暂停美国援助之前，全球的粮食援助系统已承受巨大压力，主要由冲突和政治不稳定驱动，正如路透社去年一系列报道所揭示的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在全球范围内的部分粮食援助处于停滞状态，包括约3万吨用于饱受饥荒打击的苏丹的严重营养不良儿童和成人。部分粮食正存放在高温仓库中，存在变质的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些粮食包括豆类、大米和小麦，足够喂养2000万人一个月。一些物品保质期较短，可能会在特朗普90天的暂停期结束前变质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有数万吨富含营养的食品补充剂也存放在仓库中，这些由美国膳食营养和罗德岛的伊迪斯亚营养公司生产的食品补充剂，是为了响应联合国在苏丹、埃塞俄比亚、也门、刚果民主共和国等国家的紧急援助而生产的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们不是在生产那种‘可有可无’的食品，而是在生产被营养不良儿童视为救命稻草的食品。”伊迪斯亚营养公司的首席执行官纳维恩·萨莱姆说道，“数百万份救命食品将会被浪费，而我们却眼看着孩子们在这期间饥饿而亡。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管这些食品对防止儿童饿死至关重要，但援助组织普遍不确定是否可以继续分发这些食品。他们表示，不清楚哪些援助项目可以获得暂停开支令的豁免，以及如何获得豁免——因为大多数USAID员工已被安排休假。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长远来看，FEWS NET的关闭将极大地限制全球对未来食品安全危机的预测、预防和应对能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;FEWS NET是在1985年由美国政府创建以应对东非和西非严重饥荒，它由USAID资助、由华盛顿特区的化学经济国际公司管理。FEWS NET负责向美国政策制定者提供可能需要人道主义响应的饥饿危机的早期预警。它使用联邦机构、科学家和其他人道主义组织的数据，生成一系列食品安全报告。基于FEWS NET的报告，美国国际开发署和人道主义组织决定将援助送到何处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究食品短缺和饥荒数据的研究人员表示，FEWS NET是世界饥饿斗争的重要组成部分，甚至比联合国支持的综合食品安全相位分类系统（IPC）更快、更高效。IPC需要和当地的政府权威及人道主义机构代表达成共识，这可能会导致政治干预，从而推迟或阻碍其对即将来临危机的警报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但FEWS NET无需达成这种共识，因此更具高效性。2024年，FEWS NET发布了1000多份关于34个国家食品安全的预估报告、警报及其他报告。而IPC仅发布了33个国家的71份报告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;IPC不愿对FEWS NET的关闭发表评论。“预计的影响仍然不明朗”，IPC发言人弗兰克·尼亚卡鲁表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1月27日，美国国际开发署向化学经济国际公司，即FEWS NET的管理者，发出停工令。两天后，FEWS NET的网站关闭，中断了公众对其由美国纳税人资助的数千份报告的访问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“要想FEWS NET不崩溃，就好像摘掉了汽车的方向盘。”得克萨斯A&amp;M大学教授安德鲁·纳乔斯表示，即使汽车运行良好，没有方向盘也意味着你无法确定汽车的行驶方向。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;FEWS NET在世界上绝大多数最严重的饥荒危机中都是至关重要的角色，它是IPC和全球人道主义系统的重要数据渠道，其报告提供了关于冲突及其他问题如何影响特定地点食品安全的战略分析，并推动了IPC采取行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“FEWS NET的单核被移除，这次事件被称为 IPC系统最关键组件的毁灭。”位于美国塔夫茨大学富兰克林学院的和平基金会执行主任亚历克斯·德·瓦尔表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，路透社曾报道过苏丹政府在达佛小范围内的拖延认定IPC饥荒的决定。FEWS NET已经确定那里正在发生饥荒，在反对意见下，促使了IPC饥荒审查委员会的召开。最终，IPC委员会同意宣布札姆萨姆地区发生饥荒，札姆萨姆是北达福尔地区一个巨大的内部流离失所者营地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;FEWS NET的直接评估也招致华盛顿的争议。12月，FEWS NET发布了一份报告，预测到了2025年初部分加沙北部地区将出现饥荒。该报告发布后，负责以色列直至2023年10月的美国大使杰克·刘表示，如此结论不负责任。FEWS NET撤回了报告，表示其警报正在进一步审查，并预计在1月进行更新。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;FEWS NET作为其首要资助机构的解散，令FEWS NET的员工们对组织恢复工作的可能性感到悲观。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“FEWS NET的停止运作留下了一个巨大空白，减少了对人道危机的报道。”布鲁塞尔智库冲突国际危机集团的数据预警和食品安全分析师西蒙斯·纽顿表示。“FEWS NET的消失将损害在苏丹结束饥荒的尝试，防止其他热点地区发生饥荒，可能会导致大量数据供应商网络的崩溃，这些网络对于理解全球人道主义风险至关重要。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在2000年代，饥荒在全球的消失已经越来越明显；然而随着世界越来越对饥荒视若无睹，而饥荒却成为政治和战争的一种工具，其加速回到前兆将会越发明显。”纽顿表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国国旗和 USAID 国旗悬挂在华盛顿的 USAID 建筑外" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FDHRSQJBRID7PLNJMKUWN6HOA.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国国旗和 USAID 国旗悬挂在华盛顿特区 USAID 建筑外，2025年2月1日。REUTERS/安贝莉·戈登/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 06 Feb 2025 20:00:36 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/halt-us-aid-cripples-global-efforts-relieve-hunger-2025-02-06/</guid></item><item><title>解析：什么是国际刑事法院？</title><link>https://www.reuters.com/world/what-is-international-criminal-court-2025-02-06/</link><description>&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普将于周四签署一项行政命令，对国际刑事法院（International Criminal Court, ICC）处以制裁，因该法院针对美国及其盟友，包括以色列，等多项指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该命令将允许对协助国际刑事法院调查美国公民或美国盟友的个人及其家属施加金融和签证制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此举是对该法院对以色列总理本杰明·内塔尼亚胡发布的逮捕令提出抗议，当时内塔尼亚胡正在访问华盛顿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以下是一些关于国际刑事法院的事实：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际刑事法院成立于2002年，旨在当成员国不愿意或无法自行提起诉讼时，追究战争罪、危害人类罪、灭绝种族罪和侵略罪。它可以追究成员国公民或在其领土内发生的其他行为者的此类犯罪。国际刑事法院有125个成员国。其2025年的预算约为1.95亿欧元（约合2.02亿美元）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据其网站信息，国际刑事法院正在调查包括巴勒斯坦领土、乌克兰和刚果民主共和国、肯尼亚在内的非洲国家，以及拉丁美洲的委内瑞拉和亚洲的缅甸和菲律宾的案件。该法院表示，该法院已处理32起案件，有些案件涉及多名嫌疑人。国际刑事法院法官已发出至少60份逮捕令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际刑事法院法官已作出11项有罪判决和4项无罪判决。21人被拘留在海牙的国际刑事法院拘留中心，并在法庭上出现，至今仍有31人外逃。因死亡原因，案件被驳回7人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这11项有罪判决中，只有6项判决涉及国际刑事法院的核心罪行，即战争罪和危害人类罪。其余则因干扰证人等原因而定罪。这6名定罪者均为来自刚果民主共和国、马里和乌干达的军事领导人物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刑期从9年到30年不等。最高刑期是终身监禁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际刑事法院已对内塔尼亚胡发出逮捕令，因其涉嫌犯有谋杀、迫害和使用饥荒作为战争武器等罪行，这些罪行发生于加沙冲突期间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际刑事法院还对内塔尼亚胡的前国防部长约瓦夫·加兰特以及哈马斯领导人伊布拉希姆·马斯里，亦称穆罕默德·迪夫发出逮捕令。马斯里的逮捕令指控其在2023年10月7日以色列发生的袭击巴以冲突中，涉及杀戮、强奸和劫持人质等罪行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列领导人否认了此决定，称这些指控是荒谬且不实的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;名单上还包括俄罗斯总统弗拉基米尔·普京，因非法将数百名乌克兰儿童驱逐出境而被指控犯有战争罪。2023年3月，在法院发出该逮捕令后，克里姆林宫表示此行动无意义。莫斯科再三否认指控其军队在入侵乌克兰期间犯下暴行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近期，国际刑事法院检察官还请求对阿富汗和缅甸高级领导人的逮捕令，但这些请求尚未得到法官的正式批准。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管许多联合国成员国和欧盟支持国际刑事法院，但美国、中国和俄罗斯等其他国家认为国际刑事法院可能会用作政治动机的起诉手段而不予以加入。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;缅甸不是国际刑事法院的成员国，但2018年和2019年法官裁定，法院有权调查部分跨境犯罪在邻国也即缔约国孟加拉国发生的案件，包括驱逐和迫害等行为，并表明检察官可以进行正式调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列不是国际刑事法院的成员国且不承认其司法管辖权，但巴勒斯坦自治区于2015年被接纳为国际刑事法院成员国。这，加上法官的裁定，意味着国际刑事法院可以调查哈马斯战士在以色列以及以色列人在加沙地带犯下的可能战争罪行。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="国际刑事法院的建筑" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MPYW5CKRD5PEPI7CGPMQIX6OWM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;海牙，2019年1月16日。路透社图片/皮罗什卡·范德欧尔 文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 06 Feb 2025 18:23:12 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/what-is-international-criminal-court-2025-02-06/</guid></item><item><title>参议员称，在与美国联合航空公司飞机相撞的陆军直升机上关键安全系统失灵</title><link>https://www.reuters.com/world/us/key-safety-system-off-army-helicopter-that-collided-with-american-airlines-jet-2025-02-06/</link><description>&lt;p&gt;上周，在华盛顿里根机场附近，一架美国陆军直升机与美国航空公司客机相撞，导致直升飞机坠入波托马克河，共造成67人死亡。事故中，涉事黑鹰直升机关闭了一项关键的安全系统——自动相关监视广播（ADS-B），这在军事飞机中是允许的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;参议院商业委员会主席泰德·克鲁兹向媒体表示，该直升机关闭了ADS-B系统是因为正在执行训练任务，并没有国家安全层面的迫切原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“因为空中交通情况而关闭ADS-B系统，这一点显然是在训练飞行情况下不太合理，”克鲁兹在听取了国家运输安全委员会和联邦航空局的简报后表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这起空中相撞事件是20多年来美国最致命的空难。事发时，两架飞机同时坠入波托马克河，其中直升机的飞行高度超过了该航线的最大允许高度，国家运输安全委员会此前表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ADS-B是一种先进的监视技术，用于跟踪飞机的位置。克鲁兹指出，直升机配备有应答机，因此可以出现在雷达上，但ADS-B的精度更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，国会众议员玛丽亚·康韦尔作为委员会的首席民主党人，对联邦航空局自2018年以来为何允许军事飞行使用安装的ADS-B设备时将其关闭提出了质疑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;克鲁兹还表示，他已要求联邦航空局审查在其他拥挤机场附近的直升机航线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事故之后，联邦航空局已对里根国际机场的直升机飞行施加了显著限制，直至至少二月底，其中两条较少使用的跑道仍处于关闭状态。当警察、医疗或总统运输直升机使用该空域时，民用飞机不得进入同一区域，根据联邦航空局的通报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国运输部长肖恩·多菲也对一些非必要的军事直升机任务提出了质疑。“如果将军们为了方便通过这一空域飞行小 airplane，那是不可接受的。开一辆汽车就行——你不需要乘直升机。”多菲在讲话中说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="美国航鹰5342航班坠机现场照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KTQLHUSK4JPDRAUU5WBJH5VDXM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;起重机正在回收坠入波托马克河的美国航鹰5342航班残骸。这是一架在美国里根华盛顿国际机场附近的波托马克河事故中坠毁的黑鹰直升机和美国航鹰5342航班残骸的现场照片。照片摄于2025年2月4日，美国弗吉尼亚州阿灵顿。路透社/Eduardo Munoz&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 06 Feb 2025 18:25:48 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/key-safety-system-off-army-helicopter-that-collided-with-american-airlines-jet-2025-02-06/</guid></item><item><title>特朗普称以色列将在战斗后交出加沙地带，无需美军介入</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/israels-defense-minister-orders-army-prepare-gaza-residents-departure-media-2025-02-06/</link><description>&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/donald-trump/"&gt;Donald Trump&lt;/a&gt;）周四表示，以色列将在武装冲突结束后，将加沙地带移交给美国，而且加沙居民的安置工作已经完成，这意味美国无需在加沙派遣军事人员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在全世界谴责特朗普宣布要接管并开发加沙地带，使之成为“中东地中海”的一天后（&lt;a href="https://www.reuters.com/world/trups-call-us-take-over-gaza-draws-criticism-2025-02-05/"&gt;2025年2月5日&lt;/a&gt;），以色列下令其军队做好准备，允许加沙居民“自愿撤离”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普之前曾拒绝排除在这一狭小的沿海地区部署美军的可能性，他在社交媒体平台实话实说（Truth Social）上澄清了他的想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙地带将在冲突结束后移交给美国，”特朗普说。他表示，“加沙居民已经在更安全、更美丽的社区中重新定居，拥有全新而现代化的住所。”他还强调：“美国不会驻务兵！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，在以色列总理本杰明·内塔尼亚胡称特朗普这一提议为“卓越”（&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/netanyahu-praises-trump-plan-move-palestinians-out-gaza-2025-02-06/"&gt;2025年2月6日&lt;/a&gt;）之时，内塔尼亚胡国防部长伊萨克·赫茨（Israel Katz）表示已下令军队准备一个计划，允许志愿离境的加沙居民自行离开这一地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赫茨在推特（X）上表示，“我欢迎特朗普先生的勇敢计划，允许加沙居民自由选择离开和移民，这在全球范围内都是惯例。”他指出，该计划将包括陆路、海路和空路的离境选项。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普周二（2025年2月7日）的意外声明引发了中东地区的愤怒，恰在此时，以色列和巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）正计划在多哈开始就加沙地带停火协议第二阶段进行会谈（&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-says-talks-second-phase-gaza-ceasefire-deal-have-started-2025-02-04/"&gt;2025年2月4日&lt;/a&gt;），目的是让以色列军队全面撤出并结束战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙特阿拉伯作为中东地区的重要国家明确拒绝这一提议。约旦国王阿卜杜拉（&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/jordan-king-rejects-any-attempt-annex-land-displace-palestinians-2025-02-05/"&gt;2025年2月5日&lt;/a&gt;）本周表示，他反对任何试图占有土地和驱逐巴勒斯坦人的行为。埃及也表示不会参与任何将巴勒斯坦人从加沙地带驱逐出境的计划，这招致加沙居民的强烈反对。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们会为了你这个房地产开发商出售土地吗？我们饥寒交迫，但不会妥协。”加沙城破败家庭的四名父亲艾布·甘尼表示，“如果特朗普想要帮助，那么请亲自来此重建家园。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尚不清楚特朗普是否会继续推进这一计划，还是仅以这种极端的立场作为谈判策略。在2017年至2021年任内，特朗普发表了许多批评人士认为夸大其词的外交政策声明，其中很多最终并未执行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的这一惊人提议可能对停火谈判的影响尚不明朗。在第一阶段应释放的33名以色列人中有13人获释，剩余三人将在周末获释，另有五名泰国人也已获释。巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）官员巴塞姆·纳伊姆（Basem Naim）指责以色列国防部长赫茨试图掩盖“一个未能在对加沙以色列战争中实现任何目标的国家”。他指出，巴勒斯坦人对这片土地有深厚的感情，永远不会离开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;将巴勒斯坦人从加沙驱逐一直是中东地区的一个极其敏感的问题。在军事占领下强制或逼迫驱逐族裔群体（&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/how-trups-gaza-proposals-could-violate-international-law-2025-02-05/"&gt;2025年2月5日&lt;/a&gt;）被视为战争罪，1949年日内瓦公约（Geneva Conventions）禁止此类行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有关驱逐计划的细节并不明确。以色列外交部长吉迪恩·萨尔（Gideon Saar）表示，需要重新思考这一未来计划，并且这些离境行为必须是自愿的，还需其他国家愿意接收这些难民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“细节尚未明确，我们可以讨论基本原则。”萨尔在与意大利外交部长安东尼奥·塔吉尼（Antonio Tajani）的新闻发布会上表示，“一切都必须基于个人自由意志和一个愿意接纳的国家意志。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;部分以色列极右翼政客公开主张将加沙的巴勒斯坦人驱逐，其中不乏内塔尼亚胡国防部长赫茨的支持。这些安全鹰派人士和犹太定居者运动也强烈支持特朗普的推动，该运动希望重新获得2005年后用于建立定居点的土地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列前高级军事将领乔拉·埃兰德（Giora Eiland）表示，特朗普的计划是“合乎逻辑”的，不应允许援助物资进入正前往北部加沙重新定居的流离失所者手中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2023年10月7日哈马斯对以色列的跨境攻击引发战争以来，以色列的军事行动在加沙地带造成数万人死亡。为寻求安全，巴勒斯坦人被迫多次在加沙城市内转移住所。不过，许多人表示他们永远不会离开加沙地带，因他们担心这将导致类似于1948年以色列建国时的“难民灾难”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赫茨表示，那些反对以色列在加沙行动的国家应当接纳这些难民。“像西班牙、爱尔兰、挪威等国，曾指控并诽谤过以色列在加沙的行动，现在从法律上而言，必须允许任何加沙居民进入他们的领土。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="加沙城雨中，加沙居民在停火期间行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LPKWZRIDNBNETMKNSXXTYNHCQE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在加沙城的停火期间，人们在雨中行走。路透社/Fawzi Barghouti&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="在加沙城停火期间，人们经过冲突破坏的建筑物废墟" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/D3JGXNUGDZPSLLHAIUEEHO3XDY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年2月6日，加沙城，停火期间，人们经过冲突破坏的建筑物废墟。路透社/Fawzi Barghouti&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="在加沙城停火期间，流离失所的巴勒斯坦人在帐篷营地中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KNGSL665L5OQ5KFRD74N7RXXY4.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年2月6日，加沙城，停火期间，流离失所的巴勒斯坦人坐在帐篷营地中。路透社/Fawzi Barghouti&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="在加沙城停火期间，人们经过冲突破坏的建筑物废墟" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XMIKDDV3I5KV7C4AC2JPMRJ6MA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年2月6日，加沙城，停火期间，人们经过冲突破坏的建筑物废墟。路透社/Fawzi Barghouti&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="英国、法国及以色列外交部长在耶路撒冷会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/URBWQWX6LJLEDB3WTDUVIX3W5U.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年8月16日，耶路撒冷，以色列外交部长伊萨克·赫茨与英国和法国同行会面。路透社/Florion Goga（资料照片）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="在加沙城停火期间，流离失所的巴勒斯坦人返回北部加沙的家园" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/A236S3YKCNLEDG3RPP6XNHTUAE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月27日，加沙城附近，停火期间，之前在以色列强迫下被安置到南部的流离失所的巴勒斯坦人返回北部加沙的家园。路透社/阿卜杜勒·阿卜杜拉（资料照片）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 06 Feb 2025 07:02:37 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/israels-defense-minister-orders-army-prepare-gaza-residents-departure-media-2025-02-06/</guid></item><item><title>俄罗斯情报人员作为对CIA的报复，敦促美国人取得联系</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/russias-spies-retaliation-against-cia-urge-americans-get-touch-2025-02-06/</link><description>&lt;p&gt;俄罗斯联邦安全局周四发布了一段英语视频，呼吁关心世界和平的“真正的美国爱国者”通过安全渠道与其联系，回应中情局对招募俄罗斯人的努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中情局认为，乌克兰战争是他们招募俄罗斯人的千载难逢的机会，并在2023年发布了一段视频，呼吁俄罗斯官员揭露一个充满伪君子系统的“真相”。中情局声称这个系统充斥着虚假阿谀者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯联邦安全局（SVR），苏联克格勃第一总局的主要继承组织，嘲笑中情局视频中的“拙劣尝试”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;SVR在官网和Telegram上发布的视频提到二战时期苏联和美国的合作，并强调乌克兰战争的危险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;声明中称：“我们坚信中情局的破坏企图是徒劳的，俄罗斯和美国人民没有忘记与纳粹抗争的光荣历史。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在我们的视频中，我们不仅提醒你过去的事情，还提供了面向未来的解决方案。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该视频部分是对中情局视频的恶搞，部分是展示了二战期间苏联和美国士兵互致问候的感人图片，然后转向乌克兰战争的残酷场景，美国和其他西方国家一直在军事和财政上支持基辅政府。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;视频最后给出了美国公民可以用于与SVR通过TOR网络进行匿名通信的地址。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该视频发布之际还引发了关于美国总统唐纳德·特朗普新推动结束乌克兰战争的猜测。一名俄罗斯高级议员周四表示，特朗普和俄罗斯总统弗拉基米尔·普京之间的会面“已进入高级阶段”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;SVR及其前身曾运营过美国历史上一些最为有害的间谍活动，包括向苏联提供核机密的朱利叶斯·罗森伯格，以及背叛数千份美国机密情报的乔恩·帕恩森和阿德里奇·阿米斯。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 06 Feb 2025 16:10:43 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/russias-spies-retaliation-against-cia-urge-americans-get-touch-2025-02-06/</guid></item><item><title>更多肯尼亚警察抵达海地以增强安全任务</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/new-contingent-kenyan-police-arrive-haitian-capital-2025-02-06/</link><description>&lt;p&gt;144名额外的肯尼亚警察周四抵达海地首都，这是联合国支持的多国安全支持（MSS）任务的一部分，该任务旨在支持当地警察对抗强大犯罪团伙，肯尼亚政府在X平台上宣布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;肯尼亚总统威廉·鲁托在X上发文表示，他与美国国务卿马科斯·鲁比奥进行了交谈，并称赞MSS资金中的具体豁免条款，该豁免并未纳入美国政府援助更广泛的冻结范围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;装备有大量从美国走私来的武器的暴力犯罪团伙，在海地首都太子港联合成一个共同联盟，并目前已控制该市大部分地区。他们还正逐步扩展其控制范围至邻近地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早些时候，联合国警告称，美国政府在唐纳德·特朗普暂停外国援助90天期间冻结了超过1300万美元的安保力量经费。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;MSS任务虽然得到安理会支持，但并非联合国运作的项目，目前依赖于自愿出资。该任务迄今在帮助海地恢复秩序方面几乎没有取得进展。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="肯尼亚警察抵达海地" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IWKWHAIERBPWDORNGSWJJ6VH4U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;肯尼亚警察抵达海地执行和平维持任务，帮助解决暴力问题。图源：太子港特鲁瓦蒙特路易国际机场，2025年1月18日，路透社/拉尔夫·特迪·埃罗尔/文件照&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 06 Feb 2025 17:12:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/new-contingent-kenyan-police-arrive-haitian-capital-2025-02-06/</guid></item><item><title>巴拿马总统对美国：停止“谎言和谬论”关于运河</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/panama-president-decries-us-lies-about-canal-fees-2025-02-06/</link><description>&lt;p&gt;巴拿马总统何塞·拉乌尔·穆林表示，美国在其国务院称美国政府船只可以通过巴拿马运河而不需支付费用后，正散布“谣言和虚假信息”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些言论可能加剧两国之间的紧张关系，此前美国曾指出在军事合作以及抵制所谓中国对运河的影响方面取得了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;穆林稍后在社交媒体上补充称，他将于当天下午与美国总统唐纳德·特朗普进行交谈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自从唐纳德·特朗普总统声称巴拿马的重要水道实际上已被中国接管，并誓言将“将运河收回”的言论以来，巴拿马一直受到白宫的关注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在媒体面前，穆林表达了对于两国关系建立在“谣言和虚假信息”的基础上的“绝对反对”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务院没有立即回应要求置评的请求。白宫也未立即回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴拿马运河局在周三晚些时候发布声明，否认美国国务院称巴拿马政府已同意不再向美国政府船只收取过境费的说法，这将为美国每年节省数百万美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普指责中美洲国家对通过其繁忙贸易通道的船只收取过高费用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据1977年的一项中立条约，美国同意将运河归还巴拿马，美国军舰在通过该水道时享有优先通行权。但所有船只，无论其原产地、目的地或船旗，都必须支付根据大小和类型而定的通行费。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“为什么会有一个管理美国外交政策的实体，基于一个错误的情况下，做出一个重要机构声明？”穆林问道，称这一说法“完全不能接受”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;穆林说，他已要求巴拿马驻华盛顿大使采取“坚决措施”拒绝特朗普政府的言论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在本周早些时候访问巴拿马期间，美国国务卿马科斯·鲁比奥与时任巴拿马总统进行了会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;访问结束后，鲁比奥欢迎巴拿马退出中国的“一带一路”倡议，并称这是双边关系的“一大进步”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四，穆林宣布巴拿马已经向退出“一带一路”倡议提交了一份文件，但他否认这一决定是美国政府的要求，并强调他正在评估巴拿马与中国的关系，并为国家的最佳利益着想。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="巴拿马总统何塞·拉乌尔·穆林在巴拿马城举行记者会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2XFRP65NSNJP5KVHFLGEB6AIGQ.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;巴拿马总统何塞·拉乌尔·穆林在巴拿马城举行记者会，照片由巴拿马总统府提供，于2025年2月6日发布。Reuters/Presidencia de Panama/Handout&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国总统唐纳德·特朗普计划重新控制运河的画面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IZD7PUUZJBM3BPK5JNBF4OMNKA.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;货物船只正在巴拿马运河格伦运河区航行，此时美国总统唐纳德·特朗普正计划收回对运河的控制权，这张航拍照片拍摄于2025年2月1日，巴拿马科隆。Reuters/Enea Lebrun/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="巴拿马总统何塞·拉乌尔·穆林与巴拉圭同行桑蒂亚戈·佩纳会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GO6C3KNXBFILBOK6PRMUARDCDM.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;巴拿马总统何塞·拉乌尔·穆林等待巴拉圭同行桑蒂亚戈·佩纳到达，照片拍摄于2025年1月28日，巴拿马城。Reuters/Arís Martínez/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 06 Feb 2025 14:33:07 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/panama-president-decries-us-lies-about-canal-fees-2025-02-06/</guid></item><item><title>瑞士援助组织称刚果袭击事件导致三名工作人员死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/swiss-aid-group-says-three-workers-killed-congo-attack-2025-02-06/</link><description>&lt;p&gt;一家瑞士援助组织周四表示，在刚果（金）东部执行人道主义任务时，三名当地雇员在一次袭击中丧生。当地鲁门达反叛武装（Rwandese-backed M23 rebels）正在推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士教会援助组织（Swiss Church Aid，也称HEKS/EPER）称，这三名工作人员在周三于鲁什图特地区遇袭身亡，该地区距戈马市以北约50公里，戈马市上周被反叛武装占领。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该援助组织表示未指明攻击事件的责任方。声明还表示，该组织已成立特别工作组展开调查，并暂停了该区域的所有项目，直至另行通知。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 06 Feb 2025 18:31:24 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/swiss-aid-group-says-three-workers-killed-congo-attack-2025-02-06/</guid></item><item><title>联合国气候主管称各国在美退出巴黎协定后仍坚守气候计划</title><link>https://www.reuters.com/world/countries-staying-committed-climate-plans-after-us-paris-pact-exit-un-climate-2025-02-06/</link><description>&lt;p&gt;各国继续坚持其国家气候计划，并致力于引领清洁能源转型，即便美国计划退出《巴黎气候协定》，联合国气候事务高级官员在新年首次演讲中如此表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国气候变化框架公约秘书长西蒙·斯蒂尔在其新年首次演讲中概述了即将举行的11月气候会谈的优先事项，并鼓励各国在今年内准备更强的国家气候计划，即便美国总统唐纳德·特朗普宣布将将美国作为世界第二大温室气体排放国从《巴黎气候协定》中移除。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一个国家可能退缩，但其他各国已准备好填补空间，抓住这一机遇，从而获得巨大回报：更强劲的经济增长、更多的就业机会、更低的污染以及更少的健康开支，更安全且负担得起的能源供应。”斯蒂尔在巴西首都巴西利亚发表演讲时说，此次演讲与第30届缔约方大会(COP30)主席安德烈·科雷亚·杜拉戈一同进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斯蒂尔表示，自《巴黎气候协定》于10年前签订以来，即便全球更加分裂，气候谈判过程依然“逆流而动”。某些政府面临气候变化政策的政治反对。欧洲的绿色候选人失去了支持，美国也选出了唐纳德·特朗普，他反对拜登政府的以气候为中心的议程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，斯蒂尔表示，全球已动员2万亿美元的气候资金，用于支持较贫穷国家减少排放和适应气候变化影响，这在过去十年里几乎为零。他呼吁各国将去年气候峰会承诺的每年3000亿美元的气候资金增加到2035年的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斯蒂尔预计，今年将有绝大多数国家提交新的国家气候计划，以遵守《巴黎气候协定》。联合国气候变化框架公约（UNFCCC）设定的提交计划最后期限为2月10日，但许多国家表示将推迟至年内提交。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="联合国气候大会COP29在巴库举行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AMTOBP3KYNKYNIHK6PKPGHBQKM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;联合国气候变化框架公约秘书长西蒙·斯蒂尔出席2024年11月18日在阿塞拜疆巴库举行的联合国气候大会COP29。路透社/Maxim Shemetov；文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 06 Feb 2025 19:12:37 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/countries-staying-committed-climate-plans-after-us-paris-pact-exit-un-climate-2025-02-06/</guid></item><item><title>格陵兰政府党计划在即将举行的选举后进行独立公投</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/greenland-government-party-plans-independence-vote-after-upcoming-election-2025-02-06/</link><description>&lt;p&gt;格陵兰执政党西纽特党计划在下个月的一般选举后就独立进行投票，这既是因为丹麦君主制领土即将举行的一般选举，也是因为美国总统唐纳德·特朗普表示对收购该岛的兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1953年之前曾是丹麦殖民地的格陵兰，目前拥有一定程度的自治权利。2月4日，该地区宣布将于3月11日举行一般选举。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举的核心议题包括格陵兰的独立愿望及其与丹麦和美国的关系，尤其是特朗普多次表达了寻求该具有战略意义岛屿的愿望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西纽特党是在格陵兰两大政党政府联盟的合作伙伴，该党当日宣布计划引用2009年颁布的法律中的一条赋予格陵兰更多自治权的规定，包括谈判独立的权利，西纽特党政治发言人多丽丝·詹森告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她表示，格陵兰只有实现独立才能更好地谈判其未来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“只有成为独立国家，我们才拥有正式参与谈判的机会。”她说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西纽特党领导人埃里克·詹森对丹麦广播电视台DR表示，他预期该独立投票将在下一个选举期内进行，但并不提供更详细的时间表。选举每四年举行一次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;议会中的所有五家政党均表示反对格陵兰成为美国的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周公布的民意调查显示，85%的格陵兰居民反对，其中近半数人认为特朗普的兴趣构成威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;矿产资源丰富的格陵兰高度依赖渔业和丹麦的补贴维持经济。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;詹森表示，任何有关独立的决定都必须审慎作出，考虑所有后果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们必须基于充分的知情，以免让民众对后果产生怀疑。我们有一个福利社会必须运作，部分经济问题也需要解决。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;社会民主党西纽特党在31席议会中占据10席。该国第三大政党纳拉雷克也表示希望立即与丹麦断绝关系。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="西纽特党主席埃里克·詹森在格陵兰国会Inatsisartut前接受访谈，该国会为议会选举之前举行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2ZK7FNRVB5KY3JFKY4GD4J2RVE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;西纽特党主席埃里克·詹森在格陵兰国会Inatsisartut前接受访谈，该国会为议会选举之前举行。图/丹麦Ritzau Scanpix/路透社/文件照&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 06 Feb 2025 18:38:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/greenland-government-party-plans-independence-vote-after-upcoming-election-2025-02-06/</guid></item><item><title>阿加汗四世将于周日在埃及安葬</title><link>https://www.reuters.com/world/aga-khan-iv-be-buried-egypt-sunday-2025-02-06/</link><description>&lt;p&gt;阿格라汗四世王子Karim Al-Hussaini，全球伊斯梅利穆斯林社群的精神领袖，在长达近七十年的领导下于周二在里斯本逝世，将于周日被安葬在埃及的阿斯旺。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据伊萨米耶精神领袖署消息，周五发布的声明称，周六将在葡萄牙首都里斯本的伊萨米耶中心举行丧礼仪式，届时将有社群领袖、葡萄牙政府官员和外国贵宾出席。随后，阿格拉汗四世王子将于周日在阿斯旺进行私人葬礼。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作为全球发展中阿格拉汗发展网络名誉主席，阿格拉汗四世王子以其财富和全球范围的开发工作闻名，在周二88岁高龄时于里斯本，即伊萨米耶精神领袖署的所在地逝世。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;阿格拉汗四世王子的儿子，Ra'him Al-Hussaini王子，根据其遗嘱被指定为第五十代传承的哈迪姆，或精神领袖，于周三获此任命。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;阿格拉汗一词来源于土耳其语和波斯语，意为“指挥官”，伊萨米勒人相信他是先知穆罕默德的直接后裔，通过其堂兄弟和女婿阿里，第一哈迪姆，和他的女儿法蒂玛。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;全球伊萨米勒社群是什叶派穆斯林的一支，由约1500万人组成，分布在中亚、中东、南亚、撒哈拉以南非洲、欧洲和北美。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;成立于1967年的阿格拉汗发展网络是一系列国际发展机构的总称，雇用80,000人，致力于在学校和医院的建设以及为非洲和亚洲最贫困地区数以百万计的人口提供电力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;阿格拉汗四世王子也延续了家族传统，投入 thoroughbred 赛马与养马业。他的马厩和骑师身着他标志性的祖母绿丝绸服饰，在国际顶级赛马大赛中取得了非凡的成就。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="阿格拉汗，伊萨米勒穆斯林的精神领袖，在多伦多玛西Hall 的一场演讲活动中旁观" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpying.com/reuters/NGWZ34N7QJJGZOXHADCFTIAHTU.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    阿格拉汗，伊萨米勒穆斯林的精神领袖，在多伦多玛西Hall 的一场演讲活动中旁观, 2014年2月28日。路透社/马尔克·斌奇/档案照片
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 06 Feb 2025 17:32:44 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/aga-khan-iv-be-buried-egypt-sunday-2025-02-06/</guid></item><item><title>厄瓜多尔香蕉继承人Noboa寻求完整总统任期以继续打击犯罪</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/ecuador-banana-heir-noboa-seeks-full-presidential-term-push-with-crime-crackdown-2025-02-06/</link><description>&lt;p&gt;厄瓜多尔总统丹尼尔·诺博亚豪赌其承诺将延续前任政府发起的反犯罪措施，并解决电力中断问题，力图在周日的总统选举中赢得连任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近两项民调显示，诺博亚有可能在首轮选举中胜出。他出身于吉亚基维尔，并继承了父亲庞大的商业财产，其中包括香蕉种植园、包装和航运业务。其他民调则显示，选举可能进入四月的第二轮投票，届时他可能击败左翼候选人路易莎·冈萨雷斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;诺博亚曾在2023年提前举行的大选中与冈萨雷斯交锋，最终出人意料地胜出，以完成前任领导人的任期。他凭借抵御厄瓜多尔毒品交易相关犯罪增加的承诺赢得了选民的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;诺博亚声称，他的15个月总统任期带来了暴力死亡人数减少15%、监狱更加安全以及重要犯罪团伙头目的落网。他正以延续所谓的“凤凰计划”来应对不安全感，承诺将继续推进反犯罪措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他通过总统命令派遣军队上街巡逻，增强了港口的安全措施，并将22个犯罪组织认定为恐怖组织。他还赢得了立法批准针对毒品犯罪和恐怖主义的更长期增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“时代的旧厄瓜多尔已逝，新的厄瓜多尔正在到来——凭借您的选票，我们必将达成这一目标。”诺博亚曾在马尔加拉的一次集会上如此表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;支持者认为，诺博亚需要四年任期来兑现承诺，包括加强与美国的合作，美国曾因厄瓜多尔最大犯罪团伙“大狼”组织而对厄瓜多尔实施制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;批评者表示，尽管有15名对手试图将其描绘为无效执政，但他未能有效遏制暴力犯罪无人提出足够的证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还与副总统维罗内萨·阿巴德公开对峙，阿巴德的劳动部曾暂停了她的职务，她声称这违反了宪法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;诺博亚承诺避免厄瓜多尔在2024年下半年持续长达14小时的轮流停电。该国面临的区域干旱导致水电大坝的发电能力下降。他恳请曾称他为“左翼贵人”的哥伦比亚总统古斯塔沃·佩特罗同意恢复电力进口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说，他的政府增加了电力生成能力，并重启了一座搁置的水电大坝的建设。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位37岁的总统很少接受采访或发表演讲，但经常在社交媒体上发帖，并受到许多年轻选民的欢迎。去年12月，他发布了一张左臂上纹有四只凤凰的Instagram照片，其中最大的凤凰引导其他三只，代表他的孩子们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人们在社交媒体上制造了巨大的诺博亚人形纸板，支持者们发布有趣的小视频展示自己在与总统“共进午餐”或“购物”的情景。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他深知如何为国家谋福利，而不是刚进入总统职位就随心所欲。他有一条明确的道路要走。”27岁的最近大学毕业生马龙·卡克拉斯表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="厄瓜多尔总统诺博亚为连任竞选，吉亚基维尔" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EOEAZR74HBIK7B3O4FXUUTO65I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年2月4日，厄瓜多尔总统和连任总统候选人在吉亚基维尔街头，一幅展示厄瓜多尔总统丹尼尔·诺博亚的海报。路透社/亨利·罗梅罗/资料照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="厄瓜多尔总统诺博亚为连任竞选，吉亚基维尔" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AQUHVLF76JKPJKXOGXPWRLDSBA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年2月6日，人们聚集在吉亚基维尔支持厄瓜多尔总统和连任总统候选人丹尼尔·诺博亚的竞选集会上，一张前总统拉斐尔·科雷亚的肖像挂在了一起。路透社/路易莎·冈萨雷斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="厄瓜多尔总统诺博亚为连任竞选，吉亚基维尔" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BBCNT65KSRKYTM37DEIHRSSUBI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年2月4日，人们在吉亚基维尔展示厄瓜多尔总统丹尼尔·诺博亚的纸板人像，为总统选举做准备。路透社/路易莎·冈萨雷斯/资料照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 06 Feb 2025 11:03:23 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/ecuador-banana-heir-noboa-seeks-full-presidential-term-push-with-crime-crackdown-2025-02-06/</guid></item><item><title>美国军人及三位承包商在菲律宾航空器坠毁事故中身亡</title><link>https://www.reuters.com/world/us-service-member-three-contractors-killed-philippines-aircraft-crash-2025-02-06/</link><description>&lt;p&gt;周四，一架美国军用飞机在菲律宾坠毁，导致一名美国军事人员和三名国防承包商遇难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国 military 在一份声明中表示，该飞机是由美国军事合同委托执行情报和监视支持任务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;声明中未说明坠机原因或具体机型。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 06 Feb 2025 17:38:28 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us-service-member-three-contractors-killed-philippines-aircraft-crash-2025-02-06/</guid></item><item><title>特别报告员批评以色列从联合国人权理事会撤出</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/un-special-rapporteur-criticises-israel-withdrawal-un-human-rights-council-2025-02-06/</link><description>&lt;p&gt;联合国巴勒斯坦被占领土特别报告员周四表示，以色列决定退出联合国人权理事会是“极其严重的”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早前，以色列外交部长吉迪恩·萨尔已告知联合国人权理事会（UNHRC），他的国家将效仿美国退出人权理事会，并指控该理事会对其存在“持续且不可动摇的机构偏见”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这显示出他们的傲慢与对自己行为的冷漠无知。他们坚持自以为是的态度，认为自己无需承担任何责任，并向整个国际社会证明了这一点。”联合国巴勒斯坦被占领土特别报告员弗朗切萨·阿拉班塞对路透社表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿拉班塞表示，她担心以色列对巴勒斯坦人的“种族灭绝”将在约旦河西岸进一步升级并加剧，而巴勒斯坦人希望约旦河西岸和加沙地带成为未来独立国家的核心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列否认犯有“种族灭绝”行为，并表示其在约旦河西岸和加沙地带的行动是为了维护其合法的安全利益。此前，加沙地带在长达16个月的与伊斯兰圣战组织哈马斯的战争后，现已达成脆弱的停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“北部（约旦河西岸）主要遭到军人攻击。南部则主要遭到定居者的攻击，这可被视为是对全体巴勒斯坦人的袭击。”阿拉班塞表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就美国总统唐纳德·特朗普本周意外提出的美国可以“接管”加沙地带的提议，阿拉班塞评论道：“特朗普正在破坏对人权的基本尊重，不仅限于巴勒斯坦，而是整个广泛范围内。我们正朝着深渊迈出更大的一步。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她补充道：“我惊讶于欧洲国家保持沉默，而不是站出来反对这一荒谬的提议：‘这纯属扯淡，我们不会容忍这一行为’。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="联合国巴勒斯坦被占领土特别报告员弗朗切萨·阿拉班塞举行新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/26PT3BTDOBM4NOQPWXSJXZWUPY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;联合国巴勒斯坦被占领土特别报告员弗朗切萨·阿拉班塞在丹麦哥本哈根联合国城市举行的新闻发布会上。&lt;a href="https://www.reuters.com/article/us-gaza-israel-un-idUSGAS1FD0FS" rel="noopener noreferrer"&gt;路透社图片/Ritzau Scanpix/Ida Marie Odgaard&lt;/a&gt;&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 06 Feb 2025 13:49:47 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/un-special-rapporteur-criticises-israel-withdrawal-un-human-rights-council-2025-02-06/</guid></item><item><title>欧洲复兴开发银行计划今年在乌克兰战争受损的经济中投资至少156亿美元</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/ebrd-plans-invest-least-156-bln-ukraines-war-hit-economy-this-year-2025-02-06/</link><description>&lt;p&gt;欧洲复兴开发银行计划在今年投资至少15亿欧元（约合15.6亿美元），以支持乌克兰战时经济和企业，该行行长在接受路透社采访时透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年2月俄罗斯入侵以来，欧洲复兴开发银行已加大对乌克兰的投入，在多个领域投资逾62亿欧元。去年该行对乌克兰的投资达到了创纪录的24亿欧元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧洲复兴开发银行行长奥黛丽·拉努什-巴索表示，该行将继续关注乌克兰的私营部门，特别是在遭受俄罗斯反复攻击的电网和国家及地方基础设施方面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们计划继续维持这一投资水平。至少我们希望达到15亿欧元的投资额，如果能做更多，我们将会这样做，”拉努什-巴索在接受路透社采访时说，她在基辅访问时进行了此番表态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她表示，该行的投资需求驱动，战争结束后，该行准备将对乌克兰的投资增加到每年约30亿欧元的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自战争爆发以来，乌克兰经济遭受重创，数百万民众逃离战区，城市和基础设施遭受轰炸，出口和供应链中断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年，该国经济收缩了约三分之一。尽管2023年和2024年出现经济增长，但其规模仍较战前缩小。政府依靠外国财务援助维持宏观经济和金融稳定性。欧洲复兴开发银行是支持国有企业和私营企业的重要投资者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉努什-巴索表示，乌克兰的能源行业今年和未来将持续成为优先事项，因为一旦战争结束，可以利用更新行业和开发可再生能源的项目来推动私人投资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“有大量潜力，这将激发外国投资者的兴趣，并在国家内引发大量活动——这将真正推动经济增长的动力，”她说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2024年3月以来，由于俄罗斯加大了对电力基础设施的轰炸，乌克兰面临严重的能源挑战，导致约半数发电能力被破坏，全国范围内出现停电。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧洲复兴开发银行为电网运营商Ukrenergo、水力发电公司Ukrhydrenergo和国有石油公司Ukrnafta提供了融资支持，并支持了小型发电能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在基辅期间，拉努什-巴索会见了总统泽连斯基和其他官员。他们讨论了如何在美国总统唐纳德·特朗普暂停美国国际开发署（USAID）发展援助后继续资助一些关键改革倡议。拉努什-巴索表示，欧洲复兴开发银行只能有限介入。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(1美元等于0.9644欧元)&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="欧洲复兴开发银行行长拉努什-巴索在接受路透社采访时" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OWJYDGHJNNIUFHTL2IMIN7ZUPU.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;欧洲复兴开发银行行长奥黛丽·拉努什-巴索在接受路透社采访时，背景为俄罗斯对乌克兰的攻击，地点在乌克兰基辅，2025年2月6日。REUTERS/Anna Voitenko&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 06 Feb 2025 17:48:12 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/ebrd-plans-invest-least-156-bln-ukraines-war-hit-economy-this-year-2025-02-06/</guid></item><item><title>消息人士称，特朗普政府削减了环保局和司法部的环境正义项目</title><link>https://www.reuters.com/world/us/trump-administration-cuts-environmental-justice-programs-epa-doj-sources-say-2025-02-06/</link><description>&lt;p&gt;特朗普政府已将约100名在环境保护署（EPA）从事环境正义项目的员工置于无薪休假，并正寻求在司法部类似计划中减少人员配置，据路透社报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些举措与特朗普总统降低美国政府对多样性、平等与包容（DEI）实践的支持力度的更大范围的命令相符，同时也在削弱拜登上任后的气候规章。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;环保组织表示，此类削减可能使生活在污染设施附近的少数族裔和低收入家庭处于风险之中，削弱他们的监管和法律保护。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两位知情消息来源称，EPA已经通知其办公环境正义和外部公民权利办公室（负责将公平性和公民权利融入环境政策制定）的逾100名员工将处于无薪休假状态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EPA方面未立即作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位消息来源透露，司法部负责环境事务的办公室也正面临削减，该办公室涉及从政策和道德建议、审查草案规章到处理信息公开请求的广泛职责。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据三位知情人士及路透社获得的一封内部邮件称，环境与自然资源部门法律和政策部分约有20名员工将受到影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三，新上任的司法部长帕姆·鲍岛（Pam Bondi）发布了一份备忘录，宣布撤销拜登政府时期的环境正义指令，并引用特朗普的话说：“气候极端主义加剧了通货膨胀，给企业带来了沉重的监管负担。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在备忘录发布前，已有四名从事环境正义事务的员工被置于行政休假。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;备忘录称：“从现在起，司法部将公正执行所有联邦民事和刑事法律，包括环境保护法律。”司法部方面未作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据报道，特朗普政府已经暂停所有环境诉讼，并撤换了环保署专门负责自然资源、环境执法、上诉和环境犯罪部分的资深职位负责人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EPA还已经通知1000多名“试用期”员工，若不成功证明保留工作岗位的理由，他们将面临在本周四被立即解雇的风险。知情人士表示，其中许多人从事气候变化相关项目。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“特朗普政府对环保署和办公环境正义和外部公民权利办公室的无序攻击将使美国各地的民众面临更加致命的污染风险。”美国环境完整项目执行主任詹·杜根（Jen Duggan）表示。&lt;/p&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="美国环境保护署（EPA）总部的标识" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GF7HOEYJ2NLA5CCWAWZPXEO6OU.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国环境保护署（EPA）总部，位于华盛顿特区，2021年5月10日。路透社/Andrew Kelly/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 06 Feb 2025 18:11:32 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/trump-administration-cuts-environmental-justice-programs-epa-doj-sources-say-2025-02-06/</guid></item><item><title>美国援助暂停削弱全球缓解饥饿努力</title><link>https://www.reuters.com/world/halt-us-aid-cripples-global-efforts-relieve-hunger-2025-02-06/</link><description>&lt;p&gt;特朗普政府削减和重新构塑美国对外援助的努力正在严重削弱旨在预防和应对饥荒的复杂全球体系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在特朗普重返白宫前，国际饥荒监测与救济系统就已经难以应对全球发展中地区的饥饿危机。由于美国对外国援助的突然中断，这一系统遭受了多重打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在2017年1月20日上任伊始下令实施的支出冻结，宣称将持续90天，以便其政府审查所有外国援助项目。美国国务卿马科·鲁比奥表示，有一个例外情况允许紧急食物援助继续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，许多紧急援助措施至少暂时被停止，因为人道主义组织尚不清楚哪些救济项目可以继续。而特朗普本周决定关闭美国政府主要的救济提供机构——美国国际开发署（USAID），进一步加剧了问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大约50万吨价值3亿4000万美元的食品正在等待分配或储存，因为人道主义组织正在等待美国国务院批准他们进行分配，前资深美国国际开发署官员马西娅· Wong 表示，她已获知相关情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国提供的现金援助，包括帮助苏丹和加沙地区民众购买食物和其他必需品，也已停止，援助人员告诉记者。同样，旨在帮助人们在苏丹不易抵达的地区获取食物的志愿运行社区厨房的资金，也被暂停。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人道主义组织在获取紧急食品援助拨款方面面临障碍。关于哪些项目获准继续进行的问题仍未得到解答，因为通常负责处理这些查询的美国国际开发署官员已被离职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国政府已对两家主要营养补充剂制造商发出停止工作的指令，进一步减少全球严重营养不良儿童所需的生命维持食品的供应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们是几乎每个人都同意的一件事——那些饥饿且需要紧急援助的小孩需要帮助，”乔治亚州 Mana 食品公司首席执行官马克·穆尔表示，该公司是美国国际开发署下达停止生产指令的两家供应商之一。“说数以万计的营养不良儿童没有美国国际开发署的援助就会死亡，这不是夸大其词、猜测或是焦虑，而是事实。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务院未对本报道提出置评请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;冲突导致大量人口陷入极端饥饿，美国是最大的单一大型援助捐赠国。过去五年，美国提供的_humanitarian aid_总额为646亿美元，占联合国记录的总人道主义捐助的至少38%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，全球59个国家和地区中有近2.82亿人经历了极端食物短缺，威胁到其生活或生计，根据2024年全球粮食危机报告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在停滞的援助之前，全球的饥荒应对系统已经面临巨大的压力，这是由于冲突和政治不稳定造成的，这正如路透社去年一系列报道所述。援助暂停为人道主义组织带来了双重危机。它妨碍了旨在防止大规模饥荒的项目。更为立即的是，它妨碍了旨在应对危机并拯救生命的项目。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大约3万吨用于缓解苏丹饥荒问题的食品援助仍处于悬而未决的状态，两名援助工作者指出。一些食品存放在高温仓库中，存在变质的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些食品包括豆类、大米和小麦，另一名工作人员表示，这些食品足够供应200万人一个月的食物。有些物资的保质期较短，在特朗普90天的暂停期结束后将无法食用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;储存在仓库中的还有来自 Mana 食品公司和罗德岛州 Edesia 食品公司的富含营养的食品包，这些食品包供联合国在苏丹、埃塞俄比亚、也门、民主刚果及其他地区的紧急救援行动使用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们生产的食品不只是‘锦上添花’，而是营养不良儿童救命的‘青霉素’，”Edesia 食品公司首席执行官诺维恩·塞尔姆表示。数十万包救命食品预计会浪费，而儿童正在我们监视下挨饿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然这些食品对拯救饥饿儿童至关重要，但援助团体普遍对于是否可以继续分发它们存在着不确定性。许多援助团体不确定哪些救济项目符合支出限制的豁免条件，以及他们是否能够获得这些豁免，大多数美国国际开发署员工已经被责令休假。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从长远来看，FEWS NET的关闭将极大地削弱世界各国预测、预防和应对粮食安全危机的能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;FEWS NET由美国政府在1985年创立，当时东非和西非经历了灾难性的饥荒。该机构由美国国际开发署资助，并由总部位于华盛顿特区的克森摄影公司管理。FEWS NET的任务是向美国政策制定者提供有关可能需人道主义救援的饥荒预警。它利用来自联邦机构、科学家和其他人道主义组织的数据生成一系列食品安全报告。美国国际开发署和人道主义组织根据FEWS NET的报告决定将援助食品分配到何处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究人员表示，FEWS NET对于全球抗击饥饿的努力至关重要。他们认为，与由联合国支持的综合食品安全阶段分类系统（IPC）相比，FEWS NET更灵活、更高效。IPC是一个全球伙伴关系，向数十个国家报告食品安全情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在大多数其开展工作的地区，IPC需要得到当地政府机构和其他人道主义机构代表的一致同意。这种合作要求有时会导致政治干预，从而阻碍其向世界发出即将出现危机的警报，最近路透社的一项调查发现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究人员认为，FEWS NET不面临一致性要求，因此更快、更高效。2024年，FEWS NET产生了超过1000份关于34个国家的食物短缺预测、警报和报告。IPC在33个国家发布了71份报告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;IPC拒绝就FEWS NET的消亡发表评论。IPC发言人法恩·尼亚卡鲁表示，“该倡议的影响仍有待确定”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1月27日，美国国际开发署向克森摄影公司下达停工令。两天后，FEWS NET的网站消失，公众无法访问由美国纳税人资助的数千份报告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“取消FEWS NET就像是拆掉了汽车的方向盘，”得克萨斯大学阿灵顿分校教授、美国国际开发署前主管安德鲁·纳茨乔斯评论道，“即使汽车正在正常运行，如果没有方向盘，我们就不知道汽车要去哪里了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;FEWS NET在评估世界上最严重饥荒现象的食品安全方面发挥了关键作用。它是国际综合食品安全部门的重要数据来源，其报告提供了关于冲突和其他问题如何影响特定地区食品安全的策略分析。它还推动了本应由联合国主导的综合法典分类系统（IPC）采取行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没有FEWS NET，“IPC系统中最重要的一环被彻底破坏了，”塔夫茨大学弗莱彻学院世界和平基金会执行主任亚历克斯·德瓦尔表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12月，路透社报道了苏丹政府试图推迟在达尔富尔饥荒认定的相关报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当时，FEWS NET已经得出结论，饥荒正在发生，已敦促IPC饥荒审查委员会召开会议，而苏丹官员对此提出反对意见。最终，IPC委员会同意宣布扎姆赞地区发生饥荒，扎姆赞是北达尔富尔一个大型内部流离失所者安置营地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，FEWS NET直接的评估也引起了华盛顿的关注。12月，FEWS NET发布了一份关于2025年初或中东加沙北部地区可能发生的饥荒的报告。报告发布后，以色列美国大使杰克·里厄在10月至1月期间表示，发布该发现是不切实际的。FEWS NET随后撤回了该报告，并表示其预警“正处于进一步复审中”，并预计在1月更新报告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鉴于美国国际开发署作为其主要资助者的解散，FEWS NET员工表示，他们对该组织恢复工作的可能性不抱乐观态度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“FEWS NET的消亡将会给全球人道主义危机报道留下一个巨大的缺口，”国际危机集团布鲁塞尔总部分析师克里斯·诺顿表示。FEWS NET的消失将损害结束苏丹饥荒和防止其他热点地区发生饥荒的努力，并可能导致数据供应网络的瓦解，从而影响全球了解人道主义风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“饥荒在2000年代基本消失了，现在随着我们对它越来越视而不见，饥荒的再现将加速，同时它也越来越成为政治和战争的工具。”诺顿说。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 06 Feb 2025 20:00:36 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/halt-us-aid-cripples-global-efforts-relieve-hunger-2025-02-06/</guid></item></channel></rss>