<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 19 Dec 2024 19:50:44 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会290席中有190席出席，于周三通过决议要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，现场电视直播显示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布戒严令，2024年12月3日。青瓦台/路透社供图&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后逝世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克的一所高等监狱遭到其他囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省的一个猪场杀害瘾君子和妓女及其遗骸而被判处死刑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在位于温哥华附近的破败住所中被发现的部分受害女性遗骸共计六具。政府检察官在宣判其终身监禁后，撤回了另外20项谋杀罪指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务局表示，皮克顿是在5月19日于蒙特利尔的一所监狱内遭到袭击后去世的。随后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知该罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成了毁灭性的影响，”该局在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者中有超过60名女性遭到失踪，绝大多数来自维多利亚贫困的、充斥毒品的市区东点地区，直至皮克顿于2002年初被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿猪场遗址在靠近温哥华市中心东南约25公里的普尔科特兰，警方在调查中发现了33名女性的尸骸或DNA，其中很多人是土著居民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报皮克顿曾撰写的一本书在亚马逊上线后不久就被删除。据《温哥华太阳报》报道，在书中，这名连环杀手声称自己是无辜的，被警方诬告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版社要求亚马逊下架此书并为受害者家属致歉。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现疲弱而实力受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨将在领导非洲国民大会（ANC）党在自种族隔离制度结束以来最糟糕的选举结果后，权力大大削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举结果显示，约71%的选区投票结果显示，ANC的得票率不到42%，这一数字远低于2019年上一次选举时的57.5%，也意味着ANC近30年来首次失去了超过半数选票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举的结果意味着，作为 Nelson Mandela 的前解放运动，ANC 将不得不与其他较小政党谈判形成联盟或其他形式的协议以执政。这也可能需要作出政策让步或放弃内阁中的重要职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾是工会领袖的商人拉马福萨可能会面临着反对党和其所在党组织内部批评者的辞职要求，但 ANC 的高层官员却支持他继续留任，分析家表示也没有显而易见的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明确的统合候选人能够接替拉马福萨的位置。”南非开普敦大学的政治学教授安德鲁斯·博尔特说道，他曾为拉马福萨撰写传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的一项民意调查显示，在此次选举中，拉马福萨持有最高的政治认可度，ANC 内部分裂可能使任何反对他的动员尝试变得复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论，他的发言人表示，他将在周日进行演讲，那时候初步统计结果将公布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位在之前的调查中曾摇摆不定，当一个调查委员会在2022年报告称他可能因在私人农庄家具中藏有一笔现金而有问题时。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认与这场丑闻“Farmgate”有关，并且在那年晚些时候赢得了新的五年ANC领导人的任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举曾被描述为ANC迄今为止最为严峻的考验，因为选民对于高失业率、犯罪和严重的断电等问题感到不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年末当选ANC领导时承诺整顿党的形象并重新振兴经济，而他的前任雅各布·祖马在九年间因丑闻、腐败和经济增长放缓而陷入了困境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，当他于2018年成为国家元首时，最初起先的兴奋很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济依然停滞不前，顶尖ANC官员丑闻仍然不断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举的决定性打击来自于他的对手祖马，他支持新党“姆科托瓦-兹维”，该党超出了预期，大大削弱了ANC的支持，尤其是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马已经给了拉马福萨和ANC致命一击，他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省很脆弱。”政治分析师拉尔夫·马特凯加说。“这标志着拉马福萨项目的终结……你不能接连输掉选举并指望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革问题上拖延而受到批评，这让他避免了党内裂痕的加剧，而这些正是他在1980年代作为工会领袖时展现的决心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过支持者们却称赞他通过协商达成共识的能力以及他让南非在全球范围内成为“全球南方”国家的倡导者角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情大流行期间，拉马福萨是全球最响亮的呼吁公平分配疫苗声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非在国际法院对以色列提起种族灭绝案，本月法院裁定，以色列必须停止其针对加沙城市拉法的军事进攻。以色列强烈否认这些指控，继续在拉法发动进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调过去30年ANC的成就，但批评者认为他未能提出解决南非最大挑战的新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前不久ANC的最后一场竞选集会上，他承诺将“做得更好”，这吸引了数以万计的支持者在索韦托足球场参加。很多人在演讲未结束前就离场了。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/奥帕·诺基西&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在军援决定中进一步涉入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登放松对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是美国对乌克兰支持的一项小而重要的升级，专家认为这有助于削弱俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯境内的目标太危险，这可能导致直接与拥有核武器的俄罗斯发生冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项禁令与拜登政府此前不适合乌克兰使用更高级武器的规定相吻合，包括先进的美国战斗机和长程多管火箭系统导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决策自上周四起生效，专门针对哈尔科夫地区战场。美国官员表示，乌克兰可以使用美国提供的武器反击越过边境的俄罗斯军事力量或准备攻击的军事力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这让乌克兰前线部队可以使用美国提供的高机动性火箭炮系统（HIMARS）发射器和制导多管火箭系统（GMLRS）火箭，以及其他武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以帮助稳定前线，并在俄罗斯军队在哈尔科夫地区巩固防线之前推动他们后撤。”乌克兰国立战略研究中心研究员米科拉·比利耶斯科夫说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国前军事情报官员菲利普·英格兰表示，拜登的这一决定将减少基辅从东部顿巴斯地区调兵的需要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将陷入困境，必须重新考虑他们在哈尔科夫地区的进攻战术。”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策始于数周之前。5月13日，乌克兰与白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席克里斯托弗·布朗上将进行安全视频会议时提出了这一请求，一位要求匿名的美国官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗制定了放宽限制的建议，沙利文在5月15日将这一建议提交给拜登。该官员表示，拜登同意乌克兰应该可以在俄罗斯领土上安全反击俄罗斯军队，拜登政府此后一直在落实这一决策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统沃洛迪米尔·泽连斯基在5月20日的一次路透社采访中公开呼吁西方伙伴采取这一步骤，但当时他表示：“迄今为止，还没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国政策研究所欧亚项目高级研究员罗布·利指出，俄罗斯曾利用拜登禁止在俄罗斯境内打击目标的禁令，作为其在哈尔科夫地区发动进攻的一个安全阵地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅有19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮部署在边境对面，可以保留防空系统、电子战、指挥和控制能力。”利说，“这也许赋予了某种相当于‘避难所’的效果。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，利和其他专家认为，这一决策单独来看可能短期内不会显著改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这个决策不会对前线动态产生太大影响，如果有任何影响的话。但它将使俄罗斯更难继续开展跨境行动。”利说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格兰表示，俄罗斯缺少足够的部队发动对哈尔科夫的更大规模推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的部队来从东北方有效威胁哈尔科夫。”他说，“为了做到这一点，他们必须从东部战场空置其部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国，不要允许乌克兰将其武器射向俄罗斯，并于周二再次警告存在核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻求扩大美国武器的使用范围，尤其是鉴于俄罗斯在战场上的攻势取得了优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，瓦莱利·约万科在路透社的一篇采访中引用了泽连斯基的话，要求获得使用美国武器打击内部俄罗斯目标的批准。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华盛顿战略与国际问题研究中心前五角大楼官员马克·坎西安表示，拜登的这一行动只是一个第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是一种根本性的政策变化。但它是一个步骤。”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门的官员将要求迈出下一步：攻击更广泛的网络目标——可能不是直接威胁哈尔科夫的目标，而是在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，拜登政府是否将扩大政策，允许袭击俄罗斯其他地区还没有说，但他没有排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“向前发展，我们将继续做我们一直在做的事情，即尽可能地适应和调整。”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="喀尔巴阡地区导弹袭击后的后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;消防队员在俄罗斯导弹袭击中损毁严重的儿童和青年体育骑乘学校工作现场，该地在俄罗斯入侵乌克兰期间位于乌克兰哈尔科夫市附近的小达尼利夫卡村。图片引自路透社/瓦列伦·奥吉伦科。&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对镜头，传达了一个适用于他的法律和政治斗争的信息：他已准备好抗争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约一名陪审团裁定他因伪造文件掩盖支付成人电影女星静默费一事而涉及34项指控被判有罪的一天之后，共和党总统候选人列出了一长串对手和不满，以愤怒且条理混乱的言语发表言论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他对主持其审判的法官胡安·梅伦恰克称其为“邪恶”和“歪曲事实的人”。他对民主党总统候选人乔·拜登，后者将在11月5日的选举中与其对决，称其为“美国历史上最糟糕的总统”。他猛烈抨击了作证反对他的证人，以及投票弹劾他的国会议员，还像往常在集会上的言论一样，攻击非法入境的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者捐款支持其竞选活动，将眼前面临的挑战视为不仅仅是他个人的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“做这个，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他在其他竞选演讲中经常夹杂着幽默，但这次演讲主要充满了阴郁的情绪。特朗普在新闻发布会上只拿了一小页纸。最后，他没有回答任何问题，带着其子埃里克·特朗普迅速离开讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友也对司法系统展开了猛烈抨击，并指责任何暗示特朗普曾犯错的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要候选人分别将对方视为国家威胁的选举中，拜登阵营捕获了特朗普的言论作为进一步证明他不适合担任总统的新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了一位混乱、绝望和失败的唐纳德·特朗普关于自身个人挫折的言论，并对其扭曲美国司法系统的说法提出了指控。观看的人无疑会得出一个明确的结论：这个男人不能成为美国的总统。”拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普支持者（他们大多认为纽约的裁决是非正义的）告诉特朗普团队，他们在周四捐赠了3480万美元，这是WinRed平台上共和党一次活动筹款的最高记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管其总筹款额落后于拜登，但该竞选活动仍试图保持这一筹款速度，向支持者发送了一系列阴沉的筹款信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条信息中这样写着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“绝不会投降！”特朗普的新闻发布会之后，另一条信息如此宣扬。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都对前总统表示支持，声称该审判有瑕疵，不应提出这些指控，陪审团池在民主色彩浓厚的曼哈顿受到污染，以及法官有偏见——地方当局否认了这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于那些谴责不够迅速和强烈的人来说，特朗普的盟友和竞选助手进行了反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的竞选共同经理克里斯·拉奇维塔嘲笑了一条在社交媒体平台上发布的帖子，该帖子由一个全国性大学生共和党集团发布，认为陪审团的判决应受到尊重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见就像肛门一样，每个人都有一个。”拉奇维塔发布说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还针对前马里兰州共和党州长、温和派的拉里·霍根，后者判决前曾警告美国人“不要用更多的有毒党派分歧浇油”。拉奇维塔在社交媒体平台X回应道：“你已经结束了你的竞选活动。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州等战场州对共和党选民的采访中，一些人称特朗普的定罪正在动摇他们11月份支持他的立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的背离可能在他与拜登的重赛中对他造成伤害，鉴于特朗普在多个摇摆州的微弱优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数接受采访的共和党人听起来与特朗普本人一样，称审判为骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这全部是政治。就是为了伤害他，并尽可能地让他远离竞选活动。”62岁的退休警察斯科特·克莱顿在玛丽塔县表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们都能这么做，那么他们对任何人也能做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/本杰明·麦克德米德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国纽约市，2024年5月31日。特朗普作为共和党总统候选人参加新闻发布会，这是他在因伪造商业记录以掩盖2016年支付给成人电影女星 Stormy Daniels 的静默费而被判有罪的刑事审判后的第二天。路透社/本杰明·麦克德米德/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商保持适度增长，OPEC+考虑延长减产措施</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探企业坚持减少增加产量支出的承诺，这将使全球最大的原油生产国在未来一年的增长速度放缓，可能缓解OPEC+在周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国在页岩油革命和技术、效率突破的推动下，成为非OPEC国家中的原油供应增长引擎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，每日增长逾一百万桶，达到1293万桶/日，高于2023年初政府预测的大约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+及其盟友去年深化了减产措施，部分原因是为了抵消美国及其他非OPEC国家产量上升的影响。总体来看，OPEC+的减产规模约为每天586万桶，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据熟悉OPEC+讨论的三位消息人士透露，OPEC+正在商讨一项复杂的协议，允许该集团将部分减产措施延续到2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+在周日会议上考虑供油政策，尽管美国产量增加继续推动非OPEC+产出增长，但其威胁程度相比2023年已经有所减弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府预计，今年美国原油供应将增长约27万桶/日。这一数字与OPEC自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源机构预计，美国原油产量将增长约64万桶/日。这三位是最具影响力的预测者，他们的预测值均低于去年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计，2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+之外的石油生产国的供应增长约100万桶/日。这意味着OPEC+原油需求将比2023年增长约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计，全球需求增长将达到110万桶/日，而OPEC原油需求基本不变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年以来，美国原油产量变化不大。4月份产量约为1313万桶/日，比去年12月份下降约1.9%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师认为，美国生产者在油价徘徊在每桶80美元附近的情况下，似乎不会再次超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户在很大程度上保持了务实和节制的态度。”合约钻探公司Scandrill首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“从当前的价格来看，钻机数量上升的幅度远不及预期。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司保持资本支出平缓，暂停对钻机的升级，以适应更为平坦的钻井增长。该公司计划年底前运营12台钻机，并将在未来一年重新部署几个。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝克休斯数据显示，美国的石油钻机数量已降至496台，比去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国在未来几年有能力以每天100万桶的速度增长，但目前没有意愿以这种速度增长。”S&amp;amp;P分析师在周四发布的报告中称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P Global Commodity Insights预计，今年美国原油和凝析油产量将增加约47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，公开上市的美国生产商在投资者的压力下限制了投资，因为无节制的支出虽然促进了2010年代页岩行业迅速增长，但却限制了回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来产量出乎意料的增加在一定程度上得益于私人生产商，一些私人生产商正在推动该行业内的合并浪潮，他们通过延长井深并利用压裂技术多油井生产，提高了生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近出现的合并浪潮，我预计当前的油价将持续，这将有助于支持美国整体石油生产增长的温和增长，因为钻探和勘探效率不断提高。”Texas Standard Oil总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场的增长将超过北美市场。其第一季度国际收入同比增长18%，而北美收入下降6%，部分原因是合并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来，战略重点转向资本纪律，导致反应方式有所不同。”UBS银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将迎来自愿减产的延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计今年将引领石油和石油液体产量增长。EIA在3月份表示，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已习惯于应对美国原油产量的增长。”UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="位于Oasis Petroleum在德克萨斯州Permian盆地Wink租赁区的钻井平台控制室中的一张钻井操作室的照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;位于Oasis Petroleum在德克萨斯州Permian盆地Wink租赁区的钻井平台控制室中的一张钻井操作室的照片，摄于2018年8月22日。摄影：Nick Oxford/路透社/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议长纳比勒·伯里重申了他在美国与伊朗支持的真主党之间的调停角色，华盛顿希望通过他以期结束与以色列的战争，利用长达数十年的经验促成了停战协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此举凸显了这位86岁老人在黎巴嫩，尤其是什叶派穆斯林社区中仍然持有的强大影响力，自以色列击毙真主党领导人哈桑·纳斯尔拉赫以来，他还被认为给局势带来了一定的稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在对黎巴嫩民众发表的电视演讲中，伯里表示，“我们正在闭合历史的一页，黎巴嫩有史以来最危险的时刻已经过去。”并呼吁黎巴嫩民众团结一致，为国家的利益而努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在1975年至1990年黎巴嫩内战期间作为什叶派亚玛运动的领导人崭露头角。自1992年以来，他一直担任议会议长，这是什叶派在黎巴嫩宗派体系中所能达到的最高职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党的新领导人纳伊姆·卡斯姆证实了伯里作为谈判者的角色，称他是该组织的“大哥。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国特使阿莫斯·霍奇斯坦在多次访问贝鲁特期间反复与伯里会面，旨在通过美国的调停下止冲突，这一冲突发生在巴勒斯坦加沙地带冲突的同时，并在9月激化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这呼应了伯里在2006年最后一场大规模战争中帮助结束黎真战冲突所扮演的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官们表示，由于黎巴嫩没有总统，内阁仅有部分权力，并且缺乏与真主党接触的方式，伯里在其中扮演的角色更为关键。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当你来到黎巴嫩时，他几乎是唯一值得见的。”一名贝鲁特外交官说，“他是国家。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在1985年，由于全程参与谈判并协助释放被什叶派武装劫持的美国使团榉住者，伯里在当地获得了全球瞩目的地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里当选为议会议长与纳斯尔拉赫崛起成为真主党领袖的时间几乎重合，两人共同领导了“什叶派双重领导”，这是指什叶派党派在政治代表和国家机构中的主导地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位经常与伯里接触的外交官说：“他是真主党的信赖伙伴，使他显得非常重要，但他所能做到的仍然有一定的局限性，这可能是由于真主党或伊朗的态度决定的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列炮火击中了亚玛运动影响力范围内的城市提尔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1938年，伯里出生于塞拉利昂的一个移民商人家庭，在黎巴嫩长大。他在大学期间积极参与政治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾经地位低下的什叶派社区许多成员因伯里帮助改善了他们的地位，使他们在等分化的政治体系中获得了相对公平的待遇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里是一名职业律师，亚玛运动创立者穆萨·萨德在一次访黎期间失踪后，亚玛运动由伯里接手领导。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里主导了亚玛运动的军事崛起，该组织曾与内战期间的几乎所有主要党派交战，后来与真主党成为盟友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派支持者纷纷加入国家机构和安全部门，伯里似乎与真主党保持步调一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年，美国大使馆电报公开后质疑他对真主党的真实态度时，伯里仅用简短声明回应称，“纳斯尔拉赫就像我自己。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，当哈马斯10月7日袭击南部以色列之后，伯里的亚玛战士与真主党一道发射火箭炮支援加沙的防御。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国特使开始频繁访问贝鲁特与伯里会面，试图阻止以色列和黎巴嫩之间的交火，并试图说服真主党从黎巴嫩黎塔尼河以北撤军。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里曾对一位外国官员表示，“黎塔尼河向南移动到边境比让真主党越过黎塔尼河要容易得多。”一位接近伯里的消息人士向路透社透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但伯里的反对者则认为他是导致2019年黎巴嫩经济崩溃的铲夫之一，当时由于数十年的政府腐败导致金融系统崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有人指责他拒绝召开议会会议，以选举总统，导致政府顶层的基督教职位空缺超过两年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为调停中介所发挥的作用令真主党的政治对手感到不满，真主党的对手，如基督教的黎巴嫩力量党等认为任何谈判都必须在黎巴嫩总统的主持下进行。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="黎巴嫩议长纳比勒·伯里与伊朗前议会主席阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年11月15日，黎巴嫩议长纳比勒·伯里与伊朗前议会长阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面。路透社/萨杜尼图片社/档案照&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一张黎巴嫩议长纳比勒·伯里的画像悬挂在贝鲁特的一栋建筑上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2023年8月31日，一片纪念什叶派运动创办人穆萨·萨德（1978年在利比亚旅行后失踪）解散45周年的标语悬挂在贝鲁特的一栋建筑上。路透社/阿扎基图片社/档案照&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的同时实施新的加沙停火，并呼吁哈马斯接受这一新的提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"是时候结束这场战争，开启和平的新篇章了，"拜登总统说，他正面临在选举年结束加沙冲突的压力，这场冲突至今已持续8个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其他国家进行的调停谈判多次陷入僵局，双方均指责对方阻碍谈判进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项提议是在以色列对拉法进行了数周的侵入后提出的，同时以色列国内和国际上对加沙死亡人数和人质持续被囚的批评压力也在上升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理本雅明·内塔尼亚胡的办公室周五宣布，以色列已授权谈判代表在拜登公布停火计划后签署加沙停战协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这还发生在美国总统的共和党对手唐纳德·特朗普被裁定34项重罪有罪的一天后，凸显了两位候选人的对照鲜明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这项新提案分为三个阶段，与以往的提议有所不同，因为即使在三阶段计划中，停火也会继续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口中心撤出，包括老年人和女性在内的人质将与数百名巴勒斯坦囚犯进行交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙地区，每天将有600卡车人道主义援助物资进入加沙，拜登如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的条件进行谈判。“停火将继续进行，只要谈判仍在继续，”总统表示，这是一个新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括对加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提案已经通过卡塔尔转交给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他呼吁那些在以色列推动“无限期”战争的人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我知道在以色列有一些人不会同意这个计划，并会要求战争无限期地持续下去。有些人甚至在政府联盟内，他们已经表明，他们希望占领加沙，希望多年内继续战斗，也不会将人质放在首位。尽管面临各种压力，我恳请以色列领导层支持这一协议，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为长期致力于以色列的人、首个赴以色列参战的美国总统，以及刚派遣美国部队直接捍卫以色列免受伊朗攻击的美国总统，我希望你们退一步想一想，如果错过这个时刻会是什么样。我们不能失去这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国政府高级官员告诉记者，以色列能够提出这一新提议是因为在战场取得了实质性的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在有一个明确的路线图，可以结束危机。这是一个详细的四页半协议，”该官员表示，“它经过了精细的谈判，现在摆在桌上的，实际上是一个谈判过程的终局。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，该官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几位以色列媒体 outlet 认为，拜登周五的演讲具有戏剧性，被视为试图直接吸引以色列公众。12频道中断了晚间新闻节目，转而直播拜登的演讲。该国审查员此前已禁止公布提议的细节，记者丹尼·库什马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;密歇根州大学历史与公共事务教授杰里米·苏里认为，这一提议比之前的提议更有可能成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成重大打击，哈马斯发动任何形式的攻击或袭击或恐怖事件的可能性显著减少，尽管仍然存在，但远低于此前，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球舆论“开始转向反对”以色列，苏里说，这可能促使以色列人希望结束冲突，加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某件事情时，他可以创造很多激励条件，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早前的提案要求释放加沙的病患、老人和伤员以换取为期六周的停火，该停火可以延长以允许更多的救援物资进入隔离区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议本月早些时候因以色列拒绝接受哈马斯要求作为谈判一部分永久结束战争的要求并加大对拉法南部城市的人侵而瓦解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，其向调解人传达了意图，在持续的侵略期间将不会参与进一步的谈判，但如果以色列停止战争，它准备达成包括人质和囚犯交换在内的一揽子全面协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文周五将与来自17个国家的外交官会面，这些国家的公民被哈马斯扣为人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日对拉法的空袭导致45名巴勒斯坦人死亡，引发国际愤怒，但没有触碰到美国切断对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"加沙战争中，巴勒斯坦人民历经炼狱般的苦难，”拜登周五说。“我们看到了本周早些时候拉法致命火灾的可怕画面……针对哈马斯的袭击行动。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自今年10月7日哈马斯袭击以色列南部以来，以色列攻击加沙以来，加沙已有超过36,280人丧生。根据以色列的统计，哈马斯的攻击导致约1,200人丧生。&lt;/p&gt;  
&lt;p&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在被毁建筑物的废墟中行走，拍摄地点是巴勒斯坦加沙带北部贝特拉哈” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" style="width: 100%; max-width: 600px; height: auto; display: block; margin: auto;"/&gt;
                &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在加沙北部贝特拉哈的废墟中行走。拉法是被以色列军方攻击的地区。摄影：路透社/玛哈姆德·伊萨，2024年6月12日&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密货币“重新质押”平台蓬勃发展，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转移至一种新类型的平台，投资者可以借此锁定其代币并换取奖励，这种复杂的方案被分析人士警告可能给用户和加密货币市场带来风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重认”（re-staking）日益流行，这再次表明加密货币市场正面临风险。随着价格的上涨和交易者寻求收益，比特币，全球最大加密货币，已经接近历史新高，而第二大加密货币以太币今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重认热潮的核心在于总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在二月份从美国风险投资公司安德森霍罗威茨加密部门获得了1亿美元的资金支持，吸引了价值188亿美元的加密货币到其平台，而六个月前这一数字还不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人斯里拉姆·卡纳纳告诉《路透社》，公司发明了重认，以扩大一种长期存在的名为认领（staking）的加密货币实践。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种涉及网络中许多计算机验证和确认谁拥有哪些加密货币的数据库形式。为了做到这一点，拥有加密货币代币的用户，如以太币，允许其资产在此验证过程中被锁定。持有者在参与认领期间将暂时无法访问其代币，但可以从中获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些认领平台还向用户发放代表他们认领的加密货币的新代币。重认是使代币所有者可以再次将这些新代币在不同的基于区块链的项目和应用程序中锁定并期望获得更高收益的行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密世界对于重认的风险程度看法不一。一些内行人认为，这仍然是一个太新的实践，难以判定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，包括分析师在内的其他人担忧，如果这些以重认的加密货币发行的代币作为抵押品用于加密货币庞大的借贷市场，可能会出现基于有限基础资产的无尽借贷循环。如果每个人都同时尝试退出，这将可能危及更广泛的加密市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押品用以抵押时，这并不是理想的状况，它增加了风险，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师亚当·莫根·麦卡锡表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者的魅力在于收益：在以太坊区块链上进行认领通常可以获得3%-5%的回报率，但分析师认为，通过重认，投资者可以同时获得多重收益，可能获取更高的回报率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重认是去中心化金融（DeFi）领域风险重重的最新发展之一，在此领域中，加密货币持有者押注实验性计划，以在不卖出的情况下获得其持有的巨大回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前EigenLayer还没有直接向用户支付认领奖励，因为支付机制尚未开发。用户加入平台是为了期待未来的奖励，或者获得名为“EIGEN”的空投代币。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“EigenLayer的用户增长被空投代币所驱动，”Kaiko的麦卡锡称，这“真的，真的非常只是免费的金钱。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常危险，”美国加密交易所Coinbase的研究主管大卫·杜鸿表示（Coinbase股票代码：&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/COIN.O" target="_blank"&gt;COIN.O&lt;/a&gt;），该公司提供了认领服务但未提供重认服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在早做预判，期望获得奖励，但不知道会是什么，”杜鸿说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sreeram Kannan，EigenLayer的发起人，是一位前华盛顿大学助理教授，也是在印度启动了第一个由学生设计的微卫星团队的一名成员，根据其学术网站。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述自身为验证服务市场的平台，连接潜在的认领者与需要锁定代币的应用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重认平台已出现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为客户提供代币重认服务，并生成代表这些重认资产的新型代币，这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡纳纳表示，他的平台旨在让用户能够自主选择认领地点，并帮助新的区块链服务发展，而不鼓励更多的基于加密货币支持的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有正式关系，这是一项新兴现象，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的杜鸿表示，重认可能会带来“隐藏的风险”——如果重认的代币用于加密货币借贷，可能会出现强制清算和市场衰退期间的更多波动性，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年的加密货币市场崩盘加剧了高风险借贷的问题，加密货币作为抵押品迅速失去价值，这在Luna和Terra代币崩塌后发生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡纳纳与这项风险划清界限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险存在于借贷协议，而不是在重认，借贷协议错误定价风险，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家并不担心重认，指出重认协议中的现金相对于全球2.5万亿美元的净加密资产而言微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担忧加密货币损失可能会溢出到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前还未见重认问题对传统金融市场构成实质性风险，”标准普尔全球评级的数字资产分析负责人安德鲁·奥尼尔表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密领域正变得越来越与主流金融相连，机构投资者也正在关注重认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有意为机构提供加密货币托管服务的桑坦德银行的Zodia Custody看到了对认领极大的机构兴趣，但考虑到难以建立资产去向以及奖励分配的“纸面追踪”，首席风险官Anoosh Arevshatian认为，重认超出了他们的范围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摩根大通的Laser Digital在4月份的一篇博文中称已与Kelp DAO合作为部分基金进行重认。Laser Digital未对《路透社》的评论请求做出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，其为客户提供加密资产认领服务，并期待“围绕重认的新生态系统出现”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一张图片展示了比特币的象征性代表" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;比特币的象征性代表图形，在巴黎拍摄于2024年3月9日。路透社/Benoit Tessier/插图/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一张图片展示了以太坊的象征性代表" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;以太坊的象征性代表放置于计算机主板上，这张插图拍摄于2023年6月16日。路透社/Dado Ruvic/插图/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>