<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 03 Dec 2024 15:40:07 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大籍连环杀手罗伯特·皮克顿在本月早些时候被同监犯袭击后，于周五在蒙特利尔一所高等监狱离世，终年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的大规模凶杀案的罪犯，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省温哥华地区猪场屠杀吸毒和卖淫者及残害其遗体而被判杀人罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因杀害在温哥华附近的破败地产上发现的部分遗体的六名女性被判有罪。在此之后，政府检方在判处其终身监禁后撤销了对另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日于魁北克监狱遭受袭击后逝世的。受伤后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;服务部门在一份声明中表示：“我们深知这件罪案给不列颠哥伦比亚省社区及全国社区带来的毁灭性影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中有60多名在温哥华市唐人街贫民区长期失踪的女子，这座城市长期弥漫着毒品气息。在皮克顿于2002年初被捕前的十多年里，有超过60名女性失踪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿猪场的波特库克利姆地区，大约在市中心东边25公里的地方，共发现33名受害者遗体或DNA样本，其中许多人为原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，皮克顿声称自己因涉嫌谋杀而被指控的书籍在其未获正式版号便在亚马逊平台上架数小时内被撤下。据《温哥华太阳报》当时报道，皮克顿在书中声称自己无罪，也未被调查构成诬告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求移除该书籍并为受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的文件电视照片，在新的西敏斯特地方法庭受审" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿在波特库克利姆家中的未注明日期的文件电视照片。REUTERS/Global TV/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现下滑而地位削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨将在领导非洲民族大会（ANC）党后，面临史上最糟糕的选举成绩，因此实力大为削弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周三选举中，约71%选区的结果显示，ANC的得票率为不到42%，这是自结束种族隔离以来，ANC首次未能获得超过半数的选票，远远低于2019年上一次选举中赢得的57.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次选举结果的冲击意味着，在奈管德 Mandela 的解放运动组织中，ANC 将不得不与其他较小的政党协商执政联盟或其它形式的合作，或者抛弃重要的内阁职位来进行让步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前工会领导人转变为商人的拉马福萨可能面临反对党和党内批评者的呼吁辞职，但ANC的高级官员却支持他留任，并且分析师认为目前没有明显继任者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“没有一个明确的统一候选人能够接替拉马福萨的职位。”南非开普敦大学政治学教授安东尼·博特勒说道，他撰写了拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;持反对意见的政党以及党内严重分裂的盟友可能会呼吁拉马福萨辞职，尽管他在3月份的一次民意调查显示，在此次选举中，拉马福萨是主要政治人物中批准率最高的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论，他的发言人表示，将在周日全面宣布初步选举结果时发表意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这并非拉马福萨第一次处于权力的边缘，2022年，调查委员会报告称，拉马福萨可能因在农场家具中藏有一笔现金而犯有不当行为，这一事件引发了“农场门”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管涉及“农场门”事件的指控，拉马福萨仍于当年赢得了一项新的五年任期作为ANC的领导人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次选举因其选民对高失业率、犯罪和电力短缺等议程的愤怒而被认为是对ANC最大的考验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨在2017年末当选ANC领导人，承诺净化党派形象，并重振经济，这正是在他前任雅各布·祖马掌权九年、涉及多名严重经济丑闻期间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，他成为国家元首初期的兴奋很快消退。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;六年多过去，经济依然停滞不前，关于顶级ANC官员的丑闻仍在发酵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周选举中的致命一击来自他的政治对手祖马，祖马支持新党uMkhonto we Sizwe，该党超出了预期，严重削弱了ANC的支持，特别是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政治分析师拉尔夫·马瑟卡表示：“雅各布·祖马的这一举动给拉马福萨和ANC设下重重阻击，他知道自己在夸祖鲁-纳塔尔省十分脆弱。这是拉马福萨项目的终结……在选举失利的情况下，期待一切恢复常态是不可能的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨一直因在关键改革问题上迟迟不作决定，而被认为过于犹豫，这与他作为工会领导人时果断的风格形成鲜明对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，他的支持者却称赞他具备团结能力，并在推进南非作为“全球南方”倡导者的过程中发挥了作用，“全球南方”是指那些低收入和中等收入国家的简称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是全球最重要的声音之一，呼吁实现疫苗的公平分配。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提出了有关以色列侵犯加沙地带拉法市罪行的案件，尽管判决要求以色列停止军事打击，但以色列则强烈否认这些指控，并继续进行军事行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在竞选期间，拉马福萨强调了ANC过去的30年所取得的成就，但批评者表示，他为应对南非面临的最重大挑战提供的新解决方案少之又少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一场竞选集会上，拉马福萨承诺，当十万多名支持者聚集在索韦托足球场上场演讲时，他将“做得更好”。然而，许多民众在演讲未结束前就离场了。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;Soweto，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步加大涉足乌克兰冲突的力度</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是拜登政府深入介入这场持续两年的乌克兰冲突的又一小步，但意义重大。专家认为，这一决定或将有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫方向的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直避免允许乌克兰使用美国提供的武器攻击俄罗斯境内的目标。政府担心，大规模的乌克兰进攻可能引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与美国对基辅其他高级武器供应的限制相吻合，这些限制自那时起已逐步取消，包括先进的美制战斗机和超远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定自本周起生效，严格针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，该决定允许基辅使用美国提供的武器反击从边境对乌克兰军队发动攻击或即将发动攻击的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家称，这一决定让前线的乌克兰军人获得了使用美国提供的高机动性强管火箭炮（HIMARS）发射器发射带有制导多管火箭炮系统（GMLRS）导弹和其他武器的权利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，有可能在俄罗斯军队尚未固守之前，将他们从哈尔科夫地区赶出去。”乌克兰国立战略研究所研究员米科拉·比莱斯基表示，该研究所是基辅的一家官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英格兰表示，拜登的决定将减少基辅从东顿巴斯关键战场调兵的必要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己陷入困境，不得不重新评估他们在哈尔科夫地区的进攻战术。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可追溯数周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名不愿透露姓名的美国官员表示，5月13日，在与国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳伊德·奥斯汀以及联合参谋部主席库克·布朗上将就安全视频会议上，乌克兰提议在哈尔科夫地区使用美国武器。沙利文、奥斯汀和布朗提出了一项放宽限制的建议，沙利文于5月15日向拜登提交。官员称，拜登同意乌克兰应当能够从俄罗斯领土的安全地带打击攻击乌克兰军队的俄方部队。从那时起，拜登政府一直在最终确定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基曾在5月20日与路透社的采访中公开呼吁西方伙伴采取这一行动，但他当时表示：“到目前为止，还没有积极的进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国政策研究研究所欧洲和亚洲项目高级研究员罗伯·利称，俄罗斯一直在利用拜登对其境内袭击的禁令，将其作为安全庇护所发起对哈尔科夫地区的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅有19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮放置在距离边境很近的位置。它可以继续部署防空系统、电子战和指挥控制系统。”利说道。“俄罗斯可能在此拥有一定的安全庇护。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，利和其他专家指出，这一决定本身可能不会迅速改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定不会太大程度地改变前线的移动。但确实会让俄罗斯难以继续进行这种跨境行动。”利表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格兰称，俄罗斯缺乏足够的部队进行对哈尔科夫的大规模攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力从东北方向产生足够的战斗力来威胁哈尔科夫。”他说道。“要这样做，他们需要在东线战场上大幅减少兵力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并于周二再次提出了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎已经准备好在未来几周和几个月寻求扩大其在美国武器使用范围内的能力，特别是在俄罗斯在战场上的进展艰难的一年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，瓦格纳日报报道，泽连斯基在一采访中要求美国批准其攻击俄罗斯境内深重的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾在五角大楼任职的马克·坎西安现供职于战略与国际研究中心，他表示，拜登的举动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的巨大转变，但这是向前迈出的一步。”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将要求迈出下一步：打击更广泛的打击目标——也许这些目标并不是直接威胁哈尔科夫，但位于其他地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格讲话时并未明确表示拜登政府是否可以将政策扩展到允许在俄罗斯境内其他地区进行打击。但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续做我们一直在做的事情：根据需要进行调整和适应。”布林肯说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="俄导弹袭击哈里科夫外围”体育学校后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;5月30日，乌克兰哈尔科夫郊区马拉多宁柳卡村，俄罗斯导弹袭击后，消防员正在援助受损严重的儿童和青年体育骑术学校。路透社/韦伦廷·奥格里奈科。&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持温和增长，而OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续遵守适度增加产能支出的承诺，这可能导致美国作为全球最大的原油生产国，在2024年的增长速度放缓。这一趋势可能减轻了OPEC+在周末进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国因页岩油革命以及技术创新与生产效率的提升，推动了非OPEC国家的石油供应增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增长超过100万桶/日，达到1293万桶/日，远高于2023年初政府预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC及其他参与OPEC+的产油国去年加深了供应削减力度，部分原因是为弥补美国及其他非OPEC国家产量的增长。OPEC+的总计削减量为586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在制定一项复杂协议，允许该集团将部分削减措施延续至2025年，据知情消息来源透露，OPEC+在周四讨论了这一协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当OPEC+在周日会议上讨论供应政策时，美国生产和非OPEC+产量的增长将继续，但相较于2023年，美国产量增长带来的挑战将较小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，美国原油供给将今年增长约27万桶/日。这与OPEC自己对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产出增长64万桶/日。以上三家是最受关注的预测者，它们的预测均低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+以外的产油国供应增长约100万桶/日。OPEC+集团在5月的月度报告中称，这将使其原油需求比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计2024年全球需求增长110万桶/日，对OPEC原油的需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国总体原油产量今年迄今变化不大。4月份产量约为1313万桶/日，较去年12月份的1326万桶/日有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管油价接近每桶80美元，一些业内人士和分析师仍然预计美国生产商不会再次出乎意料地增加产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持了非常保守和严谨的态度。”承包钻探公司Scandrill的首席运营官保罗·莫斯沃尔德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令我们惊讶的是，钻机数量没有出现更大的增长，当前的油价应该会有更大的增幅。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们公司维持资本支出稳定，并延后对钻机的升级，以与较低的钻井增长相匹配。计划年底前运营12台钻机，并在明年重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国石油钻机数量已降至496台，较去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有潜力在未来几年年均增长100万桶/日，但目前并没有扩张到这一速度的愿望。”标准普尔分析认为，这在周四的一份报告中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准普尔能源观点预测2024年美国原油和凝析油产量将增长约47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国上市石油生产商在最近几年受限于投资者的压力，此前无节制的支出导致页岩区在2010年代的高速增长缺乏回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超出预期的产量提升部分依赖于私人生产商，其中一些进行合并，通过钻更长的油井并同时从更多的油井进行压裂来提高生产率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近的合并浪潮仍在继续，但预计由于钻井和完井效率提升的支持，将继续推动美国石油生产适度增长。”德克萨斯标准石油的总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场的增长将超过北美市场。其一季度国际收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因是由于合并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“最近几年的战略发生了转变，侧重于资本纪律，因此对外反应不同。”UBS银行的分析师乔凡尼·斯坦诺沃指出，他预计OPEC+将继续自愿削减产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将主导今年石油和液体产量的增长。EIA在3月表示，OPEC+的石油液体产量预计今年将下降100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经适应了美国石油产量的增长。”UBS的斯坦诺沃表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="钻机操作楼层从控制器室内可以看到，位于缅因盆地由Oasis石油公司拥有的租赁地。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align:center;"&gt;
        &lt;i&gt;钻机操作楼层从控制器室内可以看到，位于缅因盆地由Oasis石油公司拥有的租赁地，美国德克萨斯州温克，2018年8月22日。路透/尼科·奥夫拉多尔/文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的情况下重新签署加沙停火协议，并要求哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开启新的一天了，”拜登在发言中说，他正面临美国大选年的压力，需要停止加沙冲突。目前，这场冲突已经持续了八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔等国牵头的国际和解谈判多次陷入僵局，双方均指责对方是导致谈判停滞不前的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列对拉法地区多次军事行动后提出的，并伴随着对以色列总理本雅明·内塔尼亚胡政府在国内和国际上的新压力。这些压力源自加沙死亡人数的增加以及人质持续被扣押的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列授权谈判代表向拜登透露的停火计划后，提出了一份加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，美国总统的共和党对手唐纳德·特朗普最近因34项重罪指控被定罪，这一事件突显了两位候选人的巨大反差。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新提议分为三个阶段，摒弃了以往计划中的停火方式。在第一阶段，为期六周的停火协议期间，以色列部队将撤离加沙主要居民区，包括老人和妇女在内的被扣押者将与数百名巴勒斯坦囚犯进行交换。同时，普通巴勒斯坦民众将返回加沙，每天有600辆卡车运送人道主义援助进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）与以色列将商讨永久终止敌对行为的条款。“即便谈判仍在进行，停火将保持继续，”总统补充说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段则包括加沙重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙特的卡塔尔将该提议转交给了哈马斯，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国总统呼吁那些推动无限期战争的人改变想法，他说：“我知道以色列有些人不会同意这个计划，他们甚至会要求战争无限期继续。有人甚至在政府联盟中。他们明确表示，他们想占领加沙，想继续战斗数年，人质不是优先事项。但我会敦促以色列领导人支持这份协议，不顾任何压力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登还表示，作为唯一一名在战争期间访问以色列的美国总统，也是唯一一名派遣美国部队直接捍卫以色列遭受伊朗袭击的美国总统，“我希望你们退一步考虑，如果这个时刻被错过会发生什么。我们不能失去这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员告诉媒体，以色列能提出新提议是由于战场上的收获。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们现在有一个通往危机解决的道路图。这是一份详尽的四页半协议，经过精心谈判，现在摆在桌面上的是一项解决机制的最终方案。”该官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据计划，每阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多位以色列媒体将拜登周五的演讲视为重要的信任显示，视作直接向以色列民众确保这个提议有成功前景。以色列12频道的晚间新闻节目被中断以便实况转播拜登的演讲。由于犹太民族事务审查制度的限制，主播丹尼·库什马罗表示之前禁锢了信息发布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;得克萨斯大学奥斯汀分校历史与公共事务教授杰里米·斯沃里表示，相比以往的提议，这项新提案的成功几率更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了显著的破坏，哈马斯能够在国际上发动任何严肃攻击或恐怖行动的可能性降低了很多，但并非不可能，”斯沃里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还提到，全球公众的观点正在“转向反对”以色列，这可能鼓励以色列追求停止冲突，同时拜登的影响力也发挥了作用。当美国总统完全支持某事时，“他确实能够创造出很多有利条件。”斯沃里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早些时候提出的人质提案曾要求释放加沙的病患、年迈和伤者以换取为期六周的停火，可延长以允许更多的援助进入加沙区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议本月早些时候因以色列拒绝接受哈马斯将永久结束战争作为谈判一部分的要求而破裂，并加剧了对南部加沙城拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，如果以色列停止战争，它已告诉调解人它不会参与正在进行的侵略中的更多谈判，但对交换人质和战俘持开放态度，并准备达成全面协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国高级官员周五表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将与来自17个国家的外交官会面，这些国家的公民被哈马斯扣押在加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日拉法的以色列空袭导致45名巴勒斯坦人丧生，引发了国际震怒，但未触及美国切断对以色列军援的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙人民在这场战争中历经了纯粹的地狱，”拜登周五表示。“我们都看到了本周早些时候拉法致命炮火的可怕画面，此后发生了以色列针对哈马斯的袭击……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据巴勒斯坦卫生官员估计，自10月7日以色列针对南部加沙的哈马斯袭击以来，加沙自以色列袭击加沙以来已造成超过36,280人死亡。据以色列统计，哈马斯袭击造成约1,200人死亡。</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密“重质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;逾180亿美元的加密货币已流入一种新颖的平台，投资者需将代币锁定以换取奖励，这引发了分析师对用户及加密货币市场的风险警告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重新委托”日益流行，是加密货币市场最新表现出高风险性的迹象。随着价格飙升，交易者寻找收益，加密货币的受欢迎程度正在上升。市值最大的加密货币比特币接近历史最高水平，而市值第二大的以太坊今年迄今上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“重新委托”热潮的核心在于总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司成立于2月，从美国风险投资公司安德森霍洛维茨旗下加密货币部门筹得1亿美元，吸引了188亿美元的加密货币到其平台上——与六个月前的4亿美元相比，增长显著。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，他们发明了“重新委托”来扩展传统的加密货币实践——“委托”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机来核实并确认谁拥有哪些加密货币。为此，代币持有者，例如以太坊的持有者，允许他们的资产在验证过程中被锁定。在参与“委托”期间，持有者将无法立即访问其代币，但会获得收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些委托平台还为用户发放新创造的加密货币来代表他们委托的加密货币。重新委托使得持有者可以将这些新获得的代币重新委托给不同基于区块链的项目和应用程序，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币界对于重新委托的潜在风险存在分歧，有内部人士认为这项实践尚处于初级阶段，尚无法确定风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，担心如果重新委托的新代币作为抵押品用于加密货币庞大的借贷市场，可能会形成基于少量基础资产的无限借贷循环。如果所有人都同时尝试退出，这可能会导致更广泛的加密货币市场的失衡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押品作为额外抵押品时，这并不理想，它引入了一个新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资的吸引力在于收益率：在以太坊区块链上进行“委托”通常可以获得3%-5%的回报，但分析师表示，通过重新委托，投资者可以获得更高的收益，因为投资者可以同时赚取多种收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新委托是去中心化金融（DeFi）领域最新发展的部分，这是在投资者希望在不抛售所持资产的情况下获取大量回报的前提下，进行实验性投资计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付收益分红，因为支付机制尚未建立。目前，用户是在期待未来奖励或被称为空投的其他赠品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer正在向平台上的人提供自己的新代币。用户希望名为“EIGEN”的代币在未来具有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Adam Morgan McCarthy表示，重新委托平台的增长是由于用户寻求空投代币，这被认为是“真的非常投机性，这是免费的钱。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常有风险，”美国加密交易所Coinbase的研究主管David Duong说，他表示，目前用户是因为期望会获得奖励，但并不知道具体会获得什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan创立，他曾是西雅图大学的前助理教授，并参与了在印度发起的第一颗学生设计的微型卫星项目，据他的学术网站介绍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为验证服务的市场平台，连接潜在的委托者与需要锁定代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重新委托平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO。这些平台为客户代币委托到EigenLayer，并生成新的代币来代表这些被重新委托的资产。这些代币可以在其他地方使用，例如作为抵押品以进行借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，平台的目标是让用户选择在哪里委托代币，并帮助新的区块链服务增长，而不是鼓励更多的基于加密货币的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们没有任何官方关系，这是一项新兴现象，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重新委托可能伴随着“隐藏的风险”——如果重新委托的代币用于加密货币借贷，可能会导致被迫平仓，并在市场低迷期间增加波动性，他写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售因高风险借贷而加剧，随着作为抵押品的加密代币在Luna和Terra代币崩盘后迅速失价。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，EigenLayer与这些风险无关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在重新委托，而在于借贷协议，借贷协议错误定价风险，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重新委托表示担忧，指出重新委托协议中的资金在全球2.5万亿美元的加密资产中微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密货币世界的损失会波及其他更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们不认为重新委托问题会对传统金融市场构成实质性风险，”S&amp;amp;P全球评级的数字资产分析主管Andrew O’Neill说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密货币世界越来越与主流金融相连，机构投资者也开始关注重新委托。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered加密部门Zodia Custody观察到，机构对“委托”表现出显著兴趣，但考虑重新委托是因为难以建立资产的“文件链”以及如何分配回报。“委托”风险官Anoosh Arevshatian表示，这一步过于危险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作，进行部分资金的重新委托，Kelp DAO在4月的一篇博文中提到。Laser Digital没有回复路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，他们为客户进行“委托”并预计“围绕重新委托会产生一个新的生态系统”。</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在罪名成立后发誓继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五在特朗普大厦面对一排摄像机，发表了一篇既符合法律斗争也符合政治斗争的演说：他已经蓄势待发。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定特朗普因伪造文件隐藏封口费支付而被判34项罪名后的一天，共和党总统候选人列出了一长串对手和不满，言语愤怒且冗长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称主持其审判的法官胡安·梅尔钦为“歪曲事实”和“魔怪”。他形容民主党总统候选人乔·拜登是“我们国家历史上最糟糕的总统”。他抨击了作证反对他的证人、投票弹劾他的国会议员，还重复了在竞选集会上常用的言论——那些他声称非法入境的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普敦促支持者为其运动捐款，将其面临的挑战定位为超越个人范畴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你们现在这样做，”他说，“因为我们在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与以往宣传活动中的轻松幽默不同，此段演讲大部分时间都显得阴沉。特朗普在新闻发布会上仅拿着一张小纸片。最后，他没有回答问题就迅速离开了讲台，身边是他儿子埃里克·特朗普。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在摄像机之外，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友也对司法系统和任何暗示特朗普犯罪的人进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要候选人互相视为国家安全威胁的竞选中，拜登阵营抓住了特朗普的言论，作为新的证据，显示他不适合担任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普的混乱、绝望和失败，他在自己的个人挫折中大放厥词，并诬蔑美国司法系统，这让任何目睹这一幕的人都得出了一个明显的结论：此人无法成为美国的总统。”比得森竞选通讯主任迈克尔·泰勒在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;支持特朗普的人——其中大多数认为纽约的判决存在不公正——周四为他的运动捐款了3480万美元，据特朗普团队称，这是WinRed平台上共和党人单日筹款的新纪录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;竞选活动在总筹款方面落后于拜登，周五正努力保持筹款速度，向支持者发送了一系列令人担忧的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的日子！”一条信息如是写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我决不会投降！”另一条信息在特朗普新闻发布会后写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站在前总统一边，声称审判有瑕疵，不应提起这些指控，大陪审团中的成员来自民主倾向浓厚的曼哈顿，法官有偏见——地方当局否认这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于共和党人的谴责不够迅速或强烈时，特朗普的盟友和竞选助手就开始攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普联合竞选经理克里斯·拉西维塔对一个隶属于社交媒体平台X的全国大学生共和党团体作出回应，该团体的帖子建议应尊重陪审团的裁决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“观点就像屁股一样，每个人都有一个。”拉西维塔发布了一条帖子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还抨击了前马里兰州州长、温和派共和党人拉里·霍根，在陪审团宣布判决结果之前，霍根曾警告美国民众，“不要因为更多的党派斗争而往火上浇油。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你已经结束了你的竞选活动。”拉西维塔在X平台上回应道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这两个摇摆州的共和党选民采访中，几名受访者表示，特朗普的定罪使他们重新考虑自己是否会在11月继续支持他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种背离可能会在共和党人认为自己有微弱优势的关键摇摆州伤害到特朗普，从而影响他重新对抗拜登的竞选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数被采访的共和党人听起来更像是特朗普本人，称审判是骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是彻头彻尾的政治斗争，意在伤害他并尽可能多地让他远离竞选舞台。”62岁的退休警察斯科特·克莱顿在佐治亚州马里埃塔说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他这样做，他们可以对任何人都这样做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，纽约，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;
纽约市，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="共和党总统候选人，前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，纽约，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid/文件照" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;
2024年5月31日，美国纽约。特朗普塔，共和党总统候选人兼前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，此次审判针对他伪造商业记录隐瞒支付给2016年“ストロミー・ダニエル斯”封口费的指控。路透社/Brendan McDermid/文件照
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的伯里在停火协议中重拾关键调解角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议长纳比勒·伯里代表黎巴嫩与美国之间调解以色列战争的角色再次凸显。作为美国试图与真主党达成结束战争协议的关键调解人，伯里凭借数十年的经验，为推动最终停火协议的达成发挥了重要作用。&lt;/p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-hezbollah-ceasefire-takes-effect-2024-11-27/"&gt;(黎以达成停火协议)&lt;/a&gt;

&lt;p&gt;这一角色凸显了86岁的伯里在黎巴嫩，尤其是什叶派穆斯林群体中仍具有的强大影响力。他在九月份以色列空袭真主党指挥中心，杀死了真主党领导人HASAN NASRALLAH之后，被视为稳定的因素。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在周三播出的电视讲话中，伯里表示黎巴嫩“正结束一个危险的历史时刻”，并呼吁黎巴嫩人民表现出团结，以维护国家利益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩1975年至1990年的内战期间作为什叶派阿马尔运动的领导人崭露头角。自1992年以来，他一直担任议会议长，这是黎巴嫩宗派秩序中职位最高的什叶派成员。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;真主党的新领导人Naim Qassem对伯里作为调解人的角色给予认可，称之为真主党的“兄长”。美国特使阿莫斯·霍奇斯坦多次访问贝鲁特，旨在促成停战，这些停战在加沙战争期间同时进行，并在九月份迅速升级。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这与伯里在2006年成功调解结束真主党与以色列的大规模冲突时扮演的重要角色相呼应。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;外交官表示，由于黎巴嫩没有总统，内阁仅拥有部分权力，且很难接触到真主党（美国认定的恐怖组织），伯里所扮演的角色显得尤为重要。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“现在你来到黎巴嫩，他确实是唯一值得见面的人。他是国家的象征。”一位居住在贝鲁特的外交官说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1985年，伯里协助谈判释放被什叶派激进分子劫持并劫持了美国民航客机的39名美国人，他因此在全球提升了知名度。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1992年为其政治地位奠定基础的议会议长职位是在内战结束后，他被选为议会议长时，真主党领导人HASAN NASRALLAH正在领导真主党。他们两人是“什叶派双雄”，该术语指的是掌控大部分什叶派政治代表权的两个政党。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一位经常拜访伯里的外交官表示：“他是真主党信任的合作伙伴，这使他非常重要，但是与 Hezbollah 或伊朗立场的限制相比，他所能做的也有限。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以色列的炮火已袭击了伯里的阿马尔运动影响力所及的地区，包括特尔镇。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1938年出生于塞拉利昂，他的父母是来自提宾的移民商人，伯里在黎巴嫩长大，并在大学期间积极参与政治。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;数十年来，日渐兴盛的什叶派社群对于在宗派系统中获得更好的地位感激伯里，该系统原本将特权偏向了基督教徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;阿马尔运动的创始人穆萨·萨德失踪后，伯里接替其为首，成为该运动的领导人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯里推动了阿马尔运动的军事崛起，该运动在这场内战中几乎与所有主要派别作战，包括后来成为盟友的真主党。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者大批加入国家机关和安全部门，并与其政治轨迹紧密一致，与真主党保持一致。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2006年发布的一份美国大使馆电报质疑了伯里对真主党的真实态度，为此，伯里在2010年辩称，NASSRALLAH“就像我一样”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2023年，伯里的阿马尔运动成员与真主党一起发射火箭炮支援加沙战争中的巴勒斯坦行动，以回应哈马斯对以色列南部的袭击。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;各国特使开始访问贝鲁特并会见伯里，以阻止对以色列和黎巴嫩边境的炮火交换，并劝说真主党北撤，远离立陶伊河河岸以北30公里处。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯里曾对一位外国官员说，为了将立陶伊河南移到边境，比将真主党北撤越过立陶伊河更容易。（引自与伯里的相关人士的报道）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，伯里的对手批评他是导致2019年黎巴嫩陷入经济危机的宗派精英之一，该危机始于数十年的政府腐败导致金融系统崩溃。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有些人指责伯里拒绝召集议会会议选举总统，导致政府中的首席基督教职位长达两年多以来一直空缺。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的角色惹恼了真主党的政治对手，如基督教的黎波里力量，他们认为任何谈判必须由黎巴嫩总统执行。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议长纳比勒·伯里在贝鲁特会见伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年11月15日，黎巴嫩议长纳比勒·伯里（左）在贝鲁特与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼（未出镜）举行会面。路透社/赛义德·阿勒苏丹/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="一堵墙上挂着黎巴嫩议长纳比勒·伯里肖像的建筑物, 在贝鲁特举行纪念阿马尔运动创始人穆萨·萨德尔失踪45周年集会期间" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年8月31日，黎巴嫩贝鲁特举行纪念阿马尔运动创始人穆萨·萨德尔（右）失踪45周年集会期间，墙上挂着的黎巴嫩议长纳比勒·伯里肖像。路透社/穆罕默德·萨基尔/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成一项全球协议以更好地抗击传染病的谈判将于2025年前完成，如有可能将提前完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;194个成员国在过去两年中一直在谈判一项协议，该协议有望在大流行前及大流行期间增加合作，以克服COVID-19期间承认的失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构最初计划本周达成协议，但由于富裕国家和较贫穷国家在疫苗共享和准备等方面存在分歧，谈判已被推迟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国仍达成了更新现有法律规定的《国际卫生条例》（IHR）的平行协议，其中包含一项新的“大流行紧急状态”类别，适用于最严重和最具有全球威胁性的健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在声明中说：“今天作出的历史性决定体现了成员国共同保护本国人民和世界人民免受公共卫生紧急情况和未来大流行病共享风险的愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长Xavier Becerra周六表示：“通过这一协议，我们将采取措施要求国家承担责任，并加强措施以在威胁到美国及其安全之前阻止疫情爆发。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《国际卫生条例》的全球健康规则变革旨在巩固世界对新病原体的防御能力，据世卫组织数据显示，COVID-19已导致超过700万人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="世卫组织（WHO）标志” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;世卫组织（WHO）标志，摄于2023年2月2日，瑞士日内瓦总部。路透社/迪尼兹·巴利布索/文件照/文件照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·席姆鲍姆以压倒性的优势当选墨西哥首位女总统，她接过的是她的导师和前领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目，后者在贫困人口中的高人气助力了这场胜利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;席姆鲍姆&lt;/a&gt;，一位气候科学家和前墨西哥城市长，据墨西哥选举当局快速计票结果显示，她获得了58.3%至60.7%的选票，这将是墨西哥民主历史上的最高得票率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政联盟也在国会两院中追踪两院三分之二的超多数席位，这意味着执政联盟可以在没有反对派支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反对派候选人 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索希奇尔·加尔韦斯&lt;/a&gt; 在初步结果公布后承认失败，她的得票率为26.6%至28.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"这是我有生之年第一次成为墨西哥总统，这是我第一次。"席姆鲍姆在支持者中说到，受到热烈的欢呼声。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;席姆鲍姆的胜利对墨西哥来说是一个重要的里程碑，墨西哥是一个以男性文化著称的国家，且是全球第二大天主教人口国。多年来，这里更推崇传统的价值观和性别角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;席姆鲍姆是美国、墨西哥或加拿大首位在普选中获胜的女性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我从未想过有一天我会投票给一个女性。"据87岁的席姆鲍姆支持者埃德尔米拉·蒙蒂埃说，这是墨西哥最小的州塔尔萨卡。“以前我们甚至不能投票，而当可以投票时，你投票的选择也会由你的丈夫决定。感谢上帝，这一切都变了，现在我能亲身经历这一切。”蒙蒂埃补充道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;席姆鲍姆的路途并不平坦。她必须平衡增加大众福利政策的承诺，同时面临巨额预算赤字和经济增长缓慢的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在初步结果公布后，席姆鲍姆告诉支持者，她的政府将财政负责，并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她誓言要改善安全状况，但细节寥寥。在最暴力的一次选举中，有38名候选人遇害，这次选举巩固了严重的安全问题。许多分析师认为，洛佩斯·奥夫拉多尔执政期间，犯罪组织的影响力扩大并深化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周日的选举还受到普埃布拉州选区两个地方的杀戮事件的破坏。在洛佩斯·奥夫拉多尔的任期，墨西哥的命案人数超过现代历史上任何其他政府，尽管命案率有所下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"除非她承诺做出重大投资以改善警务并减少滥权，否则席姆鲍姆可能在实现整体安全水平的显著改善上遇到困难。"独立拉美政治风险分析师纳塔尼亚胡·帕里什·弗兰纳里说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政的MORENA党也赢得了墨西哥城市长选举，这是该国最重要的职位之一，根据初步结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为新总统的挑战之一是与美国进行紧张的谈判，讨论巨大人数向美国移民的流量以及毒品走私的合作，尤其是在美国芬太尼成瘾泛滥的情况下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果美国总统选举由唐纳德·特朗普赢得，这些谈判将更加困难。特朗普曾承诺对墨西哥制造的中国车征收100%的关税，并声称要动员特种部队打击贩毒集团。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在国内，新总统将面临解决供电和供水短缺的任务，并吸引制造商就近转产，这是将供应链移近主要市场的趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;席姆鲍姆还将不得不处理墨西哥石油公司Pemex的问题，该公司在过去二十年中产量下降，负债累累。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"不能只是无止境地投入公共资金，然后让这家公司永远无法盈利。"高盛拉丁美洲首席经济学家阿尔贝托·拉莫斯说。“必须重新考虑Pemex的业务模式。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔将最低工资翻倍，减少贫困，并监督强势比索和低失业率——这些成就使他受到极高的人气。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;席姆鲍姆承诺扩大福利计划，但财政赤字庞大和央行预计2025年预期经济增长仅为1.5%使得这一过程并不容易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔试图将选举转化为对议程的全民公决，寻求将票选转变为其政治议程的全民公决。席姆鲍姆拒绝了反对派认为她将是“洛佩斯·奥夫拉多尔傀儡”的指控，尽管她承诺继续许多他的政策，包括那些帮助墨西哥最贫困人口的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在胜选演讲中，席姆鲍姆感谢洛佩斯·奥夫拉多尔为“更好的国家增添了独特的人物，使她得以转型”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是政治分析师维莉·里奥斯认为，性别刻板印象导致了批评席姆鲍姆成为洛佩斯·奥夫拉多尔的傀儡的说法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"不可相信她会独立做出决定，这点很大程度上是人们不愿意相信她是女性。"她说。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>