<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 08 Nov 2024 15:43:27 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击中去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于周五去世，享年74岁。据监狱当局称，本月早些时候皮克顿在一所最高安全级别监狱内遭到其他囚犯袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省的养猪场屠杀并处置毒品成瘾者和卖淫女尸体一案被定罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿因杀害在温哥华近郊其破败地产上发现的部分遗骸的六名女性而被判有罪。政府检察官在量刑后撤销了另外20起谋杀案指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日魁北克监狱内遭到袭击后去世的。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成了毁灭性的影响，”服务方在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者中，有60多名女性在过去十多年内从温哥华市地下毒品交易猖獗的东点地区失踪，直至2002年初皮克顿被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;警方在皮克顿养猪场附近的波特库克伦市发现了33名女性的尸体或DNA，许多是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称由皮克顿所写的一本书在亚马逊上架仅几小时后就被撤下。据《温哥华太阳报》报道，书中皮克顿坚称自己无罪，并称自己被警方诬陷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书发行商要求亚马逊删除此书，并向受害者家庭道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的电视照片，拍摄于他的波特库克伦家中。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的电视照片，拍摄于他的波特库克伦家中。图片来自路透社/Global TV/档案照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称，《全球大流行疾病条约》有望在2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织表示，旨在达成关于如何更有效应对全球疫情的全球协议的谈判将于2025年或更早结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个会员国在过去两年中一直在就一项可能在疫情前和期间增加合作的协议进行谈判，这与新冠肺炎疫情期间的失败有所区别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构最初计划本周达成协议，但由于发达国家和发展中国家在疫苗共享和准备等方面存在深重分歧，谈判被推迟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国确实达成了更新现有具有法律约束力的公共卫生规则的平行协议，该协议即《国际卫生条例》（IHR），其中包括了“流行病紧急情况”这一新的类别，指代最显著和全球威胁最大的健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天作出的历史性决定反映了会员国共同保护本国及世界人民免受公共卫生紧急情况和未来疫情共享风险的愿望。”世界卫生组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“通过这项协议，我们正在采取措施使各国承担责任，并加强措施以在威胁到美国公民和国家安全之前阻止疫情爆发。”美国卫生与人类服务部秘书Xavier Becerra周六表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世界卫生组织的数据，这些对全球卫生规则的调整旨在加强全球对新病原体的防御能力，以应对新冠肺炎疫情导致超过700万人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="文件照片：日内瓦世界卫生组织总部附近的世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;文件照片：日内瓦世界卫生组织（WHO）总部，2023年2月2日。路透社/Denis Balibouse/文件照片/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因 ANC 选举表现下滑而地位削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲民族大会（ANC）党后，将因该党自种族隔离结束以来最差的选举成绩而受到严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据统计，大约71%的投票站结果显示，ANC的得票率低于42%，这是ANC自1994年以来首次未能获得多数票，较2019年上一次大选时的57.5%大幅下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举失利意味着作为纳尔逊·曼德拉的解放运动组织，ANC将不得不与其他较小政党谈判结盟或其他形式的合作，共同治理国家。ANC可能需要做出政策让步或放弃显要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转商人拉马福萨可能会面临反对党和党内的批评家要求他辞职的压力，但ANC的高层官员已支持他继续留任，并且分析人士认为没有明显的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有一位能接替拉马福萨的明确统一候选人。”南非开普敦大学政治学教授安托尼·巴特勒说，他撰写了一本关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月进行的民意调查显示，拉马福萨在此次选举中拥有政治家中的最高支持率之一，ANC内的派系斗争可能使任何企图反对他的努力复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，当全数初步结果在周日公布时，他将发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨曾因2022年一份调查报告认定他可能在猎场家具中的现金存放事务上存在不当行为而受到指控，悬而未决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认了这一丑闻，称之为“农门”，并在同年赢得了新的五年ANC领导人任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次周三的投票被视作ANC迄今为止面临的最严峻考验，原因是在失业率高企、犯罪率上升及灾难性停电等问题上，选民感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年底当选ANC领导人，誓言重塑党在公众心目中的形象，并在前任雅各布·祖马九年的丑闻和经济衰退后振兴经济。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但2018年他成为国家元首后带来的初期兴奋情绪很快消失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多以后，经济依然停滞，ANC高层官员卷入丑闻的争议依然持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自他的政敌祖马，他支持新党的姆倏恩托韦斯（uMkhonto we Sizwe），该党超出预期的表现出色，并在ANC的支持度中造成了巨大冲击，特别是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马困住了拉马福萨和ANC。他知道自己在夸祖卢-纳塔尔省是易受攻击的，”政治分析师拉尔夫·马特凯加说。“拉马福萨的项目结束了……在市场上失败了，你还指望事情继续正常进行吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨曾因回避可能加剧党内分裂的关键改革而受到批评，这与他在八十年代作为工会领导人时的果断形成鲜明对照。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者则赞赏他团结一致的能力，以及他在推动南非作为所谓“全球南方”的代言人方面所发挥的作用。“全球南方”指的是低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新冠肺炎疫情期间，拉马福萨是全球最突出的声音之一，呼吁疫苗更公平的分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了针对以色列的灭绝种族罪指控，本月，法官裁决以色列必须暂停对加沙城市拉法的军事行动。以色列对这些指控进行激烈否认，并继续推进在拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选期间，拉马福萨试图强调ANC在过去三十年的成就，但批评者认为他为南非面临的最大挑战提供的新解决方案不多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ANC在选举前的最后一次竞选集会上承诺，将在成千上万支持者的面前“做得更好”，但许多人在他演讲尚未结束前就散去了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，索韦托。路透社/奥帕·诺科西&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的前提下，重新实施加沙停火，并呼吁哈马斯同意这一新提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“该战争已结束的日子就在眼前。”拜登在这场美国大选年的冲突中承担停止加沙冲突的压力时说。加沙冲突自2023年10月7日爆发以来已持续8个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔和其它国家协调的关于以色列与哈马斯停火的会谈多次陷入僵局，双方互相指责对方拖延进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列在拉法多次侵犯，并面临国内外加大施压的情况下提出的。当前，以色列政府因腓特烈将军组阁时的言论被质疑，引起了前所未有的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理贝内特的办公室宣布，尽管拜登公布了这一停火计划，以色列已授权谈判人员提出加沙停火提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，民主党的对手唐纳德·特朗普因34项重罪被判有罪，突显了两位候选人间的巨大差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新计划分为三个阶段，与以往停火计划不同，其间停火将伴随着谈判的进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙撤离，释放包括老年人和女性在内的人质，与数百名巴勒斯坦犯人交换。同时，巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部地区，每日将有600辆卡车向加沙运输人道主义援助物资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列将商讨结束敌对状态的条款。总统表示，在谈判继续的情况下，停火会继续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已被卡塔尔转达给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示，美国已号召那些坚持“无限战争”的人改变决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有一些人不会同意这一计划，并要求战争持续下去。他们甚至进入了政府联盟。他们已经明确表示，他们要占领加沙，并且想要数年持续战斗。人质对他们来说并不是优先事项。我希望以色列领导层能够支持这一协议，尽管可能会受到巨大的压力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为对以色列有着终身承诺的美国总统，我是唯一一个在战争期间访问以色列的美国总统，也是最近派遣美国军队直接保卫受到伊朗攻击的以色列的美国总统，在失去这个机会之前，我希望你考虑一下。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名匿名的美国官员告诉媒体，以色列能够提出这一新提议的原因是因为战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在有一个明确的和平路线图。这是一个详细的四页半协议，已经过多次详细谈判。现在餐桌上的这个提议是整个过程的关键。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据提议，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家以色列媒体称，拜登周五的演讲非常具有震撼力，被视为直接呼吁以色列民众的尝试。主要的12频道中断了晚间新闻节目，转播了拜登的演讲。此前，以色列审查员已经禁止出版提议细节，12频道主持人达尼·库什马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议的成功概率大于之前的提议，得克萨斯大学奥斯汀分校的历史与公共事务教授杰里米·苏里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已对哈马斯造成巨大破坏，哈马斯开展任何大规模袭击或恐怖活动对以色列构成严重威胁的概率显著降低，尽管并非完全下降。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，国际舆论逐渐改变，对以色列持负面态度，这可能促使以色列寻求和平解决此冲突。苏里还提到，“当美国总统全力支持某种决定时，他可以创造大量动因”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个前期人质解救计划提议释放生病、年长和受伤的人质，以此交换为期六周的停火，但随后以色列拒绝共同就永久停火问题进行谈判，并加强了对加沙南部拉法城的袭击，导致该提议破裂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四，哈马斯表示，它已告知调解员，若以色列停止战争，它会参与进一步的谈判，达成一个包括人质和犯人交换的完整协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;匿名的一名美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将于周五与17个有公民被哈马斯关押的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，以色列针对拉法的空袭造成45人死亡，引起了国际社会的愤怒，但这并未越过美国的红线，美国不会因此切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争期间，巴勒斯坦人民饱受战争的折磨。”拜登周五表示，“我们看到了拉法冲击中的恐怖画面，以及以色列对哈马斯进行的攻击。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据巴勒斯坦卫生部门估计，自今年10月7日哈马斯在南部以色列发动袭击以来，已有超过36,280人在加沙丧生。以色列官方统计数据显示，哈马斯攻击造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争 after 败诉</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本文第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内直面一排排相机，传达了一个既适合其法律斗争，也适合其政治战斗的信息：他已做好战斗准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团&lt;sup&gt;[1]&lt;/sup&gt;判处他34项与伪造文件以掩盖支付成人片女星封口费有关的罪名后，共和党总统候选人列举了一系列对手和不满，语气愤怒且不连贯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称主审法官胡安·梅尔钦法官为“拐弯抹角的”和“恶魔”。他将民主党人乔·拜登描述为“历史上最差的总统”。他抨击作证反对他的证人、支持弹劾他的国会议员，并且——呼应其集会演讲——指责非法涌入该国的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为其竞选捐款，将眼前的挑战置于自己之上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为这场战斗关乎美国的未来。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在其他竞选演讲中，他的言辞可谓充满机锋，而在此次讲话中，语气多半沉郁。讲话过程中，他只拿了一小张笔记。会后，他未回答任何问题，与儿子埃里克·特朗普一同快速退回演讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在摄像机之外，通过筹款呼吁和社交媒体，前任总统的盟友也对该司法系统及任何认为特朗普犯罪的人进行了指责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这场竞选中，两位主要候选人将对方描绘成对国家构成威胁，拜登团队抓住特朗普的言论作为进一步证据，证明他不宜担任总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了混乱、绝望且绝望的唐纳德·特朗普对自己个人怨恨的狂言，并且试图歪曲美国司法制度，让任何观看的人都得出一个显而易见的结论：此人不适合担任美国总统。”拜登团队公关总监迈克尔·泰勒在一份声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;决心支持特朗普的捐款者——大多认定纽约的裁决是司法不公——周四为特朗普的竞选活动筹集了3,480万美元，特朗普团队称这是该团队在WinRed平台上的一日记录最高。WinRed 是共和党数字筹款平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然总体筹款落后于拜登阵营，特朗普的竞选团队仍在周五发起了一系列警告性质的筹款短信，试图保持筹款速度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条信息写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我绝不会投降！”他在新闻发布会后的一条信息中大喊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;共和党的大多数官员和组织都支持前总统，声称该审判存在问题，不应提起指控，陪审团出于民主党倾向带有偏见，而法官也倾向被告方——地方当局否认了这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于不够严厉或彻底的谴责，特朗普的盟友和竞选助手开始反攻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普副竞选经理克里斯·拉西维塔对一个在其社交媒体平台 X 最近发布应尊重陪审团判决的全国性大学生共和组织进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“观点就像屁股，人人都有……”拉西维塔发布了这条信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还在X平台上对一名在马里兰州担任温和立场的共和党前州长，其正竞选国会参议员职位的劳里·霍根进行了指责，此前他警告美国人“不要在更严重的党争中浇油”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你刚刚结束了竞选活动。”拉西维塔在其X平台上回复道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚和佐治亚战区共和党选民的采访中，数位受访者表示，特朗普的定罪使他们在11月对他的支持有所动摇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此类背离&lt;sup&gt;[2]&lt;/sup&gt;可能在特朗普与拜登的再对决中对其造成损害，特别是考虑到特朗普在几个摇摆州中仅略占优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数接受采访时的共和党选民听起来与特朗普本人一样，认为这场审判是一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这全部都是政治斗争，旨在伤害他，尽其所能让其尽可能远离竞选舞台。”62岁的退役警察斯科特·克莱顿在佐治亚州Marietta市表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能这么对他，那就能对任何人。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前任美国总统特朗普出席新闻发布会，在纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="共和党总统候选人，前任美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会。他于5月31日在纽约特朗普大厦出席新闻发布会，当天举行另一起指控他伪造商业记录以遮掩支付给成人片女星Stormy Daniels封口费的刑事案件陪审团裁决。图片来源：路透社/ Brendan McDermid 制图&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽美国军事装备在乌使用于打击俄罗斯领土的限制，这标志着美国在俄乌两年战争中迈出了更为深入的一步。专家认为，这可能有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直担心允许乌克兰使用美国武器打击俄罗斯领土目标风险过高，担心这会引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规则与其他对基辅军备供应的限制一起悄然改变。这些限制从先进的美国战机扩展到远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于7月5日生效，是针对哈尔科夫地区战斗的精确调整。美国官员表示，该决定允许基辅使用美国提供的武器反攻或阻止俄罗斯从边境对面进攻乌克兰的部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这为前线乌克兰部队使用美国的高机动性火箭炮系统（HIMARS）发射带有制导多管火箭炮系统导弹（GMLRS）及其他武器，提供了合法途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可能稳定前线，并为在俄罗斯军队在哈尔科夫地区站稳脚跟前将他们赶走创造条件，”乌克兰国立战略研究学院研究员尼科拉·比利耶斯科夫表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅从东部顿巴斯关键战区抽调部队的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将处于防守位置，不得不重新审视他们的战术，”他补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决定历时数周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国官员表示，乌克兰于5月13日通过安全视频会议向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀及联合参谋长主席范·布朗将军提出使用美方武器穿越边境的要求，提出此要求时正值沙利文、奥斯汀及布朗正在酝酿放松限制的建议期间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文于5月15日向拜登提出建议，拜登同意乌克兰可以安全地攻击在俄方领土上的敌军，该决定随后由美国政府最终确定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基曾在一次5月20日接受路透社的采访中呼吁盟友采取相应措施，但当时他称：“至今为止，没有什么积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前福克斯政策研究所欧亚项目高级研究员罗布·李表示，由于拜登禁止打击俄方领土，俄罗斯一直在利用这一规定作为安全地带，发起针对哈尔科夫地区的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将大炮部署在边境附近，还可以部署防空系统、电子战系统、指挥控制部队，”李说，“这或许给了他们某种程度的安全感。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，李和其他专家表示，这一决定本身可能近期不会显著改变战场局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会显著改变前线的运动态势。但会对俄罗斯继续这种跨境行动的难度增加，”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯在哈尔科夫地区缺乏足够的部队进行大规模进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯无法从东北方向生成足够的战斗力来威胁哈尔科夫，”他说，“要这样做，他们必须在东部战区剥夺兵力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰从其领土向俄罗斯境内发射武器，并于周二再次发出了发生核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，泽连斯基看来准备在未来数周和数月内寻求进一步扩大其使用美国武器打击俄罗斯境内目标的能力。特别是在俄方在战场占据主导地位的一年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据《卫报》报道，周五，泽伦斯基在采访中呼吁美国批准其打击俄罗斯腹地的目标，华盛顿宣布这一政策变动不足一日之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前五角大楼官员、美国战略与国际问题研究中心研究员马克·坎塞安表示，拜登的行动仅仅是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的激进转变，但这是一个步骤，”坎塞安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员将要求下一步：攻击更广泛的目标，可能是在哈尔科夫地区的直接威胁之外的其他目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，政府将继续执行其政策，可能调整其政策以允许针对俄罗斯其他地区的目标进行打击，但他并未完全排除这一点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续我们的行动，适时地调整我们的策略，”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="俄罗斯导弹袭击哈科夫附近留下的痕迹" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月30日，乌克兰哈尔科夫附近马拉达尼里夫卡村，一枚俄罗斯导弹袭击了这个儿童和青年体育骑马学校，导致该学校严重受损。路透社/瓦伦廷·奥格尔尼科夫/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长　OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油井钻探者继续履行减缓提高产量支出的承诺，这将使全球最大原油生产国在2024年的增长放缓。这或许能减轻OPEC+在周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在本十年的大部分时间里，美国凭借页岩革命和技术创新提升了石油产量，从而推动了非OPEC产油国的全球石油供应增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增加了约100万桶/日，达到1293万桶/日，并远远超过政府年初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及其盟友OPEC+去年因美国和其他非OPEC产油国的增产而加大了减产力度。这些国家总计减产586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三位知情人士透露，OPEC+正在商讨一项复杂协议，以允许其成员在未来几年延续这些减产措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+于周日开会考虑供应政策，美国产量增加继续推动非OPEC+产出的增长，但与去年相比，这一增长带来的威胁将较小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国政府最新的预测是，今年美国原油供应将增加约27万桶/日。这与OPEC自身预测的美国原油和凝析油产量增加30万桶/日的情况相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计，美国原油产量将增加64万桶/日。这三位是最受关注的预测者，他们的预期都低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计，2024年全球需求增长220万桶/日，将超过非OPEC+集团生产商的供应增长约100万桶/日。这将意味着OPEC+原油的需求量应比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预期，2024年全球需求增长将降至110万桶/日，对OPEC原油的需求基本不变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年以来，美国总体原油产量变化不大。4月产量约为1313万桶/日，比12月下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内高管和分析师表示，美国生产商不太可能在油价接近每桶80美元的水平下再出乎意料地增加产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持了非常保守和严谨的态度，”合约钻探商Scandrill首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的价格水平，钻机数量没有更多增长，这也是意外的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的公司保持资本支出不变，且推迟升级钻机，以最好地与较平坦的钻探增长保持一致。计划年底前运营12台钻机，并在明年重新部署更多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯数据，美国石油钻机数量降至496台，比去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管近年来美国的钻探增长潜力可保持多年，但目前没有动力以这样的速度增长，”标普分析师在一份周四的报告中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加约47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市公司由于在页岩领域无节制的支出导致破纪录的增长但回报有限，受限于投资者的压力，减少了增长支出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来高于预期的产量增长部分得益于私人生产商，他们正在经历行业的合并潮。通过钻更长的井并大规模分层开采以同时从更多井中采油，他们提高了生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我预计，尽管近期合并潮仍在进行，但由于不断改进的钻探和完井效率，当前的油价将继续支持美国整体石油产量温和增长，”Texas Standard Oil总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年其国际市场的增长将超过北美的增长。一季度其国际营收增长了18%，而北美营收下降了6%，部分原因在于整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来策略发生了转变，更加注重资本纪律，这是不同的反应，”瑞银银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将继续实施自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将引领今年的石油和液体产量增长。EIA在3月表示，预计OPEC+今年的石油液态产量将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了如何适应美国石油产量的增长，”UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="位于怀俄明州鹰嘴山附近Permian盆地的Oasis石油公司租赁区钻井平台的操作区从控制室可以看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这张于2018年8月22日在怀俄明州鹰嘴山附近的Permian盆地Oasis石油公司租赁区钻井平台的操作区从控制室拍摄的图片。路透/Nick Oxford/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密货币“重质押”平台兴起，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转入一种新型平台，在该平台上，投资者可以通过锁定其代币来获取奖励，这引发了分析师关于用户和加密货币市场风险的警告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重新质押”越来越流行，这是加密货币市场风险增加的最新迹象。在价格上涨和交易者追逐收益的同时，比特币价格接近历史最高水平，其作为最大加密货币的地位无与伦比，以太坊作为第二大加密货币，今年迄今已上涨60%以上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押热潮的核心是位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在二月从美国风险投资公司 Andreessen Horowitz 的加密货币部门获得了1亿美元的投资，其平台已吸引了188亿美元的加密货币——这一数额相较六个月前不到4亿美元而言，已经翻了约47倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时称，该公司发明了重新质押，以扩展长期存在的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中许多计算机互相检查和确认谁拥有哪些加密货币。为此，加密货币持有人，例如以太坊的所有者，允许其资产被锁定作为验证过程的一部分。参与者会暂时失去对代币的即时访问权限，但会获得收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还将向用户发放代表他们所质押加密货币的新加密货币。重新质押使代币主拥有者能够将这些新生的代币再次质押，以便在不同的基于区块链的应用程序中获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币界对重新质押的风险存在分歧，一些内部人士认为这项实践尚处于起步阶段，风险尚不明朗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人士，包括分析人士，则担心，如果用用于重新质押的加密货币的新代币作为抵押品，在加密货币巨大的借贷市场中进行借贷，可能会形成基于少量底层资产的无尽借贷循环。如果所有参与者企图同时退出市场，这将破坏更广泛的加密货币市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押品被用作抵押品时，这并不是理想的安排，它增加了一种新的风险元素，这种风险在之前并不存在。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Ad&lt;NAME&gt;表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者的兴趣在于收益：在以太坊区块链上的质押通常提供3%到5%的收益率，但分析人士表示，重新质押的回报可能更高，因为投资者可以同时获得多种收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融（DeFi）领域最近的一项发展，在这个领域中，加密货币持有者投资实验性计划，以在不需要出售持有的加密货币的情况下获得丰厚回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，目前EigenLayer尚未直接向用户发放质押奖励，因为该机制尚未开发。用户加入该平台是出于对未来奖励或所谓的空投（Airdrop）的预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用该平台的用户发放其自己的新创建的代币。用户希望这种被称为“EIGEN”的代币在未来具有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy称，重新质押平台的增长是由寻求这些空投的用户推动的，他认为这“非常、非常投机，这种免费的钱令人着迷。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常冒险，”美国加密交易所Coinbase的研究负责人David Duong表示。Coinbase提供质押服务，但不提供重新质押服务。（逝世股票代码：&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/COIN.O" target="_blank"&gt;COIN.O&lt;/a&gt;）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们目前正在期待获得奖励，但并不知道会是什么，”Duong说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer于去年由前西雅图大学助理教授Sreeram Kannan创立，另外他还曾作为团队一员参与设计了印度第一颗学生设计的微卫星。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称为一种验证服务市场的平台，连接潜在的质押者与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新出现的重新质押平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO等，这些平台为客户重新质押其代币，并生成代表这些重新质押资产的新代币。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示他的平台旨在让用户自行选择在哪里质押其代币，并帮助新的区块链服务发展，而不是鼓励更多的加密货币支持的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者之间没有任何官方关系……这是一个新兴现象。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重新质押可能会带来“隐藏的风险”——如果重新质押的代币被用于加密货币借贷，这可能会导致强制变现和在市场下跌期间出现更大的波动性，他在一份研究报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年的加密货币市场崩盘加剧了高风险借贷所提供的风险，因为作为抵押品的加密货币迅速失去了价值，这在Terra和Luna代币崩盘后尤为明显。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险划清界限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重新质押，而在于借贷协议。借贷协议的定价出现失准。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家并不担心重新质押，他们指出，重新质押协议中的现金在全球价值2.5万亿美元的加密货币行业中规模微小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构一直在担心加密货币世界中的损失可能蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们尚未看到重新质押问题对传统金融市场构成实质性风险。”S&amp;amp;P Global Ratings的数字资产分析主管Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密货币领域正变得越来越与主流金融相连，机构投资者也对重新质押表现出兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered的加密货币分支机构Zodia Custody在市场上看到显著的机构对质押的兴趣，但首席风险官Anoosh Arevshatian认为重新质押的步骤过于激进，因为难以建立一条“纸面线索”来追踪资产的流向及其回报分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密货币分支机构Laser Digital已与Kelp DAO合作为其部分资金进行重新质押，Kelp DAO在4月的一篇博文中表示。Laser Digital未对路透社的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，其为客户加密资产进行质押，并预期“一个围绕重新质押的新生态系统将出现”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;巴黎，2024年3月9日。路透社/本杰明·泰西尔/插图/文件照片。代表加密货币比特币的插图。&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;巴黎，2023年6月16日。路透社/达博·茹维克/插图/文件照片/文件照片。代表加密货币以太坊的一张插图放在PC主板上。&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum以压倒性胜利当选，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·希门内斯·巴杜玛在墨西哥大选中大胜，成为墨西哥第一位女性总统，接过了她导师并且是前任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目，后者在贫困群体中的高人气助力了她的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;希门内斯·巴杜玛&lt;/a&gt;是一位气候科学家，曾任墨西哥城市长，根据墨西哥选举当局的快速计票结果显示，她获得了58.3%至60.7%的选票。这一得票率将创下墨西哥民主历史上的最高记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟还可能在两院中获得三分之二的超级多数，从而能够通过宪法改革而无需反对党的支持，根据选举当局给出的结果范围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索契特尔·加尔韦斯&lt;/a&gt;在初步结果显示她获得26.6%至28.6%的选票后，承认了自己的失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我成为墨西哥第一位女性总统的第一次，”希门内斯·巴杜玛对支持者发表讲话时激动地说道，支持者们以“总统、总统”的欢呼回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希门内斯·巴杜玛的胜利对墨西哥来说是一个重大进步，因为在墨西哥这座以其传统的“男子气概文化”闻名的城市和拥有世界上第二大天主教人口的国家中，长期以来传统文化和性别角色对女性有所限制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希门内斯·巴杜玛是美国、墨西哥或加拿大首次在普选中获胜的女性总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从没想过有一天我会投票给一位女性，”87岁的埃德尔米拉·蒙特斯说道，她是墨西哥最小州塔拉哈斯克的支持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“过去我们甚至不能投票，即使能投票，也是按照丈夫的要求去投票。感谢上帝，这种情况已经改变，这正是我得以经历的。”蒙特斯补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希门内斯·巴杜玛面临复杂的道路。她必须在增加普及福利政策的同时，面对巨额预算赤字和经济增长缓慢的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果公布后，她对支持者承诺她的政府将财政严谨，并尊重央行的自主权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺改善安全状况，但提供细节很少，最近的一次选举中，无数候选人遇害，这再次凸显出巨大的安全问题。许多分析家认为，奥夫拉多尔政府期间，犯罪组织的影响扩大并加深了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举在普埃布拉州的投票站在内发生了一些选民被杀的事件。奥夫拉多尔政府任期内，因任期长，导致墨西哥现代历任政府中，因杀戮造成的死亡人数仅次于奥夫拉多尔政府。尽管谋杀率正在缓慢下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果不投入实质性的资金改善警察工作并减少有罪不罚，希门内斯·巴杜玛可能难以在整体安全方面取得显著进步，”纳扎尼尔·帕里希·弗兰纳里，一位独立的拉美政治风险分析家，说道。弗兰纳里是一位独立的拉丁美洲政治风险分析师。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党还在初步结果中赢得了墨西哥城市长选举，这是该国最重要的职位之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统将面临与美国在移民和毒品走私安全合作方面的紧张谈判，特别是在美国芬太奴危机肆虐的时点上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计如果美国总统选举是由唐纳德·特朗普赢得，这些谈判将更加困难。特朗普誓言对墨西哥制造的中国汽车征收100%的关税，并表示他会调动特种部队打击贩毒集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新总统将被要求解决电力和水资源短缺以及吸引制造商迁移的问题，这是所谓的“近岸外包”趋势的一部分，即公司将供应链向主要市场靠近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希门内斯·巴杜玛还将面临如何处理佩梅克斯（Pemex），这是一个州立石油巨头，其产量已经连续二十年下降，深陷债务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是一个无限的黑洞，”高盛首席拉丁美洲经济学家阿尔伯托·拉马斯说，“他们需要重新审视Pemex的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔将最低工资翻了一番，减少了贫困率，监督了坚挺的比索和较低的失业率——这些成就使他获得了极高的人气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希门内斯·巴杜玛承诺扩大福利项目，但面对墨西哥今年可能出现的庞大赤字以及中央银行预测2025年GDP增长率仅为1.5%，这将是一项艰巨的任务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔试图将选举变成对其政治议程的全民公决，他寻求利用选票成为一项政策的检验。希门内斯·巴杜玛坚决否认反对派声称她将成为奥夫拉多尔领导人的傀儡的说法，不过她承诺将继续推行许多有助于墨西哥最贫穷人群的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜利演讲中，希门内斯·巴杜玛感谢奥夫拉多尔，“作为一个改变了我国命运的独特人物，感谢他。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维尔·里奥斯认为这种批评背后可能存在着性别歧视，“人们不敢相信她会做出自己的决定，我认为这在很大程度上是因为她是女性。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="希门内斯·巴杜玛赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;墨西哥城，墨西哥，6月3日。克莱乌迪娅·希门内斯·巴杜玛，执政的MORENA党总统候选人，在赢得选举后向支持者发表讲话。路透社/Raquel Cunha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="希门内斯·巴杜玛赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;墨西哥城，墨西哥，2024年6月3日。克莱乌迪娅·希门内斯·巴杜玛，执政的MORENA党总统候选人，在赢得选举后向支持者致意。路透社/Raquel Cunha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;墨西哥城中央广场，2024年6月2日。墨西哥MORENA党宣布克莱乌迪娅·希门内斯·巴杜玛赢得总统选举后，人们举着“总统克莱乌迪娅·希门内斯·巴杜玛”的横幅。路透社/马赫·艾利佩&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。反对派总统候选人索契特尔·加尔韦兹在选举投票日发表讲话后与支持者互动。路透社/克特斯·尼奇-哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;普埃布拉州，2024年6月2日。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;2024年6月2日， Vera Cruz市。路透社/亚哈里·塞巴罗斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;2024年6月2日，辛萨卡坦镇。路透社/加布里埃尔·萨纳布里亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7O4FN7WT6JOY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。支持者在选举日投票站外等待。路透社/亚历山德罗·梅内奇特尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。反对派总统候选人索契特尔·加尔韦兹在投票站外拍照。路透社/卢西·科特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;2024年6月2日，奇哈瓦瓦州诺罗鱼基镇。路透社/何塞·路易斯·冈萨雷斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。支持者们在投票后展示了涂有墨水的指尖。路透社/亚历山德罗·梅内奇特尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;2024年6月2日，圣胡安昌帕拉利森。路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。游客在多方-胡安·罗萨里奥国际机场投票站前投票。路透社/亨里克·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;2024年6月2日，圣安德烈斯拉拉林扎尔。路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/拉奎尔·库纳&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/亚历山德罗·梅内奇特尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;2024年6月2日，圣胡安昌帕拉利。路透社/加布里埃尔·萨纳布里亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;2024年6月2日，科玛邱恩。路透社/伊万·亚里亚斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔和他的妻子贝特丽丝·瓜迪埃雷斯·穆勒在前往投票站投票。路透社/亨里克·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;2024年6月1日，墨西哥城。支持者在美国反对党候选人索契特尔·加尔韦斯的支持下排队等待投票站开放。路透社/卢西·科特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>