<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 12 Sep 2024 20:44:50 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于周五表示，以色列已提出一项新的加沙地带停火协议，以换取人质的释放，并呼吁哈马斯接受新提议，称其为结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"是时候结束这场战争，并开启接下来的日子了,"拜登总统表示，他面临着出于选举年压力要停止已持续八个月的加沙冲突的艰巨任务。&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;，被视为&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/event/us-elections/"&gt;选战&lt;/a&gt;中的关键棋子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔和其他国家斡旋，旨在安排以色列和加沙地带武装派别哈马斯之间停火的谈判多次陷入僵局，双方均指责对方是进展缓慢的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议在连续数周的以色列对拉法哈的入侵之后提出，同时也在国内和国际上对总理本雅明·内塔尼亚胡政府的新一轮施压之下，这些压力来自于加沙地带的死亡事件以及人质的持续监禁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，在拜登透露停火计划后，以色列已授权谈判代表提出加沙地带停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议在民主党总统候选人，共和党总统候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/donald-trump/"&gt;唐纳德·特朗普&lt;/a&gt;因34项重罪指控被判有罪后的第二天提出，凸显了两位候选人之间的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新提议分为三个阶段，与传统提议不同的是，停火将随着各方通过所有三个阶段而持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙地带人口中心撤出，人质（其中包括老年人和妇女）将与数百名巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民将重返加沙地带，包括北加沙地带，每天将有600辆卡车将人道主义援助运入加沙地带，拜登总统表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将协商永久结束敌对行动的条款。"只要谈判继续，停火将依旧持续"，总统表示，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括对加沙地带的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登总统表示，该提议已通过卡塔尔转交给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他呼吁那些在以色列推动“无限期”战争的人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道有些人不同意这个计划，并呼吁战争无限期继续。有些人甚至身在政府联盟中。他们态度明确。他们希望占领加沙，希望为多年战斗而战，对人质的救治并非他们关注的重点。但是，我已敦促以色列领导层 regardless of whatever pressures come，支持这个协议，”拜登总统说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一位终身致力于以色列的人，作为美国唯一一位在战争时期访问以色列的总统，作为刚刚派遣美国军队直接保卫以色列免受伊朗攻击的人，我请求你退后一步，思考失去这一时刻将发生什么，”他说。“我们不能失去这一时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的高级美国官员对记者表示，以色列能够提出新的提议，得益于最近战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真正出现了一条走向危机结束的道路。这是一份详细的四页半协议，”这位官员表示。“它再次经过了艰苦细致的谈判。现在桌上的东西，实际上就是这一过程的终局。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位官员补充说，根据计划，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些以色列新闻媒体将拜登周五的演讲描述为戏剧性的，并解读为他直接向以色列公众呼吁的努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;顶级频道12中断了其晚间新闻节目，现场直播了拜登的演讲。以色列审查员此前禁止出版该提议的细节，主持人丹尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德克萨斯大学奥斯汀分校历史与公共事务教授杰里米·瑟里表示，这一提议比以往任何提议都有更高的成功率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够对以色列发起任何严重袭击、攻击或恐怖事件的几率虽不容忽视，但远低于之前，”瑟里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众对以色列的看法“正在转向”不利，瑟里说，这可能鼓励以色列人希望结束冲突，同时拜登的影响力也在加强。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统真正全力支持某事时，他可以创造大量激励措施，”瑟里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的早期人质提议要求，以释放加沙地带生病的、年长的和伤员人质为代价，以换取为期六周的可延长停火，以便向该地区运送更多的援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个拟议的交易在上个月破裂，因为以色列拒绝在谈判中同意哈马斯关于永久结束战争的要求，并加大对加沙地带南部城市拉法的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，它已告知调解人，它不会在正在进行的不宣而战的期间参加更多谈判，但如果以色列停止战争，它准备好进行“全面协议”，包括人质和囚犯交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位要求不知名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将于周五与17个绑架了其公民的人质所在的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，以色列在拉法的一次空袭共造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际震惊，但没有&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/us-defines-major-rafah-operation-that-would-change-israel-policy-2024-05-28/"&gt;越过美国红线&lt;/a&gt;切断向以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“巴勒斯坦人民在这场战争中承受了真正的地狱，”拜登周五表示。“我们看到的是本周早些时候，在一枚以色列攻击...目标是哈马斯”后，拉法发生的致命火灾的恐怖影像。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自10月7日哈马斯在以色列南部发动袭击以来，共有超过36,280人在加沙地带被杀害。根据以色列的说法，哈马斯的袭击造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一位巴勒斯坦人在被以色列军事行动摧毁的建筑物残骸中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一位巴勒斯坦人在6月12日于加沙地带北部比塔尔亚被以色列军事行动摧毁的建筑物残骸中行走。美联社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;(本报道包含第17段含有强烈言词的内容)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在周五面对特朗普大厦内的摄影机队伍，发表了一则与他法律和政治斗争相符的言论：他已准备好战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团次日便宣布他犯有34项与伪造文件以隐藏支付给色情明星封口费相关的罪行后，这位共和党总统候选人以其愤怒且言辞混乱的言论，列举了一系列的对手和不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他把主持他审判的法官胡安·莫尔汗称为“狡猾之徒”和“魔鬼”。他将他的11月5日选举对手、民主党人乔·拜登描述为“我们国家历史上最糟糕的总统”。他痛斥那些对他作证的证人、投票弹劾他的国会成员——并模仿他在集会上的言辞——以及他说正在非法涌入美国的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普敦促支持者为其竞选活动捐款，将他所面临的挑战描绘成超越他个人利益的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“请这么做，”他说，“因为我们在为了美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他的其他竞选演讲常常点缀着幽默，但这次演讲则显得较为沉闷。在新闻发布会上，特朗普仅握有一页简短笔记。结束时，他没有接受提问，并在儿子埃里克·特朗普的陪伴下迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在不被摄像机拍摄的时候，通过筹款呼吁和社交媒体，这位前总统的盟友也对司法体系以及任何敢于建议特朗普犯罪的人表示猛烈抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这场两位主要候选人都将对方描绘成威胁国家安全的比赛中，拜登的竞选团队趁机抓住了特朗普的言论，作为他不足以胜任公职的新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登竞选团队的传播总监迈克尔·泰勒在一份声明中表示：“美国刚刚见证了一个困惑、绝望且落败的唐纳德·特朗普就他个人的不满胡言乱语，并对美国的司法体系撒谎，让任何在看他的人都有一个明显的结论：这个男人不可能成为美国总统。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——其中大多数人都认为纽约的判决是一起司法错误——仅在周四一天内便向他的竞选活动捐赠了3480万美元，该团队表示，这是特朗普在WinRed平台上的单日捐款纪录，该平台是处理共和党数字筹款的平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在整体筹款方面落后于拜登的竞选团队，周五试图保持节奏，向支持者发去了一系列充满预兆的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是美国历史上最黑暗的一天！”一条信息中如此写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在特朗普的新闻发布会后，另一条信息高喊道：“我绝不会屈服！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站在前总统一边，他们辩称审判有缺陷，指控本不该提出，曼哈顿这个民主党占多数的地区陪审团有瑕疵，法官有偏见——这些指控当地当局予以否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当共和党的谴责不够迅速或不够强烈时，特朗普的盟友和竞选助手便发起了攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普联合竞选经理克里斯·拉齐维塔对一家全国大学生共和党团体进行了讽刺，该团体在社交媒体平台上发帖称应该尊重陪审团的裁决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见就像屁眼……每个人都有一个……，”拉齐维塔在帖子中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还&lt;a href="https://x.com/LaCivitaC/status/1796299965863747724" target="_blank"&gt;瞄准&lt;/a&gt;了马里兰州的一位温和的共和党前州长拉里·霍根，他是一位正在竞选参议员的候选人，在裁决前警告美国人“不要用更多的有毒党派主义加剧火势”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉齐维塔在X上回应道：“你就此结束了你的竞选。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和乔治亚州等战场州对共和党选民进行的采访中，几位受访者表示，特朗普的定罪让他们开始&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/trump-conviction-gives-some-republicans-pause-key-pennsylvania-county-2024-05-31/" rel="noopener"&gt;重新考虑他在11月对他的支持&lt;/a&gt;，鉴于特朗普在这些摇摆州中的领先优势极为微薄。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的退党可能会在他的与拜登的再次对决中对他造成伤害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但接受采访的大多数共和党人听起来与特朗普本人相差无几，他们把审判描绘成一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这纯粹是出于政治目的，只是为了伤害他，尽可能多地把他排除在竞选活动之外，”乔治亚州马里埃塔市的退休警察斯科特·克莱顿，62岁，说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能做到这一点，任何人都没有安全可言。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国纽约，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;共和党总统候选人、前美国总统唐纳德·特朗普在纽约特朗普大厦举行新闻发布会，他在刑事审判中被定罪，罪名是他的公司伪造商业记录以掩盖其在2016年支付给被禁言的色情演员Stormy Daniels的钱，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而进一步卷入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美制武器的一些限制，这是对持续两年之久的战争中迈出的一个虽小但颇具意义的步伐，专家们认为这一举措可能会减轻俄罗斯对哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美制武器攻击俄罗斯领土上的目标过于冒险。他们担心一场大规模的乌克兰攻击可能引发与装备核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一规定与美方向基辅提供高端武器装备的其他禁令相吻合，这些禁令也随着时间的推移而分崩离析，从先进的美制战斗机到远程ATACM导弹等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定自上周四起生效，仅适用于哈尔科夫地区的战斗。美国政府表示，该决定允许基辅使用美制武器对“攻击或准备攻击他们”的俄罗斯部队进行反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据专家分析，这意味着乌克兰前线的士兵获得绿灯，可以使用配备了精确制导多发射火箭系统（GMLRS）导弹的美制高机动性炮兵火箭系统（HIMARS）发射器以及其他武器装备，越过边境对俄罗斯军队进行反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰战略研究所的研究员米科拉·别利埃夫斯基表示：“这可以稳定前线，并在俄罗斯军队部署防御之前，有可能将他们从哈尔科夫地区赶出去。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格哈姆表示，拜登的决定将减轻基辅东顿巴斯地区关键战线的兵力分散。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他表示：“俄罗斯现在将发现自己处于守势，并将不得不重新考虑他们在哈尔科夫攻击中使用的战术。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登的决策过程可追溯到几周前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国一位要求匿名身份的官员表示，乌克兰在5月13日通过一次安全的视频会议向白宫国家安全事务主任杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和参谋长联席会议主席、美国将军C.Q.布朗提出请求，要求其在哈尔科夫地区越过边界使用美国武器。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗提出了放宽限制的建议，沙利文于5月15日向拜登汇报。这位官员表示，拜登同意乌克兰应该能够从俄罗斯领土的安全距离内对攻击他们的俄罗斯部队进行反击，自那以后，拜登政府一直在完善这一决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰总统沃洛迪米尔·泽连斯基在接受路透社采访时公开呼吁乌克兰的合作伙伴采取这一举措，但当时表示：“到目前为止，还没有什么积极的消息。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交政策研究所欧亚项目的高级研究员罗布·李表示，俄罗斯一直在利用拜登禁止对俄罗斯领土进行打击的规定，将其作为在哈尔科夫地区发起攻击的避风港。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅有19英里（30公里）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李表示：“俄罗斯可以将其炮兵放在边境的另一侧。它可以保持空中防御、电子战、指挥和控制（能力）。” “它可能享有某种程度上的避难所。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，李和其他专家认为，这一决定本身可能不会在短期内改变前线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李表示：“我认为（这一决定）不会在很大程度上（或者根本不）改变前线的移动，但它将让俄罗斯继续这种跨境行动更加困难。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英格哈姆表示，俄罗斯军队缺乏足够的兵力对哈尔科夫进行重大推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“俄罗斯没有能力产生足够的作战能力从东北部对哈尔科夫进行有效威胁。要这样做，它将削弱其在东部战区的部队。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要再让乌克兰向俄罗斯境内开火，并在周二再次提高核战争的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在接下来的几周和几个月里寻求扩大其在美国境内其他地区使用美武器的能力，尤其是在俄罗斯在战场上占据动力的困难一年之后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周五，在美国宣布其政策转变后的不到一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时引用了呼吁美国批准击中俄罗斯境内深部目标的话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前国防部官员、现为华盛顿战略和国际研究中心智库成员的马克·坎西亚恩表示，拜登的行动只是一个初步步骤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“这不是一个激进的政策转变。但这是一步。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“乌克兰人和政府官员将争论下一步：打击更广泛的靶子——可能是俄罗斯的其他地区，而不是直接威胁哈尔科夫的地区。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布尔肯周五在布拉格表示，他不愿说拜登政府是否会扩大政策，允许在其他俄罗斯地区进行打击。但他没有排除这一可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;布尔肯说：“今后，我们将继续做我们应该做的事情，这就是根据需要适应和调整。”&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="Aftermath of a Russian missile strike outside of Kharkiv" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在乌克兰哈尔科夫郊区的Mala Danylivka村庄，俄罗斯对乌克兰的攻击中，一处严重受损的儿童和青少年体育运动学校现场，乌克兰5月30日，REUTERS/Valentyn Ogirenko/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;美国石油钻探商恪守承诺，限制提高产量的支出，使得全球最大的原油生产国在2024年的增长速度放缓，这可能有助于减轻OPEC+在本周末进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于页岩革命以及技术和效率的突破推动了产量增长，美国在过去十年中推动了全球石油供应中非OPEC生产商的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日均增长超过一百万桶，达到1293万桶，远高于政府年初预测的约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织（OPEC）及其名为OPEC+的盟国上一年深化了供应削减，部分原因是为了弥补来自美国和其他非OPEC产油国的产量上升。OPEC+的总削减量达到586万桶/日，相当于全球需求量的5.7%左右。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;熟悉OPEC+讨论的三位消息人士周四表示，OPEC+正在协商一项复杂的协议，该协议将允许该集团将部分削减措施延长至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+周日讨论供应政策，美国生产的增加持续推动非OPEC+产量的增长，但其所构成的威胁将小于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测今年美国原油供应将增加约27万桶/日。这与OPEC自己预测的美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量将增长64万桶/日。这三位是最受关注的预测家，他们的预测均低于去年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求量增长220万桶/日，将超过OPEC+集团产油国之外的其他产油国供应增长约100万桶/日。该组织在其5月份的《石油市场报告》中指出，这意味着OPEC+原油的需求量应比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求量增长仅达110万桶/日，OPEC原油的需求量将基本保持不变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今为止，美国原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，低于12月份的1326万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析人士表示，即使油价接近每桶80美元，美国生产商也不太可能像2023年那样出现向上方的惊喜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;合同钻探商Scandrill的首席运营官保罗·莫斯沃尔德表示：“我们的客户继续保持非常审慎和自律的态度。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“鉴于当前的价格水平，钻机总数并未大幅增加，这相当出乎意料。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的公司正保持资本支出不变，并推迟升级其钻机，以最佳方式适应较平缓的钻井增长。它计划到年底运营12个钻机，并计划明年重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的最新数据，美国石油钻机总数已降至496台，比去年同水平下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;P分析师在周四的一份报告中表示：“美国有能力在多年内以每天100万桶的速度增长，但目前没有这样的增长意愿。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;P全球商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市公司在增长方面的支出受到限制，投资者在不受约束的支出导致页岩部门在2010年代增速迅猛但回报有限之后对它们施加了压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来产量增加超出预期部分得益于私人生产商，其中一些生产商现在正受到该部门一波合并浪潮的影响。他们通过钻更长的井和岩石压裂来提高生产力，从而同时从更多的油井中生产原油。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德州标准石油总裁蒂莫西·罗伯森表示：“尽管最近发生合并浪潮，但我预计当前油价将继续并帮助支持美国石油产量总体增长的温和增长，因为钻井和完井效率的持续改进。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;像SLB（SLB.N）这样的油田服务公司预计今年将更多地从国际市场获益，而非北美市场。今年第一季度，其国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因是合并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士信贷银行的分析师乔瓦尼·斯塔努沃说：“近年来，策略发生了转变，重点更加关注资本纪律，导致反应不同。”他认为OPEC+将延长其自愿削减。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将领导今年油和液体产量的增长。美国能源信息署（EIA）在3月份表示，OPEC+的石油和液体产量预计将同比下降100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;UBS的斯塔努沃说：“OPEC+已经学会了与美国的石油产量增长共存。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="The operations floor of a drilling rig is seen from the control room on a lease owned by Oasis Petroleum in the Permian Basin near Wink" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;The operations floor of a drilling rig is seen from the control room on a lease owned by Oasis Petroleum in the Permian Basin near Wink, Texas U.S. August 22, 2018.  REUTERS/Nick Oxford/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非国大（ANC）自种族隔离结束以来的最差选举结果后，其权力将受到严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举中，约71%的投票站的结果显示，ANC的得票率不到42%，这与其在2019年上一次选举中获得的57.5%相比大幅下降，首次在30年内未能获得多数票。&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/south-africa-heads-coalition-anc-set-big-fall-2024-05-31/"&gt;点击此处&lt;/a&gt;了解更多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举挫败意味着纳尔逊·曼德拉的前解放运动将不得不与一个或多个较小的政党就执政进行联盟谈判或其他形式的协议。它可能必须做出政策让步或放弃显赫的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖兼商人拉马福萨可能会面临来自反对派政党及他党内批评者的辞职呼吁，但一名&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/top-anc-official-backs-ramaphosa-despite-dismal-election-result-2024-05-31/"&gt;高级ANC官员&lt;/a&gt;支持他留任，分析师表示目前没有明显的接班人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;开普敦大学政治学教授安东尼·巴特勒，曾撰写拉马福萨传记，他说：“没有一位明显的统一候选人能够接替拉马福萨。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的一项民意调查显示，拉马福萨在本届选举的主要政治家中拥有最高的支持率，ANC内部的派系斗争可能将动员反对他的任何尝试复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日全权选举结果公布时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的未来在此之前就曾悬于一线，2022年的一项调查报告发现，他在其狩猎农场上被发现的现金增收处可能存在不端行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他对这场被称为“农场门”的丑闻否认不端，并在同年年底赢得了ANC五年新任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三的选举因选民对高失业率、犯罪和毁灭性的电力短缺等问题感到愤怒而被视为对ANC的严峻考验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年末被选为非国大领袖，当时他承诺在经过其前任雅各布·祖马九年的丑闻、腐败和经济衰退后，要整顿党的形象并重振经济。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但他在2018年成为国家元首时引发的兴奋浪潮迅速消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年后，经济依然停滞不前，丑闻围绕ANC高级官员依然层出不穷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周投票的致命一击来自他的宿敌祖马，后者支持新党姆孔托韦·西苏，该党表现超出预期，严重削弱了ANC的支持，尤其是在祖马家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政治分析师拉尔夫·马泰克加说：“雅各布·祖马让拉马福萨和非国大连环陷入绝境。他深知他们在KZN的脆弱性。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是拉马福萨项目的终结...你不能在选举中失败还希望一切照旧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因似乎在关键改革上犹豫不决以避免加剧党内的分裂而受到批评——这与他在20世纪80年代作为工会领袖时所展现的决心大相径庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者对他的共识构建技能以及在提升南非作为所谓的“全球南方”盟友国的声誉中所扮演的角色表示赞赏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19大流行期间，拉马福萨是全球最突出的呼吁更公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非在国际法院对以色列提起种族灭绝诉讼，本月，法院裁定以色列必须停止对加沙城拉法城的军事进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC在过去30年中的成功，但批评者认为他在解决南非最大挑战方面几乎没有提出新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前，拉马福萨在索韦托体育场举行的一次非国大最后的竞选集会上，向数十万名支持者承诺“做得更好”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;恶名昭彰的加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿周五在74岁高龄去世，消息称他此前在一处戒备森严的监狱中遭另名囚犯攻击。监狱当局透露了这一消息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大最臭名昭著的大规模杀手之一，2007年，他因杀害毒品瘾君子和妓女并在不列颠哥伦比亚省大不列颠太平洋地区的养猪场中肢解他们而被定罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被判定杀害了六名女性，她们的部分遗体在其位于温哥华附近的简陋地产中被发现。在他被判无期徒刑后，政府检察官撤销了对另20起谋杀案的控告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务部门指出，皮克顿于5月19日在魁北克监狱遭受攻击后不治，他在那次攻击后已被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该服务在一份声明中表示：“我们深知，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成了毁灭性的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者是数十名超过十年间在温哥华市区贫困、毒品泛滥的东内脏地带失踪的女性之一，直到皮克顿于2002年初被逮捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿的科奎拉姆养猪场中发现了33名女性的遗体或DNA，其中许多人属于原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据《温哥华太阳报》当时报道，2016年，一本据称由皮克顿撰写的书籍在上架销售数小时内即被亚马逊下架。在这本书中，这位连环杀手表示自己无辜，并被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社请求将书籍从亚马逊下架，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="File TV image of Robert William Pickton whose court case begins in New Westminster" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿在此未定日期的档案电视图像中，位于他的科奎拉姆家中。REUTERS/Global TV/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;超过180亿美元加密货币流入了一种新型的平台，该平台向投资者提供回报，以换取其锁定代币，这一复杂机制令分析师们警告称，对用户和加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓“重新抵押”的飙升是加密货币市场风险承担的最新迹象，随着价格反弹，交易者正在寻找收益。作为最大的加密货币，比特币接近历史最高点，而第二大加密货币以太坊今年涨幅超过60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重新抵押热潮的核心是位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月份从美国风险投资公司安德森·霍洛维茨的加密部门筹集了1亿美元，已将价值188亿美元的加密货币吸引至其平台，比六个月前不到4亿美元有所增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan向路透社透露，EigenLayer发明了重新抵押，以扩展一种长期存在的加密货币实践——抵押。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中许多计算机执行&lt;a href="https://www.reuters.com/graphics/TECHNOLOGY-BLOCKCHAIN/010070P11GN/"&gt;审核和确认&lt;/a&gt;谁拥有哪种加密货币。为此，加密货币代币（如以太坊）的所有者允许他们的资产作为验证过程的一部分被锁定。持有者在抵押期间无法即时访问其代币，但作为回报，他们可以获得收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些抵押平台还会向用户提供新创建的加密货币，以代表他们抵押的加密货币。重新抵押允许所有者将那些新的代币再次抵押在不同的基于区块链的程序和应用程序中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密货币世界对重新抵押的风险性存在分歧，有些人表示这一实践尚处于萌芽阶段，无法确定其风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但其他人，包括分析师，担心如果用于重新抵押的代币在加密货币庞大的借贷市场中作为抵押品使用，可能会出现基于少数基础资产的无限借贷循环。他们表示，如果每个人都同时退出，这可能会扰乱更广泛的加密货币市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示：“当任何东西都是抵押品时，这并不是理想的，它添加了一个原本不存在的风险因素。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;投资者对收益的吸引力：在以太坊区块链上的抵押收益通常在3%-5%之间，但分析师表示，由于投资者可以同时获得多个收益，重新抵押的收益可能更高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重新抵押是去中心化金融（DeFi）这个充满风险领域的最新发展，在这个领域中，加密货币持有者投资于实验性计划，希望在不出售持有资产的情况下从其持有资产中获得高额回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付抵押收益，因为尚未开发出相应的机制。用户正在加入该平台，以期获得未来的奖励或其他称为空投的赠品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用该平台的人提供其自己新创建的代币。用户希望这种名为“EIGEN”的代币未来将具有价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重新抵押平台的增长是由寻找此类空投的用户推动的，称之为“真正真正具有投机性的免费金钱之事”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国加密货币交易所Coinbase（COIN.O）的研究总监David Duong表示：“他们现在正在事先做这件事，（期待）他们将获得某种奖励，但他们不知道是什么。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer是由Sreeram Kannan去年推出的，他是西雅图华盛顿大学的助理教授，曾是推出印度首个学生设计的微型卫星的团队成员之一，据其学术网站介绍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer将自己描述为一个验证服务市场，将潜在抵押者与需要抵押代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新的重新抵押平台陆续出现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们在EigenLayer上为客户重新抵押代币并生成新的代币，以代表这些重新抵押的资产。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借款的抵押品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan表示，他平台的目的是让用户选择在哪里抵押其代币，并帮助新的区块链服务增长，而不是鼓励越来越多的加密货币抵押借贷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“这不是风险在于重新抵押，而是在于借贷协议。借贷协议是在错误定价风险。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些专家对重新抵押并不担忧，指出相对于全球加密货币行业的2.5万亿美元净资产，重新抵押协议中的现金相对较小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担忧加密货币世界的损失会溢出到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;S&amp;P Global Ratings的数字资产分析主管Andrew O’Neill表示：“目前，我们没有看到重新抵押问题对传统金融市场产生任何意义的传染风险。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，加密货币世界正越来越与主流金融联系在一起，重新抵押正受到机构投资者的欢迎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;渣打银行（Standard Chartered）的加密部门Zodia Custody已看到对抵押的显著机构兴趣，但首席风险官Anoosh Arevshatian表示，由于难以建立资产去向和奖励分配的“书面记录”，他们认为重新抵押是走得太远。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;野村证券（Nomura）的加密部门Laser Digital在4月的一篇博客文章中表示，它与Kelp DAO合作重新抵押了一部分资金。Laser Digital未能回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞士加密货币银行Sygnum表示，它为客户的加密货币资产提供抵押服务，并预期“将出现一个以重新抵押为中心的新生态系统”。&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;图中展示了在法国巴黎拍摄的画面中的加密货币比特币代表&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;图中展示了在2023年6月16日拍摄的插画中，加密货币以太坊的代表被放置在个人电脑的主板上&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>
&lt;p&gt;克劳迪娅·谢伊纳武姆以压倒性的优势赢得选举，成为墨西哥首位女性总统，继承了其导师、即将卸任的领导人安德里斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目，洛佩斯·奥夫拉多尔在贫困人口中的受欢迎程度有助于推动她的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;谢伊纳武姆&lt;/a&gt;，墨西哥城前市长、气候科学家，根据墨西哥选举机构快速计票，获得了58.3%至60.7%的选票，这将是墨西哥民主历史上的最高得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟在参众两院也可能获得三分之二以上的超级多数席位数，这将允许该联盟在没有反对派支持下通过宪法改革，根据选举机构提供的选举结果范围显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;乔奇特尔·加尔韦兹&lt;/a&gt;在初步结果显示其得票率在26.6%至28.6%之间后承认失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在共和国200年的历史上，我将成为第一位女性墨西哥总统，”谢伊纳武姆在对支持者发表讲话时说，伴随着热烈的“总统、总统”的欢呼声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢伊纳武姆的胜利对墨西哥来说是一个重要的里程碑，这个国家以其&lt;b&gt;男性主导文化&lt;/b&gt;著称，拥有世界上第二大的罗马天主教人口，多年来一直推动更为传统的妇女价值观和角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢伊纳武姆是美国、墨西哥或加拿大首位在一般情况下选举中获胜的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想过有一天我会为女性投票，”87岁的埃德尔米拉·蒙蒂尔说，她是墨西哥最小的州特拉斯卡拉的谢伊纳武姆支持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在我们之前甚至不能投票，而当你能投票时，是丈夫告诉你该为谁投票。感谢上帝，这一切都改变了，我能亲身体验到这一点，”蒙蒂尔补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢伊纳武姆面前是一条复杂的前路。她必须在增加社会福利政策的承诺与继承巨额财政赤字和低经济增长之间寻求平衡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果宣布后，她对支持者表示，她的政府将负责任地进行财政管理并尊重中央银行的自主权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她誓言要改善安全形势，但除了一些细节外，她并没有给出更多细节。此次选举是墨西哥现代历史上最暴力的选举，共有38名候选人被暗杀，加剧了巨大的安全问题。许多分析人士认为，在洛佩斯·奥夫拉多尔的任期内，有组织犯罪集团扩大并加深了其影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日投票运动也受到普埃布拉州投票站发生两名人员遇害事件的影响。在洛佩斯·奥夫拉多尔的任期中，有超过18.5万人被杀害，这是墨西哥现代历史上任何其他政府所无法比拟的，尽管谋杀率一直在缓慢下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺在提高警察力量和减少豁免程度上进行颠覆性的投资，否则谢伊纳武姆可能难以在整体安全水平上实现显著改善，”独立拉丁美洲政治风险分析师内森尼尔·帕里什·弗拉纳里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的更多纳党还赢得了&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexico-ruling-opposition-parties-both-say-they-won-mexico-city-mayor-race-2024-06-03/"&gt;墨西哥市市长选举&lt;/a&gt;，这是该国的关键职位之一，初步结果显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;未来的总统将面临与美国就大量前往美国的移民流动以及在美国芬太尼流行病肆虐之际在毒品走私方面的安全合作的紧张谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果特朗普在11月赢得美国总统大选，这些谈判将更加困难。特朗普誓言对在墨西哥生产的100%的中国汽车征收100%的关税，并表示他将动员特种部队与贩毒团伙作战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，下一位总统将致力于解决电力和用水短缺问题，并吸引制造商重新定位作为近岸外包趋势的一部分，即公司将其供应链转移到其主要市场附近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢伊纳武姆还必须解决如何应对沛克斯的问题，这是一个已经连续20年产量下降、深陷债务的国家石油巨头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不能仅仅是一个无底洞，你在里面投放公共资金，而公司从未盈利，”高盛首席拉丁美洲经济学家阿尔贝托·拉莫斯说。“他们必须重新思考沛克斯的业务模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔的最低工资翻倍，降低了贫困水平，见证了比索的走强和失业率保持在较低水平——这些成就使他异常受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢伊纳武姆承诺扩大福利计划，但随着墨西哥今年预计出现大规模赤字，以及中央银行预计到2025年GDP增长仅为1.5%，这不会容易实现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多始终在选战中占据主导地位，试图将投票变成对其政治议程的公投。谢伊纳武姆驳斥了反对派关于她将是洛佩斯·奥夫拉多“木偶”的指控，尽管她承诺将继续他的许多政策，包括那些帮助墨西哥最贫困人群的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜利演讲中，谢伊纳武姆感谢洛佩斯·奥夫拉多作为“一位独特的人物，他为我们国家带来了积极的变革”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯表示，她认为性别歧视是批评谢伊纳武姆将成为卸任领导人“木偶”的背后原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她说：“人们不能相信她会做出自己的决定，我认为这与她是女性有很大关系。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Sheinbaum wins Mexico's presidential election" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥总统选举获胜者克劳迪娅·谢伊纳武姆在墨西哥城发表讲话，向支持者致意，墨西哥6月3日。路透社/拉切尔·孔哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Sheinbaum wins Mexico's presidential election" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;执政更多纳党的总统候选人克劳迪娅·谢伊纳武姆在墨西哥城获胜后向支持者挥手，墨西哥6月3日，2024年。路透社/拉切尔·孔哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城市中心宪法广场上，执政更多纳党宣布克劳迪娅·谢伊纳武姆在总统选举中获胜后，人们高举写有“总统克劳迪娅·谢伊纳武姆”的横幅，墨西哥6月2日，2024年。路透社/玛赫·埃利佩&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥维拉克鲁斯。人们在投票站投票时聚集。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。反对派总统候选人乔奇特尔·加尔韦兹在投票站闭幕后向支持者发表讲话，墨西哥城，墨西哥6月2日，2024年。路透社/克兹特利·尼塞特-哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥圣卡洛斯·戈乔洛坎。在墨西哥总统选举投票日，投票站的安保人员关闭投票站。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥韦拉克鲁斯州。人们在投票站投票。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥津纳坎坦。人们在投票站投票。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7O4FN7WT6JOY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt;
 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥墨西哥城。人们在投票站投票日排队等候投票。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;
 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城6月2日，墨西哥城。墨西哥人民党总统候选人、反对派候选人乔奇特尔·加尔韦兹在总选举投票日，在墨西哥城投票站外摆姿势。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥桑巴托洛梅·基亚兰纳。投票站的安保人员准备投票站。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;
 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥奇瓦瓦州诺罗加齐。拉拉米鲁妇女在投票站投票。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;
 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥墨西哥城。在总选举投票日，投票站盖章的手指。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;
 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥圣胡安·查穆拉。一位妇女在投票站投票。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt;
 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥墨西哥城国际机场。一位旅客在投票站投票时投票。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;
 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥圣安德烈斯·拉腊伊纳扎尔。人们在投票站投票。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;
 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥墨西哥城。克劳迪娅·谢伊纳武姆在总统选举中获胜。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;
 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥墨西哥城。克劳迪娅·谢伊纳武姆在墨西哥市。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;
 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥圣胡安·查穆拉。圣胡安·查穆拉。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YPM7PWSKUBIKPLMBWBAI3XYS64.jpg" /&gt;
 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥科马楚恩。人们在总选举投票日走向投票站。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;
 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥墨西哥城。墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔和他的妻子比阿特丽斯·古铁雷斯·穆勒在墨西哥城投票站投票。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;
 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥墨西哥城。人们手持支持墨西哥反对派总统候选人乔奇特尔·加尔韦兹的标语牌，选民等待投票站开门，总统选举。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;
 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥墨西哥城。人们手持支持墨西哥反对派总统候选人乔奇特尔·加尔韦兹的标语牌，在投票站外。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥桑巴托洛梅·基亚兰纳。投票站的安保人员准备投票站。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ73A.jpg" /&gt;
 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥墨西哥城。人们在投票站外排队。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Preparations for general elections in Mexico City" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;
 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，墨西哥墨西哥城。选举工作人员为即将到来的总统选举做准备。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Preparations for general elections in Mexico City" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;
 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，墨西哥墨西哥城。人们在周日选举前穿过市中心区域。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Preparations for general elections in Mexico City" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;
 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月1日，墨西哥墨西哥城。一家商店的冷藏柜被塑料覆盖，商店面子上的标语牌上写着“因政府宣布禁酒，禁止销售酒精”，这是总选举前一天。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>
&lt;p&gt;旨在达成全球共识，以更好地应对疫情的国际谈判预计将于2025年或更早时候结束，世界卫生组织于周六表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国已在过去两年间就一项协议进行谈判，该协议旨在在COVID-19期间公认的失误之后，提升疫情前后的合作水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该联合国机构曾计划在本周达成协议，但由于富裕国家与发展中国家在疫苗共享和准备措施等问题上的深层次分歧，谈判已被延期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，各国达成了另一项平行协议，以更新现有的具有法律约束力的卫生法规，即《国际卫生条例》（IHR），其中新增了一类针对最为重要且对全球构成威胁的健康危机的“疫情紧急状态”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界卫生组织总干事特德罗斯·阿达诺姆·盖布雷耶苏斯在一份声明中表示：“今天做出的历史性决定体现了成员国保护各自及世界人民免受公共卫生紧急事件和未来大流行的共同愿望。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国卫生与公众服务部长Xavier Becerra周六表示：“通过这份协议，我们采取措施确保各国承担责任并加强预防措施，以制止疫情爆发威胁到美国人民及我们的安全。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据世界卫生组织的数据，全球卫生规则的改变旨在加强世界对新冠病毒后的新病原体的防御，因为COVID-19疫情造成超过700万人死亡。&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="文件照片：世界卫生组织标志在日内瓦总部附近可见" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;文件照片：世界卫生组织（WHO）标志在瑞士日内瓦总部附近可见，2023年2月2日。路透社/Denis Balibouse/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>