<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 17 Nov 2024 08:54:46 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿因监狱袭事件去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克的一所高安全级别监狱被另一名囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大历史上最臭名昭著的大规模谋杀者之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省奋那拿地区的猪场杀害毒贩和妓女及其遗体而被判处有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他曾被判杀害六名妇女，其部分遗体在温哥华附近的一处破败地产上被发现。政府检方向法庭提起的另外20起谋杀指控则在他被判无期徒刑后被撤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务局表示，皮克顿是在蒙特利尔附近魁北克监狱内与其他囚犯发生争执后于5月19日受伤的。在就医接受治疗后，他不幸去世。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该服务局在一份声明中表示：“我们深知这一罪犯的案件曾对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成了毁灭性的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者是自2002年初皮克顿被捕前超过十年间，从温哥华贫困的因毒品泛滥的东端地区消失的60多位妇女中的一小部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿的猪场位于温哥华市中心以东约25公里的波罗奎特拉姆，当地政府在那里发现了33名女性的遗体或DNA，其中许多女性为原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，一本据称由皮克顿撰写的书籍在亚马逊上架后几小时内即被下架。当时据《温哥华太阳报》报道，在这本书中，连环杀手称自己是无辜的，被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书籍的出版商请求亚马逊下架，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的档案电视照片。此照片上载于加皇电视网/档案照片。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的档案电视照片。此照片上载于加皇电视网/档案照片。 REUTERS/Global TV/ File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世界卫生组织称全球大流行病条约将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成全球协议以更有效地抗击疫情的谈判将于2025年或此前完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织194个成员国已在过去两年内就一项协议进行谈判，该协议有望在疫情之前和期间增加合作，此协议是在承认COVID-19疫情期间的失败后提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构最初计划本周达成协议，但由于富裕国家和较贫穷国家在疫苗分享和准备等问题上存在重大分歧，讨论已延期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国确实达成了一个平行协议，更新了现有的国际卫生法律规则，即《国际卫生条例》（IHR），其中包括了一个新的“疫情紧急状态”类别，用于描述最具威胁性和全球性的健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中表示：“今天的创举性决定体现了成员国共同保护自身和全世界人民免受公共卫生紧急情况和未来疫情风险的愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长Xavier Becerra周六表示：“通过这项协议，我们正采取措施追究各国责任，并加强措施以防止疫情暴发威胁美国人和我们的安全。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世卫组织的数据，为了增强世界对新病原体的防御能力，《全球卫生规则》的这些变化是在COVID-19导致超过700万人死亡之后作出的。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="世卫组织标志文件照" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;文件照：2023年2月2日，瑞士日内瓦世界卫生组织（WHO）总部附近。路透社/Denis Balibouse/文件照/文件照&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因 ANC 选举成绩下滑而地位削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在南非非洲人国民大会（ANC）党经历自种族隔离结束以来最糟糕的选举结果后，其影响力将大大削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据周三选举中约71%投票站的结果，ANC的得票率低于42%，这一数字远低于2019年上次选举中所获得的57.5%，并且30年来首次未能获得多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举失利意味着作为纳尔逊·曼德拉领导的解放运动的据点，ANC将不得不与其他较小的政党达成联盟协议或其他形式的合作以治理国家。ANC可能需要做出政策让步或放弃重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转商人拉马福萨可能会面临反对党及党内批评者的辞职要求，但ANC的一名高级官员支持他继续留任，分析人士认为没有明显的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明确的统合候选人能够接替拉马福萨的职位。”政治学教授安托尼·布尔曾撰写有关拉马福萨的传记，他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一场三月的民意调查显示，拉马福萨在此次选举中的主要政治家中的支持率最高，而ANC内部的派系斗争可能使任何试图反对他的努力复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在公布初步正式结果时于周日发表声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的未来也曾悬而未决，2022年的一个委员会报告称，他可能因将一大笔现金藏进家具而在猎场中涉及不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认了这一丑闻，该事件被称为“Farmgate”，并在同年赢得了为期五年的ANC领导人连任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被认为是对ANC最具挑战性的考验之一，因为选民对高失业率、犯罪率以及断电等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年末被选为ANC领导人并承诺改善该党的形象、重振经济发展，此前九年来在任期间，由于前任雅各布·祖马的丑闻、腐败和经济下滑，该党名声受损。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，拉马福萨在2018年执掌国家之初的短暂欢呼很快消散。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济仍停滞不前，并且关于ANC高层官员的丑闻仍在继续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自他的劲敌祖马的支持者，他们为新党南非圣苣韦恩（uMkhonto we Sizwe）提供了意想不到的支持，严重削弱了ANC的支持，特别是在祖马的家乡夸祖卢-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马已经将拉马福萨及ANC困住了，他知道他们在夸祖卢-纳塔尔省很脆弱。”政治分析师拉尔夫·马特赫加说。“这是拉马福萨计划的终结……你不能输掉选举并期望一切照旧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键领域改革上显得犹豫不决而受到批评，这与他在1980年代作为工会领导人时的果断迥然不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者赞赏他建立共识的能力及他在促进南非作为“南方之南”的倡导者方面的作用，后者指的是低收入和中等收入国家的集合体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2019年疫情期间，拉马福萨是全球最有力的声音之一，呼吁公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法庭提起针对以色列的种族灭绝案，法官本月裁定以色列必须停止对加沙城市拉法的军事攻击。以色列坚决否认这些指控并继续推进拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨努力强调ANC在过去三十年的成就，但批评者认为他对解决南非最大的挑战几乎没有提供新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一场竞选集会上，拉马福萨承诺在南万特斯（Soweto）足球场前成千上万的支持者面前“做得更好”。许多人在他演讲未完时就离开了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，南非约翰内斯堡，拉马福萨在Soweto投票。摄：欧盟通讯社/乌帕·诺基西&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在军援决定中逐渐介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在其境内使用美国武器的限制，这是美国参与两年战争的一个细微但重要的新步骤，专家认为这有助于缓解俄方对哈尔科夫地区的跨国进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国武器打击俄罗斯境内的目标过于冒险，担心这可能导致与核武拥有的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与美国先前禁止向基辅提供更高端武器的规定相矛盾，其中包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最近采取的这一措施是专门针对哈尔科夫地区的战斗。他们说，基辅现在可以使用美国提供的武器反击从边境对面攻击或准备攻击他们的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这为前线的乌克兰人使用美国提供的高机动性火箭炮系统（HIMARS）发射带有制导多管火箭系统（GMLRS）导弹的火箭以及其他武器提供了绿灯，专家表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄罗斯军队在哈尔科夫地区站稳脚跟前将他们推回，”乌克兰国家战略研究所的研究员米科拉·比列斯科夫博士说，这是一个官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格兰表示，拜登的决定将降低基辅从东顿巴斯关键战场调动部队的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在俄方将以被动姿态应对，并且不得不重新考虑他们在向哈尔科夫地区发起进攻时使用的战术，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯到几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一名不愿具名的美国官员透露，乌克兰在5月13日与白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯丁和联合参谋长主席科·布朗将军进行的视频会议上提出了在哈尔科夫地区跨境使用美国武器的请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯丁和布朗提出了放宽限制的建议，沙利文在5月15日将这一建议提交给拜登。据这名官员表示，拜登同意乌克兰应该能够在俄罗斯境内安全反击俄罗斯军队的攻击。美国政府随后一直在最终确定这项决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在5月20日与路透社的一次采访中公开呼吁西方伙伴采取类似步骤，但当时他表示：“迄今为止，还没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国欧亚研究项目高级研究员罗伯·李表示，俄罗斯利用拜登禁止在俄罗斯境内发动打击的禁令，将其用作在哈尔科夫地区安全发起攻击的避难所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅有19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以使其火炮直接跨过边境部署。它可以部署防空、电子战、指挥和控制系统等，”李说，“它可能获得了某种程度的安全保障。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，李和其他专家认为，单凭这项决定短期内可能不会改变前线战况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这项决定不会大幅改变前线的移动情况，但会使得俄罗斯更难以继续这种跨境操作，”李说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格兰表示，俄罗斯没有足够的兵力深入进攻哈尔科夫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力生成足够的战斗力，从东北方向威胁哈尔科夫，”他说道。“为了做到这一点，他们会剥削弱东作战区域的兵力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国，不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并再次在周二提高了爆发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰在接下来的几周和几个月内似乎将继续寻求扩大其在俄罗斯其他地区使用美国武器的能力，特别是当俄罗斯在战场上占据优势的一年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策变化不到一天后，泽伦斯基在《卫报》的一次采访中被引述称要求获得美国批准以攻击俄罗斯境内的深层目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前五角大楼官员兼华盛顿战略与国际问题研究基金会分析师马克·坎西安表示，拜登的行动仅仅是一种初步措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这并不构成政策的重大改变，但这是一种进步，”坎西安表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将要求下一步：对更广泛的目标进行打击——可能是在其他区域不是直接威胁哈尔科夫的俄罗斯目标，但这些目标位于其他地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五于布拉格的讲话中拒绝评论拜登政府是否会将政策扩展到允许攻击俄罗斯境内的其他地区，但他并未排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在接下来的时间里，我们将继续采取我们正在做的事情，即必要时进行适应和调整，”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="哈尔科夫地区的俄罗斯导弹袭击后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月30日，乌克兰哈尔科夫郊区的马拉达尼里夫卡村，俄罗斯导弹袭击严重损毁的儿童和青年体育学校，消防员在现场工作。路透社/瓦伦廷·奥格里恩科/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，OPEC+考虑延长减产措施</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油井钻探者坚持适度增加产出的承诺，这将使得全球最大石油生产国在美国石油生产增长放缓的情况下，也有望减轻OPEC+进一步削减石油供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在过去十年中一直是推动非OPEC产油国石油供应增长的主要力量，这是因为页岩革命及技术创新和效率提升的推动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增长了近100万桶/日，达到1293万桶/日，远高于政府在2023年初预测的约40万桶/日的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及其盟国OPEC+去年加深了减产措施的部分原因是为了抵消美国及其他非OPEC产油国产量的增长。整体而言，OPEC+的减产措施总计达到586万桶/日，相当于全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在讨论一个复杂的协议，可能会使减产措施延续至2025年，三位熟悉OPEC+讨论的信源在周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+将于周日在会议上考虑供应策略，美国产量增长继续推动非OPEC+产量的增长，但这些增长对2023年的压力低于以前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测是，美国原油供应量今年将增加约27万桶/日，这与OPEC自身预测的美国原油和凝析油产量将增长约30万桶/日类似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计，美国原油产量的增幅将超过64万桶/日。他们是最受关注的预测者，且都远低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计全球需求增长将超过220万桶/日，相较于OPEC+以外的石油生产商，增长约100万桶/日，OPEC+在其5月月报中的这一观点表示，这意味着OPEC+原油需求比2023年增加了约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计，全球需求增长将低于110万桶/日，OPEC原油需求量变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至目前，美国整体原油产量变化不大。四月份的原油产量约为1313万桶/日，较去年底的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，美国生产商似乎不太可能像2023年那样超出预期，即使油价接近每桶80美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持着十分谨慎和节制的做法。”Scandrill首席运营官保罗·莫斯尔德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的价格，钻机数量上升得并不明显，这令人感到惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他公司保持资本支出不变，推迟对其钻机的升级以最好地适应钻井增长的放缓。计划今年年底运营12台钻机，并在明年初再部署几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯数据，美国石油钻机数量已降至496台，较上年同期减少了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力和信心在未来几年增长100万桶/日，但目前并没有增长到这个速度的愿望。”贝恩公司的分析师表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝恩全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，公开上市的美国生产商在其资本支出增长方面受到了投资者的压力，因为他们在页岩气领域的不加节制的支出在2010年代推动了快速增长，但减少了收益率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超出预期的增产部分归因于私营生产商，其中一些现在正在股改浪潮中被整合。他们通过钻探更长的井和压裂岩石同时从更多的井中提取石油来提高生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管经历了最近的整合浪潮，我预计当下市场条件将有助于支撑美国总体石油产量适度增长。”德克萨斯标准石油公司总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场的增长将超过北美。其一季度国际营收增长18%，而北美营收下降6%，部分原因是整合所带来的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“策略上出现了转变，更注重资本纪律，结果不同。”瑞银银行分析师加布里埃尔·斯塔诺夫表示，他认为OPEC+将延续其自愿减产策略。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国和加拿大、巴西以及圭亚那预计将引领今年原油和液体产量的增长。OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日，EIA在三月份表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了如何适应美国石油产量的增长。”瑞银的斯塔诺夫说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="油井钻探平台控制室” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;
    在美国德克萨斯州潘汉德尔盆地靠近温克市的奥西斯石油拥有的租赁土地上，可以看到钻井平台的操作室。REUTERS/尼克·奥德福/文件照片
    &lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了新的加沙停火提议，作为释放人质的条件，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，并开启战后新篇章了。”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登总统&lt;/a&gt;说道，他正面临选举年的压力，亟需结束持续八个月之久的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔等国斡旋的以巴双方同意停火的谈判多次陷入僵局，双方均指责对方阻碍进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议是在以色列在拉法进行了几周的军事入侵后提出的，并在加沙地带的死亡事件及人质长期被扣留问题上，对贝内·内塔尼亚胡政府在国内和国际上的施压下提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列已经授权谈判代表根据拜登提出的停火计划，向哈马斯提出停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这还发生在美国总统的共和党对手唐纳德·特朗普被裁定34项重罪成立的前一天，凸显了两位总统候选人的鲜明反差。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新提议分为三个阶段，与之前的提议不同，停火将持续整个谈判期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口集中的地区撤出，人质，包括老人和妇女，将被交换给数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙地区，并且每天将有600辆卡车进入加沙地带带来人道主义援助，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列将就永久结束敌对行动的条款进行谈判。“只要谈判继续进行，就将继续停火，”总统说，这是一个新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，已将该提议通过卡塔尔转达给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他呼吁以色列国内那些坚持“无限战争”的人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，以色列有些人会不同意这项计划。他们会要求战争继续下去。有些人甚至在政府联盟中。他们已经明确表示，他们希望占领加沙，并且想继续战斗多年。人质对他们来说并不是优先事项。但我已经敦促以色列的领导层支持这份协议，尽管可能面临各种压力，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名终生致力于以色列的总统，也是有史以来唯一在战争时期访问以色列的美国总统，作为一名刚刚派遣美国部队直接保卫以色列免受伊朗袭击的总统，我请你们退一步，考虑一下如果失去这一刻会发生什么，”他说，“我们不能失去这一刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员对记者说，以色列能提出这项新提议，是因为最近的战场胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一条通往危机结束的道路。这是一份详细长达四页半的协议，”该官员说，“它已经经过详细的谈判。现在摆在桌面上的确实是整个过程的终结。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该建议，在每个阶段将持续42天，该官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体将拜登周五的演讲描述为具有戏剧性，并将其视为直接向以色列公众寻求支持的尝试。以色列第12频道中断了晚间新闻节目，转播了拜登的演讲。以色列审查员此前已经禁止发布该提议的细节，主持人丹尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥斯汀大学历史与公共事务教授杰里米·苏里表示，这项提议的成功可能性比以往的提议都要高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够对以色列发动任何重大袭击、攻击或恐怖事件的可能性不能忽视，但它比之前要低得多，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论开始“反对”以色列，苏里说，这可能会促使以色列希望结束冲突，与拜登的影响力相结合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国总统全力支持某件事时，他可以创造出许多有利因素，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的人质提议要求在六周停火期内释放病重、年老和受伤的人质，以换取更多的援助进入加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据5月9日发布的报道，该提议本月早些时候破裂，因为以色列拒绝同意哈马斯在谈判中的永久停火要求，并加大了对加沙南部拉法市的打击力度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月29日，哈马斯表示，已告诉调解人，除非以色列停止战争，否则不会继续参与更多谈判，但愿意达成包括人质和囚犯交换在内的“完整协议”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文周五将与有公民被哈马斯扣留的17个国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月12日，以色列在拉法的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际愤慨，但并未触及美国阻止对以色列军援的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中的巴勒斯坦人民经历了纯粹的人间地狱，”拜登周五表示。 “我们看到了本周早些时候拉法的一场致命大火，该场大火随后被以色列针对哈马斯的打击所波及……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列因10月7日在以色列南部发动的哈马斯袭击而袭击加沙以来，加沙已有超过36,280人丧生。 据以色列统计，哈马斯的袭击造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争after罪名成立 verdict</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本篇报道第17段包含强烈言语)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五在特朗普大厦面对一排摄像机时，传达了一个既适用于他的法律战役也适用于政治战役的信息：他已做好战斗准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因在2016年支付成人电影明星封口费时伪造商业文件被定罪34项罪名的一天后，这位共和党总统候选人怒气冲冲地列举了一系列对手和抱怨。他在冗长的发言中历数不满。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称主审他案件的法官胡安·梅伦热为“奸商”和“魔鬼”，称他的对手、11月5日选举中的对手乔·拜登“是我们国家历史上最糟糕的总统”。他猛烈抨击了作证指控他的证人、众议院投票弹劾他的议员们，还再次抨击了那些他认为非法进入美国的移民，这是他竞选集会上一贯的做法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳请支持者向他的竞选捐款，并将面临的挑战视为超出他个人的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你们这样做，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他在其他竞选演讲中时常点缀着幽默，但这次的演讲大部分都显得沉郁。新闻发布会上，特朗普仅持着一页小笔记。讲话结束时，他没有接受提问，仅由儿子埃里克·特朗普陪伴着快速离开了讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在摄像机之外，在筹资呼吁和社交媒体上，前总统的盟友也都对外呼发布强烈反对的言论，批评司法系统及其任何敢于声称特朗普有罪的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两位深具威胁的候选人相互攻击，在选举中，拜登竞选团队抓住了特朗普的言论，进一步将其描绘为无法胜任总统之职的新证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普的混乱、绝望和失败，在对自己的私人不满进行错综复杂和捏造的描述后，他对美国司法系统的描述是虚假的，任何人看完这个场面都会得出一个显而易见的结论：这个人不能担任美国总统，”拜登竞选团队的通讯主任迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——多数人认为纽约的裁决是不公的——在周四向他的竞选捐款3480万美元，特朗普团队说，这是WinRed——共和党数字竞选筹款平台——上的单日记录。在筹款方面落后于对手拜登，特朗普团队周六继续燃起筹款火焰，针对支持者发送了一系列预示性的筹款提示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这是美国历史上最黑暗的日子！”一条信息这样写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不会屈服！”特朗普的记者会在另一条信息中宣告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都拥护前总统，声称庭审过程有缺陷，这些指控本不应被提起，陪审团在曼哈顿——一个民主党占据主导的县——被污染，而法官是偏见的——与此同时，当地主管对此予以否认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在共和党官方指责不够迅速且力度不大的情况下，特朗普的盟友和他的竞选助手采取了攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的竞选副经理克里斯·拉奇维塔对一个在社交平台X上发文表示应该尊重陪审团判决结果的全国大学生共和党组织发出了嘲笑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“看法就像屁股，每个人都有自己的看法，”他在X上发布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还针对前马里兰州共和党州长、现任参议员竞选人劳里·霍根发起了攻击，霍根在审判前曾告诫美国人“不要因更毒性的党派行为而再加柴火”。霍根在X上的回应是：“这就结束了你的竞选活动。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州等摇摆州对共和党选民的采访中，一些人表示，特朗普的定罪使他们重新考虑自己对他的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的倒戈可能给特朗普在11月的重选带来损害，尤其是鉴于他在几个摇摆州的支持率非常微弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数接受采访的共和党人听起来与特朗普本人差不多，称此次审判是一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这都是党派政治，旨在把他赶下竞选舞台的坑，”62岁的退役警官斯科特·克拉顿在接受采访时说，“如果他们可以做到这一切，那对任何人都可以这样做，绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;     
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普参加记者会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。REUTERS/Brendan McDermid&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普参加记者会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;共和党总统候选人、前美国总统唐纳德·特朗普在纽约特朗普大厦参加记者会，当天他在与美国纽约州曼哈顿对他的刑案诉讼判决有罪，该诉讼指控他为掩盖2016年支付成人电影明星封口费时伪造商业记录。2024年5月31日。REUTERS/Brendan McDermid/资料图片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密货币“重新质押”平台兴起，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;市值超过180亿美元的加密货币已流入一种新型平台，投资者可以选择将加密资产锁仓以换取奖励，这一复杂方案警告用户和加密市场存在风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重铸”热度不断上升，是加密市场风险偏好增强的最新迹象。随着比特币和以太坊价格持续上涨，交易者寻求收益。比特币，作为最大的加密货币，接近历史最高水平，而排名第二的以太坊今年已上涨了超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重铸热潮的核心在于西雅图创业公司EigenLayer。该公司今年2月从风险投资公司安德森·霍洛维茨的加密基金筹集了1亿美元，六个月内其平台吸引的加密货币价值从不到4亿美元增长到了188亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan向路透社解释称，重铸是为了拓展传统加密货币实践——&lt;a href="https://www.reuters.com/business/finance/what-is-staking-cryptocurrency-practice-regulators-crosshairs-2023-02-10/"&gt;验证&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，网络中的多台计算机共同验证和确认谁拥有哪些加密货币。为了完成这一过程，加密货币持有者（如以太坊持有者）允许其资产被锁定进行验证。尽管在参与验证期间无法即时访问其加密资产，但作为回报，他们可以获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些验证平台还为用户提供了代表其投入验证的加密资产的新型加密货币。重铸允许所有者将这些新代币再次投入以太坊为基础的不同区块链计划中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密世界对重铸风险是否真的存在存在分歧，一些内部人士认为这项实践尚处于初级阶段，还无法评判其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但也有人，包括分析师，担心如果以太坊和其他重铸的加密资产作为抵押品进入加密市场巨大的借贷市场，可能会导致基于少量基础资产产生无限循环借款的情况。如果所有参与者同时退出，这可能会扰乱更广泛的加密市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当任何有抵押品的资产再次用作抵押品时，这并不是理想的，它引入了一种新的风险。”值得注意的是，加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者的兴趣在于收益率方面：以太坊区块链上的验证收益通常在3%-5%的范围内，但分析师表示，重铸的回报可能更高，因为投资者可以同时赚取多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重铸是去中心化金融（DeFi）领域的一个最新发展，在该领域，加密货币持有者投向实验性的方案，以在不售出持有资产的情况下实现潜在的高额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台目前尚未直接向用户支付验证奖励，因为支付机制尚未开发完成。用户正在期待未来奖励或名为“空投”的其他赠品加入该平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer每使用一次平台就会向用户发放一种新创造的代币，名为“EIGEN”。用户期望这种代币在未来具有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，重铸平台的增长是由用户寻求“空投”或赠品推动的，这被称为“非常、非常投机”的“免费钱”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常有风险。”Coinbase 研究负责人 David Duong 说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前他们这样做是为了在未来获得某种奖励，但并不知道是什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sreeram Kannan，EigenLayer的创始人，曾是西雅图大学的助理教授，并参与了印度首颗由学生设计的微卫星的发射，通常将其平台描述为一个验证服务市场，连接潜在的验证者与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重铸平台已经出现，如 EtherFi、Renzo 和 Kelp DAO，这些平台将客户资产重新投入EigenLayer中，并生成代表那些重铸资产的新代币，这些代币可以在其他场合使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan 表示他的平台旨在让用户选择在哪里质押其资产，帮助新区块链服务的增长，而不是鼓励更多基于加密货币抵押的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们并没有与这些玩家建立任何官方关系……这是一个新兴现象。”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase 的Duong认为，重铸可能会带来“隐藏风险”——如果重铸代币用于加密借贷可能会导致强制性赎回和市场下跌时更剧烈的波动，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场的崩跌与高风险借贷加剧相关，加密货币作为抵押品迅速贬值，这进一步导致了Terra和Luna代币崩盘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan否认了EigenLayer参与其中这一风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在重铸，而是在借贷协议中。借贷协议错误定价了风险。”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家并不担心重铸，指出重铸协议中的资金对全球2.5万亿美元的加密行业来说微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构早已对加密世界的损失可能传播到更广泛的金融市场表示关注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们认为从重铸问题传染到传统金融市场不存在显著风险。”标普全球评级的数字资产分析师Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密市场与主流金融市场的连接正在增强，机构投资者也开始关注重铸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准银行加密团队Zodia Custody已经看到了巨大的机构对验证的兴趣，但由于难以建立资产去向和收益分配的“纸质记录”，首席风险官Anoosh Arevshatian认为，这超出了重铸的范围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摩根大通的加密部门Laser Digital已与Kelp DAO合作，将其部分资金用于重铸，Kelp DAO在四月的一篇博文中表示。摩根大通拒绝回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密市场的银行Sygnum 表示，它为客户持币进行质押，并期冀“将围绕重铸的生态系统不断发展”。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥塞文巴uma胜选，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·希门内斯·巴馬祖赢得了一场压倒性的胜利，成为墨西哥第一位女总统，继承了其导师和前任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目。后者在贫困人口中的高人气帮助推动了她的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;希门内斯·巴馬祖&lt;/a&gt;，一位气候学家和前墨西哥城市长，以58.3%至60.7%的得票率赢得总统之位，根据墨西哥选举当局的快速计票结果。这有望创下墨西哥民主史上最高的得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟还可能在国会两院中获得三分之二以上的多数席位，这将使联盟能够在缺乏反对党支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;乔希特尔·加尔贝兹&lt;/a&gt;在初步结果公布后承认失败，得票率为26.6%至28.6%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我第一次成为共和国一百多年来的第一位墨西哥女总统，”希门内斯·巴馬祖在热烈的欢呼声中告诉支持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希门内斯·巴馬祖的胜利对墨西哥而言是一个重大步骤，墨西哥一直以其阳刚文化闻名，同时拥有世界第二大天主教徒人口，长期以来推动更为传统女性价值观和角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希门内斯·巴馬祖是美国、墨西哥或加拿大首次赢得普通选举的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想过有一天我将为女性投票，”一位87岁的支持者埃德梅拉·蒙特伊iel在墨西哥最小的州塔拉哈斯卡说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“过去我们甚至不能投票，即使能投票，也是丈夫告诉我们投谁。感谢天，这已经改变了，我得以亲身经历。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希门内斯·巴馬祖面临的是一条复杂之路。她必须平衡增加民众福利政策的承诺，同时面对巨额预算赤字和低经济增长率等挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果公布后，她告诉支持者她的政府将保持财政负责，并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺改善安全状况，但在这方面几乎没有提供详细信息。此次选举是墨西哥现代史上最暴力的一次，38名候选人遇害。许多分析师认为，在洛佩斯·奥夫拉多尔任期内，犯罪集团的影响力扩大加深。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举还因普埃布拉州的选区发生暴力事件而蒙上阴影。根据墨西哥现代史上任何其他政府的时期，洛佩斯·奥夫拉多尔的任期内容外，近185,000人被杀害，尽管谋杀率有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺在改善警察和减少有罪不罚方面进行前所未有的投资，否则希门内斯·巴馬祖很可能难以实现安全水平的显著改善，”独立拉丁美洲政治风险分析师纳特亚尼尔·帕里希·弗兰纳里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党还赢得了墨西哥城市长选举，这是该国最重要的公职之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统将面临与美国在移民问题上的紧张谈判，尤其是在美国海洛因流行病肆虐的背景下。药品走私的安全合作也将变得尤为重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计如果美国总统选举11月由唐纳德·特朗普胜出，这些谈判将更加复杂。特朗普曾誓言对来自墨西哥的中国制造汽车征收100%关税，并称将动员特种部队打击毒枭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，下一任总统将面临解决电力和水资源短缺问题，并吸引制造商搬离以顺应近岸外包潮流的艰巨任务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希门内斯·巴馬祖还将不得不应对 PEMEX（墨西哥国家石油公司）的问题，该公司过去二十多年产量下降，负债累累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不能再只是无底洞，不断投入公共资金，而公司从未盈利，”高盛拉丁美洲首席经济学家阿尔伯托·拉莫斯说，“他们必须重新思考 PEMEX 的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔将最低工资翻了一番，减少了贫困，维护了增强的比索汇率和低失业率，这使他极为受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希门内斯·巴馬祖承诺扩大福利项目，但这将很困难，因为墨西哥今年可能面临大幅赤字，而央行预期2025年经济增长率仅为1.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔在竞选期间始终占据主导地位，试图让投票成为对他政治议程的全民公决。希门内斯·巴馬祖已经拒绝反对党声称她将是洛佩斯·奥夫拉多尔的“傀儡”，尽管她誓言继续执行许多他的政策，这些政策在帮助墨西哥最贫困人口方面发挥了积极作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在胜利演讲中，希门内斯·巴馬祖感谢洛佩斯·奥夫拉多尔为“我们国家的更好转变”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯认为，性别歧视可能是批评希门内斯·巴馬祖将成为出任领导者的“傀儡”的背后原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“难以置信人们会不相信她将做出自己的决定，我认为这与她是女性有很大关系，”她说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="希门内斯·巴馬祖赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;希门内斯·巴馬祖，执政党 MORENA 党的总统候选人，在赢得选举后向支持者发表讲话。&lt;br&gt;图文来源：路透社/拉奎尔·库尼亚&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="希门内斯·巴馬祖赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;希门内斯·巴馬祖，执政党 MORENA 党的总统候选人，在赢得选举后向支持者挥手。&lt;br&gt;图文来源：路透社/拉奎尔·库尼亚&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选结果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;为墨西哥执政党 MORENA 党赢得总统选举的希门内斯·巴馬祖在墨西哥城佐卡拉广场与支持者合影。&lt;br&gt;图文来源：路透社/梅哈·李普&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选结果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年6月2日。图文来源：路透社/达尼埃勒·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选结果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;反对派总统候选人乔希特尔·加尔贝兹在投票结束后与支持者交谈。&lt;br&gt;图文来源：路透社/凯特兹拉利·尼特-哈&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选结果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;投票站关闭，这是大选日的一幕。&lt;br&gt;图文来源：路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选结果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选民在大选日在投票站投票。&lt;br&gt;图文来源：路透社/雅赫乌·塞巴洛斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选结果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，锡那卡坦镇。图文来源：路透社/加布里埃尔·桑亚雷阿&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选结果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;在大选日投票站外等待投票的选民。&lt;br&gt;图文来源：路透社/亚历山德罗·门内基尼&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选结果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;在墨西哥城的投票站外，反对派总统候选人乔希特尔·加尔贝兹微笑拍照。&lt;br&gt;图文来源：路透社/胡利奥·科特斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选结果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，胡列霍盖乔镇。图文来源：路透社/何塞·路易斯·冈萨雷斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选结果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选民在投票站外展示投票后的指纹。&lt;br&gt;图文来源：路透社/亚历山德罗·门内基尼&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选结果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;在圣胡安·查马拉市，2024年6月2日。图文来源：路透社/雅各布·加西亚&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选结果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;通过墨西哥城贝尼托·卢森斯国际机场投票站的选民。&lt;br&gt;图文来源：路透社/亨利·罗梅罗&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选结果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，圣安德烈·拉拉林萨市。图文来源：路透社/雅各布·加西亚&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选结果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;在墨西哥城，2024年6月2日。图文来源：路透社/亚历山德罗·门内基尼&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选结果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，圣胡安·查马拉市。图文来源：路透社/加布里埃尔·桑亚雷阿&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选结果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，科马丘恩。图文来源：路透社/伊万·亚里斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选结果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ73A.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;在投票站前排队的选民。2024年6月2日，墨西哥城。图文来源：路透社/路易斯·科特斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选结果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年5月31日。图文来源：路透社/达尼埃勒·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选结果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选民在大选日前的墨西哥城市中心漫步。2024年5月31日。图文来源：路透社/达尼埃勒·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选结果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月1日，墨西哥城集会上的一个摊位被塑料包裹，并用塑料布盖住，上面写着“由于干法规，禁止销售酒精”。图文来源：路透社/达尼埃勒·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>