<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 31 Dec 2024 13:27:55 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会共有300名议员，其中190人出席，周三会议期间通过了一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，电视台进行了现场直播。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;cite&gt;韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令，2024年12月3日。青瓦台/路透社供图&lt;/cite&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击中死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于5月19日在魁北克的一所最高安全级别监狱遭受另一囚犯袭击后，于本月去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的连环杀人犯之一，皮克顿于2007年在不列颠哥伦比亚省（位于太平洋地区）因谋杀药物成瘾者和卖淫女并在猪场内处置其遗体而被定罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因六名女性的部分遗骸在他位于温哥华附近的破旧物业中被发现而被定罪。政府检方在判处其终身监禁后，撤回了对另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务在其声明中表示，皮克顿是在魁北克监狱遭受袭击后于5月19日去世的。随后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，该罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成了毁灭性的影响，”服务部门在其声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者是停尸房中被发现的60多名从温哥华市中心东区（一个贫穷且毒品泛滥的地区）失踪的女性中的一部分。自2002年初逮捕皮克顿以来的十多年里，有多名女性失踪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至皮克顿被捕之处，警方在现场发现了33名女性的遗骸或DNA，其中许多是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道，皮克顿所写的书籍在亚马逊上一小时内售出后被撤下。据《温哥华太阳报》当时报道，书中，该连环杀手声称自己无罪，并被警察陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求将其从亚马逊上撤下并为受害家属道歉。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的档案电视照片，拍摄于不列颠哥伦比亚省帕图科尔蒂姆的家中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的档案电视照片拍摄于他的帕图科尔蒂姆家中。请问摄于REUTERS/Global TV/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现下滑而地位削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在即将议会上任的非洲国民大会（ANC）党遭遇最差选举结果后，其领导地位将受到严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举中约71%选区的计票结果显示，ANC的得票率不到42%，这比2019年上一次选举时的57.5%大幅下滑，首次在30年内失去多数席位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举结果对ANC形成了沉重打击，该党作为纳尔逊·曼德拉时代的解放运动需要与其他较小政党谈判结盟或达成其他形式的合作，以实现执政。这可能导致政策妥协或让出重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖转企业家拉马福萨可能会受到反对党派和党内的批评要求辞职，但ANC资深官员力挺他留任，并且没有明显继任人选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明确统一的接班人能接替拉马福萨。”来自开普敦大学的政治学教授安东尼·博尔特教授这样表示，他曾撰写关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月民调显示，拉马福萨在此次选举中主要政要中拥有最高的好感度，党内派系斗争可能使得任何反对他的动员变得复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对该党选举表现发表评论，他的一名发言人表示，将在周日公布初步计票结果时发表声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位之前也曾处于危机中，在2022年一份委员会报告中发现，他可能在农场家具中藏匿大量现金时犯下不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认了这一丑闻，被称为“农场门”。同年晚些时候，他重新赢得了ANC五年的领导任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三的投票被认为是ANC迄今面临的最严峻考验，因为选民对失业、犯罪和导致经济发展停滞的停电等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年末被选为ANC领导人，承诺重塑党的形象并重新振兴经济，这是在他前任九年内屡受丑闻和经济衰退打击之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但在2018年他成为国家元首后的最初一阵庆祝热情很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济仍然停滞不前，高层ANC官员仍陷于丑闻之中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周投票中决定性的打击来自其宿敌祖马的支持，祖马支持的新党mkhonto we sizwe表现出色，严重削弱了ANC的支持，特别是在祖马的家乡夸祖鲁纳塔芦省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马布下了拉马福萨和ANC的死棋。他明知他们在夸祖鲁纳塔芦省是脆弱的，”政治分析师拉尔夫·马特凯格指出。“这是拉马福萨项目失败……选举失利后事物很难恢复正常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因似乎在关键改革问题上显得犹豫不决而受到批评，这与他作为工会领导人在1980年代展现出的果断形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬他寻求共识的能力，以及他在推动南非作为“全球南方”代表的角色，后者通常指一组低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情大流行期间，拉马福萨是全球最突出的声音之一，呼吁公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非在国际法院提起对以色列的灭绝罪案件，导致法官本月裁定以色列必须停止其对加沙拉法市的军事进攻。以色列强烈否认了这些指控并继续其对拉法的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;竞选期间，拉马福萨强调ANC过去三十年的成就，但批评者认为他为南非最大的挑战提供的新解决方案寥寥。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ANC在全球最后一场竞选集会上前不久承诺，“将做得更好”，聚会上有数千名支持者聚集在索韦托足球场，许多人在他演讲未结束前就离开。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，索韦托。路透/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中进一步涉入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的部分限制，这一决定被认为是朝着乌克兰这场持续两年的冲突更深层次介入迈出的一步。专家认为，这可能有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫方向的跨境攻势。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土内的目标存在重大风险，担心这可能导致与拥有核武器的俄罗斯产生直接冲突。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这一规定与美国对基辅供给高端武器的其他禁令一致，这些禁令自那时起也已逐渐解除，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于本周生效，严格限于哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，该政策允许基辅使用美国提供的武器反击“从边境方向攻击或准备攻击”的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这为前线乌克兰士兵提供了一个使用高机动火炮火箭系统（HIMARS）发射器及其制导多管火箭系统（GMLRS）导弹及其他武器攻击俄罗斯部队的绿色信号，专家称。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这能够稳定前线，并可能创造条件在俄罗斯军队在哈尔科夫地区固守之前将其打退。”乌克兰国立战略研究所研究员尼科拉·贝利耶科夫说道，该研究所是克里姆林宫官方智囊团。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅在东顿巴斯关键战场调动兵力的必要性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“俄罗斯现在会发现自己处于被动地位，并需要重新思考其在向哈尔科夫地区进攻中的战术。”他说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯几周前。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一名不愿透露姓名的美国官员表示，5月13日，乌克兰与白宫国家安全顾问杰克·萨利恩、国防部长劳埃德·奥斯汀及联合参谋长主席基思·星期四在安全视频会议上提出了关于在哈尔科夫地区使用美国武器的要求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;萨利恩、奥斯汀和布朗提出了放宽限制的建议，萨利恩于5月15日将其呈交给拜登。美国官员称，拜登同意乌克兰应当能够在安全的俄罗斯领土上反击俄罗斯军队的攻击，该决定自那时起便由拜登政府完成最后的制定工作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽伦斯基曾在5月20日与路透社的一次采访中公开呼吁西方伙伴采取这样的步骤，并表示：“到目前为止，还没有积极进展。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;外国政策研究所欧亚项目高级研究员罗布·李称，俄罗斯利用拜登禁止打击俄罗斯领土内的规定，将其用作安全发射点而向哈尔科夫地区发起攻击。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅约30公里。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“俄罗斯可以在边境附近保持其火炮。它可以保持空中防御、电子战、指挥与控制。”李说，“它或许拥有了某种意义上的避难所。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，李和其他专家称，这一决定本身短期内可能不会改变前线的形势。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我认为（这一决定）在改变前线的移动上几乎没有影响，如果有影响的话。但它将使俄罗斯继续进行这种跨境行动变得更加困难。”李说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯没有足够的兵力对哈尔科夫地区发动大规模攻势。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力从东北方向生成足够的作战能力来威胁哈尔科夫。”他说道，“要实现这一点，它将剥夺东线作战地区兵力。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员不要允许乌克兰将其武器射向俄罗斯，并多次提到核战争的风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，乌克兰看起来在未来几周和几个月内准备扩大其使用美国武器的能力，特别是在俄罗斯在战场上占据优势的一年之后。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布其政策转向不到一天后，《卫报》引述泽伦斯基的话称，乌方呼吁获得美国的许可，在俄罗斯境内深挖目标用武器进行反击。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;华盛顿战略与国际研究中心前五角大楼官员马克·坎西安表示，拜登的举措只是第一步。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这不是政策上的重大转变。但这是一个步骤。”坎西安说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“乌克兰和行政部门官员将呼吁下一步，即打击更广泛的设施——比如，可能是在哈尔科夫以外地区的目标，不是直接威胁哈尔科夫的目标，但对其他区域构成威胁。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格讲话时，拒绝说拜登政府是否可能扩大其政策允许的打击俄罗斯其他目标的范围，但他也没有予以排除。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“今后，我们将继续进行过去正做的，即必要时做出调整和适应。”布林肯说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="哈尔科夫地区导弹袭击后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            哈尔科夫地区马拉达尼利夫卡村庄一家儿童和青年体育骑术学校的受损现场。图为2024年5月30日，俄罗斯对乌克兰的攻击中，消防员在俄罗斯导弹袭击下工作的场景。路透社/瓦伦丁·奥吉里奈科夫／资料照片
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本文包含第17段中强烈的语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦前面对摄像机镜头，发表了既适合其法律斗争又适合其政治争论的演讲：他准备好了，要进行战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因提交虚假文件掩盖向色情片女演员支付封口费的行为被判34项罪名后，共和党总统候选人一口气列举了对手及其不满，言语愤怒且杂乱无章。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他对审判他的法官胡安·梅尔尚法官称呼为“歪曲事实”和“魔鬼”，他称由民主党人乔·拜登领导的其在11月5日选举中的对手是“国家历史上最糟糕的总统”。特朗普猛烈抨击了为他在庭审中作证作证的证人、曾投票弹劾他的国会议员，以及他声称在非法进入该国的移民。作为演讲的一部分，特朗普恳请支持者捐款支持他的竞选活动，将面前的挑战定义为超过他个人的挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这样做，”他说到，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然他在其他竞选演讲中常常会夹杂着幽默感，但此次演讲大部分内容都是阴郁的。特朗普在新闻发布会上只拿着一页笔记，还不到一半的长度。结束时，他没有回答任何问题，与儿子埃里克·特朗普一起迅速从讲台退场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在摄像机之外，在其筹款呼吁和社交媒体上，前总统的盟友指责司法制度以及任何声称特朗普犯罪的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这个两党主要候选人相视对方是国家威胁的选举中，拜登团队抓住特朗普的言论作为他不适合担任总统的新证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了总统唐纳德·特朗普对其个人不满的絮叨，并错误地描述美国司法制度，这让人坚信一个结论：这个男人不能当美国的总统，”拜登通讯团队主任迈克尔·泰勒在一份声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那些认为纽约裁决为错案的特朗普支持者在同一天向他的竞选账号捐款3480万美元，特朗普团队表示，这是在WinRed平台上其2024年的一项新记录。尽管总筹款数落后于拜登，该竞选活动继续在周五打出一系列催款信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“最黑暗的一天！”一条信息这样读。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我绝对不会投降！”特朗普的新闻发布会后，另一则信息这么说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有共和党官员及组织都站在前总统一边，认为审判有缺陷，指控本不该提出，陪审团来自民主党占压倒多数的曼哈顿被玷污，而法官有偏见——当地官员否认了这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于共和党官员和组织在谴责中未能迅速或强烈，特朗普的盟友和竞选团队反击了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普竞选总监克里斯·拉西维塔对社交媒体平台上相对立的全国大学生共和党组织贴出的帖子加以嘲讽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“观点就像屁股一样，人人都有自己的，”拉西维塔发帖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还批评了中立的前共和党州长、在马里兰州服役并希望争取参议员席位的拉里·霍根，在判决前警告美国人“不要因更多不健康的党争加薪的火焰。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你结束了你的竞选活动，”拉西维塔在推特上回复道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州等战场州对共和党选民进行的访谈中，一些人表示特朗普的定罪使他们对11月的支持犹豫不决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的脱钩可能会在多个摇摆州将其重新对战拜登的进度迟缓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数接受访谈的共和党人都与特朗普本人持有类似的立场，认为审判是一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这都是政治，目的是伤害他，并尽可能多地阻止他在竞选期间讲话，”62岁的退役警察斯科特·克莱顿说道，他在玛丽塔，“如果他们能对他这么做，就能对任何人这么做，没人是安全的。”&lt;/p&gt;        &lt;figure&gt;&lt;img alt="美国前总统唐纳德·特朗普参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德米德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;        &lt;figure&gt;&lt;img alt="美国前总统唐纳德·特朗普参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国前总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，该会召开的前一天，他因伪造商业记录掩盖向色情片女演员支付封口费的指控在纽约市特朗普大厦被判有罪，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德米德/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于周五表示，以色列已提议在释放人质作为交换条件的情况下实现新一轮加沙停火，并呼吁哈马斯接受这一新的提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争并开启新篇章了，”拜登总统在其任内面临的选举压力使他必须阻止缺席八个月的加沙冲突，称这是最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其他各方通过调解旨在使以色列与哈马斯运动之间达成停火协议的对话，多次陷入停滞，双方均指责对方阻碍进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议是在以色列在拉法进行多次侵袭之后提出，并且在国内乃至国际上给本杰明·内塔尼亚胡政府带来了新的压力，因以色列在加沙平民伤亡问题上备受谴责，同时人质仍处于持续被扣押状态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已授权谈判代表向拜登透露的停火计划提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议也正值共和党总统候选人唐纳德·特朗普因其被指控犯有34项重罪而被判有罪的一天后，突显了两名候选人在立场上的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这项新提议包括三个阶段，并打破了以往的提议模式，因为停火将伴随着各方进入所有三个阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将撤离加沙居民区，扣留人质，包括老人和妇女将与数百名巴勒斯坦囚犯进行交换，巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车运送人道主义援助物资进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对状态的条款进行谈判。“只要谈判继续，停火将持续”，总统如是说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括对加沙进行大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已经通过卡塔尔传达给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他呼吁那些在以色列推动“无限”战争的人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列有些人会不同意这个计划，并会继续要求战争持续下去，其中有些人甚至在政府联盟中。他们很清楚，他们的目标是占领加沙，并希望继续战斗多年，而扣留人质对他们来说并不重要。但鉴于我已要求以色列领导层支持这一协议，面对任何压力，都应遵循此协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我是美国唯一在战争期间访问以色列的总统，而且我还派出了美国军队保护以色列免受伊朗袭击。请你们后退一步，思考一下如果失去这一刻会发生什么。我们不能失去这一刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员匿名透露，以色列能够提出这一新提议是因为战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，确实有一个解决危机的道路图。这是一项详细到四页半的协议，经过了精细的谈判。现在摆在这个桌面上的是一个过程的终结。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家以色列媒体称，拜登周五的讲话具有戏剧性，并将其视为直接向以色列公众宣传的尝试。主要的12频道中断了晚间新闻节目，直播了拜登的演讲。此前，以色列审查机构曾禁止发布该提议的具体细节，CNN 以色列频道主持人丹尼·克什玛罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交关系委员会历史与公共事务教授杰里米·苏里认为，这一提议成功的机会比之前的提议要高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够对以色列发动任何严重袭击、攻击或恐怖活动的可能性虽不可能说微不足道，但已大大降低。”苏里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球舆论正逐渐“转向”反对以色列，这可能促使以色列寻求结束冲突，并获得拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事时，他可以产生很多激励效应。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项人质提议要求在为加沙地带运送更多人道主义援助的同时释放生病、年老或受伤的人质实现为期六周的停火。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上个月，这一提议因以色列拒绝同意哈马斯在谈判中提出的永久结束战争的条件，并加剧对该市拉法的攻势而破裂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯于周四表示，已经告知调解者，在当前暴力持续期间不会继续进行更多谈判，但准备好达成“全面协议”，包括人质和囚犯交换，只要以色列停止战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员匿名透露，国务院国家安全顾问杰克·苏利文将在周五与17个国家的外交官会面，这些国家的公民被哈马斯扣留在加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周六，在拉法进行的一次空袭致使45名巴勒斯坦人死亡引发了国际愤怒，但没有触及美国对以色列停止军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“巴勒斯坦人民在这场战争中经历了地狱般的苦难，”拜登周五表示。“我们目睹了本周早些时候来自拉法的致命火灾，随后发生了针对哈马斯的以色列袭击……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列在10月7日南部袭击后进攻加沙以来，已有超过36,280人丧生。根据以色列的统计，哈马斯袭击造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在损坏的建筑物废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名巴勒斯坦人在拉法的废墟中行走，拉法是加沙北部加沙Strip地区的一个乡镇，照片日期为2024年6月12日。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国油企维持温和增长势头，OPEC+考虑延长减产规模</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商坚持减少提升产量支出的承诺，这使得全球最大的原油生产国美国在2024年的生产增长速度可能会放缓，从而减轻了OPEC+本周需要进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国在页岩革命和技术创新带来的效率提升推动下，一直是非OPEC国家原油供应增长的主要推动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量大幅超出预期，增长了超过100万桶/日，达到1293万桶/日，远超政府在2023年初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于美国和其它非OPEC国家的产量增长，欧佩克及合作伙伴组织（OPEC+）去年进一步削减了供应，总减产量达586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情消息人士透露，欧佩克及合作伙伴组织正在洽谈一项复杂的协议，目的是延长部分减产措施至2025年，这让该组织在周日的供应政策会议上有了更多的灵活性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在OPEC+会议讨论供应政策之际，美国产量增长继续推动非OPEC+国家的产出增加，但威胁程度相比2023年有所减小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供应今年将增长约27万桶/日，这与欧佩克自身的预测类似，后者预计美国原油和凝析油产量将增长30万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计2024年美国原油产量将增长64万桶/日。这三位是最受关注的预测者，他们的预测都低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克预计全球需求增长220万桶/日，2024年将超过OPEC+以外的石油生产国的供应增长，约多100万桶/日。该组织在5月发布的&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;月度石油市场报告&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;中表示，这将意味着2024年对OPEC+原油的需求应比2023年高出约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/iea-trims-2024-oil-demand-growth-forecast-widening-gap-with-opec-view-2024-05-15/"&gt;预计&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;全球需求增长仅为110万桶/日，对OPEC原油的需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至目前，美国整体原油产量变化不大。4月的产量约为1313万桶/日，比12月下降了约1.3%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业界高管和分析师表示，美国生产商不太可能像2023年那样再次超出预期，尽管油价徘徊在每桶80美元附近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户维持了非常保守和自律的态度。”合同钻探公司Scandrill首席运营官保罗·莫斯沃德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“根据当前价格，钻机数量攀升更为缓慢，这是令人惊讶的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示，该公司将继续保持资本支出不变，并推迟对钻机的升级，以更好地适应钻探增长放缓。年度末计划运营12台钻机，并在明年重新部署几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯数据，截至最新记录，美国的石油钻机数量已降至496台，比去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管美国有潜力在未来几年内每年增长100万桶/日，但目前尚无意愿或需求以这样的速度增长。”S&amp;amp;P分析师在4月的一份报告中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市油企受限于投资者的压力，削减了扩张支出。此前不受控制的支出导致页岩区块在2010年代实现了迅猛增长，但这也限制了回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，超过预期的产量增长部分得益于私营生产商，而部分私营生产商现在正因行业整合浪潮而被纳入其中。这些公司通过钻更长的井和压裂岩石，同时从更多的井中生产油来提高生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管整合趋势存在，但预计石油价格将维持当前水平，继续支持美国石油总产量的适度增长，不断改进钻井和完井效率将继续发挥作用。”得克萨斯州标准石油公司总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油服务公司，如SLB&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N" target="_blank"&gt;(SLB.N)&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;，预计今年国际市场的增长将远超北美地区。其一季度国际收入增长了18%，而北美收入则下降了6%，部分原因是由整合导致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的策略发生了转变，更加注重资本纪律，从而产生了不同的反应。”瑞银银行分析师加布里埃尔·斯塔诺根据对OPEC+可能延长自愿减产的预期表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国与加拿大、巴西和圭亚那仍被&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/non-opec-lead-2024-oil-production-growth-offsetting-output-cuts-eia-2024-03-14/"&gt;预期&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;将引领今年的石油和凝析油产量增长。美国能源信息署（EIA）在3月报告中称，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“欧佩克+已经学会了与美国石油产量增长共存。”瑞银银行的斯塔诺夫表示。&lt;/p&gt;  

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="在拥有奥芝石油公司（Oasis Petroleum）租赁权的Permian盆地Wink地区的钻机控制室中可以看到钻井作业的楼层" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;在得克萨斯州Wink附近的Permian盆地，奥芝石油公司（Oasis Petroleum）租赁区内的钻机控制室中的钻井作业楼层，2018年8月22日。&lt;a href="https://www.reuters.com"&gt;路透社/Nick Oxford/资料照片&lt;/a&gt;&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里重新扮演了与黎巴嫩真主党和美国沟通的关键角色，美国试图调解黎巴嫩与以色列之间的战争。伯里凭借其数十年的经验协助达成了停火协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一角色再次凸显了这位86岁老人在黎巴嫩的影响力，尤其是对他影响深远的什叶派穆斯林社区。自2024年9月以色列击毙伊朗支持的真主党领导人哈桑·纳斯拉勒后，伯里就为其平稳施政提供了保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在周三的电视讲话中，伯里表示黎巴嫩正在关闭“一个最危险的历史时刻”，并呼吁黎巴嫩人民团结一致，为黎巴嫩的利益着想。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里在1975年至1990年的黎巴嫩内战期间，作为什叶派阿马尔运动的领导人崭露头角。自1992年以来，他一直担任议会议长，这是什叶派在黎巴嫩宗派秩序中所能担任的最高职务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;真主党新领导人尼姆·卡萨姆赞伯里为调解者，称他为真主党的“大哥”。美国特使阿莫斯·霍奇斯坦在多次访问 Beirut 期间，反复与伯里会晤，试图促成停火协议，该协议同时与加沙战争并行，并在9月份急剧升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里还曾在2006年真主党与以色列之间最后一场大规模战争中扮演了关键角色，帮助双方达成停火协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交官们认为，由于目前黎巴嫩没有总统，其内阁仅具部分权力，与真主党接触的途径有限，伯里所扮演的角色尤为重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位基于贝鲁特的外交官表示：“你来到黎巴嫩，真正值得会面的只有他一人。他就是黎巴嫩。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1985年，伯里以协助释放被什叶派激进分子劫持人质的39名美国人而闻名全球。这一事件发生在持续15年的黎巴嫩内战期间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在内战后伯里当选为议长之际，纳斯拉勒正崛起为真主党的领导人。他们俩一起统治了“什叶派搭档”这一群体，这是指两派在什叶派政治代议制和国家权力中占据主导地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位频繁会见伯里的外交官认为：“他是真主党的信得过伙伴，这使他非常重要，但也不要对他能做的事情抱有过高的期望，无论出于真主党还是伊朗的立场。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列的炮火击中了阿马尔运动控制地区的城市，包括特贝里斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;住在塞拉利昂的移民商人家庭，1938年伯里出生于黎巴嫩。他在大学时期即投身政治。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾经地位低下的什叶派社区中许多人对伯里赞赏有加，因为他帮助提升他们在教派制度中的地位，而在该制度中，特权长期偏向基督教徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为一名律师，伯里继阿马尔运动创始人马苏德ee谒目萨（Imam Musa Sadr）失踪后担任该组织领袖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里领导阿马尔运动军事崛起，对抗了几乎全部内战中的主要政党，后来真主党也成为其同盟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战后，伯里的什叶派支持者加入了政府机构和安全机构，他似乎与真主党步调一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2006年美国大使馆电报发表后，在2010年提出疑问，质疑他对真主党的真正态度，伯里对此不予理会，宣称纳斯拉勒“就像我自己”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年，当哈马斯于10月7日袭击以色列南部后，伯里的阿马尔支援者与真主党一起向以色列发射火箭，以支持加沙的行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外国特使开始访问贝鲁特，并与伯里会面，试图停止以色列和黎巴嫩边境地区的炮火交战，同时说服真主党从黎巴尼河北撤，这条河距边界约30公里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里曾对一名外国官员表示：“将黎巴尼河从北向南移动至边界可能比推动真主党北撤要容易。”一位接近伯里的消息人士对路透社表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但伯里的反对者也指责他是黎巴嫩政坛精英的一部分，2019年金融危机爆发后，这一群体将黎巴嫩拖入了经济危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有人指责他拒绝召集议会会议选举总统，在此期间，总理职位空缺已超过两年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里作为外交传递者的角色激怒了真主党的政治对手，如基督教的黎巴嫩力量派，他们认为任何谈判都应由黎巴嫩总统来主持。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗前议长阿里·礼里贾尼在贝鲁特会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里（左）与伊朗前议长阿里·礼里贾尼在贝鲁特会面（左未拍摄）。路透社/塔伊尔·阿鲁达西/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一幅以黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里形象为主标语悬挂在贝鲁特的一栋建筑上，在贝鲁特为马苏德ee谒目萨，阿马尔运动的创始人，1978年前往利比亚旅行后失踪的45周年纪念活动期间悬起" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一幅以黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里形象为主标语悬挂在贝鲁特的一栋建筑上，在贝鲁特为马苏德ee谒目萨，阿马尔运动的创始人，1978年前往利比亚旅行后失踪的45周年纪念活动期间悬起。路透社/穆罕默德·阿扎基/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台蓬勃发展，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已流入一种新的平台，该平台以锁定用户代币换取奖励的形式吸引投资者，这种复杂方案的分析师警告称，这给用户和加密货币市场带来了风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“再锁定”模式的热潮，是加密货币市场风险偏好增加的最新标志，随着价格上扬，交易者在寻找收益。当前比特币，作为最大的加密货币，接近历史最高水平，而第二大加密货币以太坊，今年迄今已上涨逾60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再锁定热潮的核心在于西雅图地区的初创企业EigenLayer。该公司于2月份从Andreessen Horowitz的加密基金筹集了1亿美元，现在其平台已吸引188亿美元的加密货币，这比六个月前的不到4亿美元增长了数倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉《路透社》，该公司发明再锁定是为了扩大长期存在的加密货币“锁定”实践。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种涉及网络中许多计算机的数据库，它们负责检查和确认谁拥有哪种加密货币。为此，加密货币持有者（例如以太坊持有者）会允许他们的资产在此验证过程中被锁定。持有者在参与锁定的过程中会暂时失去对这些资产的即时访问权，但作为回报，他们可以赚取收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些锁定平台还会给用户新的加密货币来代表他们已锁定的加密货币。再锁定使持有者能够将这些新代币再次投资于不同的基于区块链的程序和应用程序以期望获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对于再锁定的风险程度存在分歧，一些业内人士表示，这一实践仍太新，难以确定其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人，包括分析师在内，则担心如果新的代表再锁定加密货币的代币被用作加密借贷市场的抵押品，可能会出现基于少数底层资产的无限借贷循环。如果有大量用户同时尝试退出，这将可能对更广泛的加密货币市场造成不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当存在抵押品再抵押时，这并不是理想的模式。它增加了新的风险元素，增加了风险。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对投资者来说，吸引他们的是收益率：以太坊区块链上的锁定收益通常在3%-5%范围内，但分析师表示，再锁定的回报可能更高，因为投资者可以在不售出的情况下赚取多种收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再锁定是风险满布的去中心化金融(DeFi)领域的新发展之一，在该领域，加密货币持有者投资实验性方案以期不通过对原有资产进行出售即可实现高额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付锁定奖励，因为支付机制尚未开发。用户是出于对未来奖励或其他赠品（如空投）的期待而加入平台的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用该平台的人发放其新创建的代币EIGEN，用户希望此代币在未来能具有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示，再锁定平台的增长是由寻求此类空投的用户推动的，称其为“非常非常投机的事物，这种免费现金的事物。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常有风险。”美国加密交易平台Coinbase的研究负责人David Duong说道，Coinbase提供锁定服务但不提供再锁定服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在在预留给用户一个预期，虽然他们会被奖励一些东西，但并不知道是什么。”Duong补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sreeram Kannan是西雅图大学的前助理教授，曾是印度第一颗由学生设计的微卫星项目团队的一部分，这在其学术网站上有所显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称是一个验证服务市场，连接潜在的锁定参与者和需要锁定代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有一些新的再锁定平台出现，如EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户在其平台上再锁定代币，并产生新的代币来代表这些再锁定的资产，这些代币可以用于其他用途，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台的目的是让用户自行选择在哪里锁定代币，并帮助新的区块链服务发展，而不鼓励更多的加密资产支持的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何正式关系……这是一种新兴现象，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，再锁定可能带来“隐藏风险”，如果再锁定的代币被用于加密借贷，则在市场下跌期间可能出现强制平仓和波动性增加的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场的抛售加剧了高风险借贷的问题，随着作为抵押品的加密货币在“Terra和Luna”崩盘后迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将风险与再锁定区分开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在再锁定，而在于借贷协议。这些借贷协议错误定价风险。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对于再锁定并不担心，因为再锁定协议中的现金在与全球2.5万亿美元净资产的加密行业相比时规模很小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密世界中发生的损失可能溢出至更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“就目前而言，我们认为再锁定问题不会给传统的金融市场带来实质性传染风险。”标准普尔全球评级公司数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密市场与主流金融界的联系正在增强，再锁定也正被机构投资者所接受。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密的Standard Chartered银行Zodia Custody部门已看到机构投资者在锁定方面表现出显著兴趣，但该公司首席风险官Anoosh Arevshatian认为，再锁定对资产追踪的“纸面记录”来说过于复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital已与Kelp DAO合作对部分资金进行再锁定，Kelp DAO在4月份的一篇博客中表示。Laser Digital未对《路透社》的评论请求作出回复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密的银行Sygnum表示，已为客户加密资产进行锁定，并预期“围绕再锁定将出现新的生态系统”。 &lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>