<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 11 Oct 2024 05:37:49 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登（Joe Biden）周五表示，以色列已提议一项新的加沙地带停火协议，作为释放人质的交换条件，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始重建的日子了，”在选举年面临停止已持续八个月的加沙冲突（Gaza conflict）压力的拜登说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他国家斡旋的旨在促成以色列与控制加沙地带的激进组织哈马斯之间的停火谈判屡次破裂，双方互相指责对方导致谈判进展缓慢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一提议是在以色列对Rafah地区的持续军事入侵数周后提出的，并伴随着在加沙的人员伤亡以及人质持续被扣押的情况下，以色列总理本杰明·内塔尼亚胡（Benjamin Netanyahu）政府面临的国内外新压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周五，内塔尼亚胡办公室表示以色列已授权谈判代表提出加沙停火协议，是在拜登透露停火计划后作出的回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这距离前美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）——拜登在总统竞选中的共和党竞争对手被裁定34项重罪指控成立仅一天，凸显了两位候选人间的显著差异。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登提出的这一新方案分为三个阶段，并与以往建议不同的是，无论协议如何推进，停火状态将持续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一阶段为期六周的停火中，以色列军队将从加沙居民区撤出，人质，包括老人与女性将与数百名巴勒斯坦囚犯进行交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括加沙北部，而每日会有600辆卡车运送人道主义援助进入加沙，拜登表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二阶段中，哈马斯与以色列将就永久停止敌对行动的条件进行谈判。“只要谈判还在继续，停火将持续，”总统表示，这是一个新进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三阶段将包含一项针对加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登说，这项提议已通过卡塔尔转达给了哈马斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总统呼吁以色列的强硬派改变观点，结束无限期战争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我知道以色列有些人不同意这个计划，呼吁无限期继续战争。即使是政府联合体成员。他们已经明确表达了，他们想要占领加沙，想要继续战斗多年，人质问题对他们来说并不是优先考虑的。然而，我强烈呼吁以色列领导层支持这项协议，无论压力如何。”拜登说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“作为一名终身致力于以色列的人，以及美国唯一一位在战争时期访问过以色列的总统，刚刚派美军直接防御以色列，以防伊朗的攻击。我请求你们退一步，想想如果这个时刻失去会发生什么。我们不能错过这次机会。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的高阶美国官员告诉记者，以色列能够提出新提议是因为近期战场上的优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在，我们真的有了结束危机的路线图。这是一项详细、长达四页半的协议，”这名官员说。“已进行了详细艰难的谈判。现在所摆在桌面上的是一个解决进程的可能终结点。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他补充说，每一阶段将持续42天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列多家媒体将拜登周五的讲话描述为戏剧性的，并解读为直接呼吁以色列民众的尝试。Channel 12电视台在晚间新闻节目中中断常规播报，现场直播了拜登的讲话。主持人丹尼·库什马罗（Danny Kushmaro）说，此前以色列的审查员禁止公布提议的细节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥斯汀的德克萨斯大学历史与公共事务教授Jeremi Suri表示，与之前的停火协议相比，这项提议成功的可能性更高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯有能力对以色列发动任何有意义的打击、袭击或恐怖事件的可能性并非不存在，但比之前低得多，”Suri说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;进一步而言，国际舆论正“转向反对”以色列，Suri说，这可能鼓励以色列民众希望冲突能够停止，加上拜登的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当美国总统全面支持某件事时，他能创造很多激励，”Suri说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项人质提议中，曾建议将加沙地带的病弱、老年和受伤人质释放，作为为期六周停火协议的一部分，停火可以延长，允许更多援助运送进被围困的地区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，这一提议在本月早些时候破裂，当时以色列拒绝接受哈马斯要求作为谈判的一部分永久结束战争的条件，并加大了对加沙南部城市Rafah的袭击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈马斯周四表示，在持续的暴力行为下不再参与更多谈判，但若以色列停止战争，它已准备好达成“全面协议”，包括交换人质与囚犯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位不肯透露身份的美国官员表示，国家安全顾问杰克·沙利文（Jake Sullivan）周五将在白宫会见到自17个国家的外交官，这些国家的公民被哈马斯劫持在加沙地带。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周日以色列在Rafah的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际社会的愤怒，但没有触及美国的“红线”，并未停止对以色列军事援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“巴勒斯坦人民在这场战争中忍受了纯粹的地狱，”拜登周五说道。“我们都看到了这周早些时候在Rafah致命火灾中的可怕画面，这在以色列针对哈马斯的袭击后发生...”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自从以色列在哈马斯10月7日对以色列南部袭击后的报复行动，已估计超过36,280人在加沙地带丧生。根据以色列的统计，哈马斯的攻击导致约1,200人死亡。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在废墟中行进，位于Beit Lahia的受损建筑中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;     &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月12日，以色列在巴勒斯坦北部加沙地带的Beit Lahia地区，对哈马斯进行军事行动造成的受损建筑的废墟中，一名巴勒斯坦人行走。路透社/Mahmoud Issa&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;（此报道在第17段包含强烈语言）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一排摄像头，传达了一个适合其法律与政治斗争的信息：他准备好了战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他犯有34项与伪造文件隐藏色情明星封口费有关的罪名的第二天&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/legal/jurors-begin-second-day-deliberations-trump-hush-money-trial-2024-05-30/"&gt;[链接]&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;，这位共和党总统候选人愤怒且语无伦次地列举了对手和不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称主持其审判的法官胡安·默尚为“卑劣”和“恶魔”。他将&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;民主党人乔·拜登&lt;/a&gt;，他在&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/event/us-elections/"&gt;11月5日选举&lt;/a&gt;中的对手，描述为“我们国家历史上最糟糕的总统”。他抨击了&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/aggrieved-former-lawyer-michael-cohen-testify-against-trump-hush-money-trial-2024-05-13/"&gt;作证反对他&lt;/a&gt;的证人，以及那些&lt;a href="https://www.reuters.com/article/world/us-house-impeaches-trump-for-a-second-time-10-republicans-vote-yes-idUSKBN29I1C6/"&gt;投票弹劾他&lt;/a&gt;的国会议员，并呼应了他在集会上的言论，他称非法移民正在涌入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普敦促支持者为他的竞选捐款，将他面临的挑战视为超越个人的重要事项。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“为这个做贡献，”他说，“因为我们正在为美国战斗。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然他之前的竞选演讲往往穿插着幽默，但这次演讲却主要显得沉闷。在新闻发布会上，特朗普只握有一张小纸的笔记。在结束时，他未回答任何问题，迅速离开讲台，儿子埃里克·特朗普紧随其后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在摄像机之外，通过筹款呼吁和社交媒体，这位前总统的盟友也对司法系统以及任何暗示特朗普犯罪的人展开了攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一个两位领先候选人皆将彼此描绘为对国家构成威胁的竞选中，拜登竞选团队抓住特朗普的言论作为他不适合担任总统的新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国民众刚刚见证了困惑、绝望以及失败的唐纳德·特朗普语无伦次地表达个人不满，并对美国司法系统撒谎，留给任何观看者一个明显的结论：这个男人不能成为美国的总统，”拜登竞选团队的通讯主任迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普支持者——绝大多数视纽约的判决为司法不公——在周四当天仅特朗普竞选活动就筹集了3480万美元捐款，特朗普团队表示。这是特朗普在WinRed上的单日筹款纪录，该平台处理共和党的数字筹款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;竞选活动在总筹款额上落后于拜登，在周五继续保持强劲的筹款节奏，向支持者发送了一系列充满警告的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条信息写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会投降！”特朗普新闻发布会后的一条消息大喊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都在特朗普身后排队，认为审判有缺陷，指控本不应提出，曼哈顿这个民主党的重镇里的陪审员库受到污染，法官存有偏见——这些指控遭到当地当局否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于那些谴责不够迅速或有力的共和党人，特朗普盟友和竞选助手则进行攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普竞选经理克里斯·拉齐维塔对一个全国大学生共和党团体的社交媒体平台X上发布的应该尊重陪审团裁决的观点不屑一顾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“观点就像肛门……每个人都拥有……，”拉齐维塔发布道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还&lt;a href="https://x.com/LaCivitaC/status/1796299965863747724" target="_blank"&gt;瞄准了&lt;/a&gt;温和的前马里兰州共和党州长、参议员候选人拉里·霍根，霍根在裁决前警告美国人“不要用更多有毒的党派偏见火上浇油”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你的竞选生涯就此结束了，”拉齐维塔在X上回应道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在对宾夕法尼亚州和乔治亚州关键战场州的共和党选民进行的访谈中，几位表示特朗普的判决让他们&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/trump-conviction-gives-some-republicans-pause-key-pennsylvania-county-2024-05-31/"&gt;重新考虑在11月支持他&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种叛离&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/after-trumps-conviction-jury-is-still-out-political-damage-2024-05-31/"&gt;可能会影响他在与拜登的再赛中&lt;/a&gt;，鉴于特朗普在多个摇摆州以微弱优势领先的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数接受访谈的共和党人听起来更像特朗普本人，称审判是一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一切都是政治手段，只是为了伤害他，尽可能阻止他在竞选路上，”62岁的退休警官斯科特·克莱顿在佐治亚州玛丽埃塔说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们可以这样做，他们能对任何人这样做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国前总统川普出席纽约的记者会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国纽约市，2024年5月31日。路透社/布伦丹·麦克德米德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国前总统川普出席纽约的记者会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国共和党总统候选人、美国前总统唐纳德·川普出席记者会，之前一天在刑事审判中被判有罪，指控他伪造商业记录以隐瞒2016年支付给色情明星斯托米·丹尼尔斯的款项的真相，于2024年5月31日在美国纽约特朗普大厦内。路透社/布伦丹·麦克德米德/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而进一步卷入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰使用美制武器在俄罗斯境内打击目标的限制，虽然范围有限，但被视为进一步介入这场两年战争的重要举措，专家认为此举有助于遏制俄罗斯跨边境的哈尔科夫攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标过于危险，担心此类直接攻击可能触发与核大国俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一规定与美国其他禁止向基辅提供高端武器的规定相吻合，然而，这些限制也在逐渐瓦解，从先进的美国战斗机到远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国政府官员表示，最新决定于上周四生效，其内容具体针对哈尔科夫地区的战局。美国官员表示，这一调整允许基辅利用美制武器对从俄罗斯边境攻击乌克兰或准备攻击的俄军进行反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这就赋予了乌克兰前线部队使用美国提供的高机动性炮兵火箭系统（HIMARS）发射器和制导多连发火箭系统（GMLRS）导弹等武器，在边境另一侧打击俄罗斯军队的绿灯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰国家战略研究所的研究员米科拉·比耶斯科夫指出，“这能够稳定前线，并可能创造条件，迫使俄军在他们稳固立足之前从哈尔科夫地区撤退。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅从顿巴斯战区关键前线调离部队的需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于劣势，必须重新考虑他们在哈尔科夫攻击中采用的战术。”他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登的决策过程已持续数周。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据美国官员匿名透露，乌克兰于5月13日在与白宫国家安全主任杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀以及参谋长联席会议主席马克西米利安·布朗的视频会议中提出，在哈尔科夫地区使用美国武器跨过边境的请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随后沙利文、奥斯汀和布朗制定出放宽限制的建议，沙利文于5月15日向拜登提出。最终，拜登同意乌克兰应该能够反击从俄罗斯安全领土上攻击的俄军，政府自此一直在敲定最终决策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在5月20日接受路透社采访时公开呼吁伙伴国采取此类措施&lt;a href="https://www.reuters.com/world/europe/western-aid-ukraine-too-slow-risks-us-election-limited-zelenskiy-2024-05-20/"&gt;详情&lt;/a&gt;，但当时他指出：“目前为止，还未获得任何积极回应。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对外政策研究学院欧亚项目高级研究员罗伯·李指出，俄罗斯一直利用拜登禁止在俄罗斯领土上的打击作为避风港，在哈尔科夫地区发起攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈尔科夫，乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯能够将其火炮部署在边境的另一端，能够保持空中防御、电子战和指挥控制的设施。”李说道，“它拥有某种程度的避难所。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，李和其他专家认为，这一决定本身可能不会立即改变前线的态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我认为（这一决定）不会太多，如果有的话，改变前线的移动。但将使俄罗斯更难以继续此类跨境行动。”李说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英格拉姆指出，俄罗斯缺乏足够的兵力进行哈尔科夫地区的重大推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯没有发动足够战斗能力以恰当地威胁哈尔科夫东北部，”他说道，“如果这样做，他们的东方作战区域的部队将损失惨重。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告了北约成员国，若允许乌克兰在其境内使用武器，核战争的风险将提高，并于周二再度提及这一威胁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，在过去一年俄罗斯在战场上夺取了主动权后，接下来的数周和月内，乌克兰似乎准备扩大其使用美国武器在俄罗斯其他地区的能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在华盛顿宣布政策转变不到一天后，即周五，泽连斯基在《卫报》的采访中引用，呼吁美国批准乌克兰打击俄罗斯境内深层目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾在五角大楼任职的现华盛顿战略与国际研究中心智库成员马克·坎恰恩表示，拜登的举措仅仅是个开始。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这不是政策上的激进改变。但这是一步，”坎恰恩说道，“乌克兰人和政府官员会提议下一步行动：打击更大范围的目标——或许并非直接威胁哈尔科夫的俄罗斯目标，但可能位于其他地区。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，拜登政府并未说明是否可能将政策扩大，允许在俄罗斯其他地区进行打击。但他并未排除这一可能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“未来，我们将继续目前的行动，必要时做出调整。”布林肯说道。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="俄军导弹袭击后哈尔科夫周边的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;5月30日，2024年间，位于哈尔科夫之郊的马亚达尼利夫卡村，乌克兰消防员在饱受俄罗斯导弹袭击严重破坏的'儿童与青少年运动骑术学校’现场作业。照片：路透社/Valentyn Ogirenko/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商坚守限制开支以提升产量的承诺，使得全球最大的原油生产国在2024年有望实现更为缓和的增长。这可能在一定程度上减轻了本周末OPEC+（石油输出国组织及其盟友）进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去十年，美国因页岩革命以及技术与效率的突破，成为了非OPEC产油国全球原油供应增长的主要推动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，美国原油产量出人意料地大幅增长，日均增长逾百万桶至1293万桶，远高于2023年初政府预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，OPEC+为弥补美国及其他非OPEC产油国产量增长的影响，加深了减产幅度。目前OPEC+所有减产的总规模为586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据消息人士透露，在5月15日，OPEC+正磋商一项复杂的协议，允许该联盟将部分减产措施延续至2025年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当OPEC+于周日审议供应政策时，美国产量的提升继续推动非OPEC+集团的产出，但相比2023年，其对市场构成的威胁会减弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国政府最新预测显示，今年美国原油供应量将增长约27万桶/日，这与OPEC对美国原油和凝析油产量增长预估的30万桶/日接近。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署（IEA）则预计美国产量将更高，增长64万桶/日。这三大预测机构的预期均远低于去年的实际数字。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;OPEC预计，2024年全球需求增长220万桶/日将超过非OPEC+集团的供应增长约百万桶/日。这意味着OPEC+原油需求将比2023年多出约90万桶/日，这是OPEC在其5月月度石油市场报告中指出的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;IEA认为全球需求增长将低得多，预计为110万桶/日，而对OPEC原油的需求变化不大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至目前，美国今年的原油产量变化不大，4月产量约为1313万桶/日，较12月的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即便油价接近每桶80美元，美国产油商似乎也不大可能如2023年那般再度出乎市场预期地大幅增产，这观点得到行业高管和分析师的认同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我们的客户继续保持极其保守和自律的态度，"钻探承包商Scandrill的首席运营官保罗·莫索尔德表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"鉴于当前的油价水平，钻机数量没有出现更多增长，的确令人感到意外。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他的公司正维持资本支出稳定，暂时不进行钻井台升级，以更好地适应平稳的钻探增长率。公司计划在年底前运营12个钻机，并在明年重新部署数个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据贝克休斯公司数据显示，美国石油钻机数已降至496台，比去年同期下降13%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"美国有能力以每年数百万桶的速度增长，但目前没有增长到那个水平的愿望，"标普分析师在周四的研究报告中写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油的产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，在投资者的挤压下，美国公开上市的石油生产商在增长支出方面有所限制。十年前，由于无节制的开支推动了页岩行业的迅猛增长，但也限制了回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，超出预期的产量增长部分归功于私营生产企业，其中一些正面临行业合并在所难免的浪潮。他们通过钻探更长的井和同时从更多油井中通过岩层裂缝获取石油，提高了生产效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"尽管近期出现了合并潮，但我预计当前的油价会持续，并支持美国整体石油产量的适度增长，这一增长得益于钻探和完井效率的持续改进，"德州标准石油公司的总裁蒂莫西·罗伯逊表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB公司（SLB.N），今年预计国际市场的增长将超过北美。其第一季度的国际收入增长了18%，而北美地区收入则下降了6%，部分原因是行业整合的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"近年来战略发生转变，资本纪律更为严格，这导致了不同的反应，"瑞银银行政策分析师乔瓦尼·斯托纳诺沃表示，他预期OPEC+会延长自愿减产措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那仍预计将在今年引领石油和液体燃料的生产增长，抵消OPEC+的产量削减。能源信息署（EIA）3月份预测，OPEC+成员国今年的液体燃料产量预计下降100万桶/日，而非成员国的供应则增加140万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"OPEC+已经学会了在面对美国石油产量增长的情况下去适应，" 瑞银的斯托纳诺沃说道。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="Permian Basin的Oasis Petroleum所拥有的租赁地里，从控制室看往钻井运营的现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2018年8月22日，美国德克萨斯州温克附近的Permian Basin，Oasis Petroleum拥有的租赁地，从控制室视角看往钻井运营现场。图片来自路透社/Nick Oxford档案&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨(Cyril Ramaphosa)在监督非洲人国民大会(African National Congress, ANC)自种族隔离制度终结以来最糟糕的选举表现后，其政治地位将面临重大削弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;来自大约71%投票站的初步结果表明，ANC的得票率已降至42%以下，大幅下滑自2019年选举中的57.5%，首次在30年内未获得多数票。&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/south-africa-heads-coalition-anc-set-big-fall-2024-05-31/"&gt;这一结果&lt;/a&gt;意味着ANC将无法单方面组建政府。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一选举挫折意味着前纳尔逊·曼德拉(Nelson Mandela)解放组织需寻求与一家或多家较小党派进行&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/what-happens-next-south-africa-after-anc-loses-majority-2024-05-31/"&gt;联盟协定&lt;/a&gt;或以其他形式合作，以继续治理国家。这可能包括政策让步或出让重要内阁职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾任工会领袖、后转为商人的拉马福萨可能会面临来自反对党派和党内批评者的辞职呼吁，但ANC一位&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/top-anc-official-backs-ramaphosa-despite-dismal-election-result-2024-05-31/"&gt;高层官员&lt;/a&gt;已表示支持他留任，分析家也指出目前并无显而易见的继任者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"并无明确的统一候选人能够接替拉马福萨，"开普敦大学政治教授、撰写过拉马福萨传记的安东尼·巴特勒(Anthony Butler)表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三月的民调显示，在此次选举中，拉马福萨在主要政治领袖中获得了最高支持率，而ANC内的派系斗争可能使任何动员反对他的努力变得复杂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。其发言人透露，预计他将在周日公布临时全面选举结果时发表讲话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的未来此前也曾岌岌可危，当时2022年一份报告指出，他可能因私藏在其私人狩猎场的现金事件而卷入不当行为。&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/safricas-ramaphosa-delays-parliamentary-appearance-after-panel-report-2022-12-01/"&gt;此事件被称为“农场门”&lt;/a&gt;，但他否认有任何不当行为，并在同年赢得了作为ANC领袖的新任期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周三的投票被视为ANC迄今面临的最严峻考验，原因在于选民对高失业率、犯罪及严重停电等问题感到愤怒。&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/key-issues-south-african-voters-wide-open-2024-election-2024-05-13/"&gt;这些问题&lt;/a&gt;使选民对执政党的信心受挫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨在承诺清除党内负面形象、提振经济之后接任ANC领袖职位，前任雅各布·祖马(Jacob Zuma)执政九年期间腐败、丑闻和经济衰退一直困扰着ANC。&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/ex-leader-zumas-populist-party-becomes-top-disrupter-south-africa-vote-2024-05-31/"&gt;祖马&lt;/a&gt;的民众主义政党在此次选举中成为主要破坏者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但自2018年成为国家元首以来，起初的欢腾之情迅速消退。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;六年后，经济仍旧停滞不前，ANC高层仍面临诸多丑闻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此番选民对ANC的支持下降，很大程度上缘于其对手祖马，他支持的新党uMkhonto we Sizwe超出预期，严重削弱了ANC的支持基础，尤其在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省(KwaZulu-Natal, KZN)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"雅各布·祖马成功制衡了拉马福萨和ANC。他知道他们在KZN的脆弱性，"政治分析家拉尔夫·马特赫加(Ralph Mathekga)表示。"这标志着拉马福萨计划的终结……你不能在选举中失利后还指望一切如常。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨因看似在关键改革上的拖沓行动而受到批评，这些改革旨在避免加剧党内裂痕——与80年代他担任工会领袖时展现出的果断形成鲜明对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，支持者赞赏他建立共识的能力及南在推动所谓“全球南方”议程（一群低收入与中等收入国家的简称）中扮演的角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在2019冠状病毒疾病(COVID-19)疫情期间，拉马福萨在全球呼吁更公正的疫苗分配，成为最具影响力的声音之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;更近一些时候，南非在国际法院对以色列提出种族灭绝诉讼，促成了&lt;a href="https://www.reuters.com/world/world-court-rule-request-halt-israels-rafah-offensive-2024-05-24/"&gt;法庭裁定&lt;/a&gt;以色列必须停止对加沙市拉法(Rafah)的军事攻势。以色列强烈抵制上述指控，仍持续在拉法的进攻行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC过去30年的成就，但批评家指出，他并未提出解决南非最严峻挑战的新方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在选举前夕的ANC最终集会上，他在约翰内斯堡萨沃托(Soweto)的足球场向数万名支持者许诺会"做得更好"&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/vote-nears-south-africas-ramaphosa-promises-do-better-2024-05-25/"&gt;"做得更好"&lt;/a&gt;，但许多人在他尚未结束演讲时就提前离场。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。REUTERS/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大臭名昭著的连环杀手罗伯特·皮克顿（Robert Pickton）于上周五（5月19日）在魁北克一处最高安全级别监狱内遭到其他囚犯袭击后去世，享年74岁，狱方证实了这一消息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的大规模杀手之一，皮克顿在2007年因谋杀吸毒者和性工作者，并在其位于太平洋省份不列颠哥伦比亚省的养猪场残害尸体而被判有罪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他被裁定杀害了六名女性，部分遗骸在其混乱的房产，即温哥华附近被发现。被判处终身监禁后，政府检察官放弃了另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大惩教服务局表示，皮克顿在本月稍早时候遭到袭击后，被送往医院接受治疗，但最终于5月19日在服刑的魁北克监狱内逝世。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们深知，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省与全加拿大各地社区造成了巨大的创伤。”惩教服务局在声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;受害女性们是1990年代初至2002年初被捕前夕，在温哥华贫困且充斥毒品的东区街区失踪的60多名女性之一，直至皮克顿落网。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在温哥华东郊约25公里处的养猪场内，发现33名女性的遗骸或DNA，其中许多为原住民女性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2016年，据报道由皮克顿所写的书籍在亚马逊网站上架销售数小时后被下架。根据《温哥华太阳报》当时的报道，这位连环杀手在书中声称自己清白，遭受警方诬陷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出版商请求亚马逊将其撤下，并向受害者家属致歉。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的案件在新威斯敏斯特开庭的档案电视画面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这张拍摄日期不详的档案电视画面显示了罗伯特·威廉·皮克顿在其位于波特科伊尔的居所。 路透社/全球电视/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;价值超过180亿美元的加密货币已流入一种新型平台，该平台为投资者提供奖励，以换取锁定其代币，这种复杂的方案被分析师警告可能对用户和加密市场构成风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓“再质押”流行程度之飙升，是加密市场冒险行为的最新迹象，随着价格的高涨，交易者正在寻求收益。比特币，作为最大的加密货币，接近历史高点，而第二大加密货币以太币，今年涨幅已超过60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再质押热潮的核心是位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司于二月份从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密货币部门处获得了1亿美元的投资，已吸引了价值188亿美元的加密货币至其平台——而六个月前，这一数字还不到4亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再质押的发明出自EigenLayer的创始人斯里拉姆·坎南之手，旨在扩大一种长期存在的加密货币实践称作&lt;质押&gt;，这一术语现已被监管机构&lt;关注&gt;，他告诉路透社。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链实质上是一种数据库，需要网络上众多计算机来&lt;验证和确认&gt;谁拥有哪些加密货币。为了实现这一目标，加密货币持有者允许其资产作为验证过程的一部分被锁定。参与者将无法立即访问其代币，但作为交换，他们能获得收益率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放新创的加密货币以代表他们所质押的数字货币。再质押则使所有者能够利用这些新代币，通过不同的基于区块链的程序和应用程序再次进行质押，期望获得更高的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密货币界对于再质押的风险性各持己见，一些内部人士表示，由于该实践仍处于早期阶段，其风险未知。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但包括分析师在内的其他人担忧，如果象征再质押加密货币的新代币在规模庞大的加密市场中被用作贷款的抵押品，可能会形成以少量基础资产为担保的无限循环借贷。他们说，如果所有人都试图同时退出，这可能会动摇更广泛的加密市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当有任何抵押于抵押物之上的操作时，这都不理想，它引入了一种原本不存在的新风险。”加密货币数据提供商Kaiko的研究分析师亚当·摩根·麦卡锡表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于投资者而言，吸引力在于收益：直接在以太坊区块链上进行质押的收益率通常在3%至5%的范围内，但分析师表示，对于再质押而言，收益可能更高，因为投资者可以同时赚取多份收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再质押是去中心化金融（DeFi）领域的最新进展，在这个领域中，加密货币持有者投资于实验性方案，希望能对其投资产生高收益，而无需将其出售。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台还未直接向用户支付质押奖励，因为该操作机制尚未开发完成。用户加入平台是出于对未来源自直接奖励或其他被称为空投的期待。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，EigenLayer一直在向使用其平台的人发放他们新创的代币。用户希望这一被称为“EIGEN”的代币在未来会有所价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据摩根·麦卡锡的说法，再质押平台的快速发展是由使用平台以获取空投奖励的用户所推动的，他称其为“真正、真正投机的，这种免费资金的事宜。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这非常冒险，”美国加密交易所Coinbase的研究主管戴维·杜龙说，该公司提供质押但不提供再质押。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他们在预期中行事，期望将获得某种形式的回报，但他们并不知道那会是什么，”杜龙说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer去年由斯里拉姆·坎南创立，坎南曾是西雅图华盛顿大学的助理教授，并且，根据他的学术网页，他是首颗在印度发射的学生设计微型卫星团队的一员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer将自己定位为验证服务的市场，它将潜在的质押者与需要质押代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新的再质押平台如雨后春笋般涌现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO等，它们为用户在EigenLayer上代为再质押其代币，从而生成新代币，以象征这些再质押的资产。可以在其他地方，如借款中的抵押品，使用这些代币。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;坎南表示，其平台的目标是让用户自主选择质押其代币的地点，并助力新型区块链服务的发展，而非鼓励过度依赖加密货币支持的借贷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何正式的关系……这是一种新兴现象，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coinbase的杜龙在一份报告中写道，再质押可能伴随着“隐藏风险”——如果再质押的代币在加密借款中使用，市场下跌期间可能导致强制清算，增加波动性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年，加密市场的急剧下跌在一定程度上源于高风险借贷，因为作为抵押品使用的代币在“Terra和Luna”代币崩盘后的快速贬值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，坎南与这些风险划清界限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“风险并不在于再质押，而是存在于贷款协议中。贷款协议对风险定价失当，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些专家对再质押较为放心，指出对比全球加密行业2.5万亿美元的市值，再质押协议中的资金是微不足道的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担忧加密货币领域的损失会波及到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“就目前而言，我们尚未看到从再质押问题到传统金融市场的传染性风险。”标普全球评级的数字资产分析主管安德鲁·奥尼尔表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，加密世界正与主流金融领域越来越紧密地联系在一起，再质押正受到机构投资者的青睐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;渣打银行的加密部门Zodia Custody观察到了大量的机构对质押的兴趣，但认为再质押超出了他们的承受范围，因为难以建立资产流向和奖励分配的“审计足迹”，首席风险官阿努什·阿雷夫沙蒂安表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;野村证券的加密部门Laser Digital已与Kelp DAO合作，再质押了部分资金，Kelp DAO在四月份的博客文章中提到。Laser Digital未回应路透社的置评请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专注于加密货币的瑞士银行Sygnum表示，它已经在代表客户质押加密资产，并预计“围绕再质押的新生态系统将出现”。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="展示比特币加密货币形象的插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg"/&gt;    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年3月9日在法国巴黎拍摄的这张插图照片中，可以看到描绘的比特币加密货币形象。 REUTERS/Benoit Tessier/插图/档案图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="展示以太币加密货币形象的插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg"/&gt;    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年6月16日拍摄的这张插图中，一枚描绘的以太币加密货币置于PC主板上。 REUTERS/Dado Ruvic/插图//档案图片/档案图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description></description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织于周六宣布，旨在达成全球协议、以更有效抗击流行病的谈判，将在2025年或尽可能早的时间内完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国在过去两年里，一直在就一项协议进行协商，该协议旨在增强流行病前后的合作，以弥补应对冠状病毒病（COVID-19）时展现的短板。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;联合国卫生机构原本希望本周能达成协议，但因发达国家与较贫穷国家在疫苗共享和准备措施等议题上的深刻分歧，谈判得以延期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，各国也达成了平行协议，即修订现有具有法律约束力的《国际卫生条例》（IHR），以更新现行的健康规定。根据修订案，新增了一个“大流行病紧急状态”类别，以应对最具威胁性和全球性的公共卫生危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世卫组织总干事特德罗思·阿汉诺姆·盖布瑞耶苏斯在声明中表示：“今日做出的历史性决策，展现出各国成员保护本国人民乃至全世界民众免受公共卫生紧急情况及未来大流行病公共风险的共同决心。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国卫生与公共服务部长泽维尔·贝塞拉周六表示：“通过该协议，我们将采取措施使各国负起责任，强化措施，防范疫情爆发前即扼杀其威胁美国人及国家安全的可能。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;针对全球卫生规则的修正，旨在增强全球对新生病原体的防御能力，COVID-19已致超过700万人罹难，这一数据来自世卫组织的统计。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="存档照片：在日内瓦的世卫组织的标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;存档照片：2023年2月2日，瑞士日内瓦，世界卫生组织(WHO)总部附近的标志。路透社/丹尼斯·巴拉布瑟斯,存档照片/存档照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>