<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 03 Nov 2024 10:35:44 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱遭受袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克一所最高安全级别监狱遭到另一名囚犯攻击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大臭名昭著的大规模谋杀犯，皮克顿于2007年被判决在其位于不列颠哥伦比亚省温哥华地区的养猪场上杀害吸毒者和妓女，并肢解其遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被定罪杀害了六名女性，这些女性的部分遗体在其温哥华附近破败的财产上被发现。在被判无期徒刑后，政府检察官在其量刑后撤回了另外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务部门在一份声明中表示，皮克顿是在5月19日遭到袭击后死于魁北克监狱，随后被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名犯人的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成了毁灭性的影响，”服务部门在声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中有超过60名在温哥华市贫困的毒品泛滥的 Downtown Eastside 邻里失踪，皮克顿在2002年初被捕之前失踪十年之久。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在 Port Coquitlam（距温哥华市中心约25公里处），33名女性的遗体或DNA被发现，其中许多女性是土著居民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报皮克顿曾写下的一本书在亚马逊上架后几小时内就被撤下，他在书中声称自己无罪，并表示自己是被警方冤枉的。《温哥华太阳报》当时报道了这一情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版商要求亚马逊删除该书并为此向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视照片，照片拍摄于他位于Port Coquitlam的家中，未标明日期。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的电视照片，照片拍摄于他位于Port Coquitlam的家中，未标明日期。新华社/ Global TV 文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非统企党领导人恩通比马・拉马福萨因该党选举表现下滑而声势减弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲国民大会（ANC）党后，将迎来最糟糕的选举结果，这将严重削弱其影响力。自种族隔离结束以来，ANC在此次选举中的得票率仅为不到42%，远低于2019年上次选举时的57.5%，这是ANC过去30年来首次未能赢得多数选民的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的选举中，约71%的投票站结果显示，ANC的得票率低于42%。这一结果使其首次未能获得过半数选票。这预示着前解放运动组织者纳尔逊·曼德拉的政党将不得不与其他较小政党谈判组建联盟或进行合作，以继续执政。他们可能需要做出政策让步或放弃关键内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨曾是工会领导人，后成为商人，他可能面临反对党及其所在党派内部批评者的辞职要求，但ANC的一位高层官员支持他继续留任，分析家表示，尚无明显继任人选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明确的凝聚性候选人能够接替拉马福萨的职务，”位于开普敦的政治学教授安东尼·巴特勒表示，他撰写了关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月的民意调查显示，拉马福萨在此次选举中拥有最高的批准率，且ANC内的派系斗争可能使任何反对他的动员变得更加复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对此作出评论。他的发言人表示，他将于周日全盘初定结果公布时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的命运在2022年曾悬而未决，当时的一个委员会报告称，他可能因将一笔现金藏在家具中而违规。他否认了这一指控，称其为“农场门”，并在同年获得了新的五年ANC领导任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次投票被认为是ANC历来最严峻的考验，因为选民对失业率高企、治安问题及能源供应中断等问题的不满情绪高涨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2017年末当选ANC领导人时，拉马福萨许诺重整旗鼓，重塑党派形象，重振经济，此前ANC在其前任雅各布·祖马的九年任期内因丑闻、腐败及经济增长停滞而受到质疑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，自2018年他就任国家元首以来，最初的兴奋很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年后，经济仍未实现突破性增长，而ANC高层官员仍在接受调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自他的政敌祖马的支持，祖马支持新党uMkhonto we Sizwe，该党超出预期的表现大大降低了ANC的支持率，尤其是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马终于将拉马福萨和ANC置于困境中。他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省是脆弱的，”政治分析师拉尔夫·马塔克佳表示。“拉马福萨的项目结束了，竞选失败意味着一切都会回到原点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其在关键改革上表现出的拖延而受到批评，以避免进一步加剧其党派内的裂痕——这与他在1980年代作为工会领导人的果断决策形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者们赞扬他构建共识的能力，并称他在推动南非成为“全球南方”（该概念指的是低收入和中等收入国家）倡导者方面起到的作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最有力地倡导公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了一起针对以色列的灭绝种族指控，本月法官裁定以色列必须停止其针对加沙城拉法的军事攻势。以色列坚决否认这些指控，仍继续对该地区的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨强调了过去30年ANC取得的成就，但批评者称，他对解决南非面临的主要挑战没有提出新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC最后一场竞选集会上，拉马福萨承诺“做得更好”，他站在支持者聚集在索韦托足球场的巨大人群中演讲，很多支持者在他演讲尚未结束时就提前离场。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>全球流行病条约有望于2025年前达成，世卫组织称</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成关于如何更有效地应对流行病的全球协议的谈判将于2025年或更早完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国已就一项协议进行两年谈判，该协议可能在流行病发生前后增强合作，以应对COVID-19期间承认的失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该联合国机构最初希望本周达成协议，但由于有关疫苗共享和准备等方面存在的分歧，谈判被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国确实达成了更新现有法律约束的公共卫生规则的平行协议，即《国际卫生条例（IHR）》，其中包括一个新的“大流行紧急状态”类别，针对影响最严重且全球威胁最大的健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在声明中表示：“今天作出的历史性决定展示了成员国共同的愿望，即保护自身和世界的人民免受公共卫生紧急情况和未来大流行病的风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部 secretary Xavier Becerra周六表示：“根据这次协议，我们采取措施，以追究各国责任，并加强措施，在爆发威胁到美国人和我们安全之前阻止爆发。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世卫组织的数据，对全球卫生规则的改变旨在加强全球对新的病原体的防御，自COVID-19杀死超过700万人以来。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;  
&lt;img alt="世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;  
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;世卫组织标志。图片来源：瑞士日内瓦总部，2023年2月2日。路透社/丹尼斯·巴利布苏&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;  
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言将继续抗争after被判有罪</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈言语)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一群摄像机，传达了一个既适用于其法律斗争也适用于政治斗争的信息：他已经做好了战斗的准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因篡改文件以掩盖向成人电影明星支付封口费而被判34项罪名后的一天，共和党总统候选人愤怒而冗长地列举了自己的敌人和不满。他的言论充满激情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称其审判主审法官胡安·梅伦为“歪曲事实的人”和“魔鬼”。他指责其在11月5日选举中的对手、民主党的乔·拜登为“美国历史上最差的总统”。他还猛烈抨击为其审判作证的证人、对他进行弹劾的国会议员以及他所谓的非法进入美国的非法移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为其竞选捐款，将面对的挑战形容为远远超出了他个人的范畴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们是在为了美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与其他竞选演讲相比，这次讲话内容中不乏幽默，不过更多的是阴沉。特朗普新闻发布会上只握有一页简短的笔记。讲话结束时，他没有回答任何问题，便与儿子埃里克·特朗普一起迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在远离摄像机的地方，通过筹款活动和社交媒体，前总统的盟友对司法系统及其认为曾经象征特朗普犯罪的人员进行了抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要候选人皆将对方视为对国家的威胁的竞选过程中，拜登竞选团队将特朗普的讲话视为新的证据，证明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了一个困惑、绝望和绝望的唐纳德·特朗普关于他个人的不满和美国司法系统的谎言，让任何观看的人都得出一个明显结论：此人不能担任美国总统。”拜登竞选团队的通讯总监迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普支持者——其中大多数人认为纽约的判决是一场不公正——在周四的捐款中向特朗普竞选捐款3480万美元。这是共和党筹集资金平台WinRed上单日最高纪录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管总筹款额落后于拜登，但特朗普的竞选团队在周五继续加紧努力，发起了大量令人不安的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”其中一条短信写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一条短信在特朗普新闻发布会后冲天而起：“我永远不会投降！” &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都站在前总统一边，认为审判有缺陷，指控本不应提起，曼哈顿这个民主党人占多数地区的陪审团被玷污且法官有偏见——当地当局否认这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于共和党人未能立即批评，特朗普的盟友和竞选助手则进行了反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的副竞选经理克里斯·拉·西瓦塔对一个在社交媒体平台X上发布内容称应当尊重陪审团裁决的全国大学生共和党组织进行了嘲讽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“观点就像屁股……每个人都有……”他在X平台上发文说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还对前马里兰州温和派共和党州长拉里·霍根发起了攻击，此前霍根在判决前警告美国民众“不要因更多的党派分歧而火上浇油。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你已经结束了自己的竞选。”拉·西瓦塔在X平台上回应道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和乔治亚州这两个摇摆州的共和党选民采访中，几名受访者表示特朗普的判决令其在11月的选举中对自己的支持感到犹豫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的脱党可能会在某些摇摆州损害他的连任竞选，鉴于特朗普在这些州的支持率微弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，采访中大多数共和党受访者的声音和特朗普本人的声音非常相似，称审判是一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一切都是政治化，只是为了伤害他，并尽可能地将他拖离竞选旅程。”62岁的退休警察斯科特·克伦特，来自乔治亚州玛丽塔市，说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们对他是这样做的，那么他们可以对任何人这样做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="共和党总统候选人和前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在军援决定中渐行介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是美国参与两年战争中迈出的虽小但重要的一步。专家认为，这可能有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地域的跨境进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰用美方提供的武器打击俄罗斯领土上的目标是风险太高的行动。他们担心大规模的乌克兰进攻可能引发与拥有核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规则与美国对基辅供应高端武器的其他禁令相契合，这些禁令也在之后瓦解，从先进的美国战斗机到远程ATACM导弹等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于本周生效，局限于哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，这一决定允许基辅使用美方提供的武器反击来自边境对面的俄罗斯部队，无论是攻击中还是正在准备攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家指出，这给前线的乌克兰人发出了绿灯信号，可以使用高机动炮兵火箭系统（HIMARS）发射器发射带有制导多管火箭系统（GMLRS）导弹及其他武器打击俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，也可能在俄方尚未稳住阵脚前，将其从哈尔科夫地区赶出去，”乌克兰国立战略研究所的研究员米科拉·别里耶茨科夫说道，该研究所是基辅一家官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报军官菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅从东Donbas关键战场调兵的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯人现在可能要处于被动，他们需要重新评估在向哈尔科夫进攻中所使用的战术，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯到数周以前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名美国官员称，乌克兰在这次安全视频会议上提出了请求，与白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长莱昂·利昂斯以及联合参谋长主席科特·布朗于5月13日进行会谈。在此之后，沙利文于5月15日将这一建议移交给拜登。据这位官员称，拜登同意乌克兰应能从其境内安全地带回击俄方攻击。美国政府自此以来一直在完善该决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌总统泽连斯基在5月20日接受路透社采访时公开呼吁合作伙伴采取这一步骤，但当时说：“迄今为止，还没有积极的回应。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前欧洲研究所高级研究员罗伯·里奇表示，俄罗斯利用拜登禁止从俄罗斯境内进行攻击的禁令，在哈尔科夫地区进行袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将大炮摆在边境对面，可以将防空系统、电子战系统、指挥和控制指挥系统都留在那，”里奇说道。“或许它获得了某种庇护所。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，里奇和其他专家认为，此次决定本身可能不会很快改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定不会大幅改变前线的动向，但会让俄罗斯继续进行跨境行动变得更为艰难，”里奇说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯目前兵力不足以对哈尔科夫发动大规模进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯人没有能力调动足够的作战能力来从东北部确实威胁到哈尔科夫，”他说。“要这么做，他们需要在东部作战区域剥光兵力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰对其境内发射武器，并在周二再次提到了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰在经历了困难的一年后，显得愿意在未来几周和几个月寻求扩大使用美方武器的范围，特别是俄罗斯在战场上掌握了主动权之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗雷星期五在接受路透社采访时称，从华盛顿宣布政策转变的前一天，泽连斯基呼吁获得美国批准打击俄罗斯境内的深层目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿智库前国防部官员马克·坎辛表示，拜登的此举只是一小步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这并不是政策上的激进转变，但它是迈开的一步，”坎辛说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员将会争取下一步：打击更广泛的靶标——也许是不直接对哈尔科夫构成威胁的俄罗斯目标，但在其他地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在星期五于布拉格的讲话中拒绝说拜登政府是否能扩大政策允许在俄罗斯其他区域进行攻击。但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“展望未来，我们将继续进行我们一直在做的事情，就是根据需要调整和适应，”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="袭击后哈尔科夫附近的一所学校被严重损坏" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月30日，乌东哈尔科夫地区小多尼利夫卡村，俄罗斯导弹袭击严重损坏了儿童和少年体育骑马学校。图自REUTERS/瓦连京·奥吉雷宁/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum以压倒性优势胜出，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱奥黛·席尔班莫击败对手，以压倒性优势成为墨西哥首位女性总统，从她的导师和卸任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯奥夫拉多尔手中接过了总统职位。后者由于受到贫困群体的支持而取得了成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据墨西哥选举机构的快速点票结果显示，席尔班莫以58.3%到60.7%的得票率胜出，这一得票率很可能会成为墨西哥民主时代的历史最高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟还可能在国会两院取得三分之二以上的超级多数席位，这将使联盟能够在没有反对党支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人乔希特尔·加尔韦斯在初步结果公布后承认败选，她的得票率为26.6%到28.6%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在我的有生之年第一次，我将成为墨西哥首位女性总统。”席尔班莫对支持者宣布，支持者大声欢呼“总统、总统”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举对墨西哥而言是一个重大里程碑，这个国家一直以阳刚文化和世界上第二大天主教徒人口著称，多年来，这里的传统价值观和性别角色依然根深蒂固。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔班莫是美国、墨西哥或加拿大首位赢得普选的女性总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想过有一天我会选举女性为总统。”87岁的塞斯德拉·蒙特埃利，一位席尔班莫的支持者，在墨西哥最小的州特拉斯卡拉州说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以前我们甚至不能投票，在能够投票的时候，我们只能按照丈夫的指示投票。感谢上帝这种局面已经改变，我得以见证这一刻的发生。”蒙特埃利补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔班莫前路漫长而复杂，她需要平衡增加民众福利政策的承诺，同时却要面对巨额预算赤字和经济增速放缓的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她在初步结果宣布后告诉支持者，她的政府将恪守财政纪律并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她誓言要改善安全状况，但没有提供更多细节，而本次选举是墨西哥现代史上最为暴力的一次，38名候选人被杀害。这进一步强化了严重的安全问题。许多分析人士认为，在洛佩斯奥夫拉多尔任期内，犯罪组织扩大了它们的影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次投票还因普埃布拉州选区发生两起投票站人员被杀事件而蒙上阴影。在洛佩斯奥夫拉多尔担任总统期间，墨西哥的谋杀人数超过了任何其他国家的现代政府，尽管谋杀率有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺在提高警务和减少有罪不罚方面投入决定性的投资，否则席尔班莫可能难以实现整体安全水平的显著改善。”独立拉美政治风险分析师内塔南·帕尔希·弗兰内利说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政党国民复兴运动党（MORENA）也在墨西哥城市长选举中取得胜利，这是该国最重要的职位之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统将面临与美国在移民问题和安全合作方面的棘手谈判，特别是在美国芬太尼危机肆虐的背景下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果美国总统大选由唐纳德·特朗普获胜，这些谈判可能会更加艰难。特朗普誓言对墨西哥生产的中国车辆课以100%的关税，并表示他将动员特种部队打击帮派。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，下一个总统将面临解决电力和水资源短缺的问题，并试图吸引制造商在此就近设厂，这是近岸外包的趋势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔班莫还需要解决墨西哥石油公司（Pemex）的问题，该公司在过去二十年中产量持续下降，债务沉重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不能只是一个无底洞，无尽的公共资金投入，而公司却无法盈利。”高盛首席拉丁美洲经济学家阿尔贝托·拉莫斯表示，“他们必须重新思考佩墨的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯奥夫拉多尔任职期间将最低工资翻倍，减少了贫困，维护了货币汇率的稳定，并降低了失业率，这些成就使他十分受到拥护。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔班莫承诺扩展福利项目，但在墨西哥今年很可能面临庞大赤字的情况下和2025年预计仅有1.5%的低经济增长率的背景下，这并不容易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯奥夫拉多尔试图将此次选举变成对他的政治议程的全民公决，他希望此次选举成为关于其政策的全民公决。席尔班莫拒绝反对党声称她将成为“洛佩斯奥夫拉多尔的傀儡”的说法，尽管她承诺将继续许多洛佩斯奥夫拉多尔的政策，这些政策帮助了墨西哥最贫困人群。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在胜选演讲中，席尔班莫感谢洛佩斯奥夫拉多尔为“一位将我国变得更好的独一无二的人”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯认为，对席尔班莫将成为“洛佩斯奥夫拉多尔的傀儡”的批评可能源于性别歧视。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人难以置信的是，人们无法相信她会做出自己的决定，我认为这种批评很大程度上与她是女性有关。”她说道。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="席尔班莫赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            席尔班莫，执政党国民复兴运动党（MORENA）的总统候选人，在赢得选举后在墨西哥城向支持者发表讲话。REUTERS/Raquel Cunha
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持温和增长态势，而OPEC+考虑延长减产措施</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续遵守节制支出以增加产量的承诺，这将使世界最大的原油生产国在未来一年的增长速度放缓。此举可能缓解OPEC+在本周末进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，由于页岩革命和技术创新带来的生产效率提升，美国引领了非OPEC国家的全球原油供应增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出乎意料地增长了逾100万桶/日，达到1293万桶/日，远高于政府2023年初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC和OPEC+盟国在过去一年进一步缩减了供应，部分原因是受美国等非OPEC国家产量增加的影响。OPEC+的总减产规模为586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据知情人士透露，OPEC+正在制定一项复杂协议，以允许该集团将部分削减措施延续至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+将于周日开会决定供应政策，在美国产量增加继续推动非OPEC+产量增长的同时，这一增长势头在未来一年可能不像去年那样构成较大的威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;官方预测显示，美国原油供应将增加约27万桶/日，与OPEC自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测接近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量增幅将高达64万桶/日。这三家是最被关注的预测机构，均低于去年的增长数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过非OPEC+产油国的供应增长约100万桶/日。这表明，OPEC+的原油需求可能比2023年增长90万桶/日，根据该组织5月发布的&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;原油市场报告&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/iea-trims-2024-oil-demand-growth-forecast-widening-gap-with-opec-view-2024-05-15/"&gt;预计&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;全球需求增长仅为110万桶/日，OPEC原油需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今为止，美国总体原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，较去年12月下降了约13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，美国生产商似乎不大可能像去年那样再次意外增加生产，即使油价接近每桶80美元。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持了非常保守和严格的立场。”承包钻井公司Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的油价， rig数量没有更多地上升确实令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司正在保持资本支出不变，推迟升级其rigs，最好地与更为平缓的钻井增长趋势保持一致。该公司计划年底运营12台rig，并且明年可能会重新部署几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国石油rig数量已降至496台，较去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在未来几年每年增长100万桶/日，但目前没有意愿以这样的速度增长。”标普分析师在周四发布的一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计美国原油和凝析油产量今年将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，受投资者压力的影响，美国公开上市的生产商对增长的投资有限，因为无节制的支出推动了快速增长，但2010年代的页岩行业回报受限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来产量出乎意料地增加部分归因于私人生产商，其中一些目前正在一系列&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/us-permian-deal-frenzy-adds-lower-oil-output-growth-2024-2024-02-07/"&gt;整合浪潮&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;中受冲击，它们通过钻更深的井并破碎岩石同时从更多井中生产石油提高了生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近的整合浪潮，我预计当前的油价将支撑美国整体石油产量的适度增长，因为钻井和完井效率的持续改进将继续。”德克萨斯标准石油的总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;石油服务公司，如SLB (&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N" target="_blank"&gt;SLB.N&lt;/a&gt;)，预计今年国际市场的增长将超过北美市场。该公司第一季度国际收入增长18%，而北美收入则下降6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略有所变化，重点更加侧重资本纪律，导致反应不同。”瑞银银行分析师Giovanni Staunovo指出，并认为OPEC+将延长其自愿减产措施。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将引领今年石油和液体产量的增加。根据EIA的说法，OPEC+的石油液体产量预计将在今年下降100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了与美国石油生产增长共存。”瑞银的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="The operations floor of a drilling rig is seen from the control room on a lease owned by Oasis Petroleum in the Permian Basin near Wink" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;德克萨斯州宾克附近Permian盆地里，由Omasis石油公司拥有的某个租赁地块上，钻井平台的操作室从控制室视角望去。2018年8月22日。路透社/尼科·欧福莱克德/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于周五表示，以色列提议在释放人质作为交换的基础上，重新实施加沙停火，他呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始和平时期了。”拜登&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;说&lt;/a&gt;，他正面临向美国民众证明能结束加沙冲突的选民压力，而这场冲突在以色列目前持续了八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通过埃及、卡塔尔及其他国家进行的调解谈判，旨在安排以色列与哈马斯激进运动之间的停火协定已多次停滞，双方均指责对方导致会谈停滞不前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在以色列数周对拉法地区的侵袭之后，新提议还受到来自国内和国际对内塔尼亚胡政府因加沙死亡和人质持续被捕的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室称，以色列已授权谈判者在拜登宣布停火计划后提出加沙和谈协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议还出现在唐纳德·特朗普被&lt;a href="https://www.reuters.com/legal/jurors-begin-second-day-deliberations-trump-hush-money-trial-2024-05-30/"&gt;宣判犯有34项重罪&lt;/a&gt;的同一天，突显了两位候选人之间的鲜明反差。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这项新建议分为三个阶段，不同于先前的提议，因为停火将贯穿所有三个阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一个阶段，为期六周的停火期间，以色列部队将从加沙人口密集区撤出，人质，包括老人和女性，将被释放以交换数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车运送人道援助进入加沙，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二个阶段，哈马斯和以色列将就永久停火条件进行谈判。“停火将持续进行，只要谈判继续进行，”总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三个阶段将包括加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，该提议已通过卡塔尔转交给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登呼吁以色列那些坚持“无限期”战争的人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有些人不会同意这个计划，并将要求战争无限期延续。有些人甚至在政府联盟内。他们明确表示，他们想占领加沙，并希望继续战斗多年，而人质对他们来说并不重要。因此，我敦促以色列领导层尽管面临各种压力也要支持这笔交易，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为以色列唯一的美国总统，只有一个在战争时期访问以色列的美国总统，刚刚向遭受伊朗袭击的以色列派出美国军队来直接进行防卫的总统，我恳请大家退后一步，想想如果失去这个时刻将会发生什么。我们不能失去这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员匿名向记者透露，以色列之所以能够提出新建议，是因为最近的战场进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在已经有了通往危机结束的道路。这是一个详细的四页半协议，”该官员说，“它经过反复斟酌，现在摆在桌面上的才是整个过程的终局。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体形容拜登周五的演讲具有戏剧性，认为这尝试直接向以色列公众寻求支持。领先的12频道在晚间新闻节目中直播播放了拜登的演讲。过去，以色列审查机构曾禁止发布该提议的细节，锚丹·库什玛罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就成功可能性而言，加沙提议比以往的提议更高。&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/jeremi-suri/"&gt;奥斯汀大学历史和公共事务教授杰里米·苏里&lt;/a&gt;说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够对以色列发动严重袭击或袭击的几率不再像以前那样不可忽视，但相对较低。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论“正转向反对”以色列，苏里说，这可能会激励以色列人希望停止冲突，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事时，他可以创造许多激励因素。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，今年初的一个俘虏提议提议换取六周的停火，期间可以延长以允许更多援助进入加沙地带，交换病弱、年老和受伤的俘虏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议提议在本月早些时候破裂，原因是以色列拒绝同意哈马斯在谈判中提出的战争永久结束的要求，并加大了对南部加沙市拉法的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，它已告知调解人，不会在持续的攻击期间参与进一步的谈判，但若以色列停止战争，它将准备达成一项“全面协议”，包括人质和囚犯的交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国官员匿名告诉媒体，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将于周五与17个拥有被哈马斯扣押公民的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周六对拉法发动空袭造成45名巴勒斯坦人死亡后，以色列的行动没有触犯美国的底线，即不切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中，巴勒斯坦人民经历了纯粹的地狱。”拜登周五在演讲中说。“我们看到了前几日在拉法发生的遭以色列打击的致命火灾，这似乎是针对哈马斯的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列10月7日在南部戈兰高地袭击哈马斯后对该隔离区的攻击以来，已有超过36,280人丧生。根据以色列的统计，哈马斯的袭击造成约1,200人丧生。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在拉法损坏建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在2024年6月12日于北部加沙地带贝特拉赫亚的受损建筑物废墟中行走。图/REUTERS/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重staking”平台热度上升，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币进入了一种新的平台，投资者通过锁定代币来换取奖励，这种复杂机制引发了分析师对用户和加密市场风险的警告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重新质押”正日益流行，这是加密货币市场风险偏好增加的最新迹象。随着价格反弹，交易员们在寻找收益，比特币作为最大的加密货币接近历史新高，以太坊作为第二大加密货币今年的涨幅超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押热潮的核心是位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密货币部门获得1亿美元投资，其平台吸引了价值188亿美元的加密货币——与六个月前相比，这一数字大幅增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉《华尔街日报》，公司发明了重新质押以扩大传统的加密货币质押实践。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机来检查和确认谁拥有哪些加密货币。为执行这一过程，加密货币持有者（如以太坊持有者）允许其资产被锁定作为验证过程的一部分。参与者在参与质押期间会暂时失去对代币的即时访问权，但在质押过程中会获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放代表他们所质押的加密货币的新代币。重新质押使代币持有者可以将这些新代币重新质押到不同的基于区块链的程序和应用程序中，以期获得更高的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币界对于重新质押的风险程度分为两派，一些业内人士认为这一实践尚不成熟，不确定性仍存。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，担心如果代表重新质押加密货币的新代币被用于加密货币市场的借贷市场作为抵押品，那么就可能会出现基于少量底层资产的无限借贷循环。如果所有人都试图同时退出，这可能会导致更广泛的加密市场失衡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当某些事物作为一种抵押品被进一步作为抵押品时，这并不是理想的，它增加了新的风险因素。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者对收益的吸引力是吸引他们的重要因素：在以太坊区块链上质押通常可以获得3%至5%的回报率，而分析师表示，重新质押的回报率可能更高，因为投资者可以同时获得多重收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融DeFi的一种最新发展，它使持有者能够投资实验性计划，提高其资产回报率而无需出售。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户出于未来奖励或其他空投奖励（即空投）的预期加入该平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用其平台的人发放公司新创造的代币，用户期望这种被称为EIGEN的代币未来具有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，重新质押平台的增长受到用户寻求空投的驱动力，他称之为“非常非常投机性，得到了免费的钱”的现象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常冒险。”美国加密交易平台Coinbase的研究主管David Duong说，其公司提供质押但不提供重新质押服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在预先这样做，（预期）会获得某种奖励，但他们不知道是什么。”Duong补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer于去年由Sreeram Kannan推出，他是西雅图大学的前助理教授，也是首批在印度推出的学生设计的小卫星团队的一员，根据其学术网站。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为验证服务的市场平台，将希望质押的人与需质押代币的应用程序相连接。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重新质押平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为客户在EigenLayer上重新质押代币并生成代表这些重新质押资产的新代币。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借款的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，平台的目的是让用户选择在哪里质押其代币，并帮助新的区块链服务发展，而不是鼓励更多的加密质押借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们并没有与这些玩家建立任何形式的关系……这是一个新兴的现象。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重新质押可能会带来“隐藏的风险”——如果重新质押的代币用于加密借贷，可能在市场衰退期间引发被迫清算并增加波动性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场的抛售因高风险借贷而加剧，当作为抵押品的加密代币在Terra和Luna崩盘后迅速失去价值时情况更加严重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示EigenLayer与这些风险无关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在重新质押而在于借贷协议，借贷协议的定价风险存在偏差。”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家不担心重新质押，指出在相对全球2.5万亿美元的净资产的加密行业而言，重新质押的现金量很小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长期以来，监管机构一直担忧加密世界的损失可能蔓延至更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们并未看到重新质押问题对传统金融市场构成任何实质性风险。”标普全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密世界正变得日益与主流金融相连，并且重新质押正吸引机构投资者的注意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的Standard Chartered的Zodia Custody分支看到机构对质押的兴趣显著增加，但首席风险官Anoosh Arevshatian认为重新质押过于危险，因为难以建立资产去向和收益分配的“纸质记录”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密分支Laser Digital与Kelp DAO合作重新质押部分资金，据Kelp DAO4月博文中所述，但其并未回应《华尔街日报》的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示为客户质押加密资产，并预计“围绕重新质押的新生态系统将会出现”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="示意图显示了比特币的代表形象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;示意图显示了比特币的代表形象，图片拍摄于2024年3月9日，法国巴黎。REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="示意图显示了以太坊的代表形象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;示意图显示了以太坊的代表形象，图片拍摄于2023年6月16日，法国巴黎。REUTERS/Dado Ruvic/Illustration/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>