<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 30 Oct 2024 18:42:16 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿在监狱暴力事件后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人罪犯罗伯特·皮克顿于周五去世，享年74岁。据报道，他因在一所最高安全级别监狱中受到其他囚犯袭击身亡，此事发生在本月初。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大最为臭名昭著的大规模谋杀犯之一。2007年，他因在不列颠哥伦比亚省太平洋沿岸的养猪场杀害吸毒者及卖淫者并将他们的遗体肢解，被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被判定杀害了六名女性，部分遗体在位于温哥华附近的偏远地产上被发现。政府检察官在对他定罪后，因证据不足撤回了对其另外20起谋杀案的指控，最终他被判终身监禁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日在魁北克监狱遭到袭击后去世的，事发后他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到来自罪犯上述案件给不列颠哥伦比亚省及全国其他社区带来的严重打击。”矫正服务在声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者包括在10多年间从温哥华唐人街贫困且毒品泛滥的地区失踪的60多名女性，直至2002年初皮克顿被捕为止。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿的养猪场，大约位于温哥华市中心以东25公里处的波罗科奎特兰镇，共发现33名女性的遗体或DNA。许多人是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道，皮克顿所著的一本书在亚马逊上架几小时后被撤下。他在书中声称是无辜的，并表示自己是被警方栽赃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社请求亚马逊下架该书并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的文件电视形象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的这一无日期文件电视图像摄于其波罗科奎特兰住所。REUTERS/Global TV/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>全球流行病条约有望于2025年达成，世卫组织称</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成关于如何更有效地应对大流行病的全球协议的谈判将在2025年底前结束，如果情况允许，将更早完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国已历时两年就一项协议进行协商，该协议可能在大流行病前和期间增加合作，这是在承认COVID-19期间失败之后进行的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管UN机构最初计划本周达成协议，但由于富国与穷国在疫苗共享和准备等问题上的巨大分歧，谈判被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国确实达成了一项平行协议，对现有的具有法律约束力的卫生规则进行了更新，即国际卫生条例（IHR），其中包括一个新的“大流行紧急状态”类别，适用于最具威胁性的全球卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事谭德塞·阿德汉莫·格布雷耶苏斯在声明中表示：“今天做出的历史性决定展示了成员国共同保护其人民和世界免受公共卫生紧急事件和未来大流行病共享风险的愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长杰克希泽罗星期六表示：“通过达成这项协议，我们开始采取措施，让各国承担责任，并增强措施，以在威胁到美国人民及其安全之前阻止疫情爆发。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织表示，更新全球卫生规则旨在增强全球对COVID-19导致超过700万人死亡后的新病原体的防御。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="世卫组织总部 Geneva, Switzerland" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;世卫组织（WHO）总部位于瑞士日内瓦，摄于2023年2月2日。路透社/Denis Balibouse/资料照片/资料照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因非洲国民民主联盟选举表现不佳而地位削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在担任非洲民族大会(ANC)党主席期间，因该党在近期选举中的最差表现而实力大损。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据周三选举中约71%选区的初步结果显示，ANC获得的选票比例不到42%，这一数字从上次2019年选举的57.5%大幅下降，并首次在30年内未能获得多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举失利意味着作为纳尔逊·曼德拉的前解放运动组织，ANC将不得不与其他较小政党协商组成联盟或其他形式的协议以继续执政，这可能需要做出政策让步或放弃一些重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为前工会领袖兼企业家的拉马福萨可能会面临反对党和党内批评者的辞职要求，但ANC的一位高层官员力挺他继续留任，并且分析人士认为，并没有明显的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明确的统一候选人能够接替拉马福萨的职务，”来自开普敦大学的政治学教授安东尼·布特勒表示，他曾撰写了拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月份的一项民意调查显示，拉马福萨在此次选举中主要政客中的支持率最高，内部分裂对抗可能在争夺反对他的行动时变得更加复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，当最终的初步结果在周日公布时，他将发表相关言论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统职务之前也曾面临困境，2022年的一个调查报告称他曾可能因家具中的现金存有不当行为而在其猎场。他否认了该指控，并赢得了当年晚些时候的新五年ANC党领袖任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次周三的选举是对ANC迄今最严峻的考验，因为选民对失业率高、犯罪率高以及严重电力短缺等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年末当选ANC党领袖时承诺要改变党的形象，重振经济，此前9年间，由于前任雅各布·祖马的腐败和经济下滑，党内部经历了一系列丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但当他2018年成为国家元首后，最初的乐观情绪很快消散。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济依然停滞不前，顶级ANC官员仍然卷入丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自他的对手祖马的支持者，新党::&lt;加护战士&gt;·南基索在此次选举中表现出色，并对ANC的支持造成了巨大冲击，尤其是在祖马的祖国夸祖鲁-纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马已经押注并克制了拉马福萨和ANC，他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省是脆弱的，”政治分析师拉尔夫·马特凯格表示，“这是拉马福萨的项目终结……选举失利后你不能期待一切照旧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革问题上拖延时间，似乎避免加剧党内裂痕而受到批评，这与他作为工会领袖在上世纪80年代所表现出的果决形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，拉马福萨的支持者们称赞他的团结建设能力和ANC作为“全球南方”倡导者的角色，这是一组低收入和中等收入国家的简称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情大流行期间，拉马福萨是世界上最具影响力的声音之一，呼吁更加公平地分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了针对以色列的有罪不罚指控，本月国际法院裁定以色列必须停止对加沙城市拉法的军事行动，而以色列否认这些指控，并继续其在拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC过去30年的成就，但批评者认为他未能提出足够新的解决方案来应对南非面临的最大挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一场竞选集会上，他向数以万计的支持者承诺“会做得更好”，这些支持者聚集在索韦托足球场，许多人还没有听完他的讲话便离开。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/欧帕·诺基西&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中悄然加深乌克兰冲突介入程度</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽美国武器用于乌克兰境内打击俄罗斯领土的限制，这是两年半冲突中的一小步但具有重要意义的举措，专家认为这可能有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国供应的武器打击俄罗斯领土目标过于危险，担心这可能引发与拥有核武的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规则与美国在其他方面对基辅的禁令不相容，包括禁止提供先进的美国战斗机和远程ATACM导弹等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定自周四起生效，是针对哈尔科夫地区战斗的窄口径措施。美国官员表示，这一决定允许基辅使用美国供应的武器反击“从边境方向攻击他们或准备攻击他们”的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家指出，这对在前线的乌克兰人员来说，意味着可以用美国提供的高机动多管火箭炮系统（HIMARS）发射“发射制导多管火箭炮系统（GMLRS）导弹和其他武器”，对穿越边境的俄罗斯军队进行反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄军尚未固守之前，为从哈尔科夫地区撤退创造条件，”乌克兰国立战略研究所研究员Mykola Bielieskov表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英军情报官员Philip Ingram表示，拜登的决定将减少基辅不得不从东顿巴斯地区关键战场调遣兵力的必要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在会发现自己处于被动地位，需要重新考虑他们在哈尔科夫地区的攻击战术，”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的这一决策过程可以追溯至几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国官员透露，5月13日，乌克兰在与国家安全顾问Jake Sullivan、国防部长Lloyd Austin以及联席参谋长C.Q. Brown将军的机密视频会议中，提出了请求跨境使用美国武器的要求。Sullivan、Austin和Brown随后提出了放宽限制的建议，后者于5月15日向拜登报告，建议乌克兰能够从俄罗斯领土上反击攻击他们的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，拜登政府一直在最终确定这一决策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在5月20日接受路透社采访时，乌克兰总统Volodymyr Zelenskiy公开呼吁盟友采取类似步骤，但当时他表示：“到目前为止，这都是负面的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foreign Policy Research Institute东欧项目高级学者Rob Lee认为，俄罗斯利用拜登禁止在俄罗斯领土内进行打击的禁令，将其作为安全区域发起袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰仅次于基辅的第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以在边境上保持其大炮。它可以保持防空、电子战、指挥和控制等设施。”Lee表示。“也许它拥有了一定程度的避难所。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，Lee和其他专家认为，这一决定本身可能不会迅速改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这项决策可能不会大幅改变前线的移动情况。但会使得俄罗斯继续进行跨境作战变得更加困难，”Lee表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Philip Ingram表示，俄罗斯没有足够的部队对哈尔科夫大规模推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力生成足够的战斗力，以从东北方向对哈尔科夫构成威胁，”他表示。“要实现这一点，他们需要在东部战区的部队大打出手。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉徳米尔·普京已警告北约成员国不要允许乌克兰将其武器射入俄罗斯，并在周二再次提高了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻求扩大利用美国武器打击俄罗斯其他地区的可能，尤其是在俄罗斯在战场大幅占优的一年之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，华盛顿宣布政策转变不到一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁美国总统拜登批准打击俄罗斯内地目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在华盛顿，美战略与国际研究中心的Mark Cancian表示，拜登的这一行动只是一个起步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这并不是一桩政策上的激进举措。但它是一个步骤，”Cancian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员将呼吁进行下一步：打击更广泛的、可能不是直接威胁哈尔科夫，但位于其他区域的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格讲话时表示，拜登政府现阶段并不打算扩大政策范围，允许打击俄罗斯其他目标。但他并未排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们会继续做一直在做的事情——根据必要进行调整，”布林肯表示。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="哈尔科夫地区俄罗斯导弹袭击后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;乌克兰哈尔科夫市郊穆拉·达尼利夫卡村被俄罗斯导弹袭击严重损毁的儿童及少年体育骑术学校，2024年5月30日。路透社/ Valentyn Ogirenko 文件照片。&lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言继续抗争 after 获有罪判决</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本篇报道中第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦面对一排摄像机时，传达了一个既适用于他的法律斗争，也适用于他的政治争斗的信息：他准备战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约州一个陪审团认定他因伪造文件以隐藏封口费支付给一名成人电影明星而涉嫌34项罪名后的一天，共和党总统候选人以愤怒而混乱的言辞列举了一长串对手和怨恨对象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称负责审判他的法官胡安·梅尔恰恩为“邪恶”和“腐败”。他形容民主党总统候选人乔·拜登是“美国历史上最糟糕的总统”。他猛烈抨击了为其洗黑钱案作证的人，弹劾他的国会议员以及声称非法将移民引入美国的候选人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳请支持者向他的竞选活动捐款，将他面临的挑战视为超越个人的事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这么做，”他说，“因为我们是在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他在其他竞选演说中经常妙语连珠，但在当天的新闻发布会上，他的言论却多半显得阴郁。他仅握着一张小纸片，在新闻发布会上。最后，他没有回答提问，迅速地与儿子埃里克·特朗普一同从讲台上退下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在摄像机之外、通过筹款请求和社交媒体，前总统的盟友也对司法系统及任何暗示特朗普犯下罪行的人进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位主要候选人都将彼此描绘成对国家构成威胁的情况下，拜登竞选活动将特朗普的言论视为进一步证据，证明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登竞选团队的通讯主管迈克·泰勒在一份声明中说：“美国刚刚目睹了特朗普对自己的个人怨恨充满混乱、绝望和失败的胡言乱语，并利用谎言抹黑美国司法制度，这只能得出一个显而易见的结论：这个人不能成为美国的总统。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——其中绝大多数人认为纽约市的裁决是不公正的——周四向他的竞选活动捐款3480万美元，创下WinRed平台——共和党人处理数字筹款的平台——单日最高记录。竞选活动尽管在总筹款上落后于拜登，但在周五仍试图保持这一筹款速度，向支持者发出了多条令人毛骨悚然的筹款短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条短信上写着。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不会投降！”目睹特朗普发布会后的一条短信上呼喊道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了前总统的盟友和竞选助手外，几乎所有的共和党官员和组织都一致站在他的背后，认为审判有缺陷，指控本不应提出，陪审团由 Democractic 人口占多数的 Manhattan 池地构成受到污染，而法官有偏见——当地官员否认了这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而对于共和党人的批评不够迅速或有力时，特朗普的盟友和竞选助手就进行了反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普联合竞选经理克里斯·拉西维塔对一个在其社交媒体平台上发文支持陪审团裁决的全国性大学生共和党组织进行了嘲笑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“观点就像每个人都有一个……”拉西维塔发帖道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他也对先前在裁决前警告美国人“不要因为党派冲突而火上浇油”的马里兰州前共和党州长拉里·霍根进行了攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你结束了你的竞选活动。”拉西维塔在社交媒体上回应道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和乔治亚州这两个战场州对共和党选民的采访中，一些受访者说，特朗普的定罪正在让他们重新考虑他在 11 月的竞选支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这可以让他在与拜登的重新对决中处于不利地位，特别是在特朗普在多个摇摆州的领先优势微薄的情况下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数接受采访的共和党人听起来与特朗普本人一样，称审判是一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这一切都是政治性的，目的是伤害他，并让他尽可能长时间地无法竞选。”来自佐治亚州马里etta市62岁的退休警察斯科特·克莱顿说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能对他这么做，就能对任何人都这么做。没人是安全的。”&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席在纽约的新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席在纽约的新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约市特朗普大厦，共和党总统候选人及前美国总统唐纳德·特朗普出席发布会在其因2016年涉嫌伪造商业记录以隐藏支付给成人电影明星 Stormy Daniels 的封口费而被判有罪过后。路透社/档案照/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商保持温和增长势头，而OPEC+考虑延长减产规模</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商继续遵守控制支出以抑制产量提升的承诺，这将使全球最大的原油生产国在2024年的增长放缓，在一定程度上缓解了OPEC+进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在很大程度上引领了过去十年非OPEC产油国的原油供应增长，得益于页岩油革命以及技术与效率的突破，显著提升了产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增加了逾100万桶，达到1293万桶/日，远超政府在2023年初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克及盟国(OPEC+)去年加大了减产力度，主要是为了补偿美国和其他非OPEC产油国产量的上升。欧佩克+总计减产586万桶/日，相当于全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三位熟悉OPEC+讨论的消息人士周四表示，欧佩克+正在制定一项复杂协议，允许该集团将部分减产措施延长至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+将于周日会议上考虑产量政策，尽管美国的石油生产继续推动非OPEC+产油国产量增加，但这一威胁已经不如2023年那么严重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测是，今年美国原油供应将增长约27万桶/日。这与欧佩克自身对于美国原油和凝析油产量将增长30万桶/日的预测相近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量将增长64万桶/日。以上三家是最受关注的预测机构，它们的预测值均低于去年的数字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克预计，全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+集团以外的石油生产商的供应增长量约100万桶/日。这意味着，2024年OPEC+的石油需求将比2023年增加约90万桶/日，欧佩克在其2024年5月的月度石油市场报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长仅为110万桶/日，且对OPEC原油需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总体来看，今年美国原油产量迄今变化不大。四月份产量约为1313万桶/日，比去年12月的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管油价徘徊在每桶80美元附近，美国生产商似乎不太可能像2023年那样超出预期，行业高管和分析师表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户仍旧非常审慎和自律，”合同钻探公司Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的价格，钻机数量没有显著提升有些令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司保持资本支出不变，并推迟对其钻机的升级，以更好地适应更为平稳的钻探增长。其计划在今年年底运营12台钻机，并在明年重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国石油钻机数量已降至496台，较去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国在数年内每年增长100万桶/日的潜力实际上是存在的，但目前并不愿意以这样的速度增长，”标普分析师在周四的一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油生产将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市的美国生产商在其增长方面的支出有限，受到投资者压力的影响，他们在2010年代无节制的支出虽然促进了快速增长，但也限制了页岩油行业的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来比预期更大的产量增长部分得益于私营生产商，其中一些已陷入与国际市场的合并潮。他们通过钻出更长的井和裂缝以从同一时间更多的井同时生产石油来提高生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“预计尽管近期合并潮频现，当前的油价将有助于支持美国整体石油产量的温和增长，而钻井和完井效率的持续改进将延续这种趋势，”德克萨斯标准石油总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油服务公司如Schlumberger (SLB.N)预期今年国际市场的增长将高于北美市场。其第一季度国际收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因是国际市场的并购。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来，战略上更加注重资本纪律，导致了不同的反应，”瑞银银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将延长其自愿减产措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将引领今年的石油和液体产量增长。欧佩克+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应量将增加140万桶/日，据美国能源信息署3月份的报告称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“欧佩克+已经学会了与美国石油产量增长共存，”瑞银银行的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台的操作楼层从最近由Oasis Petroleum拥有的油田租约内的控制室可见" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;德克萨斯州温克附近Permian盆地由Oasis Petroleum拥有的油田租赁地块内的钻井平台操作楼层，2018年8月22日。路透社/尼科·奥尔德福/档案照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了一份关于加沙停火的全新提案，作为释放人质的交换条件，并呼吁哈马斯同意这一新提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候让这场战争结束，让和平来临了，”拜登说。他正处于选举年，面临停止加沙冲突的压力，这场冲突已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他多方进行调解的停火谈判再次陷入停滞，双方均指责对方妨碍了局势进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提案正值以色列对拉法的军事行动持续数周后，以及针对以总理本雅明·内塔尼亚胡政府的国内外新压力之际。死亡事件和人质持续被俘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登宣布停火计划后，向哈马斯提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提案还发生在两年前共和党总统候选人唐纳德·特朗普因34项重罪被判有罪又过了一天之后，凸显了两位候选人的立场差距。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新提案由三个阶段组成，这种安排打破了以往的停火模式，因为停火将贯穿整个三个阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口密集区撤出，交换包括老年人和女性在内的人质，释放数百名巴勒斯坦囚犯；巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙地区，每天有六百辆卡车运送人道主义援助进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二阶段，哈马斯和以色列将谈判永久停止敌对的条款。“停火将继续进行，只要谈判继续进行，”总统表示，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议已由卡塔尔向哈马斯转达。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁那些推动“无限战争”的以色列人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列有些人不会同意这个计划，他们将要求战争继续下去。有些人甚至在政府联盟中，他们已经表明了这一立场，他们想占领加沙，他们希望多年持续战斗，并不将人质的释放视为优先事项。因此，我敦促以色列领导人支持该协议，无论如何都不要让任何压力动摇你的决心，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一生致力于以色列的美国总统，我是唯一一个在战争期间访问以色列的美国总统，也是唯一一个在以色列被袭击时派美国军队直接防御以色列的美国总统，我希望你们能够退一步想一想，如果错过了这个机会，将会发生什么。我们不能错过这个机会。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员对记者说，以色列能够提出新提议是因为战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有通向危机结束的道路。这是一份详细的四页半协议，经过了详细协商。摆在桌面上的是整个过程的终局之战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据计划，每一阶段将持续42天，此消息人士补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家以色列媒体将拜登周五的讲话描述为戏剧性的，并将其视为直接打动以色列公众的尝试。领头的12频道中断了晚间的新闻节目，直播播放拜登的讲话。此前，以色列审查机构曾禁止公布该提议的细节，主持人丹尼·库什马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;副教授杰里米·苏里认为，此提案比之前的任何提议都更有可能取得成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经对哈马斯造成了严重破坏，哈马斯能够对以色列发动严重袭击或攻击或恐怖事件的可能性不可忽视，但相比于之前已明显降低，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球舆论正在“转投”以色列的对立面，苏里说，这可能会促使以色列人希望结束冲突，加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持一件事时，他可以创建许多激励因素，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的早期人质提议包括交换患病、年老和受伤的人质，换取六周的停火，该停火可以延长以运送更多援助进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月早些时候，这一提议因以色列拒绝接受哈马斯要求在谈判中结束战争和在拉法市的激进军事行动而瓦解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，他们已告知调解人，在持续的冲突中不参与更多谈判，但若以色列停止战斗，他们愿意达成包括人质和交换囚犯在内的“完整协议”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将在周五与包括17国在内的持有加沙人质的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周日对拉法的一次空袭导致45名巴勒斯坦人遇难，引发了国际社会的愤怒，但没有达到美国划出的任何红线，以使美国切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中的巴勒斯坦平民经历了纯粹的苦难，”拜登周五表示。“我们看到了本周早些时候拉法危险火灾的可怕画面，以色列袭击了出路，目标是对准了哈马斯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列在回应10月7日南部以色列的哈马斯袭击行动中攻击加沙以来，已有超过36,280人丧生。根据以色列的数据，哈马斯袭击导致约1,200人死亡。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在拉法市受损建筑的废墟中行走，该废墟是2024年6月12日在加沙北部加沙条带内以色列军事行动中被摧毁的。路透社/Mahmoud Issa&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台崛起 投资者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已移入一种新的平台，该平台通过锁定代币为投资者提供奖励，这一复杂方案正引发分析师对用户及加密货币市场的警告。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;被称为“重新委存”(re-staking)的流行程度飙升，是加密货币市场风险增加的最新迹象。随着加密货币价格飙升，交易者寻找收益，比特币（最大的加密货币）接近历史最高水平，以太币（第二大的加密货币）同比上涨超过60%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“重新委存”热潮的核心是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月由美国风险投资公司安德森·霍洛维茨创业基金的加密货币部门筹集了1亿美元，目前其平台吸引了188亿美元的加密货币——这比六个月前的不到4亿美元有了大幅增长。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时解释说，该公司发明“重新委存”是为了扩大一种长期存在的加密货币做法——&lt;a href="https://www.reuters.com/business/finance/what-is-staking-cryptocurrency-practice-regulators-crosshairs-2023-02-10/"&gt;委存&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络上的许多计算机来验证和确认谁拥有哪些加密货币。为此，加密货币持有者，如以太币持有者，允许其资产被锁定作为验证过程的一部分。持有者在参与委托期间会失去即时访问其代币的权限，但他们会因参与赢得收益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些委存平台还会向用户发放新的加密货币来代表他们所委托的加密货币。重新委托允许拥有者将这些新的代币再次委托给不同的区块链程序和应用，以期望获得更高的收益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加密货币界对于重新委托的风险存在分歧，一些内部人士表示这项实践还太过新，难以准确判断。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但其他人，包括分析师，则担心如果用重新委托的加密货币所代表的新代币作为加密借贷市场的抵押品，可能会导致抵押品不足的无限借贷循环。如果所有的人都同时撤资，这可能会破坏更广泛的加密货币市场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“当有抵押品作为抵押品时，情况就不理想，增加了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;投资者对收益的吸引力在于：在以太坊区块链上进行委存通常的收益率在3%-5%之间，但分析师认为重新委存的收益可能会更高，因为投资者可以同时获得多个收益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重新委托是去中心化金融(DeFi)这一充满风险领域的最新进展，在DeFi中，加密货币持有者投资实验性方案，以期在不卖出的情况下获得其持币的大量回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，EigenLayer平台尚未直接向用户支付委存奖励，因为支付机制尚未开发完成。用户加入平台主要是为了期待未来的奖励或其他的空投奖励。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用平台的人发放其自己创造的新代币，用户希望这种代币“EIGEN”在未来能够有价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Adam Morgan McCarthy表示，重新委托平台的增长是由于用户寻求这类空投的推动，他认为这是“非常投机性”的行为。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这很冒险，”美国加密货币交易所Coinbase的研究负责人David Duong表示（Coinbase提供委存但不提供重新委托）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“他们现在预先这样做，期望会得到奖励，但他们不知道会得到什么，”Duong说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer于去年由Sreeram Kannan创立，他是西雅图大学的一名前助理教授，并且是曾经组建印度第一颗学生设计的微卫星团队的一员，根据他的学术网页。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer自称为验证服务的市场平台，连接潜在的委存者与需要委托代币的应用程序。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新的重新委托平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们代表客户重新委托代币并在EigenLayer上生成新的代币来表示这些重新委托的资产。这些代币可以用于其他地方，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan表示，平台的目标是让用户选择将其代币委托到哪里，以及帮助新的区块链服务发展，而不是刺激越来越多基于加密货币的借贷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有任何正式关系...这是一个新兴的现象，”他说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重新委托可能会带来“隐藏的风险”——如果重新委托的代币被用于加密借贷，可能会出现强制平仓并导致市场下跌期间更大的波动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售加剧了高风险借贷问题，随着用作抵押的加密代币迅速失去了价值，导致了 Terra 和 Luna 代币的崩塌。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan认为 EigenLayer 与这些风险无关。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“风险不在重新委托，而在于借贷协议。借贷协议对风险定价不当，”他说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些专家并不担心重新委托，指出重新委托协议的资金相对于全球2.5万亿美元的加密行业来说微不足道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心损失在加密世界向更广泛的金融市场蔓延。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“目前来看，重新委托问题对传统金融市场没有意义的风险，”标普全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管如此，加密世界正越来越连接主流金融，并且重新委托正吸引机构投资者的兴趣。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;标准银行的加密子公司Zodia Custody看到了显著的机构对委存的兴趣，但认为重新委托是一个过度的行为，因为它难以确定资产的“纸面轨迹”以及收益的分配方式，首席风险官Anoosh Arevshatian说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nomura的加密子公司Laser Digital已与Kelp DAO合作，后者表示Laser Digital将在4月份的一篇博文中宣布重新委托部分资金。Laser Digital未回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;瑞士专注加密货币的银行Sygnum表示，其为客户委托加密资产，并预期“围绕重新委托的新生态系统将出现。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="这是比特币的代表图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这是比特币（Bitcoin）的代表图，由路透社2024年3月9日在巴黎拍摄的插图照片提供。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="这是以太坊的代表图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这是2023年6月16日插图中的以太坊（Ethereum）代表图，由路透社提供。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum以压倒性优势胜出，将成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·雪海沃姆以压倒性优势当选墨西哥首位女总统，继承了她的导师和卸任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目，后者在贫困人口中的声望推动了她的胜选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;雪海沃姆&lt;/a&gt;，一位气候科学家和墨西哥城前市长，根据墨西哥选举机构快速计票结果显示，她在总统选举中获得了约58.3%至60.7%的选票。这是墨西哥民主历史上的最高得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟在国会两院中也有望获得可能超过三分之二的多数，这将使联盟能够在没有反对党支持的情况下通过宪法改革，这一结果由选举机构根据不同范围的结果给出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索希特尔·加尔韦斯&lt;/a&gt;在初步结果显示她获得了约26.6%至28.6%的选票后承认失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我第一次，在墨西哥共和国成立200年来，我将成为墨西哥的第一任女总统，”雪海沃姆对支持者说，并受到热烈欢呼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;雪海沃姆的胜利对墨西哥来说是一个重大进步。墨西哥以其粗犷文化著称，是全球第二大天主教人口国家，曾长期坚持更为传统的价值观和女性角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;雪海沃姆是美国、墨西哥或加拿大历史上首位通过普通选举获胜的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想过有一天我会为女性投票，”87岁的埃德尔米拉·蒙蒂尔说，她是一名雪海沃姆的支持者，生活在墨西哥最小的州塔勒斯特拉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以前我们甚至不能投票，或者只能按照丈夫的指示投票。感谢上帝，这一切都变了，我有幸活了下来，”蒙蒂尔补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;雪海沃姆面临的道路充满挑战。她必须平衡增加人民福利政策的承诺，同时应对庞大的预算赤字和低经济增长率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果宣布后，她对支持者表示，她的政府将实行财政纪律，并尊重中央银行的自治权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺加强安全，但具体细节较少，此次选举是墨西哥现代史上最暴力的一次，至少有38名候选人被谋杀。许多分析师认为，洛佩斯·奥夫拉多尔任期内，犯罪集团深化了其影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的投票还受到下加利福尼亚州选区发生选区工作人员遇害事件的破坏。洛佩斯·奥夫拉多尔任期内，超过18.5万人死亡，比墨西哥现代历史上任何其他政府期间都多，尽管谋杀率有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺在提高警察效率和减少问责制方面投入具有变革性的投资，否则雪海沃姆可能很难实现整体安全水平的显著改善，”独立拉美政治风险分析师纳西内特·帕里希·弗兰内利说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党还赢得了墨西哥城市长竞选，这是该国最重要的职位之一，初步结果显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统面临的一项挑战是在美国境内大肆移民流向美国和打击毒品走私的背景下，与美国进行艰难的谈判。此时，美国出现了芬太尼成瘾问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果美国总军建立在11月由唐纳德·特朗普获胜，谈判将更加困难。特朗普誓言对墨西哥制造的中国车征收100%关税，并表示将动员特种部队打击车手。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，下一任总统需要解决电力和水资源短缺问题，并吸引制造商搬迁，这是“近外包”趋势的一部分。企业将供应链更靠近主要市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;雪海沃姆还需要解决佩梅克斯（Pemex）的问题，这是州油巨无产阶级，产出已连续二十年下降，负债累累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“公共资金不能无限制地投进无底洞，让公司永远无法盈利，”高盛首席拉丁美洲经济学家阿尔伯托·拉莫斯说，“他们必须重新审视佩梅克斯的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔将最低工资翻了一番，减少了贫困，并监督了 pesos 的增强以及低失业率——这些成使得他极为受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;雪海沃姆承诺扩大福利计划，但面对墨西哥今年可能面临的庞大赤字和央行预计到2025年仅增长1.5%，这将并非易事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔在竞选中一直是主导人物，试图把投票变成对其政治议程的全民公决。雪海沃姆拒绝了反对派声称她会成为“洛佩斯·奥夫拉多尔傀儡”的说法，但她已承诺继续实施许多他的政策，包括那些有助于墨西哥最贫困人口的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜利演讲中，雪海沃姆感谢洛佩斯·奥夫拉多尔是“一位独特的个人，他让我们的国家变得更好”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析家维里·里奥斯认为，批评雪海沃姆会成为“奥夫拉多尔遗嘱执行人”的观点背后是性别歧视。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人难以置信的是，人们不相信她将做出自己的决定，我认为这在很大程度上是因为她是女性，”她说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="雪海沃姆胜选墨西哥总统" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，墨西哥，2024年6月3日。图片来源：路透社/Raquel Cunha&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="雪海沃姆胜选墨西哥总统" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，墨西哥，2024年6月3日。图片来源：路透社/Raquel Cunha&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。图片来源：路透社/Mahe Elipe&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。图片来源：路透社/Daniel Becerril&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。图片来源：路透社/Quetzalli Nicte-Ha&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。图片来源：路透社/Jorge Luis Plata&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥维拉克鲁斯，2024年6月2日。图片来源：路透社/Yahir Ceballos&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥的佐那卡坦。图片来源：路透社/Gabriela Sanabria&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年6月2日。图片来源：路透社/Alexandre Meneghini&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年6月2日。图片来源：路透社/Luis Cortes&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;库利亚纳，墨西哥，2024年6月2日。图片来源：路透社/Jorge Luis Plata&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;丘伊加奇，墨西哥，2024年6月2日。图片来源：路透社/Jose Luis Gonzalez&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年6月2日。图片来源：路透社/Alexandre Meneghini&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年6月2日。图片来源：路透社/Raquel Cunha&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;圣胡安·查马拉，墨西哥，2024年6月2日。图片来源：路透社/Jacob Garcia&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;墨西哥城，2024年6月2日。图片来源：路透社/Henry Romero&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;萨尔瓦诺拉斯，2024年6月2日。图片来源：路透社/Jacob Garcia&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;墨西哥城，2024年6月2日。图片来源：路透社/Raquel Cunha&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ7A.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;墨西哥城，2024年6月2日.图片来源：路透社/Luis Cortes&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;墨西哥城，2024年5月31日。图片来源：路透社/Daniel Becerril&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;墨西哥城，2024年5月31日。图片来源：路透社/Daniel Becerril&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;墨西哥城，2024年6月1日。图片来源：路透社/Daniel Becerril&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>