<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 08 Dec 2024 10:34:26 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布 Martial Law</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会共有299名议员中的190名议员出席，于周三通过了一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，韩国电视台实况播出。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布戒严令，2024年12月3日。青瓦台/REUTERS供图&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿死于监狱袭击</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克一座超级监狱遭受其他囚犯攻击后，于周五逝世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年被判在不列颠哥伦比亚省不列颠哥伦比亚河附近的一处猪farm中杀害毒品使用者和卖淫女，并对她们的遗骸进行了残忍处理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;检方认定他在一处破败的地产上谋杀了六名女性，该地产位于温哥华附近。政府检察官在判处其终身监禁后撤销了另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日遭受攻击后于魁北克监狱中去世。在接受治疗后，他被送往医院。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知此罪犯的行为对不列颠哥伦比亚省及其他地区社区造成了毁灭性的影响，”服务部门在其声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这6名受害者是大约10多年间在温哥华市区一个贫困、毒品泛滥的东点街区失踪的60多名女性中的一员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿于2002年初被捕前，警方在其位于距温哥华市区约25公里的波特库克伦的猪farm上发现了33名女性的遗骨或DNA，其中许多受害者为原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报皮克顿曾写过一本书，该书在出版后数小时内就被亚马逊网站撤下。据《温哥华太阳报》报道，在书中，连环杀人犯宣称自己无罪并称自己被警方诬告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版商请求将该书从亚马逊网站删除并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的案发前电视照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的电视照片，拍摄于其波特库克伦住所。路透社/环球电视台/ 文件 photo&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现下滑而受挫</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在处理非洲民族大会（ANC）自废除种族隔离以来最糟糕的选举结果后，权力将遭受严重影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举结果显示，约71%的选区投票数据显示，ANC的得票率低于42%，这是自1994年种族隔离结束以来首次低于多数，且远低于2019年最后一次选举时的57.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此选举结果意味着，纳尔逊·曼德拉的前解放运动组织将不得不与其他较小政党谈判结盟或其他形式的合作，以便继续执政南非。拉马福萨可能需要做出政策妥协，甚至放弃重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转型为企业家的拉马福萨可能会面临反对党和党内批评者的辞职要求，但ANC的高层官员支持他留任。分析人士表示，目前没有明显接班人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明确能接替拉马福萨的人选。”开普敦大学政治学教授安东尼·布特勒说，布特勒曾撰写过关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月的民意调查显示，拉马福萨在此次大选中的政治支持率最高。ANC党内的派系斗争可能使其难以组建反对联盟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对此选举结果发表评论。他的发言人表示，拉马福萨将在周日公布最终初步结果时发表公开声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位之前也曾悬而未决，2022年的一个调查报告发现，他曾因在私人农场中藏匿大量现金而可能有不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认了这起被称为“Farmgate”的丑闻中的不当行为，并在同一年赢得了ANC党的重新续任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为ANC迄今面临的最严峻考验，因选民对高失业率、犯罪率和令人窒息的断电等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年底当选ANC党主席，承诺重塑ANC的形象并重振经济，当时前总统雅各布·祖玛在九年的丑闻和经济衰退中执政。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，当他在2018年成为国家元首时，最初的欣喜之情迅速消散。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济停滞不前，类似丑闻仍然围绕着ANC高层官员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自他的政敌祖玛，他支持新党uMkhonto we Sizwe，该党超出了预期，大大削弱了ANC的支持，在祖玛的故乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）尤其明显。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Jacob Zuma 棋杀拉马福萨和ANC。他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省很脆弱。”政治分析师拉尔夫·马特赫加说。“这对拉马福萨的项目而言意味着终结……你无法因选举失败而维持正常运作。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革上犹豫不决而受到批评，以避免加剧党内分歧——这与他作为工会领导人时表现出的果断性相差甚远。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，支持者称赞他的妥协技巧和他的角色，即推动南非作为“全球南方”（指低收入及中等收入国家）的倡导者之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在 COVID-19 大流行期间，拉马福萨是全球最活跃的声音之一，呼吁公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了针对以色列的种族灭绝指控，法官本月裁定以色列必须停止对加沙城拉法的军事行动。以色列激烈否认这些指控，并继续对拉法发动军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选途中，拉马福萨试图强调ANC在过去的三十年中的成就，但批评者表示，他并没有提出足够的新解决方案以应对南非面临的最大挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一次竞选集会上，拉马福萨向聚集在索韦托足球场的成千上万支持者许诺“做得更好”。许多人在他演讲未结束时就离场了。&lt;/p&gt;
        
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
                &lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;
            &lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中微妙加剧乌克兰冲突力度</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽美国武器在俄罗斯境内使用的限制，这一举措标志着美国在两年半前开始的对乌战争中的进一步介入，专家认为这一决定有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标风险过大，怕会引发与拥有核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规则与美国政府之前对基辅的其他武器禁令一致，这些禁令已陆续解除，从先进的美国战斗机到远程ATACM制导导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于周四生效，仅针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，这一决定允许基辅使用美国提供的武器反击跨越边境袭击或准备袭击其领土的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这意味着，乌克兰前线部队可以使用配备了制导多管火箭系统（GMLRS）导弹的“高机动火箭炮系统”（HIMARS）发射器对俄罗斯军队进行反击，专家指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能为从顿巴斯地区撤出俄罗斯军队创造条件，”乌克兰国立战略研究所研究员米科拉·比莱耶科夫说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格兰表示，拜登的决定将减少基辅从顿巴斯关键战场调兵的需要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，俄罗斯军队要被动应对他们在哈尔科夫地区进攻战术的变化，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策始于数周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据匿名美国官员透露，5月13日，乌克兰在与白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀及其下属联合参谋长委员会主席C.Q.布朗将军进行安全视频会议时提出了这一请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗将军提出建议，支持放宽武器使用限制，沙利文于5月15日将这一建议提交给拜登。该官员表示，拜登同意乌克兰能够在俄罗斯领土上安全反击俄罗斯军队，美国政府此后一直在落实这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统沃洛德梅尔·泽伦斯基在5月20日接受《路透社》采访时公开呼吁西方伙伴采取此类措施，但当时表示：“迄今为止，尚未取得积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据埃夫里亚研究计划高级研究员罗布·利伊指出，俄罗斯利用拜登对境内攻击的禁止，将其作为在哈尔科夫地区发动攻击的安全区域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮直接部署在边界对岸。还可部署防空、电子战、指挥与控制部队，”利伊说。“俄罗斯可能获得一定的安全地带。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，利伊和其他专家指出，这一决定本身短期内可能不会显著改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定不会大幅改变前线的移动，但如果能增加俄罗斯继续跨境行动的难度，那就已经是一种改进，”利伊说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格兰认为，俄罗斯缺乏足够的兵力进行大规模进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯无法从东北方向产生足够的战斗力来威胁哈尔科夫，”他说道。“要实现这一点，需要从东部战斗区域抽调兵力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰向俄境内发射武器，并于周二再次提高了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来数周和数月内寻求扩大使用美国武器打击俄罗斯领土其他地区的权限，尤其是俄罗斯在战场上占据主导地位的一年之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，华盛顿宣布政策转向后不到一天，泽伦斯基在接受《卫报》采访时呼吁美国批准其打击俄罗斯境内纵深目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华盛顿战略与国际研究中心前国防部官员马克·坎西安认为，拜登的举措只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的重大转变。但这是一步，”坎西安说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将要求下一步：打击更广泛的恐怖目标，可能是在不直接威胁哈尔科夫，但在其他区域的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，目前拜登政府尚未扩大政策允许打击俄罗斯境内其他目标。但他未排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续采取我们一直在做的事情，即适当地调整和适应，”布林肯表示。&lt;/p&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="俄罗斯导弹袭击哈尔科夫地区后的情景" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防员在乌克兰哈尔科夫附近村庄马拉达尼利夫卡的儿童与青年体育骑术学校被俄罗斯导弹袭击严重损毁的现场工作，2024年5月30日。路透社/瓦伦丁·奥吉伦科/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后誓言继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一排相机，传达了一个适合他当前法律和政治斗争的信息：他已经做好了战斗的准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团刚刚裁定他因伪造文件以隐瞒支付成人影星封口费而涉及34项罪名有罪的前一天，共和党总统候选人列举了一系列对手和怨恨，以其愤怒且冗长的言论表达了不满。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称主持审判他的法官胡安·梅尔钦为“歪曲事实的”和“恶魔”。他形容竞争对手乔·拜登——在11月5日选举中与他竞争的民主党的总统候选人——是“历史上最糟糕的总统”。他抨击了曾出庭作证反对他的证人、曾投票弹劾他的国会议员，以及他声称非法涌入国家的非法移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为他的竞选活动捐款，并将他所面临的挑战超出个人层面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然他的其他竞选演讲通常夹杂着幽默，但这次的演讲大部分都是阴郁的。在新闻发布会上，特朗普仅拿着一页笔记。在最后，他没有回答问题，便在儿子埃里克·特朗普的陪同下迅速离开了演讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在远离镜头的地方，通过筹款活动和社交媒体，前总统的盟友也发泄了对司法系统的不满，以及对任何提出特朗普可能犯罪的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在竞争激烈的选举中，两位主要候选人都将对方描绘为对国家的威胁。拜登竞选团队立即利用特朗普的讲话，将其视为进一步证明他不适合担任总统的新证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普表现出的困惑、绝望和失败，在那里他诉说个人怨言并歪曲美国司法制度，任何观看的人都能得出一个结论：这个男人不能成为美国的总统。”拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团裁决特朗普败诉后的几天内，特朗普的支持者——他们普遍认为纽约裁决是一场司法不公——为他的竞选活动在单日募集了3480万美元的捐款，特朗普团队表示，这是他在WinRed平台上创下的单日最高纪录。WinRed是共和党为数字筹款搭建的平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;筹款不仅在总体上落后于拜登，而且在周五，竞选团队发布了狂暴的筹款信息，试图保持前一日的速度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史最黑暗的日子！”一条信息写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不会投降！”特朗普的新闻发布会后，另一封信息宣告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都站在前总统这边，他们认为审判是不可靠的，控诉本不应被提起，纽约市——民主党占多数地区的陪审团——是偏见的，而法官是偏执的——的地方当局否认有此偏执。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对共和党人的斥责不够迅速或强烈时，特朗普的盟友和竞选助手便发起了反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普竞选经理克里斯·拉基维塔对一个在社交媒体平台上发布信息的全国性共和党学生组织发起了反击，该组织称陪审团的裁决应受到尊重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“每个人都有自己的看法……就像每个人都有自己的屁一样……”拉基维塔在社交媒体上发帖道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还对前马里兰州共和党温和派州长拉里·霍根展开攻击，霍根在宣判前警告美国民众“不要因更多的党派分裂言论而使事件升级”。霍根此前因警告不要因更多党派分裂言论而使事件升级而受到谴责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你已经结束了你的竞选。”拉基维塔在社交媒体上回应道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在接受宾夕法尼亚州和乔治亚州等关键战场州的共和党选民采访时，几位选民表示，特朗普的定罪使他们在11月的支持发生了动摇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如此多的民意转向可能会损害他在与拜登的重新对战中的前景，考虑到特朗普在多个摇摆州的领先优势非常微弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但接受采访的大多数共和党人听起来像特朗普本人一样，称审判为一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“一切政治性谎言，只是为了伤害他，并尽可能让他远离竞选舞台。”62岁的已退休警察斯科特·克莱顿在佐治亚州梅里塔对记者说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能这样做，他们就能对任何人这样做。绝对没有人会安全。”&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长　OPEC+考虑延长减产规模</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商继续遵守限制支出的承诺，以增加产量，这让全球最大的原油生产国在美国2024年的产出增长放缓道路上继续前进，这可能缓解欧佩克+本周需要进一步削减产量的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在过去十年中一直引领非欧佩克产油国的全球原油供给增长，得益于页岩油革命和技术创新带来的产量提升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国石油产量超出预期，增长超过一百万桶/日，达到1293万桶/日，超过了政府在2023年初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克及其盟友(OPEC+)去年深化了产量削减，部分原因是为了弥补美国和其他非欧佩克产油国的产量上升。总削减量为586万桶/日，相当于全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士透露，欧佩克+正在商讨一项复杂的协议，该协议将允许该集团将部分削减措施延长至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在本周日欧佩克+会议讨论产量政策期间，美国产量增长继续推动非欧佩克+输出量的增长，但这种威胁比2023年有所减小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这也与欧佩克的预测类似，后者预测美国原油和凝析油产量将增长30万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署(IEA)预计美国产量将增长64万桶/日。这三个是最受关注的预测者，他们的预测都低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克预计全球需求增长220万桶/日，将超过非欧佩克+集团内石油生产商的产量增长约100万桶/日，这意味着2024年OPEC+的原油需求将比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;IEA预计全球需求增长将仅为110万桶/日，且OPEC原油需求不会有太大变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总体而言，美国原油产量今年迄今为止变化不大。四月份的产量约为1313万桶/日，较去年十二月份减少了约1.3%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业界高管和分析师表示，尽管油价徘徊在每桶80美元左右，美国生产商似乎不太可能再次产生出乎预料的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常谨慎和有纪律的态度。”签约钻探商Scandrill的首席运营官保罗·莫斯沃尔德说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的价格，钻机数量没有更多上升颇令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司正在保持资本支出不变，并推迟对其钻机的升级以更好地适应较为平坦的钻探增长。他们计划年底运营12座钻机，并将在明年重新部署更多的钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯数据，美国的石油钻机数量已降至496座，较去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在未来几年以每天100万桶的速度增长，然而目前无法通过那样的速度增长。”标普分析师在本周的一份通知中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市的石油生产商在投资者的压力下，限制了增长相关支出，因为过度支出推动了惊人的增长，但在2010年代，页岩产业的回报有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来高于预期的产量增长部分原因是私营生产商的贡献，其中一些现在正被一波行业整合潮所吞噬。他们通过钻更长的井和压裂岩层，在相同时间内从更多的井中提取更多的石油来提高生产力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管近期出现了整合浪潮，但我预计目前的油价仍将支持总体美国石油产量的适度增长，而持续改善钻探和完井效率将持续发挥作用。”来自德克萨斯标准石油公司的总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司如SLB（SLB.N）预计今年国际市场的增长将超过北美。在今年第一季度，其国际收入增长了18%，而北美地区的收入下降了6%，部分原因在于整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略重点已转向资本纪律，产生了一种不同的反应。”瑞银银行分析师乔瓦尼·斯塔诺沃表示，他预计欧佩克+将延长其自愿削减。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计仍将引领今年的石油和液体产量增长。欧佩克+的石油液体产量预计将减少100万桶/日，而非成员国的供应预计增长140万桶/日，据EIA在三月份的报告称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“欧佩克+已经学会适应美国石油产量的增长”，瑞银的斯塔诺沃表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一只钻井平台的操作台从位于美国德克萨斯州温克的Oasis石油公司特许领土内的钻井平台上控制室可见" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一只钻井平台的操作台从位于美国德克萨斯州温克的Oasis石油公司特许领土内的钻井平台上控制室可见。2018年8月22日。路透社/Nick Oxford/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的情况下重新启动加沙地带停火，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在是结束这场战争、开启新一天的时候了。”拜登说，他正处于美国大选年，迫切希望结束持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其他国家正在调解以安排以色列与哈马斯运动之间停战的会谈，这些会谈多次陷入停滞，双方互相指责对方导致进展缓慢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列对拉法的多次入侵之后提出的，并且面临着国内外对以色列在加沙的伤亡和人质持续被囚的新的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡办公室表示，美国提出了停火计划，以色列已经授权谈判代表在该计划中提出加沙停战协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普总统的支持者唐纳德·特朗普前一天被裁决有34项重罪成立，这突显了两位候选人的巨大差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这项新提议分为三个阶段，与以往不同的是，停火将在各方通过所有三个阶段的过程中继续存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一个阶段将持续六周，以色列部队将撤出加沙人口中心，人质，包括老人和妇女，将与数百名巴勒斯坦囚犯进行交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车带来人道主义援助，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二个阶段，哈马斯和以色列将协商永久结束冲突的条款。“只要谈判继续进行，停火将继续进行，”总统说道，这是一个新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三个阶段将包括一项重要的重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已经转交给哈马斯，由卡塔尔传达。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统敦促那些支持“无限期”战争的以色列人改变他们的想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道有以色列人不会同意这个计划，他们将要求战争无限期进行。有些人甚至在内阁中，他们已经很清楚，他们想占领加沙，他们想继续战斗多年，人质对他们来说并不是优先事项。因此，我敦促以色列领导层支持这一交易，尽管会面临各种压力。”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为对以色列有着终生承诺的唯一一位美国总统，作为在战争期间唯一访问过以色列的美国总统，以及刚刚派遣美国军队直飞以色列以防止伊朗袭击的人，我要求你们退一步，想想如果这一刻失去会怎样。我们不能丢失这一时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员表示，以色列能够提出这一新提议是因为最近战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一条通往危机结束的道路。这是一份详细列出的四页半协议，”该官员说。“这一协议经过了细致的协商。现在摆在桌面上的其实是整个过程的最终结果。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;按照计划，每个阶段将持续42天，该官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多家以色列媒体形容拜登周五的演讲具有戏剧性，并认为这是一项直接针对以色列国民的尝试。领先的12频道中断了晚间新闻节目直播，直接播出了拜登的演讲。以色列的审查机构此前禁止发布该提议的细节，主播丹尼·库沙莫罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员表示，这项提议比以往任何提议的成功几率都要大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经对哈马斯造成重大破坏，哈马斯能够对以色列发动任何严重袭击或攻击或恐怖行动的可能性虽然不能忽视，但远低于以往，”奥斯汀大学历史和公共事务教授杰里米·苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众形象正在转向反对以色列，苏里说，这可能会促使以色列人希望停止冲突，而拜登的影响也是如此。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事时，他可以创造大量激励措施，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个人质提议提议以释放病、老、伤的人质换六周停火，然后再延长停火，以便向加沙地带运送更多援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上个月这一提议在以色列拒绝接受哈马斯要求的永久停火作为谈判的一部分并加强了对拉法南部城市的攻击后破裂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯于周四表示，它已告知调解人，只要以色列停止战争，就不会参与更多谈判，但愿意达成一份“完整协议”，包括人质和囚犯的交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文周五将与17个有公民被哈马斯囚禁在加沙的国家的大使会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列周日对拉法的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，但这一行动并没有触及美国对切断对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙地带的巴勒斯坦人民经历了这场战争的灾难性阶段，”拜登周五说。“我们目睹了本周在拉法发生的一场致命大火，美国人在一次针对哈马斯的以色列空袭中看到了可怕的画面... ”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列对加沙地带发动军事行动以回应10月7日南部以色列的哈马斯袭击以来，超过36,280人丧生。根据以色列的统计，哈马斯袭击造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的贝里在停火协议中重新担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里在促成美国调解黎巴嫩与以色列和平协议方面重现了他在_health_哈泰赫与美国之间的关键斡旋角色。凭借数十年的经验，伯里帮助达成了这一协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这凸显了这位86岁老人在黎巴嫩，特别是什叶派穆斯林社区中仍然具有的影响力，这一社区长期以来一直是他的势力范围。自2024年9月以色列在黎巴嫩首都贝鲁特暗杀伊朗支持的哈塔赫领导人哈桑·纳斯里拉后，伯里被视为一个稳定影响的力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在上周三的电视讲话中，伯里表示黎巴嫩即将结束“最具历史意义且最危险的时刻”，并呼吁黎巴嫩民众为国家团结而共同努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里凭借在1975年至1990年黎巴嫩内战期间领导什叶派阿马尔运动而崭露头角。自1992年以来，他一直担任议会议长——这是黎巴嫩教派体制中什叶派的最高职务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈塔赫新领导人谢赫·纳伊姆·卡塞姆认可了伯里作为调解人的角色，称其为该组织的“大哥”。美国特使阿莫斯·霍奇斯坦在多次访问贝鲁特期间与伯里多次会面，正如当初在2006年哈塔赫与以色列之间主要战争结束时所扮演的角色一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析人士指出，伯里的作用更为重要是因为黎巴嫩目前无总统，内阁仅部分有权，而芬太尼组织被美国列为恐怖组织，很难接触。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;“如今，当你来到黎巴嫩，他是你唯一值得会面的人。他是国家。”一位驻贝鲁特的外交官表示。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;在1985年，伯里通过帮助谈判释放被什叶派武装分子挟持并劫持美国班机的39名美国人在贝鲁特被捕为人所熟知。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在他的内战后选举议长之后，纳斯里拉开始领导哈塔赫。二人一同领导了“什叶派双雄”，这一称谓指的是两个主导什叶派政治代表权和国家大部分领域的政党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位频繁访问伯里的外交官表示:“他是哈塔赫的可信伙伴，这就让他变得非常重要，但同时也存在一个明显的限度，不论是由于哈塔赫还是伊朗的态度。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列对伯里阿马尔运动势力范围区域的打击中包括了 Tyre 城市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里出生于1938年，其父是一位来自黎巴嫩蒂尼哈的移民商人，在塞拉利昂长大。他青少年时期即活跃于政治领域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;什叶派社区的许多成员赞赏伯里在他改善该社区在教派体制中的地位方面所做的努力，这一系统历来倾向于天主教徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为一名受过法律训练的律师，伯里在阿马尔运动创始人—伊玛目穆萨·萨德尔于1978年在利比亚旅行期间失踪后接替了他的职务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据伯里支持人士透露，他负责推动了阿马尔军事崛起。阿马尔运动与内战期间几乎所有的主要政党作战，其后哈塔赫转变为阿马尔运动的盟友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里麾下的什叶派追随者纷纷加入了国家体系和安全机构，他也似乎和哈塔赫在政治上步调一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年，当美国大使馆电报质疑其真实的哈塔赫立场后，伯里驳回了这些质疑，并宣称纳斯里拉就像他一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，伯里麾下的阿马尔战士与哈塔赫一道发射火箭支持加沙，在以色列开始打击南部地区的行动后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国特使开始访问贝鲁特与伯里会面，试图阻止以色列-黎巴嫩边境的对火，并寻求说服哈塔赫将势力范围撤至里塔尼河以北，这条河流大致南北穿越了边境约30公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里告诉一位外国官员：“想要让里塔尼河往南移动到边境比要使哈塔赫北移到里塔尼河以北要容易得多了。”一位接近伯里的消息人士向路透社透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里的反对者也批评他是造成2019年黎巴嫩经济崩溃的关键教派精英之一，这是由于数十年来的腐败所导致的金融体系崩溃所致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一些人则指责他拒绝召开议会会议选举总统，留任基督教要职空缺超过两年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交要人的角色是哈塔赫的政治对手—如基督教的黎巴嫩力量党等—的困扰所在。他们认为任何谈判必须由黎巴嫩总统负责。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼见面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里在贝鲁特与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼（未图）会面。图片来源：路透社/塔伊尔·阿斯达尼/备用照片，摄于2024年11月15日，贝鲁特。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里在贝鲁特一座建筑物上悬挂的横幅" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在贝鲁特举行的纪念伊朗阿马尔运动创始人伊玛目穆萨·萨德尔失踪45周年纪念活动中，黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里的肖像挂在一座建筑物上。图片来源：路透社/穆罕默德·阿扎基/备用照片，摄于2023年8月31日，贝鲁特。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台蓬勃发展，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已流入一种新平台，该平台通过锁定代币来向投资者提供奖励，这在分析人士警告存在用户和整个加密市场风险的复杂方案中，轰动一时。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被称为“重质押”的飙升人气是加密货币市场最新冒险行为的标志，随着价格飙升和交易者寻找收益，加密市场正日趋冒险。比特币，最大的加密货币，接近历史最高水平，而第二大加密货币以太币今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押热潮的核心是总部位于西雅图的创业公司EigenLayer。该公司在2月份从美国风投公司安德森·霍洛维茨的加密货币部门筹集了1亿美元，吸引了价值188亿美元的加密货币到其平台——相比之下，六个月前这一数字还不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明了重质押，以扩展一种长期存在的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机来验证和确认谁拥有哪些加密货币。为此，持有加密代币的用户允许他们的资产在此验证过程中被锁定。参与者失去即时访问其代币的权利，但会获得收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还为用户发放代表其已质押的加密货币的新代币。重质押允许代币持有者将其新收到的代币再次质押到不同区块链项目和应用程序中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币界对于重质押的风险程度存在分歧，一些业内人士表示，由于这项做法尚处于萌芽阶段，现在还难以评估其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，包括分析师在内的其他人则担心，如果代表重质押加密货币的新型代币被用于加密货币庞大的借贷市场作为抵押品，在资产基础相对有限的情况下，可能存在一系列基于少量基础资产借贷的循环。他们认为，如果所有人在同一时间试图退出，这可能会导致整个加密市场的不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押品作为抵押品时，这并不是理想的，这增加了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者而言，吸引力在于收益率：以太坊区块链的质押收益通常在3%-5%之间，但分析师表示，重质押的收益率可能更高，因为投资者可以在同一时间内获得多种收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是不受监管的金融服务或DeFi（去中心化金融）领域的最新发展之一，他允许加密货币持有者投资实验性方案，在不抛售的情况下生成大量回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为这一机制尚未开发完成。用户是出于未来奖励的预期加入了该平台，或者期待其他潜在奖励，例如“Airdrop”（空投）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用该平台的人发放其新创的代币。用户希望这一被称为“EIGEN”的代币未来能够增值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重质押平台的快速增长是由用户寻求“Airdrop”所驱动的，他将其称为“非常、非常投机的这种免费钱现象”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常冒险，”美国加密货币交易所Coinbase的研究负责人David Duong说道（COIN.O），“他们现在预知自己将会获得某些奖励，但并不知道是什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer于去年由前西雅图华盛顿大学助理教授Sreeram Kannan推出，Kannan还参与了一支团队设计并发射了印度第一枚学生设计的微卫星，这一点在其学术网页上得到了印证。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将自己的平台描述为一个验证服务的市场，将潜在的质押者与需要质押代币的应用程序联系起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新出现的重质押平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO等，这些平台为客户提供重质押服务，并生成新的代币以代表已质押的资产，这些代币可以用于其他用途，如借贷中的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台旨在允许用户选择自己的质押方向，并帮助新的区块链服务发展，而不是鼓励更多的加密货币抵押借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们并没有与这些玩家建立任何正式关系……这是一个新兴的现象，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重质押可能会带来“隐藏风险”——如果重质押代币被用于加密货币借贷，可能会引发被迫平仓，在市场下跌期间增加波动性，他在一份给路透社的报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售部分由高风险借贷加剧，随着作为抵押品的加密代币在Terra Luna代币崩盘后迅速贬值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将其与重质押风险区分开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重质押，而在于借贷协议。这些协议正在错误地定价风险，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重质押不以为意，指出在相对规模为2.5万亿美元的全球加密行业资产中，重质押协议中的现金数量很小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密世界中的损失可能会波及更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们尚未看到因重质押问题而传染给传统金融市场的实质性风险，”标准普尔全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密领域正越来越多地与主流金融相连，并且重质押正在获得机构投资者的认可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered加密业务部门Zodia Custody已经看到了大量的机构对质押的兴趣，但该部门的风险管理首席执行官Anoosh Arevshatian认为，重质押超出了其现有能力的边界，因为难以建立一个明确的“纸面记录”，以追踪资产流向以及奖励分配情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密业务部门Laser Digital与Kelp DAO合作，将其部分资金重质押，Kelp DAO在4月份的一篇博文中表示。Laser Digital没有回复路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密的瑞士银行Sygnum表示，其为客户质押加密资产，并预计“围绕重质押的新生态系统将出现”。&lt;/p&gt; 

![比特币的抽象代表](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg)
&lt;figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;比特币的抽象代表图于2024年3月9日在法国巴黎拍摄。路透社/Benoit Tessier/插图/档案照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

![以太坊的抽象代表](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg)
&lt;figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年6月16日拍摄的以太坊的抽象代表置于个人电脑主板上。路透社/Dado Ruvic/插图/文件照/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>