<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>中国 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 07 Nov 2024 17:04:56 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title> Qualcomm 加速智能手机市场复苏，中国手机发布</title><link>https://www.reuters.com/technology/qualcomm-advances-smartphone-market-revival-chinese-handset-launches-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;Qualcomm的股价（QCOM.O）在周四上涨超过8%，该公司预计第一季度业绩将超越华尔街预期，得益于智能手机市场的复苏和新一批中国智能手机的推出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;公司预计第一季度销售额及调整后的每股利润将达到109亿美元和2.95美元，这包括了美国和欧洲市场的假日购物季。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据路透社数据整理，分析师们的平均预计分别为105.9亿美元和2.86美元每股。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nvidia（NVDA.O）和Intel（INTC.O）在休市前的交易中略有上涨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们对于......看到智能手机市场稳定下来以及智能手机之外的持续多元化感到鼓舞，”TD Cowen分析师指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然Qualcomm与Apple签订协议，计划至少到2026年继续供应芯片，但关键在于Qualcomm努力进入笔记本市场（例如与微软联合推出AI设备和服务）以及数据中心（例如与Ampere Computing合作推出AI新芯片）是否能够快速扩大规模，以抵消来自Apple营收的下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Qualcomm从智能手机市场的复苏中获益，随着消费者升级设备用于AI应用如聊天机器人和图像生成，公司的智能手机业务在第四季度得到了中国新智能手机发布的推动。在最近一个财政年度里，中国客户的销售额占其总收入的46%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至周三收盘，Qualcomm的股价今年已经上涨了19.6%，Nvidia的股价在此期间几乎翻了一番，而Intel的股价则下滑了50.2%。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration shows Qualcomm logo" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5YDYF2DMFBJNFOY6XIIIKVYLHI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;插图显示了一部智能手机上的Qualcomm LOGO被放置在计算机主板上。图片来源：路透社/达道·鲁维奇/ illustrated file photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 11:07:05 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/qualcomm-advances-smartphone-market-revival-chinese-handset-launches-2024-11-07/</guid></item><item><title>印度监管部门突查使用亚马逊和flipkart平台的卖家办公室，知情人士称</title><link>https://www.reuters.com/world/india/india-raids-offices-sellers-using-amazon-flipkart-platforms-sources-say-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;印度金融犯罪调查机构对亚马逊(AMZN.O)和沃尔玛旗下Flipkart的部分卖家办公室进行了突查，调查涉嫌违反外资投资规定的行为。两名政府消息人士周四表示，此次突查是针对涉嫌违反外汇规例的违规行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次突击检查发生在路透社报道印度反垄断机构发现亚马逊和Flipkart以及其卖家违反了反垄断法规之后几周。两家公司均坚称自己遵守印度法律。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位政府高级消息人士表示，突击检查在新德里、孟买和班加罗尔进行，但未透露被突查卖家的具体姓名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“此次对亚马逊和Flipkart卖家的突击检查是执法部门调查的一部分，针对涉外汇违规行为的指控，”这位知情的政府消息人士表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亚马逊和Flipkart均未立即回应置评请求。金融犯罪机构的一名代表也未立即发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次突击检查是亚马逊和Flipkart面临的最新困境。这两家公司均将印度视为关键的市场，电子商务销售额迅速增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执法部门多年来一直在调查这两家电子商务巨头涉嫌规避外汇规例的行为，这些规例严格监管多品牌零售业务，并限制此类公司仅经营卖家市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四，一位政府高级消息人士表示，此次突击检查基于反垄断机构在其最近完成的对两家公司的调查中得到的观察结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据8月份那些尚未公开，但已被路透社看到的亚马逊和Flipkart的反垄断调查报告，平台“全权控制库存，卖家只是名义上的企业。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2021年，路透社的一项调查基于亚马逊内部文件显示，尽管印度法律规定禁止外国公司持有产品库存，亚马逊实际上对部分最大卖家的库存施加了重大控制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;印度商工部长8月份公开抨击亚马逊，称其在印度的投资经常用来弥补其业务亏损，并补充说这些亏损“带有掠夺性定价的气味”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="智能手机前显示亚马逊和Flipkart标志的插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KH6COTS7W5MR3B3JUZW3BYV6M4.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;智能手机前显示亚马逊和Flipkart标志的插图，2021年7月30日。路透社/Dado Ruvic/插图/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 09:18:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/india/india-raids-offices-sellers-using-amazon-flipkart-platforms-sources-say-2024-11-07/</guid></item><item><title>特朗普政府下美国农场生产商为对中国出口受挫做好准备</title><link>https://www.reuters.com/markets/commodities/us-farm-producers-brace-hit-exports-china-trump-administration-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;美国农业生产商正面临美国总统-elect唐纳德·特朗普再次当选可能引发的新一轮贸易战的风险，担忧对华农产品出口可能会受到影响，但他们表示虽然新的关税措施会带来损害，但他们觉得更为准备充分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国多个农业产区，包括杏仁和大豆农户，本周正出席在中国国际进口博览会(CIIE)中，这是一个旨在鼓励进口购买的活动，同时也与官员们会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该行业仍未能从2018年贸易战期间北京对美国农产品如大豆和高粱加征25%关税的影响中恢复过来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国是美国最重要的农产品市场之一，也是美国对华大豆出口的最大买家，但其购买力度有所削减。根据美国农业部(USDA)的数据，美国对华农业出口去年下降24%，价值约为291亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;USDA副助理部长兼国际贸易和国外农业服务副秘书杰森·哈夫迈斯特认为，尽管今年情况可能会进一步恶化，但中国仍将是一个重要市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是一个担忧，”哈夫迈斯特表示。“即使在过去两三年里，我们也意识到中美贸易可能受到干扰，因此许多努力都投入到市场多样化上面。”在接受路透社采访时，他这样说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周赢得大选的特朗普提出了一项对所有中国商品征收60%关税的计划，而中国针对美国农业出口的报复措施或将再度聚焦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们需要粮食，我们生产大量粮食……我们希望事情不至于失控，保持在理性的范围内，”哈夫迈斯特表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国农业行业正寻求拓展至东南亚、非洲和印度等市场，并转向增值产品，但中国的规模和需求难以替代。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“很难找到一个市场规模足以产生影响，因此你需要找到许多这样的市场，才能接近这个目标，”美国谷物协会CEO莱昂纳尔·里安表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新墨西哥州的高粱农民维尔蒂·乌利巴里也兼任美国谷物协会主席，他表示该行业已经做好了应对贸易战风险的准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“展望未来，无论发生什么情况，都拥有相关经验使我们能够更好地应对这些挑战。我们并不害怕，我们知道存在风险，”乌利巴里在谈到2018年贸易战时如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的选举胜利使中国豆粕和菜籽粕期货周四表现强劲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“看来几乎一切都在讨论之中，”美国商会上海商会主席艾伦·加博表示。“但就我个人而言，我们希望农业和食品领域已成为一个安全区域，对每个人而言都是如此。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="俄亥俄州中部大豆和玉米收获季节" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IJOASATCVZKG3HZD6527BX635U.jpg" /&gt; 
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;俄亥俄州德福林菲尔德，2021年10月7日的大豆卸载卡车场景。路透社/戴恩·莱斯/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 10:26:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/commodities/us-farm-producers-brace-hit-exports-china-trump-administration-2024-11-07/</guid></item><item><title>股市上涨，国债承压，特朗普影响weighed（考虑）</title><link>https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;全球股市周四上扬，在美国股市昨日创下历史新高之后。投资者正在消化唐纳德·特朗普再次当选美国总统的消息，此前美联储及其他主要央行即将做出政策决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧洲泛欧STOXX 600指数最后上涨0.5%，亚洲股市今日早些时候已经上涨。尤其值得注意的是，沪深300指数上涨3%，反映出投资者对潜在刺激措施的乐观情绪超过了对恶化贸易紧张局势的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国股市期货显示上涨，因为周三三大主要华尔街指数因共和党胜选的可能而飙升，有望迅速带来大规模财政支出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在尼克森资产管理公司的首席全球策略家Naomi Fink看来，股市正在“奖励企业税减税的预期，并认为跨行业放宽监管对收益具有积极影响”。 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/trump-secures-white-house-comeback-victory-defeating-harris-2024-11-06/"&gt;(唐纳德·特朗普再次当选美国总统)&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“另一方面，债券市场反应不利，因为预计政府行政部门和立法部门在财政扩张方面将形成统一阵线，收益率随着财政扩张的前景而上升。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，美国的债务占GDP的比例已高达近120%，预算赤字已超过GDP的6%。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基准10年期国债收益率昨日结束小幅上涨，最新报4.42%，相比昨日上升13个基点；30年期国债收益率昨日上升15个基点，最新报4.61%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这有助于美元在周三攀升至近两年来最大的单日涨幅，但周四略有回落，兑一篮子货币下跌0.3%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧元兑美元上涨0.3%，报1.0762美元，昨日下跌1.8%，这在德国政治动荡中进一步拖累，总理奥拉夫·朔尔茨解雇了财政部长克里斯蒂安·林德纳，导致执政三方联盟崩溃，预计明年年初将提前举行选举。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天的宏观经济事件是联邦储备会议。市场仍然预期今天将会有25个基点的降息，但对12月进一步降息的预期略有缩减。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;更长期来看，特朗普提议的关税和移民政策可能加剧通胀，从而阻止利率降低的道路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在此之前，英国央行将进行降息。据目前预计，英国央行将在周四仅为其史上第二次降息0.25个百分点，但投资者关注的是，在政府攀升的通胀预算之后，英国央行是否会发出进一步调整政策的信号。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英镑兑美元上涨0.3%，报1.2915美元，此前昨日下跌了1.24%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;挪威和瑞典的中央银行也于周四召开会议，但并没有超出市场预期，对汇市影响甚微。挪威银行保持利率不变，处于发达国家央行的鹰派边缘；瑞典央行下调关键利率50个基点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比特币在周四稍作喘息，下跌1.3%，从前一晚上触及的记录高点76499.99美元略微回落；唐纳德·特朗普曾誓言使美国成为加密货币的全球资本。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;金价继续承压，昨日下跌超过3%，报每盎司2662美元。尽管如此，金价仍然接近其最近的记录高点2790.15美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原油受到美元走强的负面影响，但在特朗普政府和墨西哥湾飓风威胁下，周四有所回升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布伦特原油期货下跌0.35%，报每桶74.66美元。美国西德克萨斯中质油（WTI）原油下跌0.6%，报每桶71.25美元。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国美元纸币的插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PHDWNBGPI5PGTGU2AOTZ7MS34M.jpg"&gt;
&lt;figcaption&gt;2022年6月14日的插图照片显示了美国美元纸币。路透社/弗洛伦斯·洛/插图/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 04:12:45 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2024-11-07/</guid></item><item><title>COP29：巴库联合国气候峰会的关键议题是什么？</title><link>https://www.reuters.com/business/environment/cop29-what-are-key-issues-un-climate-summit-baku-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;本月在阿塞拜疆巴库举行的联合国气候峰会COP29被称为“气候融资峰会”，其主要目标在于就如何每年为发展中国家应对其气相关成本筹集多少资金达成共识。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次峰会讨论或许将面临挑战。在周二美国前总统唐纳德·特朗普再次当选，这位气候否认者承诺要让美国退出旨在应对气候变化的2015年巴黎协定后，特朗普政府决定第二次退出这一协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;COP29的与会代表们还将推动此前峰会达成的其他协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以下是11月11日至22日峰会的主要议程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年峰会的关键词是NCQG（新集体量化目标），这是指新设定的年度气候融资目标，旨在接替明年年底到期的1000亿美元承诺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2020年以来，富裕国家每年只偶尔达到这一目标，这使得世界上的气候易受伤害国家之间产生了越来越大的不信任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;COP29旨在设定更高的未来年度目标时，富裕国家坚持认为资金不能全来自它们的国家预算。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相反，它们正在讨论一种更为复杂的解决方案，涉及改革全球多边融资体系，以化解与气候相关的金融风险，并鼓励更多私人资本的资金注入。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尚不清楚年度目标总额中会有多少资金来自富裕国家。此外，尚不清楚是否像中国或中东石油国家这样快速发展的国家也应为此贡献力量，这是美国和欧盟极力倡导的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通过改革全球银行体系，各国希望能提高每年的气候融资金额。联合国机构估计，每年需要数万亿美元的资金，但阿塞拜疆作为COP29的东道国表示，数十亿美元的水平更有可能获得共识批准。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上一年度在阿拉伯联合酋长国迪拜举行的COP28峰会以国家同意“逐步转向减少化石燃料在能源系统中的使用”而告终。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，此后，全球的化石燃料使用和出口销售依然在增长，多个国家和地区，如阿塞拜疆、美国、纳米比亚和圭亚那，批准了新的石油和天然气生产项目。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鉴于各国和企业对停止使用煤、石油和天然气的决心不一，谈判代表表示，COP29很可能不会提供有关化石燃料的时间表或更强的措辞，尽管某些国家可能要求暂停新的燃煤电厂审批。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各国还将讨论在五倍增加可再生能源产能和翻倍提高能源效率方面的进展，以减轻对化石燃料的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各国政府希望在COP29峰会上解决通过保护森林和其他自然碳汇获得的碳信用的交易规则。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些碳信用本是作为国家碳排放减排量的可选抵消手段，也可以在市场上进行交易。商业领袖希望COP29能够确定公开透明、符合环境要求的项目规则，并与《巴黎协定机制》记录项目遵循的机制（PACM）相衔接。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尚待解决的问题包括PACM监管机构如何设定标准、交易前是否应对碳信用进行评估以及碳信用何时可能被撤销。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿塞拜疆希望国家在峰会期间提交首次的气候行动进展报告，但尚不清楚各国是否会提交这些报告。这些两年一次的透明度报告（BTRs）旨在描述各国在实现气候目标方面的进展以及未来的努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿塞拜疆国家承诺建立一个框架，以帮助人民适应包括更温暖的天气、海平面上升和干旱在内的气候中断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，适应框架缺乏具体的量化目标和项目与气候融资相连接的策略。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各国希望通过COP29设定更为具体的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年埃及COP27峰会同意通过“非凡基金”帮助贫穷国家应对气引发的极端洪水、风暴或干旱带来的成本以来，已有6亿6000万美元的资金到位，该基金总部设在菲律宾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;气候易受伤害的国家将呼吁富裕国家提供更多资金用于该基金。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="准备参加COP29联合国气候变化大会的场景，地点在阿塞拜疆巴库" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/A36WYQABFBO3NFML3RTDPMKLCU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;布景显示阿塞拜疆巴库市的COP29联合国气候变化大会标志。REUTERS/Aziz Karimov/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 06:02:49 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/environment/cop29-what-are-key-issues-un-climate-summit-baku-2024-11-07/</guid></item><item><title>美国农民支持特朗普，但对中国关税威胁感到担忧</title><link>https://www.reuters.com/markets/us-farmers-back-trump-face-pain-china-tariff-threats-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;美国农民希望唐纳德·特朗普总统能够实现他们所期望的目标——增加对中国这个主要大豆进口国市场的准入，但这一目标与特朗普的贸易政策背道而驰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的共和党在农业带享有广泛的民众支持，该地区在周二的选举中大部分州都选择了特朗普。尽管美中贸易战对美国农业部门造成了严重影响，但农民通常仍然支持他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国在报复性关税中对美国农产品实施制裁，针对特朗普对广泛商品征收的关税。美国对华的大豆出口从未恢复，事实上，自2018年的贸易战以来，中国已经大幅减少了对美国农产品的依赖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;农民和两位潜在的美国农业部长人选表示，他们希望特朗普政府能够专注增加美国出口，制定贸易协议以振兴农业部门。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们需要走出去，代表美国产品，确保我们能获得一些销售机会，”印第安纳州玉米和大豆农民、前美国驻联合国粮食机构大使科伊普·汤姆说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，特朗普威胁对中国进口商品征收新的关税，中国很可能会采取报复措施。这将导致更多的市场限制，而不是增加进入中国农业进口市场的渠道。特朗普也可能会对其他农民想销售的国家的进口商品加征关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在总统选举中击败了民主党副总统乔·哈里斯，承诺在其第二任期对来自中国的商品征收60%的关税，并对所有其他进口商品征收至少10%的关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“任何认为特朗普及共和党的当选对农业有益的想法都令人非常天真，”启奈尔，一位粮食行业顾问和前堪萨斯州立大学经济学家说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新一轮贸易战将发生在一个艰难时刻。今年美国玉米和大豆价格因大规模收获和激烈的全球出口竞争（来自竞争对手巴西）而从2020年的低点大幅下滑。这给美国农业经济带来了沉重打击，并减少了对拖拉机、联合收割机和其他农用设备的需求，如杜邦公司（DE.N）的产品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国农业部预计，美国将在2025年面临创纪录的425亿美元农业贸易赤字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国农业机构表示，美国对华大豆出口从2016年的3610万吨和2017年的3170万吨下降到了2022年的约2640万吨，这是在上一轮贸易战之前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据美国人口普查局的数据，北京未能兑现2020年与特朗普签署的贸易战结束后对美国农业采购的义务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，农民们认为，与北京的新争端将很快结束，并对经济造成较小的冲击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们知道他很认真，因此这次不会持续那么久，”德州农业秘书西德·米勒说，他在特朗普的选举工作中发挥了作用。米勒和汤姆被认为是潜在的美国农业部部长候选人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的第一个任期通过慷慨的补贴来支持农民，以抵消与贸易战相关的美中销售损失。加州大学戴维斯分校的一项研究发现，大豆农民获得的援助比价格影响损失多出54亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一场贸易战可能导致大豆农民每年减少36亿至59亿美元的生产价值，这取决于争端如何发展，根据10月份美国玉米种植者协会和美国大豆协会的一项研究。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一年前刚刚批准从南美农业巨头购买的中国从美国转向巴西成为其首要供应商。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们让巴西和阿根廷、澳大利亚和新西兰等其他国家捷足先登了，”米勒说。“我们必须扭转这一趋势。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数据显示，美国对华大豆出口从去年同期下降了13%，而玉米出口下降了71%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些下降令伊利诺伊州马尼哈姆的大豆和玉米种植者戴夫·基斯特尔担忧，他在选举前使用犁在农地上刻下了“特朗普”字样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，与中国的贸易战最终可能有助于美国工人，尽管短期内会造成一些痛苦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“另一边的人一直在说，‘天啊，他会施加这些关税，’”基斯特尔说，他支持了特朗普。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是关于让业务再次回到这里。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="中国转向从美国进口农产品以抵御贸易战风险" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NF3ZC2S7MNN3TIUEQXDNEOEHFM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;19年11月8日，美国罗奇代尔，荷根农场的田野里收获大豆。路透社/布莱恩·伍尔斯特/档案照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 11:05:28 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/us-farmers-back-trump-face-pain-china-tariff-threats-2024-11-07/</guid></item><item><title>解析：中美就关键问题举行的会谈因新特朗普时期的临近而蒙上阴影</title><link>https://www.reuters.com/world/china-us-talks-critical-issues-under-threat-new-trump-era-looms-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;美国总统-elect唐纳德·特朗普继承了一个由中国和美国总统乔·拜登及习近平在过去一年中重新调整的中美关系，旨在提升两国在COVID-19疫情和台湾问题紧张局势后的外交关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;正式会谈正在就一系列关键问题展开，但区域外交官和分析家表示，特朗普在白宫可能会将这些管理紧张关系的重要渠道砍掉。这些渠道包括：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两国军队间改善的沟通有助于缓解区域热点的紧张局势，尽管中国和菲律宾海岸警卫队和渔业船舶几乎每周在有争议的南中国海对峙，而中国人民解放军持续进行针对台湾防御的战斗准备巡逻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析家表示，在中国的军事现代化和美国确保其在亚洲剧院的主导地位的同时，维护这些联系仍需更多工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些人担心，如果发生新的动荡，军事联系可能是第一个被抛弃的目标，追溯到彼德洛察路议长2022年8月访问台湾以来持续近两年的军事紧张局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自拜登和习近平在2023年11月面对面会晤以来，双方已在多个防务领域逐渐改善了沟通。自那时以来，拜登国家安全顾问杰克·沙利文曾在八月在北京与中共主要军事顾问张玉双向进行了罕见的会面，并且多次与中共资深外交官王毅进行了频繁而深入的会晤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年九月，两位区域指挥官之间的首次会晤体现了美国长期推动稳定军方关系、缓解误解的努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些分析家表示，夏威夷美国印太司令部可能会维持当前的部署水平，但特朗普政府短期内的不确定因素会被两国领导人和军事指挥官密切关注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这种情况下，我预计军事领导层在涉及台湾海峡、南中国海和与日本存在的争议地区的部署将更加紧张。”新加坡安全分析师亚历山大·尼尔说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“领导人不喜欢不确定性。”尼尔补充道，他也是夏威夷太平洋论坛的研究员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被搁置的关于中国核武计划扩大的会谈将是未来几个月的重点之一，拜登团队渴望取得进展，但北京态度谨慎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些分析家指出，中国拥有远小于美俄两国的核武库，在这样的会谈中看不到任何好处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今年年初在北京与华盛顿之间的温和缓和期间，北京毅然减弱了与华盛顿之间的军控对话，这一点非常耐人寻味。”布鲁金斯学会的外交政策专家乔恩·津指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在习和拜登11月23日会面后同意重启合作后，两国在遏制危险化学制品走私方面的合作有了逐步且明显的进展，这些化学制品用于制造致命的芬太尼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国，芬太尼滥用是导致大量死亡的主要原因之一，推动中国加强执法，包括打击非法金融和加强对相关化学制品的控制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6月，中国最高检敦促其执法机构重点打击毒品走私，与此同时，中美罕见联合调查了毒品走私案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;8月，在联合反毒工作组会议召开后几天，中国宣布将加强对三类制造芬太尼必不可少的化学制品的控制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为世界上主要温室气体排放国，两国在气候外交方面的合作推动了巴黎协定等全球协议的形成，并发挥了在全球气候大会如迪拜2022年COP28会议上的关键作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普预计将再次退出巴黎协定，两国在气候问题上的合作将告一段落，尽管加州等地方性倡议预计将继续开展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普即将重返白宫可能会削弱劝说中国设定更具雄心的2035年减排目标的努力，尤其是鉴于北京对美国电动汽车、电池和太阳能板的“绿色贸易壁垒”已经表现出不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在幕后，两国在九月发起的经济和金融工作组会议上定期会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在九月于北京举行的为期两天的会议中，中国官员对中国对美关税、投资限制和与俄罗斯有关的制裁表达了“严重”的关切。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赵明浩，复旦大学国际问题研究院的研究人员指出，这种广泛的对话取得了“实质性进展”。但他也补充说：“对于北京而言，在特朗普政府期间，这些对话的中止或再次停止是合理的担忧。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="G20领导人峰会”大阪会晤”” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JVT3R7UTFVMUFO64DGF5BH6JMY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JVT3R7UTFVMUFO64DGF5BH6JMY.jpg" /&gt;
&lt;p&gt;图：2019年6月29日，日本大阪举行的G20领导人峰会上，美国总统唐纳德·特朗普与中国国家主席习近平合影。 REUTERS/Kevin Lamarque/文件照片&lt;/p&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 07:12:56 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china-us-talks-critical-issues-under-threat-new-trump-era-looms-2024-11-07/</guid></item><item><title>早晨市场动态：美联储和英国央行决定公布，美国众议院即将披露消息，德国局势紧张</title><link>https://www.reuters.com/markets/us/global-markets-view-usa-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;从 Mike Dolan 的视角看今明两日的美欧市场&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在唐纳德·特朗普明确赢得美国总统选举和德国执政联盟瓦解的情况下，全球股市和债券收益率稳步走高，重新绘制了贸易和借债版图——而这一切发生在市场预计美国和英国央行可能进一步降息之前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国股市在周三飙升至纪录高位，美元与美国国债收益率也双双上涨，这一切都源于特朗普白宫的回归，市场普遍预期特朗普将推行更具通胀性的关税和减税计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美股期货在夜间继续维持涨幅，并在周四开盘前再次上涨，标普500指数首次触及6,000点。尽管美国国债收益率和美元略有回调，但联邦储备系统预计将在晚些时候实施又一次四分之一百分点的降息行动，这意味着市场预期未来一年内的降息次数可能会减少至三到四次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管特朗普的财政权力依赖于尚未确定的众议院变动，但共和党取得国会“全胜”的可能性已经大幅降低。市场现在正期待特朗普内阁的具体细节，特别是其财政部长人选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在特朗普关税威胁的影响下，欧洲债券市场最初与美国国债走势相反。然而，德国执政联盟周三宣告崩解，总理奥拉夫·朔尔茨解除了财政部长克里斯蒂安·林德纳的职位，不愿增加开支以恢复德国疲弱的经济，并因此为提前大选铺平了道路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德国紧缩预算的规则可能放松的消息推动德国和欧元区国债收益率周四上涨超过10个基点，触及四个月高位。这也有助于欧元从四个半月来的低位回升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国市场，仍然消化着上周预算中英国政府计划增发巨额国债的消息，正紧盯着英国央行周四的行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据普遍预期，英国央行将把利率下调至4.75%，即年内第二次降息。然而，得益于预算中对经济增长和通胀的预测略有上调，市场对未来一年的进一步降息预期已降至两次或三次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国十年期国债收益率在经过周三美国大选结果之后小幅下滑至近4.6%的水平，等待英国央行的决定。随着美元普遍下滑，英镑略有趋稳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在其他欧洲地区，瑞典央行预料之中地下调了关键利率半个百分点，而挪威央行按兵不动，维持利率不变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在中国，股市因特朗普当选美国新任总统的消息及有关他的关税威胁反弹，尽管有担忧情绪。由于中国工厂提前清库存以期在进一步来自美国和欧盟的关税威胁中占得先机，因此10月数据显示，中国出口同比增长创24个月最快增速。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，出口持续增长是否能够维持尚存疑问，加之进口下降2.3%，则反映了中国国内经济仍然面临脆弱性。本周早些时候的中国高层领导会议扩大财政刺激规模的细节仍有待公布，市场推测，在特朗普重新掌权后，中国政府可能增加支出支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在华尔街，大选后政治格局的演变和联邦储备理事会的会议仍是焦点。本周的就业数据和生产率数据将是联邦储备理事会会议及其记者会前的唯一宏观经济数据输入。同时，大量即将公布的公司业绩将继续为市场走势提供线索。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联博希公司业绩显示其最新财报超出预期，股价在夜间上涨近7%。更多影响美国市场走向的重要事件将在周四晚些时候公布：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;bull; 美国众议院选举完全结果揭晓&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;bull; 美联储主席杰罗姆·鲍威尔宣布货币政策并举行新闻发布会&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;bull; 英国央行发布货币政策报告并举行新闻发布会&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;bull; 美国初请失业金人数、第三季度生产率和单位劳动成本、九月消费信贷；墨西哥十月通胀数据&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;bull; 美国公司业绩：爱彼迎、 Expedia、新闻集团、Moderna、Consolidated Edison、Halliburton、Molson Coors、华纳兄弟、Tapestry、Arista Networks、Axon、Motorola、Akamai、Insulet、Corpay、拉夫·劳伦、好时、百事饮料、Evergy、PGE、Fortinet、杜克能源、Vistra、MTD、EOG 等公司业绩&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;bull; 欧洲央行首席经济学家菲利普·莱恩和荷兰央行行长克拉斯·克诺特发表讲话&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="华盛顿联邦储备大楼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SB3VSHT2EBKELJB2LGXXKG2RVE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2022年1月26日，美国总统华盛顿特区，预计联邦储备委员会本月将再次宣布其提高利率的计划。图／路透社/犹金·罗伯茨/档案照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 11:12:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/us/global-markets-view-usa-2024-11-07/</guid></item><item><title>日产计划裁员9000人，下调年度盈利预期</title><link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/nissan-plans-9000-job-cuts-slashes-annual-profit-outlook-by-70-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;日产汽车（7201.T）周四宣布了一项26亿美元的成本削减计划，其中包括9000个工作岗位的削减和全球生产产能减少20%，以应对在中国和美国市场销量下滑的局面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日本第三大汽车制造商还将其年度营业利润预期下调70%，至150亿日元（约9750万美元），这是今年第二次下调利润预测。由于持续的重组努力，日产取消了其净盈利预期，预计这将使该公司本财年的成本削减400亿日元（约26亿美元）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日产汽车与其他许多在华挣扎的外国汽车制造商一样，受到了快速增长的电动汽车市场中本土更加灵敏的制造商的竞争加剧的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这家总部位于横滨的汽车制造商还在另一个关键市场——美国——面临销量下滑的问题，且短期内看不到市场的复苏迹象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首席执行官片山 mateso 乌奇达表示，公司尚未具备针对美国市场的混合动力和插电式混合动力车型系列。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们没有预见到混合动力车在美国市场的发展速度会如此之快，”乌奇达在记者会上说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“去年财年的末尾开始，我们意识到了这种趋势，但我们核心车型的车型年更新没有按预期顺利进行，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为应对销量下滑，日产计划将生产产能减少20%，将车辆开发周期缩短至30个月，并深化与雷诺集团（RENA.PA）和三菱汽车（7211.T）等合作伙伴的合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日产还将出售三菱汽车最多10%的股权，以筹集约686亿日元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们全球共有25条车辆生产线。我们计划将这25条生产线的运营最大产能减少20%。”首席生产官本恒雄・坂本表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“具体的方法之一是改变生产线速度和班次安排，从而提高生产人员的效率。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在133580名员工中，公司计划削减9000个岗位，相当于失去6.7%的员工。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;7月至9月的第二季度营业利润暴跌85%，降至319亿日元，远低于伦敦证券交易所共识预期的668亿日元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日产汽车上半年全球销量同比下降3.8%，至159万辆，主要归因于中国市场销量下降14.3%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国销量下降近3%，至约449000辆。这两个市场约占日产全球销量的一半。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一位主要汽车制造商本田汽车（7267.T）周三报告第二季度营业利润意外下降15%，因中国市场销量大幅下滑，该公司股价下跌5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（1美元≈153.8500日元）&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="2024北京国际汽车展览会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2E3N7VXNTJKE5JITFS2YQWXML4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;日产的Epic Concept电动车型展示在中国北京的2024北京国际汽车展览会（Auto China 2024），2024年4月25日。路透社/王霆舒&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 08:02:08 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/autos-transportation/nissan-plans-9000-job-cuts-slashes-annual-profit-outlook-by-70-2024-11-07/</guid></item><item><title>安赛乐米塔尔尽管面临“不可持续”的中国出口状况仍超越核心盈利预期</title><link>https://www.reuters.com/markets/commodities/arcelormittals-q3-core-earnings-fall-less-than-expected-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;作为全球第二大钢铁生产商的安赛乐米塔尔（ArcelorMittal）于周四宣布，第三季度核心利润超出市场预期，得益于巴西业务的改善，部分抵消了北美和欧洲持续疲弱的态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其股价在上午8时44分上涨4.8%，如果涨幅保持，则将达到自2023年12月以来的最大单日涨幅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这家总部位于卢森堡的公司表示，其息税折旧及摊销前利润（EBITDA）在本季度增至15.8亿美元，较去年同期下降15%，但仍高于分析师预期的14.9亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今年下半年的显性需求预计会比2023年更强，并且库存水平较低，表明当实际需求恢复时将会有补货现象”，首席执行官阿迪亚·米塔尔（Aditya Mittal）在其声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司乐观的言论与此前欧洲同行奥托昆普（Outokumpu）、SSAB和阿赛诺克斯（Acerinox）发布的关于第四季度需求疲弱以及不确定需求前景的预警形成了对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“最值得注意的是，安赛乐米塔尔重申其2024年（及以后）自由现金流为正的指导方针看上去很扎实”，摩根大通（J.P.Morgan）的分析师在一份报告中写道，他们还补充说，与同行相比，EBITDA高出6%看起来还是相当坚实的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“非常高的中国钢铁出口仍是欧洲钢铁价格的制约因素”，他们还补充介绍说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全球货币政策趋紧、欧洲建筑业活动疲弱以及中国房地产行业的问题导致钢铁行业面临困境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿迪亚·米塔尔表示，欧洲进口量的增加是一个担忧，并且为了应对这一问题，迫切需要采取更强有力的贸易措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国钢铁行业因产量过剩导致国内钢铁利润空间极小且出口量激增，公司指出，这种现象导致欧洲的钢铁价格低于边际成本曲线。由于当地消费仍受房地产行业的疲弱所抑制，中国今年的钢铁出口有望超过1亿吨，创下2016年以来的新高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，在美国，高利率抑制了需求，唐纳德·特朗普（Donald Trump）在周二的总统选举中获胜后，市场贸易保护主义的风险上升，这可能影响到出口商品的钢铁生产商。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="安赛乐米塔尔南非分公司" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QFBBTETFAVMT7E2V23MT2S5PF4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2022年5月12日，南非约翰内斯堡，南非全国金属工人联合会（NUMSA）成员在一次工资纠纷中开启罢工行动。路透社/Sumaya Hisham档案照&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 06:23:29 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/commodities/arcelormittals-q3-core-earnings-fall-less-than-expected-2024-11-07/</guid></item><item><title>意大利调查通睿胎有限公司治理可能存在的中化公司违规行为</title><link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/italy-opens-procedure-against-sinochem-over-pirelli-possible-governance-breach-2024-11-06/</link><description>&lt;p&gt;意大利正在调查中国中化集团（中化集团持有轮胎制造商普利司通公司37%的股份，&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/600500.SS" target="_blank"&gt;600500.SS&lt;/a&gt;）是否违反了旨在保护普利司通公司独立性的规定。普利司通公司在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;意大利右翼政府总理吉奥吉娅·梅洛尼于10月31日作出的决定，正值中欧贸易紧张局势加剧之际。欧盟的新关税政策从上周生效，对来自中国电动汽车的关税最高可达45.3%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为报复，据消息人士透露，中国要求其汽车制造商停止在支持电动汽车关税的欧盟国家的大规模投资。&lt;a href="https://www.reuters.com/business/autos-transportation/china-tells-carmakers-pause-investment-eu-countries-backing-ev-tariffs-sources-2024-10-30/"&gt;中国新能源汽车制造商暂停对支持电动汽车关税的欧洲国家的投资&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普利司通公司在声明中表示，总理办公室已就此事启动了“行政程序”，并已通知中化集团旗下的车辆部门CNRC。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯恩斯坦分析师表示，罗马的这一举措可能是因为商业紧张局势的结果，但目前尚不清楚政府是否能够强迫中化集团出售其在普利司通公司的股份。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果被迫出售，我们预计这一资产将非常有吸引力……鉴于高端轮胎的稳固地位和长期前景。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这家由Marco Trochetti Provera领导的意大利商人拥有的Camfin公司持有普利司通公司25.7%的股份，而政府持股37%的中化集团则持有其另一大股份。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，意大利使用旨在保护被认为对国家至关重要的资产的“金色权力”立法，使得中化集团无法在普利司通公司挑选首席执行官。&lt;a href="https://www.reuters.com/business/autos-transportation/italy-rules-pirellis-chinese-top-investor-sinochem-cannot-choose-ceo-source-2023-06-17/"&gt;意大利禁止中化集团任命普利司通公司的首席执行官&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该规定，罗马要求在战略决策中必须有合格的董事会多数，并规定普利司通不应接受来自中化集团的指令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普利司通表示，行政程序涉及避免其与中化集团之间存在任何组织或功能联系的要求的潜在违反。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;米兰总部表示，政府设置了120天的时间来完成行政程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中化集团坚称，其一直遵守意大利政府的规定，并相信在程序中澄清其立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中化集团无法进一步置评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2020年新冠疫情过后，意大利历届政府都对中国的在意大利的渗透采取了更为强硬的态度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梅洛尼上个月禁止了意大利Manta航空公司与中国的沈阳飞机工业的合资公司计划，以开发两架民用飞机原型。&lt;/p&gt;
  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="普利司通公司的标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/X74VV55IYFK3JHFAO5PPSDFN2Y.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;普利司通公司的标志，摄于2014年3月18日在米兰总部。路透社/Alessandro Garofalo/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 06 Nov 2024 19:37:24 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/autos-transportation/italy-opens-procedure-against-sinochem-over-pirelli-possible-governance-breach-2024-11-06/</guid></item><item><title>德国出口和工业产出降幅超出预期</title><link>https://www.reuters.com/markets/europe/german-exports-industrial-output-fall-more-than-expected-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;德国9月份的出口和工业生产均低于预期，显示了德国经济模型两大支柱在第四季度初的虚弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联邦统计局数据显示，9月出口环比下降1.7%。相比之下，路透社民调的预期降幅为1.4%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该数据发布于德国执政联盟崩溃的次日。总理奥拉夫·朔尔茨解除了财政部长的职务，为突然举行大选和政治不确定性铺平了道路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数据发布之际，正是美国前总统唐纳德·特朗普赢得总统选举之际，这对德国工业和出口前景不利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在竞选期间表示，他将对所有国家征收10%的进口关税，如果特朗普政府引发了美欧之间的贸易战，德国将是最大的输家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;9月份的贸易顺差为170亿欧元，不及上月的214亿欧元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国占德国GDP的约3.8%。尽管短期内进口商为规避关税可能会增加出口，但如果特朗普实施关税威胁，出口可能会下降。资本经济公司资深欧洲经济学家弗兰斯卡·帕拉姆斯表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;9月美国出口增长4.8%，但对中国的出口下降3.7%，对欧盟国家的出口下降1.8%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联邦统计局数据显示，9月工业生产环比下降2.5%。相比之下，路透社民调预测降幅为1.0%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“工业生产进一步下滑表明，任何新政府都需要应对的问题之一将持续存在。”帕拉姆斯说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三个月同比数据显示，7月至9月的工业生产比前一季度下降1.9%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经修正后的初步结果，8月工业生产环比增长2.6%，低于初步估计的2.9%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“德国工业数据的起伏表明，德国工业尚未进入完全触底的阶段。”ING全球宏观经济负责人卡尔斯坦·布雷斯基表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德国9月份工业订单超预期增长4.2%，但大型订单余额和制造业活动调查仍处于深度收缩状态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“因此，工业将继续成为整个德国经济的制衡因素。”德累斯顿银行高级经济学家拉尔夫·索勒恩表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（1美元 = 0.9290欧元）&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="海上集装箱船‘Hapag-Lloyd Chacabuco’停靠在德国汉堡的HHLA集装箱码头Altenwerder河畔" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YBTTJYD2IFOF3MYQPZYHDLYLHM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;海上集装箱船‘Hapag-Lloyd Chacabuco’停靠在德国汉堡的HHLA集装箱码头Altenwerder河畔。图©REUTERS/Phil Noble/文件照 2023年3月31日&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 07:29:28 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/europe/german-exports-industrial-output-fall-more-than-expected-2024-11-07/</guid></item><item><title> Glovo母公司Delivery Hero预计业绩将达到预期的高端，并发布稳健的第三季度报告</title><link>https://www.reuters.com/business/delivery-hero-reports-gmv-growth-updates-annual-forecast-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;Delivery Hero (&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/DHER.DE" target="_blank"&gt;DHER.DE&lt;/a&gt;) 在周四表示，预期年度商品交易总额（GMV）增长将位于其预测范围的高端，该德国在线外卖食品公司第三季度业绩表现出稳健增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司拥有 Glovo 和 foodpanda 送货应用程序的股票开盘上涨 1%，随后收窄涨幅，至格林尼治标准时间 08:59 时上涨 0.6%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司现在预计其全年 GMV 增长，这是一个衡量所有商品总价值的常用指标，将位于其 7%-9% 预测范围的高端，因为第三季度 GMV 同比增长了 9%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在中东和北非（MENA）地区，GMV 增长了 30%。据经纪公司 Stifel 的分析师表示，这表明其利润丰厚的阿联酋子公司 Talabat 有望在第四季度于迪拜证券交易所进行公开上市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Delivery Hero 报告称，第三季度 GMV 为 122 亿欧元，符合其提供的分析师预期一致预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除亚洲市场外，GMV 增长 25%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在亚洲，该公司通过在 2021 年收购韩国最大的在线食品配送平台 Woowa 加强了其存在感，第三季度 GMV 下降了 6.6%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首席执行官 Niklas Östberg 在接受路透社采访时指出：“如果途中有机会出现，我们很乐意考虑，但这不是重点。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Östberg 还补充说，该公司计划在其 Glovo 品牌中建设更好的应用程序内广告（in-app ads），可用国家超过 20 个，如西班牙和意大利，以帮助餐馆提高销售额。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，该公司表示，调整后的核心收益预计将处于其 7.25 亿欧元至 7.75 亿欧元预测范围的低端。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(1 美元 = 0.9302 欧元)&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Delivery Hero 的标志在柏林总部被拍摄" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/C7YX4SUWURO6TKXO4NRRB2RWYY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Delivery Hero 的标志在柏林总部拍摄于 2020 年 8 月 18 日。路透社/Fabrizio Bensch/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 06:46:54 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/delivery-hero-reports-gmv-growth-updates-annual-forecast-2024-11-07/</guid></item><item><title>瑞银试点基于区块链的支付系统</title><link>https://www.reuters.com/business/finance/ubs-pilots-blockchain-based-payment-system-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;瑞士银行瑞银（UBS，股票代码：UBSG.S）于周四宣布，其开发的基于区块链的支付系统UBS Digital Cash已完成试点，旨在改善跨境交易效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据瑞银的声明，试点期间，跨国企业和银行进行了跨境交易，包括瑞士国内交易以及以美元、瑞士法郎、欧元和人民币进行的跨境支付。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞银机构与跨国部门负责人安迪·科勒格表示，基于区块链的跨境支付解决方案是瑞银的战略重点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;科勒格表示：“未来的UBS Digital Cash将帮助我们的客户以更高效、透明的方式进行跨境支付。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;试点方案还涵盖了各瑞银公司之间流动性转移。瑞银表示，计划进一步扩展和开发UBS Digital Cash。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该系统能够通过智能合约实现自动结算，一旦满足特定条件，智能合约即可自动执行支付。这将使得企业更方便地管理日间流动性，并调整账户中的流动性缓冲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据银行介绍，UBS Digital Cash使用的是仅限特定客户访问的私有区块链网络。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="瑞士银行瑞银卢塞恩分行的瑞银标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ML423XTOYJIK5C3YUJGUEXR4N4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;瑞银卢塞恩分行的瑞银标志，拍摄于2024年6月14日瑞士卢塞恩。路透社/丹尼斯·巴莉伯斯/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 07:53:36 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/finance/ubs-pilots-blockchain-based-payment-system-2024-11-07/</guid></item><item><title>菲律宾驻华大使称，在中国 tensions 的背景下，菲律宾对未来与美国的联盟关系充满信心，尤其是在特朗普政府时期</title><link>https://www.reuters.com/world/philippines-confident-us-alliance-under-trump-amid-china-tensions-envoy-says-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;菲律宾驻美国大使约瑟夫·曼努埃尔·罗马尔德斯周四表示，尽管中美关系紧张，美国在印度洋-太平洋地区的政策以及其条约盟友菲律宾的支持将会在唐纳德·特朗普政府领导下保持稳定，这反映了华盛顿一致的政治意愿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;罗马尔德斯表示，民主党人和共和党人都重视遏制中国的影响力，包括在南中国海，这意味着与菲律宾的军事合作、经济联系和安全承诺将得以持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“鉴于通过南中国海的巨大经济活动，美国和菲律宾都有利益让印度洋-太平洋地区保持自由、和平和稳定。”罗马尔德斯在接受路透社采访时说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登总统和菲律宾总统费迪南德·马科斯· Jr. 加强了美国和菲律宾的安全互动，两国领导人决心对抗他们认为是中国在南中国海和台湾周边的挑衅行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马科斯在特朗普胜选后的贺电中表示：“我希望这个经受过战争和和平考验的联盟能够成为推动繁荣与友谊的力量，在该地区及太平洋两岸展示其力量。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在马科斯的领导下，菲律宾将可供美国军队使用的基地数量从五个增加到了九个，其中一些基地位于南中国海，中国已经在该地区建立了配备跑道和导弹系统的人工岛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国提议在这些基地基础设施改善上投入1.28亿美元，此外还承诺提供5亿美元用于菲律宾军队和海岸警卫队的建设。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;罗马尔德斯表示，这些承诺，包括去年开始的联合美菲海上军演，特朗普政府下仍将得到维护。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们在美国国会享有非常稳固的跨党派支持，这就是资金来源。我们共和党方面的每一个朋友都表达了他们的关注和支持，这点毋庸质疑，”罗马尔德斯说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他暗示，特朗普政府下的潜在变化将“微乎其微”，甚至可能更加有利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在特朗普之前的任期内，美国国务卿迈克·蓬佩奥在2019年向马尼拉保证，如果中国在南中国海攻击菲律宾，美国将履行防御承诺，从而强化了1951年相互防御条约。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北京方面声称南中国海的大部分海域，由于每年有约3万亿美元的海上贸易经过该地区，因此该区域已成为中美海上行动紧张的焦点。近年来，中国与菲律宾、越南和印度尼西亚在领土争端方面发生了数次摩擦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;罗马尔德斯强调，马尼拉致力于通过和平手段解决争端，并表示“只要这不影响我们的利益，我们将会继续与中方对话。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们现在并不是处于战争状态，”罗马尔德斯说，“仍有许多方面菲律宾和中国可以合作。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="菲律宾驻美国大使约瑟夫·曼努埃尔·罗马尔德斯" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YFS2FNFXT5J6XIXYJC2BXY76K4.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;菲律宾驻美国大使约瑟夫·曼努埃尔·罗马尔德斯在2022年8月6日于菲律宾马尼拉举行的美国贸易与开发署离岸风电援助签署仪式上发言，Philippe Lopez/Pool via REUTERS&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 08:53:56 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/philippines-confident-us-alliance-under-trump-amid-china-tensions-envoy-says-2024-11-07/</guid></item><item><title>特朗普的关税威胁令美国对中国农产品出口面临风险</title><link>https://www.reuters.com/markets/commodities/us-farm-exports-china-risk-trumps-tariff-threat-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;中美之间的农产品贸易自唐纳德·特朗普担任总统首任期期间受贸易战影响放缓以来，若2024年特朗普重返白宫后再次爆发关税冲突，专家认为中国的进口可能会再受冲击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管自2018年起中国对美国农产品进口因北京反制美国加征的关税（包括大豆、牛肉、猪肉、小麦、玉米和高粱）而有所下降，中国仍然是美国农产品最大的市场。特朗普政府时期对中国的关税措施令美国农产品失去部分中国市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普曾提出对所有中国商品加征60%的关税以提振美国制造业，若该提案得以实施，或将再次引发对中国农产品的反制措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北京方面淡化重开贸易战的可能，称其希望扩大合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2018年以来，中国在寻求提高粮食安全的过程中推动多样化采购和增加国内产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以下是中美农业商品进口的关键数据及贸易演变情况：&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;无法替代的市场&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;2023年，中国从美国进口的农产品总额为340.5亿美元，较前一年下降20%，预计2024年将进一步减少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，中国仍然是美国农民最大的出口市场。美国农业领袖和交易商称中国“无法替代”，即使他们在寻找其他市场来抵消对中国需求的下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近一半的美国大豆销往中国，2023年贸易额为152亿美元，根据美国人口普查局的数据，美国大豆占中国市场份额从2016年的40%降至2023年的18%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国还转向巴西这一价廉物美的供应源以减少对美国大豆的依赖。根据中国海关数据，中国美国大豆市场份额已从2016年的40%降至2023年的18%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国过去几十年一直是美国最大的玉米出口国，直到2022年中国批准进口巴西玉米。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年中国从美国进口的玉米为26亿美元，较十年前明显增加，用于饲养庞大数量的家畜。然而，巴西已经在2023年迅速超过美国，成为中国最大的玉米供应商。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国是美国对华出口鸡肉腿、猪耳和杂碎产品的关键市场，这是美国内部需求较少的产品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年中国从美国进口的肉类产品和杂碎品从2020年的33亿美元下降至去年的33亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年美国对中国出口166亿美元的棉花，较2022年的30亿美元有所下降，全球经济逆风压迫了纺织品和服装的市场需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，中国从美国进口8.67亿美元的高粱，较2014年的15.2亿美元下降。中国进口的高粱主要用作玉米替代品的动物饲料。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿根廷和澳大利亚的竞争以及大量廉价巴西玉米进入中国，已经限制了对美国高粱的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，中国从美国进口3.19亿美元的玉米，是三年来最小的一次购买，原因是中国有充裕的澳洲、俄罗斯、法国和加拿大供应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;提高国内产量——中国是世界最大的小麦生产国——已经减少了对海外供应的需求，虽然一些食品制造商仍需要高蛋白小麦进口，以生产某些产品。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="共和党总统候选人、前美国总统特朗普参加农业政策活动" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5J7SXYNM4BPEHMCNLR3K4J5KXM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;共和党总统候选人、前美国总统唐纳德·特朗普参加农业政策活动，活动地点为美国宾夕法尼亚州史密斯顿小镇。&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 08:57:38 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/commodities/us-farm-exports-china-risk-trumps-tariff-threat-2024-11-07/</guid></item><item><title>中国祝贺特朗普当选，表示尊重美国的选择</title><link>https://www.reuters.com/world/china-says-it-respects-americas-choice-congratulates-trump-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;中国国家主席习近平向美国总统唐纳德·特朗普致贺，祝贺其在美国总统选举中获胜，并敦促两国找到“正确的相处之道”。随着美国即将实施的关税威胁重回几年前贸易战的阴霾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;习近平周四表示，稳定、健康和可持续的中美关系符合双方利益，强调国际社会期待两国“相互尊重，和平共处”。他还呼吁加强对话，妥善管理分歧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自冲突涉及贸易、安全以及台湾和南海问题等多个议题后，两国关系陷入低谷，直至2023年11月，在加州会晤后关系才有所改善。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的胜利可能使双方重新审视其首次总统任期中的争议性议题，如从2018年起开始的对世界第二大经济体中国的强硬贸易战，尽管在2020年初新冠疫情爆发前曾达成停战协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;共和党候选人特朗普在周二的选举中以压倒性优势击败民主党候选人卡玛拉·哈里斯获胜，并将于1月宣誓就职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;商务部重申了习近平的稳定呼吁，表示中国愿意与美国共同促进健康的经济和贸易关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;商务部发言人表示，中国愿意扩大合作，以造福两国，当被问及潜在的美加关税是否可能导致报复时，发言人强调眼下双方会搁置潜在的报复行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相较于特朗普首次当选时，习近平此次的祝贺消息显得更加谦和低调。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年11月，特朗普首次当选，习近平称“中美关系应在一个新的起点上取得更大的进展”，并强调中美双方在世界和平与稳定、全球发展与繁荣方面肩负的责任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国官方媒体《中国日报》在周三的一篇社论中指出，特朗普第二任期为中美关系的“新起点”提供了潜在可能，但前提是不要浪费这一机会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;文章指出，美国的政策措施和对中国的一些误解为关系带来了挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;社论还强调：“双边关系的务实应对对于克服全球挑战的复杂性至关重要。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府并未废除特朗普的贸易政策，继续针对中国的政府主导的工业做法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;9月，它锁定了对中国进口商品激增的关税，包括对电动汽车100%的关税、太阳能电池板50%的关税，以及钢铁、铝、电动汽车电池和关键矿产25%的关税，旨在保护美国的战略性产业。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但特朗普对从中国进口商品征收高达60%关税的威胁对中国经济发展构成重大风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些关税远高于特朗普第一任期内实施的7.5%至25%的征税水平，此时正值中国经济遭受严重房地产市场下滑、地方政府债务负担沉重以及国内需求疲软的不利时期。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="特朗普与中国国家主席习近平在日本大阪二十国集团领导人峰会期间会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6TQ24FOM4NMQNLWOYJI3RGUI2U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
U.S. President Donald Trump meets with China's President Xi Jinping at the start of their bilateral meeting at the G20 leaders summit in Osaka, Japan, June 29, 2019. Thomson Reuters/Kevin Lamarque/File Photo
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 00:17:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china-says-it-respects-americas-choice-congratulates-trump-2024-11-07/</guid></item><item><title>亚洲（除中国外）股市出现近两年半以来最大单月外资流出</title><link>https://www.reuters.com/markets/asia/asia-ex-china-equities-have-biggest-monthly-foreign-outflow-nearly-2-12-years-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;亚洲主要市场（不包括中国）在十月见证了显著的外资流出，投资者对美国总统选举的结果保持警惕，大规模抛售股票，反映出企业盈利能力低于预期、股票估值过高以及债券收益率上升的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据LSEG数据，外资在十月份总共抛售了153.8亿美元的股票，其中包括印度、韩国、泰国、台湾、印度尼西亚、越南和菲律宾的股票，这是自2022年6月以来最大规模的月度净抛售。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;印度股市表现最佳，外资撤出了112亿美元，部分原因是担心企业盈利疲软以及投资者偏好转向中国股票，这可能与北京推出的刺激政策有关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;HSBC的股票策略师Prerna Garg表示：“过去三年，印度股市的每股收益（EPS）以每年25%的速度增长，市场已习惯这种高增长。但这一增长势头似乎正在减弱。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，内地中国的一系列政策公告也影响了市场投资者的情绪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; thirds季度业绩不佳促使投资者减少对亚洲股市的配置，据LSEG数据显示，约57%的大中盘亚太地区公司未能达到预期的净利润。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩国股市连续第三个月出现外资流出，撤资金额为34亿美元；泰国、印度尼西亚和越南的股市合计流出21亿美元；而台湾和菲律宾分别吸引了12.2亿美元和1060万美元的外资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四，亚洲股市互有涨跌，投资者正在权衡唐纳德·特朗普的显著胜选对关税等政策可能产生的影响，以及即将到来的美联储和其他央行的货币政策决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;IG的市场策略师叶雅俊荣表示：“短期内，亚洲的股市流入可能仍然有限。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然美国大选的政策环境已更加清晰，这对风险偏好可能形成支持，但投资者仍可能对特朗普政府可能带来的贸易关税程度持有保留态度，这与该地区经济对全球贸易的高度敏感性有关。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="北京证券交易所" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OENBZJ2PERP3JKAU5VFFTFMENI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名女子骑车经过位于北京金融街的装饰有春节装饰的北京证券交易所大楼，2024年2月8日。路透社/洛弗尔·洛&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 07:48:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/asia/asia-ex-china-equities-have-biggest-monthly-foreign-outflow-nearly-2-12-years-2024-11-07/</guid></item><item><title>特朗普胜选令华尔街的中国战略再起疑云</title><link>https://www.reuters.com/markets/trump-win-casts-fresh-doubts-over-wall-streets-china-strategy-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;美国多家金融机构可能在中国收缩业务，或将中国本地分支机构拆分，以尽量减少风险，或推迟扩张计划，原因是特朗普当选后可能加剧中美之间的地缘政治紧张态势，高管及分析师表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在疫情之前的十年里，作为世界第二大经济体，中国录得两位数的经济增长，因而成为美国投资银行和主要资产管理机构扩大业务的有利市场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，随着北京与华盛顿之间贸易紧张局势加剧，以及中国经济增长放缓和监管的变动已对机构收入造成影响，这些美国金融机构现在面临的风险也加大了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普在周三的大选中取得了压倒性的胜利，重新夺回白宫。他提议对超过60%的中国进口商品征收关税，并终止中国的最惠国待遇贸易地位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，经济学家也担心，特朗普可能会采取措施使中国资本流入美国和美国金融机构与某些中国公司合作变得更为棘手。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;总部位于新加坡的咨询公司Kapronasia的研究总监Joe Jelinek认为，特朗普很可能对华采取更为强硬的态度，增加美国金融机构在华运营的监管风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于面临更高监管审查和合规问题的金融机构而言，新的或增加的关税以及资本限制措施可能会抑制华尔街金融机构在中国扩张的积极性，Jelinek表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“美国公司可能不像北京关闭大门，而是会重新考虑他们的中国业务策略，以减轻这些风险，”Jelinek说，并指出这可能导致这些公司撤回投资或推迟投资。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一家持有中国业务许可的美国金融机构高级管理层人士告诉路透社，其公司在大选前数月举行了多轮“风险管理会议”。他表示，由于涉及敏感问题，他要求不具名。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“特朗普再次入主白宫后，美国公司在中国经商的道路将会充满挑战，”该高管表示，“‘去美国化’已成为一种指导原则。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些华尔街机构已经在中国的业务版图缩小，因为在过去的几年里，经济放缓和监管审查越来越严格，使得市场收入潜力有所下降。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根据Dealogic的数据，五大美国投资银行——高盛（GS.N）、摩根士丹利（MS.N）、摩根大通（JPM.N）、美国银行（BAC.N）以及花旗集团（C.N）——在2024年的中国投资银行业务收入为4.54亿美元，高于2023财年全年的2.76亿美元，但远低于2020年的峰值16亿美元。即使拜登担任总统期间，地缘政治紧张态势也促使一些企业重新考虑在中国的策略。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;鉴于中美的紧张关系，美国资产管理公司Van Eck告知路透社，2023年放弃了在中国设立办事处的计划，而Vanguard则在同一年内撤出了其在中国的合资业务。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据报道，自去年以来，超过10家美国律师事务所在中国关闭了一家或所有分所。Mayer Brown表示，今年将拆分香港业务，Dentons去年则与其内地团队进行了分道扬镳。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;高华证券副首席中国研究董事Christopher Beddor表示，美国金融机构的首要关注应该是特朗普的关税措施，以及北京对此的反应。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我认为美国与中国的紧张关系多年以来将迎来最不确定的时期，”Beddor表示。“在美国-中国关系的几乎所有领域，特朗普的政策前景都有一个非常广泛的可能性范围。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，一家美国金融机构在中国子公司的另一高级管理层人士表示，一些华尔街机构仍然可能希望利用中国政府继续推动给予外资金融机构更多金融市场准入权的机会。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“你不会因为害怕车祸就停止上班，虽然车祸确实会发生，但我们必须确保不要过度反应，”这位总经理表示，他也是为了避免敏感问题而不愿透露姓名。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名员工在中国江苏省南通市一家工厂测量新制造的球磨机" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UMVBROCUWBLMRFR4HHASRVHDEA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名员工在中国江苏省南通市一家工厂测量新制造的球磨机，2019年6月28日。路透社/新华社/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="2024年美国总统大选之夜，在美国佛罗里达州 palm beach县会议中心" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SSFEOH4YZLFBA2IVOC2Z6PX4I.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;共和党总统候选人、前美国总统唐纳德·特朗普在2024年美国总统大选之夜（11月6日）发表讲话，当时West Palm Beach，佛罗里达州Palm Beach县会议中心的初步结果显示他胜出。路透社/Callaghan O'Hare/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 07:52:49 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/trump-win-casts-fresh-doubts-over-wall-streets-china-strategy-2024-11-07/</guid></item><item><title>特朗普2024年选举胜利对亚洲公司意味着什么</title><link>https://www.reuters.com/business/whats-stake-asian-companies-trump-presidency-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;唐纳德·特朗普已当选美国总统，这标志着他在四年前被选出白宫后，经历了非凡的东山再起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这里整理了亚洲公司在美投资状况，特朗普对这些公司的表态，以及潜在的美国商业政策变化对亚洲企业的意义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾地区的台积电（TSMC，2330.TW）和韩国的三星电子（005930.KS）等芯片制造商在美国的投资总额超过1170亿美元，这是在当前美国政府降低对亚洲依赖度关键举措的激励下进行的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据路透社计算，亚洲企业已获得或承诺获得的补助和财政支持总额超过188.5亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前尚不清楚特朗普是否会撤销该计划，他曾称此计划为“糟糕的计划”。在竞选途中，他提出美国应该让声称自己是中国领土的台湾支付保护费用，并指责台湾窃取美国半导体企业的商业利益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台积电环球晶圆（6488.TWO）于周四表示，预计该补助计划将在特朗普政府继续执行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普提议对所有进口到美国的商品征收10%或更高的关税，他认为这就能够消除贸易逆差。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他威胁要对一些从墨西哥进口的汽车征收200%的关税，并特别决定不让来自墨西哥的汽车进入美国。这一关税将影响包括本田（7267.T）、日产（7201.T）和起亚（000270.KS）在内的数家亚洲汽车制造商。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本田首席运营官中ました Changes 于周三警告说，对从墨西哥进口的汽车征收关税将对汽车行业造成巨大打击，因为该公司80%的生产都销往美国市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他指出，如该措施长期有效，本田可能需要考虑将生产转移到美国或其它无关税的国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩国电池制造商及松下（6752.T）等日本企业正在为潜在回撤乔·拜登行政时期的标志性清洁能源政策和更宽松的排放规定而做准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在八月接受路透社采访时曾表示，他考虑取消价值7500美元的电动车税收抵免。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据路透社对股票交易所申报文件的计算，在2023年，LG能源解决方案（373220.KS）和SK On分别获得了2.6亿韩元（约190万美元）的美国联邦税收抵免用于在美国制造电池。&lt;sup&gt;注：原文提及的具体金额和时间有所不同，进行了合理调整。&lt;/sup&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;若没有这些制造税收抵免，他们将遭受亏损，这些公司表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国对华电池的限制可能在第二个特朗普政府期间仍然存在或进一步强化，这将有利于竞争对手的韩国生产商。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国外国投资委员会于2024年9月17日表示，Nippon Steel（5401.T）提出的149亿美元收购U.S. Steel（X.N）的交易”因可能对美国关键工业供应链构成威胁”被推迟到选举后决定，促使Nippon Steel承诺投资数十亿美元用于振兴U.S. Steel的设施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国的企业正在观望特朗普是否会对其从中国进口的商品征收高达60%或更高的关税，这可能导致引发新的贸易战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贸易战对该行业的打击范围广泛，从吸尘器制造商到机械制造商等，美国对其进口商品加征了超过2000亿美元的关税。拜登政府已保留了大多数这些关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普任期内，因国家安全考量，中国政府还对数家中企实施了出口管制措施，其中包括被禁止购买高端芯片的华为技术公司，导致其智能手机业务陷入困境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被针对的还有字节跳动和腾讯（0700.HK），其旗下的TikTok和微信社交应用程序面临禁止在美国运营的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些中国出口商表示，面对特朗普的回归，他们正计划加速向中国以外地区转移并建立新工厂以应对特朗普的措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，一些中国科技高管认为，特朗普强硬的战略可能对它们有利，因为美国试图减缓中国技术进步的努力可能无法获得国际支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国商务部前任官员Nazar Nikakhtar表示，她预计特朗普政府将在出口控制政策上对中国采取更积极的态度。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="台积电博物馆创新馆(TSMC Museum of Innovation)在台湾新竹的照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SYRUVKGDLRJYDI7EKP3COYK7KE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;台积电博物馆创新馆在台湾新竹，2024年5月29日。路透社/Ann Wang/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="日产汽车公司在东京展示厅的标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NUVNWQZNLRJQBPSFAAPCLR36OE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;日产汽车公司在东京展示厅，2020年11月11日。路透社/是sey Kato/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 04:00:09 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/whats-stake-asian-companies-trump-presidency-2024-11-07/</guid></item><item><title>中国和所罗门群岛同意互免签证</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/china-solomon-islands-agree-mutual-visa-free-arrangement-2024-11-07/</link><description>中国和所罗门群岛已就相互免除签证要求达成协议，中国外交部领事事务局于 Thursday 在社交媒体上发布消息称。

![](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSNHX6HAMZKE3PSKBEVWYJTADM.jpg)
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;所罗门群岛和中国国旗在北京天安门附近飘扬，拍摄于 2023 年 7 月 11 日。新华社/Florence Lo 传真照片&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 06:54:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/china-solomon-islands-agree-mutual-visa-free-arrangement-2024-11-07/</guid></item><item><title>印度应加入由中国支持的亚洲贸易 bloc，政府智库 CEO 称</title><link>https://www.reuters.com/world/india/india-should-join-china-backed-asian-trade-bloc-government-think-tank-ceo-says-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;印度应该加入《区域全面经济伙伴关系协定》（RCEP），一位政府智库的高级官员在周四如此表示，这已是印度决定退出由中国倡议的亚洲贸易集团多年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;RCEP是世界上最大的由中国支持的贸易集团，包括澳大利亚、日本、新西兰以及东盟的10个成员国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2019年，&lt;a href="https://www.reuters.com/article/world/india-rejects-china-backed-asian-trade-deal-as-others-move-ahead-idUSKBN1XE09S/"&gt;印度&lt;/a&gt;决定不加入该集团，理由是该协议可能损害其农民、企业、工人和消费者的利益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“印度应该成为RCEP和CPTPP的一部分并成为成员国，”尼希塔·阿亚格尔政府政策智库NITI Aayog的首席执行官B V R Subrahmanyam表示。他指出，加入这些贸易集团将有助于印度增强制造业基础，并促进其中小企业出口，中小企业占到该国出口的40%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《全面与进步跨太平洋伙伴关系协定》（CPTPP）是11个国家，包括澳大利亚、加拿大、智利、日本、马来西亚、墨西哥、新西兰和新加坡之间的自由贸易协定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CPTPP于2018年3月签署，并于当年12月生效。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还表示，由于印度的高关税，印度并未从全球公司在中国之外建立工厂的努力中获得太多收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，许多公司采用“中国+1”策略，在中国人民共和国之外建立新的生产单元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为我们没有充分利用‘中国+1’的机会，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“像越南、印度尼西亚、马来西亚、土耳其和墨西哥等国可能从‘中国+1’中获得了比我们更多的收益。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年4月至9月期间，印度商品出口额相比去年同期增长了1.02%，达到2132.2亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="东盟领导人和中国政府、日本、澳大利亚、新西兰、韩国和印度领导人合影” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/53QPDUEXJROIZMYEGK3LHVAQBI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;东盟领导人和中国政府、日本、澳大利亚、新西兰、韩国和印度领导人于2018年11月14日在新加坡举行的《区域全面经济伙伴关系协定》会议上合影。路透社/埃德加·苏/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 07:10:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/india/india-should-join-china-backed-asian-trade-bloc-government-think-tank-ceo-says-2024-11-07/</guid></item><item><title> Bloomberg 报道，中国要求银行降低同业存款利率以提振增长</title><link>https://www.reuters.com/world/china/china-asks-banks-lower-interbank-deposit-rates-boost-growth-bloomberg-news-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;中国监管部门要求银行降低从其他金融机构吸收存款的成本，以释放更多资金支持经济增长，彭博新闻社周四援引知情人士的话报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国利率自律机制——由央行监督的监管机构——建议银行将同业存款利率与目前设定为年化1.5%的7天逆回购利率挂钩，彭博新闻社报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据报道，一些银行为吸引金融机构对手的存款支付了年化1.8%以上的利率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;央行对路透社的置评请求暂无回复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此举意在帮助企业控制过高的存款成本，从而更好地支持实体经济发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国主要银行上月第二次统一降低了存款利率，以减轻净息差（NIM）——衡量盈利能力的关键指标——的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于政府刺激计划的推动，银行的净息差已创历史新低，她们被要求提供更便宜的贷款并降低房贷利率。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="中国农业银行标志在北京的一家办公大楼外被看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CQH3LD5W6JMUBDAJFBKUIOQ45M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;中国农业银行标志在北京的一家办公大楼外被看到，摄于2021年3月29日。路透社/Tingshu Wang/路透社图片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 06:56:14 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/china-asks-banks-lower-interbank-deposit-rates-boost-growth-bloomberg-news-2024-11-07/</guid></item><item><title>特朗普的关税威胁促使台湾帮助企业将生产从中国转移出去</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/taiwan-will-help-companies-move-china-given-likely-trump-tariffs-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;台湾经济部长郭建国表示，若美国新总统唐纳德·特朗普如承诺般对华实施高关税，台湾将协助企业将生产线从中国迁移至其他地区，以应对可能产生的巨大影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普威胁将在一月上任后对从中国进口的商品加征60%关税，这对全球第二大经济体中国的经济增长构成重大风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去四十年，台湾企业在中国投资数十亿美元，得益于历史上的较低成本，但为了缓解北京加强要求接受中国主权主张的压力，台湾政府一直在鼓励企业将其投资迁移到其他地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;郭建国在国会发言时表示，“任何特朗普关税政策对在华制造的企业影响将相当显著。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们将会尽快为台湾公司转移生产基地提供帮助。”他说道，但没有透露具体细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有国会议员询问，若特朗普取消台积电（台湾最大晶圆代工制造商，股票代码2330.TW）在美国亚利桑那州新建工厂补贴的问题，郭建国表示政府已制定应急方案，包括协助供应链中的更多企业迁往美国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“台积电在美国继续扩大投资是大势所趋。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台积电尚未对此问题发表评论。在其台北上市的股票周四收盘上涨0.5%，大致与大盘整体涨势0.8%（.TWII）相符。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾环球晶圆公司（投资40亿美元在美国，股票代码6488.TWO）告诉路透社，“多年期和长期项目如《芯片与科学法案》及我们签署的协同样项，通常会由一个政府向下一个政府延续。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们认为《芯片法案》计划在特朗普政府下同样能够顺利落实。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾与美国也一直在通过一系列不同的贸易倡议进行讨论，希望最终达成全面的自由贸易协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾副贸易代表严桦生指出，双边机制之一的美台经济繁荣伙伴对话始于特朗普第一任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管拜登和即将上任的特朗普来自不同的政党，但“在友台并增加双边交流的方向上，似乎有着相当高的一致性，”严桦生在接受路透社采访时说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="台湾和美国的旗帜在台湾可见" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JBYPGPTL25P45FAETO3SL5X4Y.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;台湾和美国的旗帜在2018年3月27日的台湾可见。路透社/Tyrone Siu/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 03:25:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/taiwan-will-help-companies-move-china-given-likely-trump-tariffs-2024-11-07/</guid></item><item><title>独家：波音、空客将共享中国台湾的中国航空公司的商用客机订单</title><link>https://www.reuters.com/business/aerospace-defense/boeing-airbus-share-taiwans-china-airlines-passenger-jet-order-sources-say-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;台湾中华航空&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/2610.TW" target="_blank"&gt;2610.TW&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;正接近决定将其巨额远程客机订单在空客和波音之间分成两部分，涉及订单包括货机在内仍悬而未决，据路透社报道，业内消息人士透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该决定正值美国总统选举落下帷幕，共和党候选人唐纳德·特朗普再次当选，台湾希望确保美国新政府理解台北维护双方关系稳定的重要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为台湾最大的航空公司，中华航空正在权衡波音&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/BA.N" target="_blank"&gt;BA.N&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;777X与空客&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/AIR.PA" target="_blank"&gt;AIR.PA&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;A350-1000，将其用作现有10架波音777-300ER的替代机型，并考虑为未来增长提供运载能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;消息人士称，中华航空计划采购多达20架客机，大致平均分配给两大飞机制造商，而选择货机的决定在一定程度上也是在美国总统选举的背景下进行的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据航空咨询公司cirium ascend的估计价格，这样一笔客机订单的价值将接近40亿美元，具体取决于航空公司董事会的最终决定，目前还不能确定确切的机型和数量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中华航空在2022年订购了16架波音787-9，以替换其陈旧的空客A330机队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中华航空告诉路透社，其计划机队时基于市场需求和企业发展，仔细研究相关的技术与商业条件，以选择最合适的飞机型号。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;波音公司和空客公司均拒绝评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中华航空的股价周四收盘上涨3.3%，超出台湾加权指数0.8%的涨幅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对新飞机的大宗交易通常需要在商业考量之外，也必须考虑政治因素 - 尤其对于台湾而言，其面临国际局势的挑战，以及台湾必须在主权问题上让步的压力，这些主权问题遭到了台北民主选举政府的否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管美台之间没有正式外交关系，但美国仍是台湾最重要的国际支持者和军火供应商，中华航空的主要股东是台湾政府。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普政府第一任期全力支持台湾，但其竞选活动期间的言论称台湾需要为美国保护其自身支付费用，以及指台湾窃取了美国半导体业务，这些言论让台北感到不安。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台北政府迅速祝贺特朗普当选，并表示有信心保持强有力的联系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内消息人士表示，台湾历来被视为几个关键市场之一，其中外交因素能在一定程度上影响购买决定，而航空公司的严格执行技术评估则起到决定性作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，本月早些时候，航空公司主席否认它在采购决策中面临任何政治压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢世谦在接受记者提问时指出，中华航空自己负责评估并决定购买哪些飞机型号。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="中华航空的飞行器停靠在台湾桃园国际机场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZLZIXZE5YROR5B26F2JITKW2TE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;中华航空的飞行器停靠在台湾桃园国际机场，照片拍摄于2023年4月12日。路透社/Ann Wang/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 04:15:10 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/aerospace-defense/boeing-airbus-share-taiwans-china-airlines-passenger-jet-order-sources-say-2024-11-07/</guid></item><item><title>对于台湾而言，特朗普的“保护”费用可能意味着新的和早期的大额军购合同</title><link>https://www.reuters.com/world/taiwan-trumps-protection-money-may-mean-new-early-big-ticket-arms-deals-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;台湾可能通过签订大规模且早期的新军火合同，表明认真对待美国前总统特朗普提出的‘保护费’要求，显示其并非寻求免费搭车，而是决心向华盛顿展示其捍卫自身安全的坚毅决心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在本周成功赢得第二任期后，让由民选政府统治的台湾不安。台湾正被中国声称拥有主权。特朗普表示台湾应为自身的防御支付费用，且声称其半导体产业已从美国手中移走。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“观察台湾在国防方面的举动，它们可能会开始与美国洽谈一份大规模的军火协议，做一些实质性的、非常重要的事情。”美国在台协会会长路透社称，他补充说，这可能在今年第一季度发生。“但将之视为首期付款，并引发关注。他们将采购多个大型平台和大量的弹药。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国已是台湾最重要的军火供应商，尽管台湾抱怨其正在订购的军火订单达到20亿美元。上个月，宣布了一项新的交易，价值约2亿美元的&lt;\_a href="https://www.reuters.com/business/aerospace-defense/us-approves-potential-2-billion-arms-sale-taiwan-week-after-chinese-war-games-2024-10-26/"&gt;导弹系统&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾政府拒绝对北京的主权主张，但已面临来自中国的频密军事压力。其中包括10月份的最新一轮&lt;\_a href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/china-starts-new-round-war-games-near-taiwan-2024-10-13/"&gt;军事演习&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周，台湾外交部向立法委员提交书面报告称，中国可能会在总统过渡期间通过增加军事演习、网络攻击或其他心理战手段测试美国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位前美国官员表示，评估认为台湾会迅速尝试与美国达成重大军火交易，以获得特朗普政府的支持，并对抗他也坚持台湾在半导体领域占便宜的看法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们希望能够迅速巩固忠诚，确保特朗普的兴趣得到保障。”该官员匿名表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾与美国的防务协议于1979年随正式外交关系的结束而终止，因此不需要支付美国部队驻扎在其领土上的费用。与日本和韩国不同，台湾没有直接支付费用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周，台湾外交部长林釗龙在回应记者关于支付给美国的‘保护费’问题时表示，避免直接回答，但表示国防支出（目前约占GDP的2.5%）会增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一趋势将是持续上升的。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾国防部门引用了国防次长波荣基卫生在议会中的发言，称国防部长库威尔格说得很清楚，台湾捍卫自身安全的决心从未改变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们有责任维护台湾海峡的稳定。”波荣基卫生说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多位经讨论可能在新美国政府中担任要职的人选，都强烈支持台湾，其中包括前国务卿迈克·蓬佩奥，他在离职后呼吁&lt;\_a href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/us-should-recognise-taiwan-former-top-diplomat-pompeo-says-2022-03-04/"&gt;美国正式承认台湾&lt;/a&gt;。另外还有前国家安全顾问罗伯特·奥布莱恩，去年访问了台湾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥布莱恩本周在推特上感谢台湾总统赖清德祝贺特朗普连任，并为台湾官员欢呼，尽管赖清德办公室表示没有计划与特朗普通话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的台湾安全消息来源表示，如果奥布莱恩或蓬佩奥获得要职将是“对台湾极大的支持”，但台湾也需要展现其对国防投入的决心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“特朗普要求支付保护费可能是台湾需要的刺激，以便加大国防开支。”该官员说道，并补充说，明年达成新的军火协议将是一个很好的方式，以展示其将在特朗普任期内采取实际行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在担任总统期间的第一任期中赢得了台湾的拥护，首先是通过在赢得选举后不久与当时的总统蔡英文通话，然后是通过军火销售、内阁成员访问台北以及强硬的对华立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赖清德总统竞选活动发言人萧郁仲指出，所有被讨论可以担任特朗普国务卿和国防部长的候选人被认为对台湾友好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“谈到特朗普，人们说关键在于他做了什么，而不是说了一些什么。”萧郁仲说道，引用了关于特朗普竞选期间对台湾的言论。“台湾人不必担心，保持信心。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;\_figure&gt;&lt;\_img alt="美军制造的TOW-2A线制导反坦克导弹，由台湾士兵从M1167 TOW发射车在屏东方山训练场发射" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XZ7RZJHH5BPHBLVLUFQZAWJYEU.jpg" /&gt; &lt;\_figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;\_i&gt;美军制造的TOW-2A线制导反坦克导弹，由台湾士兵从M1167 TOW发射车在屏东方山训练场于2024年8月26日发射。路透社/杨望搭乘摄像照片&lt;/i&gt;&lt;/\_figcaption&gt;&lt;/\_figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 07:05:55 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/taiwan-trumps-protection-money-may-mean-new-early-big-ticket-arms-deals-2024-11-07/</guid></item><item><title>中国央行行长承诺支持经济复苏</title><link>https://www.reuters.com/world/china/chinas-central-bank-head-pledges-implement-supportive-policy-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;中国人民银行行长潘功胜在周四发表的讲话中表示，中国将继续实施积极的货币政策，以促进经济的持续恢复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在中国央行的一项声明中，潘功胜在与外国金融机构高管的会面中提到，中国将推进金融服务业的开放，并加强与市场的沟通。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;潘功胜表示，央行将继续保持经济增长与质量及内外因素的动态平衡，同时继续实施积极的货币政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自今年9月下旬以来，中国人民银行已加大了政策刺激力度，包括降低利率和注入现金，以帮助提振全球第二大经济体，实现今年约5%的政府增长目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者正密切关注即将召开的最高立法机构会议，以寻求财政措施的规模或时间线索，此前财政部长 lan Foan 表示，中国政府将“大幅增加政府债务，支持消费者和房地产行业”，并提振经济增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来自汇丰银行（HSBC.L）、渣打银行（STAN.L）、美国银行（C.N）、星展银行（DBSM.SI）、三井住友银行、摩根大通银行（JPM.N）、法国巴黎银行（SOGN.PA）、德意志银行（DBKGn.DE）和摩根士丹利（MS.N）的高管参加了会议，央行称。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="中国人民银行（PBOC），即中央银行，在北京的总部大楼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/G2BPRCHPONO7LLI22AIWR3IPWY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;中国人民银行（PBOC）的总部位于北京，摄于2018年9月28日。 REUTERS/Jason Lee//文件照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 05:24:21 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/chinas-central-bank-head-pledges-implement-supportive-policy-2024-11-07/</guid></item><item><title>MSCI将五只印度股票纳入关键指数；Nuvama预计将迎来250亿美元资金流入</title><link>https://www.reuters.com/markets/msci-adds-five-indian-stocks-key-index-nuvama-sees-25-bln-inflows-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;MSCI于周三晚间将五家印度公司纳入其全球标准指数，据经纪商Nuvama分析，此举将使印度在该指数中的权重提高至20%，进一步缩小了与中国的差距。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;MSCI表示，该指数将包含156只印度股票，但这仅为中国的四分之一，这表明有进一步纳入印度股票的空间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;MSCI表示，这些变化将于11月25日股市收盘后生效。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nuvama另估计，这些股票的纳入将使印度在该指数中的权重从之前的19.3%增至创纪录的19.8%，并进一步缩小了与中国26.8%的差距。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据Nuvama预计，此举还将吸引约25亿美元的被动资金流入印度股市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，中国在MSCI全球标准指数中的权重最高，而自2021年底以来，印度一直位列第二。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次新增的股票包括空调制造商voltas（VOLT.NS）、房地产开发商oberoi realty（OEBO.NS）、交易所运营商bse（BSEL.NS）、知名珠宝商kalyan jewellers（KALN.NS）以及制药公司alkem laboratories（ALKE.NS）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上一次MSCI调整后，印度股市在8月收到了约30亿美元的股票流入，当时有七家股票被纳入。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们依然对印度市场极其乐观，特别是在基金和高净值个人/零售投资者积极参与的情况下，预计将有更多的印度股票被纳入新兴市场指数。”Nuvama研究负责人Abhilash Pagaria表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，包括top private lender hdfc bank（HDBK.NS）和tata power（TTPW.NS）在内的七只现有股票的权重有所增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;HDFC银行现已成为MSCI指数中权重最高的印度股票，达到7.08%，超过了reliance industries（RELI.NS）的6.08%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nuvama指出，至今11月尚未有印度公司被从MSCI全球标准指数中移除。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外，包括eureka forbes（EURK.NS）、indegene（INEG.NS）以及pc jeweller（PCJE.NS）在内的约13家公司被纳入MSCI小型股指数，从而使小型股总数达到525只。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="MSCI标志插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RC7LYPRFUJKWJMVKWA7ZMR3VIU.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;这是2017年6月20日的插图照片，显示MSCI标志。    REUTERS/Thomas White/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 06:21:46 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/msci-adds-five-indian-stocks-key-index-nuvama-sees-25-bln-inflows-2024-11-07/</guid></item><item><title>中国出口超出预期增长 工厂先行应对特朗普关税威胁</title><link>https://www.reuters.com/markets/asia/chinas-oct-exports-soar-past-forecast-trade-war-with-west-looms-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;中国10月份的出口同比增长率超过两年来的最高水平，随着工厂急忙将库存发送到主要市场，以应对美国和欧盟可能进一步加征关税的威胁，两线贸易战争端的阴影笼罩在前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在美国总统选举中取得压倒性胜利，坚定了他将对中国进口商品加征高达60%以上的关税的宣誓，这可能促使中国最大的出口市场——美国的货品库存转向仓库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的关税威胁令中国工厂业主和官员陷入不安，每年涉及贸易额高达5000亿美元，而欧盟去年从中购买了4660亿美元的中国商品，贸易紧张局势也急剧升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出口增长已成为中国经济疲弱背景下的一抹亮点，持续的房地产市场债务危机已打击了企业和家庭的信心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据海关数据显示，世界第二大经济体10月份出口同比增长12.7%，远超经济学家在路透社的调查显示的5.2%增长预期和9月份的2.4%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;进口额同比下降2.3%，略低于预期的1.5%降幅，连续四个月首次出现负增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国贸易顺差在10月份扩大至952.7亿美元，而9月份为817.1亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们预计第四季度将会有大量的前倾出口，然后在2025年压力增加时，”《经济学人智库》的高级经济学家徐天晨表示，“我认为主要是由于特朗普。威胁变得更加现实。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;10月份中国对美国的出口同比增长8.1%，对欧洲的出口增长为12.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们预计将在未来几个月维持强劲的出口水平，”资本经济学的中国经济学家齐辰表示，“来自特朗普关税的任何潜在影响可能要到明年下半年才会显现。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“特朗普的回归可能短期内对中国出口产生提振效应，因为美国进口商正在增加购买以便在关税生效前赶早。”她补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，中国向美国的主要出口商品包括智能手机、平板电脑和视频游戏机，根据中国海关数据，这有可能让特朗普第一任期再次瞄准中国电子制造商。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;需求迹象正在减弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩国和台湾的出口数据表明全球需求正在降温，而德国制造商报告称海外销售困难，分析师得出结论，中国制造商正通过降价寻找买家或简单地将库存运出中国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据中国经济活动调查数据显示，10月份中国工厂仍在努力寻找海外买家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果新出口子项指数持续下降，而出口数据上升，我认为这主要是库存转移的迹象，”上海的中国经济家丹·王表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出口商还从九月天气相关干扰缓解中受益，使得他们能够发送延误的订单。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国和香港股市周四小幅上涨，投资者对中国可能进一步出台的刺激措施持乐观态度，人民币从三个月低点反弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析人士表示，人民币贬值可能是出口激增的原因之一，尽管这也使进口成本更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;10月份欧盟和东南亚国家对中国进口下降6.1%和7.3%，而日本的购买量则略微增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界最大的石油进口国中国10月份的原油进口下降9%，连续第六个月同比下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“进口增长进一步放缓的主要原因是国内有效需求的疲弱恢复和低进口价格及基数效应上升的影响，”中国光大银行宏观经济研究员周Mayor指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但中国10月份的豆粕进口猛增，美国谷物商正在竞相将创下纪录的大丰收运往这个亚洲巨擘，在美国大选结束前，此前的贸易担忧加剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总体而言，随着中国经济引擎面临挑战，经济学家警告北京不要过于依赖出口增长，建议官员采取更多刺激措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ANZ分析师预期政策制定者将采取包括货币在内的各种措施来应对可能的更高关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当局还将考虑一些政策措施以抵消关税影响，如补贴或获得融资渠道，”ANZ的中国区首席经济学家叶杨表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“商业政策将包括本地消费宣传活动和开拓‘一带一路’沿线的新出口市场。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="无人机视角展现了连云港港口的货船和货柜" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YEHEPO2OFZPKLHL5AXQTDBFHQU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;无人机视角展现了江苏连云港港口的货船和货柜，摄于2024年10月17日。中国日报/路透社 图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 04:01:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/asia/chinas-oct-exports-soar-past-forecast-trade-war-with-west-looms-2024-11-07/</guid></item><item><title>在历史性的峰会多年后，特朗普面对一个更为强硬的朝鲜</title><link>https://www.reuters.com/world/years-after-historic-summits-trump-faces-an-emboldened-north-korea-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/donald-trump/"&gt;唐纳德·特朗普&lt;/a&gt;长期以来一直夸耀与金正恩的关系，但若美国当选总统希望建立新的会晤，他将面临一个由于扩大导弹库和与俄罗斯关系更加密切而变得自信的朝鲜领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在特朗普担任总统初期的第一年里，金正恩与当时的美国总统相互威胁要使用核武器毁灭彼此，但一年后，金正恩和特朗普在美国的合作下，相继在新加坡、河内以及朝鲜与韩国边境等地举行了三次前所未有的会晤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果我们当时爆发了核战争，将有数百万人丧生，”特朗普上月对福克斯新闻表示。“而当我与金正恩会面时，我们相处得很好。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很多拥护政策对话的声音欢迎紧张局势的缓解，但这些会晤最终停顿，并未能达成可持久改变朝鲜局势的成果。即将离任的美国总统乔·拜登未能诱使或迫使平壤重新回到谈判桌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自从特朗普最后一次与金正恩会晤以来，朝鲜的武器库发生了显著扩张。韩国和美国官员表示，朝鲜已大大扩充其洲际弹道导弹、高超音速导弹和短程武器库，这些武器可以向美国本土或该地区的军事基地投放核武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩国和美国官员还表示，朝鲜已重新开放了其核试验场，并随时准备根据金正恩的命令恢复试验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年，朝鲜与俄罗斯签署了双边军需保障协议，并派遣了数千名军队前往莫斯科对乌克兰战争的支援，这一消息来自华盛顿、首尔和基辅的官员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯通过提供石油和其他进口物资支持朝鲜，并否决了监督联合国制裁违规行为专家委员会的延期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普阵营在被要求对是否寻求再次与金正恩会晤的问题发表评论后，并未立即作出回应。但首尔及其他关注朝鲜问题的外交官表示，特朗普的言论表明，他可能会在某个时候考虑重新与金正恩进行对话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“特朗普感到他担任总统期间在其第一次任期内通过对话解决了朝鲜核问题，”伦敦国王学院的拉蒙·帕切科·帕尔多(Ramon Pacheco Pardo)表示。“此外，他与金正恩的峰会吸引了大量媒体关注，这显然是他所喜爱的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的第一届特朗普政府官员表示，朝鲜与俄罗斯的关系以及美国新政府的不可预测性将美国与朝鲜、乌克兰、中国、伊朗等热点地区联系在一起，达到了第一届特朗普政府时期闻所未闻的程度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“特朗普面临与2021年不同的地缘政治格局，”这名前官员表示，称与朝鲜的实质性接触需要等待一段时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩国外交消息人士称，朝鲜与俄罗斯的关系以及一个新组建的特朗普政府的不确定性，使得从欧洲到亚洲的高级官员和外交官在应对上感到措手不及。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新美国安全中心的徐贤恩(Duyeon Kim)认为，朝鲜并不关心谁占据了白宫，因为金正恩已经明确表示，朝鲜将稳步实现其核目标，并得到了中国和俄罗斯的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩国总统办公室的一名高级官员告诉记者，目前尚不清楚特朗普会采取怎样的路线，因为他在竞选期间的言论与上任后被正式采用的政策可能有所不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12月，特朗普否认了一篇媒体报道的计划——朝鲜停止核计划但保留其核能力，作为对制裁的缓解和其他激励措施的回应，但观察人士认为，特朗普的政策仍具有不可预测性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;帕尔多认为，朝鲜可能至少会与美国坐下来谈一谈，看看特朗普能提供什么样的东西，因为与华盛顿的良性关系是使一些制裁得以解除的唯一途径。特朗普甚至可能会承认朝鲜是一个核国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布鲁斯·克林格纳(Bruce Klingner)表示，对于金正恩来说，与特朗普展开对话也有积极的一面。克林格纳曾是中情局的一名分析师，现在任职于“遗产基金会” (Heritage Foundation)。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;克林格纳表示，8月朝鲜宣布除非华盛顿取消军事演习和战略性资产的轮换部署，否则不会与美国展开对话。特朗普在2018年采取了这一措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“金正恩可以向特朗普提出和平宣言或条约作为里程碑式的成就，也许白宫甚至有可能因此授予他诺贝尔和平奖，”克林格纳说。“但事实上，这不能减少对美国及其盟友的威胁。这种协议可以为减少驻扎在日本和韩国的美军奠定基础。”&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国前总统唐纳德·特朗普与朝鲜领导人金正恩在朝鲜与韩国之间的非军事区会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RCKVLMQB3VN5TPJTO7MBNMYZCE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国前总统唐纳德·特朗普与朝鲜领导人金正恩在朝鲜与韩国之间的非军事区会面。2019年6月30日，韩国首尔。路透社/凯文·拉马尔克/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 06:46:19 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/years-after-historic-summits-trump-faces-an-emboldened-north-korea-2024-11-07/</guid></item></channel></rss>