<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 05 Nov 2024 20:47:25 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿在监狱暴动中死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克一座最高安全级别监狱受到其他囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大历史上最臭名昭著的大规模谋杀犯之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省温哥华市郊区养猪场残杀毒瘾和卖淫妇女的罪行被定罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被定罪，因其在温哥华附近一处简陋的财产上发现了六名受害妇女的部分遗骸。加拿大政府检察官在定罪后对额外的20起谋杀案件撤回了指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大监狱服务部门表示，皮克顿是在5月19日受到袭击后去世，被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;声明中指出，“我们深知，这名罪犯的案例给不列颠哥伦比亚省乃至整个国家的社区带来了毁灭性的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者属于十多年间在温哥华市中心贫困、毒品泛滥的东区地区失踪的超过60名妇女。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在波特科科拉姆，距离温哥华市中心约25公里的地方，皮克顿的养猪场内发现了33名女性的遗骸或DNA，其中许多女性为原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报皮克顿在亚马逊上款销售的一本由他撰写的书被迅速撤下，当时，《温哥华太阳报》报道称，书中称他坚称无罪，并认为自己受到了警方的诬陷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社请求亚马逊删除该书，并向受害者家属表示道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的文件电视照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的文件电视照片，在他的波特科科拉姆家中拍摄的。图片来自Reuters/Global TV/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>全球大流行病条约预计于2025年达成，世卫组织说</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织表示，旨在达成一项全球协议以更好地应对疫情的谈判将于2025年或更早时间完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国在过去两年中一直在就一项可能增强疫情前后合作的协议进行谈判。这一努力是在承认COVID-19期间失败之后进行的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国机构原计划本周达成一项协议，但由于富裕国家和发展中国家在疫苗共享和准备等问题上的分歧，谈判不得不延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，各国仍就更新现有具有约束力的健康规范达成了一项平行协议，这些规范被称为《国际卫生条例》（IHR），其中引入了一种新的“疫情紧急状态”类别，适用于最具重大性和全球威胁性的公共卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天的历史性决定展现了成员国共同保护本国人民及全球人民免受公共卫生紧急事件和未来疫情共同风险的愿望，”世界卫生组织总干事谭德塞在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“通过这项协议，我们在问责制度和加强措施方面迈出一步，以阻止疫情威胁美国和我们的安全，”美国卫生与人类服务部长 Xavier Becerra 在周六的声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的数据表明，这些全球健康规则的修改旨在增强对新病原体的防御能力，以应对COVID-19导致全球超过700万人死亡的局面。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="世卫组织会徽" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
世卫组织（WHO）会徽。图片来源：瑞士日内瓦世卫组织总部，2023年2月2日。路透社/Denis Balibouse/档案照片/档案照片
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因 ANC 选举表现下滑而声势减弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马fossa在领导非洲国民大会（ANC）政党后，将面临严重的削弱。南非国民大会在近期的选举中遭遇自结束种族隔离以来最糟糕的结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在星期三举行的选举中，约71%的投票站结果显示，南非国民大会的得票率为不到42%，这是该党自1994年以来首次失&lt;着&gt;过半数，相较2019年最后一次选举中的57.5%支持率，这是一个明显的下滑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举失利意味着，作为纳尔逊·曼德拉的解放运动组织，南非国民大会必须与其他较小政党谈判建立联盟或某种形式的协议才能治理国家。南非国民大会可能不得不做出政策让步或让一些重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;昔日工运领袖转型为商人，现担任南非国民大会领导人的拉马fossa议员可能会面临反对派政党和他在分裂严重的党内的批评者的辞职要求，但南非国民大会高层官员IOYR批评家已支持他继续担任领导职务。分析认为，没有明显的接班人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明确的能从拉马fossa手中接替领导职务的人选。”来自开普敦大学的政治学教授安东尼·巴特勒说，他之前写了一本拉马fossa的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年三月的一项民意调查显示，在此次选举中，拉马fossa是主要政治人物中支持率最高的。南非国民大会内部派系斗争可能使他集结反对的企图复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马fossa尚未对此评论。他的发言人表示，当星期日公布最终初步选举结果时，他将发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马fossa作为总统的未来此前也已悬而未决。2022年的一个委员会报告称，他可能因在狩猎场发现的塞进家具里的现金被指控不当行为，“农场门口”事件由此而得名，他否认了这一指控。一年后，他仍赢得了新的五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举被认为是南非国民大会迄今面临的最严峻考验，因为选民对高失业率、犯罪和不断加重的断电等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马fossa在2017年底当选南非国民大会领导人时承诺将重振党的形象并重振经济，这之前是他的前任、流行派政党领导人雅各布·祖玛在九年的丑闻和经济衰落中任职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，当他成为国家元首的最初一段时间的兴奋很快消退了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济仍然停滞不前，有关南非国民大会高层官员的丑闻仍然层出不穷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自他的宿敌祖玛，祖玛支持新南非民族解放运动联盟“uMkhonto we Sizwe”，该组织超出预期的表现严重削弱了南非国民大会的支持率，特别是在祖玛的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KwaZulu-Natal，简称KZN）。政治分析师拉尔夫·马特凯格说：“雅各布·祖玛把拉马fossa和南非国民大会军师挑落马下。他知道他们在夸祖努勒省里是脆弱的，这就是拉马fossa项目的终结……你不能输掉选举还指望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;支持拉马fossa的人批评他在关键改革问题上显得优柔寡断，以避免加剧他党内的分歧。这一表现相比他1980年代作为工会领袖时展现出的果断可谓天差地别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者称赞他具有凝聚共识的能力，而且他在推动南非成为所谓的“全球南方”拥护者的角色中发挥了重要作用。“全球南方”指的是低收入和发展中国家的简写。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马fossa是全球最突出的呼喊公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近期，南非向国际法院提交了一项对以色列的种族灭绝案诉讼，促使法官本月判决以色列必须停止对加沙城市拉法的军事行动。以色列坚决否认这些指控，并继续在拉法进行军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马fossa试图强调南非国民大会过去的30年，但批评者认为他为南非面临的一些最大挑战提供的新解决办法寥寥无几。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前，南非国民大会最后一次竞选集会上，他承诺在数以万计的支持者聚集在索韦托足球场的听众面前“做得更好”。然而，许多听众在他演讲未完时就已退场。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马fossa在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，索韦托。路透社/乌帕·诺基西&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐渐深度介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是一个虽小却意义重大的步骤，有助于缓解俄罗斯对哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯境内的目标存在重大风险，担心这可能导致与武装核国家俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与之前禁止向基辅提供更高档次武器的规定相吻合，后者已经陆续被废除，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定从本周四起生效，仅针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，此决定允许基辅使用美国提供的武器反击越过边境的俄罗斯部队，包括使用高机动火箭炮系统（HIMARS）发射制导多管火箭系统（GMLRS）导弹和其他武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家指出，这将给前线的乌克兰士兵一个绿灯，使其能够越过边境，使用美国提供的武器反击或准备攻击他们的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰国家战略研究所研究员Mykola Bielieskov表示：“这可以稳定前线，并有可能在俄罗斯部队在哈尔科夫地区深入之前将其驱退。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员Philip Ingram指出，拜登的决定将减少基辅从东部顿巴斯关键战场抽调部队的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“现在，俄罗斯部队将处于被动地位，他们需要重新评估他们在入侵哈尔科夫地区的战术。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程早有迹可循。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一位不愿透露姓名的美国官员称，乌克兰在5月13日与白宫国家安全顾问Jake Sullivan、国防部长Lloyd Austin和联合参谋长主席C.Q. Brown将军的密闭视频会议上，提出了在哈尔科夫地区使用美国武器的请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sullivan、Austin和Brown共同提出了放宽限制的建议，Sullivan于5月15日向拜登呈递。官员透露，拜登同意乌克兰应能在俄罗斯领土安全条件下反击俄罗斯部队。自那时起，拜登政府一直在完善这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在5月20日接受路透社采访时公开呼吁其伙伴采取此类措施，但当时表示：“迄今，还没有积极的消息。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foreign Policy Research Institute欧亚项目高级顾问Rob Lee认为，俄罗斯一直在利用拜登禁止在俄罗斯境内发动袭击的规定，将其视为在哈尔科夫地区发动攻击的安全避风港。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫，乌克兰第二大城市，与边境相距仅19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lee说：“俄罗斯的火炮可以在边界附近安放，防空系统、电子战设备、指挥与控制中心也可以在那里放置，也许获得了一定程度的保护。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，Lee和其他专家表示，这一决定本身可能不会迅速改变前线形势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lee说：“我认为这一决定不会大幅改变前线的动向，但会使得俄罗斯更难继续进行跨境作战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingram指出，俄罗斯在哈尔科夫地区缺乏足够的部队进行大规模进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“俄罗斯没有足够的战斗能力从东北方向对哈尔科夫形成有效威胁。要这样做，他们需要在东部战斗区派出更多的部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京已警告北约成员不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并于周二再次提到核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻求扩大使用美国武器的范围，特别是在俄罗斯在战场上取得优势的一年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月26日，瓦尔代德报称，泽连斯基在一采访中呼吁美国批准其直接打击俄罗斯境内的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿研究所前官员Mark Cancian认为，拜登的举动仅仅是一个初步步骤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cancian表示：“这不是政策的重大改变，但这是一步。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将争取下一步：打击更广泛的目标——也许是并不直接威胁哈尔科夫的俄罗斯境内的目标，但位于其他区域。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯于5月26日在布拉格发表讲话时并未表明拜登政府是否可能扩大政策，允许在俄罗斯其他地区发起袭击，但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布林肯说：“未来，我们将继续做我们一直在做的事情，即灵活调整策略。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="哈尔科夫外围俄导弹打击后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg"/&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;瓦伦丁·奥格伦科/路透社，文件照片。2024年5月30日，哈尔科夫附近村庄马拉达尼柳卡，俄罗斯导弹袭击重创了儿童和青少年体育学校。乌克兰正在遭受俄罗斯攻击。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争过后者被判有罪</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本段落第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大楼内直视着镜头，发表了一番适用于其法律和政治斗争的言论：他已准备好迎接挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团认定他因伪造文件隐瞒艳星封口费支付而涉及的34项罪名成立一天之后，共和党总统候选人CTIONS胪列了敌手和不满事项，发表了愤怒且冗长的言论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称其审判法官胡安·梅尔南为“奸诈的”和“魔鬼”。“民主党的乔·拜登总统”，其在11月5日选举中的对手，被称作“我们国家历史上最差的总统”。他抨击了为其作证的证人，曾表决弹劾他的国会议员——正如他在集会上言论般——他控诉非法涌入的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者向其竞选活动捐资，将其面临的挑战描述为不仅仅是他个人的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“做这个”，“因为在为美国而战”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他在其他竞选演说中常常夹杂幽默，但这次演讲大体上都流露出沮丧情绪。特朗普在新闻发布会上仅用了一页小纸条。演讲结束时，他没有接受提问，跟随儿子埃里克·特朗普迅速离开讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;离开镜头后，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友抨击司法系统及任何建议特朗普犯罪的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位领跑候选人都将其描绘成国家威胁的竞选中，拜登阵营抓住了特朗普的言论作为进一步证据，宣称他不适合担任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登竞选的传播总监迈克尔·泰勒在声明中说：“美国见证了唐纳德·特朗普的混乱、绝望和失败，他在自己的个人恩怨中喋喋不休，还对美国司法系统撒谎，这让任何观看的人都一个显而易见的结论：这位先生不适合担任美国总统”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——绝大多数视纽约的裁决为不公正——向他的竞选活动捐赠了3,480万美元，这是特朗普在WinRed平台上的单日记录，WinRed是一个为共和党人处理数字筹款的平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管在总筹款方面仍落后于拜登，但该竞选试图在周五保持这种速度，向支持者发送了一系列令人生畏的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一条信息写道：“美国历史上最黑暗的日子！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一条在特朗普新闻发布会后宣告：“我永远不会投降！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;共和党官员和组织绝大多数站在前总统一边，声称审判存在瑕疵，指控本不存在，曼哈顿多为民主党人的陪审团受污染且法官有偏见——地方当局否认这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在共和党官员和组织的谴责不够迅速或强烈时，特朗普的盟友和竞选助手开始反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的副竞选经理克里斯·拉齐维塔对一个全国大学生共和主义团体在社交平台X上的帖子投来蔑视，该帖子建议尊重陪审团的裁决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他写道：“意见就像屁股，人人都有……”。他还在X平台上针对马里兰州竞选参议员的温和派前共和党州长拉里·霍根开炮，称霍根在裁决前警告美国人“不要在火上加燃料”的批评是“更多的有毒党派”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉齐维塔在网上回应：“你现在结束了你的竞选”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在接受宾夕法尼亚州和佐治亚州的选民采访时，一些共和党人在特朗普被判有罪后表示，这使他们重新考虑在11月对他的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的背离在与拜登的重赛中可能会损害特朗普，特别是在他多地摇摆州的支持率处于微弱领先的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数受访的共和党人听起来与其支持者并没有太大区别，他们都称审判为骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一切都是出于政治目的，只是为了伤害他，尽可能让他远离竞选现场。”62岁的退休警察斯科特·克雷顿在接受采访时说，“如果他们能对他这么做，就能对任何人这么做。没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加一场新闻发布会，位于纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德米德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加一场新闻发布会，位于纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国纽约市，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德米德/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议以释放人质为条件，与加沙地带停火，他呼吁哈马斯接受新方案，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争了，让战后的新篇章开始。”拜登说。他面临着在今年的美国总统选举年，在加沙局势持续八个月的背景下，需要阻止冲突的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其他国家进行的调停谈判一再陷入僵局，双方互相指责对方阻碍了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议是在以色列对拉法持续数周的突袭以及内塔尼亚胡政府在国内和国际上承受的新压力下提出的。内塔尼亚胡的办公室表示，以色列已授权谈判代表在拜登披露停火计划后，提出加沙停战方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同一天，此前共和党总统候选人的唐纳德·特朗普被裁定有34项重大罪名，凸显了两位候选人的巨大差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的最新提案分为三个阶段，与以往的提议不同的是，停火将持续到各阶段谈判完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一阶段为持续六周的停火，以色列军队将从加沙人口密集地区撤出，并交换人质，包括老人和妇女。同时，巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车进入加沙地带运送人道援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二阶段，哈马斯和以色列将谈判和平协定的具体条款。总统表示，“即使谈判继续，停火也将继续。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提案已由卡塔尔转交给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登呼吁以色列国内那些主张“无限期”战争的人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，以色列有一些人不会接受这个计划，他们将要求战争无限期持续下去。有些人甚至在政府联合体内部，他们已经表明态度，愿意占领加沙，继续战斗多年。人质对他们来说不是优先事项。尽管存在压力，我敦促以色列的领导层支持这个协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为唯一一名在战争期间访问以色列的美国总统，作为一名曾经发出了保护以色列的美国军事力量的总统，我要求你们退一步想想，如果这一刻失去了会发生什么。我们不能失去这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个匿名的美国高级官员告诉媒体，以色列之所以能够提出现有提议，是因为战场上取得了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一个通往危机结束的路线图。这是一份详细的四页半合作协议，经过了精心的谈判。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;发言者补充说，根据计划，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体形容拜登周五的讲话具有戏剧性，并将其视为直接向以色列公众传达信息的尝试。12频道在晚上新闻时段中断了直播，转播了拜登的讲话。最近，加沙的提议被禁播，以色列的审查机构禁止出版此提议的细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德克萨斯大学奥斯汀分校的历史学和公共事务教授杰里米·苏里表示，相比之前的提议，新的提议成功的可能性更大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯发动任何严重进攻或袭击以色列的可能性虽然不高，但也不无可能。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏里还提到，全球公众舆论正逐渐逆转对以色列的立场，这也可能促使以色列和平解决争端，并与美国的影响力相辅相成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事时，他可以创造很多激励因素。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候的提议要求释放生病、年龄较大的人质以换取为期六周的停火，允许更多的人道援助进入加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议今年早些时候因以色列拒绝同意哈马斯在谈判中要求的永久停火条款而破裂，同时以色列还加剧了对拉法南部的军事打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，如果以色列停止战争，哈马斯已告知调停者，它不会在持续的军事行动期间继续谈判，但愿意达成“全面协议”，包括人质与囚犯的交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国一名匿名官员表示，美国国家安全顾问杰克·苏利文周五将与17个国家的外交官会面，这些国家的公民被哈马斯扣留。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列周日对拉法的一次空袭造成45名巴勒斯坦人丧生，引起了国际社会的强烈抗议，但并未触及美国不中断对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争期间，巴勒斯坦人民经历了极尽痛苦的磨难。”拜登周五表示，“我们看到，本周早些时候拉法的致命大火，背景是针对哈马斯的以色列袭击。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列对加沙实施回应10月7日南部袭击而展开的攻势以来，已有逾36,280人丧生。根据以方统计，这是哈马斯袭击导致的死亡人数。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一位巴勒斯坦人在受损建筑物的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一位巴勒斯坦人在拉法遭受以色列军事攻势后被摧毁的建筑物废墟中行走，位于加沙北部。特拉维夫, 2024年6月12日。路透社/马哈茂德·艾萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持温和增长势头 与此同时 欧佩克+考虑延长减产期限</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国钻探商坚持节制增加产量的支出承诺，这使得全球顶级原油生产国美国的产量增长在2024年或将放缓。这一趋势可能减轻了OPEC+进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国由于页岩革命及技术创新提高了产量，成为了非OPEC国家中的主要原油供应增长引擎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量意外大幅增长，日产量突破1290万桶，远超政府年初预计的1250万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+及其盟友去年加深了供应削减措施，部分原因是为了抵消美国等非OPEC国家产量增长。总体来看，OPEC+减产规模为586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正酝酿一项复杂的协议，该协议将允许该组织将部分减产措施延长至2025年。三位熟悉OPEC+讨论的人士周四透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+周日开会以研究供应策略，美国生产量的增加将继续推动非OPEC+国家的产量增长，但其威胁程度将低于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供应今年将增长约27万桶/日。这与欧佩克自身的预测相仿，即美国原油和凝析油产量将增长30万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增幅为64万桶/日，是目前最受关注的预测。所有机构的预测均低于去年的增幅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，比OPEC+以外的产油国供应增长高出约100万桶/日。这意味着OPEC+原油需求将比2023年高出约90万桶/日，根据OPEC在其5月份的月度&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;《石油市场报告》所述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计全球需求增长较低，仅为110万桶/日，OPEC原油需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总体而言，今年美国原油产量变化不大。四月份产量约1313万桶/日，同比下降2.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家和分析师认为，即使油价接近每桶80美元，美国生产商也很难再次超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户非常谨慎且自律。”承包钻探商Scandrill首席运营官保罗·莫斯沃德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的价格，钻机数量没有明显增加，这一点令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司维持资本支出不变，并推迟升级其钻机，以更好地适应较为平稳的钻探增长。其计划今年年底运营12台钻机，并在明年初重新部署些更多钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯数据，美国钻机数量已从去年同期的574台减少13%至496台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有可能在未来几年实现年产100万桶的增产，但目前并无增产的需求。”S&amp;amp;P分析师在周四的一份报告中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P Global Commodities Insights预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国公开上市的生产商在投资者压力下削减增长支出，因过度支出驱动的增长速度极快但降低了页岩产业的回报率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来意外增加的产量部分由私人生产商推动，它们已经涌入了一股整合波。这些生产商通过钻更长的井和在不同井同时压裂岩石来提高生产力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“预计，尽管近期整合趋势依然在继续，但当前油价将延续这一趋势，支持美国总体原油产量的增长，而这种情况将持续不断改进钻探和完成效率的成果，”德克萨斯标准石油总裁蒂莫西·罗伯逊表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;诸如SLB这样的石油服务公司预计今年国际市场的增长将超出北美市场。其第一季度国际收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因是由于整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的策略调整更为注重资本纪律，因而产生了一种不同的反应。”瑞银银行分析师乔凡尼·斯塔诺夫奥表示，他相信OPEC+将继续执行其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国及其盟友加拿大、巴西和圭亚那预计仍将引领2024年石油和液体产量的增长。3月份，美国能源信息署表示，2024年OPEC+的石油液体产量预计将下降100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+学会了适应美国的原油产量增长。”瑞银银行的斯塔诺夫奥表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="钻井平台操作室的景象，井架属于Oasis石油公司在美国德克萨斯州温克附近的Permian盆地的土地租赁。”
         src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;钻井平台操作室的景象，井架属于Oasis石油公司在美国德克萨斯州温克附近的Permian盆地的土地租赁。2018年8月22日，摄于美国德克萨斯州温克。路透社/Nick Oxford/文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;指国际能源署（International Energy Agency）的月度石油市场报告。</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台兴起 交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;有超过180亿美元的加密货币已转移至一种新型平台，在这种平台上，投资者可以通过锁仓其代币获得奖励，引发了分析师对用户和加密市场风险的警告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重新质押”越来越流行，正成为加密市场在价格上涨和交易者寻找收益时所展现的最新风险迹象。比特币，作为最大的加密货币，接近历史最高价，而以太币，作为第二大最受欢迎的加密货币，今年已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押的热潮主要来源于总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月份从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，其平台上吸引了超过188亿美元的加密货币，而在六个月前这一数字还不足4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时表示，该公司发明了重新质押来扩展传统加密货币实践“质押”。质押是区块链的一种基础功能，涉及网络中的许多计算机来验证和确认谁拥有哪些加密货币。为了验证这个过程，代币持有者（如以太币持有者）允许其资产作为验证过程的一部分被锁定。在此过程中，持有者在参与质押期间失去了即时访问其代币的权利，但会获得一种收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还向用户提供了代表他们所质押的加密货币的新创加密货币。重新质押使所有者能够将这些新代币再次质押给不同的基于区块链的项目和服务，以期获得更大的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密世界对重新质押有多大的风险存在分歧，一些行业内部人士认为这种做法还太过稚嫩，无法准确评估潜在风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但另一些人，包括分析师，担心如果代表重新质押的加密货币新代币被用作加密借贷市场的抵押物，那么可能会出现基于少量底层资产的借贷循环。他们认为，如果每个人同时试图退出市场，这可能会影响到更广泛的加密市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示：“当有任何抵押品要作为抵押品时，这并不是理想的。它引入了一种新的风险因素。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者之所以对重新质押感兴趣，是因为它能够带来收益：在以太坊区块链上进行质押的收益范围通常在3%至5%之间，但分析师表示，通过进行重新质押，收益可能会更高，因为投资者可以同时获得多种收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融（DeFi）领域的最新发展，在这种金融模式中，加密货币持有者投资于试验性项目，以期在不卖出资产的情况下获得上市回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer尚未直接向用户支付质押奖励，因为这种机制尚未开发完成。用户参与该平台是为了期待未来的奖励或其他代币赠送（airdrop）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer正在将其自行生成的新代币分发给使用平台的人，用户希望这个代币“EIGEN”将来会有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy认为，重新质押平台的增长是由寻求代币赠送的用户推动的，称这是一种“非常、非常投机行为，就像免费的馅饼一样”。他称重新质押“非常有风险”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的研究主管David Duong说：“他们现在是在预先采取行动，(希望)将会得到某种形式的奖励，但他们不清楚会是什么形式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于去年创立，他曾是西雅图华盛顿大学的助理教授，并参与了一支团队在印度研发了第一颗学生设计的微卫星。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述自己是一个验证服务的市场，将潜在的质押者与需要锁定代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数个新的重新质押平台正涌现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户代币进行重新质押并生成代表重新质押资产的新的代币。这些代币可以用于其他用途，例如用作借贷的担保。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目的是让用户选择在哪里质押其代币，并帮助新的区块链服务发展，而不是促进更多的加密货币抵押借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家之间没有任何正式关系...这是一项新兴现象。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重新质押可能会带来“隐藏的风险” - 如果重新质押的代币被用作加密借贷，那么可能会发生强制清算，并在市场低迷期间增加市场波动性，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场的大规模抛售加剧了高风险借贷的负面影响，随着被用作抵押的加密货币在Luna和Terra代币崩盘后快速失去了价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示EigenLayer与这些风险无关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险并不在于重新质押，而是在于借贷协议本身。借贷协议错误地定价了风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重新质押并不担心，指出重新质押协议中的资金相对于全球加密资产2.5万亿美元的净资产来说微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直关注加密世界中的损失如何影响更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，由于重新质押问题引发的风险传染到传统金融市场，我们尚没有看到任何实质性风险。”S&amp;amp;P Global Ratings的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密世界正变得愈加与主流金融相连，机构投资者也逐渐接受了重新质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准渣打银行的加密业务子公司Zodia Custody看到了机构投资者对质押的显著兴趣，但认为重新质押超出了其能力范围，首席风险官Anoosh Arevshatian表示难以确定资产流向和收益分配的具体记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密业务子公司Laser Digital表示，已与Kelp DAO合作为客户资金进行重新质押，Kelp DAO在四月份的一篇博文中说道。Laser Digital没有回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密的银行Sygnum表示，会为客户加密资产进行质押，并预期“围绕重新质押的新生态系统将出现”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="插图展示比特币的象征形象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;比特币的象征形象插图，图片摄于2024年3月9日，法国巴黎。图片来源：REUTERS/Benoit Tessier/插图/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="插图展示以太坊的象征形象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;以太坊的象征形象插图放置在计算机主板上，图片摄于2023年6月16日。图片来源：REUTERS/Dado Ruvic/插图//资料照片/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum以压倒性优势胜出，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克拉udia 舒利班（Sheinbaum）以绝对优势赢得总统选举，成为墨西哥首位女性总统，继承了其导师、现任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔（Andres Manuel Lopez Obrador）的遗志。后者在穷人中的高人气帮助她取得了胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;舒利班&lt;/a&gt;是一位气候科学家，也是墨西哥城前市长。根据墨西哥选举机构的初步统计，她的得票率为58.3%至60.7%，这将创墨西哥民主历史上的最高投票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟还可能在国会两个议院中获得三分之二的绝对多数，从而有权在无反对党支持的情况下通过宪法改革，根据选举机构给出的结果范围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索希特尔·加尔维兹（Xochitl Galvez）&lt;/a&gt; 在初步结果表明她获得了26.6%至28.6%的选票后，承认了失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我第一次成为墨西哥共和国的首位女性总统，”舒利班向支持者大声宣告，观众们欢呼道“总统、总统”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;舒利班的胜利对墨西哥而言是一个重大转折，墨西哥因其雄性文化著名，是世界上第二大天主教人口国，长期以来，这种文化推动了更为传统女性价值观和角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;舒利班是美国、墨西哥或加拿大的首位通过普通选举获胜的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想象有一天我会为女性投票。”87岁的埃德尔米拉·蒙蒂尔（Edelmira Montiel），一位舒利班的支持者说，墨西哥最小的一个州特拉亚卡州（Tlaxcala）的居民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在过去，我们甚至不能投票，即便能投票，也是按你丈夫的吩咐投票。感谢上帝，这种情况已经改变，现在我正亲身经历这一切。”蒙蒂尔补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;舒利班前景复杂。她需要平衡增加民众福利政策的承诺，同时面对庞大的预算赤字和低经济增长率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;宣布初步结果后，她告诉支持者，其政府将致力于财政责任，并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺改善安全状况，但并未详细说明，而此选举是墨西哥现代史上最暴力的大选，共有38名候选人遇刺身亡。许多分析师认为，洛佩斯·奥夫拉多尔任期期间，有组织犯罪集团扩大了其影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的大选还被选区发生的两起暴力事件玷污，欧氏哥斯州（Puebla）的投票站发生了人员死亡事件。在洛佩斯·奥夫拉多尔任期四年间，墨西哥的谋杀案超过18.5万起，是墨西哥现代历史上任何政府的最高纪录，尽管谋杀率有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺采取从根本上改进执法和减少司法不公的投资，否则舒利班将难以实现整体安全状况的显著改善。”纳特夏·帕里斯·弗兰内利（Nathaniel Parish Flannery），一位独立的拉丁美洲政治风险分析师，如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党也在初步结果中赢得墨西哥城市长选举，这是该国的重要职位之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统将面临与美国紧张谈判的挑战，涉及数以百万计向美国移民的流动以及打击毒品走私的合作，而此时美国正遭受芬太尼成瘾危机的困扰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预料，如果美国下一次大选由唐纳德·特朗普（Donald Trump）赢得，这些谈判将更加艰难。特朗普曾誓言对制于墨西哥的中国产汽车征收100%关税，并声称将调动特种部队打击帮派。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，下一任总统将面临解决电力和水资源短缺、吸引制造业入驻作为邻近生产链趋势一部分的任务，其中许多公司正在其主要市场附近建立生产链。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;舒利班还必须解决佩墨克斯（Pemex），这一国家石油巨擘的问题，其生产量连续20年下降，债务重压。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不能仅是无底洞，将公众资金投入其中而公司从未实现盈利。”高盛（Goldman Sachs）拉丁美洲首席经济学家阿尔贝托·拉莫斯（Alberto Ramos）评论道，“他们必须重新审视Pemex的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔（Lopez Obrador）翻番了最低工资，减少了贫困率，监督了汇率的加强和较低的失业率——这些成果使他极为受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;舒利班承诺扩大福利项目，但鉴于墨西哥今年预计将出现巨额赤字，中央银行预计2025年国内生产总值（GDP）增长率仅为1.5%，这将是一项艰巨任务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔在竞选期间直接干预，试图将投票变成对其政治议程的全民公决。舒利班反驳了反对党声称她是“洛佩斯·奥夫拉多尔木偶”的指责，尽管她承诺继续执行许多帮助墨西哥最贫困人口的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在胜利演讲中，舒利班感谢了洛佩斯·奥夫拉多尔，称他是“改变我们国家更好的独特人物”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，政治分析家维里·里奥斯（Viri Rios）认为，人们对舒利班将被洛佩斯·奥夫拉多尔操控的批评背后是性别偏见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们简直不敢相信她会做出独立决策，我认为这与她是女性有关。”她说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="舒利班赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;统治的MORENA党总统候选人葛黛雅·舒利班（Claudia Sheinbaum）赢得选举，在墨西哥城，墨西哥6月3日。路透社/伊拉尔德斯·坎沙&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="舒利班赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，6月3日。路透社/伊拉尔德斯·坎沙&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城广场，6月2日。路透社/李莉帕&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，6月2日。路透社/迭戈·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;反对党总统候选人索希特尔·加尔维兹（Xochitl Galvez）在选举后向支持者发表讲话。路透社/席察尔·尼奇-哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选举日，圣克鲁斯·霍索科坦兰。路透社/约尔根·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，在维拉克鲁斯，人民聚集投票。路透社/雅赫尔·塞巴尔罗斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日在辛纳卡坦特，人们排队投票。路透社/阿莱克谢·梅内盖尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日在墨西哥城，反对党候选人索希特尔·加尔维兹（Xochitl Galvez）在投票站外拍照。路透社/卢西亚斯·科尔特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选举日，圣巴托洛梅·克瓦拉纳。路透社/约尔根·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，在几哈利村，图西看族女性在投票站排队投票。路透社/何塞·路易斯·贡萨尔维斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日在墨西哥城，人们展示投票后的沾墨指纹。路透社/阿莱克谢·梅内盖尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日在圣胡安·查马拉，人们在投票站投票。路透社/亚科布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日在墨西哥城，一名旅客在贝尼托·胡利奥·拉斐尔·伊西德罗机场的投票站投票。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日在圣安德烈斯·拉里兰扎，人们在投票站投票。路透社/亚科布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，在墨西哥城，图西看族女性在投票站排队投票。路透社/拉尔热斯·卡努沙&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，在墨西哥城，总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔和其妻子贝阿特丽丝·古铁雷斯·穆勒在前往投票站投票。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日在墨西哥城，反对党候选人索希特尔·加尔维兹的支持者举着支持其的横幅等待投票站开放。路透社/卢西亚斯·科尔特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选举日，圣巴托洛梅·克瓦拉纳。路透社/约尔根·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ7Y.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日在墨西哥城，人们在投票站排队。路透社/卢西亚斯·科尔特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;5月31日，墨西哥城。路透社/迭戈·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;5月31日，墨西哥城，人们走在市中心。路透社/迭戈·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月1日，墨西哥城，一家商店的冰柜被塑料覆盖，并贴有由于干旱法规而禁止销售酒精的标志。路透社/迭戈·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>