<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 15 Nov 2024 08:35:24 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在狱中遭受袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于周五去世，享年74岁。他在本月早些时候，在一所监狱内遭到狱友袭击后去世，监狱当局称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大臭名昭著的连环杀人凶手之一，2007年被定罪，被控杀害吸毒者和卖淫女，并在其位于不列颠哥伦比亚省太平洋地区的养猪场内奸杀并肢解她们的遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在温哥华附近的一个破败农场发现了六名受害者的部分遗体，被判终身监禁时，检察机关撤销了另外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大监狱服务局宣布，皮克顿是在魁北克监狱遭受袭击后于5月19日去世的。在遭到袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;服务局在声明中表示：“我们意识到，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国各地的社区造成了毁灭性的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这60余名女性中的受害者们从20世纪末的十多年间，陆续在温哥华城区的贫民窟“东区”的一个毒品泛滥的地区失踪，直到2002年初皮克顿被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿的猪场——位于温哥华市中心以东约25公里的鲍塔科鲁姆——发现了33名女性的遗体或DNA证据，其中许多人是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，当亚马逊上出现皮克顿一本据称是他所写的书后，几小时内这本书就被撤下。据《温哥华太阳报》报道，在书中，连环杀人犯声称自己无罪，是被警方栽赃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊删除该书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的法庭案件始于新西敏" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的法庭案件始于新西敏。图源：路透社/Global TV/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因 ANC 选举表现疲弱而遭受重创</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在监管非洲国民大会（ANC）自种族隔离结束以来最差的选举表现后，影响力将大幅减弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举结果显示，约71%的选区投票结果表明，ANC的选票份额低于42%，这一数字较2019年上次选举中获得的57.5%显著下降，并且这是ANC在30年来首次未能获得多数选票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举失利意味着，作为纳尔逊·曼德拉的前解放运动，ANC必须与一个或多个较小政党谈判结盟或其他形式的合作，以便继续执掌国家。这可能需要进行政策妥协或让出内阁中的重要职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转为商人的拉马福萨可能会面临反对党和他所在党内批评者的辞职要求，但ANC的一名高层官员已支持他留任，分析人士认为，没有明显可以接替他的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有一个明确的统一候选人能够接替拉马福萨的职位，”开普敦大学政治学教授安东尼·巴特勒表示，他曾撰写了有关拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月份的一项民意调查表明，拉马福萨在此次选举中的受欢迎程度比其他主要政客都要高，党内派系之争可能会使任何针对他的行动复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日发言，届时将宣布最终初步结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位此前也曾处于争议之中，当一个委托调查结果显示，他可能因装满家具的钱袋事件存在不当行为时。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认了这一丑闻，并将其命名为“Farmgate”，随后在同一年赢得了为期五年的ANC领导任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为对ANC的最严峻考验，主要原因在于选民对包括高失业率、犯罪率和断电等问题的愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨当选ANC领导人时承诺改善党的形象并重振经济，在前任总统雅各布·祖马执政期间，经济经历了九年的丑闻、腐败及经济衰退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他2018年成为南非总统后的最初一阵 euphoria 旋即消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多以来，经济仍停滞不前，围绕ANC高层官员的丑闻仍然层出不穷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自他的劲敌祖马，祖马支持新党uMkhonto we Sizwe，该党超出预期的表现严重削弱了ANC的支持率，尤其是在祖马的家乡省份夸祖鲁纳塔尔（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马提前布局，让拉马福萨和ANC难敌于夸祖鲁纳塔尔（KZN），”政治分析师拉尔夫·马特赫迦表示。“这标志着拉马福萨的计划失败……无法通过选举失利而维持现状。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因不愿在关键改革上做出决定，避免加剧其党内分歧而受到批评，这与他作为工会领袖在80年代展现的决心大相径庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者却赞赏他协调各方意见的能力以及他在南方集团（ Global South 的简称，指低收入和中等收入国家）中推动南非作为该地区先进者的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最知名的倡导公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起了对以色列的灭绝种族案，法院本月裁定，以色列必须停止对加沙城市拉法的军事打击。以色列坚决否认这些指控，并继续对拉法进行军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选过程中，拉马福萨试图强调ANC在过去30年的成就，但批评者认为他为解决南非面临的最大挑战提供的新解决方案很少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一场竞选集会，拉马福萨承诺将“做得更好”，当时有数万名支持者在索威托足球场聚集。许多人在他结束演讲前就已经离开。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索威托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，索威托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球流行病条约有望于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织表示，旨在达成全球防治流行病新协议的谈判预计将于2025年底以前完成，如有必要可能会更早结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国已在过去两年中就一项可能在流行病发生前及期间增进合作的协议进行了谈判。这一举措源于新冠病毒疫情期间所暴露的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国机构最初计划本周达成协议，但由于富裕和较贫穷国家在疫苗分享和准备等方面存在深刻的分歧，谈判不得不延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，各国还是达成了一项平行协议，对现有的具有法律约束力的卫生规则进行了更新，即《国际卫生条例》(IHR)，其中包括了一项新的“疫情紧急状态”分类，适用于最严重和最具全球威胁的卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织总干事谭德塞·阿丹诺姆·盖布赖 Seyess 表示：“今天作出的历史性决定展示了成员国共同保护自身及其世界免受公共卫生紧急事件和未来疫情风险的愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与公共服务部部长杰克希斯贝克瑞拉本周表示：“通过这一协议，我们将采取措施追究各国责任，并加强措施以在威胁美国及其安全之前阻止疫情爆发。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世界卫生组织的数据，这些全球卫生规则的变更旨在提升世界对新病原体的防御能力，新冠病毒已导致超过700万人死亡。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="©文件照片：世界卫生组织标志在日内瓦总部附近" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;文件照片：瑞士日内瓦世卫组织总部外，摄于2023年2月2日。路透社/丹尼斯·巴林鲍斯/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争 после有罪 verdict 判决</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在纽约特朗普大厦内面对一排摄像机，他的话语既适用于他的法律斗争，也适用于他的政治战场：他已做好战斗的准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团将他定罪34项与伪造文件隐藏封口费有关的指控的次日，这位共和党总统候选人怒气冲冲地列举了他怒其不争的对手和不满，并喋喋不休。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称他的审判法官胡安·梅尔罕为“歪曲事实的人”以及“魔鬼”。他称他的对手乔·拜登为历史上最糟糕的总统，并嘲笑那些作证反对他的人、那些投票弹劾他的人以及那些谴责非法移民的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳求支持者向他的竞选捐款，并将面临的挑战视为超越他个人的事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这么做，”他说，“因为我们在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这次新闻发布会上，除了少许笔记外，特朗普其他竞选演讲中常常带有幽默感，此次发言整体显得阴郁。他没有回答提问，由他的儿子埃里克·特朗普陪同，迅速离开讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在没有摄像机的情况下，通过筹款请求和社交媒体，前总统的盟友对司法制度展开了抨击，对任何暗示特朗普犯罪的人进行反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一场双方领导人互相视为国家威胁的竞选中，拜登阵营认为特朗普的言论再次证明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普的混乱、焦虑与失败，他在关于自己个人怨言的自说自话中撒谎，任何观看的人都会得出一个显而易见的结论：这个人不能成为美国的总统。”拜登阵营的通讯总监迈克尔·泰勒在一份声明中这样说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;许多视纽约判决为不公正的特朗普支持者于周四向他的竞选捐款3480万美元，创下特朗普在WinRed平台单日捐款记录。WinRed是处理共和党数字募捐的平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管在全面筹款上落后于拜登，特朗普团队希望保持此筹款势头，发动了大量令人不安的筹款信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条信息这样写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会投降！”另外一条在特朗普新闻发布会后发出的信息高呼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都团结在前总统周围，认为审判存在缺陷，指控从未应被提出，陪审团在民主党占主导地位的曼哈顿地区被污染且法官偏见——当地司法部门否认这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当共和党的谴责不够快或不够强烈时，特朗普的盟友和竞选助手便进行抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的竞选伙伴克里斯·拉西维塔对他所在的一家大学共和组织在网络上发布的声明（声明表示判决结果应得到尊重）一片嗤之以鼻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“观点如同屁股，每个人都有一个......” 拉西维塔这样发布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还在网上瞄准了马里兰州的前温和派共和党州长兰迪·霍根，霍根在判决前警告美国民众“不要因为更多党派性的酸民而导致局势更糟”。霍根回应道：“你的竞选活动结束了，拉西维塔。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州的摇摆州进行的共和党选民采访中，一些人表示，特朗普的定罪令他们重新思考在11月是否继续支持他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种派变可能导致他在与拜登重赛中失利，因为特朗普在多项摇摆州领先的优势微弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数受访的共和党人讲话方式与特朗普本人相似，称审判为一出骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这全是政治，为了尽可能地阻止他参与竞选。”62岁的玛丽塔的退休警官斯科特·克拉顿说，“如果他们对任何人都能做到这一点，那么对任何人都不安全。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国前总统唐纳德·特朗普参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，2024年5月31日。REUTERS/布莱恩·麦克德米德&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国前总统唐纳德·特朗普参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;11月5日选举期间，美国前总统唐纳德·特朗普出席特朗普大厦新闻发布会。2024年5月31日，纽约市，美国。REUTERS/布莱恩·麦克德米德/文件照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥 Sheinbaum 以压倒性优势胜出，成为该国首位女性总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱乌达·席尔万鲍姆赢得了压倒性的胜利，成为墨西哥首位女总统，继承了其导师、即将离任的领导安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目。洛佩斯·奥夫拉多尔的民望尤其是对贫困人口的吸引力助力了她的胜出。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;塞维尔鲍姆，一位气候科学家和前墨西哥城市长，根据墨西哥选举管理机构的快速计票结果显示，她赢得了58.3%至60.7%的选票，这有可能成为墨西哥民主历史上的最高得票率。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;执政联盟还能在两院中获得可能超过三分之二的多数，这将使联盟能够在无反对党支持的情况下通过宪法改革，据选举管理机构给出的结果范围所示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;反对党候选人索希希特·加夫列斯在初步计票结果显示她获得了26.6%至28.6%的选票后承认落败。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这是我第一次在共和国的200年历史中成为墨西哥的第一任女总统，”塞维尔鲍姆对欢呼的人群说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;塞维尔鲍姆的胜利对墨西哥而言是一个重要进步，该国长期以 macho 文化著称，拥有世界第二大天主教人口，多年来推动更为传统的女性价值观和角色。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;塞维尔鲍姆是美国、墨西哥或加拿大首位通过全民选举胜出的一人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我从没想到有一天我会投票给一位女性，”87岁的塞维尔鲍姆的支持者埃德尔米拉·蒙蒂耶说，她在墨西哥最小的州塔拉乌马拉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“以前我们甚至不能投票，而且即便可以投票，也是投票给丈夫告诉我们要投票的人。感谢上帝这一切都发生了变化，现在我得以见证这一切，”蒙蒂耶补充说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;塞维尔鲍姆面前的道路充满挑战。她需要平衡增加民众福利政策的承诺，同时应对巨额财政赤字和低经济增长的问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;初步结果公布后，她告诉支持者，她的政府将负责任地管理财政，并尊重央行的自主权。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;虽然塞维尔鲍姆誓言改善安全，但她提供的细节有限，此次选举是墨西哥历史上最暴力的选举之一，38名候选人在此前被杀害。许多分析家认为，有组织犯罪集团在洛佩斯·奥夫拉多尔任期内扩大了其影响力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周日的选举因普埃布拉州选站发生两起涉及选民的致命事件而蒙上阴影。在洛佩斯·奥夫拉多尔任期内，墨西哥发生的谋杀事件超过185,000起，尽管谋杀率有所下降，但仍创下了墨西哥现代化史上的记录。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;纳特肖尔·帕里希·弗兰纳里，一位独立的拉美政治风险分析师表示：“除非她承诺在改善警务和减少有罪不罚方面进行重大投资，否则塞维尔鲍姆很难实现整体安全水平的显著提升。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;执政的MORENA党据初步结果显示也在墨西哥城市长竞选中胜出。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新任总统将面临与美国巨大的跨边境移民流动和药物走私安全合作的棘手谈判局面。在这一背景下，美国芬太尼流行病持续肆虐。此外，新一届墨西哥领导人的任务还包括解决电力和水资源短缺的问题，并吸引制造商将供应链转移到离主要市场更近的地方。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;塞维尔鲍姆还需要决定如何应对佩梅克斯（Pemex），这是一个州立的石油巨头，生产已连续二十年下降，并陷入巨额债务。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“企业和公共资金不能被无限地投进一个生产永不盈利的无底洞，”高盛首席拉美经济学家阿尔贝托·拉莫斯说，“他们必须重新考虑Pemex的商业模型。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔将最低工资翻倍，减少贫困，监督 peso 走强和失业率保持低位等成就使其极受欢迎。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;塞维尔鲍姆承诺扩大福利项目，但墨西哥今年的大型财政赤字和预计2025年经济增长仅1.5%，这将使她面临挑战。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔试图将选举变成对其政治议程的全民公投，寻找像塞维尔鲍姆这样的新任总统可能会成为他的木偶人。尽管塞维尔鲍姆宣称不会成为洛佩斯·奥夫拉多尔的傀儡人，但她承诺将继续执行有助于墨西哥贫穷阶层的许多政策。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在胜利演讲中，塞维尔鲍姆感谢洛佩斯·奥夫拉多尔：“他是这个国家的独一无二的人，已经使我们的国家变得更好。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;政治分析家维莉·里奥斯认为，这种认为塞维尔鲍姆将变成洛佩斯·奥夫拉多尔的傀儡的压力，背后有性别偏见的因素。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“人们无法相信她将做出独立的决定真是太不可思议了，我想这与她是女性密切相关。”她说道。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中小心翼翼地加深对乌冲突介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是在持续两年的俄乌冲突中迈出的一个小小但具有重要意义的一步，专家认为这可能有助于缓解俄罗斯对哈尔科夫地区的跨界攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标存在太大的风险，担心这可能会引发直接冲突，尤其是与拥有核武器的俄罗斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与美国对基辅供应更高档次武器的其他禁令相符，这些禁令近期也已逐渐解除，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定从星期四开始生效，旨在专门针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，该决定允许基辅使用美国提供的武器回击从边界对面攻击或准备攻击它们的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据专家称，这将给予前线乌克兰士兵使用美国高机动火箭炮系统（HIMARS）发射带有制导多管火箭系统（GMLRS）导弹及其他武器的绿灯，对俄罗斯军队进行反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并有可能在俄罗斯军队在哈尔科夫地区巩固阵地之前将其赶回，”乌克兰国立战略研究所的研究员尼科拉·比利耶斯科夫表示，该研究所是基辅的一个官方智囊团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅从东顿巴斯关键战场调兵的需要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将处于被动地位，并将不得不重新考虑他们在进攻哈尔科夫地区的战术，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯到几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，乌克兰在5月13日的白宫国家安全顾问杰克·苏利文、国防部长劳伊德·奥斯汀和联合参谋长主席科里·布朗举行的保密视频会议上提出了允许在哈尔科夫地区使用美国武器的要求。苏利文在5月15日将这一建议提交给拜登后，拜登同意乌克兰可以安全地反击从俄罗斯境内攻击的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自那时起，拜登政府一直在最终确定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统沃洛迪米尔·泽连斯基在5月20日与路透社的采访中曾公开呼吁盟友采取类似措施，但当时他称：“至今还没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;福雷斯特战略研究机构欧洲研究项目高级研究员罗布·利表示，俄罗斯通过利用拜登禁止在俄罗斯境内实施攻击的禁令，在哈尔科夫地区挖掘安全区域以发起进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其大炮直接设置在边界对面，保持防空、电子干扰、指挥与控制等设施，”利表示，“这可能提供某种程度的避难所。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，利和专家表示，单独看，这次决定短期内可能不会改变前线的态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这个决定不会显著改变前线的移动情况，但如果实施，将会让俄罗斯更难以继续进行跨界操作，”利表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆称，俄罗斯在哈尔科夫的部队不足以发起大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力生成足够的战斗能力来从东北方向对哈尔科夫构成严重威胁，”他说道，“要做到这一点，他们会削弱东部战斗区的部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并在周二再次警告存在爆发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月寻求在俄罗斯其他地区使用美国武器的能力，特别是考虑到今年俄罗斯在战场上的攻势已经占优。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策转变不到一天后，泽伦斯基在接受《卫报》采访时表示，呼吁美国批准乌克兰对俄罗斯境内纵深目标进行打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华盛顿战略与国际研究中心高级研究员马克·坎西安表示，拜登的举措只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的激进转变，而是一个步骤，”坎西安说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员将会继续 argue 下一步：打击更广泛的军事目标——也许不是直接威胁哈尔科夫，但在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格的讲话中未说明拜登政府是否可以扩大政策范围，允许在俄罗斯其他地区实施打击。但他并未排除这一可能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们未来将继续采取必要措施，进行适应和调整，”布林肯说。&lt;/p&gt;
    &lt;figure&gt;
    &lt;img alt="俄罗斯导弹袭击后的情况" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            火车救援学校被俄罗斯导弹轰炸后的现场景象，发生在哈科夫地区的俄罗斯对乌袭击中，亚速尔村，乌克兰。2024年5月30日。路透社/瓦列尼·奥吉尔内科/文件照
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的条件下重启加沙停火，呼吁哈马斯同意这一新提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在是这场战争结束，和平生活开始的时候了，”拜登在讲话中说。目前，这位民主党总统正面临着在今年的美国大选中阻止加沙冲突的压力，这场冲突已持续了八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他方调解的旨在以色列与哈马斯运动之间的停火谈判屡遭搁浅，双方互相指责对方阻碍进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是巴勒斯坦拉法地区数十次军事入侵之后提出的，同时，因加沙地区死亡事件及持续的人质困境，巴勒斯坦总理本杰明·内塔尼亚胡的政府面临来自国内和国外的新压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列已授权谈判人员向拜登透露的停火计划提出一项加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议也发生在共和党总统竞选对手唐纳德·特朗普因34项重罪指控被定罪的同一天，彰显出两位候选人在竞选立场上的巨大差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新计划分为三个阶段，并与以往提议有所区别，因为停火将伴随各方通过所有三个阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列部队将撤出加沙人口密集区，包括人质在内的老年人和女性将与数百名巴勒斯坦囚犯交换；巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车带来人道主义援助，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对状态的条款进行谈判。“只要谈判继续，停火就会继续，”总统表示，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段包括一项大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国官方消息人士表示，哈萨姆已通过卡塔尔接受了这一提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登呼吁以色列内所有主张“无限期战争”的人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列有些人不会同意这个计划，并且会呼吁战争持续下去；有些甚至在政府联盟内也是如此。他们已表明立场：他们想占领加沙，并希望持续多年战斗；人质对于他们来说不是优先事项。” 拜登说，“尽管面临各种压力，我敦促以色列领导人支持这份交易计划。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为对以色列有终身承诺的人、唯一一位在战争时期访问以色列的美国总统，以及在伊朗发起袭击时直接派遣美国部队保护以色列安全的人，我希望你们能够后退一步，考虑如果这一时刻失去会发生的后果。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员告诉记者，以色列能够提出这一新提议是因为近期在战场上的胜果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有了通往危机结束的道路图，”该官员说，“这是一份详细且长达四页半的协议，且已经详细谈判过。现在摆在桌面上的是达成最终协议的前景。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该官员补充说，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几位以色列媒体形容拜登周五的演讲具有戏剧性，被视为试图直接吸引以色列民众的举动。最大的12频道直播了这份演讲。以色列审查机构之前禁止发布这份提议的细节，主持人丹尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥斯汀大学历史和公共事务教授杰里米·苏里表示，与之前的提议相比，这一提议更容易取得成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已对哈马斯造成重大破坏，很难认为哈马斯能够对以色列发动任何严重袭击或恐怖行动的概率无关紧要，但这一概率较过去明显降低，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球舆论“正逐渐转向反对以色列”的立场，苏里说，相结合的全球化压力以及拜登的影响，可能会促使以色列人们希望停止冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全身心支持某事时，他可以创造出大量激励因素，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的另一个人质提议要求释放加沙病患、老年人和伤员，交换为期六周的停火期，之后可根据需要延长停火期以向该地区运送更多人道主义援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于以色列拒绝同意哈马斯在谈判中要求的永久停火，上周的提议在本月早些时候破裂。随后，以色列军队加大了对加沙南部拉法城的打击力度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，它已告知调解人员，如果以色列停止战争，它愿意参与为“完整协议”进行的谈判，这将包括人质和囚犯交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文周五将与17个国家的外交官会面，这些国家的公民正被哈马斯拘留。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周日，以色列在拉法的一次空袭导致45名巴勒斯坦人死亡，引发国际舆论强烈愤怒，不过这并未超越美国的红线，被划入禁止切断军援以色列的范围内。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这场战争中，巴勒斯坦人民饱受无尽灾难，”拜登周五在讲话中说，“我们目睹了本周早些时候拉法致死的大规模火灾事件，那是对哈马斯的打击……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列10月7日南部袭击后对加沙进行军事行动以来，超过36,280人被杀。根据以色列的统计，此次哈马斯袭击造成大约1,200人丧生。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在损坏的建筑废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人走在加沙北部比特拉赫亚受损建筑的废墟中，2024年6月12日。图片来源：路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持温和增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续履行减少增加产量支出的承诺，这将使全球最大原油生产国在2024年的增长放缓，可能缓解欧佩克+在未来是否需要进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在过去十年中的大部分时间里，凭借页岩革命和科技创新带来的效率提升，推动了非欧佩克国家的全球原油供应增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增长超过一百万桶，达到1293万桶，远超政府年初预测的约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克及其盟友即欧佩克+在去年部分原因是为了抵消美国及其他非欧佩克国家产量上升带来的影响，加深了减产力度。总减产量为586万桶/日，相当于全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克+正在研究一项复杂协议，允许该组织将部分减产延长至2025年，三位知情消息人士周四透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着欧佩克+本周日开会讨论供应政策，美国产量的增加将继续推动非欧佩克+产量的增长，但威胁比去年要小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这与欧佩克自身预测的美国原油和凝析油产量增长30万桶/日相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量将增加64万桶/日。三家是最受关注的预测机构，他们都低于去年的数字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过非欧佩克+生产商的供应增长约100万桶/日。这表示欧佩克+原油需求量应比2023年增加约90万桶/日，该组织在5月份的月度&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;《石油市场报告》中如此表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt;预计全球需求增长仅为110万桶/日，并且对欧佩克原油需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年以来，整体美国原油产量变化不大。4月产量约为1313万桶/日，较同年12月下降了约1.26万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师认为，美国生产商短期内不太可能像2023年那样超出预期，即使油价徘徊在每桶80美元左右。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常保守和严谨的态度。”承包钻探公司Scandrill首席运营官保罗·莫斯沃尔德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令我们惊讶的是，尽管当前价格高位，钻机数量未能进一步上涨。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司保持资本支出持平，并推迟对其钻机的升级，以更好地匹配更平坦的钻探增长。计划年底前操作12台钻机，并于明年重新部署一些设备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国钻机数量已降至496台，较去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普&lt;sup&gt;3&lt;/sup&gt;分析师周五指出：“美国有能力在未来几年每年增长100万桶/日，但现阶段没有增长的意愿。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普大宗商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，公开上市的美国生产商在投资者压力之下，对增长的投资有限，因为他们发现无节制的支出虽带来了快速的增长，但直到2010年代，在页岩领域也限制了回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来高于预期的产量增加部分归功于私营生产商，其中一些已在这波合并浪潮中受到影响。他们通过钻更长的井和对岩石进行压裂，在同一时间从更多的井中提取更多的油提高了生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近的合并浪潮，考虑到持续改进的钻探和完成效率，我预计当前的油价将继续支持美国整体石油产量持续温和增长。”德克萨斯标准石油总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB&lt;sup&gt;4&lt;/sup&gt;，预计今年国际市场的增长将超过北美市场。其第一季度国际收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因是合并的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略有所调整，注重资本纪律，导致了不同的反应。”瑞银银行分析师乔瓦尼·斯塔诺夫卡认为欧佩克+将进一步自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国仍有加拿大、巴西和圭亚那&lt;sup&gt;5&lt;/sup&gt;有望成为今年石油和液体产品产量增长的领导者。美国能源信息署&lt;sup&gt;6&lt;/sup&gt;在三月份表示，预计欧佩克+的石脑油产量今年将减少100万桶/日，而非成员的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“欧佩克+学会了与美国石油产量增长共存。”瑞银的斯塔诺夫卡说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="钻井平台的操作现场在由欧佩斯石油拥有的区块中，位于温克附近的佩姆巴恩盆地的控制室。” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;钻井平台的操作现场在由欧佩斯石油拥有的区块中，位于温克附近的佩姆巴恩盆地的控制室。2018年8月22日，美国德克萨斯州。路透社/Nick Oxford/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt; 指的是一份详细的市场报告，提供有关石油市场的全面分析和预测。
&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt; 国际能源署（International Energy Agency）是一个致力于促进能源安全和可持续能源使用的政府间组织。
&lt;sup&gt;3&lt;/sup&gt; 标普是标准普尔的简称，是一家提供金融信息和数据分析的服务公司。
&lt;sup&gt;4&lt;/sup&gt; SLB.N 是 SLB 公司在纽约证券交易所的股票代码。
&lt;sup&gt;5&lt;/sup&gt; 指的是巴西和圭亚那，这两个国家是近年来石油产量增长的国家。
&lt;sup&gt;6&lt;/sup&gt; 美国能源信息署（Energy Information Administration）是美国能源部的下属机构，负责提供能源信息和分析。</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密货币“重新质押”平台兴起 炒币者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密资产已转入一种新平台，投资者需将他们的代币锁定才能获得奖励，这一复杂方案引起了分析师的警觉，他们警告称这可能对用户和加密市场构成风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所谓的“重新验证”服务的超高人气进一步表明了加密市场投资者的风险偏好正在增强，随着资产价格上涨和交易者寻找收益，加密市场的热度也在上升。&lt;span style="font-size: 12px;"&gt;比特币，作为最大的加密货币，接近历史最高水平，而第二大加密货币以太坊今年迄今已上涨超过60%。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重新验证热潮的核心在于西雅图创业公司EigenLayer。该公司在2月从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密基金那里筹集了1亿美元，其平台吸引了价值188亿美元的加密资产——而半年前这一数字还不到4亿美元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受美国有线电视新闻网（CNN）报道时称，公司发明了重新验证服务，以扩大传统的“验证”加密实践。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机来核实并确认谁拥有哪些加密货币。所有者允许他们的代币（如以太坊）被锁定以作为验证过程的一部分。持有者在参与验证期间暂时失去对代币的即时访问权，但会获得收益作为回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些验证平台还向用户发放与他们所验证代币对应的全新加密货币。重新验证使所有者能够将这些新代币重新投入不同的基于区块链的程序和应用中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加密世界对于重新验证的风险性存在分歧，一些内部人士认为这项实践尚未成熟，无法准确评估风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但另一些人，包括分析师们担心，如果重新验证所代表的新代币被用作加密借贷市场的质押品，可能会导致基于少数底层资产的无限借贷循环，如果 Everyone 同时试图退出，这可能引发更广泛的加密市场动荡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“每当有质押品作为担保时，都是不理想的，它引入了一种新的风险因素，”加密数据分析提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;投资者吸引的是回报：在以太坊区块链上验证的服务通常会获得3%-5%的回报率，但分析师表示，通过重新验证，投资者可以同时获得更高的回报，因为可以同时获得多个收益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重新验证是去中心化金融（DeFi）领域最新发展的一部分，在该领域中，加密货币持有者投资于实验性项目以期望在无需售出的情况下产生巨大的回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，EigenLayer还未直接向用户支付验证奖励，因为支付机制尚未开发完成。用户是出于对未来奖励的预期而加入平台，或期待获取其他赠品即空投。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，EigenLayer正向平台使用者发放其自行创造的代币EIGEN，使用者希望这一代币在未来会有价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重新验证平台的增长是由用户寻求更多空投所驱动的，称之为“非常非常投机性，这种免费羊毛的事情。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“他们目前在预先开展这项工作，希望会得到某种形式的奖励，但他们不知道会是什么，”COIN.O加密交易平台Coinbase的研究负责人David Duong称。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan创立，他曾是西雅图华盛顿大学的助理教授，并参与了首个由学生设计的微卫星项目。根据他的学术网站，Kannan表示其平台的目的是让用户选择将代币锁定在哪些应用中，帮助新的区块链服务发展，而非鼓励更多的加密货币支持借贷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有正式关系……这是一个新兴的现象，”他表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Coinbase的Duong认为重新验证可能带有“隐藏风险”——如果重新验证代币用于加密借贷，市场下滑期间可能会出现被迫平仓和更大的波动性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2022年加密市场的崩盘部分原因是高风险借贷，随着用作抵押的加密代币在Luna和Terra等代币崩盘后迅速贬值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan表示EigenLayer与这些风险无关。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“风险不在于重新验证，而在于借贷协议。借贷协议错估了风险，”他表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些专家对重新验证并不担心，指出重新验证协议中的现金相对于全球加密行业的2.5万亿美元净资产来说微不足道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密世界的损失会蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“目前，我们没有看到重新验证问题对传统金融市场产生任何实质性传染风险，”S&amp;P全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;即便如此，加密世界正日益与主流金融领域相连，机构投资者也开始采用重新验证服务。例如，Standard Chartered的加密部门Zodia Custody已经看到了大量机构对验证的兴趣，但首席风险官Anoosh Arevshatian表示审查重新验证仍为时过早，因这种资产转移缺乏“纸面上”的记录。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Laser Digital正与Kelp DAO合作为其部分资金进行重新验证，Kelp DAO在四月份的一篇博文中表示。Laser Digital没有回复路透社的评论请求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;瑞士专注于加密的银行Sygnum表示其为客户提供加密资产验证服务，并预计“新的重新验证生态系统将出现”。 &lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration of cryptocurrency Bitcoin representation" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration of representations of cryptocurrency Bitcoin. Photo credit: Thomson Reuters. File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration of cryptocurrency Ethereum representation" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration of a representation of cryptocurrency Ethereum placed on a PC motherboard. Photo credit: Thomson Reuters. File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>