<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>中国 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 21 Sep 2024 20:27:37 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>意大利艺术展开幕式上男子砸碎艾未未雕塑</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/man-smashes-ai-weiwei-sculpture-italy-art-show-opening-2024-09-21/</link><description>&lt;p&gt;本周五，在意大利博洛尼亚市法瓦宫（Palazzo Fava）开幕的中国艺术家兼活动家艾未未的展览上，一名男子肆意破坏了一件雕塑作品，展览负责人表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;艾未未在其Instagram账户上发布的闭路电视录像显示，一名男子用力推倒了雕塑，将其摔碎，并高举残片。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据知情人士透露，遭到攻击的是艾未未的大型蓝白色“瓷器立方体”雕塑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;展览会策展人阿图罗·加兰西诺（Arturo Galansino）指出，肇事者在艺术界名声狼藉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加兰西诺先生表示：“遗憾的是，这位无礼之举的作者我早有耳闻，因其多年来在佛罗伦萨的各类展览和机构中屡次制造扰乱和损害事件，其行径十分恶劣。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;博洛尼亚警方向当地媒体透露，一名57岁的捷克男子在博物馆保安阻止其行为后，已被逮捕。警方目前未就此事作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据事件发言人所述，名为“我是谁？”的艺术展于周六如常开幕，损毁作品将由一幅等身尺寸的立方体印刷复制品替代。展览将持续至五月四日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“艾未未先生关注的是，庆幸无人在这起事件中受伤，他随即要求将残破作品的碎片遮盖并移除。” 发言人如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至现时，该男子在周五仅受邀者参与的展览中如何进入建筑物的细节仍不明朗。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一位男子在博洛尼亚举办的艾未未开幕式上摧毁了一件雕塑作品" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3L6CHOZHAJMI5ERETS2W5CPQ5U.jpg"/&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;意大利博洛尼亚，2024年9月20日，艾未未创作的“瓷器立方体”在展览开幕期间遭到一名男子破坏。图片来自博洛尼亚基因办公处，经由路透社授权发布&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一位男子在博洛尼亚举办的艾未未开幕式上摧毁了一件雕塑作品" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4NHYVOKSZVJATEQMPHSXZFUMDQ.jpg"/&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;意大利博洛尼亚，2024年9月20日，艾未未创作的“瓷器立方体”在展览开幕期间遭到一名男子破坏。图片来自博洛尼亚基因办公处，经由路透社授权发布&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 21 Sep 2024 15:08:08 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/man-smashes-ai-weiwei-sculpture-italy-art-show-opening-2024-09-21/</guid></item><item><title>台湾发生5.3级地震，目前尚无受损报告</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/taiwan-rattled-by-53-magnitude-quake-no-immediate-reports-damage-2024-09-21/</link><description>&lt;p&gt;据台湾气象部门报告，周六，一场震级为5.3的地震袭击了台湾东部人口稀少的花莲县，目前尚未收到有关损毁的即时报告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;震颤在首都台北引发了楼宇摇晃。据气象部门所述，此次地震的震源深度为17公里（约10.6英里）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台湾地处两大构造板块的交界附近，地震频发。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;四月，花莲遭受了至少25年来影响台湾的最强烈地震，这场灾难造成了9人丧生，逾900人受伤，之后余震频仍，次数达到数千次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2016年，南部台湾一场地震夺去了超过100人的生命；而1999年的7.3级地震更是导致了2000多人的罹难。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 21 Sep 2024 11:11:05 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/taiwan-rattled-by-53-magnitude-quake-no-immediate-reports-damage-2024-09-21/</guid></item><item><title>四方将在拜登告别峰会上扩大海上安全合作</title><link>https://www.reuters.com/world/quad-expand-maritime-security-cooperation-bidens-farewell-summit-2024-09-21/</link><description>&lt;p&gt;澳大利亚、印度、日本与美国之首脑将于周六宣布旨在强化印度洋安全的新举措。当行将卸任的美国总统乔·拜登主持由对华共有疑虑促生的四方安全对话机制（Quad）领导人会晤时，这一区域将成聚焦点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登将在其家乡威尔明顿附近接待澳大利亚总理安东尼·阿尔巴内塞、印度总理莫迪以及日本首相岸田文雄，召开四方首脑会议，强调持续推动Quad的重要性，这是拜登任内重要的外交政策成果之一。在他离任前，即11月5日美国总统大选之后，拜登致力于维护并提升这一机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;白宫高级官员透露，领导人将宣布扩大两年前启动的印度太平洋海域认知伙伴关系计划，将印度洋区域纳入覆盖范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;四方将公布一项共同海岸警卫队行动的计划，澳大利亚、日本和印度的人员将被派遣至美国海岸警卫队舰艇上。同时，这些国家将加强对军事后勤的合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;官员们表示，领导人将加速向太平洋岛国和东南亚地区提供关键与安全技术，包括新型开放无线接入网络，这些地区与中国的竞争日益激烈，且中国被视为美国首要的战略竞争对手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次会晤还将突出在对抗宫颈癌领域的健康倡议合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析家认为，预期成果大多会延续四方安全对话机制既定合作框架，该框架于2021年由拜登提升至峰会级别。而周六的会晤将是该机制第六次领导人聚会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析人士指出，在中国加大对南海和东海领土争端国施压的背景下，新安全举措将向北京发出明确信号。这也标志着四方安全对话机制的活动重心进一步向安全议题倾斜，反映对中国的意图日益加深的担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国家安全与亚洲政策专家、美国国家安全委员会前高级主任，亦曾任职于中央情报局和国务院的丽莎·柯蒂斯指出，印度一向对任何形式的军事联盟保持审慎态度，担忧四方安全对话机制可能使印度洋-太平洋地区军事化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“然而，中国近期在海域上的强势行动可能正在改变印度的考量，或将推动印度对四方安全合作持更为开放的态度，”她表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析人士和官员表示，拜登主持四方安全对话机制会议是其任内努力的一部分，旨在制度化这一机制，这一举措在拜登和岸田首相离任前尤为关键，岸田首相即将在下周的领导人选举中让位，而阿尔巴内塞则可能面临明年澳大利亚的选举。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们期待此次四方峰会将有力证明，四方伙伴的战略协同度达到了前所未有的水平，他们承诺投入实质资源，致力于为印度太平洋地区提供公共服务，最重要的是，四方安全对话机制将持续存在，”一位美国高级官员说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该官员指出，在前任总统唐纳德·特朗普任内，四方机制已实现外长级会议，特朗普将在11月与副总统哈里斯竞逐总统宝座，而Quad得到了跨党派的支持，这在峰会前国会成立的Quad党团中得到体现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周四，阿尔巴内塞在记者会上表示，堪培拉和华盛顿同样关切中国在太平洋岛国的安全野心，中国正在这些国家寻求扩大警务角色。“我们将探讨如何进一步援助区域内的发展中国家，包括我们共同应对气候变化和保障其能源安全所采取的行动，”他说。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="拜登抵达特拉华州参与四方首脑峰会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LCPEUG44GJKXXI3QKIDNZGDVAY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年9月20日，美国总统乔·拜登抵达特拉华州新堡，与澳大利亚、印度和日本领导人共同出席相邻的威尔明顿举行的四方首脑峰会。REUTERS/Kevin Lamarque&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 21 Sep 2024 09:12:24 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/quad-expand-maritime-security-cooperation-bidens-farewell-summit-2024-09-21/</guid></item><item><title>机构报告称，俄罗斯和中国开始在日本海举行海军演习</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/russia-china-start-naval-exercises-sea-japan-agencies-report-2024-09-21/</link><description>&lt;p&gt;俄罗斯与中国于周六在东海海域展开了海上军事演习，此信息经由俄罗斯新闻机构援引自俄罗斯太平洋舰队之官方言论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"由俄罗斯太平洋舰队与中国人民解放军海军组成的联合舰队，自符拉迪沃斯托克启航，旨在展开名为'北方互动-2024'的俄中联合海军演习。"俄罗斯国际新闻通讯社（RIA）引述太平洋舰队之官方声明如是报道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据RIA报道，此次联合演习将涵盖防空及反潜武器的演练。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本月早些时候，俄罗斯与中国在“海洋-2024”海军演习框架下，共同进行了导弹和火炮射击演练。俄罗斯总统弗拉基米尔·普京将此次演习定位为在太平洋地区制衡美国力量的战略举措，相关报道请见&lt;a href="https://www.reuters.com/world/russia-teams-up-with-china-start-big-naval-drills-2024-09-10/"&gt;此链接&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 21 Sep 2024 09:23:44 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/russia-china-start-naval-exercises-sea-japan-agencies-report-2024-09-21/</guid></item><item><title>上汽大众表示调整工厂基地“必要”</title><link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/saic-volkswagen-says-adjusting-plant-base-necessary-2024-09-21/</link><description>&lt;p&gt;针对近期报道中提及的南京工厂或将关闭一事，上海大众汽车有限公司于周六表示，调整生产基地区位乃出于企业战略规划与市场趋势的考量，实为正常且必要的商业举措，此番言论引自中国财经媒体《第一财经》报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周，路透社&lt;a href="https://www.reuters.com/business/autos-transportation/volkswagen-jv-partner-saic-plan-close-china-plant-bloomberg-reports-2024-09-18/"&gt;发布&lt;/a&gt;一则消息，称德国大众汽车集团&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/VOWG_p.DE" target="_blank"&gt;(VOWG_p.DE)&lt;/a&gt;正计划在中国停产一座以燃油车型为主的工厂，这一举措折射出汽车制造商正面临中国市场产能过剩的挑战，中国乃全球最大的汽车消费市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;部分报道指出，大众及其中国合作伙伴上海汽车集团&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/600104.SS" target="_blank"&gt;(600104.SS)&lt;/a&gt;合资经营的南京工厂或将遭遇关闭命运。但一位熟知内情的知情人士向路透社透露，关于出售或关闭该工厂的决策，企业尚未作出最终定夺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当被询及南京工厂关闭计划时，上海大众汽车有限公司向《第一财经》表示：“基于公司长远战略规划与对市场趋势的敏锐把握，我们对生产基地的调整乃属正常且必要的商业行为。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《第一财经》进一步引述上海大众汽车有限公司的观点，称南京工厂的生产现状一切如常。鉴于未来将有多款新车型的布局，包括燃油车与新能源车型，公司需要对生产基地进行相应的调整。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周六，该公司未即时回应路透社的置评请求。而周三，大众表示不针对猜测性信息发表评论，而上海汽车集团一方则未能及时取得其评论。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="行人漫步经过成都大众ID. Store X展厅" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZXMAL2WV5JPWPLY4KPF4HAG454.jpg"/&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2021年1月10日，中国四川省成都市，行人漫步经过大众ID. Store X展厅。REUTERS/Yilei Sun/存档照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 21 Sep 2024 09:16:47 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/autos-transportation/saic-volkswagen-says-adjusting-plant-base-necessary-2024-09-21/</guid></item><item><title>低眉粗俗？微剧震撼中国电影业 瞄准好莱坞</title><link>https://www.reuters.com/world/china/low-brow-vulgar-micro-dramas-shake-up-chinas-film-industry-aim-hollywood-2024-09-21/</link><description>&lt;p&gt;在一幅仿佛中国封建领主之古老城堡的电影场景之中，朱建正忙碌地引领着全球第二大电影产业的变革浪潮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这位六十九岁的演员在扮演着一场盛大的寿宴中心的主角——一位富裕家族的家长。宴会上，他正沉浸于这场华美庆典，殊不知，宴席之中，他的亲孙女正以侍女的身份悄然现身。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，此故事的转折并未止步于此：朱建所演绎的，并非献映于银幕之上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《祖母的月光》作为一部微型剧集，以其独特的垂直拍摄手法，构成了诸多一分钟剧情片段，交织着频繁的故事转折，旨在吸引数百万观众，使其沉浸于手机屏幕之中，情愿为之付费，以期探索更多精彩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;朱建描述他的观众群体主要由中年职场人士和退休老人构成，他道：“他们不再踏入电影院，手持手机观看的便捷性使得人们可以随时随地欣赏内容。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据路透社访问的十位业界人士和四位学者与媒体分析家，中国每年五十一亿元微型剧市场正呈现出繁荣景象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些专家指出，短小精悍的视频形式正逐步成为与国内电影业竞争的有力对手，后者在规模上仅次于好莱坞，长期由国家控股的中国电影集团统领。而这一潮流已经跨越国界，将中西文化的交融带入了美国，成为少有的中国输出文化元素在西方取得成功之例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据分析公司Appfigures统计，首季2024年，三大中国资本支持的微型剧应用程序，在Apple的App Store和Google Play应用市场总计下载次数高达三千万次，全球范围内创收七千一百万美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;市场营销咨询公司创始人艾许莉·杜达伦科称：“观众的注意力有限。显然，他们在短视频上投入时间越多，对于电视或者其它长剧的观看时间就会越少。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据媒体数据分析公司Endata的数据显示，在此领域中，快手成为领头羊，上一年度中，该应用程序占了前五十部中国微型剧中六十的份额。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年一月，于媒体会议中，快手副总裁陈伊怡宣布，去年该平台共有六十八部作品观看次数超三亿，其中四部视频的观看次数超过了十亿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她补充道，有近九千四百万的用户，人数超过德国的总人口，每日在快手上观看了超过十集的剧集。但路透社无法独立核实这些数据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此类应用程序上初始几集往往提供免费观看，但若想完整地享受“《祖母的月光》”这类由六十四片段构成的微型剧，观者则需付出数以十元计的费用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;抖音，中国版的TikTok，归属互联网科技巨头字节跳动旗下，同样深受微型剧爱好者追捧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与诸如Instagram风格的小红书和与YouTube竞争的哔哩哔哩&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/9626.HK" target="_blank"&gt;(9626.HK)&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;等中国大型社交媒体应用程序一样，抖音已宣布将增加微型剧的内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据市场研究公司Sensor Tower的统计，微型剧平台ReelShort，其母公司的中国背景支撑离不开腾讯&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/0700.HK" target="_blank"&gt;(0700.HK)&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;和百度&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/9888.HK" target="_blank"&gt;(9888.HK)&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;的后盾，其下载量在美国苹果应用商店中已超越Netflix。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“中国最先发现了这一庞大观众群体，”洛杉矶的中国制片人曹莱拉指出。“好莱坞尚未意识到这一点，但所有中国本土公司已经在持续输出内容，满足观众需求。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;众多热门微型剧中，诸如《祖母的月光》，情节多围绕复仇或“灰姑娘”式从寒微走向富裕的励志之旅展开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正值中国社会中社会流动愈发受限之际，青年失业率高居不下，有关命运初始差异在奇迹般逆转前难以改变的故事，触动了观众的心弦。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“许多微型剧展现的是普通人一时之间从底层跃入上流社会，变得非常富有，可以报复曾经侮辱过自己的人，”一位笔名罗维尔的26岁编剧描述道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;罗维尔不久前放弃了在传统电影界低薪初级制片人的工作，转向了微型剧领域，她认为微型剧界更具活力，且层级关系更为平等，目前她正从事为美国市场创作与改编剧本的工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现实社会中，社会阶层流动愈发困难，很多人意识到这是社会现实，”江南大学的中国语言与文学副教授许婷表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她补充：“所有人都渴望权力与财富，这种类型故事的普遍性因此变得合情合理。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此相较，在美国市场，狼人与吸血鬼为主题的奇幻故事格外受到欢迎，多位创作者向路透透露。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在中国微型剧盛势之下，受到了中国共产党内部的关注审视。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2022年末至2023年初，国家广播电视总局作为监管机构，宣布展开了一次“专项整改行动”，在这场行动中，共计二万五千三百部微型剧，近一百四十万集视频因含有“色情、血腥、暴力、低俗和粗鄙”内容被清理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国共产党的领袖习近平在推崇忠于党、坚持婚姻正统异质性等价值观背景下，今年四月，隶属于国有企业体系的中国妇女报谴责部分微型剧“展现的是不平等和扭曲的婚姻家庭关系常态化现象，偏离了主流社会价值观。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自六月起，政府开始要求部分创作者将微型剧向全国广电总局进行备案登记。该监管机构尚未回应路透社的问询。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些微型剧商业成功的秘密在于，不断反转的剧情和紧凑的节奏，令人们在通勤路上或排队等候时愿意为之付费，以求解锁完整剧情。每一集通常以吸引人的转折结尾，例如男友意外发现女友与他人共处一室，观众必须进一步付费去揭晓情节发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;演员朱建指出，“微型剧的故事情节夸张，充满反转，近乎于无厘头，却深深吸引着观众，广受欢迎。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他本人热爱电影，对《卡萨布兰卡》中的英格丽·褒曼赞不绝口。与他一样，许多微型剧工作者认为，这一领域艺术价值有限。“我将微型剧视为快餐食品：一部完整的连续剧是一顿丰盛的餐点，而微型剧，不过是一顿快速填饱肚子的快餐。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，微型剧的死忠粉丝却有不同看法。28岁的客户服务代理黄思怡说她喜欢欣赏微型剧中浪漫的爱情故事，因为“演员表演精彩，男女主角魅力十足。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“微型剧容易使人着迷，”她如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据市场研究公司iResearch的资料，通过智能手机应用及垂直拍摄的模式使得微型剧成本控制在较低水平。这类剧集的预算，一般介于二十万元到两百万元（约合二万八千元到二十八万元美元）之间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在中原腹地的郑州市，一部名为《祖母的月光》的微型剧正以紧缩的预算和紧凑的时间表制作。路透社七月访问该剧摄制现场时，团队的工作时间持续至凌晨两点。短暂休息后，清晨七点，剧组已转移至另一个拍摄地，继续进行拍摄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;仅耗时六天，《祖母的月光》全剧便告完成。朱建，这位充满活力、体格健壮、面带笑容的演员，表示除了片场活动，他还会与年轻工作人员一起打乒乓球，以保持旺盛的精力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们发行一部传统电视剧或影剧通常需耗时两年到三年，但微型剧仅需三个月，节省了大量时间，”来自中国游戏巨擘网易&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/9999.HK" target="_blank"&gt;(9999.HK)&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;——亦有从事微型剧制作的项目负责人周毅指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着微型剧受欢迎程度的上升，演员的薪酬也随之增加。朱建回忆过去，主角的日薪约为二千元人民币（约为二百八美元）。而如今，在大型制作的剧集中，主演的片酬已暴涨二倍，然而群演的收入却依然维持在每日一百元人民币（相当十七美元）左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在七十年代初，朱建从一位在所属单位剧院团内表演的铁路退休工人开始了他的演员生涯，他目前的生活来源主要依靠退休金及偶尔获得的演出机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;众多中国微型剧制作者都瞄准了西方市场，那里曾是中国输出文化的难题。去年，网易开始生产面向美国市场的剧集，通过名为LoveShots的App进行分发；此类剧集通常不会直接在国内上线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面向西方市场设计的微型剧大多在洛杉矶策划与拍摄，演员及制作团队均集结于此。剧本以英语编写，情节可能围绕着财富、背信弃义的伴侣和奇迹般转折构建。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;LoveShots的最新微型剧之一讲述了一位女性，在经历多年瘫痪后奇迹般恢复移动能力，却在康复后意外发现丈夫的不忠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="郑州市微型电影拍摄" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DTWP3UFSUFN55PTAN7DJSXMKNQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在河南郑州，2024年7月16日，69岁的演员朱建与其他出演者在宴会厅内进行微型剧彩排。图/路透社/王廷书/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="郑州市微型电影拍摄" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6F4K25PDHZNHXKPI6A54WPEHVE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在上海郑州，2024年7月16日，一位导演正通过垂直屏幕监控微型剧拍摄现场，宴会厅成为镜头下的舞台。图/路透社/王廷书/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="郑州市微型电影拍摄" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J2HLEVVWXJIKTC5ISIVMQ2L3WY.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在上海郑州，2024年7月16日，助理导演在宴会厅内的微型剧摄制现场为演员指导。图/路透社/王廷书/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="郑州市微型电影拍摄" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JRGE2GIXEVPDRAOQV34RPGOOAY.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在上海郑州，2024年7月16日，69岁的演员朱建与同僚在宴会厅内进行微型剧排练时对台词。图/路透社/王廷书/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="郑州市微型电影拍摄" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/P35LTBN56FI3BJTIQG6ITPIYM4.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在上海郑州，2024年7月16日，演员们在微型剧拍摄现场中等待的场景。图/路透社/王廷书/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 21 Sep 2024 09:08:09 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/low-brow-vulgar-micro-dramas-shake-up-chinas-film-industry-aim-hollywood-2024-09-21/</guid></item><item><title>真主党设备被黑客攻击暴露了亚洲供应链的黑暗角落</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/hack-hezbollah-devices-exposes-dark-corners-asia-supply-chains-2024-09-20/</link><description>&lt;p&gt;致命骇客对真主党所拥有的亚洲品牌传呼机及对讲机的侵入，已激发了一场紧迫的调查，追踪这些设备的流转路径，揭开了一幕旧科技市场的阴暗面，在此市场上，消费者可能难以得到确保商品真实性的承诺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析师与顾问表示，虽然高利润、新兴产品的供应链与分销渠道通常能得到严格的管理，而对于来自亚洲的老旧电子产品，却因仿造、过剩库存及错综复杂的合约制造协议的存在，有时使得产品来源的鉴别变得几乎不可能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周，在黎巴嫩引爆的诡雷装置所致的&lt;37人死亡，约3,000人受伤的惨剧，已将全球的注意力聚焦于相关企业的反应上，这些企业的回应突显了识别装备何时、如何被武器化的困难之处。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总部设在台湾的黄金阿波罗将责任指向了其传呼机的欧洲授权商，由此引发了在匈牙利、保加利亚、挪威与罗马尼亚针对致命设备起源的调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本的icom&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/6820.T" target="_blank"&gt;(6820.T)&lt;/a&gt;起初表示不能确定印有其名的对讲机是否为真品，在充斥着假货的市场上，icom在本周五发表声明，表示爆炸产品极不可能出自其手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;icom援引黎巴嫩电信部长强尼·科恩的说法，即设备并非通过分销商进口，且假冒同型号的商品正从其他国家输入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对爆炸设备的物理检查将最终确定其是否来自icom。但结合多项已披露的信息，这些设备实则由icom制造的可能性“极其低微”，日本制造商如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“若供应链被侵入，将炸药植入其中...这确实是一项惊人的工程技术。但对供应链的实质攻击实际上并不太困难。可能最容易的部分就是对供应链的破坏，”驻在中国的科技专家兼顾问大卫·芬彻说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他提及，假冒产品极为普遍，尤其是在中国这样庞大的制造业中心，可以轻松生产假冒的配件，并且从假冒配件到侵入供应链的跨度不大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“以我身为科技专家的身份而言，我可以告诉你，在一部无线电中植入微量爆炸物并非难事。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据一安全知情人士透露，真主党大约五个月前获取了这些设备，而武装团体以为他们是从黄金阿波罗处购得这些传呼机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该人士称，手持对讲机在传呼机购入的同时被一并采购，其中一个爆炸设备的图片显示，其标签上印有位于大阪的icom名称以及“日本制造”的语句。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两家公司均排除了在各自本土工厂所制造的任何致命组件的可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台湾经济部长郭正辉也已经表示，在黎巴嫩引爆的传呼机所使用的组件并非在台湾制造。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黎巴嫩政府机构对设备进行的初步调查发现，爆炸装置是在设备抵达该国之前被植入，这在黎巴嫩常驻联合国代表团致联合国安理会的一封信中得到体现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，目前为止，这是所有人能够确信的唯一之事。传呼机与对讲机何时、如何被武器化以远程引爆，仍是个谜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国国际知识产权公司东伊普的合伙人乔·西蒙表示，问题的部分根源在于，小品牌倾向于在打击假冒商品上投入较少，主要是因为此举可能影响其盈利能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当局倾向于处理低科技仿品，但知识产权所有者需要进行监测、调查与提交投诉，而这并不总是如高科技及大型科技品牌那样频繁发生，”他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对icom而言，问题之一在于，其在十年前停止生产问题型号IC-V82，并在这一时期开始将全息标签作为防伪措施引入。公司如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;icom长期以来一直提醒假冒品的存在，尤其是针对其旧型号商品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据最新可得的报告——日本特许厅的统计——2020年，超过7%的日本企业因假冒产品而遭受了商业损失，其中大约三分之一与中国的案件相关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;icom敦促客户仅通过其官方分销网络购买，以此确保所购商品的真实性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但在中国，数十家店铺在阿里巴巴、淘宝、京东及拼多多等电商平台售卖icom品牌的对讲机，包括部分售卖IC-V82型号的商品，路透社调查发现。在阿里巴巴网站列出的三家销售icom商品的中国商家中，无一在其官方供应商名录中，广州民兴通信设备公司和成都冰心科技有限公司表示他们销售真品，而泉州亿天贸易公司承认除了真品外，亦售卖“中国制造的仿品”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;icom表示，其所有产品均在日本工厂生产。icom对在中文在线网站销售的icom品牌产品暂无回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这款已停产的IC-V82型号亦在越南的电商平台虾皮售卖，表明此类商品的广泛可获取性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对黄金阿波罗而言，其品牌许可给了布达佩斯的BAC，供应链的神秘演变途径目前正由多国当局进行拼凑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“低价、二手制造设备的广泛流通意味着仿造者日益可跨过多组件层面，进而制造整体功能性产品，”专注于研究假冒电子产品的马里兰大学先进生命周期工程中心的迪甘塔·达斯如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这已无法再称为‘仿造’，而是非法制造，”达斯说道。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="贝鲁特美国大学医学院外，黎巴嫩军队对该对讲机设备进行了控制性爆炸，在此留下了一个洞口的视角图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H622BRLMURNKJLPKRSBNGWWZ7I.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年9月18日，在黎巴嫩的贝鲁特，贝鲁特美国大学医学院外，黎巴嫩军队对一个无线对讲机设备实施控制性爆炸后留下了一个洞口。REUTERS/Mohamed Azakir&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="日本无线电装备制造者icom之高管，永本庆树在其大阪总部展示IC-V82型号设备的视角图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PHIFD72SNVNRDIFKIQH5RUUTXY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年9月19日，日本无线电装备制造者icom之高管，永本庆树在其大阪总部的一次采访中展示了他们的IC-V82型号设备的视角图，该型号产品于2014年停止生产。 REUTERS/Kim Kyung-Hoon      TPX 图片日选/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 20 Sep 2024 10:39:47 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/hack-hezbollah-devices-exposes-dark-corners-asia-supply-chains-2024-09-20/</guid></item><item><title>澳大利亚总理对 AUKUS 在“未来任何美国政府”的支持下充满信心</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/australia-pm-confident-aukus-support-under-any-future-us-administration-2024-09-21/</link><description>&lt;p&gt;澳大利亚总理安东尼·阿尔巴内塞周六表示，他深信“澳英美三国安全联盟”（AUKUS）将得到未来任何美国政府的支持。这一信心是在与美国总统乔·拜登会晤后表达的，双方讨论了印太地区的双边防御合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在即将到来的11月5日大选后，拜登将结束其总统任期。大选将决定下一届白宫主人是副总统卡玛拉·哈里斯，还是共和党候选人唐纳德·特朗普。后者对中国的强硬态度以及对传统美国联盟的质疑，为未来增添了不确定性。美国是澳大利亚最亲密的安全盟友。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我毫不怀疑，无论美国未来由谁执掌，AUKUS都将持续获得支持。”阿尔巴内塞在费城一场电视新闻发布会上如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2021年成立的AUKUS，旨在应对中国日益增长的影响力，其核心目标是帮助澳大利亚获取核动力攻击潜艇及其他尖端武器，如高超音速导弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿尔巴内塞此次访美是为了参加四方安全对话（Quad）领导人峰会，与会领导人预计会讨论北京与其南海邻国之间的冲突。美国官员对路透社透露，这些国家在南海争议领土问题上多次发生摩擦。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿尔巴内塞办公室周六发布声明称，在特拉华州峰会前，他与拜登进行了会晤，双方讨论了防御和安全领域的双边合作，尤其是在印太地区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登在其家中接待阿尔巴内塞，这是媒体不被允许的一系列一对一会谈中的首次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;声明中指出，两位领导人重申了对AUKUS联盟的承诺，并强调这一联盟在美国两党中的持续支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他们对今年已经取得的重大进展表示欢迎，其中包括澳大利亚在2030年代初建设和运营常规武装的核动力潜艇能力方面的提升。”声明如是说。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="新西兰总理克里斯托弗·卢森访问澳大利亚" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WEUGKZWUNBJFVDIDUAT5EW63GI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年8月16日，澳大利亚总理安东尼·阿尔巴内塞在堪培拉联邦议会大厦与新西兰总理克里斯托弗·卢森联合召开新闻发布会。 Reuters/Tracey Nearmy&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 21 Sep 2024 00:39:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/australia-pm-confident-aukus-support-under-any-future-us-administration-2024-09-21/</guid></item><item><title>随着中国紧张局势加剧，拜登与“四方”领导人讨论海上安全</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-quad-leaders-talk-maritime-security-china-tensions-grow-2024-09-20/</link><description>&lt;p&gt;在亚洲航运繁忙水域的紧张态势居于议程之首，美国总统乔·拜登在任期的垂暮之年，于其特拉华州故乡迎来澳大利亚、印度及日本的领袖，旨在通过外交斡旋，在四国集团联合阵线中对抗中国的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登上周五前往特拉华州的威明顿，以准备迎接四国集团峰会的召开。与会者预计，将讨论南海区域因领土争端而频频爆发的中菲冲突，该区域乃中国与周边国家矛盾频发之地。路透社获悉，美国官员们指出了上述议题的紧迫性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;议程上包括了印度洋安全协作的加强，以及监督非法捕捞船队在印度-太平洋水域的活动，这些船队大多为中国籍。同时，四国领导人均表示，对南中国海的局势以及朝鲜的威胁，他们将采取更为坚定的立场，相比过往的会谈，此次将有更为直接与鲜明的措辞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登注定将于十一月初的选举后，将白宫的领导权交接给副总统卡玛拉·哈里斯，抑或是共和党候选人唐纳德·特朗普，后者对中国持强硬态度，并对传统盟友关系抱有疑虑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;四国集团在拜登离任后能否维系其宗旨，与分歧保持和解，仍是个未知数。除白宫的交接外，日本首相岸田文雄本月将卸下职务，而澳大利亚亦预计于明年进行选举。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周五晚间，拜登在其私人府邸接待了澳大利亚总理安东尼·阿尔巴内塞，此为一系列双边会晤的开端，全程不对外界开放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“本次会晤及其后续行动将一再彰显，四国集团作为跨党派机构，将长久存续。”一位资深美国官员如是表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了海上安全议题，四国集团还将讨论健康安全、癌症治疗、科技及基础设施建设等领域的合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国宣称其对于南中国海大部分地区拥有几乎完全的主权，包括菲律宾、文莱、马来西亚和越南专属经济区内的争议领土。同样，在东海亦主张日本与台湾争议区域的主权。台湾，则被视为中国领土的不可分割部分，台湾实行自立自治。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登誓言要在与中国的竞争中，避免让分歧演变为冲突。他最近会晤了中国国家主席习近平，讨论台湾和芬太尼问题。然而，中东地区的冲突与乌克兰的战事，令他原本对中国关系的重点布局受挫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习近平对四国集团的存在提出异议，视之为对北京形成围堵的努力，意在升级争端。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“即便四国集团并非直接对抗中国，但其所追求的替代方案显然旨在针对中国。”一位拜登政府的资深官员表示，这样的伙伴关系实质存在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“新四国海洋安全倡议将向中国释放强烈信号，即其在海域的霸道行为不可接受，四国集团中志同道合的国家将采取协同行动予以应对。”美国新安全中心中国政策专家、前美国政府官员丽莎·柯蒂斯指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即使涉及到海岸警卫队的协作，也能表明四国集团中存在安全层面的合作，尽管印度对于四国集团避免进入防御领域有所顾虑，柯蒂斯如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“中国近期在海洋领域的侵略行为，可能正在改变印度对于四国集团看法的平衡点，促使印度对四国安全合作持更为开放的态度。”她补充道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普宣布了他计划与印度总理莫迪的下周会面。印度准备承办下一届四国集团会议，预计成为美国下任总统的首站，无论最终胜选者为谁。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="国会西班牙裔核心小组学院第47届年度颁奖晚宴于华盛顿举行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5CQLJH6XUZLQ3EA54W4IU65AG4.jpg" /&gt;     &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年9月19日，美国总统乔·拜登在华盛顿出席国会西班牙裔核心小组学院第47届年度颁奖晚宴并发表讲话。美联社/安娜·罗斯·莱登&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 20 Sep 2024 05:03:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-quad-leaders-talk-maritime-security-china-tensions-grow-2024-09-20/</guid></item><item><title>降息后华尔街下跌，美元坚挺</title><link>https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2024-09-20/</link><description>&lt;p&gt;周五，华尔街收市基本持平，道琼斯工业平均指数与标准普尔500指数在前一交易日创下历史新高后，仍徘徊于历史高位附近，而美元指数则因投资者对美国联邦储备委员会（美联储）中期宣布的50个基点降息予以消化，而显示出了一定的坚挺，此举措标志着新的降息周期的启幕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美联储宣布降息数日后，两位美联储理事对通胀前景发表了截然不同的看法，这凸显了美联储内部对于如何理解及应对经济数据，尤其是温和的就业数据的广泛讨论。美联储主席杰罗姆·鲍威尔已将此次降息定位为维持稳健经济增长的预防性举措，而非对疲软就业数据的紧急反应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周结束时，三大主要美股指均告上涨，距离周四录得的历史峰值仅是一步之遥，投资者对高风险资产的青睐程度可见一斑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据CME集团的FedWatch工具显示，市场已完全预期美联储在11月的降息可能性至少为25个基点，而将降息幅度预期为50个基点的概率则高达48.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;标准普尔500指数首席交易员迈克尔·马图塞克表示，50个基点的降息使投资者开始思考那些未知的风险，这促使他们寻求对“未知风险”的防范。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“另一个问题是，经济软着陆能否实现，这可能正在成为影响投资者的因素之一，引发了一些关切，”他补充道，所指的是在没有触发经济衰退的情况下，通货膨胀得以降温的理想经济状况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;道琼斯工业平均指数收盘微增0.09%，报42063.36点，而标准普尔500指数则下跌0.19%，收于5702.55点；纳斯达克综合指数则以17948.32点收市，本周跌幅为0.36%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周，耐克(NKE.N)的股份因一则前高级主管艾略特·希尔将回归公司并接替约翰·多纳霍担任首席执行官的公告提振而实现攀升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;摩根士丹利全球股票指数下跌0.21%，报837.69点，此前该指数在周四因触及历史最高点而跃升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在美国电力工业（Constellation Energy)宣布与微软公司在重启封闭的核电站以供人工智能项目使用一事达成协议后，其股价飙升超过20%。公用事业板块表现突出，以公用事业指数(.SPLRCU)领涨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周的货币政策方面，日本银行决定维持利率不变。市场普遍预计日本银行仍将按兵不动，然而行长植田和男降低了短期内加利息的预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国经济展望成为日本银行会议上的讨论焦点。植田和男指出，全球第一大经济体及其市场的不确定性可能对日本银行的政策变动产生影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;会议后日元走势疲软，最后交易时较美元贬值0.94%至143.97，而美元在植田和男发表声明后对日元的汇率攀升至两周高点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美元指数在本周早些时候遭受损失后收复失地。美元指数上涨0.12%，至100.79点，这是根据美元相对于一篮子货币的综合表现衡量的结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;开盘下跌的欧洲斯托克指数(.STOXX)，从两周高点下跌，主要由于梅赛德斯-奔驰（MBGn.DE)宣布在华销售下滑后，下调了今年核心收益预期导致汽车制造商领跌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国央行意外保持贷款基准利率不变，而这与市场对于降息的期望背道而驰。上证指数收盘微涨0.2%，但本周早些时候触及近七个月低位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;考虑到一系列低迷数据，市场预期中国政府或将采取更为激进的刺激措施，以提振全球第二大经济体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英国央行在维持利率不变后，英镑一度走软，随后出现反弹并上涨0.23%至1.3314美元。周五数据显示英国8月零售销售增长超过预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大宗商品本周涨幅得以延续，金价触及每盎司2614美元的纪录高位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周原油两大基准油价收市下跌，但周涨幅超过4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;布伦特原油期货结算价下跌0.52%，收于每桶74.49美元，美国西得克萨斯中质（WTI）原油期货结算价下跌0.4%，收于每桶71.92美元。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="纽约证券交易所交易员工作现场图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/642XMJBRXBMOXOIW5GUFS6YEVU.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国纽约市纽约证券交易所（纽交所）的交易员于2024年9月19日进行的交易。  图片来源：路透社/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="浦东金融区的上海证交所大楼外，有人经过" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/X5FLBU46EZMGFEEW3UFYMR2E7M.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2020年2月3日，中国上海浦东金融区的一人正走在上海证交所大楼旁。 图片来源： Aly Song/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 20 Sep 2024 01:51:23 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2024-09-20/</guid></item><item><title>据英国《金融时报》报道，国际议员呼吁大众汽车撤出新疆</title><link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/international-lawmakers-call-vw-withdraw-xinjiang-ft-reports-2024-09-20/</link><description>&lt;p&gt;据《金融时报》周五报道，因德国汽车巨头&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/VOWG_p.DE" target="_blank"&gt;大众汽车集团（VOWG_p.DE）&lt;/a&gt;对其位于中国新疆地区的工厂进行的审核未能符合国际标准，全球逾五十位议员联署来信呼吁该集团撤离新疆。信件摘引自该报道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大众汽车委托进行的对其在新疆合资工厂的审核，未能达到该集团审计方声称设定的国际标准的关键要求，相关详情已在&lt;a href="https://www.reuters.com/business/autos-transportation/volkswagens-audit-xinjiang-plant-failed-meet-international-standard-ft-reports-2024-09-19/"&gt;早前报道&lt;/a&gt;中披露。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于此事，大众汽车未予置评。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="大众汽车标志在方向盘上显眼，作为其ID.6及ID.6 CROZZ SUV于上海车展前的全球首发见证" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LXUYZFFU2ZL7JKPP4I547CB3LA.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2021年4月18日，中国上海。大众汽车标志在方向盘上呈现，当该集团在中国上海发布全球首发的ID.6及ID.6 CROZZ SUV之际。图片由Aly Song/路透社档案提供&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 20 Sep 2024 15:50:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/autos-transportation/international-lawmakers-call-vw-withdraw-xinjiang-ft-reports-2024-09-20/</guid></item><item><title>美国将向25个电池制造项目提供30亿美元资金</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-award-3-billion-25-projects-battery-manufacturing-sector-2024-09-20/</link><description>&lt;p&gt;美国能源部于周五宣布，计划授予25个电池制造业项目共计30亿美元，这些项目分布于14个州，旨在重塑供应链，摆脱对中国的依赖，作为拜登政府战略的一部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些项目将提升美国在先进电池及电池材料领域的国内生产能力，紧随美国电动车税收抵免规则的实施，旨在重组电池生产及关键矿物供应链，以减少对中国市场的依赖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些奖励资金将用于电池级别的关键矿物加工、组件、电池制造及回收，预期将为各项目吸引总计160亿美元的投资，同时创造12000个生产与建设岗位，能源部指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“矿物安全乃气候安全之根本。”白宫气候顾问阿里·扎伊迪（Ali Zaidi）表示，“这标志着我们将引领下一代电池技术的发展，从固态技术到其他新型化学材料。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥本马尔（Albemarle）将获得6700万美元用于北卡罗来纳州的项目，以生产下一代锂电池所需的阳极材料；霍尼韦尔（Honeywell）则将获得1.266亿美元，用于在路易斯安那州建设大规模工厂，生产锂离子电池电解液所需的关键盐类物质。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;能源部计划授予陶氏化学（Dow）1亿美元，用于生产锂离子电池电解液所需的碳酸溶剂；Clarios Circular Solutions作为SK ON与Cosmo Chemical的合作伙伴，将获得1.5亿美元，用于在南卡罗来纳州回收SK ON（SK Innovation旗下电池部门）的锂离子电池生产废料。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当前，大多数美国生产的电池废料由材料交易商出口，主要在中国进行处理，能源部表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;能源部计划授予SWA Lithium 2.25亿美元用于生产碳酸锂，该公司由Standard Lithium与Equinor共同拥有，将采用直接锂提取技术（DLE）。同时，能源部也计划提供给TerraVolta Resources 2.25亿美元，利用DLE技术从卤水提取锂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Revex Technologies是一家由Lundin Mining合伙成立的企业，将获得1.45亿美元，用于在密歇根建立三个工厂，将来自唯一运营中的美国原镍矿的废弃物转化为每年至少用于462,000块电动车电池的国内镍产量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;能源部计划授予南32赫莫萨公司（South32 Hermosa）1.66亿美元，用于在亚利桑那州帕塔哥尼亚开采高纯度硫酸锰一水合物（HPMSM），供电动车电池化学配方使用。当前超过96%的HPMSM生产由中国完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，能源部计划为Element 25在路易斯安那州的另一HPMSM项目提供1.661亿美元，该项目将以Element 25在澳大利亚西部矿山的锰矿石为原料。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Group14 Technologies将获得2亿美元，用于在华盛顿莫西莱克建立美国境内的硅烷制造厂。目前最大的硅烷来源为中国，这一材料是硅电池的必需原料。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Birla Carbon将获得1.5亿美元，用于生产下一代合成石墨，避免使用来自中国的材料。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，能源部已向14个项目提供了18.2亿美元的奖励金。能源部指出，选定的项目在正式获得资金前，必须完成谈判及环境评估程序。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="美国内华达州银峰奥本马尔锂设施" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Q2KDL7A54BOZ7NVYDTKTZXMZ3M.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名工作人员在美国内华达州银峰奥本马尔锂生产设施附近的锂蒸发池旁行走，拍摄于2022年10月6日。图片来源：REUTERS/Carlos Barria&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 20 Sep 2024 09:04:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-award-3-billion-25-projects-battery-manufacturing-sector-2024-09-20/</guid></item><item><title>美国航空寻求推迟恢复每日两趟中国航班</title><link>https://www.reuters.com/business/aerospace-defense/american-airlines-seeks-delay-resuming-two-daily-china-flights-2024-09-20/</link><description>&lt;p&gt;美国航空公司&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/AAL.O" target="_blank"&gt;(AAL.O)&lt;/a&gt;周五向美国交通部提出申请，请求允许其延缓从美国恢复两条每日飞往中国的航线，这是因为全球两大经济体之间的旅客需求复苏步伐缓慢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这家美国航空公司目前只运营着达拉斯到上海的每日航班，并请求批准延续豁免规定，继续暂停另外两条每日往返中国的航线，称“美中之间的客运需求尚未恢复到疫情前的水平。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同样地，达美航空公司&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/DAL.N" target="_blank"&gt;(DAL.N)&lt;/a&gt;和联合航空公司&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/UAL.O" target="_blank"&gt;(UAL.O)&lt;/a&gt;也已寻求许可，继续暂停运营大部分飞往中国的航班。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="地勤工作人员在弗吉尼亚州阿灵顿的里根国家机场为美国航空公司的飞机提供服务" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5GXOEZ5YBKSNDSQIAUUCHRGD4.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2022年1月24日，在美国弗吉尼亚州阿灵顿的里根国家机场，地勤工作人员正在为美国航空公司的飞机提供服务。   路透社/Joshua Roberts/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 20 Sep 2024 14:38:14 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/aerospace-defense/american-airlines-seeks-delay-resuming-two-daily-china-flights-2024-09-20/</guid></item><item><title>华为“超级粉丝”因发布售价 2,800 美元的手机而两手空空而愤怒不已</title><link>https://www.reuters.com/technology/huaweis-2800-tri-fold-phone-hits-stores-amid-supply-concerns-2024-09-20/</link><description>&lt;p&gt;中华电子巨擘华为与苹果公司最新款的智能手机周五于华夏市场全面上市销售，引发众多华为忠实拥趸的遗憾与失望。他们所翘首以待的华为三折叠Mate XT型号，定价高达2,800美元，超过iPhone 16 Pro Max两倍有余，却未能满足现场顾客的即时购得愿望。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在深圳南方城市，华为旗舰店铺内，自称为“超级粉丝”的一群消费者在被告知，仅限于那些预购已经证实的顾客才能购得Mate XT三折叠手机后，感到相当不满。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;叶姓大学生，自昨日晚上10点就在此等候，表示：“因这款三折手机乃是全球首次问世，我深感兴奋并愿意支持吾国企业。”但他随后补充道：“却未能如愿以偿，实感沮丧。他们本应更加明确告知我们无法直接购买的事实。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;位于京都王府井的华为专卖店，情形亦然。Mate XT，拥有如手风琴般可折叠三方式的屏幕，仅向那些已确认预购的顾客独家开放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在北京华为店铺外，约有30人排队等候；而在深圳，相同人数量亦有排队。在京城，苹果主店外，约有100人翘首以待。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在深圳亲身体验Mate XT的瑞表示：“我原是想体验为何如此引人注目，但是这手机略显过大，实际上并不太实用。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析家曾提醒，供应链的限制可能导致Mate XT的潜在买家空手而归；而另一些人则对其高昂价格提出质疑，尤其是在当前经济低迷的背景下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管华为执行董事余承东在本月初Mate XT发布之际，高调声称公司已将“科幻变为现实”，但对许多人而言，拥有Mate XT依旧是个遥不可及的梦想。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华夏京城，华为旗舰店铺，余则表示销售势头“高于预期”，未提供更多确切信息。该款手机在“秒”内售罄，而华为正积极筹划扩充产能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;统计显示，Mate XT的预购数量已突破650万台，几乎是本年度第二季度全球范围350万台折叠屏智能手机出货量的近乎两倍。但“预购”并不强制消费者提前支付定金。华为并未披露目前为止已生产了多少部手机，或是多少顾客能在上市首日获得Mate XT。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苹果公司对于本周五在中国市场可供应的全新iPhone数量，未发表任何评论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在阿里巴巴持股的咸鱼平台上，至周五下午，约有4,760条新华为手机的列表发布，覆盖了销售和预购类别。此平台上手机的平均价格为50,000人民币（7,089美元）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在盛名的华强北电子产品市场，某手机小摊商家透露，最昂贵版本的Mate XT，拥有最高的内存配置，售价为150,000人民币（21,290美元），相较门店官方23,999人民币的价格。她提供的2,800美元型号则以超过4,000美元的价格上市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对是否已售出提问，她回应：“少许人询价，但价格实在高昂无匹。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据知情人士透露，华为正筹划于明年度一季度将此款手机推向海外市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;数年来，苹果公司在中国市场享受了极高的需求，新款iPhone上市曾引发疯狂抢购。然而，其销量逐渐下滑，季度市场排名从第三位降至第六位，居于全球第二大经济体之中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苹果的最新智能手机发布已受到华为三折叠手机的竞争冲击；该公司尚未在中国市场选定人工智能合作伙伴，为即将上市的16s系列提供支持。苹果的人工智能软件，仅计划于明年方能推出中文版本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于苹果粉丝而言，人工智能的短板并非重大障碍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;石姓客户，每年都会更新其iPhone，他表示：“当前，iPhone缺乏人工智能并不是我的一大顾虑，因为这功能尚处于噱头阶段。”针对华为新推产品，他评价价格过高：“此款产品并非为普通消费者量身定制。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华为得益于华夏民众的爱国主义支持，公司的韧性和创新能力，尤其是摆脱美国多年出口控制带来的负面影响，赢得了广大拥护者的心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;京城市民、60岁企业主蒋先生表示：“华为人理应相互支持。目前华为手机在技术和芯片方面或稍逊一筹，但正是这种差距激发了我们共同前进的决心。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mate XT的发布，搭载了本土生产芯片，展示了华为如何在国际制裁的背景下破局前行，尽管大规模制造依旧存在不确定因素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Isaiah Research高级分析师张洛莉最近的检查报告中指出，华为Mate XT的关键组件，如面板、保护玻璃和铰链，或许正在面临生产良率的挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（1美元等于7.0460人民币）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（1美元等于7.0530人民币元）&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 20 Sep 2024 00:37:28 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/huaweis-2800-tri-fold-phone-hits-stores-amid-supply-concerns-2024-09-20/</guid></item><item><title>摩根士丹利最近因对中国、内存和英特尔的担忧而下调 ASML 评级</title><link>https://www.reuters.com/technology/morgan-stanley-latest-downgrade-asml-china-memory-intel-concerns-2024-09-20/</link><description>&lt;p&gt;摩根士丹利于本周五下调了对计算机芯片设备制造商艾司摩尔（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/ASML.AS" target="_blank"&gt;ASML.AS&lt;/a&gt;）的盈利预测，成为近期依据存储芯片市场需求疲软及中国芯片制造商与中国英特尔（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/INTC.O" target="_blank"&gt;INTC.O&lt;/a&gt;）采购需求忧虑下调预期的又一家投资银行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在公司股价于7月和8月份暴跌30%之后，摩根士丹利紧随瑞银和德意志银行的脚步，削减了对艾司摩尔的盈利预测，并降低了股价目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;摩根士丹利的分析师评论说：“投资者可能要面对的不仅是DRAM（动态随机存取存储器芯片市场）的疲软，还包括英特尔的挑战，以及对2026年的中国半导体产能过热导致过度投资的担忧正在逐渐加剧。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周五格林威治标准时间12:09，艾司摩尔股价下跌2.7%，报727.80欧元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上星期，英特尔宣布暂停其在德国的扩张计划两年，此举措是在其缩减资本开支并进行重大业务重组的过程中作出的，其中涉及其定制芯片制造部门的全面整顿，详情请见&lt;a href="https://www.reuters.com/technology/intel-aws-expand-strategic-collaboration-chip-manufacturing-2024-09-16/"&gt;此处&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;摩根士丹利对此持有保留意见，指出艾司摩尔在2025年仍将享有强劲表现，尤其是全球顶级芯片制造商台积电（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/2330.TW" target="_blank"&gt;2330.TW&lt;/a&gt;）对艾司摩尔最先进EUV工具的人工智能相关需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“历史教训告诉我们，在订单周期达到高峰期之前，对艾司摩尔太过悲观的预测需谨慎行事，”报告中指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德意志银行的分析师亦对艾司摩尔中国业务的前景存疑，尽管中国在第二季度贡献了几乎一半的艾司摩尔销售额，但这些销售额主要来自其较不先进的DUV产品线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们现在了解到，中国市场的滞后性投资前景已经恶化，产能过剩现象开始显现，”分析师写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德意志银行表示，中国芯片制造商，如长鑫存储等企业，可能将被列入美国实体名单中，该名单限制某些特定公司与美国的交易，从而可能限制艾司摩尔对这些中国企业的销售能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一种截然不同的观点下，花旗银行在本周三表示，艾司摩尔是其在欧洲科技领域的首选标的，在夏季的抛售潮之后，其地位更为稳固。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析师预计，在10月16日艾司摩尔公布业绩时，将会迎来健康且积极的订单流入。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="描绘ASML标识的插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FVHFLTQZNZNI7FTKSA3OAKLZBM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年3月6日，于一项插图拍摄，展示了标记有ASML标识的智能手机置于计算机主板之上，资料照片来源：REUTERS/Dado Ruvic/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 20 Sep 2024 12:18:51 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/morgan-stanley-latest-downgrade-asml-china-memory-intel-concerns-2024-09-20/</guid></item><item><title>菲律宾参议员不排除前市长郭爱丽是中国间谍</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippine-senator-wont-rule-out-ex-mayor-facing-charges-is-chinese-spy-2024-09-20/</link><description>&lt;p&gt;菲国参议员，执掌对前市长与华裔犯罪集团牵连的查究之首，于周五郑重声明，她并未排除该前任市长可能涉入间谍活动的可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;郭爱丽，以菲律宾子民身份竞选班班市市长，而在华名为郭华萍，现今正面临包括贪腐在内的刑事起诉，这些指控源自她被指控滥用手中的权力，纵容离岸赌博在其治下蓬勃发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我尚不准备断定她清白无涉，或是与她密切相关的群体并非参与间谍活动之人，" 参议员丽莎·洪蒂沃罗斯在与外国记者的会面中如此表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在洪蒂沃罗斯主导下，参院委员会自五月起&lt;a href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippines-senate-holds-ex-mayor-alice-guo-contempt-second-time-2024-09-09/"&gt;展开了一项调查&lt;/a&gt;，始于塔拉克省班班市一次赌场突袭行动，行动中执法机构指认出郭华萍部分拥有的地产上设有欺诈活动的运作中心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在此前的听证会上，洪蒂沃罗斯曾质问郭华萍是否为中国之“密使”。郭华萍坚称自己为天生的菲律宾公民，矢口否认间谍指控，以及对其它针对她的控诉，将其全视为恶意中伤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;郭华萍的案件在菲国内引发了广泛关注，正值中菲在南海主权争议的紧张局势升级，使得对中国活动的疑虑日益加深之际。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国驻马尼拉使馆及郭华萍的辩护律师，未即刻回应对洪蒂沃罗斯言论的置评要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周五，法庭推迟了郭华萍的预定传讯，以裁定是否应采纳其撤销本案的请求。郭华萍出庭时，身着口罩与弹道防护头盔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2022年任班班市市长以来，郭华萍在上月因涉嫌严重不当行为，遭监察专员罢免。此外，她还在司法部面临&lt;a href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippines-files-money-laundering-case-against-fugitive-ex-mayor-2024-08-30/"&gt;洗钱指控&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;菲律宾总统费迪南德·马科斯二世已呼吁郭华萍揭示针对中国顾客、在菲律宾运作的在线赌博业是如何涉足犯罪，尽管在中国，赌博是被禁止的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在菲律宾离岸博彩经营者（Philippine Offshore Gaming Operators，简称POGOs）被&lt;a href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippines-marcos-orders-closure-offshore-gaming-industry-2024-07-22/"&gt;明令取缔&lt;/a&gt;前，中国曾敦促马尼拉取缔网络游戏业，以配合其自家对跨境赌博的打击行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"面对POGOs及如郭华萍之流的崛起，我们已见证了大量且深刻地与跨国犯罪集团的紧密关联，这些犯罪活动的受害者不仅是我国公民，也遍及全球各地的民众人等，" 洪蒂沃罗斯发言道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"这已超越了菲律宾的范畴，" 洪蒂沃罗斯补充，称参院的调查不过是"拨开表面的一层皮"。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="郭华萍，前市长，避难于海外" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JLYBV33ICZLPVMAVWAKB4YSBFA.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年9月9日，郭华萍，别称郭华萍，前塔拉克省班班市长，在菲律宾大马尼拉区帕赛市出席参议院听证会。路透社/Eloisa Lopez/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 20 Sep 2024 12:11:28 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippine-senator-wont-rule-out-ex-mayor-facing-charges-is-chinese-spy-2024-09-20/</guid></item><item><title>印度的 Nifty 和 Sensex 跑赢大多数全球市场，仅落后于华尔街</title><link>https://www.reuters.com/markets/asia/indias-nifty-sensex-outperform-most-global-markets-behind-only-wall-street-2024-09-20/</link><description>&lt;p&gt;印度国家证券交易所(NSE)的Nifty 50指数&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.NSEI" target="_blank"&gt;(.NSEI)&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;与孟买证券交易所(BSE)的S&amp;amp;P Sensex指数&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.BSESN" target="_blank"&gt;(.BSESN)&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;紧随其后，仅落后于美国纳斯达克与S&amp;amp;P 500指数，成为今年表现佼佼者，市场分析师预期此种涨势将延绵至2025年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年，Nifty 50与S&amp;amp;P Sensex指数分别上涨18.7%与17%，在主要全球证券交易所中稳固占据第三、四名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;纳斯达克&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.IXIC" target="_blank"&gt;(.IXIC)&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;以及S&amp;amp;P 500&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.SPX" target="_blank"&gt;(.SPX)&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;指数分别增长约22%与20.5%，略领先于印度基准指数。日本的日经225&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.N225" target="_blank"&gt;(.N225)&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;与德国的DAX&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.GDAXI" target="_blank"&gt;(.GDAXI)&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;紧随印度之后，分别上涨13%与12%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周早些时候，印度在关键的摩根士丹利资本国际(MSCI)指数中的比重&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/asia/india-tops-china-first-time-ever-key-msci-equities-index-2024-09-18/"&gt;首次&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;超过中国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Emkay全球分析师在一份报告中指出：“我们预计联邦储备系统降息将加速外资流入，从而在国内市场中创造足够动力，以抵御下跌风险。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;印度股市的上涨动力，源自于对政策延续性的乐观预期——此预期建立于6月举行的全国大选之后，加之经济强劲增长的前景；在9月18日美国联邦储备系统进行重大降息&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/rates-bonds/with-feds-rate-cut-hand-debate-swirls-over-how-big-move-2024-09-18/"&gt;举措&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;后，更是进一步得到加强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自8月份放缓的外资组合流入，预计将在9月创下六个月新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此番上涨已促使S&amp;amp;P Sensex与Nifty 50的12个月前瞻市盈率跃升至23.6与24.4，双双位列新兴市场之首。技术指标显示出两大指数已进入超买区间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析师认为，对于美国经济软着陆的乐观预期将进一步提振信息科技与制药业等关键领域，这些行业的收入有相当大的份额来源于美国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年，房地产&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.NIFTYREAL" target="_blank"&gt;(.NIFTYREAL)&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;、汽车&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.NIFTYAUTO" target="_blank"&gt;(.NIFTYAUTO)&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;、公共企业&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.NIFTYPSE" target="_blank"&gt;(.NIFTYPSE)&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;、制药&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.NIPHARM" target="_blank"&gt;(.NIPHARM)&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;和能源&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.NIFTYENR" target="_blank"&gt;(.NIFTYENR)&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;等细分市场指数位居表现优秀排行榜前列。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国内机构与零售投资者在股市下挫时积极买入，成为推动股市上涨的重要力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据印度国家证券交易所的初步数据，国内机构投资者自年初至今累计购买的股票价值净额达到3.23万亿卢比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2021年2月以来，共同基金持续作为净买家在市场中活跃，通过系统化投资计划的资金流入更是连续创记录地实现14个月的高点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，这一繁荣也引发部分疑虑，Jefferies分析人士指出，通过共同基金、直接参与、保险和养老基金等渠道流入的资金总量达到每月75亿美元，于1月至8月间显示“难以持续的高位”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该券商近期对市场、小盘股与中盘股维持审慎态度。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="守卫在孟买国家证券交易所(NSE)门口" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2SANSJQPIJKQLJIGL7HGIHKAEQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;守卫在位于印度孟买的国家证券交易所(NSE)门口，2024年9月6日。路透社/Francis Mascarenhas/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 20 Sep 2024 11:31:24 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/asia/indias-nifty-sensex-outperform-most-global-markets-behind-only-wall-street-2024-09-20/</guid></item><item><title>卫冕冠军斯瓦泰克因个人原因退出中国公开赛</title><link>https://www.reuters.com/sports/tennis/reigning-champion-swiatek-withdraws-china-open-citing-personal-reasons-2024-09-20/</link><description>&lt;p&gt;世界排名第一的伊加·斯维亚特克因个人原因宣布退出北京中国网球公开赛，这位五届大满贯得主在周五发表声明称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这位23岁的波兰网球女将去年在中国公开赛中大放异彩，以直落两盘击败俄罗斯选手柳德米拉·萨姆索诺娃，荣膺冠军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;斯维亚特克在此之前，因感觉困乏而退出了加拿大公开赛和韩国公开赛，她刚在六月的法国网球公开赛中捧得桂冠，并在2024年巴黎奥运会中摘得铜牌，但在美国网球公开赛的四分之一决赛中不敌美国选手杰西卡·佩古拉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“因个人事务，我不得不宣布退出在北京举行的中国网球公开赛，”斯维亚特克在一则声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"对此我深感遗憾，去年参与此赛并最终夺冠的记忆犹新，我原本极度期盼能够故地重游。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我清晰地了解到，网球爱好者们将会在北京一睹高水平的竞技风采，而我无法加入其中，实感对不起各位球迷。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;女子网球协会（WTA）1000赛事将在9月25日至10月6日间进行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国网球公开赛" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SCUUGOAW3RLIHLD5G535E6FRDI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;网球 - 美国网球公开赛 - 纽约弗拉兴梅多斯，美国 - 2024年9月4日 波兰选手伊加·斯维亚特克在对阵美国选手杰西卡·佩古拉的四分之一决赛中比赛中。REUTERS/安德鲁·凯利/档案照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 20 Sep 2024 10:49:05 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/sports/tennis/reigning-champion-swiatek-withdraws-china-open-citing-personal-reasons-2024-09-20/</guid></item><item><title>台湾和保加利亚否认黎巴嫩传呼机爆炸事件的链接</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/components-pagers-used-lebanon-blasts-are-not-taiwan-minister-says-2024-09-20/</link><description>&lt;p&gt;台湾与保加利亚的官方于本周五明确辟谣，否认两者涉及周二黎巴嫩境内数千台寻呼机被用作引爆装置，对真主党构成致命打击的供应链。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周二与&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-planted-explosives-hezbollahs-taiwan-made-pagers-say-sources-2024-09-18/"&gt;周三&lt;/a&gt;两起攻击事件中，真主党使用的手持无线电爆炸，致使黎巴嫩共计37人丧生，约3,000人受伤。寻呼机如何与何时被改装为远程引爆的武器，至今仍是一大迷团，调查牵涉了台湾、保加利亚、挪威与罗马尼亚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;安全&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-planted-explosives-hezbollahs-taiwan-made-pagers-sources-say-2024-09-18/"&gt;信源透露&lt;/a&gt;，在提高冲突严重性的背景下，以色列应为寻呼机爆炸负责。然而，以色列至今尚未对此攻击发表直接评论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台湾的Gold Apollo于本周&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/gold-apollo-says-it-did-not-make-pagers-used-lebanon-explosion-2024-09-18/"&gt;声明&lt;/a&gt;，并未制造此次攻击所用之装置，且追溯这些寻呼机至匈牙利公司BAC时，该公司拥有其品牌的许可权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"主要组件为低端集成电路与电池，"台湾经济部长郭台铭在面对媒体时表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当被问及爆炸寻呼机的部件是否在台湾制造时，他断然否认："我能确定地说明，这些组件并非台湾制造。"他同时补充，此案件正由司法机关进行深入调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台湾外交部长林佳龙在国会接受记者采访时，回答称并未接见实质上代表以色列的大使商讨该案件，表达任何关切。他表示："我们已要求海外使领馆提高安全警觉，将会同其他国家交换相关信息。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周四，保加利亚成为调查重点，据当地媒体报道，索非亚的Norta Global有限公司涉及寻呼机销售。不过，保加利亚国家安全部门DANS今日指称，已“确凿证实”并无任何黎巴嫩攻击中所用的寻呼机是在保加利亚境内制造、进口或出口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该部门指出，Norta公司及挪威所有者未在保加利亚的管辖下进行寻呼机的贸易、销售或购买。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台湾相关机构正深入探究其庞大全球供应链与黎巴嫩袭击中所用设备的潜在联系，Gold Apollo总裁兼创始人徐锦光周四深夜&lt;a href="https://www.reuters.com/world/taiwan-questions-head-pager-firm-linked-hezbollah-blasts-2024-09-20/"&gt;接受检察官问询&lt;/a&gt;后获释。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一名在检察官办公室的人士为APOLLO SYSTEM公司唯一的员工吴忒莎，在周四深夜离开时未对记者发言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;徐锦光本周透露，一名名为忒莎的联系人亦曾是他与BAC公司交涉时的对接。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Gold Apollo官方Facebook页面所发布的照片展示吴忒莎2016年于新加坡参加贸易展，佩戴有Gold Apollo的胸牌，然而Reuters未能联系到吴忒莎，以索取她的评论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台北市士林地检署新闻发言人向Reuters表示，检察官已以证人身份对两人进行了询问，同时获准对位于台湾的四处公司地址进行搜索，作为调查的一部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我们将尽快查证这些台湾公司是否有可能涉及其中，以确保国家和民众的安全，"发言人这样强调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与伊朗结盟的真主党已经誓言对以色列报复，该国尚未承认与爆炸有关。这场从去年十月加沙战火爆发以来的跨界争端不断升级，双方之间的冲突仍在持续。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PNF66YS63JMFHILU7X6ZB3H2CI.jpg" alt="民众在某医院外聚集，据安全消息源，逾千人，包括真主党的战斗人员及医疗人员，因他们使用的寻呼机在黎巴嫩全境爆炸致伤，周二在贝鲁特"/&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;救护车抵达美国贝鲁特大学医学中心（AUBMC）。据安全消息源，逾千人，包括真主党的战斗人员与医疗人员，因寻呼机爆炸致伤，周三于黎巴嫩的贝鲁特市。Mohamed Azakir/Reuters/存档照片，2024年9月17日&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 20 Sep 2024 02:42:21 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/components-pagers-used-lebanon-blasts-are-not-taiwan-minister-says-2024-09-20/</guid></item><item><title>中日同意福岛核电站排放计划，为重启海鲜贸易铺平道路</title><link>https://www.reuters.com/markets/asia/final-preparations-underway-china-resume-japan-seafood-imports-nhk-says-2024-09-19/</link><description>&lt;p&gt;中国与日本于本周五宣布，在福岛核灾害后废核废水排放问题上达成共识，为日本向中国重启海鲜供应铺就了道路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大约一年前，中国以风险预防为由，全面禁止自日本进口海产品，此举措源于东京电力公司&lt;sup id="fnref:1"&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/9501.T" target="_blank" rel="external noopener nofollow"&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;启动对福岛核电站已处理废水的太平洋排放，引发了对中国海产品潜在放射性污染的忧虑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据此次协议框架，日本承诺建立一项长期国际监督机制，授权包括中国在内的相关方自主进行独立取样与监控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日本首相岸田文雄在新闻发布会上表示：“我们将进行额外的废水检测工作，以增强透明度与安全性。”作为响应，中国方面表明将着手复审对日本海产品进口的禁令，并将按照中国的安全标准逐步重启进口，强调：“符合中国标准的日本产品将被纳入正常贸易范围。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;岸田文雄强调，中国针对日本产品的进口标准并非特例，适用于所有国家的产品进口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国此前禁令的实施，切断了日本海产品对华最大市场的通路。2024年上半年，日本农业、林业和渔业制品的出口总额相较于2020年以来首次出现下滑，这在很大程度上受到了中国进口限制的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，中国外交部发言人毛宁表示，此次共识并不预示着立即恢复对日进口，且中国仍坚决反对释放福岛核废水。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们愿意与日方展开技术层面的磋商，逐步恢复进口日本水产品，这一进程需要双方共同推动。”毛宁在例行新闻发布会上指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日本始终强调废水排放安全性，并指出国际原子能机构(IAEA)评审认为其对人类与环境所产生影响微乎其微。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;负责与中国的事务协调的日本外务省官员南津博之重申，日本立场不变，即中国的禁运令应即刻撤销。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，对于何时能够明确解除中国进口限制以及后续恢复步骤，仍旧未有具体时间表。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际原子能机构对此协议表示欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该机构总干事拉斐尔·格罗西在一份声明中说：“我要感谢日本政府与IAEA保持协作，以及中国政府以建设性姿态与机构开展对话，共同推进了这一正面收尾的双边进程。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2023年8月起，日本开始处置福岛第一核电站超过百万公吨的处理过放射性废水。这一工程将耗时数十年才能全部完成后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;注：当前汇率约为143.8200日元兑换1美元。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/374DTSG2HNNJZGMZGKBKG3X3N4.jpg" alt="东京築地外市场中商贩正在准备出售海鲜" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在日本东京築地外市场，商贩在2024年8月12日为出售海鲜做准备。照片：路透社/Willy Kurniawan&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 19 Sep 2024 23:43:46 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/asia/final-preparations-underway-china-resume-japan-seafood-imports-nhk-says-2024-09-19/</guid></item><item><title>索伯车手周不会放弃2025年席位</title><link>https://www.reuters.com/sports/formula1/saubers-zhou-not-giving-up-2025-seat-2024-09-20/</link><description>&lt;p&gt;萧伯车队的周冠宇，中国首位且唯一的F1赛车手，誓言将以倾力之姿投身于赛季余下的赛事，即便其未来在赛车领域内依然笼罩在迷雾之中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"当前的计划是：力图在萧伯，这支车队夺得一席之地。目标是如此的清晰明确，"在上周末举办的F1新加坡大奖赛中，周冠宇向路透社记者如是表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我正全力以赴，希望在赛季余下的赛事中展示自我，向所有人，向车队领导Mattia Binotto展现我的实力，期冀能展示出他想要看到的卓越表现。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;萧伯车队，预计将于2026年转型为奥迪工厂车队，于今年四月宣布了来自德国的车手尼科•胡尔肯贝格，目前效力于哈斯车队，将在后续赛季中代表瑞士车队出战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此举使得车队剩下一席虚位以待，虽然目前瓦尔特利•博塔斯被视为领先者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我可以说，留在车队的比例大约是50%，但是你永远也不会知晓。"周冠宇言及，"这就是运动的残酷的一面。你永远无法预知将会发生何事，或确切面对的将会是什么。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而即便其他的系列赛向周冠宇敞开了大门，但他目前并未将其视为优先考量，例如Formula E赛事运营总监杰夫•多兹公开表示对周冠宇的青睐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"目前能透露的是，来自其他系列赛事的诸多强队已经与我取得联系。未便提及具体队伍，但确有多个来自不同类别的车队。"他透露。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"但在此刻，我正为在萧伯车队的席位拼搏。因此我尚未全身心投入其他项目，即便那些项目也颇具吸引力。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本赛季对于萧伯车队而言艰难异常，当前在车队积分榜中垫底，成为唯一尚未得分的队伍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在赛季初半，车队因进站问题而导致积分丧失，其中周冠宇在巴林站取得的第11名成绩成为车队该赛季的亮点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我认为在此情势下，积分将会是一大挑战，但是随着即将到来的多场比赛，尤其是美国站，如果有新的技术升级，并且它能以高效的方式运行，我们相比现在会有更大的出线机遇。"周冠宇表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"墨西哥、卡塔尔，队伍近年来在这些赛道上表现一贯强劲。我期望，这些赛道或许能为我们带来转机，为我们的成绩带来更上层楼的机遇。"&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="新加坡大奖赛" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SCJUAXTA4ZNVLOL2YQ6UJ4FMBQ.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;F1 2024新加坡大奖赛—滨海湾街道赛道，新加坡—9月20日 萧伯车队的周冠宇在练习赛前领先 Reuters/Edgar Su&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="新加坡大奖赛" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TPNVVSQLLVNZFN4SCFOKFSTUNY.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;F1 2024新加坡大奖赛—滨海湾街道赛...&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 20 Sep 2024 10:18:11 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/sports/formula1/saubers-zhou-not-giving-up-2025-seat-2024-09-20/</guid></item><item><title>深圳刺伤事件后，一些在华日企提出让员工回家</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/japanese-embassy-china-calls-more-security-after-school-boy-stabbed-2024-09-20/</link><description>&lt;p&gt;在中国的若干日本企业纷纷提出了一项举措，允许其职员及其家属回国，这一行动紧随一名10岁日本男孩在深圳突遭致命刺杀之后。此事件由路透社报道，周五，一位在北京的日企高层与相关员工如此表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这已经是近期内，中国日本学校周边第二次发生的暴力事件，且恰逢1931年中日战争启动周年的时刻，事件的敏感性不言而喻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本大使馆在一份声明中表示，周四晚，日本驻华大使馆官员与在华日本商会、北京日本学园就中国日本社区安全问题进行了商谈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，日本驻北京大使馆的馆长角替敬司亦与中华人民共和国副外长孙卫东交涉，呼吁北京加大安全防护措施，进一步确保在华日本公民的安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管大使馆的声明中并未提及任何撤离事项，但据一位要求匿名的北京在地日企高级管理人员透露，部分日本企业已提供职员返国的选择，以应对此刻的紧迫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本大使馆对路透社的询问未作即时回复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;四位在中国的日企职员提及，若干大型日本公司在华单位已允许受雇的日本员工及其家属由企业承担费用回国，或正在考虑此项措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，对于此事，高管与职员皆拒绝提供更进一步的细节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对该名高层而言，这无疑是极其沉重的打击。“又一次，一所日本学府成为了攻击的目标，”他告诉路透社。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“关于暂时离开的决策，的确属实，且众多日企都会采取相似行动，”他续述。“我们必须了解，为何悲剧再次上演，否则，我们无法在此安心工作与生活。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本大使馆强调，日本已呼吁中国政府竭力确保在华日本人的人身安全，同时，要求中国就此事详细情况予以通报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国外交部在周四表达了对遇害者家属的深切哀悼，同时指出此事件是“个案性质”的犯罪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们的电视台也发布了通知，表示若驻华员工的家属希望回国，会提供相应的补助。然而，目前为止，我的同仁并无返国的计划，”一位北京某日本媒体公司的员工提及。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据日本外务省统计，中国在海外的日本企业数量位居榜首，约有31,000家企业在19万亿经济规模的中国活跃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;深圳刺案的后续，对个人安全的担忧正威胁着原本已紧张的双边关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年，北京拘留一名日本商人，指控其涉嫌间谍活动，此事导致两国之间的外交关系骤降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随后，此事在网络上引发了部分中国网民的讨论，对是否中国民族主义教育加剧了反日情绪提出疑问。尽管在其他话题上，网络审查极为严格，但是，反日言词却在中国社交媒体上常常成为热门话题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周五，中国新闻网发表评论，批评那些将攻击行为归咎于“恶劣的舆论”或“恶劣的宣传”的网络言论，称这样的指责并不公正，甚至有责备中国爱国教育之嫌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“敦促日本正视历史态度...是一种道义或正义的体现，”评论在国观网如此论述。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;历史估计，二战期间，日本对中国部分地区的入侵与占领，造成了约1400万中国人死亡，1亿人被迫流离失所。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="花束放置于深圳日本学校外" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HL7VLWMFNZPPHLM22GW2LRTUSM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;路透社/David Kirton档案图片：2024年9月19日，广东深圳，一名10岁孩童于前往学校途中遭袭击后死亡，深圳日本学校外摆放的花束。&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名女子在深圳日本学校外放置花束" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZJZLWXBCAZKTBICPMA3LUSUHD4.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;路透社/David Kirton档案图片：2024年9月19日，广东深圳，一名10岁孩童于前往学校途中遭袭击后死亡，一名女子在深圳日本学校外摆放花束。&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="保安人员在深圳日本学校外驻守" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SRFYDJGQ5FIRLKMQP6MOYBRNSA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;路透社/David Kirton档案图片：2024年9月19日，广东深圳，一名10岁孩童于前往学校途中遭袭击后死亡，保安人员在深圳日本学校外执岗。&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 20 Sep 2024 04:17:12 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/japanese-embassy-china-calls-more-security-after-school-boy-stabbed-2024-09-20/</guid></item><item><title>早盘竞价：美联储发光发热后盘点，日本/中国持守</title><link>https://www.reuters.com/markets/us/global-markets-view-usa-2024-09-20/</link><description>&lt;p&gt;综览美国及全球市场，今朝前程由迈克·多兰引领。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;继周四市场狂飙，华尔街股市在联储会决定大幅放宽货币政策以期提振经济背景下延续涨势，今日盘面微幅回调，目光转向全球其他央行，观其暂时按兵不动态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日、中两国央行政策方向迥异，周五决定维持利率水平，其中，中国政府的此项决策尤为引人瞩目，鉴于经济增速下滑现状下仍决定维稳利率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国人民银行意外地在月度利率调整中保持信贷利率不变，此举在周三联储会50个基点的意外减幅背景下出乎市场预料。据本周初的市场调查，接近70%的参与者预计会有一番利率调整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此举是否为今后与扩大经济刺激计划相协同的先兆，目前仍存争议，然而，对于中国而言，离岸人民币汇率攀升至16个月新高，这一现实多少显得有些不那么有利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本银行同样决定维持现行政策不变，周五未进一步紧缩货币政策，尽管通胀率升至2.8%，与此前预期相符，银行对经济评估亦调升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本银行高层对超低利率的“正常化”进程显得并不急切，日元汇率回撤至接近144兑1美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧洲市场，英格兰银行周四在考量新工党政府首份预算案的同时，决定暂不削减今年利率。英镑受益于这一决策走强，回到2022年3月以来的最高水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英国经济形势复杂多变，消费者信心降至六个月来最低点，尽管8月零售销售数据超出预期。然而，公共财政状况再度暗淡，公共债务升至GDP的100%，创31年来可比记录以来的首次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;回望华尔街，投资者心态依旧乐观。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大规模的联储会利率下调与失业数据齐跌，为经济软着陆铺路。所有股票指数周四均强势上扬，标普500指数（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.SPX" target="_blank"&gt;.SPX&lt;/a&gt;）及其等权重版本均刷新历史高位，后者根据少数特大型市值公司的比重调整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;纳斯达克指数（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.IXIC" target="_blank"&gt;.IXIC&lt;/a&gt;）与罗素2000指数（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.RUT" target="_blank"&gt;.RUT&lt;/a&gt;）升至7月以来最佳水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;标普500与纳斯达克指数今年涨幅均已达到20%。波动率指数（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.VIX" target="_blank"&gt;.VIX&lt;/a&gt;）回落至17以下，低于长期平均水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;期货市场预测未来一年有200个基点的降息空间，至2.9%的水平，与联储会预示长期“中性”利率相符。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国债市场对上述预期表示认同，两年期国债收益率保持在3.6%的两年低位附近，2年至10年期收益率差首次扩大至逾10基点，为逾2年来的首次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;市场对于联储会是否过度宽松政策，通胀率预期略有上扬但仍保持在略高于2%的目标水平。本周原油价格微升，中东紧张局势复燃，尽管如此，滚动年比油价跌幅已连续两周保持在20%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美元指数（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.DXY" target="_blank"&gt;.DXY&lt;/a&gt;）稳居年内低位，脱离些许低谷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周五开盘前夕，期货指数自新记录高位稍有滑落。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着多国中央银行动向成焦点，本周内将有诸多联储会官员上阵阐述，他们或许能为市场进一步拨开迷雾，揭示本周大幅降息决策的深层考量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;季度收尾在即，而今年11月选举热度逐渐上升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最新民调数据显示，两位主要总统候选人在全国支持率上势均力敌，民主党候选人卡玛拉·哈里斯仍略受博彩市场青睐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周五晚间，美国市场关注的关键发展包括：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;* 欧元区9月消费者信心；加拿大8月生产者物价指数&lt;/p&gt;&lt;p&gt;* 费城联储总裁帕特里克·哈克尔发表讲话；欧洲中央银行行长克里斯汀·拉加德与国际货币基金组织总裁克里斯塔利娜·格奥尔基耶娃于华盛顿发表讲话；加拿大银行行长蒂夫·麦克拉姆发表讲话；英格兰银行政策制定者凯瑟琳·曼恩与银行执行董事戴维·贝利发表讲话&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="日本国旗在东京日本银行总部上空飘扬" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YAVZKIUFFFPSNOUGWQGW5L6FUE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年9月20日，日本国旗在东京日本银行总部上空飘扬。路透/池田一郎/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 20 Sep 2024 10:02:37 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/us/global-markets-view-usa-2024-09-20/</guid></item><item><title>1-8月财政收入下降2.6%</title><link>https://www.reuters.com/world/china/chinas-january-august-fiscal-revenue-down-26-2024-09-20/</link><description>&lt;p&gt;2024年首八个月，中华民国财政收入同比下滑2.6%，与七月七个月的读数持平，财政部于周五公布的数据显示，随着决策者面临愈发严峻的刺激需求，以提振经济前景，压力日增。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一月至八月期间，财政支出增长1.5%，较首七个月的2.5%增幅有所回调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;单以八月计算，财政收入同比下挫2.8%，较七月1.9%的降幅进一步恶化。据路透基于财政部数据的计算，财政支出骤降6.7%，与七月时6.6%的跃升形成鲜明反差。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;八月经济数据显示，中国以出口导向的经济复苏势头依然脆弱。在国内需求低迷之际，持续存在的&lt;a href="https://www.reuters.com/world/china/chinas-consumer-prices-rise-faster-pace-august-2024-09-09/"&gt;通缩威胁&lt;/a&gt;令形势雪上加霜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年约5%的增长目标赋予了一定的灵活性。然而，近期经济增长乏力已促使多个全球金融机构将其预测下调至目标以下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政策顾问与经济学家预计，更多的政策支持势在必行，至少应能助力经济实现增长目标，但他们指出，大规模刺激措施的&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/asia/china-ramp-up-policy-steps-revive-economy-no-bazooka-stimulus-seen-2024-09-19/"&gt;“火箭筒”式刺激&lt;/a&gt;实属不易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国务院总理李强曾&lt;a href="https://www.reuters.com/world/china/china-will-focus-boosting-consumption-improve-economy-premier-says-2024-08-16/"&gt;承诺&lt;/a&gt;采取进一步措施提振需求，而中央银行亦&lt;a href="https://www.reuters.com/world/china/china-sees-room-lower-reserve-requirement-ratio-pboc-official-says-2024-09-05/"&gt;暗示&lt;/a&gt;有空间进一步降低银行存款准备金率，以激发经济增长活力。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 20 Sep 2024 09:42:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/chinas-january-august-fiscal-revenue-down-26-2024-09-20/</guid></item><item><title>菲律宾考虑未来购买导弹发射器，以保留美国的“堤丰”系统</title><link>https://www.reuters.com/business/aerospace-defense/philippines-eyes-future-missile-launchers-purchase-retain-us-typhon-system-2024-09-20/</link><description>&lt;p&gt;菲律宾抱持着未来的雄心，计划获取中程导弹的能力，并寻求利用驻扎于境内的美军“提丰”系统进行武力训练提升能力，当前并无即时打算将该装备撤回，一位高级安全官员于周五透露。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;菲律宾国家安全顾问爱德华多·阿诺确认了早前&lt; a href="https://www.reuters.com/world/us-keeps-missile-system-philippines-china-tensions-rise-tests-wartime-deployment-2024-09-19/" &gt;路透社的报告，指出美国在该国部署的中程导弹系统撤离的时间表尚未确定，面对中国的要求，该国希望将导火索之物暂时保持原位，以防地缘政治冲突的升级风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;路透社周四报道，美国正在进行测试，以确认该导弹系统的运用在区域冲突中的可行性和有效性，且无即时规划将其带离。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此套系统于四月被送往菲律宾北部区域，此乃其在印太地区的首次部署，作为两国国防联盟联合演习的一部分，尽管演习期间并未发射任何导弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们并未设定任何时间界限。”阿诺在回应媒体关于“提丰”系统在菲律宾停留时长的问题时表示，指出后续安排将由两国高级官员组建的委员会共同商议。“尚未有撤回的打算。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“将会开启协商的过程，但目前，我们迫切需要‘提丰’导弹发射器参与到我们的训练中，以提升我们武装部队的作战效能。”阿诺补充道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“提丰”系统的部署恰逢中菲两国围绕南海争议区域的紧张局势再度升温，两国间的空中与海上遭遇事件频发，中国单方面宣称对区域拥有主控权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;商业卫星公司Planet Labs于周三拍摄的卫星图像，经由路透社审核，展示“提丰”系统于吕宋岛北伊罗戈省佬沃国际机场的身影，地点面向南海，邻近台湾海峡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们同样需要习悉如何操作是套系统，因为未来，此类装备正是我们所追求的。”阿诺言道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国外交部于周四称，对于计划将系统留置一事表达高度关注与担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于中国的回应，阿诺直言：“无人能对我们行为加以指令。”于此同时，强调菲律宾对其与美国盟约的坚定承诺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们自知为国家寻求最佳道路，因此任何国家，尤其中方，对于此款导弹发射器的部署，无权发布任何指令。”&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="菲律宾武装部队总参谋长爱德华多·阿诺将军与毒品执法局局长伊西德罗·拉佩尼亚就协议的达成接受提问。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CKVVZ6R2ZNIUXFGNH5YV4T6QBE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;菲律宾武装部队总参谋长爱德华多·阿诺将军（右）与菲律宾毒品执法局主任伊西德罗·拉佩尼亚，在签署谅解备忘录后的发布会上回应媒体提问。此举将允许政府军方在特定高风险缉毒行动中提供协助。仪式于2017年2月28日于马尼拉大都会奎松城菲律宾武装部队总部举行。图片作者：REUTERS/Romeo Ranoco&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 20 Sep 2024 09:37:26 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/aerospace-defense/philippines-eyes-future-missile-launchers-purchase-retain-us-typhon-system-2024-09-20/</guid></item><item><title>俄罗斯指责西方在台湾问题上公然向中国施压，表示支持北京</title><link>https://www.reuters.com/world/russia-accuses-west-blatant-pressure-china-over-taiwan-expresses-support-beijing-2024-09-20/</link><description>&lt;p&gt;俄罗斯外交部于周五宣布，西方国家对台湾问题施加对中国赤裸裸的压力，其“挑衅”行为破坏了地区的稳定与国际安全形势，显露出霸权的阴影。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄外交部发言人玛丽亚·扎哈罗娃在新闻发布会上向媒体表示，莫斯科坚定支持中国以坚决行动捍卫自身主权和领土完整的正当立场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国国防部于周五指出，美国对台军售行为严重违背了中国的“一个中国原则”及中美联合公报的约定，公然干涉中国内政，挑衅性地加剧了两岸局势的紧张。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国于本周三明确宣布，针对九家与美国军方有直接联系的企业采取了相应的反制措施，以回应美国持续对台出售武器的行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对北约武器支援下的乌克兰军队以及美国不遗余力地遏制其日益增长的军事与经济实力，俄罗斯与中国找到了共同的地缘政治立足点。两国在面临外部压力和挑战时，愈发展现出紧密的合作态势，共同维护国际公平正义与世界和平稳定。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="扎哈罗娃出席莫斯科的新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LB6CRNTPYJLARAAYD77ULHC3BY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年4月4日，俄罗斯外交部发言人玛丽亚·扎哈罗娃在莫斯科参加了一场新闻发布会。REUTERS/Maxim Shemetov/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 20 Sep 2024 09:07:10 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/russia-accuses-west-blatant-pressure-china-over-taiwan-expresses-support-beijing-2024-09-20/</guid></item><item><title>中日8月就福岛污水排放达成协议</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/china-japan-reached-consensus-aug-fukushima-water-discharge-cctv-says-2024-09-20/</link><description>&lt;p&gt;中国外交部周五宣布，中日双方于八月就福岛核电站放射性废水排放问题达成共识，从而终结了一场历时逾两年的外交争端。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当日本于2023年八月开始排放处理后的放射性废水时，北京方面&lt;a href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/china-firmly-opposes-condemns-release-fukushima-water-into-pacific-ocean-2023-08-24/"&gt;将此举动斥责&lt;/a&gt;为“跨国影响的核安全重大问题”，并随即宣布全面禁止日本水产品的进口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而在国际原子能机构，即联合国核监管机构，一个月前确认日本计划符合国际标准且对人类及环境的影响"微不足道"之后，日本则指责中国散布"缺乏科学依据的言论"。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据外交部声明，双方最终同意日本将建立长期的国际监测机制，并允许相关方进行独立取样与监控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，在常规新闻发布会上，中国外交部发言人毛宁随后指出，“双方达成共识并不意味着中国会立即恢复进口日本水产品”，在北京的新闻简报中她如此表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们将会同日本方面展开技术磋商，并逐步恢复日本水产品的进口。”她补充道。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="福岛第一核电站的俯瞰图，由附近的宇根户渔港所拍摄" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZDASC4AEEVJQXCNLNQFYS4MWSU.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年8月25日，日本福岛县双叶郡浪江町近海的宇根户渔港，福岛第一核电站在开始将处理后的放射性废水释放至太平洋后的景象。图片来自路透社/Tom Bateman/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 20 Sep 2024 06:30:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/china-japan-reached-consensus-aug-fukushima-water-discharge-cctv-says-2024-09-20/</guid></item><item><title>梅赛德斯-奔驰因中国市场疲软而下调利润前景，股价下跌</title><link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/mercedes-benz-lowers-annual-core-profit-forecast-after-china-sales-fall-2024-09-19/</link><description>&lt;p&gt;梅赛德斯-奔驰&lt;MERGEFIELD "MBGn.DE" /&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/MBGn.DE" target="_blank"&gt;(MBGn.DE)&lt;/a&gt;在不足两个月内第二次下调全年利润边际目标，此举促使欧洲汽车类股受挫，加入了一众责怪全球最大汽车市场中国需求疲软的竞争对手行列。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在周四晚间公布的盈利警告发布后，这家德国豪华汽车制造商的股价跌至近二年来的最低点位，成为欧洲汽车类股&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.SXAP" target="_blank"&gt;(.SXAP)&lt;/a&gt;中表现垫底的股票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;股价在0825格林威治标准时间跌幅达7.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国的经济疲弱以及地方房地产市场危机沉重打击了包括汽车在内的需求，这已成为梅赛德斯-奔驰、大众汽车&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/VOWG_p.DE" target="_blank"&gt;(VOWG_p.DE)&lt;/a&gt;、保时捷&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/P911_p.DE" target="_blank"&gt;(P911_p.DE)&lt;/a&gt;及宝马汽车&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/BMWG.DE" target="_blank"&gt;(BMWG.DE)&lt;/a&gt;等多家汽车制造商的头痛之源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鉴于此，梅赛德斯-奔驰再次削减了梅赛德斯-奔驰汽车及梅赛德斯-奔驰集团在2024年的盈利预测，在七月时基于相同市场状况，公司已经下调了边际利润预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"有相当大量的谨慎情绪弥漫，我试图外交辞令地表达这一观点，"CEO欧拉·凯莱纽斯在宣布后的分析师电话会议中表示，并且补充道，在这样的环境下，对于高昂的资本产品削减开支并不令人感到意外。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"这一状态将会持续多久？我无法断定，但就可预见的未来而言，我对中国市场保持谨慎态度。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梅赛德斯-奔驰汽车目前预计2024年的销售调整后利润边际将在7.5%至8.5%之间，此前的预期为10%至11%，即暗示今年下半年的销售调整后利润边际大约为6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，梅赛德斯-奔驰集团预计息税前利润（EBIT）将明显低于去年197亿欧元（约220亿美元）的水平，与此前的稍许下降预估形成对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据LSEG预估，集团的EBIT预计将达158.3亿欧元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"毋庸置疑，我们对此局面并不满意，我们将审视一系列全面措施，如何提升边际利润质量，"财务长哈拉尔德·维尔海姆表示，同时指出公司将寻求更进一步的效率提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;集团工业业务的自由现金流也预计会大幅低于去年的水准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;RBC的分析师指出，虽然投资者已经预料到了盈利警告，但警告的出现仍然有所出乎意料，"尤其是考虑到警告的幅度以及在此之前缺乏预警性评论的情况"。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上周，宝马汽车也&lt;a href="https://www.reuters.com/business/autos-transportation/bmw-trims-2024-profit-margin-deliveries-forecast-2024-09-10/"&gt;指出&lt;/a&gt;中国市场的持续疲软需求影响了该地的销售，使众多汽车制造商在世界第二大经济体面临的困境加剧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;(1美元=0.8949欧元)&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="2024北京国际汽车展览会，北京" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J4QAXD5ETNMEZOEVJXBCBKNLV4.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;梅赛德斯E300车型亮相于2024北京国际汽车展览会，或称北京车展，中国北京，2024年4月25日。REUTERS/Tingshu Wang/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 19 Sep 2024 19:25:12 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/autos-transportation/mercedes-benz-lowers-annual-core-profit-forecast-after-china-sales-fall-2024-09-19/</guid></item><item><title>由于竞争，汉莎航空考虑取消法兰克福-北京航线</title><link>https://www.reuters.com/business/aerospace-defense/lufthansa-weighs-cancelling-frankfurt-beijing-route-due-competition-2024-09-20/</link><description>&lt;p&gt;德国汉莎航空公司&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/LHAG.DE" target="_blank"&gt;(LHAG.DE)&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;正面临一项重要评估：是否应取消其往返于法兰克福至北京的每日航班。周五，一位公司发言人在接受采访时透露，日益激烈的竞争环境，特别是来自中国的挑战，加之欧洲业务成本的攀升高企，正对汉莎的盈利水平构成严峻考验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“汉莎始终致力于对公司整体航线网络进行持续评估与优化工作。”汉莎航空公司发言人如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于是否将缩减连接德国最繁忙机场——法兰克福的这一航线的最终决定，将于十月揭晓。发言人进一步补充，来自德国第二大繁忙机场——慕尼黑的直达北京的每日航班将维持不变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/aerospace-defense/foreign-airlines-lose-interest-china-domestic-carriers-expand-abroad-2024-08-09/"&gt;中国航空公司在国际航线上所占市场份额不断攀升&lt;/a&gt;，这一趋势的背后，是外国航空运营商受制于疲软的中国旅游市场、日益上涨的运营成本，以及由于绕行俄罗斯领空需求增加而导致的飞行时间延长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧洲航空公司正处在与中国的航空企业，以及那些源自海湾国家和博斯普鲁斯海峡沿线的航空公司的不平等竞争之中。这些对手凭借低廉的地域成本、宽松的社会标准，以及政府在航空领域的高额投资，在竞争中占据优势地位，汉莎的发言人如是评价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相对而言，欧洲航空公司面临的是日益沉重的税收与费用负担、严格的监管要求，以及基础设施不足等问题，这些问题严重制约了欧洲航空公司在国际舞台上的竞争能力。这位发言人在呼吁中强调，欧洲的政治家们应寻求创新的工业政策以应对当前的挑战。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="一架汉莎航空公司的空中客车A320-214客机，从马拉加-阳光海岸机场起飞，位于西班牙马拉加" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JDBF2JFXQVI6VDEEKJWEOISZBQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一架汉莎航空公司的空中客车A320-214客机，于2024年5月3日从西班牙马拉加的马拉加-阳光海岸机场起飞。路透社/ Jon Nazca/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 20 Sep 2024 07:10:10 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/aerospace-defense/lufthansa-weighs-cancelling-frankfurt-beijing-route-due-competition-2024-09-20/</guid></item><item><title>消息人士称，北京因香港上市问题而暂停珍珠奶茶离岸IPO审批</title><link>https://www.reuters.com/markets/asia/beijing-halts-bubble-tea-offshore-ipo-approvals-over-soured-hong-kong-listings-2024-09-20/</link><description>&lt;p&gt;鉴于同行在香港市场的疲软表现，以及国内消费者情绪的低迷，至少三家中国奶茶制造商的境外股票发行计划被中国证监会暂停，此事据八位知情人士透露。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据多位消息人士指出，蜜雪冰城、古茗控股和阿嬷家的茶皆成为中国证监会今年延迟境外上市计划的对象，它们的境外融资梦想暂时搁浅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;消息人士指出，蜜雪冰城，全球门店已达三万六千余家，原本计划于香港首次公开发行股票(IPO)募集高达10亿美元资金，此举本将构成至少一年来该市最大规模的新股发售。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在九千家门店的古茗，亦有意向通过向香港市场上市募集不超过5亿美元资金，但两者的IPO申请皆于今年初在等待审批六月后失效，四位消息人士证实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;依据去年三月中国证监会公布的新规，以加强监督，境内公司如拟在纽约或香港上市，需先获得国内监管部门同意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国证监会暂停上述三家奶茶企业上市计划，主要源于四川白茶·百道工业(股票代码：2555.HK)，即茶百道，上市首日跌幅近27%的示范效应。消息源提及，茶百道于四月成功募集3.3亿美元后，股价自每股17.5港元上市定价水平至今已锐减70%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对路透社提出的评论请求，中国证监会回应表示，正依法推进三家茶饮企业的申报工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"未来，我们将持续优化境外上市备案机制，不断提高备案质量和效能，确保境外融资渠道畅通不阻。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所有消息来源拒绝透露姓名，因未经授权与媒体交流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;蜜雪冰城暂未置评。古茗和阿嬷家的茶对于评论请求未作回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管部门的审慎态度凸显了中国对于境外IPO申请的严格审查升级，此态势导致香港或纽约的交易数量减少，阻碍了中国公司在资本市场筹资的雄心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据Dealogic数据，今年中国公司通过在香港IPO已筹集资金仅25.6亿美元，与去年同期的57亿美元相比大幅下降，更远不及2021年创纪录的221亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在经济放缓背景下，消费者紧缩腰包，茶叶企业产品同质化严重，市场竞争激烈，这些因素促使中国证券市场监管机构对境外上市持谨慎态度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;茶百道上月报告显示其上半年总收入和毛利润分别下滑10%和19%，再次验证了茶叶市场低迷的现状。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;茶百道上市前中国唯一的公开上市奶茶连锁品牌奈雪の茶(股票代码：2150.HK)，自2021年3.3亿美元IPO以来，香港上市股票价格较上市首日跌幅已超过90%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;受监管审查影响的不仅限于奶茶行业。北京已经加严对公司海外融资的规则，目前超过110家境内企业正等待赴境外上市的审批。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据香港证券交易所文件显示，2023年按门店数量计算，蜜雪冰城和古茗为中国最大和第二大奶茶连锁品牌，它们在一月递交了香港IPO申请。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;消息人士指出，两家公司原计划在更新上半年财务信息后重新递交资料，但至今尚未采取行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年二月，果茶连锁阿嬷家的茶向港交所提交上市申请，计划通过香港IPO获取最高3亿美元融资。尽管其申请已过期，公司已规划重新递交申请，消息源透露。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="阿嬷家的茶在北京的珍珠奶茶店" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K6FBM5DJGVOYRL6667FOILKDQE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年9月19日，北京一家商场内，行人经过阿嬷家的茶珍珠奶茶店。REUTERS/Florence Lo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="蜜雪冰城珍珠奶茶店铺在北京" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IELY47DJ3VNARMWYOBZ5PZZAOM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年9月19日，北京一家商场内，顾客走出蜜雪冰城珍珠奶茶店。REUTERS/Florence Lo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 20 Sep 2024 05:41:34 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/asia/beijing-halts-bubble-tea-offshore-ipo-approvals-over-soured-hong-kong-listings-2024-09-20/</guid></item></channel></rss>