<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 09 Nov 2024 08:45:34 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于周五去世，享年74岁，此前他在一家超最高安全级别监狱内一个月前遭到同监囚犯袭击。监狱当局宣布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的大规模杀人犯之一，皮克顿在2007年因在不列颠哥伦比亚省温哥华附近自己的猪场杀害吸食毒品者和卖淫女并处理其遗体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因六名女性的部分遗体在温哥华附近一处破败的地产上被发现而被判有罪，政府检察官在对他判处终身监禁后撤销了另外20项谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在魁北克的监狱内于5月19日遭到袭击后去世的。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名犯罪者的案件对不列颠哥伦比亚省及全加其他地区的社区造成了毁灭性影响，”服务部门在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者属于在10多年时间里从温哥华贫困的、充斥着毒品的唐人街东区失踪的逾60名女性中的一部分。在皮克顿2002年初被捕前，有33名女性的遗体或DNA在皮克顿位于波特库奎特兰的猪场内被发现，大部分受害者是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报称皮克顿撰写的书籍在亚马逊上架几小时后就被删除。当时据《 Vancouver Sun》报道，在书中，这位连环杀人犯称自己是清白的，并指责警方栽赃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版商要求将其从亚马逊下架并为受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视图像，画面摄于其在波特库奎特兰的家中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的电视图像，画面摄于其在波特库奎特兰的家中。路透社/环球电视/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因ANC选举表现下滑而受到严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>南非总统西里尔·拉马福萨在任职期间，不得不面对非洲国民大会（ANC）在选举中近30年来最糟糕的表现，这将严重削弱他的政治地位。

根据周三选举中约71%投票站的初步结果显示，ANC获得了不到42%的选民支持，这一数据相较2019年上一次选举的57.5%大幅下降，并首次未能超过半数。

此次选举失利意味着，作为 Nelson Mandela 的前解放运动组织，ANC 将被迫与其他较小政党谈判建立联合政府或其他形式的合作，以治理国家。如果无法达成一致，ANC 可能需要做出政策让步或放弃内阁中的重要职位。

拉马福萨这一转型商人或许会面临反对党及党内批评者的辞职要求，但其拥有党内高层的支持——一位高级 ANC 官员公开表示支持拉马福萨继续担任总统。分析人士表示，目前尚无明确的继任者人选。

“没有一个清晰的统一候选人能够接替拉马福萨的位子。”南非开普敦大学的政治学教授安托尼·伯勒斯说道，他撰写了关于拉马福萨的传记。

一次三月份的民意调查显示，拉马福萨在主要政客中获得了最高的支持率，党内不同派系的竞争可能会使任何反抗他的努力复杂化。

对此次ANC选举表现，拉马福萨尚未发表评论。发言人表示，会在周末宣布完整初步结果时发表讲话。

此前，2022年一项由委员会发布的报告曾质疑拉马福萨是否在其狩猎场的家具中藏有一笔钱。拉马福萨否认了这一指控，并在同年赢得新的五年任期。

这次很大程度上让人们感到失望的选举，透过Zuma的支持，由他的党内对手发起的南非姆基隆托伟塞（umkhonto we sizwe）的突出表现得以实现，特别是Zuma的家乡夸祖鲁纳塔尔省（KwaZulu-Natal）。

“Zuma 此举将拉马福萨和ANC置于困境。他知道ANC在夸祖鲁纳塔尔省非常脆弱。”政治分析师 Ralph Mathekga 说。“这是拉马福萨计划的终结……在选举失利后，你不能期望一切如常。”

批评者称，拉马福萨在面对关键政改时似乎过于犹豫，以避免加剧党内裂痕。

然而，他的支持者却称赞他建立共识的能力，以及他为南非争取作为“全球南方”代表的声望所作的贡献，这是对一系列低收入和发展中国家的简称。

在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最突出的声音之一，呼吁更公平地分配疫苗。

最近，南非向国际法庭提交了针对以色列的种族灭绝案。法官本月裁定以色列必须停止对拉马拉市的军事进攻，但以色列强烈否认这些指控并坚持其在拉马拉的进攻。

选举竞选期间，拉马福萨试图强调ANC在过去三十年中的成就，但批评者称他对克服南非面临的最大挑战缺乏新的解决方案。

在选举前的最后一次ANC竞选集会上，拉马福萨承诺“做得更好”。成千上万支持者聚集在索韦托足球场上聆听他的讲话，许多人尚未听完整篇讲话就陆续离开。

&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt; 
&lt;i&gt;Soweto, 2024年5月29日。REUTERS/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年前达成 anlaşma</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织宣布，旨在达成一项全球协议以更好应对流行病的谈判将于2025年或更早完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国已在应对新冠疫情失败的背景下，就协议进行了为期两年的谈判，以加强流行病前后的合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构最初计划本周达成协议，但由于发达国家和发展中国家在疫苗共享和准备能力等议题上的深刻分歧，谈判已被延期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，各国仍达成了一项平行协议，对既有法律约束力的健康规则——《国际卫生条例》(IHR)——进行了更新，其中包括了“流行病紧急状态”这一新的分类，用于界定最严重和全球最具威胁的健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天做出的历史性决定展示了各成员国共同保护其民众乃至世界免受公共卫生紧急事件和未来流行病共享风险的意愿。”世界卫生组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“通过这一协议，我们迈出了一步，以确保各国遵守规定，并加强措施，防止疫情爆发前威胁到美国和我们的安全。”美国卫生与人类服务部部长Xavier Becerra周六表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《国际卫生条例》的修订旨在为应对新冠肺炎去世人数超过700万后给世界带来的新病原体提供更强的防线。&lt;/p&gt;
    
&lt;img alt="历史照片：日内瓦世卫组织总部外的世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" style="text-align: center;"&gt;
&lt;figcaption&gt;历史照片：2023年2月2日，瑞士日内瓦，世界卫生组织（WHO）总部外的世卫组织标志。路透社/迪尼丝·巴利布尔索/历史照片&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>拜登在军援决定中逐步深化对乌冲突涉入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美方武器的限制，这是美国参与两年战争的一个较小但有意义的举措，专家表示，这可能有助于缓解俄罗斯在哈科伊夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美方提供的武器打击俄罗斯境内的目标风险太大。他们担心大规模的乌克兰攻击可能会引发直接的冲突，尤其是面对拥有核武器的俄罗斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与美国后来崩溃的其他对基辅的禁令吻合，如禁止提供先进的美制战斗机、远程“联合战术地对空导弹”（ATACM）等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的这一决定于本周生效，是为了专门针对哈科伊夫地区的战斗。美国官员表示，这一决定允许基辅使用美方提供的武器反击从边境对面攻击他们或准备攻击他们的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家称，这一决定允许乌克兰前线人员使用美制高机动火箭炮系统（HIMARS）发射带有制导多管火箭炮系统（GMLRS）导弹及其他武器的炮弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰国立战略研究所研究员梅克达利·比列斯科夫表示：“这可以稳定前线，也许能够在俄罗斯部队尚未深埋阵地之前，将其从哈科伊夫地区推回。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英グラ姆表示，拜登的决定将减少基辅需从东部顿巴斯战区调动部队的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英グラ姆表示：“俄罗斯现在将处于被动地位，必须重新考虑他们在哈科伊夫地区进攻所使用的战术。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国官员表示，拜登作出上述决定的过程已持续数周。5月13日，乌克兰代表团在一次安全视频会议上向白宫国家安全顾问杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀及联合参谋长主席科·布朗上将提出了在哈科伊夫地区跨越边境使用美方武器的要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏利文、奥斯汀和布朗发展了放松限制的建议，并于5月15日将此建议提交给拜登。一位匿名官员表示，拜登同意乌克兰有权从俄罗斯境内安全位置反击俄罗斯攻击部队。自那时起，拜登政府一直在最后敲定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基于5月20日曾在接受路透社采访时公开呼吁其伙伴采取类似行动，但他表示：“目前尚无积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前弗吉尼亚州研究院欧亚项目高级研究员罗布·李表示，俄罗斯一直利用拜登禁止境内攻击的规定，为自己在哈科伊夫地区的进攻提供安全庇护。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈科伊夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅约30公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其大炮直接部署在边境对面。它可以保留防空、电子战和指挥控制系统。”李表示，“它或许获得了某种程度的安全庇护。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，李和其他专家表示，这一决定本身可能不会立即改变前线形势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为，这一决定不会大幅改变前线的移动，如果有的话。但将使俄罗斯更难以继续进行这种跨境行动。”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英グラ姆表示，俄罗斯没有足够的部队进入哈科伊夫地区进行大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力从东北方向产生足够的战斗能力来威胁哈科伊夫。”英グラ姆说，“要这样做，他们需要移除东部战区部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京曾警告北约成员国不得允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并于周二再次提高了爆发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在接下来的数周和数月内寻求扩大其使用美方武器在俄罗斯内部其他地区的权限，特别是在过去一年俄罗斯在战场上占据主动权之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，海尔在《卫报》的采访中引用了泽连斯基的一句话，称寻求美国批准以打击俄罗斯境内的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现任华盛顿中心战略与国际研究会研究员马克·卡赞表示，拜登的决定只是前进的一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的根本变化，但这是一步。”卡赞说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将呼吁下一步：打击更广泛的目标——可能不是直接威胁哈科伊夫的目标，但在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯于周五在布拉格表示，目前拜登政府尚未扩大其政策以允许在俄罗斯其他地区进行打击。但他没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布林肯说：“未来，我们将继续做我们一直在做的事情，即必要时进行适应和调整。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="哈科伊夫地区的导弹袭击后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月30日，乌克兰哈科伊夫市附近马拉达尼利夫卡村的大儿童和青少年体育骑术学校受到俄罗斯导弹袭击严重破坏。شعار/法尔图什·奥吉尔内科/路透社/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，欧佩克+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商坚持节制增产支出的承诺，这将使全球最大的石油生产国在2024年的产出增长放缓，进而减轻OPEC+在本周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在很大程度上推动了非OPEC产油国近十年来全球石油供应的增长，得益于页岩油革命以及技术突破和生产效率的提升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出人意料地大幅增长，日产量超过100万桶至1293万桶，远超政府2023年初预估的约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC及其盟国（OPEC+）去年进一步减产，部分原因是补偿美国和其他非OPEC产油国产量的增长。目前，OPEC+总体减产量为586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据知情人士透露，OPEC+正在筹备一项复杂的协议，计划将部分减产措施延长至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+在周日开会讨论供应政策时，美国产量增加将继续推动非OPEC+产量的增长，但威胁程度将低于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供应预计今年将增加约27万桶/日。这与OPEC自己的预测相仿，预计美国原油和凝析油产量将增加30万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增长将达到64万桶/日。这三位是最受关注的预测者，所有预测者的数字均低于去年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计，全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+以外的产油国的供应增长约100万桶/日，这意味着OPEC+原油需求可能较2023年增加约90万桶/日，根据OPEC在本月的&lt;em&gt;石油市场报告&lt;/em&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计全球需求增长仅为110万桶/日，OPEC原油需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;迄今为止，美国总体原油产量变化不大。四月份产量约为1313万桶/日，略低于12月的1326万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内人士和分析师表示，尽管油价在80美元附近波动，美国生产商似乎不太可能像2023年那样再次大幅超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户仍然非常保守和有纪律。”钻井公司Scandrill首席运营官Paul Mosvold表示：“居然没有看到钻机数量增加，这一点令人惊讶，”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的公司正保持资本支出不变，并推迟升级钻机，以更好地适应衰退的钻井增长。他们计划年底前运营12台钻机，并在明年重新部署更多钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国石油钻机数量已从一年前的水平下降了13%，降至496台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有多年内年产量增长100万桶的能力，但目前并没有以这个速度增长的意愿。”标普分析师在周四的报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计美国原油和凝析油产量今年将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多年来，美国公开上市的生产商在投资者的压力下，限制了增长支出，此前高消费驱动的激进增长给页岩油行业带来了有限的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来高于预期的产量增长部分得益于私人生产商，一些私人生产商现在正被并入能源行业的这场整合浪潮中。他们通过钻更长的油井以及分层压裂来提高生产力，同时从同一时间更多的油井中抽取石油。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近出现了一波整合，我预计当前的油价将继续支持美国整体石油产量增长，因为钻探和完井效率的持续改进将推动产量逐步提升。”德克萨斯标准石油公司总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年来自国际市场的增长将超过北美市场。其第一季度国际收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因是这场整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来策略发生了转变，更加关注资本纪律，且应对策略不同。”UBS银行分析师Giovanni Staunovo指出，他认为OPEC+将延续自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国，加拿大，巴西和圭亚那等国家有望在2024年引领石油和液体产量增长。OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日，根据EIA在3月份的陈述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会接受美国石油产量的增长。”UBS的Staunovo 表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台的操作室从Permian盆地Wink区块的租约控制室中可以看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;钻井平台的操作室从Permian盆地Wink区块Oasis Petroleum租约控制室中可见，美国德克萨斯州，2018年8月22日。 REUTERS/Nick Oxford/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥 SHEINBUAM 获得压倒性胜利，将成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱尔苏亚蕾姆赢得了压倒性胜利，成为墨西哥首位女总统，接过了她的导师、即将卸任的领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔留下的项目。她的胜出得益于在底层民众中的高人气，这帮助她在民调中遥遥领先。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;苏亚蕾姆&lt;/a&gt;是一位气候科学家，曾担任墨西哥城市长。根据墨西哥选举委员会的快速点票结果，她赢得了58.3%到60.7%的选票。这一胜出比率或将创造墨西哥民主历史中的新纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政联盟在国会两院中也有可能获得三分之二的超多数席位，这将使联盟能够无需反对派支持就通过宪法改革，根据选举委员会提供的结果范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反对党候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;乔希特尔·加尔韦斯&lt;/a&gt;在初步结果公布后承认失败，她的得票率为26.6%到28.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这是我作为共和国历史上首位女性总统的时刻，”苏亚蕾姆向支持者宣布胜利时说，赢得了热烈的欢呼声“总统、总统”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;苏亚蕾姆的胜利对墨西哥而言是重大进步。墨西哥以硬汉文化闻名，而且是全球天主教人口第二大国。长期以来，传统的价值观和女性角色在这个国家占主导地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苏亚蕾姆是第一次赢得美国、墨西哥或加拿大的一般选举。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我从未想过有一天会投给一个女人，”87岁的埃德尔米拉·蒙蒂埃说，她是墨西哥最小的州——特拉斯卡拉州的一名苏亚蕾姆的支持者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“以前我们甚至不能投票，即便能够投票，也是遵从丈夫的意愿。感谢上帝，变化已经发生，我得以体验这一切，”蒙蒂埃补充道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苏亚蕾姆的路途充满挑战。她必须在增加受欢迎的福利政策的同时，面对巨额预算赤字和低经济增长的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在初步结果宣布后，她对支持者表示，她的政府将财务稳健，并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她承诺改善安全部队，但提供细节的并不多。本次选举是墨西哥现代史上最为暴力的选举之一，已有38名候选人在选举前遇害。许多分析师认为，洛佩斯·奥夫拉多尔任期内，犯罪组织的影响力显著增强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周日投票还因普埃布拉州选举办公地点发生两起杀人案而蒙上阴影。洛佩斯·奥夫拉多尔任期内，因死者总数超过18.5万而成为墨西哥现代史上政任期致死人数最多的任期，尽管谋杀率有所下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“除非她承诺大幅投资提高警力，减少有罪不罚现象，否则苏亚蕾姆可能难以实现整体安全水平的显著提升，”纳特纳利·帕里什·弗兰内里——独立拉美政治风险分析师说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政党MORENA赢得了墨西哥城市长选举，这是该国最重要的职位之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于新总统而言，与美国的大规模移民流动和毒品走私合作将是棘手的谈判。届时如果美国总统职位由唐纳德·特朗普获得，谈判将更加困难。特朗普誓言对墨西哥生产的中国车施加100%的关税，并宣称要动员特种部队打击犯罪团伙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在国内，新总统需要解决电力和水源短缺问题，并吸引制造商搬迁作为近岸外包趋势的一部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苏亚蕾姆还将需要解决佩梅克斯，这一国家石油巨擘已连续二十年产量下降，且负债累累的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“不能总是把公共资金投入进来而让公司无法盈利，”高盛美洲首席经济学家阿尔贝托·拉莫斯说。 “他们需要重新考虑佩梅克斯的商业模式。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔将最低工资翻了一番，减贫，监督了更强劲的比索和较低的失业率——这些成就使其极受欢迎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苏亚蕾姆承诺扩大福利项目，但在墨西哥预计今年将出现大规模赤字且2025年央行预期经济增长仅为1.5%的情况下，这将很难实现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔通过寻求将投票转化为对他的政治议程的公投，在竞选活动中投下了巨大的阴影。苏亚蕾姆已经拒绝了对手声称她将是洛佩斯·奥夫拉多尔傀儡的说法，但她表示将延续许多洛佩斯·奥夫拉多尔的政策，这些政策尤其是那些帮助墨西哥最贫穷人群的政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在她的胜利演讲中，苏亚蕾姆感谢洛佩斯·奥夫拉多尔，称他是“为我们国家带来更好变化的独特人物”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯认为，性别歧视或许是人们认为苏亚蕾姆将成为即将离任领导者的傀儡的原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“难以置信的是人们不能相信她将自己做出决定，我认为这与她是女性有关，”她说。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title> Biden 提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统拜登周五表示，以色列提议在获得人质释放的前提下，重新启动加沙危机的停火，并呼吁哈马斯同意这一新提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开启战后的和平篇章了。”拜登在讲话中说。他正面临选举年的压力，需要阻止持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他国家进行调解的停火谈判多次停滞，双方互相指责对方阻碍进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列在拉法地区不断推进军事行动及因加沙死亡事件和人质继续被囚禁而面临国内外巨大压力之后提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列政府表示，已授权谈判代表向拜登透露该停火计划，目前正在着手呈现一份加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就在前一天，拜登的共和党对手唐纳德·特朗普因34项重罪被定罪，突显了两人之间的巨大差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这项新提议分为三个阶段，每阶段持续42天，与之前的提议有所不同，因为停火将贯穿整个过程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火，以色列军队将撤出加沙人口密集区，数百名人质，包括老年人和妇女，将交换给数百名巴勒斯坦囚犯，巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车运送人道主义物资进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的条款进行谈判。总统表示，“停火将继续，只要谈判继续。”这是新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登呼吁那些推动“无限期”战争的人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道有些人不会同意这个计划，他们会要求战争无限期持续下去。有些政府成员甚至支持这一立场。他们明确表示，他们想要占领加沙，继续战斗多年，人质对他们并不重要。因此，尽管面临压力，我敦促以色列领导层支持这项协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为美国历史上唯一一位在战争期间访问以色列的总统，作为最近派遣美国部队直接保卫以色列、应对伊朗攻击的人，我呼吁你们收回你的姿态，思考一下如果我们失去这一刻，会发生什么。我们不能失去这一刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿具名的美国高级官员表示，以色列能够提出这一新提议，是因为最近的战场进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，我们真的有了结束危机的地图。这是一份详尽的四页半协议，经过了细致的谈判。现在摆在桌面上的方案，实际上是一个过程的最终阶段。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据计划，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几位以色列媒体将拜登的讲话描述为激进的，并认为这是一项直接向以色列公众示好的努力。主流的12频道中断了晚间新闻，实况转播了拜登的讲话。此前，以色列审查机构曾禁止刊登这一提议的细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;得克萨斯大学奥斯汀分校的历史与公共事务教授杰里米·萨里尔认为，该提议比以往的提议更有可能成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够对以色列发动任何严重袭击或袭击或恐怖活动的可能性虽然并不小，但远低于以前。”萨里尔说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球舆论对以色列的态度正在转变，这可能会促使以色列人希望尽快结束冲突，加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全身心支持某件事时，他可以创造很多激励因素。”萨里尔说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的人质提议，提议以释放生病、年老和受伤的人质来交换为期六周的停火，并可延长停火时间以运送更多物资进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议上月因以色列拒绝接受哈马斯为结束战争作为谈判的一部分，同时加大了对南部加沙城市的打击力度而破裂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯于周四表示，它已向调解人透露，如果以色列停止战争，它将不会参加更多谈判，但准备达成一个“完整的协议”，其中包括人质和囚犯的交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿具名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将于周五与17个有代表被关押在哈马斯手中的公民的国家进行会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，以色列在加沙拉法进行的空袭造成45名巴勒斯坦人丧生，引起国际愤怒，但尚未触及美国切断对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“巴勒斯坦人民在这场战争中经历了无尽的苦难。”拜登周五表示。“我们看到了上周四拉法袭击后不久爆炸的可怕画面，袭击针对的是哈马斯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部估计，自以色列对加沙发动回应10月7日以色列南部的哈马斯袭击行动以来，超过36,280人丧生。以色列方面统计，哈马斯袭击造成约1,200人丧生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在拉法受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名巴勒斯坦人在拉法受损建筑的废墟中行走，这些建筑是在以色列军事行动中被摧毁的，2024年6月12日，加沙北部。路透社/马哈茂德·艾莎&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争在罪名成立的判决之后</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一排摄像机，发出既适用于其法律斗争，也适用于其政治博弈的信息：他已做好战斗准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约一家陪审团前一天&lt;a href="https://www.reuters.com/legal/jurors-begin-second-day-deliberations-trump-hush-money-trial-2024-05-30/"&gt;裁定他因伪造文件以隐瞒向成人电影明星支付封口费而涉及34项指控中全部有罪&lt;/a&gt;后，这位共和党总统候选人一连列举了他的对手和个人怨怼，在愤怒且散漫的言论中发表了一个长长的名单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称呼其审判法官胡安·梅伦钦为“歪曲事实之人”和“邪恶之徒”。他称民主党对手乔·拜登，即他在11月5日选举的对手为“美国历史上最糟糕的总统”。他抨击那些在对特朗普支付封口费案中作证反对他的证人、投赞成票弹劾他的国会成员，以及他所说的非法涌入美国的非法移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普敦促支持者捐款支持其竞选活动，将其面临的挑战置于他个人之上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你们要这样做，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他在其他竞选演讲中常常夹杂着幽默感，但这一次却主要是阴沉的。他仅在简报会上拿出一页笔记。结束后，他未回答任何问题，带着儿子埃里克·特朗普快速离开了演讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在镜头之外，在筹款活动中和通过社交媒体，前总统的盟友同样猛烈抨击司法制度及任何敢暗示特朗普犯罪的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位主要候选人都将对方描绘为对美国的威胁的选举中，拜登阵营将特朗普的言论视为他并不适合作为总统的新证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了唐纳德·特朗普混乱、绝望和失败的演讲，他在个人抱怨中扭曲美国司法系统，让任何观看的人都得出一个显而易见的结论：这个人不配成为美国的总统。”拜登竞选团队的发言人米歇尔·泰勒在声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;受到纽约裁决影响，其多数支持者将裁决视为不公正行为，特朗普竞选团队表示，他在周四一天内获得了3480万美元捐款。这是共和党在WinRed平台上当天创下的记录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管在总筹款方面落后于拜登，该阵营仍试图在周五加快筹款速度，发送了一系列带有警示意味的筹款短信给支持者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的日子！”某条短信读道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我将永不屈服！”在特朗普简报会后一条短信中高呼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都将矛头对准了前总统，声称这起审判是不公平的，这些指控本不该被提出，曼哈顿（民主党籍）选民占多数的陪审团被污染了，且法官存在偏见——地方官员否认了这一点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在共和党官员和组织的批评力度不够时，特朗普的盟友和竞选助手直接出击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的竞选联合经理克里斯·拉西亚托嘲讽了一位全国性共和党组织在其社交媒体平台上的帖子，该帖子声称陪审团的裁决应当得到尊重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“观点就像每个人都有一个屁一样……”，拉西亚托发布到。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还&lt;a href="https://x.com/LaCivitaC/status/1796299965863747724" target="_blank"&gt;攻击了&lt;/a&gt;马里兰州以前的温和派共和党州长拉里·霍根，霍根在裁定结果前警告美国人“不要浇油添乱，加剧党派冲突”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你已经结束了你的竞选活动，”拉西亚托在X上回复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和乔治亚州等关键战场州与共和党选民的采访中，几位受访者表示，特朗普的有罪判决使他们在11月的投票时考虑重新考虑支持他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种背弃可能在他再次与拜登的竞选中带来伤害，尤其是考虑到特朗普在多个摇摆州的微弱领先优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但接受采访时的大多数共和党分子听起来与特朗普本人非常相似，均称审判是骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“全是政治斗争，目的就是伤害他，并尽可能多地把他赶出竞选战场。”62岁的退役警察斯科特·克莱顿，来自美国佐治亚州Marietta市，说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们可以对他做到这点，那么他们可以对任何其他人也能做到。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约出席了一场简报会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德米德&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约出席了一场简报会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日，美国共和党总统候选人兼前总统唐纳德·特朗普在纽约特朗普大厦出席一场简报会，该简报会发生在纽约对他因伪造商业文件以掩盖2016年向成人电影明星施压支付封口费的刑事审判后被判有罪的第二天。路透社/布兰登·麦克德米德/文件照&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台兴起，交易员追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已移入一种新型平台，投资者在此可因其持有的代币被锁定而获得奖励。这种复杂的模式引起了分析师的关注，他们警告称，这可能会对用户和加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所谓的“重锁”（re-staking）的流行程度飙升，反映出随着加密货币价格上涨和投机情绪高涨，市场风险的接受程度也在增加。目前市值最大的加密货币比特币接近历史最高点，而排名第二的以太坊年内涨幅超过60%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重锁热潮的核心是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月份从美国风险投资公司Andreessen Horowitz（a16z）的加密货币部门获得了1亿美元的融资。从六个月前的不到4亿美元开始，EigenLayer平台现在已吸引了188亿美元的加密货币。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据EigenLayer创始人Sreeram Kannan向路透社透露，该公司发明了重锁以扩大长期存在的加密货币实践“锁仓”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机通过检查和确认谁拥有哪种加密货币。为此，持有加密货币的投资者（如以太坊持有者）允许其资产在验证过程中被锁定。持有者在参与锁仓期间暂时无法立即访问其代币，但会获得回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些锁仓平台还会向用户发放新的代币作为其已锁定代币的代表。重锁允许所有者再次将这些新代币用于其他基于区块链的项目和应用程序中，以期获得更大的回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加密货币界对于重锁的风险存在分歧，一些内部人士认为这一实践尚处于发展初期，难以判断风险程度。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，包括分析师在内的其他人则担心，如果代表重锁代币的新代币被用作加密货币借贷市场的抵押品，这可能导致基于少量基础资产的借贷无底洞。如果所有人都同时尝试退出，这可能会影响更广泛的加密货币市场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“如果任何抵押品再次充当抵押品，这并不是理想的状况，它会增加新的风险元素。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于投资者来说，回报是吸引他们的因素：在以太坊区块链上锁仓的回报通常在3%-5%之间，但分析师认为重锁可能会带来更高的回报，投资者可以同时获得多种回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重锁是去中心化金融（DeFi）风险世界中的最新发展。在此，加密货币持有者投资于试验性方案，希望在不售出的情况下大幅提高其代币的价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，EigenLayer尚未直接向用户支付锁仓奖励，因为该机制尚未开发。用户出于对未来奖励或被称为空投的赠品的期望而加入该平台。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer已向使用其平台的用户发放其自己的新代币EIGEN，用户希望未来EIGEN会有所价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重锁平台的增长是由用户寻求此类赠品所推动，“这非常投机，这种免费赚钱的想法。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这是在预知他们将会被奖励某些东西，但他们不知道具体内容的情况下进行的，”美国加密交易所Coinbase（COIN.O）的研究主管David Duong表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于去年推出，他是西雅图华盛顿大学的前助理教授，并且是印度首个学生成员卫星的项目团队成员。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer自称为一个验证服务的市场，连接希望进行锁仓的用户与需要锁仓代币的应用程序。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新的重锁平台也已出现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO等。Kelp DAO为客户代为重锁其代币，并生成新的代币作为这些重锁资产的代表，这些代币可作为其他用途的抵押品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台旨在允许用户选择在哪里锁仓代币，并促进新的区块链服务的发展，而不是促进更多基于加密货币的借贷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何正式关系……这是一个正在发展的现象，”他说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重锁可能带来“隐藏风险”——如果重锁代币被用作加密货币借贷的抵押品，可能会在市场低迷期间出现被迫平仓和更多波动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售因高风险借贷加剧，由于Terra和Luna代币的崩盘，作为抵押品的加密货币价值迅速下降。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan表示EigenLayer与这些风险无关。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“风险并不在于重锁而是借贷协议。借贷协议错误定价了风险，”他表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些专家对重锁并不担心，认为重锁协议中的现金与全球价值2.5万亿美元的加密行业相比微不足道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;长期以来，监管机构一直担心加密货币领域的损失会波及更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“目前，我们认为从重锁问题蔓延到传统金融市场并无实质性风险，”标准普尔全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管如此，加密货币市场正变得越来越与主流金融市场相连，机构投资者也开始关注重锁。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Standard Chartered的加密部门Zodia Custody已看到了大量的机构对锁仓的兴趣，但因其难以建立资产去向和收益分配的“纸面记录”，首席风险官Anoosh Arevshatian不认为重锁是一个合适的步骤。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital已与Kelp DAO合作进行重锁部分资金，Kelp DAO在4月的博客中表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，其为客户代为锁仓加密资产，并预期“一个围绕重锁的新生态系统将出现”。 &lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="代表性的加密货币比特币插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;代表性的加密货币比特币插图取自2024年3月9日于法国巴黎拍摄的照片。路透社/Benoit Tessier/Illustration/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="代表性的加密货币以太坊插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;代表性的加密货币以太坊插图取自2023年6月16日拍摄的照片。路透社/Dado Ruvic/Illustration//文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>