<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 05 Nov 2024 11:54:26 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击事件后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克的一所高安全级别监狱内遭到另一囚犯袭击，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省温哥华附近养猪场杀害药物使用者和卖淫女，并将她们的遗体肢解而被判入狱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因被发现有部分遗骸的六名女子而在其破败的财产上被定罪。政府检察官在判处其终身监禁后撤回了对另外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日遭到袭击后在魁北克监狱内去世的。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯的案件对该省不列颠哥伦比亚以及全国其他社区造成了毁灭性的影响，”该服务在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者包括过去十多年内从温哥华低收入、贩毒严重的市中心东区失踪的60多名妇女中的部分人，直到2002年初皮克顿被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿猪场附近的波特库蒂兰，共发现了33名女性的遗骸或DNA，其中许多女性为原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称皮克顿所写的一本书在亚马逊上架数小时内被下架。据《温哥华太阳报》报道，在书中，这名连环杀手声称自己是无辜的，是被警方栽赃的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊下架该书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿在不列颠哥伦比亚省波特库蒂兰的家中拍摄的照片（未经版权限制）" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿在未经版权限制的照片中位于不列颠哥伦比亚省波特库蒂兰的家中。路透社/环球电视/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>全球 pandemic 治理条约将于 2025 年前敲定，世卫组织称</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成一项全球协议、更好地抗击流行病的谈判将在2025年或更早完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织194个成员国已就一项协议进行两年谈判，该协议可在流行病发生前和期间增加合作，以应对COVID-19期间的承认失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该联合国机构原计划本周达成协议，但在富裕国家和较贫穷国家在疫苗共享和准备方面存在深度分歧的情况下，谈判已被推迟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，各国还是达成了更新现有法律约束力的国际卫生法规（IHR）的平行协议，其中包括一个新的“流行病紧急情况”类别，适用于最具重大性和全球威胁性的健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中表示：“今天所作出的历史性决定展示了各国共同保护本国人民、以及世界免受公共卫生紧急情况和未来流行病共担风险的愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长Xavier Becerra在周六表示：“通过这项协议，我们朝着可追究各国责任并加强措施以阻止潜在爆发的方向迈出了步伐，以防止威胁美国人民和国家安全。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些全球卫生规则的变化旨在强化世界针对新冠肺炎之后的新病原体的防御，根据世卫组织的数据，新冠肺炎疫情已造成超过700万人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="世卫组织标志照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;世卫组织（WHO）标志照片，摄于2023年2月2日在瑞士日内瓦总部。路透社/Denis Balibouse/档案照/档案照&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因 democrat 选举表现下滑而权力大减</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在监督非洲民族大会（ANC）自废除种族隔离以来最糟糕的选举结果后，将受到严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的选举中，约71%的投票站结果显示，ANC的得票率不到42%，比2019年上次选举时的57.5%大幅下降，这是过去30年来首次未能获得多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举结果意味着，身为纳尔逊·曼德拉等人的解放运动的前组织者，ANC将不得不与其他较小政党谈判组阁或达成某种形式的协议，以便继续治理国家。这可能意味着政策妥协或让出内阁要职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位从前的工会领袖转变成的企业家拉马福萨可能会遭到反对党和本党内部批评者的辞职要求，但ANC的一名高层官员支持他继续留任，分析家指出，目前没有明显可以接替他的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;没有一个明确的统合候选人能够取代拉马福萨在党内领袖的位置,&amp;quot;开普敦大学政治学教授安东尼·巴勒特说道，他曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项3月进行的民意调查显示，拉马福萨是此次选举中所有重要政要中最受欢迎的人之一。ANC内部的派系斗争可能使反对他的努力复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就此选举结果发表评论。他的发言人表示，他计划在全票暂时结果宣布的周日发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统未来也在2022年因‘农场门’事件中可能涉及不当行为的报告而处于危急之中。这份调查报告发现，他可能因家具中藏有现金而遭到指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认有不当行为，称此事为“农场门”，并在2022年晚些时候赢得了新的五年ANC党领导任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被认为是对ANC的最严峻考验之一，因为选民对问题如失业率高企、犯罪率和电力供应中断等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年底，拉马福萨当选ANC党领袖，承诺重塑该党的形象并振兴经济，当时由于继任者雅各布·祖马任内九年的丑闻、腐败和经济衰退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但自他成为国家元首以来的初始高涨情绪很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济仍然停滞不前，高级ANC官员仍然面对着丑闻的纠缠。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次投票周的惨败是他的政敌祖马一手策划的，祖马支持新党umin Ekosizwe，该党超出预期的表现严重损害了ANC的支持，特别是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;雅各布·祖马已经将拉马福萨和ANC置于死地，他很清楚夸祖鲁-纳塔尔省他们是脆弱的,&amp;quot;政治分析师拉夫尔·马特凯加说。&amp;quot;这一结果标志着拉马福萨项目的终结...选举失败后，不可能要求一切照旧运行。&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其在关键改革问题上迟疑不决而受到批评，试图避免激化党内的裂痕，这与他作为工会领袖在80年代表现出的决断力大相径庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，尽管如此，他的支持者仍赞扬他的达成共识的能力，并称他在促进南非作为所谓“全球南方”倡导者的声誉方面发挥了重要作用，该术语指的是低收入和中等收入国家的团体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是全球最具影响的声音之一，呼吁公平分发疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了针对以色列的种族灭绝指控，尽管以色列强烈否认这些指控，并继续在加沙城的拉法实施军事行动，但法官宣布以色列必须停止军事打击拉法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC在过去30年取得的成功，但批评者认为他很少为解决南非最紧迫的问题提出新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一场竞选集会上，拉马福萨承诺“做得更好”迎接观众，到场支持者达数万人之多，集会是在索韦托足球场举行的。许多人早在他结束演讲前就已离场。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步 deeper 涉入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登放松对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器限制的决定是美国总统任期中关于二年俄乌克兰战争的一次小型但重大的进展，专家认为这可能有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯境内目标存在重大风险。美国担心，大规模的乌克兰攻击可能引发直接冲突，冲突双方包括拥有核武器的俄罗斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与此前美国对基辅供应高端武器的其他禁令相一致，这些禁令也逐渐被废除，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定从5月18日起生效，针对的是哈尔科夫地区的冲突。美国官员表示，该决定允许基辅使用美国提供的武器反击“攻击他们或准备攻击他们”的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这给了前线乌克兰士兵使用美国提供的高机动性多管火箭系统（HIMARS）发射器发射带有制导多管火箭系统（GMLRS）导弹和其他武器打向俄罗斯部队的绿色信号。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能创造条件，使俄罗斯军队在哈尔科夫地区没有巩固据点的情况下撤退。”乌克兰国家安全研究院研究员诺达尔·皮杰莱斯科夫说，该研究机构位于基辅，隶属于官方智囊团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅在东部顿巴斯地区关键战场调动部队的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于不利地位，并且不得不重新考虑他们在哈尔科夫地区攻击战术。”英格拉姆说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯到几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名美国官员透露，乌克兰在5月13日一次安全视频会议中向白宫国家安全副裔鲍卡·杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长委员会主席克里斯托弗·Q·布郎提出了在哈尔科夫地区使用美国武器的要求。会议双方商定了实施这一建议的提议，并由苏利文在5月15日向拜登汇报。这位官员援引的消息来源表示，拜登同意乌克兰应该能够从俄罗斯领土上打击俄罗斯部队。拜登政府从那时起一直在完善该决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在5月20日接受路透社采访时公开呼吁其盟友采取这一步骤，但他当时表示：“到目前为止，一切仍没有积极局面。”&lt;a href="https://www.reuters.com/world/europe/western-aid-ukraine-too-slow-risks-us-election-limited-zelenskiy-2024-05-20/"&gt;详见路透社报道&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧洲事务研究所高级研究员罗伯特·李指出，俄罗斯一直在利用拜登政府对在俄罗斯境内的袭击实施禁令，以此为安全据点进行哈尔科夫地区的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界只有19英里（30公里）之遥。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将火炮等装备部署在边界对面，继续部署防空武器、电子战系统和指挥控制系统。”李说，“它可能享有某种程度的安全避难地位。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，李和其他专家认为，这一决定本身可能不会很快改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为，这一决定并不会显著改变前线推进的动态。但这将使得俄罗斯更难以继续进行此类跨境作战。”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺乏足够的部队进行大规模深入哈尔科夫地区的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯缺乏能力生成足够规模的作战力量以从东北方向有效地威胁哈尔科夫。”他说。“要这样做，它将不得不剥夺东部作战区域的部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国，不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并再次强调核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来数周和数月寻求扩大使用美国武器的能力，特别是在俄国在战场上取得优势的一年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布这一政策转变后的不到一天时间里，《卫报》引用泽连斯基的话呼吁美国批准打击俄罗斯境内的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿智库前国防部官员马克·坎西安说，拜登的举措仅仅是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的激进变化，但这是一个进展。”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员将要求采取下一步措施：打击更广泛的目标——可能是不直接威胁到哈尔科夫，但在其他区域的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格发言时表示，拜登政府不会说是否会扩大政策允许打击俄罗斯其他地区。但他说，这不在排除范围内。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“前进的道路上，我们将继续进行必要的调整和适应。”布林肯说。&lt;/p&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="俄罗斯导弹袭击哈尔科夫地区的后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;消防员正在处理在俄罗斯对乌克兰的攻击中严重受损的孩子和青少年体育骑术学校，该地点位于乌克兰哈尔科夫市附近的马拉达尼列夫卡村，时间是2024年5月30日。路透社/瓦连京·奥吉雷尼科夫/文件照片。&lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争_after被判有罪_</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此新闻包含第17段中的强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五在特朗普大厦面对一排相机，发表了一段既适用于他的法律斗争，也适用于政治斗争的演讲：他准备好了战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因虚报文件藏匿封口费一事被判34项罪名的前一天，这位共和党总统候选人满腔怒火地列举了他的对手和不满，言语粗暴且散漫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称主审审判的法官胡安·梅伦切是“有偏见的”和“魔鬼”。他形容他的竞争对手、11月5日选举的对手乔·拜登是“美国历史上最糟糕的总统”。他还猛烈抨击那些作证反对他的证人、曾投票弹劾他的国会议员——如同他在竞选集会上常说的那样，抨击那些他宣称非法涌入国家的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为他的竞选捐款，将面临的挑战视为超越他个人的事务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们是在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他在其他竞选演讲中常常穿插幽默，但这场演讲大部分都显得阴沉。他在新闻发布会上仅拿了一小页笔记。演讲结束时，他没有回应任何提问，与儿子埃里克·特朗普一同迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹款呼吁和支持者在社交媒体上的攻势，前总统的盟友们也大声谴责司法制度，并且抨击任何暗示特朗普犯罪的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要候选人互相被视为对国家的威胁的选举中，拜登竞选团队将特朗普的言论视为他难以胜任总统职务的最新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普在演讲中丧失理智、陷入绝望、感到挫败，而他却自我哀叹并抹黑美国司法系统，这使任何在场的人都得出一个显而易见的结论：这个人绝对不能担任美国总统。”拜登竞选团队的通讯主任迈克尔·泰勒在一份声明中如此说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;支持特朗普的选民——他们绝大多数人都认为纽约的判决是一次严重不公——周四向他的竞选捐款3,480万美元，这在WinRed平台上创下了一天内的纪录。WinRed是共和党数字筹款的平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管总筹集资金落后于拜登的竞选团队，但为了保持与对手的步伐，该阵营在周五发起了一系列警告性筹款信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条信息这样写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会投降！”另一条信息在特朗普新闻发布会后响起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党内官员和组织都一致支持前总统，认为审判不公正，指控应从未被提起，陪审团来自偏袒民主党的曼哈顿，而且主审法官偏颇——当地当局否认了这些说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于那些批评不够迅速和有力的情况，特朗普的盟友和支持团队开始攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在社交媒体X上，特朗普的竞选副经理克里斯·拉克里蒂亚嘲讽了一个大学生共和党组织的帖子，该组织批评陪审团的判决应当被尊重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见就跟屁股一样，每个人都有一个。”拉克里蒂亚在X上写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还批评了马里兰州的温和派前州长、正在竞选参议员一职的拉里·霍根，此人曾警告美国“不要用更多的党争来添油加火。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你刚刚结束了你的竞选活动。”拉克里蒂亚在X上回应道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州等“战场州”对共和党选民的采访中，几位受访者表示，特朗普的有罪判决使他们对自己的支持感到动摇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些反叛可能导致他在重新对战乔·拜登时遭受损害，尤其是考虑到特朗普在多个摇摆州的领先优势非常微弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数接受采访时的共和党人听起来都很像特朗普本人，认为审判是一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一切都 political 为了伤害他，减少他出现在竞选活动中的时间尽可能多地。”来自佐治亚州玛丽塔的62岁退休警察斯科特·克林顿说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他这么做，就能对任何人都这么做。绝对没有人安全。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约召开新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德明&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在美国纽约特朗普大厦召开新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日，美国纽约特朗普大厦。路透社/布兰登·麦克德明/资料照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的条件下实施新的加沙停火，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始新的一页了，”拜登总统说，他面临选举年结束加沙冲突的压力，这场冲突已持续8个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔等国进行的调解谈判多次陷入僵局，双方互相指责对方阻碍谈判进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列对拉法地区多次入侵之后提出的，并且伴随着国内和国际上对尤其是在加沙地区死亡和人质持续被扣押的以色列政府的新压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理内塔尼亚胡的办公室表示，拜登透露停火计划后，以色列已授权谈判代表提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这还发生在共和党总统候选人唐纳德·特朗普因34项重罪成立而被判有罪的翌日，突显了两位候选人之间的巨大分歧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这项新提议分为三个阶段，与以往的提议不同，因为停火在这三个阶段将持续有效。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，6周的停火期间，以色列军队将从加沙平民区撤出，作为交换，包括老人和妇女的人质将与数百名巴勒斯坦囚犯进行交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车进入加沙运送人道援助物资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将商讨永久结束敌对行动的条款。“只要谈判继续，停火仍将进行，”总统表示，这是一项新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，该提议已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登呼吁以色列那些希望无止境战争的人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道有些人不同意这项计划。他们会呼吁战争无限期继续。他们中有部分人甚至在政府联盟中，他们已经明确表示，他们想占领加沙，想继续战斗几年，而人质对他们来说并不是优先事项。我会敦促以色列领导层支持这项协议，尽管会面临各种压力，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为美国唯一的曾在战争期间访问以色列的总统，作为刚刚向受到伊朗攻击的以色列派遣美军直接进行防卫的人，我要求你们退一步思考，如果失去这个机会会发生什么。我们不能失去这个机会，”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国政府高级官员匿名表示，以色列能够提出新提议是因为最近在战场取得了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有实现危机结束的路线图。这是一份详尽的四页半协议，已经经过精心协商。现在摆在桌面上的是整个过程的终结。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，一位美国政府高级官员表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几位以色列媒体 outlet 将拜登周五的讲话描述为激动人心，将其视为直接尝试向以色列民众争取支持。领先频道 Channel 12 中断了晚间新闻节目，现场直播了拜登的讲话。以色列审查员之前已禁止发布该提议的具体细节， anchorman Danny Kushmaro 表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;杰瑞米·瑟里，得克萨斯大学奥斯汀分校历史和公共事务教授表示，这项提议比以往的提议更有成功的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经严重打击了哈马斯，哈马斯能够对以色列发动任何严重打击或袭击或恐怖活动的可能性虽然不小，但比以前低得多，”瑟里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众的看法“在反对以色列”，瑟里说，这可能会鼓励以色列人希望结束冲突，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事时，他可以创造很多激励因素，”瑟里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个此前提议要求，以释放生病、年迈和受伤的人质为交换，为持续六周的停火，可能延长以便运送更多援助进入加沙地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议提议几周后在以色列拒绝同意哈马斯在谈判中提出的永久结束战争的要求后瓦解，且以色列对拉法南部地区进行了进一步的大规模袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，已告知调解人，在持续的侵略期间不会参加进一步谈判，但愿意达成一份全面协议，包括人质和囚犯交换，只要以色列停止冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国政府高级官员表示，委托国家安全顾问杰克·卢森堡将周五会见来自17个国家的外交官，这些国家在加沙由哈马斯扣押着公民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列周日对拉法进行的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发国际愤怒，但尚未触及美国的红线，导致切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙地区的巴勒斯坦人在这场战争中经历了极大的苦难，”拜登周五表示。“我们看到了周二发生在拉法致命火灾中的可怕画面，这紧随以色列针对哈马斯的袭击。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列对加沙的袭击回应10月7日南部袭击以来，超过36,280人在加沙丧生。据以色列统计，哈马斯袭击导致约1,200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名巴勒斯坦人在拉法受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在加沙北部贝特拉赫亚受损建筑的废墟中行走，2024年6月12日。路透社/马哈茂德·艾萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国油产商维持适度增长  欧佩克+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国钻探商坚持在增加产量方面的支出限制承诺，这使得全球最大的原油生产国美国2024年的增长放缓，这也可能缓解OPEC+在周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国十年来一直是全球非OPEC国家原油供应增长的主要驱动力，这得益于页岩气革命以及生产技术进步和效率提高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增长超过100万桶，达到1293万桶，远超2023年初政府预测的约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及其盟友OPEC+去年加大了减产力度，部分原因是补偿美国以及其他非OPEC国家产量的增加。OPEC+的总减产规模为586万桶/日，相当于全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三位熟悉OPEC+讨论情况的消息人士披露，OPEC+正在努力达成一项复杂的协议，使这些减产计划能够延续到2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当OPEC+周日开会讨论供应政策时，美国产量的增加仍在推动非OPEC+供应的增长，但与2023年的威胁相比，目前其威胁较小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测表明，今年美国原油供应将增加约27万桶/日。这与OPEC自己对美国原油和凝析油产量将增长30万桶/日的预测类似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量将有更高的增长，为64万桶/日。这三个是最受关注的预测者，但都低于去年的数字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计，2024年全球需求增长220万桶/日，超过OPEC+集团以外的石油生产国的供应增长约100万桶/日。OPEC+在5月份的&lt;em&gt;石油市场报告&lt;/em&gt;中称，这意味着2024年OPEC+原油的需求量将比2023年多约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;IEA预计，2024年全球需求增长为110万桶/日，对OPEC原油的需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，美国原油产量基本没有变化。4月产量约为1313万桶/日，而12月时为1326万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内人士和分析师表示，美国生产商不太可能像2023年那样超出预期，即使油价徘徊在每桶80元左右。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“客户仍持非常谨慎克制的态度，”Scandrill首席运营官Paul Mosvold表示，“目前价格已经很高了，但钻机数量仍没有更多增加实在令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的公司保持资本支出不变，并推迟升级其钻机，以最好地适应更加平缓的钻井增长。该公司计划年底运营12部钻机，并在明年重新部署更多钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据Baker Hughes的数据，美国钻机数量已降至496台，比去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“虽然美国可以在接下来的几年内增加生产100万桶/日，但目前还没有扩大生产意愿，”S&amp;amp;P分析师在一份周四的报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P Global Commodity Insights预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市的美国生产商受制于股东的压力，减少了在增长方面的支出，之前无约束的支出推动了井喷式增长，但在2010年代从页岩气领域获得了有限回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来出乎意料的产量增加部分是由私人生产商推动的，现在，这些公司正陷入一轮针对该行业的&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/us-permian-deal-frenzy-adds-lower-oil-output-growth-2024-2024-02-07/"&gt;重组浪潮&lt;/a&gt;中。他们通过加大井口长度和对岩石进行压裂，同时从更多的井中生产油来提高生产率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近一轮重组仍在进行中，我预计我们将会看到当前的油价继续，这有助于支持美国整体原油生产增长适度上涨，这将伴随钻井和完成效率的持续改进，”Texas Standard Oil总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场的增长将超过北美市场。今年其国际收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因是重组。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来策略发生了调整，更加注重资本纪律，从而产生了不同的反应，”UBS银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将自愿延长减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，包括美国、加拿大、巴西和圭亚那在内的国家预计将引领今年的石油和液体产量增长。EIA在3月表示，OPEC+今年的石油液体产量预计将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会适应美国原油产量的增长，”UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台的操作室，照片由Oasis Petroleum在其在宾汉盆地奥辛油田拥有的租赁地拍摄于德克萨斯州Wink附近，2018年8月22日。路透社/Nick Oxford/文件照" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcp publishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align:center;"&gt;&lt;i&gt;钻井平台的操作室，照片由Oasis Petroleum在其在宾汉盆地奥辛油田拥有的租赁地拍摄于德克萨斯州Wink附近，2018年8月22日。路透社/Nick Oxford/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新委托”平台兴盛起来，交易者追逐更高收益</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的虚拟货币已流入一种新型平台，投资者需将他们的代币锁定，以换取奖励，这种复杂方案已引起分析员的警惕，警告用户和虚拟货币市场存在风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“再质押”的流行再次显示出虚拟货币市场风险管理的迹象。随着价格飙升，交易者寻找收益，比特币（虚拟货币中的佼佼者）接近历史最高水平，而以太币（仅次于比特币的第二大虚拟货币）今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再质押热潮的核心是总部位于西雅图的初创企业EigenLayer。该企业在2月份从美国风投公司安德森霍洛维茨的风险投资部门筹集了1亿美元，其平台吸引了188亿美元的虚拟货币，较六个月前的不到4亿美元增长显著。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer为其创始人谢里拉姆·卡纳纳发明了再质押，以此扩展了长期存在的虚拟货币存储（staking）做法，卡纳纳在接受路透社采访时说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，需要网络中许多计算机验证和确认谁拥有哪些虚拟货币。为此，虚拟货币的所有者，如以太币持有者，允许他们的资产在此验证过程中被锁定。持有者在参与质押期间无法立即访问其代币，但可获得相应的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还会给用户更多的虚拟货币，代表他们抵押的虚拟货币。再质押允许代币持有者再次质押这些新代币，期望获得更高的收益，以不同的区块链项目和应用为目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虚拟货币界对再质押的风险是褒贬不一，有些人认为目前该做法尚处于初始阶段，不易评估风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，包括分析家在内的其他人则担心，如果新的代表再质押虚拟货币的代币用于虚拟货币庞大借贷市场的抵押物，可能会导致借贷市场的无限循环依赖少数基础资产，若所有人同时退出市场，则可能危及更广泛的虚拟货币市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押品被用来作为抵押品时，情况并不理想，这引入了新的风险因素，”加密货币数据提供商Kaiko的研究分析师亚当·莫根·麦卡锡说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者对再质押的吸引力在于其收益：以太坊区块链上的质押回报通常在3%-5%之间，但分析家认为，对于再质押的回报可能会更高，因为投资者可以同时赚取多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再质押是去中心化金融（DeFi）领域的新发展，该领域的投资者投资于各种实验性项目，试图在不抛售代币的情况下获得高额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer尚未直接向用户发放质押奖励，因其发放机制尚未开发完成。用户加入该平台是因为预期未来奖励或类似的首次发行给多个持有者的代币（空投）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的麦卡锡说，再质押平台的增长是用户寻求类似空投的结果，称这是一种“非常投机”的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常危险，”美国加密货币交易平台Coinbase的研究部门负责人大卫·杜昂说，Coinbase提供质押服务但不提供再质押服务。&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/COIN.O" target="_blank"&gt;（COIN.O）&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在动作很主动，（预期）会获得某种奖励，但他们不知道会是什么，”杜昂说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，EigneLayer由前西雅图华盛顿大学助理教授谢里拉姆·卡纳纳发起，他还是一个学生设计微卫星团队的成员之一，根据其学术网站。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将自己描述为一个验证服务的市场平台，连接潜在的质押者与需要锁定代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新出现的再质押平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户代换锁定的代币，甚至生成新的代币代表这些代换资产，并允许使用这些代币作为借款的抵押物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;杜昂说，再质押可能带有“隐藏风险”——如果用于加密货币借贷的代币被迫执行清算，在市场下行期间则可能引发更大的波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的暴跌加剧了高风险借贷，由于作为抵押的加密代币在Terra和Luna崩盘后迅速贬值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡纳纳将EigneLayer与这些风险区分开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于再质押，而在于借贷协议。借贷协议错误定价风险，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对再质押不以为然，指出再质押协议中的现金相对于全球2.5万亿美元净资产的虚拟货币行业而言微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心虚拟货币领域的损失会蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们不认为再质押问题会对传统金融市场构成实质性风险，”S&amp;amp;P全球评级的数字资产分析负责人安德鲁·奥尼尔说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，虚拟货币领域正日益与主流金融相连，而再质押正受到机构投资者的青睐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准渣打虚拟货币部门Zodia Custody看到了显著的机构对质押的兴趣，但首席风险官安奴什·阿雷夫夏蒂安认为再质押“存在问题”，因为难以建立一条完善的资金流向和收益分配的“纸 trail”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日本野村加密货币部门Laser Digital已与Kelp DAO合作，对部分资金进行再质押，Kelp DAO在4月份的一篇博文中表示。Laser Digital没有回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示其为客户代币进行质押，并预期“一个新的再质押生态系统将出现”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration of cryptocurrency Bitcoin, taken in Paris, France, on March 9, 2024. REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration of cryptocurrency Ethereum placed on a PC motherboard, taken June 16, 2023. REUTERS/Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥 SHEINBUAM 获得压倒性胜利，将成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·希安布马荣获压倒性胜利，成为墨西哥首位女总统，继承了其导师和前任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔留下的项目。后者的民粹政策在穷人中广受欢迎，助力希安布马的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;希安布马&lt;/a&gt;，一位气候科学家兼墨西哥城前市长，以58.3%至60.7%的票数赢得总统职位，根据墨西哥选举委员会进行的快速计票，这一得票率将创墨西哥民主历史上最高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟在国会两院的得票势必将获得高达三分之二的多数，从而允许该联盟在无需反对派支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索希奇特尔·加尔维斯&lt;/a&gt;在初步结果中承认败选，她的得票率为26.6%至28.6%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我第一次在共和国成立200年来成为墨西哥首位女总统，”希安布马在支持者面前宣布，得到了震耳欲聋的欢呼声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希安布马的胜利对于墨西哥具有重大意义，这个国家以强悍文化著称，也是世界第二大天主教人口国。多年来，这段文化传统和性别角色限制了女性的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希安布马是美国、墨西哥或加拿大首位赢得一般选举的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从没想到有一天我会投票给一名女性，”87岁的埃德尔米拉·蒙蒂尔说，她是希安布马在墨西哥最小州特拉斯卡拉的支持者之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在过去，我们甚至不能投票，后来即便可以投票，也只能按照丈夫的指示投票。感谢上帝，情况有所改变，让我们得以体验这一历程。”蒙蒂尔补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希安布马面临复杂的政治路径。她需要平衡增加普及福利政策的承诺与其他财政赤字和经济增长缓慢的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果公布后，她对支持者保证其政府将负责任地管理财政，并尊重央行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺改善安全，但给出的细节很少。本次选举是墨西哥历史最为暴力的一次，已有38名候选人被谋杀。许多分析师认为，在洛佩斯·奥夫拉多尔任期内，犯罪组织的影响力扩大了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的投票还因普埃布拉州的选投票站两起杀人事件而被玷污。在洛佩斯·奥夫拉多尔的任期中，墨官方预计有超过18.5万人因暴力而死亡，尽管凶杀率有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺在改善警务和减少对司法不公方面投入前所未有的投资，否则希安布马可能难以实现整体安全水平的重大改善。”独立拉美政治风险分析师纳特亚尼埃尔·帕里什·弗兰纳里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA政党也在初步结果显示中赢得了墨西哥城市长一职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的总统面临着与美国在移民流动和毒品贩运方面进行更加紧张的谈判的挑战。墨西哥近期发生了芬太尼危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨官员预期，如果美国总统选举由唐纳德·特朗普赢得，在这方面将更加困难。特朗普曾誓言对产自墨西哥的中国汽车征收100%的关税，并将动员特种部队打击犯罪集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新总统还需应对电力和水资源短缺的问题，以及吸引制造商迁移至更近市场的趋势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希安布马还必须解决墨西哥佩梅克斯石油公司的问题，该公司生产连续20年下滑，负债累累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不能一直依赖公共资金无止境地投入，让公司永远不会盈利，”高盛拉丁美洲首席经济学家阿尔贝托·拉莫斯表示，“他们需要重新审视佩梅克斯的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔在任期间提高了最低工资，减少了贫困，维持了强势 pesos 和低失业率，这些成就使他极为受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希安布马承诺扩充福利政策，但墨西哥今年预计会有巨大财政赤字，央行预期2025年的经济增长仅为1.5%。这将使得艰巨的任务难以实现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔试图将此次选举转化为对其政治议程的全民公投。不过，希安布马拒绝了反对党声称她将成为“傀儡”的说法，尽管她承诺继续一些洛佩斯·奥夫拉多尔的政策，特别是那些帮助墨西哥最贫困人口的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜选言论中，希安布马感谢洛佩斯·奥夫拉多尔：“他是独一无二的人物，已使我们的国家变得更好。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯认为，批评希安布马将成为洛佩斯·奥夫拉多尔的政治傀儡其实从性别出发的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“难以想象人们不相信她将作出自己的决定，我猜测这就是她属于女性的缘故。”她补充说。&lt;p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="希安布马赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥执政党“MORENA”总统候选人克劳迪娅·希安布马在赢得选举后，向支持者致辞。墨西哥当地时间6月3日。路透社/拉塞尔·库呐&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="希安布马赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥执政党“MORENA”总统候选人克劳迪娅·希安布马向支持者挥手。墨西哥当地时间2024年6月3日。路透社/拉塞尔·库呐&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/马海·利佩&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;反对党总统候选人索希奇特尔·加尔维斯在选举日后的支持集会上发言。墨西哥城，2024年6月2日。路透社/奎兹阿利·尼凯-哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选票关闭。墨西哥城，2024年6月2日。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;正在投票站投票的人们。墨西哥维拉克鲁斯，2024年6月2日。路透社/亚哈尔·塞布拉莫斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥6月2日。路透社/加布里埃尔·桑纳利亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;人们在选举日的投票站外排队等候投票。墨西哥城，2024年6月2日。路透社/亚历山德罗·梅内盖尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;反对派总统候选人索希奇特尔·加尔维斯在投票站外拍照。墨西哥城，2024年6月2日。路透社/胡利奥·科尔特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选举日，选票站工作人员准备。墨西哥城，2024年6月2日。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;丘阿戈奇镇，2024年6月2日。路透社/若列米斯·贡萨雷斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;人们在选举日投票站投票后展示按手印。墨西哥城，2024年6月2日。路透社/亚历山德罗·梅内盖尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;萨潘戈拉拉辛采，2024年6月2日。路透社/何塞·胡安·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨城贝尼托·胡安·古伊尔扎国际机场，2024年6月2日。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选民在选举日投票站投票。墨西哥城，2024年6月2日。路透社/何塞·胡安·古伊尔扎&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/拉塞尔·库呐&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;萨潘戈拉拉辛采，2024年6月2日。路透社/加布里埃尔·桑纳利亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选民在选举日投票站外排队。墨西哥城，2024年6月2日。路透社/路易斯·科尔特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年5月31日。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选民在墨西哥城市中心的街道上准备迎接周日的大选。墨西哥城，2024年5月31日。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选举日前一天，在墨西哥城，一家商店的冰箱上覆盖着塑料和一张牌匾，上面写着“因干法禁止售酒”。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>