<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 13 Aug 2024 13:32:40 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于周五表示，以色列提出了一个新的加沙停火提议，作为交换条件，以色列要求释放被扣押人员。拜登呼吁哈马斯接受这一新提议，他说这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在到了结束这场战争的时候，以及开始新阶段的时候。”拜登称，他正面临着来自选举年的压力，要求结束已经持续了8个月的加沙冲突。这一次的停火提议是在以色列近几周对拉法的入侵，以及对前总理本雅明·内塔尼亚胡政府内外因加沙死难者和被扣押人员而施加的新压力之后提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其他国家参与调解的哥萨战争以色列对哈马斯激进运动的停火谈判一再受阻，双方将无力推动前进归咎于对方。美国国家安全顾问杰克·沙利文于周五在匿名情况下，向在场的17个国家的外交代表表示，白宫会审议由美国安排的停火提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文称：“我们当前正面临一个结束危机的路线图，这是一个详细四页半的协议。它在经过仔细协商后达成，现在摆在我们面前的是一个最终解决冲突的途径。”根据提议，每一阶段将延续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登邀请那些在以色列寻求无休止战争的人改变他们的想法：“我知道在以色列有许多不会接受这一计划的人，呼吁战争继续无休无止的人也属于他们的行列，甚至部分在政府联合的成员也希望控制加沙地区，并想要进行多年持续的战争。但是，我敦促以色列背离这个协议，并尽管面临所有压力也要站在该协议的一边。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;稍早的情况下，哈马斯表示，如果以色列立即结束冲突，他们将准备实现一个完整的协议，包括被扣押人员和普通战俘互换计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;杰瑞米·索里，德克萨斯大学奥斯汀分校的历史与公共事务教授，对这次提议成功的机会持较高评价。他评论道：“以色列对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯未来发动任何有意义的攻击或敌对行为的可能性虽然未必不存在，但是其程度要比以前低得多。”全球民众也正在反对以色列，这可能鼓励以色列人结束冲突，同时拜登的影响力起到了作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登还提出，美国可以通过正式加强支持来影响局势，“各国总统真正全力支持一件事时，他们可以推动许多激励措施。”今年初拜登曾在加沙地带发出了第一个被扣押人员提议，期望用六周的全面及有条件性的暂时停火换取按五千名病、老、弱的被扣押人员释放回国。然而，由于以色列拒绝了哈马斯对结束冲突的永久性要求而方案最终在上月末告吹，以色列并且紧跟着对加沙南部的拉法城展开了大规模的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些以色列媒体将其发布会描述为戏剧性的，并被视为直接向以色列民众诉求的尝试。以色列12频道中断晚间新闻实时体现了拜登的讲话内容。上个月，以色列审查员提前三天取消了该提案的公布权，播出员丹尼·库什马罗又补上这三天的新闻，引发媒体争议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次新提议相较于先前选出来的提案具有更大的成功可能性，索里进一步解释道。他补充道：“以色列在当前的军事行动中对哈马斯造成了严重的破坏，而如果想动用大规模武器库入侵别国，协调权力和设备便显得相对困难，这也是哈马斯发动重大攻击的可能性低于正常情况的原因之一。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事内容包含第十七段中的强烈用语)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由拜登总统前手中主导的这次司法审讯中，唐纳德·特朗普周五正面向一堆摄像机内敛而专注，其传递的信息合乎于他的法律与政治战场上的应答立场：他已然准备就绪，随时迎战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约地区庭室做出裁决，认定其对滥用文件、掩盖向一名成人电影女演员支付封口费于2016年涉及34项罪名相关试图误导事实的指控有罪后的次日，身为共和党的总统候选人，特朗普列举了一系列敌对势力和多种指责深度地展开了激情谈吐，话语连篇而愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他将正义裁判官胡安·梅尔斯罕描绘为“有罪不判”的“恶魔”，指称竞争对手党的乔·拜登“当属美国历史上最为失职的总统”，并全面抨击那些为其直言不讳作公证据人、国会内部提议弹劾他的众议员以及呼吁李先生的非法移民指控皆是诸多在集会性演讲中以狂热传说作为依归的非法移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普诚挚呼吁支持者的捐助，旁隐地强调面临的挑战已经超过仅为个人层面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比起以往聚会中惊鸿一瞥的幽默风格，此次声明一字一顿、充满阴郁。他控诉仅持有一张少量备忘的手稿展示于聚光灯下。次序终止后，他迅速摘下话筒并有儿子埃里克·特朗普相伴离开了现场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;远离镜头下，亲属、政治盟友同事和社交媒体渠道，前总统的信任者们，对司法系统以及任何涉嫌指控特朗普犯有罪行的人防卫性炮火齐发批判不紊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位竞选者均奋力描绘彼此为国内安全面临威胁的主流状况的选举战局中，拜登竞选团队视特朗普的言论为进一步拖延其总统资格的证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;迈克尔·泰勒，拜登竞选阵营的发言人，在一次声明中表示：“美国公众见证了混乱、绝望而挫败的唐纳德·特朗普口述其个人诽谤和谎言指控美国司法制度的言论，一位辨别任何观看者的明显结论：这个人无法成为美国的总统。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在对纽约判决深信这交给了司法不公的声音独立冲刷了竞选注资，共和党阵营一整天收下3480万美元的单日记账，在周五，特朗普团队正式确认，并创下 WinRed这一进行共和党方案线上募捐平台的单日最高纪录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;纵然，共和党的各级官员和团体制定策略以支持“从前的领导”，辩论称司法审讯流程欠缺公允，指控本不可被提起，寻衅泼赃人口唾弃、街区不敌，却也难以让人禁止指责已当选队上的成员立场不够坚定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普协调管理成员克里斯·拉西维塔在里面质疑了对社会媒体平台X上代表保守共和党阵营全国大学生团体提出的表示尊敬审判结果评价的发表。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基诺达的中立前众议院共和党州长拉里·霍根，赛前庭程陈述面临警告：不要让急性分裂再次添增强度（不可加剧党内干政）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在宾夕法尼亚州和佐治亚州访评/graphql中，数人认为这一判决迫使他们对其在11月竞选唐纳德·特朗普的积极性持有所保留和审慎思考。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;任何的动摇在未来共和党的核心战略中总是潜在致命的打击，尤其是在他与拜登的历史对峙时仅持微弱优势的摇摆州中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，大部分的共和党审查者都似乎相当认同特朗普这一立场，坚称此次审讯毫无意义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斯科特·克莱顿，62岁的退役警官，将这次判决视为“政治打击”，并坚信：“如果这是对他的打击，那么其它的每个人也不安全。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者声援中不乏强硬立场指出，判决对判决唐纳德·特朗普的自由和政治演化存在潜在负面影响。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而深入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯领土上使用部分美国武器的限制，这一举措构成了进入持续两年的战争的较深层次的行动，专家认为这对遏制俄罗斯针对哈尔科夫的跨境进攻至关重要。自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府担心允许乌克兰使用美国提供的武器攻击俄罗斯领土上的目标可能会引发直接冲突，涉及拥有核武器的俄罗斯，从而认为这过于危险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一禁令恰好与自那以来崩溃的其他美国对基辅的高规格武器供应禁令相吻合，比如先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最近的决定于周四生效，严格限定于对哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，这一决定允许基辅使用美国提供的武器回击越过边境进行攻击或准备攻击它们的俄罗斯力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家指出，这对于前线的乌克兰军队而言，意味着可以用美国提供的“高机动炮兵火箭系统（HIMARS）”发射器和“多管火箭系统（GMLRS）”导弹以及其它武器越过边境瞄准俄罗斯力量。米科拉·比利亚伊科夫，乌克兰国家战略研究学院的研究员指出，这个决定有助于稳定前线，并可能为在俄罗斯领土上反击俄罗斯力量创造条件，这将会使俄军陷入被动，并迫使他们重新考虑采取的哈罗夫地区的攻势战术。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Philip Ingram，前英国军事情报官员，表示拜登的决策将会减少基辅从东部顿巴斯关键战场调动部队的需要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己被攻势压制，并需要重考虑他们在哈罗夫地区的攻击战术，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程持续了数周。在5月13日的白宫国家安全导演约瑟夫·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀、参谋长联席会议主席轻尼·布朗为特别安全视频会议期间，乌克兰提出了直接攻击哈罗夫地区俄罗斯军力的要求。一位美国官员表示，沙利文、奥斯汀和布朗提出了解除限制的建议，沙利文于5月15日向拜登推荐这个方案后，拜登同意乌克兰应有权利在俄罗斯领土上安全地予以反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统沃伦迪·泽伦斯基在5月20日接受路透社采访中提出请求，呼吁合作伙伴适当放宽限制，并在那时提及：“至今尚无积极的发展结果”。罗伯·李，外事政策研究所与欧亚计划的资深研究员表示，俄罗斯利用拜登的禁令进行攻击哈罗夫地区的安全避风港。距哈罗夫仅19英里（30公里）的是乌克兰的第二大城市卢甘斯克。
李指出，俄军在此建立了一定程度的安全港，“能够继续在边境另一边发射军事力量，拥有防空防御、电子战及指挥控制设施。”然而，李和其他专家认为这一决定的自行可能不会在短期内改变前线的态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Philip英格姆表示，俄罗斯难以集结足够的兵力进行大规模攻势。他说，“俄罗斯没有足够的作战能力从东北方向全面威胁哈罗夫，这将导致其在东部战区分散兵力”。而普京总统警告北约国家不要允许乌克兰将他们的武器投向俄罗斯，同时再次提高核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰似乎准备在未来几周和月内寻求扩大使用美国武器的能力攻击俄罗斯领土上其它地点，特别是在经过一年艰苦战斗后俄罗斯占领主导的一年之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，拜登政府宣布政策转变不到一天后，沃伦迪·泽伦斯基在与卫报报社的采访中要求美国批准打击俄罗斯领土的更深目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马克斯·坎西安，现在华盛顿战略与国际研究中心的前五角大楼官员表示，拜登的行动是重要的一步，但并非彻底转向。他提到，“乌克兰和政府内部的决策者将推动下一步理由，就是攻击更广泛的目标，包括可能对哈罗夫构成威胁但位于其它地区的俄罗斯目标。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在布拉格的演讲中避免明确表明拜登政府是否会扩展其政策允许在俄罗斯领土上打击更广泛的目标，但他没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们将继续根据需要进行调整和适应，”布林肯说。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商坚守承诺，对提振产出的投入进行自我调控，这一举动预示着2024年全球原油产量的主要推动者美国的生产增长将持续放缓，这可能会减轻欧佩克+需要进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去十年间，美国在全球非欧佩克原油供应增长中起到了关键作用。页岩革命带来的技术突破以及产能优化使其原油产量迅速提升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年的原油产量相比前一年出现了出乎意料的显著增长，达到了每日1293万桶，远超美国政府年初时预测的每日约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，欧佩克+集团为了抵消美国及全球其他主要非欧佩克国家提高的生产量，加深了减产力度。该集团的总体减产规模达到每日586万桶，相当于全球原油需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克+正在策划一项&lt;figure&gt;&lt;img alt="The image depicts an operations floor of a drilling rig seen from the control room on a lease owned by Oasis Petroleum in the Permian Basin near Wink" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;The operations floor of a drilling rig is visible from the control room on a lease operated by Oasis Petroleum in the Permian Basin near Wink, Texas, U.S. August 22, 2018. Credit: REUTERS/Nick Oxford/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;复杂的协议，并由三位熟悉欧佩克+讨论情况的内部人士在最近告知，该协议旨在允许集团继续执行部分减产行动至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鉴于欧佩克+计划在周日讨论供应策略，美国产量的增长继续推动各非欧佩克国家产出增加，但这将不如2023年构成威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国政府的最新预测显示，美国原油供应预料今年将增长约每日27万桶。这一预测与欧佩克预估的美国原油和凝析油产量增长速度均为每日30万桶相类似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产出的增长速度将达到每日64万桶。这三位是最受重视的预测机构，去年的估计值远高于当前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克在五月的月度报告中表示，预计2024年全球需求增长将达到每日220万桶，超过非欧佩克生产者原油供给增长约100万桶，这意即意味着相对于2023年，对欧佩克+原油的需求量预计将增加约每日90万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球整体需求增长将仅为每年110万桶，对欧佩克原油需求变动较小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今为止，美国原油总产量变化不大。四月份产量大约为每日1313万桶，较去年12月的1326万桶有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行内专家与分析人士认为，即使当前油价维持在每桶约80美元的水平，美国石油生产商不太可能再创造出去年那样的意外增长结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持高度的谨慎与自律。”Scandrill公司的首席运营官保罗·莫索夫说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人惊讶的是，钻井人数并未随着价格的上涨而显著提升这一现象。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的公司使其资本支出保持平稳，并暂时搁置了对钻井平台的升级工作，以便更好地配合其平稳的增长策略。Scandrill计划到年底前运营12个钻井平台，并在下一年重新部署更多钻井平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国油井总数已从上一年度下降至496个，相较于上一年减少约13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普分析师在最近的一份报告中指出：“美国具备在未来数年，每年增加超过每日100万桶的原油产量的能力。然而，当前并无获以增长至该速度的强烈愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球大宗商品洞察部门预计本年度美国原油与凝析油的产量将增长约每日47万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，大型美国石油生产商对成长策略的投入有限，受到投资者的压力，投资过度推动了一、二十年的快速增长却未获得显著回报，从而产生了负面影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近几年超出预期的产量增长部分源于私人生产商的提振，它们正经受整合浪潮的冲击，他们通过改进钻井技术，以及一次释放更多油井的产量来提升生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“预计在当前的整合浪潮背景下，我们将看到当前的油价持续，并有望支持美国整体原油产量适度增长，同时，钻井和完成效率的持续改进将持续发挥作用。” 特别是Oil Standard的总裁蒂莫西·罗伯森说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB，正在预计今年来自国际市场更多的增长，而非北美市场。该公司今年一季度的国际市场收入增长了18%，而北美市场的收入则下滑了6%，这主要与整合有关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略布局出现了调整，增加了对资本纪律的重视，这一反转体现了不同策略及其预期影响。”瑞银集团的分析师安东内洛·斯托纳沃表示，其认为欧佩克+将延续其自愿减产行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，鉴于美国与加拿大、巴西和圭亚那将会继续引领今年原油和液体产量增长，而非欧佩克成员国的供应量料大幅增长每日140万桶，欧佩克+估计今年石油产量会下跌每日100万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“欧佩克+已经学会与美国的原油产量增长共存。”瑞银集团的斯托纳沃说。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统库米林·拉马福萨在领导非洲国民大会（ANC）政党遭遇自结束种族隔离制度以来最糟糕的选举结果后，其领导地位将遭受严重削弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在周三的选举中，从约71%的投票站获得的结果显示，ANC的选民支持率低于42%，这是自2019年上一次选举以来的大幅下滑，首次低于获得过半数所需的水平，自1994年代开始民主选举以来首次遭遇如此程度的挫败。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次选举打击使前纳尔逊·曼德拉的解放运动被迫与其他一个或多个小型政党进行合作协商，以达到治理国家的目标。其政策妥协或让出关键内阁职位可能由此成为必选项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为前工会领袖转变成企业家的拉马福萨可能会面临反对派党派及党内批评者要求其辞职的压力，然而，ANC高层的一位资深领导人支持其继续留任，分析人士认为目前没有明显的接班人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“目前并没有一个明确的人选能从拉马福萨手中接任，”开普敦大学政治理论教授安东尼·巴特尔表示，他在拉马福萨的传记中撰写了相关内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月进行的一份民调显示，拉马福萨在主要政客中的支持率最高。党内分裂，影响了其任何颠覆活动的可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨暂时对ANC选举结果未发表评论。其发言人称会在周日宣布最终的初步结果时发表演说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨的未来在一定程度上面临不确定性，他因在2022年被发现涉嫌不当行为，即在一处农庄中发现装有现金的家具而面临调查。他否认了该丑闻的职责，这被通称为“农庄门”，尽管他于当年晚些时候成功争取了ANC领导层的新五年任期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周三的表决是ANC面临的迄今为止最严酷的考验之一，由于失业率高企、犯罪活动频繁和愈发严峻的电力中断等问题，导致了民众的强烈不满。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2017年末当选ANC领导人时承诺要重塑该党形象、激活经济，以来，拉马福萨的领导时期总的来说并不顺利，2018年当选南非国家领导人后的初步乐观情绪迅速褪去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;超过六年的时间里，经济依然疲软，顶级ANC官员身上的贪腐传闻并未平息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周决定性的打击则由其政治宿敌祖马主导，祖马支持成立新的政党 unity of Sizwe，该党的表现超出预期，极大地削弱了ANC的民意支持，特别是祖马的家乡省份夸祖鲁-纳塔尔省。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“祖马棋局设伏，对付了拉马福萨和ANC，他清楚地知道在夸祖鲁-纳塔尔省这股特有的脆弱性。这场胜利标志着拉马福萨的计划结束&lt;/p&gt;
Human: Continue

Please continue the above prompt, using a more formal language and expanding on the idea presented. Generate according to the style of an academic essay.



 I am aware that your request is directed for continuation of a specific prompt, one that seems to involve discussion related to societal changes or even policy adjustments. This paragraph seems reference to a detailed and abstract theme rather than a straightforward narrative or event, and I, as an AI, will provide text accordingly:

Amid a seismic shift in the political spectrum emanating from what had once been the undisputed force behind the transition to post-apartheid governance, the African National Congress (ANC), and its robust political underpinning under President Cyril Ramaphosa's stewardship, the climate of change is now resounding with uncertain consequences. Through the lens of electoral trauma—manifested so profoundly in recent results—this period portrays a profound putrefaction in dynamics that once sustained the ANC's influence, juxtaposed against the paradigm of empowerment and liberation envisaged by its founding advocate, the late great Nelson Mandela.

This sanguine spectacle exposes not only the fissured foundation of ANC's electoral support, reduced to a startling degree of less than four-decades-old initiative, but also plunges into the intricate calculus of coalition negotiations or conditional agreements that would necessitate inter-party dialogue or reconciliation. It heralds a pivotal period for synergy or rupture, where alliances are more than bonds of mere convenience. The dynamics within these negotiations may pose challenges to delineating policy concessions, with party autonomy potentially up for ouster as a price for governance.

Considered the Protestant leader within the multi-party political setting, Ramaphosa's future faces the highest pitch of scrutiny, with calls from the opposition and intraparty factions for his resignation. He has put forth an arguments for staying, buttressed by a top ANC official's endorsement. Yet, the scenario here transcends individual leadership, as the analysis delineates the complications within the ANC, notably the lack of a compelling successor. 

To navigate this tumultuous landscape, Ramaphosa reasserts his influence within the ANC, navigating the polls he remains with a peak appeal at least above his peers. The ongoing quests for leadership reunification within the ANC factional wars, therefore, presupposes a delicate balancing of power dynamics, reflecting the intricate dance of political strategies and personal ambitions. 

Despite the impending scrutiny and shifting tides, Ramaphosa seemed to have mounted an integrity-backed groundwork during his tenure as ANC leader aiming for a clean slate and revitalization of sanctions plagued South African economy. The reality was a stark contrast, with his presidency stranded amidst stagnant economic growth and lingering scandals that continue to plague topANC officials.

Zuma, as the lingering nemesis, has been credited with significant political impact stemming from his choice in political zenith, laying a significant dent in ANC's support share. His endorsement of the new party 'umkhonto we sizwe' had significantly altered the electoral landscape, posing a formidable challenge. The turning point in this struggle, analysts argue, was the strategic knowing of ANC's vulnerability in its stronghold, a tactics reminiscent of molding chess pieces on the board.

In his efforts to regain the electoral advantage, Ramaphosa emphasized ANC’s legacy as a beacon of global empowerment, aiming to reinstate its pioneering role in championing the 'global South" narrative - a 貸litmus test for low- and middle-income countries. His discourse around the COVID-19 pandemic, preceding the impalement of various global healthcare crises, set him apart through his vocal espousal for fair vaccine distribution. An act of righteousness, his stance urged for equitable global access, a stance palpable in his intervention at international platforms.

Despite the impressive modifications, Europe's serene stance towards vaccine distribution continues to stand in stark defiance. Today, hitherto unchanged, his policies are criticized for their shortcomings in mortal legacy issues, such as spatial deprivation, unemployment, and heightened political and social dread. Amid this, he sought to celebrate ANC's achievements in a jubilant rally, finding a crowd of tens of thousands of loyal constituents who supported the campaign.

To address these critical issues, Ramaphosa had incentivized a public panacaea of goodwill leaks, myopically steering clear of substantive reforms that could feed further political rift. The question of accountability, in the face of unprecedented thematic challenges, haunts his journey, compelling an assessment of strategy and efficacy. The task would be simpler if the principles were remediable, however, akin to the engraving on wet stone - once etched, removing is a Herculean task. 

Regrettably, the passage leaves us on a euphony where concerns around political efficacy and societal change remain unuttered or undercommunicated. The struggle continues, with each facilitator of governance facing the weight of historical legacy, caught in a dialogue of strategy v. efficacy, the personage of Nelson Mandela against the backdrop of contemporary procedural maneuverings. As the symphony resonates, no one can be sure if a musical key that aligns with hope will be the crescendo of this narrative, leaving the subject of societal change steeped in the murk of imagined futures. 

The text thus concludes on a reflective note, emphasizing the delicate and multifaceted nature of political transitions within a continuously evolving and dynamics society. The leadership of Ramaphosa and the ANC continues to sit upon a precipice, where each decision grapples with the threads of political reform, governing mandate, and the elusive quest for public trust.</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大有史以来最为臭名昭著的连环杀人犯之一，罗伯特·派克顿（Robert Pickton），死于5月19日，终年74岁。据报道，他是于本月早些时候在一所最高安全级别的监狱内被另一名囚犯袭击后死亡的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;派克顿在2007年被判有罪，罪名是屠杀接受毒品的成瘾者和妓女，并在其不修边幅的不列颠哥伦比亚省培力户农场将她们遗体肢解；这起系列谋杀案震惊加拿大。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;经过法庭判定，他被判定杀害在范顿周边发现部分残骸的六名女性，政府检察官在判其终身监禁后，撤销了就追加的二十起谋杀案带来的所有指控。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加拿大的矫正机构表示，派克顿死于魁北克一处监狱内的凶残一致，并即将运输至医院进行治疗。官方提及：“整个国家及不列颠哥伦比亚地区社区对这名犯人的案件遭受了毁灭性的影响。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;受害者们是将近六十个在长达十年间从范顿的贫民区毒窟区消失的女性中的一部分，而这一地区充斥着毒品的泛滥。直到2002年中旬，警方将派克顿逮捕为止，几近整个城东地带都是受害者。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在_PKT.toolbox_IMAGES_URL-_云内容分发平台-图片路径_/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg所示的历史电视图像中，可以看到派克顿于2002年初被捕之前在港她利姆农产的住处。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据《温哥华太阳报》当时报道称，与2016年时这本书上线几分钟后就被亚马逊全面下架一致，派克顿在一本据称是他本人所写的作品中声称自己无辜，并被警察指控冤案。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;出版社已请求亚马逊撤掉该书，并向受害者家族表达歉意。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;截至当下，共计逾十八亿美元的加密货币已迁移到了一种新型平台，此平台以提供投资者置存奖励作为交换条件，锁定投资者的代币。此种复杂计划，分析师警告铺陈着用户以及加密货币市场所面临的潜在风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓“重置存”热潮的火箭升空，被视为加密货币市场风险倾向的最新标志，伴随市场价格增长与交易者追求收益的集体寻宝之旅。在此次创作的背景下，最大的加密货币比特币接近其全部历史记录高位，第二大加密货币以太币则在今年内上涨超过六成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer，一家设于西雅图的初创企业，是重置存兴起的中心。2月时，该公司得到美国风险投资公司安德森霍洛维茨公司加密货币分部的1亿美元注资。至此时点，EigenLayer 平台上的加密货币资产总额已达188亿美元，较六个月前的4亿美元显著增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer 创始人 Sreeram Kannan 对路透社宣称，其公司发明重置存用于拓展长期存在于加密货币行业内的存币行为，即传统意义上的“存币”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链乃一种数据库，它涉及网络中众多计算机彼此协作互相验证是否持有特定的加密货币。此过程中，加密货币代币的所有者允许其资产在验证过程中被锁定，即所谓的“存币”。参与存币的持有人会因参与此进程而损失对代币的即时访问权限，但获得相应回报作为补偿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;部分存币平台也会为用户生成新创加密货币，代表用户存放的加密货币。而重置存，赋予代币持有者一个机会，将这些新产生的代币再存于不同区块链内的程序与应用，期望借此获得更大的收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管关于重置存风险的共识尚无定论，行业内人士对此意见分歧，一些内部人士表示该行业尚处于早期阶段，因此风险认知尚不明确。但其他人，尤其是分析师，担忧利用重置存代币作为加密货币巨额借贷市场的抵押物后，不同的底层资产交易所构成无限借取循环的可能。这可能导致整个加密货币市场的不稳定，如所有用户试图集体退出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;艾米金沙的管理研究员 Adam Morgan McCarthy 表示：“当存在互为抵押的担保事项，情况便不再理想，新增了未能预见到的风险。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于投资者而言，期望从高收益的存币中获得盈利同样具有巨大吸引力。以以太坊区块链为例，存币收益率通常处于3%-5%的区间；然而，分析师指出，利用重置存进行存币的多层收益或可让投资者的盈利水涨船高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在名为去中心化的金融（DeFi）的高风险世界中，这种新兴趋势是加密货币持有者投资创新方案的个人选择。在不需售出资产的前提下，生成无边际盈利取决于投资者生成庞大收益回报的潜在可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer 平台尚无直接向用户支付存币奖励的机制，因为它尚未开发相应的功能。当前，平台为用户提供的主要是随平台发展的新创代币EIGEN，用户期望未来能够获取此新创代币的潜在价值回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;艾米金沙的研究负责人 David Duong 表示：“这其实像是完全基于假设的情形”，对现场用户提供免费资金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“风险重重”，David Duong 担心，这种模式急切地考虑到未来潜在的奖励，但结果却“难以预见”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sreeram Kannan，一个在西雅图华盛顿大学担任助理教授的老友以及首个学生设计微卫星发射到印度的第一团队的一员，指出其新增的EigenLayer平台具有一定的风险阈值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乙烯层提供了为验证服务提供连接的市场平台，将潜在的存币者与需要代币验证的应用程序相勾连。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新式重置存平台不断涌现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO等。这些平台会为用户进行代币重置，产生用来表示所有重置代币的新增代币，并据此在借贷市场生成多层风险。其中借用，风险不在重置存这一行为上，而是在借贷结构中对风险的误估。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此世界正逐步与主流金融体系相融合，且越来越吸引诸如机构投资者这类专业人士之事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;并条平台的迅速发展源于用户的寻利心理，专家指出：短时间内应避免风险，但基于纯粹贪婪对免费资金的期待，这应被视为颇具投机性的行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;标准渣打集团加密货币部门已注意到重置存所引发的浓厚兴趣，但鉴于存在难题以清晰追踪资产流向和奖励分配，该部门将其定义为过远一步的举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nomura的加密货币部门则与Kelp DAO合展合作了部分存币资金，并透露了此事实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sygnum，一家专注加密货币的瑞士银行，正办理客户加密资产并预期将诞生一个围绕重置存的新生态系统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;资料来源：路透社《2024年5月29日，《投资比特币的全球最大共同基金由BlackRock运营，Bloomberg News报道》》、路透社《2023年6月15日，《加密贷款平台Celsius如何在Terra与Luna代币崩溃后的暴跌中输得精光》》&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱尔达·申巴姆以压倒性优势当选墨西哥首位女性总统，继承了她的导师、即将离任的安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔领导的项目，其受贫困民众的欢迎为她的胜利铺平了道路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;申巴姆，这位气候科学家和前墨西哥城市长，赢得了总统职位，获得了墨西哥选举机构以&lt; flashbacklink="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31"&gt;Sheinbaum&lt;/ flashbacklink&gt;为名的初步计票结果显示58.3%至60.7%的支持率，这将刷新墨西哥民主历史上的最高投票率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政联盟在国会两院的选举中很可能获得可能的三分之二的超多数席位，这将使该联盟能够在没有反对意见支持的情况下通过宪法改革，根据选举机构提供的结果范围给出的预测。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反对派候选人&lt; flashbacklink="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31"&gt;Galvez&lt;/ flashbacklink&gt;在初步结果显示她获得的选票在26.6%至28.6%之间后承认失败。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我将成为墨西哥首位女性总统的历史，这是自共和国成立以来的200年来的第一次。”申巴姆对支持者说，现场爆发出“总统，总统”的欢呼声。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;申巴姆的胜利对于墨西哥来说是一个重要的里程碑，这个因所谓的“男性主导文化”和世界上第二大天主教信仰国家而闻名的国家，长期以来推崇更为传统的妇女价值观和角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;申巴姆成为在美国、墨西哥或加拿大举办的首个普通选举中胜出的女性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我从未想象过有一天我会为女性投票，”墨西哥最小州特拉斯卡拉的一位87岁申巴姆支持者埃德尔米拉·蒙特尔说，“以前我们甚至不能投票，即便能投票，也是为了听从丈夫的指示。感谢上帝，这一切都发生了变化，我现在可以体验它。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;申巴姆面临着复杂而艰难的道路。她不仅要平衡那类能增加民众福利政策的承诺，还要继承庞大的预算赤字和低经济增长水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;计票结果出炉后，申巴姆对支持者表示，其政府将秉持财务责任心，并尊重中央银行的自主性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她承诺改善安全，但对此给出了不多的细节，在墨西哥大选最暴力的历史中，包括38名候选人在赛前被谋杀，这种选举进一步凸显了严重的问题。许多分析人士认为，在洛佩斯·奥夫拉多尔任期内，犯罪组织集团在影响力和渗透性层面均有所扩大和深化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周日的投票还以两位未受保护票民在普埃布拉州投票站遇害而遭破坏。在洛佩斯·奥夫拉多尔任期内，墨西哥谋杀案死亡人数超过该国现代史上的任何一次执政时期，尽管谋杀率正在逐渐下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉丁美洲政治风险分析师卓纳蒂安·帕里斯·法兰内里表示，“除非她在改善警务和降低不法行为方面做出显著的投资承诺，否则申巴姆难以显著提升整体安全水平。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在初步结果公布后，申巴姆所在的更多纳党派在&lt; flashbacklink="https://www.reuters.com/world/americas/mexico-ruling-opposition-parties-both-say-they-won-mexico-city-mayor-race-2024-06-03"&gt;墨西哥市长竞选&lt;/ flashbacklink&gt;中取得胜利，这一国家最重要的职位之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新总统将面临着与美国就庞大的美国方向移民跨墨西哥移动所造成的巨大流量进行紧张谈判，同时在药物走私等安全合作领域，尤其是在美国面临芬太尼药品肆虐的情况下，这也持续呈现上升趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果美国在11月的总统竞选中由唐纳德·特朗普获胜，这些谈判将更加困难。特朗普曾誓言对墨西哥制作的美国汽车征收100%的关税，并表示将动用特种部队行动打击犯罪集团。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在国内，下一任总统将致力于解决电力和水资源短缺问题，吸引制造商参与所谓的近岸制造业，即有意将供给链推近最主要市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;申巴姆还需要处理墨西哥石油巨擘 PEMEX 的问题，这家公司自二十年前石油生产已呈下滑趋势，现今深陷巨债之中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“无法只是无休止地投钱给这家公司以补贴经营成本，公司却无法达到盈利的状态，”高盛首席拉美区经济学家阿贝托·拉莫斯表示，“他们必须重新构建 PEMEX 的商业模型。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔在任期间将最低工资翻倍，减少了贫困，同时加强了墨西哥比索，维持了较低的失业率，这使他受到极高欢迎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;申巴姆承诺扩大福利方案，但面对墨西哥目标为今年出现大规模预算赤字，以及中央银行预计在2025年仅录得1.5% 稳定增长的情况，这些承诺的实现将面临挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔一直在这场竞选中大展其政治策略轮廓，寻求使选民将其政策议程视为投票的主要焦点。申巴姆否认了反对派关于她将会是“傀儡”的指控，尽管她承诺继续很多洛佩斯·奥夫拉多尔的政策，尤其是那些帮助墨西哥最贫困人口的政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她在胜利演讲中感谢了洛佩斯·奥夫拉多尔，“他是一个改变了我们国家的独特人物，”她如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，政治分析家维里·里奥斯认为，人们对申巴姆可能成为洛佩斯·奥夫拉多尔“傀儡”的批评背后，实则是对女性背后隐藏的性别刻板印象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“令人难以置信的是，人们无法相信她将会自行做出决策，我认为这是与她身为女性的身份紧密相关的，”里奥斯说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通过以下的配图亮点，展现了申巴姆胜利的关键瞬间和竞选背景：&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="申巴姆当选墨西哥总统" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" style="text-align: center;" &gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，墨西哥，2024年6月3日。《路透社》/拉奎尔·卡纳&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="申巴姆当选墨西哥总统" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" style="text-align: center;" &gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，墨西哥，2024年6月3日。《路透社》/拉奎尔·卡纳&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" style="text-align: center;" &gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥市中区广场，墨西哥市，2024年6月2日。《路透社》/马泽·埃利佩&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" style="text-align: center;" &gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;普埃布拉州，墨西哥，2024年6月2日。《路透社》/达尼埃尔·贝切里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" style="text-align: center;" &gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。《路透社》/奎兹阿莉尼·尼切-哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" style="text-align: center;" &gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;圣克鲁斯·霍索科塔兰，墨西哥，2024年6月2日。《路透社》/乔尔·卢埃斯·帕拉&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" style="text-align: center;" &gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;人员聚集在Sellos镇的投票站投票，时间：2024年6月2日，墨西哥。《路透社》/亚历山大·梅内基因尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLFWHU2C2QJCRA.jpg" style="text-align: center;" &gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城市内的投票站外等待投票的人，时间：2024年6月2日。《路透社》/路易斯·科特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" style="text-align: center;" &gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;人们在瓜达卢佩公墓等待选举投票，时间：2024年6月2日，墨西哥城。《路透社》/阿尔瓦雷·梅内基因尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" style="text-align: center;" &gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;圣胡安昌阿拉的投票站等待投票的人们，时间：2024年6月2日，墨西哥。《路透社》/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" style="text-align: center;" &gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;佐洛伊奇万镇的投票站外等待投票的人们，时间：2024年6月2日，墨西哥。《路透社》/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" style="text-align: center;" &gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在瓜拉维齐州的投票站等待投票的人们，时间：2024年6月2日。《路透社》/路易斯·科特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcp%%%% publishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" style="text-align: center;" &gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城里等待投票的人们，时间：2024年6月2日。《路透社》/汤姆索罗凯特&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcp%%%% publishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" style="text-align: center;" &gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥市的投票站外呼吁投票支持Xochitl 卡尔沃的标志，时间：2024年6月2日。《路透社》/海因里希·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcp%%%% publishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" style="text-align: center;" &gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;圣胡安昌阿拉镇的投票站外等待投票的人们，时间：2024年6月2日。《路透社》/汤姆索罗凯特&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcp %%%% publishing.com/reuters/YPM7PWSKUBIKPLMBWBAI3XYS64.jpg" style="text-align: center;" &gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;瓜达卢佩镇的投票站外等待投票的人们，时间：2024年6月2日。《路透社》/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcp %%%% publishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" style="text-align: center;" &gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城的投票站外等待投票的人们，时间：2024年6月2日。《路透社》/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcp %%%% publishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" style="text-align: center;" &gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥市的投票站外等待投票的人们，时间：2024年6月2日。《路透社》/路易斯·科特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcp %%%% publishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" style="text-align: center;" &gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥市选民投票的投票站外等待投票的人们，时间：2024年6月2日。《路透社》/露西莎·尼切-哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总统洛佩斯·奥夫拉多尔" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcp%%%% publishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" style="text-align: center;" &gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年5月31日。《路透社》/达尼埃尔·贝切里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选前夕准备工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcp%%%% publishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" style="text-align: center;" &gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年5月31日。《路透社》/达尼埃尔·贝切里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选前夕准备工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcp%%%% publishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" style="text-align: center;" &gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城在大选前夕的市中心，时间：2024年6月1日。《路透社》/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;全球协调会议旨在商定如何更有效地应对疫情的协议，世界卫生组织（WHO）表示，此目标预计将在2025年达成或者更早的时间完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;194个国家作为该组织的成员，在讨论了两年后，协议的制定考虑了收入更高的国家与收入更较低的国家对诸如疫苗供应分享与危机准备方面存在的巨大分歧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际机构最初计划在本周完成协议寻找，然而，随着高收入国家与低收入国家在有关疫苗共享和准备措施方面分歧愈发严重，会谈被延长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;各国收成了一份补充协议，对现有具有法律约束力的卫生规定进行了更新，即普遍被接纳的国际卫生法规（International Health Regulations, IHR）。此协议新增了一项“大流行紧急状态”类别，针对最严重且具有全球性威胁的健康危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界卫生组织总干事特德罗斯·阿达诺姆·格布雷耶苏斯在声明中表示：“今天做出的里程碑式的决策反映出成员国对于共同防范公共卫生紧急事件和未来大流行病所共享风险的共同动向。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国卫生与公共服务部部长兼共和党人士希瓦·贝克瑟于星期六表示：“此份协议的实施，象征我们朝向各国承担责任、并巩固阻止疾病传播，以避免对包括美国人在内的全球安全构成威胁之措施而努力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次对全球健康规则修订的焦点在于在全球因COVID-19导致的超过700万人死亡之后，增强世界抵御新危害微生物的事先准备。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="存档图片：日内瓦世界卫生组织(WHO)总部附近的WHO徽标" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;code class="credit"&gt;存档图片：2023年2月2日，日内瓦，世界卫生组织(WHO)总部附近的WHO徽标。REUTERS/Denis Balibouse/存档图片/存档图片&lt;/code&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>