<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 22 Dec 2024 17:36:21 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会（300名成员中有190名出席）于12月4日通过一项动议，要求解除尹锡悦总统宣布的军事状态，现场电视直播显示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布军事状态" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布军事状态，2024年12月3日。青瓦台/路透社&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿死于监狱袭击</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大臭名昭著的连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克的一所高安全级别监狱内遭受同狱犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最具影响力的连环杀人犯之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省太平洋沿岸的养猪场杀害毒瘾者和妓女并剖解他们的遗体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鉴尸结果显示，他在位于温哥华附近的临时住处发现的部分女性遗骸后被判杀害六人。之后，政府检方在判处他终身监禁后放弃了对其额外的20项谋杀罪指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大刑事服务局表示，皮克顿是在5月19日在魁北克监狱遭受袭击之后死亡的。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，该罪犯的案件给不列颠哥伦比亚省乃至全国各地的社区带来了毁灭性的影响，”该服务局在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿的受害者是10多年间在温哥华贫民窟毒品泛滥的唐镇东区失踪的60多名女性中的一部分。在非法居住地附近，当局发现了33名女性的遗骸或DNA，其中许多女性是土著居民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，当亚马逊上出现宣称由皮克顿写的书籍时，该书在几小时内被下架。据《温哥华太阳报》报道，在书中，这位连环杀手表示自己是无辜的，并被警方栽赃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊下架该书并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的存档电视照片，拍摄于他在菲利普斯泉的家中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉姆斯·皮克顿未标明日期的存档电视照片，拍摄于他在菲利普斯泉的家中。新华社/加拿大全球电视网/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现不佳而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在任职期间领导非洲国家大会（ANC）党在选举中获得自种族隔离结束以来最差的成绩，权力将因此遭受严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据周三选举中约71%投票站的数据，ANC的得票率不到42%，从上一次2019年的57.5%下降，首次在30年内未能获得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举失利意味着成立于纳尔逊·曼德拉时代的解放运动组织，必须与一个或多个较小的政党协商组建新的联合政府或达成其他形式的协议，以治理国家。这可能导致政策妥协或出让重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖转企业家拉马福萨可能会面临反对党和党内批评者要求辞职的压力，但ANC的一位高层官员支持他继续任职，分析家认为没有明显可替代的人选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明确的统一候选人可以接替拉马福萨的职位。”西开普大学的政治学教授安东尼·伯勒尔说，他曾撰写关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月份的一项民意调查表明，拉马福萨是本次选举中主要政要中最受批准的，党内冲突可能使任何反对他的行动复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在星期日宣布全面初步结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位曾因2022年一份委员会报告指出他可能因在其猎场家具中藏匿一大笔现金而失职，而岌岌可危。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认有关“农场门”丑闻的指控，并在同年获得新的五年ANC党领任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本次选举因其选民对失业率高、犯罪和电力短缺等议题的愤怒而被视为ANC迄今为止最具挑战性的考验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年底当选ANC党领，承诺重塑党形象并重振经济，此前在他的前任雅各布·祖马由于贪腐和经济下滑而任内九年困难重重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他在2018年成为国家元首后的初步欣喜很快就烟消云散。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去了，经济依旧停滞不前，关于ANC高层官员的丑闻依然盛行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自他的对手祖马，他支持新党umkhonto we sizwe，该党超过了预期并显著削弱了ANC的支持率，特别是在祖马的故乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马已经把拉马福萨和ANC下马了。他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省是脆弱的。”政治分析师拉尔夫·马特凯加说。 “拉马福萨的项目结束了……选举失败意味着无法继续保持现状。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革问题上迟疑不前而受到批评，这远不像他作为工会领导人在80年代展现的果断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者赞赏他在共识建设方面的技巧以及他在国际上为南非赢得的“全球南”地位所作的努力。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球呼吁疫苗公平分配的最有力声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起对以色列的灭绝种族指控，法官本月裁定以色列必须停止针对加沙城市拉法的军事行动。以色列对此激烈否认，但继续进行拉法行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;竞选期间，拉马福萨力求强调过去30年ANC的成就，但批评者认为他对解决南非最严峻挑战提供了很少的新方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在ANC选举前的最后一场竞选集会上，他承诺“做得更好”，众数千名支持者在索韦托足球场聚集，许多人在他演讲未结束时便离开。&lt;/p&gt;
            
![西开普大学Soweto足球场选举集会](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg)
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;西开普大学Soweto足球场，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中小心翼翼地介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这标志着美国总统办公厅在两年之久的俄乌冲突中进一步介入。专家认为，这一举措有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直担心乌克兰对俄罗斯领土使用美国援助的武器会引发直接军事冲突，尤其是俄罗斯拥有核武器的情况。因此，政府制定了不允许向乌克兰供应更高级别武器的规定，包括先进的F-16战斗机和远程ATACMS导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国官员表示，最新决定是专门针对哈尔科夫地区的战斗制定的。美方向乌方允许使用美军提供的武器反击从边境入侵或准备入侵的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这使乌克兰前线部队可以使用高机动性火箭炮系统（HIMARS）发射带有制导多管火箭系统（GMLRS）导弹的武器，以及其他武器，专家认为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，甚至在俄罗斯军队在哈尔科夫地区站稳脚跟之前将其赶走。”乌克兰国立战略研究所研究员米哈基尔·比尔耶斯科夫说，该研究所是基辅的官方智囊团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆认为，拜登的决定将减少基辅需要从关键东部顿巴斯地区调兵的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己不得不重新考虑其进入哈尔科夫地区的战术。”英格拉姆说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登有关决定的酝酿过程可以追溯至几周前。一位匿名的美国官员表示，5月13日，乌克兰通过安全视频会议向白宫国家安全顾问杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长联席会议主席克里斯托弗·布朗中将提出在哈尔科夫地区使用美国武器的请求，之后苏利文、奥斯汀和布朗制定了一份放宽限制的建议，苏利文于5月15日向拜登提交了这份建议。乌克兰总统泽连斯基曾在5月20日的一次采访中公开呼吁合作伙伴采取类似步骤，但当时他表示：“目前还没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前主管欧亚项目的外交政策研究中心高级研究员罗布·利表示，俄罗斯一直在利用拜登禁止对俄罗斯境内目标进行打击的禁令，将其用作向哈尔科夫地区发动攻击的安全区域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅有19英里（30公里）左右。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将大炮放在边境对面。它可以继续部署防空系统、电子战系统，以及指挥和控制系统。”利说。“它有可能获得了某种程度的安全感。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，利和其他专家认为，这一决定本身可能不会迅速改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为（此决定）不会很快改变前线的移动，如果有的话。但会令俄罗斯更难继续这种跨境行动。”利说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯目前还不具备部署大量兵力进入哈尔科夫的实力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力从东北方向生成足够的战斗能力以真正威胁哈尔科夫。”英格拉姆说。“为做到这一点，它需要在其东部战场消耗部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国，不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并在周二再次提到核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在接下来几周和几个月进一步寻求使用美国武器打击俄罗斯境内其他地区的权力，尤其是经过了过去一年俄罗斯在战场上的攻势得势之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策变动不到一天之后，泽连斯基在接受《卫报》采访时表示呼吁获得美国授权打击俄罗斯境内更远的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿分部高级研究员马克·坎西安表示，拜登的举措仅是一个初步步骤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是一个重大的政策调整。但这是一步。”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员将为下一步寻求激烈斗争而辩：打击更具广度的目标——也许不直接威胁哈尔科夫的俄罗斯目标，但在其他地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，拜登政府目前无意扩大政策允许攻击的俄境地区域。但也没有排除此可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“往前看，我们将会继续我们一直在做的事情，即根据必要进行适应和调整。”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="俄罗斯导弹袭击外哈尔科夫后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年5月30日，哈尔科夫地区外的马拉达尼利夫卡村，俄罗斯导弹袭击重度损毁了儿童和青少年体育骑术学校的现场，基辅消息，路透社/瓦列宁·奥吉雷诺夫/资料图。&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后誓言继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本段落第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对镜头，传递了一个适合其法律与政治斗争的信息：他准备战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团宣布他因伪造文件以隐瞒支付给成人电影明星的封口费而被定罪34项罪名的前一天，共和党总统候选人情绪激动、语无伦次地列举了一系列对手和不满。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称本案审判法官胡安·梅伦准法官为“歪曲事实”和“魔鬼”。他指责民主党总统竞选对手乔·拜登是“美国历史上最糟糕的总统”。他还抨击了作证反对他的证人、投票弹劾他的议员，以及声称非法涌入国家的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普敦促支持者为其竞选捐款，将自己面临的挑战视作超越个人的更大问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说道：“这样做，因为我们是为了美国而战斗。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他在其他竞选演讲中常常插科打诨，但此次讲话主要是严肃的。特朗普在新闻发布会上只拿了一张简短的笔记。最后，他没有回答问题便与长子埃里克·特朗普一同匆匆离开讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在没有摄像机的地方，通过募捐呼吁和社交媒体，前总统的盟友也谴责了司法系统和任何暗示特朗普犯下罪行的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位主要竞选人的相互攻击威胁着国家的情况下，拜登阵营抓住了特朗普的言论作为新的证据，表明他无法胜任总统之职。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在声明中表示：“美国刚刚目睹了唐纳德·特朗普这位困惑、绝望且战败的总统对自己的个人怨恨进行肆意谩骂，并捏造美国司法系统，让任何目睹这一幕的人都得出一个显而易见的结论：此人不适合担任美国总统。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——他们中绝大多数人认为纽约的判决是不公正的——向他的竞选账户捐款3480万美元。特朗普团队表示，这是特朗普在WinRed平台上单日捐款的最高纪录。WinRed是一个为共和党人处理数字募捐的平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管在总捐款额方面落后于拜登竞选团队，该竞选活动设法在周五继续加速筹款活动，向支持者发出了大量的具有威慑性的筹款信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一条信息中写道：“美国历史上最黑暗的一天！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一条信息中，在特朗普的新闻发布会之后写道：“我绝不会投降！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了前总统的支持者和官员迅速站出来称赞这次审判存在缺陷外，绝大多数共和党官员和组织都站在了特朗普的一边，指控这次审判是不公的、指控应当被撤回、曼哈顿地区的陪审团被民主党人偏袒且法官有偏见——当地当局否认了这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于谴责不力的共和党官员和组织，特朗普的支持者和竞选助手则采取了攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的竞选联合经理克里斯·拉奇维塔猛烈批评了一家社交媒体平台X上发布声明支持坚守陪审团判决结果的全国性共和党团体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“每个人都有自己的看法……就像每个人都有自己的屁股一样……”拉奇维塔在X平台上评论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还批评了马里兰州前温和保守州长、正在竞选参议员的拉里·霍根。霍根在 verdict 前曾警告美国人“不要在已经充满党派冲突的‘燃料上泼上更多的燃料’。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉奇维塔在X平台上回应道：“你已经结束了竞选活动。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这两个关键战场州与共和党选民的访谈中，几名受访者表示，特朗普的定罪让他们在11月的投票时要重新考虑对他的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些投向特朗普的背水一战如果发生在多个兑现率微弱的关键州，对他与拜登的竞争可能是不利的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数受访的共和党人听起来与特朗普本人相仿，称这次审判是骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这都是政治上的，就是要伤害他，让他尽可能长时间地远离竞选舞台。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;62岁的退休警官斯科特·克莱顿在佐治亚州麦瑞塔市说道：“如果他们能对他这样做，他们也能对任何人这样做。绝对没有任何人是安全的。”&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约出席一场新闻发布会。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/布拉德利·麦德米德&lt;/figcaption&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="以曾是美国总统的共和党总统候选人特朗普的身份，特朗普在纽约出席新闻发布会。他之前的刑事审判指控他篡改商业记录以隐瞒为保持成人电影明星静默而支付的钱款。在5月31日的新闻发布会上。这是一张由路透社/布拉德利·麦德米德提供的档案照片。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/布拉德利·麦德米德/档案照片&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议为释放人质而延长加沙停火，并呼吁哈马斯同意新的提案，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开启新一天了。”拜登在发言中说。他是在面临选举年压力的情况下，试图停止持续八个月之久的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他方调解的旨在达成以色列和武装组织哈马斯之间停火的谈判，多次因双方相互指责缺乏进展而停滞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次提议是在以色列数周以来对拉法多次进攻后提出的，并引发了对总理本雅明·内塔尼亚胡政府，国内外压力的增加，尤其是在加沙死亡事件以及人质持续被扣押的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列已授权谈判代表根据拜登公布的停火计划，提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这提议也发生在参议院共和党总统候选人唐纳德·特朗普被判犯有34项重罪的前一天，凸显了两位候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新方案分为三个阶段，不同于之前的所有提议，因为随着参与者通过所有阶段，停火将持续进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，持续六周的停火期间，以色列军队将从加沙城市撤出，并释放包括老人和妇女在内的人质，交换数百名巴勒斯坦囚犯；巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙地带，每天将有600辆货车进入加沙运送人道主义援助物资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久停火的条款进行谈判。“只要谈判继续，停火将继续下来，”总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括对加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝拉克称，该方案已由卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列中仍有些人不会同意这个计划，并将呼吁这场战争无限期继续下去。有些人甚至在政府联盟中，他们已表明态度，他们希望占领加沙，希望多年继续战斗，而人质对他们来说不是优先事项。”拜登说，“我已经敦促以色列领导层支持这份协议，尽管可能面临任何压力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为唯一一位在战争期间访问以色列的美国总统，以及为了直接保卫以色列免受伊朗攻击而派遣美军的总统，我要求你们退一步思考，如果我们错过了这一时刻会怎样。我们不能错过这一时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员匿名表示，以色列能够提出新提议，是因为最近在战区取得了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在已经真的有一条通往危机结束的道路，”该官员说，“这是一份详细到4页半的协议。协议已详细磋商，现在摆在桌面上的是这个过程的终结。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该计划规定，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几位以色列媒体将其报道为激进的，被认为是试图直接向以色列公众施加影响。领先的一频道12中断了晚间新闻节目，直播了拜登的演讲。以色列审查员此前已禁止发布该提议的详细信息，主播丹尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;资深史学和公共事务教授杰里米·苏里表示，这种提议比之前任何一次成功的可能性更大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了显著损害，哈马斯发动任何严重袭击、攻击或恐怖活动的可能性虽然仍然不小，但比以前要低得多。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众的看法正在“转向反对”以色列，苏里说，这可能会促使以色列希望停火，而拜登的影响力也关系其间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统完全支持某件事时，他可以创造出很多激励因素。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年较早时提出的一个囚犯释放提议要求，以释放病残、年老和伤残的人质为条件，换取为期六周的停火，可以延长以提供更多的援助进入该地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提案本月早些时候崩溃，因为在谈判中以色列拒绝同意哈马斯的要求，即永久停火，并加大了对南部加沙市拉法的军事打击力度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯于周四称，已告知调解人，他们将在持续的袭击期间不会参与更多的谈判，但如果以色列停止战争，他们准备达成一份“全面协议”，包括囚犯交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将于周五与来自17个国家的外交官会面，这些国家的公民均被哈马斯拘留。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列周日对拉法的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际舆论的强烈反应，但并未触及美国阻止对以色列提供军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“巴勒斯坦人民在这场战争中遭受到了极严重的苦难。”拜登周五说。“我们看到了拉法前段时间致命袭击中的可怕画面，袭击的目标是哈马斯……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列因10月7日对南部以色列的哈马斯袭击而对该地区发动袭击以来，已有超过36280人丧生。根据以色列的统计，哈马斯袭击导致约1200人死亡。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="一名巴勒斯坦人在拉法受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在加沙北部贝特拉赫伊亚受损建筑的废墟中行走，2024年6月12日。路透社/ محمود عيسى&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商保持温和增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续履行节制支出以促进产量增长的承诺，这使世界最大的原油生产国美国在2024年的增长步伐放缓，可能减轻了OPEC+在本周末进一步削减产量的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年的大部分时间里，美国推动了非OPEC成员国的全球原油供应增长，受益于页岩革命以及新技术和效率的突破，这提高了原油产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出乎意料地增长超过100万桶/日，达到1293万桶/日，并且远远超过政府2023年初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及其盟友——OPEC+去年加深了产量削减措施，部分原因是补偿美国及其他非OPEC国家产量的增加。OPEC+的整体削减量为586万桶/日，相当于全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士透露，OPEC+正在努力制定一项复杂协议，该协议将允许该组织将其一些削减措施延长至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+国家周日聚会考虑供应政策，美国生产增加继续推动非OPEC+国家产量的增长，但威胁程度相较于2023年已经有所减弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供应量今年将增加约27万桶/日。这与OPEC自身预测的美国原油和凝析油产量分别增加30万桶/日大致相同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增长将更高，达到64万桶/日。这三位是最被关注的预测者，所有人的预测均低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+之外的石油生产国的供应增长约100万桶/日。这表明，OPEC+原油需求将比2023年增加约90万桶/日，这是OPEC+在其5月月度&lt;sup&gt;油市报告&lt;/sup&gt;中的观点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署&lt;sup&gt;预计&lt;/sup&gt;2024年全球需求增长将降至110万桶/日，而OPEC原油需求将基本保持不变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至今年迄今，美国总体原油产量变化不大。4月份产量约为1313万桶/日，比去年12月份的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师认为，即使油价接近每桶80美元，美国生产商也不会再次超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常保守和节制的态度，”分包钻探公司Scandrill首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令我们惊讶的是，钻机数量没有增加更多，考虑到目前的价格水平。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司计划将资本支出保持不变，暂缓设备升级，以最好地与较低的钻探增长保持一致。计划年底运营12台钻机，并在明年重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国石油钻机数量已降至496台，同比下跌13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在未来几年内以每天100万桶的速度增长，但目前没有增长这一速度的意愿，”标普全球分析师在周四的报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="钻井平台的操作地板从德克萨斯州温克运营区Oasis石油公司的租赁区控制室看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;温克附近的德克萨斯州佩里曼盆地中，Oasis石油公司在德克萨斯州温克运营区拥有租赁区的钻井平台的操作地板，2018年8月22日。路透社/尼基·欧弗顿/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;最近几年里，美国的公共石油生产商在投资者的压力下，对增长的投资有限，因为在2010年代，不受限制的支出推动了狂热的增长，但页岩油业务的回报有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，高产量增加部分得益于私人生产商，其中一些现在正卷入石油行业的整合浪潮，提高了钻井和压裂效率，通过更长的井和同时从更多井中压裂岩石，增加了生产力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近一波整合正在进行，但预计当前的油价将继续增长，这将有助于支持美国总体石油产量适度增长，随着钻井和完井效率不断提高，这种支持将继续发挥作用，”德州标准石油公司总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，例如SLB（SLB.N），预计今年将从国际市场而不是北美获得更多的增长。其第一季度国际收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“最近几年的策略发生了转变，更加注重资本纪律，导致了不同的反应，”瑞银银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将继续自愿削减产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将引领今年的石油和液体产量增长。美国能源情报署在3月份表示，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了与美国石油产量的增长共存，”瑞银银行的Staunovo表示。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里在华盛顿寻求调解黎以战争结束之际，再度扮演了与真主党和美国沟通的重要角色，凭借数十年的经验协助促成停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一事件进一步凸显了86岁的伯里在黎巴嫩乃至什叶派穆斯林社区中的影响力，尤其是在真主党领导人纳斯拉尔·哈桑·纳斯尔拉赫今年9月在以色列空袭中丧生后，伯里被视作稳定影响因素。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在11月22日的一次电视讲话中，伯里表示，黎巴嫩正关闭“历史上最危险的时刻”，呼吁黎巴嫩民众团结一致，为国家贡献力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩1975年至1990年的内战期间，作为什叶派民兵组织真纳尔运动的领导人崭露头角。自1992年起，他担任议会议长，这一职位使他成为黎巴嫩宗派制度中最高职位的什叶派人士。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党的新领导人西努伊·卡塞姆支持伯里作为谈判代表，称其为真主党的“大哥”。美国特使阿莫斯·霍奇斯坦多次访问贝鲁特，旨在调解冲突，而冲突与加沙战争同时进行，并在9月得到了剧烈升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这呼应了伯里在2006年帮助结束真主党和以色列之间持续已久的战争时所扮演的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，由于目前黎巴嫩总统选举仍未完成，政府内阁缺乏完整权力，只有有限途径接触真主党，伯里在这场冲突中的作用更为重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当你现在来到黎巴嫩，他确实是唯一值得会面的人。他是国家。”一名贝鲁特外交官说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，伯里通过斡旋成功解救出39名在贝鲁特被什叶派武装劫持并囚禁的美国人，从而在国际上崭露头角。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，他当选议会议长，与纳斯尔拉赫一同带领什叶派政治力量崛起，主导了黎巴嫩什叶派的政治话语权和许多政府机构。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他不仅是真主党的信任伙伴，因此极其重要，但同时也存在明确的局限性，无论这种局限性源自真主党还是伊朗的态度。”一名经常访问伯里的外交官说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的炮火已袭击了伯里领衔的真纳尔运动控制下的区域，包括提尔市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里于1938年出生在塞拉利昂的提宾奈商人家族，后举家搬迁至黎巴嫩并积极参与政治活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一度处于下风的什叶派社区中，许多人对伯里能够帮助提升什叶派群体在宗派制度中的地位表示赞赏，该制度曾使得特权长期向基督徒和逊尼派穆斯林倾斜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为律师，接替创始人穆萨·沙迪领导真纳尔运动时，该运动正处于军事崛起之中，与几乎所有的内战主要党派交战，其中也包括后来成为其盟友的真主党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者加入了政府机关和安全部门，他似乎与真主党一同步调前行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年美国大使馆电报发表后，质疑伯里对真主党的真实情感，他在2010年否认这些质疑，宣称纳斯尔拉赫“就像我自己。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，伯里的真纳尔运动成员在加沙战争开始后，与真主党一起向以色列发射火箭以示统一立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国特使开始访问贝鲁特并会晤伯里，旨在停止黎以边境的炮火，并说服真主党从黎巴嫩里特尼河以北向北撤离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“将里特尼河移到边界比推进真主党北移更容易。”一位接近伯里的消息人士告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，伯里的一些反对者指责他作为宗派精英成员之一，是将黎巴嫩带入2019年经济崩溃的人之一，当时因数十年的政府腐败导致金融系统崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有人指责他拒绝召集议会会议，要求议员选出总统，导致政府最高基督教职位空缺近两年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;凯里作为外交渠道的作用激怒了真主党的政治对手，例如什叶派的黎巴嫩力量，他们表示任何交易都应由黎巴嫩总统执行。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗前议会主席艾利·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年11月15日，黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗前议会主席艾利·拉里贾尼（未现身）在贝鲁特会面。路透社/塔耶尔·阿斯达尼/文件照&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一面印有黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里的横幅挂在贝鲁特的一栋建筑上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2023年8月31日，在纪念什叶派领袖穆萨·沙迪消失45周年的示威活动中，一面印有黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里的横幅悬挂在贝鲁特的一栋建筑上。路透社/穆罕默德·阿扎基/文件照&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台蓬勃发展，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转移到一种新型平台，在该平台上，投资者将获得锁定其代币作为交换的奖励，尽管这引起了分析师们的警告，这种复杂的现象可能对用户和加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重新质押”忽然变得极为流行，这是加密货币市场风险行为的最新标志，随着市场价格的上涨和交易者寻找收益，这种现象愈发明显。目前市值最大的加密货币比特币接近历史最高水平，而第二大加密货币以太坊今年的价格涨幅已超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押热潮的核心在于总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月份从美国风投公司安德森·霍洛维茨基金的加密基金吸引了10亿美元的资金，现在平台上的加密货币价值为188亿美元——这比六个月前的不到4亿美元有了显著增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人斯里兰·卡南向路透社表示，该公司发明了重新质押，以扩展长期存在的加密货币做法——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机相互核实和确认谁拥有哪些加密货币。为此，持有加密货币代币（如以太坊）的所有者需要让他们的资产在此验证过程中被锁定。持有者在参与质押期间将失去对其代币的即时访问权，但作为回报，他们将获得相应的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;某些质押平台还向用户发放新的加密货币来代表他们质押的加密货币。重新质押允许用户将这些新代币再次质押给不同的基于区块链的项目和应用程序，以期获得更大的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对重新质押的风险存在分歧，一些内部人士表示，由于这一做法尚处于初级阶段，因此仍需进一步了解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，担心如果重新质押的代币被用于加密货币的庞大借贷市场充当抵押品，可能会产生基于少量基础资产的借贷循环。如果所有人都试图同时出场，这可能会导致更广泛的加密货币市场的不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押品作为抵押品时，这并不是理想的，它增加了新的风险因素，这些风险以前不存在。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师亚当·莫根·麦卡锡说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者来说，吸引力在于收益：在以太坊区块链上进行质押通常可以获得3%-5%的回报，但分析师预计，重新质押可能获得更高的回报，因为投资者可以同时赚取多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融（DeFi）领域最新发展的一部分，在这个领域中，加密货币持有者投资于实验性方案，希望通过产生比出售资产更大的回报而不必出售它们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押收益，因为支付机制尚未开发。用户正在期待未来的奖励或所谓的空投（airdrop）奖励。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用平台的人发放其新创建的代币。“EIGEN”，用户希望这个代币在未来具有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的莫根·麦卡锡表示，重新质押平台的增长是由用户寻求空投奖励驱动的，这称为“真正像免费钱”的投机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是非常危险的，”美国加密交易所Coinbase的研究负责人大卫·杜昂（David Duong，COIN.O）表示，该公司提供质押但不提供重新质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在预做准备，（他们）期望会获得奖励但不知道是什么。”杜昂说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer于去年由一名前西雅图大学助理教授Sreeram Kannan创立，他曾在印度领导一支首次设计学生微型卫星的团队，据其学术网站所述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为一个验证服务的市场，将潜在的质押者连接到需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重新质押平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO等，它们为客户提供重新质押服务，并生成新的代币以代表重新质押的资产。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目的是让用户选择何处质押他们的代币以及帮助新的区块链服务发展，而不是鼓励更多的加密货币支持借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者之间没有任何正式关系...这是一个正在涌现的现象。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的杜昂表示，重新质押可能伴随着“隐藏的风险”——如果重新质押的代币被用作加密货币借贷，可能会导致强制平仓并在市场下跌期间增加波动性，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售被高风险借贷加剧，随着用作抵押品的加密货币因Terra和Luna代币崩盘而迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这种风险区分开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重新质押而在于借贷协议。借贷协议错误定价了风险。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重新质押表示不担忧，指出质押协议中的现金相对全球2.5万亿美元的加密行业来说微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密世界中的损失可能会波及更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前来看，重新质押问题不会对传统金融市场造成任何实质性风险。”S&amp;amp;P Global Ratings的数字资产分析负责人安德鲁·奥尼尔表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密世界与主流金融之间的联系正在加强，而重新质押正受到机构投资者的青睐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准渣打银行的加密资产部门Zodia Custody看到了在质押方面的显著机构兴趣，但首席风险官阿诺什·阿列夫沙坦认为，重新质押超出了他们规定的范围，因为很难建立一个能够追踪资产流向和收益分配的“纸面记录”。Zodia Custody表示，一些资金将与Kelp DAO合作进行重新质押。路透社未收到Laser Digital的回复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密资产的银行Sygnum表示，其为客户管理的加密资产进行质押，并预计“新的重新质押生态系统将逐渐形成”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;代表加密货币比特币的图示取自巴黎，2024年3月9日。路透社/博内特·泰西尔/插图/文件照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;代表加密货币以太坊的图示取自2023年6月16日。路透社/达多·鲁维奇/插图/文件照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>