<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 13 Nov 2024 17:42:43 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克省一所高安全级别监狱遭受另一囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省（英属哥伦比亚省）的养猪场杀害毒品使用者和妓女，并处理其遗体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在温哥华市郊附近的一块残破的房产上，发现有六名妇女的部分遗骸，他因此被判定谋杀。政府检察官在定罪后因他被判终身监禁而放弃了对其追加的20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫治服务表示，皮克顿是在5月19日遭受袭击后，被送往医院治疗，最终因伤势而去世。在袭击事件发生后，皮克顿被送往位于魁北克省的监狱服刑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;服务方在声明中表示：“我们意识到这名罪犯的案件给不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区带来了毁灭性的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者包括温哥华市市中心东区，一个贫民区和毒品交易中心大约2002年初被捕前长达十余年间失踪的60多名女性中的其中一些。在皮克顿的猪农场里，发现了33名女性的遗骸或DNA样本，其中许多是土著妇女。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，皮克顿声称自己写的书在亚马逊上架后数小时内便被撤下。根据《温哥华太阳报》的报道，在书中，这名连环杀手声称自己是无辜的，并被警察诬陷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社请求将此书从亚马逊平台删除，并向受害家庭道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉姆斯·皮克顿，其法庭案件开始于新威斯敏斯特市" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉姆斯·皮克顿在不列颠哥伦比亚省普特科米湖附近的家中。路透社/Global TV/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成全球防治流行病协议的谈判将在2025年底前完成，如有需要可提前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织194个成员国在过去两年中一直在就一项协议进行协商，该协议可以在疫情前和期间促进更多合作，以弥补COVID-19期间承认的失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构最初计划本周达成协议，但由于富裕国家和较贫困国家在疫苗共享和准备等方面的分歧，谈判已延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国达成了更新现有国际卫生法规的平行协议，这些法规被称为《国际卫生条例（IHR）》，其中包括了一个新的“大流行紧急状态”类别，适用于最具威胁的公共卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在声明中表示：“今天的历史性决定反映出成员国共同保护自己人民及其全球同胞免受公共卫生紧急事件和未来流行病风险的愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长Xavier Becerra周六表示：“通过这项协议，我们将采取措施对各国负责，并加强在爆发威胁到美国人和国家安全之前防止疫情扩大的措施。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世卫组织的数据，这些全球卫生规则的更改旨在在COVID-19导致超过700万人死亡后强化世界各国针对新病原体的防御。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;这是2023年2月2日在瑞士日内瓦世卫组织总部拍摄的世卫组织（WHO）标志。路透社/Denis Balibouse/文件照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中渐入乌克兰冲突深处</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是美国对俄乌两年战事的进一步介入。专家认为，此举有助于减轻俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境进攻压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美国武器打击俄罗斯境内的目标过于危险，担心可能导致与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与美国此前对基辅供应高端武器的限制相冲突，这些限制包括美国最先进的战机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于本周生效，针对的是哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，此决定允许乌克兰使用美国提供的武器反击从边境袭击或准备袭击他们的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这专家表示，给了哈尔科夫前线乌克兰士兵使用美国提供的“高机动火箭炮系统”（HIMARS）发射装备“制导多管火箭炮系统”（GMLRS）导弹及其他武器的权利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“此举能够稳定前线，也许能在俄军在哈尔科夫地区安营扎寨之前，迫使他们撤退，”乌克兰国立战略研究所研究员Mikola Bielieskov说道，该研究所隶属于基辅的官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官Philip Ingram表示，拜登的决定将减少基辅在东部顿巴斯地区关键战场调动部队的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在发现自己处于被动，必须重新思考他们在哈尔科夫地区的进攻战术，”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯到数周前。据美国官员匿名透露，乌方于5月13日通过安全视频会议向白宫国家安全顾问Jake Sullivan、国防部长Lloyd Austin和联合参谋长联席会议主席C.Q. Brown提出请求，要求使用美国提供的武器打击哈尔科夫地区的俄罗斯目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sullivan、Austin和Brown建议放宽限制，该建议于5月15日呈递给拜登。美国官员表示，拜登同意允许乌克兰从俄罗斯境内安全地带反击俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌总统泽连斯基于5月20日在接受《路透社》采访时公开呼吁西方伙伴采取这一步骤，当时他说：“迄今为止，还没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国 Swipe Lee 前东亚项目高级研究员指出，俄罗斯一直在利用拜登禁止在俄罗斯领土内实施攻击的禁令，作为他们在哈尔科夫地区发动攻击的庇护所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫，乌克兰第二大城市，距离边境仅有19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将火炮直接部署在边境对面。它可以保留防空、电子战、指挥和控制能力，”Lee 说，“它可能有一种安全所。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，Lee 及其他专家表示，单凭此次决定，短期内不会改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这次决定不会大幅改变前线的移动情况，但如果有的话，它将使俄罗斯更难以继续这种跨境行动，”Lee 表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingram 表示，俄罗斯缺乏足够的兵力深入哈尔科夫进行大规模进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯无法从东北方向生成足够的战斗实力来威胁哈尔科夫，”他补充道，“要这样做，就必须在东部战场大规模抽调部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统普京警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内射击，周二再次强调核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来数周和数月内扩大其在美国武器使用范围，尤其是在俄罗斯在战场上的优势丧失了一年之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，距华盛顿宣布政策调整不到一天的时间内，泽连斯基在接受《卫报》采访时要求获得使用美国武器打击俄罗斯境内更深处目标的批准。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国战略与国际问题研究中心前国防部官员Mark Cancian 表示，拜登的举措只是迈出第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的重大偏离。但这是一步，”Cancian 说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门将争取下一步：打击更广泛的军事目标——可能不是直接威胁哈尔科夫，但位于其他区域的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，目前尚不清楚拜登政府能否扩大政策，允许打击俄罗斯境内的其他目标。但他也没有排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续并调整和适应目前所做的，”布林肯表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="哈尔科夫地区的俄罗斯导弹袭击后景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;消防员在俄罗斯导弹袭击下严重受损的儿童和青少年体育骑术学校工作场合，此地在哈尔科夫乌克兰村庄Mala Danylivka。图片来源：路透社/Valentyn Ogirenko/资料图片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因ANC选举表现不佳而地位削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主政非洲国民大会(ANC)政党选举中创下了该党自废除种族隔离政策以来最差的选举结果后，其权力将遭受严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举中，约71%的投票站结果显示，ANC的选票占比较2019年最后一次选举时的57.5%大幅下降，仅为不到42%，这是ANC自30年前获得多数票以来首次遭遇此境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一选举结果对ANC来说是一记重击，这会让作为纳尔逊·曼德拉解放运动的前组织者变得不得不与其他较小政党谈判组建联盟或达成其他形式的合作协议来执政，可能需要作出政策让步或放弃重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转为商人如今的拉马福萨很可能会面临反对党和党内的批评者要求其辞职的压力，但ANC的一位高层官员却支持他留任，而分析家认为没有明显的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“还没有明确能够接替拉马福萨的团结候选人。”南非开普敦大学的政治学教授安东尼·博特勒如是说，他曾撰写了关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的一项民意调查结果显示，拉马福萨在此次选举中拥有众多政要中最高的批准率，而ANC内部的派系之争可能会使其在任何努力反对他的行动中复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论，但其发言人表示，他将在周日公布最终初步结果时发表言论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，在2022年一份委员会报告中，拉马福萨因在狩猎农场中隐匿的一笔现金可能存在的不当行为而面临调查，但他在“Farmgate”丑闻中否认了任何不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨后来在那一年晚些时候赢得了ANC主席的连任新任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被认为是ANC迄今为止最具挑战性的考验，因为选民因失业率高、犯罪率高以及停电断崖式恶化而感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末当选ANC主席的拉马福萨承诺整顿党的形象，重新振兴经济，这之后在他的前任雅各布·祖马统治下经历了九年丑闻、腐败与经济衰退的酝酿期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，在他2018年初正式成为国家元首后，初期的兴奋情绪很快消退了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至今六年多过去，经济依然停滞不前，ANC高层依旧被各种丑闻所困扰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中在拉马福萨的主要竞争对手祖马的重创下，ANC受到了沉重打击。祖马支持的新政党uMkhonto we Sizwe出乎预料地表现出色并且在ANC支持中取得了重大突破，特别是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马已经将拉马福萨和ANC困住，他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省是脆弱的。”政治分析师阿兰·马特克加说：“这标志着拉马福萨这项事业的终结……你不能在选举中失败并且期待一切正常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因避免加重党内的裂痕而在关键改革上举止显得犹豫，这与他作为工会领袖在1980年代所表现出的决断力截然不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，支持者们称赞拉马福萨的妥协建设技巧，并认可他在促进南非作为“全球南方”的代言人中的作用，后者是指一组低收入和中等收入国家的简称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最突出的声音之一，呼吁更加公平的疫苗分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了针对以色列的种族灭绝指控，使法官本月裁定以色列必须停止对加沙城市拉法的军事行动。而以色列激烈否认了这些指控并继续其在拉法的军事攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨强调ANC在过去三十年取得的成就，但批评者认为他对于如何解决南非最重大的挑战并没有提供很多新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一次竞选集会上，拉马福萨承诺“将做得更好”，站在数万名支持者的Soweto足球场前讲话。许多人在他演讲未结束前就离场了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月29日，Soweto。路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争 jurors认定其有罪之后</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本报道第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对镜头，宣布了一条适用于他法律和政治斗争的信息：他准备战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因伪造文件以隐瞒“静默金”支付给一名成人电影明星的计票中的34项罪名成立一天后，这位共和党总统竞选人列举了一长串对手和不满，言辞愤怒且冗长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称其审讯法官胡安·梅伦为“不正派”和“魔鬼”。他将现任民主党总统乔·拜登形容为“我们国家历史上最糟糕的总统”。他抨击替他作证的证人、投赞成票弹劾他的国会议员，以及所谓非法进入该国的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普敦促支持者捐款支持其竞选，将面临的挑战视为超越个人的更大问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这么做，”他说，“因为我们是在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与其他竞选演讲相比，此番讲话多是沉闷的。特朗普在新闻发布会上仅拿着一张小纸条。会后，他未回答任何问题，迅速地与儿子埃里克·特朗普一同退场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友也猛烈抨击司法系统及提出Trump有罪的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位候选人相互视为对国家构成威胁的竞选中，拜登竞选团队将Trump的言论视为进一步证据，证明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了一位混乱、绝望且失败的特朗普总统大声阐述其个人情绪，同时篡改美国司法制度的真实情况，这本身就使任何观看此番言论的人得出显而易见的结论：这个人不能成为美国的总统。”拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者 - 大多数支持者认为纽约的判决有失公允 - 在周四向他的竞选捐赠了3480万美元，特朗普团队表示。这是一天内特朗普在WinRed平台上的最高单日筹款记录，WinRed是为共和党人处理数字筹款的平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然连任竞选在整体筹款上仍落后于拜登，但周四，他们寻求继续筹款速度，向支持者发送了一连串令人不安的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”其中一条信息这样写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会投降！”特朗普的新闻发布会上另一条信息高声宣称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站出来为前总统辩护，认为此次审判有缺陷，不应提出这些指控，陪审团在民主党主导的曼哈顿市已受到污染，而法官存在偏见 - 当地当局否认了这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于共和党官员和组织中不支持但不够强烈的声音，特朗普的盟友和竞选助手展开了抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普连任竞选经理克里斯·拉契维塔对一个在社交平台上发布信息说陪审团判决应受到尊重的全国大学生共和团体进行了抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见就像人们身上的屁眼……人人都有……”拉契维塔在推特上发布信息称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还针对一位在马里兰州竞选参议员的温和派前共和党州长拉里·霍根，他在判决出炉前警告美国人“不要在这种更多政治党派性的战火中盲目下注。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你已经结束了竞选活动，”拉契维塔在社交平台上回复道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在接受来自决定性选民所在的宾夕法尼亚州和佐治亚州的共和党选民采访时，几名受访者表示，特朗普的定罪正让他们在11月的选举中重新评估对他的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种分裂可能会在特朗普在与拜登的角逐中造成损害，鉴于特朗普在多个摇摆州的微弱领先优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数受访的共和党人听起来像极了特朗普本人，称此次审判是一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一切都是政治性的，只是为了伤害他并尽可能让他远离竞选活动，”来自佐治亚州梅里塔市的退役警察史科特·克拉顿，62岁，表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们可以这样做，那么真是任何人都不会安全。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/ Brendan McDermid&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;特朗普参选人及前美国总统唐纳德·特朗普在纽约市特朗普大厦参加新闻发布会，照片拍摄于5月31日。路透社/ Brendan McDermid/资料图&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商保持适度增长，OPEC+考虑延长减产期限</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探企业继续遵守节制支出承诺，以提升产量，这或将使全球最大的原油生产国在美国2024年产量增长放缓的情况下，缓解欧佩克+进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年中，美国因页岩油革命及技术突破，成为全球非欧佩克产油国原油供给增长的主要推动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增长了超过一百万桶/日，达到1293万桶/日，远超政府年初预测的大约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克及其盟友在去年通过深化减产措施部分抵消了美国及其他非欧佩克产油国产量增加带来的影响。欧佩克+的整体减产幅度为每日586万桶，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士透露，欧佩克+正在商讨一项复杂的协议，允许将部分减产措施延长至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着欧佩克+于周日会议中考虑产量政策，美国产量的增加继续推动非欧佩克+产量的增长，但这种威胁相较于2023年有所减弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测表明，美国原油供应量今年将增加约27万桶/日。这一预测与欧佩克对自己预测的美国原油和凝析油产量增长至30万桶/日的预期相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增长将达到64万桶/日。这三位是最受关注的预测者，他们都在去年的基础上有所减少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克预计，2024年全球需求增长将达到每日220万桶，将超过非欧佩克+集团石油生产商的供给增长约100万桶/日。这意味着2024年对欧佩克+原油的需求将比2023年高出约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计全球需求增长仅为每日110万桶，欧佩克原油需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年以来，美国原油产量变化不大。4月产量约为1313万桶/日，比去年12月的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师认为，尽管油价徘徊在每桶80美元附近，美国生产商似乎不太可能像2023年那样继续超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常保守和有节制的态度，”合同钻探商Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前价格，钻机数量没有更大幅度提升令人意外。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说，其公司继续维持资本支出不变，暂缓升级钻机，以最好地适应钻探增长放缓的局面。公司计划年底运营12台钻机，并在明年重新部署更多的钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝克休斯的数据表明，美国的石油钻机数量已降至496台，比去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国在未来几年内能够实现每日生产增长100万桶，但目前没有意愿以如此速度增长，”标普分析师在周四的一份报告中称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计，美国原油和凝析油产量今年将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市油气生产商们增加了对其增长的限制，这是因为无节制的支出虽然推动了高速扩张，但在2010年代给页岩油产业带来了有限的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超出预期的产量增长部分得益于私营生产商，其中一些如今正被同行业的一股整合浪潮所席卷。他们通过钻更长的井和对岩石进行压裂，在同一时间从更多的井中产油，从而提高了生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管近年来的整合浪潮，我预计油价将持续并助力支持整体美国石油产量的适度增长，因为钻井和完井效率的持续改进将继续推进，”Texas Standard Oil的总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油气服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场将比北美提供更多的增长空间。其首季国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因在于整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的策略有所改变，重点更加集中在资本纪律上，从而导致不同的反应，”瑞银银行分析师Giovanni Staunovo称，他预计欧佩克+将延长自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国连同加拿大、巴西和圭亚那预计将在今年引领石油和液体产量增长。3月，美国能源信息署称，欧佩克+的石油液体产量预计今年将下降100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“欧佩克+已习惯于应对美国石油产量的增长，”Staunovo说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="钻井平台的操作甲板从奥驰亚石油在德克萨斯州鹰谷附近的佩里曼盆地拥有的租约中的控制室可见" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;德克萨斯州鹰谷附近佩里曼盆地奥驰亚石油租赁地块内的钻井平台操作甲板，2018年8月22日。路透社/Nick Oxford/资料图片&lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum以压倒性胜利当选，成为该国首位女性总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·绍伊娜布玛以绝对优势当选墨西哥首位女性总统，继承了她的导师、前总统安德雷斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的施政项目。奥夫拉多尔的支持使其在穷人中的声望成为绍伊娜布玛胜选的关键。&lt;/p&gt;

&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;绍伊娜布玛&lt;/a&gt;是一位气候科学家，此前曾担任墨西哥城市长，根据墨西哥选举委员会的快速计票结果显示，她获得了58.3%至60.7%的选票。这一得票率有可能打破墨西哥民主历史上的最高记录。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;执政联盟在两院中可能获得三分之二以上的多数席位，这将使联盟能够在没有反对派支持的情况下通过宪法改革，根据选举委员会公布的结果范围所显示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;反对派候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;科希奇·加尔韦兹&lt;/a&gt;在初步计票结果出炉后承认失败，她的选票范围在26.6%至28.6%之间。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“在我有生之年，我将第一次成为墨西哥的总统女性，”绍伊娜布玛对支持者们说，得到了“总统，总统”的热烈欢呼。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;绍伊娜布玛的胜利对墨西哥而言意义重大。作为以其“阳刚文化”著称且罗马天主教信徒居多的国家，墨西哥长期推崇更为传统的女性角色。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;绍伊娜布玛是美国、墨西哥或加拿大首位通过普选获胜的女性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我从没想过有一天我会为女性投票，”87岁的特拉克萨卡州选民埃德尔米拉·蒙特耶利说，她是绍伊娜布玛的支持者，“过去我们甚至不能投票，或只能投票为自己丈夫指定的人投票。感谢上帝，局面已经改变，我们能够亲身经历这一切。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;面对复杂的前景，绍伊娜布玛必须平衡增加民众福利政策的承诺与继承的巨额预算赤字及低经济增长棘手问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;宣布初步计票结果后，绍伊娜布玛向支持者承诺，她政府将恪守节制以财政纪律，并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管选举被认为是墨西哥现代史上最暴力的一次，有38名候选人被谋杀，但绍伊娜布玛誓言改善安全，但在寥寥细节的支持下，墨西哥面临巩固安全问题。许多分析师认为，奥夫拉多尔任内犯罪团伙影响力扩大。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周日的投票在普埃布拉州的投票站点发生了两起选民遇害事件。奥夫拉多尔任期内谋杀案超过18.5万起，超过任何其他墨西哥现代政府时期，尽管谋杀率正在缓慢下降。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;纳特兰·帕里什·弗兰纳里认为，除非绍伊娜布玛承诺在提高执法和减少腐败方面做出彻底变革的投资，否则她不太可能实现整体安全状况的重大改善。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;执政的MORENA党也在墨西哥城市长选举中获胜，这是国家最重要的职位之一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新总统面临的挑战之一将是与美国进行艰难的谈判，处理中美洲移民跨越墨西哥涌入美国的大潮以及毒品犯罪合作问题，特别是在美国芬太尼危机肆虐的情况下。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果美国总统选举后当选者为唐纳德·特朗普，这些谈判将更加艰难。特朗普誓言对来自墨西哥的中国轿车征收100%的关税，并承诺动员特种部队打击犯罪集团。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在国内，新总统将面临解决电力和水资源短缺问题、吸引制造商迁移作为“近岸外包”趋势最新进展的压力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;绍伊娜布玛将不得不处理佩梅克斯（Pemex）的问题，这是这家国家石油巨头，其产量已经连续二十年下滑，并且负债累累。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“不能把公共资金无止境地投入这家公司而使其永远盈亏无度，”高盛首席美洲经济学家赫尔伯托·拉莫斯说，“他们必须重新考虑佩梅克斯的商业模式。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;奥夫拉多尔提高了最低工资，减少了贫困，并确保了坚挺的比索和低失业率，这些成功让他变得极为受欢迎。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;绍伊娜布玛承诺扩大福利计划，但墨西哥今年将面临巨大的财政赤字，2025年预计的经济增长仅为1.5%，中央银行预计。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;奥夫拉多尔在竞选中一直笼罩着绍伊娜布玛，试图将投票转变为对其政治议程的公投。绍伊娜布玛虽然拒绝了反对党声称她将成为奥夫拉多尔的傀儡的说法，但她誓言继续实行许多有利于墨西哥最贫困人口的政策。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在她的获胜演说中，绍伊娜布玛感谢奥夫拉多尔为“我们国家更好的那个人”。然而，政治分析师维里·里奥斯认为，批评她将成为奥夫拉多尔的傀儡的说法背后是性别歧视。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“人们无法相信她会做出自己的决定，我想这和她是女性有很大关系，”她说道。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，要求哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议以释放人质交换新的加沙停火协议，并呼吁哈马斯同意这项新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始新的篇章了。”拜登说。这位处于选举年压力中的总统，急需停止加沙冲突，这场冲突如今已持续了八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及和卡塔尔等国斡旋的旨在安排以色列与哈马斯停火的谈判数次陷入僵局，双方都指责对方阻碍进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列在拉法进行数周的军事侵犯和国内及国际上对加沙地区死亡事件以及人质仍被囚禁的持续压力后提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室表示，由于拜登透露了停火计划，以色列已授权谈判代表提出加沙停战协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这也发生在美国民主党总统候选人唐纳德·特朗普被判犯有34项重罪的前一天，凸显出两位候选人间的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这项新计划由三个阶段组成，与以往的提议不同，因为停火将在各方通过所有三个阶段的过程中继续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军事力量将从加沙人口密集区撤出，人质，包括老人和妇女，将交换给数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙地带，每天将有600辆卡车带入加沙区人道援助物资，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的条款进行谈判。“只要谈判继续，停火将仍然继续，”总统表示，这是一项新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项重建加沙的重大计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已经通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他呼吁以色列内那些主张“无限”战争的人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列有一些人将不同意这一计划，并将继续主张战争无限期地进行。甚至有些人也在政府联盟内。他们已经表明，他们希望占领加沙，希望继续战斗多年，Human beings are not a priority for them，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管可能面临各种压力，我已敦促以色列领导层站在这一协议之后，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一个终身致力于以色列的人，唯一一个在战争期间访问以色列的美国总统，即上任时曾派遣美国武装部队直接保卫以色列免受伊朗袭击的总统，我恳请大家退一步，想想如果这个时刻被错过会发生什么，”他说。“我们不能错过这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员表示，以色列能够提出这项新提议是因为最近在战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一个通往危机结束的道路图，这是一份详细的四页半协议，”这位官员说。“它经过了细致的谈判，现在摆在台面上的是整个过程的终结。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;按照计划，每个阶段将持续42天，这位官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体称，拜登周五的演讲具有戏剧性，意图直接吸引以色列民众的关注。领先的12频道中断了其晚间新闻节目，播出拜登的演讲。哥伦比亚广播公司的审查员此前禁止发布该提议的细节，主持人丹尼·库什玛罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥斯汀大学历史和公共事务教授杰里米·苏里说，这一提议比以往任何提议的成功几率都要高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经对哈马斯造成了相当大的破坏，哈马斯能够对以色列发动任何严重的攻击或恐怖活动的可能性虽然不低，但比起以前要低得多，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;进一步来说，全球舆论“正在转向反对”以色列，苏里说，这意味着以色列可能更希望结束冲突，并且受到拜登影响力的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统真正完全支持某件事时，他可以创建很多激励机制，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一名人质提议要求以释放加沙地区的病、老和伤人质为交换，换取一场为期六周的停火，停火可以延长以允许更多援助进入这一隔离区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议本月早些时候因以色列拒绝同意哈马斯在谈判中提出的作为交换永久结束战争的要求而破裂，并且扩大了对加沙南部城市拉法的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，它已告诉调解人，除非以色列停止战争，否则它不会参与更多谈判，但表示一旦战争停止，它将准备好达成一份“最终协议”，其中包括人质和俘虏交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将在周五会见来自17个国家的外交官，这些国家有公民被哈马斯扣留。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周六对拉法进行的空袭造成45名 Palestinians死亡，引发了国际社会的愤怒之声，但并未触及美国不中断对以色列军事援助的“红线”。&lt;br&gt;“加沙地区的巴勒斯坦人民经历了纯粹的地狱，”拜登周五说。“我们看到了本周早些时候发生在拉法致命大火中的可怕画面，针对哈马斯的...(以色列)打击行动。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列对加沙地区发动袭击以来，已有超过36,280人丧生。根据以色列官方统计，哈马斯对南部以色列的攻击造成大约1,200人死亡。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在2024年6月12日以色列军事进攻期间破坏的建筑废墟中行走，位于加沙北部的贝特拉赫亚。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密货币“再质押”平台兴起，交易员追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转移到一种新型平台，该平台通过锁定用户代币并提供奖励来吸引投资者。分析师警告称，这种复杂的方案对用户和加密货币市场都存在风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重质押” popularity 的飙升是加密货币市场冒险行为的最新迹象，随着价格飙升和交易者寻找收益，这种趋势日益明显。比特币，最大的加密货币，接近历史最高水平，而第二大以太坊今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押热潮的核心在于位于西雅图的初创企业EigenLayer。该公司今年2月从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，目前其平台上的加密货币价值已达188亿美元，比六个月前的不到4亿美元有了大幅增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，公司发明了重质押以扩展长期存在的加密货币做法——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络上的许多计算机进行检查和确认谁拥有哪些加密货币。为实现这一目标，加密货币代币所有者如以太坊代币持有者允许其资产在验证过程中被锁定。持有人在参与质押期间失去了对代币的即时访问，但会获得相应的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放代表已质押加密货币的新加密货币。重质押使代币持有者可以将新代币再次质押在不同的基于区块链的程序和应用程序中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对重质押的风险程度存在分歧，一些内部人士表示，这项实践尚处于初级阶段，难以评估其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人，包括分析师，担心如果代表重质押加密货币的新代币被用作加密货币广阔借贷市场的抵押品，可能会出现基于少量底层资产的无尽借贷循环。他们认为，如果所有人都同时退出，这可能破坏更广泛的加密货币市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押品作为抵押时，这并不理想，它增加了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者来说，重质押的吸引力在于收益：在以太坊区块链上进行质押的回报通常在3%-5%的范围内，但分析师表示，对于重质押，投资者可能会同时获得多个收益，回报更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）领域的一个最新发展，在这个领域，加密货币持有者投资于实验性方案，希望在不售出持有的加密货币的情况下产生高额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，目前EigenLayer尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户加入平台是为了期待未来奖励或所谓的空投奖励。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向平台用户发放其新创建的代币。用户希望这种名为“EIGEN”的代币在未来具有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重质押平台的用户增长受到了这种空投奖励的推动，“这是非常投机的，这种免费的钱。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常冒险，”美国加密交易所Coinbase的研究负责人David Duong（COIN.O）表示，“他们现在提前行动，（期待）获得奖励，但他们不知道会得到什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer于去年由来自西雅图大学的助理教授Sreeram Kannan及其团队发起，该团队曾推出印度首个学生设计的微卫星，据他的学术网页显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称为验证服务的 marketplace，连接潜在的质押者与需要锁定代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重质押平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台会为客户提供重质押服务并生成新的代币来代表重质押资产，这些代币可以用于其他用途，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目的是让用户可以自由选择在哪里进行质押，并帮助新的区块链服务发展，而非激励更多的基于加密货币的借贷活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些实体没有任何正式关系......这是一个新兴现象，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重质押可能会带来“隐藏的风险”——如果重质押代币被用于加密货币借贷，可能会在市场下跌时导致被迫清算和更多波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售是由高风险借贷加剧的，随着用作抵押的加密货币代币在加密货币 Terra 和 Luna 崩溃后迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险区分开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重质押，而在于借贷协议的定价错误，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重质押并不担心，指出重质押协议中的资金相对全球市值达2.5万亿美元的加密货币行业微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长期以来，监管机构一直担心加密货币领域亏损波及更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，重质押问题对传统金融市场不会带来显著风险的传染，”标普全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密货币市场正变得越来越与主流金融相连，重质押也受到机构投资者的青睐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;渣打银行的加密资产部门Zodia Custody已经看到了大量的机构对质押的兴趣，但由于难以建立清晰的资产“文件历史”和收益分配机制，首席风控官Anoosh Arevshatian认为重质押是一个难以接受的步骤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摩根大通的加密资产部门Laser Digital与Kelp DAO合作，对其部分资金进行了重质押，Kelp DAO在一篇四月的博客中表示。Laser Digital未回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，其对客户加密资产进行质押，并预期“一个围绕重质押的新生态系统将出现”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration of representations of cryptocurrency Bitcoin in Paris, France, on March 9, 2024. REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;A representation of cryptocurrency Ethereum placed on a PC motherboard, taken on June 16, 2023. Thomson Reuters Newsphoto/Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>