<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 17 Dec 2024 04:28:14 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会共有300名议员，其中有190人出席，于周三通过了一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，电视直播显示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令，2024年12月3日。青瓦台/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿死于监狱袭击</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克的一所高安全级别监狱遭受同牢犯人的袭击，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最著名的连环杀手之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省大温哥华地区猪场处决并掩埋吸毒者和卖淫女的遗骸而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在附近温哥华的一处破败房产中被判定杀害了六名女性，其部分遗骸被发现。政府检察官在对他定罪后不久，因20起另一起谋杀案的指控被撤销，皮克顿因此被判终身监禁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日遭受袭击后于魁北克监狱内去世。袭击后，他被送至医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省及全国各地的社区造成了毁灭性的影响，”该服务在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中还包括超过60名在温哥华市中心东区贫民窟地区失踪的女性，该地区长期充斥着毒品。超过十年间，直到2002年初皮克顿被捕，这些女性才陆续失踪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;33名女性的遗骸或DNA，其中许多是原住民，被发现在皮克顿位于温哥华市中心东区以东约25公里的普特科克兰猪场中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据传皮克顿所写的书籍在亚马逊网站上架后数小时内被下架。据《温哥华太阳报》报道，在书中，皮克顿声称自己无罪，并指出他被警署误导。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该出版商请求亚马逊下架该书籍，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="文件电视截图，罗伯特·威廉·皮克顿在普特科克兰的家中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;图像未经编辑。罗伯特·威廉·皮克顿在未注明日期的文件电视截图中在其普特科克兰家中出现。REUTERS/Global TV/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现下滑而地位削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在担任非洲国民大会（ANC）党主席期间，将因该党在此次选举中取得自废除种族隔离以来最差的表现而受到严重的削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至周三选举中的约71%的投票站结果显示，ANC的得票率不到42%，这一数字远低于2019年上次选举时的57.5%，并首次低于半数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举的结果意味着，作为纳尔逊·曼德拉的前解放运动组织，ANC可能需要与其他较小的政党协商组建联合政府或其他形式的合作，以执掌国家。这可能需要 ANC 放弃部分政策主张或让出部分关键内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖转换为企业家的拉马福萨可能会受到反对党和内部批评者的辞职要求，但ANC的高级官员支持他继续担任总统，分析家也指出没有明显的接班人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“还没有一个明确的团结候选人能接替拉马福萨的职位。”开普敦大学政治学教授安东尼·博尔特说，他曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的一项民意调查表明，拉马福斯在本次选举中主要政治人物中的批准率最高，而ANC内部派系之间的斗争可能使其在反对拉马福萨的尝试变得复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，将在公布最终初步结果的周日时，他会发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两年前，随着一个调查委员会报告指出，他可能因在其猎场家具中发现的一笔现金而有过不当行为，拉马福萨在总统职位上的未来曾悬而未决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认“Farmgate”丑闻中存在不当行为，并在2022年晚些时候赢得连任ANC党魁的新五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本次选举被视为对ANC的一次严峻考验，因为选民因失业率高、犯罪率高和电力供应受损等问题而不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年底，作为清除了该党形象并重塑经济的承诺的一部分，拉马福萨当选ANC领导人，但这种初兴的兴奋很快就消退了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年后，经济依然停滞不前，关于高级ANC官员仍有不尽人意的丑闻存世。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自他的对手祖马，祖马支持新党“姆克罗托纳克维兹”，尽管起初前途不明，但最终超出了预期，对ANC的支持造成了严重影响，尤其是在祖马的出生省份夸祖鲁-纳塔尔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马已经把拉马福萨和ANC逼进了绝境。他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔（KZN）非常脆弱，”政治分析师拉尔夫·马特盖卡说。“这是拉马福萨项目的终结……选举失利之后，一切照旧是不现实的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其对关键改革的拖延而受到批评，这与他在八十年代作为工会领袖时展现出的果断形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，他的支持者对他的团结建桥能力表示钦佩，并赞扬他在推动南非在全球南方国家中的声誉方面发挥了作用。南非是“全球南方”的简写，指的是低收入与中等收入的国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球呼吁公平分配疫苗最响亮的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了针对以色列的种族灭绝案，本月，法官裁定以色列必须停止对加沙市拉法的军事攻击。以色列强烈否认这一指控，并继续对拉法进行军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;竞选期间，拉马福萨强调了ANC在过去30年中的成就，但批评者认为，他对解决南非面临的最大挑战提出的解决方案并未给出具体的应对之策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ANC在选举前的最后一次竞选集会上，拉马福萨向成千上万的支持者群表示“将做得更好”时，许多人在讲话未结束前便已离开。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月29日，南非索韦托。路透社/乌帕·诺基西&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中更深入地介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这被视为美国介入乌克兰两年冲突的一个小而重要的步骤。专家认为，这一决定有助于缓解俄罗斯针对哈科洛夫地区的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直在担心允许乌克兰使用美国武器打击俄罗斯领土上的目标会引发直接冲突，尤其是核武国家俄罗斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与美国对基辅提供的高级武器禁令相一致，这些禁令随着局势的推进已经逐步取消，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国官员表示，最新决定于本周生效，仅针对哈科洛夫地区的战斗。美国官员表示，该决定允许基辅使用美国提供的武器反击正在或准备从邻国边界攻击它们的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家指出，这一决定将允许乌克兰前线人员使用美国提供的高机动炮兵火箭系统（HIMARS）发射器，装备有制导多管火箭系统（GMLRS）导弹和其他武器，对俄罗斯部队进行反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄罗斯尚未固守之前，迫使俄罗斯撤出哈科洛夫地区，”乌克兰国立战略研究机构的研究员米科拉·比莱斯科夫表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英军情报军官菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅从东顿巴斯关键战场调兵的必要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于被动，不得不重新考虑他们在哈科洛夫攻击中的战术，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可追溯至几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，5月13日，乌克兰通过安全视频会议与白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席奎因·布朗进行了沟通，提出了跨越边境使用美国武器的要求。沙利文、奥斯汀和布朗随即制定了放宽限制的建议，沙利文在5月15日将这一建议呈交给拜登。拜登当时同意乌克兰从俄罗斯境内安全地域反击俄罗斯部队，美国政府随后一直在最后确定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基曾在5月20日接受路透社采访时呼吁伙伴采取这一措施，但他当时表示：“目前还没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前费城研究计划欧洲研究项目高级研究员罗伯·利表示，俄罗斯通过利用拜登禁止境内使用的禁令来安全发射攻击哈科洛夫地区的弹药。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈科洛夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮驻扎在边境对面，保持防空系统、电子战、指挥控制等设施，”利说道。“俄罗斯可能拥有一定级别的庇护所。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，利和其他专家表示，仅凭此次决定短期内可能不会改变前线的位置。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决策不会大幅改变前线的移动情况。但它将使俄罗斯继续进行这种跨境行动变得更加困难，”利说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺乏足够的部队对哈科洛夫进行大规模推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有产生足够战斗能力来从东北方向威胁哈科洛夫的军事能力，”他说道。“为做到这一点，它的军队在东部的战斗力将被剥夺。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员不得允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并于周二再次提到核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰显然准备好在未来几周和几个月内寻求进一步扩大其在俄罗斯境内使用美国武器的能力，尤其是在俄罗斯在战场上的优势在艰难的一年中被削弱之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，拜登政府宣布相关政策调整后不久，泽连斯基在接受《卫报》采访时被引用为呼吁美国批准允许打击俄罗斯境内深处的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乔治城战略与国际问题研究所高级研究员马克·坎西安表示，拜登的举措只是一个起点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这并不是政策的大转弯，但这是一步，”坎西安说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将继续呼吁下一步，即打击更广泛的目标——可能是不直接威胁哈科洛夫的俄罗斯目标，但在其他地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯于周五在布拉格发表讲话，拒绝说明拜登政府是否可以扩大政策允许对俄罗斯其他地区进行打击。但他也没有排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续进行必要的调整，”布林肯说道。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="俄导弹袭击哈科洛夫周边地区" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;5月30日，乌克兰哈科洛夫郊区穆拉达尼里夫卡村的儿童和青少年体育骑术学校的严重受损现场，火场上的消防员正在进行救援。路透社/ Valentyn Ogirenko / 文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质作为交换后，提出新一轮加沙停火，并呼吁哈马斯接受这一新提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“战争到了结束的时候，打仗的日子也该结束了。”拜登说，他正面临选举年结束加沙冲突的压力，该冲突已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔等国促成的会谈，旨在安排以巴双方在加沙战争中达成停火，但多次陷入僵局，双方互相指责对方导致进展停滞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列对拉法数周频繁侵略之后提出的，与此同时，外界对内塔尼亚胡政府因加沙平民死亡和人质持续被俘而面临的压力不断增大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登透露停火计划后，提出一项加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这也是唐纳德·特朗普——民主党总统候选人与总统的共和党对手——被判34项重罪后一天提出的一项提议。这凸显了两位候选人的分歧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新提议由三个阶段组成，前两阶段与之前的提议不同，因为停火将贯穿整个过程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口密集区撤出，释放包括老年和女性在内的人质，交换数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，其中包括北部加沙地区，每天将有600辆卡车运送人道物资进入加沙，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的条款进行谈判。“只要谈判继续，停火就会继续下去，”总统说，这是个新进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段包括一项为加沙进行的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项提议已由卡塔尔转递给哈马斯，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁推动无限战争的人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道有以色列人不会赞同这个计划，并呼吁战争继续下去。有些人甚至在政府联盟中，他们明确表示，他们想要继续占领加沙，想要继续战斗多年，人质对他们来说不是优先事项。我已要求以色列的领导层，尽管可能面临压力，也要支持这项协议，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为唯一一位在战争期间访问以色列的美国总统，以及直接派美军支援以色列抵御伊朗袭击的总统，我希望你们退一步思考，如果这次机会失去会发生什么，我们不能失去这个机会。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高官告诉媒体，以色列之所以能提出这个新提议，是因为其在战场上取得了显著进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这现在真的是走出危机的地图。它是一个详细的四页半协议，”该官员说，“再次细致地进行了协商。现在摆在桌面上的，实际上就是整个过程的终结。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据计划，每个阶段将持续42天，该官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家以色列媒体形容拜登周五的讲话是具有戏剧性的，并认为这是一次直接向以色列公众打擦边球的尝试。12频道之前被内务审查局禁止报道此提议的细节，主持人丹尼·科什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议比之前的所有提议都有更高的成功率，奥斯汀德克萨斯大学历史与公共事务教授杰里米·苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“哈马斯遭受的重大损失使得哈马斯进行任何严重袭击或攻击或恐怖袭击的可能性大大降低，但并非完全不可能，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众意见“正在转为反对以色列”，苏里说，这对以色列结束冲突可能有所影响，同时拜登施加了影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某件事时，他可以创造很多激励因素。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候，一项俘虏提议要求以巴双方交换生病、年老和受伤的人质，作为六周停火的交换，而该停火具有可延长至允许更多援助抵达加沙地带的特点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议本月早些时候因以色列拒绝接受哈马斯要求在其谈判中包含永久结束战争的内容而破裂，以色列对拉法进行了新一轮袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四，哈马斯表示它已经告知调解人，由于以色列没有在谈判中停止战争，它们不会继续参与更多谈判，但他们准备好进行一份“全面协议”，包括交换俘虏和囚犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文周五将与来自17个国家的外交官会面，这些国家的公民被哈马斯扣押在加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日以色列对拉法的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际社会的强烈愤怒，但尚在以色列的红线之内，不会切断军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争期间，巴勒斯坦人民经历了地狱般的苦痛，”拜登周五说。“我们看到了死难者在拉法的烈火中烧伤造成的可怕景象……这是对哈马斯的打击。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列因10月7日南部巴勒斯坦袭击而对加沙发动攻击以来，已经有超过36280人丧生。以色列方面的统计显示，哈马斯袭击造成了约1200人死亡。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后誓言继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此报道第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对摄像机阵列，并发表了既适用于法律战场也适用于政治战场的言论：他已准备好迎战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就在纽约陪审团对他因伪造文件以掩盖支付成人影片明星.cloudflare费用的罪名，做出34项罪名宣布有罪的一天后，共和党总统候选人一口气列举了他的对立面和不满，言语愤怒且杂乱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称主持其审判的司法官胡安·美尔基安为“不正派的”和“恶魔”。他形容民主党参选人约瑟夫·拜登，即11月5日选举中的对手，为“美国历史上最糟糕的总统”。他也猛烈抨击为自己作证的所谓目击者、投票弹劾他的众议员们，以及宣称非法“涌入”美国的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者捐款，将眼前的挑战视为超越个人的成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“请这样这么做，”他说，“因为我们是在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除其他竞选演讲中夹杂的幽默外，这场新闻发布会基本是严肃的。特朗普仅在新闻发布会上使用一个小页面的笔记。在会议结束时，他没有回答问题，由他的儿子埃里克·特朗普陪同迅速退场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在摄像机之外，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友猛烈抨击司法体系及其任何暗示特朗普犯罪的声音。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一场两位主要候选人皆相互视为国家威胁的选举中，比尔德竞选团队发现特朗普此次言论提供了新的证据，即他不适合担任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普极度混乱、绝望且失败的自怨自艾，对美国司法系统的谎言，在此过程中，任何观看的人都会得出一个显而易见的结论：这个人无法担任美国的总统。”比尔德竞选团队的沟通主任迈克尔·泰勒在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普支持者 – 大多数人认为纽约的裁决是有失公正 – 在周四单日为他的竞选活动捐赠了3480万美元。特朗普团队表示，这是WinRed平台上共和党数字筹款的一日新高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管整个竞选资金筹款仍落后于比尔德，竞选团队在周五寻求保持这一节奏，向支持者发送了一系列令人不安的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是美国历史上最黑暗的一天！”其中一条短信如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会投降！”在特朗普发布会后又一条公告上高声宣称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都对前总统表示支持，声称审判是不公正的，指控本不应被提出，陪审团来自重灾区的民主党区域被污染，并且法官有偏见——当地官员否认了这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在谴责共和党不够迅速强烈的地方，特朗普的盟友和竞选助手发起了攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的副竞选经理克里斯·拉基维塔嘲笑了一个社会媒体平台X上的一份全国性共和党组织关于陪审团裁决的帖子，声称应尊重陪审团的裁决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见就像屁股，人人都有，”拉基维塔发布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他也针对一位在马里兰州提名参议员的温和派前共和党州长拉里·霍根，他在论证前曾警告美国人“不要为了加剧党派纷争而添油加醋”。他回复在X平台上：“你结束了你的竞选。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州两个摇摆州的共和党选民采访中，数人表示，特朗普的定罪令他们开始质疑自己在11月的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些脱党选民如果在与拜登的重赛中减少支持他，或给特朗普在多个关键摇摆州的微弱领先优势带来损害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数接受采访时的共和党受访者听起来更像是特朗普本人，称该审判是骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“都是政治，只是为了伤害他并尽可能让他远离竞选活动。”来自美里塔的退役警官斯科特·克雷顿，62岁，如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他做这些，就能对任何人做，绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普出席纽约新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普出席一场纽约新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;共和党总统候选人，前美国总统唐纳德·特朗普在2024年5月31日的新闻发布会现场，该发布会发生在纽约市，他被定罪于2016年因伪造商业文件以掩饰支付成人影片明星Cloudflare的费用的罪行。路透社/Brendan McDermid/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，而OPEC+考虑延长减产规模</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油井钻探商坚持减少增产支出的承诺，全球头号原油生产国在美国2024年产量增速放缓的背景下，可能会缓解OPEC+本周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国在页岩油革命和技术效率突破的推动下，大幅提升了非OPEC国家的全球原油供应量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增长了约100万桶/日，达到1293万桶/日，远高于2023年初政府预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC及其盟友OPEC+去年减产幅度加深，部分原因是为了抵消美国和其他非OPEC国家产量增长的影响。OPEC+的总减产量为586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三位熟悉OPEC+讨论情况的消息人士表示，OPEC+正在制定一项复杂的协议，允许该集团将部分减产措施延续至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周日召开的OPEC+会议中，面对供应策略，美国产量增幅将持续推动非OPEC+国家的产出增长，但这一增幅将不像2023年那样构成显著威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预计，美国原油供应量今年将增加约27万桶/日。这一增幅与OPEC自己预计的美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的情况相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量将增加64万桶/日。三家是最受关注的预测机构，所有这些预测都低于2023年的数字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球原油需求增长220万桶/日，将超出OPEC+以外的石油生产商的产量增长约100万桶/日。这意味OPEC+原油需求量应该比2023年多约90万桶/日，根据OPEC在其5月的月度报告中所述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长为110万桶/日，并预计OPEC原油需求量不会有显著变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，美国整体原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，较12月份下降了约2%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，美国生产商似乎不大可能再次超出预期增长，尽管油价接近每桶80美元。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;“我们的客户保持高度保守和纪律严明。”&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;——Scandrill首席运营官Paul Mosvold&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;“很惊讶钻机数量没有进一步增长，而这与当前的油价水平相符。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;该公司保持资本支出平稳，推迟了对其钻机的升级，以最好地适应较低的钻井增长。他们计划年底运营12台钻机，并重新部署一些设备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国钻探数量已降至496台，较去年下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;“美国有数年时间内日增油量达到100万桶的能力，但目前并无此增产愿望。”&lt;/p&gt;
    ——S&amp;P分析师在周四的报告中表示。
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;S&amp;P Global Commodity Insights预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市的油气生产商限于支出增长，投资者曾因无节制的支出导致页岩油部门在2010年代的迅猛增长但回报有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来高于预期的产量增长部分得益于私人生产商，其中一些目前正受整合浪潮的影响。他们通过钻更长的井和破碎岩石同时开采更多的油井来提高生产力。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;“考虑到近期的整合浪潮，尽管预期的整合会持续下去，但预计当前的油价将持续，有助于支持整体美国石油生产适度增长，钻探和完井效率的持续改进将继续促进这一增长。”&lt;/p&gt;
    ——Texas Standard Oil总裁Timothy Roberson&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB (SLB.N)，预期今年国际市场的增长将超过北美市场。其第一季度国际营收增长了18%，而北美营收下降了6%，部分原因是整合的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;近来的策略调整使资本纪律成为重点，从而产生了不同的反应，”瑞信银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+会延长自愿减产措施。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将领导2024年的原油和液体产量增长，以抵消减产的影响。EIA于3月表示，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应量将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;“OPEC+已经学会了适应美国原油产量的增长。”&lt;/p&gt;
    ——瑞信银行Staunovo&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="钻井平台操作楼层从Permian盆地Wink拥有的特许出租地的控制室中可以看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;钻井平台操作楼层从Permian盆地Wink拥有的特许出租地的控制室中可以看到，美国德克萨斯州，2018年8月22日。路透社/Nick Oxford/文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里以关键协调人的身份，再次代表黎巴嫩伊斯兰抵抗运动（哈马斯）与美国斡旋，旨在解决与以色列的冲突，凭借数十年的经验，帮助双方达成了停火协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一举动凸显了伯里这位86岁老人在黎巴嫩乃至什叶派穆斯林社区中的影响力，自以色列在九月底杀死了哈马斯的领导人 Sheikh 萨伊德·哈桑·纳赛尔（Sayyed Hassan Nasrallah）以来，他被视作稳定这一地区局势的重要力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在周三的电视讲话中，伯里表示黎巴嫩正在终结“黎巴嫩历史上最为危险的时刻”，并呼吁黎巴嫩人民团结一致，为黎巴嫩着想。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩第二次内战期间（1975-1990）担任什叶派安法运动（Amal）的领导人，成为这一地区最具影响力的什叶派政治家之一。自1992年起，他一直担任议会议长，这是黎巴嫩政治体制下最高级别的什叶派职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈马斯新任领导人西耶姆·纳吉姆·加塞姆（Sheikh Naim Qassem）认可伯里作为谈判人的身份，称他是“哈马斯的兄长”。美国特使阿莫斯·霍楚金（Amos Hochstein）多次访问贝鲁特，与伯里会面，试图促停同以色列的军事冲突，而这场冲突与加沙地带冲突同时进行，并在九月份达到了顶峰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这与伯里在2006年帮助终结哈马斯与以色列之间大规模战争的角色相呼应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交官认为，由于目前黎巴嫩尚未选出总统，政府内阁仅具有部分权力，此外又缺乏访问哈马斯的有效途径（美国将哈马斯列为恐怖组织），因此伯里发挥的作用尤为重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在来到黎巴嫩，唯一值得结见的人就是他，他是国家。”一位驻贝鲁特的外交官如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1985年，他在贝鲁特的什叶派激进组织中担任关键角色，协助谈判并成功解救了39名被什叶派激进分子劫持的美国人质，劫持者在当时正处于长达15年的黎巴嫩内战中持有被劫持的美国客机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战结束后，伯里当选为议会议长，同时，纳赛尔成为哈马斯的领导人，两人共同带领“什叶派双雄”，这是指主导什叶派政治代表与诸多国家事务的两大政党。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;常访问伯里的外交官说道：“他是哈马斯可以信赖的合作伙伴，这使他非常重要，但同时他也有自己的局限，这也许缘于哈马斯或伊朗的态度。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列的炮火已经波及到伯里安法运动的影响区域，包括提尔市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里1938年出生于西非利比里亚，父母是移民商人，但他在黎巴嫩长大，并在大学时期就活跃于政坛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;什叶派曾一度处境艰难的社区中有许多人称赞伯里，在一个致基督徒和逊尼派穆斯林等享有特权的政治体制中，帮助改善了他们的地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为律师培训而成的伯里，在安法运动创始人穆萨·萨德尔（Imam Musa Sadr）失踪后接手了该组织。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里推动了安法运动从一个武装组织的崛起，它曾与几乎所有的主要内战参与方交锋，包括后来成其盟友的哈马斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者大量加入公共部门和安全部门，他与哈马斯的政治立场也得到了明显的贴合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2006年一份泄露的美国外交电报对伯里对哈马斯的真实情感提出了质疑，伯里对此不屑一顾，宣称纳赛尔“就像我自己一样”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年，安法运动（Amal）的武装人员与哈马斯一起发射火箭作为对以色列的回应，贝拉什城发生的南黎巴嫩袭击事件后，以色列发动攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;各国特使开始访问贝鲁特，与伯里会面，试图阻止以色列与黎巴嫩交火，同时说服哈马斯撤退到黎塔尼河以北。黎塔尼河北段距离边界约30公里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里对一位外宾说：“要将黎塔尼河南移到边界比推动哈马斯北移更简单。”知情人士表示，他如此回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，批评者指责伯里是导致2019年黎巴嫩经济衰退的宗派精英之一，当时金融体系在数十年的政府腐败后崩溃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也有人指责他拒绝召集议会会议，让政府主席职位空缺两年多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里作为外交桥梁的角色让哈马斯的政治对手们感到不满，他们认为所有谈判必须由黎巴嫩总统主导。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里（中）与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼（未图）会面，地点在黎巴嫩首都贝鲁特。2024年11月15日。路透社/萨迪尼·塔耶尔档案照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里的画像被悬挂在贝鲁特的一栋建筑上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里（左）的画像悬挂在2023年8月31日在贝鲁特举行的塔希尔·萨德克失踪45周年纪念日活动上。当时的塔希尔·萨德克是安法运动的创始人，于1978年前往利比亚后失踪。路透社/穆罕默德·阿扎基档案照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台兴起，交易者追逐更高收益</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的虚拟货币已转移到一种新型平台，投资者可以将自己的代币锁定并从中获得奖励，这种复杂的模式引起了分析师对用户和虚拟货币市场的风险警告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“重新质押”的日益流行，是虚拟货币市场上风险偏好体现的最新标志，随着价格大涨，交易者们正在寻找收益。比特币作为最大的虚拟货币，接近历史最高位，而第二大虚拟货币以太坊今年迄今上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押热潮的核心在于总部位于西雅图的初创企业EigenLayer。该公司于今年2月从美国风险投资公司Alameda Research（安德森霍罗维茨加密部门）融资1亿美元，其平台上聚集了188亿美元的虚拟货币——较六个月前增长超过400倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时表示，重新质押是为扩展传统的虚拟货币“质押”做法而创造的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机来核实和确认谁拥有哪种虚拟货币。为了完成这一过程，代币持有者，例如以太坊持有者，允许其资产被锁定，作为验证过程的一部分。持有者在参与质押期间将暂时失去对代币的即时访问权，但会获得相应的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还为用户分配新的虚拟货币，代表他们已质押的虚拟货币。重新质押让代币持有者可以将这些新的代币重新质押给不同的区块链程序和应用程序，希望获得更高的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虚拟货币世界对于重新质押的风险存在分歧，有些行业内部人士认为这个做法不够成熟无法判断风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，其他人，包括分析师，担忧如果重新质押生成的新代币被用作虚拟货币庞大规模借贷市场的抵押品，可能会导致基于少量基础资产无尽循环借贷。如果所有人同时尝试退出，可能会导致广泛的虚拟货币市场动荡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押品再被用作新的抵押品时，这不是理想的状况，它增加了原本不存在的新风险因素。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师亚当·莫甘·麦卡锡表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者的兴趣在于收益：在以太坊区块链中的质押返还通常在3%-5%之间，但分析师表示重新质押可能获得更高的收益，因为投资者可以同时赚取多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融服务（DeFi）发展中的最新进展，其中虚拟货币持有者投资于实验性计划，希望通过其持有资产的增值而获得收益，而无需卖出这些资产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户发放质押奖励，因为发放机制尚未开发完成。用户现加入这一平台是期待未来的奖励，或称为空投的赠品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前EigenLayer正在向使用该平台的人发放其自行创建的新代币。用户希望这一名为"EIGEN"的代币在未来有所值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的麦卡锡表示，重新质押平台的快速增长主要是因为用户寻求空投，这被描述为“真的、真的投机，免费的钱”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常具有风险。”美国加密货币交易平台Coinbase的研究负责人大卫·杜昂（COIN.O）表示，“他们在事先做这一决定，期待将会得到某种奖励，但他们不知道什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer去年由Sreeram Kannan创立，他是西雅图大学的一名前助理教授，并参与了首个学生设计的微卫星发射团队，据其学术网站所述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称为验证服务的市场平台，连接潜在质押者与需要锁仓代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重新质押平台陆续涌现，例如EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们将客户代币重新质押到EigenLayer，并生成新的代币代表重质押资产。这些代币可以用于其他用途，例如作为借贷的抵押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目标是允许用户选择在何处质押其代币，并帮助新的区块链服务成长，而非鼓励更多基于虚拟货币抵押借贷的行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们没有任何与此玩家的正式关系……这是一个新兴现象。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的杜昂表示，重新质押可能会带来“隐藏风险”——如果重新质押代币被用于虚拟货币贷款，可能会导致强制清算和市场下跌期间的更多波动，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年虚拟货币市场的抛售很大程度上是由于高风险借贷加剧，随着作为抵押品的虚拟货币在Terra和Luna崩盘后迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险区分开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重新质押而在于借贷协议。借贷协议错误地评估风险。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重新质押并不担忧，指出重新质押协议中的现金相对于全球虚拟货币行业约合2.5万亿美元的净资产规模而言微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心虚拟货币世界的损失可能对更广泛的金融市场造成传染风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们不认为从重新质押问题蔓延到传统金融市场存在任何实质性风险。”标准普尔全球评级的数字资产分析负责人安德鲁·奥尼尔表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，虚拟货币世界越来越与主流金融交织，重新质押正在吸引机构投资者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于虚拟货币的渣打银行子公司Zodia Custody已经看到了机构投资者对质押的兴趣，但认为重新质押目前还是迈出了太大一步，首席风险官Anoosh Arevshatian表示，因为难以追踪安全链中资金的去向以及收益的分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日本野村集团的加密货币子公司Laser Digital宣布已与Kelp DAO合作，部分基金将进行重新质押，Kelp DAO在四月的一篇博文中表示。野村并未回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于虚拟货币的银行Sygnum表示，正在为客户虚拟货币资产质押，并预计“围绕重新质押将出现新的生态系统”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration of cryptocurrency Bitcoin taken in Paris, France, March 9, 2024. Thomson Reuters&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration of cryptocurrency Ethereum placed on a PC motherboard, taken June 16, 2023. Thomson Reuters&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>