<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 31 Oct 2024 18:10:27 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱遇袭后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;被定罪的加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿本月早些时候在魁北克一家监狱遭受另一名囚犯殴打后，于周五去世，终年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省弗雷德戴尔农场谋杀毒贩和妓女并肢解其遗体而被定罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被定罪杀害了六名女性，其部分遗体在靠近温哥华的一块简陋地产上被发现。政府检察官认为他在被判终身监禁后，不再追究另20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务指出，皮克顿是在5月19日遭受殴打后在魁北克州监狱被送往医院接受治疗后去世的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯案会影响不列颠哥伦比亚省及其他地区的社区，给当地社会带来毁灭性的影响，”服务部门在声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者来自温哥华东区一个吸毒猖獗、问题频发的贫民区，该区域在十几年间有超过60名女性失踪，直到2002年初皮克顿被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿农场，大约距温哥华市中心25公里的波特科尔克兰，发现了33名女性的遗骸或DNA，其中包括许多原住民女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，亚马逊下架了一部据称由皮克顿所写并在上架后几小时内被撤下的书籍。据《温哥华太阳报》报道，书中皮克顿声称自己无罪，并认为自己被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版商要求亚马逊下架该书，并向受害家庭表示歉意。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视图像，拍摄于他在泊福特科尔克兰的家中，无日期标记。路透社/环球电视台/档案照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的电视图像，拍摄于他在泊福特科尔克兰的家中，无日期标记。路透社/环球电视台/档案照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>全球大流行病条约预计将有望在2025年达成，世卫组织说</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在就如何更好地抗击流行病达成全球协议的谈判将于2025年或更早完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国在过去两年中一直在就一项协议进行谈判，该协议可能在流行病之前和期间增强合作，这源于新冠疫情期间出现的明显失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国机构原本计划本周达成协议，但由于富裕国家和较贫穷国家在疫苗共享和准备等问题上存在严重分歧，谈判被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，各国还是达成了一项平行协议，以更新现有的《国际卫生条例》（IHR），其中包括了一个新的“流行病紧急状态”类别，适用于最显著和全球最具威胁的公共卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中表示：“今天所作出的历史性决定展示了成员国共同致力于保护其国民以及世界免受公共卫生紧急情况和未来流行病共有的风险的愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部 secretary Xavier Becerra周六表示，“通过这项协议，我们迈出了步伐，以追究各国责任，并加强措施，在这些爆发威胁到美国人和国家安全之前阻止它们。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些全球卫生规定的变化旨在加强世界对新冠等新病原体的防御能力，根据世卫组织的数据，新冠已导致超过700万人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="世卫组织（WHO）总部在瑞士日内瓦的照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;世卫组织（WHO）总部在瑞士日内瓦的照片，摄于2023年2月2日。路透社/Denis Balibouse/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非總統拉马포萨因 ANC 选举表现下滑而声势受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨将在领导非洲国民大会（ANC）党后，因该党在自种族隔离制度结束以来最糟糕的选举结果而受到严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举结果显示，在6月2日的选举中，大约71%的投票站显示，ANC的选票份额不到42%，这比2019年上次选举时的57.5%大幅下降，首次在30年内未能获得多数选票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该选举结果意味着作为纳尔逊·曼德拉的前解放运动组织，ANC将不得不与其他较小的政党协商组成执政联盟或其他形式的合作，才能继续治理国家。这可能要求ANC做出政策让步或让出重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为前工会领袖转型为商人的拉马福萨可能会面临反对党及其自己党内批评者的辞职要求，但ANC的一名高层官员支持他继续担任总统，并且分析师表示没有明显的人选能够接替他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明确的能够继任拉马福萨的统一候选人，”开普敦大学政治学教授安东尼·伯勒博士说，他写了一本关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月份的民意调查显示，拉马福萨在本次选举中是主要政治人物中声誉最好的一位，ANC的内部分裂可能使得任何反对他的努力变得复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日公布最终初步结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2022年的总统任期前途存疑之时，曾面临一个委员会报告称他可能在农场中发现的大量现金与不当行为有关的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认了“农场门”丑闻中的不当行为指控，并在当年晚些时候获得了新的五年任期作为ANC的领袖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本次选举被预期是对ANC最为严酷的考验，因为选民对失业率高、犯罪严重和供电中断等关键问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨已于2017年末当选ANC的领袖，当时他承诺重塑该党的形象并重振经济，以免因其前任九年的丑闻、腐败和经济衰退局面而受到负面影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但当他于2018年就任总统国首时，最初的喜悦很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多以后，经济仍然停滞不前，高层ANC官员腐败丑闻依然不断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中最致命的一击来自于他的对手祖马，祖马支持的新政党UmKhonto we Sizwe表现出色，大大削弱了ANC的支持，特别是在祖马家乡夸祖卢-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马在夸祖卢-纳塔尔省‘将拉马福萨和ANC棋走死’”，政治分析师拉尔夫·马泰卡说。“这是拉马福萨项目结束的时候了……在选举失败后，事情不能照常进行。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革问题上犹豫不决而受到批评，以避免加剧党内分歧，这与他上世纪80年代作为工会领袖时的果断形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者则赞赏他对共识建设的技能以及ANC在被称为“全球南方”的一组低收入和中等收入国家的倡导中的作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是全球最突出的倡导公平分配疫苗声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了一份关于以色列在加沙市拉法进行的军事行动的种族灭绝指控，促使法官裁定以色列必须停止军事行动。以色列强烈否认这些指控并在拉法继续推进其军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图突出过去30年ANC所取得的成就，但批评者指责他为解决南非最关键的问题提供的新解决方案太少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前一天，ANC的最后一次竞选集会上，他表示要在一次由数千名支持者聚集在索韦托足球场举行的集会上，准备“做得更好”。集会者在讲话尚未结束前就已经离开了现场。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，索韦托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步 deeper 涉入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是拜登政府介入乌克兰两年战争的一个小但重要的步骤，专家认为这有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯境内的目标存在重大风险，因为这可能引发与核武国家俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与拜登政府此前废除的其他对基辅的武器供应限制相符合，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定从2023年11月16日起生效，仅针对哈尔科夫地区战场。美国官员表示，这项措施允许乌克兰使用美国提供的武器反击俄罗斯军队或准备袭击的部队，这些部队正从边境对面攻击乌克兰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这一决定将允许乌克兰使用美国提供的高机动多管火箭炮（HIMARS）发射器发射“制导多管火箭炮系统”（GMLRS）导弹及其他武器，从而给予前线乌克兰士兵越过边境攻击俄罗斯军队的授权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，创造条件让俄罗斯军队在未能稳固据点之前从哈尔科夫地区撤退，”乌克兰国立战略研究学院研究员米哈诺·比莱斯柯夫表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅军队在东部顿巴斯关键战场上的兵力需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯军队现在会处于被动地位，并需要重新考虑他们在进攻哈尔科夫地区的战术策略，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯到几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据美国官员透露，乌方在5月13日的安全视频会议上向白宫国家安全事务助理杰克·沙利文、国防部长劳伊德·奥斯汀以及联合参谋长主席C.Q.布朗将军提出请求，允许在哈尔科夫地区使用跨境美国武器。沙利文、奥斯汀和布朗制定了放宽限制的建议，并于5月15日向拜登报告。官员透露，此后拜登同意乌克兰可以利用这一机会从俄罗斯境内安全地带回军事打击能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌总统泽连斯基于5月20日在接受路透社采访时公开呼吁西方伙伴采取这一措施，但当时表示：“迄今为止，还没有积极的进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗吉尼亚研究院欧洲项目高级研究员罗伯·李表示，俄罗斯利用拜登禁止在俄罗斯境内使用武器的规定，使其能够在附近安全地带发起了对哈尔科夫地区的跨境攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯军队大可将火炮置于边境附近，将其电子战、防空以及指挥控制设施置于该地区，获得一定程度的庇护，”李表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，专家认为这一决定短期内可能不会改变前线态势，但将使得俄罗斯难以继续进行跨境作战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯没有足够的军队进入哈尔科夫地区发动大规模进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯军队无法在东北方向产生足够的战斗力，从而对哈尔科夫形成有效威胁，”他表示。“要那样做，必须在东部战场大幅削减军队数量。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，俄罗斯总统弗拉基米尔·普京已警告北约成员国不要允许乌克兰使用武器攻击俄罗斯，并再次提到了核战的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰似乎准备在未来几周和几个月寻找使用美国武器攻击俄罗斯境内其他地区的途径，尤其是在乌军失去战场主动权的一年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，泽伦斯基在与《卫报》的采访中呼吁美国批准攻击俄罗斯领土深处的目标，这一决定发表于华盛顿宣布政策调整后不到一天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿思想库研究员马克·兰，认为拜登的举措只是一个起步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的重大突破，但它确实迈出了第一步，”兰表示，“乌克兰人和政府官员将力争下一步：打击更广泛的军事目标，或许在不直接威胁哈尔科夫的目标，但在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五于布拉格发表讲话时明确表示，拜登政府是否会将政策扩展到允许攻击俄罗斯境内的其他目标不予置评，但并没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续进行必要的适应和调整，”布林肯表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="哈尔科夫地区的俄罗斯导弹袭击后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图：基辅时间2024年5月30日，哈尔科夫郊外村庄马拉达尼柳卡，俄罗斯导弹袭击重创了儿童和青年体育骑术学校。路透社/瓦伦廷·奥格林科/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了一项新的加沙停火计划，以交换释放人质，并呼吁哈马斯同意这一新的提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，并开始新一天的建设了。”拜登说，他正在选举年，面临需要停止加沙冲突的压力，这场冲突时至今日已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他国家斡旋的以色列与哈马斯军事运动之间的停火谈判已多次陷入停滞，双方均指责对方阻碍了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在拉法一周的持续进犯之前，以及内塔尼亚胡政府在国内外面临的新压力——由于加沙死亡事件和持续的人质扣押——这一提议应运而生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登揭露停火计划后，提出一份加沙和谈方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这发生在共和党总统候选人唐纳德·特朗普在总统弹劾案中被判34项重罪后的第二天，突显了两位候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新提案分为三个阶段，不同于之前的提案，因为它在各阶段将持续停火。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一个阶段，为期六周的停火期间，以色列部队将撤离加沙人口中心，人质（包括老人和妇女）将与数百名巴勒斯坦囚犯进行交换，巴勒斯坦平民将返回加沙（包括北部加沙），每天将有600辆卡车运送人道主义援助进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二个阶段，哈马斯和以色列将就永久终止敌对行动的条款进行谈判。总统表示：“停火将延续，只要谈判继续，”这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第三个阶段，将制定一项加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁以色列支持这一计划，即便会面对压力反对的声音。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道有些人以色列会不同意这个计划，他们将呼吁战争无限期持续下去。一些政府联合体成员甚至认为如此，他们已经明确表示想要占领加沙，希望多年间继续战斗，人质对他们来说并不是首要事项。因此，我已经敦促以色列领导层支持这项协议，即使面临各种压力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为唯一一位在战争时期访问以色列的美籍总统，始终致力于以色列未来的总统，正向美国军队派遣直接防卫以色列的大军，我恳请大家退一步深思，如果错过这一重要时刻会发生什么。我们不能错过这一时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国高级官员匿名表示，以色列能够提出这一新提议，是因为战场上取得了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一条通往危机结束的道路。这次协议是一份详尽的、长达四页半的协议，经过细致谈判形成。这份协议现在提供了一个整个进程的最终方案。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家以色列媒体将拜登周五的演讲描述为富有戏剧性，视为一种试图直接向以色列公众呼吁的尝试。以色列12频道中断了晚间新闻节目，转播了拜登的演讲。以色列审查机构先前禁止公布此提议的细节，主持人事后表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥罗林斯教授认为与之前的提议相比，这一提议的成功几率更高。“以色列严重打击了哈马斯，造成哈马斯发动严重袭击或攻击以色列或恐怖事件的可能性虽然仍不能忽略，但远低于之前。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球舆论已开始转向反对以色列，这一现象可以促使以色列民众希望结束冲突，同时拜登也有影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统真心支持某件事时，他可以创造出很多动力。”奥罗林斯教授补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个更早的人质提议要求在六周停火期内释放加沙的人质（包括患病、年长和伤势严重者），以便更多人道主义援助进入该地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但该提议最近一个月未能达成，因为以色列拒绝完全同意哈马斯要求的永久性停战，导致其加大了对加沙南部拉法镇的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，如果以色列停止战争，它将准备好达成一个全面协议，包括交换人质和囚犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国高级官员匿名表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文周五将与17个有公民被哈马斯扣留的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;星期日对拉法的以色列空袭造成45名巴勒斯坦人遇难，引发了国际愤慨，但尚未超越美国的红线，因此不会中断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中，巴勒斯坦民众经历了地狱般的苦难，”拜登周五说。“我们所有人都看到了本周加沙德尔哈的致命火灾爆炸画面，这是以色列针对哈马斯的一个目标投弹造成的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列因10月7日对南部以色列的哈马斯袭击回应攻击加沙以来，已有超过36280人死亡。根据以色列统计，这一袭击造成约1200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一位巴勒斯坦人在 Beit Lahia 的毁坏建筑废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月12日，一位巴勒斯坦人在加沙北部贝特拉海亚的毁坏建筑废墟中行走。这是在以色列军队的军事行动期间造成的毁坏。路透社/玛赫马德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商保持适度增长，OPEC+考虑延长减产举措</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油井钻探公司继续履行降低资本支出以控制产量增长的承诺，这可能使得2024年产量增长放缓，从而缓解OPEC+进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国在页岩油革命和新技术、提效措施的推动下，成为全球主要非OPEC产油国中推动石油供应增长的驱动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国石油产量超出预期，增长超过100万桶/日，达到1293万桶/日，远高于政府年初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+及其盟友去年加大了减产力度，部分原因是补偿来自美国和其他非OPEC国家增产带来的影响。OPEC+的总量减产量达到了586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据知情人士透露，OPEC+正在拟定一项复杂的协议，计划将部分减产期限延长至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+将于周日开会讨论石油供应政策，美国产量增长将继续推动非OPEC+产油国的产量增加，但这种威胁可能不及2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预估显示，美国今年原油供应将增长约27万桶/日。这个数字与OPEC自己预测的美国原油和凝析油产量增长30万桶/日相仿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量将增长64万桶/日。这三位是最受关注的预测机构，他们的预测值均低于去年的数字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+集团以外的产油国的供应增长约100万桶/日。这表明2024年OPEC+原油的需求量应比2023年增加约90万桶/日，OPEC在5月份的月度《石油市场报告》中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计全球需求增长仅为110万桶/日，OPEC原油需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至今年，美国整体原油产量变化不大。4月份产量约为1313万桶/日，较12月份下降约13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内高管和分析师表示，美国生产商似乎不太可能再次超出预期，尽管油价徘徊在每桶80美元左右。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持了非常保守和严谨的态度，”合同钻探公司Scandrill的首席运营官保罗·莫斯沃德说，“令人惊讶的是，钻机数量没有明显增加，当前油价水平本应促使这种情况发生。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司计划保持资本支出持平，推迟对其钻机的升级，以最好地与较低的钻探增长相匹配。它计划年底运营12台钻机，并将在明年初重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国钻机数量降至496台，比去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普分析师表示：“虽然美国能够近年来每年增产100万桶，但目前并没有增加这一增产速率的意愿。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市的美国生产商减少在增长方面的支出，投资者在未经节制的支出推动下实现了迅速增长，但2010年代从中获得了有限回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，高于预期的产量增长部分得益于私人生产商，一些私人生产商因被卷入行业整合而面临行业整合潮。他们通过钻更长的油井和通过压裂岩石在同一时间从更多油井产出石油来提高产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近的整合浪潮，我预计当前的油价将持续，并继续支持钻探和完成效率的持续改进，从而助推总体美国石油产量的适度增长。”德克萨斯标准石油总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（纽约证券交易所代码：SLB.N），预计今年国际市场的增长将超过北美市场。其第一季度国际收入同比增长18%，而北美收入下降6%的部分原因在于整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略发生了转变，更加注重资本纪律，因此产生了不同的反应。”瑞银银行分析师乔瓦尼·斯塔诺夫表示，他认为OPEC+可能会继续自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国未来一年与加拿大、巴西和圭亚那预计将在石油和液体产量增长方面引领全球。OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的产量预计将增加140万桶/日，据美国能源信息署3月份的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会与美国石油产量的增长共存，”瑞银的斯塔诺夫表示。&lt;/p&gt;
        
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="一处隶属于Oasis石油公司、位于得克萨斯州温克附近的辛普森盆地的钻井平台控制室内的作业场地" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一处隶属于Oasis石油公司、位于得克萨斯州温克附近的辛普森盆地的钻井平台控制室内的作业场地。2018年8月22日，美国。路透社/尼克·奥本菲德/文件图&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言将继续抗争在罪名成立的判决之后</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普站在特朗普大厦内对着摄像机组迎面而来，并发表了一番既适合他在法律战场也适合在政治战场的演讲——他已做好战斗准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;纽约一家陪审团在周五对特朗普涉及篡改文件以隐瞒支付淫星封口费一事的34项指控进行裁决后仅仅一天，这位共和党总统候选人便在愤怒而絮絮叨叨的讲话中列出了一长串对手和不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称负责审判他的法官路易斯·梅尔查恩为“伪君子”和“恶魔”。他描述了民主党人乔·拜登——自己在11月5日选举中的对手——为“我们国家历史上最糟糕的总统”。他抨击了作证控告他的证人，控诉投票弹劾他的国会议员，并重申了他在集会上的言论——谴责那些非法入境的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为他的竞选捐资，将自己面临的困难视为超越个人的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在他之前的其他竞选演讲中常夹杂着幽默，但此次演讲大部分都是沉郁的。特朗普在新闻发布会上仅用了一张纸薄的讲稿。演讲结尾，他没有回答问题，迅速在儿子埃里克·特朗普的陪伴下离开了发言台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;离开摄像机前方，通过募捐呼吁和社交媒体，前总统的盟友也对司法系统及其相关人员进行了抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位前线候选人都将对方描绘为国家威胁的竞选中，拜登的竞选团队抓住了特朗普的言论作为进一步证明他不具备担任总统资格的新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普含糊、绝望且失败的呓语，对美国司法制度进行毫无根据的指控。观看的人都会得出一个显而易见的结论：这个人不适合担任美国总统。”拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大多数视纽约陪审团的裁决为不公正裁定的特朗普支持者在当天为他的竞选捐赠了3480万美元，特朗普团队说，这是一天内的最高记录，超过了共和党平台上WinRed的一大笔募捐日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管总募捐额落后于乔·拜登，特朗普的竞选活动力图保持其筹款速度，向支持者发送了多条预兆不祥的募捐短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天已来！”其中一条短信写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我绝不会投降！”在特朗普的新闻发布会上，另一条短信宣布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和机构都坚定地站在前总统一边，认为审判过程存在瑕疵，这些指控本不应提出，陪审团的组成在民主党占主导地位的纽约市受到了污染，而法官存在偏见——当地官员否认了这些说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当共和党官员的谴责力度不够或不够坚决时，特朗普的盟友和竞选助手便采取攻击性立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的副竞选经理克里斯·拉齐维塔对一个高校共和集团在其社交媒体平台上表示，陪审团的裁决应被尊重的说法嘲讽道：“意见就像屁股，人人皆有……”拉齐维塔在一条推文中发布帖子评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还对曾经试图避免党派分裂进一步加深的中立共和党前州长、马里兰州现任参议员竞选人拉里·霍根进行了抨击。“你结束了自己的竞选活动。”拉齐维塔在推特上回复道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州等摇摆州进行的共和党选民采访中，几位受访者表示，特朗普的判决结果令他们重新考虑自己将在11月是否继续支持他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此类背离可能对他与拜登的重赛构成威胁，鉴于特朗普在多个摇摆州的支持率微薄，在关键摇摆县的民调结果也处于犹豫状态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数受访者听起来与其说像特朗普，不如说更像特朗普本人，他们称审判纯属走过场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这就政治(_,意指整件事件与政治相关，具体领域未提及，译为中文时此处保留原文以保留语义完整_)嘛，就是为了伤害他、尽可能把他关在竞选舞台之外。”62岁的退休警察斯科特·克莱顿在佐治亚州梅里塔市说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果这可以使他，也可以使任何人。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约。路透社/Brendan McDermid&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约市特朗普大厦。路透社/Brendan McDermid/文件照&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台兴起 交易员追逐更高收益</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已流入一种新的平台，该平台以锁定用户代币换取回报的形式为投资者提供奖励。这种复杂的方案引发了分析师的担忧，他们在用户和整个加密市场面前敲响了警钟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“再质押”的流行再次彰显了加密市场风险偏好的日益增加，随着价格飙升和交易者寻找收益，加密货币市场的风险偏好不断加剧。比特币，作为最大的加密货币，接近历史最高水平；以太坊，作为第二大加密货币，今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再质押热潮的核心在于位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司于2月份从美国风投公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，目前其平台上已吸引超过188亿美元的加密货币，这一数字在过去六个月激增超过400亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan向路透社表示，公司发明再质押是为了扩展一种长期存在的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络内的许多计算机来验证和确认谁拥有哪些加密货币。为此，加密货币持有人，如以太坊持有者，允许其资产在验证过程中被锁定。持有者在此期间可能会失去对代币的即时访问权，但他们会因此获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放新创建的加密货币，代表他们已质押的加密货币。再质押允许持有者将这些新代币重新质押给不同的区块链项目和应用程序，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密世界对于再质押的风险性意见不一，有些人认为再质押作为一项新兴实践还很难了解其风险性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人，包括分析师们，则担心，如果再质押新代币被用于加密货币庞大的借贷市场作为抵押品，可能会产生基于少数基础资产的无穷借债循环。这种情况下，如果每个人同时退出，则有可能对更广泛的加密市场造成不稳定影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当出现以抵押品作为抵押品的情况时，并不是理想的，它增加了新的风险因素，这些风险以前没有。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对投资者而言，再质押的吸引力在于收益：以太坊区块链上的质押回报通常在3%至5%之间，但分析师表示，对于再质押，投资者一次可以赚取多个收益率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再质押是去中心化金融（DeFi）领域最新发展的一个例子，在这一领域中，加密货币持有者投资于实验性方案，以期在不售出所持有的资产的情况下获得高额收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为这一机制尚未开发完成。用户加入该平台是为了期望未来获得奖励，或者期望获得其他赠与的代币（airdrops）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用该平台的人发放其新创建的代币。期望这个名为"EIGEN"的代币将来会具有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示，再质押平台的增长是由用户寻求此类赠与代币所驱动的，这被描述为“非常投机的免费资金计划”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常冒险。”美国加密交易所Coinbase的研究主管David Duong（COIN.O）说，Coinbase提供质押服务但尚未提供再质押服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在预估自己会获得奖励，但却不知道将获得什么。”Duong补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，Sreeram Kannan推出了EigenLayer，他之前是西雅图华盛顿大学的一名助教，并且是启动印度首颗学生设计的小卫星团队的一部分。根据他的学术网站，Kannan描述EigenLayer为一个验证服务市场，连接潜在的质押者与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO在内的一些新的再质押平台已经出现，这些平台为客户重新质押代币，并生成新代币以代表这些再质押资产。这些代币可以被用于其他用途，例如作为一种担保物进行借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台旨在让用户提供选择在何处质押其代币，并帮助新的区块链服务发展，而不是推广更多的基于加密货币的借债。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与其中没有任何正式关系……这是一项新兴现象。”Kannan说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，再质押可能伴随着“隐藏的风险”——如果再质押代币被用于加密货币借贷，在市场下跌时期可能会出现被迫清算和更多波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售加剧了高风险借贷的负面影响，当作为质押品的加密货币在Terra和Luna崩盘后迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，我们尚未在再质押问题上看到对传统金融市场传染性风险的重要影响。”S&amp;P Global Ratings的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密市场与主流金融领域的联系越来越紧密，机构投资者也逐渐接受了再质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered的加密子公司Zodia Custody观察到，在质押方面的机构兴趣显著增加，但首席风险官Anoosh Arevshatian认为再质押过于高风险，难以确定这些资产去了哪里以及收益如何分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;NoFura的加密子公司Laser Digital已与Kelp DAO合作，为一些资金进行重新质押，Kelp DAO在4月的一篇博客中披露了这一点。相比之下，Laser Digital并未回复路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密的瑞士银行Sygnum表示，它为客户加密资产进行质押，并期待“围绕再质押的新生态系统涌现”。 &lt;/p&gt;
  
  &lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration of cryptocurrency Bitcoin taken in Paris, France, March 9, 2024. REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
  &lt;/figure&gt;
  &lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration of cryptocurrency Ethereum placed on a PC motherboard taken in June 16, 2023. REUTERS/Dado Ruvic/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
  &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum以压倒性胜利当选成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·席尔瓦布马赢得了一场压倒性胜利，成为墨西哥首位女性总统，承继了其导师及前任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔留下的项目，后者的人气在贫民阶层帮助她赢得了本次选举。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;席尔瓦布马&lt;/a&gt;，一位气候科学家和墨西哥前墨西哥城市长，根据墨西哥选举当局快速统计的结果，赢得了约58.3%至60.7%的选票，创下了该国民主历史上的最高得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟也在国会两院中取得了可能占三分之二超多数，这将使联盟能够无须反对党支持即可通过宪法改革，根据选举当局提供的结果范围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索希特尔·加尔维兹&lt;/a&gt; 在初步结果公布后承认败选，她的得票率为约26.6%至28.6%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我有生之年第一次投票给女性，”87岁的埃德尔米拉·蒙特伊尔说，她是墨西哥最小州特拉斯卡拉州的席尔瓦布马支持者。“从前我们甚至无法投票，即便可以投票，也是听从丈夫的指示。感谢上帝这一状况改变了，我终于体验到了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦布马的执政之路将充满挑战。她需要平衡增加民众福利政策的同时继承庞大的预算赤字和低经济增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;初步结果显示，她告诉支持者她的政府将是负责任的，并将尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺提高安全水平，但细节不多，而此次选举成为墨西哥历史上最暴力的选举之一，高达38名候选人遇害。许多分析家认为，在洛佩斯·奥夫拉多尔任期内，有组织犯罪组织的影响力扩大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在此次选举中，还有人在投票站遇害。自洛佩斯·奥夫拉多尔上任以来，墨西哥政府在任期内的谋杀案人数超过了现代史上任何其他行政当局，尽管谋杀率在稳步下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺在改善治安和减少无罪推定等方面进行具有变革性的投资，否则席尔瓦布马很可能难以实现整体安全水平的显著提升。”独立拉美政治风险分析师纳迪安·帕里希·弗兰纳里如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党也赢得了墨西哥城市长选举，根据初步结果，这是该国最重要的职位之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对新总统而言，将面临与美国进行紧张谈判的问题，数以万计的移民正穿过墨西哥涌入美国。此外，还需在毒品走私问题上进行合作，而此时美国正爆发芬太尼危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果11月美国总统选举由唐纳德·特朗普胜出，进行的谈判将更为困难。特朗普誓言要对来自墨西哥的中国制造的汽车征收100%的关税，还说他会调动特种部队打击贩毒团伙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，下一任总统将面临应对电力和水资源短缺以及吸引制造商转移至更接近主要市场的趋势的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦布马还将不得不解决国家石油公司 PEMEX 的问题，这家公司经历了二十年的生产下滑，正深陷债务困境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“公司不可能一直接受无休止的公共资金输入而不盈利。”高盛拉丁美洲首席经济学家阿伯特·拉莫斯如是说。“他们需要重新审视 PEMEX 的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔几乎翻了一倍的最低工资，减少了贫困，监督了货币的强化和低失业率的持续，这些成就让他赢得了极高的人气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦布马承诺扩大福利项目，但在墨西哥今年预计会出现巨额赤字以及2025年中预期的仅1.5%的低迷经济增长背景下，并不会很容易实现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔试图将此次选举变成对他的政治议程的全民公投，希望借此使席尔瓦布马成为“傀儡”。尽管她承诺继续执行许多政策，包括那些帮助墨西哥最贫困人口的政策，但席尔瓦布马否认了反对党关于她将会成为“傀儡”的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜利演讲中，席尔瓦布马感谢洛佩斯·奥夫拉多尔作为一名独特的转变国家面貌的人物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，政治分析师维里·里奥斯认为，性别主义可能是批评她将成为“傀儡”的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“简直难以置信人们无法相信她将作出自己的决策，我认为这与她是女性有关。”她表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="席尔瓦布马赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;克劳迪娅·席尔瓦布马，执政党MORENA的总统候选人，在赢得选举后于墨西哥城发表演说。图片来源：路透社/李萨·奥朗达&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="席尔瓦布马赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;克劳迪娅·席尔瓦布马，执政党MORENA的总统候选人，在赢得选举后向支持者挥手致意。图片来源：路透社/李萨·奥朗达&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;人们在墨西哥城的市政广场持着“总统克劳迪娅·席尔瓦布马”的横幅庆祝执政党MORENA宣布席尔瓦布马赢得总统选举。图片来源：路透社/玛赫·李莉帕&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城。图片来源：路透社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;反对党总统候选人索希特尔·加尔维兹在选举投票日发表演讲后接受支持者。图片来源：路透社/奎兹阿里尼·匹肯特-霍亚&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;员工在大选投票日关闭投票站。图片来源：路透社/乔治·路易斯·普拉塔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;人们在大选投票日前往投票站投票。图片来源：路透社/亚赫尔·塞巴尔罗斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，辛纳卡坦。图片来源：路透社/加布里埃拉·桑巴里亚&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7O4FN7WT6JOY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选民在选举投票日投票后显示出投票指痕。图片来源：路透社/亚历山德罗·门内格尼&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城。图片来源：路透社/路易斯·科特斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城的选民在机场的登机口现场投票站投票。图片来源：路透社/亨利·罗梅罗&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，圣胡安·拉拉兰扎。图片来源：路透社/雅各布·加西亚&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;2024年6月2日，墨西哥城。图片来源：路透社/拉奎尔·库娜&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城。图片来源：路透社/拉奎尔·库娜&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，圣胡安·恰玛乌拉。图片来源：路透社/加布里埃拉·桑巴里亚&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;2024年6月2日，墨西哥城。图片来源：路透社/路易斯·科特斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;2024年6月2日，墨西哥城。图片来源：路透社/乔治·路易斯·普拉塔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ73A.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;2024年6月2日，墨西哥城。图片来源：路透社/路易斯·科特斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;2024年6月1日，墨西哥城。图片来源：路透社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;2024年5月31日，墨西哥城。图片来源：路透社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;2024年6月1日，墨西哥城。图片来源：路透社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>