<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 12 Aug 2024 19:03:35 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于周五表示，以色列提出了新的加沙停火建议，作为交换释放人质的要求，并呼吁哈马斯同意这一新的提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，迎来和平时期的到来。” &lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;说道，他正处于 &lt;a href="https://www.reuters.com/topic/event/us-elections/"&gt;选举年&lt;/a&gt;的压力之下，其阻止 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/israel-hamas/"&gt;加沙冲突&lt;/a&gt;继续，并持续八个月的期限内。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;埃及、卡塔尔和其他国家协调的停火谈判在加沙战争中以色列与抗争派哈马斯运动之间反复受阻，双方都指责对方阻碍了进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一提议是在以色列对拉法两周的侵入和 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israels-gantz-moves-dissolve-parliament-statement-2024-05-30/"&gt;国内国外对于贝尼·内塔尼亚胡总理政府对加沙发起的攻势的进一步压力&lt;/a&gt;之后出现的，以及对加沙发起人员伤亡及持续捕留人质的控诉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室于周五宣布，以色列已授权谈判代表向拜登展示一份加沙停火协议后推出的建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，这是在共和党总统候选人 &lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/donald-trump/"&gt;唐纳德·特朗普&lt;/a&gt; &lt;a href="https://www.reuters.com/legal/jurors-begin-second-day-deliberations-trump-hush-money-trial-2024-05-30/"&gt;被判34项重罪成立&lt;/a&gt;的次日，继续强调两个候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登铺设的新提议由总统独创，由三个阶段组成，并与此前的提议不符缘于かい。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;第一阶段为持续六周的停火期，在此期间，以色列军队将从加沙发难区域撤出，人质们，包括老年人和妇女群体，将得到交换作为数百名巴勒斯坦囚犯释放的回报。同时归还烟民们回到加沙发散地，每日600辆卡车将携带人道援助进入加沙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二阶段为巴勒斯坦与哈马斯以及以色列之间的冲突谈判长期停火协定的条款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三阶段涉及加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此建议已被卡塔尔转达给哈马斯，拜登表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总统呼吁以色列内部那些对战争无限期继续的人改变初心，“我清楚地知道以色列有些人不会同意这项计划。他们甚至曾在政府联合起来想继续大规模战争，对人质问题关注相对较低。我希望以色列的领导层站在协议这一侧，尽管有些言论可能会带来压力。”拜登说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛杉矶时间周六，一名美国高级官员表示，由于最近的战场胜利，以色列能推出新建议并不意外。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在已经有了解决危机的最佳路线图。这是一个四页半的详细协议。”此官员透露。他补充说，该协议已详尽谈判并正在谈判桌上待最后一轮交易。目前展现的计划正是结束话事过程的终局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据计划，每一阶段将持续42天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列的几个媒体平台将拜登星期五的讲话描述为震撼人心的，认为这旨在直接影响以色列公众。顶级Channel 12中止了傍晚新闻报道，转播了拜登的演讲。据报道，以色列的通知站已经禁止发布此建议细节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;史蒂芬·苏里，休斯顿大学历史与公共事务的教授表示，这个新提议比过去提议的可能性更高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“以色列在对哈马斯的打击上造成了重大破坏，可能差的打击会降低哈马斯在以色列拜起任何严重威胁的概率，虽然几率不大，却有实际存在。”苏里说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，国际舆论正在转变成对以色列的敌意，苏里强调，或许会让以色列竞选择停止冲突，并为拜登的影响力打开新的可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当美国总统全然支持某件事时，他在激励人们做事方面具备巨大潜力，”苏里说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年此提议的第一轮尝试所安排的条款要求释放患有疾病、高级或受伤的人质作为交换六周的停火，该停火期有可能延展以容许更多援助流入加沙发难区域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此提议于上半月首批人质协议失败后，以色列拒绝了哈马斯关于停火被视为对方之前一条，而导致加沙发起大规模对城市的袭击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加马斯在周四宣布告诉协调者在当前军事压力下不会参与谈判，但准备达成全面协议，包括人质交换和释放囚犯，若以色列停止战争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国一名官员以匿名身份声称，白宫国家安全顾问杰克·萨利文将于周五与有在加沙发绑架人质的17国大使进行会晤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周日对南部加沙发起的另一次袭击，导致45名巴勒斯坦人死亡，遭到国际社会的强烈谴责。但此事并未达到美国红线，用以停止对以色列援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“巴勒斯坦人民在这场战争中面临前所未有的苦难。” &lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-ready-reach-complete-agreement-including-hostagesprisoners-exchange-deal-2024-05-30/"&gt;哈马斯&lt;/a&gt; 如此表示，以防止更多骚乱发生。若以色列停止战争，则可以达成全面的和平协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据巴勒斯坦健康部门统计，自以色列对加沙发起反击作为对抗十月份南部以色列袭扰以来，自加沙发起人员暴力冲突已有超过36,280人死亡。哈马斯袭击造成大约1,200人死亡。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="叙利亚西部被倒塌建筑物残骸包围的人造步道" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;加沙发散的建筑物残骸中，人们正在探索篱笆，该地发生在以色列进攻之后的夜晚，于2024年6月12日在北加沙发散地中，路透社/巴沙·艾萨摄&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本新闻故事在第17段包含强烈言辞)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上周五，唐纳德·特朗普在特朗普大厦方阵摄影机前对镜头进行了正面应对，传递了一个针对其法庭与政治双线上的争斗而言，既明确又贴切的信息：他已蓄势待斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约州陪审团裁定其对伪造文件以隐匿向成人明星Stormy Daniels支付“封口费”的34项指控有罪的一日之后，这位共和党总统候选人列举了一系列对立的对手与怨恨的清单，在带有愤怒炽烈且零星连贯的发言中毫无保留。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称主审其法庭的法官胡安·梅切恩为“谄佞者”和“堕入魔道者”，将民主党候选人乔·拜登形容为“我国历史上最恶劣的总统”，给予那些为其法庭争论出庭作证的前律师迈克尔·科恩，那些曾经投票弹劾他的国会众议员，以及他将其拉拢群众忍辞辑队的同谋——非法移民最质的批评。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普呼吁支持者为其竞选募捐，将面临的挑战描述得超越其个人范畴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“做这个，”他说道，“我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与他其他竞选演讲中的幽默元素相比，此次演讲基调多为沉郁。特朗普在新闻发布会上仅持有一页讲稿，活动结束时，他未接受任何提问，并迅速与身旁的长子埃里克·特朗普一同离开讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在镜头之外，通过募捐请求与社交媒体，前总统的盟友也对司法系统及其防备提出反击，对敢于指称特朗普犯罪之人进行抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两大候选人互相描绘彼此为对我国构成威胁的背景下，拜登竞选团队视特朗普的言行为其不可任职的最新确证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登竞选通讯经理迈克尔·泰勒在声明中表示，“全美刚见证了一场混乱、绝望且败北的唐纳德·特朗普不胜惶恐、对华盛顿司法制度进行叙述并称其谎言，此等行为令所有人观影后的唯一推论为：这个人绝对不再适任美国最高职位。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;迄今为止，特朗普支持者中绝大多数人视纽约市裁决为公道未及的一场不公正审判，单日为特朗普竞选募捐3.48亿美元，这一数字创下了由共和党主导的WinRed平台记录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其竞选在总体募捐金额上落后于拜登的前提下，希冀维持这一节奏，频繁使用夏威夷抽签短信向支持者煽动沮丧募捐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“黑暗降临美国历史！”一条短信这样写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我绝不会臣服！”另一条短信在特朗普新闻发布会之后如此突显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员与组织均倾向于前总统，主张审判存在瑕疵，控诉因其针对民主党的指控而忽略将指控未予揭牌，曼哈顿陪审团存在民主偏滑倾向与法官存在审核误讣。然而，此种指控遭到了当地机构的否认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当共和党人的谴责未供给足够的迅速与坚定，《特朗普盟友以及竞选助手继续发起攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普联队长顾问克里斯·拉塞维特无情谩骂一国家共和党机构在社交平台上发布称：裁决应得到尊重的陈述。他写道：“每个人的屁股，都拥有不同的见识。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他也将枪口对准了目前肖劲守在马里兰州欲竞选参选该位置的中阶共和党前任州长拉里·霍根，霍根在裁决之前警告民众：“不应当以更加毒性党派项目的姿态，将士反对党之间更厚的油瓶。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉塞维特在社交平台上回复道：“你刚刚亲手结束了自己的竞选生涯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在推拉洋站采访的数名在决胜战场州宾夕法尼亚与佐治亚的共和党选民表示，特朗普的定性判决促使对于其今年11月能否获得他们支持产生了再三考量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分班撤退的可能性会导致特朗普在与拜登的重赛中面临难题，因为他具有的各边际摇摆州upaten区的支持比例非常较小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是被采访的大多数共和党人则发音中，称此举完全政治，旨在损害特朗普、争取保持其主阵营集会的 Twitter主播及个人网站。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这全是政治，仅仅旨在损害他并尽量使他远离竞选平台之图。”一位退休警员、62岁的斯科特·克莱顿（Marietta, Georgia）如此说道。“如果他们能够这样损害他，定能同样损害了所有人，真挚地说，没有人是安全的。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/布伦丹·麦克迪姆
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统，共和党总统候选人的唐纳德·特朗普出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;在因指控他伪造业务文件以隐匿2016年支付成人明星斯托姆·丹尼尔斯的“封口费”34项指控，导致有罪判决后，美国共和党总统候选人及前任总统唐纳德·特朗普在纽约市特朗普大厦举行的新闻发布会，2024年5月31日。路透社/布伦丹·麦克迪姆/文件影像&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而深入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽美国对乌克兰境内俄罗斯使用美国武器的某些限制，这是一个逐步加深至两年战事核心行动的微妙但重要的举措，专家认为此举将有助于缓解俄罗斯对赫尔松的边界包抄攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直辩称，允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标过于冒险。它担心乌克兰的大规模进攻可能会引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一规则恰巧符合其他美国禁止向基辅提供更高级武器的禁令，这些承诺后来也发生了改变，如美国先进的战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府官员称，最近决定的实施，自周四开始生效，旨在针对赫尔松地区的特定战斗。美国官员表示，这允许基辅使用美国提供的武器，反击跨越边界而来的俄罗斯力量“正在袭击他们或即将袭击他们”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这就为赫尔松前线的乌克兰军队提供了过界向俄罗斯力量开火的程序指引，在使用美国供应的高机动多管火箭发射系统（HIMARS）发射器武装有制导型多管火箭系统（GMLRS）导弹和其他武器方面得到专家认可。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这可能缓和前线的态势，并创造出有利条件，推动俄罗斯势力在赫尔松地区退却，”乌克兰国立战略研究学院的研究员尼古拉·比列茨科夫说道，该研究学院是基辅官方智库。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格尔说，拜登的决定将减少基辅从乌东顿巴斯地区战略要地抽调兵力的需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于被动地位，将有理由重新考虑他们的攻击赫尔松战术。”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登的决策进程可追溯至数周之前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰在国家安全主任雅各布·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋部主席C.Q.布朗于5月13日的保密视频会议中提出在赫尔松地区使用美国武器的需求。一名美国官员表示，在匿名条件下，会面推荐放宽限制，这些建议由苏利文5月15日向拜登提出。拜登同意乌克兰有权在安全的俄罗斯领土上反击侵略自己的俄罗斯力量。自从那时起，拜登政府一直在最终决定政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽伦斯基在5月20日的一次路透社采访中，公开呼吁合作伙伴采取此类措施，但是当时他表示：“到目前为止，还没有任何积极作用。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高级研究所欧亚计划的外交政策研究署高级研究员罗伯·李说，俄罗斯利用了拜登禁止攻击俄罗斯领土的禁令，将其作为安全避难所，在赫尔松地区发动攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰第二大城市哈尔科夫距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯可以将火炮直线放置在边境对岸。它可以保持防空系统、电子战、指挥与控制系统的运行，”李说，“享有某种程度的避难所。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专家指出，即使这一决定，可能短期内难以改变战线态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我不认为此决定会大幅度改变战线运动，甚至可能不会改变。但这样一来，俄罗斯将更难以持续这种跨境行动。” 李说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英格尔称，俄罗斯缺乏足够的兵力对赫尔松地区进行大规模冲击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力激发足够的战斗能力，从东北方向正确威胁赫尔松，”他说，“要达到此目的，俄军必须削弱乌东作战区域的兵力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京已经警告北约成员国，不应允许乌克兰将其武器瞄准俄罗斯领土，并再次在5天前提高了核战争的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来数周和数月内寻求扩大使用美国武器袭击俄罗斯领土的能力，特别是经历过困难的一年后，俄罗斯在战线取得主导。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在周五访问等同于宣布政策转变后的不到一天时间里，弗拉基米尔·泽连斯基在《卫报》的采访中要求美国批准深入俄罗斯领土向目标发射。华盛顿一名前国防部官员、现在在华盛顿战略与国际研究中心工作的马克·坎西安表示，拜登的举措只是一个开端。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这并不是激进的政策转变。但这是一步。”他指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员将会争取下一步：打击更为广泛的打击目标——可能不是直接影响赫尔松的模块，但是在其他地区的俄罗斯目标。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在布拉格讲话时，拒绝回答拜登政府是否可能扩大政策，允许攻击俄境内的更多目标。但他并没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“眼下，我们持续实施保障战事，逐步进行必要的适应与调整。”他说。&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="战后哈尔科夫附近严重受损的儿童及青年体育骑马学校" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;战后受损严重的儿童及青年体育骑马学校。作为俄罗斯攻击乌克兰的一部分事件，位于乌克兰赫尔松地区的村堡马卡尔达宁卡。摄于2024年5月30日。路透社/瓦伦廷·阿吉列诺科/档案照&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探者们正坚守其调控提升产量所需支出的承诺，这将让全球最大原油生产国——美国——在2024年的生产增长放缓，进而可能缓解欧佩克及其盟国进一步减产的紧迫压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去十多年来，美国因页岩革命以及技术与效率的突破性的进步推动了全球非欧佩克生产商原油供应增长，主导了这种增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，美国原油产量超乎预期，每日产量增长逾一百万桶，达到了1293万桶/日，显著超出美国政府一月初对2023全年增长约40万桶/日的预测。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧佩克及盟国的欧佩克+集团在过去一年里加深了产量削减力度，部分原因是为了抵消美国及其他非欧佩克国家产量的上升。其减产总量达到586万桶/日，约占全球需求的五点七个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在本周末即将对供给政策进行讨论的欧佩克+会议上，来自了解欧佩克+秘密指示的三位知情人士指出，欧佩克+正促成一项复杂协议，该协议将允许该集团在2025年底之前将部分减产措施继续施行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在此次加油会召开之际，美国产量的增加继续推高非欧佩克+产出，但这将不如2023年时那样构成严重威胁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供给量将增长约27万桶/日。这与欧佩克自定义的2023年原油及凝析油产出增长预计为30万桶/日相当。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署预计今年美国原油生产预计将实现更高增长达64万桶/日。这三个是最被关注的预测机构，并且它们的预测虽然远低于去年水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧佩克预期2024年全球需求增长将达220万桶/日，也就是说，即便除去欧佩克+之外的成员国供应调整，需求量增长将远超供应增长落差将近一千万桶/日。欧佩克在五月的月度&lt;em&gt;石油市场报告&lt;/em&gt;中提到。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署预测全球2024年的原油需求增长预计将达到110万桶/日，同时对欧佩克原油的需求变化则显示较小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;到目前为止，今年美国原油产出变动甚微。四月份产出在大约1313万桶/日左右时，相比于去年的1326万桶/日有所下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;油田运营商纷纷表示怀疑今年美国原油产量会超预期增长，尽管油价在每桶80美元附近徘徊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们的客户一直保持非常谨慎和自律”，SCANDRILL公司的首席运营官保罗·莫索尔表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在当前的价格下，难以理解钻井数量为何尚无明显上升迹象。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他的公司保持资本开支平直，并推迟升级其钻井平台以与更稳定的钻探增长相匹配，计划全年运营12个钻机并在明年开始重新部署若干个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国原油钻井平台数量已下降至496个，相比去年同期下跌13%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;S&amp;amp;P分析师在发给的提示中指出，“美国具备能够连续几年推动原油增长至100万桶/日的能力，但在目前的情况下，尚无要求以如此速率增长的需求。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球商品洞察则预测今年美国原油和凝析油生产将同比增长47万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去几年，已被投资者压力所限制的美国公开上市的油田生产商的支出主要用于维持增长，而不是快速 expansion性升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近几年突增的产出主要得益于一些私有产业，眼下这些产业也被席卷于整个产业中的兼并浪潮之中。通过钻井更长距离和裂解岩层的方法，它们提升了生产率，能在同一时间内同时从更多井中产出原油。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我估计即便在最新兼并浪潮的影响下，在钻探和分解效率不断改进的情况下，我们仍可预见维持当前油价，并支持整体美国原油产量保持稳定增长的态势”，德克萨斯标准石油公司总裁提摩西·罗伯森说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而对于为国际市场进行钻探活动的油服公司来说，如 briefed News, (SLB.N)则在预告本年度国际增长势头将超越北美洲。一季度国际营收较上一年提升18%，而北美营收则下跌6%，部分原因来自于行业内的大规模兼并行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在近年来的目标策略转向资本纪律后，各钢铁生产商的回应与过往行为出现明显不同，此点受到UBS银行分析员乔瓦尼·斯塔诺瓦的赞同，他认为欧佩克+可能继续自愿性的减产措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西及圭亚那仍被期待引领今年的石油和液体生产增长，而欧佩克+石油产量预计2024年将下滑100万桶/日，除去非成员国供应量将增长140万桶/日，美国能源情报署在三月的报告中提到。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“欧佩克+已学会与美国石油生产增长共存”，UBS的斯塔诺瓦说道。&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img src="data:image/jpeg;base64,/9j/4AAQSkZJRgABAQAAAQABAAD/2wCEAAkGBxAQgYFBYQGCAsGChYWHhMSFx4QF/IQkVGRkQyHycnGzYtJS8xJSksJS8tLS0tKy0vJSUtLTI/PgA8GBgoK/vA6A6wMBIgACEQEDEQH/xAAcAAABBQEBAQAAAAAAAAAAAAAgMEBAX/xAAmEAACAQIEAwEAAAAAAAAAAAAAAwMFBIa/9oADAMBAAIRAxEAPwDzDUcGmDIDciXYpGuTqX8/UqSdQTnVnOQkDUzmeXqHfipaC4vWSJ cloneEd6on}")

    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;该操作室是一座由奥赛斯石油拥有的钻探平台，位于得克萨斯州温克附近的二十二洞盆地，里面可以看到控制室所能看到的钻探装置，2018年8月22日，REUTERS/Nick Oxford/档案照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统Cyril Ramaphosa在监督非洲民族大会（ANC）政党遭遇自结束种族隔离制度以来最糟糕选举结果之后，其领导能力将会严重削弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至周三选举结果的约71%统计站显示，ANC的大选得票率在不到42%，比2019年上一次大选57.5%的得票率大幅下降，并创下过去三十年来首次“非绝对多数”的选举表现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;选举打击意味着，这位曾任纳尔逊·曼德拉的“解放运动”组织需要与其他较小的政治派别协商达成长期合作协议，以共同治理国家。必要时，ANC可能需要做出政策妥协，甚至让出重要的内阁位置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;已转变身份，从工会领袖至企业家的Cyril Ramaphosa很可能将面临反对派政党与党内批评者的辞任呼吁。然而，ANC高层重要的官员（参见连接.Priority-index-click-TG2KHVFPDMCXTCCG-D******5H）支持其延续执政，并且分析家指出，并不存在明确的接任者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“并没有一个明确的统一候选人能代替Ramaphosa的职位。”开普敦大学政治理论教授Anthony Butler表示，在他为Ramaphosa撰写自传的过程中，“Randaphosa未来面临的问题，等于增加了一次不确定。”

&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月的民意调查显示，Ramaphosa在此次大选的主要政治领袖中支持率最高。ANC内部分裂的局面可能进一步复杂了他推翻自身领导地位的阻力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ramaphosa并未对其ANC大选表现进行评论。据其发言人所述，他将在未来两天发表演说，公布整个初步阶段的完整结果。Ramaphosa执政期间多次面临相对质疑。2022年，一项报告发现Cyril Ramaphosa可能存在不当行为，涉及其农场中搜获的钱款放置在墙面的事件（参见连接.Priority-index-click-UVMJIWOCGJSMJBVM-K******QT6H）。Ramaphosa坚称其行为清廉，并于当年在ANC领导层审查中成功获得连任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次大选，诸多民生问题，包括高失业率、犯罪及电力供应受限，使得大选变得严苛。西方关注者曾悲观预测ANC行使执政权力的局面。

&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Cyril Ramaphosa在2017年末，作为ANC领导人的新当选者时宣誓成功，以净化．．．“激委会动员”的形象，期间ANC被批评家诟病，在彼前执扼者、民粹主义派别领导人Jacob Zuma的统治下，ANC遭受政策动荡与经济衰退困境。然而在执掌南非国家政权的前两年，其乐观情绪消褪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2018年上任部长以来，南非国家经济政策停滞不前，ANC高层的丑闻仍在直捣其核心。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在此次大选中遭遇的决定性打击来自于其政敌Jacob Zuma，及其新任“激委会动员“党派表现出的意外优胜以及大幅削弱了ANC的地方支持，特别是在Zuma设籍的夸祖鲁纳塔尔省。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析师Ralph Mathekga推测，“Jacob Zuma对Ramaphosa与ANC展开战术性”阻碍“。他预见到ANC脆弱的酸区，特别是其核心地方区域。此次大选是Ramaphosa的政策蓝图的“终结”，“显然输掉选举不能以为这场风波会过去。”

&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有批评指出，Cyril Ramaphosa并未追求关键改革以快速遏制党内的不和，而非如作为工会领袖时期一般果断行事。然而，支持者却赞赏他的团队构建能力和他在推广南非作为“全球南方”的关键国家之一的形象。

&lt;/p&gt;&lt;p&gt;疫情期间，Ramaphosa全球呼吁将疫苗公平分配的伟大声音之一。但近期，南非提出了指控以色列在加沙市拉法的军事行动构成种族灭绝的案件至国际法庭，国际法专家已在本月作出裁决，命令以色列停止军事攻击，被攻击的拉法属于加沙城市。以色列对此指控表示强烈否认。

&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在选战中，Ramaphosa致力于在30年来强调ANC成就，然而批评者指出，他在应对南非最大的挑战问题上提供很少的解决方法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据此前ANC最后集会的宣传标签可知，Ramaphosa向十万多人聚集在葡属索韦托足球场的群众宣布他将会作出更好的政绩，并承诺“竭尽全力”。然而，有群众在讲话发表前即退场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure
class="aio-author-block-photo"&gt;
&lt;img alt="南非总统Cyril Ramaphosa在Soweto投票" class="alomg" src="https://napme/aio/image|=
{ "https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg"}

"
/&gt; &lt;figcaption class="aio-author-block-caption"&gt;
    &lt;i&gt;Soweto, May 29, 2024. REUTERS/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大有史以来罪名最恶的连环杀手之一，罗伯特·派克顿，于本月早些时候在高等安全监狱遭遇囚犯袭击后，于周五逝世，彼时他年届七十四岁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“加拿大最臭名昭著的集体谋杀者”派克顿于2007年被定罪，被指控在不列颠哥伦比亚省的大西海岸农场处决和分食陷入毒品漩涡及妓女群体中的女受害者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有关当局证实，指其丧失了六名女性的遗体，部分无上者身份的女性遗骸数在过去位于温哥华周围混乱且充斥毒品的市中心破旧房产中。采取指控的政府检方，在其被终身监禁后，撤诉了另外二十起谋杀指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大的惩教部门宣布，在本月19日派克顿在魁北克的监狱中遭遇袭击之后，他便已离世。随后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们深知inous的和全面的诽谤对不列颠哥伦比亚的社区乃至全国的影响是毁灭性的，”惩教部门在其声明中指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;被害者中包括温哥华堕落东区数十位长期失联的女性，这地区因毒品泛滥而导致数十年间的女性失踪潮。直至2002年初的逮捕令，这些被害者才被缉获。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在派克顿位于普奥金塔姆的养猪场现场发现的数十位女性遗骸或DNA中多含原住民身份女性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;于2016年，即《时代前沿》暗示的这一年，他参撰的书中包含称呼自己无罪，还被警方陷害的叙述。在不久就被Amazon下架，此举是基于温哥华太阳报当时披露的报道之上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出版社随即向受害者的家庭表示道歉，并申请从亚马逊除去相关书籍。&lt;/p&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;当前的网络新闻翻译走向了前所未有的繁荣阶段，归功于数以亿计的加密货币流通于一种新颖的平台之中，投资者通过将他们的代币锁定以获取奖励的方式，与平台形成了一种独特的共生关系，这种复杂模式的出现，已对用户及整个加密货币市场发出警报。自这一方案推出以来，其活跃性和风险性双倍激升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;接受复投，一个术语表明投资者在拥有更高回报的驱动下对加密市场进行的各类风险行为时贷款的旺盛需求给出了最新警示。在金融市场急剧波动的同时，比特币，最大规模的加密货币，正接近其历史上的最大值，而以太坊，第二大项目，同比上涨超过60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在如此甚嚣尘上的复投热潮中，Seattle原产地的初创企业EigenLayer占据了核心地位。此公司，其在2月份从美国顶级风险投资公司旗下的加密货币分支筹集了1亿美元，已吸引了价值1880亿美元的加密货币流入至其平台领域，这一数量相比仅在半年前时的不足4亿美元而言，可谓呈现量级级别的增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer团队创设了复投策略，以扩大长久以来在加密货币领域被称为质押的盛行常规。其创始人Sreeram Kannan向people.com和媒体记者表示，EigenLayer聚焦于区块链数据库的使用，涉及网络中成千上万的计算机进行验证和确认，寻找到基金会储备的所有加密货币归属详情。部分拥有如以太坊的加密代币的持有者会在验证中将资产锁定，这意味着代币持有者在参与质押期间将永久失去立即访问权，但他们会得到相应的收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有些质押平台可能还会给予用户由新创建的加密代币所代表的其之前投入代币的权益。复投的出现旨在允许资产管理者可以将所得新代币再度进行质押，但这次是用于不同区块链上的各程序与应用，意在获得更丰厚的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于复投风险，市场内的立场是不统一的，部分行业资深人士受未定因素影响，选择对复投技术的实质性性质保持观望态度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而其他人士和分析人士则表示担忧，若是复投后的代币被用作大型加密借贷市场的抵押品，就成了诸多借贷基于少量基础资产连续复索债的无限供应链。这可能导致整个加密市场的不稳定，尤其是当所有借款人同步望向退出之时。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;亚当·莫尔·麦卡锡，一位来自加密数据提供服务商Kaiko的研究分析量，默认这存在着可能在依赖多重抵押制度上的不良风险格局，看起来会造成新的风险因素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为此投资者津津乐道的诱人“红利”回报率是基于Ethereum生态系统，回报通常在3%到5%之间，但分析人员认为，复投可能会带来更高的回报，由于投资者可以同时获得多重收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;复投就是在去中心化金融的复杂世界展现的新特色之一，该领域侧重于鼓励加密货币持有者参与各式各样的试验性新方案，以期获得非出售条件下市面上的大量回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer的某些策略——通过已开发者系列新代币给到平台用户——想要吸引更多的现金注入至更广义的领域。此策略在当前阶段并未直接向用户提供法定结算服务，因为整合机制还未成熟。用户的期望更多是期盼未来再获取各更有价值的奖励。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而Kaiko的麦卡锡认为，新型的复投平台激增是因为追求变相福利的驱动导致，他认为这是一种不切实际且高风险的做法。而来自美國的加密货币交易商Coinbase的首席研究员大卫·杜冈则认为在现行如“重新质押”活动中所隐藏的风险有时可能会产生被迫清算的问题，并会造成市场下跌时的更大不稳定性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan透露在该项目起始之初便与其他共同创立者着手于印度的学生级微型卫星项目，目前EigenLayer以一个验证服务的市场自为定位，连接寻 待开展的散客与需要一定代币担保的应用程序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Byline,一个名为EtherFi的复投平台，已与Renzo和 Kelp DAO等新型平台策动合作，以通过EigenLayer提供的服务为NP的不仅如此它们同样为复投流量的生成新代币并且这些新代币在存储期间可进行再次复投，并多家巨头公司在内的机构投资者对此操持给出了热情的反馈与弹性的融资渠道。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;在一场决定性的胜利中，Claudia Sheinbaum 成为墨西哥首位女性总统，她继承了她的导师和前任领导人 Andres Manuel Lopez Obrador 的宏伟项目。在贫困民众的心中，Lopez Obrador 的受欢迎度为她赢得了这场胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;Claudia Sheinbaum&lt;/a&gt;，她是气候科学家，曾担任墨西哥首都市长，根据墨西哥选举机构快速样本计数的结果，投票率为 58.3% 至 60.7%。她将以这一得票率创造墨西哥民主史上的最高纪录，成为墨西哥首位总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟可能在国会两院取得宪法规定的过半优势，即三分之二多数。这意味着该联盟可以在无需反对党支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;Xochitl Galvez&lt;/a&gt; 未能赢得初步选举结果，显示了她获得 26.6% 至 28.6% 的选票。在接受竞选失败之后，她表示会在宣布最终结果时正式承认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum 面对的是一个复杂的国家。她需要在提高福利政策的同时，接过财政赤字沉重、经济增长乏力的任务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;宣布初步结果后，她向支持者作出了承诺，政府将实行财政纪律，并尊重中央银行的自治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为总统候选人，Sheinbaum 发誓要提高安全性，但关于具体措施的细节很少。随着候选人遇刺的选举行动成为墨西哥现代历史上最暴力的选举之一，这证明了安全问题仍然存在重大问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在 Puebla 州的投票站内，选民遭受了两名选民的攻击，而莱翁多·奥夫拉多尔政府的任期内，墨西哥已有超过18.5万人遇害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum 的新政府可能面临着与美国在移民大规模穿越墨西哥领土和打击跨国贩毒集团时的棘手谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据情报，如果 11 月的美国总统竞选选出唐纳德·特朗普，则墨西哥与美国的谈判难度可能增加。特朗普宣称要对由中国制造并转移到墨西哥的汽车征收 100% 的关税，并表示将动员特别部队与贩毒集团作战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国内方面，墨西哥下一届总统将被赋予应对电力短缺、水危机以及近岸外包趋势中供应链转移等挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum 还必须权衡如何处理墨西哥石油巨头 Pemex 的问题。Pemex 的产量已经连续 20 年下降，正面临巨额债务压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面对墨西哥的“大男子文化”及其庞大的罗马天主教徒（世界第二大），Sheinbaum 将需要在性别平等的政策上进行应对。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Elizabeth Montiel，提瓦斯卡州最年轻的 Sheinbaum 支持者，对墨西哥成为女性总统之国表示了深深的愉快与期待。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥生活了 87 年后，Montiel 如是说：“我从来没想到有一天我会投票给女性。在过去，我们甚至无法投票，如果能投票，那都是为了按照丈夫的指示投票。感谢上帝，这一切都发生了改变，我得以参与其发展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于 Sheinbaum 来说，她面临着平衡福利政策与财政状况的挑战。她必须在提高公共福利和守住预算红线间找到平衡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mexico 城政府在初步结果公布后宣布由 Sheinbaum 的支持之下获胜。Sheinbaum 的胜利是墨西哥政治史上的一次重大里程碑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在墨西哥执政的 MORENA 党最近取得了多项关键胜利，包括可能的全国市长职位选举。Sheinbaum 的胜利是在墨西哥变幻莫测的权力格局中，为政坛带来了崭新的气象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum 的下一届政府将面临在美国国内贵族制度之外的新挑战，而在 2024 年的墨西哥选举期间，美国国内芬太尼危机已成燎原之势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥的官员们预料，与特朗普政府的谈判将更加困难。特朗普此前曾承诺对墨西哥制造的汽车征收关税，并威胁要部署部队对付贩毒集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Social security concerns, energy market adjustments, decaying infrastructure, high corruption risk, and tax system improvements also need her attention.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Weighing over her decision would be the American migrant crisis, which grew even more acutely as numerous migrants have been crossing the US border into Mexico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Free trade agreements that govern the movement of goods between Mexico and the US also require Sheinbaum’s close attention. Notably, the North American Free Trade Agreement (NAFTA) has provided Mexico with unprecedented access to the US market, which the new president must navigate.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;On wildfires, Sheinbaum must deal with the challenges of increasing climate change, implementing sustainable fire management policies without immediately forgetting the historical landscape of human settlement and culture.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum's legacy of turning the tide on environmental politics may help stabilize local ecosystems and communities facing the threat from increasingly severe weather patterns.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Her alignment with environment-led initiatives could further open Mexico to global attention and aid for their climate change advancements, a promising sign for the industry's global engagement.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ram iso, a member of the Goldman Sachs Global Investment Research team, believes that there is a need for improved fire management and a reduction in impunity for forest crimes as part of Sheinbaum's environmental policies.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Climate change impacts and social inequalities will likely shape Mexico's global engagement in the forthcoming years, including environmental negotiations at international platforms and providing stability for the country.&lt;/p&gt;
&lt;p(statement by Nathaniel Parish Flannery)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum’s plan to expand welfare programs may not come without concerning increases in budget deficits, if economic forecasts fail to reveal consistent growth which was previously maintained under Andres Manuel Lopez Obrador’s regime.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Addressing the social inequities that have historically characterized Mexican society will require significant investment in human resource development, social welfare programs, and solutions for more equitable living standards for the Mexican people.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum’s focus on education and literacy should ensure a brighter future for Mexico, with opportunities for more educated voters who can challenge existing power dynamics and promote progressive change. She will also have to work on reviving Mexico’s economy.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As presiding ruler, Sheinbaum will face challenges in stimulating the Mexican economy, addressing the crippling levels of infrastructure deficit, and maintaining the country's standing in the financial markets as a serious candidate for development.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Abandoning the state of Mexico's diversified economy will be a considerable undertaking, one that may lead to recovery in a short period of time.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Morena’s emergence as the dominant political force re-shapes the Mexican political landscape, elevating Sheinbaum as the frontrunner for the presidency with the support of a party that boasts extensive presence in local communities.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In contrast to Lopez Obrador’s dynamic presence and central role in the campaign, Sheinbaum’s administration must navigate skepticism from sections of political opinion that unfairly perceive her as a puppet under his influence, especially given her stance against ultra-conservative policies and her promise to lead a government based on people's welfare.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Despite these challenges, Sheinbaum’s victory is a testament to her tenacity, her progressive agenda, and the Mexican people’s unwavering desire for change. It serves as an example for aspiring female leaders around the world, making Mexico a landmark in the realm of modern democratic transitions.&lt;/p&gt;

![Sheinbaum wins Mexico's presidential election](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg)

&lt;p style="text-align: center;"&gt;Claudia Sheinbaum, the presidential candidate of the ruling MORENA party, reacts as she addresses her supporters after winning the election, in Mexico City, Mexico June 3. REUTERS/Raquel Cunha&lt;/p&gt;

![Sheinbaum wins Mexico's presidential election](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg)

&lt;p style="text-align: center;"&gt;Claudia Sheinbaum, presidential candidate of the ruling MORENA party, waves to her supporters after winning the election, in Mexico City, Mexico June 3, 2024. REUTERS/Raquel Cunha&lt;/p&gt;

![General elections in Mexico](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg)

&lt;p style="text-align: center;"&gt;People hold a banner reading 'President Claudia Sheinbaum' after Mexico's ruling Morena party declared Claudia Sheinbaum the winner of the presidential election, at Zocalo Square in downtown Mexico City, Mexico June 2, 2024. REUTERS/Mahe Elipe&lt;/p&gt;

![General elections in Mexico](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg)

&lt;p style="text-align: center;"&gt;Poll workers close a polling station on the day of general elections, in Santa Cruz Xoxocotlan, Mexico June 2, 2024. REUTERS/Jorge Luis Plata&lt;/p&gt;

![General elections in Mexico](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg)

&lt;p style="text-align: center;"&gt;Opposition presidential candidate Xochitl Galvez reacts as she addresses supporters after polls closed in the general elections, in Mexico City, Mexico June 2, 2024. REUTERS/Quetzalli Nicte-Ha&lt;/p&gt;

![General elections in Mexico](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg)

&lt;p style="text-align: center;"&gt;Poll workers prepare at a polling station on the day of general elections, in San Bartolome Quialana, Mexico June 2, 2024. REUTERS/Jorge Luis Plata&lt;/p&gt;

![General elections in Mexico](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg)

&lt;p style="text-align: center;"&gt;People gather to vote at a polling station during general elections, in Veracruz, Mexico June 2, 2024. REUTERS/Yahir Ceballos&lt;/p&gt;

![General elections in Mexico](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg)

&lt;p style="text-align: center;"&gt;People wait in line to vote at a polling station on the day of the general election, in Mexico City, Mexico, June 2, 2024. REUTERS/Alexandre Meneghini&lt;/p&gt;

![General elections in Mexico](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg)

&lt;p style="text-align: center;"&gt;Poll workers prepare at a polling station on the day of general elections, in San Bartolome Quialana, Mexico June 2, 2024. REUTERS/Jorge Luis Plata&lt;/p&gt;

![General elections in Mexico](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg)

&lt;p style="text-align: center;"&gt;Raramuri women wait to vote at a polling station on the day of the general elections, in the town of Norogachi, in the state of Chihuahua, Mexico, June 2, 2024. REUTERS/Jose Luis Gonzalez&lt;/p&gt;

![General elections in Mexico](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg)

&lt;p style="text-align: center;"&gt;People show ink-marked fingers after casting their votes on the day of the general election, in Mexico City, Mexico, June 2. REUTERS/Alexandre Meneghini&lt;/p&gt;

![General elections in Mexico](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg)

&lt;p style="text-align: center;"&gt;A woman casts her vote at a polling station on the day of general elections, in San Juan Chamula, Mexico June 2, 2024. REUTERS/Jacob Garcia&lt;/p&gt;

![General elections in Mexico](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg)

&lt;p style="text-align: center;"&gt;A traveler votes at a polling station installed at the Benito Juarez International Airport on the day of the general elections, in Mexico City, Mexico June 2, 2024. REUTERS/Henry Romero&lt;/p&gt;

![General elections in Mexico](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg)

&lt;p style="text-align: center;"&gt;People vote at a polling station on the day of general elections, in San Andres Larrainzar, Mexico, June 2, 2024. REUTERS/Jacob Garcia&lt;/p&gt;

![General elections in Mexico](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg)

&lt;p style="text-align: center;"&gt;Claudia Sheinbaum, Mexico City, June 2, 2024. REUTERS/Raquel Cunha&lt;/p&gt;

![General elections in Mexico](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg)

&lt;p style="text-align: center;"&gt;Mexico City, June 2, 2024. REUTERS/Alexandre Meneghini&lt;/p&gt;

![General elections in Mexico](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg)

&lt;p style="text-align: center;"&gt;San Juan Chamula, June 2, 2024. REUTERS/Gabriela Sanabria&lt;/p&gt;

![General elections in Mexico](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YPM7PWSKUBIKPLMBWBAI3XYS64.jpg)

&lt;p style="text-align: center;"&gt;People walk to a polling station on the day of general elections, in Comachuen, Mexico June 2, 2024. REUTERS/Ivan Arias&lt;/p&gt;

![General elections in Mexico](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg)

&lt;p style="text-align: center;"&gt;Mexico's President Andres Manuel Lopez Obrador and his wife Beatriz Gutierrez Muller gestures as they walk toward a polling station to vote during the general election, in Mexico City, Mexico June 2, 2024. REUTERS/Henry Romero&lt;/p&gt;

![General elections in Mexico](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg)

&lt;p style="text-align: center;"&gt;People hold signs in support of Mexico's opposition presidential candidate Xochitl Galvez, as voters wait for the polls to open, during the general election, in Mexico City, Mexico June 2, 2024. REUTERS/Luis Cortes&lt;/p&gt;

![General elections in Mexico](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg)

&lt;p style="text-align: center;"&gt;A person holds a sign in support of Mexico's opposition presidential candidate Xochitl Galvez, outside a polling station on the day of the general election, in Mexico City, Mexico June 2, 2024. REUTERS/Quetzalli Nicte-Ha&lt;/p&gt;

![General elections in Mexico](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg)

&lt;p style="text-align: center;"&gt;Poll workers prepare at a polling station on the day of general elections, in San Bartolome Quialana, Mexico June 2, 2024. REUTERS/Jorge Luis Plata&lt;/p&gt;

![General elections in Mexico](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ73A.jpg)

&lt;p style="text-align: center;"&gt;People queue near a polling station during the general election, in Mexico City, Mexico June 2, 2024. REUTERS/Luis Cortes&lt;/p&gt;

![Preparations for general elections in Mexico City](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg)

&lt;p style="text-align: center;"&gt;Mexico City, May 31, 2024. REUTERS/Daniel Becerril&lt;/p&gt;

![Preparations for general elections in Mexico City](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg)

&lt;p style="text-align: center;"&gt;People walk through the downtown area, ahead of Sunday's general elections, in Mexico City, Mexico May 31, 2024. REUTERS/Daniel Becerril&lt;/p&gt;

![Preparations for general elections in Mexico City](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg)

&lt;p style="text-align: center;"&gt;A view shows the cooler of a store covered with plastic and a sign which reads, "No alcohol sales due to dry law" in the face of a ban on the sale of alcohol declared by the government, on the day before the general elections, in Mexico City, Mexico June 1, 2024. REUTERS/Daniel Becerril&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;聚焦于实现全球性的协议，该协议旨在以更有效的方式对抗大流行病的谈判，世界卫生组织（WHO）在周六宣布，最迟将于2025年完成这些谈判，若情况允许，时间可能更早。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通过两年的详细商讨，由194个国家组成的WHO成员机构在疫情期间各自的失败教训基础上，分别对加强大流行病前后的合作措施进行了谈判。他们讨论的内容涉及到疫苗分享和应对计划等多个议题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;原本希望在本周就能达成协议，然而，在有关疫苗共享和准备等相关议题存在看似水资源丰富的制度性分歧的情况下，谈判被迫进行了延长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得注意的是，与会国家之间最终已经在平行议定项中取得了共识，即修订现有的具有法律约束力的健康规则，简称“国际卫生规则（IHR）”。修订后的规则新增了一个“突发公共卫生紧急状态”类别，该类别旨在应对最严重且全球性威胁的紧急公共卫生危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;WHO总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在声明中指出：“今日所作的历史性决定，展现了成员国共同的愿望，初衷是为自身和全球民众提供保障，凭借着这种共谋的意愿，他们希望避免共同面对公共健康危机和未来大流行病的风险。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国 Health and Human Services 部长Xavier Becerra周六表态：“根据这一协议形成的转变表明，我们在保护美国及全球民众免遭新冠疫情及未来潜在大流行病威胁时，正采取负责任的行动，强化了阻止局势演变为成直接威胁至安全的爆发措施。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于全球卫生法规面临的新一轮更新，目标在于弥补新冠疫情导致的超过700万人的死亡后果，继而加强了全球防御新型病原体的体系。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" alt="文件图片：日内瓦世界卫生组织（WHO）总部附近看到的世界卫生组织标识" style="text-align: center;" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;文件图片：2023年2月2日，日内瓦，瑞士，世界卫生组织（WHO）总部附近的世界卫生组织标志。路透社/Denis Balibouse/文件图片&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>