<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 19 Dec 2024 12:50:42 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布 martial law 令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会（300名议员中实际到会190名）周三通过一项动议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，这一过程通过现场电视直播进行。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布实施戒严令”" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布实施戒严令，日期：2024年12月3日。青瓦台/路透社&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在一家最高安全级别监狱中遭受另一囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为一名加拿大最臭名昭著的连环杀手，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省皮克林牧场杀害和肢解毒贩及卖淫女而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因在温哥华附近一处破旧房产中发现六名受害者的部分遗骸被判定有罪。政府检方在判处其终身监禁后，撤回了另外20起谋杀罪名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫治服务表示，皮克顿是在魁北克监狱遭受袭击后于5月19日去世的，随后他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成了毁灭性的影响，”该服务在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中包括在超越十年时间里由于毒品泛滥和贫穷而先后消失的60多名妇女中的其中一些。皮克顿在这段时间内一直隐匿行踪，直到2002年初才被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克林的牧场，大约距温哥华市中心以东25公里处，被发现的33名女性遗骸或DNA大多为原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道称，皮克顿写的一本书在亚马逊上架后不久即被下架。当时《温哥华太阳报》报道，书中皮克顿声称自己无罪，并且是被警方向他栽赃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该出版社要求亚马逊下架此书并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的档案电视照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉姆斯·皮克顿是这张未标注日期的电视照片中的他，在不列颠哥伦比亚省皮克林的家中。图片来自REUTERS/环球电视/档案照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现不佳而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在南非非洲人国民大会（ANC）自废除种族隔离政策以来最差的选举结果之后，将面临着严重的削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的选举中，约71%的投票站的初步结果显示，ANC的得票率低于42%，相比2019年最后一次选举中的57.5%，这是一个显著的下降，也是自30年前以来首次未能获得大多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举失利意味着，曾经是纳尔逊·曼德拉解放运动的ANC，不得不与其他较小的政党谈判组阁或其他形式的协议，以统治国家。这或许是政策妥协，或是放弃重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转型为商人的拉马福萨可能会面临反对党及其在深陷分裂的党内的批评者的辞职要求，但ANC高层人士已公开支持他继续留任，分析人士认为尚无明显的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明确能继任拉马福萨的统一候选人。”南非开普敦大学的政治学教授安thonny Butler教授表示，他在为拉马福萨撰写传记时指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月的意见调查显示，在这次选举中，拉马福萨在主要政要中的支持率最高，党内派系间的争斗可能进一步加强，使得任何反对他的动员变得更加复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举结果发表评论，他的发言人表示他将在周日选举的正式初步结果公布时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年，当一个调查报告显示，拉马福萨可能因在狩猎场家具内藏有大量现金而有不当行为时，拉马福萨否认了他的不当行为，并赢得了同年晚些时候的新五年ANC领导人任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举历来被认为是对ANC最为严峻的考验，因为选民对诸如高失业率、犯罪和电力供应中断等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年底当选ANC领导人，承诺修复该党的形象，并振兴经济，此前，他前任雅各布·祖玛在其九年的任期内因丑闻、腐败和经济衰落受到了批评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他在2018年就任国家元首时的最初一阵喜悦很快就消散了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去了，南非经济仍停滞不前，关于主要ANC官员的重大丑闻仍在持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自他的对手祖玛，他支持新党姆克安东尼斯威，该党超过预期的表现对ANC的支持造成重创，尤其是在祖玛的家乡夸祖卢纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖玛设法制住了拉马福萨和ANC，他知道他们在这个省份很脆弱。”政治分析师拉尔夫·马泰卡表示。“这标志着拉马福萨项目的终结，如果你在选举中失败，你不能希望一切照旧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革问题上拖延不决受到批评，这与他在1980年代作为工会领导人时显示出的果断形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者称赞他的共识建立技巧和他的作用，南非因其作为“全球南方”的倡导者而闻名，这一术语代表了低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最响亮的声音之一，呼吁更公平地分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起针对以色列的种族灭绝诉讼，法院本月裁定以色列必须停止针对加沙市拉法的军事行动。尽管以色列坚决否认这些指控，并继续其对拉法的军事进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨强调了ANC在过去三十年的成就，但批评者认为他为解决南非最紧迫挑战所提出的新方案甚少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前的最后一次ANC竞选集会上，拉马福萨向数万人表示“我们会做得更好”，但很多支持者在讲话还未结束时就提前离场。&lt;/p&gt;

&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption&gt;Soweto，2024年5月29日。法新社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在军援问题上进一步卷入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统 Joe Biden 放松乌克兰在俄罗斯境内使用部分美国武器的限制，这是一步重要的决策，有助于深化这场持续两年的战争。专家认为，这或可抵消俄罗斯在赫尔松方向的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰利用美国提供的武器打击俄罗斯领土内目标的风险过高，担心这可能引发与拥有核武的俄罗斯直接军事冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是与先前美国对基辅武器供应禁令相契合的规则之一，这些禁令在本已逐渐松动，包括先进的美国战斗机及长程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于上周四生效，针对的是赫尔松地区的战斗。美国官员表示，这一决定允许基辅使用美国提供的武器打击从边境方向攻击或准备攻击它们的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这意味着，乌克兰前线人员可以使用配备有精确制导多管火箭系统（GMLRS）弹药的美国提供的高机动火箭炮（HIMARS）发射器及其他武器，对俄罗斯部队进行反击，专家们如此解释。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这有助于稳定前线，并有可能在俄方尚未稳固位置之前将它们从赫尔松地区撤回，”乌克兰国立战略性研究中心研究员米科拉·比列斯科夫（Mykola Bielieskov）如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英格拉姆（Philip Ingram）认为，拜登的这一决定将减少基辅在东部顿巴斯关键战场调动部队的必要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯人现在将处于守势，必须重新审视他们在向赫尔松地区进攻时所使用战术，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯到几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名不愿透露姓名的美国官员表示，乌克兰在5月13日与白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长洛德·奥斯汀以及联合参谋部主席库欣·布朗举行的保密视频会议上，申请在美国武器打击俄罗斯境内目标时获得许可。沙利文、奥斯汀和布朗在此会议上提出放宽限制的建议，沙利文在5月15日将这一建议提交给拜登，拜登同意乌克兰可以在安全的俄罗斯境内反击俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;时任乌克兰总统泽连斯基曾于5月20日在接受路透社采访时公开呼吁西方伙伴采取类似措施，但他当时表示：“迄今为止，没有任何积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国政策研究学院欧亚项目高级研究员罗伯·李（Rob Lee）指出，俄罗斯通过利用美国禁止在俄罗斯境内打击的禁令，将其作为安全区域来发动对赫尔松地区的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;位于乌克兰第二大城市赫尔松附近的边界距离仅为19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯的火炮可以直接对准边界，可以保持防空系统、电子战系统和指挥控制功能在那里，”李说道。“可以让其获得某种程度的安全席位。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，李和其他专家表示，这一决策可能短期内不会显著改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为，这一决定不会显著改变前线移动的情况，甚至可能都不会改变。但这样会增加俄罗斯继续进行跨境行动的难度，”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆认为，俄罗斯缺乏足够的部队来大规模进攻赫尔松。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力产生足够的战斗能力来从东北方向有效威胁到赫尔松，”他说道。“需要从东线撤出部队以实现这一目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统普京（Vladimir Putin）日前警告北约国家不要允许乌克兰在其领土上使用武器，并于周二再次警告了爆发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来数周和数月寻求扩大其在美国武器使用范围，特别是在乌克兰在战场上失利一年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策转向后不到一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁获得美国批准，以打击俄国境内的深入目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华盛顿战略与国际研究中心前五角大楼官员马克·坎西安（Mark Cancian）认为，拜登的行动仅是一步之遥。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策的根本转变，但这是一步，”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将为此类下一步的行动进行辩诉，即打击更广泛的目标——也许不仅限于直接威胁赫尔松，还包括在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯（Antony Blinken）周五在布拉格表示，他不明确白宫是否可以扩展这一政策以允许在俄罗斯境内其他地点发动攻击，但也没有排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续进行我们所做的必要适应与调整，”布林肯说道。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="赫尔松附近的俄罗斯导弹袭击后遗症" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月30日，乌克兰赫尔松附近迈拉达尼利夫卡村的儿童与青年体育骑术学校的严重受损现场，路透社/瓦伦廷·奥基尔内科/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后誓言继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内直视着镜头，传达了一条既适用于其法律斗争也适用于政治攻势的信息：他准备战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定特朗普因伪造文件隐藏支付封口费给成人电影明星一事的34项有罪后的一天，这位共和党总统候选人列举了一系列对手和不满，发表了愤怒且散漫的言论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称该案法官胡安·梅尔罕为“不正直”和“魔鬼”。他形容竞争对手、即将在11月5日总统大选中与其竞逐的民主党候选人乔·拜登是“美国历史上最糟糕的总统”。他还抨击了出庭作证反对他的人、投赞成票弹劾他的国会议员，以及他声称非法涌入国家的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普呼吁支持者为他的竞选捐款，将自己面临的挑战描绘为不仅仅局限于他个人的范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“为此做到这一点，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管在其他竞选演讲中常常夹杂着幽默，但此次演讲却大多数情绪阴郁。他在新闻发布会上仅提到了手头的一小张笔记。演讲结束时，他没有回答任何问题，并在儿子埃里克·特朗普陪同下迅速撤离讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在镜头之外的筹款呼吁和社交媒体上，前总统的盟友们也对司法系统和质疑特朗普犯罪的人进行了猛烈批评。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位主要候选人都将对方描绘成对国家构成威胁的情况下，拜登阵营将特朗普的言论视为新证据，证明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了一个迷茫、绝望且失败的唐纳德·特朗普德不偿言，关于他个人怨言的言论，以及他对美国司法系统的错误描述，这些都让观看的人得出一个明显结论：这个人不能成为美国总统。”拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;部分视纽约判决为司法不公的特朗普支持者在周四为他的竞选捐出了3480万美元，特朗普团队表示，这是他在WinRed平台上的单日记录，这是一个处理共和党筹款的数字平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管在总筹款方面落后于拜登，他的竞选团队还是希望在周五继续高涨的筹款浪潮，发送了多条令人不安的筹款短信给支持者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”其中一条短信写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不会投降！”当特朗普在新闻发布会上表示后，又有一条短信发出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都一致站在前总统一边，辩称审判有缺陷，不应提出这些指控，曼哈顿陪审团的构成有偏见，而法官有偏见——当地官员否认了这些说法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当共和党的谴责不够坚决时，特朗普的盟友和竞选助手就进行了反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普副竞选经理克里斯·拉克维塔对一个在社交媒体平台上发言称尊重陪审团裁决的全国大学生共和团成员深表不悦。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“ everyone has one...，“他在社交媒体上发布了这条消息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还点名批评了作为马里兰州州长参选人的温和派共和党人拉里·霍根，在判决前他曾警告美国人“不要为了党派性的进一步纷争而泼油助燃”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你结束了你的竞选。”拉克维塔回应道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州等关键战场州对共和党选民的采访中，一些人表示，特朗普的有罪判决使他们重新思考自己11月对他的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些倒戈可能会在特朗普与拜登的重赛中对他造成伤害，尤其是在特朗普在多个摇摆州处于微弱领先的情况下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数被采访的共和党人士听起来与特朗普本人很像，称这场审判是“骗局”，试图伤害他并尽可能多地将他留在竞选途中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“一切都是政治，只是为了伤害他并尽可能多地让他停留在竞选途中。”62岁的退役警察斯科特·克莱顿在佐治亚州玛丽塔说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能对他这么做，就能对任何人这么做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
     
    &lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
    
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/布伦dan·麦克德米德&lt;/figcaption&gt;
     
    &lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
    
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;共和党总统候选人、前美国总统唐纳德·特朗普在特朗普大厦参加新闻发布会，该案起诉称他在2016年伪造商业记录掩盖支付给成人电影明星斯托米·戴维斯的封口费。2024年5月31日，纽约市，美国。路透社/布伦dan·麦克德米德/资料图片&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持温和增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商坚持限制增加产量支出的承诺，这使得全球最大石油生产国在2024年的增长速度或将放缓，这可能缓解OPEC+在本周的进一步减产压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年期间，由于页岩油革命和技术突破大幅提升了产量，美国推动了非OPEC国家在全球石油供应中的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增长了约100万桶/日，达到1293万桶/日，远超2023年初政府预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织（OPEC）及其盟友OPEC+去年加深了减产力度，部分原因是补偿来自美国和其他非OPEC国家的产量增长。目前OPEC+的减产幅度约为586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正着手一项复杂协议，允许该组织将部分减产持续至2025年，据知情人士透露，周四OPEC+讨论中如此认为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+在周日开会制定供应政策，美国产量增加将继续推动非OPEC+成员国产量增长，但相比2023年将不构成如此严重的威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这与OPEC自身预计的美国原油和凝析油产量将增长30万桶/日相当。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增幅将更高，为64万桶/日。这三家是最受关注的预测机构，所有预测均低于去年的数字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计全球需求增长220万桶/日，超过OPEC+集团之外产油国的供应增长约100万桶/日。这意味着OPEC+原油需求在2024年将比2023年增加约90万桶/日，据OPEC在其5月月度&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;石油市场报告&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/iea-trims-2024-oil-demand-growth-forecast-widening-gap-with-opec-view-2024-05-15/"&gt;预计&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;，2024年全球需求增长将远低于110万桶/日，且OPEC原油需求不会有太大变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至目前，整体美国原油产量变化不大。4月产量约为1313万桶/日，较去年12月下降了约13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内高管与分析师表示，美国石油生产商即便油价徘徊在每桶80美元附近，今年不太可能再像2023年那样带来惊喜式增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常保守和节制的态度，”合同钻井商Scandrill首席运营官保罗·莫斯沃尔德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人惊讶的是，尽管目前油价居高不下，钻机数量并未显著上升。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其公司维持资本支出不变，并推迟对钻机升级，以实现平稳的钻探增长。公司计划年底运营12台钻机，并在明年重新部署少数几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国石油钻机数量已降至496台，较去年同期下降13%据贝克休斯数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有多年内实现每天增长100万桶的可能性，但目前并不愿以这样的速度增长，”标普分析师周四在一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，公开上市的美国产油商限制增长支出，投资者推动的过度支出驱动了快速增长，但限制了2010年代页岩油领域的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来高于预期的产量增长部分由私人生产商驱动，且现正被整合趋势所吞没，他们在钻更长的井和通过压裂不断增加单井产量来提高生产力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“预计尽管近期整合趋势，油价将继续维持，有助于支持美国整体石油生产增长，这将持续于钻探和完井效率的持续改进，”德克萨斯标准石油总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油服务公司，如SLB（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N" target="_blank"&gt;SLB.N&lt;/a&gt;），预计今年国际市场而非北美市场将出现更强劲的增长。其第一季度国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因在于整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“策略在近年来发生转变，更注重资本纪律，导致了不同的反应，”瑞银银行分析师Giovanni Staunovo认为OPEC+将延续其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那被预测将引领今年的石油和液体产量增长，抵消了减产供应的影响，EIA在今年3月表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+学会了与美国石油产量增长共存，”瑞银银行的Staunovo认为。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="钻井平台的作业楼层从奥申石油拥有的一座位于Permian盆地的油井作业租赁地的控制室俯瞰" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;钻井平台的作业楼层从奥申石油位于德克萨斯州Wink附近的Permian盆地的租赁地控制室俯瞰。2018年8月22日。路透社/Nick Oxford/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中扮演关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里在华盛顿旨在调解黎巴嫩与以色列之间停战努力中扮演了重要角色，借助数十年的经验促使达成了双方的停战协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这凸显了伯里作为86岁尚在世的权威人物在黎巴嫩，特别是在什叶派穆斯林社群中的影响力。自从以色列在九月杀死了伊朗支持的真主党领导人大卫·哈桑·纳斯拉拉后，伯里成为稳定因素。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在本周三的电视讲话中，伯里称黎巴嫩正在“关闭历史性时刻，这是黎巴嫩历史上最危险的时刻”，并向黎巴嫩民众呼吁团结，为黎巴嫩着想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在1975年至1990年的黎巴嫩内战期间作为什叶派阿马尔运动的领导人崭露头角。自1992年以来，一直担任议会议长，成为黎巴嫩政治体制中最高的什叶派职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党的新领导人纳伊姆·卡萨姆支持伯里作为谈判代表，并称他为真主党的“大哥”。美国特使阿莫斯·霍奇斯坦在多次访问贝鲁特期间与伯里进行了多次会面，旨在调解双方冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与十数年前的情况相似，伯里在2006年帮助结束了真主党与以色列之间的最后一场大规模冲突中起到了关键作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官指出，鉴于黎巴嫩至今未选出总统，内阁成员职权有限，以及美国将真主党列为恐怖组织的事实，使伯里的作用变得更加关键。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位贝鲁特外交官表示：“如今来到黎巴嫩，他会是唯一值得一见的人，他是国家的存在。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，他在谈判释放被什叶派武装劫持的人质过程中走向全球瞩目，帮助释放了39名美国被扣留者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在内战结束后伯里当选议会议长之际，纳斯拉拉正在领导真主党。他们共同领导着“什叶派双雄”，指的是在什叶派政治代表中占据主导地位的两个政党和大多数国家机构。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名频繁会面伯里的外交官表示：“他是真主党的可信赖伙伴，这使他非常重要，但同时他也存在明显的局限，这些局限可能源于真主党或伊朗的立场。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列针对伯里领导的阿马尔运动控制区域的攻击，包括特罗耶，已经展开了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里1938年出生于塞拉利昂的一个僧提因移民商人家庭，他在黎巴嫩长大，并在大学时期涉足政治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;什叶派社群中的许多人赞扬他曾帮助改善了该社群在以教派强势存在的政体中的地位，该政体的特权主要偏向天主教徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为受过法律训练的人，伯里在阿马尔运动创始人穆萨·萨德失踪后接任了该运动的领导。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里主导了阿马尔运动在军事上的崛起，该运动与内战中几乎所有主要政党作战，包括后来成为盟友的真主党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者向政府机构和安全部门大规模渗透，他似乎与真主党的政治路径同步前进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2010年，在美国使馆的一封泄露电文中提出对伯里对于真主党的真实立场的疑问，伯里否认了这些说法，声称纳斯拉拉“就像自己一样”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，伯里的阿马尔麾下的战士在以色列发动针对加沙地区的攻势后加入了真主党，一同发射火箭表示支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交特使开始访问贝鲁特，与伯里会面，试图中止以色列与黎巴嫩边界沿线的交火，并劝说真主党撤出利塔尼河以北区域。（北约边境以北约30公里处）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里对一位外国官员说：“将利塔尼河向南移动到边界比将真主党向北推进利塔尼河更简单。”一位接近伯里的消息来源告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但伯里的反对者也批评他是导致2019年黎巴嫩经济崩溃的精英派之一，黎巴嫩的金融系统因数十年的腐败而崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有些人指责他拒绝召集议会会议为议员选出总统，导致政府中的主要基督地职位长期空缺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的角色激怒了包括基督教的黎克斯特在内的真主党的政敌，他们认为任何谈判都应由黎巴嫩总统来执行。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里与伊朗前议会主席阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里（中）与伊朗前议会主席阿里·拉里贾尼（未图示）在贝鲁特会面，这两张图片分别拍摄于2024年11月15日和2023年8月31日，均为路透社/赛义德·阿尔苏达尼和路透社/马尔季克·穆罕默德札克尔档案图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一张展示有黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里肖像的横幅挂在贝鲁特的建筑上，这是在庆祝阿拉穆·萨德失踪45周年的集会上拍摄的" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一张展示有黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里肖像的横幅挂在贝鲁特的一栋建筑上，这是在庆祝阿拉穆·萨德失踪45周年的集会上拍摄的照片，阿拉穆·萨德是阿马尔运动创始人，于1978年访问利比亚后失踪，在2023年8月31日拍摄，路透社/马尔季克·穆罕默德札克尔档案图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质作为交换条件后达成新的加沙地带停火协议，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始新的和平日了。”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;表示，他正在面临今年美国选举年结束加沙冲突的压力。该冲突自发生以来已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔等国进行调解的以色列与哈马斯激进组织之间的停火会谈一再陷入僵局，双方互相指责停滞无进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在以色列连续几周对拉法进行侵入行动，以及针对加沙地带死难者和持续被扣押的人质问题在国内和国际上的新压力下，此提议得以提出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理本雅明·内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列已授权谈判者在拜登公布停火计划后向哈马斯提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这也发生在共和党总统候选人唐纳德·特朗普被裁定对34项重罪指控有罪，显示出两位候选人的鲜明对比的第二天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这个新提议包含三个阶段，与以往提议的不同在于停火将持续到整个三个阶段的谈判进展中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列部队将撤出加沙人口密集区，释放包括老年人和女性在内的人质，与数百名巴勒斯坦囚犯互换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每日将有600辆卡车向加沙地带运送人道主义援助，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的条件进行谈判。“尽管谈判还在继续，停火也将继续。”总统表示，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第三阶段，将包括一个主要的加沙重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，已通过卡塔尔将此提议转达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列有一些人不会同意这个计划，并会呼吁战争无限期延续下去。有些人甚至在政府执政联盟中，他们已经表明，他们希望占领加沙，希望几年内继续战斗，而人质对他们来说并没有优先级。我已经敦促以色列领导层即使面对各种压力也要支持这个协议，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名终身致力于以色列的人，作为唯一一个在战争期间访问以色列的美国总统，以及最近派美国部队直接保卫以色列免受伊朗攻击的人，我希望你们停下来思考，如果失去这一刻会发生什么，我们不能错过这个时刻，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位要求匿名的美国政府高级官员对记者说，以色列能够提出新的提议是因为战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在终于有了结束危机的路线图。这是一份详细到四页半的协议，”这位官员说。“它是经过精心谈判的，现在摆在桌面上的是结束这一过程的关键点。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，该官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多家以色列媒体称，拜登周五的演讲具有戏剧性，被解读为试图直接向以色列民众宣传。领先第12频道中断了晚间新闻节目，现场直播了拜登的演讲。以国防审查此前禁止发表该提议的详情，主持人丹尼·库什玛罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国大学奥斯汀分校历史与公共事务教授杰里米·萨里表示，与之前的提议相比，这项新提议的成功几率更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成重大破坏，哈马斯能够对以色列发动任何严重打击或袭击或恐怖事件的可能性不再那么显着，但远远低于以往，”萨里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论正“转向”反对以色列，萨里说，这可以促使以色列人希望终止冲突，以及拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事时，他可以创造出很多激励因素，”萨里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前在今年提出的一份人质提议中，倡议释放加沙地带的病、老、伤人质作为交换，换取六周的停火，这六周可以延长以允许更多援助进入加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项提议本月早些时候因以色列拒绝同意哈马斯在谈判中提出的永久结束战争的要求，以及加强拉法南部军事行动而崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，它已告知调解者，在当前持续的军事行动期间不会参与更多的谈判，但如果以色列停止战争，愿意达成“全面协议”，包括交换人质和囚犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国政府官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将于周五与17个有公民被哈马斯控制在加沙地带的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉法周日的以色列空袭造成45名 Palestinians 死亡，引发了国际强烈不满，但尚未触及美国对停止向以色列提供军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙地带的巴勒斯坦人民在这场战争中经历的完全是地狱般的生活，”拜登周五表示。“我们看到了本周早些时候拉法致命袭击后的可怕画面，袭击针对的是哈马斯... ”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列响应10月7日对南部以色列袭击而攻击加沙地带以来，已有超过36280人死亡。根据以色列的统计，哈马斯袭击造成的死亡人数约为1200人。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在加沙地带北部贝特拉赫亚受损建筑的废墟中行走，6月12日，路透社/法斯玛·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密重质押平台兴起，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币进入了新的平台，投资者可以通过锁仓获得回报，这种复杂方案让分析师警告用户和加密市场存在风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓“重质押”的兴起，体现了加密市场在价格上涨和交易者寻求收益时的风险偏好增加。比特币，最大的加密货币，接近历史最高水平；而第二大加密货币以太坊，今年迄今已上涨约60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重质押热潮的核心是西雅图初创企业EigenLayer。该公司在2月份从安德森-霍洛维茨风投公司的加密子公司筹集了1亿美元，在短短六个月内，该公司平台的加密货币总价值从不到4亿美元增长至188亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan向路透社表示，重质押是为扩展传统的加密质押做法而发明的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是一种多方计算机网络参与验证谁拥有哪种加密货币的数据库。为进行验证，加密货币持有者，如以太坊持有者，允许其资产被锁仓。参与者在质押期间失去立即访问其资产的权限，但会获得回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些质押平台还会给用户以新生成的资产来代表已质押的加密货币。重质押允许拥有者将这些新的资产重新质押在不同的基于区块链的应用和程序中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密货币界对重质押的风险存在分歧，一些业内人士表示目前还太新，难以确定其风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但其他人士，包括一些分析师担心，如果用于质押的加密货币代表资产作为加密借贷市场中的抵押品，可能会导致借贷循环增加，基于有限的基础资产。如果所有人都试图同时退出，这可能会导致更广泛的加密市场失稳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当抵押品上再附加抵押品时，这不是理想的安排，它增加了新的风险元素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;投资者的魅力在于收益：以太坊区块链上的质押回报通常在3%-5%之间，但分析师认为，重质押的回报可能更高，因为投资者可以同时获得多个收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）领域的最新发展，在该领域中，加密货币持有者通过投资实验性项目来产生高额回报，而无需出售手中的资产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未完善。用户加入平台预期未来会奖励或通过空投获得其他赠品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前EigenLayer向平台使用人员发放其新创建的代币EIGEN，用户希望这一代币未来会有所价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重质押平台的增长是由寻求奖励的用户推动的，“这真的很投机，免费的钱。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“非常冒险，”美国加密交易所Coinbase的首席研究人员David Duong（Coinbase股票代码：COIN.O）表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他们现在抢先行动，期待会得到奖励，但他们不知道是什么，”Duong表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于去年创立，他曾是西雅图大学的助理教授，并参与了第一个由学生设计的微卫星的发射。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为验证服务的市场平台，连接潜在的质押者和需要质押代币的应用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新的重质押平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户在EigenLayer上重质押代币，生成新代币以代表重质押的资产。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷中的质押品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan表示，平台目的是让用者选择在哪里质押代币，并帮助新的区块链服务发展，而不是鼓励更多的基于加密货币的借贷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有正式关系...这是一个新兴的现象，”他表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coinbase的Duong认为，重质押可能伴随着“隐藏的风险”——如果重质押代币用于加密借贷，可能会引发强制平仓并在市场衰退期间引发更多波动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年加密市场的抛售加剧了这一风险，加密货币作为抵押品的价值迅速下降，这加剧了Luna和Terra代币的崩盘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan表示EigenLayer与这些风险无关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“风险不在重质押而在借贷协议。借贷协议错误定价风险，”他表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些专家对于重质押表示担忧，指出在相对全球加密行业2.5万亿美元的净资产而言，重质押协议中的现金量是微不足道的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密世界的损失可能蔓延至更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“目前，我们并未看到重质押风险对传统金融市场构成有意义的传染性风险，”S&amp;amp;P全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，加密领域正日益与主流金融市场相连，重质押吸引了机构投资者的兴趣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;渣打银行的加密部门Zodia Custody也看到机构投资者在质押方面产生了显著兴趣，但由于难以建立资产去向和奖励分配的“纸迹”，首席风险官Anoosh Arevshatian认为，重质押仍是一步走太远。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日兴的加密部门Laser Digital在4月的一篇博客中表示，已与Kelp DAO合作为其部分资金进行重质押。Laser Digital未对路透社的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞士专注于加密的银行Sygnum称其为客户进行加密资产的质押，并预期“围绕重质押将出现新的生态系统”。 &lt;/p&gt;  

![Illustration of Bitcoin](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg)
&lt;p class="caption"&gt;这张插图展示了比特币的代表，图为巴黎，2024年3月9日。路透社/Benoit Tessier/插图。来源：档案图片。图片说明：代表比特币的插图。&lt;/p&gt;

![Illustration of Ethereum](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg)
&lt;p class="caption"&gt;这张插图展示了以太坊的代表，图为2023年6月16日的电脑主板上放置的以太坊的代表。路透社/Dado Ruvic/插图。来源：档案图片。图片说明：以太坊的代表插图。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>