<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 12 Jul 2024 21:48:07 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于周五表示，以色列提议了一项新的加沙停战协议，作为交换释放人质的要求，并呼吁哈马斯同意这项新提议，称这是结束冲突的最佳方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这场战争该结束了，让明天到来吧，”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;说，他受到的压力是在今年选举期间要停止现在持续第8个月的 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/israel-hamas/"&gt;加沙冲突&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;埃及和卡塔尔等国调解的以巴停战会谈多次陷入僵局，双方都将谈判缺乏进展的责任归咎于对方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此提议是在几周以来以色列进入拉法，并在针对加沙的高压佩钉_Gantz 的政府遭遇内外双重压力后提出的。以色列政府的压力主要来自于针对哈马斯在加沙阵亡平民和人质的指责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;班纳特办公室周五表示，以色列已授权谈判代表提出一个加沙休战协议，这是在拜登披露停战计划后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此提议也发生在共和党总统候选人唐纳德•特朗普被&lt;a href="https://www.reuters.com/legal/jurors-begin-second-day-deliberations-trump-hush-money-trial-2024-05-30/"&gt;判处34项重罪&lt;/a&gt; 的一天后，这突显了两名总统候选人的分歧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登提出的新的提议由三方组成，其特点是：即使在所有三个阶段进行交涉期间也会保持停战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一个阶段为期六周的停战，以色列军队会撤回加沙居民中心，被交换的人质，包括老人和女性，将会和数百名巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民将会返回加沙，包括北部加沙，每日会有600辆卡车向加沙带入人道援助，拜登说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列会商讨结束对抗的绝对条款。"停战将继续，直到谈判进行中，"总统说，这是一次新的发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三个阶段则会包括对加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登说，拜登已经将此提议转达给了哈马斯，由卡塔尔转达。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总统呼吁以色列中那些想要无限战争的人要改变他们的想法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我知道在以色列有一些人不会同意这个计划。他们将要求战争无限期地继续。他们甚至在政府合作中，他们已经明确表示，他们想要占领加沙，他们想要持续数年地战斗，而押为人质的人对他们来说不是优先事项。好吧，我已要求以色列领导层支持这项交易，无论来自任何压力。"拜登说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"作为一个对以色列终身承诺的人，作为唯一一次在战争期间到过以色列的美国总统，作为一个刚刚向美国军队下令直接防御以色列在受到伊朗攻击时的总统，“请退后一步，思考如果这一刻失去会怎么样，”他说，“我们不能失去这一刻。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位未具名的高级美国官员对记者说，以色列能够提出新的提议是因为最近在战场上的成功。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"现在真的有一条出路来结束危机。这是一个详细的四又半页的协议，”官员说。“它已被仔细谈判，并且包含在谈判桌上的是整个过程的结束方案。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该方案的每一阶段将会持续42天，这位官员补充说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列几家主流媒体描述了拜登在本周的演说能否为这个提案带来成功性。这些提案比以往更有可能获得成功，正如史蒂夫·苏里，达拉斯大学历史及公共事务的教授所指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成的损害是显而易见的，哈马斯能够发动大量重要攻击或恐怖行动对以色列的可能性现在比以前要低得多，但仍然不可忽视。”苏里说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他进一步指出，全球公众舆论正走向反对以色列，这可能使其选举中想要结束冲突的选民人数增加，同时乘着拜登受益于国家影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"当美国总统真的致力于某事时，他能够创造许多刺激。”苏里说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年早些时候，提出的一项人质提议要求将病弱、年迈和受伤的人质在加沙释放，作为为期六周的停战交换，可以延长，以便允许更多的援助进入该地区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个提议在本月早些时候被以色列拒绝了，理由是哈马斯要求的停战结束后是结束永久战争的一部分，同时以色列加强了加沙南部拉法军事攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周四，哈马斯表示将告诉调解人，如果以色列停止战争，将不会参与任何新一轮谈判，但正在为达成全面协议做准备，包含人质和囚犯交换。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位未具名的美国高级官员对记者说，白宫国家安全顾问黛博拉·阿伯拉赫姆将于周五与17个国家大使会面，这些国家的国民在加沙被哈马斯扣押人质。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在周日，以色列对拉法所进行的空袭杀死了45名平民后，引起了国际的愤怒，但没有触及到美国对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"加沙冲突中，巴勒斯坦人民承受着无尽的苦难，”拜登周五说。周四发出的一张可怕的图片是巴勒斯坦死于官方以色列的射杀地狱中的一次飞行，这位受害者的死因是袭击哈马斯的“根据媒体报道被指向加沙的以色列孤岛”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(This story contains strong language in paragraph 17)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;星期五，唐纳德·特朗普面对特朗普大厦内的摄像机，发表了一封信息，既适合他的法律也是他的政治战场：他准备战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他犯有34项与伪造文件以掩盖向色情女演员的封口费支付相关的指控后的一天，这位共和党总统候选人列出了对手和怨恨，发出愤怒的连篇滥述的言论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称呼主审他的法官胡安·梅商为“邪恶”和“魔鬼。”他描述了他选举对手、民主党乔·拜登“我们国家历史最差的总统”。他抨击了指控他、曾投票弹劾他的众议员，以及他所说的非法进入该国的移民——他抨击他们在竞选集会上的言论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳求支持者捐款给他的竞选活动，设定了一场比他一个人更大的挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“做这个，”他说，“因为我们是为了美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他的其他竞选演讲通常穿插着幽默，这次更多的是悲观。特朗普在新闻发布会上仅拿着一张小小的笔记。结束后，他没有回答问题，迅速地离开了讲台，他的儿子埃里克·特朗普就在他身边。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;离开摄像机，通过捐款呼吁和社交媒体，前总统的支持者也对司法系统以及胆敢建议特朗普犯罪的任何人进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两人都是国家威胁的选举中，拜登竞选团队视特朗普的言论为他不能担任总统的最新证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚看到了一个迷失方向、绝望、陷入困境的唐纳德·特朗普谈论自己的个人怨恨，并诽谤美国司法系统，所有观看的人都能得出唯一显而易见的结论：这个人不能成为美国的总统。”拜登竞选团队的发言人迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——其中许多人认为纽约的裁决是不公正的——仅周四就向他的活动捐款了3480万美元。这一销售额是特朗普在WinRed平台上创下的当日记录。WinRed是一家处理共和党人数字筹款的平台，共和党的总筹款额落后于拜登。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在周五试图保持捐款速度的竞选活动中，向支持者开展了大量的预示竞选暴力资金请求活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史最黑暗的一天！”一条消息写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不会投降！”特朗普新闻发布会后，另一条消息高喊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有共和党政要和组织都紧跟前总统的步伐，认为审判存在瑕疵，指控不应该得到起诉，曼哈顿的陪审团存在偏见，以及主审法官偏见 - 这些指控当地当局表示否认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;共和党批评者谴责得不够迅速或强烈时，特朗普盟友和竞选助手则采取攻击方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普共同竞选经理克里斯·拉奇蒂瓦对他参与的社会媒体平台X上的国家共和党团体表示了轻蔑。该团体在其帖子中称，陪审团的裁决应该得到尊重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“意见就像他/她的屁股...每个人都有一张...，”拉奇蒂瓦发布了这条信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还瞄准了正在为参议员席位竞选的温和前共和党政府官员拉里·霍根。在宣判前，霍根警告美国人不要通过更毒性的党派化“为燃料添加更多的燃料”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你已经结束了你的竞选。”拉奇蒂瓦在X上写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州的关键战场州选民对话中，几位表示特朗普的定罪让它们对11月他支持他产生怀疑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的倒戈可能让他的泽连斯基之战受到损害。特朗普在多个有利可图州的微弱领先。&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大部分共和党人提出的立场与特朗普自己相近，将审判描述为一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这只是一种伤害，让他的竞选尽可能远离可能的,”62岁的退休警察官斯科特·克利顿(Scott Clayton)在乔治亚州马里埃塔市表示。”“如果他们能针对他，就能针对任何人。无人是安全的。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而进一步卷入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰使用美国武器打击俄罗斯境内的设施，这被描述为对持续两年的战争采取的一项微妙但重要的深入举措。专家认为此举可能会减缓俄罗斯在哈斯基夫地区的攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自从俄罗斯于2022年入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标过于冒险。他们担心乌克兰的重大攻击行动可能触发直接与拥有核武器的俄罗斯冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这条规则恰好符合美国对阻止美国向基辅提供更高端武器的一系列禁令，这其中也不乏从先进的美国战斗机到长射程ATACM导弹等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府官员表示，该最新决定于周四生效，是针对哈尔科夫地区的冲突情况专门制定的。美国官员表示，这允许基辅使用美国提供的武器反击从边境攻击或准备攻击它们的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专家表示，这为在边境的乌克兰军民提供了可以使用美国提供的高机动性火箭系统（HIMARS）发射器，装备有指挥级火箭弹系统（GMLRS）导弹和其他装备对俄罗斯地面部队进行打击的绿灯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄方在哈尔科夫地区扎稳阵脚之前形成反击条件，”乌克兰国家战略研究中心研究员尼古拉·比列茨科夫说，这是位于乌克兰首都基辅的一个官方思想库。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格里姆表示，拜登的这一决定将减少基辅必须从东部顿巴斯地区关键战场中抽调部队的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于被动状态，需要重新考虑他们在入侵哈斯基夫地区的战术，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登的这一决策过程可以追溯到几周前。一名美国官员表示，乌克兰在5月13日的白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长吉尔伯特布朗主持的机密视频会议上提出了越过边境向哈尔科夫地区使用美国武器的要求。这些人士对匿名表示。&lt;br&gt;沙利文、奥斯汀和布朗提出了放松限制的推荐意见。沙利文于5月15日将这一推荐意见向拜登进行汇报。拜登同意乌克兰应有机会在俄罗斯领土境内反击正在入侵乌克兰的俄罗斯军队。拜登政府自那以后一直在确定这一决策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基于5月20日在接受路透社采访时公开呼吁其合作伙伴采取这一步骤，当时他说“到目前为止，还没有什么积极的结果”。</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油钻商继续遵守减少支出以提高产出的承诺，这使得全球最大原油生产商2024年的增长放缓，预计将缓解欧佩克+在此周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去十年，美国一直在推动非欧佩克产油国的原油供应增长，得益于页岩革命及技术创新和效率提升所带来的产量增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，美国原油产量出乎意料地上升，产量增加超过100万桶/日，达到1293万桶/日，远超美国政府2023年初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧佩克+去年深化了生产削减部分是为了抵偿美国和非欧佩克产油国产量的上升。欧佩克+总削减量为586万桶/日，相当于全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧佩克+正在策划一个复杂协议，使得该组织能够将其中一些削减行动延长至2025年，这项协议已由三位熟悉欧佩克+讨论的人士透露。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在欧佩克+周日考虑供油政策时，美国的供应增加持续驱动非欧佩克+产量的增长，但将不会像2023年那样构成威胁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府今年最新的预测是，美国原油供应预计将增长约27万桶/日。这与欧佩克自身预测的美国原油和凝析油产量增长30万桶/日相似。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署预期美国产量增长将达到64万桶/日。这三者是目前最受关注的预测机构，且均为去年数值以下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧佩克预计2024年全球需求增长为220万桶/日，将超过欧佩克+组织之外产油国的供应增长一大块，意味着对欧佩克+原油的需求应比2023年增加约90万桶/日，该机构在5月的月度能源市场报告中这样表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署则预期2024年全球需求增长仅为110万桶/日，并没有太大变化的迹象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年迄今为止，美国原油产量几乎未变。4月份的产量约为1313万桶/日，低于去年12月的1326万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;行业高管和分析人士表示，即便油价徘徊在每桶80美元附近，美国生产商不太可能像2023年那样惊喜攀升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们的客户保持非常保守和自律，”合同钻探商Scandrill的首席运营官保罗·莫斯夫尔德说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“令人惊讶的是，尽管现在的价格很高，但钻井数量并未显著上升。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他的公司保持资本支出水平稳定，推迟了对其钻井设备的升级，以更好地适应较低的钻探增长。该公司计划在年底运营12座钻机，并在明年重新部署更多钻机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国石油钻机数量已降至496座，比上年同期下降13%，据贝克休斯公司的数据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国有能力在未来几年内提高超过100万桶/日的产量，但现时没有愿望以这种速度增长，”标普分析师在周四的一份报告中指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年，公共交易的美国生产商减少了增长支出，受到投资者的压力。在2010年代，肆无忌惮的支出推动了快速增长，但限制了从页岩层获得的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近来产量增加的部分原因是由私人生产商驱动的，其中一些现在正卷入影响行业的整合狂潮。它们通过钻更长的井并从同一时间更多的井中开采石油，提高了工作效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“预计尽管近期整合风潮，我们可以期待当前油价持续，促使整体美国原油产量持续增长，伴随持续改进的钻井及完成效率带来适度增长，”德克萨斯标准石油公司总裁提摩西·罗伯森如是评论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;油田服务公司如SLB（SLB.N）正预期今年来自国际市场而非美国北美的更多的增长。其今年首季的国际收入同比增长18%，而北美收入则跌了6%，部分原因是整合导致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在较近年，策略策略侧重于资本纪律，导致不同反应。”瑞士银行分析师乔万尼·斯塔诺沃表示，他相信欧佩克+将保持其自愿减产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，美国，加拿大，巴西和 guyana 预计今年将引领石油和液体产量增长，美国原油产量预计将下降一百万桶/日，然而非成员国供应将增长140万桶/日，EIA在3月份如此指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“欧佩克+已经学会了与美国原油产量增长共存”，斯塔诺沃说。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨将因在今年中期选举中治理非洲民族大会（ANC）政党遭遇其执政末期自种族隔离制度结束后最糟糕的选举结果而遭受严重削弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在周三的选举中，从大约71%的投票站的初步结果显示，ANC的得票率低于42%，这是从2019年上一次选举中获得的57.5%得票率大幅下滑，并且自30年前首次缺少获得绝对多数。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这意味着纳尔逊·曼德拉的这一前解放运动党必须与其他一个或多个较小的政党进行合作策略或达成其它协议来执政，这可能意味着需要做出政策让步或让出重要内阁职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾经的工会领袖转而成为企业家的拉马福萨很可能会面临反对派党派和他所属党内分裂批评家们的辞职呼吁，但是，ANC最高官员之一对该事件做出回应，支持他继续留任，分析人士表示并无明显的继任者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在拉马福萨领导下，没有清晰的统一候选人能够接任现任职位。”曾在开普敦大学担任政治教授同时也是拉马福萨传记作者的安东尼·布特勒如是说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年3月的一次民调显示，拉马福萨在主要政治家中拥有最高的认可度，且内部分裂的ANC政治力量可能使反对他更加复杂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论，他的发言人表示将在周日公布全部初步结果时发布讲话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨的未来在2022年的调查报告中曾因在他游猎场的家具中藏有大量的现金这一丑闻，有争议的结论面临了一段时间的危险，报告发现他可能存在违背职责行为。他否认了这一骗局，并被称为“农场门”，最终在同年晚些时候在ANC领导岗位上重新晋升并获得了新的五年任期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这次投票被认为是ANC有史以来面临的最严酷考验，因为选民对高失业率、犯罪和严厉打击电网的问题深感愤怒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨在2017年末当选ANC领导人在上任时努力给政党的外貌带来修正，振兴经济，在之前九年的丑闻、腐败和经济增长滑坡情况下，他前任领袖雅各布·祖马一职的情况下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，他成为最高领导人之初的初步兴奋情绪很快消失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;超过六年的时间以来，经济仍旧停滞不前，围绕着ANC高级官员的丑闻仍然在进行中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次投票的决定性打击由他的对手祖马一手造成，他支持的新的政党uMkhonto we Sizwe表现好于预期，对ANC的支持造成大面积打压，尤其是在祖马的家乡省夸祖鲁-纳塔尔省。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“雅各布·祖马成功牵制了拉马福萨和ANC。他知道自己在夸祖鲁-纳塔尔省很脆弱。”政治分析师拉尔夫·马泰克格说道，“这是拉马福萨计划的结束......你输了选举，就不能期望一切照常进行。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨被广泛批评在关键的改革中出现迟缓，以避免激化党内分歧，这是与他作为工会领袖在20世纪80年代所展现出的果断截然不同的做法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，他的支持者们赞扬他的共识建立技巧，并赞誉其推进南非作为所谓“全球南方”的推动者，指的是一个低收入至中等收入的国家集团。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是全球公开呼吁疫苗公平分配的最突出声音之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;较近，南非在国际法庭提起针对以色列的一项种族灭绝诉讼，这是本月统治者裁定以色列必须停止对加沙市拉法的军事袭击。以色列强烈否认这一指控，并继续在拉法进行攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在竞选活动期间，拉马福萨强调了ANC在过去三十年的成就，但批评者认为他没有提出解决方案来应对南非所面临的最大挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在ANC最后一次竞选集会前的选举前夕，他承诺“表现得更好”给数万集聚在索韦托足球场的拥护者们提出了这一宣言。许多人召开了演讲之前离场。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;img alt="2024年5月29日，南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;i&gt;Soweto, May 29, 2024. REUTERS/Oupa Nkosi - 南非内因政治而遭受严重削弱的总统西里尔·拉马福萨在投票日当天的照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大已定罪的连环杀手罗伯特·派克顿在本月早些时候在一所高度安全的监狱遭到另一名囚犯袭击后，于周五去世，时年74岁，监狱管理部门称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;派克顿是加拿大臭名昭著的大规模谋杀犯之一，于2007年被定罪，因谋杀吸毒者和妓女，并在其位于不列颠哥伦比亚省太平洋地区的养猪场残害她们的尸体而被判有罪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他在该省首府温哥华的东北部一处破败的房产内被判有罪，发现了六名女性的部分尸体。在他就刑后，政府检察官因他被判处终身监禁后，撤销了另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大矫正服务机构表示，在5月19日派克顿在魁北克监狱遭到袭击后去世。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。该机构在一份声明中说：“我们懂得此案对不列颠哥伦比亚省乃至全国社区造成的毁灭性影响。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;受害者是大温哥华周边低收入、毒品泛滥的唐人街上超过60名失踪女性中的一部分，该区的女性失踪情况持续了十多年，直到派克顿于2002年初被捕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;聚居于此的33名女性（其中许多人是原住民）的尸体或DNA在派克顿位于温哥华市中心以东25公里的波特考仑的养猪场被发现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2016年，据《太阳报》3所谓，在该悲痛的连环杀人犯的书出现在亚马逊销售后数小时内，亚马逊便将其下架。据报道，该连环杀手声称自己无罪，并被警方陷害，发表于该出版物中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;亚马逊出版社请求将其从亚马逊下架，并向受害者的家属道歉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="档案电视图像：罗伯特·威廉·派克顿 - 该案件在新温哥华市开始审理的照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;来自档案电视图像：罗伯特·威廉·派克顿 - 他位于波特考仑家庭的电视照片。路透社/环球电视/档案照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过1800亿美元的加密货币流入了一种新型平台，该平台向投资者提供锁定代币以换取奖励，这是一个复杂的计划，分析师警告称这可能对用户和加密市场构成风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓的“重新存取”爆炸式增长是加密市场中的风险行为的最新迹象，随着价格飙升和交易者寻求收益。比特币，最大的加密货币，接近历史高点，而以太坊，第二大加密货币，今年上涨了超过60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以太坊为基础的起步公司EigenLayer正处于重新存取热潮的核心。该公司在2月份从美国风险投资公司安德森-霍洛维茨的加密货币分支筹集了1亿美元。该公司在其平台上吸引了价值1880亿美元的数字货币，比六个月前的不到4亿美元有所增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer发明了重新存取以扩大持久的加密货币实践 - 委托，其创始人Sreeram Kannan告诉路透社。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是一种数据库，它涉及网络中的许多计算机进行验证并确认他们拥有哪些加密货币。为此，以以太坊等加密货币为资产的所有人允许他们的资产在验证过程中被锁定。持有者参与委托的时间永远不能立即访问他们的代币，但他们可以因此获得收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有些存取平台还会向用户授予代表他们已存取的加密货币的新型加密货币。重新存取使所有者可以将这些新代币再次存取至以太坊等区块链相关的程序和应用程序，希望获得更大的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密世界对重新存取的风险看法不一，一些内部人士表示该实践太年轻，无法确切知道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但其他方面，包括分析师，担心如果充当重新存取加密货币的新型代币用作加密市场的大量贷款市场中的担保物，依据较少的底层资产可以出现没有止境的借贷循环。如果所有人同时尝试退出，这可能会导致更大的不稳定。他们说：“当有担保品作为担保品时，这不是理想的，它增加了不是预期的风险。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;投资者的吸引力是收益：在以太坊区块链上存取的回报通常在3%-5%之间，分析师表示重新存取的回报可能会更高，因为投资者一次可以获得多个收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重新存取是去中心化金融，DeFi中的最新发展，其中加密货币持有者通过不卖出而利用实验性方案产生大量收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer平台尚未直接向用户支付存取奖励，因为它做成的机制尚未开发。用户加入该平台是期待未来的奖励，或其他被称为“空中派送”（airdrops）的赠品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前EigenLayer平台会提供自行创建的新型代币奖励给使用平台的人。用户希望该代币命名为“EIGEN”，在将来会具有一定的价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;路透社的摩根麦卡锡（Morgan McCarthy）称：重新存取平台的增长是由试图获得免费钱的用户提供导致的，这非常投机性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国传统金融交易所Coinbase的首席研究员大卫杜昂（Duong）表示：“他们现在正在进行预设行动，（因为他们）期待获得某种奖励但不知道将会获得什么奖励。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer公司由前华盛顿大学助理教授 Sreeram Kannan于去年启动，并于2021年初加入了在印度首次由学生设计微型卫星的团队，据其学术网站。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer自称是一个验证服务的市场，它将潜在存取者与需要存取代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新出现的重新存取平台包括Ether Fi、Renzo和Kelp DAO，这些游戏对委托者的代币进行重新存取，并产生代表重新存取资产的新型代币。这些代币可以被用于贷款等其他目的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan称他平台的目标是允许用户选择存取代币的地点，并帮助新区块链服务发展，而不是激励更多加密货币支持的借款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;杜昂表示：重...&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;Claudia Sheinbaum 获得了压倒性的胜利，成为墨西哥首位女性总统，继承了她的导师和前领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目。奥夫拉多尔在贫困群体中的高人气帮助推动了她的胜利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;Sheinbaum&lt;/a&gt;，一位气候科学家和墨西哥城前市长，根据墨西哥选举机构的快速点票，赢得了总统职位，得票率在58.3%到60.7%之间。这是墨西哥民主历史上获得的最高选票百分比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政联盟在议会参众两院也有可能获得可能的两院三分之二多数，这将允许联盟在无需反对派支持的情况下通过宪法改革，根据选举机构提供的结果范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反对派候选人 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;Xochitl Galvez&lt;/a&gt; 收到初步结果后承认失败，表示她得到了26.6%到28.6%的投票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我是墨西哥第一位女性总统。"Sheinbaum 向支持者们大声欢呼着“总统，总统”宣称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinbaum 的胜利对于墨西哥来说是一个重要的里程碑，这是一个以其传统男性文化和世界上第二大天主教人口而闻名的国家，多年来推动更传统的女性价值观和角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinbaum 是在美国、墨西哥或加拿大赢得的首场普选的女性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我从未想象过有一天我会为女性投票。”在墨西哥最小的州特拉斯卡拉为Sheinbaum投票的87岁老人埃德尔米拉·蒙特耶尔说。“过去我们甚至无法投票，当我们可以投票时，我们只能按照我们丈夫告诉我们要投的选项投票。感谢上帝这一变化，我们现在可以亲身体验它。”蒙特耶尔补充说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinbaum 前路坎坷。她必须在增加民众福利政策承诺的同时，应对庞大的预算赤字和低经济增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;初步结果宣布后，她向支持者们保证政府将保持财政负责任，并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她誓言要改善安全状况但提供细节不多，在墨西哥现代历史上以最暴力的选举结束，其中38名候选人被谋杀。分析师普遍认为，在洛佩斯·奥夫拉多尔的任期内，有组织犯罪团伙扩大并加深了其影响力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周日的投票还被该州普埃bla的投票站内发生的两起杀人事件所玷污。在洛佩斯·奥夫拉多尔担任总统期间，超过18.5万人在墨西哥现代历史上被杀，尽管凶杀率一直在缓慢下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"除非她做出大幅投资改善警务计划并减少有罪不罚现象的承诺，否则Sheinbaum 有可能难以在整体安全水平上实现显著改善。”一位独立的拉丁美洲政治风险分析师Nathaniel Parish Flannery表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政的 MORENA 派系也赢得了墨西哥城市长选举，这是该国最重要的职位之一，根据初步结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新总统面临的主要挑战将是与美国进行涉及墨西哥大规模移民受害者过境的艰巨谈判和在毒品走私方面进行合作。美国政府正处于特朗普在11月的大选可能成功连任之时，对墨西哥的谈判可能会变得更加困难。特朗普曾誓言对任何由墨西哥制造的中国车征收100%的关税，并表示将动员特种部队打击犯罪集团。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在国内，下一任总统的任务是解决电力和水资源短缺问题，并吸引制造商向邻近市场搬迁，这是“近岸化”趋势的一部分，即公司将其供应链移至其主要市场的更近之处。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinbaum 还将必须解决国家石油巨头墨西哥石油（Pemex）的问题。Pemex 的生产在过去二十年中一直在下降，并且负债累累。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"它不能成为公款无底洞，”高盛首席拉丁美洲经济学家Alberto Ramos 说，“他们必须重新考虑Pemex 的商业模式。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔在最低工资翻倍，减少了贫困，并监督了墨西哥比索的增强和失业率的下降。这使得他的支持率非常高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinbaum 承诺扩大福利计划，但这将不会容易，因为墨西哥正准备在今年出现巨额赤字，预计中央银行在2025年对GDP增长率的期望仅为1.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lopez Obrador 曾意图使这次选举成为对其政治议程的公投，而Sheinbaum 抨击了反对派声称她将是他傀儡的说法，尽管她承诺会继续许多有益墨西哥最贫困社群的政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在她的胜利演讲中，Sheinbaum 感谢了Lopez Obrador 是“改变了我们的国家的独一无二之人物”。但政治分析师Virí Rios 认为女性歧视是Sheinbaum 将成为下届领导人后人将作为Lopez Obrador 控制的人的指责背后的原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"让人难以置信的是人们仍然无法相信她会自己做出决策，并且我认为这与她是女性有很大的关系。”她说到。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织周六表示，旨在就如何更好地应对大流行病达成全球协议的会谈将在2025年或更早时候完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;194个成员国一直在就一项协议进行谈判，该协议可能在COVID-19期间承认的失败之后，增加在大流行前后进行合作的能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管富裕国家与贫穷国家在疫苗分发和准备等议题上分歧严重，联合国机构最初旨在本周达成协议，但谈判已经被延长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;各国确实达成了一项平行协议，以更新现有的合法约束性卫生规则，即国际卫生条例(IHR)，包括新的“大流行紧急状态”类别，为最重大和全球最威胁的卫生危机提供保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“今天作出的历史性决定体现了成员国共同的愿望，保护自身和全球民众免受公共健康紧急情况和未来大流行病所共享的风险，”世界卫生组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“通过这项协议，我们采取措施，向各国负责，并加强措施，阻止在威胁美国和我们的安全之前，爆发出现的情况，”美国卫生与公共服务部部长Xavier Becerra周六表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球卫生规则的修改旨在通过对抗COVID-19感染导致超过700万人死亡（根据世界卫生组织的数据）之后的新型病原体，加强全球防御。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="FILE PHOTO: WHO logo seen near its headquarters in Geneva" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;


&lt;i&gt;FILE PHOTO: 世界卫生组织（WHO）总部位于瑞士日内瓦的世界卫生组织（WHO）标志，2023年2月2日。来源：REUTERS/Denis Balibouse/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>