<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 25 Oct 2024 19:22:37 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭狱事件后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克的一所最高安全级别监狱内遭到其他囚犯袭击，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的连环杀人犯之一，皮克顿于2007年被定罪，承认他在不列颠哥伦比亚省大不列颠哥伦比亚地区的一个猪场杀害和肢解毒品吸食者及卖淫妇女。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因在温哥华附近一处破旧的房产内杀害六名女性的部分遗体而被定罪。在判其终身监禁后，政府检察官撤回了另外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务局表示，皮克顿是在5月19日遭袭击后，在魁北克监狱去世。袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区产生了毁灭性的影响。”服务局在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这六名受害者是大约60名长期失踪于温哥华贫民窟“东端街”地区的女性中的一部分。这些女性大多隶属于原住民群体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿的猪场位于温哥华市中心以东约25公里处的波特库克兰，33名女性的遗体或DNA被发现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道，皮克顿写的一本书在亚马逊销售几小时后便被下架。他声称自己无罪，并被警方栽赃。据《温哥华太阳报》报道，在书中，连环杀人犯坚称自己是无辜的，并被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该出版商请求从亚马逊删除此书，并向受害者家属表示歉意。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视文件照片，拍摄于他的波特库克兰住所" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的电视文件照片，拍摄于他的波特库克兰住所。路透社/Global TV/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南 african 党代表大会失利使拉马福萨地位大大削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在其领导的非洲国民大会（ANC）党在选举中遭受最差成绩后，其影响力将大幅削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举约71%的投票站结果显示，ANC的得票率仅少于42%，远低于2019年上次选举中的57.5%，这也是该党历史上首次在上一次选举中未获得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举的惨败意味着，作为纳尔逊·曼德拉昔日解放运动的ANC将不得不与其他较小政党合作，以达成联盟或其他形式的协议来治理国家。ANC可能需要作出政策让步或放弃重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为前工会领袖转型为商人拉马福萨可能将面临反对党和党内批评者要求其辞职的压力，但ANC的一名高层官员支持他继续留任，并且分析人士认为没有明显的接班人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明确的接班人能够取代拉马福萨，”南非开普敦大学的一位政治学教授安东尼·博特勒说。博特勒曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的一项民意调查显示，拉马福萨在所有重要政治人物中拥有最高的支持率，ANC内的派系斗争可能使得任何反对外界挑战他都变得复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日当最终正式结果公布时宣布相关言论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨总统是否会在面临调查报告指控其在游戏农场藏匿现金的“Farmgate”丑闻后辞职，此前也一直是悬而未决的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认了有关自己在这场丑闻中的不当行为，并在2022年同一年内重新赢得了ANC五年的领导权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在此次选举中，根据选民对失业率高、犯罪率高和供电不足等问题的愤怒，此次选举是对ANC最严峻的考验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年末当选ANC领导人时承诺重塑该党形象，并振兴经济，而这些正是在他前任雅各布·祖马的九年内因丑闻、腐败和经济衰退导致的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，当他于2018年成为国家首脑时，最初的积极情绪很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去了，经济依然停滞，ANC高层仍卷入种种丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的关键打击来自拉马福萨的同僚祖马。祖马支持了自己的政党“非洲之矛”（uMkhonto we Sizwe），该党出乎意料地表现抢眼，严重削弱了ANC的支持基础，特别是在祖马的家乡夸祖卢-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马已将拉马福萨和ANC扼杀。他知道在夸祖卢-纳塔尔省他们很脆弱，”政治分析师拉尔夫·马特杰加说。“这对于拉马福萨的项目来说意味着结束……选举失利后不可能万事如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因未能在关键改革问题上展现出果断行动而受到批评，尤其是在避免加深党内裂痕方面显得迟疑不决。这种迟疑与他作为工会领袖在20世纪80年代展现的果断形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者们对他建设性的调解技巧和推动南非成为所谓“全球南”国家代言人的角色表示赞赏。“全球南”是指一组低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情时期，拉马福萨是全球最重要的倡导者之一，呼吁更公平地分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近期，南非向国际法院提交了针对以色列的种族灭绝诉讼，法院本月裁定要求以色列停止对加沙市拉法（Rafah）的军事行动。以色列强烈否认这些指控，继续推进其在拉法的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC在过去30年的成就，但批评者表示，他对解决南非最大挑战提出的方案较少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC最后的竞选集会上，拉马福萨承诺“做得更好”，面对数千名支持者的聚集，这一集会在索韦托足球场举行。许多人在他完成演讲前就离开了现场。&lt;/p&gt;
  
  &lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，南非索韦托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
  &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约有望于2025年制定完成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织表示，旨在达成一项全球协议，以更好地抗击流行病的谈判将在2025年底前完成，如果可能的话，将提前完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国在过去两年中一直就一项协议进行谈判，该协议可能在流行病暴发前和期间增加合作，这一协议是在承认新冠疫情期间的失败之后达成的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国机构最初计划本周达成协议，但在发达国家与发展中国家在疫苗共享和准备等领域存在严重分歧的情况下，谈判已延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，各国还是达成了一项平行协议，以更新现有的具有约束力的公共卫生规则，即《国际卫生条例（IHR）》，其中包括“流行病紧急情况”这一新的分类，用于描述最具重大意义和全球威胁性的健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天我们做出的历史性决定体现了成员国共同的愿望，即保护自己的人民和世界免受公共卫生紧急情况和未来流行病的共同风险。”世界卫生组织总干事特德罗斯·阿达诺姆·格布rey塞拉塞在一份声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“通过这项协议，我们采取了行动来问责各国，并加强措施，以防疫情威胁到美国和我们的安全。”美国卫生与人类服务部部长杰克森·贝塞拉在周六的声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些全球卫生规则的更改旨在加强世界对新冠肺炎之后出现的新型病原体的防御能力，据世界卫生组织数据显示，新冠肺炎已导致超过700万人死亡。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="世卫组织（WHO）标志，图片来自日内瓦日内瓦办事处" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;世卫组织（WHO）标志，图片来自日内瓦日内瓦办事处，摄于2023年2月2日。路透社/迪尼兹·巴利布索/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言将继续抗争 after guilty verdict</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事内容在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对镜头坚定地说出了一番既符合其法律斗争，也符合其政治斗争的言论：他已经做好了战斗的准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团前一天裁定他因虚假记录掩盖封口费支付而被判34项罪名后，这位共和党总统候选人一口气列举了其对手和怨言，语气愤怒且冗长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称呼主持其审判的法官胡安·梅尔罕为“狡诈”和“恶魔”。他描述民主党人乔·拜登——他在11月5日的选举中是自己的对手——为美国历史上最糟糕的总统。他还抨击为他作证的证人、曾经投票弹劾他的国会议员，并重复其竞选集会上的言论，提及非法越境的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普呼吁支持者向他的竞选捐款，将眼前的挑战视作超越自我的事业。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你们这样做，”他说，“因为我们在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他其他竞选演讲中常杂以幽默，但这次演讲主要是沉重的语气。演讲中，特朗普仅带着一张小纸片做笔记。在演讲结尾，他没有回答问题，带着其子埃里克·特朗普迅速离开了发言台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在镜头之外，在筹款呼吁和社交媒体上，前总统的盟友对司法系统及其声称特朗普犯下罪行的任何一方进行了抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要候选人相互视对方为对国家构成威胁的大选期间，拜登阵营依靠特朗普的言论作为最新证据，认为他没有资格担任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比尔·泰勒，拜登竞选团队的通讯总监，在一份声明中说：“美国刚刚目睹了唐纳德·特朗普的困惑、绝望和失败：他持续对自己个人的怨言妄语，篡改美国司法制度。这使任何观看的人都能得出一个明显结论：此人不适合成为美国的总统。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——大多数人认为纽约的判决是无效的——周四为他的竞选活动捐了3480万美元，特朗普团队说。这是一天内的创纪录捐款，通过共和党募集数字捐款的平台WinRed进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管竞选募集资金总额落后于拜登，但特朗普的团队周五试图延续捐款节奏，向支持者发送了一连串令人不安的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条消息是这样写的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永不投降！”特朗普新闻发布会后，另一条短信如此宣称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;共和党的高级官员和机构几乎都一致站在前总统一边，指责审判有瑕疵，不应提出这些指控，候选陪审团在纽约市下东区的成分受到影响，而且法官有偏见——这是地方当局否认的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在共和党谴责不够迅速或强烈的场合，特朗普的盟友和竞选团队成员采取了进攻姿态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的竞选联合经理克里斯·拉西瓦塔批评了一家在社交媒体平台上发帖支持陪审团判决的全国性大学共和团体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见就像肛门一样，”拉西瓦塔在推特上写道，“每个人都有一个。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他也批评了马里兰州现任州长劳利·霍根，后者在判决前警告美国人不要在更加党派不和的冲突中“浇油”。拉西瓦塔回应说：“你已经结束了竞选。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州两个有竞争性的州对共和党选民进行的采访中，几位选民表示，特朗普的定罪使他们重新考虑是否会在11月支持他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鉴于特朗普在多个摇摆州的支持率微弱，这样的退选可能会损害他在与拜登重新对决中的前景。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数接受采访的共和党人听起来都像特朗普本人一样，称审判为“骗局”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这完全是政治性的，就是为了伤害他，尽量阻止他出现在竞选活动中。”来自佐治亚州玛丽塔市退休警官斯科特·克莱顿，62岁，说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他这么做，可以对任何人这么做。绝对没有人是安全的。” &lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普出席纽约市新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/布伦丹·麦克德明&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="共和党总统候选人和前美国总统唐纳德·特朗普出席纽约市新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国纽约市，2024年5月31日。路透社/布伦丹·麦克德明/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中渐深涉入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美制武器的限制，标志着美国在持续两年的俄乌战争中进一步卷入。专家认为，这一措施可能有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器攻击俄罗斯领土上的目标风险太大，担心这可能导致与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规则与美国对基辅提供高端武器的其他禁令一并失效，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定自周四起生效，仅针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，这一决定允许基辅使用美国提供的武器反击从边境进攻或准备进攻他们的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家指出，这将使乌克兰前线士兵能够使用美国制造的高机动性火箭炮系统（HIMARS）及其制导多管火箭系统（GMLRS）导弹和其他武器向跨境的俄罗斯部队发起反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄罗斯部队之前形成条件，使其从哈尔科夫地区撤退，”位于基辅的乌克兰国家安全研究所研究员Mikola Bieliczkov说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员Philip Ingram表示，拜登的决定将减少基辅需要从东顿巴斯地区关键战场抽调部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯人现在将发现自己处于劣势，并需要重新考虑他们在攻入哈尔科夫区域的战争策略，”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决定是在几周前做出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国官员表示，乌方曾于5月13日通过一次安全视频会议就这一请求向美国国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席库尔特·布朗将军提出申请，但未提及姓名。沙利文、奥斯汀和布朗提出了有利于放宽限制的建议，沙利文于5月15日向拜登汇报。该官员表示，拜登同意乌克兰可以利用自身领土安全反击俄罗斯的进攻。自那以后，拜登政府一直在最终敲定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌总统泽连斯基曾在5月20日接受路透社采访时呼吁西方伙伴采取此类措施，但当时表示：“到目前为止，还没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foreign Policy Research Institute Eurasia项目高级研究员Rob Lee指出，俄罗斯利用拜登禁止境内袭击的禁令作为安全区来发起哈尔科夫地区的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯能够直接在边境保留其火炮，保留防空系统、电子战、指挥与控制等设施，”Lee说。“它可能拥有一小片安全区域。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，Lee和其他专家认为，这一决定本身可能不会立即改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会对前线的移动产生太大影响，如果有任何影响的话。但这将使俄罗斯更难以继续进行跨境作战，”Lee说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Philip Ingram指出，俄罗斯在哈尔科夫地区缺乏足够的部队来大规模推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯未能从东北方向产生足够的战斗能力来真正威胁哈尔科夫，”他说。“要这样做，它需要在东战场的部队大规模减员。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国，不要允许乌克兰对其使用武器，周二再次提高了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月寻求扩大使用美国武器的范围，特别是在俄罗斯在战场取得艰难一年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布这一政策调整不到一天后，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁获得美国批准，以打击俄罗斯境内的深层目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾任五角大楼官员如今在华盛顿战略与国际研究中心“思考库”工作的Mark Cancian认为，拜登的举措只是一个开端。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是一场政策上的激进转折。但这是一步，”Cancian说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员会争取下一步：打击更广泛的目标——可能是在哈尔科夫之外的俄罗斯目标，尽管这些目标不直接威胁哈尔科夫。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格发表讲话时未说明拜登政府是否可以扩大政策允许在俄罗斯境内其他地区发起打击，但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续做我们一直在做的事情，即适应和调整，”Blinken说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="哈尔科夫地区俄罗斯导弹袭击后的破坏" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年5月30日，乌克兰哈尔科夫地区附近村庄Malaya Danylivka，俄罗斯导弹袭击严重损毁了儿童和青年体育骑学校。路透社/Valentyn Ogirenko文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商保持适度增长，而OPEC+考虑延长减产措施</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探企业在增加产量支出上继续保持克制，这或将使全球最大的原油生产国美国在2024年的增长步伐放慢，从而减轻OPEC+下周做出进一步减产决定的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国推动了非OPEC产油国的全球原油供应增长，这得益于页岩革命以及技术创新和效率提升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出乎意料地大幅增长，日产量增加了超过一百万桶，达到1293万桶，远超2023年初政府预测的40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织（OPEC）及其盟友在去年加大了减产力度，部分原因是补偿美国和其他非OPEC产油国产量的增长。OPEC+的总减产规模达586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在商讨一份复杂协议，该协议将允许该组织在2025年延续一些减产措施，三位了解OPEC+讨论情况的消息人士周四透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+定于周日开会讨论供应政策，美国生产增产继续推动非OPEC+产量增长，但过去一年中的威胁将有所减小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这与OPEC预计的美国原油和凝析油产量增产30万桶/日相符。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增幅将高于64万桶/日。这三位是最受关注的预测者，并且他们都低于去年的数值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+以外的产油国的供应增长约100万桶/日。这表明OPEC+原油需求量将在2024年比2023年增加约90万桶/日，OPEC在其5月月度石油市场报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长将远低于110万桶/日，而对OPEC原油需求无显著变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年截至目前，整体美国原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，比12月份要略低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，尽管油价徘徊在每桶80美元左右，美国生产商似乎不太可能再次出乎意料地上升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持了非常保守和有纪律的态度，”合同钻探公司Scandrill首席运营官Paul Mosvold说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的价格，钻机数量没有增多令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说他们公司将资本支出保持不变，推迟对其钻机的升级，以最好地适应较为平坦的钻井增长。计划年底运营12台钻机，并在明年重新部署几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Baker Hughes的数据表明，美国的石油钻机数量已降至496台，比去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国能够在未来几年内以每天100万桶的速度增长，但这目前并没有动力达到这样的速度。”S&amp;amp;P分析师周四在一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球商品洞察预计美国原油和凝析油产量今年将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，公开上市的美国生产商受到了投资者的压力，因为过度投资在2010年代推动了狂热的增长，但对页岩领域回报有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来出乎意料的产量增加部分来自私人生产商，这些公司现在正被一波行业整合浪潮所席卷。他们通过钻更长的井和压裂岩石在同一时间从更多的井中生产更多原油来提高生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近出现了整合浪潮，尽管我相信目前石油价格将保持稳定，并继续支持整体美国石油产量稳步增长，因为钻井和重启效率的持续改进将提供持续支持，”德克萨斯标准石油公司总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务提供商，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场的增长将超过北美市场。该公司第一季度的国际收入增长了18%，北美收入下降了6%，部分原因是由于整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来策略发生了转变，重点更侧重于资本纪律，从而导致了不同的反应，”UBS银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将延续自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将在2024年引领石油和液体产量增长。3月份，美国能源信息署表示，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经适应了美国石油生产增长”，UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="钻井平台的操作楼层从俄克拉荷马州油田租用土地内的控制室观察到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;钻井平台的操作楼层从俄克拉荷马州油田租用土地内的控制室观察到，该油田位于德克萨斯州的温克附近。Reuters/Nick Oxford/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的条件下推出新的加沙停火协议，并呼吁哈马斯接受这一新提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候让这场战争结束，开启明天的新篇章了。”拜登总统在竞选年期间承受着终止加沙冲突的压力，这场冲突已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔等国调解的旨在以色列与哈马斯民族运动停火的谈判屡次陷入僵局，双方互相指责对方阻碍进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议是在以色列对拉法数周的侵入，以及加大在加沙死亡和人质被持续囚禁情况下的国内和国际压力下提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，美国政府已授权谈判代表提出加沙停战协议，原因是拜登总统透露了停火计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议也发生在共和党总统候选人唐纳德·特朗普被判34项重罪的第二天，凸显了两位候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新提案分为三个阶段，打破了先前提议的模式，因为停火将在各方通过所有三个阶段的过程中继续进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期内，以色列武装部队将撤出加沙居民区，包括老年人和妇女的人质将与其他数百名巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民可以返回加沙，包括北部加沙区，每天将有600辆人道主义援助物资运输车进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列将商定永久结束敌对行动的条款。“只要谈判继续，停火就会继续，”总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，此提议已通过卡塔尔转达给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他呼吁那些推动无限期战争的人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列有很多人不会同意这个计划，会要求战争无限期持续下去。有些人甚至在政府联盟内。他们很清楚，他们想要占领加沙，继续战斗数年，人质对他们来说并不重要。我会要求以色列领导层支持这个协议，无论面临什么样的压力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为在战争期间首次访问以色列的美国唯一总统，以及因伊朗袭击美国军队而派遣部队直接支援以色列的人，我希望您退一步思考，如果失去了这个时刻会发生什么。我们不能失去这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员匿名对记者表示，以色列能够提出这项新提议是因为在战场上的近期进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有了结束危机的道路图。这是详细列出的四页半协议，经过细致审议。现在摆在桌面上的实际上是对过程的最终解决方案。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，该官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几位以色列媒体称，拜登周五的演说是震撼性的，并解读为试图直接向以色列民众提出呼吁。主导的第12频道中断了其晚间新闻节目，直播拜登的演讲。加沙报刊记者丹尼·卡什马罗称，此前该国审查已禁止公布此提议的细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几位媒体分析家表示，这一提议的成功几率比以往提议更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成的损害很大，哈马斯任何严重袭击或攻击或恐怖事件的可能性显著降低，尽管仍不低。”战术历史和公共事务教授杰里米·苏里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;进一步地，全球公众舆论在一定程度上转向反对以色列，苏里说，这可能会促使以色列人渴望结束冲突，加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事时，他可以创造许多激励。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的此前建议称，交换加沙地区生病、年老和受伤的人质，换取为期六周的停火，延长停火时间以允许更多援助物资进入该区域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月早些时候，以色列拒绝接受哈马斯要求在谈判中永久结束战争的条件，加大了对加沙南部城市的袭击力度，导致提议的停火破裂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四哈马斯表示，如果以色列停止战争，它愿意达成一项全面协议，包括交换人质和囚犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文周五将与来自17个国家的外交官会面，这些国家都有被哈马斯囚禁的公民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周日，以色列对拉法的空袭造成45名巴勒斯坦人丧生，引发国际愤怒，但没有超出美国切断对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争期间，巴勒斯坦人民经历了纯粹的地狱。”拜登周五表示。“我们本周早些时候看到了拉法致命火攻击中令人震惊的影像……针对的是哈马斯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自10月7日哈马斯袭击南部以色列后，以色列袭击加沙以来，约有36,280人死亡。根据以色列统计，哈马斯袭击造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损建筑物的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在拉法受损建筑的废墟中行走，这些建筑在以色列军事行动中被毁，2024年6月12日，加沙北部拉法市。Reuters/Mahmoud Issa&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“再质押”平台兴起，交易员追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转移到一种新型平台，投资者需锁定其代币以换取奖励。这引发了分析师的担忧，警告这种复杂的方案可能对用户和加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓“重质押”日益流行的趋势，是加密货币市场在价格上涨、交易者寻找收益时冒险态度增强的最新迹象。比特币，作为最大的加密货币，接近历史最高价；而第二大加密货币以太坊，今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重质押热潮的核心是位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司今年2月从美国Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，其平台上聚集了价值188亿美元的加密货币，比六个月前增加了约400倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明了重质押来扩展长期存在的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中众多计算机对谁拥有哪种加密货币进行检查和确认。为了做到这一点，持有加密货币代币的所有者需要将其资产锁定作为验证过程的一部分。持有者在参与质押期间会暂时失去对代币的即时访问权，但会以收益率的方式获得奖励。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些质押平台还为用户提供了代表他们质押的加密货币的新型加密货币。重质押允许代币持有者将这些新的代币再次质押到不同的区块链程序和应用程序中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密世界对于重质押的风险性看法不一，一些业内人士表示这项实践还不够成熟，因此难以准确评估其风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，包括分析师在内的其他人担心，如果作为重质押代币抵押品的新代币被用于加密货币庞大的借贷市场中，这将导致以少量底层资产为基础的借贷循环。如果所有人都试图同时退出，这可能会使更广泛的加密市场陷入不稳定状态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当有任何抵押品作为抵押时都不是理想的状况，这引入了一种新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;投资者的吸引力在于收益率：在以太坊区块链上质押通常能获得3%-5%的回报，但分析师认为重质押的潜在收益率更高，因为投资者可以同时获得多个收益率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重质押是分散式金融(DeFi)风险世界中的最新发展，这是一个实验性项目，加密货币持有者投资于这些项目以期在不卖出的情况下获得巨额回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为这一机制尚未开发完成。用户加入该平台是出于对未来奖励或俗称的空投（airdrop）的期待。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用平台的人发放其自行创造的新代币。用户希望这个名为“EIGEN”的代币在未来有实际价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，重质押平台的增长是由寻求免费空投的用户推动的，称其“非常，非常具有投机性，这是一笔免费的钱”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这非常危险，”美国加密交易所Coinbase的研究主管David Duong表示（Coinbase的股票代码为COIN.O），该公司提供质押服务但不提供重质押服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他们现在预期内会因其行为而获得奖励，但他们不知道将会获得什么，”Duong表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，EigenLayer由Sreeram Kannan创立，他曾是西雅图大学的一名助理教授，并参与了一支在印度发射了第一颗由学生设计的微卫星的团队，这一点在他的学术网站上有所记载。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为验证服务的市场，连接潜在的质押者和需要被质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新出现的重质押平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO等，这些平台为客户重新质押代币，并生成新的代币来代表被重质押的资产。这些代币可以在其他场景中使用，例如作为贷款的担保品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目的是让用户选择将代币质押到何处，并帮助新的区块链服务成长，而不是鼓励越来越多的基于加密货币的借贷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有正式的关系……这是一个自发的现象，”他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重质押可能带来“隐藏的风险”——如果重质押的代币被用于加密货币借贷，这可能导致被迫平仓，并且在市场下跌期间增加市场波动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年加密市场的抛售加剧了高风险借贷的问题，随着用作抵押的加密代币在Terra和Luna代币崩盘后快速失去价值，市场损失严重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan试图将EigenLayer与风险隔离开来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“重质押的风险在于借贷协议，而非重质押本身。借贷协议错误定价了风险，”他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些专家对重质押并不担忧，指出重质押协议中的现金量相对于全球2.5万亿美元的净加密资产而言微不足道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密市场中的损失会蔓延至更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“目前，重质押问题对传统金融市场不构成实质性风险，”标普全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，加密世界正日益与主流金融相连，重质押也正受到机构投资者的青睐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;渣打银行的加密产品部门Zodia Custody已经看到了在质押方面显著的机构兴趣，但该公司首席风险官Anoosh Arevshatian表示，考虑重质押是因为难以建立资产去向和回报分配的记录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nomura的加密产品部门Laser Digital与Kelp DAO合作进行了代币的重质押，Kelp DAO在4月的一篇博客文章中对此进行了说明。Laser Digital未回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专注于加密货币的瑞士银行Sygnum表示，它为客户加密资产进行质押，并预期“一个围绕重质押的新生态系统将出现”。 &lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="这是对加密货币比特币的插图表示" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这是对加密货币比特币的插图表示，拍摄于2024年3月9日的法国巴黎。路透社/Benoit Tessier/插图/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="这是对加密货币以太坊的代表插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;插图显示了被放置在电脑主板上的加密货币以太坊的代表，拍摄于2023年6月16日。路透社/Dado Ruvic/插图/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥的 Sheinbaum 获得压倒性胜利，成为该国第一位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱蒂亚·施埃因鲍姆赢得了压倒性胜利，成为墨西哥首位女总统，继承了她导师、现任领导安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目，奥夫拉多尔在穷人中的高人气助力了她的胜选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;施埃因鲍姆&lt;/a&gt;是一位气候科学家，曾担任墨西哥城市长，当选总统得票率在58.3%至60.7%之间，墨西哥选举当局的快速计票结果显示，这一得票率将创造墨西哥民主历史上最高的竞选得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟还有望在国会两院中获得三分之二以上的多数，这将使该联盟能够在没有反对党支持的情况下通过宪法改革，选举当局给出的初步结果范围显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索希奇尔·加尔维兹&lt;/a&gt;在初步结果公布后承认失败，她获得的选票在26.6%至28.6%之间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我第一次成为共和国200年来首位墨西哥女总统，”施埃因鲍姆对支持者发表讲话时激动地说，受到了“总统，总统”的热烈欢呼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;施埃因鲍姆的胜利对墨西哥来说意义重大，该国以粗犷文化著名，拥有世界第二大天主教人口，长期以来，该国推动更为传统女性价值观和角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;施埃因鲍姆是美国、墨西哥或加拿大首位在普选中获胜的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想象有一天我会投票给女性，”87岁的埃德尔米拉·蒙特耶，一名特拉斯卡拉州的支持者说，特拉斯卡拉州是墨西哥最小的州之一。“以前我们甚至不能投票，而且当我们可以投票时，只能按照丈夫的指示投票。感谢上帝发生了改变，我有机会见证这一切。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;施埃因鲍姆面临着复杂而艰巨的任务，她需要在增加普及性福利政策的同时，承受高额预算赤字和经济增长缓慢的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果公布后，她对支持者表示，她的政府将量入为出，并尊重央行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺改善安全状况但细节有限，选举被认为是墨西哥现代史上最暴力的选举之一，有多达38名候选人被杀害，许多分析人士认为，奥夫拉多尔任内，有组织犯罪集团的影响力进一步扩大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在此次选举期间，普埃布拉州的投票站发生了两起杀人事件，墨西哥规定的任期中，谋杀人数超过18.5万，是墨西哥现代史上任何其他政府任期期间的最高纪录，虽然谋杀率略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺在改善执法和减少有罪不罚方面投入巨大资金，否则施埃因鲍姆可能难以实现整体安全状况的显著改善，”华尔街经济学家纳特尼尔·巴利弗兰内利说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA政党还赢得了墨西哥城市长选举，这是该国最重要的职位之一，初步结果显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统将面临与美国进行艰难谈判的任务，据预估，在中美洲流动人口穿越墨西哥向美国边界流动的情况下，美国将就安全合作展开谈判，特别是在美国海洛因流行病肆虐的背景下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果下月美国总统选举由唐纳德·特朗普赢得，谈判将更加困难，特朗普曾誓言对墨西哥生产的乘用车加征100%关税，并表示将动员特种部队打击犯罪团伙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，下一任总统需要解决电力和水资源短缺问题，并吸引制造商搬迁，实现近距离供应链趋势，即公司将供应链移至主要市场的邻近地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;施埃因鲍姆还将不得不解决佩梅克斯公司的问题，这家国有石油巨头已连续二十年生产下降，濒临破产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样下去公共资金将无休止地投入，而公司永远不会盈利是不可能的事情，”高盛拉丁美洲首席经济学家阿贝托·拉莫斯指出，“他们必须重新考虑佩梅克斯的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔将最低工资翻倍，减少了贫困，并监督了愈发强劲的比索汇率和较低的失业率——这些成就使他非常受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;施埃因鲍姆承诺扩大福利计划，但墨西哥今年财政赤字很大，预计2025年央行预期的经济增长仅为1.5%，将使这一计划变得困难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔试图将此次选举变成对其政治议程的全民公投，施埃因鲍姆拒绝了反对党声称她是奥夫拉多尔傀儡的说法，不过她承诺将继续许多他的政策，包括有助于墨西哥最贫穷群体的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在胜选演说中，施埃因鲍姆感谢奥夫拉多尔作为“一位改变了我们国家命运的独特人物”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是政治分析师"Wee瑞·里奥斯认为，性别歧视导致有人批评施埃因鲍姆可能会成为前领导人的傀儡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们无法相信她会做自己的决定，这与她是女性脱不开关系，”她说道。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="施埃因鲍姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;克莱蒂亚·施埃因鲍姆，执政政党MORENA的总统候选人，在赢得选举后与其支持者互动，墨西哥城，2024年6月3日。路透社/拉腊尔·昆哈&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="施埃因鲍姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;克莱蒂亚·施埃因鲍姆，现任执政政党MORENA的总统候选人，赢得选举后与其支持者互动，墨西哥城，2024年6月3日。路透社/拉腊尔·昆哈&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;人们高举“总统克莱蒂亚·施埃因鲍姆”标语，在墨西哥城迪亚斯广场庆祝执政党MORENA宣布克莱蒂亚·施埃因鲍姆赢得总统选举，2024年6月2日。路透社/玛耶尔·埃利佩&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;反对党总统候选人索希奇尔·加尔维兹在选举结束后与其支持者互动，墨西哥城，2024年6月2日。路透社/阔etzalli·尼基特-哈&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选举工作人员在大选日关闭投票站，墨西哥城，2024年6月2日。路透社/约尔根·路易斯·普拉塔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选举日当天，在韦拉克鲁斯，人们前往投票站进行大选投票。墨西哥城，2024年6月2日。路透社/亚许尔·塞巴洛斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;菲律宾·沙龙坦，2024年6月2日。路透社/加布丽拉·桑巴里亚&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;人们在大选日当天在墨西哥城排队向投票站投票。墨西哥城，2024年6月2日。路透社/亚历山德罗·门涅吉尼&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥反对党总统候选人索希奇尔·加尔维兹竞选日当天在投票站外拍照，墨西哥城，2024年6月2日。路透社/路易斯·科特斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;鄂坎瓜奇，2024年6月2日。路透社/何塞·路易斯·冈萨雷斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;人们展示手指上的墨水标记，大选日当天在墨西哥城投票。墨西哥城，2024年6月2日。路透社/亚历山德罗·门涅吉尼&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;人们在大选日当天在萨兰达罗·拉拉尼亚扎尔投票。墨西哥城，2024年6月2日。路透社/雅各布·加西亚&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;旅者在大选日在墨西哥城的贝尼托·胡里奥·萨尔瓦多机场投票站内投票。墨西哥城，2024年6月2日。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/路易斯·科特斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;人们在选举日当天排队前往投票站。墨西哥城，2024年6月2日。路透社/克茨阿尔·尼奇-哈&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选举日当天，人们在萨古塔波谋求塔纳排队前往投票站。墨西哥城，2024年6月2日。路透社/伊万·亚瑞斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;奥夫拉多尔总统和夫人贝特丽丝·古蒂雷斯·穆勒在前往投票站投票的过程中向人们挥手，寻找奥夫拉多尔的墨西哥城，2024年6月2日。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;人们在投票站外手持支持墨西哥反对党总统候选人索希奇尔·加尔维兹的横幅，等待投票站开放投票。墨西哥城，2024年6月2日。路透社/路易斯·科特斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨选举筹备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年5月31日。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨选举筹备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;人们走在墨西哥城的市中心，迎接周日的大选。墨西哥城，2024年5月31日。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨选举筹备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;《千杯令》法令生效之前，政府宣布实施这一法令，预测大选日一天内禁止出售酒精，墨西哥城2024年6月1日。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>