<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 24 Nov 2024 17:31:09 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在狱中袭击事件后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克省一所最高安全级别监狱内遭到同狱犯人的袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大历史上最为臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿在2007年因在不列颠哥伦比亚省温哥华地区的猪场杀害并处理妓女和吸毒者的尸体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因杀害六名妇女而被判刑，这些妇女的部分遗骸在靠近温哥华的猪场被发现。政府检察官在量刑后撤回了对其余20起谋杀的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日遭受袭击后死亡的，当时他正在魁北克省服刑。袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;服务部门在一份声明中表示：“我们意识到来自卑诗省乃至全国各社区受到这名罪犯案件的巨大影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者中有60多名妇女中的许多人，包括温哥华市中心东点区这一贫民区的多名女性，在十多年的失踪案后，直到2002年初皮克顿被捕前消失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿的猪场——位于温哥华市中心东25公里处的波特科基兰——发现了33名女性的遗骸或DNA，其中许多女性属于原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，一本据称由皮克顿编写的书籍在亚马逊平台上架后不到数小时即被撤下。据《温哥华太阳报》报道，在书中，连环杀手声称自己是清白的，并且被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社请求亚马逊删除书籍内容并向受害者的家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视资料照片，在其案件审理开始于新威斯敏斯特" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿在位于波特科基兰的家中（未标注日期）。REUTERS/Global TV/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约有望于2025年达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;旨在达成全球疫情应对新协议的谈判有望在2025年前完成，世界卫生组织在上周六表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国已经进行了两年的谈判，希望建立在疫情前后加强合作的新协议。这一协议是在新冠疫情期间认可的失败之后推出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构最初计划本周达成协议，但由于发达国家和发展中国家在疫苗共享和准备等方面的分歧，谈判已被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，各国还是达成了更新现有法律约束性公共卫生规则的平行协议，这些规则被称为《国际卫生条例》（IHR），内含一个新的“ pandemic emergency”（大流行紧急状态）类别，适用于最严重的全球威胁公共卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今日的历史性决定体现了成员国共同保护本国乃至世界人民免受公共卫生紧急事件和未来疫情风险的意愿。”世界卫生组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“通过此协议，我们采取了措施来促使各国承担责任，加强在疫情威胁美国及国家安全之前阻止疫情暴发的措施。”美国卫生与人类服务部部长Xavier Becerra周六表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据世卫组织数据，旨在增强全球对抗新型病原体防御的规则变更是在新冠导致超过700万人死亡后进行的。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="文件照片：日内瓦总部附近的世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;文件照片：日内瓦总部附近的世卫组织（WHO）标志，拍摄日期为2023年2月2日。路透社/德尼丝·巴里博斯/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非恩古巴莱瓦严重受挫：执政党选举失利</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在担任非洲国民党（ANC）政党主席期间，南非国民大会党（ANC）在这次选举中遭遇了自种族隔离结束以来最糟糕的结果，这将大大削弱他的政治影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至周三选举中约71%的投票站结果显示，ANC的得票率低于42%，相比于2019年上次选举中的57.5%，这一数字下降明显，并且这是ANC 30年来首次未能获得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举结果意味着，作为 Nelson Mandela 的前解放运动组织，ANC 将不得不与其他政党进行联盟谈判或达成某种形式的协议来管理国家。这可能需要它在政策上做出一些让步，或者放弃一些重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人的商人西里尔·拉马福萨可能会面临反对党及其党内的反对声音要求其辞职的压力，但ANC的一位高层官员支持他继续担任职务，而分析人士表示，目前没有显而易见的接班人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前尚无能够接替拉马福萨的明确候选人。”来自开普敦大学的政治学教授安东尼·巴特勒教授说道，他撰写了关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月份的意见调查显示，在此次选举中，拉马福萨在一些主要政客中获得最高的认同度，而ANC内部的分歧可能导致反对他的人难以组织得逞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日全数最终结果宣布时进行发言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨曾因为在一次隐秘资金事件上的不当行为的问题在2022年面临争议。该事件被称为“Farmgate”，拉马福萨否认有不当行为，最终他仍赢得了新一轮五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次投票是对ANC的最严峻考验，因为选民对诸如高失业率、犯罪和电力供应不足等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年末当选ANC领导人时承诺要挽救组织生活作风并重振经济，而他的前任雅各布·祖马在任期内经历了九年的丑闻、腐败及经济增长放缓的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但当他于2018年执掌国家事务后，在最初的喜悦迅速消失后，经济依旧停滞不前，而高级ANC官员仍卷入争议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的致命打击是由他的对手祖马造成的。祖马支持新政党Umkhonto we Sizwe并出人意料地取得了成功，这严重削弱了ANC的支持率，特别是在祖马的家乡夸祖鲁纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马挫败了拉马福萨和ANC。他深知夸祖鲁纳塔尔省是他们的弱点所在。”政治分析师雷哈夫·马特凯贾说道。“这是拉马福萨项目的终结……不可能在选举失败后要求一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革问题上显得犹豫不决而受到批评，避免了党内分裂进一步扩大，这与他作为工会领袖时的果断形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者称赞他的协商能力，并赞赏他在推动南非作为所谓“全球南方”国家的倡导者方面所起的作用，指的是低收入和中等收入国家的群体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨一直是全球最有力的声音之一，倡导更公平地分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，最近南非在国际法庭针对以色列提出一项针对种族灭绝的案件，导致法官裁定以色列必须停止在加沙市拉法的军事行动。尽管以色列坚决否认这些指控并继续推进拉法的军事行动，但裁决仍迫使以色列停火。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选期间，拉马福萨试图强调ANC在过去30年的成就，但批评家指出，他对解决南非最大的挑战却未能提出新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举的最后竞选集会上，拉马福萨承诺“做得更好”，当时有数以万计的支持者聚集在索韦托足球场，直到他结束演讲时，许多人才离开。&lt;/p&gt;

    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，南非，索韦托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争 after 败诉判决</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦面对一排摄像机时，发表了一番符合他法律和政治斗争的话语：他准备战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团认定他因伪造文件以掩盖支付给色情女星的封口费而涉及34项指控后一天，共和党总统候选人怒气冲冲地列出了一系列对手和怨言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称主持其审判的法官胡安·梅尔南为“歪曲事实”和“魔鬼”。他把对手乔·拜登形容为“我们国家历史上最差的总统”。他抨击了那些作证反对他的人、投票弹劾他的国会议员，并重申了他在集会上的言论——称非法涌入的移民是他所说的非法入境的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳请支持者向他的竞选捐款，将面临的挑战视为不仅仅是他自己的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“做这件事，”他说，“因为我们为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他其他竞选演讲中经常插入幽默，但这次的演讲大部分都显得沉闷。他仅在新闻发布会上拿着一页简短的笔记。最后，他没有回答问题，与儿子埃里克·特朗普一起迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;摄像机之外，通过筹款呼吁和在社交媒体上，前总统的支持者也对司法系统和任何暗示特朗普犯了罪的人发起了猛烈抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一场两党主要候选人相互描绘对方为国家威胁的竞选中，乔·拜登的竞选团队抓住特朗普的言论作为新的证据，证明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了混乱、绝望和被击败的唐纳德·特朗普漫无目的地谈论自己的个人怨言，并谎称美国的司法系统，这种显而易见的事实让人得出结论：这个人无法成为美国的总统。”拜登竞选团队的传播总监迈克尔·泰勒在声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——大多数认为纽约的判决是一场误判——在周四向他的竞选账户捐赠了3480万美元。特朗普团队称，这是他一天内的筹资纪录，来自共和党数字筹款平台WinRed。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鉴于目前该竞选在总筹资额上落后于乔·拜登，特朗普团队试图加快节奏，在周五发起了多条警告性质的筹款短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的那一天！”一条短信读到。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不会投降！”另一条短信在特朗普新闻发布会后吼道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站在前总统一边，声称该审判有缺陷，指控本不该提出，陪审团由民主党占主导的纽约曼哈顿的选民组成，法官偏见——当地官方否认了这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于共和党的批评不够迅速或强烈时，特朗普的支持者和竞选助手则大举反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的共同竞选经理克里斯·拉克维塔嘲讽了社交媒体平台X上发布的全国性大学生共和党组织的帖子，该帖子称陪审团的裁决应被视为事实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“意见就像屁股，每个人都有一个，”拉克维塔在推文中写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还在X平台上矛头指向了马里兰州前州长、温和派共和党人拉里·霍根，在判决前曾警告美国人“不要继续煽风点火，加剧更具毒性的党派纷争”。负责回应的拉克维塔表示：“你刚刚结束了竞选。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这些关键战场州对共和党选民的采访中，数人表示特朗普的定罪使他们重新考虑在11月支持他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种叛离在杜撰的情况下可能损害他与乔·拜登的再次对决，考虑到特朗普在多个摇摆州中的微弱领先优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数接受采访时的共和党人声音与特朗普如出一辙，称此审判是一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这全是政治手段，只是为了让他受尽煎熬，尽可能多地远离竞选跑道，”62岁的退役警察斯科特·克莱顿在马里埃塔表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能对他这样做，就能对任何人这么做。没有任何人是安全的。”&lt;/p&gt;        
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
                &lt;i&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德米德&lt;/i&gt;
            &lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
                &lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约市特朗普大厦。路透社/布兰登·麦克德米德/资料图&lt;/i&gt;
            &lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐渐介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登政府放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器限制的决定，是对这场历时两年的俄乌冲突的进一步介入。专家认为，这可能有助于缓解俄罗斯针对哈科ibraries克夫的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯对乌克兰发动入侵以来，拜登政府一直认为，在俄境内使用美国武器攻击俄境内的目标风险过高。其担心大规模乌克兰袭击可能会引发与拥有核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与其他美国对基辅供应更高档武器的禁令相呼应，这些禁令在随后有所松动，包括先进的美国战斗机和远程ATACMS导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定于本周四生效，目的是针对哈科libraries克夫地区的战斗。美国官员表示，这一决定允许基辅使用美国提供的武器反击越过边界攻击或正准备攻击他们的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这为前线的乌克兰军队使用配备精确制导多管火箭系统（GMLRS）的美国高机动火箭炮系统（HIMARS）发射器及其他武器向俄方目标开火开了绿灯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并有可能在俄方在哈科libraries克夫地区安营扎寨之前，迫使他们撤退，”乌克兰国家战略研究所研究员Mykola Bielieskov说，该研究所位于基辅，是一家官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员Philip Ingram表示，拜登的决定将减少基辅调离东顿巴斯关键战场的兵力需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，俄罗斯军队将处于守势，并不得不重新考虑他们在攻向哈科libraries克夫地区的战术，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的这一决定涉及的决策过程时间已接近数周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，乌克兰在5月13日的一次安全视频会议上向白宫国家安全顾问Jake Sullivan以及国防部长Lloyd Austin和联合参谋长主席General C.Q. Brown提出了跨越边界使用美国武器的请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sullivan、Austin和Brown共同提出了解除武器禁令的建议，并于5月15日将建议提交给了拜登。该官员表示，拜登同意乌克兰可以在安全的俄罗斯领土上攻击俄罗斯军队。自那时起，拜登政府一直在细化该决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在今年5月20日接受路透社采访时公开呼吁西方盟友采取类似步骤，但当时表示：“目前还没什么积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foreign Policy Research Institute欧洲与亚洲项目高级研究员Rob Lee表示，俄罗斯一直利用拜登禁止在俄境内发动攻击的禁令，将其作为安全枢纽来发起对哈科libraries克夫地区的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈科libraries克夫是乌克兰第二大城市，仅距边界19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯的火炮可以一直摆在边境对面，其防空系统、电子战能力、指挥与控制能力也可以都摆在那边，”Lee说，“它可能有一定的安全地带。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，Lee和其他专家表示，这一决定本身可能不会很快改变战线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不认为这一决定会大幅度改变战场态势，但如果能给俄方带来一定的困难，使其难以继续这种跨境行动，那也是一种积极效果，”Lee表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Philip Ingram认为，俄罗斯没有足够的兵力向东扩张。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄军无法在东北方向生成足够的作战能力以真正威胁哈科libraries克夫，”他表示，“要这样做，他们必须在其东线作战区域中严重减员。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京已警告北约国家不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并在周二再次提高了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但乌克兰显然准备在未来几周和几个月内，特别是今年以来失去战场主动权之后，寻求扩大其使用美国武器的范围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月28日，即华盛顿宣布政策转向不到一天后，泽伦斯基在与《卫报》的采访中呼吁获得美国批准以攻击俄罗斯领土深处的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心Washington智库的前国防部官员Mark Cancian表示，拜登的行动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的重大转变，但这是一步，”Cancian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将会论证下一步：即打击更广泛的目标——也许这些目标不是直接威胁哈科libraries克夫，但在其他区域。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在5月28日于布拉格的讲话中未就拜登政府是否可以扩大政策以允许在俄罗斯其他地方发动袭击发表评论。但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今后，我们将继续做我们一直在做的事情，即根据需要调整和适应，”布林肯表示。&lt;/p&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="俄罗斯导弹袭击后哈科libraries克夫的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;
                哈科libraries克夫村附近米拉达尼列夫卡村，乌克兰，2024年5月30日。俄罗斯导弹袭击了该地的儿童和青少年体育骑术学校。路透社/瓦伦季·奥吉伦科/文件照片
            &lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持温和增长幅度，而OPEC+考虑延长减产规模</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司坚持减产承诺，限制开支以提升产量，这将使得全球最大的石油生产国在美国计划于2024年缓慢增长的情况下，减轻OPEC+在周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国因页岩革命和技术突破推动，一直是非OPEC生产国中全球石油供应增长的主要驱动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增加了超过一百万桶，达到1293万桶/日，远超2023年初政府预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+及其盟友在去年部分减产，以此来补偿美国及其他非OPEC生产国产量的上升。OPEC+总计削减产量586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在商讨一个复杂的协议，以允许该组织在2025年继续延续这些减产措施，三位熟悉OPEC+讨论的消息人士在周四透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+在周日会议上讨论供应政策，尽管美国产量继续带动非OPEC+产量的增长，但这种增长对OPEC+的影响将不如2023年明显。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最新政府预测显示，美国原油供应将今年增加约27万桶/日。这与OPEC自身预测的美国原油和凝析油产量增长30万桶/日接近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量大幅增长64万桶/日。这些都是最值得关注的预测者，但全部低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预测，2024年全球需求增长将超过OPEC+集团外的石油生产商的产量增长220万桶/日。该组织在其5月份的&lt;em&gt;油市报告&lt;/em&gt;中指出，这意味着OPEC+的原油需求应该比2023年高出约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长将仅为110万桶/日，且对OPEC原油需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今为止，美国整体原油产量变化不大。4月产量约为1313万桶/日，比12月略低，为1326万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，美国生产商会以稳妥和谨慎的方式继续其减产承诺，即使油价徘徊在每桶80美元附近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常保守且审慎的态度。”Scandrill首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前价格，钻机数量没有更多增长也令人意外。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司选择维持资本开支不变并将现有钻机升级计划推迟，以最好地适应较平缓的钻井增长率。计划年底维持12台钻机运作，并明年重新部署数台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯数据显示，美国石油钻机数量降至496台，较去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有多年积累的生产潜力达每日100万桶，但目前并无增长该种速度的愿望。”标普分析师在周四的一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市美国公司对增长的投资受到投资者压力，因在2010年代，不受限制的开支推动了迅速增长，但页岩产业发展回缩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，高于预期的增长部分由私人生产商推动，有些已被席卷进入一个&lt;em&gt;产业整合浪潮&lt;/em&gt;。他们通过钻更长的井和压裂岩石同时更多地生产油来提高生产率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管近期整合浪潮在持续，我预计当前的油价将保持并有助于支持美国总体石油产量的增长，因为钻井和完成效率的持续改善将继续促进增长。”乔治亚蒂斯·罗伯森，德克萨斯州标准石油总裁表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如SLB等油田服务公司预测，今年国际市场的增长将高于北美市场。今年一季度国际收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的策略变动导致了一个不同的反应，”瑞银银行分析师乔万诺·斯塔诺沃认为，OPEC+可能将继续自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将引领今年石油和液体生产增长，这与能源情报署（EIA）3月份的预测一致。EIA表示，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了适应美国石油产量的增长。”瑞银银行的斯塔诺沃表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一个租用奥里萨斯石油在佩尔米亚盆地附近的温克拥有的地块上控制室中的钻井平台操作楼层" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一个租用奥里萨斯石油在佩尔米亚盆地附近的温克拥有的地块上控制室中的钻井平台操作楼层。2018年8月22日. 路透社/尼克·奥克福德/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥 Sheikhuma 赢得压倒性胜利，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·席娜鲁玛赢得了一场压倒性的胜利，成为墨西哥历史上首位女性总统，她继承了导师和前领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目，后者在贫困人口中的高人气推动了她的胜利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为气候科学家和墨西哥城前市长的席娜鲁玛赢得了超过58.3%至60.7%的选票，墨西哥选举委员会的快速计票结果显示，这可能会成为墨西哥民主历史上的最高得票率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政联盟还可能在两院获得两院三分之二以上的多数席位，这将使执政联盟能够无需反对党支持即可通过宪法修正案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反对党候选人索希特尔·加尔韦斯在初步统计结果显示其得票率为26.6%至28.6%后，宣布接受失败。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在我的有生之年，我将成为墨西哥首位女性总统，”席娜鲁玛向热情欢呼的 supporter 说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;席娜鲁玛的胜利对墨西哥是一个重大突破，这是一个以其阳刚文化闻名且拥有世界上第二大天主教人口的国家。长期以来，这个国家的传统价值观和性别角色使女性扮演更传统角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;席娜鲁玛是美国、墨西哥或加拿大首位在一般选举中胜选的女性总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我不曾想过有一天我会为女性投票，”87岁的埃德梅拉·蒙特耶尔说，她是西班牙语最小的州塔拉瓦科的席娜鲁玛支持者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在以前，我们甚至无法投票，而当我们有投票权时，只能按丈夫的要求投票。感谢上帝这种状态已经改变，我能亲身经历这一切，”蒙特耶尔补充道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;席娜鲁玛面临的是一条复杂而艰巨的道路。她必须在推行提高大众福利政策的同时，应对预算赤字巨大和经济增长缓慢的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在初步结果宣布后，她对支持者承诺，政府将恪守财政纪律，并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;席娜鲁玛承诺改善安全状况，但给出的细节很少。此次选举是墨西哥现代史上最具暴力的一次，有38名候选人遇害。许多分析家表示，有组织犯罪集团在洛佩斯·奥夫拉多尔任职期间扩张并加深了影响力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周日的选举在普埃布拉州的投票站还发生了两起人员死亡事件。在洛佩斯·奥夫拉多尔任职期间，墨西哥官方统计的谋杀人数超过18.5万人，这比墨西哥现代历史上任何其他政府时期的谋杀人数都要多，尽管谋杀率正在逐渐下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“除非她承诺进行大规模投资以改进执法并减少有罪不罚，否则席娜鲁玛可能会很难大幅提高整体安全水平，”独立拉丁美洲政治风险分析师纳特纳尔·帕里什·佛纳里认为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政的MORENA政党也在大范围市政长官选举中获胜，根据初步结果显示，他们赢得了墨西哥城市长职位，这是墨西哥最重要职务之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新总统将面临与美国紧张的谈判，谈判涉及大量前往美国并与墨西哥接壤的移民流动，以及打击毒品走私的合作，特别是在美国正经历芬太尼危机的情况下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果11月美国总统大选结果为唐纳德·特朗普胜选，这些谈判将更为困难，因为特朗普曾誓言对从墨西哥制造的中国车征收全额关税，并表示他将动员特种部队打击犯罪集团。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在国内，新总统还必须解决电力和水资源短缺问题，以及吸引制造商重新定位，这是“近岸外包”潮流的一部分，即公司将其供应链移近主要市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;席娜鲁玛还必须解决佩梅克斯的问题。这家州直属石油巨擘多年来产量一直在下降，负债累累。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“不能只是把公共资金不断投入进去，却又无法带来盈利，”高盛首席拉丁美洲经济学家阿尔贝托·拉莫斯如是说。“他们必须重新考虑佩梅克斯的商业模型。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔将最低工资翻倍，减少贫困人口，并监督汇率稳定和低失业率，这些成就使他极受欢迎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;席娜鲁玛承诺扩大福利计划，但这将不那么容易，因为墨西哥今年很可能面临庞大赤字，而中央银行预计2025年的GDP增长率仅为1.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔在竞选期间对竞选产生了巨大影响，试图将这场投票变成对他的政治议程的全民公决。席娜鲁玛反驳了反对党声称她将成为洛佩斯·奥夫拉多尔的“木偶”的说法，尽管她承诺继续执行许多他的政策，包括帮助墨西哥最贫困人群的那些政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在她的胜利演讲中，席娜鲁玛感谢洛佩斯·奥夫拉多尔的“独特个人”将其国家向更好的方向转变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但政治分析师维莉·里奥斯认为，上述批评席娜鲁玛是“代理人的”背后存在性别偏见的原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“实在难以置信人们不相信她自己在做决定，我认为这在很大程度上归结于她是个女性，”她说。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质时实现新的加沙停火，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始新一天了。”拜登说，他面临选举年压力，必须尽快终止第八个月仍在持续的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他国家发起的通过和平谈判达成以色列与哈马斯停火的努力一再陷入僵局。双方相互指责，致使谈判未取得进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议随以色列数周来对拉法的不断侵袭，以及对以政府在国内及国际上的压力增大而来。更迭总理本杰明·内塔尼亚胡政府在加沙死亡和人质扣留问题上的持续争议进一步加剧了局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登宣布停火计划后提出加沙停火提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，民主党政对手唐纳德·特朗普的认罪宣判在此前几天，突显了两位候选人的巨大分歧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新提议由三个阶段组成，与以往的停火提议有所不同，因为停火将贯穿整个谈判过程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一个阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将撤出加沙人口聚居区，交换几百名巴勒斯坦囚犯，并释放 Elderly 和妇女扣留者。巴勒斯坦平民将重返加沙，包括北部加沙，每天600辆卡车将携带人道主义援助物资进入加沙，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二个阶段，哈马斯和以色列将谈判达成永久结束敌对行为的条件。“只要谈判继续，停火将继续，”总统说，这是前所未有的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第三阶段将制定一份大规模重建加沙的计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登称，该提议已由卡塔尔转达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列内部有些人不会同意这套计划，并将鼓动这场战争无限期地持续下去。他们甚至在政府执政联盟成员中。他们很明确，他们想占领加沙，想继续战斗数年，人质对他们来说不是优先事项。尽管会遇到压力，我敦促以色列领导层站在这一协议的后面。”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名有终身承诺的以色列人，作为美国唯一一个在战争时期去以色列访问的总统，作为刚派遣美国部队直接支援以色列的总统，我请您再退后一步，想想如果此时失去这一时刻会有什么后果。我们不能失去这一时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员告诉媒体，以色列能够提出这一新提议，是由于战场上取得的重大进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在终于有一条通向危机结束的路线。这份协议长达4.5页，细节详尽地商讨过了。现在摆在桌面上的是整个过程的最终方案。”这名官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，该官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几位以色列媒体报道称，拜登周五的讲话具有戏剧性，意在直接与以色列民众沟通。12频道中断了其晚间新闻节目，实时转播了拜登的讲话。以色列审查机构此前曾禁止发布该提议的详情，主播丹尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;杜克大学历史与公共事务教授杰瑞米·苏里表示，此提议比之前提议的成功概率更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了极大损害，哈马斯能够对以色列发动严重打击、袭击或恐怖事件的可能性，虽然不容忽视，但远低于以往。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论正在逐渐反对以色列，苏里说，这可能促使以色列民众希望结束冲突，加之拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国总统全力支持某件事时，可以创造很多激励因素。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个人质提议计划交换加沙病弱、年老和受伤的人质，以换取为期六周的停火，停火期限可以延长以输送更多援助物资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项提议因以色列拒绝接受哈马斯停止战争的永久性要求而毁于一旦，期间还加剧了对拉法南部地区的袭击，根据提案细则，白宫国家安全顾问杰克·沙利文周五与17国代表会面，这些国家的公民目前被哈马斯扣留。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日以色列在拉法的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，在国际社会引起了强烈的愤怒，但并未令美国触及停武器援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这场战争中，巴勒斯坦民众饱受了巨大的苦难。”拜登周五说。“我们看到了本周早些时候在拉法致命袭击中的悲哀画面，袭击目标是哈马斯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列因10月7日南部袭击的报复行动发起进攻以来，已有超过36280人死于加沙。据以色列统计，哈马斯袭击造成了约1200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在损坏的建筑物废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
一名巴勒斯坦人在损坏的建筑物废墟中行走，这些建筑物在以军进攻期间遭到毁坏。这幅照片摄于2024年6月12日，北部加沙地带贝特拉依亚。&lt;i&gt;路透社/马哈茂德·艾萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密货币“重质押”平台兴起 投资者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;逾180亿美元的加密货币流入了一种新型平台，投资者可借此换取锁定其代币的奖励。分析师警告，这种复杂的机制可能会给用户和加密货币市场带来风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所谓的“重新押注”模式日益流行，是加密货币市场风险加大迹象之一，随着价格飙升和交易者寻求收益，整个加密货币市场变得越来越冒险。当前市值最大的加密货币比特币接近历史高位，市值排名第二的以太坊今年迄今涨幅已超60%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重新押注热潮的核心在于西雅图初创公司EigenLayer。该公司今年2月从美国风险投资公司安德森霍洛维茨的加密基金筹集了1亿美元，其平台已吸引188亿美元的加密货币——而在六个月前，这一数字还不到4亿美元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明了重新押注，旨在扩展长期存在的加密货币实践——即“押注”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的多台计算机对谁拥有哪种加密货币进行检查和确认。为了完成这一过程，持有加密货币代币（如以太坊）的所有者会允许其资产被暂时锁定。持有者在参与押注期间将失去即时访问这些代币的权限，但将获取一定回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些押注平台还向用户发放代表其已押注代币的新创建代币。重新押注允许代币持有者利用这些新代币，将其重新押注到不同的区块链项目和应用中，以此期望获得更高的收益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加密货币界对重新押注的风险看法不一，内部人士称这一实践尚处于初级阶段，风险还不可知。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，其他专家，包括分析师，担心如果重新押注生成的新代币用作加密借贷市场中的抵押物，可能会造成基于少量底层资产的无限借贷循环。如果所有人试图同时退出，这可能会导致更广泛的加密货币市场动荡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“当有抵押品可作为抵押品时，这并不是理想的状况，它增加了新的风险因素。”加密数据供应商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;投资者吸引的是回报：在以太坊区块链上的押注回报率通常在3%-5%之间，但分析师认为重新押注的回报率可能更高，因为投资者可以同时赚取多个收益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重新押注是去中心化金融（DeFi）生态圈中的最新发展，用户希望在不卖出代币的情况下，投入实验性项目以获取巨额回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer平台目前尚未直接向用户支付押注奖励，因为付款机制尚未开发。用户加入该平台期待未来奖励，或获取其他赠品（airdrops）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用者发放自身新发代币，以回应平台使用情况，这种代币被称为“EIGEN”，用户希望其未来有价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重新押注平台的增长是由寻求赠品的用户推动的，称其“非常非常投机，这实际上是一笔免费钱。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这很冒险。”美国加密交易平台Coinbase的研究主管David Duong（COIN.O）说道：“他们现在预作准备，期待获得奖励，但他们不知道会是什么。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于去年创立，他曾是西雅图华盛顿大学的助理教授，并是早期在印度推出学生设计微型卫星的团队成员，据其学术网站介绍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer自称为一个验证服务市场，连接潜在押注者与需要押注代币的应用程序。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新的重新押注平台如EtherFi、Renzo、Kelp DAO等已涌现，这些平台为客户提供重新押注服务，并生成代表这些重新押注资产的新代币，该代币可作为其他用途，例如借贷抵押品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目的是允许用户选择在哪里押注其代币，并帮助新兴区块链服务发展，而不是激励更多的加密货币背书借贷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们没有与这些玩家建立正式关系......这是一个新兴现象。”他对Coinbase的Duong表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Coinbase的Duong指出，重新押注可能伴随“隐藏风险”——如果重押代币用于加密借贷，可能会导致被迫出售和市场低迷期间更大的波动，在2022年加密货币市场的抛售中，高风险借贷进一步加剧了这一问题，随着用于抵押的加密代币迅速失去价值，导致Terra和Luna代币崩盘。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan强调EigenLayer与这些风险无关。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“风险不在重新押注而在借贷协议中。借贷协议未正确定价风险。”他说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些专家对重新押注不关心，称押注协议的资金规模在宏观经济视角下相对较小，与全球约2.5万亿美元的加密资产相比，具有吸引力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心，加密货币的损失可能波及更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“目前，我们不认为重新押注问题会对传统金融市场产生重大传染风险。”标普全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，加密领域越来越与主流金融相连，机构投资者也加入到了重新押注的行列。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;标准渣打银行的加密部门Zodia Custody已看到机构投资者对押注表现出显著兴趣，但认为重新押注超出了其风险管理范围，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital已与Kelp DAO合作，在一篇四月的博客中表示将重新押注其部分资金。Laser Digital未对路透社的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;专注于加密的瑞士银行Sygnum表示，其将客户加密资产押注，并预计“围绕重新押注会发展出新的生态系统”。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration of cryptocurrency Bitcoin. Photo by Benoit Tessier. Illustration photo. File photo. Reuters&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration of cryptocurrency Ethereum placed on a PC motherboard. Photo by Dado Ruvic. Illustration photo. File photo. Reuters&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>