<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 17 Sep 2024 12:57:14 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出一项新的加沙地带停火协议，以此交换人质释放，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称其为结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始战后的日子了，”拜登说，他正在竞选连任的压力下寻求结束为期八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔和其他国家介导，旨在安排以色列和加沙地带激进分子哈马斯之间停火的谈判已经多次陷入僵局，双方均指责对方缺乏进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在以色列持续闯入拉法夫地区数周之后，以及国内外的压力增加，对内 αντιμετωπίζοντας τις απώλειες στο Γάζα και την συνεχιζόμενη κράτηση των ομήρων，这一提议随之而来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周五，内塔尼亚胡办公室表示，以色列授权谈判代表在拜登透露停火计划后提出加沙地带的停战方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这发生在民主党总统的共和党竞争对手唐纳德·特朗普因34项重罪指控被定罪后一天，突显了两位候选人之间的鲜明对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登提出的新的提议由三个阶段组成，与前提议不同，因为停火将在各方完成所有三个阶段的过程中持续进行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将撤出加沙人口中心，包括老人和妇女在内的囚犯将与人质交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北加沙，每天将有600辆卡车向加沙地带运送人道主义援助，拜登说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的条款进行谈判。“只要谈判继续，停火仍将延续，”总统说，这是新的发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三阶段将包括一个重大的加沙重建计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登表示，该提议已通过卡塔尔转达给哈马斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总统敦促那些在以色列中推动“无限期”战争的人改变主意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我知道在以色列有些人不会同意这个计划，并呼吁战争无限期继续。其中一些人甚至政府在联盟中。他们已经明确表示，他们想要占领加沙。他们想要为多年战斗，认为人质不是他们的首要任务。好吧，我敦促以色列领导人支持这笔交易，不管压力如何，”拜登说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“作为一个一生都对以色列有承诺的人，作为唯一一位在战争时期访问过以色列的美国总统，作为一位刚刚向以色列发送美军直接捍卫该国免受伊朗攻击的人，我请求你们后退一步，思考如果这个时刻失去会发生什么。我们不能失去这个时刻，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员告诉记者，以色列能够提出新的提议，是因为最近的战场胜利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在确实有一条通往危机结束的道路。这是一份详细的四页半协议，”这位官员说。“它再次经过痛苦的详细谈判。现在摆在桌上的是真正的过程终结。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;官员补充说，根据该计划，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几家以色列媒体 outlet 将拜登周五的演讲描述为戏剧性的，并将其解读为直接向以色列公众呼吁的努力。领先频道12打断其晚间新闻节目，现场直播拜登的演讲。以色列审查机构之前禁止出版协议细节，主持人丹尼·库什玛罗说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德克萨斯大学奥斯汀分校的历史和公共事务教授杰里米·苏里表示，这个提议比以前的提议更有可能成功。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够发起任何严重袭击或恐怖事件的可能性和打击以色列的事件不无关紧要，但比之前低得多，”苏里说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，全球公众意见“正在转向”以色列，苏里说，这可能鼓励以色列人想要结束冲突，同时拜登的影响力发挥作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当美国总统真心完全支持某事时，他可以创造很多动机，”苏里说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年提出的早期人质建议要求释放加沙地带生病的、年老的和受伤的人质，以换取为期六周的停火，这种停火可以扩展，以允许向飞地运送更多援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该建议在数周前因以色列拒绝在谈判中同意哈马斯要求永久结束战争的诉求，并升级了对加沙地带南部拉法夫城的攻击而告吹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周四，哈马斯表示，它已向调解者表示，在持续的侵犯行为期间不会参加更多的谈判，但如果以色列停止战争，它准备达成包括人质和囚犯交换在内的“全面协议”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，周五白宫国家安全顾问杰克·苏利文将与受哈马斯在加沙地带扣押的17个国的公民的外交官会面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周日，拉法夫的一次以色列空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，激起了国际社会的愤怒，但没有越过美国的不容忍线，切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“巴勒斯坦人在这场战争中经历了地狱般的折磨，”拜登周五说。“我们都看到了本周早些时候由以色列针对哈马斯的空袭引发的致命火灾的恐怖画面。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列在回应10月7日哈马斯对以色列南部地区的袭击后攻击加沙地带以来，已有超过36,280人死亡。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一位巴勒斯坦人在加沙地带北部比蒂拉亚的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月12日，在加沙地带北部比蒂拉亚的以色列军事行动中摧毁的建筑废墟中，一位巴勒斯坦人行走。 REUTERS/Mahmoud Issa&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;（本故事第17段包含粗俗语言）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一群摄像机，发表了一条既适合他在法律上又适合他在政治上的斗争的消息：他准备好战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团在一项与伪造文件隐瞒(Target: hid)向一名艳星支付的封口费有关的34项指控中被判有罪后的第二天，这位共和党总统候选人愤怒地、杂乱无章地列举了他的敌人和对他们的不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称主审法官豪安·梅尔坎（Justice Juan Merchan）为“腐败”(crooked)和“魔鬼”(a devil)。他称自己在11月5日选举中的对手、民主党人ジョー・バイデン（Democrat Joe Biden）为“我们国家历史上最差的总统”。他谴责了那些指控他的证人、那些投票弹劾他的国会成员——以及他在集会上经常提到的非法移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普呼吁支持者为他的竞选活动捐款，将他所面临的所有挑战描述为远远超出他个人的范畴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“请这么做，”他说，“因为我们是在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管特朗普的其他竞选演说中常常融入幽默，但这篇演说则显得 mostly dour。特朗普在新闻发布会上只简单地看了一眼一页纸的笔记。结束时，他没有接受提问，并迅速离开讲台，其子埃里克·特朗普(Eric Trump)陪伴在侧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在接受镜头之外，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友也对司法体系和任何敢于提出特朗普犯有罪行的人进行了抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一场两位领先候选人都将对方描绘为国家威胁的竞选中，拜登竞选团队利用特朗普的言论作为新的证据，表明他不适合担任公职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登竞选团队的通讯总监迈克尔·泰勒(Michael Tyler)在一项声明中表示：“美国刚刚目睹了一个困惑、绝望且失败的唐纳德·特朗普念念不忘他个人的不满，并对美国司法系统进行诽谤，让任何一个观众都一目了然：这个人不能成为美利坚合众国的总统。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据特朗普团队称，特朗普的支持者——其中大多数认为纽约的判决是不公正的——仅在周四一天就向他的竞选活动捐献了3480万美元，这是特朗普在WinRed平台上的单日记录，该平台负责处理共和党的数字筹款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在筹款总额上落后于拜登的竞选团队希望在周五保持步伐，向支持者发送了一连串充满不祥之兆的筹款信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;信息之一写道：“这是美国历史上最黑暗的一天！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在特朗普的新闻发布会后，另一信息大声喊出：“我绝不会屈服！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站在前总统身后，认为审判有缺陷，指控本不应提出，曼哈顿严重倾向于民主党的陪审团池受污染，法官有偏见——当地当局否认这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当共和党的谴责不够快或不够强硬时，特朗普的盟友和竞选团队助手发起了攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的联合作战经理克里斯·拉西维塔（Chris LaCivita）嘲笑了一个全国性的大学共和党组织，该组织在社交媒体平台X上的帖子说，应尊重陪审团的裁决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉西维塔在X上写道：“意见就像屁股……每个人都有自己的……，”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还 &lt;a href="https://x.com/LaCivitaC/status/1796299965863747724" target="_blank"&gt;抨击&lt;/a&gt;了马里兰州温和的前共和党州长雷·霍根（Larry Hogan），他现在是参议院席位候选人，在判决前曾警告美国人“不要通过更多的有毒党派政治来助长事态”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉西维塔在X上回应说：“你的竞选活动到此结束。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和乔治亚州等战场州进行的共和党选民访谈中，一些人表示，特朗普的有罪判决正在让他们&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/trump-conviction-gives-some-republicans-pause-key-pennsylvania-county-2024-05-31/"&gt;重新考虑&lt;/a&gt;11月对他的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这类背叛可能&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/after-trumps-conviction-jury-is-still-out-political-damage-2024-05-31/"&gt;对他与拜登的重逢&lt;/a&gt;造成伤害，考虑到特朗普在多个摇摆州的优势极为狭窄。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，大多数接受采访的共和党人听起来就像特朗普本人一样，称审判是一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;62岁的乔治亚州马里埃塔市退役警官斯科特·克莱顿（Scott Clayton）说：“这一切都是政治性的，只是为了伤害他，尽可能地阻止他出现在竞选活动中。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他这么做，任何人都没有安全。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普在美国纽约参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国纽约州，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普在美国纽约参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;11月5日选举中的共和党总统候选人兼前美国总统唐纳德·特朗普在与2016年涉嫌变性艳星斯托米·丹尼尔斯（Stormy Daniels）达成和解协议后，因伪造商业记录指控被定罪，5月31日在纽约特朗普大厦举行的新闻发布会上。2024年5月31日，美国纽约。路透社/Brendan McDermid/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而进一步卷入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;美国总统拜登决定放宽对乌克兰在使用美国武器抗击俄罗斯境内目标的某些限制，这是在持续两年之久的战争中迈出的一个虽小但具有重大意义的一步，专家认为这有可能减缓俄罗斯对边境城市哈尔科夫的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标过于冒险。他们担心乌克兰的大规模攻击可能引发与装备核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与美国对向基辅提供高端武器的不予供应的其它禁令完美契合，这些禁令也随后崩溃，从先进的美国战斗机到远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定，自周四起生效，专门针对哈尔科夫地区的作战情况。美国官员表示，它允许基辅使用美国提供的武器对“攻击他们或准备攻击他们的”俄罗斯军队进行反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家表示，这给前线乌克兰人发放了绿灯，允许他们使用装备有制导多管火箭系统（GMLRS）导弹的美国提供的机动性炮兵火箭系统（HIMARS）发射器及其他武器，越过边境对付俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰国家战略研究所的研究员米科拉·别利耶斯科夫表示：“这可以稳定前线，并可能在俄罗斯人巩固阵地之前，推动他们从哈尔科夫地区撤退。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅从东部顿巴斯地区的关键战线上抽调部队的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“俄罗斯人现在将发现自己处于下风，不得不重新思考他们在进攻哈尔科夫时使用的战术。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯到几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名要求匿名美国政府人士表示，乌克兰在与白宫国家安全主任杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和参谋长联席会议主席Q·C·布朗上将举行的保密视频会议上提出了使用美国武器跨越边境攻击哈尔科夫地区的请求。这些会议于5月13日举行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗制定了一项放宽限制的建议，沙利文于5月15日将其提交给拜登。政府官员表示，拜登同意乌克兰应该能够在俄罗斯领土上对攻击他们的俄罗斯军队进行反击，拜登政府自那时起一直在完善这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·祖斯科在其《5月20日接受路透社采访时公开呼吁乌克兰的合作伙伴采取这一步骤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交政策研究学院中亚项目的高级研究员罗布·李表示，俄罗斯一直在利用拜登禁止在俄罗斯境内发动袭击的禁令，将其用作在哈尔科夫地区发动攻击的安全港。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫，乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;李说：“俄罗斯可以将其炮兵直接部署在边境另一方。它可以保持防空、电子战、指挥与控制（在那里）。它可能有一小程度的某种庇护所。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，李和其他专家认为这一决定单独并不能很快改变前线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;李说：“我认为（该决定）不太可能大幅改变（甚至不可能改变）前线的移动。但它将使俄罗斯继续这种跨境行动更加困难。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺乏足够的部队进入哈尔科夫地区进行大规模推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“俄罗斯人没有产生足够的战斗力来从东北方向对哈尔科夫构成真正的威胁。为了这样做，他们必须在东部的战斗区域内减少他们的部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京曾警告北约成员不要允许乌克兰向俄罗斯射击，并在周二再次提高了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻求扩大在俄罗斯其他地区使用美国武器的能力，尤其是在经历了一年中俄罗斯在战场上夺取主动权的艰难岁月之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就在华盛顿宣布其政策转变的第二天，周五，祖斯科在接受《卫报》采访时引用，呼吁美国批准打击俄罗斯领土深处的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前国防部官员、现为战略与国际研究中心智库成员的马克·坎西亚尼表示，拜登的行动只是一个第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“这不是一个激进的转变（在政策上）。但这是一步。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“乌克兰人和政府官员将会为下一步行动进行辩护：打击更广泛的目标——也许是在基辅不直接威胁哈尔科夫的其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格发表讲话时，拒绝表示拜登政府是否能扩大政策允许在其他俄罗斯地区进行打击。但他没有排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布林肯说：“接下来，我们将继续做我们一直在做的事，即根据需要适应和调整。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="俄罗斯导弹袭击乌克兰哈尔科夫郊外的后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;俄军在乌克兰袭击期间，于2024年5月30日在哈尔科夫郊外马尔达·丹尼利夫卡村，严重受损的儿童和青少年骑马运动学校火灾现场，消防员正在工作。路透社/瓦伦京·奥格连科/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;美国油气钻探商坚持其减少产出增投支出之承诺，这不仅使全球最大的原油生产国进入2024年增速放缓的轨道，可能还将缓解OPEC+在本周末进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年中，由于页岩革命以及技术创新和效率提升所带来的产量增长，美国推动了全球非OPEC产油国原油供应的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出人意料地出现增长，每日增长超过一百万吨，达到1293万桶，远超政府当时于2023年初预测的约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织和该组织所熟知之OPEC+联盟在去年深化了供应削减，部分原因是为了弥补包括美国在内非OPEC生产国产量增长的上升。整体OPEC+削减量达到590万桶/日，相当于全球需求量的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在商讨一项复杂协议，该协议将允许该组织将部分减排措施延长至2025年，周四熟悉OPEC+讨论的三个消息源表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+将于周日召开会议以考虑供应政策，美国 produção 油 增长依然推动着非OPEC+产量的增长，但威胁程度将低于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测预计美国原油供应今年将增长约27万桶/日。这与OPEC自身的预测相符，预计美国原油和凝析油产量将增长30万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国油产量将增长64万桶/日。这三家机构是最受关注的预测者，其预测值均低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克预计，2024年全球石油需求量将增长220万桶/日，这将超出OPEC+集团以外的产油国供油量的约100万桶/日。该组织在其五月份的《石油市场报告》中表示，这意味着OPEC+原油的需求量应该比2023年高出约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长将大幅降低至110万桶/日，而OPEC原油需求几乎不会有太大变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今为止，美国原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，较12月份的1326万桶/日有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析人士表示，尽管油价徘徊在80美元/桶附近，但美国产油商似乎不太可能在2023年那样的方式出现产量上的惊喜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户仍然非常审慎且有纪律，”合同钻探商Scandrill首席执行官保罗·莫斯沃尔德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“鉴于当前的价格，钻机数量没有出现更大增长的确令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的公司正在维持资本支出稳定，并推迟其钻机的升级，以便最佳地调整一个较平缓的钻探增长。公司计划到年底运营12座钻机，并计划明年再部署几座。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯发布的数据，美国油气钻机数量已下降至496座，比去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;P分析师在周四的一份报告中表示：“美国具有在一定时间内以每日100万桶的速度增长的能力，但目前并没有以该速度增长的愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;P Global Commodity Insights预计本年度美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，公开上市的美国产油商在增长上的支出受到限制，这部分是由于投资者在经历了不受约束的支出推动了爆炸式增长但页岩行业在21世纪的后期回报有限后施加的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来产量增长高于预期部分归因于私营生产商，其中一些现在正被席卷该行业的并购浪潮所吞并。他们通过钻更长的油井和用压裂技术来提高砂岩，从而在同一时间内从更多的油井中提取石油，以增加生产率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德克萨斯标准石油总裁蒂莫西·罗伯森表示：“尽管最近出现了并购浪潮，但我预计当前油价将持续，并帮助支持整体美国石油生产增长的适度增长，因为钻探和完井效率的持续改进将继续。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年将从国际市场获得更多增长，而不是北美市场。今年第一季度的国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因是并购。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来战略发生了转变，更加强调资本纪律，这导致了不同的反应，”瑞士银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将延长其自愿削减。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将在今年引领油和液体生产增长。EIA在3月表示，预计OPEC+的石油液体产量今年将下降100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;UBS的Staunovo表示：“OPEC+已学会与美国的原油生产增长共存。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="从控制室看到的钻机操作平台，拍摄于美国德克萨斯州惠克斯附近俄克拉荷马盆地Oasis石油公司租赁的土地上，2018年8月22日。路透/Nick Oxford/档案照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;从控制室看到的钻机操作平台，拍摄于美国德克萨斯州惠克斯附近俄克拉荷马盆地Oasis石油公司租赁的土地上，2018年8月22日。路透社/Nick Oxford/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;南非总统希罗德·拉马福萨在主持非洲国民大会（ANC）党的自种族隔离结束以来的最差选举结果后，其执政地位将遭受严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举中，约71%的投票站的结果显示，ANC的得票率低于42%，与2019年上次选举中获得的57.5%相比大幅下降，且首次未达到30年以来的多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举的失败意味着纳尔逊·曼德拉的前解放运动将不得不与其他一个或多个较小的政党协商结成联盟，或以其他形式达成协议以治理国家，可能需要做出政策让步或放弃一些重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人、现任企业家拉马福萨可能会面临来自反对党和党内分裂势力的离职呼吁，但一位ANC高级官员已支持他留任，分析人士称目前没有明显的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;开普敦大学政治学教授、拉马福萨传记作者安东尼·巴特勒表示：“没有明确的凝聚力候选人可以接替拉马福萨。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月的民意调查显示，拉马福萨在本次选举的主要政治家中拥有最高的支持率，ANC内部的派系斗争可能会使对抗他的任何企图复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。其发言人表示，他将在周日（预定公布全部预备结果时）发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的未来曾在过去陷入过失衡，2022年，一个委员会的报告发现他可能在其狩猎农场家具中被填满现金的问题上存在不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认了该丑闻中的不当行为，即所谓的“农场门”事件，并在那一年晚些时候赢得了ANC新的五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三的投票被认为是ANC面临的最严峻考验，因为选民对高失业率、犯罪和破坏性的电力短缺等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年底当选ANC领导人时承诺，要在前领导人雅各布·祖马九年的丑闻、腐败和经济衰退后，重塑该党的形象，重振经济。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但他成为国家元首后的狂热浪潮很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去了，经济仍然停滞不前，ANC高级官员周围仍然围绕着丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周投票的决定性打击来自他的宿敌祖马，他支持的政克试验（uMkhonto we Sizwe）的表现超出预期，在祖马家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）对ANC的支持造成了重大打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政治分析师拉尔夫·马特赫加表示：“雅各布·祖马将拉马福萨和ANC置于了绝境。他知道他们在KZN的脆弱性。”“这是拉马福萨项目的终结……你不能在选举中失利，还期望一切照常进行。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因似乎在关键改革上犹豫不决以免加剧党内分歧而受到批评——与他20世纪80年代作为工会领导人的决断性大相径庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者赞赏他的共识建立能力和在提升南非作为所谓“全球南方”的捍卫者声誉中的作用，其中“全球南方”是指一组低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19大流行期间，拉马福萨是全球呼吁更公平分配疫苗的显要声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非在国际法院对以色列提起种族灭绝诉讼，本月，法官裁定以色列必须停止对加沙城拉法赫的军事进攻。以色列坚决否认了这些指控，并在拉法赫继续进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选途中，拉马福萨试图强调ANC在过去30年中的成就，但批评人士表示，他没有为解决南非面临的最大挑战提供新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前的最后一站竞选集会上，他在聚集在索韦托足球场的成千上万的支持者面前承诺将“做得更好”。许多人在他讲完话之前就离场了。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统希罗德·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，约翰内斯堡。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;加拿大臭名昭著的连环杀手罗伯特·皮克顿于本周五逝世，享年74岁。据报道，他本月早些时候在一家最高安保级别的监狱内遭到另一囚犯的袭击，监狱当局证实了这一消息。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作为加拿大最为人知的连环凶犯之一，皮克顿于2007年被判处犯有杀害吸毒者和妓女，并将在不列颠哥伦比亚省太平洋地区的养猪场上肢解他们尸体的罪行。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他因杀害六名女性并被发现在其靠近温哥华的简陋地产上的部分遗体而被定罪。在被判处终身监禁后，政府检察官撤回了针对他另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加拿大监狱管理局表示，皮克顿于5月19日在魁北克监狱中遭到攻击后逝世，该监狱是他服刑之地。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;管理局在一份声明中表示，“我们深知此犯的案件对不列颠哥伦比亚省及其全国的社区产生了毁灭性的影响。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;受害者是自2002年初皮克顿被捕前超过十年间从温哥华的贫穷、毒品泛滥的东端市中心失踪的超过60名女性之一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在皮克顿位于温哥华市中心东约25公里的Port Coquitlam养猪场上，发现了33名女性的遗骸或DNA，其中许多人是有原住民血统。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2016年，据称由皮克顿所著的书在上市后的几小时内就被亚马逊下架。据当时《温哥华太阳报》报道，在这本书中，这位连环杀手声称自己是无辜的，并被警方陷害。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;出版商要求将书籍从亚马逊上移除，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="档案电视图像，罗伯特·威廉·皮克顿的案件在新西敏斯特开始" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在以下未注明日期的文件电视图像中，罗伯特·威廉·皮克顿在他的Port Coquitlam家中。 REUTERS/Global TV/ 文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已流入一种新型平台，该平台为投资者提供将代币锁定作为回报的奖励，分析师警告称，这一复杂机制对用户和加密市场构成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“再次质押”的激增是加密市场中风险承担的最新迹象，因为在价格飙升和交易员寻求收益的同时，比特币，作为最大的加密货币，接近历史最高水平，而以太坊，第二大加密货币，今年上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再次质押热潮的核心是一家位于西雅图的初创公司EigenLayer。今年2月，该公司从美国风险投资公司安德森·霍洛维茨的加密部门筹集了1亿美元，其平台上吸引了价值188亿美元的加密货币——比六个月前的不足4亿美元大幅增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，EigenLayer发明了再次质押，以扩展一种名为质押的传统加密货币实践。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机进行&lt;a href="https://www.reuters.com/graphics/TECHNOLOGY-BLOCKCHAIN/010070P11GN/"&gt;检查和确认&lt;/a&gt;谁拥有哪些加密货币。为此，加密代币的所有者，例如以太坊，允许他们的资产在验证过程中锁定。持有人在他们参加质押期间的任何时候都失去了对代币的即时访问，但作为回报，他们获得了收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还会向用户提供代表他们已质押的加密货币的新创建的加密货币。再次质押使所有者能够将那些新代币再次质押，使用不同的基于区块链的程序和应用，以期望获得更大的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于再次质押的风险程度，加密世界存在分歧，有些人表示，这种做法尚处于初创阶段，还不确定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，其他分析师包括分析师在内担心，如果代表再次质押的加密货币的新代币被用作加密巨大借贷市场中的抵押品，那么可能会出现基于少量底层资产的无限借贷循环。他们说，如果所有人都试图同时退出，这可能会破坏更广泛的加密市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示：“当任何东西都作为抵押品的抵押品时，这并不是理想的，它增加了原本不存在的风险因素。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对投资者的吸引力在于收益：在以太坊区块链上进行质押的收益通常在3%-5%之间，但分析人士表示，由于投资者可以一次性获得多个收益，因此再次质押的收益可能更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再次质押是去中心化金融（DeFi）领域中的最新发展，在该领域，加密货币持有者投资于实验性方案，希望在无需出售的情况下从他们的持有中获得大量回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为执行此操作的机制尚未开发。用户正在加入平台，期待未来的奖励或其他所谓的空投。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer已经向使用其平台的人发放自己的新创建的代币。用户希望这种名为“EIGEN”的代币在未来将具有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，再次质押平台的增长是由寻求此类空投的用户推动的，称其为“真正、真正具有投机性的免费金钱之事”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国加密交易所Coinbase的研究负责人David Duong表示：“现在他们是在预料到将被奖励一些东西，但他们不知道是什么，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据Kannan的学术网站，EigenLayer去年由西雅图华盛顿大学的助理教授Sreeram Kannan创立，他是第一个在印度推出学生设计微型卫星的小组成员之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将自己描述为验证服务的市场，将潜在的质押者与需要质押代币的应用程序相连接。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出现了新的再次质押平台，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台代表客户在EigenLayer上进行再次质押，并创建新的代币来代表这些再次质押的资产。这些代币可以用作其他地方的抵押品，例如在借款中使用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台的目标是允许用户选择将代币质押在何处，并帮助新的区块链服务增长，而不是激励更多的加密货币支持的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“我们与这些玩家没有任何官方关系……这是一个新兴现象。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，再次质押可能存在“隐藏的风险” - 如果再次质押代币用于加密借贷，那么在市场低迷期间可能发生强制平仓和更多波动，他在一篇报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场的抛售加剧了高风险借贷，因为作为抵押品的加密代币在Terra和Luna代币崩塌后迅速失去了价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan与EigenLayer的风险保持距离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“风险不在于再次质押，而在于借贷协议。借贷协议错误地定价风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对再次质押不太担心，指出与全球加密行业2.5万亿美元的净资产相比，再次质押协议中的现金非常小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密领域的亏损会蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;P Global Ratings的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示：“目前，我们没有看到从再次质押问题到传统金融市场传染的任何重大风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密世界正越来越与主流金融接轨，再次质押正在赢得机构投资者的青睐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准渣打银行的加密部门Zodia Custody表示，其看到了对质押的显著机构兴趣，但认为再次质押过于激进，因为它很难确立资产去向及奖励分配的“纸面记录”，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;野村证券的加密部门Laser Digital在4月的一篇博客文章中表示，已经与Kelp DAO合作再次质押部分基金。Laser Digital没有回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密的银行Sygnum表示，它为客户的加密资产进行质押，并预计“将出现围绕再次质押的新生态系统”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在巴黎，法国，2024年3月9日拍摄的这幅插图图片中，展示了加密货币比特币的象征。 REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在这幅于2023年6月16日拍摄的插图图片中，以太坊的象征放置在PC主板上。 REUTERS/Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>
&lt;p&gt;克劳迪亚·谢伊纳鲍姆以压倒性优势赢得墨西哥总统选举，成为该国首位女性总统。她继承了导师、现任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目，后者的民意支持帮助了她的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;谢伊纳鲍姆&lt;/a&gt;，一位气候科学家及墨西哥市前市长，根据墨西哥选举当局的快速样本统计，以58.3%至60.7%的得票率胜选，这将是墨西哥民主历史上得票率最高的纪录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟有望在国会两院中获得三分之二以上的超级多数，这将为联盟在不需反对派支持的情况下通过宪法改革提供便利，根据选举当局提供的选举结果范围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索希特尔·加尔韦斯&lt;/a&gt;在初步结果显示其得票率为26.6%至28.6%后，承认败选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢伊纳鲍姆在面向支持者的讲话中表示：“墨西哥共和国200年的历史中，我将成为首位女总统，”在现场热烈的“总统，总统”欢呼声中，她这样说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢伊纳鲍姆的胜利对于墨西哥而言具有重大意义。这个以“男性文化”著称、拥有世界第二大罗马天主教人口的国度，多年来一直在推进更为传统的女性价值观和角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢伊纳鲍姆成为美国、墨西哥或加拿大首位在一般选举中获胜的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想过有一天我会为一个女性投票，”87岁的爱德尔米拉·蒙蒂埃尔这样说道。她是墨西哥最小的州特拉斯卡拉的谢伊纳鲍姆的支持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以前我们甚至不能投票，而当年能投票，也总是遵从丈夫的意愿投票。感谢上帝这个时代已经改变，我有幸亲身体验它，”蒙蒂埃尔补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢伊纳鲍姆面临着复杂的前路。她必须在继承巨额预算赤字和低经济增长的同时，平衡提高社会福利政策的承诺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果公布后，她对支持者表示，她的政府将承担财政责任，并尊重中央银行的主权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她誓言改善安全状况，但细节寥寥。此次选举是墨西哥现代史上最暴力的选举，共发生38起候选人遇刺事件，这也再次凸显了墨西哥巨大的安全问题。许多分析人士认为，在洛佩斯·奥夫拉多尔的任期内，有组织犯罪集团扩大并加深了他们的势力范围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，在普埃布拉州的投票站发生两人被杀害的事件，这也在某种程度上玷污了投票过程。在洛佩斯·奥夫拉多尔的任期中，死亡人数——超过185,000人——超过了墨西哥现代史上的任何其他行政时期，尽管杀人率有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺进行具有变革性的投资以改善执法并减少免罪，否则谢伊纳鲍姆在提高整体安全水平方面可能会遇到困难，”独立拉丁美洲政治风险分析师纳撒尼尔·帕里什·弗拉纳利说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的更多纳党还赢得了墨西哥市市长的职位，这是该国最重要职位之一，初步结果显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统的挑战之一将是与美国就大量前往美国的移民流动进行紧张谈判，同时就毒品走私问题进行安全合作。此时，美国正面临芬太尼流行病的肆虐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果唐纳德·特朗普在11月份赢得美国总统之职，墨西哥官员预计这些谈判将更加困难。特朗普誓言对在墨西哥制造的100%的中国汽车征收100%的关税，并表示他将动员特种部队打击犯罪团伙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，下一任总统将肩负解决电力和水资源短缺的问题，并吸引制造商重新部署，这属于近岸外包趋势的一部分，即企业将供应链转移到其主要市场附近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢伊纳鲍姆还必须就如何处置国营石油巨头Pemex做出决定，该公司的产量已经连续20年下降，并且深陷债务困境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高盛首席拉丁美洲经济学家阿尔贝托·拉莫斯表示：“不可能出现一个无底洞，你在其中投入公共资金，公司却从未获利。他们必须重新思考Pemex的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔将最低工资翻倍，减少了贫困，并监督比索走强，失业率保持在较低水平——这些成就使他的声望达到了顶峰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢伊纳鲍姆承诺扩大福利项目，但鉴于墨西哥今年预计将出现较大赤字，以及中央银行预计2025年经济增长仅1.5%，这不会很容易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔曾&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-may-be-no-puppet-her-mentor-looms-large-2024-05-27/"&gt;在竞选活动中影响深远&lt;/a&gt;，试图将投票转化为对其政治议程的全民公决。谢伊纳鲍姆驳斥了反对派的指控，称她将是洛佩斯·奥夫拉多尔的“傀儡”，尽管她承诺将继续推行他的许多政策，包括那些有助于墨西哥最贫困人群的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在获胜演说中，谢伊纳鲍姆将洛佩斯·奥夫拉多尔称为“一位独特的个人，他改善了我们的国家”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯表示，她认为性别歧视是批评谢伊纳鲍姆将成为下台领导人“傀儡”的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她说：“很难相信人们不能相信她会做出自己的决定，我认为这与她是女性有很大关系。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Sheinbaum wins Mexico's presidential election" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥，墨西哥城，2024年6月3日。 REUTERS/Raquel Cunha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Sheinbaum wins Mexico's presidential election" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥，墨西哥城，2024年6月3日，墨西哥城，墨西哥，2024年6月3日。 REUTERS/Raquel Cunha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥，墨西哥城，2024年6月2日。 REUTERS/Mahe Elipe&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥，墨西哥城，2024年6月2日。 REUTERS/Daniel Becerril&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥，墨西哥城，2024年6月2日。 REUTERS/Quetzalli Nicte-Ha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥，里韦拉，2024年6月2日。 REUTERS/Jorge Luis Plata&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥，韦拉克鲁斯，2024年6月2日。 REUTERS/Yahir Ceballos&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥，奇南坦，2024年6月2日。 REUTERS/Gabriela Sanabria&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7O4FN7WT6JOY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥，墨西哥城，2024年6月2日。 REUTERS/Alexandre Meneghini&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥，墨西哥城，2024年6月2日。 REUTERS/Luis Cortes&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥，圣巴托洛梅奎亚拉纳，2024年6月2日。 REUTERS/Jorge Luis Plata&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥，赫尔库拉尼，瓦哈卡州，2024年6月2日。 REUTERS/Jose Luis Gonzalez&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥，墨西哥城，2024年6月2日。 REUTERS/Alexandre Meneghini&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥，圣胡安查穆拉，2024年6月2日。 REUTERS/Jacob Garcia&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥，墨西哥城，2024年6月2日。 REUTERS/Henry Romero&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>
&lt;p&gt;旨在达成全球协议以更有效地抗击大流行病的谈判将于2025年或之前完成，世界卫生组织周六表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国已就一项协定进行了两年的谈判，该协定有可能在COVID-19期间揭露的失败后，在大流行病之前及期间加强合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;联合国机构最初计划在本周达成协议，但由于发达国家与欠发达国家在疫苗共享和准备措施等问题上存在分歧，谈判已被延长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，各国确实达成了一项平行协议，以更新现有的具有法律约束力的卫生规则，即《国际卫生条例》（IHR），该条例包括一个针对最严重且对全球构成威胁的健康危机的新类别——“大流行病紧急情况”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界卫生组织总干事特德罗斯·阿达诺姆· 盖布雷耶苏斯在一份声明中表示：“今天所采取的历史性决定展示了成员国共同保护其人民和全世界人民免受公共卫生紧急情况和未来大流行病共同风险的愿望。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国卫生和公众服务部长泽维尔·贝塞拉周六表示：“通过这项协议，我们采取步骤对各国负责，并加强措施在疫情威胁到美国人及其安全之前制止疫情爆发。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据世界卫生组织的数据，对全球卫生规则的修改旨在加强COVID-19导致超过700万人死亡后世界对抗新病原体的防御能力。&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="历史照片：世界卫生组织（WHO）标志在日内瓦总部附近清晰可见" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; [&lt;figcap style="text-align: center;"&gt;历史照片：2023年2月2日，世界卫生组织（WHO）标志在瑞士日内瓦总部附近清晰可见。路透社/Denis Balibouse/文件照片&lt;/figcap&gt;]&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>