<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 27 Dec 2024 10:54:45 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会出席了290名议员中的190名，于周三通过了一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，电视台现场直播了这一过程。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布戒严令，2024年12月3日。ريمونتادا办公室/分布式植被通过 REUTERS&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本周五在魁北克的一所最高安全级别监狱因另一起囚犯的袭击而去世，终年74岁，监狱当局称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的大规模谋杀犯之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省大温哥华地区的猪场杀害并肢解吸毒者和妓女而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在其破败的猪场附近杀害了六名女性，其部分遗骸在该地区被发现。政府检察官在判处终身监禁后放弃了另外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日于魁北克监狱内遭到袭击后去世的。袭击发生后，他被送入医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省及全国各地的社区造成了毁灭性的影响，”服务部门在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者们属于10多年的时间里失踪的大温哥华唐人街贫困区域超过60名女性中的其中一部分，直至皮克顿于2002年初被捕。在皮克顿被发现的猪场附近 Port Coquitlam，大约距大温哥华市中心25公里处，共有33名女性的遗体或DNA被发现，其中许多女性是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称由皮克顿撰写的书籍在亚马逊销售刚过数小时后即被下架。据《温哥华太阳报》此前报道，书中皮克顿声称自己是无辜的，且是被警方栽赃的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版商要求亚马逊下架该书并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的档案电视照片，拍摄于他在皮克特兰的家中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的档案电视照片，拍摄于他在皮克特兰的家中。路透社/Global TV/ 文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现不佳而地位受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨将在主持非洲国民大会（ANC）自废除种族隔离以来最糟糕的选举结果之后，势力大为削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举中约71%的投票站结果显示，ANC的选票份额不到42%，这是自2019年上次选举时的57.5%以来的大幅下滑，并且这还是该党首次在30年内未能获得多数选票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一选举上的打击意味着，作为纳尔逊·曼德拉的前解放运动，ANC将不得不与其他较小政党协商组阁或达成某种形式的合作，以治理国家。政府局的重要职位可能需要作出政策妥协或让步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位从前的工会领导人转变为商人的拉马福萨可能将面临反对党和其党内批评者的辞职要求，但ANC的高级官员仍在支持他继续留任，并且分析师认为没有明显的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前尚无能够接替拉马福萨的明确统一候选人，”这名来自开普敦大学的政治学教授安托尼·伯勒尔如是说。这位教授曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月的民意调查显示，拉马福萨在此次主要政客选举中获得了最高的支持率，而ANC的内部分歧可能会使任何反对他的努力更加复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日宣读在公布最终初步结果时的声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨此前也曾面临关于他在游戏场发现的装有钱的家具时可能存在不当行为的质疑。2022年，他否认此项指控，该事件被称为“Farmgate”事件，并且在当年晚些时候当选为ANC的新一届党魁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次投票预计将是对ANC最具挑战性的考验，因为选民对失业率高、犯罪率高和电力危机等问题的不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年末当选ANC党魁，承诺要重塑该党的形象并振兴经济。这之前是他前任雅各布·祖马九年充斥丑闻和经济衰退的任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他成为国家元首后的最初一波喜悦很快消失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过后，经济仍未恢复增长，ANC高层官员仍频频受到丑闻的困扰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的致命打击来自他的对手祖马，他支持新党“姆克兹瓦纳”(umKhonto we Sizwe)取得超出预期的表现，对ANC的支持造成了很大的冲击，特别是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省(KZN)。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马已经布局成功，他知道自己在夸祖鲁-纳塔尔省是最脆弱的，”政治分析师拉尔夫·马特赫卡说道。“这标志着拉马福萨项目的终结……选举失利后，不可能奢望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;批评者称，拉马福萨似乎在关键改革上摇摆不定，以免加剧党内裂痕——与他作为工会领导人时的表现大相径庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者们赞扬他建立共识的能力以及他在推动南非作为“全球南方”代表中的作用。这个“全球南方”的概念指低收入和中等收入国家集中的地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最有影响力的声音之一，呼吁疫苗的公平分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了一份针对以色列的种族灭绝案，本月国际法院判决以色列必须中止其对拉法埃城的军事行动。以色列坚决否认这些指控，并持续进行拉法埃城的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调过去30年来ANC的成就，但批评者称，他对于解决南非面临的最大挑战却没有提供新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前，ANC的最后一场竞选集会上，拉马福萨承诺“做得更好”，但当时现场数万人中，许多人在他演讲未结束时就已离开。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，索韦托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中进一步涉入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是拜登政府在持续两年的俄乌战争中迈出的又一步，尽管规模不大，但具有重要意义，专家认为这有助于抵消俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美国武器打击俄罗斯领土的目标存在重大风险，担心此举可能引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是一个与美国对基辅供应高端武器的其它禁令一致的规则，这些禁令近年来已被陆续取消，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定自上周四起生效，专门针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，这项决定允许基辅使用美国供应的武器反击从俄罗斯一侧攻击或准备攻击他们的俄罗斯武装力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家指出，这项决定让乌克兰前线部队可以合法使用美国提供的高机动性多管火箭炮系统（HIMARS）发射器及其携带的制导多管火箭弹系统（GMLRS）导弹和其它武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线态势，并且可能在俄军在哈尔科夫地区扎稳脚跟之前，推动俄军撤退，”乌克兰国家安全战略研究所高级研究员米康·比利斯科夫（Mykola Bielieskov）表示，该研究所是基辅的一个官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英格拉姆（Philip Ingram）表示，拜登的这一决定降低了基辅在东部顿巴斯地区关键战场发动进攻的必要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，俄军将处于守势，需要重新考虑他们在哈尔科夫地区的攻势战术，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程早在几周前就开始了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名要求匿名的美国官员表示，在5月13日的一次安全视频会议上，乌克兰国家安全总监杰克·苏利文（Jake Sullivan）、国防部长劳德·奥斯汀（Lloyd Austin）以及联合参谋长委员会主席科齐·布朗中将（C.Q. Brown），讨论了乌克兰在哈尔科夫地区跨边界使用美国武器的要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏利文、奥斯汀和布朗制定了放宽禁令的建议，并于5月15日向拜登汇报。该官员称，拜登同意乌克兰应当从安全的俄罗斯领土上反击俄罗斯武装力量，美国政府自那时起一直在最后敲定这项决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基（Volodymyr Zelenskiy）曾在5月20日接受路透社采访时明确呼吁伙伴国采取这一行动，但当时他表示：“目前还没有取得积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗雷德里克·帕利基金会欧洲与亚洲计划高级研究员罗伯·李（Rob Lee）表示，俄罗斯一直利用拜登禁止在俄境内打击的禁令，将其作为在哈尔科夫地区发动袭击的安全基地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距边界仅19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将火炮放置在边境对面，维护其防空、电子战、指挥和控制能力，”李表示。“这可能提供一定程度的安全庇护。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，李和其他专家都认为，单独一项决定短期内不太可能改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这项决定未必会显著改变战线的移动情况，但它确实会增加俄罗斯继续进行这种跨境作战的难度，”李说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯无法调动足够兵力发动大规模攻势进入哈尔科夫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄军缺乏从东北方向有效威胁哈尔科夫的作战能力，”他说道。“要做到这一点，他们需要在东部战场严重抽调兵力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京（Vladimir Putin）已警告北约成员国，勿允许乌克兰的武器投射到俄罗斯境内，并在周二再次提及爆发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内扩大其在国内其他地区使用美国武器的能力，尤其是在俄罗斯在战场上取得进展的一年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，莫斯科宣布政策变化不到一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时被引述呼吁美方批准打击俄境内纵深目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为智库战略与国际研究中心高级研究员的马库斯·坎辛（Mark Cancian）表示，拜登的动作仅是一个开端。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这没有根本改变政策。但这迈出了第一步，”坎辛说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰政府和行政部门官员将主张下一个步骤，即对更广泛的战场目标发动攻击——不一定直接威胁哈尔科夫，但位于其他地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯（Antony Blinken）周五在布拉格表示，拜登政府已确认将维持当前政策，继续视情况调整。&lt;/p&gt;
&lt;div style="text-align: center;"&gt;&lt;img alt="哈尔科夫地区导弹袭击后的情景" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;乌克兰哈尔科夫北部小村庄甘拉达尼利瓦的儿童和青年体育骑术学校的严重受损现场，俄罗斯导弹袭击导致该地火灾，2024年5月30日。路透社/瓦伦丁·奥吉雷尼科夫。（图片来源：路透社/瓦伦丁·奥吉雷尼科夫）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/div&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普站在纽约特朗普大厦内的摄影机前，发布了一则既适用于其法律斗争，也适用于其政治命运的信息：他准备战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约一个陪审团认定他因伪造文件来掩盖向成人电影明星支付静默费而被判34项罪名的第二天，这位共和党总统候选人在愤怒且言语散乱的言论中列出了他的敌人和不满。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称主审法官胡安·梅尔罕为“歪曲事实”和“魔鬼”，描述了民主党和竞争对手乔·拜登为“历史上最差的总统”。他还猛烈抨击了作证反对他的证人、曾投票弹劾他的国会议员，以及称他们为非法移民的讲坛演讲中的说法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为其竞选捐款，将面临的挑战视为不仅限于他个人的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这样做，”他表示，“因为我们是在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在其他竞选演说中，他曾夹杂着幽默，但这次则主要是沉重的。特朗普在新闻发布会上只拿着一张小纸条。在会议结束时，他没有回答问题，与儿子艾瑞克·特朗普一道迅速回到了讲坛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在远离摄影机的场合，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友也抨击了司法体系以及任何暗示特朗普有罪的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位主要候选人相互通报对方是国家威胁的竞选中，拜登阵营抓住特朗普的言论作为进一步证据，证明他不适合担任公职。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“刚刚，美国见证了唐纳德·特朗普的困惑、绝望和失败，他在个人口水战中喋喋不休，胡言乱语地诋毁美国司法体系，使所有观看的人都得出一个明确的结论：这个人不能成为美国的总统。”拜登竞选团队的媒体主管迈克尔·泰勒在一份声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——其中许多人认为纽约的裁决是对司法的不公——在周四的捐款中为他的竞选注入了3480万美元，这是他在WinRed平台上的单日记录。WinRed是共和党数字筹款的平台。这位支持者表示，尽管其筹款总额落后于拜登，但该阵营试图在周五保持这一筹集速度，向支持者大量发送警告信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”其中一条信息写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不会投降！”另一条信息在特朗普记者会后高声宣告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;共和党官员和组织大多站在前总统一边，称该审判有缺陷、指控不该被提起， jury的成分在很大程度上体现了民主党偏见，而且法官偏袒——当地官员否认了这些说法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于共和党反应不够迅速或足够强烈的地方，特朗普的盟友和竞选助手则采取了攻击态度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的竞选副经理克里斯·拉齐维塔对一个社交媒体平台X上的全国大学生共和党组织的帖子进行了挖苦，该组织表示陪审团的判决应当受到尊重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“意见像屁股一样多……每个人都有……”拉齐维塔在X平台上留言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还对一位在马里兰州竞选参议员的温和派前共和党州长拉里·霍根进行了抨击，在判决前他曾警告美国人“不要向这一场火中加更多的有毒党派怨恨”。拉齐维塔在X平台回应道：“你已经结束了你的竞选。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这场关键的“摇摆州”的共和党选民采访中，数位受访者表示，特朗普的定罪令其十一月的选情产生犹疑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种脱钩可能会在他对阵拜登的二度竞选中造成损害，鉴于唐纳德·特朗普在数个关键摇摆州中仅拥有微弱优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数接受采访时的共和党人听起来和特朗普本人一样，声称这场审判是一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这全是政治，就是为了伤害他并尽可能阻止他进行竞选。”62岁的前警察、佐治亚州马里埃塔的斯科特·克莱顿表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能对他这样干，就能对任何人做到失败。绝对没有人的安全能得到保障。”&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加一场新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，纽约市。路透社/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在美国纽约特朗普大厦出席一场新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约特朗普大厦。路透社/Brendan McDermid/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国原油生产商维持适度增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻井公司在维持增加产量支出的克制承诺方面正按计划行事，使得全球最大原油生产国在未来一年的增长步伐可能放缓，从而缓解了OPEC+在本周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在过去十年中的大部分时间里在非OPEC产油国中推动了全球原油供应的增长，这主要得益于页岩油气革命以及技术水平和生产效率的突破。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出人意料地增长，达到每日1293万桶，这一增长远超美国政府在2023年初预测的大约每日40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及其盟友OPEC+成员国去年进一步减少了原油供应，部分原因是为了弥补来自美国和其他非OPEC产油国的产量上升。OPEC+的总减产规模达到每日586万桶，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周四的报道中，三位熟悉OPEC+讨论情况的消息人士透露，OPEC+正在制定一项复杂协议，该协议将允许该组织将部分减产措施延续至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当OPEC+周日开会考虑供应政策时，美国的生产增加将继续驱动非OPEC+集团的产量增长，但与2023年相比，这种增长带来的威胁将小得多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供应将今年将增长约27万桶/日。这一预测与OPEC自身对美国原油和凝析油产量每日增长30万桶的预测大致相同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量将增长近64万桶/日。这三位是最受关注的预测者，其预测均低于去年数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+集团之外的石油生产者供应增长约100万桶/日，该组织在5月的月度《石油市场报告》中指出，这意味着2024年的OPEC+原油需求量应比2023年高出约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长将大幅放缓至110万桶/日，并预计OPEC原油需求将基本保持不变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至目前今年，美国的整体原油产量几乎没有变化。四月份的产量约为每日1313万桶，比去年12月的1326万桶略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师认为，美国生产商似乎不太可能像2023年那样再次超出预期增长，即使油价徘徊在每桶80美元左右。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="在由Oasis Petroleum公司拥有的Permian盆地威克附近的一处租赁装,控制室从操作室内可以看到钻井平台的操作楼层" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;在由Oasis Petroleum公司拥有的Permian盆地威克附近的一处租赁装,控制室从操作室内可以看到钻井平台的操作楼层，2018年8月22日，美国德克萨斯州。路透社/尼克·奥克福/文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;"我们的客户保持十分保守且严谨，"合同钻探公司Scandrill的首席运营官保罗·莫斯沃德说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"鉴于目前的价格，钻机数量并没有更明显地增加，这令人惊讶。" &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的公司保持资本支出不变，并推迟对钻机的升级，以最好地适应钻探增长放缓的趋势。他们计划年底运营12部钻机，并在明年重新部署更多的钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯的数据，美国的钻井台数量已从去年的同期水平下降13%，降至496个。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"美国拥有若干年的100万桶/日的产量增长能力，但目前没有意愿实现这种快速增长水平，"标普分析师在一份报告中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增长47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市石油生产商在投资者压力下限制了增长支出，前些年无节制的发展速度尽管使页岩油区块得以蓬勃发展，但收效甚微。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近期超出预期的产量增长部分得益于私营生产商，这些生产商现在正被卷入产量整合潮中，他们增加生产效率的方法是钻更长的井，并通过压裂技术同时从更多的油井中开采石油。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"尽管最近的整合潮带来了影响，但我期望当前的油价水平将有助于支持美国石油整体产量温和增长，因为钻探和完井效率的持续改进将继续推动这一趋势，"德州标准石油公司总裁蒂莫西·罗伯森说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如SLB（SLB.N）这样的油田服务公司预计今年将从国际市场获得更多的增长，而非北美的市场。其第一季度国际收入增长18%，而北美收入则下降6%，部分原因在于整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"近年来的战略发生了变化，更加侧重资本纪律，导致了不同的反应，"瑞银银行分析师乔瓦尼·斯坦诺科表示，他认为OPEC+将延续其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即便如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计仍将引领今年的石油和液体产量增长。美国能源信息署(EIA)在3月表示，OPEC+今年的石油液产量预计下降100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"OPEC+已经学会接受美国石油产量的增长，"斯坦诺科表示。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议长纳比勒·伯里再次扮演了美国与哈扎卡海军之间的关键沟通角色，华盛顿试图调解与以色列的战争，利用其数十年的经验促成了停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一角色进一步凸显了这位86岁老人对黎巴嫩的影响力，尤其是在什叶派穆斯林社区，他在这个社区中占据了重要地位已有数十年之久。自以色列在今年9月杀死了哈扎卡海军领导人哈桑·纳斯尔拉赫后，他作为稳定因素的作用更加显著。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一次电视讲话中，伯里表示黎巴嫩正在“关闭一个历史上最危险的时刻”，并呼吁黎巴嫩民众团结一致，为黎巴嫩的利益而努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在1975年至1990年的黎巴嫩内战期间，担任什叶派阿迈勒运动的领导人，后来于1992年起担任议长——这是什叶派在黎巴嫩教派体制中最高职务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈扎卡海军的新领导人谢赫·纳伊姆·卡塞姆认可伯里作为谈判角色的作用，称其为“哈扎卡海军的大哥”。美国特使阿莫斯·霍奇斯坦在多次访问贝鲁特期间多次与伯里会面，试图促成停火，而这场冲突在同期进行的加沙战争中进一步升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这使人们想起了伯里在2006年帮助结束与以色列上次大规模冲突时所发挥的关键作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，由于黎巴嫩目前无权总统、部分内阁成员仅有权力、且很难接触到被美国列入恐怖组织名单的哈扎卡海军，他的角色显得尤为重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当你来到黎巴嫩，看到的唯一值得会面的人就是他，他就是国家。”一位驻贝鲁特的外交官说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在1985年，通过帮助谈判释放被什叶派武装分子劫持的39名美国人质，伯里在国际事务中崭露头角。阿迈勒运动的创始人穆萨·萨德尔在1978年到访利比亚后失踪，伯里接替了他的职务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束时任萨德尔的继承人纳斯尔拉赫领导哈扎卡海军，伯里与纳斯尔拉赫一同成为了“什叶派双强”的领导者，指的是两党在什叶派政治代表和大多数国家机构中的主导地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位经常访问伯里的外交官说：“他是哈扎卡海军值得信赖的伙伴，这使他非常重要，但也有明确的限制，这既可以归因于哈扎卡海军或伊朗的态度。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的炮火击中了伯里阿迈勒运动影响力的区域，包括城市提尔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里1938年出生于塞拉利昂的一个移民商人家庭，后来移居黎巴嫩，在大学时代就积极参与政治活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾被长期边缘化的什叶派社区许多人称赞伯里，帮助改善了他们在深刻教派分封体制中所占的不利地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为受过法律训练的人士，伯里在阿迈勒运动的创始人穆萨·萨德尔失踪后接过了领导权。他推动了阿迈勒运动军事化的崛起，该运动与内战中的几乎所有主要政党交战，哈扎卡海军后来成为其盟友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者加入了国家机构和安全部队，他与哈扎卡海军的政治路线保持一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2006年的一份美国使馆电文中，伯里否认了关于他对哈扎卡海军真看法的质疑。他宣称纳斯尔拉赫对他来说“就像我自己”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，当哈马斯对以色列南部进行袭击后，伯里的阿迈勒战斗人员与哈扎卡海军一起向以色列发射火箭炮表示支持加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国特使开始访问贝鲁特并与伯里会面，试图阻止边境地带的交火，并说服哈扎卡海军从接近边界北侧的利塔尼河后撤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里对一位外国官员说：“将利塔尼河向南移比将哈扎卡海军向北推更简单。”一位接近伯里的消息人士向《路透社》透露了这句话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，伯里的反对者也批评他属于推动黎巴嫩陷入2019年经济危机的教派精英之一，当时金融系统因数十年的腐败而崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些人还指责伯里拒绝召集议会会议让议员选举总统，导致政府中的要职空缺近两年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的角色也激怒了哈扎卡海军的对手，比如黎基督教力量，他们认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统负责进行。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="黎巴嫩议长纳比勒·伯里与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            黎巴嫩议长纳比勒·伯里与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼（未图）在贝鲁特会面。路透社/萨德尼/文件照片
            ——11月15日2024
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一面描绘黎巴嫩议长纳比勒·伯里的横幅挂在贝鲁特的一栋建筑上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            一面描绘黎巴嫩议长纳比勒·伯里的横幅挂在贝鲁特的一栋建筑上，在纪念阿迈勒运动创始人穆萨·萨德尔失踪45周年之际举行的集会上。萨德尔于1978年前往利比亚后失踪。2023年8月31日，黎巴嫩贝鲁特。路透社/阿扎基尔/文件照片
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的条件下单方面停火，并呼吁包括哈马斯在内的各方同意这一新提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开启新的一页了。”拜登说。他面临的选情压力迫使其停止持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及多方斡旋的旨在安排以色列与哈马斯停火的谈判多次陷入僵局，双方互相指责导致进展停滞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议是在数周的拉法进出击之后提出的，也伴随着围绕加沙死亡事件及人质的持续被捕，对内对外加大了内塔尼亚胡政府的本土和国际压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已授权谈判者在拜登公布停火计划后提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二天，共和党总统候选人唐纳德·特朗普被裁定有34项重罪成立，突显了两位候选人之间的巨大分歧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新提案分三个阶段，这一提议与以往不同，因为停火将伴随各方通过三个阶段讨论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将撤出加沙平民区，人质，包括老人和妇女，将交换数百名巴勒斯坦囚犯。平民将回到加沙，包括北部地区，每天将有600辆载有人道援助物资的大卡车进入加沙，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对状态的条款进行谈判。总统称，“只要谈判继续，停火就会持续下去。”这是新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项重大的加沙重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登称将该提议转达给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他呼吁那些主张“无限期”战争的以色列人改变立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我明白，在以色列有些人不会同意这个计划，他们将要求战争无限期地继续下去。有些人甚至在政府联盟内。他们已经表明了自己的立场，他们想占领加沙，他们想继续战斗多年，人质对他们来说不重要。但我敦促以色列的领导层尽管面临任何压力，也要支持这项协议，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“鉴于我长期以来的以色列情结，作为唯一一位在战争期间访问以色列的美国总统，以及最近派美军直接守护以色列免受伊朗袭击，我请以色列人后退一步，想想如果失去这一刻会发生什么。我们不能失去这一刻。” &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员匿名向媒体表示，以色列能够提出新提议是因为在战场上取得了显著进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在已经有了走向危机终结的道路图。这是一份详尽的四页半协议，”该官员说，“其谈判过程相当细致，如今摆在桌面上的是一份终结这一过程的结果。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;官员补充说，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家电媒将拜登周五的演说描述为具有戏剧性，并将其视为对以色列民众的直接争取。第12频道中断晚间新闻节目，现场直播了拜登的演说。以色列审查局此前已禁止发表该提议详情，新闻主播丹尼·库什玛罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议比以往任何提议都有更大的成功的可能性，奥斯汀大学历史与公共事务教授杰里米·苏里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经对哈马斯造成了重大伤害，损害了其发动任何威胁、攻击或恐怖活动的能力，尽管这种可能性仍不为零，但比之前要低得多。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众看法正在“转向”以色列，苏里说，这可能会促使以色列人希望结束冲突，同时，拜登的影响力也在增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统真的全力支持某事时，他可以创造很多激励因素，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年 earlier 月份提出的人质提议建议释放生病、年老和受伤的人质，换取为期六周的停火，以允许更多的援助物资进入加沙地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议本月早些时候因以色列拒绝同意哈马斯在谈判中要求的永久停火条款而瓦解，并加强了对拉法市的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，它已告诉调停方不会在当前的攻势期间参与更多谈判，但愿意就包括交换人质和囚犯在内“完整的协议”展开谈判，前提是停止战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员匿名表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文周五将与17个国家的外交官会面，这些国家的公民被哈马斯关押在加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日拉法的一次空袭造成45名平民死亡，引发国际愤怒，但没有触及美方向以色列终止军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这场战争中，巴勒斯坦人民经历了无尽的苦难。”拜登周五说。 “我们看到了本周拉法遇袭后的致命火灾，针对的是哈马斯……” &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列自10月7日南部以色列地区的哈马斯攻击以来，加沙地带已有超过36280人遇难。根据以色列的统计数据，哈马斯攻击造成大约1200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名巴勒斯坦人在拉法受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在加沙北部拉法受损建筑物的废墟中行走，2024年6月12日。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已流入一种新型平台，投资者通过将代币锁定获取奖励，这种复杂的计划引发了分析人士的警报，他们认为这对用户和加密货币市场存在风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“重质押”的崛起是加密货币市场冒险行为的最新迹象，受价格上涨和交易者寻求收益增长的刺激。作为最大的加密货币，比特币接近历史最高点，而排名第二的以太币今年已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押热潮的中心是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月从美国风险投资公司安德森霍洛维茨基金的加密货币部门筹集了1亿美元，吸引了价值188亿美元的加密货币到其平台上——这个数字比六个月前的不到4亿美元增长了许多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，公司发明重质押是为了扩展长期存在的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机检查和确认谁拥有的哪些加密货币。为了实现这一点，加密货币持有者，如以太币的持有者，允许他们的资产作为验证过程的一部分锁定。持有者在参与质押期间将失去即时访问其代币的权利，但可以作为回报获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还为用户提供新创建的代币，代表他们质押的加密货币。重质押使代币持有者可以将这些新代币再次质押到不同的区块链项目和应用中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密世界对重质押的风险性存在分歧，一些内部人士认为这种做法尚处于初步阶段，难以评估其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但分析师等其他人士担心，如果重质押代币作为质押品用于加密货币庞大的借贷市场，可能导致基于少量底层资产的无尽借贷循环，所有人在同一时间试图退出可能会导致市场不稳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“任何有质押品作为质押品的东西都不是理想的选择，它增加了新的风险元素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对投资者而言，吸引力在于收益：在以太坊区块链上的质押回报通常在3%-5%的范围，分析师表示，对于重质押来说，回报可能会更高，因为投资者可以同时赚取多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）领域的最新进展，加密货币持有者在其中投资实验性方案，希望在不卖出持有的情况下获得巨额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户加入该平台是出于对未来奖励的预期，或为了获得另外一种名为“airdrop”的赠品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用平台的人提供了其新创建的代币。用户希望这个名为 “EIGEN”的代币在未来有所价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示，重质押平台的发展受到用户寻求赠品的驱动，称其“非常、非常投机，这就像免费的钱。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常危险，”美国加密交易所Coinbase的研究主管David Duong（COIN.O）说，该交易所提供质押服务但不提供重质押服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在预示性地进行，预期会被奖励某种东西，但不知道是什么，”Duong说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由前华盛顿大学助理教授Sreeram Kannan于去年创立，他参与了在印度推出的第一颗由学生设计的微卫星团队，据其学术网站所述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为验证服务的市场，旨在将潜在的质押者与需要质押代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些新的重质押平台已涌现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为客户在EigenLayer平台上重质押代币，生成代表这些重质押资产的新代币。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他平台的目标是让用户自行选择“质押”的地方，并帮助新的区块链服务成长，而不是鼓励以更多加密货币为抵押的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何正式关系…这是一个自发的现象，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong指出，重质押可能带有“隐藏的风险”，如果重质押代币在加密借贷中被用作抵押品，可能在市场衰退期间导致被迫处置和更大的波动性，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场的抛售加剧了高风险借贷的影响，当与Terra和Luna代币崩溃后替为抵押品的加密代币迅速贬值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan与这些风险保持距离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重质押，而在于借贷协议。借贷协议错误估价了风险，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家不关心重质押，指出重质押协议中的现金相对于全球2.5万亿美元的加密货币总资产而言微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直在关注加密世界损失向更广泛的金融市场蔓延的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们尚未看到重质押问题对传统金融市场的传染性风险，”S&amp;P Global Ratings的数字资产分析负责人Andrew O’Neill说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密世界正变得越来越与主流金融相连通，并且重质押正受到机构投资者的青睐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密的渣打银行Zodia Custody看到了显著的机构对质押的兴趣，但首席风险官Anoosh Arevshatian认为重质押步骤过多，因为难以设立“跟踪纸张”，追踪资产去向和收益分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摩根士丹利的加密子公司Laser Digital已与Kelp DAO合作，重质押部分资金，Kelp DAO在4月的一篇博文中提到。Laser Digital未回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密的银行Sygnum表示已为客户质押加密资产，并期望“围绕重质押的新生态系统出现”。Ý
</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>