<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 25 Dec 2024 18:31:08 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布 martial law declaration</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会共有299名议员中的190名出席，在周三的会议上通过了一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，电视台直播显示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令，日期为2024年12月3日。The Presidential Office/Handout via REUTERS&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后逝世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮肯顿于周五去世，享年74岁。据监狱当局称，他在本月早些时候遭到同监囚犯袭击后去世。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一桩Infamous连环大屠杀案的罪犯，皮肯顿于2007年被判定在不列颠哥伦比亚省太平洋沿岸的一个猪场杀害吸毒者和卖淫女，并肢解其遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府检方在判处他终身监禁后，撤销了他另外20起谋杀罪的指控。六名被害女子的部分遗体在其位于温哥华附近乡村的破败房产中被发现。皮肯顿被定罪杀害了这六名女子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮肯顿是在魁北克监狱被袭击后于5月19日去世的，随后被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们要意识到，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚乃至全国的社区造成了毁灭性的影响。”服务部门在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮肯顿的受害者包括自2002年初被捕前，在温哥华Downtown Eastside——一个贫穷的、充斥毒品的社区——失踪的60多名女性中的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据报道，33名女性的遗体或DNA在皮肯顿位于距市中心25公里东侧的波特科奎特定的农场中被发现，其中许多女性是土著居民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，皮肯顿的一本书在亚马逊上架后几小时内就被下架。当时据《温哥华太阳报》报道，书中皮肯顿声称自己是无辜的，并且是被警方栽赃陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该出版社要求亚马逊下架此书并向遇难者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉姆·皮肯顿的电视电视照片，图片来自他位于波特科奎特的家。路透社/环球电视台/档案照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
罗伯特·威廉姆·皮肯顿的电视电视照片，图片来自他位于波特科奎特的家。 REUTERS/Global TV/ File Photo
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现不佳而受到严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导下南非非洲国民大会（ANC）在选举中遭遇了自结束种族隔离以来最差的成绩后，其影响力将大为削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举结果显示，超过71%的投票站投票结果显示，ANC的选票份额不到42%，这是自2019年上次选举以来其选票份额首次低于57.5%，并且首次未获得大多数支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举的惨败意味着以纳尔逊·曼德拉为首的老解放运动组织将不得不与其他较小政党达成联盟协议或其它形式的协议，才能继续执政。它可能需要做出政策妥协，或者让出显要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾经的工会领袖兼商人拉马福萨可能会面临反对党和党内批评者要求其辞职的呼声，但ANC的一名高层官员支持他留任，并且一些分析人士认为目前没有明显的接班人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有能够接替拉马福萨的明确统一候选人。”来自开普敦大学的政治学教授安托尼·巴特勒说道。巴特勒曾撰写拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的一次民意调查显示，竞选期间拉马福萨在主要政客中的支持率最高，而ANC内部的派系斗争可能使其难以动员反对他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。其发言人表示，他将在周日宣布全面正式结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2022年的一份报告发现他在游戏中家具中藏有大量的现金可能构成不当行为时，拉马福萨曾面临压力。他否认了这些指控，这一丑闻被称为“Farmgate”，并在这个年底赢得了ANC五年任期的重新选举。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被认为是ANC迄今为止面临的最难堪的考验之一，因为选民因高失业率、犯罪和电网故障等问题表示愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年底被选为ANC的领导人，承诺恢复该党的形象并振兴经济发展。在他前任雅各布·祖马执政的九年间，希望建立诚信和改善经济增长的环境发生了显明的腐败和经济衰退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他于2018年当选总统后最初的一波乐观情绪很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多以后，经济仍在停滞不前，而公众眼中仍围绕着重任ANC官员的腐败事件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自拉马福萨的对手祖马，他支持新党“Umkhonto we Sizwe”，该党超出了预期并严重削弱了ANC的支持，特别是在祖马家乡夸祖鲁纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马让拉马福萨和ANC陷入困境。他知道在夸祖鲁纳塔尔省他们很脆弱，”政治分析师Ralph Mathekga表示。“拉马福萨的项目结束了……在选举中失败，你不能期待一切正常继续下去。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨曾因在关键改革问题上犹豫不决而受到批评，以避免加剧党内裂痕，这与他作为工会领袖在1980年代所展现出的决心大相径庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，支持者称赞他的协作能力和推动南非作为所谓的“南方国家”领军者的角色，简称指中低收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是全球最突出的呼吁公平分配疫苗的呼声之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提出针对以色列的种族灭绝指控，法官本月裁定以色列必须停止其对加沙城市拉法的军事行动。以色列坚决否认这些指控，继续其在拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选过程中，拉马福萨试图夸大ANC过去三十年的成就，但批评者指出，他对解决南非最大挑战提供的新方案甚少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在ANC的最后一次选举集会之前，拉马福萨承诺“做得更好”，当时数万名支持者聚集在索韦托足球场。许多人在他演讲未完成时就离开了。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，索韦托。REUTERS/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步加深对乌克兰冲突的介入力度</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统 Joe Biden 放松对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器限制的决定，是这场长达两年的冲突中的一小步深度介入。专家认为，这可能有助于减轻俄罗斯在赫尔松地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土内的目标过于危险。他们担心，大规模的乌克兰袭击将引发与拥有核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规则与美国先前对基辅供应更高档武器的禁止规定相符，这些规定也得以解除，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定从星期四开始生效，旨在针对赫尔松地区的战斗进行细化。美国官员表示，该决定允许基辅使用美国提供的武器反击俄罗斯从边境袭击或准备袭击的军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这给前线乌克兰武装人员一个信号，可以使用美国提供的多管高机动火箭炮（HIMARS）发射器和制导多联装火箭发射系统（GMLRS）导弹，以及其他武器攻击俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄军扎下根之前，在赫尔松地区将其重新推回”，乌克兰国立战略研究院研究员 Mykola Bielieskov 说，这是一个官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员 Philip Ingram 表示，拜登的决定将会减少基辅从东岸顿巴斯地区关键战场调集军队的必要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于守势，不得不重新思考他们在向赫尔松推进时使用的战术”，他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可追溯至几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国官员表示，乌方在5月13日一次安全视频会议上向白宫国家安全顾问 Jake Sullivan、国防部长 Lloyd Austin 和联合参谋长联席会议主席 C.Q. Brown 提出在赫尔松地区使用美国武器的请求，当时发言匿名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sullivan、Austin 和 Brown 经过讨论后提出放松限制的建议，Sullivan 于5月15日将建议呈交拜登，拜登同意乌克兰可以安全打击俄罗斯军队。此后，拜登政府一直在最终敲定这项决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统沃洛迪米尔·泽连斯基曾在5月20日接受路透社采访时公开呼吁合作伙伴采取这一措施，但当时表示：“目前还没有积极进展”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前战略与国际研究中心研究员 Rob Lee 表示，俄罗斯一直利用拜登禁止打击俄罗斯领土内部的限制，为其在赫尔松地区发动袭击提供安全庇护所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赫尔松是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以一直把火炮放在边界对面，保持防空、电子战、指挥和控制等等”，Lee 说，“可能具有一度获得某种庇护的感觉”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，Lee 和其他专家认为，仅凭这一决定短期内不会改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会显著改变前线位置。但它将使俄罗斯更难以继续这种跨境行动”，Lee 说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingram 表示，俄罗斯缺乏足够的部队进行大规模进攻赫尔松。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力产生足够的作战能力，从东北方位威胁赫尔松”，他说。"要这样做，就必须在东部战斗区域剥夺其部队的能力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统普京警告北约成员不得允许乌克兰向俄罗斯发射武器，并在周二再次提到核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备好在未来几周和几个月寻求扩大其使用美国武器攻击俄罗斯其他地区的可能性，尤其是在过去一年中，俄罗斯在战场上占据了主动.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，华盛顿宣布政策转向不到一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时表示，要求美国批准打击俄罗斯境内的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心研究员 Mark Cancian 表示，拜登的举措只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的激进转变，但这是一个步骤”，Cancian 说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员将争论下一步：打击更广泛的军事目标，不是直接威胁赫尔松的目标，但可能在其他地区的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五于布拉格的讲话中拒绝说拜登政府是否可以扩展政策，允许其他地点的攻击。但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续采取我们一直在做的事情，即适时调整和适应”，布林肯说。&lt;/p&gt;

    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="俄罗斯导弹袭击赫尔松地区后遗症" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;当地时间2024年5月30日，在乌东地区赫尔松市附近村庄 Mala Danylivka，消防队员在被俄罗斯导弹袭击严重损坏的儿童和青年体育骑术学校工作现场作业。路透社/ Valentyn Ogirenko 供图&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后誓言继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五在特朗普大厦面对摄像机时发表了一番符合其法律和政治博弈的言辞：他已做好准备战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团裁决他因伪造文件掩盖支付封口费给色情明星一事而被判34项罪名的次日，共和党总统候选人在愤怒且富有激情的讲话中列举了各种对手和不满。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称审判他的法官胡安·梅尔尚为“狡猾”和“魔鬼”。他描述了其在11月5日选举中的对手，民主党的乔·拜登为“美国历史上最糟糕的总统”。他还抨击了反对他的人证、投票弹劾他的国会成员，甚至重申了他在竞选集会上的言论，即非法流入国家的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳请支持者捐款支持他的竞选，将他面前的挑战描绘为超出个人的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们是在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管在其他竞选讲话中常夹杂幽默感，此次讲话主要却显得沉闷。他在新闻发布会上只持有一页简要笔记。结束后，他没有回答记者的问题，迅速跟随儿子埃里克离开讲台上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友猛烈抨击司法系统和任何提出特朗普犯罪的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两国竞选对手皆相互构陷的竞选中，拜登竞选团队抓住特朗普的言论作为最新证据，证明他不适合任职。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了一位迷茫、绝望且战败的唐纳德·特朗普就个人不满胡言乱语，并宣称美国司法系统失灵，令任何在线观看者得出一个显而易见的结论，即他无法成为美国的总统。”拜登竞选团队的通讯主任迈克尔·泰勒在一份声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者们，大多数认为纽约的裁决是不公正的，捐赠了他的竞选活动3480万美元，特朗普团队称这是过去一天新创纪录的捐款数额。这一数字为共和党在线筹款平台WinRed的一天创纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管总筹款额落后于拜登，他的竞选活动周五试图保持这种节奏，向支持者发送了一系列警示性的筹款短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国史上最黑暗的一天！”其中一条信息是这样写的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我绝不会投降！”随后的另一条信息大喊，在特朗普举行的新闻发布会上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站在前总统一边，声称此次审判有缺陷，指控应从未被提起，曼哈顿多数为民主党人陪审团池有偏见，陪审团存在偏见——地方当局否认这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在共和党谴责不够迅速或强烈时，特朗普的盟友和竞选助手转而攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普竞选联合经理克里斯·拉西维塔对发表支持陪审团判决声明的全国性共和党大学组织泼冷水。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“观点就像屁股——每个人都有一个，”拉西维塔在社交媒体发文称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他接着在另一条推文中抨击了现任民主党人在马里兰州的温和派前州长劳里·霍根，判决前霍根曾警告美国人“不要用更多的党派分歧用燃油浇油，让火势更旺”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你已经结束了竞选，”拉西维塔在推特上回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚和佐治亚等关键战场州对共和党选民的采访中，多名受访者表示特朗普的定罪使他们重新考虑将在11月投票支持他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的背弃可能会损害他在与拜登再次对决中的前景，鉴于特朗普在多个摇摆州的微弱领先优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数接受采访时的共和党人更像是特朗普本人，称此次审判是一场闹剧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这是政治游戏，就是为了伤害他，最大限度地延长他不在竞选舞台上。”西克特克莱顿，62岁，来自佐治亚州米瑞塔的退休警官说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们可以这样对他，那么任何人都不是安全的。”&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;11月5日美国选举当日，共和党总统候选人及前美国总统唐纳德·特朗普在特朗普大厦外出席新闻发布会，当日纽约市法庭宣判特朗普因其在2016年为掩盖支付给成人电影女星斯托米·丹尼尔斯的封口费，伪造商业文件一案中被判有罪。路透社/Brendan McDermid/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的伯里在停火协议中重新扮演关键调解角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会发言人纳比勒·伯里再次担任美国与真主党之间的关键协调人，华盛顿寻求调解与以色列的战争，伯里凭借数十年的经验，在促成这一停火协议中发挥了重要作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一角色突显了86岁的伯里对黎巴嫩的影响力，特别是对什叶派穆斯林社区，他长期以来对该社区具有重要影响。自今年9月以色列击毙真主党领导人、伊朗支持的哈桑·纳斯里拉后，他还被视作一种稳定力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的电视演讲中，伯里表示，黎巴嫩正关闭“最危险的历史时刻”，并呼吁黎巴嫩人团结起来，为黎巴嫩的安全而努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在1975年至1990年的黎巴嫩内战期间，因领导什叶派民柬运动而声名鹊起。自1992年起，他担任议会发言人——这是什叶派在黎巴嫩宗派秩序中最高的职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党新的领导人尼姆·卡塞姆少将支持伯里作为协调者的身份，称其为“哥哥”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国特使阿莫斯·霍奇斯坦在多次访问贝鲁特期间，与伯里进行了多次会晤，试图促成停战，同时，这次冲突与加沙战争同时爆发，并在9月份升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这与伯里在2006年帮助结束真主党与以色列之间主要战争中的角色相呼应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，由于黎巴嫩目前没有总统，内阁仅部分拥有权力，而与被美国列为恐怖组织的真主党接触方式有限，伯里在其中扮演的角色显得尤为重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在你来到黎巴嫩，他确实是唯一值得会面的人。他是国家的代表。”一名驻贝鲁特的外交官如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在当地时间1985年通过协助谈判释放被什叶派武装分子劫持的美国机长劫持的39名美国人，而给伯里带来了全球知名度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战后当选为议长的时间恰好是纳斯里拉领导真主党崛起的时间。两人共同引领着“什叶派双雄”，指的是主导什叶派政治代表和许多政府部门的两个政党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位经常访问伯里的外交官称：“他是真主党的信任伙伴，这让他的角色变得非常重要，但也有一个明显的界限，无论是由于真主党还是伊朗的立场。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的炮火也击中了伯里民柬运动势力范围的地方，包括提爾市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里1938年生于塞拉利昂的一个来自提因奈的移民商人家庭。他小时候在黎巴嫩长大，并在大学时期就开始涉足政治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在长期受到压制的什叶派社区，许多人赞赏伯里帮助提高了该社区在宗派体制中的地位，该体制下的特权主要向基督徒和逊尼派穆斯林倾斜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为一名受过法律训练的律师，伯里在阿马尔运动创始人、穆萨·萨德尔神父失踪后接过了该运动的领导权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里领导民柬运动的军事崛起，运动曾与内战中的几乎所有主要政党作战，包括后来成为盟友的真主党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者加入了国家机制和安全机构，他似乎与真主党步调一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年，当美国大使馆电文质疑他对真主党的真实态度并于2010年公开时，伯里轻描淡写地回应，称“纳斯里拉就像我自己”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，当以色列开始对南部地区发动攻势，哈马斯于10月7日攻击该地区时，与真主党结盟的伯里的民柬运动成员与真主党一起发射火箭，表示他们对加沙的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国特使开始访问贝鲁特，并与伯里会面，试图阻止以色列与黎巴嫩交界处的火力交战，并试图说服真主党向黎巴嫩河以北撤军，该条河线距离边境约30公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里对一位外国官员说：“让黎巴嫩河向南移动到边界比让真主党向北越过黎巴嫩河更容易。”一位接近伯里的消息人士告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，伯里的反对者也指责他作为黎巴嫩宗派精英的一部分，领导黎巴嫩走向2019年的经济崩溃，当时金融体系因数十年的腐败崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他人则指责他拒绝召集议会会议选举总统，导致政府中的最高基督教职位空缺超过两年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交沟通渠道的角色，也惹恼了真主党的政治对手，如基督教的黎巴嫩力量党，他们认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统来执行。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="黎巴嫩议会发言人纳比勒·伯里与伊朗前议长阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
黎巴嫩议会发言人纳比勒·伯里（左）与伊朗前议长阿里·拉里贾尼（未在图片中）在贝鲁特会面。摄影：路透社/萨德尼·塔伊尔 / 文件照片
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="纪念什叶派运动创始人穆萨·萨德尔神父（阿马尔运动）消失45周年，一幅悬挂着黎巴嫩议长纳比勒·伯里的横幅挂在贝鲁特的一栋建筑上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
一幅悬挂着黎巴嫩议长纳比勒·伯里的横幅挂在贝鲁特的一栋建筑上，这是在纪念什叶派运动创始人穆萨·萨德尔神父（阿马尔运动）于1978年访问利比亚后消失45周年之际举行的集会上。摄影：路透社/莫罕默德·扎基尔 / 文件照片
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议通过释放人质来达成新的加沙停火协议，并呼吁哈马斯接受这一新提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始新的日子了。”拜登说&lt;sup&gt;[1]&lt;/sup&gt;。他面临着在选举年停止加沙冲突的压力，这项冲突已持续八个月。&lt;sup&gt;[2]&lt;/sup&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其他国家正在进行的调解努力，试图安排以色列与哈马斯民兵组织之间停火，一再陷入僵局，双方都指责对方阻碍了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列多次入侵拉法以及对贝尼·内塔尼亚胡政府在国内和国际上施加新的压力之后提出的。由于在加沙的死难者以及人质持续被扣押，批捕构成了新的压力点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝尼·内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列已授权谈判人员在拜登公开宣布停火计划后提出加沙停战协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，民主党总统候选人唐纳德·特朗普因34项重罪指控而被定罪，凸显了两位候选人在立场上的巨大差异，这也发生于民主党总统候选人唐纳德·特朗普在选举年被定罪的前一天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新提出的协议由三个阶段组成，不同于之前的所有提议，因为停火将持续到所有三个阶段结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列部队将从加沙人口中心撤出，释放包括老人和女性在内的人质，以换取数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，拜登宣布每天将有600辆卡车进入加沙提供人道主义援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的条件进行谈判。总统表示，“只要谈判继续进行，停火就将继续”。这一说法标志着停火情况的一个新发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;简易推文将该提议转达给了哈马斯，拜登强调了这一点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁以色列内部那些主张“无限期”战争的人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，在以色列有一些人会不赞成这份计划，并要求战争永远继续。有些人甚至在政府联盟中，他们明确表示想要占领加沙，希望继续战斗数年，人质对他们来说并不重要。但美国已敦促以色列领导层支持这一协议，无论面临何种压力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为美国唯一一位在战争期间访问以色列的总统，也是唯一一位向以色列派出美国军队保卫的总统，我希望你们退一步思考，如果失去了这个机会会怎样。我们现在不能失去这个机会。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员告诉记者，以色列之所以能够提出这一新提议，是因为战场上的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有了危机结束的路线图。这是一份详尽的四面半页的协议，再次经过了细致的谈判。摆在桌面上的是整个过程的最终目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该官员补充说，每个阶段将历时42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多位以色列媒体 outlets 将拜登周五的演讲视为具有戏剧性的，并将其解读为直接向以色列公众发表演讲的尝试。以色列 12 电视台中断了晚间新闻报道， live 直播了拜登的演讲。以色列审查员曾禁止公布该提议的细节，主播丹尼·库什马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议的成功几率高于以往所有人质计划，奥斯丁大学历史与公共事务教授杰里米·苏里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成重大损害，哈马斯能够发动任何严重的攻击或袭击或恐怖事件的可能性显著降低，尽管仍然存在一定的可能性。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公共舆论正在“转向”反对以色列，苏里称，这可能会促使以色列寻求冲突停止，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某项计划时，他可以创造出许多激励因素。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的另一份人质计划提议，以释放加沙的病弱、年长和伤员换取为期六周的停火，这六周的停火可延长以提供更多的援助进入自治区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议在此前几周以色列拒绝同意哈马斯要求作为谈判的一部分永久结束战争后已崩塌，随后以色列加大了对加沙南部拉法市的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，已告知调解人，它不会在持续进攻期间参与更多谈判，但愿意达成一份包括人质和囚犯交换在内的“完整协议”，前提是以色列结束战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文周五与17个拥有囚禁在哈马斯手中的公民的国家的外交官进行了会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日发生在拉法的以色列空袭造成45名巴勒斯坦人遇难，引发国际社会强烈抗议，但并未触及美国封锁对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“自以色列回应10月7日南部加沙的哈马斯袭击以来，巴勒斯坦人民在这场战争中经历了纯粹的地狱，”拜登在周五的讲话中说&lt;sup&gt;[3]&lt;/sup&gt;。我们看到了拉法本周早些时候的致命火灾的可怕画面，紧随一场以色列针对哈马斯的袭击……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部估计，自10月7日以色列袭击加沙以来，已有超过36,280人丧生。根据以色列的统计，哈马斯袭击造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在损坏建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名巴勒斯坦人在加沙北部贝特拉哈镇被摧毁的建筑物废墟中行走，摄于2024年6月12日。路透社/优素福·艾萨&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商保持适度增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国的石油钻探公司继续遵守削减支出的承诺，以增加产量，这将保持全球最大石油生产国的产量增长率在2024年放缓，这可能缓解欧佩克+在周末作出进一步减产决定的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国在页岩油革命和新技术、高效率突破的推动下，已成为全球非欧佩克产油国石油供应增长的主要驱动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出人意料地大幅增长，增幅超过100万桶/日，至1293万桶/日，远高于政府在2023年初预测的大约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克与包括俄罗斯在内的盟国去年加大了减产力度，部分原因是补偿美国等非欧佩克产油国不断增加的油产量。总计来看，欧佩克+的减产幅度达到586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士透露，欧佩克+正在商讨一项&lt;span style="cursor:pointer;" class="w bénévole-link" data-cf-vid="61f1cde3212a4" data-cf-track="61f1cde3212a4"&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/commodities/opec-working-complex-oil-cut-extension-deal-2024-2025-sources-say-2024-05-30/" target="_blank" rel="noopener noreferrer"&gt;复杂协议&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;，预计允许该组织将一些减产措施延续到2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当欧佩克+在周日开会讨论供应策略时，美国的生产增加将继续推动非欧佩克+产油国的产出增长，但这一威胁相比2023年将有所减弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据政府的最新预测，美国原油供应量今年将增加约27万桶/日。这一预测与欧佩克自身对于美国原油和凝析油产量将增加30万桶/日的预测相当。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量增长将高达64万桶/日。他们是最重要的预测机构，其预测均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克预计2024年全球需求将增长220万桶/日，超过非欧佩克+产油国的供应增长约100万桶/日。该组织在其5月的&lt;span style="cursor:pointer;" class="w bénévole-link" data-cf-vid="61f1cde3212a4" data-cf-track="61f1cde3212a4"&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/" target="_blank" rel="noopener noreferrer"&gt;月度石油市场报告&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;中表示，这表明2024年对欧佩克+原油的需求将比2023年多90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计将全球需求增长降至110万桶/日，并预计对欧佩克原油的需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相较年初，尽管4月的美国原油产量约为1313万桶/日，比12月减少了23万桶/日，但总体来看，美国原油产量变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师认为，尽管油价接近每桶80美元，美国生产商今年不太可能像2023年那样再次超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style="cursor:pointer;" class="w bénévole-link" data-cf-vid="61f2672821889" data-cf-track="61f2672821889"&gt;Scandrill&lt;/span&gt;运营主管保罗·莫斯沃尔德表示：“我们的客户保持非常保守和严谨的态度。”他指出，“考虑到当前价格，钻机数量尚未提高也就显得意外了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其公司正在保持资本支出不变，并推迟对钻机的升级，以与放缓的钻探增长保持一致。他们计划年底运营12口钻机，并在明年重新部署更多的钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝克 Hughes的数据显示，美国的石油钻机数量已降至496口，比去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准普尔分析师表示，“美国有能力在未来数年以每日100万桶的速度增长，但目前并无意愿以这样的速度增长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准普尔商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市公司在美国生产商加大支出的压力显著减轻，因为此前没有节制的支出加速了页岩油行业的增长，但带来了有限的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，超出预期的产量增加部分得益于私人生产商，其中部分企业现在正被整合浪潮所吞噬。他们通过钻更长的井和压裂岩石来同时从更多的井中产出石油，从而提高了生产率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style="cursor:pointer;" class="w bénévole-link" data-cf-vid="61f1c473212f2" data-cf-track="61f1c473212f2"&gt;Texas Standard Oil&lt;/span&gt;总裁蒂莫西·罗伯森表示：“尽管最近的整合浪潮，我预计当前的油价将继续，这将有助于支持美国总体石油产量增长的温和增加，因为钻探和完井效率的持续改进将继续推动。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年其在国际市场的增长将超过北美的增长。该公司第一季度的国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;UBS银行分析师乔瓦尼·斯塔诺沃表示：“近年来策略上有所转变，更加注重资本的纪律，导致了不同的反应。”他预计欧佩克+将继续自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，美国仍然预计与加拿大、巴西和圭亚那一起，今年将主导石油和液体燃料生产增长。根据3月的报告，EIA预计欧佩克+的石油产量今年将下降100万桶/日，而非欧佩克成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;UBS的斯塔诺沃表示：“欧佩克+已经学会了适应美国原油产量的增长。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密货币“重质押”平台蓬勃发展，交易者追逐更高收益</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已被转移到一种新型平台，投资者可通过将代币锁定以换取奖励的方式来使用这种平台，这是一种复杂的方案，分析师警告称该方案存在用户和加密货币市场风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重新staking”的日益流行是加密货币市场冒险行为的最新迹象。随着价格反弹，交易者寻找收益，加密货币市场呈现出风险延续的现象。最大的加密货币比特币接近历史高位，而第二大加密货币以太坊今年以来已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新staking热潮的核心在于位于西雅图的初创企业EigenLayer。该公司于2月从美国风投公司安德烈森·霍洛维茨的加密货币部门筹集了1亿美元，吸引了188亿美元的加密货币进入其平台，而六个月前这一数字还不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，公司发明重新staking是为了扩大传统的加密货币“staking”做法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中众多计算机对谁拥有哪些加密货币进行检查和确认。为了做到这一点，加密货币持有者——比如以太坊的持有者——在验证过程中允许其资产被锁定。持有者在参与staking期间会失去立即访问其代币的权利，但会获得相应的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些staking平台还向用户发放新创建的加密货币以代表他们所锁定的加密货币。重新staking使代币持有者能够将这些新生代币重新用于不同的区块链为基础的项目和应用程序中，以获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对于重新staking有多大的风险存在分歧，一些内部人士认为这种做法尚太新还不好评估。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但包括分析师在内的其他人担心，如果新生代币作为再锁定加密货币的抵押品被用于加密货币的庞大信贷市场中，可能会形成基于少量基础资产无止境的借贷。这在所有人同时试图退出的情况下可能会导致更广泛的加密货币市场的动荡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当一切资产都被作为抵押品时，这不是理想的配置，它引入了新的风险因素。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy评论道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;吸引投资者的是其收益：在以太坊区块链上进行staking的回报通常在3%-5%之间，但分析师表示，重新staking可能提供更高的回报，因为投资者可以同时获取多种收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新staking是去中心化金融（DeFi）中的最新发展，去中心化金融是指加密货币持有者对实验性计划进行投资，以在不卖出持有资产的情况下获得高额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer平台尚未直接向用户支付staking奖励，该机制尚未完善。用户加入平台是出于对未来奖励或作为空投奖励的预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer向平台使用者发放其新创建的代币“EIGEN”，使用者希望这个代币在未来能有所价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重新staking平台的快速增长是由寻求空投奖励的用户推动的，称为“免费赚钱”玩法。这种做法非常具有风险。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“现在他们是在预购这些奖励，（他们）期望会得到某种回报但并不知道是什么。”美国加密货币交易所Coinbase研究负责人David Duong评论道。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;Illustration showing representations of cryptocurrency Bitcoin. March 9, 2024. THOMAS COULLET / EPA&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;Illustration showing a representation of Ethereum placed on a PC motherboard. June 16, 2023. Dado Ruvic / REUTERS&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan创立，曾是华盛顿大学助理教授，并参与了印度首个学生设计的微卫星团队，根据其学术网站介绍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为验证服务的市场，连接打算进行staking的人与需要锁定代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家新的重新staking平台已经出现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台重新为用户锁定代币并在EigenLayer上生成新的代币以代表这些锁定的资产。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，平台的目的是让用户可以选择在哪里进行staking，并帮助新的区块链服务成长，而不是激励更多的以加密货币为担保的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何正式关系……这是一个新兴的现象。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;Illustration showing representations of cryptocurrency Bitcoin. March 9, 2024. THOMAS COULLET / EPA&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;Illustration showing a representation of Ethereum placed on a PC motherboard. June 16, 2023. Dado Ruvic / REUTERS&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong警告说，重新staking可能带有“隐藏的风险”——如果重新staking代币被用于加密借贷，可能会导致强制清算和市场下跌期间更高的波动性。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售是由高风险借贷加剧的，因为作为抵押的加密货币在Terra和Luna崩盘后迅速失去了价值。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Kannan则认为EigenLayer与此有关的风险无关。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“风险不在重新staking而在借贷协议上。借贷协议在错误定价风险。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重新staking表示无虞，指出其协议中的资金相对于全球2.5万亿美元的加密货币行业来说微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;长期以来，监管机构一直在关注加密货币世界的风险是否溢出到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们并不认为重新staking问题会对传统金融市场产生任何实质性传染风险。”标普全球评级数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;Illustration showing representations of cryptocurrency Bitcoin. March 9, 2024. THOMAS COULLET / EPA&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;Illustration showing a representation of Ethereum placed on a PC motherboard. June 16, 2023. Dado Ruvic / REUTERS&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;加密货币正日益与主流金融连通，重新staking也吸引了一些机构投资者的兴趣。标准渣打加密部门Zodia Custody观察到机构投资者对staking表现出显著兴趣，但认为重新staking超出其可行范围，因其难以建立资产去向和奖励分配的“纸张记录”。首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;日本金融集团野村的加密部门Laser Digital已与Kelp DAO合作重新锁定部分资金，Kelp DAO在四月的博文中提及。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;Illustration showing representations of cryptocurrency Bitcoin. March 9, 2024. THOMAS COULLET / EPA&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;Illustration showing a representation of Ethereum placed on a PC motherboard. June 16, 2023. Dado Ruvic / REUTERS&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;瑞士加密银行Sygnum表示，其为客户提供staking服务，并预计“围绕重新staking的新生态系统将浮现”。 &lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>