<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 23 Dec 2024 17:40:31 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国议会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会共有300名议员，其中有190名议员出席，于周三通过一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令。现场电视台直播了此次表决。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布戒严令，时间：2024年12月3日。总统府/署名REUTERS&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿死于监狱袭击</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于5月19日在魁北克的一个最高安全级别监狱被其他囚犯袭击后，在74岁时逝世，监狱管理部门说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的连环杀人凶手之一，皮克顿在2007年因在不列颠哥伦比亚省（该省位于太平洋沿岸）的养猪场杀害毒瘾者和妓女，并肢解其遗体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因6名受害者的部分遗体在他位于温哥华附近的破产农场被发现而被判罪。政府检方在判处其终身监禁后撤回了额外20起谋杀案件的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务部门表示，皮克顿是于5月19日在魁北克监狱被袭击后去世。受伤后他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国各地的社区造成了毁灭性的影响，”该服务部门在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者包括该地区超过60名女性中的大部分，她们在长达十多年的时间里从温哥华的贫困、毒品泛滥的大温东区（Downtown Eastside）失踪，直到2002年初皮克顿被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;约25公里东面的温哥华市中心皮库特兰县（Port Coquitlam）的皮克顿农场中发现了33名受害者的遗体或DNA，其中许多是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称由皮克顿撰写的书籍在亚马逊上架不到几小时后就被撤下。当时，据《温哥华太阳报》报道，皮克顿在书中声称自己无罪，并且被捕是被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该出版社要求将其从亚马逊删除，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视文件照片，显示他在皮库特兰的家" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的电视文件照片，显示他在皮库特兰的家。图源：路透社/Global TV / 文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现疲弱而受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在南非全国民主联盟（ANC）自种族隔离制度结束以来表现最差的选举中主持该党后，权威将受到严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从约占71%的选区结果显示，ANC的得票率为不到42%，远低于2019年上次选举时的57.5%。这是ANC自30年前以来首次未能获得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举结果带来的打击意味着，作为曼德拉的前解放运动，ANC将不得不与一个或多个较小政党协商结成联盟或其他形式的协议，以便继续执政。这可能需要它做出政策让步，或放弃内阁中的重要职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转型为企业家的拉马福萨可能会面临反对党和党内批评者的辞职要求。但ANC的一名高层官员表示支持他继续留任，分析家称也找不到一个明显的人选作为他的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明确的统一候选人能够接替拉马福萨的位置。”在开普敦大学担任政治学教授的安东尼·巴特勒说道，他曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月份的民意调查显示，拉马福萨在此次选举中主要政客中的满意度最高，内部派系斗争可能使任何试图反对他的努力复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC此次选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日公布完整的初步选举结果时发表演讲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的未来曾在2022年的一个调查小组报告中悬而未决，该报告发现他可能在游戏场的家具中藏匿一包现金，再次引发了不当行为的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨对该丑闻进行了否认，该事件被称为“Farmgate”。同年晚些时候，他赢得了连任ANC领导人的新任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次周三举行的选举被认为是对ANC的最严峻考验之一，因为选民对失业率高、犯罪率高和严重断电等问题的愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年底，拉马福萨以承诺修复党形象、振兴经济为由当选ANC领袖。这位前非国大领导人雅各布·祖马在任期九年间因丑闻、腐败和经济发展停滞而声名狼藉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但在成为国家元首后的2018年初短暂的欣喜之后，事情很快陷入了僵局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去了，经济停滞不前，关于ANC高层官员的丑闻仍然不断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举结果中的致命打击，是由他的对手祖马实施的。祖马支持新党uMkhonto we Sizwe，该党出乎意料地表现出色，并严重削弱了ANC的支持，在祖马家乡夸祖鲁-纳塔尔省尤为显著。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马已将拉马福萨和ANC置于绝境。他深知夸祖鲁-纳塔尔省他们很脆弱。”政治分析师拉尔夫·马特凯加说。“拉马福萨的计划结束了……如果你输了选举，一切正常的状态将不再延续。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其在关键改革问题上表现出的迟疑而受到批评，避免激化党内分歧——这与他作为工会领袖在1980年代表现出来的果断截然不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，他的支持者们赞赏他的协调技能和他推动南非作为“全球南方”国家代言人的角色——“全球南方”是指一组低收入和中等收入国家的简称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠肺炎疫情期间，拉马福萨是全球最积极推动公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非在国际法院对以色列提起了一场针对以色列的灭绝种族诉讼，本月法院要求以色列停止对加沙市拉法的军事行动。以色列强烈否认这些指控，并继续在拉法进行军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选途中，拉马福萨试图强调过去三十年中ANC取得的成就，但批评者们表示，他提出的解决南非最大挑战的方案并不可行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ANC在选举前的最后竞选集会上承诺，“下次开展得更好”，这在数万位支持者聚集在索韦托足球场的熙熙攘攘的人群中得到了宣传。许多人在他演讲结束前就离开了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg"/&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/奥帕·诺基西&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中小心翼翼地加深对乌克兰冲突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登放松乌方在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是美国介入这场持续两年的俄乌冲突的一个小但重要的步骤，专家认为这有助于缓解俄罗斯对哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年2月俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国武器袭击俄罗斯领土是过于冒险，担心可能引发与核武大国俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是与美国此前对基辅禁止供应高级武器的规定相一致的规则，包括先进的美国战斗机和远程ATACM制导火箭弹等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最近的决定自周四起生效，旨在针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，制裁现在允许基辅使用美国提供的武器反击“正在跨境攻击他们或准备攻击”他们的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家指出，这将允许前线的乌克兰军队使用配备有精确制导多管火箭发射系统（GMLRS）弹药的美国高机动性多管火箭系统（HIMARS）发射器向俄罗斯军队开火。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这将稳定前线，并有可能在俄罗斯军队尚未固守前，使其从哈尔科夫地区撤退，”乌克兰国家安全战略研究所高级研究员尼科拉·比莱尔斯科夫表示，这是一家位于基辅的官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英军情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅在东頓巴斯地区关键战场抽调部队的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将陷入被动，不得不重新考虑其在向哈尔科夫地区进攻中的战术，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯数周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名不愿具名的美国官员透露，乌克兰在5月13日的一次安全视频会议上提出了要求使用美国武器跨越边境在哈尔科夫地区打击的目标，会中有白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席C.Q.布朗上将。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗制定了放宽限制的建议，沙利文于5月15日向拜登提出了这一建议。这名官员表示，拜登同意乌克兰可以在俄罗斯领土上安全反击袭击的俄罗斯军队。自那时起，拜登政府一直在完善这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在今年5月20日与路透社的一次采访中公开呼吁合作伙伴采取这一步骤，但当时他指出：“目前还没有任何积极的进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《战争与国际政治研究所》项目的高级研究员罗布·莱说，俄罗斯一直在利用拜登对禁止在俄罗斯领土内进行打击的禁令，将其作为跨境对哈尔科夫地区发动攻击的避风港。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将炮兵部署在边界另一侧，可以保持防空、电子战、指挥和控制功能，”莱表示，“它可能拥有某种程度的安全。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，莱和其他专家认为，这一决定本身可能不会很快改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为此决定并不会大幅改变前线的推进，但会使得俄罗斯更难以继续沿边境作战，”莱说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯并没有足够的部队向哈尔科夫地区发起大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯无法从东北方生成足够的战斗能力来威胁哈尔科夫，”他说道。为了做到这一点，它将需要稀释东线战场地区的部队编制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京已经警告北约成员国不要让乌克兰在其领土内使用武器，并在周二再次提出了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰在接下来的几周和几个月似乎准备寻求扩大其在俄罗斯其他地区使用美国武器的能力，尤其是在俄罗斯在战场上的攻势取得进展的这一年之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在华盛顿宣布政策调整后不到一天的时间内，一名记者报道泽伦斯基在接受《卫报》采访时呼吁美国批准其打击俄罗斯领土深处的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现就职于华盛顿美国战略暨国际研究中心的前五角大楼官员马克·坎辛表示，拜登的举措只是一个第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的激进转变，但确实是一个步骤，”坎辛表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将争取下一个步骤：打击更广泛的、可能不直接威胁哈尔科夫但他地其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五于布拉格的讲话中没有说明美国政府是否可以扩大政策，以允许在俄罗斯其他地区发动攻击。但他并没有排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今后，我们将继续照我们一直以来的做法——适时地调整和适应，”布林肯说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="哈尔科夫地区遭受俄罗斯导弹打击后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;《卫报》于乌克兰哈尔科夫附近受俄罗斯导弹袭击损毁严重的小达尼利夫卡村全景报道中提及的照片。REUTERS/Valentyn Ogirenko / 资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国油企维持适度增长&lt;OPEC+考虑延长减产&gt;</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油井钻探公司坚持减少支出以提高产量的承诺，这将使全球最大原油生产商2024年的增长放缓，从而缓解OPEC+下周宣布进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国在非常规石油生产方面取得了长足的进步，由于页岩油革命以及技术与效率的突飞猛进，美国成为推动全球非OPEC产油国产量增长的主要力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日增超过一百万桶，达到1293万桶，远远超过政府2023年初预计的4万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+及其盟友去年深化了减产行动，部分原因是弥补了美国及其他非OPEC产油国的产量增长。OPEC+的总减产幅度为586万桶，相当于全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在制定一项复杂协议，该协议将允许该集团在2025年延续部分这些削减措施，三位熟悉OPEC+讨论情况的消息人士周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日OPEC+会议将讨论供应政策，在此期间，美国产量增加继续推动非OPEC+国家产出增长，但影响将小于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，今年美国原油供应将增加约27万桶/日。这与OPEC自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署(IEA)则预测美国原油产量增长64万桶/日。三家是最受关注的预测机构，其预测均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长率将达到每日220万桶，超过OPEC+集团外部石油生产国的供应增长约100万桶，这意味着OPEC+原油需求应比2023年增加约90万桶/日，该集团在其5月月度原油市场报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;IEA则预期全球需求增长仅为每日110万桶，且OPEC原油需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今美国原油总产量变化不大。4月份产出约为1313万桶/日，略低于去年12月的1326万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内高管和分析师表示，美国生产商今年不大可能像2023年那样超预期增加产量，即使油价接近每桶80美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常保守和严谨的态度，”合同钻探公司Scandrill首席运营官保罗·莫斯沃德说，“目前价格水平下，钻机数量没有更多上涨是最令人惊讶的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他所在的公司维持资本支出不变，并推迟对钻机的升级，以更好地适应钻井增长放缓。该公司计划在今年年末运营12台钻机，并在明年进一步调动一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯数据，美国油井钻探数量已降至496台，与去年同期相比下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;惠誉评级分析师表示：“美国能够在几年内以每日100万桶的速度增长，但现在没有意愿以这种速度增长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;惠誉评级下属机构预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受投资者压力，过去几年公开上市的美国生产商对增长投资有限。在2010年代无节制地投入资金驱动快速增长的同时，页岩油领域回报有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，实际产量高于预期的增长部分受益于私人生产商，其中一些目前正被整合浪潮席卷，他们通过钻探更长的井和压裂岩石，同时从更多井中产出石油提高了生产力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管整合潮仍在继续，但鉴于持续改进钻井和完井效率，我相信最近的油价将有助于支持总体美国原油生产增长的温和增长，”得克萨斯标准石油公司总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如斯伦贝谢公司(SLB.N)，预期今年国际市场的增长将超过北美。该公司今年第一季度国际收入增长18%，而北美收入下滑6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略变得更加注重资本纪律，导致了不同的反应，”瑞银银行分析师乔瓦尼·斯塔诺沃表示，他预计OPEC+将会延续自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;仍需注意的是，美国、加拿大、巴西和圭亚那等国预计今年将引领原油和液体产量增长。EIA在3月的报告中表示，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已学会适应美国原油产量增长，”瑞银银行的斯塔诺沃表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="钻井平台的操作楼层从位于得克萨斯州惠灵附近Permian盆地的Oasis Petroleum租赁地的控制室可见" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;钻井平台的操作楼层从位于得克萨斯州惠灵附近Permian盆地的Oasis Petroleum租赁地的控制室可见，2018年8月22日。路透/尼科·奥福里/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议就加沙停火与人质交换，呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“该战应终结，未来生活应开始。”拜登说道，他正面临在选举年阻止加沙冲突的压力，这场冲突已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其他国家进行的调解协商最近多次陷入僵局，双方互相指责对方阻碍进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些建议是在上周罕见的以军进入拉法镇后提出的，并且伴随着对总理本杰明·内塔尼亚胡政府在加沙平民死亡和人质持续被俘等问题上国内外施压的新压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登透露该停火计划后，提出一个加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国民主党总统候选人唐纳德·特朗普周一被陪审团裁定有34项重罪，这凸显了两位候选人的截然不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新计划分为三个阶段，不同于以往因在各阶段都维持停火而提出的方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一阶段为为期六周的停火期，以色列军队将撤离加沙人口聚集区，人质（包括老年人和女性）将被交换给数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙地区，每天将有600辆卡车向加沙运送人道主义援助，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久停火条款进行谈判。“即便在谈判继续进行时，停火也将继续”，总统表示，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已由卡塔尔转交给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，在以色列，有些人不会同意这个计划，并将呼吁战争无限期延续。甚至是政府联盟的一部分，已明确表示他们希望占领加沙，继续战斗多年而不把人质视为优先事项。”拜登说，“我呼吁以色列领导层支持这一协议，即使面临国内外的压力，我将坚持这一立场。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为在美国终身致力于以色列事务的唯一一名总统，在加沙战争期间两次访问以色列，以及在伊朗袭击以色列时派出美国军队直接保卫以色列，拜登呼吁以色列人退一步，思考如果这个机会被浪费了将会发生什么，“我们不能失去这一机会。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名高级美国官员匿名告诉媒体称，以色列能够提出这一新的提议是因为最近战线上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在有一个详细的终止危机的路线图，这份协议长达四页半，经过细致的谈判。”该官员说，“当前摆在桌面上的真正是一场过程的终结。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该计划中的每阶段将持续42天，该官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多位以色列传媒报道，拜登周五的演讲极具戏剧性，试图直接向以色列民众寻求支持。以色列第12频道中断了晚间新闻节目，转播了拜登的演讲。以色列的审查机构此前曾禁止发布该提议的详细内容，主持人丹尼·库什马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议比以往的提议更有成功的可能性，得克萨斯大学奥斯汀分校历史与公共事务教授杰里米·苏里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯能够发起任何大规模攻击或袭击或恐怖事件的可能性虽然不高，但远高于以前，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，全球公众普遍认为以色列不如以前受欢迎，这可能会促使以色列民众愿意结束冲突，拜登的影响也在其中起到了作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统坚定支持某件事时，他可以创造很多动力。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个人质提议要求释放患疾、年老或受伤的人质换取六周停火，该停火期可延长以允许更多的援助进入该隔离区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议在本月早些时候因以色列拒绝哈马斯要求将战争永久停止而协商破裂，同时以色列对加沙南部小城拉法进行了增兵进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，它已告知调停者，在目前的持续侵犯中，它不会参加更多的磋商，但如果以色列停止战争，它愿意达成包括人质和俘虏交换在内的“完整协议”。一位匿名的美国政府官员说，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将与包括17个国家在内的外使馆官员会面，这些国家在加沙有人质被哈马斯拘捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日发生在拉法的一次以军轰炸造成45名巴勒斯坦人死亡，引起了国际间的强烈谴责，但没有触及美国向以色列提供军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙人民经历了严峻的考验。”拜登周五表示，“我们看到了本周早些时候拉法致命炮火袭击后造成的可怕的景象……袭击的是哈马斯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列于10月7日对加沙发动攻击以来，已有超过3.62万人在加沙丧生，以色列的伤亡数字约为1,200人。</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后誓言继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本篇故事第17段含有强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五在特朗普大厦面对一排摄影机，传递了既适合他的法律斗争也适合政治战场的信息：他准备好了迎接挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因在2016年向成人影片女演员支付封口费而伪造业务记录以隐瞒费用相关指控的34项罪名成立的前一天，这位共和党总统候选人列举了自己的对手和烦恼，并发表了愤怒、连珠炮式的言论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称审判他的法官胡安·梅尔商法官“歪曲事实”、“恶魔”。他称其在11月5日选举中的对手、民主党总统候选人约瑟夫·拜登为“历史上最差的总统”。他还猛烈抨击了作证指控他的证人、控诉他的国会议员，以及他指责试图非法涌入的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为其竞选捐款，将其面临的挑战描述为远不止他一个人挑战的内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“做这件事，”他说，“因为我们是在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与其他竞选演说相比，此次演说大多数时间显得阴郁。特朗普在新闻发布会上仅使用了一张小纸条。在结束时，他没有回答任何问题，很快就与儿子埃里克·特朗普一同离开了讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在不被摄影机拍下的情况下，通过筹款邮件和社交媒体，特朗普的盟友也猛烈抨击司法系统及其认为卷入此事的任何人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这场候选人互相被视为对国家构成威胁的选举中，拜登阵营抓住了特朗普的言论，将其视为进一步证明其不符合担任总统资格的新证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普情绪混乱、垂死挣扎并对美国司法系统撒谎，这显然让任何人得出一个结论：这个人不适合做美国总统。”拜登竞选团队的公关总监迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——他们大多数人认为纽约的裁决是正义的错谬——周四为他的竞选活动募集资金高达3480万美元，特朗普团队称这是一项创纪录的单日收入。这一数字使特朗普在共和党募捐平台WinRed上的单日筹款额达到纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鉴于总募款额落后于拜登，特朗普的竞选活动在周五也试图保持高速增长，对支持者发去了大批恐吓性募捐短讯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”其中一则信息写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普在新闻发布会上过后，“我将永不投降！”另一则短讯高声叫道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都站在前总统一边，指出此次审判违反了公平原则、指控本不该被提出、陪审团来自民主党占多数的纽约曼哈顿地区、审判法官存在偏见——这些都是当地官方否认的指责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于共和党人的指责不够坚决、不够激进时，特朗普的盟友和竞选助手便开始进攻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普竞选伙伴克里斯·拉克维塔批评了一位社交媒体平台X上的全国共和党大学生团体，该团体在社交平台上发表声明称应尊重陪审团的裁决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“各人自扫门前雪……大家都有自己的观点……”拉克维塔在X平台上发布道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还批评了在此次宣判前警告美国人不要将“更具党派性的仇恨”倒入那团火中的马里兰州温和派共和党前州长拉里·霍根。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你已经结束了自己的竞选活动。”拉克维塔在X平台上回应道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在接受美国普 battleground州宾夕法尼亚州和佐治亚州的共和党选民采访时，几位受访者表示，特朗普的裁决结果使他们在11月的选票上开始重新考虑对他的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的支持者流失可能会在特拉华州等摇摆州的重演战中对他造成伤害，因为特朗普在多个关键州的支持率很薄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但在接受访谈的大多数共和党人看来，审判是一场闹剧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这完全政治化，目的是伤害他并尽可能阻止他参加竞选，”62岁的退休警察斯科特·克莱顿说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能做到这些，他们就能对任何人做到这一点。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;

&lt;img alt="前美国总统特朗普出席纽约的一场新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/figcaption&gt;

&lt;img alt="前美国总统特朗普出席纽约的一场新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日，特朗普在纽约特朗普大厦举行新闻发布会，此前他因在2016年的商业记录中伪造信息来隐瞒向成人影片女演员支付封口费而被陪审团裁定有罪。路透社/Brendan McDermid/文件照片&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的Berri再次在停火协议中扮演关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议长纳比赫·伯里再度扮演了黎巴嫩真主党与美国之间的关键沟通人角色，随着华盛顿试图调解与以色列的停战，伯里凭借数十年的经验促成了停战协议。&lt;/p&gt;
&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-hezbollah-ceasefire-takes-effect-2024-11-27/"&gt;该协议&lt;/a&gt;进一步凸显了作为86岁高龄的伯里在黎巴嫩尤其是什叶派穆斯林社区中仍然具有的重大影响力，并自以色列在九月杀害真主党领导人希亚姆·哈桑·纳赛尔以来被视为稳定因素。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在播出的电视演讲中，伯里表示：“我们正在结束黎巴嫩历史上最危险的时刻。”他呼吁黎巴嫩民众团结一致，为国家的利益共同努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩1975年至1990年的内战中作为什叶派阿迈勒运动的负责人崭露头角。自1992年以来，伯里一直担任议长——黎巴嫩政治体制中什叶派所占的最高职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党新领导人丘姆·纳亚姆·卡塞姆认可伯里作为谈判者的角色，称伯里是真主党的“大哥”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国特使阿莫斯·霍奇斯坦多次拜访贝鲁特，与伯里会面，试图促成结束冲突的协议，这些冲突与加沙战争同步爆发并自九月起急剧升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这呼应了伯里在2006年帮助结束黎巴嫩与以色列之间重大冲突的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，尽管黎巴嫩总统职位空缺，政府内阁权利有限，获取真主党的途径又因美国将其定为恐怖组织而受限，伯里的作用愈发重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当你来到黎巴嫩，唯一值得会面的人就是他。他是国家。”一位驻贝鲁特的外交官如此评价。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，伯里协助谈判释放了被什叶派激进分子劫持并扣押在黎巴嫩的39名美国人质，这一行为使其在全球范围内声名鹊起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在内战结束后伯里当选议长之际，正是纳赛尔领导真主党；一起，两个人主导了什叶派政治代表及州级政治版图。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位频繁拜访伯里的外交官指出，“他是真主党的可信赖伙伴，这让他极为重要，但也有明显的局限性，可能是由于真主党或伊朗的态度所致。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的炮火已经波及伯里阿迈勒运动掌控地区，包括城市提尔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里出生于1938年一个从提宾尼移居西非塞拉利昂的商人家庭。他年轻时活跃于政界。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一度陷入困境的什叶派社区许多人赞扬伯里帮助改善他们在由宗派体制中一贯倾向于基督教徒和逊尼派穆斯林特权的体系中的地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为一名受过法律训练的律师，伯里在阿迈勒运动创始人穆萨·萨德巴赫萨德失踪后接掌该组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里主导了阿迈勒运动的军事崛起，该组织与几乎所有参与黎巴嫩内战的主要政党，包括后来成为盟友的真主党进行了战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者大规模加入政府机构和安全机关，他似乎与真主党的政治路线保持步调一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年，当美国大使馆的一份电报在2010年发布后质疑他对真主党的真实态度时，他对此予以否认，宣称纳赛尔“就像我自己”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，伯里的阿迈勒战士与真主党一同在加沙战争中向以色列发射火箭以示支持，当以色列于10月7日起攻南部以色列时。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国特使开始前往贝鲁特与中国 aph 美视频会伯里，试图在以色列—黎巴嫩边境射击停火，同时试图说服真主党在流经贝鲁特北侧30公里的里塔尼河以北撤兵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里对一位外国官员表示，比移动里塔尼河还要简单让真主党越过里塔尼河。接近伯里的消息来源告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，伯里的对手也批评他是引导黎巴嫩因2019年金融体系因数十年的腐败浩劫陷入经济困境的宗派精英之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一些人则指责他拒绝召开议会会议选出总统，导致基督教职位空缺超过两年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里的外交桥梁角色让真主党的政治对手们不满，如黎巴嫩基督教力量，他们声称所有谈判应在黎巴嫩总统的主持下进行。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议长纳比赫·伯里与伊朗前议长阿里·雷贾尼在贝鲁特会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年11月15日，黎巴嫩议长纳比赫·伯里与伊朗前议长阿里·雷贾尼（未在图中示出）在贝鲁特会面。图：路透社/塔伊勒·阿卢辛迪/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议长纳比赫·伯里在贝鲁特一座建筑物上的横幅" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年8月31日，在贝鲁特为纪念阿迈勒运动创始人穆萨·萨德巴赫萨德的失踪45周年庆典上，贝鲁特的一座建筑物上挂着伯里的横幅。阿迈勒运动创始人穆萨·萨德巴赫萨德于1978年在前往利比亚旅行后失踪。图：路透社/穆罕默德·阿扎基/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密“再质押”平台蓬勃发展，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转移到一种新型平台，投资者通过锁定其代币获得奖励，这种复杂的方案引发分析人士警告，可能对用户和加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重新质押”越来越受欢迎，这是加密货币市场风险行为的又一迹象，随着价格飙升和交易者寻求收益，加密货币市场的风险行为逐渐增多。比特币，最大的加密货币，接近历史最高水平；以太币，第二大加密货币，今年迄今上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押热潮的核心在于西雅图初创公司EigenLayer。该公司今年2月从美国硅谷风险投资公司Andreessen Horowitz旗下的加密货币部门筹集了1亿美元，吸引了188亿美元的加密货币到其平台——六个月内增加了近5000倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer创始人斯瑞尔拉姆·卡纳纳告诉路透社，公司发明了重新质押，目的是扩大历史悠久的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机检查和确认谁拥有哪些加密货币。为此，代币（例如以太币的持有者）允许其资产被锁定，作为验证过程的一部分。持有者在参与质押期间失去了即时访问其代币的权利，但作为回报，他们获得了收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还给用户分配新的加密货币来代表他们所质押的加密货币。重新质押使所有者能够将这些新代币重新质押给不同的基于区块链的项目和应用程序，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币界对重新质押的风险存在分歧，一些内部人士认为，由于该实践刚起步，目前还不能确定风险高低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，担心如果用重新质押的代币作为抵押品，在加密货币广泛的借贷市场用作抵押，可能会出现基于少量基础资产的无尽借贷循环。这种情况可能导致所有尝试同时退出市场，进一步不稳整个加密货币市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押品进一步进行抵押时，这并不理想，它增加了新的风险因素。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师亚当·默森·麦卡锡表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者而言，吸引力在于收益：以太坊区块链上的质押回报通常在3%-5%之间，而根据分析师的说法，重新质押的回报可能会更高，因为投资者可以同时赚取多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融（DeFi）领域最新发展之一，在这个领域中，加密货币持有者投资于实验性项目，希望在不抛售现有资产的情况下获得可观的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户加入该平台，期待未来的奖励或其他人发放的代币空投（airdrop）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用平台的人发放其新创建的代币，称为“EIGEN”。用户希望这个代币在未来有所价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的麦卡锡表示，重新质押平台的增长是由用户寻求这类代币空投推动的，称这是“非常投机性的，这简直是免费的钱”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常危险。”美国加密交易所Coinbase的首席研究官大卫·杜昂表示。（Coinbase的股票代码为COIN.O），该公司提供质押服务，但不提供重新质押服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，他们预定了兑换奖励，但不知道会获得什么。”杜昂说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sreeram Kannan于2022年创立了EigenLayer，他曾是西雅图大学的助理教授，并且参与了印度第一个学生设计的微卫星项目，根据其学术网页上的信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将自己描述为一种验证服务的市场平台，连接潜在质押者与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重新质押平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO等，他们为用户重新质押代币，并生成新的代币代表重新质押的资产。这些代币可以在其他场合使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sreeram Kannan表示，其平台的目的是让用户选择将其代币质押在哪里，并帮助新区块链服务的发展，而不是激励更多以加密货币为支持的借贷行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何正式关系……这是一个新兴的现象。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的杜昂表示，重新质押可能带来“隐藏的风险”——如果重新质押的代币用于加密货币借贷，可能会导致强制清算和市场低迷期间的更多波动，他在一份通知中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年，加密货币市场的抛售被高风险借贷放大，当作为抵押品的加密代币在Luna和Terra代币崩盘后迅速失去价值时，情况尤为严重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sreeram Kannan将EigenLayer与这些风险隔离开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在重新质押，而在于借贷协议。借贷协议误估了风险。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重新质押并不担心，他们指出重新质押协议中的资金相对于整个全球加密货币行业2.5万亿美元的净资产而言极为微小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直在关注加密货币世界中的损失如何溢出到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，重新质押问题对传统金融市场没有实质性风险传染性。”S&amp;P全球评级的数字资产分析负责人安德鲁·奥尼尔表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，随着加密货币世界与主流金融市场的联系越来越紧密，机构投资者也开始关注重新质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的汇丰银行Zodia Custody的首席风险官阿诺什·艾瑞夫夏坦表示，机构对质押表现出显著兴趣，但认为重新质押会超出合格范围，因为无法建立清晰的资产追踪路径和收益分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摩根士丹利的加密货币部门Laser Digital已与其合作伙伴Kelp DAO合作进行部分资金的重新质押，Kelp DAO在四月的一篇博文中表示。摩根士丹利未能回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的瑞士银行Sygnum表示，它为客户质押加密资产，并预期“重新质押的新生态系统将出现”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加密货币比特币的表示图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;加密货币比特币的表示图，取自2024年3月9日在法国巴黎拍摄的插图照片。REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加密货币以太坊的表示图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;加密货币以太坊的表示图，取自2023年6月16日拍摄的插图。REUTERS/Dado Ruvic/Illustration//File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>