<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 18 Dec 2024 07:57:24 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国议会（300名议员中有190名出席）在周三通过了一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，现场电视直播显示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布戒严令，2024年12月3日。青瓦台/路透社资料图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在 prisons attack 后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在一家高级安全监狱被另一名囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最为臭名昭著的连环杀人犯之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省帕克兰农场屠杀药物成瘾者和妓女及其遗体而被判处死刑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法院裁定他杀害了六名女子，其部分遗体在靠近温哥华的破败房产中被发现。随后，政府检察官因其他20起谋杀案证据不足撤回了指控。皮克顿被判终身监禁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫治服务表示，皮克顿是在魁北克的一家监狱内于5月19日被袭击后去世。随后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们注意到了这名罪犯的案件对该省乃至整个国家社区所造成的影响之深远，”在声明中，该服务如此表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中包括百老汇地区多个家庭失踪妇女中的60多位。这里是指多药滥用者聚居的温哥华地区下东区。警方于2002年初逮捕皮克顿时，这些妇女大多已经失踪超过十年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克兰农场旁，大约距市中心以东25公里处，发现33名女性的遗体或DNA，其中许多为原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，一本据称由皮克特撰写的书于几小时内即从亚马逊下架。当时据《温哥华太阳报》报道，书中皮克顿声称自己无辜，并被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该出版社要求亚马逊删除此书，并向受害者家属致歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Robert William Pickton的家庭照片，这是他在帕克兰农场的一张未日期图片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的照片，这是未注明日期的电视图片。图片来自路透社/环球电视台/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现下滑而实力受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨因未能带领非洲民族大会（ANC）应对自终结种族隔离以来最糟糕的选举结果而实力大损。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举结果显示，约71%的选区中有记录的投票中，ANC的得票率不到42%，这比2019年上次选举时的57.5%大幅下降，也创下自30年前以来首次未能获得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举失利意味着，作为纳尔逊·曼德拉的解放运动，ANC不得不与其他较小政党谈判形成联盟或某种形式的合作，以治理国家。这也可能需要作出政策让步，或放弃内阁中的关键职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导者转型为企业家的拉马福萨可能面临反对党和他党内批评者的辞职呼吁，但领导层中的高级官员仍然支持他继续担任总统，并且分析人士认为尚无明确的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有一个明确且能够领导国家的人选，”开普敦大学政治学教授安托尼·鲍尔特评论道，他写过有关拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年三月的一项民意调查显示，拉马福萨在此次选举中是主要政要中最受支持者欢迎的政治人物之一，而在ANC内部的派系纷争也可能使反对拉马福萨的努力复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨至今尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人在周五表示，会在公布最终初步结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年，一个调查小组报告称，拉马福萨可能因在农场家具中藏有大量现金而遭到滥用职权的指控。但他否认了这一指控，并在同年晚些时候获得了ANC五年任期的新任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次投票被视为ANC迄今为止面临的最大挑战，选民因高失业率、犯罪率和严重的电力短缺等问题而愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年底当选为ANC领导人，他的竞选承诺是重塑政党形象、重振经济。他在执掌国家后的头两年也确实引发了最初的乐观情绪，但随着时间的推移，经济停滞不前，高层官员仍被卷入诸多丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自于拉马福萨的劲敌祖马，祖马支持的新政党姆赫农托·维齐在选举中表现出色，尤其削弱了ANC在夸祖鲁-纳塔尔省的支持率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政治分析师拉尔夫·马特赫加表示：“祖马已经将拉马福萨和ANC困住。他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省是脆弱的。这对拉马福萨的项目来说是个终结……选举失利后，不能继续保持现状。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨被批评为在关键改革上犹豫不决，以免加剧他党内的裂痕——这与他在20世纪80年代作为工会领导人时的果断形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，支持者赞扬他的妥协技术和在提升南非作为所谓“全球南”国家中代表地位方面的作用。“全球南”特指一组低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最具影响力的倡导者之一，呼吁公平获取疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了一项针对以色列的起诉书，主张以色列在加沙城市拉法的军事行动构成种族灭绝。尽管国际法官裁定以色列必须停止军事行动，但以色列坚决否认这些指控并继续在拉法进行军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选期间，拉马福萨强调自30年前ANC执政以来的成就，但批评者指出，他并未提出新的解决方案，来应对南非面临的最大挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一场竞选集会上，拉马福萨承诺要做得更好。有数十万支持者聚集在索韦托足球场时，许多人未听完他的讲话便先行离场。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/奥帕·诺基西&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步加深对乌冲突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登放松乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是一个小而重要的步骤，标志着美国对乌克兰支持策略的深化，专家认为这有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯境内的目标风险太大。他们担心这可能引发直接的冲突，尤其是面对核武装备的俄罗斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一限制与美国对基辅供应高端武器的其他禁令相吻合，这些禁令也已经瓦解，包括先进美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定从本周四起生效，该决定仅针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，此决定允许基辅使用美国提供的武器回击从边境袭击或准备袭击他们的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家称，这为前线的乌克兰人提供了一个绿灯，使用美国提供的高机动火箭炮系统（HIMARS）发射带有制导多管火箭炮系统（GMLRS）导弹和其他武器对付俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，可能为将俄罗斯人从哈尔科夫地区赶出去创造条件，”乌克兰国家安全研究院研究员Mykola Bielieskov说，该研究院是一个官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员Philip Ingram表示，拜登的这一决定将减少基辅从东顿巴斯关键战场抽调部队的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在俄罗斯人将处于被动地位，他们需要重新考虑他们在进攻哈尔科夫地区的战术，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可追溯至数周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国官员透露，乌克兰在5月13日的一次安全视频会议上向白宫国家安全顾问Jake Sullivan、国防部长Lloyd Austin和联合参谋长联席会议主席C.Q. Brown提出了在哈尔科夫地区使用美国武器的要求。Sullivan、Austin和Brown开发了放松限制的建议，Sullivan于5月15日将此建议提交给拜登。该官员称，拜登同意乌克兰应该能在俄罗斯境内安全打击俄罗斯部队。此后，拜登政府一直在最后敲定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在5月20日的一次与路透社的采访中公开呼吁乌克兰的盟友采取这一步骤，但当时表示：“到目前为止，没有什么积极的变化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foreign Policy Research Institute的欧洲计划高级研究员Rob Lee表示，俄罗斯一直在利用拜登对跨境打击的禁令，将其作为安全基地发动对哈尔科夫地区的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫，乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其大炮直接部署在边境对面。它可以保留防空、电子战、指挥和控制设施在那里，”Lee说，“它可能拥有一种一定程度的安全区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，Lee及其他专家表示，单凭这一决定短期内可能不会改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定可能不会大幅改变前线的移动，但如果真的能够做到的话，这将使俄罗斯更难继续这种跨境行动，”Lee说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingram表示，俄罗斯军队缺乏足够的力量进攻哈尔科夫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯人没有足够的能力生成足够的战斗力，从东北部对哈尔科夫形成有效威胁，”他说。“要做到这一点，他们需要将东部战场的部队减至最薄。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约盟友不要允许乌克兰向俄罗斯发射武器，并于周二再次警告存在核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰在未来数周和数月里似乎准备寻求扩大其使用美国武器能力的区域，特别是在俄罗斯在战场上击败乌克兰的一年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在美国宣布政策转变不足一天后，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁美国批准打击俄罗斯境内的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;位于华盛顿的智库战略与国际问题研究中心的前国防部官员Mark Cancian表示，拜登的决定只是一个第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的一个惊天动地的变化。但它是一个步骤，”Cancian说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员将争论下一步：打击更广泛的目标——或许是在不直接威胁哈尔科夫的俄罗斯目标，但在其它地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，拜登政府目前不会扩大政策允许在俄罗斯境内其他地方发动打击。但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续采取我们一直在做的，即根据需要调整和适应，”布林肯说。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="哈尔科夫附近的一次俄罗斯导弹袭击后的场景" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防员在俄罗斯导弹袭击严重损毁的儿童和青少年体育骑马学校工作现场，该地为俄罗斯攻击乌克兰地区的一部分，地点位于乌克兰哈尔科夫市外的Malaya Danylivka村。REUTERS/Valentyn Ogirenko/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后誓言继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此故事包含第17段强烈的语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在纽约特朗普大厦面对镜头，传达了一个既适用于其法律斗争也适用于政治斗争的信息：他做好了准备，将要战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约的一名陪审团裁定他因隐瞒支付封口费给成人电影女星而伪造文件34项相关罪名成立的第二天，共和党总统候选人列举了一系列对手和不满，并发表了一番愤怒且杂乱无章的言论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称呼主审法官胡安·梅尔尚为“狡诈”和“恶魔”。他将民主党对手乔·拜登称为“美国历史上最糟糕的总统”。他批评了向检方作证的证人、投票弹劾他的国会议员，以及所谓的“非法倾泻异乡移民选手”，这是他的竞选演讲中常见的一种说法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳请支持者捐款支持他的竞选活动，将面临的挑战比作超越他个人的责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你们这样做，”他说道，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管在他的其他演讲中经常夹杂着诙谐和调侃，但这次演讲大部分都显得阴沉。他在新闻发布会上只拿着一张小小的纸张。结束后，他没有接受任何提问，便在儿子埃里克·特朗普的陪同下快速退场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹集资金活动和社交媒体，前总统的盟友也对司法系统进行了攻击，并谴责任何暗示特朗普犯有罪行的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位主要候选人相互描绘对方对国家构成威胁的选举中，乔·拜登的阵营抓住了特朗普的言论作为进一步的证据，表明他不适合成为总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“刚刚，美国见证了一位混乱、绝望且输掉一切的唐纳德·特朗普在其个人怨恨中喋喋不休，妄言美国司法体系，给了所有观众一个显而易见的结论：这个男人无法驾驭美国总统之位。”拜登竞选团队通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——其中大多数人认为纽约的裁决是对司法的不公——在周四向他的竞选活动捐赠了3480万美元，特朗普团队声称这是一天内创纪录的捐款额。这发生在共和党数字筹款平台WinRed上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管总筹款额落后于拜登，但特朗普的竞选活动试图延续这种势头。周五，它发起了连串具有预言性的筹款信息，威胁支持者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的日子！”一条信息这样写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不会投降！”在特朗普记者招待会后，另一条信息如此狂热地发声。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了少数迅速响应的共和党官员和组织外，几乎所有的共和党官员和组织都站在前总统一边，认为审判有缺陷，指控本不该提起，陪审团由民主党重灾区的纽约市曼哈顿区选出，因此被污染，且法官有偏见——当地当局否认这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于那些响应不够及时和有力的共和党人士和官员，特朗普的盟友和支持团队冲了上去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普助手克里斯·拉科维塔对在社交媒体平台X上发布信息支持陪审团裁决的全国大学生共和党团体进行了抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“意见就像人人有的臭屁一样……”，他在X平台上发布道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他也对温和派共和党马里兰州前州长、参议员候选人拉里·霍根进行了抨击，在裁决前，霍根曾警告美国人“不要因为更多政治恶斗而煽风点火”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你刚刚结束了竞选活动。”拉科维塔在X平台上回应道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州的关键选区，几位共和党选民在接受采访时表示，特朗普的定罪令他们重新考虑在11月投票支持他的可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此类分歧可能因特朗普在多个摇摆州的微弱优势而使他在与拜登的再次对决中遭受损失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数受访的共和党人听起来与特朗普本人相似，称审判是一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这些都是政治操作，只是为了损害他，让他尽可能少出现在竞选演讲上。”62岁的退役警察斯科特·克莱顿在接受采访时表示，他在佐治亚州马里埃塔市生活。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能做到这一点，他们也能对任何人做到。谁再说自己的安全是绝对的，谁就是白日做梦。”&lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国前总统特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; 

&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国前总统特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;美国共和党总统候选人和前总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid/档案照&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油气钻探公司继续遵守适度控制支出以提高产量的承诺，这将使世界最大原油生产国在2024年的增长放缓，从而缓解OPEC+在本周周末进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在过去十年中通过页岩油革命和技术创新，带动非OPEC国家的全球原油供应增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超预期增长，从每天1.192亿桶增至1.293亿桶，远超政府年初预计的每天增加40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC及其盟友组成的OPEC+在去年深挖了供应量，部分是为了应对美国及其他非OPEC国家产量上升的局面。OPEC+总减产额度达到586万桶/日，接近全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在商讨一个复杂的协议，该协议将允许该组织将某些减产措施延续至2025年，据三位熟悉OPEC+讨论消息来源透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在OPEC+将于周日会议讨论供应政策之际，美国的产量增加仍推动非OPEC+产出增长，但威胁程度已经不如2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，美国原油供应量今年将增加约27万桶/日。这与OPEC自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相仿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增长64万桶/日。这三位是最受关注的预测方，他们的预测均低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+以外石油生产国的供应增长约100万桶/日。这将意味着OPEC+原油需求在2024年将比2023年增加约90万桶/日，OPEC+在5月的月度报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长将大幅放缓至110万桶/日，OPEC原油需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国整体原油产量今年迄今变化不大。4月份产量约为每天1313万桶，略低于去年12月的1326万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内人士和分析师认为，美国生产商不太可能像去年那样再次带来超预期的增长，尽管原油价格接近每桶80美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持了非常保守和有纪律的态度。”合同钻机运营商Scandrill首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“很意外，钻机数量没有像当前价格所暗示的那样增加。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示，公司正保持资本支出不变，并推迟升级其钻机以更好地适应平缓的钻井增长。该公司计划年底运营12台钻机，并在明年初重新分配几台钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝克休斯数据显示，美国油气钻机数量降至496台，比去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国在今后几年有提高100万桶/日产量的能力，但目前没有扩大这一水平生产的需求。”标普分析师在本周的一份说明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计美国原油和凝析油产量今年将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，公开交易的美国生产商在投资者的压力下，对增长投资有限，因为无节制的支出导致页岩油领域的成长速度惊人，但回报有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，高于预期的产量增长部分得益于私人生产商，其中包括目前正在经历整合潮的公司。通过钻更长的井和压裂岩石，他们能够同时从更多的井中生产更多石油。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近有整合潮，我预计油价将在持续改善钻井和完井效率的情况下，支持美国石油生产持续适度增长。”德州标准石油公司总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司如SLB（SLB.N）预测今年国际市场的增长将超过北美市场。其第一季度国际收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因是整合的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来策略转向强化资本纪律，产生了不同的反应。”瑞银集团分析师乔凡尼·斯塔纳沃表示，他认为OPEC+将延续自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国及其盟友，包括加拿大、巴西和圭亚那，预计将在今年领导石油和液体燃料产量增长。美国能源信息署（EIA）在3月表示，2024年OPEC+的石油液体产量预计下降100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了适应美国石油产量增长。”瑞银集团的斯塔纳沃表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台的操作楼层从控制室在俄克拉何马州温克由奥克西斯石油公司拥有的租地内可以看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;钻井平台的操作楼层从控制室在俄克拉何马州温克由奥克西斯石油公司拥有的租地内可以看到。2018年8月22日，美国。路透社/尼科·奥克福思/档案照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登在周五表示，以色列提议在释放人质作为交换条件后实施新的加沙停火，并呼吁巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争并开始新篇章了。”拜登（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;乔·拜登&lt;/a&gt;）表示，现任总统的他正处于竞选年的压力之下，必须结束这场现在已持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他国家斡旋的停火会谈已经多次停滞，双方都指责对方阻碍谈判进程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议是在数周对拉法的以色列侵入之后提出的，并伴随着对以色列总理内塔尼亚胡政府在国内外因加沙死亡事件和人质持续被俘的新的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室周五表示，在拜登宣布该停火计划后，以色列已授权谈判代表提出一项加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是在唐纳德·特朗普被认定犯有34项重罪后一天提出的。特朗普是民主党的总统候选人拜登的共和党对手，这突显了两位候选人之间的巨大反差。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这项新提议分为三个阶段，与之前提议有别，因为停火将贯穿所有三个阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列部队将从加沙居民区撤出，包括老人和女性在内的人质将与数百名被关押的巴勒斯坦囚犯进行交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙地区，每天将有600辆卡车带入加沙提供人道主义援助，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的条款进行谈判。“只要谈判继续，停火就会继续进行。”总统表示，这是新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第三阶段，将包括为加沙制定一项大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;波斯湾国家卡塔尔已将这一提议传达给哈马斯，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登呼吁那些推动持续无限战事的以色列人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道有人会不同意这项计划，并且要求继续无限期的战争。有些人甚至在政府党内。他们已经明确表示，他们想占领加沙，他们想继续战斗数年，人质对他们来说并不是优先事项。但我和以色列的领导层恳求，尽管面对任何压力，都应支持这项协议。”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一个拥有终生承诺的以色列的人来说，作为唯一一位曾在以色列战争时期访问以色列的美国总统，以及刚刚向伊朗派遣美国部队直接保卫以色列的人，我恳请您暂停思考如果失去这一刻会发生什么。我们不能失去这一时刻。”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员匿名向媒体表示，以色列能够提出这一新提议，是因为最近的战果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一条通往危机结束的道路。这是一份详细长达四页半的协议，”该官员说。“今天的谈判再次遭到极度详细的讨论。现在摆在桌面上的是一份结束这一过程的大致方案。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每一阶段将持续42天，该官方补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体将拜登周五的演讲描述为具有戏剧性，并将其解读为试图直接吸引以色列公众。主要的12频道中止了晚间新闻节目，实况直播了拜登的演讲。以色列审查员此前曾禁止刊登这一提议的细节，主持人丹尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与前几次提议相比，这次提议的成功概率更高，奥斯汀大学历史学与公共事务教授杰里米·苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经对哈马斯造成了巨大破坏，哈马斯能对以色列发动任何严重袭击或攻击或恐怖活动的可能性虽然不能忽视但要低得多。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论“正在转向反对以色列”，苏里说，这也可能鼓励以色列人希望结束冲突，尤其是考虑到拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事时，他可以创造很多激励措施。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个人质提议提议释放加沙的病弱、年迈和受伤人质作为交换，换取为期六周的停火，该停火可以延长，以允许更多援助进入该封闭地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议于本月早些时候破裂，原因是以色列拒绝同意哈马斯要求作为谈判一部分永久结束战争，于是加大了对拉法南部加沙城的攻击力度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，它已经告知斡旋者在持续的军事行动期间不会参与更多的谈判，但如果以色列停止战争，它愿意达成一项包括人质和囚犯交换的“完整协议”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国官员匿名表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文周五将与17个拥有被哈马斯扣留的公民的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上个月日对拉法的安全袭击造成45名巴勒斯坦人丧生引发了国际愤怒，但这种袭击并未触及美国不中止对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这场战争中，巴勒斯坦人民经历了纯粹的地狱。”拜登周五表示。“我们看到了拉法本周早些时候致命炮火的可怕画面，这次炮火由以色列针对哈马斯发动的袭击所致... ”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列于10月7日在南部以色列发动袭击后对加沙堡发起攻击以来，已有超过36,280人丧生。据以色列统计，哈马斯此次攻击导致约1,200人死亡。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的伯里在停火协议中重拾关键调解角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议长纳比勒·伯里在黎巴嫩与美国之间的调解方面再次扮演关键角色，美国企图通过他与哈马斯和以色列之间的斡旋，结束战争。这位有着几十年经验的老者为达成和平协议做出了贡献。&lt;/p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-hezbollah-ceasefire-takes-effect-2024-11-27/"&gt;(结束战争的停火协议)&lt;/a&gt;

&lt;p&gt;这凸显了86岁的伯里在黎巴嫩，特别是在什叶派穆斯林社区中的影响力。自伊朗支持的哈马斯领导人哈桑·纳斯拉赫于今年9月被以色列杀戮以来，这位什叶派穆斯林的地位进一步稳固。&lt;/p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israeli-airstrikes-rock-beirut-hezbollah-command-centre-hit-2024-09-28/"&gt;(针对贝鲁特哈马斯指挥部的空袭)&lt;/a&gt;

&lt;p&gt;在本周的电视演讲中，伯里对黎巴嫩人民说：“我们正在关闭黎巴嫩历史上最为危险的时期”。他呼吁黎巴嫩人民团结起来，为黎巴嫩的未来而努力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩长达15年的内战期间逐渐崭露头角，成为什叶派阿马尔运动的领导人。自1992年以来，他就担任议长，这是黎巴嫩塞莱克特制度下什叶派最高职位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;哈马斯新领导人纳伊姆·卡塞姆认可伯里作为谈判代表的重要性，称其为“我们的大哥”。美国外交官阿莫·霍克斯坦在多次访问贝鲁特期间与伯里磋商，为结束敌对状态而努力，这些敌对状态与加沙战争同时发生，9月份急剧升级。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这让人想起了伯里曾在2006年成功帮助结束哈马斯与以色列之间关键战争的作用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;外交官们表示，伯里的角色更为重要，因为黎巴嫩尚未选出总统，政府内阁只有部分权力，与哈马斯取得联系的方式有限，而哈马斯被美国列为恐怖组织。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“如今来黎巴嫩，他真是唯一值得会面的人。他是国家。”一位基于贝鲁特的外交官如此评论道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1985年，伯里帮助谈判释放了被什叶派武装分子劫持的39名美国人，当时他们持有一架美国班机，这一跤事件发生在黎巴嫩内战的中期。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他在内战后当选议长，紧随哈桑·纳斯拉赫成为哈马斯领导人。他们共同主导了什叶派政治代表和国家事务，形成了所谓的什叶派双雄。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一位常驻贝鲁特的外交官表示：“他是与哈马斯值得信赖的合作伙伴，使他变得非常关键，但也有明确的界限，这可能是由于哈马斯或伊朗的态度限制了他的行动能力。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以色列的炮火轰炸了阿马尔运动掌控的地区，包括特赖城。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;生于1938年，原籍塞拉利昂的一个来自提宾镇的移民商人家庭，伯里成长于黎巴嫩，在大学时便积极投身政治。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;曾经处境艰难的什叶派社区许多人都赞赏伯里在增进什叶派地位方面的贡献，特别是在一个幸存者享受特权而什叶派被边缘化的教派制度下。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯里是一名受过法律训练的律师。他继承了阿马尔运动的领导权，其创始人，穆萨·萨德伊姆酋长，在1978年访问利比亚后失踪。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯里推动了阿马尔运动的军事崛起，该运动对抗内战中的几乎所有主要政党，包括后来成为盟友的哈马斯。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派支持者纷纷加入政府机构和安全部门，他与哈马斯的政治行动如出一辙。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2006年，美国使馆的一封电报在2010年公布后质疑他对哈马斯的真实感受，伯里对此予以否认，并宣称纳斯拉赫就像他一样。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2023年，伯里的阿马尔战士在哈马斯袭击南部以色列一周后，与哈马斯一起发火箭弹声援加沙，以色列开始了攻势。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;外国外交官开始访问贝鲁特，并与伯里会面，试图阻止以色列和黎巴嫩边境地区的交火，并游说哈马斯退出立坦尼河以北地区，该河流位于边界北面约30公里。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯里对一位外国官员说“将立坦尼河南移到边界会比促使哈马斯北上更为容易”，一位接近伯里的来源向路透社透露。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，伯里的对手也批评他是导致2019年金融危机的宗派精英之一，该危机源于长达数十年的腐败。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另一些人则指责他拒绝召集议会会议选举总统，导致政府最高基督教职位空缺超过两年。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯里作为外交桥梁的角色让哈马斯的政治对手十分不满，这些对手认为所有谈判必须由黎巴嫩总统来主持。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议长纳比勒·伯里与伊朗前议长阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年11月15日，黎巴嫩议长纳比勒·伯里与伊朗前议长阿里·拉里贾尼（未图）在贝鲁特会面。REUTERS/Thaier Al-Sudani/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="悬挂着黎巴嫩议长纳比勒·伯里形象的横幅挂在贝鲁特的一栋建筑物上；纪念返乡者穆萨·萨德伊姆酋长领导阿马尔运动四十周年庆典的集会上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年8月31日，黎巴嫩贝鲁特，悬挂着黎巴嫩议长纳比勒·伯里形象的横幅在纪念返回者穆萨·萨德伊姆酋长失踪四十周年纪念活动的集会上挂上，穆萨·萨德伊姆酋长在1978年前往利比亚旅行后失踪，他是阿马尔运动创始人。REUTERS/穆罕默德·阿扎基/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台蓬勃发展，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币投入到一种新型平台中，投资者通过将加密货币锁定在平台中来换取奖励。这种复杂机制引起了分析师的警觉，他们认为这为用户和加密货币市场带来了风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“重铸”日益流行的背景，反映了加密货币市场正变得更加冒险。随着价格上涨和交易者寻找收益，比特币作为最大的加密货币，接近历史最高点，而第二大加密货币以太坊今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重铸热潮的核心是总部位于西雅图的初创企业EigenLayer。该公司今年2月从美国风险投资公司安德森·霍洛维茨的风险投资部门筹集了1亿美元，吸引了价值188亿美元的加密货币到其平台，这比六个月前的不到4亿美元有了显著增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社记者，该公司发明了“重铸”，目的是扩大早期加密货币实践“锁定”的规模。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链类似于一种数据库，其中许多计算机在网络中共同确认哪些人拥有哪些加密货币。为实现这一目标，加密货币持有人（如以太坊）允许其资产在验证过程中被锁定。持有者在参与锁定期间会暂时失去对资产的即时访问权，但会获得收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些平台还为用户提供了代表其锁定加密货币的新型加密货币。重铸使拥有者能够将这些新代币重新锁定，并通过不同的区块链项目再次进行“重铸”，以期盼更高的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币圈子对于重铸的风险存在分歧，一些内部人士认为这个实践还过早，不足以评估。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，其他人士，包括分析师，担心如果作为重铸加密货币代表的新型代币被用作加密借贷市场中的抵押品，借贷市场可能存在基于少量基础资产的无限循环。他们认为，如果所有人均试图同时退出，这将导致更广泛的加密市场不稳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有任何形式的抵押品被用作额外抵押品时，这并不是理想的状态，它增加了新的风险因素。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者的吸引力在于收益：在以太坊区块链上“锁定”带来的回报通常在3%-5%之间，但分析师认为“重铸”可能带来更高回报，因为投资者可以在同一时间内获得多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重铸是去中心化金融（DeFi）领域最新、更加冒险的发展之一，在此领域中，加密货币持有者投资实验性项目以期望在不卖出资产的情况下获得大额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，目前EigenLayer尚未直接向用户支付锁定奖励，因为支付机制尚未开发。用户是怀着未来奖励的预期加入平台或期待其他空投奖励的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前EigenLayer免费向使用平台的人发放其自身新创代币，这种代币称为“EIGEN”。用户希望未来这种代币会变得有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重铸平台的增长是由用户寻求空投代币支撑的，这被描述为“非常投机，这是一笔免费的钱”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是一个前瞻性的行动，（他们期待）将被奖励某物，但他们不知道具体是什么。”美国加密交易平台Coinbase的首席研究员David Duong如是说。Coinbase提供“锁定”但不提供“重铸”服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer去年由Sreeram Kannan创立，他是西雅图大学的前助理教授，曾在印度发起首颗学生设计的微型卫星。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将自己的定位为一个验证服务的市场，帮助潜在的“锁定”者与需要锁定代币的应用程序建立联系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新兴的重铸平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户提供重铸服务，生成新代币代表重铸的资产。这些代币还可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台旨在让用户选择在何处“锁定”其代币并帮助新的区块链服务成长，而不是激励更多的加密货币支持的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何正式关系……这是一个新兴现象，”Kannan说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong指出，重铸可能带来“隐藏风险”——如果重铸代币被用于加密借贷，那么市场下跌时可能会出现被迫平仓和更多波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售因高风险借贷加剧，随着加密货币作为抵押品的价值迅速下降，特别是在 Terra 和 Luna 碎片化的事件之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan与这些风险保持距离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重铸，而在于借贷协议。借贷协议对风险的定价是错误的，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家并不担心重铸，指出重铸协议中的现金相对于全球2.5万亿美元加密资产净值来说微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密世界的损失可能对更广泛的金融市场造成连锁反应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们没有看到重铸问题对传统金融市场造成实质性传染风险，”标普全球评级公司数字资产分析主管Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，加密市场正变得日益与主流金融相连，机构投资者也开始使用重铸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准渣打数字资产部门Zodia Custody看到了显著的机构对“锁定”的兴趣，但首席风险官Anoosh Arevshatian认为重铸太进一步了，因为无法建立资产去向和收益分配的“纸面记录”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日本摩根大通的数字资产部门Laser Digital与Kelp DAO合作为客户进行重铸，Kelp DAO在四月的一篇博客文章中披露了这一信息。Laser Digital未回应路透社提出的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密资产的银行Sygnum表示，其为客户“锁定”加密资产，并期待“围绕重铸的新型生态系统出现”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="比特币的代表形象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;代表比特币的形象，图片拍摄于2024年3月9日的法国巴黎。路透社/Benoît Tessier/插图/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="以太坊的代表形象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;以太坊的代表形象放置在计算机主板上，图片拍摄于2023年6月16日。路透社/Dado Ruvic/插图/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>