<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 04 Jan 2025 08:55:04 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>Axios报道，美国计划向以色列出售8亿美元的武器</title><link>https://www.reuters.com/business/aerospace-defense/us-plans-8-billion-arms-sale-israel-axios-reports-2025-01-04/</link><description>&lt;p&gt;拜登政府已向美国国会非正式通报一份对以色列的提议售武协议，协议金额8亿美元，其中包括战斗机和攻击直升机的弹药， Axios 于周五援引两名消息人士的话报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该协议需获得众议院和参议院委员会的批准，内容包括为战斗机提供反无人机以及其他威胁的炮弹和空对空导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国务院尚未对置评请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“总统已明确表示，以色列有权在符合国际法和国际人道法的情况下，保护其国民并防止来自伊朗及其代理人组织的侵略。” Axios 引述一名美国官员的话说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该协议还包括小型直径炸弹和弹头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管至今外交努力未能结束长达15个月的以色列对加沙地带的军事行动，美国总统乔·拜登将于2024年1月20日卸任，届时唐纳德·特朗普将接任总统职位。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名以色列士兵在图尔卡姆进行军事行动时，在军事车辆中持枪" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VJJ2NFVRKZMD7OHNVXI5FIK4ME.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
一名以色列士兵在图尔卡姆进行军事行动时，在军事车辆中持枪，该地位于被以色列占领的西岸，日期为2024年10月31日。路透社/拉内恩·萨瓦法塔 文件照
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 04 Jan 2025 01:51:48 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/aerospace-defense/us-plans-8-billion-arms-sale-israel-axios-reports-2025-01-04/</guid></item><item><title>以色列为加沙医院袭击辩护，联合国人权事务高级专员称其解释含糊</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/un-israel-defends-gaza-hospital-raid-un-rights-chief-says-its-explanation-is-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;以色列周五为上周对加沙北部一家医院的突袭进行辩护，而联合国人权事务高级专员则称这一辩解缺乏证据，世界卫生组织敦促以色列释放该医院的院长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;位于日内瓦的以色列常驻联合国代表团丹尼尔·梅隆亲王在社交媒体上发布了一份他周五向WHO和联合国人权事务官员福尔克·特鲁克发送的信件。信中指出，上周对卡马尔·阿德万医院的突袭是“基于无可辩驳的证据”，认为哈马斯和巴勒斯坦伊斯兰圣战组织分子正在使用该医院。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梅隆表示，以色列部队采取了“极端措施以保护平民生命，同时根据可靠的情报行动”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特鲁克告知联合国安全理事会，以色列未能对许多说法提供“充分的证明，这些说法往往是模糊和宽泛的。在某些情况下，这些说法似乎与公开可获得的信息相矛盾”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他呼吁对所有以色列针对医院、医疗基础设施及医务人员的攻击，以及指控其滥用此类设施的情况进行独立、彻底和透明的调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国常驻联合国副代表乔纳森·米勒表示，突袭中抓获了超过240名恐怖分子，其中包括15名参与2023年10月7日在以色列南部的大屠杀事件的人员。该医院院长胡萨姆·阿布·赛菲亚也在突袭中被拘留。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;米勒称，他们怀疑阿布·赛菲亚是哈马斯特工，因为数百名哈马斯和伊斯兰圣战组织恐怖分子在其管理下藏匿于卡马尔·阿德万医院。目前正在接受以色列安全部队调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织对阿布·赛菲亚表示深切关心，其代表理查德·皮珀科姆表示，“我们与他失去了联系，并呼吁立即释放他。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国正在收集关于阿布·赛菲亚的信息，美国常驻联合国副代表多萝西·希亚在安全理事会上告知。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦常驻联合国代表里亚德·曼苏尔在回忆2023年11月在加沙阿尔阿瓦德医院遇袭身亡的莫罕默德·阿布·努贾莱医生时泪流满面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曼苏尔称，阿布·努贾莱在医院白板上写道手术规划表：“谁能坚持到最后，将讲述这个故事。我们尽了所能。记住我们。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="福尔克·特鲁克在纽约联合国总部向2025年首次联合国安全理事会会议进行视频发言" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Q7R4GO4KM5LIJFKH53TCP3ONFA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
联合国人权高级专员福尔克·特鲁克通过视频连线在纽约联合国总部出席2025年首次联合国安全理事会会议，简介中东局势、包括巴勒斯坦问题。图片来源：路透社/迈克·塞加
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 21:19:37 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/un-israel-defends-gaza-hospital-raid-un-rights-chief-says-its-explanation-is-2025-01-03/</guid></item><item><title>缅甸军政府将特赦5864名囚犯</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/myanmar-junta-free-5864-prisoners-under-amnesty-2025-01-04/</link><description>&lt;p&gt;缅甸军政府将在本周六宣布的特赦令下释放5,864名囚犯，其中包括180名外国人，以纪念缅甸独立日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2021年初军政府推翻民选文官政府并暴力镇压民主抗议活动以来，缅甸一直处于动荡之中，引发了全国性的武装叛乱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;军政府宣布今年将举行选举，但这一计划已被反对派团体广泛批评为一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="纪念缅甸建军76周年" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UDMHHF4CERKXPDNHTTLGG5V5EM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2021年3月27日，缅甸首都内比都，被未遂政变推翻的民选政府后，缅甸军政府领导人敏昂莱上将主持军队阅兵仪式。路透社/供图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 04 Jan 2025 02:36:54 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/myanmar-junta-free-5864-prisoners-under-amnesty-2025-01-04/</guid></item><item><title>坚韧的新奥尔良在卡车攻击后重拾活力，几乎未受影响</title><link>https://www.reuters.com/world/us/resilient-new-orleans-regains-its-stride-hardly-missing-beat-after-truck-attack-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;自美国退伍军人在新年当天驾驶卡车冲入狂欢人群以来，虽然新奥尔良仍然饱受创伤，但这座城市的日常生活已经开始恢复常态。音乐再次从夜总会和餐馆中流淌出来，游客们又开始熙熙攘攘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;市长拉托亚·坎特雷尔在一座非正式的纪念花坛前献上鲜花后，于周四带领了一场传统的新奥尔良号锣乐队游行，游行路线经过波旁街。据联邦调查局称，一名来自美国德克萨斯州的男子携带武器，这次袭击受伊斯兰国启发。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至少有15人在这次袭击中丧生，其中包括袭击者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;历史悠久的法国区拉加瓦餐厅inner的老顾客很快预订了晚餐位。这个保存着殖民地风情的地区游客众多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;波旁街餐厅的一名31岁女服务生卡罗琳·罗德里格兹目睹了坎特雷尔的游行，这是一种例行公事性质的游行，通常称为第二线Parsecond line，常附属于葬礼、庆典和社区活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常令人动容，”她说，“是时候展现韧性，团结一致了。我确实更愿意与大家共同面对，而不是在家里坐立不安。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;餐厅员工和服务员表示，看到波旁街上有许多警察和其他着迷彩装的巡逻人员，让他们感到安心。这条街道经常整晚都充满欢庆的游客。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这座城市因其通常放松的氛围而被称为“大易”（The Big Easy）。新奥尔良不仅经历了2005年的毁灭性卡特里娜飓风，这次事件造成了超过1300人在新奥尔良及其周围地区遇难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“关于‘韧性’这个词，人们有很多谈论。”新奥尔良和公司负责人沃尔特·莱格说道，这是城市旅游业营销办公室。“你每一次都变得更加坚强。是的，我们面临着很多挑战，但这次事件也被包含进去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;市长表示，城市的安全将继续保持高度警惕。新奥尔良是未来几周即将举办大型活动的城市之一，该地区依赖旅游业和会议行业，2023年吸引了1780万访客。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国总统乔·拜登计划于周一访问，会见官员和遇难者家属。下个月，这座城市将举办美式足球联盟的超级碗。几天后，新奥尔良将开始其著名的为期数周的狂欢节庆典。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五在密西西比河沿岸，设计师和建造者在 Kern's Mardi Gras World 车库内为下周一的开幕游行安装狂欢节花车的最终细节。Kern's Mardi Gras World 是一个工作室和旅游景点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;导游李·库兰带领游客参观，并表示，这个以各种游行闻名的节庆时期是这座城市居民的标志性时刻之一。这段时期因举办众多盛装游行、明星典吏和彩珠抛洒而备受瞩目。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这就是狂欢节，对吧？它确实能提高人们的士气，”他说。“如果没有发生，这对经济和士气都不好。每个人都很喜欢游行。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在库恩斯的狂欢节花车工作室车间内，19岁的埃玛·杜赫正在仔细给一艘大型金枪鱼模型涂蓝漆，它将装饰Krewe of Bacchus 二月三日的游行，Krewe of Bacchus 为新奥尔良最受欢迎的游行组织之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这让我感觉为这个城市做了一些事情，”这位路易斯安那州立大学的平面设计学生杜赫说，“我一生都生活在这里。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在波旁街的海产饭店Bourbon House，40岁的查德·韦弗正为顾客剥牡蛎，他表示新奥尔良人不会让本周发生的可怕事件改变城市的乐观情绪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你无法预测有人想要伤害你，”他说。“你能做的，就是加强安保。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;波旁街外，一群人在 One Way 铜管乐队周围聚集，毫不受周三袭击的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“拥抱这座城市欢乐音乐的传统是对ISIS说‘大号中指’，”徐太太看着乐队，带着她的小雪纳瑞犬说。作为一名双尾兽的支持者，她说，这应该是常态。“这对家庭来说很艰难，但我不会让他们夺取我们的精神。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;并不是所有人都这么乐观。在费利克斯餐厅和牡蛎吧，一名不愿意透露姓名的服务员表示她感到害怕，眼睛紧盯着周围的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;蒂奇勒酒吧的经理泰瑞·库尼说，他本可以多休息一天来应对这次集体袭击引发的恐惧和不确定性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我希望一切就此结束，”这位53岁的男子祈祷道。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 23:37:38 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/resilient-new-orleans-regains-its-stride-hardly-missing-beat-after-truck-attack-2025-01-03/</guid></item><item><title>波兰接任欧盟轮值主席国，重点关注安全问题</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/spats-divisions-mar-start-polands-eu-presidency-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;波兰于1月6日启动了其对欧盟理事会的轮值主席国任期，这一任期期间与匈牙利的外交争端凸显了欧洲政治团结正在加深分裂的现状，就在此时，欧盟正面临着一系列重大的全球挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伴随着疲弱的经济，欧盟正准备迎接唐纳德·特朗普本月重返白宫，在“美国优先”平台下重新担任总统一职，并可能对欧盟出口品施加美国的关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧盟还面临与中国的贸易关系恶化，以及俄罗斯在乌克兰的旷日持久战争的压力。此时，欧盟两大领头国法国和德国正受到国内政治动荡的困扰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这一黯淡的背景下，波兰希望在塑造欧洲政策，特别是安全政策方面发挥领导作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果欧洲无能为力，它将无法生存……让我们做一切可以做的，以确保欧洲和波兰不要为自由、实力和主权付出过高代价。让我们做一切使欧洲再次强大起来。”波兰总理唐纳德·图斯克在华沙举行的晚宴上说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他身边聚集了欧洲理事会主席安东尼奥·科斯塔，后者强调了持续支持基辅的重要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今年我们必须继续支持乌克兰——做得尽可能多，坚持尽可能长时间，赢得全面而公正持久的和平。为此，维护防御作为欧盟的战略优先事项至关重要。”科斯塔表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;图斯克希望“在建立支持乌克兰的联盟和支持基辅利益的实质和平方面引领欧盟的重定位。”波兰科学院哲学与社会研究所助理研究员伊迪特·兹古特-普兹布勒斯卡说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;图斯克曾担任欧洲理事会主席，之前还曾担任欧洲人民党中右翼的领导人，是欧盟舞台上一位颇具影响力的人物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但随着各欧洲首都面临诸如如何增强并融资国防开支之类的艰难决策，分析人士指出，华沙或许单独难以引领这一潮流。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧洲对外关系委员会华沙办事处主任皮特·布拉斯说，欧盟正面临的挑战超出了任何单一六个月主席国的容量和时间范围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是对欧盟的关键时刻，尤其是由于特朗普的回归和乌克兰局势，但也包括更广泛的经济问题、竞争力问题以及可能的贸易战争，并且欧盟自身正处于领导力量减弱和过渡期。”布拉斯说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于欧洲集体安全和对基辅的支持，一些分析人士指出，欧盟最大的经济体德国在2月23日的联邦选举后可能将扮演更大的角色，目前保守政党预计会赢得选举。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“唯一的希望是新的德国领导层将决定采取更加积极和坚定的姿态。”前斯洛伐克驻北约大使，现为反对党“进步斯洛伐克党”首席分析师彼得·巴特尔说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;波兰政府表示，匈牙利大使未被邀请参加华沙正式开启欧盟轮值主席国任期的仪式，这是非常公开的羞辱，此前两国领导人之间已进行了数月的政治交锋。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上个月，匈牙利授予前波兰副司法部长政治庇护，这位前官员因涉嫌滥用公共资金而正受到国内调查，他否认了这一指控。华沙称此举为一项违反欧盟原则的敌对行为，并召回了驻布达佩斯的大使。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;匈牙利外交部长佩特·齐焦尔塔托将周六的羞辱斥为“幼稚”，匈牙利新闻网站HVG.hu报道。波兰的举动只增加了欧洲日益分裂的迹象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斯洛伐克，这家与匈牙利一道试图与其保持一些联系的俄罗斯国家，宣布威胁在周四报复乌克兰在俄天然气中转流动暂停后。而在周五，奥地利新政府谈判遭遇挫折，关键政党退出了会谈。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 15:12:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/spats-divisions-mar-start-polands-eu-presidency-2025-01-03/</guid></item><item><title>新奥尔良袭击事件凸显伊斯兰国东山再起企图</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/new-orleans-attack-puts-spotlight-islamic-state-comeback-bid-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;一名曾服役于美国陆军的退伍老兵，驾驶一辆悬挂黑旗的卡车冲入新奥尔良跨年庆祝人群，展示了极端组织在遭受美国主导的军事联盟多年打击后，仍然拥有煽动暴力的能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2014年至2017年最强盛时期，伊斯兰国“哈里发国”对伊拉克和叙利亚大范围内的人群处以死刑和酷刑，并在中东地区设立分支机构。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其当时的领导人阿布·巴克尔·阿尔·巴格达迪于2019年被美国特种部队在叙利亚西北部击毙，从默默无闻成长为一个极端激进组织的领袖，宣布自己为所有穆斯林的“哈里发”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年，“哈里发国”在伊拉克溃败，曾在距巴格达车程30分钟的地方站稳脚跟；2019年，在美国主导的军事联盟持续打击下，其在叙利亚也不复存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;极端组织应对这一局面，分散成自治分支机构，其领导层神秘且难以量化，联合国估计其心腹地的成员有1万人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国主导的军事联盟，其中包括在叙利亚和伊拉克驻扎的约4000名美军，在持续空袭和突袭中消灭了数百名武装人员和领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，极端组织仍能策划一些重大行动，重建自身并持续煽动如新奥尔良那样的独狼袭击，造成14人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些袭击包括2024年3月在俄罗斯音乐厅发生的枪击案，造成至少143人死亡，以及2024年1月针对伊朗克erman市官方活动的爆炸案，造成近100人丧生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管面临反恐压力，ISIS仍已重组，并重新启动了媒体运营和外部策划，美国国家反恐怖主义中心代理主任布雷特·霍尔姆格林在10月警告说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; geopolitical因素助长了伊斯兰国的态势。加沙地带以色列与哈马斯的战争引发的普遍愤怒，被激进分子用作招募的新手段。叙利亚库尔德人面临数千名ISIS囚犯的重大风险，也可能为该组织提供机会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国并未对新奥尔良袭击事件负责或在社交网站上加以赞扬，尽管也有一些支持者的社区进行了这样的行为，美国执法机构表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的高级美国防务官员表示，关于伊斯兰国增加招募努力并重新在叙利亚复苏的担忧日益增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些担忧在叙利亚总统巴沙尔·阿萨德十二月倒台以及极端组织组可能填补权力真空后加剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯警告称ISIS将在这一不确定时期试图重建其在叙利亚的能力，但表示美国决心不让这种情况发生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“历史证明，良机转瞬即逝，可能迅速转变为冲突与暴力的领域。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国监测ISIS活动的团队于2024年7月向联合国安全理事会报告称，该组织在中东地区卷土重来的风险增加，特别是其在阿富汗的分支机构ISIS-Khorasan（ISIS-K）在国境外发动袭击的能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧洲政府将ISIS-K视为对欧洲最大的外部恐怖威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除了已执行的袭击外，据称在伊朗伊斯兰共和国、地中海沿岸地区、亚洲、欧洲乃至可能延伸至北美的待追踪和已打碎的策划数量显著，令人震惊。”该团队表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前美国驻伊拉克和土耳其大使、特别代表兼打击ISIS全球联盟使团主席吉姆·杰斐逊表示，ISIS长期以来一直追求煽动类似新奥尔良事件的独狼攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，它的威胁主要在于ISIS-K能够在莫斯科和伊朗发动重大人员伤亡袭击，以及在2015年和2016年欧洲出现的类似袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ISIS还持续加大在非洲的活动力度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周，12名携带爆炸装置的ISIS分子袭击了索马里几内亚地区的Puntland军事基地，造成约22名士兵死亡，数十人受伤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ISIS称此次袭击是“年度重击，历史上首次大规模复合型暴力事件。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;安全分析师称，ISIS在索马里的实力因外籍战士的涌入和从勒索当地商业获取收入而得到加强，现已发展成为该组织在非洲的“神经中枢”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;42岁的得克萨斯州原住民、美国陆军退伍军人沙姆舒德丁·贾布尔（Shamsud-Din Jabbar）单独实施了新奥尔良袭击，FBI表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据FBI的说法，贾布尔似乎制作了谴责音乐、毒品和酒精的录音，这些限制与ISIS的宣传策略相符。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;调查人员正在调查贾布尔的“激进化过程”，目前不清楚他是如何从一位曾在阿富汗服役的现役军人、房地产经纪人以及曾在大英税务和咨询公司德勤任职的人，转变成完全被ISIS激化的一个人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据《华尔街日报》获取的情报通报称，美国情报和国土安全官员近期警告地方执法部门，在大型公共集会上，外国极端组织如ISIS有可能进行车辆冲撞袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国中央司令部在2024年6月发表的公开声明中表示，ISIS正在试图在能力下降数年后重新组织自身。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;声明表示其判断依据为ISIS声称在伊拉克和叙利亚上半年进行153起袭击，按照此速率，该组织将比去年加倍袭击数量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中东研究专家、皇家防务与安全研究所高级副研究员H.A. Hellyer表示，ISIS再次占领大量领土的可能性不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他认为，ISIS和其他非国家行为体继续构成威胁，但更多是因为它们能够发动“随机暴力”而非作为领土实体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不在叙利亚或伊拉克，但在非洲某些地方，可能存在一小段时间的领土控制，”Hellyer说，“但这看起来不大可能，不是其返回的前兆。” &lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 19:31:15 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/new-orleans-attack-puts-spotlight-islamic-state-comeback-bid-2025-01-03/</guid></item><item><title>澳大利亚东南部经历热浪，面临山火风险</title><link>https://www.reuters.com/business/environment/australias-southeast-sweats-through-heatwave-facing-bushfire-risk-2025-01-04/</link><description>&lt;p&gt;澳大利亚东南部地区在周六经历了一波热浪，这不仅增加了森林火灾的风险，还促使当局在维多利亚州的大片地区发布了防火禁令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;澳大利亚正面临高风险的森林火灾季节，此前维多利亚州当局已经应对了一场大规模火灾，该火灾上周席卷了维多利亚州广袤的格兰萍国家公园，毁坏了民居和农地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国家气象局表示，部分地区当天的温度最高可比平均温度高出14摄氏度（25.2华氏度），其中，澳大利亚第二人口大州维多利亚州首府墨尔本预计将达到37摄氏度（98.6华氏度）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据气象数据，在当地上午10:20，墨尔本机场的温度已经达到32.8摄氏度（91华氏度），比一月份的平均最高温度高出约6摄氏度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨尔本西部的两个区域实行了全面的防火禁令，包括威默拉地区，该地区面积超过180公里（111英里），当局将火险等级列为“极端”，这是最高级别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“导致东南部热浪的更为显著的风向变化预计要到周日晚些时候才会出现，”气象局官员米尔iam布拉德利在接受澳大利亚广播公司电视台采访时说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相比于2019-2020年的“黑色夏天”森林大火，这场大火毁坏了相当于土耳其面积的地区并导致33人死亡，过去几年该国的火季相对较为平静。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Country Fire Authority人员在维多利亚州格兰萍国家公园附近的森林火灾现场工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/X3NTUVKHQ5FY7BTG5OHDU7UDUI.JPG" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;Country Fire Authority人员在维多利亚州格兰萍国家公园附近的森林火灾现场工作，2024年12月20日。AAP/供State Control Centre via REUTERS&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:23:42 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/environment/australias-southeast-sweats-through-heatwave-facing-bushfire-risk-2025-01-04/</guid></item><item><title>欧洲部长表示库尔德人和妇女必须参与叙利亚过渡进程</title><link>https://www.reuters.com/world/germanys-foreign-minister-heads-damascus-one-day-trip-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;所有叙利亚群体，包括女性和库尔德人，若期望得到欧洲的支持，必须参与该国的过渡进程。德国外交部长在与新的事实领导者艾哈迈德·阿什拉（Ahmed al-Sharaa）举行此次备受关注的首次会面后如此表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在法国外交部长让-诺埃尔·巴罗特（Jean-Noel Barrot）的陪同下，德国高级外交官安娜莱娜·伯柏克（Annalena Baerbock）也参与了此次对话。她在谈话中强调了将所有族裔群体纳入民主过渡的重要性，同时确保潜在的欧洲资金不会落入“新伊斯兰主义结构”的手中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们非常详细且明确地讨论了这一话题。”伯柏克在接受记者提问时，在大马士革人民宫与阿什拉会面后如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为欧盟代表，德国和法国的外交大臣访问大马士革，表示希望与叙利亚建立新的关系，并敦促实现和平过渡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴尔布克和巴罗特是自反对派于12月8日夺取大马士革控制权，迫使巴沙尔·阿萨德总统在其近14年的内战后逃离，并结束了阿萨德家族数十年统治以来，欧盟的首批访问叙利亚的部长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们的访问旨在向以阿什拉领导的“争取沙姆自由生活”组织（Hayat Tahrir al-Sham，HTS）为主的伊斯兰教派叛军传递一种谨慎的态度，承认其作为叙利亚新统治者的地位，同时敦促温和并尊重少数族裔权利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们向叙利亚的新领导层传达的信息是：尊重与区域行为者达成的原则，并确保所有平民和少数族裔的安全是至关重要的。”欧洲联盟外交与安全政策高级代表卡亚·卡拉斯（Kaja Kallas）在社交平台上如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被问及欧盟是否很快会解除对叙利亚的制裁时，伯柏克表示这将取决于政治进展。她提到“一些积极的迹象”，但表示时机尚早。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“最近几周在叙利亚都表现出强烈的自由之愿。这应该对每个人自由开放，不论其族裔，性别或宗教。但并不代表一定会成真。”她说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自驱逐阿萨德以来，叙利亚新的统治者一直致力于向国际社会保证，他们将以所有叙利亚人的名义进行统治，并不会向外传播伊斯兰教革命。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西方政府已经开始逐步与阿什拉及其HTS集团（该组织以前与阿军和伊斯兰国有关联）建立沟通渠道，并试图探讨是否会移除该组织恐怖主义的身份认定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多国，包括土耳其和俄罗斯在内的外国利益在多民族国家叙利亚内存在着强大的且有可能互相冲突的利益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯柏克在会谈前表示，她带着“开放的手与明确的期望”来到叙利亚，由统治者的行动来评判其结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们知道HTS的意识形态来源，以及其过去的所作所为。”她在一份声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在与其他叙利亚公民社会组织代表的会谈中，巴罗特同样表达了对一个主权和安全的叙利亚的希望，一个不会成为恐怖主义、化学武器或恶意外部势力庇护所的叙利亚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德国和法国计划为叙利亚起草新宪法提供技术援助和建议，巴罗特点评说：“对于民主过渡的希望虽然仍脆弱，但依然存在。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他呼吁为叙利亚库尔德战士找到政治解决方案，并使其融入叙利亚国家体制，同时强调达成永久停火的重要性。他在被问及欧盟会在何时解除对叙利亚的制裁时没有回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴罗特还参观了自2012年以来关闭的法国驻大马士革大使馆，并指出随着政治和安全条件的转变，法国会重新恢复其在叙利亚的政治代表。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在此次访问期间，两位部长参观了大马士革最臭名昭著的监狱——塞德纳亚拘留中心，在阿萨德政权统治期间，该中心曾被形容为“屠宰场”。 &lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="德国外交部长安娜莱娜·伯柏克在大马士革举行新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PT5VJDSFRRJQNIOC7UB2FDQULE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;德国外交部长安娜莱娜·伯柏克在大马士革举行新闻发布会，2025年1月3日。路透社/哈力勒·阿什亚维拍摄&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="法国外长巴罗特和德国外长伯柏克访问塞德纳亚监狱" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YI46LQY5YZJU5CMME5LL27LVLI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;法国外长巴罗特和德国外长伯柏克访问塞德纳亚监狱，该监狱在阿萨德政权统治期间曾被称为“屠宰场”，2025年1月3日大马士革。路透社/哈力勒·阿什亚维拍摄&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="法国外长巴罗特和德国外长伯柏克访问塞德纳亚监狱" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4ZKLF6QNMFPKTBQ4AK7HVOQ7NY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;法国外长巴罗特和德国外长伯柏克访问塞德纳亚监狱，该监狱在阿萨德政权统治期间曾被称为“屠宰场”，2025年1月3日大马士革。路透社/哈力勒·阿什亚维拍摄&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="法国外长巴罗特会见叙利亚东正教安提阿和所有东方主教约翰十世（耶萨奇）" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/V3NU6GD2CJOGTIE5J5YZLG2HJ4.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;法国外长巴罗特在大马士革与叙利亚东正教安提阿和所有东方主教约翰十世（耶萨奇）会面，2025年1月3日。路透社/哈力勒·阿什亚维拍摄&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="法国外长巴罗特会见叙利亚东正教安提阿和所有东方主教约翰十世（耶萨奇）" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XXX3YV6UYBKGFBZPP2JH43R56M.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;法国外长巴罗特在大马士革与叙利亚东正教安提阿和所有东方主教约翰十世（耶萨奇）会面，2025年1月3日。路透社/哈力勒·阿什亚维拍摄&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="德国绿党2025年联邦议院选举竞选纲领的介绍" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LAN3WNS7EBI35BDLPT3IH2HJY4.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;德国外长安娜莱娜·伯柏克参加德国绿党2025年联邦议院选举竞选纲领的介绍，2024年12月17日柏林。路透社/纳达娅·维霍伦贝恩/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 05:55:23 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/germanys-foreign-minister-heads-damascus-one-day-trip-2025-01-03/</guid></item><item><title>以色列空袭推高加沙死亡人数，局势中重启停火努力</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/israeli-air-strikes-ramp-up-gaza-death-toll-amid-new-truce-push-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;以色列在过去24小时内对加沙地带的哈马斯目标进行了空袭，据称造成超过110人在两天内丧生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次空袭和伤亡人数激增正值各方重新努力争取达成停火协议以及在前总统唐纳德·特朗普于1月20日就任美国总统前，释放被俘人员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列调解人已派往多哈，重新开始受卡塔尔和埃及调解人斡旋的和平谈判。美国现任总统乔·拜登政府正协助调解，敦促哈马斯同意达成协议。哈马斯表示其致力于达成协议，但尚不清楚双方接近程度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加沙卫生部表示，周五又有至少40人在空袭中死亡，此前一天共有71人丧生，其中包括加沙中部的阿勒穆瓦赛地区，在此之前该地区曾被以色列当局宣布为人道主义安全区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列军方表示，他们摧毁了约40个哈马斯集会点以及指挥和控制中心。称已采取了多种措施以降低平民伤亡的风险，包括使用精确弹药、空中侦察以及其他情报手段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;它指责哈马斯——此伊斯兰运动过去一度控制加沙地带——将战斗人员安置在民用区域，包括曾用作学校的建筑物，称部队在那里发现了多件武器。哈马斯拒绝指责其有意使用平民为战斗人员遮蔽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，军方要求加沙中部艾尔布赖格地区平民撤离，以应对该地区火箭袭击事件。称居民应前往人道主义区以保障自身安全。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在此前一个月，以色列军队一直与在加沙地带北部地区坚持战斗的哈马斯武装分子交战，继续发现武器储存地点和地下设施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列在2023年10月7日哈马斯对以色列边境社区发动袭击后，对加沙地带展开攻势，该袭击导致约1200人死亡，约250人被俘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其军事行动宣称目标为彻底铲除哈马斯，已使加沙地带大部分地区被夷为平地，使多数人流离失所。据加沙卫生部统计，此次行动已造成45,658名巴勒斯坦人丧生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;严酷的冬季天气使成千上万在简陋帐篷营地避难的人倍受困苦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国、埃及和卡塔尔在过去一年中努力调停达成停火协议和被俘人员释放的协议，但均未成功，他们本月再次努力企图在特朗普就职前达成协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;停火努力因如何结束冲突基本意见不一致而屡次受挫。哈马斯表示，只要以色列承诺停止战争，其会接受协议并释放被俘人员。以色列则表示只有在彻底击败哈马斯之后才会停止战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，哈马斯表示想要“全面停火、撤出占领势力、恢复加沙地带的难民至所有地区的家中”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国现任总统乔·拜登反复呼吁达成停火协议。特朗普表示，如果在自己就职前没有达成释放被俘人员的协议，局势将会失控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列军方已几乎进入加沙地带的每一个角落，但仍与在被破坏的狭小地区内坚持战斗的哈马斯军事人员交战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年秋天，以色列军方重新在加沙北部激烈作战，此前已反复要求所有平民离开，同时继续在南部执行猛烈空袭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12月下旬，加沙卫生部通报单日死亡人数包括28日48人、22日58人及20日77人。与11月相比，12月份的死亡人数增加了1,124人、比10月份的1,621人略低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列军方表示周四的空袭目标是加沙南部城市卡尼尤尼斯及被视为人道主义区域的阿勒穆瓦赛难民营。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于周四报道的死亡人数，以色列军方发言人表示军方在加沙地带的作战行动遵循国际法，同时大程度通过采取可行措施减少平民伤害。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="以色列打击导致房屋受损的加沙拉马吉义难民营场景，在以色列-哈马斯冲突中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ANSWWEDPN5KQXFEZDDVWPNYCVU.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦女孩站在以色列打击导致房屋受损的加沙拉马吉义难民营内，该营地在以色列-哈马斯冲突中。（2025年1月3日，加沙中部加马希亚难民营）路透社/艾卜·埃尔赫基姆·哈利德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="以色列打击导致房屋受损的加沙拉马吉义难民营场景，在以色列-哈马斯冲突中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PF54KGVMWFN27LLYOK6CBLOL3U.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦男子在以色列打击导致房屋受损的加沙拉马吉义难民营内行走，该营地在以色列-哈马斯冲突中被视为人道主义区域。（2025年1月3日，加沙中部加马希亚难民营）路透社/艾卜·埃尔赫基姆·哈利德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="位于加沙中部德耶尔·阿尔巴赫附近，巴勒斯坦人因以色列空袭在厄塞拉烈士医院的葬礼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FFNAACQR25LFBPKG5JBDWPDYJI.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;巴勒斯坦人参加葬礼，在以色列空袭厄塞拉烈士医院中死去的人，包括记者乌玛尔·阿尔-达里瓦，在以色列-哈马斯冲突中。（2025年1月3日，加沙中部德耶尔·阿尔巴赫）路透社/艾卜·埃尔赫基姆·哈利德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="以色列打击导致房屋受损的加沙拉马吉义难民营场景，在以色列-哈马斯冲突中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CVVPEYOJC5KGDJ5A2XMCCQSCDI.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;巴勒斯坦人在以色列打击导致房屋受损的加沙拉马吉义难民营内行走，在以色列-哈马斯冲突中。（2025年1月3日，加沙中部加马希亚难民营）路透社/艾卜·埃尔赫基姆·哈利德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="位于加沙中部德耶尔·阿尔巴赫，在以色列空袭厄塞拉烈士医院中的巴勒斯坦尸检" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CW3BU4SO3RPW5BD4LNBEX233VQ.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;葬礼旁围绕尸体的人们，包括被以色列空袭打死的记者乌玛尔·阿尔-达里瓦，在以色列-哈马斯冲突中，在加沙中部德耶尔·阿尔巴赫的厄塞拉烈士医院。（2025年1月3日）路透社/艾卜·埃尔赫基姆·哈利德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 12:06:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/israeli-air-strikes-ramp-up-gaza-death-toll-amid-new-truce-push-2025-01-03/</guid></item><item><title>消息人士称，具有里程碑意义的叙利亚全国对话尚无确切日期</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/no-date-yet-landmark-syrian-national-dialogue-sources-say-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;叙利亚新统治者尚未决定何时举行里程碑式的国家对话会议，该会议旨在召集来自社会各界的叙利亚人，为其在阿萨德王朝垮台后绘制新的国家发展路径，据五位消息人士称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;召开此次会议是叙利亚 rebel组织“橄榄枝解放阵线”（HTS）的主要承诺之一，这一组织在12月8日的突袭中控制了大马士革，促使当时的总统巴希尔·阿萨德逃离至俄罗斯，结束了阿萨德家族长达50余年的统治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多位试图在叙利亚长达13年的内战中对抗阿萨德的政治反对派成员表达了对该会议筹备过程缺乏透明性的保留意见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;向路透社通报消息的人员包括两位叙利亚信息部官员、另一位叙利亚新政府成员以及两位了解筹备进程的外交官。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们表示，尚未发出官方邀请函，尽管一些人已被行政部门以非正式方式接触。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，一些叙利亚媒体组织曾报道，会议定于1月4日至5日举行，旨在召集1200名来自叙利亚宗教、民族、地理和政治背景的代表。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自接管以来，HTS 已巩固其执政地位，并任命了一个过渡政府，负责管理到3月1日为止的基本服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，作为同时保证国家稳定、运行基本服务以及接待持续不断的外国代表团和组织政治过渡的挑战，HTS 的统治力量显得较为薄弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据官员透露，国家对话会议必须在3月1日前召开，以解决议会暂停和宪法等问题，并启动起草新宪法的过程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去一周内，多位反对派成员向路透社透露或公开表示，他们尚未收到邀请。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;HTS 的领导人阿赫迈德·夏拉阿表示，会有一个包容性的政治过程来起草宪法，他称这一过程可能需要三至四年时间，并计划在那之后举行选举，他表示这可能需要四至五年时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;叙利亚自由党主席巴斯姆·库韦塔利，一个小型叙利亚反对派组织的负责人，向路透社表示：“新政府仍是一个军事团体，刚刚赢得政权，并不急于分享这部分权利。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“也许会改变，但我们不知道。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 18:56:25 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/no-date-yet-landmark-syrian-national-dialogue-sources-say-2025-01-03/</guid></item><item><title>美国机构担心新奥尔良货车袭击可能激发效仿者</title><link>https://www.reuters.com/world/us/us-law-enforcement-worried-about-copycat-vehicle-ramming-attacks-intelligence-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;美国执法和情报机构对新年前夕新奥尔良一起由退伍军人实施的卡车冲撞袭击事件引发的模仿性车辆冲撞袭击表示担忧，美国执法情报通告于周五公布这一消息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该通告于事发次日发布，FBI表示，42岁的德克萨斯州原住民恶魔-丁·贾巴尔（Shamsud-Din Jabbar）完全受&lt;strong&gt;伊斯兰国&lt;/strong&gt;极端组织激励，于新年前夕在新奥尔良将卡车冲入庆祝人群，导致至少14人死亡，数十人受伤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贾巴尔驾驶的卡车顶部悬挂了&lt;strong&gt;伊斯兰国&lt;/strong&gt;旗帜，随后在与警方交火中被击毙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国内务部、联邦调查局和美国国家反恐中心在三机构共同发布的通告中表示，对此类事件的担忧持续存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该通告称，此类袭击由于车辆的易获取性和低技能门槛仍对潜在攻击者具有吸引力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管&lt;strong&gt;伊斯兰国&lt;/strong&gt;尚未正式声明对新奥尔良事件负责，该组织的在线支持者仍对此事件及其12月20日在德国发生的车辆冲撞事件进行庆祝，尽管这场事件似乎并非由&lt;strong&gt;伊斯兰国&lt;/strong&gt;策划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，其他在线用户还用这些事件叫嚣对特定人群（如移民或穆斯林）发起暴力事件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管&lt;strong&gt;伊斯兰国&lt;/strong&gt;遭受美国领导的联盟军队的严重损失，但仍继续在线上推广其宣传和招募支持者。该通告指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通告呼吁执法人员和私人安保公司应注意，以往车辆冲撞事件中的攻击者往往携带武器，并继续使用枪械或刀具攻击人群。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新年前夕在人潮拥挤的新奥尔良法国区发生的事件是自2001年以来美国第7起受外来极端组织煽动的袭击事件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通告指出，此类袭击中使用刀具和枪械的情况更加常见，但车辆呈现成为增长威胁的趋势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被美国认定的外国恐怖组织及支持者媒体组织已发布视频、海报和口号，呼吁在冬季庆祝活动期间发起袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12月30日，一个&lt;strong&gt;伊斯兰国&lt;/strong&gt;支持的媒体单位鼓励支持者在其新年夜庆祝活动上以及美国和联盟国发起袭击，发布视频展示过去的&lt;strong&gt;伊斯兰国&lt;/strong&gt;袭击，并呼吁进一步煽动暴力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府已向当选总统唐纳德·特朗普和其过渡团队通报了新奥尔良袭击事件及同日拉斯维加斯特朗普酒店外的爆炸事件的调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士表示，过渡团队部分成员缺乏安全许可并不构成问题，因为大部分信息已公开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普提名的国务卿迈克·庞皮欧和即将出任国家安全顾问的迈克·沃尔泽已拥有作为国会成员并且是关键情报委员会成员的许可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普即将上任的首席幕僚苏西·威尔斯也拥有相关清关并在保密会议上接受简报。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="新奥尔良法国区卡车袭击后的情况" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GHXTEE7AKBKOBJGM6JDIXRLZRQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;1月3日，一辆美国退伍军人在新奥尔良路易斯安那州法国区驾驶卡车冲撞人群后临时设立的ownt中，Bourbon街的一个帽子被作为纪念物。路透社/埃杜阿多·穆努兹&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="新奥尔良法国区卡车冲撞造成混乱" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BZKT5SRNQNKPJFN7IVH3EK6QWQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;1月1日，路易斯安那州新奥尔良法国区，卡车冲撞人群事件后Bourbon街留下的碎片。Reuters/盖佛·伯克/美联社图&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 15:09:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/us-law-enforcement-worried-about-copycat-vehicle-ramming-attacks-intelligence-2025-01-03/</guid></item><item><title>布林肯前往韩国、日本和法国</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/blinken-heads-south-korea-japan-france-2025-01-04/</link><description>&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯将于1月4日至9日访问韩国、日本和法国，国务院在2024年1月6日宣布此事，正值首尔政治危机之际。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩国总统卫队和军事部队阻止了当局逮捕遭到弹劾的总统尹锡悦，后者因策划2024年12月3日的军事法令而正接受刑事案件调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布林肯将与韩国高级政府官员会面，并讨论如何“加强关键努力，推动自由、开放和繁荣的印太地区，并与日本开展三方合作”，国务院称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在法国，他将讨论中东和欧洲的挑战，声明中称，与此同时，还有望达成加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国国务卿安东尼·布林肯在纽约联合国总部举行的联合国安全理事会关于人工智能会议期间发言" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FHRKI6HLXBM2JOSYM5JZ4RMQII.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在纽约市联合国总部举行的联合国安全理事会关于人工智能会议期间发言。2024年12月19日，纽约市，路透社/Jeenah Moon，文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:01:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/blinken-heads-south-korea-japan-france-2025-01-04/</guid></item><item><title>中美洲军队抵达海地打击帮派势力</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/central-american-troops-arrive-haiti-fight-gangs-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;来自危地马拉和萨尔瓦多的安全部队于周五抵达海地首都，以加强一项联合国支持的长时间延误的维和任务，该任务旨在恢复秩序，对抗武装帮派的暴力冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新抵达的安全部队包括75名危地马拉人和8名萨尔瓦多人，该任务的通讯官员透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;海地过渡总统议会主席莱斯利·伏泰尔、总理阿利斯·迪迪耶·费埃尔和美国大使 Dennis Hankins在佩蒂埃国际机场迎接了这批部队，海地过渡政府在社交媒体上发布了一则消息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们已来支援多国部队，共同打击帮派和暴力事件。”政府如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;危地马拉总统伯纳德·阿里瓦罗在9月承诺派遣150名军事警察，这距离他在一封信中向联合国承诺派遣未定数量的部队和随行装备已过去三个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;8月时，萨尔瓦多承诺派遣78名士兵进行医疗撤离行动，以及3架直升机，这在海地安全部队应对崎岖地形和被帮派控制的检查站散落的山路方面极其必要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;萨尔瓦多总统纳伊布·布克耶尔因其在国内严厉打击有组织犯罪的举措，包括大范围审判和建造“超级监狱”而广受民众支持，他声称能够“解决”海地问题，帮派必须被“彻底根除”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次任务由肯尼亚领导，该国有近400名警察去年中期部署，远低于此前承诺的1000人的数量。随后，又有24名牙买加人员和来自伯利兹的2名高级警官加入了这支队伍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，该任务未能阻止帮派占领新区域并进行多起大规模屠杀，导致2024年年末暴力事件急剧升级，迫使数千人流离失所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;海地警察部队在过去几年中已经削减了数千名警员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大约10个国家合计承诺派遣超过3100名士兵前往海地，但迄今为止只有少数国家真正部署了部队。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 21:00:09 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/central-american-troops-arrive-haiti-fight-gangs-2025-01-03/</guid></item><item><title>奥地利自由派退出联合政府谈判，使谈判进程陷入混乱</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/austrian-liberals-quit-three-party-coalition-talks-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;在谈判组阁奥地利下一届政府的三方中，规模最小的一方——中立派Neos党，在周五意外退出了这些谈判，使没有极右翼自由党（FPO）参与的中立派联盟努力陷入混乱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Neos党的突然撤退引发了对联盟谈判未来的严重质疑，并帮助了 eurosceptic、亲俄罗斯的FPO。自FPO在最近的议会选举中即使获得29%的得票率却被排除在外以来，该党一直在反对这些谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管FPO需要一个盟友才能执政，却没有找到合适的伙伴，但民调显示，其支持率自被边缘化以来只增不减，因此，剩余参与谈判的两个党派——中右翼总理卡尔斯·内哈默的人民党（OVP）和社民党（SPO）——需找到解决方案的压力越来越大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们Neos不会继续就可能的三方联盟进行谈判，”其领导人贝塔·梅林-赖辛格在新闻发布会上宣布，指责其他政党缺乏勇气作出大胆决策，包括在上一次持续到周四夜间的会议中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Neos支持减税和结构改革，包括提高退休年龄等不受欢迎的措施。由于从未在国家级政府任职，他们自视为现代派，与SPO和OVP这两个传统执政党形成对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一举动进一步凸显了欧洲国家，如德国和法国，组建稳定政府的难度加大，其中极右势力的崛起使许多政党不愿与其结盟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在奥地利，形势几乎没有简单的出路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在斯库拉和卡律布dis之间，他们不得不选择非常糟糕的选项，”政治分析师托马斯·霍弗 say，“他们现在面临的选择，是选择间或非常糟糕的选项。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在议会只占微弱多数（一个席位）的情况下，SPO和OVP继续谈判仍然困难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;考虑到在诸如税收等议题上的分歧，两党达成协议的可能性并不明确。OVP承诺不增税，而SPO则将财富税和遗产税作为其主打政策，遭到OVP反对。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面对谈判进展缓慢，仅OVP秘书长克里斯蒂安·施托克在声明中谴责SPO“倒退的力量”并在谈判中占据上风，使Neos退出。SPO高官表示对Neos的宣布感到惊讶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至当天晚上，OVP发言人表示，OVP和SPO已同意继续在周五稍后时间进行谈判。总统亚历山大·范德贝伦也确认了会谈将继续进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一切都必须迅速、全面地明确下来，”他在电视讲话中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果FPO和OVP两个政党联合，他们将形成微弱多数。然而内哈默已排除与FPO领导人赫伯特·基克尔合作，后者坚持称他将领导任何涉及他党的政府。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唯一可能加入谈判的另一个政党是绿党，当前政府合作伙伴，但该关系紧张。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;提前大选的选项仍然存在，但对OVP和SPO不利，民调显示他们可能会比之前表现更糟，FPO目前领先两党超过10个百分点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;FPO迅速抨击内哈默，称其政府联盟谈判方式犹如邻国德国所谓的“红绿黄交通灯联盟”，该联盟最近已瓦解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“FPO已对这种失败的交通灯联盟发出警告多月，”FPO在社交网络X上表示。“人们已经受够了！是时候你下台了，内哈默先生。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 10:19:23 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/austrian-liberals-quit-three-party-coalition-talks-2025-01-03/</guid></item><item><title>美国国家安全顾问将在印度访问期间讨论中国大坝问题</title><link>https://www.reuters.com/world/chinese-dams-be-discussed-during-india-visit-us-national-security-adviser-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;美国国家安全顾问杰克·沙利文于1月5日至6日访问新德里期间，预计将与印度 counterparts 讨论中国大坝对印度的影响。一名美国高级官员在沙利文访问前表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华盛顿及其西方盟友长期以来一直视印度为抗衡中国在亚洲乃至更广泛地区影响力的对冲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们在印度-太平洋地区许多地方都看到了这样的情况：中国的上游大坝，包括湄公河流域的大坝，可能会对下游国家产生真正潜在的环境污染和气候变化影响。”一名美国高级官员在沙利文访问前补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该官员还表示，华盛顿将在此次访问中讨论新德里的关切。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;印度政府声称，它已经向北京表达了对西藏雅鲁藏布江上拟建水电站的担忧。中国官员表示，西藏的水电项目不会对环境或下游供水产生重大影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这座水电站的建设已于上月获得批准，预计每年将产生约3000亿千瓦时的电力，是世界上同类项目中规模最大的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国官员还表示，此次访问期间，还将讨论民用核能合作、人工智能、太空、军火许可和中国产能过剩等问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一名美国官员透露，美国官员不会在此次访问期间会面达赖喇嘛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，华盛顿与新德里之间建立了紧密的关系，但也存在诸如印度少数族裔虐待问题、新德里与俄罗斯的联系，特别是在莫斯科入侵乌克兰期间以及美国和加拿大土生拉尔尼将军暗杀株织流风的指控等问题上的分歧。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国国家安全顾问杰克·沙利文出席北京新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BRNHQ3RUS5KQHIM26FXLHDBKUY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国国家安全顾问杰克·沙利文出席美国驻北京大使馆新闻发布会，2024年8月29日。路透社/Tingshu Wang/文件照&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 22:17:30 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/chinese-dams-be-discussed-during-india-visit-us-national-security-adviser-2025-01-03/</guid></item><item><title>特朗普必须因封口费案被判刑，法官表示不会入狱</title><link>https://www.reuters.com/legal/trump-must-be-sentenced-hush-money-criminal-case-jan-10-judge-rules-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;当选总统唐纳德·特朗普将于1月10日在对涉及封口费支付给成人影星的罪名进行的刑事案件中接受判决，但由于即将卸任，他很可能不会面临监禁或其他处罚，法官Juan Merchan周五表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正如Juan Merchan的裁决所显示的，特朗普将在1月20日就职典礼前10天被要求出席听证会，这是美国历史上前所未有的情况。此前，从在职到卸任的美国总统没有一人因指控或被判有罪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法官表示，特朗普（78岁）可以亲自或通过虚拟方式出现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他写道，不太倾向于判处特朗普入狱，认为“无条件免责”——即没有收容、罚款或缓刑——是“最佳解决方案”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;判决生效后，特朗普可以提出上诉。梅切尔承认他在裁决中强调，特朗普明确表示他打算提出上诉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普发言人Steven Cheung在声明中表示，本案不应进行判决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这项非法案件本来不应提起，宪法要求立即驳回此案。”Cheung说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Merchan驳回了特朗普因其总统选举胜利而驳回案件动议的计划。特朗普的辩护律师曾辩称，在总统任期内留下此案会影响其施政能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mercan驳回了这个论点，写道：“推翻陪审团的裁决将从根本上破坏法治。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“特朗普当选总统的身份并不需要法院对驳回动议的裁决进行‘极为罕见’的权衡，”在裁决中，Merchan写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Merchan还驳回了特朗普12月3日的法庭文件中提出的具有否定意义的说法，即应驳回该案，原因是他对这个城市的贡献和国家的贡献不胜枚举。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管承认了特朗普作为总统的服务，但法官指出，特朗普针对司法系统的公开言论也是他判断特朗普性格因素的一个方面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mercan批评了特朗普对刑事程序完整性的“持续不断且不实的攻击”，并指出他在审判期间因违反限制出庭外言论的命令而被判十项蔑视法庭罪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“被告通过社交媒体和其他平台大肆宣传他对法官、陪审团、陪审团和司法系统的完全不尊重，”Mercan写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在有关法治和立法机关的关系中，必须分析被告的性格和历史维度，从这一点来看，这对他不利。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此案源于特朗普前律师Michael Cohen向成人电影演员Stormy Daniels支付的13万美元封口费。这笔支付是为了让Daniels在2016年大选前保持沉默，关于她十年前与特朗普的一次性行为，Daniels曾经在大选前承认了这一点，特朗普否认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曼哈顿陪审团在5月裁定特朗普在支付的13万美元封口费的问题上伪造了商业记录，对其定罪34项。特朗普称自己无罪，并称这是曼哈顿检察官布雷格（民主党）企图损害他的2024年竞选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的判决最初被定于2024年7月11日进行，但由于多次推迟，梅切尔12月20日表示，特朗普8月份提出的将判决推迟到选举结束后表明他同意在过渡期内接受判决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“特朗普提出的任何因总统选举胜利而改变情况的主张，虽然方便，却不真实。”Merchan写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;布雷格办公室未反对将判决延期到选举后。9月，梅切尔将判决推迟到11月26日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在11月5日特朗普战胜民主党副总统卡玛拉·哈里斯后，法官无限期推迟了判决，以便确定下一步措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;布雷格办公室曾主张，有措施可以在比推翻陪审团裁决这一“极端补救措施”更低层面纺满特朗普的担忧，比如将判决推迟到特朗普卸任的2029年后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月20日，Merchan写道，他发现这一选项比在就职前判决特朗普“更不理想”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月16日，特朗普试图通过援引美国最高法院7月1日的裁定——该裁定指出总统不能因其公务行为而受到刑事诉讼——推翻封口费的定罪的请求被驳回。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mercan在驳回特朗普的动议时说，涉及私人行为的伪造商业记录的指控并不构成对执行权力的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伪造商业记录犯罪的刑罚最高可达四年监禁，但不需要监禁。选举胜利前，法律专家认为，由于特朗普无刑事前科且年事已高，他不太可能被关押。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年，特朗普因涉密文件、以及企图推翻2020年大选败局而被三大阶段指控犯罪：三宗涉及 adına他的〈涉密文件〉未能在离职后归还的指控，二宗涉及他企图推翻2020年大选败局的指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在所有指控中，特朗普均表示自己无罪。司法部在特朗普胜选后，撤回了两起联邦案件的指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普在2020年竭力推翻在该州的选举败局而遭受的州法律诉讼仍在进行中。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国当选总统特朗普在美国亚利桑那州凤凰城参加Turning Point USA活动" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QSWB6D2AOJOF7DM7NB5B55OXCU.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;特朗普在美国亚利桑那州凤凰城参加Turning Point USA的AmericaFest活动，2024年12月22日。路透社/陈奕欧/资料照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 20:55:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/legal/trump-must-be-sentenced-hush-money-criminal-case-jan-10-judge-rules-2025-01-03/</guid></item><item><title>韩国总统卫队在紧张对峙后阻止逮捕被弹劾的尹锡悦</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-authorities-moving-arrest-president-yoon-yonhap-says-2025-01-02/</link><description>&lt;p&gt;韩国总统卫队和军事部队阻止了当局于周五清晨在首尔心区内苑对被弹劾总统尹锡悦执行逮捕令，长达六个小时的对峙使逮捕行动搁浅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦因企图于12月3日宣布戒严而面临刑事调查，这是韩国历史上首次对在职总统发出逮捕令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;腐败调查局（高官廉署）在一份声明中表示：“鉴于持续的对峙，执行逮捕令几乎是不可能的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;腐败调查局官员和警方在支持者的阻挠下于拂晓时分抵达尹锡悦住所附近，这些支持者高举着“停止偷窃”的标语，类似于美国当选总统特朗普支持者的口号，以此阻止逮捕行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;腐败调查局官员从上午7点后不久到达总统官邸并徒步进入。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;进入官邸后，腐败调查局和警方在总统安全服务人员和临时分配的总统安全部队的大量阻拦下显得势单力薄，一名腐败调查局官员向记者透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大约200名总统安全服务人员和士兵在此时阻止了腐败调查局的官员和警方，一位腐败调查局官员透露。虽然双方发生了争执，且总统安全服务人员似乎携带了枪械，但并未使用武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自被弹劾和暂停权力以来隔离的尹锡悦在对峙期间未被目击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩国国防部表示，参与此次行动的部队受总统安全服务的控制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;腐败调查局于下午1点30分左右宣布中止对尹锡悦的逮捕行动，原因是担心人员安全，并称尹锡悦不合作令其“深感遗憾”。腐败调查局表示将考虑下一步行动。据报道，警方作为联合调查团队的一部分，已将总统安全服务负责人及其副手定为妨碍公务罪的嫌疑人，并于周六传唤它们接受问询。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尾随不正之风是少数几种韩国总统不具有豁免权的刑事罪行之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦的逮捕令由法院于上周五作出批准，尹锡悦无视多次传唤命令出席询问，于上月31日发出，有效期限至1月6日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;腐败调查局在执行逮捕令受阻后发表的声明中表示，高官廉署并无调查尾随不正之风的权力，执行非法逮捕令于事无济为遗憾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统官邸已向三个电视台和YouTube频道的业主提出刑事控诉，指控他们在未经授权的情况下拍摄总统官邸，并称该设施是直接与国家安全相关的重要设施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当前对尹锡悦的逮捕令仅赋予调查人员48小时时间对其执行逮捕后就可以采取行动，调查人员随后需要决定是否申请拘留令或释放他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/legal/us-supreme-court-due-rule-trumps-immunity-bid-blockbuster-case-2024-07-01"&gt;美国最高法院于2024年7月1日的一项判决&lt;/a&gt;指出，时任总统唐纳德·特朗普的行为豁免因就任总统这一身份而免于追究刑事责任，这为尹锡悦的法律团队提供了辩护依据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;朝鲜国家媒体详细报道了南韩内部的政治动荡，包括为尹锡悦发出的逮捕令，并称：“尹锡悦顽固拒绝接受调查，完全否认其罪行，并撒谎。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;朝鲜严厉批评尹锡悦，指责其对平壤采取强硬政策，并将其列为首要对手，同时宣布放弃将统一作为国家目标。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="反尹锡悦抗议者在尹锡悦官邸附近的集会上聚集" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QOSP3NELTFIOVLX7FX7XPPOXYQ.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;反尹锡悦抗议者与警方在向被弹劾的韩国总统尹锡悦官邸行进时发生冲突。据腐败调查局高官廉署称，由于周三批准的逮捕令而未能于周五执行逮捕令，这些事件发生在2025年1月3日的首尔。路透社/金洪基&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="尹锡悦支持者在尹锡悦官邸附近的集会上聚集" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZTOTLFW36FJ7JMIJ6OAZGQ7JYA.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;尹锡悦支持者在尹锡悦官邸附近举行集会，手持韩国国旗和“停止窃取”标语。据腐败调查局高官廉署称，由于周三批准的逮捕令而未能于周五执行逮捕令，这些事件发生在2025年1月3日的首尔。路透社/金修贤&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="尹锡悦支持者在尹锡悦官邸附近的集会上聚集" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SBU2VBRYWVONBJPIOYZHWWNX7U.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;反对尹锡悦的抗议者在向被弹劾的韩国总统尹锡悦官邸行进。据腐败调查局高官廉署称，由于周三批准的逮捕令而未能于周五执行逮捕令，这些事件发生在2025年1月3日的首尔。路透社/金洪基&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="尹锡悦支持者在尹锡悦官邸附近的集会上聚集" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/L62SS3YFT5ODNKGIMJ3C742NQI.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;反对尹锡悦的抗议者在向被弹劾的韩国总统尹锡悦官邸行进。据腐败调查局高官廉署称，由于周三批准的逮捕令而未能于周五执行逮捕令，这些事件发生在2025年1月3日的首尔。路透社/金洪基&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国法院发布尹锡悦逮捕令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2HLNG7B32BPVRBFOXWNOQ2WBGE.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;警方和执法人员离开被弹劾的韩国总统尹锡悦官邸。据报道，由于周三批准的逮捕令而未能于周五执行逮捕令，这些事件发生在2025年1月3日的首尔。路透社/金洪基&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国法院发布尹锡悦逮捕令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/47R7HVHUT5LGDHZBPWNCGWCR74.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;被弹劾的韩国总统尹锡悦的律师尹可供俊到达尹锡悦的官邸前。据报道，尹锡悦面临逮捕命令，该命令于周二由法院批准。2025年1月3日，首尔，路透社/金洪基&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国法院发布尹锡悦逮捕令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5CY7RJN5KBJOROG6JPBTO3DAAQ.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;警方和执法人员离开被弹劾的韩国总统尹锡悦的官邸。据报道，由于周三批准的逮捕令而未能于周五执行逮捕令，这些事件发生在2025年1月3日的首尔。路透社/金洪基&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="腐败调查局高官廉署成员在被弹劾的韩国总统尹锡悦官邸前集会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/77F4R23ECBISZHKSIIOZV3EW4U.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;腐败调查局高官廉署成员在被弹劾的韩国总统尹锡悦官邸前集会。据报道，尹锡悦面临周二由法院批准的逮捕令。2025年1月3日，首尔，路透社/金洪基&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="汽车在被弹劾的韩国总统尹锡悦官邸的入口处停放" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MMQ5OISBPZKKVN2DS5CCTDVSYE.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;据报道，汽车在被弹劾的韩国总统尹锡悦官邸的入口处停放。尹锡悦面临周二由法院批准的逮捕令。2025年1月3日，首尔，路透社/韩联社/路透社&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国法院发布尹锡悦逮捕令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WEYJVF7ALRJQFPRCRDAQVWU5FU.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;警方和执法人员离开被弹劾的韩国总统尹锡悦官邸。据报道，由于周三批准的逮捕令而未能于周五执行逮捕令，这些事件发生在2025年1月3日的首尔。路透社/金洪基&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="警察在被弹劾的韩国总统尹锡悦官邸外站岗" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/267V2K5N4ROVNC6N66V42MEP2M.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;警察在被弹劾的韩国总统尹锡悦官邸外站岗。据报道，尹锡悦面临二月五日由法院批准的逮捕令。2025年1月3日，首尔，路透社/金洪基&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="记者聚集在被弹劾的韩国总统尹锡悦官邸前，等待他的到达" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EMBT6EQYC5NNZNGN3PLIVFQYBE.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;记者聚集在被弹劾的韩国总统尹锡悦官邸前，等待他的到达。据报道，周二由法院批准了针对尹锡悦的逮捕令。2025年1月3日，首尔，路透社/金修贤&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="疑似来自腐败调查局高官廉署的车辆抵达被弹劾的韩国总统尹锡悦官邸" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AL3VYR24NNPJHGLWOXH6CV6KOQ.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;疑似来自腐败调查局高官廉署的车辆抵达被弹劾的韩国总统尹锡悦官邸。据报道，尹锡悦面临法院批准的逮捕令。2025年1月3日，首尔，路透社/韩联社/路透社&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="腐败调查局高官廉署成员进入被弹劾的韩国总统尹锡悦官邸" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DWUYAD7DXVIYLBUGB7AKASO2CI.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;腐败调查局高官廉署成员进入被弹劾的韩国总统尹锡悦官邸。据报道，尹锡悦面临周二由法院批准的逮捕令。2025年1月3日，首尔，路透社/金洪基&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="腐败调查局高官廉署的车辆抵达被弹劾的韩国总统尹锡悦官邸" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AL3VYR24NNPJHGLWOXH6CV6KOQ.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;腐败调查局高官廉署的车辆抵达被弹劾的韩国总统尹锡悦官邸。据报道，尹锡悦面临法院批准的逮捕令。2025年1月3日，首尔，路透社/韩联社/路透社&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔的总统办公室发表全国讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/G3IAPNI7JNLLFALMF3PL6KQR6I.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;韩国总统尹锡悦在首尔的总统办公室发表全国讲话。2024年12月12日，路透社/韩国总统办公室/版权所有&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国法院发布对被弹劾总统尹锡悦的逮捕令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3DW3IJ5VY5JHNBNBYHQR7DSRUY.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;警方站在被弹劾的韩国总统尹锡悦官邸外，支持者聚集在其外。据报道，尹锡悦面临法院批准的逮捕令。2025年1月2日，首尔，路透社/金洪基&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 02 Jan 2025 21:30:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-authorities-moving-arrest-president-yoon-yonhap-says-2025-01-02/</guid></item><item><title>特朗普的共和党人尽管存在分歧仍再次选举迈克·约翰逊为众议院议长</title><link>https://www.reuters.com/world/us/trumps-republicans-take-congressional-majority-mike-johnson-faces-test-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;美国众议院议长迈克·约翰逊在周五的投票中再次当选，以微弱的优势赢得了众议院的最高职位。这一结果突显了当选总统唐纳德·特朗普的共和党人在国会山可能存在分歧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;约翰逊在点名投票中最初似乎未能获得他所需的多数票以保住自己的职位，但经过长时间的谈判后，两名共和党反对者为其投了支持票。至少其中一名反对者透露，在投票前收到了特朗普的电话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;约翰逊以218票再次当选，这是所需的最低票数。共和党在众议院以219比215的微弱多数控制着众议院。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在投票后，约翰逊誓言将延续2017年的减税政策，并回撤相关的法规。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们要大幅减少政府的规模和范围，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他主要挑战仍将是，如何处理国家超过36万亿美元的债务。美国国会需要在今年晚些时候对此采取行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五的投票是对共和党团队能否团结一致并推进特朗普减税和边境执法议程的初步考验。这也反映了特朗普在国会内的影响力，部分共和党人已经表明，他们愿意违背他的意愿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去两年中，美国众议院共和党内部的分歧甚多。约翰逊是在2023年10月中期卸任叔叔卡文·麦卡锡（Kevin McCarthy）期间被提升为首任的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投票结束后，众议员们在众议院大厅内逗留了半个多小时。众议员约翰逊及其助手仍在努力说服持反对立场的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;共和党众议员凯伊·威尔斯（Keith Self）是三人中的一位，最初反对约翰逊当选，他在与特朗普的“紧张”对话后获得了保证，共和党右翼将被纳入任何高调税法和移民法的制定工作中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们需要更多像我自己这样的成员的输入——不是主席，也不是领导职位——我认为这就是我们所做的，”他对媒体说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;威尔斯和其他共和党众议员肋诺姆（Ralph Norman）一同回到众议院议会一期投票支持约翰逊。一位 auprès leadership 的约翰逊代表匿名表示，约翰逊承诺将以“建设性”的方式领导众议院，但没有同意任何具体的规则变更来换取他们的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一位直言不讳反对约翰逊的众议员托马斯·马西（Thomas Massie）是唯一一位投票反对约翰逊的共和党人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另有六名共和党众议员最初表示不投票，但在支持约翰逊后投下了他们的选票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社的一张照片显示，众议员马乔里·泰勒·格林（Marjorie Taylor Greene）就职讲述时，她的iPhone屏幕上显示了特朗普即将上任的办公厅主任苏西·威尔斯（Susie Wiles）的名字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在投票后祝贺了约翰逊。“迈克将是一位伟大的议长，而我们的国家将是受益者，”他在社交媒体上写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位42岁的路易斯安那州温和派众议员，在2023年10月的几周内，众议院共和党人在混乱时期从默默无闻晋升为华盛顿最具影响力的工作之一。当共和党在中间任期半途将前议长卡文·麦卡锡（Kevin McCarthy）赶下台时，共和党被迫选出继任者的努力陷入困境。这位保守的基督教律师被打上了共识当选的标签，但自那以来，他一直努力保持他所在政党的团结。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为副总统之后的第二顺位继承人，约翰逊面临的任务相当艰巨。除了承担特朗普的激进立法议程，国会还必须在年底前解决国家的债务上限问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着众议院共和党的219票对215票的微弱多数，有可能进一步缩小，至少是临时性的，如果参议院确认了两名将加入特朗普政府的共和党议员。特朗普于2024年11月13日提名艾莉丝·斯坦菲克（Elise Stefanik）担任联合国大使，迈克·瓦茨（Mike Waltz）担任国家安全顾问。另一个职位空缺，因为共和党众议员马特·盖茨（Matt Gaetz）在担任特朗普的总检察长之后辞职，并因其性骚扰指控而被迫退出该职位。这三个位子都代表了坚挺支持共和党的选区，将在年底之前举行特别选举填补。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;共和党人也于周五宣誓就任其新的53比47的参议院多数，并由参议员约翰·图恩（John Thune）担任新的领袖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去的一年中，约翰逊曾多次通过与民主党人的合作来推动关键立法，包括维持政府机构运营的法案。他也面临了一个月前的挑战，当时特朗普命令众议院共和党人撤销政府拨款协议，并要求它提高国家的债务上限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对政府拨款协议的修订版（不包括特朗普的国家债务上限要求）仅在政府即将停摆前几小时在众议院通过，并且获得了更广泛的民主党支持而非共和党。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="新一届国会在华盛顿国会山开幕的第一天" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KKXBXN6FLBIGXN53BNHGW6OJ3Q.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月3日，美国代表迈克·约翰逊在美国国会山华盛顿特区宣誓就任第119届国会众议院议长后的第一天。路透社/马科·杜里奇&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="众议院代表们在首届新国会的开幕式上投票选出新的众议院议长" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/F7X3QFSQVVKUBERJZLMFEUYXZE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月3日，在美国国会山华盛顿特区，众议院代表们为选出第119届国会的新众议院议长投票。路透社/伊万妮·霍奇斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="新一届国会在华盛顿国会山开幕的第一天" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HCXIFQ6NUNOFZDS5WJL6ABAFVY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月3日，迈克·约翰逊在被重新选举为众议院议长后的第一天，手持鼓槌，在美国国会山华盛顿特区宣誓就职。路透社/马科·杜里奇&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="新一届国会在华盛顿国会山开幕的第一天" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AWS5GMU745KPNAPXOACRA4JYZA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月3日，众议院代表们在首届新国会的开幕式上投票选出新的众议院议长，美国国会山华盛顿特区。路透社/马科·杜里奇&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="众议院代表们在首届新国会的开幕式上投票选出新的众议院议长" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KAFGMWDQ5JMLDCXFDUIWHIKVGY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月3日，在美国国会山华盛顿特区，众议院代表迈克·约翰逊（R-路易斯安那州）被重新当选为众议院议长。路透社/伊万妮·霍奇斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="众议院代表们在首届新国会的开幕式上投票选出新的众议院议长" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XCSGZDLJB5PURJ6JFAEICJKGCA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月3日，在美国国会山华盛顿特区，民主党领袖彼得·阿古拉（D-加利福尼亚州）和众议员南希·佩洛西（D-加利福尼亚州）为众议院少数党领袖霍克金·杰夫里尔斯（D-纽约州）鼓掌，众议院代表们为选出首届新国会的新众议院议长投票。路透社/伊万妮·霍奇斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="众议院代表们在首届新国会的开幕式上投票选出新的众议院议长" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2PFP6EJJAJK2ZO2GNWHERG6ENM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月3日，众议院代表迈克·约翰逊（R-路易斯安那州）在美国国会山华盛顿特区办公室外接受媒体采访。路透社/伊丽莎白·弗兰茨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="众议院代表们在首届新国会的开幕式上投票选出新的众议院议长" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EF2YTTXUENM4JG35NPOVRD32AA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月3日，众议院代表迈克·约翰逊（R-路易斯安那州）在美国国会山华盛顿特区被重新当选为众议院议长后，路透社/伊丽莎白·弗兰茨/TPX图片要闻&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="众议院代表们在首届新国会的开幕式上投票选出新的众议院议长" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YQAAHD4UU5NOJLPGZ3462W4QJM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月3日，在首届新国会的开幕式上，美国国会山华盛顿特区，众议院共和党会议主席丽莎·麦克莱恩（R-密歇根州）和众议院代表迈克·约翰逊（R-路易斯安那州）相拥。路透社/伊万妮·霍奇斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="众议院代表们在首届新国会的开幕式上投票选出新的众议院议长" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LVUKDCSOK5KLTMO5N65A6WGGN4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月3日，众议院代表在美国国会山华盛顿特区首届新国会的开幕式上凝视着。路透社/伊万妮·霍奇斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="2025年1月3日，在首届新国会的开幕式上，众议院代表迈克·约翰逊（R-路易斯安那州）和马乔里·泰勒·格林（R-佐治亚州）站在众议院议会大楼美国国会山华盛顿特区附近。路透社/伊万妮·霍奇斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="众议院代表们在首届新国会的开幕式上投票选出新的众议院议长" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KJ5TUHVBUNMLPDUVVHAXFYANQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月3日，众议院代表迈克·约翰逊（R-路易斯安那州）的手势反应，众议院代表Chip Roy（R-德克萨斯州）反应强烈。他们在美国国会山华盛顿特区首届新国会的开幕式上。路透社/伊万妮·霍奇斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="众议院代表们在首届新国会的开幕式上投票选出新的众议院议长" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3FHIIH2O75O25LYNPSCUUOIKDU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月3日，众议院代表切普·罗伊（R-德克萨斯州）与众议院代表迈克·约翰逊（R-路易斯安那州）交谈，首届新国会的开幕式上。他们在华盛顿特区的众议院议会大楼举行。路透社/伊万妮·霍奇斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="众议院代表们在首届新国会的开幕式上投票选出新的众议院议长" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6H6WBBUPAJNMTDTNPREWX5LOEM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;路透社/3EJ3YNS3GBPEHEOUIME4YZV5GI.jpg：众议院议长迈克·约翰逊（R-路易斯安那州）在美国国会山华盛顿特区，当天赛事后回应媒体提问。路透社/纳森·霍尔 Howard 文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 11:08:15 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/trumps-republicans-take-congressional-majority-mike-johnson-faces-test-2025-01-03/</guid></item><item><title>芬兰法院维持在海底电缆调查中扣押油轮的决定</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/finland-court-rejects-owners-request-release-oil-tanker-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;芬兰法院于周五驳回了一项释放涉嫌破坏波罗的海海底电力线和四条电信电缆的油轮“鹰S”号的申请。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;芬兰于12月26日扣押了“鹰S”号油轮，该油轮来自俄罗斯，涉嫌在前一天因锚拖动而破坏了芬兰-爱沙尼亚之间的Estlink 2海底电力线和电信线缆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，波罗的海多国频繁发生海底电缆、电信线路和天然气管道的中断事件。北约上周表示将增加在该地区的存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;代表总部位于阿拉伯联合酋长国的Caravella LLC FZ的律师提出释放油轮及船员的请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“该地区法院驳回了被告的请求，这意味着扣押将继续有效。”赫尔辛基地区法院法官塔图·科斯廷宁说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Caravella的芬兰律师赫尔曼·吕斯朋格说，该公司现在计划提起新的释放油轮的动议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;芬兰国家安全局扣押了油轮，芬兰海关扣押了船上载有35000吨汽油的货物，正在调查制裁规定是否遭到违反。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;海关相信“鹰S”号是参与逃避俄罗斯石油销售制裁的一艘老龄油轮组成的暗网船队之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;吕斯朋格指责芬兰在国际水域扣押了“鹰S”号。他周五表示，法律文件寻求了解扣押的具体位置，但法院驳回了这一请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;货物的所有者也计划寻求释放货物，律师说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他拒绝透露任何所有人的姓名，但表示都不是俄罗斯人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“鹰S”号油轮于2024年12月28日被拖至靠近芬兰波尔沃港的海湾，目前警方正在此搜集证据并向锡尔维吉公民组成的船员进行询问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;芬兰警方表示，正在调查的八名船员是嫌疑人。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="赫尔辛基地区法院法官塔图·科斯廷宁出席听证会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LUVRP2NCPJJS5H2JFSASCDZE3M.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;赫尔辛基地区法院法官塔图·科斯廷宁带领国家调查局首席调查官西米·里马塔宁在赫尔辛基出席听证会，讨论扣押涉嫌破坏波罗的海海底电力线和四条电信电缆的油轮“鹰S”号的后续事宜（2025年1月3日，芬兰赫尔辛基）。路透社/埃西·莱图&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="律师赫尔曼·吕斯朋格在赫尔辛基地区法院出席针对芬兰警方扣押阿联酋公司Caravella拥有的“鹰S”号油轮的上诉" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4EZ5NXQ76BKIPMZ7KOQKEXDZM4.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;律师赫尔曼·吕斯朋格在赫尔辛基地区法院出席关于针对芬兰警方扣押“鹰S”号油轮，该油轮涉嫌破坏波罗的海海底电力线和四条电信电缆的上诉（2025年1月3日，芬兰赫尔辛基）。路透社/埃西·莱图&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="芬兰议会国防委员会成员在赫尔辛基举行特别会议后向媒体讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5V5H45G5HFO3RLNZQI43JHSNIU.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;芬兰议会国防委员会成员在赫尔辛基举行特别会议后向媒体讲话，讨论扣押涉嫌破坏波罗的海海底电力线和四条电信电缆的油轮“鹰S”号的后果（2025年1月3日，芬兰赫尔辛基）。路透社/埃西·莱图&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="被扣押的油轮“鹰S”号位于波尔沃" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YZGTQPNKDVOUDBBEEKXESVZE3I.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;芬兰海岸警卫队在前往靠近基尔普利阿尔蒂港口的波尔沃的油轮“鹰S”号附近阻止一艘小船（2024年12月30日，芬兰湾）。莱赫基图卡/尤斯·努卡里/路透社/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 12:59:45 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/finland-court-rejects-owners-request-release-oil-tanker-2025-01-03/</guid></item><item><title>莫斯科支持的摩尔多瓦飞地因缺乏俄罗斯天然气而感到痛苦</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/moscow-backed-enclave-moldova-feels-pain-lack-russian-gas-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;俄罗斯对欧洲的最后一处天然气出口通道被切断，这在主要讲俄语的摩尔多瓦脱离地区-talks(pyongyang_daily)最感痛苦。后者长期以来依赖莫斯科提供安全保障。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1990年代初苏联解体时， russes-backed谈分离主义分子从摩尔多瓦分裂出来，赢得了对约45万人口地区的事实上独立，这个地区以Transdniestria闻名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯在那里维持大约1500名驻军，长期以来提供免费天然气。2025年1月1日，克里姆林宫在乌干达危机爆发近三年后，拒绝延长允许俄罗斯通过其领土向中欧和东欧输送天然气的过境协议，这结束了苏联的供给。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一打击对Transdniestria的影响立竿见影。1月4日，家庭供暖和热水被切断。4日，政府表示，除了食品生产商外，所有工业企业被迫停产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;54岁的Boris在中 circumcision(tiraspol,摩尔多瓦脱离地区)将他的多层公寓复杂的天然气供应切断后，只能运出一辆苏联时代的电炉。该炉仅能烹饪食物并温暖厨房，而电暖气则温暖他的卧室。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我和妻子有稳定的收入，孩子们也会提供帮助，但怎么说呢，老年退休人员该怎么办？”Boris告诉Reuters时，拒绝透露其全名，“如果他们的煤气炉熄火，他们会怎么办？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一位Tiraspol居民表示，尽管没有出现恐慌情绪，但人们已经开始排起长队，只为购买电暖器和炉灶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些当地人告诉Reuters，自1月4日起，面包和意大利面等基本商品价格已经大幅上涨，而毛毯等商品的价格同样上涨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯每年向Transdniestria输送约20亿立方米天然气，包括为所有有250万人口并希望加入欧盟的摩尔多瓦提供能源的发电厂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在与乌克兰的天然气过境争议之外，俄罗斯能源公司Gazprom (GAZP.MM)宣布，它将于2025年1月1日停止向摩尔多瓦供应天然气，因为摩尔多瓦欠俄罗斯7亿多美元未付的天然气账单，莫斯科对此表示否认，声称摩尔多瓦的实际欠款为860万美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际事务研究所伦敦分部的国际主任Jonathan Eyal表示，俄罗斯的目标是施压摩尔多瓦，促使中央政府与Transdniestria产生分歧，并将能源危机转变为政治危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他指出，对摩尔多瓦而言，帮助分裂地区是有益的，因为该地区自认为独立，俄罗斯将其视为自身的公民国，但也需要为此收取费用，这可能会引发进一步的分歧。“毫无疑问，政府希望提供帮助。问题是分裂主义者是否愿意接受这种帮助，以及这是否预示着某种更大的冲突，而非潜在的合作关系的起点，”在接受采访时他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“毫无疑问的是，莫斯科现在期待这种危机只是加剧摩尔多瓦内部的分离主义运动，”Eyal补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;莫斯科将天然气供应中断归咎于基德国，并认为美国将从中受益。莫斯科否认使用天然气作为胁迫手段来胁迫摩尔多瓦，但就在天然气供应中断临近时，它表示将采取措施保护Transdniestria的市民和驻军并“恰当地应对任何挑衅”。  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摩尔多瓦总理Dorin Recean表示，俄罗斯对Transdniestria的天然气供应中断为该国带来了危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们将其视为旨在使亲俄势力重返摩尔多瓦治理并武器化我们的领土以对抗乌克兰的安skin危机，我们与乌克兰共享1200公里边界。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在Transdniestria，当局正在努力保留剩余的天然气供应，一些天然气仍在向公寓输送，以便人们可以烹饪食物。主要电力工厂已从天然气转向煤炭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在Transdniestria北部的约5万人口的城市Rybnitsa，52岁的Alla点了一个房间的炉火，并称只有“上帝之愿”能使她的天然气再次供应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在拥有9万人口的Bender，32岁的Maria Zolotukhina说，她的雇主告诉她待在家里，她正在使用电暖气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她不知道自己是否还会继续拿工资，但希望俄罗斯会前来救援。  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们仍然是俄罗斯的朋友，不管发生什么。我们希望俄罗斯不会抛弃我们，”她说道。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="摩尔多瓦脱离地区Transdniestria的小城Tiraspol的市景" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KX3EEIA2RZNEDIB7ZMXEI6MUKI.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;p&gt;&lt;i class="ap-caption"&gt;2025年1月3日，摩尔多瓦划界区Transdniestria小城Tiraspol广场上装有圣诞树的照片。REUTERS/Vladislav Bachev&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt; 
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="摩尔多瓦脱离地区Transdniestria的小城Tiraspol的市景" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LQPGKRI4DVNIXFZTURSLGFY3BU.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;p&gt;&lt;i class="ap-caption"&gt;2025年1月3日，摩尔多瓦划界区Transdniestria小城Tiraspol的一个平方图中安装有圣诞树的照片。REUTERS/Vladislav Bachev&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 16:37:30 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/moscow-backed-enclave-moldova-feels-pain-lack-russian-gas-2025-01-03/</guid></item></channel></rss>