<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 08 Nov 2024 17:16:48 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱遭受袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于周五在蒙特利尔一所最高安全级别监狱遭受另一囚犯袭击后去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，他曾于2007年因在不列颠哥伦比亚省大温哥华地区猪场残杀吸毒者和妓女及其遗体而被判罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当时他因被指控杀害六名妇女而被逮捕，这些妇女的部分遗体在靠近温哥华的猪场中被找到。政府检察官在对其量刑为终身监禁后，撤销了另外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务局表示，皮克顿是在本月19日在魁北克州监狱遭受袭击后去世的。随后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;服务局在一份声明中表示：“我们意识到，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省及其他地区的社区造成了毁灭性的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者大多是上世纪末至2002年年初这段时间在温哥华 downtown eastside 穷困、毒品泛滥地区失踪的近60名女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿被捕的过程中，警方在其猪场——位于距温哥华市中心以东约25公里处的波特科基兰，发现了33名女性的遗骸或DNA，其中许多女性具有土著血统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称由皮克顿撰写的书籍在亚马逊上架几个小时后即被下架。当时《温哥华太阳报》报道说，皮克顿在这本书中声称自己无罪，并指控警方陷害他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊下架该书，并对受害者家属道歉。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉姆斯·皮克顿电视画面，该画面显示他位于波特科基兰的住所。” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉姆斯·皮克顿电视画面，该画面显示他位于波特科基兰的住所。路透社/环球电视网/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称，《全球大流行疾病条约》有望于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织表示，旨在达成一项更有效应对全球疫情协议的谈判将于2025年底完成，如果可能的话则更早。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国在过去两年里一直在协商一项协议，该协议旨在提高在疫情前和期间的合作，这是在承认COVID-19疫情应对失败后的努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国机构原本期望本周达成协议，但由于富裕国家与较贫穷国家在疫苗共享和准备等问题上的分歧，谈判被推迟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国确实达成了一项平行协议，更新了现有具有法律约束力的健康规则——《国际卫生条例》（IHR），其中包括了一个新的“疫情紧急状态”类别，用于界定最严重的和最具全球威胁性的公共卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在声明中表示：“今天的历史性决定展示了成员国共同保护自己人民，以及世界人民，免受公共卫生紧急情况和未来疫情共享风险的愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长Xavier Becerra周六表示：“通过此项协议，我们正采取措施使各国承担责任，并加强措施，以在这些情况威胁到美国人的安全之前阻止疫情扩散。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据世界卫生组织数据，更新全球健康规则旨在加强世界对新病原体的防御，这是在COVID-19导致超过700万人死亡后进行的。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="文件照片：日内瓦世界卫生组织总部附近的WHO标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;文件照片：2023年2月2日，瑞士日内瓦，世界卫生组织（WHO）总部前的WHO标志。路透社/Denis Balibouse/文件照片/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非洲国民大会党选举表现疲弱而地位受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在其领导南非非洲国民大会（ANC）党在选举中遭遇最差结果后，将受到严重削弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上周三选举结果显示，ANC的得票率不到42%，这是自种族隔离结束以来ANC自1994年以来首次未能赢得多数席位，得票率骤降至57.5%，远低于上次2019年选举中的成绩.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;选举结果对ANC来说是一次重大打击，该组织曾是纳尔逊·曼德拉的解放运动，现在可能不得不与其他较小政党协商，或寻找其他形式的合作，以执政。ANC可能需要做出政策让步，或将重要内阁职位让给他人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为前工会领袖转换职业成为商人的拉马福萨，可能面临反对党和党内批评者的罢免要求。但有ANC高层官员支持他继续留任，分析人士认为目前没有明确的继任者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“目前没有可以接替拉马福萨的明确统一候选人。”来自开普顿大学、撰写过拉马福萨传记的政治学教授安东尼·布特勒如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三月份的一项民调显示，拉马福萨在主要政要中的支持率是最高的。种族隔离运动中的内斗可能使任何反对他的努力复杂化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日宣布最终初步结果时发表讲话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在此之前，关于他在2022年一场审核实录中可能涉及不当行为的指控曾使拉马福萨处于十字路口，他当时否认了与“Farmgate”丑闻相关的不当行为，并在当年晚些时候赢得了新的五年任期，成为ANC的领袖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上周三的选举被普遍认为是对ANC的一次严峻考验，原因是选民对高失业率、犯罪和严重的电力短缺等问题的不满。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨当选ANC领导人，以期重塑该党的形象并振兴经济，此前，他的前任雅各布·祖马在九年的任期内造成了严重的丑闻和经济衰退。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，当他于2018年初就任国家元首后，初时的欣喜很快消退。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;六年多来，经济始终停滞不前，ANC高级官员仍被指控涉及诸多丑闻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周选举结果的决定性打击来自他的死敌祖马，后者支持新党“民族之锤”并在选举中取得了意想不到的成功，夺去了ANC在尤其是祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“雅各布·祖马击败了拉马福萨和ANC，他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省很脆弱，”政治分析师拉尔夫·马特凯加说。“这标志着拉马福萨项目的终结……选举失败后，你不能期待一切照旧。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革问题上措辞含糊，避免加剧其党内分歧而受到批评，这种做法与上世纪80年代他作为工会领袖时的决断形成鲜明对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，他的支持者赞赏他团结政府的能力，以及他作为南非在“全球南方”国家中代表者所发挥的角色。“全球南方”特指一众低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在新冠肺炎疫情期间，拉马福萨是全球最直言不讳地呼吁更多公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近，南非向国际法庭提交了关于以色列种族灭绝对立法之城拉法镇的起诉案，本月，国际法庭裁定“以色列必须终止其军事行动。”以色列则一再否认遭到指控，并继续其在拉法镇的进攻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨强调了ANC在过去30年取得的成绩，但批评者认为他对南非面临的最大问题几乎没有提出新的解决方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在选举前夕的最后竞选集会上，拉马福萨承诺“做得更好”，面对数千名支持者在索韦托足球场聚集。许多人在他发表讲话之前就离开了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年5月29日，南非索韦托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在军援问题上逐步涉足乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是一步有象征意义的战略升级，有助于缓解克里米夫卡地区的战斗压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府出于安全考量，一直禁止乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯境内的目标，担心这可能导致与核武国家俄罗斯直接交战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一政策符合美国此前对基辅提供高端武器的诸多限制，这些限制也逐渐被取消，从先进的美国战斗机到远程ATACMS导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，此次决定自本周四起生效，仅针对克里米夫卡地区的战场。美国官员称，这一决定允许基辅使用美国提供的武器反击从边境攻击或准备攻击其的俄军。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家指出，这给前线乌克兰士兵发出了明确信号，允许他们使用诸如美国提供的高机动火箭炮系统（HIMARS）发射反导系统（GMLRS）导弹和其他武器打击边境对面的俄军。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这有助于稳定前线，并可能在俄军未深挖之前将其从克里米夫卡地区撤出。”乌克兰国立战略研究所研究员米科拉·比莱斯科夫说道，该研究所位于基辅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英格兰指出，拜登的这一决定将减少基辅需要从东部顿巴斯关键战场调集部队的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，俄方将处于不利地位，不得不重新考虑他们在克里米夫卡地区的攻击战术。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策始于数周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据匿名美国官员透露，乌克兰于5月13日通过安全视频会议向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席C.Q.布朗上将提出请求，希望能跨越边界使用美国武器对克里米夫卡地区的目标进行攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗制定了放宽限制的建议，并于5月15日呈交拜登。拜登同意乌克兰能够从俄罗斯 国土安全地带返回攻击俄罗斯军队，相关决定至此已完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在5月20日接受路透社采访时曾公开呼吁伙伴国家采取此类行动，但他当时表示：“到目前为止，没有什么积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧亚研究院高级研究员罗伯·里表示，俄罗斯利用拜登禁止跨境打击的政策作为安全跳板，频繁对克里米夫卡地区发动攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;克里米夫卡是乌克兰第二大城市，距离边境仅有19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可将火炮部署在边界附近。可部署防空系统、电子战设备、指挥控制中心，获得一定程度的安全区。”里说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，专家认为，这一决定短期内可能不会显著改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决策不太可能显著改变前线的移动情况，但将使俄罗斯更难继续这种跨边界行动。”里说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格兰指出，随着俄军在克里米夫卡的兵力不足，俄方难以发动大规模进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力从东北方向生成足够的作战能力威胁到克里米夫卡。这样做，他们将在东部战场失去相当一部分军事力量。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄总统弗拉基米尔·普京已警告北约盟国，不应允许乌克兰向俄罗斯境内开火，并在周二强调了引发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月扩大其使用美国武器的区域，特别是在过去艰难的一年俄罗斯取得战场主动权后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，乌克兰总统泽连斯基在接受《卫报》采访时表示，呼吁美国对跨越俄罗斯领土进行打击给予批准。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华盛顿中心战略与国际问题研究所前国防部官员马克·坎西安认为，拜登的举动仅是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这并不是政策的根本改变，但这是一个步骤。”坎西安说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员可能会为下一步进行辩论：打击更广泛的目标——也许不是直接威胁克里米夫卡的目标，但在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在华沙表示，尚不清楚拜登政府是否会继续扩大政策允许在俄罗斯其他地方进行打击。但他没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续进行必要的调整和适应。”布林肯说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="克里米夫卡地区的导弹袭击后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年5月30日，乌克兰克里米夫卡地区，俄罗斯导弹袭击严重损坏了儿童和青少年体育骑术学校。照片来源：路透社/瓦伦京·奥吉伦科/档案照&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商保持适度增长，OPEC+考虑延长减产规模</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商坚持控制开支的承诺，不增加产出，这让全球最大的原油生产国在2024年的增长步伐可能放缓。这一情形可能减轻了OPEC+方面进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，由于页岩革命和技术创新，美国引领了非OPEC产油国的原油供应增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量意外增长了逾百万桶/日，达到1293万桶/日，远超政府年初预计的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，OPEC+及其盟友部分减产以应对美国和其他非OPEC国家产量增加的局面。OPEC+总计减产586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在讨论的一项复杂协议可能允许明年部分减产范围延续到2025年，三位熟悉OPEC+讨论的人士在周四透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+计划在周日会议上讨论供应政策，美国产量增加仍将继续推动非OPEC+国家的产量增长，但威胁程度不及2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，美国原油供应量今年预计增加约27万桶/日。这一数值与OPEC自身预测的美国原油和凝析油产量增长30万桶/日类似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计美国产量增长64万桶/日。他们是三位最受关注的预测机构，都远低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+以外石油生产商的供应增长约100万桶/日。此举暗示2024年OPEC+原油需求量相比2023年增加约90万桶/日，根据OPEC在5月发布的月度&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;原油市场报告&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计全球需求增长仅110万桶/日，OPEC原油需求量变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;迄今今年，美国整体原油产量变化不大。4月份产出约为1313万桶/日，较12月份的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即使油价在80美元/桶附近徘徊，业内高管和分析师表示，美国生产商不太可能像2023年那样超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;“我们的客户继续保持保守和节制的态度。”合约钻探公司Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到目前的价格水平，钻组数量没有明显增长这一事实令人诧异。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;该公司保持资本开支持平，并暂停对钻组的升级，以更好地适应钻探增长放缓。计划年底前运营12个钻组，并在明年重新部署几个钻组。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据 Baker Hughes 数据，美国油田钻机数量已降至496台，比去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管有近期的合并狂潮，美国有资质数年保持日均100万桶的产能增长，但目前并无此意愿。”S&amp;amp;P分析师在周四的报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P Global Commodity Insights预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市的美国生产商限制了增长方面的支出，受到投资者的施压，他们曾因狂热的支出推动了迅猛的增长，但华尔街在十年代初带来了有限的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来比预期更高的产量增长部分由私人生产商推动，如今一些私人生产商正受到一波整合大潮的冲击。这些私人生产商通过钻更长的井和压裂岩石同时从更多的井中开采石油来提高产量。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;“尽管有近期的合并潮，我预计我们仍会看到当前的油价水平继续支撑美国整体石油产量的适度增长，因为钻探和完成效率的持续改进将持续下去。”Texas Standard Oil总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;钻井服务公司如SLB(&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N" target="_blank"&gt;SLB.N&lt;/a&gt;)预测今年国际市场的增长将超过北美地区。其第一季度国际收入增长18%，而北美地区收入下降6%，部分原因在于合并。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;“近年来战略发生了转变，更加重视资本纪律，因此产生了不同的反应。”瑞士银行分析师Giovanni Staunovo表示，他预计OPEC+会延长其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将主导今年石油和液体产量的增长。EIA在3月的报告中表示，OPEC+今年的石油液体产量预计减少100万桶/日，而非成员国供应预计增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;“OPEC+已经学会适应美国石油产量增长。”瑞士银行的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台的运营地板从Permian盆地威克附近由Oasis Petroleum拥有的租赁地块中的控制室看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;钻井平台的运营地板从Permian盆地威克附近由Oasis Petroleum拥有的租赁地块中的控制室看到。2018年8月22日，美国德克萨斯州。路透社/Nick Oxford/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争在 guilty verdict宣判后</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦的一间会议室中直视着一排照相机，并发表了一番既适用于法律战争又适用于政治斗争的信息：他准备迎战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团前一天判决他因虚假记录掩盖支付成人电影明星静默费而被定34项罪名之后，希翼再次参选的共和党总统候选人愤怒且长篇大论地列出了对手及其不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称呼其审判法官胡安·梅尔恰“走狗”和“恶魔”。他还称其竞选对手、参选11月5日总统选举的民主党总统候选人乔·拜登是“美国历史上最糟糕的总统”。他痛批为其审判作证的证人、曾投票弹劾他的国会议员——并回击他的集会演讲，抨击他所称的非法向美国入境的人口涌入。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者捐资支持其竞选活动，将面临的挑战视为不局限于他一人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“请这样做，”他说，“因为我们是在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然他的其他竞选集会演讲中往往夹杂着幽默，但这一番演讲大多是沮丧的基调。他仅用手拿着一张小纸条，直至演讲结束，没有回答任何问题，就和他的儿子埃里克·特朗普匆匆退席。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在摄像机之外，通过筹款请求和社交媒体，前总统的支持者也就司法制度和任何暗示特朗普犯有过失的人进行了抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两党候选人彼此视对方为国家威胁的情况下，拜登的竞选团队抓住了特朗普的发言，将其视为特朗普不适合担任总统的新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普混乱、绝望和失败的自怨自艾，谬论地对美国的司法制度妄下结论，使所有观看的人都有一个显而易见的结论：此人不适合成为美国的总统，”拜登竞选活动的通讯总监迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——绝大多数视纽约裁决为正义的曲解——周四向他的竞选活动捐赠了3480万美元，特朗普团队指出，这是他通过WinRed平台在单日内的一个纪录（WinRed用于处理共和党数字化筹款）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;筹资活动落后于拜登的竞选活动试图保持稳定的步伐，发誓发布一系列令人不悦的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的日子！”其中一条短信中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永不投降！”特朗普讲话之后的一条信息中高声宣称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大多数共和党官员和组织都站在了前总统一边，称审理过程存有缺陷，指控根本不应提出，陪审团名单在曼哈顿——一个民主党占统治地位的地区——受到污染，法官偏见——当地当局对此予以否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果共和党人的谴责不够迅速或有力，特朗普的支持者和竞选助手就会发起攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的副竞选经理克里斯·拉西维塔对一家在其社交媒体平台上发布信息称应尊重陪审团裁决的全国性大学生共和会组织嗤之以鼻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“主观意见犹如肛门，人人都有，”拉西维塔发布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他也对一名在马里兰州竞选参议员且态度温和的前共和党州长劳里·霍根进行了攻击，霍根在裁决之前警告美国人“不要以更具党派性的方式向火中添薪”。拉西维塔在社交媒体上回击：“你已经结束了竞选。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州——两个摇摆州——采访的多位共和党选民表示，特朗普的定罪使他们对11月的竞选支持变得有所动摇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普支持者这么一变可能会使他在与拜登的重赛中蒙受损失，因为特朗普在多个关键摇摆州的领先优势十分微弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但接受采访时的多位共和党人听起来与其说是特朗普本人，更像称审判为欺骗，全系政治性行动，意在在尽可能多地让他远离竞选舞台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那纯粹政治性，仅仅是想诋毁他，并使他尽可能多地远离竞选舞台，”62岁的退休警官斯科特·克莱顿说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能做到这些对他，就能做到任何人身上。绝对无人免于此难，”克莱顿补充说。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前总统特朗普在美国纽约出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;_newyorkcity, U.S., may 31, 2024. REUTERS/Brendan McDermid&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前总统特朗普在美国纽约出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;_特朗普再次参选的共和党总统候选人及前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会。就在他因2016年为了掩盖向成人电影明星静默支付的款项篡改商业记录而被定34项罪名的刑事审判裁决。2024年5月31日，美国纽约市。路透社/ Brendan McDermid/文件图&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议就加沙地带停火，换取人质获释，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开启新的明天了，”拜登（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;乔·拜登&lt;/a&gt;）在竞选年（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/event/us-elections/"&gt;美国总统选举年&lt;/a&gt;）的压力下，呼吁制止（&lt;a href="https://www.reuters.com/world/israel-hamas/"&gt;加沙冲突&lt;/a&gt;），这场冲突现已持续八个月。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;埃及、卡塔尔等国进行的调解谈判，旨在安排以色列和加沙地带哈马斯运动之间的停火，但谈判多次陷入僵局，双方均指责对方阻碍进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该提议在以色列对拉法多次军事入侵之后提出，同时伴随着国内外对内塔尼亚胡政府因加沙死亡和人质扣押问题而承受的新压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已授权谈判代表按照拜登透露的停火方案推进加沙停火协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该提议也发生在特朗普（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/donald-trump/"&gt;唐纳德·特朗普&lt;/a&gt;）因34项重罪被定罪的前一天，凸显了两位候选人之间尖锐的对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登提出的这项新提议分为三个阶段，不同于以往的提议，因为停火将持续贯穿这三个阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列部队将从加沙居民区撤出，人质，包括老人和妇女，将被交换给数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每日将有600辆卡车进入加沙运送人道主义援助，拜登说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久停火的条款进行谈判。“停火将继续，只要谈判还在进行，”总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第三阶段，将包括一项面向加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登表示，卡塔尔已将这项提议转交给哈马斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总统呼吁以色列内那些坚持“无限期”战争的人改变看法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我知道以色列里有些人不会同意这个计划，他们将呼吁战争无限期继续。其中一些人甚至在政府联盟内，他们已经表明，他们想占领加沙，他们希望延续多年的战争，并让扣押人质成为优先事项。尽管面临任何压力，我敦促以色列领导层支持这项协议，”拜登说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“作为一名一生对以色列有承诺的美国总统，作为唯一一位在战争时期去过以色列的美国总统，作为一名刚刚派遣美国部队直接支援以色列免遭伊朗袭击的总统，请你们放慢脚步，想想如果这个时刻被失去，会发生什么。我们不能失去这个时刻。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员表示，以色列能够提出这一新提议是因为最近的战场上获得了显著进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在已经有一条通向危机结束的路线图。这是一份详尽的、四页半的协议，”这位官员说。 “这项协议经过了详尽的谈判。现在摆在桌上的是一条结束进程的终点之路。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据这项计划，每个阶段都将持续42天，这位官员补充道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几家以色列媒体将拜登周五的演讲描述为具有戏剧性，并将其视为试图直接向以色列公众施压的举措。领先的12频道在晚间新闻节目中中断直播，播出拜登的演讲。该国审查部门此前曾禁止发表此提议的详细内容，主播达尼·克什玛罗表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;休斯敦大学历史与公共事务教授杰里米·苏里表示，这项提议比以往任何提议的成功可能性更大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯在未来发动任何严重袭击、攻击或恐怖事件的可能性虽不能忽视，但比以前低得多，”苏里表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，全球舆论“正在转向”不利以色列，苏里说，这将促使以色列人希望结束冲突，尤其是拜登的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某件事，他可以制造出许多激励措施，”苏里说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个人质提议，要求释放患有疾病的、年迈的和受伤的人质，以换取为期六周的停火，该停火可以延长以允许更多的援助运抵加沙地带的计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个提议已于本月早些时候因以色列拒绝接受哈马斯要求的停止战争作为谈判的组成部分，对拉法进行加强打击后而破裂（&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/us-warns-israel-that-rafah-invasion-will-jeopardise-weapons-supply-assault-2024-05-09/"&gt;援引来源&lt;/a&gt;）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周四，哈马斯告诉调解人，其表示在持续的军事行动期间不会参加任何更多谈判，但如果以色列停止战争，将准备达成“全面协议”，包括人质和囚犯的交换。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位匿名的美国官员说，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将于周五与17个国家的外交官会面，这些国家的公民在哈马斯手中被扣押。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周日拉法的一次以色列空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际社会的愤怒，但没有触及美国禁止切断对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“加沙地带的巴勒斯坦人民在这场战争中经历了地狱般的痛苦，”拜登周五表示。 “我们看到了加沙的致命大火的可怕画面，这是本周早些时候以色列空袭哈马斯之后……”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列对加沙地带进行军事侵略以来，自10月7日哈马斯袭击以色列南部以来，已有超过36,280人死于加沙地带。根据以色列的统计，哈马斯袭击造成约1200人死亡。&lt;/p&gt;  
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" alt="一位巴勒斯坦人在受损建筑的废墟中行走，位于贝茨莱赫姆" style="text-align: center;"&gt;  
&lt;figure style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一位巴勒斯坦人在受损建筑的废墟中行走，该地区在以色列军事行动中遭到破坏，贝茨莱赫姆北部加沙地带，2024年6月12日。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重质押”平台兴起，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币流入了一种新型平台，该平台以锁定代币换取投资者的回报，这引发了分析师们的担忧，认为这一复杂方案对用户和加密市场构成风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所谓的“重封装”日益流行，是加密货币市场价格飙升和交易者寻找收益的最新迹象。比特币，作为最大的加密货币，接近历史最高点，而以太坊，作为第二大加密货币，今年迄今涨幅超过60%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重封装热潮的核心在于西雅图初创公司EigenLayer。该公司在今年2月从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密资金部门筹集了1亿美元，吸引了188亿美元的加密货币到其平台上——六个月内增长了近45倍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan向路透社表示，该公司发明重封装是为了扩展一种长期存在的加密货币做法——&lt;a href="https://www.reuters.com/business/finance/what-is-staking-cryptocurrency-practice-regulators-crosshairs-2023-02-10/"&gt;质押&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机来验证和确认谁拥有哪种加密货币。为此，代币的持有者会将其资产锁定，作为验证过程的一部分。这种锁定使得持有者在参与质押期间无法立即访问其代币，但会获得回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放新的加密货币来代表他们质押的加密货币。重封装使代币持有者能够将这些新代币重新质押到不同的区块链项目中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在加密世界中，如何评估重封装的风险存在分歧，一些业内人士表示，这一做法尚不成熟，难以准确评估其风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，一些分析师担心，如果代表重封装代币的新代币作为抵押品用于加密借贷市场上，可能会导致以少量基础资产为根基的无尽借贷循环。他们认为，如果所有人同时试图退出，这可能会使整个加密市场陷入不稳定状态。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“当任何抵押品之上还存在抵押品时，这都不是理想的状况，它增添了一种新的风险成分。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;投资者的兴趣在于回报：以太坊区块链的质押回报通常在3%至5%之间，但分析师称重封装的回报可能更高，因为投资者可以同时获得多种回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重封装是分散金融（DeFi）领域最近的最新发展，在此领域，加密货币持有者投资于实验性项目，以期通过不售出的方式产生大量回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为该机制尚未开发出来。用户在期待未来的奖励或所谓的空投奖励（airdrops）时加入该平台。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用平台的用户发放其自行创建的新代币。用户期望这一称为“EIGEN”的代币未来会有所价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重封装平台的增长是由用户寻求此类空投奖励推动的，他称之为“非常、非常投机，这是一笔免费的钱。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这非常具有风险。”美国加密交易所Coinbase的研究主管David Duong表示，Coinbase提供质押服务但不提供重封装服务。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“他们现在之前地进行这项操作，（期望）他们将因某种形式而得到奖励，但他们不知道会是什么。”Duong说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer成立于去年，Sreeram Kannan曾是西雅图大学的助理教授，并且是首批由学生设计的微卫星项目团队的一名成员，这是他学术网站上列出的信息。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为验证服务的市场平台，连接潜在的质押者与需要锁定代币的应用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新的重封装平台不断涌现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为客户重封装代币，并生成新的代币代表这些重封装资产。这些代币可以在其他领域使用，例如作为借款的抵押品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan表示其平台的目标是允许用户选择在哪里质押其代币，并帮助新区块链服务发展，而不仅仅是激励更多的基于加密货币的借贷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们没有任何正式关系这些参与者……这是一个新兴的现象。”他说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重封装可能带来“隐藏的风险”——如果重封装代币用于加密借贷，可能会导致强行清仓和市场下滑期间更多波动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2022年的加密货币市场抛售加剧了高风险借贷的影响，随着用作抵押品的加密代币在Luna和Terra等代币崩盘后迅速失去价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan将风险与重封装区分开来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“风险不在于重封装而在于借贷协议。借贷协议错误定价风险。”他说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些专家不担心重封装，因为他们指出重封装协议中的现金量相对于全球价值2.5万亿美元的加密行业来说微不足道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;监管机构长期关注加密世界的亏损迅速传至更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“目前，重封装问题对传统金融市场不会构成显著风险的传染。”S&amp;amp;P全球评级的数字资产分析主管Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管如此，加密世界正日益与主流金融相连，而重封装正在赢得机构投资者的认可。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;标准渣打银行的加密部门Zodia Custody看到了显著的机构对质押的兴趣，但首席风险官Anoosh Arevshatian认为这一步迈得太过，因为难以建立一条可信记录，追踪资产的流向和奖励的分配。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作重封装部分资金，Kelp DAO在4月份的一篇博客中透露了这一消息。Laser Digital没有回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;瑞士专注于加密的银行Sygnum表示它为客户进行代币质押，并期待“围绕重封装的新生态系统出现”。 &lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration of cryptocurrency Bitcoin, taken in Paris, France, on March 9, 2024. Thomson Reuters/ Bénédicte Tessier/Illustration/Photo Provided&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration of cryptocurrency Ethereum placed on a PC motherboard, taken on June 16, 2023. Thomson Reuters/Dado Ruvic/Illustration/Photo Provided&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum以压倒性胜利当选，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱奥达·希恩鲍姆在大选中以压倒性优势胜出，成为墨西哥首位女性总统，接过了她导师兼离任领导安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的衣钵。后者在贫民中的高人气助力了她的胜选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;希恩鲍姆&lt;/a&gt;，一位气候科学家及墨西哥城前市长，根据墨西哥选举委员会的初步计票结果，获得了58.3%至60.7%的选票，创下了墨西哥民主历史上的最高得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟也可能在国会两院中获得三分之二以上的绝对多数，这意味着联盟可以在没有反对派支持的情况下推进宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索希特尔·加尔维兹&lt;/a&gt;在初步结果显示其获得了26.6%至28.6%的选票后承认失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我第一次成为墨西哥共和国的首位女性总统，”希恩鲍姆在支持者的欢呼声中说道，“总统，总统。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆的胜利对墨西哥来说是一大进步，这个国家以粗犷文化著称，且拥有世界上第二大天主教人口，长期以来推崇更为传统的生活方式和价值观。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆是美国、墨西哥和加拿大三国中首位以全民选举胜出的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“谁也没想到有一天我会为一名女性投票，”87岁的埃德莱尔梅拉·蒙蒂尔，来自墨西哥最小的州特拉亚卡的一名希恩鲍姆的支持者说，“过去我们甚至不能投票，即便能投票，也得听丈夫的。感谢上帝，现在这种情况发生了改变。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆的前行将充满挑战。她需要平衡增加社会福利政策的承诺，同时面对沉重的预算赤字和经济增长缓慢的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步计票结果公布后，她表示她的政府将负责任地管理财政，并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺要改善安全形势，但迄今提供的信息很少。此次大选是有史以来墨西哥最暴力的大选之一，参与竞选的38名候选人中有38人遭杀害，这凸显了巨大的安全问题。许多分析人士认为，奥夫拉多尔任职期间，犯罪组织进一步扩大并巩固了它们的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的大选还因普埃布拉州选站发生的两起事件而蒙上了阴影。奥夫拉多尔领导下的墨西哥在其任期内的谋杀案数量超过了任何其他政府，尽管谋杀率正处于下降趋势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“若要实现安全状况的显著改善，希恩鲍姆必须承诺大幅增加对改善执法和减少有罪不罚的投资，”政治风险分析师纳特安尼尔·帕里什·弗兰纳瑞说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现任执政党MORENA赢得墨西哥城市长选举，这是国家最重要的职位之一，根据初步结果显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统面临的挑战包括与美国之间的紧张谈判，特别是在美国大量进入墨西哥并进而前往美国的移民大流及毒品走私问题上。此时美国的芬太尼危机正处于高峰期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果共和党候选人唐纳德·特朗普在11月赢得美国大选，这些谈判将更加困难。特朗普曾誓言对墨西哥制造的全部中国车征收100%的关税，并表示将动员特种部队打击贩运集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新总统需要解决电力和水资源短缺问题，并吸引制造商将供应链转移到本国市场。近年来出现了近岸外包的趋势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，希恩鲍姆还需改革墨西哥石油公司（佩梅克斯），该公司经历了多年的产量下降，负债累累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;”这种模式不能持续下去，将公众资金投入无底洞，导致公司永远不会盈利，”高盛拉丁美洲首席经济学家阿尔贝托·拉莫斯说，“他们需要重新思考佩梅克斯的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔将其最低工资翻了一番，降低了贫困水平，维持了汇率稳定并维持了较低的失业率，这些都是使他极其受欢迎的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆承诺扩展福利项目，但在墨西哥面临巨额赤字和央行预计2025年经济增长仅为1.5%的背景下，这将是一大挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔在竞选期间仍然存在影响，试图将选举转化为对他的政策议程的全民公投。希恩鲍姆反驳反对党指控她将成为奥夫拉多尔的“傀儡”，但她承诺将继续推进许多有助于最贫困人口的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜利演讲中，希恩鲍姆感谢奥夫拉多尔是“一位让我们的国家变得更好的独特人物”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，政治分析师维里·里奥斯认为，这些批评背后的主因可能是性别歧视。“人们实在无法相信她会自己做决定，我认为这很大程度上是因为她是女性。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="希恩鲍姆赢得墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="希恩鲍姆赢得墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YPM7PWSKUBIKPLMBWBAI3XYS64.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ73A.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选准备工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选准备工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选准备工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>