<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 25 Oct 2024 14:51:05 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击事件后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在最高安全级别监狱内遭到其他囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省佩特科米湖附近养猪场屠宰并处置毒瘾者和卖淫者尸体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因在温哥华附近一处破败的地产上发现的部分女性遗骸而被判杀害六人死亡。政府检方在判处其终身监禁后，撤销了另外20起谋杀案的起诉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务部门称，皮克顿是在魁北克监狱内于5月19日遭到袭击后去世的。遭袭后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知，这名罪犯案件对不列颠哥伦比亚及全国其他地区的社区造成了毁灭性的影响。”该部门在声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者是上世纪二十年代中期至2002年初时温哥华北端东区贫困且吸毒泛滥地区失踪的数十名女性中的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿养猪场内，发现有33名女性的遗骸或DNA，其中许多是原住民女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道，该连环杀手在其著作出现后不久，即从亚马逊上撤下。在书中，皮克顿坚称自己是无罪的，并被警方栽赃陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该著作的出版社请求将其从亚马逊平台上撤下，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="菲尔·皮克顿电视插图，他的审判于新威斯敏斯特开始" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;菲尔·皮克顿的电视插图上显示他在佩特科米湖的住所。图片来源：路透社/Global TV/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因 ANC 选举表现低迷而受到削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲国民大会（ANC）党后，将因该党自种族隔离结束以来最糟糕的选举结果而实力大减。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据周三选举约71%选区的初步结果，ANC的得票率低于42%，远低于2019年上次选举时的57.5%，这也是该党数十年来首次失去过半优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举打击意味着，以纳尔逊·曼德拉为首的解放运动组织将不得不与一个或多个较小政党通过结盟或其他形式达成协议以继续执政。这可能需要她在政策上做出让步，或将重要内阁职位让予他人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖兼商人的拉马福萨可能会面临反对党及本党内部批评者的辞职要求，但ANC高层官员仍支持他继续留任，分析人士认为没有明显的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个统一的候选人能够接替拉马福萨的职位。”来自开普敦大学的政治学教授安东尼·伯勒斯说，他曾撰写拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的一项民意调查显示，拉马福萨在重要政治人物中拥有最高的支持率，ANC内部分化可能使任何反对他的努力复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;迄今为止，拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日宣布正式结果时发言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年，一个调查小组指出，可能因“农场门”事件而涉及不当行为，拉马福萨否认了这一点，并在当年晚些时候获得了连任ANC领导人五年的任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三的投票被视为ANC有史以来面临的最大考验，原因是有选民对失业率高、犯罪率高和电力供应中断等问题表示愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末当选ANC领导人时，拉马福萨承诺改善党的形象，重振经济，以应对前任雅各布·祖马九年来的腐败、政治丑闻和经济衰退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但他在2018年上任后的热情迅速消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济仍旧停滞不前，ANC高层仍然卷入丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周投票的关键打击来自他的政敌祖马，后者支持新党“姆甘特瓦涅斯威”并在该党表现出色，使得ANC的支持率大幅下降，特别是在祖马的家乡夸祖鲁纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马已经将拉马福萨和ANC逼入绝境，在夸祖鲁纳塔尔省，他们深知自己的弱点。”政治分析师拉尔夫·马特格卡说。“拉马福萨的项目因此终结了……失败意味着一切无法如常进行。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其在关键改革上犹豫不决而受到批评，这与他在1980年代作为工会领袖时展现出的决断力大相径庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬他建立共识的能力及其推动南非作为所谓“全球南方”的倡导者的作用，后者是低收入和中等收入国家的简称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情大流行期间，拉马福萨是全球呼吁更公平分配疫苗的最突出声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提出了对以色列的种族灭绝指控，导致法官裁定以色列必须中止在加沙城拉法地区的军事行动，以色列对此强烈否认并继续推进其对拉法的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;竞选期间，拉马福萨试图强调过去三十年ANC取得的成就，但批评者认为他未能为解决南非最严峻的挑战提出新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p在ANC的最后一次竞选集会之前，他承诺“做得更好”以期赢得成千上万支持者的欢呼。然而，许多人在他的演讲尚未结束时就离开了会场。&lt;/p&gt;
        
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在比勒陀利亚西索托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;西索托，2024年5月29日。路透社/乌帕·诺西西&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>世界卫生组织称全球大流行病条约将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成一项全球协议以更好地应对疫情的谈判将于2025年或更早结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国在过去两年中一直在就一项协议进行谈判，该协议有望在疫情爆发前后增加国际合作，此前在新冠疫情中的种种失败使得合作显得尤为重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织最初计划本周达成协议，但因发达国家和发展中国家在疫苗分享和准备等方面存在严重分歧，谈判被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管面临分歧，各国还是就更新现有的国际卫生法规达成了平行协议，即《国际卫生条例》（IHR），新加入了“大流行紧急状态”这一类别，用于描述最具威胁性和全球性的卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在声明中表示：“今天的历史性决定反映了成员国保护自身乃至全世界免受公共卫生紧急情况和未来疫情风险共同威胁的共同愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部 secretary Xavier Becerra在周六的一份声明中表示：“通过这一协议，我们采取措施使各国承担责任，加强在疫情威胁美国及其安全之前防止疫情爆发的措施。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世卫组织的数据，该全球卫生规则的变化旨在加强世界对新冠等新病原体的防御能力，自新冠大流行导致全球超700万人死亡后。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;世卫组织（WHO）标志。图片来自瑞士日内瓦总部，2023年2月2日。路透社/Denis Balibouse/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争 после有罪判决</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此报道第17段包含强烈语气)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一组摄影师时，传达了一个既适用于法律斗争也适用于政治战场的信息：他准备战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因在2016年掩盖支付给三级影星静悄悄（Stormy Daniels）封口费的虚假记录文件而被判34项罪名后的一天，共和党总统候选人愤怒而杂乱地列举了一长串对手和不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称主审法官胡安·梅伦哈恩为“歪曲事实”的人和“魔鬼”，形容民主党总统候选人乔·拜登是“美国历史上最糟糕的总统”。他还猛烈抨击了作证反对他的证人，投票弹劾他的国会议员——甚至直接效仿其竞选集会上的言论将非法涌入美国的移民作为攻击目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普敦促支持者为其竞选捐款，并强调他面临的挑战不仅限于他个人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们是为了美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他在其他竞选演说中常常夹杂一些幽默，但此次演讲主要基调沉闷。在新闻发布会上，特朗普仅拿着一张小纸页。最后，他没有回答任何问题，带着儿子埃里克·特朗普迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;离开镜头之后，在筹款信和社交媒体上，前总统的盟友们也对司法制度及任何暗示特朗普犯有罪行的人进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两党都把对方形容为国家威胁的选举当中，拜登阵营则抓住特朗普的言论作为新证据，表明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了唐纳德·特朗普的混乱、绝望与无能，他在自己的个人怨言中咆哮，并对美国司法系统撒谎，任何观看这场面的人都会得出一个明显的结论：这个人不适合作为美国总统。”拜登竞选团队的通讯主任迈克尔·特伊尔在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——绝大多数人认为纽约的判决是不正义的——周四向他的竞选活动捐赠了3480万美元，特朗普团队表示这是一日捐款记录。这一金额是在共和党平台WinRed上处理的数字筹款的记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管拜登竞选团队在整体筹款方面领先，但该竞选仍寻求保持这种节奏，向支持者发出了大量充满威胁意味的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条短信写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我绝对不会投降！”特朗普的新闻发布会后另一条短信以“不屈不挠”宣告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都一致站在前总统一边，称审理过程有缺陷，指控应当从未提出，曼哈顿地区民主占多数的陪审团名单存在偏见，而法官有偏见——地方当局否认上述说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于共和党官员和组织的批评不够迅速或强烈的批评，特朗普的盟友和竞选助手也进行了攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普副竞选经理克里斯·拉奇维塔嘲讽了一位在社交媒体平台X上发表帖子支持陪审团判决的全国共和学生会成员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见就像屁眼，每个人都有一套。”拉奇维塔在X平台上发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还抨击了前马里兰州州长、温和派共和党候选人拉里·霍根，霍根在判决前曾警告美国人不要“因为更多党派性的举措而火上浇油”。拉奇维塔在X平台上回答道：“你就结束了你的竞选生涯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚和佐治亚这两个战场州对共和党选民进行的采访中，多位受访者表示特朗普的判决使他们开始质疑自己对他的支持能否延续到11月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些转变可能会影响他再次竞选与拜登对决的结果，鉴于特朗普在多个摇摆州的支持率非常微弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，大多数受访的共和党人听起来与其总统自己非常相似，他们称该审判是为了打击他，尽可能让他远离竞选舞台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一切都是政治手段，只是为了伤害他，尽可能让他的竞选活动受到影响。”62岁的马里埃塔市退休警官斯科特·克莱顿说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他做这件事，那么他们可以对任何人做这种事。完全没有人在乎。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国前总统特朗普在纽约参加一场记者招待会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约，路透社/布兰登·麦克德米德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国前总统特朗普在纽约参加一场记者招待会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约，路透社/布兰登·麦克德米德/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐渐加深对乌冲突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是拜登政府在持续两年的冲突中采取的又一步骤，专家认为这将有助于减轻俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直辩称，允许乌克兰利用美国提供的武器打击俄罗斯境内目标风险过大。他们担心大规模的乌克兰攻击可能会引发与拥有核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与美国此前禁止向基辅供应更高端武器的规定相符合，包括先进的美国制战斗机和长程ATACM导弹，如今这些规定已全部被取消。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于周四生效，是针对哈尔科夫地区的战斗进行的专门调整。美国官员指出，该决定允许基辅使用美国提供的武器反击从边境对面向其发动攻击或即将发动攻击的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家表示，这一决定使乌克兰前线部队能够使用美国提供的高机动火箭炮系统（HIMARS）发射制导多管火箭系统（GMLRS）导弹及其他武器反击俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄罗斯部队在哈尔科夫地区安营扎寨之前将其推回。”乌克兰国立战略研究学院研究助理米科尔·贝莱斯科夫说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国前军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅从东乌克兰阵地（如顿巴斯地区）抽调部队参与作战的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，俄罗斯人将发现自己处于被动局面，必须重新考虑他们在进攻哈尔科夫地区的战术。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯到几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，乌克兰于5月13日通过视频会议向白宫国家安全顾问杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀及联合参谋长主席查尔斯·布朗寻求在哈尔科夫地区跨境使用美国武器的许可。苏利文、奥斯汀及布朗在会议中发展出一项放宽限制的建议，并于5月15日将该建议提交给拜登。美国官员表示，拜登同意考虑到俄罗斯领土进行攻击的俄罗斯军队的安全，乌克兰应被允许反击。自那时起，拜登政府一直在敲定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统沃拉迪米尔·泽连斯基曾在5月20日接受路透社采访时呼吁乌克兰的盟友采取类似措施，但当时他表示：“目前尚未见到积极变化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧亚研究中心高级研究员罗伯·莱表示，俄罗斯一直在利用拜登禁止在俄罗斯领土内进行打击的规定，在哈尔科夫地区进行安全的攻击行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮径直部署在边境对面。可以部署防空系统、电子战设备、指挥与控制机构。”莱说，“这或许提供了一定程度的安全港。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然莱和其他专家认为，这一决定本身可能不会立即改变前线，但莱表示：“这将使俄罗斯更难继续进行跨境行动。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯没有足够的部队进行大规模入侵哈尔科夫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力生成足够的战斗能力从东北方向对哈尔科夫形成威胁。”他说，“为了做到这一点，他们需要在其他战斗区域抽调大量兵力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯发射武器，并在周二再次强调引发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻求扩大在美国武器上的使用范围，特别是在过去一年中俄罗斯在战场上占有优势的情况之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据路透社报道，弗拉基米尔·泽连斯基在星期五接受《卫报》采访时呼吁美国批准其对俄罗斯境内深层目标进行打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华盛顿战略与国际研究中心高级研究员马克·坎西安表示，拜登的举措只是一小步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这并不是政策上的一大转变（但确实是一步棋）。”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将力争下一步：攻击更广泛的目標——或许不仅限于对哈尔科夫构成直接威胁的俄罗斯目标，但可能还有其他区域的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在星期五于布拉格发表讲话时表示，目前无法确定拜登政府是否可以扩大其政策，允许对俄罗斯境内其他地方进行攻击，但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“接下来，我们将继续进行我们一直在做的事情，这可能涉及必要时进行适应和调整。”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="哈尔科夫地区俄导弹袭击后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月30日，乌克兰哈尔科夫市郊区的马拉达尼列夫卡村，一处儿童和青少年体育骑马学校的房屋被俄罗斯导弹袭击严重破坏。路透社/瓦伦廷·奥格瑞诺科  文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商保持适度增长，而OPEC+考虑延长减产期限</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商继续遵守减少增产支出的承诺，这将使全球最大的石油生产国在美国境内2024年的增长速度放缓，从而减轻OPEC+进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国因页岩革命及科技进步推动了非OPEC产油国的油品供应增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国石油产量超出预期，日产量增加了超过100万桶至1293万桶/日，远超政府年初预计的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及其盟友OPEC+去年加深了供给削减，部分原因在于美国及其他非OPEC产油国产量上升。OPEC+总共削减了586万桶/日的供应，相当于全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正就一项复杂的协议进行谈判，该协议将允许该组织将部分这些削减措施延续至2025年，三位熟悉OPEC+讨论的匿名消息人士表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+将于本周末开会讨论供应政策，美国生产增加继续推动非OPEC+产出增长，但所造成的威胁将低于2023年的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国政府最新预测，今年美国石油供应将增加约27万桶/日。这与OPEC自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增长64万桶/日。这三位是最受关注的预测者，他们的预测都低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+集团以外的石油生产国的供应增长大约100万桶/日。OPEC+在5月份的月度石油市场报告中表示，这意味着OPEC+的石油需求应比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长仅为110万桶/日，OPEC石油需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总体上，今年迄今美国石油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，12月份产量为1326万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内高管和分析师表示，美国生产商似乎不太可能在原油价格接近每桶80美元时给他们带来惊喜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户一直非常保守和审慎。”合约钻井公司Scandrill的首席运营官Paul Mosvold说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到目前的价格，钻机数量没有进一步上升是很令人惊讶的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司保持资本支出持平，并推迟对其钻机升级，以更好地适应较低的钻井增长率。他们计划年底运营12台钻机，并在今年晚些时候重新部署更多钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Baker Hughes的数据显示，美国石油钻机数量已降至496台，比去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在未来几年内以每年100万桶/日的速度增长，但目前没有意愿按此速度增长。”标准普尔分析师在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准普尔全球商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，公开上市的美国生产商限制了增长支出，这在投资者的压力之下成为一种趋势，因为无节制的支出推动了快速发展，但降低了2010年代页岩油领域的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超过预期的产量增加部分归因于私人生产商，他们通过钻更长的井和压裂来提高生产效率，从而一次性从更多的井中生产石油。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近有合并浪潮，但预计当前油价将保持稳定，并将继续支持基于持续改进的钻井和完井效率的总体美国石油生产增长。”德克萨斯标准石油公司的总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油井服务公司如SLB（SLB.N）预计今年国际市场的增长将超过北美市场。其第一季度国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因是合并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来策略发生了转变，更侧重于资本纪律，导致了不同的反应。”瑞银银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将延长其自愿削减措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将主导今年的石油和液体产量增长。EIA在3月份表示，预计OPEC+今年石油液产量将下降100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+学会了适应美国石油产量的增长。”瑞银的Staunovo表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="钻井平台的操作楼层从位于德克萨斯州Wink附近Permian盆地租赁中的控制室中可见" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;钻井平台的操作楼层从位于德克萨斯州Wink附近Permian盆地租赁中的控制室中可见。2018年8月22日，路透社/Nick Oxford/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质交换囚犯的基础上达成新的加沙停火协议，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始新的一页了。”拜登表示，他正面临因美国大选而产生的压力，必须停止加沙冲突，这场冲突于八个月前爆发。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔以及其他国家斡旋的寻求在加沙冲突中安排停火的谈判一再受阻，双方都指责对方阻碍进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议是在以色列数周对拉法的军事行动以及对内、对外施加的新压力背景下提出的。目前，内塔尼亚胡政府因加沙死亡事件以及人质继续被扣留而面临巨大压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理府周五表示，经拜登透露停火计划后，以色列授权谈判代表提交加沙停火提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，周四民主党总统候选人特朗普因34项重罪被判有罪，凸显了两位候选人间的显著差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的最新提议分为三个阶段，并不同于以往提议，因为停火将持续到各方通过所有三个阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，长达六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口密集区撤出，包括老人和妇女在内的人质将与数百名巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车运送人道援助进入加沙，拜登指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将谈判永久结束敌对行动的条款。“停火将持续到谈判继续进行时为止，”总统说，这是一个新发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第三阶段，将包括一项巨大的重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登称上述提议已由卡塔尔转达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列中有人不会同意这个计划，并会呼吁战争无限期继续。部分人甚至属于政府联盟，他们明确表示，他们希望占领加沙，希望多年持续战斗，人质对他们来说不是优先事项。”拜登说，“我敦促以色列领导层即使面对压力也支持这一协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为美国历史上唯一一位在战争期间前往以色列的总统，也是仅仅有的一位向以色列派遣美国部队直接防御以色列时受到伊朗袭击的总统，我敦促你们退一步思考，如果我们让这一刻流失会发生什么。我们不能让这一刻流失。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员匿名告诉媒体，以色列能够提出这一新提议是因为最近战场取得的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在有了通往危机终结的道路图，这是一个详细的四页半的协议。这份协议又耗时详尽地谈判过。现在摆在桌面上的实际上是整个过程的收尾方案。”一位匿名官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;官员表示，根据计划，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多家以色列媒体形容拜登周五的演讲具有里程碑意义，并将其视为直接呼吁以色列公众的尝试。领头的12频道中断了晚间新闻节目，现场直播播放拜登的演讲。先前，以色列审查机构禁止出版这一提议的细节，坎舒玛罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥斯汀大学历史与公共事务教授杰里米·瑟里表示，与之前提议相比，这一提议的成功几率更大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了显著损害，哈马斯能够发起任何严重袭击、攻击或恐怖行动的可能性虽然不是零，但远远低于此前的水平。”瑟里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论正在“转变”，反对以色列，这可能会促使以色列希望结束冲突，加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事时，他可以创建大量激励因素。”瑟里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一份人质提议中，提议用加沙受伤、年老和伤残人质换为期六周的停火，条件可延长以允许更多援助进入加沙地区区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议本月早些时候因以色列拒绝同意哈马斯作为谈判的一部分提出的永久停止冲突的请求而破裂。同时，以色列加大对拉法南部地区的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡塔尔周四表示，哈马斯称告诉谈判者，如果以色列停止战争，他们将不参与进一步的谈判，但准备达成包括人质和囚犯交换的“完整协议”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将于周五与来自17个国家的外交官会面，这些国家都有在其加沙由哈马斯扣留的公民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列周日对拉法的一次空袭造成45名 Palestinians死亡，引发了国际愤怒，但没有越过美国切断军事援助给以色列的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这场战争中，巴勒斯坦人民经历了纯粹的地狱。”拜登周五表示。“我们看到了......在以色列空袭中针对哈马斯的致命大火，之后的可怕场景。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列对加沙采取还击行动以来，已有超过36280人丧生，原因是10月7日南以色列的哈马斯袭击。根据以色列的统计，那次袭击导致约1200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="在贝特拉赫亚受损建筑的废墟中，一名巴勒斯坦人行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG"/&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在贝特拉赫亚北部加沙地带受损建筑的废墟中行走，该建筑在以色列军事进攻中被摧毁，2024年6月12日。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重质押”平台兴起，交易员追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转入一种新兴平台，投资者可借此锁定其代币并获得奖励，这种复杂的计划令分析师警告称，这给用户和加密货币市场带来风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重激励”（Re-staking）的激增，是加密货币市场冒险情绪增强的最新迹象。伴随市场价格上涨和交易者寻求收益，加密货币热度正攀升至新高。最大的加密货币比特币接近历史最高点，而第二大货币以太坊今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重激励热潮的核心是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月份从Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，吸引了188亿美元的加密货币在其平台上，这比六个月前的不到4亿美元有了显著增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明了“重激励”来扩展长期存在的加密货币实践——抵押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机来验证和确认谁拥有哪些加密货币。为了验证这一过程，持有加密货币代币（如以太币）的所有者需将其资产锁定。持有者在停止访问代币期间将获得收益率作为补偿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些抵押平台也为用户提供了代表其已抵押加密货币的新代币。重激励让代币拥有者可以将这些新代币再次用于其他区块链项目和应用程序中，希望通过更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币界对于重激励是否具有风险存在分歧，一些业内人士表示，由于该实践尚处于初级阶段，目前尚无法确定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但分析师和其他人则担心，如果代表重激励代币的新代币作为加密货币广泛借贷市场的抵押品使用，可能形成基于少量基础资产的循环借贷。这在所有交易者同时退出时可能给更广泛的加密货币市场带来不稳定性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在有抵押品支持的抵押品上进行抵押品融资，这并不是理想的组合，它增加了新的风险因素，”Crypto数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者吸引他们的是收益率：在以太坊区块链上的抵押收益率通常为3%-5%，但分析师表示，风险抵押可以获得更高回报，投资者可以同时赚取多种收益率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重激励是去中心化金融(DeFi)领域一系列冒险发展的最新进展，在这一领域，加密货币持有者通过投资实验性的方案，希望能在不抛售资产的同时实现高额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至目前，EigenLayer尚未直接向用户支付抵押奖励，因为支付机制尚未开发完成。用户加入该平台是为了预期未来的奖励，或其他名为空投的免费赠送代币。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer正在向使用平台的人分发其自己新创建的代币，“EIGEN”，用户希望该代币在未来有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Crypto借贷市场风险加大，重激励平台的用户正寻求这类空投，这种免费的钱让一切显得真的很激进。”Kaiko的Morgan McCarthy说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常具有风险，”美国加密货币交易平台Coinbase的研究负责人David Duong（COIN.O）表示，Coinbase提供抵押服务但不提供重激励服务，“他们现在是预料中的预计可以获赠报酬，但不知道会是什么样。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于去年创立，他曾是西雅图华盛顿大学的助教，并参与了一个团队，该团队在印度推出了第一个学生设计的小型卫星。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为验证服务的市场平台，连接有意提供验证服务的用户与需要抵押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重激励平台正在兴起，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户提供重激励服务并生成新的代币代表重激励资产。这些代币可以在其他场合作为抵押品使用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的目标是让用户决定在哪里进行质押，并帮助新的区块链服务发展，而不是激励更多的加密货币支持的借贷。”Kannan表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重激励可能会带来“隐藏风险”——如果重激励代币用于加密货币借贷，可能会在市场下行期间出现强制清算和更大的波动性，他写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售加剧了高风险借贷问题，随着用作抵押品的加密货币迅速失去价值，市场崩盘对Terra和Luna造成了冲击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan与这些风险划清界限，“重激励的风险在于借贷协议，而非重激励本身。借贷协议错误定价了风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家不担心重激励，认为重激励协议的资金相对全球2.5万亿美元的加密行业微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构一直对加密货币世界中的损失溢出至更广泛金融市场表示担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前来看，重激励问题对传统金融市场没有实质性的传染风险。”标普全球评级首席数字资产分析师Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后，加密货币世界越来越与主流金融相连接，机构投资者也正在参与重激励。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总部位于瑞士的加密银行Sygnum表示，其公司已为客户提供加密资产的质押服务，并预期“围绕重激励将出现一个新的生态系统”。Zodia Custody是Standard Chartered的加密部门，已看到大量机构对抵押感兴趣，但将重激励视为过多一步，因为难以建立资产去向的“纸面追踪”以及如何分配奖励。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作将部分资金进行重激励，Kelp DAO在四月份的博客中表示。Laser Digital未回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration showing representations of cryptocurrency Bitcoin, taken in Paris, France, on March 9, 2024. Credit: REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration showing a representation of cryptocurrency Ethereum, placed on a PC motherboard, taken on June 16, 2023. Credit: REUTERS/Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨迹哥斯的席尔瓦班莫 winning landslide，将成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱奥达·希恩鲍姆在墨西哥赢得了压倒性的胜利，成为墨西哥首位女性总统，将继承其导师和卸任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目。洛佩斯·奥夫拉多尔的民望在贫困群体中高涨，这推动了希恩鲍姆的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;希恩鲍姆&lt;/a&gt;，一名气候科学家和墨西哥城前市长，根据墨西哥选举机构快速计票结果显示，赢得了58.3%至60.7%的选票。这是墨西哥民主历史上的最高得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟还可能在两院中获得三分之二的绝对多数，使其无需反对党支持即可推动宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人}&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索希特尔·加尔韦斯&lt;/a&gt;在初步结果公布后承认败选，她的得票率为26.6%至28.6%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我第一次在共和成立200年来有首位女性总统，”希恩鲍姆在支持者欢呼声中对支持者说，“总统、总统！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆的胜利是墨西哥的一个重大里程碑，该国以男性主导的社会文化和全球第二大天主教人口而闻名，长期以来，传统价值观和性别角色阻碍着女性的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆成为美国、墨西哥或加拿大首位在大选中获胜的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想过有一天我会投票给一位女性，”87岁的埃德尔米拉·蒙蒂尔说道，她是希恩鲍姆在墨西哥最小州塔拉exus卡的支持者，“以前我们甚至不能投票，或者投票给丈夫告诉我们的候选人。感谢上帝这一切都变了，我能见证这一切。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆面临着复杂的发展道路，她必须平衡不断增加的公众福利政策与庞大的预算赤字和滞后的经济增长之间的关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆在初步结果公布后对支持者表示，她政府将节俭厉行，并尊重中央银行的自主权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺改善安全，但几乎没有给出细节。这次选举是墨西哥历史上最暴力的选举之一，有38名候选人遭到谋杀，许多分析家认为，洛佩斯·奥夫拉多尔任期内犯罪集团的影响力扩大和加深。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举当天，普埃布拉州的两个投票站发生人员死亡事件。这比洛佩斯·奥夫拉多尔任期内的任何其他政府在任期内期间死亡人数更多——超过了18万5千人——尽管谋杀率有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺大幅投资改善警务并减少司法不公，否则希恩鲍姆将难以实现显著的安全改善，”独立拉美政治风险分析师纳塞尼尔·帕里什·弗兰纳里说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;统治民团党的MORENA也赢得了&lt;1a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexico-ruling-opposition-parties-both-say-they-won-mexico-city-mayor-race-2024-06-03/"&gt;墨西哥城市长选举&lt;/a&gt;，根据初步结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统面临的挑战之一是与美国就大量前往美国的移民和毒品贩卖犯罪的合作，尤其是在美国芬太尼危机肆虐的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果美国总统竞选由唐纳德·特朗普赢得，这些谈判将更加困难。特朗普誓言对来自墨西哥制造的中国车征收100%关税，称他将动员特种部队打击毒枭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新总统需要解决电力和水资源短缺问题，并吸引制造商移师制造，以顺应近岸外包趋势，将供应链移至主要市场附近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆还需要处理Pemex的问题，这是国有能源巨头，生产已连续二十年下降，负债累累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不能只是一个无尽的吞噬公共资源的黑洞，”高盛拉丁美洲首席经济学家阿贝尔·拉莫斯说道，“他们必须重新思考Pemex的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔翻了一倍最低工资，减少了贫困，维持了较强的比索和低失业率，这些取得了巨大的成功，让他的民望高涨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆承诺扩大福利计划，但随着墨西哥今年的财政赤字庞大和预期2025年仅增长1.5%，这将不容易实现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔&lt;1a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-may-be-no-puppet-her-mentor-looms-large-2024-05-27/"&gt;力求将投票变成对其政策议程的全民公投&lt;/a&gt;。希恩鲍姆拒绝反对派声称她是洛佩斯·奥夫拉多尔傀儡的指控，尽管她承诺继续很多他的政策，包括那些帮助墨西哥最贫困人口的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜利演讲中，希恩鲍姆感谢洛佩斯奥夫拉多尔为“改善我们的国家”的独特人物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯认为，这些指责背后是对性别歧视的批评，认为人们不相信她将作出自己的决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“难以置信的是，人们不相信她会作出自己的决定，我认为这与她是女性有关，”她说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Sheinbaum赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;克莱奥达·希恩鲍姆，执政民团党总统候选人，在获胜后的演讲中与支持者互动。2024年6月3日，墨西哥城。路透社/拉奎尔·坎哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Sheinbaum赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;克莱奥达·希恩鲍姆，执政民团党总统候选人，向支持者挥手致意。2024年6月3日，墨西哥城。路透社/拉奎尔·坎哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;人们在墨西哥城的中央广场悬挂标语“总统克莱奥达·希恩鲍姆”庆祝民团党宣布的总统选举结果。2024年6月2日。路透社/玛赫·莉波&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城。2024年6月2日。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;反对派总统候选人索希特尔·加尔韦斯在选举日发表讲话后与支持者自拍。2024年6月2日，墨西哥城。路透社/克特兹阿里尼-哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选举日，工作人员关闭投票站。2024年6月2日，萨尔瓦卡特卢，墨西哥。路透社/何塞路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;人们在选举日投票站投票。2024年6月2日，韦拉克鲁斯，墨西哥。路透社/雅希尔·塞瓦尔布斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，岑卡坦坦镇。路透社/加布里拉·桑巴里亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7O4FN7WT6JOY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选举日，人们在墨西哥城的投票站排队等待投票。2024年6月2日。路透社/阿莱哈利梅尼吉&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索希特尔·加尔韦斯在选举日于墨西哥城的一处投票站外与支持者合影。2024年6月2日。路透社/路易斯·科特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选举日，工作人员准备投票站。2024年6月2日，萨尔托尔·夸林亚纳，墨西哥。路透社/何塞路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选举日，查亚库希阿奇镇，恰帕斯州，墨西哥，雷米拉迪克·冈萨雷斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选民在选举日投票站投票后展示手指上的墨水标记。2024年6月2日，墨西哥城。路透社/阿莱哈利梅尼吉&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，圣地亚哥·拉腊伊纳斯，墨西哥。路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一位旅客在孟图·胡拉纳机场期间投票站投票。2024年6月2日，墨西哥城。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选举日，人们在萨班托雷奥·夸东亚纳投票站投票。2024年6月2日。路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/拉奎尔·坎哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/阿莱哈利梅尼吉&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，萨尔瓜尔马。路透社/加布里拉·桑巴里亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选举日，人们在科马丘恩投票。2024年6月2日，墨西哥。路透社/伊万·阿里亚斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔和他的妻子贝阿特丽斯·古铁雷斯·穆勒手持标语走向投票站，参加2024年6月2日的选举。墨西哥城。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;人们在投票站外的标语支持反对党总统候选人索希特尔·加尔韦斯。2024年6月2日，墨西哥城。路透社/路易斯·科特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选举日，工作人员准备投票站。2024年6月2日，萨尔托尔·夸东亚纳，墨西哥。路透社/何塞路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ7A.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选举日，人们在墨西哥城的投票站外排队等待。2024年6月2日。路透社/路易斯·科特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥城大选前筹备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，墨西哥城。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥城大选前筹备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，墨西哥城，人们走过市中心区域，为周日的大选做准备。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥城大选前筹备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月1日，墨西哥城，政府宣布禁止饮酒的法令生效前，一家商店的冷柜</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>