<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 07 Dec 2024 02:14:09 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会290名议员中有190名出席，于周三通过一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，电视台直播显示。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;尹锡悦总统在韩国首尔宣布戒严令，时间：2024年12月3日。青瓦台/路透社供图&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于本月早些时候在一所最高安全级别监狱内遭到其他囚犯袭击，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大臭名昭著的连环杀人犯之一，他在2007年因在其不列颠哥伦比亚省温哥华附近的猪场屠杀并肢解毒品成瘾者和卖淫妇女而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法庭认定他杀害了六名妇女，这些妇女的部分遗体在其破败的财产上被发现。政府检察官在他被判终身监禁后撤销了另外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在魁北克的一所监狱内于5月19日遭到袭击后去世的，之后他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知该罪犯案情对不列颠哥伦比亚乃至全国社区造成的影响极其深远，”该服务在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者包括大约60名在温哥华东区贫困、毒品泛滥区域失踪的妇女中的部分人，直到2002年初皮克顿被捕，失踪事件持续了十多年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿猪场所在的波特库克兰地区发现了33名女性的遗体或DNA，其中许多人是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道，皮克顿据称自己撰写的书籍在亚马逊上架仅几小时后便被下架。《温哥华太阳报》当时报道称，书中他声称自己无辜，是警察的栽赃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版商请求亚马逊下架该书并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视记录影像" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的照片此图片为电视记录影像。图片来源：REUTERS/Global TV/ 文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现下滑而受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨将在领导非洲国民大会（ANC）党自 apartheid 结束以来最差的选举结果后，实力大为削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三选举中约71%的投票站结果中显示，ANC的选票份额低于42%，与2019年上一次大选时获得的57.5%相比，下滑明显，且自30年前首次失去多数优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举结果意味着，作为 Nelson Mandela 的解放运动组织，ANC 将不得不与其他较小政党谈判建立联盟或其他形式的协议以执政。这可能需要做出政策让步或让出关键内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转企业家拉马福萨可能会面临反对党及他所在党内部批评者的辞职要求，但ANC 高层官员支持他留任，并且分析家指出没有显而易见的接班人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在没有明确的统一候选人能接替拉马福萨的位置。”南非开普敦大学政治学教授安德鲁斯·巴特勒说，他曾撰写了拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月份的一项民意调查显示，拉马福萨在此次选举中的主要政治家中最受欢迎，但ANC 内部分歧可能导致反对派联合起来反对他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC此次大选结果发表评论，他的发言人表示，将在他周日发表讲话时公布最终预估结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，拉马福萨曾在 2022 年的一份报告中因涉及家具内的现金贿赂被调查，进而引发争议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认了与这起被称作“农场门”事件相关的不当行为指控，Winfrey 并在次年赢得ANC五年的领导任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为ANC迄今为止面临的最严峻考验，原因是选民对高失业率、犯罪和经常性的断电问题感到不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末当选ANC领导人的拉马福萨承诺重塑党的形象及复苏经济，这在其前任雅各布·祖马的腐败和经济衰退期间饱受质疑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但在其成为国家元首后不久，这种兴奋之情很快就消褪了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济依然停滞不前，顶级ANC官员仍笼罩在腐败的阴影下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自他的竞争对手祖马，祖马支持的新政党组织 uMkhonto we Sizwe，该组织的表现超出预期，并在ANC的支持率中造成重大影响，尤其是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马已经将拉马福萨和ANC置于困境之中，他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省是脆弱的。”政治分析师拉尔夫·马泰基指出。“这对拉马福萨的事业而言至关重要……你无法在选举中失败并期望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因拖延关键改革以免加剧党内分裂而受到批评，这与他作为工会领导人在1980年代的果断态度大相径庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，支持者仍赞赏他的团结领导能力及推动南非作为“全球南方”的倡导角色——简称中低收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是全球最直言不讳的疫苗公平分配倡导者之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了对以色列的种族灭绝诉讼，本月国际法院裁定以色列必须停止其对加沙市拉法市的军事进攻。以色列对此指控坚决否认，并继续在拉法市推进军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC在过去30年取得的成就，但批评者指出，他未能为解决南非最大的挑战提出新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在此次选举前ANC的最后一次竞选集会上，拉马福萨承诺“做得更好”，面对数万名支持者的观众。许多人在他发表演讲之前便离场。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/乌帕·科西&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在获罪后誓言继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一排照相机，发表了既适用于其法律纠纷也适用于政治斗争的信息：他已做好战斗的准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团判决其因伪造文件藏匿封口费给色情明星而被判34项罪名后的一天，这位共和党总统候选人列举了一长串敌对者和怨恨的理由，怒气冲冲，言辞杂乱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称主审法官胡安·梅尔钦为“邪恶之徒”和“不正直”。他形容对手乔·拜登，在11月5日的选举中他的对手，是“美国历史上最糟糕的总统”。他还猛烈抨击为他作证的证人，投票弹劾他的国会议员，以及他所说的违法进入国家的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳求支持者向他的竞选捐款，并将目前面临的挑战比作一场更大的斗争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样做，”他说，“为了美国而战斗。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然在以往的竞选讲演中夹杂着幽默，但这次演讲多为阴郁。在新闻发布会上，特朗普仅携带一张小纸条。讲话结束时，他拒绝回答问题，带着儿子埃里克·特朗普迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;远离镜头，通过筹款运动和社交媒体，前总统的盟友也对司法系统以及任何人谴责特朗普犯罪的行为进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这场候选人均视彼此为国家威胁的竞选中，拜登阵营将特朗普的发言视为最新证据，证明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了一个困惑、绝望、失败的唐纳德·特朗普，他在谈论自己的个人怨恨时撒谎，关于美国司法制度也是一派胡言。观看的人只有一个明确结论：这人不能成为美国总统。”拜登竞选团队通讯主任迈克尔·泰勒在声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;已经视纽约判决为不公的特朗普支持者则在周四向他的竞选捐款了3480万美元，根据特朗普团队的说法，这是特朗普在WinRed平台上创下的单日最高筹款记录，WinRed是共和党数字筹款平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于总体筹款金额落后于拜登的竞选团队在周五继续寻求加快筹款步伐，发布了一系列令人担忧的筹款信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”其中一条信息写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会投降！”特朗普在新闻发布会后发布的另一条信息中则高喊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和机构都站在前总统一边，认为审判有缺陷，指控本不应被提起，陪审团在民主党的曼哈顿方面受到了污染，而法官也怀有偏见——当地官员否认了这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于共和党人批评不够迅速或强烈，特朗普盟友和竞选助手进行了反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普副竞选经理克里斯·拉西维塔抨击了在社交媒体平台X上发布消息称尊重陪审团判决结果的全国性大学生共和团体成员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“观点就像屁一样，人人都有不同的。”拉西维塔在推文中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他同时还对马里兰州前温和共和党州长拉里·霍根进行了谴责，霍根在审判前警告美国人“不要把助推剂倾倒在火上，更多地进行有害党派之争”。拉西维塔在推特上回应：“你已经结束了你的竞选。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和乔治亚州等关键战场州对共和党选民的采访中，几名受访者表示，特朗普的定罪使他们重新考虑在11月对他的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此类做法的改变可能会在特朗普在与拜登重赛中处于多个摇摆州微弱优势的情况下对他造成伤害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数受访的共和党人听起来与特朗普本人非常相似，称这是一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一切都只是为了伤害他，并最大限度地阻止他出现在竞选活动中。”62岁的退休警察斯科特·克莱顿在乔治亚州梅里特接受采访时说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他这样做，他们就能对任何人都这样做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德米德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;共和党总统候选人，前美国总统唐纳德·特朗普在纽约市特朗普大厦出席新闻发布会，这是他在2016年因伪造商业记录藏匿封口费给色情明星而被判有罪后第二天，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德米德 文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登逐步深化对乌克兰冲突的介入，以武器决定为标志</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，是一个小但重要的步骤，有助于缓解自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来持续两年的战争。专家认为，此举可能有助于削弱俄罗斯在哈尔科夫地区的情报进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为让乌克兰使用美国提供武器打击俄领土范围的目标存在风险，担心这可能导致直接冲突，特别是与拥有核武器的俄罗斯发生冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这也与其他美国对基辅供应高级武器的限制相矛盾，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定自上周四起生效，是针对哈尔科夫地区的战斗而专门制定的。美国官员表示，该决定允许基辅利用美国提供的武器回击从边境地区进攻或准备进攻的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据专家称，这对在哈尔科夫前线的乌克兰士兵来说是一个绿灯信号，允许他们使用美国提供的高机动性多管火箭系统（HIMARS）发射器及其配备的精确制导多管火箭系统（GMLRS）导弹和其他武器对俄方进行反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并有可能在俄方未完全攻入哈尔科夫地区前将其击退，”乌克兰国立战略研究学院研究员Mykola Bielieskov说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员Philip Ingram表示，拜登的决定将减少基辅在乌克兰东部顿巴斯关键战场调兵的需要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，俄罗斯将发现自己处于被动，不得不重新考虑他们在哈尔科夫地区的进攻战术，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程始于数周之前。一名美国官员（匿名发言）表示，乌方于5月13日在与白宫国家安全顾问Jake Sullivan、国防部长Lloyd Austin以及联合参谋长委员会主席C.Q. Brown的加密视频会议上提出了这一请求。Sullivan、Austin和Brown提出了解除限制的建议，并于5月15日向拜登提出。该官员表示，拜登同意乌克兰应能在俄罗斯领土上安全反击俄罗斯部队，拜登政府自那时起一直在最终敲定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统沃洛德米尔·泽伦斯基曾在5月20日的一次《路透社》采访中公开呼吁合作伙伴采取这一步骤，但当时他表示：“目前还没有看到积极的变化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据Foreign Policy Research Institute欧洲亚洲项目研究学者Rob Lee称，俄罗斯一直在利用拜登禁止在俄境内打击的禁令，将其作为在哈尔科夫地区发动攻击的一个安全区域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距边界不到30公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以使其火炮直接跨越边界，其防空、电子战、指挥与控制设施也可以设在边界附近，”Lee说道。“这也许是一种避难所。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，Lee和其他专家表示，单凭这一决定可能不会很快改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定不会显著改变前线的动向，但如果继续实施的话，将使俄罗斯更难以持续进行此类跨境行动，”Lee表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingram表示，俄罗斯在哈尔科夫地区缺乏足够的部队来进行大规模推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力生成足够的战斗能力来对其东北部的哈尔科夫构成严重威胁，”他说。“为了做到这一点，它将使其在东部战场的部队严重空虚。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰在俄罗斯境内使用武器，并在周二再次提到核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰在未来数周和数月似乎仍准备寻求扩大在俄罗斯境内使用美国武器的能力，尤其是在俄罗斯在战场上占据主动权的一年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周五，在华盛顿宣布政策调整不到一天后，泽伦斯基在接受《卫报》采访时被引述称呼吁美国批准在深俄境内打击目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于华盛顿战略与国际研究中心Mark Cancian表示，拜登的行动仅是一个初步步骤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这并不是政策的根本转变，但它是一个步骤，”Cancian说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门的官员将要求下一步：打击更大范围的目标——可能是对哈尔科夫地区直接威胁较小的目标，但位于其他地区的目标."&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五于布拉格的讲话中表示，未来将持续执行当前的政策，不断适应和调整。但他没有排除扩大政策的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来我们将继续做我们一直在做的事情，即适应和调整，”布林肯说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="俄罗斯导弹空袭哈科夫周边" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年5月30日，乌克兰哈科夫市外马拉达尼里卡村庄，俄罗斯导弹袭击重创的儿童和青少年体育骑术学校。路透社/ Valentyn Ogirenko 文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商保持适度增长　OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续兑现减少增加产量支出的承诺，这可能使全球最大原油生产国的生产增长放缓，进而缓解OPEC+本周需要进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国因页岩革命及技术与效率的突破，成为非OPEC产油国中推动全球原油供应增长的主要力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量意外增长超过每日100万桶，达到1293万桶/日，远高于2023年初政府预测的大约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织（OPEC）及其盟友（OPEC+）去年进一步削减了产量，部分目的便是弥补美国及其他非OPEC产油国产量的上升。目前OPEC+的减产规模总计约为每天586万桶，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据知情人士透露，OPEC+正在商讨一个复杂的协议，允许该组织将部分减产措施延续至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在OPEC+周末会议考虑供应政策时，美国产量的增加继续推动非OPEC+产油国产出的增长，但相对于2023年，其威胁性将更为有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这与OPEC本身对美国原油和凝析油产量将增长30万桶/日的预测相类似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量将增长64万桶/日。这三家机构的预测最为受关注，且都低于去年的预测数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求将增长220万桶/日，高于OPEC+集团以外的石油生产商的供应增长量约100万桶/日。这表明OPEC+的原油需求量可能会比去年增加约90万桶/日，OPEC+在5月的月度原油市场报告中如此预估。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计全球需求将增长110万桶/日，且OPEC的原油需求不会有太大变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;整体而言，2024年迄今，美国原油产量变化不大。4月产量约为1313万桶/日，较去年12月的1326万桶/日有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，美国生产商似乎不太可能像2023年那样让产量大幅超出预期，即使油价徘徊在每桶80美元左右。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持相当保守和节制的态度，”合约钻探公司Scandrill首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外界惊讶地发现，钻探数量尽管目前价格处于当前水平，却没有攀升更多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的公司维持资本支出不变，并推迟对其钻机的升级，以更好地适应钻井增长放缓的局面。公司计划到年底运营12台钻机，并在明年重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国石油钻机数量已经降至496台，较去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在未来几年内每年增长100万桶/日，但目前并没有增长到这一程度的意愿，”标准普尔分析师表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准普尔大宗商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近期几年来，美国公共上市的石油生产商在股东的压力下，限制了增长方面的支出，因为过度的支出推动了页岩产业的迅猛增长，但同时也限制了从2010年代该领域的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超出预期的产量增加部分归因于私企，其中一些因其加强对钻井的长时间运营和利用压裂技术从单个井中同时产出更多石油，正受到一个整合浪潮的冲击。合并使它们的生产效率提高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近有一阵整合浪潮，我预计即便如此，当前的油价水平将继续支持美国整体原油产量的适度增长，因为钻井和完井效率的持续改进将继续提供支撑，”德克萨斯州标准石油公司总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场而非北美地区的增长将推动更多增长。其今年一季度国际收入增长18%，而北美收入则下降6%，部分原因在于整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略调整已经出现，有更强的资本纪律焦点，导致了不同的反应，”瑞银银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将会延长其自愿减产措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那等国预计今年将引领石油和液体的产量增长。美国能源信息署（EIA）表示，OPEC+的精炼石油产量预计今年将下降100万桶/日，而非会员国的供应量则预计将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了如何适应美国的石油产量增长，”Staunovo表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="位于德克萨斯州温克附近的Permian盆地租赁区的钻井平台操作楼层从控制室俯瞰" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;位于德克萨斯州温克附近的Permian盆地租赁区的钻井平台操作楼层从控制室俯瞰，2018年8月22日。路透/Nick Oxford/文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了新一轮加沙停火计划，以交换释放人质，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在是这场战争结束的时候了，复苏的日子即将来临。”拜登在其处于选举年压力下，被要求停止加沙冲突这一问题上发表声明，该冲突已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔和其他方调解的安排以色列与巴勒斯坦哈马斯运动停火的谈判已多次陷入停滞，双方相互指责对方阻碍了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议是在以色列数周对拉法地区频繁军事行动后提出，同时，对在加沙伤亡的人和持续被扣押的人质的国内和国际压力也在加大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理内塔尼亚胡办公室表示，在拜登透露停火计划后，以色列已授权谈判者提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，在共和党总统候选人唐纳德·特朗普被判34项重罪后的一天，这项提议也凸显了两位候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新的提议分为三个阶段，不同于之前的提议，因为停火将在所有三个阶段进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口中心撤出，包括老年和女性在内的人质将与数百名巴勒斯坦囚犯进行交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天有600辆卡车运送人道主义援助物资，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将谈判终止敌对行动的条款。“停火将继续进行，只要谈判继续进行。”总统指出，这是新进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项针对加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，该提议已被卡塔尔转交给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列有人不会同意这份计划，并将继续呼吁战争无限期进行下去。一些人甚至在政府联合体内。他们明确表示，他们想占领加沙，希望通过战斗和被扣押的人质继续进行战事。他们并不认为人质是优先事项。尽管面对压力，我仍敦促以色列领导层支持这份协议。”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名在和平时期访问以色列的美国唯一总统，一名向受到伊朗袭击进攻的以色列提供美国军队直接支援的总统，我要求你们后退一步，思考如果错过这个时刻将会发生什么。我们不能错过这个时刻。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国政府高级官员表示，以色列之所以能提出这项新提议，是因为最近的战场进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有了一条通往危机结束的道路。这是一个详细的四页半协议草案，已经经过了仔细的谈判。现在摆在桌面上的实际上是一个过程的最后阶段。”这位官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，这位官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体将拜登周五的讲话形容为具有戏剧性，并认为这是试图直接吸引以色列公众试图的尝试。12频道在晚间新闻节目中中断了直播，转播了拜登的演讲。伊尔经现审查机构此前已禁止发布此提议的细节，主播丹尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“与以往的提议相比，这项提议的成功可能性更大。”德州奥斯汀大学历史与公共事务教授杰里米·suri说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大打击，哈马斯在未来发动任何严重袭击、攻击或恐怖事件的几率虽然不能忽视，但显然比之前降低了。”suri说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论正在“反对”以色列，suri说，这可能促使以色列人希望结束冲突，与拜登的影响力结合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某件事时，他可以创造很多激励因素。”suri说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早些时候提出的人质提议计划是在六周内换取释放患病、年迈和受伤的人质，该六周时限可以延长以便向加沙地带运送更多援助物资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月早些时候，因以色列拒绝同意哈马斯作为谈判的一部分要求永久结束战争，该提议最终失败。此后以色列增强了对加沙南部拉法城的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周三表示，已告知调解方，将在继续加沙地区军事行动期间不参与进一步谈判，但如果以色列停止战争，将准备好达成包括人质和囚犯交换在内的“全面协议”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名匿名美国官员表示，美国总统国家安全顾问杰克·沙利文将在周五与17个国家的外交官会面，这些国家的公民被哈马斯扣留。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;嗣后，以色列周日在拉法实施的空袭导致45名巴勒斯坦人丧生引发了国际愤怒，但美国尚未将此举视为切断军事援助给以色列的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争期间，巴勒斯坦人民遭受了绝对的苦难。”拜登周五表示，“我们目睹了本周早些时候拉法致命袭击后的惨烈画面，该袭击针对哈马斯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自10月7日哈马斯对以色列南部发动袭击以来，以色列对该地区发动的袭击共导致超过36280人丧生。据以色列统计，哈马斯袭击造成约1200人死亡。&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损建筑的残垣中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在拉法受损建筑的残垣中行走，该建筑是在以色列军事行动中被摧毁的，地点位于加沙北部，2024年6月12日。路透社/玛哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里再次充当了美国与真主党之间的关键协调人，旨在调解与以色列的战争，凭借数十年的经验促成了停火协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这凸显了这位86岁老人在黎巴嫩的影响力，尤其是在他长期以来在什叶派穆斯林社群中占主导地位的情境下。自以色列在今年9月击毙真主党领导人哈桑·纳赛尔之后，伯里被视为一种稳定力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在11月22日的电视演讲中，伯里对黎巴嫩民众表示：“我们正结束这一具有历史意义的时刻，这是黎巴嫩历史上最危险的时刻。”他呼吁黎巴嫩人民团结一致，以维护国家利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩1975年至1990年的内战期间担任什叶派阿马尔运动领导人，1992年起担任议会议长，这是黎巴嫩教派制度中什叶派能占据的最高职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;真主党新领导人纳伊姆·加塞姆对伯里表示支持，称他是“大哥”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国特使阿莫斯·霍奇施曼在多次访问贝鲁特期间，多次与伯里会面，旨在促成停火，这场冲突与在加沙地带进行的同时进行的行动交织在一起，并在今年9月明显升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这再次突出了伯里在2006年帮助结束真主党与以色列之间最后一次大规模战争中所扮演的角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交官们表示，他的作用更加关键，因为黎巴嫩当时无总统，内阁仅有部分权力，与真主党——美国认定的恐怖组织——的接触方式也极为有限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如今你来到黎巴嫩，他确实是值得会面的唯一人物，他就是国家。”一位驻贝鲁特的外交官说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1985年，伯里参与谈判释放了39名被什叶派激进分子劫持的人质，这些人质来自在黎巴嫩15年战乱期间劫持美国客机的组织。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战结束后伯里的当选正值纳赛尔崛起成为真主党领导人。两人共同领导着什叶派的政治力量，并在很大程度上左右了国家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位频繁会面伯里的外交官说：“他是真主党的受托人，这使他非常重要，但同时他对真主党或伊朗的态度也有明显限制。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列的炮火不仅击中了阿马尔运动的势力范围，还包括特林耶市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1938年出生在塞拉利昂，父母来自利比亚蒂宾奈的商业家庭，伯里在黎巴嫩长大并在大学时就开始涉足政治。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;长期以来，什叶派社群中许多人赞扬伯里改善了他们在这个需分派系统的地位，该系统对基督徒和逊尼派穆斯林存在偏袒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为一名律师，伯里在创始人穆萨·萨德尔在访问利比亚期间失踪后接管了阿马尔运动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里领导阿马尔运动的军事崛起，与几乎所有内战中的主要党派进行了战斗，包括真主党，后来真主党与其成为盟友。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派支持者大批加入国家机构和安全部队，似乎他与真主党的政治步伐逐渐一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2010年，当2006年美国大使馆电报质疑他对真主党的真实态度时，伯里否认了这一点，宣称纳赛尔“就像我自己一样”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年，伯里的阿马尔战士与真主党一同发射火箭炮声援加沙，以色列于10月7日在南部袭击后开始进攻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;各国特使开始访问贝鲁特，与伯里会面，试图阻止黎以边境的相互炮击，并试图说服真主党将阵地撤至利塔尼河以北，这条河流北至边境约30公里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里对一位外国官员表示：“要把利塔尼河往南移动到边境比将真主党往北移动要容易得多。”一名接近伯里的消息人士告诉路透社。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但伯里的批评者也指责他是导致2019年黎巴嫩经济崩溃的世俗精英之一，当时由于数十年的政治腐败导致金融体系崩溃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;还有人指责伯里拒绝召集议会会议选举总统，导致政府的首席职位空缺长达两年多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里作为外交桥梁的角色激怒了真主党的政治对手，比如黎巴嫩力量政党，后者认为所有谈判都应由黎巴嫩总统进行。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗前议会主席阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗前议会主席阿里·拉里贾尼（未图）在贝鲁特会面，2024年11月15日。图片来源：路透社/萨米德·阿勒-苏丹/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一幅悬挂着黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里的画像的标语挂在美国黎巴嫩贝鲁特的一栋建筑上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一幅挂在美国黎巴嫩贝鲁特建筑上的纳比勒·伯里肖像标语，纪念什叶派运动创始人穆萨·萨德尔在1978年访问利比亚后失踪之日起45周年。图片来源：路透社/穆罕默德·阿扎基/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密重押平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密资产已转入一种新型平台，投资者需将加密货币锁定以换取奖励，这一复杂的方案引起分析人士警惕，认为这将对用户和加密市场构成风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓“重押”(re-staking)的日益流行，表明加密货币市场在价格攀升和交易者寻求收益之际正变得愈加深冒险。比特币作为最大的加密货币，接近历史高位；而第二大加密货币以太坊今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重押热潮的核心是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月份从硅谷风险投资公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，其平台已吸引了188亿美元的加密资产——这比六个月前的不到4亿美元有了显著增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan对路透社表示，他创立重押是为了扩展现有的加密货币“质押”(staking)做法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机来核对和确认哪个用户拥有哪些加密货币。为此，加密货币持有者，如以太坊持有者，允许他们的资产在验证过程中被锁定。在此期间，持有者无法立即访问其加密货币，但他们会获得一定的收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放所质押加密货币的新的虚拟币，重押则允许持有者将这些新的虚拟币再质押到不同的区块链程序和应用程序中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密货币领域对重押的风险持不同意见，有些人认为这项做法还过于早期，缺乏经验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，包括分析师在内的其他人则担心，如果代表重押的加密货币的新虚拟币被用作加密借贷市场的抵押品，就会引发借贷循环，基于少量的底层资产。他们认为，如果所有用户同时尝试退出，这可能会导致更广泛的加密市场不稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当有抵押物被用作抵押物时，并非理想情形，这增加了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;投资者被重押的收益率所吸引：以太坊区块链上的质押回报通常在3%-5%之间，但分析师称，重押的回报可能更高，因为投资者可以同时获得多个收益率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重押是分散金融市场(DeFi)发展中的一项最新进展，在此金融市场中，加密货币持有者投资于实验性方案，希望在不卖出的情况下获得高额回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户现在加入该平台是为了期待未来的奖励或其他赠品被称为空投的发放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用该平台的用户发放其新创建的代币，用户希望该代币称为“EIGEN”在未来有真正的价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Adam Morgan McCarthy表示，重押平台的增长是由寻求空投的用户推动的，称这是“真的，真的投机”，即“免费的金钱”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这非常有风险，”美国加密交易所Coinbase（COIN.O）的研究负责人David Duong表示，Coinbase提供质押服务但不支持重押。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他们现在是预先行动，预期会被奖励一些东西，但他们不知道会是什么，”Duong表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer去年由Sreeram Kannan创立，他曾在西雅图大学担任助理教授，并且是首批在印度推出学生设计的小型卫星团队的一部分，据报道，Kannan的学术网站上显示了这一点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为验证服务的市场，连接潜在质押者与需要质押资产的应用程序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新出现的重押平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户提供重押服务，并生成代表所重押资产的新代币，这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台旨在让用户选择将资金质押到何处，并帮助新区块链服务的成长，而非鼓励更多的加密货币支持的借贷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们与这些参与者都没有正式关系。这只是个新兴现象，”他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coinbase的Duong指出，重押可能带来“隐藏风险”——如果重押的代币被用于加密借贷，可能会在市场低迷时期出现被迫清算和更多波动性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年加密市场的暴跌进一步受到高风险借贷的影响，随着用作抵押品的加密代币迅速失去价值，导致Terra和Luna代币崩盘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan与这些风险划清界限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“风险不在重押，而在借贷协议。借贷协议 mispricing 了风险，这并非重押本身的风险，”他表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些专家对重押并不担心，指出重押协议中的资金量相对于全球市值2.5万亿美元的加密行业而言仍然微不足道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密世界的损失会波及到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“目前，我们尚未看到因重押问题而对传统金融市场造成严重传染的风险，”S&amp;amp;P Global Ratings的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，加密市场与主流金融市场的联系愈发紧密，重押也正吸引机构投资者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;标准渣打加密资产部门Zodia Custody已看到了机构对质押资金的显著兴趣，但它认为重押涉及“纸面”追踪的困难，首席风险官Anoosh Arevshatian表示，担心难以确立资产的去向和收益的分配。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;摩根大通的加密资产部门Laser Digital与Kelp DAO合作，为其部分资金进行重押，Kelp DAO在4月份的一篇博文中表示。Laser Digital未对路透社的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，它为客户质押加密资产，并预期“围绕重押的新生态系统将会出现”。 &lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>