<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 01 Oct 2024 19:59:10 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登（Joe Biden）周五表示，以色列提出了一项新的加沙停火提议，作为交换，要求释放人质，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"是时候结束这场战争，开始新的篇章，"拜登说，他在竞选年（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/event/us-elections/"&gt;选举年&lt;/a&gt;）面临着阻止&lt;a href="https://www.reuters.com/world/israel-hamas/"&gt;加沙冲突&lt;/a&gt;的压力，该冲突现已持续了八个月。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在埃及、卡塔尔等国家的斡旋下，旨在安排以色列和哈马斯激进运动之间停火的谈判一再陷入僵局，双方互相指责对方导致进展停滞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一提议在以色列对拉法进行数周的军事行动之后提出，并受到以色列总理本雅明·内塔尼亚胡（Benjamin Netanyahu）政府在国内外因为加沙平民的死亡和人质持续被囚禁而面临的&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israels-gantz-moves-dissolve-parliament-statement-2024-05-30/"&gt;新压力&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室在周五表示，在拜登透露停火计划后，以色列已经授权谈判代表提出加沙停战协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这距离民主党总统拜登的共和党对手，唐纳德·特朗普（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/donald-trump/"&gt;Donald Trump&lt;/a&gt;），因&lt;a href="https://www.reuters.com/legal/jurors-begin-second-day-deliberations-trump-hush-money-trial-2024-05-30/"&gt;34项重罪指控&lt;/a&gt;被判有罪仅一天，凸显了两位候选人之间的明显对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登提出的这一新提议由三个阶段组成，与以往提议不同，停火将在各方通过所有三个阶段时持续进行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第一阶段中，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口密集区撤离，释放的人质将包括老年人和妇女，他们将与数百名巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括加沙北部，每天将有600辆卡车运送人道主义援助进入加沙，”拜登说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对的条款进行谈判。"只要谈判继续，停火也将继续，”总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三阶段将包括一项对加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登表示，该提议已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总统呼吁以色列内部那些要求持续"无期限"战争的人改变心意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我知道在以色列有人不会同意这个计划。他们会呼吁战争继续无限期地下去。一些人甚至就在政府联盟中。他们明确表示，他们想要占领加沙。他们想要继续战斗多年，而人质对他们来说不是优先考虑的。但是，我已呼吁以色列领导人支持这项交易，无论面临什么压力，”拜登说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"作为一个对以色列有着终身承诺的人，作为唯一在战争时期访问过以色列的美国总统，作为刚刚派遣美军直接保护以色列免受伊朗袭击的人，我要求你们退一步，考虑如果错过这个时刻会发生什么。我们不能失去这个机会。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位要求匿名的美国高级官员对记者说，以色列能够提出新的提议，是因为最近在战场上有所斩获。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"现在真的有一个解决危机的路线图。这是一个详细的涉及四页半的协议，”该官员说。”这已经经过细节上的艰苦谈判。并且现在摆在桌面上的实际上是解决这个问题的尾声部分。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，该官员补充说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几家以色列媒体报道称，拜登周五的讲话戏剧性十足，并解读为其是直接吸引以色列公众的尝试。领先的第12频道中断了其晚间新闻节目，直播了拜登的演讲。主播丹尼·库什马罗（Danny Kushmaro）称，以色列的审查曾禁止公布提议的细节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德克萨斯大学奥斯汀分校的历史和公共事务教授杰雷米·苏里（Jeremi Suri）说，这一提议比先前的提议成功可能性更高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够对以色列发起任何重大打击、攻击或恐怖事件的可能性不是没有，但比之前要低得多，”苏里说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，全球公众的看法正在“转向反对”以色列，苏里说，这可能鼓励以色列人想要停止冲突，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"当美国总统全力支持某事时，他可以创造出很多动机，”苏里说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项人质提议要求释放加沙的患病、年老和受伤人质，作为六周停火的部分条件，停火可以延长以允许向飞地提供更多的援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一拟议的交易在&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/us-warns-israel-that-rafah-invasion-will-jeopardise-weapons-supply-assault-2024-05-09/"&gt;本月早些时候&lt;/a&gt;崩溃，原因是以色列拒绝同意哈马斯要求永久结束战争作为谈判的一部分，与此同时加大了对加沙南部拉法市的攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-ready-reach-complete-agreement-including-hostagesprisoners-exchange-deal-2024-05-30/"&gt;哈马斯周四表示&lt;/a&gt;，他们已告知调解人，在持续的侵略期间不会参与更多谈判。但如果以色列停止战争，哈马斯准备好达成一个“全面协议”，包括交换人质和囚犯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位要求匿名的美国官员说，白宫国家安全顾问杰克·沙利文（Jake Sullivan）将在周五与来自17个国家的外交官会面，这些国家的公民被哈马斯在加沙扣为人质。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列在周日对拉法进行的空袭，导致45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际社会的愤怒，但没有&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/us-defines-major-rafah-operation-that-would-change-israel-policy-2024-05-28/"&gt;跨越美国的红线&lt;/a&gt;，切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"巴勒斯坦人民在这场战争中经历了纯粹的地狱，"拜登周五说，"我们都看到了本周早些时候，在拉法发生的致命大火可怕的图片，随后是以色列针对哈马斯的袭击……"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列在10月7日对哈马斯在以色列南部的袭击发起反击以来，已有超过36280人在加沙发起的袭击中丧生。根据以色列的统计，哈马斯的袭击导致约1200人死亡。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人走在被破坏建筑的废墟中, 于 贝特拉西亚" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月12日，以色列军事攻势中，在加沙地带北部的贝特拉西亚，被摧毁的建筑物的废墟上，一名巴勒斯坦人正在行走。REUTERS/Mahmoud Issa&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本文第17段含有粗俗语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对镜头阵列，周五发表了一份声明，既适用于他的法律斗争，也适用于政治博弈：他已准备好迎战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团&lt;a href="https://www.reuters.com/legal/jurors-begin-second-day-deliberations-trump-hush-money-trial-2024-05-30/"&gt;裁定他犯有34项伪造文件&lt;/a&gt;以隐瞒向一名成人电影明星支付封口费的罪名的第二天，这位共和党的总统候选人以愤怒的口吻，含糊不清地列举了一系列对手和不满。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称主审他的审判的法官胡安·梅尔肯为“腐败”与“恶魔”。他形容&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;民主党人乔·拜登&lt;/a&gt;，他的&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/event/us-elections/"&gt;11月5日大选&lt;/a&gt;对手，为“我国历史上最糟糕的总统”。他猛烈抨击了&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/aggrieved-former-lawyer-michael-cohen-testify-against-trump-hush-money-trial-2024-05-13/"&gt;作证反对他&lt;/a&gt;的证人，针对向他投出&lt;a href="https://www.reuters.com/article/world/us-house-impeaches-trump-for-a-second-time-10-republicans-vote-yes-idUSKBN29I1C6/"&gt;弹劾&lt;/a&gt;票的国会议员，以及——呼应了他的集会言辞——那些他声称非法涌入美国的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普呼吁支持者为其竞选捐款，将他面前的挑战描绘成超越个人的国家之战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"为了这个，"他说，"我们正在为美国而战。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然他以往的竞选演说时常带有幽默，但此次演说则主要笼罩在阴郁之中。特朗普在新闻发布会上只手持了一页小纸条。最后，他没有回答任何问题，迅速离开了演讲台，并由其子埃里克·特朗普陪同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹款呼吁和在社交媒体上，这位前总统的盟友们也对司法系统以及任何敢暗示特朗普犯罪的人发起了抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在竞选中双方主要候选人皆将对方视为对国家的威胁，拜登的竞选团队利用特朗普的言论作为最新证据，证明他不具备担任总统的资格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"美国刚见证了一个迷茫、绝望而落败的唐纳德·特朗普，他用个人的不满和对美国司法制度的撒谎滔滔不绝，令任何观看的人都得出一个明显的结论：这名男子不能成为美国的总统，"拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——多数人认为纽约的裁决是对正义的践踏——在周四这天，仅在一天之内就为他注入了3.84亿美元的竞选捐款，根据特朗普团队的声明。这是特朗普在WinRed这一处理共和党人数字筹款的平台上单日贡献的最高纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;落后于拜登筹款总额的竞选团队企图在周五保持这一速度，向支持者们连发一连串险情的筹款短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"对美国历史上最黑暗的一天！"一条信息读到。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我将永不屈服！"在特朗普的新闻发布会后，另一条信息中写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站在前总统的背后，辩称审判存在瑕疵，指控不该被提出，民主党的大本营曼哈顿的陪审团池被污染，法官有偏见——这些指控都已被地方法院否认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于那些反应迟缓或力度不够的共和党人的谴责，特朗普的盟友和竞选助手发起了攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的联合竞选经理克里斯·拉西维塔对全国大学生共和党组织的社交媒体平台X上的帖子表示鄙视，该组织称陪审团的裁决应得到尊重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"观点就像屁股......人人都有......，"拉西维塔发帖说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还&lt;a href="https://x.com/LaCivitaC/status/1796299965863747724" target="_blank"&gt;针对&lt;/a&gt;了温和派前马里兰州共和党州长拉里·霍根，后者正竞选参议员席位，在裁决前警告美国人“不要通过更多的有毒党派政治去添薪助火”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"你刚刚破坏了你的竞选，"拉西维塔在X上回应道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在接受宾夕法尼亚和佐治亚州战场州的共和党选民采访时，一些人表示，特朗普的定罪让他们&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/trump-conviction-gives-some-republicans-pause-key-pennsylvania-county-2024-05-31/"&gt;重新考虑在十一月&lt;/a&gt;继续支持他的意愿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些倒戈&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/after-trumps-conviction-jury-is-still-out-political-damage-2024-05-31/"&gt;可能危及其与拜登&lt;/a&gt;的再战，特别是在特朗普在其摇摆州中微弱领先的情况下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但在大多数受访的共和党人听起来与特朗普本人并无二致，将审判斥为一场阴谋。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"这一切都是政治手段，只是为了伤害他，尽量阻止他参与竞选，"62岁的退休警官斯科特·克莱顿表示，他来自佐治亚州的玛丽埃塔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"如果他们能这样对付他，他们就能这样对付任何人。没有任何人是安全的。"&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国特朗普总统出席纽约的新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，纽约市，美国。路透社摄影师/布兰登·麦克德米德(纽约)&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国特朗普总统出席纽约的新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约市特朗普大厦。在刑事审判中因涉嫌伪造商业记录以掩盖2016年支付封口费给成人电影明星斯托米·丹尼尔斯的指控后一天，共和党总统候选人、前美国总统唐纳德·特朗普参与新闻发布会。路透社摄影师/布兰登·麦克德米德/档案图片(纽约)&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而深入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰使用美国武器打击俄罗斯境内目标的限制，尽管范围有限，但此举在专家看来，无疑向这场持续两年的冲突中迈出了意义深远的一步，有助于遏制俄罗斯在哈尔科夫边境地区的攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府始终认为，让乌克兰使用美制武器攻击俄罗斯领土目标风险过大，担心这可能导致与拥有核武器的俄罗斯直接爆发冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一政策与美国先前对向基辅提供高端武器的禁令相契合，如今已经逐步减弱，从先进的美国战斗机到远程ATACM导弹，这些禁令都已松动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国政府官员表示，最近的决策，自上周四生效，专门针对哈尔科夫地区的战斗情况进行了精细调整。新政策允许乌克兰使用美国提供的武器，在面对俄罗斯军队跨境攻击或准备攻击时，进行反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这意味着前线的乌克兰部队得到了绿灯，可以通过美国提供的高机动性火箭炮系统（HIMARS）发射的精确制导多管火箭系统（GMLRS）导弹，以及其他武器过境攻击俄罗斯军队，专家指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"此举能稳定前线，可能创造条件，在俄罗斯军队深入哈尔科夫地区建立稳固阵地前将其击退。"乌克兰国家战略研究所的研究员、基辅官方智库成员Mykola Bielieskov评论道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前英国军事情报官员Philip Ingram认为，拜登的决定将减少基辅从东部顿巴斯地区的关键时刻前线撤兵的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"俄罗斯发现自己将处于守势，不得不对其在哈尔科夫攻击中采用的战术进行重新考虑。”他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登决策过程已历时数周。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月13日的保密视频会议中，乌克兰向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和美军参谋长联席会议主席C. Q. 布朗将军提出在哈尔科夫区域跨越边界的武器使用的请求，一名美国官员匿名透露。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗为此制定了放宽限制的建议，并于5月15日将建议呈交拜登。据官员透露，拜登同意乌克兰应该有权反击从俄罗斯领土安全地发起攻击的俄罗斯军队，此后其政府一直在细化决策内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰总统沃洛德米尔·泽连斯基在5月20日接受路透社采访中公开呼吁伙伴国家采取此类措施，尽管他当时表示：“目前为止，没有积极回应。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Foreign Policy Research Institute欧亚项目高级研究员Rob Lee表示，俄罗斯利用拜登不允许乌克兰在俄境内攻击的禁令，在哈尔科夫区域将其作为安全区域，发起攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈尔科夫，乌克兰的第二大城市，距离边境仅19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"俄罗斯可以将火炮部署在边境对面，可以保持防空、电子战和指挥控制在这里发挥作用。”Lee说，"它某种程度上享有庇护的自由。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，Lee和其他专家认为，仅凭此项决定可能无法在短期内显著改变前线局面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我认为（决策本身）不会大幅改变前线布局，至少短期内不会。但它将使俄罗斯难以继续这种跨境进攻，”Lee说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ingram认为，俄罗斯缺乏足够兵力推进深入哈尔科夫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"俄罗斯没有足够的兵力形成足够的战斗能力，从东北方威胁哈尔科夫。为此，它将不得不从东部战斗区域大规模撤兵。”他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京曾警告北约成员国不要允许乌克兰将武器射入俄罗斯境内，并于周二再次提到核战争风险的上升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎正准备在未来数周或数月内，在经历了战场上俄罗斯掌控主动的艰难一年后，扩大其在美国武器下对俄罗斯境内目标的打击能力，尤其是在哈尔科夫方向取得胜利后的背景下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在美国宣布政策调整后不到一天时间，即本周五，泽伦斯基在接受《卫报》采访时被引用，呼吁美国批准对俄罗斯深度目标的打击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前五角大楼官员、战略与国际研究中心华盛顿智库的Mark Cancian表示，拜登的举措仅是个开始。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"这不是政策上的激进转变，但迈出了第一步，”Cancian说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"乌克兰和政府官员将呼吁迈出下一步：打击更广泛的目标——不仅仅是在威胁哈尔科夫的俄罗斯境内目标，还包括在其他地区的靶点。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格的谈话中并未明确说明拜登政府是否将政策扩展到允许在俄罗斯其他地区发起攻击。但他也并未排除这种可能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"今后，我们将会继续进行必要的调整和适应，”布林肯表示。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="哈尔科夫遭俄罗斯导弹打击后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防员在哈尔科夫郊外的Mala Danylivka村，位于乌克兰的儿童与青少年运动骑术学校遭俄罗斯导弹攻击的严重损害现场工作，2024年5月30日，照片来自档案。REUTERS/Valentyn Ogirenko&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国的石油钻探商正坚持其在提升产量方面的支出适度的承诺，这使得全球最大的原油生产国在2024年有望实现较缓的增长，从而可能减轻本周末OPEC+进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去十年的大部分时间里，美国驱动了非OPEC生产国全球石油供应的增长，这要归功于页岩革命以及技术突破和效率提升，这些都刺激了产量的增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，美国的原油产量超出了预期，日产量增长超过100万桶至1293万桶，远远超过了2023年初政府预期的大约40万桶/日的增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于需要补偿美国和其他非OPEC生产国的产量上升，石油输出国组织OPEC及盟友组成的OPEC+去年加大了减产力度。目前，OPEC+的总减产量达到了586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据周四三位了解OPEC+讨论的知情人士透露，OPEC+正致力于达成一项复杂的协议，允许该集团将部分减产延长至2025年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着OPEC+周日开会审议供应政策，美国的产量增长继续推动非OPEC+国家的增产，但在2024年的威胁性低于2023年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府最新预测显示，今年美国的原油供应将增加约27万桶/日，类似于OPEC自己对美国原油和凝析油产量将增长30万桶/日的预测。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署预计今年美国的产量增加将更高，约为64万桶/日。这三个最受关注的预测机构，其预测值均远低于去年的数字。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日将超过非OPEC+集团外石油生产国的供应增长约100万桶/日。这意味着OPEC+原油的需求应该比2023年高出约90万桶/日，该集团在其5月的月度石油市场报告中提及。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署预期全球需求的增长要低得多，约为110万桶/日，对OPEC原油的需求变化不大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年到目前为止，美国的总体原油产量变化不大。4月的产量约为1313万桶/日，较12月的1326万桶/日有所下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，即使油价徘徊在每桶80美元附近，美国生产商似乎不太可能像2023年那样出现向上惊喜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Scandrill（合同钻探商）的首席运营官保罗·莫斯沃尔德（Paul Mosvold）表示，“我们的客户保持着极度的保守与纪律。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“鉴于当前的价格，钻机数量没有显著增加，这是令人惊讶的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了与钻探增长的平缓保持最佳一致，该公司正在维持资本支出不变，暂时推迟对其钻机的升级。它计划到年底运营12个钻机，并在明年重新部署更多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国的石油钻机数量已经降至496台，较一年前减少13%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国有能力以每年100万桶/日的速度增长数年，但目前没有增长到这个速度的意愿，”S&amp;amp;P分析师在周四的报告中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;S&amp;amp;P Global Commodity Insights预期今年美国的原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在投资者的压力下，公开交易的美国生产商近年来已限制了对增长的支出。过去，无节制的支出导致了2010年代页岩行业的盲目增长，但收益有限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，高于预期的产量增长部分来自私人生产商，其中一些现在正卷入一波行业整合中。通过打更长的井和进行岩石压裂，他们提高了单位井口产量，同时从更多井中同时开采石油。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我预计，尽管最近的整合浪潮，我们将看到当前油价持续，并有助于美国总体石油产量适度增长，随着钻探和完井效率的持续改进，”得克萨斯标准石油总裁蒂莫西·罗伯逊（Timothy Roberson）表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;像SLB (SLB.N)那样的油田服务公司预测，今年的更多增长来自国际市场，而非北美市场。其第一季度的国际收入增长了18%，而北美收入则下降了6%，部分原因是行业整合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“近年来战略有所转变，对资本纪律的重视程度更高，导致了不同的反应，”UBS银行分析师乔瓦尼·斯汤诺沃（Giovanni Staunovo）表示，他认为OPEC+将延长其自愿减产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将继续引领今年的石油和液体产量增长。根据3月份EIA的数据，OPEC+的石油液体产量将在2024年减少100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“OPEC+已学会应对美国的石油生产增长”，UBS的斯汤诺沃说。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="在Oasis Petroleum所有的一块租赁土地上，从控制室可见钻井平台的运作场景，地点位于美国德克萨斯州温克附近的二叠纪盆地" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg"/&gt;    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2018年8月22日，在美国德克萨斯州温克附近的二叠纪盆地，Oasis Petroleum所有的一块租赁土地上，从控制室可见钻井平台的运作场景。 REUTERS/Nick Oxford/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在南非民族大会（ANC）经历自种族隔离制度终结以来最糟糕的选举结果后，其政治地位将大幅削弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;基于星期三选举中大约71%票站的结果显示，ANC的得票率低于42%，较2019年大选中57.5%的支持率大幅下滑，这也是30年来ANC首次未能获得绝对多数票&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/south-africa-heads-coalition-anc-set-big-fall-2024-05-31/"&gt;。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次选举的打击意味着曾是纳尔逊·曼德拉领导的前解放运动组织，南非民族大会将不得不与一个或多个较小党派协商达成联盟协议或其它形式的合作，以联合治理该国。这可能意味着需要在政策上做出让步，或放弃重要内阁职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前工会领导人、后转型为商界人士的拉马福萨预计会面临反对党以及党内批评者的辞职呼吁，但ANC的一位高级官员对他继续在位表达了支持，分析人士表示，目前尚未有显而易见的继任者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"目前没有明确的统一候选人能够接替拉马福萨的位置，"开普敦大学政治学教授，同时也是拉马福萨传记作者的安东尼·巴特勒表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年三月的一项民意调查表明，拉马福萨在此次大选的重要政治家中，支持率最高，而在ANC内部的派系斗争可能会让任何反对他的动员复杂化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论，他的发言人表示，他将在星期天全面的临时选举结果公布时发表讲话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨的总统生涯此前也经历了摇摆，当时一份2022年的调查报告指出，他可能因在其野生动物养殖场家中的家具内藏匿大量现金一事有不当行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于此次被称为“农场门”丑闻&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/safricas-ramaphosa-delays-parliamentary-appearance-after-panel-report-2022-12-01/"&gt;&lt;/a&gt;，他否认存在任何不当行为，并在同年底赢得了新的一届五年的ANC领袖任期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;星期三的投票被视作ANC面临的最为严峻的考验，原因为选民对高失业率、犯罪以及严重断电等问题表达了强烈的不满&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/key-issues-south-african-voters-wide-open-2024-election-2024-05-13/"&gt;&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨在2017年末被选为ANC领袖，承诺要净化党的形象，并在前任雅各布·祖马统治九年期间充斥着丑闻、腐败及经济衰退的情况下振兴经济。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，当他2018年成为国家元首后，最初的喜悦迅速消散。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;超过六年后，南非的经济仍处于停滞状态，而重大丑闻仍然围绕着ANC的高层官员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周这次选举中致命一击是由他的宿敌祖马一手策划，他支持的新生党——乌姆科托卫士党（uMkhonto we Sizwe）的表现超过了预期，严重侵蚀了ANC的支持率，尤其是在他的祖马的母省夸祖鲁-纳塔尔（KZN）省。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"雅各布·祖马让拉马福萨和ANC措手不及，他知道ANC在KZN省尤为脆弱，" 政治分析家拉尔夫·马特赫加说道。"这标志着拉马福萨项目终结……你不能败选又希望一切如常。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革问题上的看似犹豫态度而受到批评，这显然与他在1980年代作为工会领袖时所展现的果断形成鲜明对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，他的支持者赞赏其在共筑共识方面的技巧及其为提升南非作为“全球南方”领导者形象所做出的努力，这是一种对于中低收入国家集团的通俗表达。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在COVID-19大流行病期间，拉马福萨是全球呼吁公平分配疫苗声音中最为突出的人之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;更为近期的是，南非已在国际司法法庭对以色列提起种族灭绝指控，导致法官本月裁决以色列必须停止对拉法赫市的军事攻击。以色列严厉驳斥这些指控，并在拉法赫市持续着军事行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在竞选游说过程中，拉马福萨着力强调ANC在过去30年的成功，但批评者指出，他在解决南非最严峻挑战方面未能提出创新性解决方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在大选前，ANC最后一次的竞选集会上，拉马福萨在索韦托的一个足球场中，面对数万名聚在一起的支持者承诺会&lt;b&gt;&amp;quot;做得更好&amp;quot;&lt;/b&gt;。然而，在他演说完毕前，很多人已纷纷离开。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。 REUTERS/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大臭名昭著的连环杀手罗伯特·皮克顿（Robert Pickton）于本月早些时候在一座最高安全级别的监狱内遭到另一名囚犯袭击，于上周五逝世，终年74岁。据监狱官员证实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在加拿大历史上，皮克顿是举国皆知的集体杀人案主犯之一。2007年，他被裁定为杀害了吸毒者和性工作者，以及对其遗体进行肢解的罪行，作案地点位于其位于太平洋省份卑诗省（British Columbia）的养猪场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;皮克顿被判定对其在养猪场所发现的六具女性残骸的谋杀行为负有刑事责任。而当被判处无期徒刑后，针对另外20起谋杀案的诉讼被政府检察官撤销。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据加拿大惩教服务机构称，在5月19日遭到袭击后，皮克顿于在魁北克监狱内伤重去世。当时，他正在服刑。随后，他被送往医院接受紧急治疗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们知道，此名罪犯对卑诗省乃至全国各社区造成的毁灭性影响。”加拿大惩教服务机构在其声明中如此表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些受害者均为从20世纪90年代末至2002年初被捕前超过10年内，从温哥华（Vancouver）市中心的贫民窟区Downtown Eastside失踪的60多名女性之一。该地区以吸毒成瘾者众多而著称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在皮克顿位于波科特拉姆（Port Coquitlam），位于温哥华市中心东北方向约25公里的养猪场上，总共发现了33名女性遗骸或DNA样本，其中多数为原住民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2016年，皮克顿所写的书曾出现在亚马逊平台的销售列表上。根据当时温哥华太阳报的报道，这名连环杀手在书中声称自己是无辜的，且是警方在栽赃陷害。不过，该书上架后，于几小时内即被下架。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出版商请求亚马逊将该书删除，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="被捕前的罗伯特·威廉·皮克顿在其波科特拉姆居所的档案电视画面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这份无日期的档案电视画面显示了罗伯特·威廉·皮克顿，于其位于波科特拉姆的住所内。图/路透社/Global TV/存照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已流入一种新兴平台，该平台通过锁定投资者的代币来提供回报，这种复杂的机制被分析师警告可能对用户和加密市场构成风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓“再质押”的飙升受欢迎度是加密市场冒险行为的最新迹象，在价格上涨和交易者寻求收益之际。比特币，最大的加密货币，价格接近历史新高，而第二大加密货币以太币，今年涨幅已超60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;位于西雅图的初创企业EigenLayer是再质押繁荣的核心。今年二月，该公司从美国风投公司Andreessen Horowitz的加密货币部门获得了1亿美元融资，已吸引188亿美元的加密货币至其平台，相比六个月前的不足4亿美元增幅显著。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;创始人Sreeram Kannan告诉路透社，EigenLayer发明再质押以扩大长期存在的加密货币实践，即&lt;dfn&gt;质押&lt;/dfn&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是一种数据库类型，涉及网络中多台计算机&lt;dfn&gt;检查和确认&lt;/dfn&gt;谁拥有何种加密货币。为了实现这一过程，像以太币这样的加密代币持有者允许其资产作为验证过程的一部分被锁定。持有者在参与质押期间会失去对其代币的即时访问权，但作为回报，他们可以赚取收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些质押平台同时向用户发放新创建的加密货币，以代表他们质押的加密货币。再质押使得持有者可以使用这些新代币，在不同的基于区块链的程序和应用中再次质押，希望能够获得更高的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密货币行业对于再质押的危险性存在分歧，一些内部人士指出，该实践过于新发，难以定论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，包括分析师在内的其他人士担心，如果代表再质押加密货币的新代币被用作加密市场庞大的借贷市场中的抵押品，可能会出现无限循环的基于少数底层资产的借贷。他们表示，如果所有人都试图同时退出，这可能使更广泛的加密市场陷入不稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当有抵押品在抵押品上叠加，这是不理想的，它增添了原本不存在的新风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对投资者而言，吸引力在于收益：在以太坊区块链上的质押回报通常在3%至5%之间，但分析师表示，对于再质押，收益可能更高，因为投资者可以同时赚取多重收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再质押是高风险的去中心化金融（DeFi）领域的最新发展，其中加密货币持有者投资于实验性方案，希望在不售出持有的情况下产生丰厚的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台目前尚未直接向用户支付质押奖励，因为执行该机制的开发工作尚未完成。用户加入平台是出于对未来奖励的预期，或者是其他赠送举措，称为“空投”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至目前，EigenLayer已向使用平台的人员发放其自身新创建的代币。用户希望这种名为“EIGEN”的代币在未来有价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，再质押平台的增长是由用户寻求此类空投所推动的，他称之为“极其投机，这种白得的钱。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这是非常高风险的，”美国加密交易所Coinbase（COIN.O）的研究主管David Duong说道，该平台提供质押但不提供再质押。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他们正在预先行事，期待着会获得某种奖励，但并不知道那是什么，”Duong说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer去年由Sreeram Kannan发起，其身份是西雅图华盛顿大学前助理教授，参与了印度首个由学生设计的微型卫星的团队，根据其学术网站信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer自述为验证服务的市场，连接潜在的质押者与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新兴的再质押平台中，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户提供在EigenLayer上代为再质押的服务，生成新的代币以代表这些再质押的资产。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借款的抵押品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan称其平台的目标是允许用户选择在何处质押其代币，以及帮助新区块链服务成长，不是要激励越来越多的加密担保借贷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何正式关系...这是一种新兴的现象，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，再质押可能带来“潜在的风险” - 如果再质押的代币用于加密借贷，市场下滑时可能会出现强制清算和更多波动，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年加密市场下跌的一个诱因是高风险借贷，因为当Terra和Luna代币破产后，用作担保的加密货币价值迅速下滑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan则使EigenLayer与这些风险保持距离。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“风险并不在于再质押，而在于借贷协议。借贷协议正在错误定价风险，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些专家对再质押并不担忧，指出在再质押协议中的资金对于全球加密行业的净资产2.5万亿美元而言，数额微乎其微。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管机构对加密领域损失可能影响更广泛金融市场&lt;dfn&gt;长期存有顾虑&lt;/dfn&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“目前，我们未看到从再质押问题向传统金融市场产生有意义的传染风险，”标普全球评级的数字资产分析主管Andrew O’Neill说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，加密世界正逐步与主流金融界联系加强，再质押的概念正日益吸引机构投资者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;渣打银行的加密部门Zodia Custody看到机构对质押的显著兴趣，但他们认为再质押走得太远，因为很难确定“资产记录”追踪它们去向以及奖励分配，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;野村控股的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作，重新质押其部分资金，Kelp DAO在4月的博客文章中提及。Laser Digital未回应路透社的置评请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞士加密货币银行Sygnum表示，公司为客户质押加密资产，并预计“一个新的围绕再质押的生态系统将会浮现”。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="比特币加密货币的图示" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这张2024年3月9日于法国巴黎拍摄的图示图片中显示，数字货币比特币的代表图案。路透社/Benoit Tessier/插图/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="以太币加密货币的图示" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这块主板上的以太币加密货币图示是在2023年6月16日拍摄的插图。路透社/Dado Ruvic/插图//资料照片/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description></description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织（WHO）于周六宣布，旨在达成全球协议以更有效应对疫情的谈判将于2025年或可能更早完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在COVID-19疫情揭示出的应对失败之后，世界卫生组织的194个成员国已就一项可能增强疫情前及疫情中合作的协议谈判了两年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;联合国该机构原本希望在本周达成协议，但鉴于富裕国家与较贫穷国家在疫苗共享和应对准备等核心议题上存在深刻分歧，谈判已被延长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，各国就修订现行的具有法律约束力的《国际卫生条例》（IHR）达成了一项平行协议，新增了“疫情紧急状况”类别，针对最严重且具有全球威胁的卫生危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界卫生组织总干事谭德塞在声明中表示：“今日作出的历史性决策彰显了各国为保护本国及其公民免受公共卫生紧急事件以及未来疫情潜在风险的共同愿望。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国卫生与公共服务部长泽维尔·贝塞拉（Xavier Becerra）周六称：“随着协议的达成，我们迈出了对各国履行责任进行约束的步骤，增强了防止疫情爆发威胁美国公民及其安全的措施。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次全球卫生规则的修改旨在巩固世界的病原防御体系，防止如COVID-19那样导致超过700万人死亡——根据世界卫生组织数据——的新型病原体带来的毁灭性影响。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="档案照片：日内瓦WHO总部附近的WHO标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;档案照片：2023年2月2日，瑞士日内瓦，世界卫生组织（WHO）标志。路透社/丹尼斯·巴利布斯档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>