<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 06 Jan 2025 20:32:18 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>西部俄罗斯激战持续，莫斯科报告在乌克兰取得进展</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/russia-says-it-captures-kurakhove-eastern-ukraine-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;俄罗斯周一表示，其部队在东乌克兰取得了重要进展，同时仍在抵御来自俄罗斯西部库尔斯克地区的新一轮乌克兰攻势，在这一地区激战进入第二天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯国防部称，其部队已占领库拉霍夫镇，该镇距离乌克兰物流枢纽波科罗夫斯克约有32公里，俄军已对该地区持续数月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国防部指出，占领这座曾坚守多周的库拉霍夫镇，有助于莫斯科加快在乌克兰顿涅茨克地区推进的步伐。此外，俄方还宣称占领了距波科罗夫斯克约5英里的达肯斯克定居点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰库尔斯克小组部队发言人维克托·特鲁霍夫告诉路透社，截至周一清晨，乌克兰军队仍在库拉霍夫镇与俄军展开交战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据负责监控前线的独立组织“DeepState”使用公开信息表明的数据，库拉霍夫镇大部分地区的控制权已被俄罗斯占有。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;双方都试图在其战场位置占优之前，以即将上任的美国总统唐纳德·特朗普兑现结束已持续近三年的冲突的承诺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去的五个月里，乌克兰的主要成就是占领并控制了俄罗斯库尔斯克地区的领土，这可能成为未来和平谈判的筹码。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管乌克兰未详细透露周日在库尔斯克地区发起的新攻势，一名高级乌克兰官员表示，俄罗斯“正获得其应有的回报”。俄罗斯国防部称，乌克兰的推进已被阻止，主要部队已被消灭在靠近通往库尔斯克市东北方向的比德宁定居点附近的道路上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位指挥在库尔斯克地区为俄罗斯作战的车臣部队的高级指挥官表示，预计还将有进一步的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们注意到另一个方向集结的敌军装备，自然明白他们将试图从这一方向进攻。目前我不便透露详细位置。”车臣部队指挥官阿普蒂·阿拉德诺夫中将对路透社表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;独立军事分析师弗朗茨-斯坦因·加迪认为，乌克兰正试图尽可能长时间地守卫库尔斯克的境内地带，即使俄罗斯继续向乌克兰东部推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这种乌克兰进攻行动的主要冲击力我们还没有看到。”他对路透社表示。“我们所谈及的只是排级、连级的攻势，迄今为止获益有限。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加迪补充表示，基辅的部队是否能够开辟新的进攻轴线还有待观察。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰和西方的评估报告显示，大约有11000名来自俄罗斯盟友朝鲜的人员已被部署在库尔斯克地区支援莫斯科军队。俄罗斯既未对此事予以确认，也没有予以否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周一表示，朝鲜军队中有超过1000人被杀或受伤。路透社无法进入库尔斯克战区并核实伤亡数字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;针对乌克兰的新一轮攻势，美国、英国和欧盟都重申了对基辅的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰有权保护自己，而且根据国际法，这一权利不受其国境限制。”欧盟外交与安全政策高级代表卡雅·卡拉斯在一份致路透社的声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“莫斯科对乌克兰的非法战争包括从库尔斯克地区发动的多次俄罗斯袭击。因此，根据国际法，驻扎在库尔斯克地区所有的俄军事力量都是合法的打击目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务院发言人在周日表示：“我们致力于为乌克兰提供战场上的最佳定位，包括提供更强大的安全保障和利用国会授权的所有可用资源。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国表示将长期支持乌克兰。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名士兵在库拉霍夫顿涅茨克地区举起俄罗斯国旗" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TEG7M7NWYJMKLGJBNAVNUH5HWY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名士兵在库拉霍夫顿涅茨克地区举起俄罗斯国旗，这是一张1月5日2025年从社交媒体视频截图中获得的图片，由路透社获得。社交媒体/路透社&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名士兵在库拉霍夫顿涅茨克地区举起俄罗斯国旗" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/X2DXX3JSL5MWHKQACCEY622TUM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名士兵在库拉霍夫顿涅茨克地区举起俄罗斯国旗，这是一张1月5日2025年从社交媒体视频截图中获得的图片，由路透社获得。社交媒体/路透社&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 07:14:33 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/russia-says-it-captures-kurakhove-eastern-ukraine-2025-01-06/</guid></item><item><title>布林肯呼吁推动达成加沙停火协议 Veteran Translation: 布林肯呼吁推动达成加沙停火协议</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/blinken-calls-push-get-gaza-truce-deal-over-finish-line-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周二呼吁在拜登总统卸任前促成加沙停火，此前，哈马斯官员向路透社表示，该组织已制定了一份包含34名人质的名单，这些人质将是首次获释的首批获释者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们希望在未来两周内完成这一进程，因为我们所剩的时间不多了，”布林肯在韩国记者会上表示，被问及停火协议是否接近达成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列已派遣中级官员前往卡塔尔进行调解，双方的谈判由卡塔尔和埃及调解人牵线。据一些阿拉伯媒体报道，以军总司令戴维·贝拉纳预计将加入其中，以色列总理办公室对此没有发表评论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前尚不清楚双方之间还存在多大差距，尽管有迹象表明正有所进展，但仍缺乏一些关键要求的变化，这些要求已经阻碍停火长达一年多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国当选总统唐纳德·特朗普表示，如果在1月20日就职时，被哈马斯扣押的人质仍未获释，中东地区将面临“地狱般的后果”。这一日期现在被视为中东地区有关停火协议的非正式截止日期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据加沙卫生官员称，自以色列对加沙实施军事行动以来，共有近4.6万名巴勒斯坦人丧生。该行动始于2023年10月，哈马斯武装人员侵入以色列领土，造成1200人死亡，超过250名人质被俘，以军统计。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据信，仍有超过100名人质被关押在加沙。哈马斯表示，除非达成结束战争、以色列撤军的协议，否则不会释放人质。以色列坚持认为，不会停止军事行动，直至哈马斯作为军事和治理力量被完全摧毁，并且所有的人质被释放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈马斯官员向路透社表示，该组织已清理了一份由以色列提供的34名人质名单，这些人员将在停火初期获释。官员提供的名单中包括女性军人，以及老年人、女性和未成年人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列总理本雅明·内塔尼亚胡的办公室表示，以色列已将该名单于今年7月提交给卡塔尔调解人，但迄今为止尚未收到哈马斯有关名单上人员是否仍然活着的确认回复或评论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“以色列将继续不懈努力，为所有被劫持人员的安全归还而努力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近期，以色列军事行动加剧，过去24小时内，在加沙地带，以色列军队的空袭造成至少48人死亡、75人受伤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;严寒的冬季天气继续对数十万流离失所者产生影响，官员们表示，一名仅35天大的婴儿因寒冷死亡，此次寒冷导致的死亡人数已连续两周达到8人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据加沙地带中部阿拉乌达医院官员报道，一群被转移至一所学校的安置家庭中，进行空袭造成至少40人受伤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管以色列军方表示哈马斯作为一个有组织的军事力量已基本被摧毁，但其武装人员仍在加沙的废墟中坚守阵地，几个月的空袭已使该地几乎变得寸草不生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周一，有三枚火箭从加沙发射，其中一枚击中了附近的以色列城市斯德罗特的一栋建筑，但未造成人员伤亡，以色列警方称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在加沙地区战争爆发后暴力事件增多的被以色列占领的约旦河西岸，一名武装人员向一辆汽车和公共汽车开枪，袭击了靠近基杜姆军用定居点的三个以色列人丧生、数人受伤。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="在加沙地带中部的德尔亚尔巴赫的游行中，人们送别在以色列空袭中丧生的巴勒斯坦人" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IOHLADKNKRJO7MBQBWX3I25UNU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
墓地中的哀悼者们在约旦河西岸加沙地带中部德尔亚尔巴赫的厄尔-Aq萨医院，在两国持续冲突中携带一名死于以色列袭击的巴勒斯坦人尸体。记者 施朗丹·阿卜德。2025年1月6日。路透社
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国务卿安东尼·布林肯访问韩国" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SFA6VETIAVJZBJTCFWLJNVWHK4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
美国务卿安东尼·布林肯在韩国平泽的乌山空军基地准备登机前往时挥手。2025年1月6日。韩国。留银-曼河/航班照片由路透社提供
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 13:18:55 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/blinken-calls-push-get-gaza-truce-deal-over-finish-line-2025-01-06/</guid></item><item><title>特鲁多表示，将在新任自由党领袖就任后辞职</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canada-pm-trudeau-announce-intention-step-down-cbc-news-reports-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;加拿大总理贾斯汀·特鲁多在周一宣布，他将辞去执政自由党领袖职务，但将继续担任总理职务，直至党派选出新的领袖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特鲁多在民意调查表明其政党将在下届选举中惨败的巨大压力下，宣布在新闻发布会上表示，议会将于3月24日暂停。这意味着选举可能在5月之前不会举行，而特鲁多仍将继续担任总理，直至美国总统当选人唐纳德·特朗普于1月20日就职。特朗普曾威胁要征收损害加拿大经济的关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这个国家在下一次选举中应得到真实的选择，而很明显，如果我必须与党内斗争，我将不是一个最佳的选择。”特鲁多说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现年53岁的特鲁多于2015年11月就任总理，并两度连任，成为加拿大任期最长的总理之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但他的声望在两年前就开始下降，当时公众对物价过高和住房短缺感到愤怒，此后他的处境一直未见好转。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;民意调查表明，无论谁成为领袖，自由党将在必须于10月底之前举行的选举中不敌官方反对党保守党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;议会原定于1月27日复会，反对党已经誓言尽快推翻政府，最有可能是在3月底。但如果议会不能在3月24日恢复，他们最早也只能在5月提出不信任动议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特鲁多表示，他已经要求加拿大总督（代表国王查尔斯三世），批准暂停议会。总督已同意了这一请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;直到最近，特鲁多还能抵御自由党议员对选举结果不佳以及去年两次地方选举中失掉的席位的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但上个月以来，要求他辞职的呼声飙升，当时他试图降级财政部长克里斯蒂娅·弗里兰，后者与他的高额支出建议发生了冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗里兰因此辞职，并写了信指责特鲁多进行“政治噱头”，而没有专注于国家的最佳利益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“移除我作为将代表自由党争夺下次选举的领袖这一因素，也应降低我们现在在议会和加拿大政坛所见的极化程度。”特鲁多说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;保守党由皮埃尔·皮埃尔维尔莱领导，他是一名职业政界人士，曾在2022年初因其支持在渥太华市中心抗议新冠疫苗强制令的卡车司机而受到关注。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="加拿大总理贾斯汀·特鲁多宣布辞去自由党领袖和总理职务，于渥太华里多别墅宣布" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PZD3DV4L65OZ3GGW23G7AEUGEM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;加拿大总理贾斯汀·特鲁多于渥太华里多别墅宣布辞去自由党领袖和总理职务，将继续在职直至选出新的领袖。2025年1月6日，加拿大安大略省渥太华。路透社/帕特里克·多伊尔&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="加拿大总理贾斯汀·特鲁多宣布辞去自由党领袖职务，于渥太华里多别墅宣布" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MDYNY4GVLJIO7MBZQXG4PIKFWY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;加拿大总理贾斯汀·特鲁多于渥太华里多别墅宣布辞去自由党领袖职务，将继续在职直至选出新的领袖。2025年1月6日，加拿大安大略省渥太华。路透社/帕特里克·多伊尔&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="加拿大总理贾斯汀·特鲁多宣布辞去自由党领袖职务，于渥太华里多别墅宣布" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GCBNXNKF2FISVNLN3PUX4KYNTQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;加拿大总理贾斯汀·特鲁多于渥太华里多别墅宣布辞去自由党领袖职务，将继续在职直至选出新的领袖。2025年1月6日，加拿大安大略省渥太华。路透社/帕特里克·多伊尔&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="在克里斯蒂娅·弗里兰辞职之际，加拿大总理贾斯汀·特鲁多在渥太华" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GSK7OG37P5MVXHBX6WARQTS6LA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;加拿大总理贾斯汀·特鲁多在渥太华联邦自由党假日聚会上发言，该聚会在财政部长克里斯蒂娅·弗里兰意外辞职的次日举行。2024年12月17日，加拿大安大略省渥太华。路透社/卡罗尔·奥斯罗/资料照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 14:20:53 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canada-pm-trudeau-announce-intention-step-down-cbc-news-reports-2025-01-06/</guid></item><item><title>三名以色列人在西岸北部枪击事件中死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/three-israelis-killed-northern-west-bank-shooting-army-pursuing-suspects-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;周一，在被以色列占领的西岸凯多米定居点附近，一辆汽车和一辆公交遭枪击，导致三名以色列人死亡，多人受伤，以色列国家急救服务组织梅西安大卫阿多（Magen David Adom，MDA）表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这场袭击发生在以色列和巴勒斯坦均使用的主干道上，正值国际社会力求达成一项结束持续15个月的加沙战争、释放巴勒斯坦人质的协议之时，该袭击可能成为在美国总统特朗普于1月20日就职前达成协议的障碍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列《佛罗伦萨报》等网站上发布的视频显示，至少有两名男子从一辆汽车中走出，向附近的巴勒斯坦村阿尔·富达克附近的车辆开火。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;袭击发生地凯多米定居点的财政部长贝内泽尔·斯莫特利赫呼吁召开紧急内阁会议，讨论策略转变，以“真正根除恐怖主义”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他写道，北面的纳布卢斯和杰宁应当“看起来像贾巴利亚”，指的是加沙北部的一个小镇，该镇因遭到以色列反复轰炸而被彻底摧毁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为一名以色列政治右翼的极端分子，斯莫特利赫长期呼吁对西岸拥有主权，而该地区正是巴勒斯坦人未来国家的目标地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理本雅明·内塔尼亚胡会见了高级军事和安全部门官员，讨论了局势，并批准了抓捕袭击者和在西岸采取一系列“进攻性和防御性行动”的措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他发布了推文称：“没有人可以置身事外。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，巴勒斯坦当局尚未对此发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯），该组织控制着加沙地带并在西岸也有存在，称赞此次袭击是“对占领方持续犯罪（包括加沙的大屠杀战争）的英雄回应”。但他们并未声称是此次袭击的发起者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自内塔尼亚胡两年前提任总理，领导一个右翼民族主义联盟以来，西岸的犹太定居点以惊人的速度增长。在此期间，定居者暴力事件的激增导致了美国对以色列定居点团体的制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2023年10月7日哈马斯武装分子对南部以色列进行攻击后，引发加沙战争以来，西岸的暴力活动加剧，双方均有数百人丧生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列国防部长以色列·卡茨表示，他已指示军事指挥官采取“有力行动”回应周一的袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以军电台宣布，军队已在该地区所有村庄设置警戒线，以搜捕据信已逃至附近巴勒斯坦村的嫌疑人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;MDA表示，现场有两名60多岁的妇女和一名40岁左右的男子被宣布死亡，8名乘客受伤，其中包括伤势严重的63岁公交司机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯发言人阿布·欧拜德在Telegram上发布贴文称，“除非巴勒斯坦民族也享有安全，以色列将永无安宁。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自内塔尼亚胡提任总理以来，数以十万计的以色列人已定居西岸，大多数国家认为这些定居点是非法的，尽管以色列争议称其基于历史和圣经的关联。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦安全部队本月进入北面的杰宁，旨在镇压建立势力范围的穷凶极恶武装人员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，以色列部队在杰宁南部的一座城镇内持枪进入一座房子后，有一名37岁的男子被杀，而17岁的少年在对纳布卢斯的阿萨克营地进行的以色列突袭中丧生，据巴勒斯坦官员报道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="在以色列占领的西岸凯多米定居点附近，一辆汽车和一辆公交车遭枪击，至少三名以色列人死亡，以色列国家急救服务组织梅西安大卫阿多（MDA）表示，以色列保安和救援人员到达现场。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/R7FYHELBYNIP3J4FO56Q6ZV5XM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;以色列保安和救援人员抵达在以色列占领的西岸凯多米定居点附近遭受枪击的车辆和公交现场，以色列国家急救服务组织梅西安大卫阿多（MDA）表示，2025年1月6日。路透社/拉米·阿米奇&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="在以色列占领的西岸凯多米定居点附近，一辆汽车和一辆公交车遭枪击，至少三名以色列人死亡，以色列国家急救服务组织梅西安大卫阿多（MDA）表示，以色列保安和救援人员到达现场。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UVIIWIZBJ5MZ7IOC6FY5HK245M.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在以色列占领的西岸凯多米定居点附近，一辆汽车和公交车遭枪击，至少三名以色列人死亡，以色列国家急救服务组织梅西安大卫阿多（MDA）表示，2025年1月6日。路透社/拉米·阿米奇&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="在以色列占领的西岸凯多米定居点附近，一辆汽车和一辆公交车遭枪击，至少三名以色列人死亡，以色列国家急救服务组织梅西安大卫阿多（MDA）表示，以色列保安和救援人员到达现场。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PB5J27NPZZKWBDXY6FK6BRFE24.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在以色列占领的西岸凯多米定居点附近，一辆汽车和公交车遭枪击，至少三名以色列人死亡，以色列国家急救服务组织梅西安大卫阿多（MDA）表示，2025年1月6日。路透社/拉米·阿米奇&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 08:18:11 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/three-israelis-killed-northern-west-bank-shooting-army-pursuing-suspects-2025-01-06/</guid></item><item><title>奥地利极右翼领导人试图成为总理</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/austrias-polarising-far-right-leader-bids-become-chancellor-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;他如此尖刻以至于在奥地利的个人声望极低，但奥地利右翼党魁赫伯特·基克尔凭借其战略机智，帮助其政党取得了有史以来第一次全国选举胜利，他现在有机会成为该国首任总理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一，奥地利总统亚历山大·范德贝伦委托政治疑欧派、亲俄罗斯的自由党领导人基克尔，组建一个不包括自由党的中左翼政党联盟政府。此前，中左翼政党试图单独组建联盟政府的努力在周末失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“基克尔在这里，基克尔在那里，基克尔到处都是，”在去年选举前的一场典型的吵闹、啤酒引发的集会上，基克尔戏谑道，刺激他的主要对手保守派总理卡尔·内哈默如此频繁地谈论他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内哈默将今年9月的选举描绘成“我和他之间”的选择，自由党的票数达到29%，成为最大党，这引发了基克尔的评论：“我不知道我应该感到荣幸还是被盯上！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的挖苦常出现在基克尔对其他政党的严厉攻击中。即使是他的激烈对手也被他的议会演讲所吸引，但许多人也觉得他对移民或性别政策的批评极具挑衅性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;归功于这种好斗的风格，基克尔经常在奥地利新闻署APA的政界领袖声望调查中排名最低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，曾是疑欧派激进分子乔尔格·海德里希幕僚的基克尔能够谨慎地调整他的信息，选举前降低语气以吸引中立选民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;之后，他抨击试图组建所谓的“失败者联盟”并排斥自由党的中左翼政党联盟，该联盟在周末崩溃，导致内哈默——他曾将基克尔描述为阴谋论者和安全威胁——辞职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内哈默的右翼人民党新领导层现在表示愿意与自由党进行联盟谈判，但能否形成政府联盟无法保证，另一次选举也存在可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然基克尔能够改变语气，但在关键问题上的立场和拒绝遵从另一政党要求让位共同执政的态度，显示出一些分析家所说的罕见的战略智慧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他是一位非常清晰、非常专注于策略的政治家，”政治分析家托马斯·霍费尔说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自由党和人民党在移民政策和降低税负等问题上有共同立场，在2019年短暂执政联盟瓦解后，自由党陷入视频陷阱丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管奥地利经济连续第二年萎缩，自由党得以利用选民的担忧，但基克尔能否与人民党合作减少预算赤字仍有待观察。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们还对乌克兰战争持有不同的看法。基克尔和自由党，匈牙利总理欧尔班的青梅田党盟友，反对对俄罗斯实施制裁，称这违反了奥地利的中立。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;56岁的基克尔往往比他更外向的前任海德里希更严肃。他规避社交活动，并参加过铁人三项之类的极限运动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他自称为未来的“人民总理”，一个纳粹分子使用过的历史术语，尽管其他人也用过。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不再人民总理”的横幅在周一，数百名抗议者包括犹太学生对基克尔在范德贝伦办公室外嗤之以鼻时，得到了广泛流传。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2010年，基克尔反对将希特勒的军事护航师宣称为战争罪的集体罪魁。第一次组党的最早领导人曾任高级纳粹党军官和部长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基克尔接受了阴谋论，声称抗寄生虫剂伊维菌素对新冠有效，这类似唐纳德·特朗普曾经的说法，现在他正为重返白宫做准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他在对抗新冠限制措施如封锁和疫苗强制令的运动，帮助复兴了其政党在2019年退出联合政府后的声势。奥地利是欧盟疫苗接种抵制比例最高的国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当2018年基克尔担任内政部长时，警察突袭了国内情报机构的办事处，据说这是基克尔策划的行动，旨在清除亲人民党的忠诚分子。基克尔否认了这一指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;范德贝伦曾表示，突袭导致国外情报机构减少了与奥地利的合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当联合政府崩溃时，当时的总理塞巴斯蒂安·库尔茨让范德贝伦开除了基克尔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这可能是范德贝伦周一宣布他已要求基克尔组建政府时所说的他“不会轻率行事”的原因之一。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="奥地利新当选议会开幕式" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KLEO6YSKUVPHBJADUEYDMXV36Y.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;自由党党魁赫伯特·基克尔在奥地利维也纳宪法议会开幕式上等待，2024年10月24日。路透社/丽莎·莱特纳/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="奥地利总统范德贝伦与右翼自由党领导人基克尔会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OHFZXWN3EFKGNJKUYGUUQIZD3Y.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;奥地利总统亚历山大·范德贝伦在维也纳与右翼自由党（FPOe）领导人赫伯特·基克尔握手，2025年1月6日。路透社/雷昂哈德·福格&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="奥地利总统范德贝伦与右翼自由党领导人基克尔会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AOPU6HOFQRKWZEAYYZA6OBGW6E.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;右翼自由党领导人赫伯特·基克尔在与奥地利总统亚历山大·范德贝伦会面后离开，2025年1月6日。路透社/雷昂哈德·福格&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 16:12:46 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/austrias-polarising-far-right-leader-bids-become-chancellor-2025-01-06/</guid></item><item><title>经历了疫情和特朗普时期后，特鲁多的明星效应有所减退</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/trudeaus-star-power-dimmed-after-weathering-pandemic-trump-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;贾斯汀·特鲁多表示，他将在自由党确定新领导人后辞去总理职务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特鲁多生于政坛世家，其父为长期担任总理的皮埃尔·特鲁多。他自幼便在公众视野中长大，并继承了父亲的风采与表演天分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他是少数连任三次的加拿大领导人之一。在他执政期间，加拿大成功渡过了两大危机：新冠疫情和前美国总统唐纳德·特朗普要求重谈与墨西哥的贸易协定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特鲁多是一位坚定的女权主义者，在其内阁中致力于实现性别平等。他最终因与前财政部长克里斯蒂亚·弗雷兰的丑闻而被迫离职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特鲁多于2013年接任自由党领袖时，该党正处于困境，首次在下议院沦为第三大党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但通过推行“阳光之路”的积极信息，并利用选民对保守党政府的倦怠情绪，特鲁多在2015年大选中带领自由党重返执政。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特鲁多成为了媒体丑闻的焦点，他及其精美的西装和鲜艳的袜子多年间频繁出现在全球杂志封面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2015年11月，特鲁多在菲律宾国际大会中心接受成千上万粉丝的簇拥，不得不由安保人员将其带走。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但他也有务实的一面。他任内最重要的成就是成功地与美国和墨西哥重新谈判了北美自由贸易协定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大方面由当时的外交部长弗雷兰领导，成功地保全了对于经济至关重要的协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“特鲁多处理得很好，策略高明，能够达成新的协议，这将为他在历史上的名声加分。”历史学家杰德·史密斯说道，他撰写了关于加拿大总理的两本书。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特鲁多还投入巨额资金于社会项目，包括确保可负担托儿服务的承诺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特鲁多的初期受欢迎度帮助他安然渡过了不少足以将其他加拿大政治人物打垮的灾难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年，一名伦理专员裁定，特鲁多因接受阿格汗庄园的假期、礼物和航班而违反了利益冲突规定。这是有史以来第一次任命的总理因犯此错误而受到指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2019年大选期间，揭开了他年轻时代的一起丑闻，当时他被拍到化作黑人扮演者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他多次道歉，归咎于自己的背景环境。自由党虽然仍然执政，但国家仅对其他党派的外部支持有依赖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;疫情爆发后，特鲁多每天出现在电视上数月，向加拿大人传达信心。然而，议员上门探访时报告称他开始让选民失望。他的支持率从此未能恢复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他如今极不受欢迎的一个原因就是过于曝光。”史密斯在特鲁多宣布辞职前不久说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“拥有如此鲜明的性格……在九年之后，你肯定会惹到某些人不满。他们已经在厌恶你了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特鲁多于2021年宣布举行提前大选，旨在因应对疫情的措施获得回报。但这一赌注失败了，结果是再度获得少数政府。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管特鲁多保持乐观和健谈的态度，但很难看出他为此付出的努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我一直知道，自己是一个内向的人，但学会了如何成功地扮演外向的角色以适应政治舞台。”他在2021年对多伦多星报如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位助手告诉路透社，特鲁多内向害羞，甚至难以直视他人的面孔，即便是亲密的人也不例外。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特鲁多与不熟悉的人相处的困难开始在党内招致问题。在他们离职后所写的书籍中，三位部长抱怨指出，很难突破他身旁的圈子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特鲁多的谨慎可能与其作为皮埃尔·特鲁多的儿子的成长经历有关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“年轻的特鲁多一直生活在这样一个事实的阴影中，那就是他以极高的知名度闻名，每个人都渴望从他那里得到一些东西。”2024年7月，记者暨作者史蒂夫·帕金如此说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮埃尔·特鲁多也曾追求聚光灯，其对速度感人的汽车、光鲜的服装和浪漫的兴趣被称为“特鲁迪乌曼尼亚”，这是一个描述特鲁多早期影响媒体的现象。两人之间还有更复杂、更相似之处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在我看来，他从他父亲那里继承的是顽固不化，就像在这里没有看到现实书写的一样。”多伦多大学政治教授温森教授表示，他指的是特鲁多坚持他认为是他正确的引领自由党的人选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特鲁多将其背景视为一种积极因素，认为来自优越背景的人有义务帮助社区。他曾在教育界工作后进入政治界。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我做事的方式，是我想对世界产生的影响。事实证明我很擅长这样，而且我很好。”他在2024年9月对美国深夜脱口秀主持人史蒂芬·科尔伯特说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但就连与特鲁多亲近的人也指出，他在处理私人关系方面存在问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2019年2月，前司法部长乔迪·威廉·莱布尔指控特鲁多及其他官员试图迫使她帮助工程建设公司SNC-Lavalin避免腐败审判。这导致她辞去职务，财政部首席专员简·菲尔普也随后辞职，原因是丧失对特鲁多的信任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一事件对于自称女权主义者的总理来说是一大打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特鲁多在总理职位上的压力也蔓延到了他的个人生活中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年8月，特鲁多宣布他与妻子索菲将分居。这对夫妇结婚已有18年，并育有三名子女，他们曾就关系中的一些困难坦率地交流过，近年来也鲜少在公众场合一同出现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特鲁多命运转折性的时刻发生在12月与前财政部长弗雷兰的冲突中。当时弗雷兰辞去职务，而特鲁多试图废黜她，这令顾问感到震惊。弗雷兰的辞职引发了反对党要求对特鲁多进行不信任投票的呼吁，特鲁多无法在议会中幸免于难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="加拿大总理贾斯汀·特鲁多宣布辞职，位于渥太华丽都山庄" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MAMZK3Z7NRITZD76XSUK6Y3YHU.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月6日，加拿大总理贾斯汀·特鲁多在渥太华的丽都山庄发表讲话，宣布辞职但将继续担任总理职务直至选出继任者。路透社/帕特里克·道尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="加拿大总理贾斯汀·特鲁多宣布辞职，位于渥太华丽都山庄" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KVDH4JVY2NPFRAGKIE4LYDRNI4.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月6日，加拿大总理贾斯汀·特鲁多在渥太华的丽都山庄对媒体宣布辞职，但将继续担任总理职务直至选出继任者。路透社/帕特里克·道尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 17:28:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/trudeaus-star-power-dimmed-after-weathering-pandemic-trump-2025-01-06/</guid></item><item><title>委内瑞拉反对派领导人表示与拜登进行了富有成效的会面，并与特朗普团队保持联系</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/venezuela-opposition-leader-says-had-fruitful-meeting-with-biden-contact-with-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;委内瑞拉反对派领袖埃德蒙多·冈萨雷斯声称在7月的总统选举中获胜，并被多个国家认定为当选总统，他在周一表示与美国总统乔·拜登会面收获颇丰，并正与新当选美国总统唐纳德·特朗普的团队保持联系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;冈萨雷斯访问华盛顿正值委内瑞拉承认最高法院和选举机构认证的胜选总统尼古拉斯·马杜罗即将宣誓就任其第三个任期前夕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们在白宫与拜登总统及其团队进行了长时间、富有成效且友好的对话，”冈萨雷斯在会后对记者说。“我们的团队正与特朗普总统的团队保持联络。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还表示，与特朗普政府的关系将会紧密。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="委内瑞拉反对派领袖埃德蒙多·冈萨雷斯访问乌拉圭" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/M6NXGRMGCNKORDUWOQHHSZGLHA.jpg" /&gt;    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;乌拉圭总统路易斯·拉克勒·普奥与委内瑞拉反对派领袖埃德蒙多·冈萨雷斯于2025年1月4日在乌拉圭蒙得维的亚会面。路透社/Martin Varela Umpierrez/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 17:37:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/venezuela-opposition-leader-says-had-fruitful-meeting-with-biden-contact-with-2025-01-06/</guid></item><item><title>印度尼西亚作为正式成员加入金砖国家，巴西称</title><link>https://www.reuters.com/world/indonesia-join-brics-bloc-full-member-brazil-says-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;巴西政府在周一的声明中表示，印度尼西亚正式成为金砖国家的全体会员国，进一步扩大了包括俄罗斯、印度、中国和南非在内的新兴经济体集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为一个拥有世界第四大人口的国家，印度尼西亚此前曾表达了其加入金砖国家集团的意愿，旨在加强新兴国家的力量，并推动所谓的“全球南方”国家的利益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴西将于2025年担任金砖国家集团的轮值主席国，表示成员国一致同意印度尼西亚的加入，这是最初在2023年约翰内斯堡峰会时批准的一项扩展措施的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;南美国家指出，印度尼西亚的申请在2023年获得了该集团的批准，但该亚洲国家是在去年的总统选举之后才正式提出申请。总统普鲁托·苏比安托于去年10月上任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“印度尼西亚与其他集团成员一道支持全球治理机构的改革，并积极促进‘全球南方’的合作深化。”巴西政府表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;金砖国家还包含了埃及、埃塞俄比亚、伊朗和阿联酋。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="会场概览" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ORFYTKEYH5LPDNKGB5ILWDBQIU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;图示为俄罗斯喀山的一年一度的金砖国家峰会现场，该照片摄于2024年10月22日，喀山喀山克林姆林宫。路透社/Maxim Shemetov/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 15:50:34 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/indonesia-join-brics-bloc-full-member-brazil-says-2025-01-06/</guid></item><item><title>布林肯对韩国民主进程表示信心</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korean-police-asked-execute-arrest-warrant-impeached-president-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;韩国调查人员寻求延长针对被弹劾总统尹锡悦的逮捕令，与此同时，到访的美国国务卿安东尼·布林肯重申了对这一关键亚洲盟友处理政治动荡的信心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;调查人员正在调查尹锡悦关于12月3日宣布戒严令的情况，在周五未能向尹锡悦出示逮捕令，因为总统安保人员组成人链阻止进入。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;针对尹锡悦的逮捕令，这是首次针对在职总统的逮捕令，到期时间为周一午夜（格林尼治标准时间1500时）。调查机构在周一的声明中表示，他们已向法院申请延长逮捕令，但未说明延长时间的具体时长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦因戒严令遭到弹劾，同时他还面临因可能叛乱而进行的刑事调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次短暂的六小时戒严令将韩国这一亚洲最强民主国家带入了前所未有的境地，不仅尹锡悦，就连代理总统、也将成为代理总统的总理也遭到弹劾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦的这一举动遭到了来自华盛顿的官员们的罕见质疑，包括布林肯的副手库尔特·坎贝尔，他曾表示，这一“戒严令”严重误判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在与韩国外交部长刘太禹会晤后，布林肯表示，华盛顿对首尔就尹锡悦所采取的一些措施表达了“严重关切”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但布林肯在新闻发布会上也表示，近期发生的事件反映了韩国作为民主国家的成功，其表现“非常出色”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们目睹的反应，以及我们预期将要继续看到的反应，都是和平的，并完全符合宪法和依法办事的标准。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布林肯还与韩国代理总统魅池湘墨举行了会晤，美国国务院发言人米勒在声明中称。他称布林肯重申了华盛顿对美韩联盟的信心，并强调了美国对韩国防御的铁一般承诺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦于12月14日遭到议会弹劾，并被暂停行使总统职责。宪法法院正在审理此案，以决定是否永久解除他的职务或重新任命他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高级官员调查办公室（CIO），作为负责对尹锡悦进行叛乱调查的刑事调查机构，已经向警方发出了请求，要求他们接管逮捕令的执行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;警方官员在新闻发布会上表示，他们认为存在关于此类移交的法律争议，并将与CIO讨论此事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩联社引述一名警方官员的话说，逮捕令现在将由警方联合调查队和CIO执行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦的律师认为，根据韩国法律，CIO无法调查任何涉及叛乱的案件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一，尹锡悦的法律顾问石冬贤称，CIO试图将逮捕令的执行权转移，实际上是承认其调查和逮捕令的“非法性”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对这位在职总统采取前所未有的逮捕行动，已经加剧了支持和反对尹锡悦的示威人群之间的对立，前者高举“停止偷窃”的标语，源自美国前总统特朗普的支持者，而后者则要求对尹锡悦进行惩罚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一，基督教牧师Jun Kwang-hun领导的一群坚定支持尹锡悦的示威者召开新闻发布会，称与尹锡悦殊死搏斗是一场“为自由而战的国际斗争”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不幸的是，在韩国没有福克斯新闻，”他们称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jun表示，尹锡悦的支持者们将继续在尹锡悦的官邸外举行集会，直到“收获结果”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国国务卿安东尼·布林肯访问韩国" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DEQD3EOJVZIMJEJVVMZC2FQMCM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国国务卿安东尼·布林肯（左）与韩国外交部长刘太禹（右）在首尔外交部联合举行的新闻发布会上会面。2025年1月6日，星期一。图片来源：池信男/路透社&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国国务卿安东尼·布林肯访问韩国" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DZFADIYXMRJQTNXJGP2YJ2XDB4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国国务卿安东尼·布林肯（左）与韩国外交部长刘太禹（右）在首尔外交部联合举行的新闻发布会上握手。2025年1月6日，星期一。图片来源：池信男/路透社&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="支持尹锡悦的人在首尔尹锡悦的官方住所旁参加支持被弹劾的韩国总统尹锡悦的集会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI7BMQRABNMJRDKESIZFBTBGLA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;支持尹锡悦的人在尹锡悦的官方住所旁参加支持被弹劾的韩国总统尹锡悦的集会。2025年1月6日，星期一，首尔。路透社/崔洪&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="人们在尹锡悦的官方住所附近参加反对被弹劾的韩国总统尹锡悦的抗议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MR7JGVAK7NKZ3LYV7YT56NNVBU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;人们在尹锡悦的官方住所附近参加反对被弹劾的韩国总统尹锡悦的抗议。2025年1月6日，星期一，韩国首尔。路透社/崔洪&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="被弹劾的韩国总统尹锡悦面临可能的第二次逮捕尝试" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YOESCK32IVPBBMNJL2WZH4PMDY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;首尔，2025年1月6日。路透社/崔洪&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="被弹劾的韩国总统尹锡悦面临可能的第二次逮捕尝试" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PR2I2VS7VJJPTB57FX2YYRBPS4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;韩国执政的人民力量党议员们试图阻止高等官员腐败调查办公室（CIO）逮捕尹锡悦，站在尹锡悦官方住所外。2025年1月6日，星期一，首尔，韩国。路透社/崔洪&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="媒体成员站在位于光州的高等官员腐败调查办公室（CIO）前" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6MXNHVDF6BNHNKEGY5PMFAKCGU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;媒体成员站在位于光州的高等官员腐败调查办公室（CIO）前。2025年1月6日，星期一，韩国。路透社/金修贤&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="支持尹锡悦的示威者在尹锡悦的官方住所旁参加支持被弹劾的韩国总统尹锡悦的集会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/T3P5GCR3NNOSPDG3RP2AOABZTU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;支持尹锡悦的示威者在尹锡悦的官方住所旁参加支持被弹劾的韩国总统尹锡悦的集会。2025年1月6日，星期一，首尔，韩国。路透社/崔洪&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="媒体成员聚集在光州的高等官员腐败调查办公室（CIO）前" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpUBLISH-CONTRIBUTORS.com/reuters/ERLMC3JYBFKHJFP2QD2YIOJACA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;媒体成员聚集在光州的高等官员腐败调查办公室（CIO）前。2025年1月6日，星期一，韩国。路透社/金修贤&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 01:16:09 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korean-police-asked-execute-arrest-warrant-impeached-president-2025-01-06/</guid></item><item><title>阿联酋、叙利亚外长讨论在阿联酋访问期间加强关系</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/emirati-syrian-foreign-ministers-discuss-bolstering-ties-uae-visit-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;阿联酋外交部长谢赫·阿卜杜拉·本·扎耶德与叙利亚外交部长阿萨德·哈桑·沙宾尼于周一进行了阿联酋官方首访，讨论了加强“兄弟般”的关系。阿联酋国家通讯社瓦纳通讯社报道了此事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两位部长还讨论了自前总统巴沙尔·阿萨德于12月8日被叛军驱逐以来叙利亚的总体发展情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿联酋外交部长重申了对叙利亚独立和主权的支持，瓦纳通讯社补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;叙利亚国防部长穆鲁夫·阿布·卡萨拉、情报部门负责人阿纳斯·哈利特以及阿联酋国防事务国务大臣穆罕默德·法德尔·阿勒马佐乌伊也出席了此次会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙宾尼的此次访问是其第二次外交之旅的一部分，此前他曾访问了卡塔尔，接下来还将访问约旦。他在其X平台的账户中表示，此次访问旨在“支持稳定、安全、经济复苏和建立杰出的伙伴关系”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙宾尼此前一周对沙特阿拉伯进行了首次国外访问，在此期间，沙特官员讨论了如何最好地支持叙利亚的政治过渡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="叙利亚外交部长阿萨德·哈桑·沙宾尼与阿联酋外交部长谢赫·阿卜杜拉·本·扎耶德·阿勒纳希扬在阿布扎比会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VMPXAJVW5BLHREFDHIF73ECCFI.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月6日，叙利亚外交部长阿萨德·哈桑·沙宾尼与阿联酋外交部长谢赫·阿卜杜拉·本·扎耶德·阿勒纳希扬在阿联酋阿布扎比进行的会面。该图片由路透社提供。路透社/供 图片来源: Reuters&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="叙利亚外交部长阿萨德·哈桑·沙宾尼与阿联酋外交部长谢赫·阿卜杜拉·本·扎耶德·阿勒纳希扬在阿布扎比会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SICOCOD25ZNINCLJKASYD5O2QU.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月6日，叙利亚外交部长阿萨德·哈桑·沙宾尼与阿联酋外交部长谢赫·阿卜杜拉·本·扎耶德·阿勒纳希扬在阿联酋阿布扎比进行的会面。该图片由路透社提供。路透社/供 图片来源: Reuters&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 18:16:46 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/emirati-syrian-foreign-ministers-discuss-bolstering-ties-uae-visit-2025-01-06/</guid></item><item><title>委内瑞拉将再释放146名选举抗议者，使释放总数达到1,515人</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/venezuela-free-146-more-election-protesters-taking-total-releases-1515-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;委内瑞拉总检察长塔雷克·萨博于周一宣布，将释放146名在7月选举后被捕的人，加上此前已释放的1,369人，总计1,515人将在总统尼古拉斯·马杜罗即将开始其第三个任期前夕获释。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是当局至少第六次宣布将释放因参加选举后抗议而被关押的人。已有超过2,000人被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;委内瑞拉最高法院和选举机构称马杜罗赢得此次竞选，但国际观察员表示此次投票不公，并且一些西方国家承认来访华盛顿的前反对派候选人埃德蒙多·冈萨雷斯为获胜者。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="委内瑞拉总检察长塔雷克·萨博在加拉加斯举行新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ED4O62VJORJTVGXCCJSFCSILZI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;委内瑞拉总检察长塔雷克·萨博在加拉加斯举行新闻发布会，时间为2024年11月11日。路透社/加布·奥拉/文件照&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 16:25:34 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/venezuela-free-146-more-election-protesters-taking-total-releases-1515-2025-01-06/</guid></item><item><title>贾斯汀·特鲁多宣布计划辞职</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/justin-trudeau-announces-plan-step-down-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;加拿大自由党总理贾斯汀·特鲁多于周一表示，他将在未来几个月内离职，长达九年的任期即将结束，这是对立法者的一种妥协。立法者对政党在选举前民调表现糟糕感到担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以下是对此事的一些反应：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“许多人爱加拿大就像爱成为美国的一个州。美国再也无法忍受巨大的贸易赤字和加拿大为了生存所需要的补贴。贾斯汀·特鲁多明白这一点，因此选择了辞职。如果加拿大合并到美国，将没有关税，税收将大幅降低，他们将完全不受俄罗斯和中国军舰的威胁。合并成一个国家，必将成为一个伟大的国家！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一切都没有改变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“所有自由党议员和支持者在这9年里都支持特鲁多所做的每件事，而现在他们试图用另一个自由党面孔来延续4年的掠夺，就如同过去的贾斯汀一样。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“修复自由党破坏的东西唯有通过碳税选举选出常识性的保守党，他们将带回加拿大对国家的承诺。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“问题不仅仅在于贾斯汀·特鲁多，还包括在幕后决策的每一名部长，以及那些瞧不起对高昂费用或医疗服务崩塌感到担忧的加拿大人的自由党议员。自由党没有再次获得机会，无论谁是领导人。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当选总统唐纳德·特朗普继续施加强烈的威胁，要对加拿大经济实施广泛的关税措施，这将摧毁加拿大经济。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加拿大现在需要在关键时刻展示稳定和强大，联邦政府必须立即向加拿大人民解释如何避免可能对经济造成毁灭性影响的关税。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这个关键时刻，加拿大亟需一个从民意中获得明确授权的总理和联邦政府，以与即将上任的美国总统及其政府进行最重要的国际谈判之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们呼吁所有联邦政党及议员尽快举行大选，给加拿大人民一个机会选出代表他们利益的政党及领导人。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“感谢贾斯汀·特鲁多为加拿大和加拿大人民服务多年。祝他和他的家人一切顺利。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“感谢总理贾斯汀·特鲁多的领导和他的对加拿大的众多贡献。感谢你们和你们家人为公共服务所做的牺牲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“希望你在下一个章节里一切顺利。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“总理贾斯汀·杜鲁多读清了形势，并在今天做出了正确的决定，宣布辞职。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他的辞职标志着加拿大将面对前所未有的国内外挑战的关键时刻。加拿大承受不起无所作为，因为一切都悬在一线。团结至关重要：政治领导人、企业和社区必须围绕共同的机会团结起来。 canada下一步的总理必须迅速行动，聚焦于加强加拿大与美国的贸易关系。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加拿大总理贾斯汀·特鲁多宣布他打算辞去自由党领袖职位，从安大略省渥太华的雷德伍德别墅接受采访时" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ARLUPZPMVRN4LJBCWMVQAXJTEE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;加拿大总理贾斯汀·特鲁多接受采访时宣布他打算辞去自由党领袖职位，但将留在其现任职务上直到选出继任者，渥太华雷德伍德别墅，加拿大渥太华，2025年1月6日。路透社/帕特里克·戴利&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加拿大保守党领袖皮埃尔·皮耶尔韦莱尔在下议院提交秋季经济声明后发表讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7EBRHS6DIBJOBCEQWVVFHGWOR4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;加拿大保守党领袖皮埃尔·皮耶尔韦莱尔在渥太华议会山下议院提交秋季经济声明后发表讲话，加拿大安大略省渥太华，2024年12月16日。路透社/布莱尔·盖尔/文件照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 17:57:57 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/justin-trudeau-announces-plan-step-down-2025-01-06/</guid></item><item><title>完整文本 - 加拿大总理贾斯汀·特鲁多表示将辞职</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/full-text-canada-pm-justin-trudeau-says-he-will-step-down-2025-01-06/</link><description>加拿大总理贾斯汀·特鲁多于周一发表了以下公开声明：

“作为总理，每一天我醒来时都深受加拿大人坚韧、慷慨和决心的鼓舞。这种精神驱使我在这项荣誉任内每一天的工作。从2015年起，我为国家、为了你们，为增强和发展中产阶级而斗争，为了在疫情期间互相支持而发起行动，为了推进包容性，为了捍卫区域自由贸易，为了坚定地站稳脚跟与乌克兰和我们的民主站在一起，为了应对气候变化并为未来做准备。现在，我们正处于世界的关键时刻。”

“朋友们，如你们所知，我是一个斗士。我的每一根骨头都说要继续战斗，因为我深深地关心着加拿大和加拿大人。我会始终以加拿大人的最佳利益为动力。事实上，尽管我们尽最大努力，议会几个月来一直停滞不前，这已成为加拿大历史上最长的少数党议会。因此，今天早上，我建议总督召开新议会会议。她已批准此请求，议会将于3月24日休会。”

“在假期期间，我也得以反思，与家人进行了深入的交流，讨论我们的未来。在我的职业生涯中，我每一次获得的个人成就都离不开他们的支持和鼓励。昨晚在晚餐时，我告诉孩子们，我与你们分享的这个决定。”

“我计划在政党选出下一任领导人后辞职，包括总理职务。这一过程将通过一个广泛、全国性的竞争性流程进行。昨晚，我请求该党的总裁开始这一程序。加拿大众所周知，值得信赖的选择权将在下一次选举中显现。我深知，如果我不得不身处内斗之中，那将不是最佳选择。”

“加拿大自由党是我们伟大国家和民主历史中的重要机构。下一任总理和自由党党魁将继承该党的价值观和理想。在未来几个月，我乐见这一过程展开。我们在2021年第三次当选，旨在后疫情时期加强经济，推进加拿大在复杂世界的利益，这些正是我们将继续为加拿大人所做的工作。”

![加拿大总理贾斯汀·特鲁多在渥太华的里多庄园（Rideau Cottage）宣布其将辞去自由党领导人职务](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2JSFZZYRAJJ7ZETZJZXGT5AOPI.jpg)
&lt;i&gt;——2025年1月6日，加拿大总理贾斯汀·特鲁多在位于安大略省渥太华的里多庄园主持记者会，宣布他将辞去自由党领导人职务，但会留任总理直至找到接替人选。路透社/帕特里克·多伊尔&lt;/i&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 17:09:36 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/full-text-canada-pm-justin-trudeau-says-he-will-step-down-2025-01-06/</guid></item><item><title>俄罗斯无人机在乌克兰赫尔森州一辆 passenger bus 上空击落目标，致 1 死 9 伤</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/russian-drone-kills-one-injures-nine-passenger-bus-ukraines-kherson-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;周一，一枚俄罗斯无人机袭击了乌克兰南部城市赫尔松的一辆平民客用车辆，造成至少一人死亡，多人受伤，赫尔松地区长官表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在长官通过Telegram发布的声明中，有一段事故现场的视频，可以看到车内破碎的车窗和地板上的血泊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赫尔松地区检察官办公室表示，一名49岁男子在这次袭击中丧生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯军队部分占领的赫尔松地区及其首府平民经常遭受俄罗斯无人机攻击，当地官员几乎每天都会报告此类袭击造成的伤亡情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯否认故意 targeting 民众，但自2022年2月莫斯科军队全面入侵乌克兰以来，已有数千人丧生或受伤。&lt;/p&gt;
 
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="遭受俄罗斯无人机攻击后，一辆民用车辆仍停在乌克兰赫尔松地区" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ONFU2GK2OJJGRK42CAT5CWWEGI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名人在2024年1月6日获得的手持视频截图中拍摄到的乌克兰赫尔松地区赫尔松市遭受俄罗斯无人机攻击后的一辆民用客车旁伫立。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 16:20:04 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/russian-drone-kills-one-injures-nine-passenger-bus-ukraines-kherson-2025-01-06/</guid></item><item><title>联合国特使抵达也门首都以缓解紧张局势</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/un-envoy-arrives-yemeni-capital-bid-quell-tensions-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;联合国调解人汉斯·格兰德贝里日前抵达也门首都萨那，旨在缓解紧张局势，这是他近两年来的首次访问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次访问正值以色列和美国在过去两周对也门胡塞武装控制区进行密集打击的背景下，响应伊朗支持下的武装分子对以色列发射导弹和无人机的行动。这些打击行动中断了达曼国际机场、荷台达港和赛勒夫港的运作，这些港口是主要的人道主义物资入境口岸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊朗支持下的胡塞武装自2014年和2015年初夺取政权以来，控制了也门的大部分地区，包括首都萨那。他们在中东地区的活动正在升级，以支持加沙战争中的巴勒斯坦人的行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国调解人汉斯·格兰德贝里此次访问的目标是“改善冲突解决的环境，并准备为推进和平进程采取具体行动”，联合国发言人伊斯迈莉·帕拉告诉路透社。在接下来的几天里，他会参与一系列全国和区域会议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;格兰德贝里将推动释放目前被扣留的联合国工作人员和其他人。帕拉说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在2023年5月访问过萨那。12月时，他曾警告联合国安理会，2024年胡塞武装对红海和以色列的袭击以及随后以色列、美国和英国的报复打击“缩小了我的调解努力的空间”。帕拉提到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织总干事谭德塞·阿达诺姆·格布雷耶苏斯在圣诞节期间访问也门，试图促成释放16名联合国工作人员以及外交使团和非政府组织人员。他在离开萨那之前前一日，即12月26日，幸免于以色列对萨那国际机场的空袭。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="联合国也门特使格兰德贝里抵达萨那" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NJHBYH7APJKV7MNCFBSTDVGXI4.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
联合国也门特使、汉斯·格兰德贝里于2025年1月6日抵达也门首都萨那机场。路透社/凯勒德·阿卜杜拉
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="联合国也门特使格兰德贝里抵达萨那" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3IY5WWKH7RIQLPW5UBICJTGRG4.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
联合国也门特使、汉斯·格兰德贝里于2025年1月6日抵达也门首都萨那机场。路透社/凯勒德·阿卜杜拉
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 15:25:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/un-envoy-arrives-yemeni-capital-bid-quell-tensions-2025-01-06/</guid></item><item><title>法国周刊《查理周刊》推出特别版纪念袭事件10周年</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/french-weekly-charlie-hebdo-marks-10th-anniversary-attack-with-special-edition-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;法国讽刺周刊查理周刊（Charlie Hebdo）将在本周纪念自2015年1月7日深夜有12人在其报社遇袭身亡以来的10周年，发行一期特别版杂志。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;32页的特别版封面，其中部分内容于周一发布，在“不可摧毁！”（Indestructible!）一词前坐着一名男子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;查理周刊总编Laurent "Riss" Sourisseau（幸存者之一）在社论中写道：“今日，查理周刊所坚持的价值观——诸如幽默、讽刺、言论自由、生态、世俗主义、女权主义——从未像现在一样受到如此严峻的威胁。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;社论补充说：“讽刺具有一种让人能够挺过这些悲剧岁月的美德：乐观。我们之所以能够欢笑，是因为我们渴望活着。欢笑、讽刺、漫画都是乐观的体现。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2015年1月7日，一对兄弟袭击了查理周刊报社，试图为先知穆罕默德报仇。在检察官的说法中，袭击者在确认该报社长斯特凡·查布诺（Stephane Charbonnier）身亡后才停止行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;查理周刊一直以来都在言论自由的边缘进行试探，曾在十年前刊发了贬低先知穆罕默德的漫画，而根据伊斯兰教的规定，对先知进行画像被视为亵渎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随后两天内，一名袭击者杀害了一名女警，又在一个巴黎近郊的犹太超市中杀害四名犹太人质。袭击者在视频中声称，该次袭击与激进组织伊斯兰国有关联并得到了协调。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三名袭击者在与警方的交火中阵亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些袭击引发了人们对言论自由的同情和支持，在社交媒体上产生了“我是查理”（Je Suis Charlie）的标签。但同时它们也标志着法国伊斯兰极端主义暴力行为的开端。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法国的政界领袖们将在周二参加纪念这些袭击的活动。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="人们聚集在共和国广场向巴黎发生枪击的法国讽刺报纸查理周刊的受害者致敬" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VEW5NR2OB5IHPB5TYRNEPPUPQI.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;人们聚集在共和国广场向2016年1月7日在巴黎发生枪击的法国讽刺报纸查理周刊的受害者致敬。（路透社/Stephane Mahe 文件图片）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 15:12:54 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/french-weekly-charlie-hebdo-marks-10th-anniversary-attack-with-special-edition-2025-01-06/</guid></item><item><title>斯洛伐克称与乌克兰和欧洲委员会的天然气供应会议取消</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/slovakia-says-gas-supply-meeting-with-ukraine-european-commission-cancelled-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt; Slovak、乌克兰和欧盟委员会官员原定于周二举行的关于天然气供应的会议因基辅拒绝参与而取消，斯洛伐克政府在周一的声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧盟委员会正寻求重新安排会议日期，斯洛伐克总理、亲俄派罗伯特·菲科在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲科指责基辅破坏了斯洛伐克，并因未能延长经乌克兰过境的俄罗斯天然气协议而对基辅提出诉讼，同时威胁要切断对乌克兰的电力供应并减少对该国难民的援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基辅方面表示，经乌克兰过境的天然气结束为俄罗斯带来了收入，直到俄罗斯继续攻击乌克兰，停止过境天然气剥夺了俄罗斯的这部分收入。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斯洛伐克已安排了替代的天然气来源和路线，但菲科认为，乌克兰终止为俄罗斯天然气提供过境服务使得斯洛伐克失去了自己的过境收入，并被迫支付更多资金从其他地方进口天然气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲科声称这将给斯洛伐克带来5亿欧元（约5.19亿美元）的成本，并表示他将寻求恢复天然气流动或寻求赔偿。斯洛伐克政府设定了天然气价格上限，如果需要支付更多买进口天然气的成本，可能会面临增加开支的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基指责菲科在俄罗斯的命令下打开了针对乌克兰的“第二个能源战线”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰，其电力基础设施因俄罗斯轰炸而受损，已将其电网与欧盟同步，并通过高压连接与波兰、斯洛伐克、匈牙利和罗马尼亚进行了电力交易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰能源部长表示，乌克兰有能力弥补斯洛伐克天然气供量减少带来的影响，斯洛伐克的天然气进口量约占其进口总量的20%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不清楚菲科计划如何在乌克兰需要紧急支援的时刻限制天然气供应，这些供应包括商业用途和紧急援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(1美元=0.9627欧元)&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="俄罗斯总统普京与斯洛伐克总理菲科在莫斯科会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/F2RXCVVIQZP2DBIB6UF2IJLAEQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;斯洛伐克总理罗伯特·菲科在2024年12月22日与俄罗斯总统弗拉基米尔·普京在莫斯科会面。Sputnik/阿提姆·吉多卡尼/路透社/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 16:41:07 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/slovakia-says-gas-supply-meeting-with-ukraine-european-commission-cancelled-2025-01-06/</guid></item><item><title>萨科齐因涉嫌利比亚竞选资金案受审</title><link>https://www.reuters.com/world/frances-sarkozy-goes-trial-over-alleged-libyan-campaign-financing-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;前法国总统尼古拉·萨科齐周一出庭受审，罪名是在2007年总统竞选中，非法从利比亚前独裁者穆阿迈尔·卡扎菲那里接受数百万欧元的非法资助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;萨科齐在法庭上显得轻松自在，与律师和其他被告交谈，在审讯开始前。他始终否认指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;保守派前领导人面临“掩盖挪用公款罪、消极受贿、非法竞选资金以及犯罪共谋”的指控，金融检察官办公室表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这场为期三个月的庭审从下午1:30（格林尼治标准时间12:30）开始，有可能进一步摧毁公众对法国政界的信任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;调查人员指控他与利比亚政府达成腐败协议。争议焦点是一桩 murky 事件，涉及利比亚情报人员、一名被定罪的恐怖分子、军火商以及指控称卡扎菲为萨科齐的竞选活动提供了数百万欧元的资金，这些钱被装在手提箱里运往巴黎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;萨科齐的律师称，针对这位前总统的案件是捏造的，根本不存在利比亚对其竞选活动的资助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;萨科齐的律师克里斯托夫·英格拉因说：“经过十年的调查，前所未有的资源投入、电话监听、法官出国到世界各地执行，显然 - 显而易见 - 没有任何有关资金转帐的记录，没有支付，甚至没有任何潜在资金的金额。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果被判有罪，萨科齐可能面临最多10年监禁和37.5万欧元（约38.6万美元）的罚款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;萨科齐近年来面临多起法律诉讼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年12月，法国最高法院支持了他因腐败和以权谋私被判有罪的裁决，他曾因试图从一名法官那里获取利益而被判入狱一年，这是一个之前不曾有过的法国前总统的处罚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在另一起案件中，萨科齐因隐瞒非法竞选支出被判有罪，上诉法院确认了该裁决。目前仍有上诉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;金融检察官表示，2005年，当时法国内政部长的萨科齐与卡扎菲达成协议，换取后者在国际上支持法国政府，并作为交换为他的竞选活动获得资金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡扎菲于2011年被推翻并丧生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2012年，法国调查网站《媒体部分析》（Mediapart）刊发了据称是2006年12月利比亚情报服务部的备忘录，提到卡扎菲同意为萨科齐的总统竞选提供数百万欧元的资金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;萨科齐称该文件是伪造的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;调查法官于2013年启动了调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这起错综复杂的案件与九项其他法律程序相关，调查人员向21个以上外国国家提出协助请求，以追溯资金通过各种中间人和公司的转移过程，案件目前已提交法院审理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除萨科齐外，还有其他12人面临指控，包括他的前副手克劳德·古安县、前内政部长布里塞·霍特费楚及相关时期的竞选资金负责人埃里克·沃尔特——三人周一均在法庭上出现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这次指控的非法融资展示了跨境腐败机制，这种机制剥夺了平民群众至关重要的公共资源，将资金转向私人利益和政治利益，”反腐败组织Sherpa、Anticor和Transparency International在一份联合声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(1美元=0.9708欧元)&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="萨科齐因涉嫌利比亚竞选资金案接受审判" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PMMJGF6QFNJGLDWYZ4U7WOCJ5E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
前法国总统尼古拉·萨科齐抵达巴黎法院参加其因涉嫌利比亚竞选资金非法资助的审判，他与另外十二名被告被控受贿和影响选举资金，2025年1月6日。路透社/Gonzalo Fuentes
&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="萨科齐因涉嫌利比亚竞选资金案接受审判" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/O6HGETIO5BMQLJLVZWCMFITF64.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
前法国总统尼古拉·萨科齐抵达巴黎法院参加其因涉嫌利比亚竞选资金非法资助的审判，他与另外十二名被告被控受贿和影响选举资金，2025年1月6日。路透社/Sarah Meyssonnier
&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="萨科齐因涉嫌利比亚竞选资金案接受审判" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KS3VCN32ZNPF5EVEBQW5X6PRFM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
前法国总理布里塞·霍特费楚抵达巴黎法院参加尼古拉·萨科齐的因涉嫌利比亚竞选资金非法资助的审判，他与前法国总统萨科齐及另外十一名被告被控受贿和影响选举资金，2025年1月6日。路透社/Benoit Tessier
&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="萨科齐因涉嫌利比亚竞选资金案接受审判" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/A3B7QD5WABNI7OSVCXLUH34LAI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
加斯帕·萨科齐为参加尼古拉·萨科齐的因涉嫌利比亚竞选资金非法资助的审判，抵达巴黎法院，他与另外十二名被告被控受贿和影响选举资金，2025年1月6日。路透社/Sarah Meyssonnier
&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="萨科齐因涉嫌利比亚竞选资金案接受审判" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AKCABG7YXRPWHDFUDJ55L6QKBQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
前埃利See宫秘书长克劳德·古安县与其他12名被告一起，因涉嫌受贿和影响选举资金，尤其是涉及利比亚对2007年萨科齐成功总统竞选的资助，抵达巴黎法院受审，2025年1月6日。路透社/Gonzalo Fuentes
&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="萨科齐因涉嫌利比亚竞选资金案接受审判" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2BGKPHT3IBKQFO7LBUPB4HQZPM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
加斯帕·萨科齐为参加尼古拉·萨科齐因涉嫌利比亚竞选资金非法资助的审判，抵达巴黎法院，他与另外十二名被告被控受贿和影响选举资金，2025年1月6日。路透社/Gonzalo Fuentes
&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="萨科齐因涉嫌利比亚竞选资金案接受审判" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/M5XORMRWXRIKHMC2GCLUY7CZAE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
前法国总理布里塞·霍特费楚与其他12名被告一起，因涉嫌受贿和影响选举资金，尤其是涉及利比亚对2007年萨科齐成功总统竞选的资助，抵达巴黎法院受审，2025年1月6日。路透社/Gonzalo Fuentes
&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="萨科齐关于非法2012总统竞选资金案件的审判决定" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OHB2E7RD2NM6HCPCMMXX2OJZGU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
前法国总统尼古拉·萨科齐出席关于于他的失败的2012年总统竞选案件的Bygmalion案的上诉裁决判决，在巴黎法院，2024年2月14日。路透社/Gonzalo Fuentes/文件照片
&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 10:24:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/frances-sarkozy-goes-trial-over-alleged-libyan-campaign-financing-2025-01-06/</guid></item><item><title>奥地利总统责成极右翼领导人组阁</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/austrian-far-right-leader-meets-president-seeking-coalition-mandate-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;奥地利总统亚历山大·范德贝倫周一指派极右翼自由党（FPO）党魁赫伯特·基克尔组建联合政府，此前中选派的政党未能在周末成功组阁，未能与自由党结成联盟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一任命标志着范德贝倫总统立场的急剧转变。他曾是绿党左翼派系的前领导人，长期批评自由党，并与该党领袖基克尔多次发生冲突。但在中选派政党失败后，范德贝倫几乎别无选择。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;极疑欧、亲俄的自由党在去年9月的议会选举中获得29%的选票，现将与唯一潜在的合作对象保守派人民党（OVP）展开会谈，以期领导该党自1950年代成立以来首次掌权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我已……指派他与人民党进行组阁谈判，”范德贝倫在电视讲话中对基克尔表示，“这一决定并非轻易做出。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在与基克尔结束会谈后，数百名抗议者包括犹太学生和左翼活动人士对其进行嘘声、口哨、高喊“驱逐纳粹”并挥舞着“不要极右翼奥地利”的标语。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;选举后，范德贝倫未能迅速指派自由党组阁的行为激怒了自由党。自此，这一政治任务落在保守派人民党及其党魁、总理卡尔斯·内哈默身上。内哈默在选举中位居第二。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内哈默试图与中选派盟友组成三党及随后两党联盟的努力在本周末彻底破裂，促使他宣布辞职。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内哈默一直坚称其党派不会与基克尔合作，称后者是阴谋论者和安全威胁。随着内哈默的离职，这一红线已消失。其代理党魁克里斯蒂安·斯托勒上周表示，其党派将加入基克尔领导的联盟谈判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们刚开始，如果应邀参加这些谈判，谈判的结果尚未可知，”萨尔茨堡州州长维尔纳·哈斯勒尔重申，他与斯托勒一同出席了首次发表的媒体声明，哈斯勒尔告诉奥托瓦多家广播公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;若谈判失败，极有可能会提前举行大选。民调显示，自9月以来，自由党的支持率已有所提高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;保守派人民党和极右翼自由派在一些问题上意见分歧较大，尤其是对待移民政策时采取强硬立场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但在中选派政党对话的棘手议题中，如何缩小预算赤字占经济产出比例的问题尤为突出，预计2024年和2025年预算赤字将超过欧盟规定的3%上限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管两党都主张减税，但自由党承诺要削减部分保守派人民党的利益，例如强大的商会。二者还因自由党反对援助乌克兰以及针对俄罗斯的导弹防御计划展开了争执。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;范德贝倫多次强调，将致力于维护包括人权、独立媒体和奥地利欧盟成员国身份在内的“民主基石”。 &lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="奥地利总统范德贝倫与极右翼自由党党魁基克尔在维也纳会晤" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZL2HKNAG5ZO5DPSZMTRV2RBR3Q.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;奥地利总统亚历山大·范德贝倫（右）在奥地利首都维也纳与极右翼自由党党魁赫伯特·基克尔握手。路透社/Leonhard Foeger 2025年1月6日&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="奥地利总统范德贝倫与极右翼自由党党魁基克尔在维也纳会晤" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/62UEX5GEOFPPZPCLTDZL3F3OZA.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;奥地利总统亚历山大·范德贝倫（右）在奥地利首都维也纳与极右翼自由党党魁赫伯特·基克尔会晤。路透社/Leonhard Foeger 2025年1月6日&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="奥地利总统范德贝倫在会晤极右翼自由党党魁基克尔后与媒体交谈" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/245R2LREEJOYFA46J2YXU4QCDU.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;奥地利总统亚历山大·范德贝 EINA 普伦与极右翼自由党党魁赫伯特·基克尔会晤后，向媒体发表讲话。路透社/Leonhard Foeger 2025年1月6日，奥地利维也纳&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="奥地利总统范德贝倫在会晤极右翼自由党党魁基克尔后与媒体交谈" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SQTPOUJSBFKWXBVNIBSROIT3NU.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;奥地利总统亚历山大·范德贝lena 普伦在奥地利首都维也纳与极右翼自由党党魁赫伯特·基克尔会晤后，向媒体发表讲话。路透社/Leonhard Foeger 2025年1月6日&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 10:49:01 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/austrian-far-right-leader-meets-president-seeking-coalition-mandate-2025-01-06/</guid></item><item><title>肯尼亚警方如何掩盖反政府抗议者的死亡事件</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/how-kenya-police-cover-up-killings-anti-government-protesters-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;十九岁的查尔斯·奥旺诺在七月期间的一次反政府抗议活动中被近距离枪击头部身亡，据路透社获得的尸检报告表明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，肯尼亚警察将他的死归类为一起交通事故，其兄表示，他是在警方提供的尸检登录簿中认出了奥旺诺的尸体后才了解到这一点。路透社并未见到登录簿的具体内容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在另一起案件中，据奥本吉的父亲向路透社透露，警方称21岁的沙奎尔·奥本吉死于一次交通事故。但是，根据政府自己的尸检报告，奥本吉是在七月十六日在同一纳库鲁郡的基特内伦加地区同抗议者一起被近距离击中颈部而身亡的。该报告显示，奥本吉也是抗议者之一，他与奥旺诺于同一天遇难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在肯尼亚，解剖室登录簿会记录警察呈报的死因，除非家属已认出了尸体，否则由公共病理学家进行解剖。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名十九岁的查尔斯·奥旺诺在七月十六日的纳库鲁郡基特内伦加地区参加抗议活动后，被近距离枪杀。 REUTERS/莫尼卡·马尼亚吉" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Q5BLB7DO7RH47OXZINUSCJETDA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;十九岁的查尔斯·奥旺诺在七月十六日的纳库鲁郡基特内伦加地区参加抗议活动后，被近距离枪杀。 REUTERS/莫尼卡·马尼亚吉&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;据路透社采访的三位部署在现场的警察表示，肯尼亚警察有时会在解剖室登录簿中将由警察造成的死亡错误归类为“事故死亡”、“群体正义”或“溺水”，以掩盖其行踪。这三位警察要求匿名，因为他们在谈及敏感问题时会这样做。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为此报道，路透社审查了四份由公共病理学家在家族成员认出查尔斯·奥旺诺、沙奎尔·奥本吉及另两名抗议者死者后为其进行的尸检报告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在三起案件中，家属描述的死亡原因与警方在解剖室登录簿中的记录存在差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所有尸体都贴有一个编号，录尸人员也将该编号记录在登录簿中。尽管奥本吉和奥旺诺在送到解剖室时无名，但其家属通过对比尸体编号和登录簿中的记录找到了死者，据此确定了死因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社无法独立核实家属的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三起死亡案的受害者基珀弗·奥杜沃奥姆拉，今年24岁，警方声称是“群体正义”，并且其家属在登录簿中指出了他的名字。然而，两位目击者告诉路透社，奥杜沃奥姆拉是在抗议活动中的7月3日被警方带走，昏迷不醒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第四名抗议者丹泽尔·奥蒙迪的尸体被发现时浑身是伤，被发现时已在9天前失踪，尸检记录死因为溺水。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;肯尼亚全国警察服务没有回复路透社关于特定案件的询问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;肯尼亚总统威廉·鲁托、副总统及其内政部均未对路透社的评论请求做出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数以千计的年轻人自六月底起在全国范围内进行抗议活动，反对税收上涨和政治腐败。副首席部长基丘雷·金迪基表示，在警方回应抗议的过程中，有42人丧生，人权组织称其中包含实弹射击。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="抗议者围绕尸体集会，这名十九岁的查尔斯·奥旺诺在七月十六日的纳库鲁郡基特内伦加地区的抗议活动中被近距离枪杀。 REUTERS/莫尼卡·马尼亚吉" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YXHJWZ4TBVDLDMPKSHQMWI2SGE.JPG" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;抗议者围绕尸体集会，这名十九岁的查尔斯·奥旺诺在七月十六日的纳库鲁郡基特内伦加地区的抗议活动中被近距离枪杀。 REUTERS/莫尼卡·马尼亚吉&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;一些著名人权组织指责肯尼亚当局掩盖多名警察杀人案、无法解释的绑架事件及非法拘禁，这些事件与抗议活动有关。抗议活动被统称为“Z世代抗议”，这是因为参与者的年轻化特征。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;肯尼亚人权委员会在过去半年中的数据中记录82起被迫失踪案件，而在此前18个月中仅有九起。委员会在12月26日的一份声明中指出，其中29起至今未能找到下落。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些被控绑架案与肯尼亚刑事调查局的一个低调单位有关，据三位警察及人权观察非洲分会高级副主任奥图辛诺·拉玛雅向路透社所述。拉玛雅根据与刑事调查局的联系指出，该单位是刑事调查局的行动任务小组（OAT）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;肯尼亚全国警察服务的发言人雷西拉·翁扬戈在接受路透社采访时回应称，她对此无从知晓，并表示不清楚OAT的活动及相关的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;针对有关警察杀人案和非法拘禁的控诉，翁扬戈表示，此类案件将由独立警务监督机构（IPOA）进行调查，该机构专门调查警务暴力行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社采访的四位人士表示，或其家属向IPOA提交了投诉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;IPOA没有回应路透社的置评请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社在7月16日基特内伦加抗议活动中拍摄的照片显示，奥旺诺尸体躺在街上，头部附近地面有血迹，一名持枪的警察站在前方。路透社通过对比抗议与尸检照片验证了奥旺诺的身份。尸检照片显示出头部有伤口。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="警察在纳库鲁郡基特内伦加地区的抗议活动中推进，抗议者站在科瓦诺的尸体旁。 REUTERS/莫尼卡·马尼亚吉" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MALZBAMNSFDGDBUX2JXXAPGQRI.JPG" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;警察在纳库鲁郡基特内伦加地区的抗议活动中推进，抗议者站在科瓦诺的尸体旁。 REUTERS/莫尼卡·马尼亚吉&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;时任内政部长兼负责警察的副总统基丘雷·金迪基在十二月对记者称，抗议活动“导致了一些民众的不幸死亡”。他说，其中部分人员的死亡是“通过警方行动造成的”，增添警察使用致命武力在例外情况下是允许的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;十二月三十一日，鲁托承认了“安全服务人员存在过度和违法的行动”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;解剖室登录簿&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为此报道，路透社审查了六月底至九月底三个月内基内罗比公众解剖室的记录，这些时期涵盖了抗议活动及其后果。访问该记录由解剖室主任，一名医生提供的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六月二十五日至九月三十日期间，据这两期的记录显示，解剖室认为有9起死亡是对枪杀的记录，这少于一年前同期的两倍数量。记录中没有提及个人姓名，除非警察提供了身份信息。同期，仅有一起枪杀死亡记录。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="纳库鲁郡基特内伦加地区的抗议活动中，警察试图驱散抗议者。 REUTERS/莫尼卡·马尼亚吉" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QUJBVVU2IFAI3E2LKOGHHUEHMI.JPG" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纳库鲁郡基特内伦加地区的抗议活动中，警察试图驱散抗议者。 REUTERS/莫尼卡·马尼亚吉&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;同期，解剖室记录显示，有94人被认定为被归咎于群体正义或溺水死亡，相比之下，去年同期为59人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同期内，解剖室共接收了694具警方送来的尸体，较去年增加了四分之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当记者问及上述发现时，肯尼亚分会执行主任伊伦古·霍特金表示，较少记录的枪杀死亡人数，“使我们怀疑可能有人试图掩盖因警察射击而死亡的人员数量。”路透社无法独立确认这一说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;餐营业者乔治·奥本吉在六天后前往基内罗比解剖室寻找其子沙奎尔的尸体时，起初被解剖室人员拒绝进入，并被告知新运来的所有尸体都是因交通事故死亡的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最终，奥本吉得以进入并认出了沙奎尔，照片显示其颈部侧面有大伤口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;解剖结论显示沙奎尔是“近距离枪击致死”，奥本吉还提供了解剖报告的照片。路透社未能确认参与三项解剖的其中三位病理学家的身份。第四位病理学家表示未经授权接受媒体采访。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第三起案件中，奥杜沃奥姆拉在七月三日抗议活动期间与朋友们一起行进时，一些人被着制服警察和便衣警察抓住并塞进了一辆小货车内，被殴打。两位出席该抗议活动的朋友和奥杜沃奥姆拉的叔叔告知路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多数人后来获释，但奥杜沃奥姆拉昏迷且伤势严重，警察将其带走。一名朋友说，警察在五周后将他的尸体运到了基内罗比解剖室，称其已“死在街头”。根据奥杜沃奥姆拉的叔叔提交给路透社的一份解剖检查表的照片显示，解剖报告将致死原因列为“钝器创伤造成的多处伤”。叔叔表示，在解剖室登录簿中，记录的致死原因是“群体正义”。路透社未见登录簿具体记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2019年至2022年九月，特勤组面临的数百起指控一直与肯尼亚分会联系在一起。其中包括500多起任意剥夺生命事件以及数十起被强迫失踪事件。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="纳库鲁郡纳库鲁区抗议活动中，警方拘捕抗议者。 REUTERS/托马斯·穆科亚" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TJSDB4FI3NBLVA4LV7WTG62UKI.JPG" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纳库鲁郡纳库鲁区抗议活动中，警方拘捕抗议者。 REUTERS/托马斯·穆科亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;2022年十月，鲁托就职数周后解散了特勤组，并称其“任意杀戮肯尼亚人”。前总统乌胡鲁·肯雅塔或警察官员均未对鲁托的指控做出公开回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此后，特勤组被新的特勤组替代，该特勤组也参与对抗议活动的镇压，包括作案和绑架。三位警察告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;命名为OAT的新特勤组吸纳了特勤组前成员，据人权观察非洲分会的拉马雅称，也根据警界线索提供了信息。路透社无法核实OAT在任何犯罪行为中的涉及情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;警方未就OAT的行为或规模做出回应。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="成千上名抗议者聚集在内罗毕的阿加汗步道周边迫于抗议活动，被逮捕。 REUTERS/托马斯·穆科亚" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H3LUWIP3RRAK7DYNMEZTNSKJJA.JPG" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;成千上名抗议者聚集在内罗毕的阿加汗步道周边迫于抗议活动，被逮捕。 REUTERS/托马斯·穆科亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;大学学生奥蒙迪的尸体在内罗毕近郊的一个废弃采石场被发现。奥蒙迪的父亲詹姆斯·奥廷诺称，解剖报告显示奥蒙迪有多余膨胀的肺以及头部、颈部、右前臂和膝盖上多处淤青。奥廷诺向路透社提供了解剖报告的复印件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥廷诺，55岁的私人安保人员说：“在奥蒙迪溺水之前，别的事情已发生。”他未对此进一步说明。他还表示，独立警务监督机构（IPOA）已承诺进行调查。IPOA未回应路透社对该案件的置评请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社采访了七名自己被绑架或亲属失踪的人。被绑架者皆为抗议者或政治活跃分子，包括著名的维权活动家鲍勃·捏吉与雅斯拉姆·龙顿等，他们各自被关押了有一个多月。六人中三人表示，被武装人员在抗议后从家中或街道上带走另一些人。一人至今下落不明。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="肯尼亚维权者鲍勃·捏吉在内罗毕的一次路透社采访中展示其伤痕。路透社/莫尼卡·马尼亚吉摄” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AR6WSWGYPBFYVHJBQFCSGAIZM4.JPG" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;肯尼亚维权者鲍勃·捏吉在内罗毕的一次路透社采访中展示其伤痕。路透社/莫尼卡·马尼亚吉摄&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;其中一名抗议活动期间部署过的警察称，他与便衣警察一起混入人群中，识别抗议的组织者并获取其电话号码，以便跟踪行踪与策划绑架。警方未对此或在此期间由路透社采访的其他警察释放的具体指控做出回应。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="警察在内罗毕的阿加汗步道上逮捕抗议者，该步道沿线正在进行抗议，针对当时政府历史上最大规模的绑架事件。 REUTERS/托马斯·穆科亚" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PASVMEAZRVDVBFFOQF3FMIA7WQ.JPG" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;警察在内罗毕的阿加汗步道上逮捕抗议者，该步道沿线正在进行抗议，针对当时政府历史上最大规模的绑架事件。 REUTERS/托马斯·穆科亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;六月底在街边被捕的卢肖亚·奥卡伊说，他被数人抱住并用金属棒打伤，问候他为何参加议会抗议活动，他被释放后两天，被挟持者要他与他们合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥卡伊说：“他们问我，‘如果你为我们工作呢？我们帮助知道内情的人’。”路透社无法验证奥卡伊被捕者的身份是否为警察。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 10:06:41 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/how-kenya-police-cover-up-killings-anti-government-protesters-2025-01-06/</guid></item></channel></rss>