<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 15 Jul 2024 19:29:09 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了一个新的加沙停火提案，作为释放被俘人员的交换条件，并敦促哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在是结束这场战争的时候，让每一天重新开始了。”在#\(2024年选举年\)面临结束加沙冲突压力的拜登说，“这场冲突已经持续了8个月。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;埃及、卡塔尔和其他国家调停的旨在结束以色列与加沙地带激进派哈马斯武装组织的停火谈判反复受阻。双方都指责对方阻碍了进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周早些时候以色列对拉法的入侵，以及围绕加沙的死亡和囚犯绑架给政府在中国和海外施加的新压力后，提出了这一提案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列总理贝内特的办公室表示，在拜登披露停火提案后，以色列已授权谈判者提出一个重新占领加沙提案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这发生在共和党总统候选人唐纳德·特朗普被裁定有34项重罪的第二天，此案突显了候选人之间的鲜明对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登提出的这个新提案包含三个阶段，与之前的提案不同的是，停火将一直持续到各个阶段结束为止。在第一阶段持续六周的停火中，以色列部队会撤出加沙地区，并通过交换几百名巴勒斯坦囚犯来换取被释放的老者和女性。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车将人道援助带入加沙，拜登说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的条款进行谈判。“停火将一直进行，直到谈判继续进行为止，”总统说，这是新发展的开始。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三阶段将包括加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登表示这个提案已通过卡塔尔转达给哈马斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总统呼吁支持“无限期战争”的以色列人改变主意。“我知道以色列有一些人不会同意这个计划，并将战争持续下去。政府中有些人甚至还在这样做。他们已经明确表示，他们想要占领加沙，希望战争持续多年，而被俘人员对他们不是优先考虑的事情。我要呼吁以色列的领导层支持这个提案，尽管会受到各种压力的影响。”拜登说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“作为一个毕生致力于以色列的美国政府领导人，唯一一个在战争期间去以色列的美国总统，以及那个在伊朗攻击以色列时直接派军保护以色列的总统，我要求你们暂时退一步，想一想如果错过这个时刻会发生什么。我们不能错过这一刻。”他补充道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位美国高级官员，不提供姓名的表示，以色列之所以能够提出这个新提案是因为他们在战场上取得了显著成绩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在真的有一个结束危机的道路图，这是一份详细的四又半页的协议，”这位官员说。“这已经通过精心细节方式谈判。现在摆在桌面上的是一切过程的最终阶段。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;官员补充说，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列多家媒体将拜登的演讲描述为戏剧性的，视为直接向以色列民众的呼吁。头部频道12中止了晚间新闻节目，现场直播了拜登的演讲。以色列的审查官此前禁止了对提案细节的发表，主播丹尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位历史与公共事务教授杰里米·索里认为新的提案比以往任何一次都有更高的成功几率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯有能力发动严重袭击、攻击或恐怖活动的可能性是不可忽视的，但低于在提案之前的情况，索里说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，全球公众看法正在转向反以色列，索里表示，这可能会鼓励以色列停止冲突，与此同时，拜登的影响正在发挥作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当美国总统真正致力于一件事情时，他可以创建大量的激励措施，”索里说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年早些时候的一份提案建议交换病患、老人和受伤的黎凡特被俘人员，作为为期六周的停火的交换条件，该停火有可能被延长，以便向从哨所中运送更多的人道援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本月早些时候该提案因以色列拒绝将解约作为谈判的一部分、以及在南部的加沙紧张局势升级加入对拉法的攻势而破裂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，它已告诉调解人它不会在目前的攻击持续期间参与谈判，但如果以色列停止战争，它将为全面协议，包括监狱交换准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位美国官方表示，在周五与被哈马斯关押在加沙的17个国家的外交官会面时，国家安全顾问杰克·苏利文说，白宫将介入。苏利文补充说这些外交官将利用他们的国家资源在2023年哈马斯入侵加沙以对牢犯的压力背景下，帮助释放被俘的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上周末以色列对拉法的空袭造成45人死亡，引发了国际上对以色列使用武力的激烈谴责，但没有越权到切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在我们看到本周早些时候从拉法发生的可怕事件的致命火灾后，加沙人民经历了无尽的地狱。”拜登周五的演讲中说，“所有人都看到了以色列袭击破坏哈马斯的毁灭性景象。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据巴勒斯坦医疗当局的估计，在以色列进行攻打行动，作为10月份对南部以色列地区进行的哈马斯袭击行动的回应以来，近36280人在加沙地带死亡。根据以色列的统计，哈马斯的攻击导致约1200人死亡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;lt;img alt="一名巴勒斯坦人在被毁的建筑物废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&amp;gt;
&amp;lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;照片说明：一名巴勒斯坦人在加沙地带北部的贝特拉亚，以色列军方行动期间被毁的建筑物废墟中行走，2024年6月12日。REUTERS/Mahmoud Issa&amp;lt;/figcaption&amp;gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此故事在第17段包含强烈的语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在周五特朗普大楼前面对一排摄像机，发表了既适合他的法律和政治对峙的讯息：他已经准备好战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定唐纳德·特朗普因企图剥夺文件罪和暗中支付色情明星风暴·丹尼尔斯的封口费一事被骗34项罪名成立后的一天里，这位共和党总统候选人列举出一系列对手和怨恨，情绪激动、连珠炮式地表态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称主审法官胡安·梅尔钦为“不正直的”、“邪灵”，他形容对他在本次总统选举中的对手——民主党候选人乔·拜登——“是我们国家史上最差的总统”。他猛烈抨击了被指证反他的证人，联合起来抨击在他到底一子的弹劾他的国会成员，还回声着他在竞选集会上的言论，警告非法越过国境涌入国家的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为他的竞选捐款，将向他发起的挑战描述为超乎个人的范畴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这么做是因&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而进一步卷入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯领土上使用美国武器的部分限制，这是一个涉及为期两年的战争的微妙增温点，专家表示，此举可能有助于挫败俄罗斯对哈罗夫的越境攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自从2022年俄罗斯入侵乌克兰后，拜登的政府曾认为让乌克兰使用美国提供的武器攻击俄罗斯领土的任何目标都是过于冒险。它担心，大规模的乌克兰袭击可能会触发直接与拥有核武器的俄罗斯发生的冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是一个规则，也适合其他美国对基辅的禁运，包括禁止提供高端武器，这些禁令已经在逐渐瓦解，从美国最先进的战斗机到远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新做出的决定，在2024年的这个星期四生效，是针对在哈罗夫地区的战斗。美国官员表示，它允许基辅用美国提供的武器对俄罗斯围攻他们的”攻击或者正在做准备攻击”的力量，从两国边境射击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这给前线的乌克兰士兵在射过俄罗斯军队美国提供的移动高炮火箭系统（HIMARS）发射器上的携带引导型多管火箭系统（GMLRS）导弹和其他武器都提供了开绿灯。&lt;/p&gt;&lt;q&gt;"这能够稳定前线，并有可能创造条件让俄罗斯部队从哈罗夫地区撤出，"乌克兰国家战略研究所研究员、克里夫官方智囊团研究员米科拉·比列斯基夫说。&lt;/q&gt;&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英厄姆称，拜登的决定会减少基辅需要从在东部顿巴斯地区的关键战线调兵的需求。&lt;/p&gt;&lt;q&gt;"现在俄罗斯将发现自己处于防守态势，将会重新考虑他们在攻击哈罗夫地区的战术,"他说道。&lt;/q&gt;&lt;p&gt;拜登的决策过程可追溯到数周前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位美国官员在匿名的条件下表示，乌克兰在面对美国国家安全总监杰克·索利文、国防部长劳埃德·奥斯汀、联合参谋长联席会议的索布朗将军秘密视频会议中，于5月13日请求在与俄罗斯相邻的哈罗夫地区的跨境使用美国武器。之后，索利文、奥斯汀和布朗提出了一个建议，允许放宽限制，索利文于5月15日向拜登提出了这个建议。拜登同意乌克兰应该能在俄罗斯领土的安全中打击在俄罗斯领土攻击他们的俄罗斯部队，另一位美国官员表示，自那时起，拜登的管理团队一直在审议此事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在5月20日接受路透社采访时公开呼吁他的合作伙伴采取这样的步骤&lt;DocRef http="https://www.reuters.com/world/europe/western-aid-ukraine-too-slow-risks-us-election-limited-zelenskiy-2024-05-20"/&gt;，但当时表示：“到目前为止，还没有任何积极的事物发生。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高级研究员鲁伯·李对美国政策研究学院的欧亚项目称，自那时起，俄罗斯便利用拜登禁止对俄罗斯领土进行袭击的政策作为安全避风港，继续对哈罗夫地区发动打击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈罗夫是乌克兰的第二大城，距离边境只有19英里（30公里）。&lt;/p&gt;&lt;q&gt;"俄罗斯可以在边境线保持足够的炮兵，保持防空、电子战以及指挥和控制（活动），" 李说。"它们大概有避难所的程度。"&lt;/q&gt;&lt;p&gt;然而，李和其他专家认为，仅从自身的这个决定可能不会在短期内改变前线的走势。&lt;/p&gt;&lt;q&gt;"我认为（这个决定）不会大幅改变前线移动，如果不是这样。但它会让俄罗斯继续进行这种跨境操作变得更加困难，" 李说。 &lt;/q&gt;&lt;p&gt;英厄姆称，俄罗斯在东北部对哈罗夫发动攻势的能力在人员上并不充足。&lt;/p&gt;&lt;q&gt;"俄羅斯没有足够的战斗力量来真正威胁从东北部攻击哈罗夫，"他说道。"要那样做，他们必须掏空他们在东部作战地区的大部队。"&lt;/q&gt;&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京已经警告北约成员不要让乌克兰将他们的武器发射到俄罗斯，并在5月再次提高了核战争的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在接下来的几周和几个月内寻求扩大在俄罗斯领土上使用美国武器的能力，特别是在过去一年中俄罗斯在战事中占上风的背景下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;弗拉基米尔·苏兹丹基在周五的《卫报》采访中被引述称，美国应该批准击打俄罗斯领土深处的目标。&lt;/p&gt;&lt;q&gt;"拜登的举措只是迈出了第一步。但这是一步，"卡欣·坎辛恩称。"乌克兰人和拜登政府的官员将提出下一步的要求：对更广泛的目标射击，也许在不直接威胁到哈罗夫的某些特定地点在俄罗斯，但在别的区域也有。&lt;/q&gt;&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在5月26日在布拉格的演讲中没有明确回答是否可以扩大政策，允许在俄罗斯的其他地方进行攻击。但他也没有排除这个可能性。&lt;/p&gt;&lt;q&gt;"展望未来，我们将继续保持做法，即随着需要适应和调整，"布林肯说。&lt;/q&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="哈罗夫袭击后废弃物的画面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;对乌克兰进行俄罗斯导弹攻击的严重破坏，美国正在遭受俄罗斯在其他区域的攻击，这发生于俄罗斯在乌克兰哈罗夫的行动，5月30日，村民们深处的阿拉达林卡，图像日期。路透社/瓦伦蒂奥·奥基尔诺肯/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻井商继续遵守减少提振产量支出的承诺，这将使全球最大原油生产商在未来几年呈现较慢增长的轨迹，从而减轻对欧佩克+进一步减产的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去十年，由于页岩革命和技术、效率突破推动的产出增长，美国一直引领着非欧佩克生产国的全球原油供应增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，美国原油产量出人意料地上升，日均产量超过一百万桶，达到了1.293百万桶，远超美国政府2023年初预测的约40万桶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了弥补美国和其他非欧佩克生产国增产对平衡，去年欧佩克+深化了产量削减行动。总共的欧佩克+减产规模达到了586万桶/天，相当于全球约5.7%的需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧佩克+正在研究一项&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/commodities/opec-working-complex-oil-cut-extension-deal-2024-2025-sources-say-2024-05-30"&gt;复杂协议&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;，允许该集团在2025年延续部分减产措施，据周四的三位熟悉欧佩克+讨论的人士透露。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在欧佩克+讨论供应政策的会议上，美国生产继续推动非欧佩克+产量增长，但与2023年相比，将面临较小的威胁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府最近的预测为美国原油供应增加约27万桶/天，这一预估接近欧佩克自身预测的约30万桶/天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署预计2024年美国原油产量增长将高达64万桶/天，是国内外最受关注的预估者之一，而去年的高度则远高于这一水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据欧佩克估计，全球需求增长220万桶/天将使得2024年除欧佩克+之外的生产者无法满足需求，这表明欧佩克+原油需求约为2023年的90万桶/天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署预测全球2024年的能源需求增长为110万桶/天，基本不变的欧佩克原油需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;整体来看，今年美国原油产量变化不大。4月产量约为1313万桶/天，较去年12月的1326万桶/天略有下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，即使油价徘徊在每桶80美元附近，美国生产商似乎不太可能再次超出预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们的客户保持着非常保守和自律的态度，”作业钻井公司Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他公司的资本支出保持稳定，并暂停对设备的升级，以期与较低的钻探增长趋势保持一致。计划年底运营12台钻井平台，并在下一年重新部署一些额外的设备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据贝克休斯的数据，美国石油钻井平台数量已降至496台，比上年同期减少13%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国有能力在数年时间内增长100万桶/天的产量，但现无强烈的愿望以这种速度增长，”标准普尔分析师在星期四的一份简报中写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油总产量将增加47万桶/天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，受投资者压力影响，美国上市生产商限制了其增长支出，它们在2010年代的页岩盆地部门增加支出但未获得有限的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来超出预期的产量增长部分由私营生产商推动，一些公司正经历行业合并浪潮的一部分。通过钻更长的井和对岩石进行裂解，以同时从更多的井中生产原油，它们提高了生产效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“预计尽管近来的合并潮，当前油价将持续增加，将在持续改进钻井和完成效率的同时支持美国总体原油产量的温和增长，”德克萨斯州标准石油公司的主席Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;油田服务公司，如斯伦贝谢（SLB.N）更侧重于今年国际市场的增长，而不是北美。公司一季度的国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因是合并。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“近年来战略转向更加注重资本纪律，导致了不同的反应，”瑞士银行分析师Giovanni Staunovo表示，他预计欧佩克+将延长其自愿减产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那仍被预期在2024年引领石油和液体产量增长。欧洲&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/non-opec-lead-2024-oil-production-growth-offsetting-output-cuts-eia-2024-03-14"&gt;预计&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;今年欧佩克+石油产量将下降100万桶/天，而非成员供应将增加140万桶/天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“欧佩克+已经学会与美国石油产量增长共存”，Staunovo表示。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;&lt;u&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导执政的非洲民族大会（ANC）政党获得自种族隔离时期结束以来最糟糕的选举结果后，将遭受严重的削弱。&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在周三的选举中，来自约71%的投票站结果表明，ANC的得票率不到42%，是自2019年上一次选举以来大幅下滑，也是30年来首次未达到多数票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次选民打击意味着纳尔逊·曼德拉领导的前解放运动将不得不与一个或多个较小的政党谈判组建政府，或者以其他形式达成协议。这可能需要在政策上做出让步，或将显要内阁职位让渡给这些政党。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前工会领袖、企业家出身的拉马福萨可能会遭到反对党和其党内批评者要求其辞职的压力，但有顶级ANC官员支持他继续领导，分析师表示目前找不到所谓的继任者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span class="quote"&gt;“没有人能明显统一领导，取代拉马福萨。”&lt;/span&gt; 首都开普敦的政治教授安东尼·巴特勒表示，他写过一本关于拉马福萨的传记。他的这番言论源于一个3月的民调，结果显示拉马福萨在主要政治人物中获得最高得票率。党内派系的争斗可能使任何尝试与拉马福萨作对变得复杂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，拉马福萨还未对ANC选举表现做出评论。他的发言人表示，拉马福萨将在星期天宣布包含完整初步选举结果的言论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年公布的一项委员会报告指出，关于在拉马福萨的狩猎牧场中塞满的钞票他可能已经不当行事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他对那场丑闻事件“农场门”做出否认，并在当年下半年获得ANC领导层的连任。而周三的投票被认为是ANC至今面临的最艰巨考验，公民因包括高失业率、犯罪以及持续不断的电力短缺等问题而愤怒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在2017年底拉马福萨就任ANC领导人时，曾承诺清洁组织形象并刺激经济发展，以应对前任领导九年间由于腐败导致的问题堆积如山。但在他成为国家领导人一年后，对他的antu热情已经消散。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;时至今日，经济依旧停滞不前，ANC高层的腐败问题尚未平息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本次大选中的决定性打击来自于他的对手，前总统雅各布·祖玛领导的新的政党乌姆盖恩走出了预期的表现范围，使ANC的支持率遭受巨大的冲击，尤其在祖玛家乡夸祖鲁-纳塔尔省。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“雅各布·祖玛将拉马福萨和ANC棋局拍死。他事先就意识到他们在这个省是最脆弱的。“政治分析家拉尔夫·马瑟格亚称，“这就是拉马福萨的项目结束的方式。你无法在选举中落败，却期待一切如常。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;批评者认为，拉马福萨对外宣布很难在核心改革上有所进展，以避免加剧党内的分歧，与他1980年代作为工会领袖表现出的决断力形成鲜明对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，拉马福萨的支持者则赞扬他对建立共识的能力以及他提升南非作为“全球南方”集团 - 低收入和中等收入国家的代表者的声誉所扮演的角色的认可。这个盟社通常用于描述一个低收入和中等收入国家所组成的团体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在新冠疫情大流行期间，拉马福萨成为全球最具声望的领导人之一，呼吁全球应平等地分发疫苗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近，南非向国际法庭提起了一项针对以色列的种族灭绝诉讼案，引起法官们在本月的判决中裁定以色列必须停止对加沙城瑞法的军事攻击。以色列对此案强烈驳斥，并对加沙的瑞法持续发起军事行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在选举前的竞选活动中，拉马福萨旨在突出ANC过去的30年成就，但批评者表示他所提供的解决方案对南非所面临的主要挑战帮助有限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在ANC的最后一场竞选集会后，拉马福萨承诺会“做得更好”，为数万聚集在索维托足球场的数万支持者讲话，但许多人未能等到他完成演讲就离开了。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="2024年5月29日，南非约翰内斯堡索维托（Soweto）" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;    
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
         &lt;i&gt;Soweto, May 29, 2024. REUTERS/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大已故连环杀人犯罗伯特·皮克顿在本月早些时候被另一名囚犯袭击后，于周五在魁北克一家最高安全级别监狱中去世，年仅74岁，监狱当局表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的大规模谋杀犯之一，皮克顿于2007年被定罪，指控他杀死毒瘾者和妓女，并在不列颠哥伦比亚省太平洋地区的养猪场肢解他们的遗体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他在该省温哥华附近的废弃房产上被发现有六名女子的部分遗骸。在被判终身监禁后，政府检察官驳回了另外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大矫正服务部门表示，皮克顿在5月19日于魁北克的监狱中被袭击后死亡。袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们意识到此犯人在地方和全国社区造成的毁灭性影响，”服务部在一份声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他的受害者是近15年间失踪于温哥华贫民窟“唐人街东区”超过60名女性中的部分人员，该地区充斥着毒品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在佩克顿于2002年初被捕之前，皮克顿的养猪场在位于温哥华市中心以东约25公里的波特考克利姆附近，发现了33名女性的遗骸或DNA，其中许多人是土著人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2016年，据《太阳报》报道，皮克顿在亚马逊上仅几分钟后就被发布的一本书被叫停。 Serial杀手自辩无罪，并声称自己被警方陷害。出版社要求亚马逊下架此书并为受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;&lt;p class="abscutted" contenteditable="false" data-baseimage-width="800" data-baseimage-height="1104"&gt;http://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;未经裁剪的图片来自：http://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg&lt;/p&gt;&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="不列颠哥伦比亚省波特考克利姆家中未定日期电视影像中的罗伯特·威廉·皮克顿" src="http://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; 
&lt;/figure&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过1800亿美元的加密货币被转移到了一种新型平台中，该平台通过为锁定其代币的投资者提供奖励的方式，吸引了投资者。这种复杂方案由分析师警告称，给用户使用和加密货币市场带来了风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“重新质押”的极度流行，是加密货币市场牛市中风险行为的最新迹象，随着价格上涨和交易者寻找收益。比特币，最大的加密货币，接近历史最高值，以太币（第二大），今年上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押热潮的核心是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在今年2月从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元资金，其平台吸引了价值188亿美元的加密货币 - 相比六个月前少于4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer为了扩大长期存在的加密货币做法“质押”而发明了重新质押，其创始人Sreeram Kannan告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是某种数据库，涉及到网络中许多计算机，用于验证谁拥有哪些加密货币，并确认所有权。为了做到这一点，以太坊等加密货币的持有者允许其资产作为验证过程的一部分锁定。所有者在参与质押期间失去即时访问其代币，但他们可以获得收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台也会向用户创造新的加密货币，用以代表他们质押的加密货币。重新质押使得拥有者可以将这些新代币重新质押到不同的基于区块链的程序和应用程序中，希望能获得更好的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于重新质押的风险，加密货币界意见分歧，其中一些业内内部人士表示，由于这种做法尚处于初期阶段，因此存在未知风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是其他人，包括分析师在内，担心如果重新质押的加密货币代表的加密货币作为加密货币大规模借贷市场的抵押品使用，可能导致基于少数基础资产的无止境借贷流程。在所有人同时退出的情况下，这可能导致整体加密货币市场的不稳定性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社的加密数据提供者Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示：“当任何有抵押品的资产提供更多抵押担保时，这不是理想的情况，它引入了一个此前未曾存在的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者对重新质押的吸引力是收益：以以太坊区块链为基础的质押收益率通常在3%-5%之间，但是分析员认为从重新质押中获取的收益可能会更高，因为投资者可以通过同时获得多项收益来获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融（DeFi）的最新发展，这是一个加密货币持有者投资于实验方案的世界，旨在在无需出售其持有物的情况下生成巨额收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer平台尚未向用户直接支付质押奖励，因为处理机制尚未开发。用户正在期待未来的奖励或称为airdrops的其他赠品加入平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer向使用平台的人提供自己的新创建的令牌，在预期未来成为有价值的资产方面，用户对此抱有希望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重新质押平台的快速增长是由寻找airdrops的用户推动的，将其称为“真的非常投机，这种免费资金这事态”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常危险，美国加密交易公司Coinbase的研究主管David Duong在一篇备忘录中表示，他说：“他们正在预先做这件事，（他们）期望会得到奖励，但是他们不知道是什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer推出于去年，由Sreeram Kannan创立。他在学术网站上说，Sreeram Kannan是华盛顿大学的前助理教授，并领导了一个团队在印度推出了第一个由学生设计的微型卫星。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称是一个验证服务的市场，将希望质押的用户与需要质押代币的应用程序联系起来。&lt;/p&gt;
&lt;p新出现的重新质押平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为用户重新质押的代币并产生代表重新质押资产的新代币。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借款的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目的是让用户选择在哪里存入其代币，并帮助新的区块链服务成长，并不是为了激励更多加密货币支持的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与任何这些玩家都没有任何官方关系……这是一个正在出现的现象，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;杜昂说，重新质押可能包括“隐藏的风险”，如果重新质押的代币用于加密货币借贷，市场下跌时可能会引起强制平仓和更多波动，他在一篇备忘录中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的下跌加剧了由高风险借贷引起的损失，研究表明，随着Luna和Terra等代表性加密货币的崩溃，加密货币很快失去了其价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan则隔离EigenLayer与这些风险，声称：“风险不在重新质押而在借款协议中，借款协议不正确评估风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重新质押表示不关心，注意到了存放在质押协议中的资金相对全球加密行业2.5万亿美元的净资产而言是微不足道的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直对加密世界的损失蔓延到更广泛的金融市场表示担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们并未看到重新质押问题对传统金融市场造成实质性的传染风险，”标准普尔全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，加密货币世界正在日益与主流金融接轨，重新质押正在得到机构投资者的认可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的瑞士银行Sygnum表示会为客户质押加密货币，并预期“围绕重新质押的新生态系统将出现”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Global Finance最近在一篇报告中提到，价值近10亿美元的比特币已流入重新质押平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" alt="展示比特币表示的图像" style="text-align: center;"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;展示比特币表示的形象，在2024年3月巴黎的一场图片拍摄中拍摄。路透社/Benoit Tessier/创作插图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" alt="展示以太坊表示的图像" style="text-align: center;"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;展示在2023年6月16日拍摄的达成共识。以太坊放置在PC主板上的表示形象。路透社/Dado Ruvic/创作插图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;Claudia Sheinbaum赢得了压倒性的胜利，成为墨西哥首位女总统，继承了她的导师、即将卸任的领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目。她在位期间，洛佩斯·奥夫拉多尔在贫民中的高支持率助力她赢得了这场胜利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一篇文章提到 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;Sheinbaum&lt;/a&gt; ，一位气候科学家和墨西哥城前市长，赢得了总统职位，得票率在58.3%到60.7%之间，根据墨西哥选举管理机构的快速计票结果。这一比例可能会在墨西哥民主历史上创下最高纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政联盟在国会两院的选举中还可能获得可能的二百六十多个席位的超级多数，这将使该联盟能够在没有反对党支持的情况下通过宪法改革。根据选举管理机构提供的结果范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反对派候选人 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;Xochitl Galvez&lt;/a&gt;  在初步结果表明她获得了26.6%到28.6%的选票后承认失败。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;指挥Sheinbaum身份的Saidimba在群众的庆祝声中宣布：“这是墨西哥共和国200年来第一次有女子总统。”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinbaum的胜利为墨西哥带来了历史性的一步，墨西哥以其 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/macho-mexico-stage-set-first-female-president-2023-09-09/"&gt;阳刚文化&lt;/a&gt; 和拥有世界第二大罗马天主教会人口而闻名。这个国家长期以来推动的更多是传统女性价值观和角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinbaum是美国、墨西哥或加拿大进行的一般选举中赢得总统选举的第一位女性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我从未想象有一天我会投票给一位女性，”墨西哥最小的州特拉斯卡拉的一名Sheinbaum支持者87岁的埃德尔米拉·蒙特尔说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“以前我们连投票权都没有，当时有的时候只能按照你丈夫告诉你要投的票。感谢上帝，这些都已经改变了，并让我体验到了它。”蒙特尔补充道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinamba向支持者保证，她政府将会谨慎行事，并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinabma表示她将提升安全，但迄今为止，她没有给出很多细节。这场最暴力的选举，已有38名候选人遇害，增强了巨大的安全问题。许多分析人士认为，组织犯罪集团在Lopez Obrador的任期内扩大并深化了其影响力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周日的投票还惨遭墨西哥普埃塔斯州内的两名选民身亡。在洛佩斯·奥夫拉多尔的任期期间，墨西哥有超过18.5万人被杀，这是墨西哥现代历史上死亡人数最多的任期内，尽管凶杀率已经下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除非她承诺大幅投资改善警力并降低无罪推定，否则Sheinabma将难以实现整体安全水平的显著改善。“独立拉丁美洲政治风险分析师内森菲尔殊瑞评论道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政党 MORENA 政党在 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexico-ruling-opposition-parties-both-say-they-won-mexico-city-mayor-race-2024-06-03/"&gt;墨西哥城市长竞选&lt;/a&gt; 中也似乎获得胜利。墨西哥城这个国家最重要职位之一的选情也在初步结果中显示出来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新总统将要应对非常棘手的挑战：与美国进行巨大加墨移民流量的谈判，以及打击毒品走私合作，尤其是在美国海洛因成瘾加剧的情况下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果美国总统在11月由唐纳德·特朗普当选，谈判将更加艰难。特朗普曾誓言对从墨西哥制造的美国汽车征收100%的关税，并声称要调动特种部队打击卡特尔。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;在国内，新总统将被要求应对电力和水资源短缺，并吸引制造商迁移，这是“近岸趋势”之一—— 即公司将供应链移向其主要市场的趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinabma还面临要解决墨西哥石油巨擘——国家石油公司生产下滑和负债累累这个问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这不能仅仅是无休止的投入，把公共资金投入进去，而公司却一直无法盈利，”高盛首席拉美经济学家艾伯特·拉莫斯说：“他们必须重新思考墨西哥国家石油公司的商业模式。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lopez Obrador将最低工资加倍，减少贫困，监督墨西哥比索的强化和较低水平的失业 - 这些成功使他变得极为受欢迎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinabma承诺扩大福利计划，但面临这一年墨西哥预计出现大量赤字，以及中央银行预测的2025年仅1.5%的经济增长率，任务将不会轻松。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinabma将洛佩斯·奥夫拉多尔视为竞选中的主要影响者，试图将投票变为就其政治议程进行表决的公投。 Sheinambi拒绝了反对党声称她将作为洛佩斯·奥夫拉多尔傀儡的说法，尽管她承诺继续包括已经帮助墨西哥最贫困群体的许多政策在内的他的一些政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在胜利演说中，Sheinabma感谢洛佩斯·奥夫拉多尔，称他是“让我们的国家变得更好的独一无二的人物”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;但政治分析师维利·罗斯表示，批评Sheinabma将成为即将卸任领导人的傀儡主要是出于对性别的偏见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“没有人能相信她会做出自己的决定，我认为这是因为她是一个女性，”她说。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织周六表示，旨在就如何更有效地对抗大流行病进行全球协议谈判的目标是在2025年或更早时间完成。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;该协议的制定旨在大流行病前后增强国家的合作。世界卫生组织的194个成员国已为此进行了为期两年的谈判，以应对COVID-19所揭示的疫苗共享和准备不足等问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最初，该协议计划本周达成，但在富裕国家和较贫穷国家就疫苗共享、准备等问题分歧严重的情况下，谈判已经延长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;各国在更新现有法律约束的卫生规定方面达成了一个并行协议，即国际卫生条例（IHR），其中新增了一类“大流行紧急状态”，用于对最具影响力的全球威胁公共卫生危机做出响应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界卫生组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中表示：“今天作出的历史性决定体现了成员国共同保护自己人民和全球人民免受公共卫生紧急情况和未来大流行病共享风险的强烈愿望。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国卫生与公众服务部长Xavier Becerra周六表示：“通过这一协议，我们正在采取措施追究国家的责任，并加强措施，以在威胁美国及其安全之前阻止疫情爆发。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球卫生规则的这些变化旨在对抗COVID-19导致的逾700万人死亡后，加强世界对新型病原体的防御。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="文件照片：瑞士日内瓦世界卫生组织（WHO）总部附近的世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;文件照片：2023年2月2日，瑞士日内瓦，世界卫生组织（WHO）总部附近的世卫组织标志。路透社/Denis Balibouse/文件照片文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>