<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 28 Oct 2024 11:25:34 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环 Killer Robert Pickton 在监狱遭受袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于周五去世，享年74岁。他在本月早些时候在一所最高安全等级的监狱中遭到同监犯人的袭击后去世，狱政当局如是表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最著名的连环杀手之一，皮克顿在2007年被判定在不列颠哥伦比亚省（位于加拿大太平洋沿岸）的养猪场杀害毒品成瘾者和妓女，并肢解她们残骸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因杀害在温哥华东区（以贫穷和毒品泛滥著称）附近一处破败的房产中被发现的部分受害女性尸体而被判有罪。此外20名谋杀案指控在他被判终身监禁后被政府检察官撤回。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大狱政服务局表示，皮克顿是在5月19日于魁北克监狱中遭到袭击后离世，在袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该服务局在一份声明中表示：“我们深知这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至整个国家的社区造成了毁灭性的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者包括在上世纪二十年代至早期2002年间，从温哥华东区贫困且毒品泛滥的市中心东区消失的60多名女性中的部分人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;33名女性的遗体或DNA，包括许多原住民女性，被发现在皮克顿位于库quitlam港的养猪场内，距离温哥华市中心约25公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报皮克顿所写的一本书在亚马逊上架不足几小时即被下架。据报道，在书中，这名连环杀手称自己是清白的，并且被警方栽赃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊下架该书并为受害家庭的道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="File TV image of Robert William Pickton whose court case begins in New Westminster" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的这幅无日期的电视图片摄于他位于库quitlam港的住所。路透社/全球电视网/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>WHO称全球大流行病条约将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成一项关于如何更有效地应对流行病的全球协议的谈判将于2025年或更早时间结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国已在过去两年中就一项协议进行谈判，该协议可能在流行病发生前后提高合作水平。此前，在新冠疫情期间暴露出了合作失败的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该联合国机构最初希望本周达成协议，但由于富国与穷国在疫苗共享、准备等方面存在严重的分歧，谈判不得不延期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国达成了一项平行协议，对现有具有法律约束力的健康规则——《国际卫生条例（IHR）》进行更新，其中包括一个新的“全球威胁公共卫生紧急状态”类别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事谭德塞在一份声明中表示：“今天的历史性决定表明，各国成员都希望共同保护自己的人民以及全世界的人们，免受公共卫生紧急事件和未来流行病的风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长 Xavier Becerra 在周六的声明中说：“通过此项协议，我们将采取措施，促使各国承担责任，加强措施，防止疫情在威胁到美国及国家安全前扩散。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《国际卫生条例》的修订旨在加强全球对新出现病原体的防御能力，据统计，新冠疫情期间已有超过700万人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;文件照片：瑞士日内瓦世卫组织总部外的世卫组织（WHO）标志，摄于2023年2月2日。路透社/Denis Balibouse/文件照片/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因执政党选举表现下滑而备受削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲 National 委员会（ANC）政党选举后，将面临严重削弱的局面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据周二选举超过71%的投票站结果显示，ANC得票率低于42%，首次低于大多数组成，这一数字远远低于2019年上次选举中获得的57.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举的挫败表明，纳尔逊·曼德拉的前解放运动将不得不与其他较小政党就联合政府的条款或形式达成协议，这可能要求政策让步或让出重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖变身企业家拉马福萨可能会面临反对党和党内批评者的辞职要求，但ANC高层官员支持他继续任职，分析人士指出，没有明确的继任人选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明确的团结候选人能够接替拉马福萨的职位，”开普敦大学政治学教授安托尼·伯勒尔说，他曾撰写过关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月的一次民意调查显示，拉马福萨在此次选举中是主要政治人物中支持率最高的，内部派系斗争可能会复杂化任何反对他的努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在公布初步最终结果的周日发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的未来曾因2022年一个委员会报告而悬而未决，该报告发现他在游戏场家具中藏有现金可能涉及不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认了“Farmgate”丑闻中的不当行为，并在当年晚些时候赢得了新的五年ANC党领导任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次投票被视作ANC迄今为止面临的最大挑战，因为选民对就业、犯罪和电力短缺等关键问题的不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年末当选ANC领导人，承诺清理政党形象并振兴经济，在前任雅各布·祖马九年的丑闻、腐败和经济下滑后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他成为国家元首后2018年的初期热情很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年后，经济依然停滞，高层ANC官员仍然被涉及丑闻所困扰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自他的政敌祖马，他支持的新政党uMkhonto we Sizwe表现优于预期，严重削弱了ANC的支持，尤其是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马挫败了拉马福萨和ANC。他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省是脆弱的，”政治分析师拉尔夫·马特赫加说，“这标志着拉马福萨计划的终结……你不能在选举中失败还期望一切正常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其在关键改革问题上犹豫不决而受到批评，这与他作为工会领袖在20世纪80年代所展现的果断性形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者称赞他在建立共识方面的技能以及他推动南非作为“全球南方”的代言人所发挥的角色。“全球南方”是指一组低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新冠疫情疫情期间，拉马福萨是全球呼吁更公平分配疫苗的最突出声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了针对以色列的种族灭绝诉讼，本月法院裁定以色列必须停止对加沙城市拉法的军事行动。以色列坚决否认这些指控并继续推进对其加沙行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选过程中，拉马福萨试图突出ANC过去的30年成就，但批评者认为，他未能提出解决南非最大挑战的新方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一场竞选集会上，拉马福萨承诺“做得更好”，并聚集了数万人在索韦托足球场的观众前发表讲话。很多人在他结束演讲前就离场了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在军援决定中逐渐加深对乌克兰冲突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放松乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是美国卷入这场为期两年的战争的一个小而显著的步骤。专家认为，这可能会减缓俄罗斯对哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土目标过于冒险。该政府担心，大规模乌克兰攻击可能会引发与武装核国家俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定正好与其他美国对基辅提供的高级武器禁令一致，这些禁令自那时起也逐渐被取消，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员称，最新的决定于周四生效，仅针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，该决定允许基辅使用美国提供的武器反击从边境对方攻击或准备攻击其境内俄罗斯部队的部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据专家的说法，此举将允许乌克兰前线人员使用美国提供的高机动性火箭炮系统（HIMARS）发射制导多管火箭炮系统（GMLRS）弹药及其他武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，可能为退敌创造条件，在他们开始稳固防守之前将他们赶出哈尔科夫地区。”基辅官方智库乌克兰国家安全研究院研究员(Mykola Bielieskov)表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员Philip Ingram表示，拜登的决定将降低基辅从东顿巴斯地区关键战场调兵的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于被动地位，必须重新考虑他们在哈科夫地区进攻战术。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯到几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据美国官员透露（匿名讲话），乌克兰在5月13日一次安全视频会议上提出了请求，希望在哈尔科夫地区使用美国武器。当时，国家安全顾问Jake Sullivan、国防部长Lloyd Austin和联合参谋长主席C.Q. Brown中将与乌方进行了会谈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sullivan、Austin和Brown提出了放松限制的建议，Sullivan于5月15日将此建议呈交给拜登。据官员透露，拜登同意乌克兰可以从俄罗斯境内安全地带反弹击向俄罗斯部队，自那时起，拜登政府一直在最终确定这一决策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌总统泽连斯基曾于5月20日在接受路透社采访时呼吁西方伙伴采取此类措施，但当时他表示：“迄今为止，没有任何积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foreign Policy Research Institute欧亚项目高级研究员Rob Lee认为，俄罗斯利用拜登禁止打击俄境内目标的禁令，将其实地作为安全区域进行攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮部署在边境对面。他们可以将防空、电子战、指挥和控制部署在这里。”Lee说道。“或许有某种程度的圣域。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，Lee和其他专家认为，仅凭这一决定短期内可能不会显著改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这个决定不会大幅改变前线的移动情况，但会使得俄罗斯更难以继续进行跨境行动。”Lee表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员Ingram指出，俄罗斯在哈科夫地区缺乏足够的兵力进行大规模推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯无法在东北方向生成足够的战斗能力来威胁哈科夫。为做到这一点，他们需要在东部交战地区暴露兵力。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统普京警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并在周二再次提到了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但仍就耶乌方准备在未来几周和几个月扩大在俄罗斯其他地区使用美国武器的能力，特别是俄罗斯在战场上在今年艰难的一年后重新占据主动的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯于周五在布拉格接受采访时，未明确表示拜登政府是否会扩展政策允许在俄罗斯其他地区进行打击。但是也没有排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今后，我们将继续进行此前一直在做的，即根据必要调整和适应。”布林肯说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="俄罗斯导弹袭击哈尔科夫附近的现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月30日，乌克兰哈尔科夫市郊马拉·丹尼利夫卡村，俄罗斯导弹袭击严重损坏了儿童和青少体育骑学院。路透社/瓦伦丁·奥吉伦科/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言将继续抗争 after guilty verdict</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦面对镜头时坚定地表示，无论是面对法律上的斗争还是政治上的较量，他都已做好准备迎接挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因在2016年隐瞒成人电影明星封口费而伪造商业文件，被判34项罪名成立的次日，这位共和党总统候选人列举了对手及不满，语气愤怒而杂乱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称主审法官胡安·梅尔罕为“不正直的”、“恶魔”，称民主党的Joe拜登为其11月5日选举的对手为“历史上最糟糕的总统”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普猛烈抨击了那些对他作证的证人、投票弹劾他的国会议员，以及那些他认为非法移民涌入国家的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普呼吁支持者捐款支持他的竞选活动，将其面临的挑战视作超越个人的更大挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然他的其他竞选演讲中通常会夹杂一些幽默感，但这次演讲绝大部分都是严肃而冷漠的。特朗普在新闻发布会上仅持有一份小页的笔记。演讲结束时，他拒绝接受记者提问，很快在儿子埃里克·特朗普的陪同下离开了讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹款呼吁和社交媒体，特朗普的盟友也对司法系统和任何暗示特朗普犯下罪行的人进行了抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位领头者的竞选中，双方都把对方描绘为国家的威胁，拜登团队抓住特朗普的言论证明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了一个迷茫、绝望且失败的唐纳德·特朗普对公司个人恩怨喋喋不休，又谎言抹黑美国司法制度，这让任何在场的人都得出了一个明显结论：这个男人无法成为美国的总统。”拜登竞选团队的通讯总监迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团宣布对特朗普的判决后，他的支持者们通过竞选捐款中为他的活动输血。据特朗普团队称，单在周四一天内，他就收到了3480万美元的捐款，创下了他在WinRed平台上的单日记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管在总体筹款上落后于拜登，他的竞选团队仍试图保持这一速度，向支持者发送了一系列预示着不祥信息的募捐短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上的最黑暗的一天！”一则短信写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会弃权！”另一则在特朗普新闻发布会后也公布了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都站在前总统一边，称审判有缺陷，不应提起这些指控，陪审团员来自民主党占优的曼哈顿，而法官也存有偏见—当地官员否认这一说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当共和党人的谴责不够迅速或强烈时，特朗普的盟友和竞选助手则出面攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的竞选经理克里斯·劳西维塔对于一个在社交媒体平台上表示应尊重陪审团判决的全国性共和党团体发表了一番挖苦的话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见就像屁股，人人都有。”劳西维塔在推特上留言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还抨击了马里兰州的温和派前共和党州长拉里·霍根，在判决前曾警告美国人“不要添油加醋”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你已经结束了竞选，”劳西维塔在推特上回复道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在接受宾夕法尼亚州和佐治亚州的摇摆州战场选民采访时，多位受访者表示，特朗普的定罪让一些共和党人对其在11月的支持产生了动摇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种倒戈可能对他在与拜登重演选举时造成伤害，鉴于特朗普在多个摇摆州的支持率微妙领先。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数受访的共和党人听起来与特朗普本人非常相似，他们称审判是骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一切都是政治斗争，目的是尽可能地阻止他参与竞选活动。”62岁的退休警察斯科特·克莱顿在佐治亚州马里埃塔市表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能做到这一点，他们就能做到任何事，绝对没有谁能感到安全。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席纽约新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="前美国总统特朗普出席纽约新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约。路透社/布拉德·麦克德默德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国油企维持适度增长 与此同时OPEC+考虑延长减产 thị trường</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商继续坚守控制支出的承诺，提高产量的步伐将放缓，这或将缓解OPEC+ weekend作出进一步减产决定的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国凭借页岩油革命及技术与效率的突破，成为全球非OPEC石油供应增长的主要引擎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出乎意料地大幅增长，日产量增加了超过100万桶，达到1293万桶/日，远超政府年初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为OPEC和盟国OPEC+的一部分成员，去年通过对供应的进一步削减以弥补美国及其他非OPEC国家产量的增长。OPEC+总体减产规模达到约586万桶/日，相当于全球需求量的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在洽谈一项复杂的协议，该协议将允许该集团将部分现有的减产措施延续至2025年，三位知情的OPEC+讨论中的人士周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+周日召开会议讨论供应政策，美国的生产增长继续推动非OPEC+产量的增加，但其带来的威胁已不如2023年那么紧迫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，今年美国的原油供应将增加约27万桶/日。这与OPEC自身对于美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相符。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量将增长64万桶/日。三家机构均是最受关注的预测者，他们的预测均低于去年的数字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计，全球需求增长率将达到220万桶/日，将超过除OPEC+以外的石油生产国的供应增长约100万桶/日。OPEC在5月的月度《原油市场报告》中表示，这意味着2024年OPEC+原油的需求量将比2023年增加大约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计全球需求增长仅为110万桶/日，并且OPEC原油的需求量不会有太大变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总体而言，美国原油产量迄今今年变化不大。四月份的产量约为1313万桶/日，比去年十二月下降约13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，尽管油价徘徊在每桶80美元左右，美国生产商似乎不太可能像2023年那样出乎意料地增加产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户继续保持非常保守和严格的姿态，”合同钻探商Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的价格水平，钻机数量没有增加更多，这一点有些出人意料。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司计划保持资本支出持平，并推迟对钻机的升级，以适应更平稳的钻井增长。年底将运营12台钻机，并在未来一年重新部署更多的钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝克休斯提供的数据显示，美国的石油钻机数量已降至496台，比去年同期减少了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国在多年内可以维持每日100万桶的产量增长，但目前没有意愿以这样的速度增长，”S&amp;P分析师周四在其发布的一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;P Global Commodity Insights预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，在投资者的压力下，美国上市石油生产商在增长上的支出受到限制，因为不受限制的支出推动了快速增长但限制了2010年代的页岩部门收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超乎预期的产量增长部分得益于私营生产商，其中一些私企现在陷入了行业的合并浪潮，它们通过钻更长的井并在同一时间内从更多的井中压裂岩石来提高生产力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管近期合并浪潮，预计油价将得以持续，并有助于支持钻井和完井效率的持续改善，从而支持美国整体石油产量增长的温和增长，”德克萨斯标准石油公司总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（NYSE: SLB），预估今年国际市场的增长将超过北美。该公司一季度国际收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因是由于合并的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来战略重点已经发生转变，更加强调资本纪律，导致了不同的反应，”UBS银行分析师Giovanni Staunovo表示，并认为OPEC+可能会延长其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将在今年引领石油和液体产量的增长。OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日，EIA在三月的声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了适应美国的石油产量增长，”Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="钻井平台操作室从控制室可以看到奥瑞斯石油在德克萨斯州温克租赁区的钻井平台” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;钻井平台操作室从控制室可以看到奥瑞斯石油在德克萨斯州温克租赁区的钻井平台，2018年8月22日。路透社/Nick Oxford/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，要求哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了一项新的加沙停火计划，以交换释放人质，并呼吁哈马斯同意这一新的提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候让这场战争结束，让战后的正常生活展开。”拜登说。他正处于选举年的压力，需要结束已持续八个月的加沙冲突。&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;受到呼吁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔和其他方调停的谈判已反复停滞，双方均指责对方妨碍了停火进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列对拉法连续数周的侵袭以及国内和国际对加沙死亡人数的持续压力之后提出的，尤其是对被关押的人质的持续囚禁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登透露停火计划后提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这也发生在共和党总统候选人唐纳德·特朗普被定罪，共涉及34项重罪之后，突显了两位候选人之间的巨大差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新计划包含三个阶段，与以往的计划有所不同，因为停火将贯穿整个计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列部队将撤出加沙居民区，并进行包括老年人和妇女在内的人质与数百名巴勒斯坦囚犯的交换。巴勒斯坦平民也返回加沙，包括北部加沙，每天600辆卡车将运送人道主义援助进入加沙，拜登称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列将商讨永久结束敌对行动的条款。“在谈判继续进行期间，停火将继续。”总统表示，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段包括对加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，该提议已通过卡塔尔转达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他呼吁支持“无限”战争的以色列人士改变他们的想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有人不会同意这项计划，他们将呼吁战争继续无限期进行。有些人甚至在政府联盟中，他们已经明确表示，他们想占领加沙，想继续战斗数年，而人质对他们来说并不重要。我很希望以色列领导层能够站出来支持这一协议，尽管可能会面临各种压力，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一个对以色列有终身承诺的人，作为唯一一位在战争期间访问过以色列的美国总统，作为刚刚派遣美国军队直接支援以色列避开伊朗袭击的人，我希望你们能够退一步思考，如果我们错过了这个时刻将会发生什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位要求匿名的美国高级官员告诉记者，以色列之所以能够提出新的提议，是因为最近战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一个解决危机的路线图。这是一项精详细致的四页半协议。”该官员说。“协议经过了详尽的探讨，现在摆在桌面上的是一项最终的协商计划。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将历时42天，官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家以色列媒体在描述拜登周五的演讲时称其具有戏剧性，并认为这是一次直接向以色列民众喊话的尝试。领先的12频道中断了晚间新闻，直播拜登的演讲。以色列审查局此前已禁止发布该提议的细节，新闻主播达尼·卡斯马罗说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥斯汀大学历史和公共事务教授杰里米·苏里认为，这一提议的成功机会高于以往的提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够对以色列发动任何严重袭击或袭击或恐怖活动的可能性已显著降低，尽管仍然不是不可能的，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论“正在转变对以色列的立场”，苏里说，美国与以色列的问题解决者将受到这一转变的鼓舞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事时，他可以创造很多诱因，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候的一个早期人质提议是让哈马斯在交换人质和囚犯的同时接受六周的停火，并允许更多的人道主义援助进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月初，由于以色列拒绝接受哈马斯将永久结束战争作为谈判一部分的要求，并加大了对南部加沙城拉法的攻击，对该提议进行谈判的提议破裂了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，已告知调解人，其在持续的攻击期间不会继续参与谈判，但愿意如果以色列停止战争，则进行“完整协议”的谈判，包括交换人质和囚犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位要求匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文周五将与有其公民被哈马斯关押的17个国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日发生在拉法的以色列空袭造成45名巴勒斯坦人死亡引发了国际愤怒，但未触犯美国对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“巴勒斯坦人在本届战争中经历了地狱般的苦难，”拜登周五表示。“我们目睹了本周早些时候在拉法发生的致命大火后的惨烈景象，这场火灾是针对哈马斯的...袭击。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生官员估计，自以色列因10月7日南部以色列的哈马斯袭击袭击加沙以来，超过36280人丧生。据以色列统计，哈马斯袭击导致约1200人丧生。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一位巴勒斯坦人在拉法受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;一位巴勒斯坦人在加沙北部地区拉法市受损建筑的废墟中行走。图片日期为2024年6月12日。路透社/马哈茂德·艾萨&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台繁荣发展，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;价值逾180亿美元的加密货币已转移到一种新型平台，投资者需将代币锁定以换取奖励，这引起分析师的担忧，认为这种复杂的方案可能给用户和加密货币市场带来风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重押”交易的迅猛增长，表明加密货币市场正面临更高的风险。随着比特币和以太币价格飙升，交易者寻求收益，加密货币市场热度再攀新高。价值最大的比特币接近历史最高水平，而第二大以太币今年至今已上涨逾60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“重押”热潮的核心是总部位于西雅图的初创企业EigenLayer。EigenLayer于2月从美国风险投资公司安德森·霍洛维茨的加密基金获得1亿美元融资，并吸引了188亿美元的加密货币进入其平台，较六个月前的不到4亿美元大幅增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，公司发明“重押”是为了拓展一种长期以来的加密货币实践——“押注”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种涉及网络中众多计算机验证和确认谁拥有哪些加密货币的数据库。代币所有者，例如以太币持有者，会允许他们的资产作为验证过程的一部分被锁定。参与者在参与押注期间会失去即时访问其代币的权利，但作为回报可获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些押注平台还赋予用户新创建的加密货币，以代表他们押注的加密货币。重押使代币持有者能够将这些新代币再次押注到不同的区块链基于的项目中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币市场就重押的风险性意见不一，一些内部人士表示，这一实践尚属早期阶段，风险尚无法确定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但包括分析师在内的其他人士则担忧，如果作为抵押的重新押注的代币被用于加密货币广阔的借贷市场中，借贷可能会陷入基于少量底层资产的循环，如果各人在同一时间试图退出市场，可能会引发市场动荡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押品作为额外抵押品时，这并不是理想的状况，它增加了新的风险因素。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者对重押的吸引力在于其收益：在以太坊区块链上的押注回报通常在3%-5%范围内，但分析师称，重押的收益可能更高，因为投资者可以同时获得多种收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重押是去中心化金融市场，或DeFi中最新的发展，加密货币持有者将资金投资于实验性项目，希望在无需出售的情况下实现收益最大化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer平台尚未直接向用户发放押注奖励，因为支付机制尚未开发。用户加入平台是出于对未来奖励或称为空投的其他赠予的期望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向平台上使用的用户提供其新创建的代币，用户希望这种代币名为“EIGEN”，未来会变得有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密市场专家Morgan McCarthy表示，重押平台的增长部分归因于用户寻求空投，这被称作“免费的钱”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常有风险。”美国加密交易所Coinbase的研究负责人David Duong表示，Coinbase提供押注服务但不提供重押。(COIN.O)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在预判未来会有回报，但他们不知道是什么。”Duong说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan是一位前华盛顿大学助理教授，并参与了首个由学生设计的微型卫星的团队，依托其学术网站。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将自己描述为验证服务的市场，将潜在的押注者与需要质押代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新出现的重押平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户在EigenLayer重新押注代币，并创造新代币代表重押的资产。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借款的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目的是让用户选择何处押注他们的代币，并帮助新的区块链服务发展，而非鼓励更多的加密货币担保借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何正式关系......这是一个新兴现象。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重押可能带来“隐性风险”，如果重新押注的代币被用于加密货币借贷，会导致强行平仓和市场低迷期间更剧烈的波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场暴跌加剧了高风险借贷问题，当时作为抵押的加密代币在短暂的崩盘后迅速失去价值，如Terra和Luna代币。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan撇清了EigenLayer的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在重押本身，而在于借贷协议。借贷协议错误地定价风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家并不担心重押，指出重押协议的资金相对全球2.5万亿美元的加密货币行业来说微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直在关注加密世界损失蔓延至更广泛金融市场的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们未见重押问题给传统金融市场带来有意义的传染风险。”标准普尔全球评级数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密货币世界正越来越地与主流金融相连，重押也逐渐受到机构投资者的青睐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的Standard Chartered的Zodia Custody看到了机构客户对押注的显著兴趣，但其首席风险官Anoosh Arevshatian担心难以建立资产的“纸面”追踪和收益分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密事务部门Laser Digital已与Kelp DAO合作，对部分基金进行重押，Kelp DAO在四月的一篇博文中表示。Laser Digital未回复路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的瑞士银行Sygnum表示，为客户提供加密资产押注，并预期“围绕重押的新生态系统将出现”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这是一个漫画表现了比特币的图像，摄于2024年3月9日在法国巴黎。路透社/Benoit Tessier/漫画/档案照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这是一个漫画表现了以太坊的图像，在2023年6月16日拍摄于一个PC主板上。路透社/Dado Ruvic/漫画/资料照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥的 SHEINBAM 继续赢得 landslide，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;Claudia Sheinbaum以压倒性优势胜出，成为墨西哥首位女性总统，继承了导师和前任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔未竟的事业，后者因 populism 受到底层民众的支持，这对Sheinbaum的胜选起到了关键作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;Sheinbaum&lt;/a&gt;，一位气候科学家和墨西哥城前市长，据墨西哥选举委员会的快速计票结果显示，她赢得了约58.3%至60.7%的选票，这一比率可能成为墨西哥民主历史上的最高票数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟预计在国会两院中获得绝对多数优势，这将使联盟能够在宪法改革方面无需反对派支持即可通过，据选举委员会提供的结果范围所示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派候选人Xochitl Galvez在初步结果显示其获得约26.6%至28.6%的选票后承认失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"这是我第一次在共和国有 200 年历史的背景下，成为墨西哥首位女性总统，"Sheinbaum在支持者的欢呼声中告诉支持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum的胜利对于墨西哥来说是一大进步，该国以以其传统男性文化闻名，是世界上天主教徒第二多的国家，长期以来推崇传统价值观和女性角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum是美国、墨西哥或加拿大首位在一般选举中胜出的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我从未想过有一天我会为女性投票，"87岁的Sheinbaum支持者Edelmira Montiel在墨西哥最小的州Tlaxcala说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"以前我们甚至不能投票，即使能够投票，也是根据丈夫的指示投票。感谢上帝现在发生了改变，我终于能见证这一时刻，"Montiel补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum面临复杂的前行之路。她必须平衡增加民众福利政策的承诺与继承巨额预算赤字和低经济增长的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果宣布后，Sheinbaum向支持者保证，她的政府将负责任地管理财政，并尊重中央银行的自治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺提高安全水平，但未给出详细措施，此次选举是墨西哥最暴力的选举之一，有38名候选人受害身亡，此举已强化了巨大的安全问题。许多分析人士认为，洛佩斯·奥夫拉多尔在任期内犯罪集团的影响扩大并加深。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的投票中有两人在普埃布拉州的投票站遇刺身亡。洛佩斯·奥夫拉多尔任期期间，墨西哥大约18万5000人被杀害，是现代史上任何一届政府期间杀害人数最多的，尽管谋杀率正在缓慢下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除非她承诺在提高警务质量和减少有罪不罚方面做出重大投资以显著改善整体安全水平，否则Sheinbaum可能会面临难题，据独立拉丁美洲政治风险分析师Nathaniel Parish Flannery所述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党也在墨西哥城市长竞选中获胜，据初步结果显示，这是墨西哥最重要的职位之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于新总统而言，未来的挑战不仅包括与美国就巨大的跨美移民流动进行紧张的谈判，以及打击毒品走私的合作，尤其是在美国芬太尼危机持续恶化的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，未来的总统将被要求解决电力和水资源短缺问题，并吸引制造商搬迁，以顺应近岸外包的趋势，即公司将供应链移至其主要市场附近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum还需要解决墨西哥石油巨头Pemex的问题，该公司在过去二十年生产不断下降，负债累累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"公共资金不能只是无休止的投入黑洞，该公司从未盈利，"高盛首席拉丁美洲经济学家Alberto Ramos表示。"他们必须重新考虑Pemex的商业模式。"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔提升了最低工资，减少了贫困率，并实现了坚挺的比索和较低的失业率，这些成就使他极具受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum承诺扩大福利项目，但鉴于墨西哥今年很可能面临巨额赤字，以及央行预期2025年的经济增长仅为1.5%，这将是一项艰巨的任务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔试图将此次选举变成对政纲的全民公决，有意将投票结果转变为对自身政治议程的检验，Sheinbaum否认反对派指控她将成为洛佩斯·奥夫拉多尔的傀儡，尽管她承诺继续许多这些有助于最贫困群体的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜选演讲中，Sheinbaum感谢洛佩斯·奥夫拉多尔作为"一位独特的个人，他使我们的国家变得更好"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，政治分析师Virgínia Rios认为，性别歧视可能是批评她将成为洛佩斯·奥夫拉多尔傀儡背后的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"难以置信的是，人们不相信她将能够做出自己的决定，我认为这与她是一名女性有很大的关系，"她说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="Sheinbaum胜选墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Claudia Sheinbaum，执政MORENA党的总统候选人，在胜选后于墨西哥城发表讲话。图片来源：THOMAS REYES/REUTERS&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="Sheinbaum胜选墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Sheinbaum，执政MORENA党的总统候选人，在胜选后向支持者挥手致意。图片来源：THOMAS REYES/REUTERS&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选举日当天，Morena党在城中心的墨西哥广场宣布Sheinbaum为总统选举的获胜者。图片来源：REUTERS/MAX SARGUNDOV&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。图片来源：REUTERS/DANIEL BECERRIL&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Xochitl Galvez，反对派总统候选人，官网州海地的投票站发表讲话后表情委婉。图片来源：REUTERS/Quetzalli Nicte-Ha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在总统选举日，墨西哥城的选民们正在投票站投票。图片来源：REUTERS/RAQUEL CUNHA&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选民们在选举日当天聚集在佩拉尔塔。图片来源：REUTERS/YAHIR CEBALLOS&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在普埃布拉的投票站，选民们等待投票。图片来源：REUTERS/ALBERTO RUIZ俯拍&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城的投票站，选民们正等待投票。图片来源：REUTERS/ALEXANDRE MENE electoralini&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥反对派总统候选人Xochitl Galvez在投票站外拍照。图片来源：REUTERS/LUIS CORTEZ&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选民们在投票站外排队等候选举日的投票。图片来源：REUTERS/JORGE LUIS PLATA&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Chihuahua州拉罗盖奇镇的拉帕莱那妇女们在选举日当天等待投票。图片来源：REUTERS/JORGE LUIS GONZALEZ&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城的投票站，选民们展示了选举投票后的手指印。图片来源：REUTERS/ANTONIO GUILLERMO SR.&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YPM7PWSKUBIKPLMBWBAI3XYS64.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选民们在墨西哥的San Juan Chamula投票。图片来源：REUTERS/PEDRO CRESPO&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选民们在墨西哥城的贝尼托·胡利奥·雅雷斯国际机场安装的投票站投票。图片来源：REUTERS/ODIEL BENAVIDES&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选民们在San Andres Larrainzar的投票站投票。图片来源：REUTERS/PEDRO CRESPO&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LDK3Z2Y7U3FWNHPJVKFF5H64CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Claudia Sheinbaum在投票站外等待投票。图片来源：REUTERS/RAQUEL CUNHA&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;马德里区，2024年6月2日。图片来源：REUTERS/RAQUEL CUNHA&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Chamula圣胡安的选民们则在投票站外排队。图片来源：REUTERS/GABRIELA SANABRIA&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选民们在San Bartolome Quialana的投票站投票。图片来源：REUTERS/JORGE LUIS PLATA&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;投票日当天，墨城选民们排队等待投票。图片来源：REUTERS/LUIS CORTEZ&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，墨城，保障选举顺利进行。图片来源：REUTERS/DANIEL BECERRIL&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选民们在墨城的市中心区域等待选举日。图片来源：REUTERS/DANIEL BECERRIL&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选举日之前的墨西哥城，政府宣布禁售酒精的决定。图片来源：REUTERS/DANIEL BECERRIL&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>