<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 15 Jan 2025 18:45:01 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>阿尔巴尼亚总理用生日围巾和歌曲为意大利总理梅洛尼庆祝生日</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/albanian-premier-surprises-italys-meloni-with-birthday-scarf-song-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;阿尔巴尼亚总理埃迪·拉马在周三的意大利总理焦尔吉娅·梅洛尼48岁生日庆典上，赠送了她一条围巾，并为她唱起了生日歌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马身高远超梅洛尼，单膝跪地递交了礼物。两人出席了在阿布扎比举行的全球未来能源峰会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马解释说，这条轻薄围巾出自一名已移居阿尔巴尼亚的意大利设计师之手。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管双方有着不同的政治信念，拉马领导的是阿尔巴尼亚社会党，而梅洛尼则是意大利兄弟兴意党的领导人，但两位领导人保持着良好的工作关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，梅洛尼与拉马达成协议，同意将部分在海上捕获的移民送至阿尔巴尼亚的拘留中心。然而，由于对该计划的法律挑战，这些中心目前处于闲置状态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的峰会上，意大利、阿尔巴尼亚和阿拉伯联合酋长国签署了一项价值至少10亿欧元的协议，用于在亚得里亚海上建立海上可再生能源互联。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="意大利总理焦尔吉娅·梅洛尼在罗马参加年终新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PF7RDFZPENKBDFPX63TPLDTUXE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;意大利总理焦尔吉娅·梅洛尼在罗马参加年终新闻发布会，日期为2025年1月9日。REUTERS/瑞莫·卡西利/资料照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 11:05:46 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/albanian-premier-surprises-italys-meloni-with-birthday-scarf-song-2025-01-15/</guid></item><item><title>泽连斯基访问波兰：第二次世界大战纠纷取得进展</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/ukraines-zelenskiy-visits-warsaw-wednesday-poland-says-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基周三访问华沙，波兰称这对历史上的战时遗骸挖掘问题取得突破，该问题曾阻碍了两国同盟关系的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;双方解决受害者的挖掘和妥善安葬问题变得尤为重要，这可能会影响今年5月举行的大选，当时的选举保守史学家、国家记忆研究所（IPN）主任作为主要的民族主义反对党候选人参选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管自2022年俄罗斯入侵以来，波兰一直是乌克兰最坚定的支持者之一，但两国邻国之间因1943年至1945年间发生的沃伦事件而关系紧张。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该问题在近年来变得更为敏感，波兰副总理瓦迪斯瓦夫·科辛尼亚克-卡姆什在10月表示，乌克兰必须解决这一问题，才能加入欧盟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰正面临新的俄罗斯攻势，也计划讨论其对更多武器的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;波兰称，在沃伦事件中，超过10万名波兰人被激进的乌克兰民族主义者杀害，数千名乌克兰人也在报复性屠杀中丧生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华沙长期要求其专家对埋有遇难者遗骸的地点享有自由访问权，以便进行挖掘并举行适当的葬礼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，波兰总理唐纳德·图斯克赞扬了两国关系取得的“突破”，称乌克兰已经决定允许第一次遇难者的挖掘工作进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;波兰日报《共和报》报道称，挖掘工作预计从四月开始。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泽连斯基将与图斯克会谈，并将在格林尼治时间11:40与两位领导人共同举行记者招待会。随后，他将会见总统安德烈·达杜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泽连斯基办公室负责人安德里·叶尔马克在社交媒体Telegram上表示，领导人将讨论“战争、武器、制裁、历史、削弱俄罗斯能源作为战争融资工具的手段”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“有很多议题需要讨论，当然包括挖掘问题，”一名波兰政府官员对路透社说，“我们感兴趣的是这些决定（关于挖掘）是如何执行的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;波兰本月接任了欧盟轮值主席国，加强欧盟安全和对乌克兰的承诺成为议程上的重要议题，尤其是随着领导人翘首以待唐纳德·特朗普就任美国总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;发生这些屠杀事件的地区，在第二次世界大战前属于波兰，战后被苏联占领。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2013年，波兰议会认定乌克兰民族解放武装部队（UPA）在第二次世界大战期间的屠杀活动为“带有种族灭绝特征的种族清洗”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰否认了这一说法，并经常将沃伦事件视为波乌两国冲突的一部分，这场冲突影响了两国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基辅表示，战后波兰在领土上虐待乌克兰人，强迫他们搬迁到国家其他地区。它还抱怨了2015年波兰乌克兰民族主义士兵纪念碑被破坏。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 05:48:41 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/ukraines-zelenskiy-visits-warsaw-wednesday-poland-says-2025-01-15/</guid></item><item><title>对华鹰派鲁比奥有望顺利确认为特朗普政府国务卿提名人</title><link>https://www.reuters.com/world/us/china-hawk-rubio-set-smooth-confirmation-trumps-state-dept-nominee-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;美国共和党参议员马可·鲁比奥有望在国会上外交关系委员会的提名听证会上面对友好的质询，并有望顺利通过参议院全体会议的确认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为鹰派对中国持强硬立场，并且坚定支持以色列的53岁参议员，鲁比奥赢得民主党支持的速度之快，与一些更具争议性的提名者相比，可谓形成了鲜明对比。即便在特朗普总统就职之初宣布提名他成为美国最高外交官时，他也得到了民主党人的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为移民的儿子，鲁比奥将成为历史上首位担任美国最高外交官的西班牙裔美国人。自2011年以来，他是国会上外交关系委员会和情报委员会的成员，在国家安全问题上展现了难得的两党共识。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我相信你具备担任国务卿所需的技能和能力。”国会上外交关系委员会首席民主党参议员珍妮·沙欣在准备好的开场发言中说道，这番话被路透社提前获悉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙欣还表示，她希望看到鲁比奥阐述美国政府对乌克兰的计划，并且聆听他对中东问题的看法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲁比奥被公认为国会对华强硬政策的主要倡导者之一，这在华盛顿是一个难得的两党共识议题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他支持香港民主抗议者，因此在2020年遭遇了中国制裁，这也意味着如果他担任国务卿，他可能会成为首位在旅行受到中国严格限制的情况下就任的国务卿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国的人权记录是中美之间一个具有争议性的议题，这也一直是鲁比奥关注的重点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普及其国家安全提名者的其他一些人选都遭受强烈批评，甚至有些共和党人也表示希望了解前福克斯新闻主持人皮特·赫格赛思和前众议员塔尔西·加巴德任国防部长和国家情报总监候选人的更多信息。赫格赛思提名国防部长，加巴德是特朗普提名的国家情报总监。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲁比奥也受到了一些批评。特朗普的核心支持者曾认为他在政策上过于保守和国际化，未能紧跟特朗普政府更倾向于孤立主义的“美国优先”策略。鲁比奥还是2016年共和党总统提名的竞争对手。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但近日他的立场已经与党的领导人的立场更为一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年4月，鲁比奥是15名投票反对向乌克兰提供大量军事援助的共和党参议员之一，尽管他曾在2022年5月投票赞成向乌克兰提供援助。特朗普对民主党总统乔·拜登继续向乌克兰提供军事援助感到不满，乌克兰在与俄罗斯侵略军作战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲁比奥表示，基辅需要寻求与俄罗斯谈判解决冲突，而不是集中在夺回俄罗斯在十年中占领的所有领土上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普选择了一个坚决反对古巴共产政府的人担任最高外交官，这表明他将继续实施前任民主党总统巴拉克·奥巴马试图改善与古巴关系的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二，总统乔·拜登宣布将放松对古巴的制裁，这是他计划释放政治犯的众多措施之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲁比奥坚定支持以色列。去年，他曾表示不会要求加沙停火，并认为以色列应该摧毁“每一个”巴勒斯坦激进组织哈马斯的元素，“这些人都是一群残忍的野兽。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果听证会如预期那样顺利，鲁比奥将于2024年1月20日，即特朗普宣誓就任第二任总统的那一天，成为国务卿。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="共和党总统候选人和前美国总统特朗普在罗利达顿竞技场竞选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HDPSDVMBTVKCPOJDITVBFRPZNY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年11月4日，共和党总统候选人兼前美国总统特朗普（右）和参议员马可·鲁比奥（右）在美国北卡罗来纳州罗利达顿竞技场参加竞选活动。路透社/乔纳森·德雷克/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 11:03:12 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/china-hawk-rubio-set-smooth-confirmation-trumps-state-dept-nominee-2025-01-15/</guid></item><item><title>特朗普试图收购格陵兰 island 的举动引发了中国关于如何处理台湾问题的辩论。</title><link>https://www.reuters.com/world/china/trumps-greenland-bid-stirs-debate-china-about-what-do-with-taiwan-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;多年来，美国政府一直敦促中国在对台湾行使主权要求时保持“克制”，并减少军事威胁，以免将民主治理的岛屿纳入其控制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如今，一些中国评论员表示，美国传递这一信息的力量已经因为美国总统唐纳德·特朗普威胁通过军事或经济行动来控制格陵兰和巴拿马运河而受到削弱。特朗普定于1月20日就任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普关于台湾的言论对美国政策的影响在中国社交媒体和外交政策分析师中引发了广泛的讨论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管短期内在台湾问题上的军事对峙不太可能改变现状，但有人认为，特朗普打破美国外交惯例的做法可能会给中国打开一个机会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位中国专家表示，特朗普执政第一任期表明他将外交政策视为交易性质，并暗示他对台湾可能持开放态度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;复旦大学国际问题研究所教授赵铭浩表示，特朗普威胁控制格陵兰、巴拿马运河甚至加拿大等事项需要认真对待。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除此之外，我们还需要考虑特朗普的交易主义立场，这一点在中国人看来也是严肃存在的。很多人仍然认为特朗普是一个能够在涉及台湾问题等棘手问题上达成交易的人。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国外交部表示，试图将格陵兰的地位与台湾相提并论是荒谬的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“台湾问题是中国内政，解决方式也由中国人决定。”中国外交部在致路透社的一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国台湾地区的外交部被问及特朗普的言论是否可能为中国在台湾问题上制造麻烦提供动力时，表示台湾是中国的主权独立国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“任何扭曲台湾主权地位的行为都不会改变台湾海峡现状。”中国台湾地区的外交部在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，特朗普过渡团队未立即回应置评请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国一直坚持台湾是中国领土的一部分，并从未放弃使用武力解放台湾的选项。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北京受到限制的一个因素是，美国法律要求向台湾提供国防所需的手段，尽管是否会在与中国发生战争的情况下援助台湾军队是中国政策“战略模糊”所导致的疑问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在其第一任期曾强烈支持台湾，包括定期向台湾出售武器。但在去年的竞选期间，特朗普表示台湾应当支付美国为其提供防御服务的费用。台湾已多次表示致力于增加国防开支。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;确实，从中国角度来看，台湾已经是法律上的中国领土，其命运是“回归祖国”。台湾对此持有异议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，特朗普关于格陵兰的言论在中国社交媒体上引起了轩然大波，中国社交媒体受到监管。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果美国要控制格陵兰，中国必须收回台湾。”香港城市大学法律学院教授王江玉在微博上写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位百度搜索引擎运营的博客评论员表示，如果特朗普真的对格陵兰采取行动，中国应该“抓住机会收回台湾”。这位名为“洪图知晓”的评论员写道，“特朗普看起来很认真，因此我们也应该看看能从中获得什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中南大学政治与国际关系学院副教授陈飞在中国新闻网撰文称，就像特朗普眼中的格陵兰一样，台湾也是中国的核心安全利益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但两者的区别在于，特朗普此举直接威胁了他国的主权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“台湾是中国的内在领土和完全的中国内政，与他国主权无关。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，德意志马歇尔基金会的台湾专家宝洁·格莱塞尔表示，对于中国国家主席习近平而言，其他更为重要因素将占据主导权，尤其是他对国家军事能力的评估，以及中国如果使用武力对付台湾可能产生的高昂成本。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不认为北京会将格陵兰与台湾相提并论，”她说，“中国人认为台湾早已且永远是中国的一部分，他们不会付钱为此，也不会有任何台湾政府同意被‘购买’。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国新加坡南洋理工大学拉惹勒南国际研究学院高级研究员、曾任美国国防部官员的德鲁·特纳姆勒也表示，认为特朗普关于格陵兰的言论会让中国壮大其对台湾的声索是“相当荒谬”的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“但重要的是，如果美国总统特朗普拒绝……排除使用军事力量实现和保护美国利益的选择，我认为这种声明和决心将更加遏制北京采取任何可能导致美国采取军事行动保护台湾的行动。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这将是中国的一个相当强大的威慑手段。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="示意图，地球、中国和台湾的旗帜" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PRY6SEDEZNIEXKTVG2M5ESU2OI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;示意图：地球前方是中国和台湾的旗帜，2022年8月6日。路透社/Dado Ruvic/插图/资料图片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 05:18:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/trumps-greenland-bid-stirs-debate-china-about-what-do-with-taiwan-2025-01-15/</guid></item><item><title>韩国调查人员在叛乱调查中审问被捕总统尹锡悦</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-authorities-president-yoons-residence-execute-arrest-warrant-yonhap-2025-01-14/</link><description>&lt;p&gt;韩国遭弹劾总统尹锡悦因涉嫌犯罪叛乱被逮捕并接受当局讯问，他表示仅配合这场他称为非法调查的行动，以防流血暴力事件的发生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尹锡悦成为首位在职时期遭逮捕的韩国总统，是韩国这个亚洲最活跃的民主国家最新的惊心灵魂。尽管韩国历史上曾对前总统进行起诉和监禁，但这一事件仍引起震动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自议员们在尹任期短暂地宣布实施戒严后投票弹劾并解除其职务以来，尹锡悦便隐居在他的山坡住宅中，由一支庞大的总统安全团队保卫，此前甚至有人企图逮捕他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在超过3000名决心逮捕尹锡悦的警察在清晨向他的住宅发动突袭后，尹锡悦同意前往接受讯问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我决定响应CIO的调查——尽管它是一个非法调查——以避免不必要的流血事件，”尹锡悦在一份声明中表示，这里的CIO是指负责这场调查的高级官员腐败调查办公室。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一项检察官陪同尹锡悦乘汽车从以其知名度著称的首尔“比华利山”地区的住所前往精简的CIO办公室，他通过后门进入，并避开了媒体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当局现在有48小时的时间对尹锡悦进行讯问，之后必须寻求逮捕令，以便将其拘留最多20天或释放他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，尹锡悦拒绝说话，并且没有同意让调查人员将其对话录音。CIO的一名官员说，尹锡悦拒绝说话的原因尚不清楚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;CIO的一名官员说，尹锡悦在完成一顿豆芽汤晚饭后，讯问将要继续，尽管深夜的讯问尚未确定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尹锡悦的律师表示，逮捕令是非法的，因为它是在错误管辖地法院签发的，负责调查他的团队没有法律授权进行此行动。CIO官员表示，签发尹锡悦搜查令的文件中，将其称为叛乱首犯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据CIO官员说，警卫被分配到尹锡悦接受讯问的楼层，但他可能将被带到首尔拘留中心，那里曾关押过包括前总统朴槿惠和三星电子董事长李在镕在内的其他知名人士。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尹锡悦宣布实施戒严的消息震惊了韩国人，动摇了亚洲第四大经济体，并引发了该地区一个重要安全伙伴美国关键盟友的前所未有的政治动荡。议员们在12月14日不久后就投票弹劾他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了刑事调查外，宪法法院正在决定是否维持议会通过的弹劾令，永久解除尹锡悦的职务，还是恢复他的总统职权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;白宫国家安全委员会发言人表示，美国依然致力于与首尔政府合作，并赞赏其所有努力和市民“以符合宪法的方式行动”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;临近日本的日本政府首席发言人风湿漫画受访时表示，东京密切关注韩国的最新发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在黎明之前的最后一次逮捕行动中，全国范围内的数百万人紧盯着直播画面，见证了一大波警察载着车辆到达尹锡悦的住所附近，驱散了他的支持者，随后拿着梯子和剪刀走向院子的围墙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地方电视台报道说尹锡悦的拘留即将进行时，据现场的路透社记者报道，在他的住宅周围，部分尹支持者与警方发生了小规模冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在CIO办公室前集会的抗议者挥舞着韩国和美国国旗，高喊着“停止盗窃”的口号，指的是尹锡悦未被证实的选举舞弊指控，这是他宣布戒严的一个理由。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尹锡悦在其Facebook页面上张贴的亲笔信中说，他经常被称为愚蠢的人，因为他从不妥协。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他声称存在太多的选举舞弊证据，以至于不能把它视为阴谋论，尽管他也承认“没有证据足以对特定个人进行处罚”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩国国家选举委员会否认选举舞弊的指控，称选举制度透明公正并受到充分监管。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些尹锡悦的支持者将他目前的困境与美国前总统唐纳德·特朗普进行了比较，特朗普在2020年竞选失败后也声称选举舞弊，但最终取得了惊人的政治反转。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“看着我们的国家分裂真是令人悲伤，”70岁的退休人员金武素在尹锡悦被逮捕的前一天抗议时说，“我仍然期望特朗普能支持我们的总统。选举舞弊是我们共同的关切，也是中国需要韩国帮助对抗的一部分。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管民调显示大多数韩国人反对尹锡悦的戒严令并支持弹劾他，但政治僵局却增加了他的支持者和其“人民力量党”最近几周的声势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人民力量党的支持率在最近发布的Realmeter民调中达到40.8%，而最大反对党民主党的支持率则为42.2%，差距在允许的误差范围内，比上周有所缩小。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 14 Jan 2025 19:47:25 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-authorities-president-yoons-residence-execute-arrest-warrant-yonhap-2025-01-14/</guid></item><item><title>心灰意冷的幸存者成为首位在职时被逮捕的韩国总统</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-koreas-yoon-embittered-survivor-becomes-first-sitting-president-arrested-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;尹锡悦成为自韩国总统问责制以来首位被逮捕的在职总统，于12月6日在持续数周与调查其涉嫌叛乱的当局对峙后最终妥协。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位54岁的政治幸存者在任期过半时逐渐陷入孤立，他一直深受私人丑闻的困扰，顽固的反对派和党内的分歧也令他备受困扰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他在政治上的困境与他在从检察官到公众人物的职业生涯中因打击贿赂而获得的声誉形成了鲜明对比，这些经历使他赢得了2022年总统大选的胜利，但他目前面临多起叛乱相关的刑事调查，这是韩国总统无法豁免的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自从在那场总统选举中以微弱优势胜出后，尹锡悦就对不断遇到的政治斗争心存怨恨，这种斗争逐渐激化了他的冲动，这也得到了他之前竞争对手的描述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早在12月3日，尹锡悦短暂实施了紧急状态令，这一举动震惊了韩国人，随后他政坛形象进一步受损，于12月14日因试图实施紧急状态令被国会弹劾，被停职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦的政治命运如今掌握在了韩国宪法法院手中，因为他的法律问题越来越多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因叛乱指控面临多项刑事调查，其中一项由高级官员受贿调查办公室（CIO）负责。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦曾拒绝配合CIO的非法逮捕令，以此凝聚支持者，在法律和政治困境日益恶化的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;身居首尔市区的坚固住所，尹锡悦及其总统安全局与试图逮捕他的当局进行了高风险的对决，持续两周后他最终同意前往询问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在他被捕之际发布的一条信息中，尹锡悦表示他不会承认非法过程，但他为自己能够避免流血而示意合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦曾誓言“战斗到底”，并要求支持者帮助他抵御“反国家力量”，拯救国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦总统过去一年被其妻子卷入的一场丑闻所笼罩，其妻子被指控不当接受了一个奢侈的迪奥手袋作为礼物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦在该事件被认为是导致4月国会选举惨败的主要原因之一后道歉，但他继续拒绝调查此事，并拒绝调查他妻子及其母亲涉及的股市操纵指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;调查这些指控的检察机构决定不对第一夫人提起诉讼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦在国内的困境掩盖了他的在国际舞台上的相对成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他打破了几十年来与邻国日本的外交僵局，并推动与日本和美国三边安保合作的举措普遍被视为他的外交政策成就。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在白宫活动中展现的个人亲和力，被视为他早期成功的关键特质，他在2023年的一次活动中登台演唱了1970年代的流行歌曲《American Pie》，令惊讶的乔·拜登总统和一群欢呼雀跃的观众印象深刻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦出生于首尔一个富裕的家庭，在学业上表现出色，进入首尔国立大学学习法律。但他因屡次通宵狂欢而未能通过律师资格考试，在第十次尝试中才通过。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦于2016年因为主谋调查前总统朴槿惠腐败案时被问及是否因报复而行动时，明确表示检察官不是黑社会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三年前，朴槿惠暂停并解雇了尹锡悦，因为他调查了一起针对国家安全局的高调案件。这一举动被视为对挑战她权威的惩罚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在把朴槿惠送入监狱并在强大的首尔中央地方检察官办公室担任主任后与之具有戏剧性的重新崛起，标志着他崛起的政治生涯开始了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两年后，他成为韩国检察总长，领导了一项针对即将成为总统的文在寅亲近盟友的腐败调查。这使他成为对文在寅的自由政策感到失望的保守派政治家的宠儿，为他赢得了2022年总统竞选资格。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的总统任期开始时因将总统办公地点从蓝屋园区搬迁到新址引发了争议，有人质疑这是否源于风水迷信，认为旧总统办公地点被诅咒，尹锡悦否认他或其妻子与此有关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2022年万圣节人群踩踏事件造成159人死亡后，尹锡悦拒绝解雇关键官员，被指控包庇其“亲信”，其中包括他高中校友、安全部长李相民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一位首尔崇实高中的校友金荣根，主导了总统办公地点的搬迁，成为总统安全局长，并于9月被任命为国防部长。他说他是建议尹锡悦宣布紧急状态的两人之一，另一人是李相民。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国调查人员拘捕被弹劾的总统尹锡悦" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RZD7M5RW6NILFP34JAGBZVWILI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月15日，韩国被弹劾的总统尹锡悦抵达韩国高级官员腐败调查办公室（CIO），位于韩国高阳。韩国 POOL/路透&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 03:04:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-koreas-yoon-embittered-survivor-becomes-first-sitting-president-arrested-2025-01-15/</guid></item><item><title>孟加拉国最高法院宣判前总理卡莉达贪污案无罪</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/bangladeshs-top-court-acquits-former-pm-khaleda-graft-case-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;孟加拉国最高法院于周三宣布前总理齐亚·赫拉德（Khaleda Zia）在2008年腐败案件中无罪释放，为这位健康状况不佳的领导人参加议会选举铺平了道路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是齐亚及其家族最近获得的又一项司法胜利，她们是多年来主导孟加拉国政坛的两大主要政治集团之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首席大法官赛义德·莱法特·艾哈迈德（Syed Refaat Ahmed）领导的五人审判小组裁定齐亚、她的儿子塔利克·拉赫曼（Tarique Rahman）及其其他涉案人员无罪，推翻了高等法院在2018年判处的监禁判决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2018年时，孟加拉国由齐亚的政敌希琳·哈西娜（Sheikh Hasina）执掌政权，后者在今年8月因大规模抗议被迫辞职并逃往邻近的印度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这起案件追溯到2008年，控诉齐亚及其他人在她上次担任总理（2001年至2006年）期间，将用于孤儿院信托的资金中的2100万塔卡（约17.3万美元）据为己有。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这起案件滋生了如此恶劣的罪行，以至于无论是有资格上诉的人还是没有资格上诉的人，都得到了无罪释放的判决，”齐亚的辩护律师颜祖勒·阿芙黛宾（Zainul Abedin）在宣判后表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去一年中，79岁的齐亚已在另一起腐败案中无罪释放，该案件涉及她在2005年将另一信托中的3150万塔卡资金不当挪用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周，因患有肝硬化和心脏病等健康问题而长期斗争的齐亚被送往伦敦接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上个月，高等法院裁定塔利克·拉赫曼及其他人在2004年炸弹袭击希琳·哈西娜的集会上无罪，塔利克目前是孟加拉国民族主义党（BNP）代理主席，并在伦敦流亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自8月以来，孟加拉国由诺贝尔和平奖得主穆罕默德·尤努斯（Muhammad Yunus）领导的过渡政府执政。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孟加拉国民族主义党呼吁在年底之前举行大选，以利于国家利益，依据是目前的政治和经济不稳定状况日益加剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（1美元=121.5000塔卡）&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="孟加拉国民族主义党支持者在齐亚·赫拉德辞职后的一次集会中举着她的图片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LTFVWONNVROGJPEP2PMVMMUXOY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;孟加拉国民族主义党支持者在齐亚·赫拉德辞职后的一次集会中举着她的图片，地点在达卡，孟加拉国，2024年8月7日。路透社/Mohammad Ponir Hossain/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 10:10:53 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/bangladeshs-top-court-acquits-former-pm-khaleda-graft-case-2025-01-15/</guid></item><item><title>拜登从椭圆形办公室告别，特朗普的影子笼罩其遗产</title><link>https://www.reuters.com/world/us/biden-bids-farewell-oval-office-trump-looms-over-his-legacy-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登将在周三以最后一次椭圆形办公室演讲，为他半个世纪的政治生涯画上句号，希望通过这一演讲巩固他的遗产，这一遗产在很大程度上受到民主党未能阻止唐纳德·特朗普重返白宫的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登在2020年作为过渡人物竞选总统，但他以80岁的高龄决定再次竞选连任，认为自己是唯一一个能击败特朗普的民主党人。在7月的一场灾难性的辩论后，拜登被迫退出竞选，之后一些民主党人指责他对他们11月的大选失利负有责任，副总统卡玛拉·哈里斯领衔的竞选团队组织了一场迅猛的竞选活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登及其盟友领导美国进行COVID-19疫情后的复苏，投入基础设施的振兴，启动新的半导体芯片生产，积极应对气候变化，试图平衡不平等和投资未来。他留下了一个表现良好的美国经济和乐观的企业环境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，拜登未能如愿弥合国内分歧，或阻止全球民主倒退，他的最辉煌的政治成就——在2020年击败特朗普——只是一种暂时现象，现在共和党当选总统誓言要撤销民主党政府的许多成就。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登在白宫提前发布的一封信中提到他眼中的持续威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我竞选总统是因为我相信美国的灵魂受到威胁。我们是谁的本性受到考验。现在情况依然如此。”他敦促美国人继续为平等、生活、自由和追求幸福而奋斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乔·拜登只想被铭记为其为国家做出了哪些伟大贡献，而至少在短期内，这些贡献已经被他对再次竞选连任的不理想决定所遮掩。”前奥巴马总统顾问大卫·阿克塞尔罗德说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当他在2021年击败特朗普成为历史上的总统时，他就已经成为了历史。很明显，特朗普的再现和重返权力——比他离开时更加有力，这是这个故事的不愉快尾声。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫官员表示，遗产是长期形成的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“从历史的角度来看，自选举以来只过去了一个瞬间。这位总统已经锁定了自林登·约翰逊以来最为重要的立法记录，这些法律的不可逆益处将在几十年间持续增长。”该官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;资深盟友克里斯·库恩斯参议员说，当拜登在2021年初就任时，他面临的是经济危机、公共卫生危机和随着2021年1月6日美国国会大厦遇袭而来的民主危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“国家陷入危机的最深处。新冠疫情后的复苏是他最大的成就。”库恩斯说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府负责了新冠疫情疫苗的分发和经济复苏，即便通货膨胀高企，物价高涨，也未陷入如期的经济衰退。他的经济施政存在争议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;共和党人抓住公众的不满，通过指责民主党精英主义和对蓝领选民的脱节激化了民众对公司产品价格的不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“要逆转过去四十余年的日益加剧的不平等，仅仅依靠几年的出色经济成就和政策措施的改变是不够的。”经济政策研究所总裁希德·谢罗兹说，“但他们做的一件最根本的事情就是提供了大规模的经济复苏纾困，以产生就业复苏的强大力量。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登在30多年担任美国参议员，担任奥巴马副总统八年，然后任总统四年后，将与俄罗斯在乌克兰的战争、加强联盟以及美国从阿富汗撤军列为他的主要外交政策成就。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2021年8月的阿富汗混乱撤退中，有13名美国军事人员死亡，自此拜登的支持率再未恢复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他坚定支持以色列，在哈马斯激进组织对以色列发动致命袭击后导致数千名巴勒斯坦人丧生时，这一支持使民主党分裂，拜登在左翼的形象受损。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前加拿大总理贾斯汀·特鲁多的高级国家安全顾问文森特·里格比说，尽管拜登在重建美国信任方面有坚实成就，但他的执政时期仍将是“间歇性”的总统。“我们将看到五、十年甚至是十五年后的历史如何评价他，但他是两个特朗普总统任期之间的一任总统。他曾坚守底线，但特朗普回来了。&lt;/p&gt;

&lt;img alt="U.S. President Joe Biden attends a briefing on the federal response to the wildfires across Los Angeles" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BERFUBVX6VO43KANCYKTO3PKFQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月10日，美国加利福尼亚州洛杉矶，拜登总统在椭圆形办公室出席有关联邦应对野火的情报简报会。路透社/伊丽莎白·弗兰茨 档案照片&lt;/figcaption&gt;

&lt;img alt="U.S. President Joe Biden meets with President-elect Donald Trump in the Oval Office at the White House in Washington" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PE7MQQJK35IWTOFFRVKQYFR2WA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年11月13日，美国华盛顿白宫椭圆形办公室，拜登总统与当选总统特朗普会面。路透社/凯文·兰马克 档案照片&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 10:04:05 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/biden-bids-farewell-oval-office-trump-looms-over-his-legacy-2025-01-15/</guid></item><item><title>科摩罗执政党赢得议会选举，反对党拒绝接受结果</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/comoros-ruling-party-wins-parliamentary-elections-opposition-rejects-results-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;科摩罗执政党在本周举行的议会选举中取得压倒性胜利，选举委员会宣布，执政党在周日的选举中获得了33个议席中的28个。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;独立全国选举委员会（CENI）在周二晚宣布，执政党在周日的选举中获得了28个议席中的28个。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2023年法律变更后，现任议会由24个席位扩大到33个席位，执政党在前任议会中就控制了22个席位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;主要反对党朱瓦党由于对选举透明度的担忧，没有参加本次选举，在印度洋群岛国家科摩罗复选前宣称选举结果是闹剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;朱瓦党秘书长哈桑纳·阿赫迈德·埃尔·巴鲁万在声明中表示：“科摩罗人抵制选举的行动让选举欺诈和投票舞弊暴露在阳光下。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党参与选举的发言人阿卜杜拉赫·穆罕默德表示，选举过程中存在不合规行为并拒绝了结果。他周一告诉媒体：“反对派选举的代表因抵制投票箱被逐出投票站。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举办公厅部长法克里丁·马哈茂德周二对路透社表示，反对派指控选举舞弊毫无根据。如果他们认为受到损害，应该带着证据向法院起诉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日下午投票后，科摩罗总统阿扎利·阿苏曼尼否定了选举舞弊的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对者指责阿苏曼尼推行独裁统治，并计划让他的长子诺尔·法特在2029年任期结束时接替他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自1975年从法国独立以来，科摩罗经历过十多起未遂政变，该国人口仅为80多万。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="圣彼得堡俄罗斯-非洲峰会闭幕晚宴工作晚餐" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YVAQCVWHRJIGZJ4Q23TQ4S6IMU.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;科摩罗总统阿扎利·阿苏曼尼在2023年7月28日的俄罗斯-非洲峰会闭幕晚宴工作晚餐上出席。米哈伊尔·梅策尔//塔斯通讯社供 路透社/资料照&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 10:40:42 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/comoros-ruling-party-wins-parliamentary-elections-opposition-rejects-results-2025-01-15/</guid></item><item><title>加沙停火仍未达成，谈判代表试图敲定协议</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/gaza-ceasefire-appears-close-us-egyptian-leaders-put-focus-coming-hours-2025-01-14/</link><description>&lt;p&gt;谈判人员正在努力敲定一项复杂、分阶段的加沙停火协议的最终细节，在卡塔尔进行马拉松式的会谈后，意图结束这场造成广泛伤亡和毁坏、并动摇中东局势的冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二在多哈进行的超过八个小时的会谈激发了乐观情绪。调解人卡塔尔、埃及和美国，以及以色列和哈马斯的官员表示，一项在受困巴勒斯坦飞地加沙和释放人质方面的休战协议即将达成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，一位高级哈马斯官员于周二晚向路透社表示，巴勒斯坦团体尚未回应协议，因为它仍在等待以色列提交显示其部队将从加沙撤军的地图。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在持续数月的间歇性会谈中，双方此前都曾表示接近达成停火协议，但在最后一刻遭遇障碍。当前协议的大致框架自2024年中以来一直存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果成功，计划中的分阶段停火协议将停止导致加沙地区摧毁、使数万人丧生、数十万人无家可归、每日仍有多人在冲突中丧生的战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这反过来可能会缓解更广泛中东地区的紧张局势，该地区的冲突因战争而加剧，波及西岸、黎巴嫩、叙利亚、也门和伊拉克，并引发了对以伊朗之间全面战争的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列于2023年10月7日，由哈马斯领导的战斗人员突入其边境后发起了对加沙的军事行动，造成1200多人死亡，超过250人被绑架，根据以色列的统计。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自那时起，以色列军队在加沙地区杀害了超过46,000名巴勒斯坦人，根据加沙地区卫生官员的统计。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦人再次希望，最新的会谈能带来一些从以色列空袭中解脱的希望，缓解人道主义危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们等待着停火和休战。愿上帝使它圆满，赐予和平，并允许我们回到家园。”54岁的加沙幸存者阿马尔·萨利赫说，“即使学校被轰炸，被破坏，我们只想知道我们终于生活在和平之中。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据计划，以色列将从2023年10月7日哈马斯袭击事件中俘获的约100名人质和尸体中释放，作为交换，将释放巴勒斯坦被俘人员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最新的草案复杂且敏感。根据其条款，第一步将是六周的初步停火。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该计划还包括逐步从加沙中部撤出以色列军队，以及让流离失所的巴勒斯坦人返回北部加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;协议还将要求哈马斯释放33名人质及其他步骤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;草案规定，第一阶段协议的第16天开始进行第二阶段谈判。第二阶段包括释放所有剩余人质、达成永久停火和以色列军队完全撤离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即使武装双方同意这份摆在桌上的协议，该协议仍需进一步谈判才能达成最终停火和释放所有人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管努力达成停火协议，以色列军队、辛贝特内部情报机构和空军在过去24小时内攻击了加沙的约50个目标，根据辛贝特和军队的声明表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国表示，正准备在可能的停火下扩大对加沙的人道主义援助，但边境准入和安全仍存在不确定性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列人质的家属之间充满希望和绝望的情绪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们不能错过这个时刻，这是最后一个机会，我们可以救出他们。”哈达莎·卡德隆说，她的丈夫欧夫和他的孩子们莎哈尔和耶尔泽曾在冲突中被绑架。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="加沙中央地带达伊尔·阿布·拉哈勒的一次以色列空袭留下的废墟" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/I34LI66IXFMMLAVUWBLRBUH5QU.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;加沙中央地带达伊尔·阿布·拉哈勒的一次以色列空袭留下的废墟，持续的以色列和哈马斯之间的冲突现场，2025年1月15日。路透社/拉姆丹·阿布德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="加沙南部卡尼尤尼斯的一次以色列空袭留下的废墟" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/L5HVRK2H3ZOZNAO65LOBUHMVJI.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;加沙南部卡尼尤尼斯的一次以色列空袭留下的废墟，持续的以色列和哈马斯之间的冲突现场，2025年1月14日。路透社/哈特姆·凯勒赫&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="达伊尔·阿布·拉哈勒中央地带的一次以色列空袭留下的废墟，位于海滩前的咖啡店" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UC6WVGHTT5KHTOWY5DOB6A2P6Q.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;达伊尔·阿布·拉哈勒中央地带的一次以色列空袭留下的废墟，持续的以色列和哈马斯之间的冲突现场，海滩前的咖啡店，2025年1月14日。路透社/拉姆丹·阿布德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="北加沙的被摧毁建筑" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K7YCQ4ZI7ZLERFWF2O2ENHNT7I.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;北加沙地区的被摧毁建筑，持续的以色列和哈马斯之间的冲突现场，从以色列拍摄，2025年1月14日。路透社/埃米尔·科恩&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="从以色列拍摄的以色列战斗机飞行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7NE3L4YWZ5KM3HI4M5VHN6XYWA.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;从以色列拍摄的以色列战斗机飞行，持续的以色列和哈马斯之间的冲突现场，2025年1月14日。路透社/埃米尔·科恩&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="从以色列拍摄的北加沙升起的烟雾" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PTRPGQRLSRMMDCTDB7ASBH6OYQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;从以色列拍摄的北加沙升起的烟雾，持续的以色列和哈马斯之间的冲突现场，2025年1月14日。路透社/埃米尔·科恩&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Tue, 14 Jan 2025 22:49:07 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/gaza-ceasefire-appears-close-us-egyptian-leaders-put-focus-coming-hours-2025-01-14/</guid></item><item><title>意大利就非政府组织工作人员在委内瑞拉被捕向委内瑞拉提出抗议</title><link>https://www.reuters.com/world/italy-protests-venezuela-over-arrest-ngo-worker-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;意大利政府周三召见了在罗马的委内瑞拉首席外交官，抗议该国对两个月前在委内瑞拉被捕的意大利公民阿尔贝托·特伦蒂尼命运缺乏信息一事。外交部长安托尼奥·塔贾尼在X社交媒体上写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;45岁的非政府组织工作人员阿尔贝托·特伦蒂尼于11月在委内瑞拉被捕，但其家人表示，他尚未面临正式指控。其家人敦促罗马政府最大化努力争取其获释。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天早上，我召见了委内瑞拉的代办，强烈抗议阿尔贝托·特伦蒂尼被捕一事，并质疑我方三名外交官被驱逐的问题。”意大利外长安托尼奥·塔贾尼在X上写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《共和国报》报道，11月15日，特伦蒂尼在一处路障被拦下后被带到加拉加斯的拘留所，且被禁止与家人联系。其母亲告诉该报，特伦蒂尼健康状况不佳，没有携带药物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社向罗马的委内瑞拉大使馆发邮件寻求评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;意大利与委内瑞拉关系恶化后，罗马及其他国家未承认尼古拉斯·马杜罗在2024年7月总统选举中的胜利。此次逮捕恰逢其时。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总理吉奥吉娅·梅洛尼周五称，马杜罗宣誓就任第三届总统前几个小时被捕的反对派领导人玛丽亚·科里娜·马查多被短暂拘捕是“不可接受的镇压行为”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月早些时候，意大利成功从伊朗监狱中释放了记者塞西莉娅·萨拉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们信任梅洛尼总理及其各部门将表现出与释放萨拉女士时相同的承诺和热忱，保护另一位意大利公民的安全，将阿尔贝托尽快带回家。”特伦蒂尼的母亲在接受《共和国报》采访时说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="新任黎巴嫩总统乔瑟夫·奥恩在巴布达会见到访的意大利外交部长安托尼奥·塔贾尼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/R6Y4CDOC6RPZTLMFMVMD3MWNNM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月10日，黎巴嫩总统府，意大利外交部长安托尼奥·塔贾尼参加完新闻发布会后。路透社/穆罕默德·阿扎基/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 10:34:41 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/italy-protests-venezuela-over-arrest-ngo-worker-2025-01-15/</guid></item><item><title>乌克兰报告在“大规模”俄罗斯空袭期间出现紧急停电</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/ukraine-reports-emergency-power-cuts-amid-massive-russian-air-strike-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;乌克兰在当局描述为“大规模”的俄罗斯导弹袭击后，在六个地区实施了紧急断电措施，国家电网运营商在周三表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基辅防空部队曾警告，俄罗斯向全国发出防空警报期间发射了多批次导弹，但目前没有立即报告到设施受损情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰电网公司Ukrenergo在一份声明中表示，已对哈科夫、SU苜、波尔塔瓦、扎波罗热、第聂伯波尔和基洛夫格勒地区实施断电措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰能源部长德米特里·加洛申科在社交媒体上表示，“预防性措施”也已在电力分配系统中实施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯继续对乌克兰电网进行定期空袭，其地面部队在克里姆林宮持续三年的入侵中继续在战场上推进。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Recovery Forum at the Ukraine Recovery Conference in Berlin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QUEGDGJEU5P6VJHHLSAIHMHYCU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;德米特里·加洛申科，乌克兰能源部长，出席2024年柏林乌克兰复苏会议的复苏论坛，2024年6月11日，德国。 路透社/安格蕾特·希尔兹/文件照&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 06:35:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/ukraine-reports-emergency-power-cuts-amid-massive-russian-air-strike-2025-01-15/</guid></item><item><title>德国政党在二月全国大选中的能源政策</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/german-parties-energy-policies-february-national-election-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;德国大选于2月23日举行投票，这是德国自与长期天然气供应国俄罗斯断绝关系后的首次大选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以下是主要政党提出的主要能源政策：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由保守的基督教民主联盟（CDU）和巴伐利亚姊妹党（CSU）联合参选的CDU承诺将电价每千瓦时（kWh）降低5欧分以上，相当于2024年电价的约12%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该党提议通过提高碳排放许可价格等方式削减电网费用，同时以私人资本激励措施投资电网建设。两家政党还希望重新审视2022年弃用的核能，以及可能撤销2035年起禁止使用化石燃料汽车的禁令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CDU领导人弗里德里希·梅斯尔表示，快速转向氢能源不会成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;极右翼的德国另类选择党（AfD）主张继续运行天然气、石油加热系统和硬煤发电站，并希望继续国内褐煤开采和撤销退出核能计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该党称当前执政联盟的“理念性”向可再生能源转型计划依赖于政府补助，将导致贫困、去工业化和进一步的进口依赖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;AfD希望退出《巴黎气候协定》，减免能源税，并重启通过波罗的海进口天然气的北溪管道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该党的总理候选人阿里·韦德尔表示，她愿意拆除风力发电设施以削减反映可再生能源扩展的电网费用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;社会民主党（SPD）表示将继续补贴可再生能源，通过基金补偿消费者的费用，这些费用是通过税收和附加费从他们那里征来的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该党主张放宽宪法对公共债务的限制，即所谓的“债务刹车”，以便筹集更多资金用于能源补贴，同时坚持绿色转型。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该党希望通过临时税减免鼓励购买德国制造的电动汽车。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;绿党表示将继续推广可再生能源。该党提出了一个容量市场的设计方案，以补充计划中的天然气发电厂，充当风能和太阳能电力波动的备用来源。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该党希望促进电动汽车、热泵、能源共享和效率提高，并继续为低收入消费者提供支持。该党的绿色政策预计将通过增加国家借贷来融资。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="CDU领导人及即将举行的联邦选举的最高候选人弗里德里希·梅斯尔在汉堡访问" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EWODLIO3YZNFVO5PHGDT6W7OMQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;基督教民主联盟（CDU）领导人和即将举行的联邦选举的最高候选人弗里德里希·梅斯尔在访问德国汉堡哈芬城时回答记者提问。2025年1月10日。马库斯·勃兰特/路透社文件照&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 10:44:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/german-parties-energy-policies-february-national-election-2025-01-15/</guid></item><item><title>随着气候压力加大，克什米尔的藏红花种植者尝试室内种植</title><link>https://www.reuters.com/sustainability/climate-energy/kashmirs-saffron-growers-experiment-with-indoor-farming-climate-pressures-mount-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;位于印度克什米尔地区雪峰下的瓦拉纳山谷中，隐匿着闻名遐迩的帕姆波雷镇。该镇以种植世界上最昂贵的香料藏红花而著称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这里是印度藏红花的主要产地，印度仅次于伊朗，藏红花因其采收过程极为费工，每公斤高达325,000卢比（约合3,800美元）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每年十月，紫苑属植物开始开花，田地被鲜紫色的花朵覆盖，工人手工采摘这些带有芳香的红丝，用于如帕埃利亚等食物，以及香料和染料。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我很自豪能够种植这种作物，”尼萨尔·艾哈迈德·马利克（Nisar Ahmad Malik）说，他正在他家族的田地里采集花朵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然马利克坚持传统的种植方式，认为他的产品具有“丰富的色彩、香气和香气”，但一些农业专家正在尝试室内种植藏红花，以应对全球变暖的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;印度克什米尔地区大约90%的藏红花产量来自帕姆波雷，但根据印度 Council of Scientific &amp; Industrial Research（CSIR）的说法，该小镇正面临快速城市化的威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家指出，气温上升和不稳定的降雨模式对藏红花的产量构成风险，产量从2010-2011财年的8公吨下降到2023-2024财年的2.6公吨，联邦政府在二月向议会表示，并强调正在努力提升产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其中一项计划是促进在受控环境中种植植物的项目，在装有水分和重要养分的管中，贾希·艾哈迈德·伊拉尔希博士（Dr. Bashir Ilahi）在下面提到的印度农业大学说这种做法已经显示出良好的结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在受控环境中种植藏红花展示了温度抗性，并显著降低了作物失败的风险，”伊拉尔希站在实验室里，周围堆放着装有紫色花朵管的木箱时说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊拉尔希和其他当地的专家正在帮助农民学习如何在室内种植紫苑属植物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是一个惊人的创新，”克什米尔藏红花种植商协会主席阿卜杜勒·马吉德（Abdul Majeed）表示，他和其他几位会员，包括马吉德，已经在过去几年里开始在室内种植藏红花了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;藏红花种植者曼祖尔·马赫迪（Manzoor Ahmad Mir）呼吁更多的政府支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“政府应大力促进室内藏红花的种植，因为气候变化影响了整个世界，而克什米尔也不例外，”马赫迪说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="克什米尔的藏红花种植者正在尝试室内种植以应对产量下降" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TWLSFHXYCFLYRNC2WRB4CPA2EA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;19年前，克什米尔村民在帕姆波雷采集藏红花的花丝（10月27日摄）。路透社/Fayaz Kabli/AH/DL/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="照片：一位妇女在西班牙中部康斯韦加拉采集藏红花翠雀花的花朵" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CHPXV7XVSVMXVOQ5IFG4DEK2LA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2010年10月28日，西班牙中部康斯韦加拉，一名妇女在采集藏红花翠雀花（Crocus sativus）的花朵。路透社/塞尔吉奥·佩雷斯/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 11:03:43 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/sustainability/climate-energy/kashmirs-saffron-growers-experiment-with-indoor-farming-climate-pressures-mount-2025-01-15/</guid></item><item><title>法国总理贝茹因社会党威胁支持不信任投票而削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/frances-pm-bayrou-weakened-by-socialists-threat-back-no-confidence-vote-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;法国总理弗朗索瓦·贝藏松（François Bayrou）领导的少数党政府长期存续的可能性似乎变得更加渺茫。法国共产党（Socialist Party）在周四表示支持对政府提出不信任投票，此举增加了贝藏松政府面临的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管贝藏松似乎有可能得以在58名极左翼法国不屈派（LFI）、绿党和共产党的议员提出的不信任动议中生存下来，但失去法国共产党支持将会是一大打击，特别是在他周二提出重新谈判一项有争议的2023年养老金改革法令，以换取这些党派的支持后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果失去法国共产党支持，贝藏松就会陷入类似于前任总理米歇尔·巴尼耶（Michel Barnier）的困境，后者不得不依赖极右翼国民联盟（National Rally，RN）的支持，而RN领导人 Marine Le Pen 可以随意拉取支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴尼耶的三任总理任期被 RN 的经济紧缩2025年预算法案短路，最终未能实现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Le Pen及其副手们对明天的投票意态不定。很可能是他们将持观望态度，贝藏松会得以暂时存活下来。” Eurasia Group 在一份声明中说，“没有法国共产党支持的情况下，贝藏松现在发现自己更加脆弱，任凭极右翼势力的主意摆布。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本月14日下午14:00，国民议会主席雅克·布兰-皮耶特（Yaël Braun-Pivet）告诉爱乐广播电台，不对信任投票将在本周四进行辩论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法国共产党在12月曾投票推翻巴尼耶的政府，他们将重新审议2023年养老金改革法作为支持贝藏松的条件。贝藏松试图通过接近法国共产党来摆脱对 RN 的依赖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周二在国民议会，贝藏松提出了重新审议养老金改革计划的可能，提议让工会和雇主组织组成一个三个月的任务组，寻找一个财务平衡的新方案。如果无法达成平衡，当前方案将保持不变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法国共产党领导人奥利维尔·法乌尔（Olivier Faure）称这不足为道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“除非得到对方明确的回应，否则我们会支持不信任投票。”Faure 在周二晚对TF1电视台说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说，法国共产党希望获得一个保证，即如果重新谈判不成功，养老金法律将由议会重新审议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;财政部长阿梅莉·德蒙夏林（Amelie de Montchalin）在对TF1电视台发表的评论中表示，工会和雇主有可能在他们的会谈中获得成功，这是正确的方法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这项养老金改革法律于2023年春正式生效，逐步将领取全额养老金的最低年龄从62岁提高到64岁。&lt;/p&gt;  
&lt;p&gt;&lt;img alt="总理贝藏松在巴黎议会大楼前发表一般政策演说" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DB3EIM5EQ5PD3PNRYVX3L3DFUE.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align:center;"&gt;法国总理贝藏松于2025年1月14日，在法国巴黎国民议会发表其一般政策演说，图片来源：路透社/本-蒂谢/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="巴黎爱丽舍宫每周内阁会议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SIAFOECMABMXHB25BL5PJVOXXE.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align:center;"&gt;一名法国内阁成员离开爱丽舍宫，准备参加每周内阁会议，照片摄于2025年1月15日的巴黎，图片来源：路透社/沙拉·梅松内尔&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 10:46:23 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/frances-pm-bayrou-weakened-by-socialists-threat-back-no-confidence-vote-2025-01-15/</guid></item><item><title>伊万卡·特朗普选择退出父亲第二个任期，贾里德·库什纳从远方提供建议</title><link>https://www.reuters.com/world/us/jared-kushner-advises-afar-ivanka-trump-opts-out-role-fathers-second-term-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;唐纳德·特朗普的女儿伊万卡·特朗普及其丈夫贾里德·库什纳在特朗普第一任期中享有广泛无拘束的访问权限，并对中东和平谈判和新冠肺炎疫苗开发等广泛议题产生了重要影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，在2021年1月20日特朗普第二任期开始后，他们表示将不会担任官方职务，而将远在距华盛顿特区约1,000英里（1,600公里）的迈阿密家中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;库什纳原为地产巨子，现在运作私募股权公司，并通过来自沙特阿拉伯、卡塔尔和阿拉伯联合酋长国的投资提供资金。与此同时，伊万卡·特朗普远离政治，表示想专注于她的三个孩子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，知情人士透露，库什纳在幕后仍然发挥了重要作用，为特朗普的中东策略提供建议，帮助挑选任命人员，并指导某些内阁成员完成交接。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;库什纳与即将上任的幕僚长苏西·沃里斯关系密切，经常与其交流。此外，库什纳还参与了招聘工作，例如与即将上任的司法部长帕姆·邦迪合作，帮助寻找新的联邦监狱局局长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;库什纳还在帮助特朗普的老朋友兼捐赠者史蒂夫·威克وف进行中东特使的交接工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果我在中东工作，第一个去的人会是贾里德·库什纳，”前特朗普筹款人兼瑞士大使艾德·麦凯伦表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;道德专家、民主党人甚至一些共和党人对库什纳在其公司获得的中东投资（包括来自沙特阿拉伯的20亿美元）表示担忧，认为这些投资与他在白宫处理的地区事务存在利益冲突，库什纳则认为这是政治动机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据路透社报道，自离开特朗普白宫以来，库什纳多次与沙特王储穆罕默德·本·萨勒曼讨论涉及以色列的美国-沙特外交谈判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在路透社报道后，民主党议员请求美国司法部长指派特别检察官调查库什纳是否以未注册外国代理人的身份为沙特阿拉伯工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;库什纳否认存在利益冲突，并认为这是“愚蠢的政治噱头”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;得益于其管理的公司Affinity Partners，福布斯估计库什纳即将成为亿万富翁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;库什纳及其妻子伊万卡的发言人，以及特朗普的过渡团队均未回应置评请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普似乎不再像过去那样依赖其家人提供咨询，因为有可靠助手如苏西·沃里斯的帮助，他能更好地领导竞选活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“特朗普周围有更专业的运作团队，”共和党战略家大卫·科切尔表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;库什纳和伊万卡在特朗普2017-2021年的任期内参与了大量议题，库什纳的职责包括促成新的北美自由贸易协定，该协定包含更严格劳动和汽车行业规则，以及帮助北美获得2026年世界杯足球赛的举办权。伊万卡成功推动了扩大儿童税收抵免和联邦政府员工有偿育儿假。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;库什纳表示，他管理的Affinity Partners近期从卡塔尔投资局和阿布扎比投资者Lunate获得了额外1.5亿美元的资金，并明确表示，如果特朗普当选，他们不应期望得到他的帮助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在《顶级投资者》播客的一期节目上，伊万卡·特朗普表示，她决定不再加入白宫，而是将更多时间投入到三个孩子的培养上。她表示，自己乐于以子女身份而非顾问身份支持特朗普。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伊万卡·特朗普的Instagram账号发布了许多高端度假、迈阿密的迷人夜生活、骑马和冲浪的照片。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的儿子唐纳德·特朗普 Jr. 和埃里克·特朗普也不期望加入他在白宫的官方职位。唐纳德·特朗普 Jr. 加入了保守的1789资本基金，而埃里克·特朗普则管理特朗普组织，这是唐纳德·特朗普的家庭企业。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="共和党全国会议的第四天" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWGTID4L2FI65IINDDF6DPWWRM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;贾里德·库什纳和伊万卡·特朗普于2024年7月18日在美国威斯康星州密尔沃基的Fiserv论坛参加共和党全国会议第四天。 REUTERS/Jeenah Moon&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 11:04:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/jared-kushner-advises-afar-ivanka-trump-opts-out-role-fathers-second-term-2025-01-15/</guid></item><item><title>叙利亚因威胁埃及政府的视频而拘留埃及人</title><link>https://www.reuters.com/world/syria-detains-egyptian-after-videos-threatening-egypts-government-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;叙利亚新当局拘留了一名曾在推翻叙利亚前总统巴沙尔·阿萨德统治期间与伊斯兰主义势力并肩作战的埃及极端分子。根据阿萨德倒台本月后执掌政权的 Hayat Tahrir al-Sham 战斗团消息人士和阿拉伯安全消息人士向路透社周三透露的信息，这名极端分子因在社交媒体上威胁开罗政府而被拘留。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此举或有助于缓解开罗对 Hayat Tahrir al-Sham 战斗团崛起的担忧，该战斗团曾在本月推翻了阿萨德的统治。埃及政府在国内正严厉打击穆斯林兄弟会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这名极端分子名为 Ahmed al-Mansour，本周发布了一段视频，在视频中他声称埃及总统阿卜杜勒-法塔赫·塞西将会身陷同样的命运。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该极端分子因发布这些帖子以及其他内容而被拘留，目前关押在拘留中心，消息人士如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管埃及政府大多数官方声明都表示支持叙利亚人民，但隶属于埃及政府的媒体对大马士革政权更迭表示批评，并警告该变化可能会导致穆斯林兄弟会在叙利亚统治者的引领下东山再起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是叙利亚当局逮捕的他，但埃及的舆论活动传递了这一点信息。”阿拉伯消息人士说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这向开罗传递了一个信号，开罗认为这个事情非常重要。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 10:24:24 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/syria-detains-egyptian-after-videos-threatening-egypts-government-2025-01-15/</guid></item><item><title>印度国防部长提及印度洋地区权力竞争</title><link>https://www.reuters.com/world/india/indias-defence-minister-cites-power-rivalry-indian-ocean-region-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;国际权力博弈正在印度洋地区展开，印度国防部长拉杰纳特·辛格在周三的讲话中表示，该地区的最关键贸易通道上保持强大的海军存在，是印度的首要任务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管辛格没有明确指出任何国家，但分析人士指出，自2020年两国关系急剧恶化以来，拥有全球最大海军力量（超过370艘舰船）的中国已成为印度的安全关切。去年10月，在一系列 Talks 后达成协议后，中印两国军队从两个对峙点撤军，但印度陆军参谋长本周对记者表示，“一定程度的对峙”仍然存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国和美国也在印度洋的迪戈加西亚岛拥有联合军事基地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中印双方军队在上个月达成协议后从两个对峙点撤军，但印度陆军参谋长本周对记者表示，“一定程度的对峙”仍然存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“世界绝大部分贸易和商业都经过印度洋地区，由于地缘战略原因，该地区也成为国际权力博弈的一部分。”辛格防长在印度孟买举行的潜艇和两艘海军舰艇入列仪式上指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;辛格表示，从数量上看，95%以上的印度贸易都与印度洋地区相关。“在这种情况下，保持强大的印度海军是印度的首要任务。”他强调。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;印度正试图抵制中国在该地区的影响力扩张，中国通过在孟加拉国、缅甸、斯里兰卡和巴基斯坦的投资和发展项目，提高了其在印度周边地区的影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新德里计划到2035年建立由175艘舰船组成的强大海军，并越来越重视使用国产部件，但分析人士认为，印度的建造速度远不及中国，中国几乎每年建造14艘军舰，而印度每年只建造4艘。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="第10届东盟防长扩大会在雅加达举行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PO4O5QNVVZJY7CS7K3N5XZGERA.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;印度国防部长拉杰纳特·辛格在印度尼西亚雅加达举行的第10届东盟防长扩大会（Plus）上抵达。BAGUS INDAHONO/Pool via REUTERS/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 10:26:54 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/india/indias-defence-minister-cites-power-rivalry-indian-ocean-region-2025-01-15/</guid></item><item><title>特朗普顾问承认乌克兰和平协议还需数月时间</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/trump-advisers-concede-ukraine-peace-deal-is-months-away-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;总统当选人唐纳德·特朗普的顾问们现在承认，乌克兰战争需要数月甚至更长的时间才能解决，这标志着对他的最大外交政策承诺——在他入主白宫的第一天就达成和平协议——的现实考量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两位与特朗普讨论过乌克兰战争的助手向路透社表示，他们预计解决冲突的时间至少为几个月，认为最初的百日承诺既是竞选时的虚张声势，也是对冲突复杂性和建立新政府所需时间的缺乏理解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这与即将上任的乌克兰-俄罗斯特使、退役少将基思·凯洛格的说法不谋而合。凯洛格在接受福克斯新闻采访时表示，他希望能在上任100天内找到解决战争的方法，远远超出特朗普最初设定的时间表。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，即使是凯洛格延长的时间表也被前美国驻乌克兰大使约恩·赫布斯特评价为“过于乐观”。赫布斯特现在在华盛顿的阿缮理事会智库工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“要实现这一目标，特朗普必须说服（俄罗斯总统弗拉基米尔·普京）普京，强硬的态度会使他处于不利地位，”赫布斯特说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在11月5日大选获胜前夕，特朗普多次宣称，他将在其总统任期第一天就使俄罗斯和乌克兰达成和平协议，如果不是第一天的话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，在10月底，特朗普的言辞出现了微妙的转变，他开始说他可以“迅速”解决战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自选举以来，特朗普进一步走回了之前的言论，经常只是说他会“解决”冲突，而没有提供具体的时间表。总统当选人还表示，结束乌克兰战争比在加沙达成休战要困难得多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为，事实上，俄罗斯与乌克兰的情况会更加艰难，”特朗普在十二月的一次新闻发布会上谈到加沙时说，“我看这会更难。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯对于可能达成和平协议也发出了模棱两可的信号，欢迎直接与特朗普对话，同时也否定了助手提出的一些不可行的想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;克里姆林宫对特朗普团队更新后的和平方案时间表保持沉默。特朗普即将上任的政府代表和乌克兰驻华盛顿大使馆均未回应置评请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯在最近几个月取得了一些显著的战场进展，然而，这些进展在人力和物资上的代价极为巨大，许多分析人士认为，普京试图控制更多乌克兰领土，因而倾向于拖延达成协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赫布斯特指出，俄罗斯的联合国大使瓦西里·涅班济亚本月早些时候表示，特朗普助手提出的和平计划“毫无兴趣”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然特朗普和平计划的具体细节仍在讨论中，但助手们普遍支持将北约成员国身份问题至少在短期内从乌克兰的议程中移除，并冻结当前的战场边界。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大多数高级特朗普顾问也支持为乌克兰提供实质性的安全保障，例如部署由欧洲部队巡逻的非军事化区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;迄今为止，特朗普团队试图结束战争的努力时断时续，凸显了竞选承诺与复杂外交谈判之间的现实差距。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;凯洛格，特朗普的乌克兰特使，推迟了在其就职典礼前前往基辅的计划，被认为是在为制定和平计划进行事实调查，这被视为一项准备工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰外交部援引了美国关于违反《洛根法案》的担忧，该法案限制了私人公民与外国政府谈判的能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我本应在20日之后才见普京，我非常不喜欢这点，因为每一天都在有很多，很多的年轻人被杀，”特朗普在上月的新闻发布会上说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，即将上任的特朗普政府官员，包括国务院、国家安全委员会和其它机构仍然在摸索谁对不同地缘政治问题有参与权和管辖权，一位特朗普外交政策顾问向路透社表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="共和党总统候选人兼美国前总统唐纳德·特朗普与乌克兰总统弗拉基米尔·泽伦斯基在纽约会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J32FWREHBNK7LK35OOYSU7QTBY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;共和党总统候选人兼美国前总统唐纳德·特朗普与乌克兰总统弗拉基米尔·泽伦斯基在美国纽约一家特朗普大厦会面，2024年9月27日。路透社/谢农·斯泰帕托尔/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="乌克兰国民警卫队士兵在哈尔科夫地区前线向俄罗斯部队发射火炮" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LHRW56QW2FO6FEAGMT7ERNSSWQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;乌克兰国民警卫队第13机动用途旅“哈尔西亚”士兵在乌克兰哈尔科夫地区前线向俄罗斯部队发射一挺OT-61型MELARA火炮，2025年1月3日。路透社/索菲娅·加利诺娃/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国总统当选人唐纳德·特朗普在密尔沃基发表讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WQ5K4RHDYFKY3BQ4WCUOVKS4WE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国总统当选人唐纳德·特朗普在美国威斯康星州密尔沃基发表讲话，2024年10月1日。路透社/卡洛斯·巴里亚/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 09:02:33 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/trump-advisers-concede-ukraine-peace-deal-is-months-away-2025-01-15/</guid></item><item><title>洛杉矶消防员在极端条件下坚守岗位</title><link>https://www.reuters.com/world/us/los-angeles-firefighters-alert-return-extreme-winds-2025-01-14/</link><description>&lt;p&gt;消防员在周二继续与洛杉矶过去一周遭受的两大野火斗争，尽管沙漠风力和干燥的环境带来了极为危险的条件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来自至少七个州和两个外国的约8,500名消防员连续第二天阻止了火势蔓延。然而，这些火灾已经毁坏了一个大约相当于华盛顿特区规模的区域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一架架飞机向崎岖的山地投下水和阻燃剂，地面队伍则从手工具和水管作业，持续昼夜的工作始于1月7日火灾爆发，偶尔因强风被迫中断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;帕利塞德斯火势控制在23,713英亩（96平方公里），火势保持稳定，控制范围增至18%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;位于城市东侧山地的伊顿大火控制在14,117英亩（57平方公里），控制范围为35%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛杉矶南部自四月以来滴雨未下，使灌木丛成为易燃物，当来自沙漠的圣安德烈亚斯风越过山丘并穿过峡谷时，燃起的火星甚至能在火势前方飞出2英里（3公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管周二风速比预期的弱，但预报显示将在周三凌晨3点（即格林尼治标准时间11点）左右达到峰值，山区可能有70英里/小时（约112公里/小时）的强风，国家气象局维持红色警报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;火灾死亡人数在周二上升至25人。根据洛杉矶验尸官办公室数据，受损或摧毁的建筑总数仍超过12,000栋，预示着巨大的重建工程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;整个社区被夷为平地，留下焦黑的灰烬和废墟。在许多家庭中，仅剩烟囱屹立。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在重灾区太平洋帕利塞德斯，卡琳娜·梅尔和她的丈夫迈克尔·科瓦克感受到一种幸存者的罪恶感，他们的家中侥幸幸免于火，而许多邻居的财产却损失惨重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们设计的房屋靠近自然并且深知南加州的历史，我们意识到房屋在某个阶段可能会遭遇严重的火灾，”作为建筑师的科瓦克说，“所以我们设计了防火且可持续性兼备的房屋。幸运的是，这两种系统往往是一体的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;又有几千人被允许返回家中，但仍有8.8万人处于疏散令之下，另有8.4万人处于疏散警告之下，这种大规模的迁移前所未有，也不曾出现在洛杉矶都会区的历史上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛杉矶市长卡伦·巴斯在一次新闻发布会上表示，从空中俯瞰灾情，令人难以想象的浩大破坏是无法在电视上看到的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;48岁的约恩·阿多夫失去了位于Altadena的家园，由于伊顿大火。他庆幸自己安全，但对未知的未来充满不确定性。他表示，在大火肆虐时，他返回以抢救物品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“火势中，有燃烧的超市、加油站、爆炸的汽车时有玻璃飞溅，两层楼高的火墙，火焰形成的龙卷风。去自救是一种愚蠢的疯狂行为，”阿多夫说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;城市搜救队伍在Altadena的杂货店停车场工作，用白板追踪进度并在拖车中下达任务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;50名消防队员和治安官组成的团队挨家挨户进行搜索，查找任何余火和潜在危险，例如与太阳能电池板相连的锂电池。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;帕利塞德斯大火也接近了J. P.古特博物馆的价格不菲的艺术品收藏，该博物馆收藏有梵高、伦勃朗、莫奈和德加的画作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但这些藏品安全地藏在古特中心的石灰岩、防火钢和钢筋混凝土堡垒内。“妄图将艺术品从安全处移走是极其荒谬的行为，”盖蒂信托主席凯瑟琳·E·弗林莫尔说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而在华盛顿，对于救灾问题已爆发了一次共和党与民主党的党派之争，尤以代价最昂贵的森林火灾——按保险损失计算——为人熟知。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;私营气象预报机构AccuWeather估计总损失和经济损失在2500亿至2750亿美元之间，这将使它成为美国历史上最昂贵的自然灾害，超过2005年的卡特里娜飓风。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;众议院议长迈克·约金，一位共和党人，对救灾援助的建议表示反对。他提出，任何救灾资金应“贴补”，意即其成本需要被覆盖，以防止因增加赤字而削减其他项目。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一立场是对许多先前自然灾害的离经叛道，加州民主党众议员特德·利尤恩对此发表了激烈的批评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们不应该利用我们同胞的痛苦来强迫新的政策变化，”利尤恩说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="洛杉矶野火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MUFNCKMK4ZMRNFVFJL36TDSLBQ.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;洛杉矶太平洋帕利塞德斯区帕利塞德斯大火余烬中的一队搜救人员。2025年1月14日。路透社/大卫·莱德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="洛杉矶野火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TIRANDAPGBJBFKAS47KLN4WQIE.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;洛杉矶太平洋帕利塞德斯区大火中房屋余烬中的一队搜救人员。2025年1月14日。路透社/大卫·莱德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="洛杉矶野火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/S7CR6RTII5K2FGE2T4HZ34OZSM.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;洛杉矶艾顿大火中，救援人员在奥塔达纳搜寻受损房屋。2025年1月14日。路透社/莎翁·斯塔普莱顿&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="洛杉矶野火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2B5OAQJLBVN43EFSFYU3OVORZE.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;遭艾顿大火破坏的奥塔达纳房屋。房屋受损后悬挂的美国国旗。2025年1月14日。路透社/莎翁·斯塔普莱顿&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="洛杉矶野火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BPGSYWVHQJKSLBJADCUQJE3SLY.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;洛杉矶太平洋帕利塞德斯区帕利塞德斯大火余烬中的房屋。2025年1月14日。路透社/大卫·莱德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="洛杉矶野火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EB3VQ5S5BRJCXPKLQKR7VZLLC4.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;洛杉矶太平洋帕利塞德斯区帕利塞德斯大火余烬中的房屋。2025年1月14日。路透社/大卫·莱德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="洛杉矶野火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KOAZXWKIH5KLNDDSJG63XIIHXI.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;洛杉矶太平洋帕利塞德斯区受损房屋旁的地面上的一块路牌。2025年1月14日。路透社/大卫·莱德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="洛杉矶野火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OUW6EBF56BMOVK2NRDBZA755IE.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名轮椅使用辅助设备被发现于洛杉矶太平洋帕利塞德斯区帕利塞德斯大火后受损的房屋附近。2025年1月14日。路透社/大卫·莱德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="洛杉矶市长与救济中心" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KOAZXWKIH5KLNDDSJG63XIIHXI.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;洛杉矶市长卡伦·巴斯访问洛杉矶的联邦紧急事务管理救灾中心。2025年1月14日。路透社/丹尼尔·科尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="洛杉矶野火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CZVFBRYFBBJFJH6FCA3QHAEVMY.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名搜寻犬协助搜索后遗物的队伍在洛杉矶太平洋帕利塞德斯区排查火灾受损房屋。2025年1月14日。路透社/大卫·莱德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="洛杉矶野火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VBWYVX6QSNIY7M6PCTQJJWO5ZU.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;已被帕利塞德斯大火摧毁的洛杉矶太平洋帕利塞德斯区房屋的篮球架。2025年1月14日。路透社/大卫·莱德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="洛杉矶街头" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/USF34ELUYJKQLFZYVZVII6DSMY.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;洛杉矶奥塔达纳受伊顿大火影响的社区，居民在受损房屋前畅谈。2025年1月14日。路透社/莎翁·斯塔普莱顿&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="加州野火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Q3CADGIUJ5K63NCFK46YMBOHX4.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;头部配备搜救犬的队伍在奥塔达纳排查受损建筑。2025年1月13日。路透社/马里奥·安祖尼奥&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="加州野火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OSQIJLVBABK7DMTLEBWW32YTQY.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;位于奥塔达纳一座被伊顿大火摧毁房屋邻侧的泳池。2025年1月13日。路透社/马里奥·安祖尼奥&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="加州野火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SHJCFGPRNRNYFJIYNUQ3RNNF2I.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名救援人员在奥塔达纳的伊顿大火现场查找危险物品和遗骸。2025年1月13日。路透社/马里奥·安祖尼奥&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="加州野火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/77MEQBLHYJJPBJJSPOSMYVKPIU.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名救援人员在奥塔达纳的伊顿大火现场查找危险物品和遗骸。2025年1月13日。路透社/马里奥·安祖尼奥&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 14 Jan 2025 13:59:21 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/los-angeles-firefighters-alert-return-extreme-winds-2025-01-14/</guid></item></channel></rss>