<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 18 Dec 2024 10:39:37 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会共有300名议员，其中190人出席，于星期四通过决议，要求解除尹锡悦总统宣布的 martial law，现场直播显示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令，时间：2024年12月3日。青瓦台/路透社&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿死于监狱袭击</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿在本月早些时候在魁北克的一所最高安全等级监狱遭到同狱犯人袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大历史上最臭名昭著的大规模杀人犯之一，皮克顿于2007年被裁定在不列颠哥伦比亚省的养猪场杀害吸食毒品和从事卖淫的受害者，并肢解他们的遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法院裁定他杀害了六名受害者的部分遗体，在温哥华附近的一片破旧地产上被发现。在判其终身监禁后，政府检方撤回了另外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日在魁北克监狱遭到袭击后去世。袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知，这名犯人的案件对不列颠哥伦比亚省及其他地区造成了毁灭性的影响，”服务部门在声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者是距今超过十年的时间内，在温哥华贫民区毒窟林立的东区失踪的超过60名女性中的其中一部分。直到2002年初皮克顿被捕，超过33名女性的遗骸或DNA在皮克顿的养猪场中被发现。许多受害者是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道，皮克顿在亚马逊上出售的一本书被迅速撤下。当时根据《温哥华太阳报》的说法，在书里，这名连环杀人犯声称自己是清白的，并且是被警方陷害的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该出版社请求亚马逊将其删除，并向受害者家属表示歉意。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的文件电视照片，摄于其位于波特科奎特的家中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的文件电视照片摄于其位于波特科奎特的家中。路透社/Global TV/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现低迷而受到严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在南非国民党（ANC）的选举表现不佳后将会大大削弱。南非国民党的选举得票率不到42%，这是自种族隔离结束以来最差的表现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据已统计约71%的投票站数据显示，南非国民党在周三的选举中得票率不足42%，这与2019年上次选举的57.5%相比，是一个明显的下降，并且这是自30年前以来首次未能获得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举的打击意味著作为纳尔逊·曼德拉解放运动的南非国民党将不得不与其他较小政党达成联盟协议或其他形式的协议以治理国家。它可能不得不做出一些政策让步或放弃重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;南非国民党前工会领导人、商人拉马福萨可能会面临反对党以及党内批评者的辞职要求，但南非国民党的高级官员已支持他继续留任，而分析家们认为没有显而易见的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有一个明确的统合候选人能够接替拉马福萨的职位。”来自开普敦大学的政治学教授安东尼·布尔特说道，他曾撰写了拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月份的一项民意调查结果显示，拉马福萨在此次选举中是主要政客中获得最高好评率的人之一。国民党的党派之争可能使任何反对他的努力复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至今拉马福萨尚未就南非国民党的选举表现发表评论，他的发言人表示，拉马福萨将在周日公布完整初步结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的未来作为总统之前受到了质疑——2022年一个委员会报告提出，他可能因把一批现金塞入家具中而被认为有过不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于“农场门”这一丑闻，拉马福萨予以否认，并在同年晚些时候获得了新的五年任期作为南非国民党的领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三的投票是对南非国民党的迄今为止最具挑战性的考验，这是由于选民对于高失业率、犯罪和电力短缺等议题的愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨以纠正南非国民党的形象和重新振兴经济的承诺当选为南非国民党的领导人，当时他的前任雅各布·祖马因丑闻、腐败和经济衰退进行了九年的统治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，当他在2018年正式成为国家元首时，最初的极度喜悦迅速消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济依旧停滞，围绕南非国民党和政府官员的丑闻仍然存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的这一决定性打击来自于他的政治对手祖马，祖马支持的新党“姆基瓦纳瓦齐”（uMkhonto we Sizwe）超出预期表现，极大地侵蚀了南非国民党的支持率，特别是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KwaZulu-Natal）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马已经让拉马福萨和南非国民党达成了僵局。祖马清楚，他们在夸祖鲁-纳塔尔省是脆弱的。”政治分析师拉尔夫·马泰克加说。 “这标志着拉马福萨项目的终结……不能失败选举并期望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其在关键改革上似乎拖延以避免加剧其党内的分歧而受到批评，这与他在20世纪80年代作为工会领导人时表现出的果断形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者们称赞他在促成共识上的技巧以及他在推动南非作为所谓“全球南方”的倡导者的角色——这是对低收入和发展中国家的简称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠肺炎疫情期间，拉马福萨是全球最有影响力的倡导者之一，呼吁公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非在国际法院对以色列提出了种族灭绝的指控，导致法官裁定以色列必须停止对加沙城市拉法的军事打击。以色列对此强烈拒绝指控，并继续其在拉法的进攻。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调南非国民党在过去的30年的成就，但批评者说他提供了很少的新解决方案来应对南非面临的主要挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前南非国民党的最后一次竞选集会上，拉马福萨向聚集在索韦托足球场的数万支持者许诺“会做得更好”。许多人甚至在他演讲结束前就离场。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/乌帕·诺西&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续遵守控制支出以提升产量的承诺，这可能会使世界最大的原油生产国在2024年的增长速度放缓，从而减轻OPEC+继续减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国凭借页岩油革命以及技术创新与生产效率的提升，一直是全球非OPEC产油国原油供应增长的主要推动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出人意料地大幅增长，日产量超过100万桶，达到1293万桶/日，远超政府年初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克和OPEC+成员国去年进一步削减了原油供应，部分原因是补偿美国和其他非OPEC产油国产量的增长。总体来看，OPEC+的减产规模达到586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三位熟悉OPEC+讨论情况的知情人士周四表示，OPEC+正努力达成一项复杂协议，允许该组织将其部分减产措施延长至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鉴于OPEC+即将于周日开会商讨供应政策，美国增产继续推动非OPEC+产油国的产量增加，但对OPEC+产油国构成的威胁相对2023年减少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这一数字与欧佩克自己对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量将增加64万桶/日。三家是最为关注的预测机构，均低于去年的预测值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+之外的原油生产商的供应增长约100万桶/日。这意味着对OPEC+原油的需求较去年应增长约90万桶/日，据OPEC5月月度石油市场报告称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计全球需求增长仅110万桶/日，欧佩克原油需求几乎无变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至目前，美国整体原油产量变化不大。4月产量约为1313万桶/日，比去年12月减少约13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内人士和分析师表示，考虑到石油价格徘徊在每桶80美元左右，美国生产商不太可能如2023年那样超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;“我们的客户保持了非常保守和节制的态度。”合同钻探公司Scandrill首席运营官保罗·莫斯沃尔德说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“鉴于当前的价格水平，很有意外的是钻机数量未能增加更多。”&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;其公司维持资本支出持平，延迟对其钻机的升级，以更好地适应平缓的钻井增长。该公司计划年底运营12台钻机，并在明年初再部署少数几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国石油钻机数量已降至496台，较去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;“美国有可能在未来几年内以100万桶/日的速度增长，但目前并没有以这个速度增长的意愿。”标普分析师在周四的一份报告中表示。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，多家美国上市公司在投资者的压力下，限制了增长支出，因为无节制的支出推动了页岩油气部门在2010年代的迅猛增长，但回报却有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来高于预期的产量增长部分得益于私营生产商的推动，其中一些现在正卷入该行业的合并潮。他们通过钻更长的井并运用压裂技术来同时从更多的井中生产更多石油来提高生产率。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;“尽管近期的合并潮还在继续，但预计当前的高油价将继续支持美国石油产量温和增长，得益于钻井和完井效率持续改进。”德州标准石油公司总裁蒂莫西·罗伯森说。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB (&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N" target="_blank"&gt;SLB.N&lt;/a&gt;），预计今年将从国际市场获得更多的增长，而非北美市场。该公司第一季度国际营收增长18%，而北美营收下降6%，部分原因是合并。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;“过去几年的战略发生了转变，重点更偏向资本纪律，从而引发了不同的反应。”瑞银银行分析师乔瓦尼·斯塔诺沃说，他认为OPEC+将延长其自愿减产。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将成为今年石油和液体产量增长的领头羊。据能源信息署3月数据，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应量将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了如何适应美国原油产量的增长。”瑞银银行的斯塔诺沃说。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="钻井平台的操作楼层从位于美国德克萨斯州附近温克的奥克西斯石油公司拥有的矿场上钻井平台控制室看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;钻井平台的操作楼层从位于美国德克萨斯州温克附近的奥克西斯石油公司矿场上钻井平台控制室看到 2018年8月22日 路透社/尼克·奥克斯福德/文件图&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后发誓继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一排相机，传达了一个既适用于他法律战场也适用于政治战场的讯息：他准备战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团认定他因伪造文件以隐瞒与一名成人电影明星的封口费共34项罪名成立一天后，这位共和党总统候选人愤怒而絮叨地列举了一长串对手和不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称主持他审判的法官胡安·梅伦为“歪曲事实的人”和“恶魔”。他说，他的选举对手乔·拜登是“美国历史上最糟糕的总统”。他指责那些作证反对他的证人、以及投票弹劾他的众议员，并称那是在模仿他在竞选集会上的言论，指责那些非法入境的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普敦促支持者为他的竞选捐款，将面临的挑战视为不仅仅局限于他自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们是在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他此前的竞选演讲中夹杂着幽默，但这次演讲大都情绪低沉。在新闻发布会上，他仅拿着一张小纸条。演讲结束时，他没有回答问题，立即在儿子埃里克·特朗普的陪同下离开了讲坛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在镜头之外，通过募捐呼吁和社交媒体，前总统的支持者们也痛批司法系统及其批评者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一场双方都视对方为国家威胁的竞选中，拜登阵营抓住了特朗普的言论，认为这是进一步证明他不适合任职的证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登竞选团队通讯主任迈克尔·泰勒在一份声明中表示：“美国刚刚目睹了一个困惑、绝望和失败的唐纳德·特朗普对自己个人怨恨的长篇大论，以及对美国司法系统的诬蔑。所有看过这番言辞的人都会得出一个明显的结论：这个人不适合成为美国的总统。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者，其中很多人认为纽约的判决是不公正的，于是在周四向他的竞选账户捐赠了3480万美元。据特朗普团队透露，这是WinRed平台上一次创纪录的一日捐赠记录，WinRed是一个为共和党处理数字筹款的平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他的竞选活动在募款总额上落后于拜登，但此日寻求继续保持这种速度，发起了密集的捐款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”其中一条短信写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会放弃！”特朗普新闻发布会后另一位消息写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都支持前总统，声称审判存在缺陷，这起案件不该被提起，曾任民主党籍市长的前共和党州长拉里·霍根也警告不要加剧党派间的对立，但这些谴责要么不够迅速，要么不够强烈。特朗普盟友和竞选助手则开始反驳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的竞选副经理克里斯·拉基瓦托批评了平台X上发布的全国性大学共和联盟的观点，称应尊重陪审团的裁定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见就像屁股一样，人人都有……”拉基瓦托发布了这条帖子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他也批评了拉里·霍根，这位在马里兰州以前是温和派的共和党籍州长，竞选参议员，此前曾警告美国人不要因为党派分歧加剧而进一步“泼油添火”。拉基瓦托发推回应称：“你结束了你的竞选活动。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州等关键战场州对共和党选民的采访中，几位受访者表示，特朗普的定罪让他们重新考虑在11月对他是否仍有支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此类流失可能会对他与拜登的重赛产生不利影响，尤其是考虑到他在多个摇摆州的支持率微弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数受访的共和党人听起来与特朗普本人很相似，称审判是一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这全都是政治斗争，目的是尽可能地阻止他继续竞选活动。”62岁的退休警察斯科特·克莱顿说，居住在佐治亚州马里塔市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能这样做，任何人都可能遭到同样的对待。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会，纽约市" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会，纽约市" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约市。共和党总统候选人，前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，这是在对欺诈商业记录以隐瞒2016年付给成人电影明星斯托米·丹妮尔斯的封口费提起的刑事诉讼被裁定有罪的当天。路透社/Brendan McDermid/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中进一步卷入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登解除美国武器在乌克兰境内打击俄罗斯领土限制的决定，是一个小但重要的步骤，有助于深化这场持续两年的战争。专家认为，此举可能有助于缓解俄罗斯对哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标存在很大风险。他们担心大规模的乌军行动可能会触发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与美国政府对基辅提供高阶武器的其他禁令相契合，这些禁令也陆续被废除，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定自本周四起生效，仅针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，该决定允许基辅使用美国提供的武器反击正在边境另一边进攻或准备进攻的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家表示，这给了前线乌克兰军队一个信号，允许他们在前线使用美国提供的高机动性火炮火箭系统（HIMARS）发射器发射制导多管火箭系统（GMLRS）导弹和其它武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并有可能为在哈尔科夫地区推进打败俄罗斯军队创造条件，”乌克兰国家战略性研究所研究员米科拉·比连斯科夫说，该研究所为基辅的官方智囊团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅军队从关键的顿巴斯地区战场撤出的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯军队现在将发现自己处于不利地位，并不得不重新考虑他们在进攻哈尔科夫地区的战术，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯到数周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一位不愿透露姓名的美国官员称，乌克兰在5月13日的实况安全视频会议上提出了使用美国武器跨越边境进攻的要求，与白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长联席会议主席C.Q.布朗将军进行了磋商。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗提出了放宽限制的建议，沙利文随后于5月15日向拜登提交了建议。美国官员称，拜登同意乌克兰可以在安全的俄罗斯领土上反击攻击乌克兰的俄罗斯军队。此后，拜登政府一直在制定该决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在5月20日与路透社的一次采访中公开呼吁合作伙伴采取这一步骤，但当时他表示：“到目前为止，没有积极的进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前弗吉尼亚州研究中心欧亚项目高级研究员罗伯·李认为，俄罗斯一直利用拜登对在俄罗斯领土上进行打击的禁止令，在哈尔科夫地区发动袭击作为安全据点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;毗邻边境的哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境不到19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其炮兵一直停靠在边境对面。它可以保留防空、电子战、指挥和控制系统的安全据点，”李说道。“它有可能获得某种程度的安全。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，李和其他专家表示，单凭这一决定短期内可能不会显著改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为（这一决定）不会显著改变前线的移动，但如果有的话，它将使俄罗斯更难以继续进行这种跨境行动，”李说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯军队缺乏足够的力量对哈尔科夫地区进行大规模推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力从东北方向生成足够的作战能力来真正威胁哈尔科夫，”他说道。“这样做的结果，它将被迫将东线战场的部队兵力清空。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国，不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并在周二再次警告核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在今后几周和几个月内寻求扩大使用美国武器的范围，特别是在乌克兰在战场上经历了一个艰难的一年之后，俄罗斯夺取了战场主导权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，刚过一天华盛顿宣布政策变动后，泽连斯基在接受《卫报》采访时表示，他呼吁获得美国批准打击俄罗斯境内的深部目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前国防部官员、现为华盛顿战略与国际问题研究中心智库成员马克·坎西安表示，拜登的举动只是一小步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这并不构成政策上的巨大转变，但它确实是一步，”坎西安说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门的官员将论点：下一步是打击更广泛的目标——这可能是直接威胁哈尔科夫以外的俄罗斯目标，但位于其他区域的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，目前尚不清楚拜登政府是否可以进一步扩大政策允许在俄罗斯其他地区进行打击。但他没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续采取我们一直在做的事情，即灵活适应，进行调整，”布林肯说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="哈尔科夫地区导弹袭击后的现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年5月30日，俄罗斯导弹袭击下，乌克兰哈尔科夫地区马拉达尼利夫卡村的儿童和青年体育骑术学校的现场。路透社/瓦伦丁·奥吉伦科/资料照片。&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的贝里在停火协议中重新承担关键调解角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议长纳比·伯里在华盛顿试图调停与以色列的战争时，再次扮演了 Hezbollah 和美国之间的关键联系人角色。凭借数十年的经验，伯里帮助促成了停战协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一角色再次凸显了这位86岁的老人对黎巴嫩的影响力，特别是他对什叶派穆斯林社区长达数十年的巨大影响。自9月份以色列杀死了伊朗支持的 Hezbollah 总书记哈桑·纳斯拉拉后，人们对他的稳定作用有了更多的认同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在上周三的电视演讲中，伯里表示，黎巴嫩正在“结束历史上最危险的时刻”，并呼吁黎巴嫩民众为了国家的利益展现团结。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩1975年至1990年的内战中作为什叶派阿马尔运动的领导人走到了政治舞台的中心。自1992年以来，他一直担任议会议长——这是黎巴嫩政治体系中什叶派成员所能达到的最高职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hezbollah 的新领导人谢赫·纳伊姆·卡塞姆认可了伯里作为谈判者的角色，称他为该组织的“长兄”。美国特使阿莫斯·霍奇斯坦在多次访问贝鲁特期间与伯里会面，试图促成停火协议。这些努力与2024年9月开始的加沙战事同时进行，并迅速升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这与伯里在2006年帮助结束黎巴嫩与以色列之间最近一次大规模战争中所扮演的角色相呼应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官们表示，他在黎巴嫩目前总统空缺，内阁仅具有部分权力，且难以接触 Hezbollah（美国将其认定为恐怖组织）的情况下，变得更加强大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在你来到黎巴嫩，他确实是唯一值得会面的人。他就是国家的核心。”一位驻贝鲁特外交官如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，他在帮助谈判释放被什叶派激进分子劫持的美国民航机上39名美国人被扣为人质的过程中，获得了国际声誉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战后，他当选为议会议长与纳斯拉拉被任命为 Hezbollah 的领导人同时发生。他们一起领导了“什叶派二重奏”，指的是在国家政治代表和国家许多方面占主导地位的两个政党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位经常拜访伯里的外交官说：“他是 Hezbollah 可信任的伙伴，这使他在政治中变得非常重要，但他也受到了 Hezbollah 或伊朗立场的明显限制。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来自伯里的阿马尔运动势力范围的以色列火力延伸到了提尔市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里1938年出生于塞拉利昂，他的家人是从蒂宾村移民来的商人。他在黎巴嫩长大，并在大学时就活跃于政治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;什叶派社区的许多曾经失落的人赞扬伯里帮助提高了他们在宗派体系中的地位，在该体系中特权偏向于基督教徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为接受过法律训练的人，伯里接替了创始人穆萨·萨德尔在阿马尔运动中的指挥权。穆萨·萨德尔在访问利比亚期间失踪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里领导了阿马尔运动的军事崛起，该组织参与了几乎所有内战的反对派，后来成为了 Hezbollah 的盟友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战后，伯里的什叶派信徒大量加入政府机关和安全部门，似乎在政治上与 Hezbollah 步调一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年，当美国大使馆电报在2010年发表时，提出了他对 Hezbollah 真实情感的质疑，伯里发表了声明，表示“哈桑·纳斯拉拉就像我自己”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，伯里的阿马尔战士与 Hezbollah 一道，为了响应哈马斯对南部以色列的袭击，袭击以色列以表达对加沙的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外使开始访问贝鲁特与伯里会面，试图遏制以色列与黎巴嫩边界地区的交火，并寻求说服 Hezbollah 北撤到里蒂尼河以北，距离边界30公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里对一个外国官员说，“移动里蒂尼河使其南移到边界比规劝 Hezbollah 北撤更有可行性”，一位接近伯里的消息人士向路透社透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，伯里的对手们还可能批评他作为宗派精英的一员，2019年黎巴嫩的经济崩溃正是由于数十年的官僚腐败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一些人则指责他拒绝召开议会会议选举总统，留下的基督教高层职位已空缺两年多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的角色激怒了 Hezbollah 的政治对手，如黎巴嫩基督教力量，他们认为任何谈判必须由黎巴嫩总统出面进行。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="黎巴嫩议长纳比·伯里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议长纳比·伯里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面。REUTERS/Thaier Al-Sudani/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一幅描绘黎巴嫩议长纳比·伯里的横幅挂在贝鲁特的一栋建筑上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一幅描绘黎巴嫩议长纳比·伯里的横幅挂在贝鲁特的一栋建筑上，此图拍摄于2023年8月31日，是为了纪念阿马尔运动创始人穆萨·阿·萨德尔失踪45周年，穆萨·阿·萨德尔在1978年访问利比亚后失踪。REUTERS/穆罕默德·阿扎基/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出一项新的加沙停火计划，以换取人质的释放，并呼吁哈马斯接受这一新提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，并开启未来的新篇章了，”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登总统&lt;/a&gt;表示。他面临着在总统选举年阻止加沙冲突的压力，该冲突持续至今已有八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔等国调解的旨在安排以色列与哈马斯之间停火的谈判多次陷入僵局，双方均指责对方阻碍了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议发生在以色列数周来不断侵犯拉法，并且国内与国际对以色列在加沙地区的死亡人数以及人质继续被囚禁的情况施加新的压力之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列已批准谈判代表展示新的加沙停火协议，这在拜登公布停火计划之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这也发生在共和党候选人、民主党的对手唐纳德·特朗普因多项重罪指控被定罪的第二天，突显了两位候选人之间的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新提议包含三个阶段，并与以往提议不同，因为它表明停火将伴随着所有三个阶段的谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙平民区撤出，解救人质，包括老人和妇女，并交换数百名巴勒斯坦囚犯；巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙地区，每天有600辆卡车带来人道主义援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就双方永久停火的条件进行谈判。“只要谈判继续，停火将继续进行，”总统表示，这是一个新发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登称，这一提议已由卡塔尔转交给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁那些坚持无限战争的人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列有人不会同意这个计划，并且会要求战争持续下去。他们在政府中也有，他们已经表明了自己的态度，想要占领加沙，想要继续战斗多年，而人质对他们来说并不是优先事项。我敦促以色列领导层即使面对压力也要支持这份协议，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一个对以色列有着终生承诺的人、唯一一位在战争期间访问以色列的美国总统，以及最近亲自派遣美国部队直接防守以色列免受伊朗攻击的人，在这个时刻，我请你们退一步考虑，如果这个时刻被错过会发生什么。我们不能错过这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员表示，以色列能够提出这一新提议是因为在战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一条通往危机结束的道路。这是一份详尽的四页半协议，”该官员表示。这份协议已经经过细致的谈判。“现在摆在桌上的实质上是结束整个过程的终局方案。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多家以色列媒体将拜登周五的讲话形容为激动人心，并将其视为试图直接向以色列公众施压的尝试。主要的12频道暂停了晚间新闻节目，直播了拜登的讲话。以色列审查局此前已禁止发布这一提议的细节，主持人大卫·科施马罗说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这名提议比以前的成功几率更高，专家杰里米·苏里说。他是德克萨斯大学奥斯汀分校的历史与公共事务教授。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯在未来很难再发动袭击或发动恐怖行为的可能性并不是完全不可能，但远低于之前，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论正“对以色列不利”，苏里说，这可能会促使以色列人希望结束冲突，同时拜登的影响起到了作用。“当美国总统全力支持某项事物时，他可以带来很多激励。”苏里指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个人质提议是交换因伤、老年和受伤的人质在加沙获得为期6周的停火，以便允许更多援助进入该地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议本月早些时候破裂，因为以色列拒绝接受哈马斯在谈判中要求的永久结束冲突作为部分条件，而且以色列加强了对加沙南部城市拉法的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯表示，他们告诉调解者，将不会在持续的军事行动期间参与更多谈判，但如果以色列停止战争，他们将准备好达成一项包括人质和囚犯交换的全面协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文周五与17个拥有在加沙被哈马斯囚禁的公民的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周日对拉法的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际愤慨，但未触及美国的红线，导致美国切断对以色列的军援。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在此次战争中，巴勒斯坦人民经历了无尽的悲剧，”拜登周五表示。“我们看到了本周早些时候拉法致命火灾的可怕画面，跟着以色列针对哈马斯的袭击。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自10月7日以色列南部发生哈马斯袭击以来，加沙已有超过36280人丧生。据以色列统计，此次袭击导致接近1200人死亡。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名巴勒斯坦人在损坏的建筑物废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在2024年6月12日，加沙北部贝特拉赫亚损坏的建筑物废墟中行走。这些建筑物是在以色列军事攻势中被摧毁的。图：REUTERS/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已流入一种新型平台，投资者需将其代币锁定以换取奖励，这一复杂计划令分析师警告称，这给用户和加密市场带来风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重质押”日益流行，是加密货币市场风险行为的新迹象。随着价格飙升和交易者寻求收益，比特币（全球最大的加密货币）接近历史最高水平，而第二大加密货币以太坊今年迄今涨幅超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押热潮的核心是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月份从美国风险资本公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，其平台已吸引了1880亿美元的加密货币——相较六个月前的不到4亿美元，增长明显。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时表示，重质押是为扩展传统的加密货币实践——&lt;a href="https://www.reuters.com/business/finance/what-is-staking-cryptocurrency-practice-regulators-crosshairs-2023-02-10/"&gt;质押&lt;/a&gt;——而发明的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链类似于一种数据库，涉及网络中的多台计算机共同检查和确认谁拥有哪些加密货币。为了实现这一目标，拥有加密货币代币的用户，例如以太坊代币，会允许其资产在验证过程中被冻结。持有人在参与质押期间无法立即访问其代币，但可获得相应的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还向用户赠送新的加密货币代币，以代表用户已经质押的代币。重质押允许代币拥有者将这些新代币再次质押于不同的区块链相关项目，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币界对于重质押的风险存在分歧，一些业内观察人士认为，这一做法还处于太早的阶段，难以准确评估其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，担心如果代表重质押加密货币的新型代币被用作加密货币借贷市场的抵押品，可能会导致以少量基础资产为基础的借贷多次循环，这可能在所有玩家同时退出时引发更大的市场动荡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当抵押品被用作抵押品时，这并不是理想的安排，它增加了新的风险元素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对投资者而言，收益是吸引他们的关键：在以太坊区块链上质押的回报通常在3%至5%之间，但分析师认为，重质押的回报可能更高，因为投资者可以同时获得多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心化金融服务（DeFi）领域中最新的发展，加密货币持有者在不抛售资产的情况下投资于实验性的项目，以期获得高额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，目前EigenLayer尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发完成。用户之所以加入该平台，是因为期望未来会获得奖励或所谓的空投（airdrop）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正向使用该平台的人员发放自己新创造的代币，代币称为"EIGEN"，用户希望未来这一代币会有所价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，重质押平台的快速增长是由寻找空投的用户推动的，称之为“非常非常投机，这是免费的‘钱’”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常冒险，”美国加密交易所Coinbase（COIN.O）的研究负责人David Duong表示，Coinbase提供质押服务但不提供重质押服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在预作准备，(预期会)获得某种回报，但他们不知道回报会是什么，”Duong说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，Sreeram Kannan在大学担任助理教授并作为团队的一员在印度推出了首个由学生设计的微卫星后，创立了EigenLayer。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为一个验证服务的市场，连接潜在的质押者与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新兴的重质押平台还包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户代币在EigenLayer上进行重质押，并生成新的代币来代表这些重新质押的资产。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借款的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目的是让用户自由选择在哪里质押代币，并支持新的区块链服务发展，而不是鼓励更多的加密货币借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有任何正式关系……这是一个新兴的现象，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重质押可能伴随着“潜在风险”——如果重质押代币被用于加密货币借贷，可能会在市场下行时引发被迫清算和更大的波动性，他在笔记中如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年的加密货币市场抛售加剧了高风险借贷的影响，在Luna和Terra等代币崩溃后，用作抵押品的加密代币价值急剧下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险区隔开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重质押，而在于借贷协议。借贷协议错误定价了风险，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对于重质押表示无虞，指出质押协议中的现金相对于全球加密行业的2.5万亿美元在净资产方面仍属微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密世界中的损失扩散到更大的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前来看，重质押问题对传统金融市场并无显著传染风险，”S&amp;P Global Ratings的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，加密世界正愈发与主流金融联系起来，并吸引了机构投资者的关注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的Standard Chartered的Zodia Custody看到了机构投资者对质押的显著兴趣，但认为重质押是一种过头的举措，首席风险官Anoosh Arevshatian称，难以建立代币流向的“纸面记录”和如何分配收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作，对部分资金进行重质押，Kelp DAO在4月的一篇博文中表示。Laser Digital未对路透社的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，客户已将其加密资产进行质押，并预计“围绕重质押的新生态系统将出现”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="示意图展示了代表加密货币比特币的形象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;示意图中的形象展示了加密货币比特币，拍摄地点为法国巴黎，2024年3月9日。路透社/Benoit Tessier/插图/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="示意图展示了代表加密货币以太坊的形象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;示意图中的形象展示了代表加密货币以太坊的代币放置于电脑主板上，拍摄于2023年6月16日。路透社/Dado Ruvic/插图//文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>