<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 03 Dec 2024 17:47:28 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在一场监狱袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于周五去世，享年74岁。皮克顿本月早些时候在一座高标准监狱内遭到其他囚犯攻击后身亡，监狱当局如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最为臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年被定罪，被控杀害毒瘾者和卖淫妇女，并在其位于不列颠哥伦比亚省的养猪场处残忍肢解他们的遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法庭认定他杀害了六名妇女，这些妇女的部分遗体在温哥华市郊附近的一片破败地产上被发现。政府检察官在判处他终身监禁后，撤消了其另外20起谋杀指控的控罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务称，皮克顿是在魁北克州监狱遭到袭击后的五月十九日身亡。随后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知这名罪犯的案件给不列颠哥伦比亚省及全国各地的社区带来了毁灭性的影响。”该服务在一份声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者的身份是温哥华市中心东点地区逾60名失踪妇女中的一部分，该地区在过去十多年里充斥着毒品，直至2002年早期皮克顿被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当局在皮克顿养猪场位于温哥华市中心以东约25公里的波特库克伦，发现33名遇难者中的遗体或DNA样本，其中许多遇难者是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报皮克顿自出版以来几个小时内就被亚马逊撤下的一本书被移除。书中，这名连环杀手声称自己是无辜的，并受到警方陷害，当时《温哥华太阳报》曾报道说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版商请求将其从亚马逊移除，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉姆·皮克顿的档案电视照片，拍摄于其新威士敏斯特的住所" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;罗伯特·威廉姆·皮克顿的档案电视照片，拍摄于其波特库克伦的住所。路透社/环球电视网/档案照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现下滑而严重受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲民族大会（ANC）党在选举中遭受最差的成绩后，将会面临严重的削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三选举中约71%的投票站结果显示，ANC的选票份额低于42%，相比2019年上次选举时的57.5%大幅下降，并且这是 ANC 自废除种族隔离以来首次没有赢得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举的挫折意味着，作为纳尔逊·曼德拉的前解放运动，ANC 将不得不与一个或多个较小政党谈判达成联盟协议或其他形式的协议以治理国家。这可能需要做出政策让步或让出显赫的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转型为商人拉马福萨可能会面临反对党及自身党内批评者的呼吁，要求他辞职，但 ANC 的高级官员之一支持他继续留任，并有分析人士指出没有显而易见的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有清楚的接班人能够取代拉马福萨，”来自开普 Town 大学的政治学教授安东尼·巴特勒说，他曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月份的民调显示，拉马福萨是所有主要政治人物中支持率最高的，在这次选举中，他在内部斗争中的表现可能给任何针对他的动员带来复杂性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就 ANC 的选举结果发表评论。他的发言人表示，他将在周日发布正式的初步结果时发表声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的未来并非首次处于不确定之中，在2022年，一个委员会报告发现他可能因在猎场家具中藏匿巨款的违规行为而辞职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认了在“农场门”丑闻中的不当行为，并在同年晚些时候赢得了新的五年任期作为ANC的领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周的选举被视为ANC迄今为止最严峻的考验，因为选民对高失业率、犯罪和断电等议题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年底被选为ANC的领导人，致力于重塑党的形象，重振经济，这之前，他的前任雅各布·祖马在九年的任期内因各种丑闻和经济衰退而面临挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但他在2018年成为国家领导人时的最初一阵热情很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济仍停滞不前，围绕ANC高层官员的丑闻仍在持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的关键打击来自他的对手祖马，他支持新党Umkhonto we Sizwe，该政党超出预期的表现对ANC的支持造成了重大影响，特别是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马使拉马福萨和ANC陷入困境，他知道夸祖鲁-纳塔尔省的脆弱性。”政治分析师拉尔夫·马特赫加说。“这对拉马福萨的计划来说是终结……输了选举并期望一切如常是行不通的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其在关键改革方面态度模棱两可，以避免激化党内分歧受到批评，这与他在20世纪80年代作为工会领导人时展现的决断力相差甚远。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者赞赏他建立共识的技能以及他促进南非作为所谓“南方国家”的倡导者角色，这些国家指的是一些低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情大流行期间，拉马福萨是全球最突出的声音之一，呼吁更公平地分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法庭提起对以色列的灭绝罪指控，本周裁判官裁定以色列必须终止其对加沙城市拉法的军事袭击。以色列断然拒绝这些指控并坚持其在拉法的进攻行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选期间，拉马福萨试图大力宣传ANC在过去30年的成就，但批评者认为他对解决南非最大的挑战提供的新方案做得不够。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动的最后集会上，拉马福萨承诺在场的支持者会“做得更好”，但许多人在他结束演讲之前就离开了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Soweto, 2024年5月29日。路透社/乌帕·诺基西&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步深化对乌冲突参与程度</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在其境内使用美国武器的限制，这标志着美国正逐步介入这场已持续两年的俄乌冲突，专家认为这可能有助于缓解俄罗斯对哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直主张不允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯境内的目标，因为他们担忧乌克兰的大规模袭击可能导致与核武装备的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与其他禁止向基辅提供更多高级武器的美国禁令逐渐崩溃一致，这些禁令包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于周四生效，仅针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，这一决定允许基辅使用美国提供的武器反击从跨境方向攻击或准备攻击他们的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这使得乌克兰前线人员可以利用美国提供的HIMARS高机动火箭炮系统发射GMLRS制导多管火箭弹及其他武器对俄罗斯军队进行反击，专家表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰国立战略研究所研究员Mykola Bielieskov称：“这可以帮助稳定前线，有可能在俄罗斯军队在哈尔科夫地区扎稳脚跟之前将其推回。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员Philip Ingram表示，拜登的这一决定将减少基辅在东部顿巴斯地区的关键战场调动军队的需要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将不得不重新评估他们在进攻哈尔科夫地区的战术。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策始于数周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据美国官员匿名透露，5月13日的一场安全视频会议上，乌克兰向白宫国家安全总监Jake Sullivan、国防部长Lloyd Austin和联合参谋长委员会主席C.Q. Brown提出了请求，在哈尔科夫地区使用美国武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sullivan、Austin和Brown随后提出放松限制的建议，Sullivan于5月15日向拜登汇报。官员称，拜登同意乌克兰可以从俄罗斯境内安全地带攻击俄罗斯军队。自那时起，拜登政府一直在最终确定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在5月20日接受路透社采访时呼吁乌克兰的伙伴采取此举，并表示：“迄今，没有任何积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foreign Policy Research Institute欧洲 Eurasia 项目高级研究员Rob Lee认为，俄罗斯利用拜登禁止打击俄罗斯领土内目标的做法，在哈尔科夫地区实施这一策略。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以在边界附近保有自己的火炮，空气防御部队、电子战部队、指挥和控制系统的驻扎，”Lee表示，“在某种程度上，它拥有相当程度的避风港。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，Lee及其他专家认为，单独此项决定不会立刻改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不认为这一决定能显著改变前线的移动，但会增加俄罗斯继续跨境行动的困难，”Lee表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingram指出，俄罗斯缺乏足够的部队进行对哈尔科夫的大规模进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力在东北方向生成足够的战斗力来威胁哈尔科夫，”他说道。“要做到这一点，他们需要在东部作战区域减少部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统普京警告北约成员不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并于周二再次提到可能引发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备好在未来数周和数月寻求使用美国武器打击俄罗斯其他地区的权限，特别是在俄罗斯在战场上取得了一年来的优势之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策转向不到一天后，Zelenskiy在接受《卫报》采访时呼吁美国允许其打击俄罗斯境内的深部目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Center for Strategic and International Studies华盛顿智库的前五角大楼官员Mark Cancian表示，拜登的举动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策的激进转变，但这是一项进展，”Cancian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员将论证下一步：打击更广泛的军事目标——也许不是直接威胁哈尔科夫的俄罗斯目标，而是在其他地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五在布拉格发表讲话的美国国务卿安东尼·布林肯拒绝说拜登政府是否会扩展其政策，但没有完全排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“向前发展，我们将继续做我们必须适应和调整的事情，”布林肯说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="哈科夫周边导弹袭击后的状况" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;5月30日，乌克兰哈尔科夫地区马拉丹里夫卡村的儿童和青年体育骑术学校遭俄罗斯导弹袭击后，消防员在损毁严重的现场工作。路透社/瓦列尼翁·奥格里内科/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的条件下启动加沙新停火，并呼吁哈马斯接受这一新倡议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这场战争该结束了，和平的第二天也该开启。”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt; 说道。他面临美国选举年的压力，需要尽快解决持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其他国家通过斡旋努力安排以色列和哈马斯停火，但谈判多次停滞，双方均指责对方阻碍进程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提案是在以色列数周的拉法突袭行动及对贝尼·内塔尼亚胡政府国内和国际上因加沙死亡事件和持续的人质囚禁问题施加的新压力背景下提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登公布停火计划后，向哈马斯提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这也发生在共和党总统候选人唐纳德·特朗普因34项重罪被定罪后，突显了两位候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新提案分为三个阶段，与以往的停火提议不同，因为只要谈判继续，停火就不会中断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，持续六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口密集区撤出，包括释放人质，如年长者和妇女，交换数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民也将返回加沙，并从北加沙开始，每天将有600辆卡车运送人道主义援助，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将讨论永久结束敌对行动的条款。“只要谈判继续，停火将继续进行。”总统说，这是新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第三阶段，将制定大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提案已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登呼吁以色列支持这一计划，即便承受压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有那些人不会同意这个计划，他们会要求战争继续进行。一些人甚至在政府党内，他们已经明确表示，他们希望占领加沙，继续战斗多年，而人质不是他们的首要任务。然而，我已敦促以色列领导层支持这个协议，尽管会有来自各方的压力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一个长期以来致力于以色列的人，以及唯一一位在战争时期访问以色列的美国总统，还有在伊朗袭击以色列时亲自派美军去保护以色列的我，我敦促大家退一步思考，如果失去这个机会会发生什么，我们不能错过这个机会。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员告诉记者，以色列之所以能提出这个新建议，是因为最近取得了战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在已经有了通往危机结束的道路图。这是一份详尽的四页半协议，经过了细致的谈判。”该官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;官员还补充说，根据计划，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多家以色列媒体将拜登周五的演讲描述为“戏剧性的”，认为这是试图直接向以色列民众寻求支持。以色列的新闻审查机构此前已禁止发布该提议的细节，主播丹尼·库什马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;萨里领导的得克萨斯大学奥斯丁分校历史学和公共事务教授表示，这一提议比以往的提议更有成功的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成严重损害，哈马斯能够发动任何严重的袭击或攻击或恐怖袭击的可能性并不是微乎其微的，但比以前要低得多。萨里&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;萨里还表示，全球公众舆论正在“对以色列不利”，这可能会促使以色列民众希望结束冲突，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统真正支持某事时，他会创造很多激励因素。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个人质提案要求在六周的停火期前释放患有疾病、年老或受伤的人质，并允许向加沙地带输送更多援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议本月较早时候因以色列拒绝同意哈马斯的要求而破裂，即在谈判过程中达成永久结束战争，以色列对拉法南部发起了加剧的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，它已告诉调解人，它不会在目前的攻击期间参与更多谈判，但如果有以色列停止战争，则愿意达成一个包括人质和囚犯交换在内的“完整协议”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文周五将与有公民被哈马斯扣押的17个国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据法新社周五报道，以色列拉法地区的一次空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际愤怒，但尚未触及美国限制对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中，巴勒斯坦人民经历了无尽的苦难。”拜登周五表示。“我们目睹了本周拉法致命火灾的惨烈影像，这是以色列对哈马斯进行打击后发生的……” &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列对加沙地带进行军事打击以来，已有超过36280人丧生。根据以色列的统计，哈马斯10月7日在南部以色列的袭击导致约1200人死亡。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后誓言继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普站在特朗普大厦内的一排镜头前，传达了一个同时适用于他法律斗争和政治战的信息：他做好了准备，准备战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在上交由纽约一家陪审团裁定他因伪造文件以隐瞒支付给色情女星的封口费而罪名成立的34项指控之后的一天，这位共和党总统候选人一口气列举了诸多对手和怨气，愤怒而闪烁其词地侃侃而谈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称呼主持其审讯的法官胡安·梅尔坎为“不正直的人”和“魔鬼”。他称民主党总统提名人乔·拜登为“美国历史上最糟糕的总统”。他猛烈抨击作证反对他的证人、投票弹劾他的国会议员，并重复其竞选集会言论，称非法入境他声称正在涌入美国的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳请支持者捐款支持其竞选活动，将面临的挑战置于个人困境之上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这样做吧，”他说道，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在其他竞选演讲中，他的话语常常带有幽默感，而这次则大部分是阴郁的。特朗普在新闻发布会上仅持有一页小纸片。会议结束时，他未回应任何提问便偕其子埃里克·特朗普迅速离开讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在镜头之外，通过募捐呼吁和社交媒体，前总统的盟友们也开始对司法系统及其试图表明特朗普犯罪的任何人进行猛烈攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这场两位主打候选人都互相视为对国家威胁的竞选中，拜登上台竞选团队将特朗普的言论视为进一步证明其不适合担任总统的证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了一个混乱、绝望且失败的特朗普在谈论个人怨气和美国司法制度时说谎，任何观看的人都会得出一个显而易见的结论：这个男人无法担任美国的总统。”拜登竞选团队的通讯总监迈克尔·泰勒在一份声明中说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多数视纽约地方判决为司法不公的特朗普支持者在周四给他竞选活动捐款3480万美元，特朗普团队宣称这一单日记录在共和党筹款平台WinRed上创下了数字筹款记录。尽管筹款总额落后于拜登，特朗普团队周五大肆发起一系列令人不安的筹款信息，呼吁支持者支持他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一条信息写道：“美国历史上最黑暗的一天！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一条信息在特朗普新闻发布会后声称：“我将永远不会投降！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都一致支持前总统，声称审判有缺陷，指控本不应被提出，陪审团池在民主党占压倒性优势的曼哈顿受到污染，法官偏见——地方当局否认这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于共和党一些官员和其追随者的谴责不够迅速或强烈时，特朗普的盟友和竞选助手则发起进攻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普竞选联合经理克里斯·拉西维塔对一家高校共和党组织在社交媒体平台X上发布的应该尊重陪审团判决的说法进行了嘲讽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“观点就像屁股……大家都有……”拉西维塔在网上发布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还将矛头对准了前马里兰州共和党州长兼参议员竞选人劳里·霍根，在司法判决定下之前，他警告美国民众“不要在毁坏中再添把火，避免更严重的党派冲突。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你的竞选活动已经结束，”拉西维塔在X上回应道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和乔治亚州两个关键战场州的共和党选民采访中，数人表示特朗普的定罪令他们重新考虑在11月的支持对象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这类人员的偏移可能在特朗普在与拜登的重赛中造成伤害，因为特朗普在一些摇摆州的支持度非常微薄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但接受访谈的大多数共和党人听起来像极了特朗普本人，声称审判是个骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这一切都是政治性的，只是为了伤害他，并尽可能多地让他无法参加竞选活动，”62岁的退休警察斯科特·克莱顿在佐治亚州玛丽埃塔告诉笔者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能这样对待他，他们可以对任何人这样做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;  
  
    &lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;  
    &lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;共和党总统候选人及前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，这发生在2016年对他因伪造商业记录以隐瞒支付给色情女星的钱款而定罪的审判结束当天。2024年5月31日，纽约市，美国。路透社/Brendan McDermid/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持温和增长势头，OPEC+考虑延长减产规模</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续遵守节制支出的承诺，增加产量的步伐在2024年将放慢，这可能缓解OPEC+在周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国在过去十年中一直是全球石油供应的主要增长来源，这主要得益于页岩革命以及技术与效率突破带来的产量提升。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增长了超过100万桶/天，达到1293万桶/天，远高于政府在2023年初预测的约40万桶/天的增长。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;石油输出国组织（OPEC）及其盟国OPEC+去年进一步削减了石油供应，部分原因是补偿美国及其他非OPEC国家产量上升所带来的影响。OPEC+目前的总体减产规模为586万桶/天，大约相当于全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据三位熟悉OPEC+讨论情况的消息人士透露，OPEC+正致力于一份复杂的协议，旨在使其部分减产措施延续至2025年。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当OPEC+将于周日会议商讨供应政策时，美国的生产增长将继续带动非OPEC+国家输出量的增长，但其威胁力度将小于2023年。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供应量今将增长约27万桶/天。这一预估与OPEC自己预测的增长30万桶/天的美国原油和凝析油产出相符。国际能源署预计将美国原油产量增长64万桶/天。三位预估者都是最受关注的机构，其预估数字均低于去年的水平。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;OPEC预计，全球石油需求增长220万桶/天将超过OPEC+集团外的石油生产增长约100万桶/天。这意味着OPEC+的石油需求量在预计年增长90万桶/天。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;国际能源署预计全球石油需求增长110万桶/天，并且OPEC石油需求将几乎没有变化。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;截至目前，美国整体原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/天，较12月份略低3%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;行业高管和分析师称，美国生产商在目前油价接近80美元/桶的情况下不太可能再次实现超出预期的增长。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“我们的客户保持了非常谨慎和自律的态度。”合约钻探公司Scandrill首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;“令人大感意外的是，钻机数量没有进一步上升，当前的价位已是如此。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;他公司的资本支出维持不变，并推迟对钻机的升级，以适应更为平坦的钻井增长。公司计划在年底运营12台钻机，并在明年初重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据贝克休斯数据，美国石油钻机数量已从上年同期水平下降13%至496台。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“美国在未来若干年具备每年增加100万桶/天的生产能力，但现阶段并无增长至这一速度的意愿。”S&amp;P分析师周四在一份报告中称。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球商品洞察预计，美国原油和凝析油产量今年将增加47万桶/天。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近年来，上市美国生产商的资本支出受到限制，投资者因10年代无节制的支出推动了迅猛增长，但未能从页岩产业中获得回报而施加了压力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近年来高于预期的增长部分归功于私人生产商，由于合并潮，部分私有生产商已被整合，通过钻更长的井以及压裂岩石同时在多口井上生产，提高了生产效率。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“我预计，尽管最近的整合将起作用，但我们仍将看到当前油价的支持，有助于推动美国石油整体产量稳步增长，钻井和完井效率的持续改进将继续提供支持。”德克萨斯标准石油总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;服务油田公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场的增长将超过北美市场。该公司第一季度国际收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因是合并的结果。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“近年来的战略发生了变化，资本纪律得到了更强的重视，这种转变带来了不同的反响。”UBS银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将延长其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那有望在今年引领石油和液体产量的增长，国际能源署（EIA）表示，OPEC+今年石油液体产量预计减少100万桶/天，而非成员国的供应量将增加140万桶/天。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“OPEC+已经学会了适应美国石油产量的增长。”UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="钻井平台操作室从租用的Oasis Petroleum特拉山盆地威克朗矿区控制室的视角可见" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;

  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2018年8月22日，美国德克萨斯州特拉山盆地威克朗。Oasis Petroleum租用矿区钻井平台操作室从控制室视角可见。路透社/Nick Oxford/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密货币“重新质押”平台蓬勃发展，交易者追逐更高收益</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已移入一种新型平台，该平台以锁定投资者代币换取奖励，这一复杂的模式为分析人士所警告，认为其对用户和整个加密市场构成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重质押”飙升的受欢迎程度，是加密货币市场风险偏好的最新迹象。随着市场价格上涨和交易者寻找收益，比特币——最大的加密货币——接近历史最高水平，而以太币——第二大加密货币——今年迄今上涨逾六成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押热潮的核心是位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在今年2月从美国风险资本公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，吸引了价值188亿美元的加密货币到其平台，而在六个月内这一数字从不到4亿美元增长了许多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时称，重质押是为了扩大现有的加密货币长期实践——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中许多计算机来检验和确认谁拥有哪种加密货币。为完成这一过程，加密货币持有者（例如以太币持有者），需要允许其资产被锁定作为验证过程的一部分。持有者在参与质押期间会暂时失去对代币的即时访问权，但会因此获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放新的加密货币，以代表用户质押的加密货币。重质押使代币持有者能够将这些新代币再质押到不同的区块链支持的程序和应用中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对于重质押的风险评估各不相同，一些内幕人士认为鉴于此项实践还处于萌芽阶段，目前难以确定其风险程度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，包括分析师在内的其他人则担心，如果代表重质押加密货币的新代币被用作加密借贷市场的抵押品，可能会导致基于少量底层资产的无限循环借贷。他们认为，如果所有人同时平仓，这可能会引发整个加密市场的动荡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当任何有抵押品的资产再次作为抵押品使用时，这并不理想，它增加了新的风险元素，这些风险原来并不存在，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者而言，重质押的魅力在于回报：以太坊区块链上的质押回报通常在3%-5%之间，但分析师表示，对于重质押来说，回报可能会更高，因为投资者能够同时获得多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是分散金融（DeFi）领域的一个最新发展，其中的加密货币持有者投资实验性方案，希望不售出其持有资产的情况下获得巨额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发完成。用户加入平台以期获得未来的奖励，或者获得其他被称为空投的赠品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用该平台的人发放其新创建的代币。用户希望名为“EIGEN”的代币在未来会有所价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重质押平台的增长是由用户寻求空投驱动的，他称之为“非常非常投机的免费资金。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常冒险，”美国加密交易平台Coinbase的研究部负责人David Duong表示（Coinbase交易代码：COIN.O），据其提供的服务，该平台提供质押但不提供重质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在预计会获得某种奖励，但不知道会是什么，”Duong说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sreeram Kannan在去年创办了EigenLayer，他是西雅图大学的前助理教授，并且是印度第一颗由学生设计的微卫星团队成员，据其学术网站。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为一个验证服务市场，将潜在的质押者与需要质押代币的应用程序联系起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新出现的重质押平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为客户提供自动重质押服务，并生成代表重质押资产的新代币。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借款的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，该平台的目标是让用户选择将其代币质押在哪里，并帮助新的区块链服务成长，而不是激励更多的加密货币押注借贷行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家之间没有任何正式关系……这是一个自发出现的现象，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong警告说，重质押可能带来“隐藏的风险”——如果重质押的代币用于加密借贷，可能会导致强制清算和市场低迷期更多波动，他写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的崩盘在高风险借贷的影响下变得更加严重，由于作为抵押品的加密货币迅速失去价值，ter拉和服务女装代币崩溃后引发了这一态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将其归因于EigenLayer自身的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“重质押的风险并不在于它本身，而在于借贷协议。借贷协议未能评估风险，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家不担心重质押，指出重质押协议中的货币量相对于全球加密行业2.5万亿美元的净资产而言是微不足道的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密货币领域的损失可能波及更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，重质押问题对传统金融市场造成任何实质性传染风险的风险很小，”标准普尔全球评级公司的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密领域正日益与主流金融领域相连，机构投资者对重质押的接受也越来越广泛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered加密部门的Zodia Custody看到了显著的机构对押注的兴趣，但因其难以建立资产去向以及奖励分配的“纸质记录”而认为重质押还为时尚早，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital已与Kelp DAO合作，部分资金进行了重质押，Kelp DAO在四月份的一篇博客中提到。Laser Digital未回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的瑞士银行Sygnum表示，其为客户押注其加密资产，并预计“一个围绕重质押的新生态系统将出现”。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的贝里在停火协议中重拾关键调解角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会 Speaker Nabi Berri 重新扮演了与伊朗支持的真主党及美国之间的关键调解角色，随着华盛顿试图调停黎以战争，凭借数十年的经验，Berri 支持促成了 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-hezbollah-ceasefire-takes-effect-2024-11-27/"&gt;停火协议&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此协议突显了这位86岁老人仍在黎巴嫩的影响力，尤其是在他长期主导的什叶派穆斯林社区，特别是自9月真主党领导人哈桑·纳斯拉勒被以色列空袭击毙后，Berri 更显稳固的核心地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的电视演讲中，Berri 对黎巴嫩民众说：“我们正关闭黎巴嫩历史上最危险的时刻”，并呼吁黎巴嫩人民团结一致，为黎巴嫩的利益着想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在黎巴嫩1975-1990年的内战期间，Berri 作为什叶派阿马勒运动的领导人崭露头角。自1992年起，Berri 一直担任议会 Speaker，是黎巴嫩各教派秩序中什叶派的最高角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党新领导人谢赫尼姆·卡塞姆支持Berri作为调解人，并称他为“我们的长兄”。美国特使阿莫斯·霍奇斯坦在多个旨在促成停火的努力访问贝鲁特期间，多次与Berri 会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，Berri 的作用更加重要，因为黎巴嫩目前没有总统，内阁只有部分权力，难以接触被美国列为主要恐怖组织的真主党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在你来到黎巴嫩，他确实是唯一值得一见的人。他就是国家。”巴勒贝克的一位外交官评论道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，Berri 通过谈判帮助释放了被什叶派武装人员劫持的波音客机上的39名美国人质，使他在全球崭露头角。他的议长职位与纳斯拉勒领导真主党崛起的时间一致，两人领导了“什叶派二人组”，这是指主导什叶派政治代表及大部分国家力量的两个派别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位频繁访问Berri 的外交官说：“他是真主党的信赖伙伴，这使他非常重要，但也存在明确的限制，无论是由于真主党还是伊朗的态度。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Berri 的武装力量控制着包括特里波利在内的多个地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Berri 1938年生于塞拉利昂，祖籍黎巴嫩蒂尼安市，他从小在黎巴嫩长大，并在大学时期活跃于政治领域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾经陷入困境的什叶派社区许多人赞赏Berri 通过改善他们在教派系统中的地位，这些人一直在为更倾向于基督教和逊尼派穆斯林的特权而斗争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Berri 是法律培训专业的毕业生，在创始人什叶派领袖穆萨·萨德尔失踪后接掌阿马勒运动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Berri 推动了阿马勒军队的崛起，这支部队与内战期间几乎所有主要派别作战，包括后来成为盟友的真主党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，Berri 的什叶派追随者加入政府机构和安全部门，他似乎与真主党保持同步演进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年，美国驻黎巴嫩大使馆电报公布后，Berri 承认他对真主党的态度，声称纳斯拉勒“就像我自己一样”。2023年，Berri 的阿马勒武装支持真主党共同向以色列发射火箭，表明他们对加沙的支援统一立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交特使开始访问贝鲁特并与Berri 会面，试图阻止从黎巴嫩和以色列之间的交火，并说服真主党撤回以里特尼河为界线的北部。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Berri 告诉一位外国官员：“要将里特尼河向南推移到边界比让真主党北撤要容易得多。”一位接近Berri 的消息来源对路透社表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但Berri 的反对者也批评他是造成2019年黎巴嫩经济崩溃的教派精英之一，当时由于数十年的政府腐败，金融体系崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另有批评者指责他拒绝召集议会会议选出总统，导致政府的最高基督教职位在两年多的时间里都为空缺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Berri 作为外交渠道的角色让真主党的政治对手如基督教的黎巴嫩力量感到不满，后者认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统来进行。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="黎巴嫩议会 Speaker Nabi Berri 与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年11月15日，黎巴嫩议会 Speaker Nabi Berri 与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼（未图）在贝鲁特会面。图片来自路透社/赛义德·阿尔苏达尼/档案照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一幅悬挂于贝鲁特建筑外墙的标语上，有黎巴嫩议会 Speaker Nabi Berri 的画像" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年8月31日，贝鲁特，一幅悬挂于建筑外墙的标语上，有黎巴嫩议会 Speaker Nabi Berri 的画像，该活动纪念什叶派领袖穆萨·阿尔-萨德尔的失踪，这是阿马勒运动的创始人，他在1978年前往利比亚后失踪。图片来自路透社/穆罕默德·阿扎基/档案照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>世界卫生组织称，《全球大流行疾病条约》将于2025年最终确定</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织（WHO）表示，旨在达成一项全球协议以更好地应对流行病的谈判预计将在2025年或更早完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国在过去两年中一直在就一项可能增加流行病前和期间合作的协议进行谈判，这是在认识到新冠疫情期间的失败后进行的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然联合国机构最初希望本周达成协议，但由于富裕国家与较贫穷国家在疫苗分享和准备等方面存在严重分歧，谈判已延期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，各国还是达成了一项平行协议，更新了现有的具有法律约束力的公共卫生规则，即《国际卫生条例》（IHR），其中包括了一个新的“流行病紧急状态”类别，用于描述最重大和全球威胁性最强的健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事谭德塞（Tedros Adhanom Ghebreyesus）在一份声明中表示：“今天的历史性决定体现了成员国共同保护本国人民和世界免受公共卫生紧急事件和未来流行病共享风险的愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长贝塞拉（Xavier Becerra）在周六的声明中说：“通过这项协议，我们正朝着确保各国承担责任并加强防止疫情爆发，以防止它们威胁到美国人和国家安全的方向前进。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世卫组织的数据，《全球卫生规则》的更改旨在为新冠疫情期间超过700万人死亡之后的新型病原体提供更强的防御。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum以压倒性胜利成为该国第一位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·希门尼斯·巴乌马赢得了一场压倒性的胜利，成为墨西哥首位女性总统，继承了她导师及离任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目。奥夫拉多尔在穷人的支持下广受欢迎，这帮助了希门尼斯·巴乌马的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;希门尼斯·巴乌马&lt;/a&gt;是一位气候科学家和墨西哥城前市长，根据墨西哥选举当局的快速计票结果显示，她在选举中获得了58.3%至60.7%的选票，这将是墨西哥民主历史上最高的选票百分比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟可能在国会两个议院中获得三分之二的超级多数，这将使联盟能够在没有反对党支持的情况下通过宪法改革，根据选举当局给出的初步结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索契特尔·加尔韦斯&lt;/a&gt;在初步结果显示她获得26.6%至28.6%的选票后承认失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"这是我第一次在共和国成立200年的历史中成为墨西哥首位女性总统。" 希门尼斯·巴乌马在支持者面前激动地说，伴随着热烈的欢呼声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希门尼斯·巴乌马的胜利对墨西哥来说是一个重要的进步，墨西哥是一个以男性主义文化著称的国家，并拥有世界上第二大天主教人口。多年来，社会长期推崇传统价值观和女性角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希门尼斯·巴乌马是美国、墨西哥或加拿大首位在普选中获胜的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我一直无法想象有一天我会为女性投票，"87岁的埃德莉玛·蒙特耶在墨西哥最小的州塔拉乌马拉州对支持者说，她是希门尼斯·巴乌马的支持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"过去我们甚至不能投票，即使可以，也是按照丈夫告诉我们的投票。感谢上帝，这种情况已经改变，我得以体验这一切。"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希门尼斯·巴乌马的上任之路充满挑战。她需要在实施增加人民福利政策的同时，应对巨额预算赤字和低经济增长的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;初步结果显示，她在支持者面前承诺政府将承担财政责任，并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺改善安全状况，但具体细节较少。在墨西哥历史上最暴力的一次选举中，38名候选人被谋杀，这次选举也进一步加剧了安全问题。许多分析师认为，奥夫拉多尔任职期间，犯罪集团的影响力增强了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举中，在普埃布拉州的选区发生了两起选站杀人事件。奥夫拉多尔任内杀害的人数（超过18.5万）超过了墨西哥现代历史上任何其他政府的杀害人数，尽管谋杀率有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"除非她承诺在改善警务和减少有罪不罚方面进行大幅投资，否则希门尼斯·巴乌马可能会难以实现广泛提升安全水平的目标。" 纳赛尔·帕里什·弗兰内里，一位独立的拉丁美洲政治风险分析师表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党还赢得了墨西哥城市长选举，这是该国最重要的职位之一，根据初步结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统将面临的挑战包括与美国就移民流动和打击毒品走私的合作谈判，尤其是考虑到美国芬太尼危机的严重性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果11月美国大选由唐纳德·特朗普胜出，谈判将更加困难。特朗普承诺对其在墨西哥制造的汽车征收100%的关税，并准备动员特种部队打击帮派。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新总统将需要解决电力和水资源短缺问题，并吸引制造商搬迁，以适应制造业回迁的趋势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希门尼斯·巴乌马还需要考虑如何应对uzzié克斯佩克斯，这是墨西哥国家石油公司，百年的生产下降和债务负担沉重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"不能只是无休止地将公共资金投入该公司而使其一直亏损，"高盛首席拉丁美洲经济学家阿尔伯托·拉莫斯说。"他们必须重新考虑uzzié克斯佩克斯的商业模式。"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔将最低工资翻倍，减少了贫困，监督了墨西哥比索的增强和低失业率，这些都是使他极其受欢迎的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希门尼斯·巴乌马承诺扩大福利项目，但考虑到墨西哥今年面临较大的财政赤字，以及央行预计2025年经济增长仅为1.5%，这将不会容易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔在过去的大选中试图将投票转化为对他的政治议程的公投。希门尼斯·巴乌马反驳了反对党认为她是"奥夫拉多尔的傀儡"的指控，尽管她承诺继续许多奥夫拉多尔的政策，包括帮助墨西哥最贫困人口的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在胜利演讲中，希门尼斯·巴乌马感谢奥夫拉多尔，称他是“使我国变得更好的独特人物”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维莉·里奥斯认为，性别歧视背后可能是人们无法相信希门尼斯·巴乌马会独立做出决策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"令人难以置信的是，人们无法相信她会自己做决定，我认为这与她是女性有关，"她说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="希门尼斯·巴乌马赢得墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;克劳迪娅·希门尼斯·巴乌马，执政的MORENA党总统候选人，击败选举后在墨西哥城的演讲。图片来源：路透社/Raquel Cunha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="希门尼斯·巴乌马赢得墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;克劳迪娅·希门尼斯·巴乌马，执政的MORENA党总统候选人，在击败选举后的墨西哥城挥舞着支持者。图片来源：路透社/Raquel Cunha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城的市政广场，人们举着“总统·克劳迪娅·希门尼斯·巴乌马”的横幅，庆祝MORENA党宣布希门尼斯·巴乌马赢得总统大选。图片来源：路透社/Mahe Elipe&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，在墨西哥城，选工人们在大选日关闭选站。图片来源：路透社/Daniel Becerril&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，在墨西哥城，反对党总统候选人索契特尔·加尔韦斯在选举日结束后向支持者发表演讲。图片来源：路透社/Quetzalli Nicte-Ha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，在墨西哥城，投票站关闭。图片来源：路透社/Jorge Luis Plata&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，在墨西哥城，人们在总选举日的投票站前投票。图片来源：路透社/Yahir Ceballos&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，在恰南塔潘，人们在总选举日的投票站前排队等待投票。图片来源：路透社/Gabriela Sanabria&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，在墨西哥城，选工人们投票标志物在选举日放在选站上。图片来源：路透社/Alexandre Meneghini&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，在墨西哥城，反对党总统候选人索契特尔·加尔韦斯在选举日白天外拍了张照片。图片来源：路透社/Luis Cortes&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，在奇瓦瓦州的诺罗加奇镇，选工人们在总选举日的选站前配置。图片来源：路透社/Jose Luis Gonzalez&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，在墨西哥城，投票者在总选举投票日展示着染色的指纹。图片来源：路透社/Alexandre Meneghini&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，在圣胡安查马拉，人们在总选举投票日的投票站投票。图片来源：路透社/Jacob Garcia&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，在墨西哥城，一位旅客在比斯卡莱兹国际机场的总选举投票站投票。图片来源：路透社/Henry Romero&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，在圣安德烈拉里亚兰查，人们在总选举投票日的投票站投票。图片来源：路透社/Jacob Garcia&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，在墨西哥城，克劳迪娅·希门尼斯·巴乌马。图片来源：路透社/Raquel Cunha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，在墨西哥城。图片来源：路透社/Alexandre Meneghini&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，在圣胡安查马拉。图片来源：路透社/Gabriela Sanabria&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YPM7PWSKUBIKPLMBWBAI3XYS64.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，在考查欣，人们走向总选举日的投票站。图片来源：路透社/Ivan Arias&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔与其妻贝阿特丽斯·古铁雷斯·穆尔在前往投票站投票的途中，在墨西哥城。图片来源：路透社/Henry Romero&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;反对党的总统候选人索契特尔·加尔韦斯的支持者在墨西哥城的投票站外举着标语等待投票拍摄的途中，在总选举日。图片来源：路透社/Luis Cortes&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，一位人在反对党总统候选人索契特尔·加尔韦斯支持者的标语在外投票站之前举着”的牌子支持投票在墨西哥城。图片来源：路透社/Quetzalli Nicte-Ha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，在圣巴托洛梅库亚兰纳，选工人们在总选举投票日的选站外准备。图片来源：路透社/Jorge Luis Plata&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ73A.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，在墨西哥城，人们在总选举投票日的投票站外排队等候。图片来源：路透社/Luis Cortes&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，墨西哥城。图片来源：路透社/Daniel Becerril&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>