<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 17 Dec 2024 11:35:18 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会290名议员中有190名出席，于周三表决通过了一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令。现场电视台进行了直播。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布戒严令，2024年12月3日。官方总统府/图 Via REUTERS&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿死于监狱袭击</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大 notorious&lt;span&gt; notorious&lt;/span&gt;连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克的一所保安级别监狱遭到另一名囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的连环杀人犯之一，皮克顿于2007年被判决在不列颠哥伦比亚省的养猪场屠杀多名吸毒者和妓女并埋尸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法庭认定他谋杀了六名遇难者，其部分遗骸在温哥华附近的一处破败房产中被发现。检方在判处其终身监禁后，撤回了对其另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫治服务表示，皮克顿是在5月19日遭到监狱内其他囚犯袭击后去世的。袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;服务部门在声明中表示：“我们意识到，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚及国内其他社区带来了毁灭性的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些遇难者主要是温哥华东区（Downtown Eastside）贫困、毒品泛滥地区失踪的60多名妇女之一，直到2002年初皮克顿被捕后，警方才查明他们失踪的下落。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿在位于温哥华市区东25公里处的波茨科奎特姆(Port Coquitlam)的养猪场内，共发现了33名遇难者的遗骸或DNA证据，其中很多遇难者为原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，皮克顿据说撰写的书籍在亚马逊上架几小时后即被下架。当时据《加拿大太阳报》报道，书中皮克顿声称自己是无辜的，被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社请求亚马逊删除该书并为家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿电视画面，拍摄于波茨科奎特姆的家中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿（Robert William Pickton）的这幅未标明日期的电视画面拍摄于波茨科奎特姆的家中。 图源：路透社/Global TV/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现下滑而受挫</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主政非洲民族大会（ANC）政党后，因其在最近选举中的最糟糕表现而实力大减。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举约71%的投票站结果显示，ANC的得票率不足42%，较2019年上一次选举时的57.5%大幅下降，并首次在30年内未能获得多数优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举的结果表明，作为曼德拉的前解放运动，南非非国大将不得不与其他较小政党进行结盟谈判或达成其他形式的协议以执掌国家，可能需要作出政策让步或放弃重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖拉马福萨转身成为企业家，他可能会面临反对党和党内批评者的辞去人职的要求，但ANC高层领导之一已经支持他留任，分析人士认为他没有显而易见的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明确的统一候选人能够接替拉马福萨的位置。”来自开普敦大学的政治学教授安东尼·布尔特表示，他曾撰写过关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月的民意调查显示，拉马福萨在此次选举中是主要政界人士中受欢迎程度最高的，而在非国大内部的分裂冲突中，任何试图动员反对他的行动都将变得复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对非国大的选举表现发表评论，他的发言人表示，他会于周日全权初步结果宣布时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨之前曾因在2022年的一份报告中可能涉入关于在游戏农场家具中的现金一事不当行为的丑闻而陷入困境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他对这一丑闻否认有过违法行为，并在那一年晚些时候赢得新的五年领导任期，此事被戏称为“农门”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视作对非国大的严峻考验，因为选民不满高失业率、犯罪率和供电中断等问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨当选为非国大领导人，誓言整顿党和振兴经济，而他的前任雅各布·祖玛在过去的九年间因丑闻、腐败和经济衰退而任内信誉下滑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当他在2018年成为国家元首后，最初的兴奋激情很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，南非经济依然停滞不前，并且非国大高层官员中依然存在丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自他的劲敌祖玛，祖玛支持的新党“姆克人韦西佐”表现出色，严重削弱了非国大的支持率，尤其是在祖玛的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖玛挫败了拉马福萨和非国大。他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省是脆弱的。”政治分析师拉尔夫·马特凯加说，“这将是拉马福萨项目的终结……你不能在选举失败后指望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因似乎在关键改革上拖延不决而受到批评，以避免进一步加剧党内分歧，而这一点与他作为工会领袖在八十年代展现的果断形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬他在协商方面的技能及其推动南非作为“南方的全球倡导者”的形象，这是一个代表低收入和中等收入国家的简称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨成为全球最著名的反对疫苗分配不公平的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;更近期，南非向国际法院提交了针对以色列的种族灭绝指控，促使法官裁定以色列必须停止对加沙市拉法的军事行动。然而，以色列坚决否认这些指控，继续推进其在拉法的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;竞选期间，拉马福萨试图强调非国大过去三十年的成功，但批评者认为他对解决南非最大挑战提供了有限的新解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前非国大的最后一次竞选集会上，拉马福萨向数万支持者承诺，“会做得更好”，但许多人在他还没有说完演讲时就已离开。&lt;/p&gt;
   
   
   
   
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，索韦托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步加深对乌克兰冲突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登放松了美国武器在俄罗斯使用的限制，这是美国政府在对俄战争中的又一次小但重要的行动。专家认为，这一举措有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直坚持不允诺乌克兰使用美国武器打击俄罗斯领土上的目标，担心这可能引发直接冲突，尤其是遭到核武装的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与美国政府此前对其他高级武器禁运政策相符，这些禁运已陆续解除，包括先进的美国战机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定从5月18日起生效，旨在针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，这一决定允许基辅使用美国提供的武器反击“从边境对面向其发动进攻或正准备发动进攻”的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家指出，这一决定使乌克兰前线人员可以在使用美国提供的高机动多管火箭炮系统（HIMARS）发射器发射制导多管火箭炮系统（GMLRS）导弹及其他武器时，得到许可越过边境对俄罗斯部队进行反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄军在哈尔科夫地区扎稳阵脚之前，推回他们，”乌克兰国立战略研究所的研究员尼科拉·比里利科科夫说，该研究所是基辅的官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅从东部顿巴斯关键战场调走部队的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，俄罗斯人将发现自己处于不利地位，并需重新考虑他们在向哈尔科夫进攻时所采用的战术，”英格拉姆说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的这一决定始于数星期前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月13日，在一次安全视频会议上，乌克兰向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀以及联合参谋长主席C.Q.布朗将军提出了使用美国武器穿越边境在哈尔科夫地区作战的要求，一位不愿透露姓名的美国官员表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗提出了放宽禁令的建议，沙利文于5月15日将这一建议带给了拜登。据该官员透露，拜登同意乌克兰应能利用本国安全的国土向俄罗斯部队进行反击。此后，拜登政府一直在完善这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在5月20日接受路透社采访时曾公开呼吁乌克兰的盟友采取类似步骤，但当时表示：“迄今为止，还没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前美国 cakes研究学院欧洲项目高级研究员罗伯·利指出，俄罗斯一直在利用拜登禁止在俄罗斯境内进行攻击的禁令，将其作为安全据点来对哈尔科夫地区进行打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以一直把火炮部署到边境对面，可以继续在那里设置防空系统、电子战系统、指挥部和控制中心，”利说，“它可能确实有一些安全地带。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，利和其他专家表示，单凭这一决定短期内可能不会改变前线的态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定本身不会显著改变前线的移动，但如果俄罗斯继续这种跨境行动，它会使情况变得更难，”利说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯由于缺少足够的部队，对哈尔科夫地区并未构成重大威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力从东北方向生成足够的战斗能力来威胁哈尔科夫，”他说，“要这样做，它会大量调动其在东部作战区域的部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京曾警示北约国家不要允许乌克兰向俄罗斯发射武器，并于周二再次提出核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻求进一步扩大使用美国武器的能力，特别是考虑到俄罗斯在过去一年中在战场上取得的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，华盛顿宣布政策转向不到24小时后，泽连斯基在接受《卫报》采访时表示，他呼吁获得美国批准对俄罗斯境内的更深处的目标进行打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前五角大楼官员、现为华盛顿战略与国际研究中心高级顾问的马克·坎津表示，拜登的行动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策的激进转变，但确实是一个步骤，”坎津说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将继续争取下一步：打击更大的目标，也许在直接威胁哈尔科夫的俄方目标之外还有其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格发表讲话时未就此宣布扩大政策，允许在俄罗斯其他地区进行攻击，但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今后，我们将继续进行必要的调整和适应，”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="哈尔科夫附近遭俄罗斯导弹袭击的Kids and Youth Sport Riding School严重损毁现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center"&gt;&lt;i&gt;2024年5月30日，乌克兰哈尔科夫市附近马拉达尼利夫卡村的一所儿童和青年体育骑马学校在俄罗斯袭击乌克兰期间严重受损。路透社/瓦伦廷·奥吉伦科/资料照片。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后誓言继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普站在纽约特朗普大厦内的摄像机群前，神色严峻地传达了既适合他的法律斗争，又适合他的政治斗争的信息：他已做好战斗准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约一名陪审团裁定他因伪造文件隐藏封口费给一名成人电影女星涉及的34项罪名成立的前一天，这位共和党总统候选人一口气列举了他的对手及其不满，并发出愤怒而冗长的言论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称主持其审判的法官胡安·梅尔钦为“骗子”、“魔鬼”。他描述民主党总统候选人乔·拜登——他将在11月5日的选举中与其争夺——为“我们国家历史上最糟糕的总统”。他还抨击了那些出庭作证反对他的证人、投票弹劾他的国会议员——正如他竞选集会上常提及的那样，他还抨击了那些非法进入该国的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普敦促支持者捐款资助他的竞选活动，将其面临的挑战描述为远远超过他个人的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“做到这一点，”他说道，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在其他竞选演讲中，他的演讲常常夹杂着幽默，但在此次演讲中大部分内容都是严肃无趣的。在新闻发布会上，特朗普仅拿着一张薄薄的纸，用较少的笔记进行演讲。最后，他没有回答任何问题，带着儿子小唐纳德·特朗普，迅速从讲台上退场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在未被摄像机拍摄的场合、通过筹款活动以及在社交媒体上，前总统的盟友也对司法系统和任何敢断言特朗普犯罪的人展开猛烈攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在双方候选人均将对方视为国家威胁的竞选中，拜登竞选团队迅速将特朗普的言论解读为新证据，表明他不具备从政能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了一位步履蹒跚、绝望并失败的唐纳德·特朗普关于其个人怨恨的喋喋不休，以及其对美国司法制度的无中生有之言，任何人在观看后得出的结论无疑是：这位男士无法胜任美国总统一职。”拜登竞选团队的通讯总监迈克尔·泰勒在一份声明中说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约市陪审团裁决特朗普因伪造商业记录掩盖2016年支付给成人电影女星封口费的指控成立的当天下，在看到纽约裁决结果导致特朗普竞选资金大幅增加之后，特朗普阵营称当天的捐款金额达3480万美元。这是他赢得了共和党数字筹款平台WinRed上的单一日期记录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因总筹款额落后于拜登，该竞选团队寻求在周五继续维持挑战的气氛，发送断言此类捐款的短信支持者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条信息如此写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我从未投降！”特朗普的新闻发布会之后，另一条信息如此声明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大多数共和党官员和组织一致站在前总统一边，辩称审判程序有缺陷，指控本不该发起，陪审团由高度民主党人主导而深受污染，法官偏袒——当地官员否认这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对共和党谴责不够迅速或强烈的批评，特朗普盟友和竞选助手则展开反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普副竞选经理克里斯·拉奇维塔对一个社交媒体平台X上的全国共和党学生组织发布的应该尊重陪审团裁决的声明不屑一顾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“观点就像肛门一样，每个人都有一套。”拉奇维塔发布了一条帖子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还在X平台上针对前马里兰州温和派共和党州长兼参议员竞选人拉里·霍根展开了攻击，霍根曾在陪审团宣判前警告美国人不要用更多的党派性煽风点火。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你的竞选生涯已经结束。”拉奇维塔在X平台上回应道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚和佐治亚这些关键战场州，几位共和党选民在接受采访时表示，特朗普的定罪让他们在11月的选举中重新考虑支持他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此类政权的叛离可能会波及他与拜登的重赛，特别是在多个摇摆州特朗普微弱领先的情况下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数接受采访时的共和党人听起来很像特朗普本人，称审判为一出骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“一切都是政治性的，仅仅是为了伤害他，并尽可能不让他进入竞选演讲舞台。”62岁的退休警察斯科特·克莱顿在接受采访时说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能这样做，他们就能对任何人做到。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;

![](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg)
&lt;i&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/布伦丹·麦克德默德&lt;/i&gt;

![](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg)
&lt;i&gt;共和党总统候选人和前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会。此发布会发生在因其伪造商业记录掩盖2016年支付给成人电影女星封口费被判罪后的第一天，2024年5月31日，纽约市。路透社/文件照/布伦丹·麦克德默德&lt;/i&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商保持适度增长，OPEC+考虑延长减产规模</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司在控制开支以提高产量方面信守承诺，这使得作为全球最大原油生产国的美国在2024年的产量增长放缓，这可能减轻OPEC+在本周周末采取进一步供应削减措施的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在过去的十年中主导了非OPEC国家的原油供应增长，得益于页岩油革命和新技术、高效率的突破，大大提升了产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增加了超过一百万桶，达到1293万桶/日，远远超过2023年初政府预测的不到40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及其盟友OPEC+去年进一步削减了供应，部分原因是为了抵消美国和其他非OPEC国家产量增长的影响。OPEC+的整体减产量为586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在讨论一项复杂的协议，将允许该组织在未来几年内继续延长这些减产的一些条款，三位熟悉OPEC+讨论的信源周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当OPEC+周日开会考虑供应政策时，美国产量的增长继续推动非OPEC+国家的产出增长，但这种增长威胁小于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，美国石油供应今年将增加约27万桶/日。这与OPEC自己对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计，美国产量将增加64万桶/日。这三位是最受关注的预测者，他们的预测均低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计，2024年全球需求增长将超过非OPEC+石油生产商的供应增长100万桶/日。这表明，2024年OPEC+原油需求将比去年增加约90万桶/日，OPEC+表示在5月份的月度报告中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计2024年全球需求增长将放缓至110万桶/日，OPEC原油需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今美国原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，较12月份减少了1%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师认为，尽管油价接近每桶80美元，美国生产商不太可能像2023年那样超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持了极高的保守性和纪律性。”合同钻探公司Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的价格水平，钻井数量未能上升这一点颇为令人诧异。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司将资本支出保持不变，并推迟对钻机的升级，以最好地适应更平坦的钻井增长。该公司计划今年年底运营12台钻机，并将重新部署更多的钻机明年初。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国的石油钻井数量已降至496口，较去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在数年内每年增长100万桶/日，但目前没有增长的意愿。”标普分析师在一份周四的报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市的美国生产商因资金未经节制的支出导致页岩油领域的快速增长和回报有限，而限制了在增长上的资本投入。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，超出预期的产量增加部分得益于私人生产商，其中一些现在正陷入整合浪潮中，它们通过钻更长的井并压裂岩石，同时从更多的井中生产石油来提高生产力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近有合并浪潮，但预计当前的油价将继续支撑美国整体石油生产增长，因钻井和完井效率的持续改进将延续适度增长。”德克萨斯标准石油总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），今年预计国际市场的增长将超过北美。其第一季度国际收入增长了18%，而北美地区的收入下降了6%，部分原因是由于合并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略发生了转变，对资本纪律的重视增强，导致了不同的反应。”瑞银银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将延长其自愿减产措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计仍将主导2024年的石油和液体产量增长。美国能源信息署在3月份表示，OPEC+今年的石油液体产量预计将减少100万桶/日，而非成员国的供应量将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会适应美国石油产量的增长。”瑞银的Staunovo表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="钻井平台的操作地板从控制室的角度可以看到，这张照片拍摄于美国德克萨斯州Win克地区的Oasis Petroleum公司的租赁土地上的Permian盆地。 2018年8月22日. REUTERS/Nick Oxford/文件照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2018年8月22日，美国德克萨斯州Win克地区的Oasis Petroleum公司的租赁土地上的Permian盆地内的钻井平台操作地板，照片由REUTERS/Nick Oxford摄/文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的伯里在停火协议中重新承担关键调解角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议长纳比希·伯里重新担任黎巴嫩真主党和美国之间的关键沟通者。拉姆齐·霍切斯廷访问贝鲁特期间多次会见伯里，力促结束与以色列的冲突。这是基于伯里长达数十年的经验，帮助促成了停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一角色进一步凸显了这位86岁老人在黎巴嫩的影响力，特别是在他长期主导的什叶派穆斯林群体中。自今年9月以色列击毙伊朗支持的真主党领袖哈桑·纳斯尔拉赫以来，伯里被视为稳定影响因素。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的电视演讲中，伯里表示黎巴嫩正在关闭“历史性的时刻”，这是黎巴嫩有史以来最为危险的时刻，并呼吁黎巴嫩人民团结一致，为黎巴嫩的利益而努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩1975年至1990年的内战期间作为什叶派安瓦尔运动的领导人崭露头角。自1992年以来，他一直担任议长，成为黎巴嫩宗派秩序中职位最高的什叶派穆斯林。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党新领导人纳伊姆·卡塞姆支持伯里作为谈判代表，称他是“自家大哥”。美国特使霍切斯廷多次访问贝鲁特，希望促成停火，这与巴勒斯坦加沙地带的冲突同步进行，并于9月份急剧升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这使人联想到伯里在帮助结束2006年那次大规模黎真主党与以色列冲突时所扮演的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官认为，在黎巴嫩没有总统的情况下，其内阁只具有部分权力，无法直接接触被视为恐怖组织的真主党，伯里所扮演的角色尤为重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当你现在来到黎巴嫩，他是唯一值得会面的人。他是国家。”一位驻贝鲁特的外交官说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，伯里帮助谈判释放了39名被什叶派武装分子劫持的人质，这些武装分子在黎巴嫩长达15年的内战期间劫持了一架美国班机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1992年，内战结束后伯里当选为议长，恰逢纳斯尔拉赫崛起成为真主党的领导人。两人共同领导了“什叶派二人组”，指称这两个人主导了什叶派在政治代表和许多国家机构中的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位经常拜访伯里的外交官说：“他是真主党的受托人，这使他非常重要，但也明确地存在他能做到的界限，无论由于真主党还是伊朗的立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以军事打击伯里安瓦尔运动势力范围内的城市特里尔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里生于1938年，父亲是来自黎巴嫩蒂宾的商人的移民，他在利比里亚长大，在黎巴嫩接受教育并在求学期间就活跃于政治活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在曾经贫穷的什叶派人中，许多人赞扬伯里帮助改善了什叶派在政治宗派架构中的地位，特别是在那些偏向基督教徒和逊尼派的制度中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为律师培训者，伯里接替了安瓦尔运动的创始人穆萨·萨德博士，后者在访问利比亚期间失踪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里领导安瓦尔运动走上了军事上升路，该运动与内战期间几乎所有主要政党为敌，包括后来成为盟友的真主党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在内战结束后，伯里的什叶派追随者迅速加入国家机构和安全部门，他似乎与真主党在政治上步调一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年，美国大使馆的一份文件在2010年公开，质疑伯里对真主党的真实情感时，他加以否认，宣称纳斯尔拉赫“就像我自己一样。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，当以色列开始打击南黎巴嫩地带后，伯里的安瓦尔运动战士与真主党一起向以色列发射火箭以支持加沙地带的哈马斯攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国特使开始访问贝鲁特，与伯里会面试图阻止以色列与黎巴嫩边界跨境的火力交换，并试图劝说真主党退至里特尼河以北一地，这条河流距离边境约30公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里曾对一位外国官方说：“将里特尼河向南移动到边界比把真主党移到里特尼河以北要容易得多。”一位接近伯里的消息人士告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但伯里的对手也批评他是鉴于上世纪20年代宗派精英，导致黎巴嫩经济在2019年崩溃的领导人之一，这是几十年来系统腐败的结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一些人则谴责他没有召集议会会议选举总统，导致政府的最髙基督教职位空缺达两年多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的角色也使真主党的政治对手感到挫败，如基督教力量派，他们声称所有谈判都必须由黎巴嫩总统进行。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="黎巴嫩议长纳比希·伯里与伊朗前议会主席阿里·拉里贾尼会面的照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年11月15日，黎巴嫩议会议长纳比希·伯里与伊朗前议会主席阿里·拉里贾尼（未在图中）在黎巴嫩贝鲁特会面。路透社/萨蒂尔·阿鲁达桑尼文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一幅悬挂着黎巴嫩议长纳比希·伯里肖像的横幅在贝鲁特一条街上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一幅悬挂着黎巴嫩议长纳比希·伯里肖像的横幅在贝鲁特一条街上，这是在纪念什叶派安瓦尔运动创始人穆萨·萨德博士的失踪45周年活动上拍摄的照片。穆萨·萨德博士在1978年访问利比亚时失踪。2023年8月31日。路透社/摩希德·阿扎基文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于周五表示，以色列提出了一项新的加沙停火提议，作为释放人质的交换条件，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，并迈向战后的新生活了。”拜登（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;Joe Biden&lt;/a&gt;）表示，他正处于一年一次的选举年，需要结束这长达八个月的加沙冲突（&lt;a href="https://www.reuters.com/world/israel-hamas/"&gt;Israel-Hamas&lt;/a&gt;冲突）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他方调解的停火会谈多次受阻，双方互相指责对方没有取得进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议是在以色列对拉法频繁侵入以及国内和国际对加沙死亡事件和人质被俘持续施压背景下提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡（&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israels-netanyahu-demands-debate-israeli-parliament-wont-resign-2024-05-31/"&gt;Benjamin Netanyahu&lt;/a&gt;）政府的办公室表示，以色列已授权谈判代表向拜登提出的新停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这还发生在共和党总统候选人唐纳德·特朗普（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/donald-trump/"&gt;Donald Trump&lt;/a&gt;）被判34项重罪后的第二天，凸显了两位候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这项新提议分为三个阶段，并打破了以往仅阶段性停火的模式，意味着各方在所有三个阶段中都可以继续执行停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一个阶段，持续六周的停火期间，以色列军队将从加沙居民区撤出，人质，包括老人和妇女，将被交换给数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车运送人道主义物资进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二个阶段，哈马斯和以色列将就永久终止敌对行动的条款进行谈判。拜登表示：“停火将继续，只要谈判仍在进行。”这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项大规模的重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登称，已将此提议通过卡塔尔转达给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登呼吁以色列坚持这一计划，改变那些希望无限期延续战争的心态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列有那些不会同意这个计划的人，他们将要求战争无限期延续。有些人甚至在政府联盟中，他们明确表示，他们要占领加沙，他们希望多年持续战斗，人质对他们来说不是优先事项。我已经要求以色列领导层支持这一协议，无论是否受到压力，”拜登说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为唯一一个在战争期间去以色列的美国总统，作为刚刚派遣美国军队直接保护以色列免受伊朗袭击的美国总统，我希望你们退一步思考，如果这个时刻失去了会造成什么后果。我们不能失去这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国政府官员告诉媒体，以色列能提出这一新提议是因为最近战场上取得了一定进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在已经有一条清晰的结束危机的道路。这是一份详尽四页半的协议，”该官员表示。这份协议已被详细谈判并达成一致。此时此刻，提供的是一场整个过程的终结。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该计划中，每个阶段持续42天，该官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列几家媒体形容了拜登周五的演讲是激动人心的，并解释为直接争取以色列民众支持的尝试。领先电视频道12中断了晚间新闻报道，现场直播了拜登的演讲。以色列审查机构此前已禁止公布该提议的详细内容，新闻播报员丹尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;休斯顿大学历史与公共事务教授杰里米·苏里（&lt;a href="https://www.reuters.com/business/finance/biden-hamas-deal-higher-chance-success-every-one-risks-2024-05-31/"&gt;Jeremy Suri&lt;/a&gt;）表示，此提议比之前的提议有更好的成功可能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯发动任何严重袭击、攻击或恐怖行为的可能性虽然不是不存在，但比之前小得多。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众的看法正在转向“反对”以色列，苏里说，这可能会促使以色列民众希望结束冲突，伴随拜登影响力的推动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事时，他可以创造很多激励因素。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候的一个人质提议是释放加沙的生病、年老和受伤人质，以换取为期六周的停火，此六周停火可以延长，以便更多援助物资进入加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项提议在本月早些时候崩溃（&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/us-warns-israel-that-rafah-invasion-will-jeopardise-weapons-supply-assault-2024-05-09/"&gt;一个月前&lt;/a&gt;），因为以色列拒绝同意哈马斯在谈判中提出的结束战争的永久性条款，并对拉法南部进行了更强烈的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯（&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-ready-reach-complete-agreement-including-hostagesprisoners-exchange-deal-2024-05-30/"&gt;Hamas&lt;/a&gt;）于周四表示，它已告知调解人，其将不会参与在当前攻击中的进一步谈判，除非以色列停止战争并准备进行包括人质和囚犯交换在内的全面协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名美国政府官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文（&lt;a href="https://www.reuters.com/finance/companies/2024-05-30/pbs/n1647785885496"&gt;Jake Sullivan&lt;/a&gt;）将于周五与17个拥有被哈马斯在加沙扣留公民的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，以色列对拉法的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引起了国际关注，但这一事件没有触动美国的红线，未对向以色列提供军事援助的决定产生影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这场战争中，巴勒斯坦人民遭受了无尽的苦难。”拜登在周五的讲话中表示。“我们之前看到了拉法本周早些时候发生的一场可怕的火灾中的惨烈画面，以色列空袭中针对哈马斯的目标……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自10月7日以来，以色列针对南部以色列袭击加沙以来，加沙自始以来已有超过36280人丧生。根据以色列的统计数据，哈马斯的袭击事件造成了大约1200人死亡。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一位巴勒斯坦人在受损建筑物的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一位巴勒斯坦人在加沙北部贝特拉赫亚受损建筑物的废墟中行走，图摄于2024年6月12日。REUTERS/Mahmoud Issa&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已流入一种新型平台，投资者可为此锁定代币以换取收益，这种复杂的方案引发了分析师对用户及加密市场的风险警告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被称为“再质押”的兴起是加密市场风险增加的最新迹象，随着价格反弹，交易者寻找收益，加密货币市场风险偏好增加。比特币，最大的加密货币，接近历史新高，而第二大加密货币以太坊今年迄今上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“再质押”热潮的核心在于总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月份从Andreessen Horowitz的加密货币部门获得了1亿美元的投资，其平台上的加密货币总价值已达188亿美元，较六个月前的不到4亿美元激增。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时解释，该公司发明了再质押，以扩大长久以来的加密货币质押传统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中许多计算机检查和确认谁拥有哪种加密货币。为此，加密货币持有者，如以太坊持有者，允许其资产被锁定，作为验证过程的一部分。持有者在参与质押期间将暂时无法访问其代币，但会获得相应的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还会给用户新创建的加密货币代币作为他们已质押代币的代表。再质押使得持有者可以用这些新增的代币再次质押给不同的区块链项目和应用程序，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对于再质押的风险各有见解，一些内部人士认为，由于这项做法尚处于起步阶段，还不清楚其风险性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，包括分析人士在内的其他人则担心，如果作为再质押加密货币代表的新代币被用作加密借贷市场的抵押品，可能会基于少数底层资产产生无止尽的借贷循环。如果每个人同时退出借贷市场，这可能会导致更广泛的加密市场动荡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押品存在进一步抵押品时，并不是理想的状态，它增加了新的风险元素。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者的魅力在于收益率：以太坊区块链上的质押收益通常在3%-5%之间，但分析师认为，对于再质押而言，收益率可能更高，因为投资者可以一次获得多种收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再质押是去中心化金融（DeFi）领域最新发展的组成部分，其中加密货币持有者投资实验性的项目，希望不需出售资产就能获得高额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为该机制尚未开发完成。用户加入该平台是为了预期未来的奖励，或者说是所谓的空投（airdrops）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用该平台的人发放其自身新创建的代币。用户希望这个名为“EIGEN”的代币在未来会变得有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy说道，再质押平台的增长是由寻求空投的用户推动的，“这真是非常投机，免费的钱这件事。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这很危险。”美国加密交易所Coinbase的首席研究官David Duong说道，该交易所提供质押服务但不提供再质押。（Coinbase的股票代码为COIN.O）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在预做了一件事，（希望）他们会因某种奖励而付出，但他们不知道是什么。”Duong说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer于去年由Sreeram Kannan创立，他曾在华盛顿大学担任助理教授，并参与了首个由学生设计的微卫星在印度的发射。根据他的学术网站。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称为一个验证服务市场，将潜在的质押者与需要质押资产的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的再质押平台如EtherFi、Renzo和Kelp DAO也出现了，它们为客户在EigenLayer上再质押代币，并生成新的代币作为再质押资产的代表。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目的是让用户选择在哪里质押他们的代币，并帮助新的区块链服务成长，而不是促进更多的加密抵押借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有正式关系...这是新兴现象。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，Coinbase的Duong表示，再质押可能存在“隐藏的风险”——如果再质押代币被用于加密借贷，可能会导致强制性平仓以及市场下跌时的更多波动性。

2022年加密市场的大幅抛售部分由高风险借贷加剧，此前质押作为抵押的加密货币在Luna和Terra等代币崩盘后价值迅速下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示EigenLayer与这些风险无关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于再质押，而是在于借贷协议。是借贷协议错误评估了风险。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家并不担心再质押，指出再质押协议的现金占全球加密行业2.5万亿美元资产的比重很小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长期以来，监管机构一直担心加密世界中的损失蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们并没有看到再质押问题对传统金融市场构成显著的传染风险。”标准普尔全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密世界正在变得越来越与主流金融相连，而机构投资者也开始关注再质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered加密部门Zodia Custody观察到，机构投资者对该公司的质押服务表现出显著兴趣，但认为再质押超过了一步，因为难以追踪资产的去向和收益分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作，部分资金用于再质押，Kelp DAO在四月的一篇博文中宣布了这一合作。Laser Digital并未回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密的银行Sygnum表示将为其客户加密资产进行质押，并预计“围绕再质押将出现新的生态系统”。 &lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg"&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration showing representations of the cryptocurrency Bitcoin, taken in Paris, France, on March 9, 2024. REUTERS/Benoit Tessier&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg"&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration showing representation of the cryptocurrency Ethereum placed on a PC motherboard, taken on June 16, 2023. REUTERS/Dado Ruvic&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>