<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 13 Dec 2024 14:33:34 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布 martial law</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会出席的290名议员中有190名，于周三通过动议要求解除尹锡悦总统宣布的军事状态，电视台现场直播了这一过程。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣读军事状态声明" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布军事状态，2024年12月3日。青瓦台/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿死于监狱袭击</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克一家最高安全级别监狱遭受另一囚犯袭击后，在周五去世，终年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年因在卑诗省不列颠哥伦比亚省猪场杀害毒瘾者和妓女并处置其遗体被定罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因杀死了六名在其临海住址附近被发现部分遗骸的妇女而被定罪。政府检察官在他被判处终身监禁后撤回了另外20项谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大司法部表示，皮克顿是在5月19日于魁北克监狱遭受袭击后去世，随后被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区带来了毁灭性的影响，”司法部在其声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者大多来自温哥华市中心东侧地区——一个长期受毒品泛滥困扰的贫困社区。自2002年初被捕前，超过60名妇女在此地区神秘失踪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多伦多东南约25公里的波特库蒂兰，警方在其猪场中发现33名女性的遗骸或DNA样本，其中许多为原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报有一本皮克顿写的书在出现在亚马逊上后几个小时内被撤下。当时，温哥华太阳报报道称，这本书中，这名连环杀手声称自己无罪并被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊移除该书，并对受害家庭表示歉意。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的照片，该电视画面为无日期文件图像，拍摄于他的波特库蒂兰家中。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的照片，该电视画面为无日期文件图像，拍摄于他的波特库蒂兰家中。REUTERS/Global TV/ 文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中进一步介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登放宽了乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是美国参与两年战争的又一步骤。专家认为，这一决定有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标存在风险，担心这可能会触发与拥有核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定符合美国此前对基辅所提供的更高级武器的其他限制，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国政府官员表示，最新决定在周四生效，目的是针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，这一决定允许基辅使用美国提供的武器反击从边界对面攻击或准备攻击他们的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这给前线乌克兰部队提供了一个信号，允许他们使用美国供应的High Mobility Artillery Rocket System (HIMARS)发射器发射Guided Multiple Launch Rocket System (GMLRS)导弹及其他武器。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可能稳定前线，并在俄军建立据点之前迫使俄罗斯军队撤出哈尔科夫地区，”乌克兰国立战略研究所的研究员米科拉·比连斯科夫说，该研究所是基辅的一个官方智囊团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事 intelligence特工菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅因在东部顿巴斯地区投入关键战斗前线的兵力而面临的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄军现在将处于被动局面，必须重新考虑他们在进攻哈尔科夫地区时所使用的战术。”英格拉姆说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的这一决定已酝酿数周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，乌克兰在5月13日的安全视频会议上要求拜登政府允许其在哈尔科夫地区使用美国武器，在会议上与白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席C.Q.布朗将军进行了讨论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗提出了放宽限制的建议，沙利文于5月15日向拜登提出了这一建议。美国官员表示，拜登同意允许乌克兰从安全的俄罗斯领土上反击俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泽连斯基总统在5月20日接受路透社采访时表示，乌克兰需要其合作伙伴采取类似的步骤，但当时他表示：“目前还没有积极的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前外国政策研究所欧亚部高级研究员罗布·利表示，俄罗斯一直利用拜登禁止在俄罗斯领土内实施打击的禁令，作为其在哈尔科夫地区发动攻击的保护区域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将大炮放在边界对面，也可以将防空、电子战、指挥和控制等一系列设施部署在那里，”利说，“从而获得某种程度的安全。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，利和其他专家表示，单独就这一决定而言，可能会短时间内对战线产生重大影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为（这项决定）不会显著改变前线的移动，但如果这样做，则会让俄罗斯难以继续这种跨境作战行动。”利说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯没有足够兵力对哈尔科夫地区发动大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯无法从东北方向产生足够的作战能力来威胁哈尔科夫，”他说，“要实现这一点，就需要空虚东部作战区域的部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要让乌克兰向俄罗斯发射其武器，并在周二再次警告可能引发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，专家认为，乌克兰在未来数周和数月可能会寻求进一步扩大其在美国武器系统上作战的能力，特别是在2023年俄罗斯取得战场主动权后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;星期五，华盛顿宣布其政策转变不足一天，泽连斯基在与《卫报》的采访中呼吁美国批准其攻击俄罗斯境内的更深层次目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前国防部官员现在在华盛顿战略与国际问题研究中心的马克·坎西安表示，拜登的这一举措只是一种开端。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策的根本转变。但这是一步。”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门的官员将持续要求下一个步骤：打击更广泛的 targets，也许是在哈尔科夫地区以外的俄罗斯其他区域的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，拜登政府是否会将政策扩大到允许打击俄罗斯其他区域尚未确定，但他表示将继续调整和适应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="俄罗斯导弹袭击哈尔科夫周边地区的后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防队员在被俄罗斯导弹袭击严重破坏的儿童和青少年体育骑术学校工作，这是在乌克兰哈尔科夫以南的马拉达尼利夫卡村发生俄罗斯对乌克兰的袭击事件，5月30日。路透社/弗拉季米尔·奥吉伦科/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现不佳而地位大受削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲国民大会（ANC）党历史上最糟糕的选举结果后，将面临严重削弱的局面，这发生在结束种族隔离后的选举中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据周三选举结果显示，71%的投票站点数据显示，ANC得票率低于42%，这是自2019年上次选举以来的大幅下降，首次低于57.5%的得票率，也是30年来首次未能获得绝对多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举成绩的打击意味着，作为纳尔逊·曼德拉的前解放运动组织，ANC将不得不与其他较小政党协商组建治国联盟或某种形式的合作，以治理国家。这可能需要做出政策让步或让出关键内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转型成为企业家的拉马福萨预计会面临反对党和党内分裂成员要求其辞职的呼声，但ANC的消息来源支持他留任，并认为没有明显的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有能够接替拉马福萨的明确统一候选人，”在开普敦大学撰写拉马福萨传记的政治学教授安东尼·伯勒尔教授表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月的民意调查显示，拉马福萨在本次选举的主要政客中获得了最高的支持率，ANC内部的派系冲突可能会使任何反对其行动的尝试复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，当全面初步结果于周日公布时，他将发表声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨曾因2022年的一份调查报告，可能曾因在狩猎场家具内藏匿大量现金而被指造成了不当行为，对此指控，他否认有不当行为，并在同一年赢得了ANC领导人的新一轮五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本次选举被视为ANC有史以来最严峻的考验，因为选民对高失业率、犯罪以及供电中断等问题的愤怒情绪高涨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨当选ANC领导人，承诺改善该党形象并重振经济，九年前，他前任雅各布·祖马任期内 scandal频发，经济下滑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，自2018年他就任国家元首后，最初的兴奋很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去了，经济依然停滞不前，ANC高层依旧卷入各种丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自他的对手祖马，他支持的新政党“姆克洛恩瓦-西兹韦”（uMkhonto we Sizwe）超出了预期，大大削弱了ANC的支持，尤其是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KwaZulu-Natal）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马挫败了拉马福萨和ANC，他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省是脆弱的，”政治分析师拉尔夫·马泰格卡表示。“这是拉马福萨项目的终结……你不能在选举中失利还指望一切如常运转。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革上迟疑不决，试图避免激化党内分歧而受到批评，但这与他作为工会领导人上世纪80年代所展现的决断力相去甚远。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，拉马福萨的支持者们称赞他的团结建设能力，并称赞他推动南非成为低收入和发展中国家（即所谓的“全球南方”）代表的一种象征。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情时期，拉马福萨是全球最突出的声音之一，呼吁更公平地分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了对以色列的种族灭绝案，国际法院本月裁定以色列必须停止对加沙城市拉法的军事进攻。以色列坚决否认这些指控，并继续在拉法进行军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选期间，拉马福萨试图夸大ANC过去30年取得的成就，但批评者认为他未能为南非面临的最大挑战提供新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前的ANC最后一次竞选集会上，拉马福萨承诺“做得更好”，他在这次支持者聚集在索韦托足球场的集会上做出了这一承诺。许多人在他发表演讲结束前就已经离开。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        Soweto, 2024年5月29日. 路透社/Oupa Nkosi
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后誓言继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦面对一排摄像机，传达了一个既符合其法律斗争，也符合其政治斗争的信息：他已做好战斗准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团刚刚裁定他因在2016年向一名成人电影明星支付封口费而伪造商业文件，涉及34项指控被判有罪的一天之后，这位共和党总统候选人一口气列举了诸多敌手和不满情绪，言语狂热且杂乱无章。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称其审判负责人法官胡安·梅伦哈恩为“不义之徒”和“恶魔”，并直言民主党候选人乔·拜登“是美国历史上最糟糕的总统”。他猛烈抨击为其案作证的证人、投票弹劾他的国会议员，甚至还提到他的竞选口号——非法入境者问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普敦促支持者为其捐赠，将自己面临的挑战描述为不仅关乎个人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“请大家这样做，”他说，“因为我们正在捍卫美国。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他之前的竞选演讲中不乏幽默，但此次演讲主要为悲观情绪所笼罩。他新闻发布稿中只有一小页笔记，最后没有回答记者提问便匆匆离开讲台，身边带着儿子埃里克·特朗普。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;离开摄像机视线后，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友纷纷抨击司法制度，以及任何表示特朗普有罪的行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要候选人都将对方视为对国家构成威胁的竞选期间，拜登阵营迅速抓住特朗普的言论，认为这进一步证明特朗普不适任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普一位混乱、绝望并失败的总统反复讲述自己的个人怨恨，扭曲美国司法制度真相，从而使任何观看的人都能得出一个明确的结论：此人不能担任美国总统。”拜登竞选团队发言人文森特·泰勒在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者，他们多数人认为纽约的判决有失公义，纷纷在其竞选活动上捐赠了高达3480万美元，比其他任何一天都多，特朗普团队声称。这打破了共和党平台上共和党数字筹款的一日记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管拜登的筹款总额领先，但其竞选团队仍试图在周五加快筹款速度，发布了一系列警告信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的日子！”一条信息这样写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会投降！”特朗普发布会后另一条信息则响亮地宣告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都在前总统周围站队，声称审判存在缺陷，指控本不应提起，民选大部分是民主党人的纽约陪审团被污染，法官有偏见，而地方当局否认了这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于不够严厉或迅速的谴责，特朗普的盟友和竞选助手则采取攻击性行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普联席竞选经理克里斯·拉基维塔批评了一所全国性共和党大学，该校在其社交媒体平台上发表的帖子称审判结果应被尊重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“观点就如同肛门一样普遍……每个人都拥有一个。”拉基维塔发布了一条帖子说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还批评了曾任马里兰州州长的温和派共和党人拉里·霍根，在表决前，霍根警告美国公民“不要用更多有毒党派主义浇油”。拉基维塔在其社交媒体上回应道：“你结束了你的竞选。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州等关键战场州对共和党选民进行的采访中，几名受访者表示。特朗普的定罪使他们重新考虑在11月对他的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的离心可能会影响特朗普在对阵拜登的重赛中。鉴于特朗普在多个摇摆州的支持幅度微乎其微。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数接受采访时的共和党人似乎与特朗普自己如出一辙，称这场审判是一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这都是政治行为，只是为了削弱他、并尽可能多地拖住他的脚步。”62岁的退役警察斯科特·克洛尹坦表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能够对他这么做，他们可以对任何人这么做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约市新闻发布会上出席" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;
      纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/布莱恩·麦克德米德 / REUTERS
    &lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="前美国总统特朗普在美国纽约特朗普大厦举行的新闻发布会上出席" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;
      纽约市，美国，2024年5月31日。特朗普塔特朗普塔，共和党总统候选人及前美国总统唐纳德·特朗普在其因在2016年使用商业记录造假掩盖向成人电影明星“风暴门”支付封口费而被判有罪的刑事审判后一天举行新闻发布会。路透社 / 法肌照片 / REUTERS/Brendan McDermid
    &lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持温和增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油井钻探商继续遵守节制支出以提高产量的承诺，这使得全球最大原油生产国在2024年的增长趋缓，这可能减轻OPEC+本周面临进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国因页岩革命和技术创新提升产出，已成为非OPEC国家原油供应增长的主要推动者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增长超过100万桶，达到1293万桶/日，远超2023年初政府预测的大约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克及其盟友(OPEC+)去年加深了减产幅度，部分原因是补偿了美国及其他非OPEC国家产量的上升。总体来看，OPEC+的减产规模达到586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士透露，欧佩克+正在制定一项复杂的协议，以允许该组织将其部分减产措施延续到2025年，三名参与讨论的高级官员表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，当OPEC+开会讨论原油供应政策时，美国产量的增长将继续带动非OPEC+产出的提升，但对OPEC+国家的威胁将不及2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据政府最新的预测，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这与欧佩克自身预测的美国原油和凝析油产量增长30万桶/日相近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计，美国原油产量增长64万桶/日。这三个是最受关注的预测机构，预计增长率远低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克预计，2024年全球需求增长220万桶/日，将超过非OPEC+生产国的供应增长约100万桶/日。这将意味着2024年对OPEC+原油的需求应比2023年增加约90万桶/日，欧佩克在5月份的&lt;em&gt;月度原油市场报告&lt;/em&gt;中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计，2024年全球需求增长仅为110万桶/日，对OPEC原油的需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至目前，今年美国整体原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，较12月份下降了1.3%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内人士和分析师认为，随着油价徘徊在每桶80美元左右，美国生产商不太可能再次以2023年那样的方式出乎意料。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常谨慎和审慎的态度。”Scandrill首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“鉴于当前的价格，钻机数量未能显著增加这一点很令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司保持资本支出不变，推迟对其钻机的升级，以更好地与放缓的钻探增长保持一致。该公司计划年底运营12台钻机，并逐步重新部署其他钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯公司数据，美国油井钻机数量已降至496台，同比降低了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国在相当长一段时间内每年都有可能实现100万桶/日的产量增长，但现在没有增长的意愿。”标准普尔分析师在一份周四的报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准普尔全球商品洞察部门预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，已公开上市的美国生产商在投资者的压力下限制了增长支出，因过去十年间无节制的支出虽推动了快速增长，但也限制了页岩产业的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年高于预期的产量增加部分归功于一些私人生产商，这些生产商现在正被一波行业整合潮所覆盖，通过钻更长的井并同时通过压裂提高生产力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近有一波整合，但我预计油价将保持在当前水平，这将继续支持美国整体原油产量的适度增长，因为它在不断改进钻完井效率方面表现出更好的弹性。”德克萨斯标准石油总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司如SLB(&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N" target="_blank"&gt;SLB.N&lt;/a&gt;)预计，今年国际市场的增长前景将优于北美市场。其第一季度国际收入增长18%，而北美收入则下降了6%，部分原因是对行业的整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来，战略上强化资本纪律的概念推动了不同的反应。”瑞银银行分析师Giovanni Staunovo表示，并认为OPEC+将自愿延续减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那等国预计今年将是全球和液体产量增长的领导者。3月份的数据显示，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应预计将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了适应美国原油产量的增长。”瑞银银行的Staunovo表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台的作业层从奥古斯丁石油公司在德克萨斯州温克附近拥有的一处租赁地区的控制室俯瞰而得" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;钻井平台的作业层从奥古斯丁石油公司在德克萨斯州温克附近拥有的一处租赁地区的控制室俯瞰而得。2018年8月22日，美国。路透社/Nick Oxford/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了一项新的加沙停火提议，交换条件是释放人质，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"现在是结束这场战争、开启新一天的时候了，"拜登在其所处的选举年中承受着结束加沙冲突的压力，该冲突已持续了八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔等国斡旋的旨在结束以色列与哈马斯激进组织在加沙战争中的冲突的停火谈判一再陷入僵局，双方互相指责对方阻碍了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议是在以色列数周对拉法发动侵袭，并且经历了针对加沙民众死亡的新压力国内外对内背景下出现的，包括贝内·内塔尼亚胡政府对人质继续被囚禁一事的持续谴责。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登揭示停火计划后提出加沙停火提案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这提议也出现在唐纳德·特朗普被定罪的前一天，特朗普是民主党总统的共和党对手，突显了两人的政策对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新提议分为三个阶段，这与之前的提议不同，因为此次的停火会持续到所有三个阶段完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一个阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将撤出加沙人口中心，并交换人质，包括老人和妇女，以换取数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将重返加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车将人道援助物资送入加沙，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久终止敌对行动的条款进行谈判。"即使谈判继续，停火也将继续，"拜登总统如是说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登呼吁那些推动“无限”战争的人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列有些人不会同意这份计划，他们会继续要求战争无限期进行。有些人甚至在内阁。他们明确表示，想要占领加沙，希望长期战斗，而人质并不是他们的优先事项。但我继续敦促以色列领导人支持这份协议，尽管会有各种压力，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为终身致力于以色列的人，作为唯一在美国战争期间亲自访问以色列的美国总统，作为刚刚派遣美国部队直接捍卫以色列的人，我要求你们暂时退一步，想想如果此刻的机会被错过，会发生什么。我们不能失去这个机会。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名高级美国官员匿名告诉媒体，以色列能够提出这一新提议，是因为战场取得了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一条通往危机结束的道路。这是一份详细到难以置信的四页半协议，”该官员说，“它经过详尽谈判，现在摆在桌面上的，实际上是整个过程的终局。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该提议，每个阶段将持续42天，该官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体将拜登的周五演讲描述为激进的，认为这是直接向以色列公众发起的诉求。领先的12频道打断了晚间新闻节目，现场直播了拜登的演讲。以前以色列审查机构禁止刊登该提议的细节，新闻主播丹尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈佛历史和公共事务教授杰里米·苏里表示，相比此前的提议，这一提议更有可能成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯能够对以色列发动严重袭击、攻击或恐怖活动的可能性虽然不低，但比之前已大幅降低，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论“正在反对”以色列，苏里说，这可能促使以色列人希望结束冲突，同时拜登也有影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某件事时，他可以创造很多激励，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个先前人质提议，涉及交换患病、年长和受伤的人质以换取六周停火，该停火可以延长一段时间以允许更多的物资进入加沙区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但该提议上个月在以色列拒绝同意哈马斯在谈判中提出的永久停止战争的要求后分崩离析，以色列针对拉法南部地区的军事行动加剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，它已告诉调解人，在新一轮军事行动期间将不再参与谈判，但如果以色列停止战争，它准备达成一份包括人质和交换囚犯在内的全面协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名高级美国官员匿名告诉媒体，白宫国家安全顾问杰克·沙利文周五与来自17个国家的官员会面，这些国家的人质被哈马斯拘留。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6月12日周日，以色列对拉法的一次空袭造成45名巴勒斯坦人丧生引发了国际愤慨，但未越过美国的关键红线，即切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中，巴勒斯坦人民遭受了无尽的苦难，”拜登周五表示。“我们看到了本周早些时候拉法发生致命火灾的恐怖画面，该火灾是在针对哈马斯的以色列空袭之后。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列在10月7日南部冲突后对加沙发动攻击以来，已有超过36280人丧生。根据以色列数据，哈马斯此次攻击造成大约1200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名巴勒斯坦人在受损建筑的废墟中行走，此次建筑是在以色列军事攻势中损毁于北加沙的比尔拉哈12日的拉法市周围。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中扮演关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯立重担美国角色，充当美国与黎巴嫩真主党之间的关键沟通者，以期调解以色列冲突。凭借数十年的经验，他在促成和平协议中发挥了重要作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一事件凸显了现年86岁的伯立在黎巴嫩，特别是什叶派穆斯林社区中的影响力，自以色列在9月份击毙真主党领导人哈桑·纳斯拉拉后，他被视为稳定影响的一个来源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯立于周三通过电视发表讲话时说，黎巴嫩正在结束“黎巴嫩历史上最危险的时刻”，并呼吁黎巴嫩人团结一致，为国家的利益而团结。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯立在1975至1990年的黎巴嫩内战期间，作为什叶派的阿马尔运动领导人崭露头角。自1992年起，他担任议会议长，这是黎巴嫩宗派秩序中什叶派的最高职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;真主党新领导人志业·卡塞姆认可伯立作为谈判者的地位，称他是该组织的“兄长”。美国特使阿莫斯·霍奇什多次访问贝鲁特，历经多次会面，旨在促成双方停火协议。此次停火与前年加沙战争同时进行，并于9月急剧升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这让他重燃了14年前促使2006年黎以冲突最后对决结束的角色。外交官们表示，鉴于黎巴嫩目前缺乏总统，内阁权限有限，且很难接触到被美国认定为恐怖组织的真主党，因此他的作用尤其重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你如今来到黎巴嫩，真正值得会面的只有他。他就是国家。”一位驻贝鲁特的外交官说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他于1985年在贝鲁特的什叶派激进分子劫持美国航班并扣押39名美国人质期间，凭借其斡旋作用登上了国际舞台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战结束后伯立当选议长之际，纳斯拉拉正引领真主党崛起为领导角色。他们共同领导了什叶派政治联盟“什叶派双雄”。此联盟代表了什叶派政治的主导力量，并以控制大部分政府部门为特征。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位经常拜访伯立的外交官表示：“他是真主党的可信赖伙伴，这使他非常重要。但也有明确的界限，受限于真主党或伊朗的立场。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列的炮火也袭击了伯立所在的阿马尔运动影响力范围的地方，包括提尔市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯立1938年出生于塞拉利昂的一个移居至提宾的商人家庭。他在黎巴嫩成长，并在大学时期就已活跃于政坛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾经在社会底层的什叶派社区内，许多人赞扬伯立帮助提升了他们的地位，而在偏重基督教徒和逊尼派穆斯林的宗派体制下，他们的地位本一直被边缘化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为律师出身，伯立接替了阿马尔运动创始人穆萨·萨德之后，领导了阿马尔运动的军事崛起，该运动曾与内战中的几乎所有主要政党作战，后来成为真主党的盟友。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战结束后，伯立的什叶派追随者几乎一劳永逸地加入了政府机关和安全机构，他似乎与真主党保持了步调一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2006年，美国大使馆的一份电报在2010年泄露后质疑了他对真主党的真实看法，他对此予以否认，宣称纳斯拉拉“就像他自己一样”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年，伯立的阿马尔部队与真主党一同向以色列发射火箭，以示对加沙地区哈马斯10月7日袭击以色列南部的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;驻贝鲁特的外交官们开始访问贝鲁特，并与伯立会面，试图阻止双方在以黎边境的交火，并设法说服真主党将其阵地撤退至里迪尼河以北，该河距离边界约30公里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯立曾对一位外国官员表示：“即使将里迪尼河向南移动到边界也是比较容易的，但要推动真主党向里迪尼河以北撤退是极不可能的。”一位接近伯立的消息人士告诉路透社。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而他的反对者则批评他是导致2019年黎巴嫩因数十年来的贪污崩溃陷入经济崩溃的宗派精英之一。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;还有人指责他拒绝举行议会会议选举总统，导致政府顶梁柱的基督教职位空缺近两年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯立作为外交桥梁的角色也激怒了真主党的政治对手，如基督教的黎巴嫩力量党，后者认为任何谈判必须由黎巴嫩总统主导。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·伯立与伊朗前议长阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯立与伊朗前议长阿里·拉里贾尼会面（图片中未出现拉里贾尼），2024年11月15日，黎巴嫩贝鲁特。路透社/塔伊尔·阿斯达尼/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="悬挂在贝鲁特建筑物上的黎巴嫩议会议长纳比勒·伯立的海报" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;悬挂在贝鲁特建筑上的纳比勒·伯立画像海报，2023年8月31日，贝鲁特，在纪念什叶派运动创始人穆萨·萨德失踪45周年集会上出现，萨德于1978年访问利比亚期间失踪。路透社/莫罕默德·阿扎基/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币流入了一种新的平台，投资者需将代币锁定以换取奖励，这在分析师看来存在用户风险和加密货币市场的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重质押”日益流行，是加密货币市场新一轮冒险行为的又一体现。随着价格高涨和交易者寻找收益，比特币和以太币的价格分别接近历史高位和年初以来大幅上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押热潮的中心是位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月份从美国风险投资基金Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，吸引了超过188亿美元的加密货币到其平台上——相比六个月前的不到4亿美元增加了数倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时介绍说，他们发明了重质押，作为一种扩展现有加密货币做法——&lt;a href="https://www.reuters.com/business/finance/what-is-staking-cryptocurrency-practice-regulators-crosshairs-2023-02-10/"&gt;质押&lt;/a&gt;——的方法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机来检查和确认谁拥有哪些加密货币。为实现这一目标，代币的持有者允许其资产在验证过程中锁定。参与者在质押期间失去了对资金的即时访问，但作为回报，他们获得了收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放新创建的加密货币以代表他们质押的货币。重质押允许拥有者将这些新代币再质押到不同的基于区块链的程序和应用中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界尚未就重质押的风险形成统一观点，一些内部人士则认为这项实践仍太新，无法判断风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，包括分析师在内的其他人士担心，如果作为重质押代币的抵押品用于加密货币庞大借贷市场的抵押贷款，将会形成基于少量底层资产的无限循环借款。如果大量用户试图同时退出，这可能会导致更广泛的加密货币市场动荡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当任何抵押品再次用作抵押时，都不是最佳方案，这会增加新的风险元素。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者对收益率的吸引力显而易见：在以太坊区块链上的质押收益通常在3%至5%之间，分析师表示，重质押的收益率可能更高，投资者可以同时获得多个收益率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是DeFi（去中心化金融）领域另一个发展态势，加密货币持有者希望通过实验性的投资方案来扩大持有量而无需出售。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未到位。用户出于对未来的奖励或称为“代币空投”的其他礼物的期待而加入该平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用平台的用户提供其新创建的代币EIGEN，用户希望未来这种称为EIGEN的代币会有所价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，重质押平台的增长是由用户寻求这些代币空投所推动的，称这“非常非常投机，就像免费打工一样。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的David Duong表示：“他们目前正在预先做这件事，怀揣期望会获得回报但并不知道具体是什么。”(Coinbase的代码为&lt; a href="https://www.reuters.com/markets/companies/COIN.O" target="_blank"&gt;COIN.O&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于2022年推出。Kannan曾是西雅图大学的助理教授，并参与了印度首个学生设计的微卫星的首次发射，据其学术网站所述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称是一个验证服务市场，旨在将潜在的质押者与需要质押代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重质押平台不断涌现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户重新质押其代币，并生成代表这些重新质押资产的新代币，这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目标是让用户选择将代币质押在何处，并帮助新的区块链服务增长，而不是鼓励更多的抵押借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有正式关系……这是个新兴的现象。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重质押可能会伴随着“隐藏风险”——如果用于加密借贷，这些作为抵押品的重质押代币可能会导致被迫清算和市场下行期间更大的波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币市场的2022年抛售加剧了高风险借贷带来的拖累，随着加密币作为抵押品的价值迅速下降，&lt;a href="https://www.reuters.com/business/finance/how-crypto-lender-celsius-stumbled-risky-bank-like-investments-2022-06-15/"&gt;Terra和Luna&lt;/a&gt;代币的崩盘使得情况更加糟糕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan与这些风险保持距离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重质押，而在于借贷协议。借贷协议的定价风险被误估了。”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重质押并不担心，指出重质押协议中的资金相对于全球2.5万亿美元的加密货币行业净资产而言微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长期以来，监管机构一直担心损失可能会蔓延至更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们尚未看到重质押问题对传统金融市场构成任何真正的风险传染。”标普全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密货币世界正越来越多地与主流金融领域相连，重质押也吸引了机构投资者的兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准渣打加密部门Zodia Custody观察到，对于机构投资者来说，对质押资产的兴趣显著增强，但也认为重质押因创建资产转移的“纸质轨迹”困难而走得太远。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;野村数字货币部门Laser Digital已与Kelp DAO合作，重质押部分资金，据Kelp DAO四月的博客文章称。Laser Digital未对路透社的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士加密银行Sygnum表示，其为客户加密资产进行质押，并预计“新兴的重质押生态系统即将出现”。 &lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Representations of cryptocurrency Bitcoin are seen in this illustration picture taken in Paris, France, March 9, 2024. REUTERS/Benoit Tessier/Upload 123 Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;A representation of cryptocurrency Ethereum is placed on a PC motherboard in this illustration taken June 16, 2023. REUTERS/Dado Ruvic/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>