<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>中国 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 07 Nov 2024 15:01:37 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>高通推进智能手机市场复苏，中国手机新品发布</title><link>https://www.reuters.com/technology/qualcomm-advances-smartphone-market-revival-chinese-handset-launches-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;高通公司（QCOM.O）的股价在周四上涨超过8%，原因是该公司在市场预期之前提前公布了第一季度业绩，得益于智能手机市场的复苏以及中国新智能手机的推出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司预计第一季度销售额和调整后利润将达到109亿美元和每股2.95美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据LSEG汇总的数据，分析师的平均预期分别为105.9亿美元和每股2.86美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;NVIDIA（NVDA.O）和英特尔（INTC.O）在周四盘前交易中涨势轻微。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TD Cowen分析师表示：“我们对……智能手机市场似乎趋于稳定以及持续的产品多元化充满信心。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然高通公司与苹果公司签订了合同，将在2026年之前继续为其供应5G芯片，但重点在于高通公司努力打入笔记本电脑市场和人工智能数据中心芯片市场是否能够迅速提高，以弥补苹果公司收入下降的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高通公司正受益于智能手机市场的复苏，消费者正在为其智能对话机器人和生成图像等人工智能应用更换设备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司在上个季度的智能手机业务得到提升，得益于中国市场的新智能手机发布，高通在其最近一个财年从中国总部客户那里获得了46%的收入。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至周三收盘，高通股价今年上涨了19.6%。同期NVIDIA股价几乎翻了三倍，而英特尔股价则下跌了50.2%。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows Qualcomm logo" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5YDYF2DMFBJNFOY6XIIIKVYLHI.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名研究人员将配备高通公司标志的智能手机放置在计算机主板上。该插图拍摄于2023年3月6日。路透社/Dado Ruvic/插图/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 11:07:05 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/qualcomm-advances-smartphone-market-revival-chinese-handset-launches-2024-11-07/</guid></item><item><title>印度源引新闻称突查使用亚马逊和flipkart平台的 sellers 办公室</title><link>https://www.reuters.com/world/india/india-raids-offices-sellers-using-amazon-flipkart-platforms-sources-say-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;印度金融犯罪调查机构对亚马逊（AMZN.O）和沃尔玛拥有的Flipkart的部分卖家办公室进行了突袭检查，这是对涉嫌违反外汇投资规则的调查的一部分，两位政府消息人士周四透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些突袭检查发生在路透社此前报道印度反垄断机构发现这两家公司在平台上对部分卖家给予特殊待遇，涉嫌违反反垄断法律之后的几周。两家公司均坚称他们遵守印度法律。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位高级政府消息人士表示，突袭检查正在进行中，地点包括新德里、孟买和班加罗尔，但未具体说明被突袭的卖家名称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“对亚马逊和Flipkart部分卖家的突袭检查，是[调查]涉嫌违反外汇法规的一部分，”一位知情的政府消息人士说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亚马逊和Flipkart均未立即对评论请求作出回应。金融犯罪调查机构的一名代表也未立即发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此举是亚马逊和Flipkart面临的最新挫折，这两家公司在印度被视为关键的增长市场，电商销售额迅速增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;金融执法局多年来一直在调查这两家电商巨头，涉嫌绕过严格的多品牌零售外资限制，限制此类公司仅运营卖家市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位政府消息人士周四表示，最新的突袭检查基于反垄断机构在最近结束的对这两家公司调查中的观察。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;8月发布的关于亚马逊和Flipkart反垄断调查的内部报告（尽管尚未公开，但已被路透社阅览），指出这些平台对商品和卖家“拥有端到端的控制权，卖家仅是名义上的企业。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2021年的一篇基于亚马逊内部文件的路透社调查报道显示，尽管印度法律禁止外国公司持有产品存货，但亚马逊公司对一些最大卖家的商品库存施加了显著控制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;印度商务部部长今年8月公开指责亚马逊称，亚马逊在印度的投资曾被用于弥补其业务亏损，强调这些亏损“带有掠夺性定价的味道。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="带有Flipkart标志的智能手机照片，展示出亚马逊标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KH6COTS7W5MR3B3JUZW3BYV6M4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;带有Flipkart标志的智能手机照片，展示出亚马逊标志，拍摄于2021年7月30日。路透社/Dado Ruvic/插图/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 09:18:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/india/india-raids-offices-sellers-using-amazon-flipkart-platforms-sources-say-2024-11-07/</guid></item><item><title>特朗普政府执政后，美国 farm producers 面对对中国出口的打击</title><link>https://www.reuters.com/markets/commodities/us-farm-producers-brace-hit-exports-china-trump-administration-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;美国农业生产者正准备迎接新一届美国总统唐纳德·特朗普再次执政可能引发的新一轮贸易争端，尤其是出口农产品面临中国市场的考验。不过他们表示，尽管新关税会带来伤害，但对这种可能性已经做好了更充分的准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周，包括生产杏仁到大豆在内的多家美国农产品生产商正在参加第五届中国国际进口博览会（CIIE），旨在促进进口购买的活动中，与官员会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该行业仍在消化2018年美国对华加征关税带来的影响，期间中国对从大豆到苏丹红谷等多种美国农产品加征了最高达25%的关税，作为对特朗普政府措施的报复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国是美国农产品最大的出口市场，也是美国对中国出口的头号农产品——大豆的最主要买家，但中国已经削减了采购量。根据美国农业部（USDA）的数据，美国对华农产品出口去年下降了24%，降至291亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一情况预计今年将进一步恶化，但中国仍然是一个关键市场，美国农业部贸易与国外农业服务副部长署代理部长杰森·哈梅梅斯特表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这确实是一个令人担忧的问题，”哈梅梅斯特说。“在过去的几年里，我们已经意识到中美贸易可能存在干扰，因此，我们的努力已经转向多元化市场。”他在参加CIIE期间接受路透社采访时说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在本次总统选举中获胜后，提出对所有中国商品加征60%的关税，美国农业出口再次成为中方报复的重要关注点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们需要粮食，而我们生产了很多粮食……我们希望事情不会失控，保持比例合适，”哈梅梅斯特说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国农业行业正试图扩大在东南亚、非洲和印度的市场，并从大宗谷物转向附加值产品，但中国的规模和市场需求难以被其他市场取代。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“很难找到另一个能取代中国市场的地方，因此你不得不找到许多市场才能接近它的份额，”美国谷物协会总裁瑞安·莱格兰德说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来自新墨西哥州、同时担任美国谷物协会主席的瑟维蒂·乌利巴里说，行业已经做好了应对贸易争端风险的准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当我们展望未来，可能会发生什么或不会发生什么，这些经验让我们更有信心应对。我们并不怕，我们知道存在风险，”乌利巴里说，这是指2018年的贸易争端。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的胜利令上海美国商会主席艾伦·加博尔表示，中国的大豆和菜籽粕期货合约价格在周五出现上涨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“看起来可能性无所不包，”他说。“但就我个人而言，我希望食品和农业这一领域能够成为一个对所有人来说都是安全的领域。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="俄亥俄州中部地区大豆和玉米收获季节场景。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IJOASATCVZKG3HZD6527BX635U.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2021年10月7日，美国俄亥俄州德福里斯镇，收割季节的大豆正从转运漏斗装入卡车。路透社/Dane Rhys/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 10:26:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/commodities/us-farm-producers-brace-hit-exports-china-trump-administration-2024-11-07/</guid></item><item><title>股市上涨，国债面临压力，特朗普影响需谨慎看待</title><link>https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;全球股市在周四上涨，此前美国股市在周三创下历史新高，而美国国债继续承受压力，投资者正在评估唐纳德·特朗普连任再次入主白宫选举获胜的情况，这之前将有美联储及其他主要央行的政策决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧洲泛欧STOXX 600指数在亚洲市场上午有所上涨后，最后上涨0.5%。虽然中国内地大盘蓝筹股上涨了3%，但投资者对潜在刺激措施的乐观情绪超过了对贸易紧张局势加剧的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国股市期货周四上涨，因为在周三针对共和党可能在全国范围内获胜的预期下，所有主要华尔街指数均创下了历史新高，这将迅速导致大规模财政开支。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Naomi Fink，瑞联资产管理公司的首席全球策略师表示，“股市正在奖励企业减税的可能性，并将行业普遍的去监管视为有利于提高利润的正面因素。”&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;另一方面，债券市场对此反应不佳，随着政府行政和立法机关可能在财政扩张上达成一致，收益率上升。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;“目前美国债务占国内生产总值的比例已达创纪录的120%左右，预算赤字也已超过国内生产总值的6%。”Fink补充说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基准10年期国债收益率在周四尾盘报4.42%，与前一天持平。此前在周三上升13个基点，而30年期国债收益率则报4.61%，比前一天上升15个基点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这帮助美元在周三上涨近2%，虽然周四汇率有所回落，但目前对主要竞争对手货币仍下滑0.3%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧元在周四上涨0.3%，报1.0762美元，此前在周三下跌了1.8%，并且由于德国总理奥拉夫·朔尔茨解雇了财政部长克里斯蒂安·林德纳，导致执政的三党联盟崩溃，为明年初的提前选举奠定了基础。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今日的主要宏观经济事件是美联储晚些时候召开的会议。市场仍然相信联储将减息25个基点，但对12月份进一步放宽政策的押注略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;特朗普提议的关税和移民政策可能会加剧通胀压力，这可能阻碍利率下降的进程。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;在此之前还有英国央行的会议。市场预期英银也将于周四减息25个基点，这是自2020年以来的第二次，但投资者的关注点在于，英银是否会暗示其下一步的行动方针，尤其是在政府通胀预算背景下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英镑在周四上涨0.3%，至1.2915美元，而在周三下跌了1.24%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;挪威和瑞典央行也在周四开会，他们的决定符合市场预期，并未对货币市场造成显著冲击。挪威银行保持利率不变，而瑞典银行则下调基准利率50个基点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比特币在周四喘息，下跌1.3%，至74,990美元，此前一天创下历史新高76,499.99美元。特朗普曾誓言要将美国打造为“全球加密货币中心”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;黄金受到周三超过3%的跌幅打压，目前价格为每盎司2,662美元，但仍接近其近期的历史新高2,790.15美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油价因美元坚挺而下跌，但受到特朗普政府的影响和墨西哥湾飓风的风险因素支撑，在周四得以止跌回升。布伦特原油期货下跌0.35%，至每桶74.66美元，美国西德克萨斯中质油（WTI）下跌0.6%，至每桶71.25美元。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美钞" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PHDWNBGPI5PGTGU2AOTZ7MS34M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图示：这是2022年6月14日拍摄的一张美国纸币插图。REUTERS/Florence Lo/Illustration/档案照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 04:12:45 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2024-11-07/</guid></item><item><title>COP29：巴库联合国气候峰会的关键议题是什么？</title><link>https://www.reuters.com/business/environment/cop29-what-are-key-issues-un-climate-summit-baku-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;本月在阿塞拜疆巴库举行的第29届联合国气候变化峰会COP29，被称为“气候融资峰会”，其核心目标是确定每年应注入哪些资金以帮助发展中国家应对气候变化相关的成本。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;峰会可能会因前美国总统โดน阿尔·特朗普再次当选而变得艰难。特朗普曾否认气候变化，并在2024年8月承诺重新退出旨在对抗气候变化的2015年巴黎协定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;COP29的代表们还将致力于推进此前峰会达成的其他协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下面是此次于11月11日至22日举行的峰会的主要议程内容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次峰会的关键词是NCQG——新集体量化目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这指的是新的年度气候融资目标，旨在继承目前将于本年底到期的1000亿美元承诺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2020年以来，富裕国家仅偶尔实现该年度目标，这在气候变化脆弱国家中助长了越来越大的不信任情绪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了设定更高的未来目标，富裕国家坚持认为资金不应完全来自它们的预算。他们正讨论一种更加复杂的方案，旨在改革全球多边信贷体系，以缓解与气候相关的金融风险，并鼓励更多的私人资本投入。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;什么是这个总年度目标中富裕国家将贡献多少，以及新兴市场国家如中国或中东产油国是否也应承担贡献，美国和欧盟力主这一观点，仍是悬而未决的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通过改革全球银行业务体系，各国希望推动年度气候融资总额的增长。联合国机构估计，每年需要数十万亿资金，而峰会主办国阿塞拜疆的官员则认为，一个“数百亿”的数字更有可能获得一致通过。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上一年在迪拜举行的COP28峰会上，各国同意首次“逐步过渡放弃化石燃料在能源系统中的使用”。然而，自那以后，化石燃料的使用和出口销售仍在全球继续增加，同时，阿塞拜疆、美国、纳米比亚和圭亚那等国批准了新的石油和天然气生产区域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鉴于各国和公司对退出煤炭、石油和天然气的决心不一，谈判代表们表示，COP29不太可能为其提出化石燃料的时间表或更强有力的措辞，但一些国家可能会要求暂停新建燃煤电厂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各国还将讨论其加倍增加可再生能源产能和提高能源效率的承诺，以减少对化石燃料的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各国政府希望在通过碳信用交易规则方面取得进展，这些信用可以通过保护森林和其他自然碳汇获得。虽然碳信用旨在作为国家减排的可选补充，也可以在开放市场上交易，但商业领导层期待COP29能够制定确保巴黎协定核证机制（PACM）下的项目透明度和环境完整性的规则。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;悬而未决的关键问题还包括PACM监督机构将如何设定标准，以及是否应在交易前对信用进行评估，以及信用何时会被撤销。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿塞拜疆希望各国在峰会期间提交其首次气候变化行动进展报告，但不确定各国是否会这样做。这些所谓的《年度透明度报告》旨在描述各国在实现其气候目标方面的进展——以及如何在2月份设定新的更高目标。目前的国家减排承诺仍然远远无法满足需求，正如联合国上周所言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《年度透明度报告》还将提供有关当前开发中国家在转向低碳经济和适应更暖气候条件方面所需资金的信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，各国承诺制定一项框架，以便为帮助人们适应气候变化中断，如更热的天气、海平面上升或干旱的农田设定国家计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，适应框架缺乏量化目标的具体细节，以及如何将项目与气候融资链接的策略。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各国希望在COP29上设定更具针对性的适应目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自去年埃及COP27峰会同意帮助贫穷国家应对极端洪水、风暴或干旱等气候灾害的成本以来，已有6亿6000万美元通过新成立的气候变化损失和损害基金被动员起来，该基金总部设在菲律宾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;气候变化脆弱国家将要求富裕国家提供更多的支持给这个基金。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="COP29联合国气候变化大会准备情况，巴库" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/A36WYQABFBO3NFML3RTDPMKLCU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;这是2024年10月31日在阿塞拜疆巴库市背后拍摄的第29届联合国气候变化大会标志的一张照片。REUTERS/Aziz Karimov/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 06:02:49 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/environment/cop29-what-are-key-issues-un-climate-summit-baku-2024-11-07/</guid></item><item><title>早间竞价：Fed和BoE决定，美国众议院待命，德国受到影响</title><link>https://www.reuters.com/markets/us/global-markets-view-usa-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;迈克·多兰展望未来的一个交易日中的美国与全球市场概况：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着唐纳德·特朗普在美国大选中获胜并推动德国联盟瓦解，全球股票和债券收益率在贸易和债务筹划版图重新绘制的背景下整体上行，而美国和英国央行即将宣布减息的消息进一步推高了市场情绪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华尔街股市如预期般在星期三创下历史新高，同时美元和国债收益率也大幅上升。特朗普重返白宫为许多人提供了他采取刺激性关税和减税计划的前景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在股市期货的支持下，市场继续保持上升势头，预计标普500指数将首次突破6000点。然而，尽管联邦储备预计将在晚些时候提供为期1个百分点的减息，国债收益率和美元略微回落。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管特朗普的财政权力仍取决于立法机关的走向，共和党在总统和国会中的“全面胜利”前景已大幅降低。市场现在正期待特朗普内阁的细节，包括他的财长任命。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧洲债务市场在星期三与美国国债走势相反，考虑到唐纳德·特朗普可能实施的关税影响，欧元区经济受到了进一步打击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，德国执政联盟在星期三因财政部长克里斯蒂安·林德纳不愿增加支出以缓解所谓的“德国债务刹车”，最终解散。这导致财政部长奥拉夫·朔尔茨解除了他的职务。此举为明年初举行选举铺平了道路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德国和欧元区主权债券收益率在星期四大幅上升，超过10个基点至接近四个月高位。这也帮助欧元从四个月低位反弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英国市场在上周预算发布的背景下依然消化大额英国政府借款，现在正期待英格兰银行的反应。预计英格兰银行将实施今年的第二次利率下降，从目前的4.75%降低0.25个百分点，但预算中的增长和通货膨胀预测已使市场预料到下一年的预期降息减少至两到三次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英债10年期收益率在11月6日美国大选结果公布后，从接近4.6%的高位略有下降，等待英格兰银行的决定。随着美元的广泛撤离，英镑小幅走强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在欧洲其他地方，瑞典央行按预期将政策利率下调0.5个百分点，而挪威央行保持利率不变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在中国市场，中国股市在特朗普胜选后重拾信心，对未来可能实施的严重进口关税的担忧有所缓解。10月份的数据表明，中国出口创下两年半以来最快的增长速度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;撇开目前经济薄弱的国内环境不谈，未来增长的能力仍是一个疑问。因为进口环比下降2.3%，而预期下降1.5%，首次出现负增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周最高中国领导层会议的具体细节仍待公布，推测支持可能因特朗普重返白宫而增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;回到华尔街，选举后政治戏剧和美联储会议将主导市场。只有就业和生产力数据会在美联储决定和新闻发布会前提供宏观数据。而本周公司业绩季也将在未来几天里成为关注重点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;备受关注的公司包括：高通(QCOM.O)总收入和利润超过美国市场预期，涨近7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;未来几天，对美国市场方向提供重要指引的将包括：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;* 等待美国国会众议院选举最终结果&lt;/p&gt;&lt;p&gt;* 美联储利率决定与美联储主席杰罗姆·鲍威尔召开的新闻发布会&lt;/p&gt;&lt;p&gt;* 英格兰银行利率决定，货币政策报告与新闻发布会&lt;/p&gt;&lt;p&gt;* 美国周失业人数、第三季度生产力和单位劳动成本以及九月份的消费者信贷；墨西哥十月通胀&lt;/p&gt;&lt;p&gt;* 美国公司业绩：爱彼迎、埃克西德、新闻集团、莫德纳、康桑廷内格罗、哈里伯顿、莫塞尔科尔斯、华纳兄弟、塔斯帕里、Arista网络、安森、摩托罗拉、Akamai、伊苏特、科迪、拉尔夫劳伦、好时、魔爪饮料、Evergy、PG&amp;amp;E、Fortinet、杜克能源、威斯塔、梅特勒-托利多、EOG等&lt;/p&gt;&lt;p&gt;* 欧洲央行首席经济学家菲利普·莱恩和荷兰央行行长克拉斯·克诺特发言&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 11:12:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/us/global-markets-view-usa-2024-11-07/</guid></item><item><title>解释：随着新特朗普时代的临近，中美关于关键问题的谈判面临威胁</title><link>https://www.reuters.com/world/china-us-talks-critical-issues-under-threat-new-trump-era-looms-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普将接掌由乔·拜登和习近平去年重塑的中美关系，两国关系在经历了COVID-19疫情和台湾问题的紧张局势后，得到了提升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;正式会谈在多个关键问题上展开，但区域外交官和分析师表示，特朗普担任美国总统后，这些管理紧张关系的关键渠道可能不保。这些渠道包括：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中美两国军队之间的沟通改善，有助于缓解热点地区的紧张局势。中国和菲律宾的海岸警卫队及渔民几乎每周在有争议的南海区域相对峙，而中国空军正加大对其岛的防卫进行的军事演习。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析人士表示，在中国的军事现代化和美国传统上在亚洲区域的主导地位继续存在的情况下，要进一步巩固这些关系还需付出更多努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有人担心，如果中美关系再次紧张，军事关系可能是第一个被抛弃的部分。这一情况是指自2022年8月裴 Oswell佩洛西访台后，军事关系一度紧张接近两年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2023年11月拜登与习近平在北京面对面会晤时同意深化关系以来，两国在多个军事领域的沟通逐渐改善。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登国家安全顾问杰克·沙利文在八月访问北京期间与习近平的关键军事顾问张友才举行了罕见的会面，并频繁与最高外交官王毅举行了密集会谈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;九月首次在美国战略级指挥官之间的会谈反映了美国长期以来稳定军事关系，缓解地区紧张局势中的持续努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些分析人士认为，夏威夷的美国印度-太平洋司令部可能继续维持当前的部署水平，但特朗普政府短期内的不确定性会令双方中国的领导层和军事指挥官感到关切。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新加坡安全分析师亚历山大·尼尔表示：“在这种情况下，我可以预期中国领导层在台湾海峡、南海和与日本有争议地区的部署会更加紧张。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尼尔补充说：“领导层不喜欢不确定性。”他是夏威夷太平洋论坛的一名研究员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被搁置的关于中国快速增长的核武器计划的会谈预计将在未来几个月受到关注。拜登团队急切希望取得进展，而北京方面则非常谨慎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些分析人士认为，由于中国军力远远少于美国和俄罗斯，中国对该类会谈没有太多兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布鲁金斯学会外交政策专家 jon·斯金表示：“值得玩味的是，即使在华盛顿和北京之间当前的温和缓和时期，北京也在这年初关闭了与华盛顿的军控对话。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两国在遏制佛吉莱尼的有效物质非法贸易方面取得了一定进展。11月23日会晤后，中美同意重启合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被佛吉莱尼滥用的致命药物制造化学物质问题在美国是一个主要的死因，美国要求中国加强执法，包括打击非法融资和对这些化学物质施加更严格的控制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国最高检察长在6月呼吁执法机关专注于打击毒品贩卖，北京和华盛顿共同开展了罕见的关于查获毒品的合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;8月，在联合毒品工作组会晤后几天，中国表示将对制作佛吉莱尼的关键三种化学物质加强管控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中美作为世界上两大温室气体排放国之间的气候外交为推动巴黎协定等全球协议奠定了基础，并在去年迪拜举行的COP28会议上发挥了关键作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鉴于特朗普可能会再度退出《巴黎协定》，中美在气候问题上的合作将会终结，尽管预计将与中国加利福尼亚州等地方开展进一步合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的再次入主白宫可能也会削弱说服中国做出更具雄心的2035年减碳目标的努力，因为北京已经因美国在电动汽车、电池和太阳能板方面的“绿色贸易壁垒”而感到不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除此之外，中美两国在经济和金融问题上的工作小组定期会面，从2023年9月开始。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;9月在北京举行的两天会晤中，中国官员表达了对美国额外关税、投资限制和与俄罗斯相关的制裁的“严重”关切。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;复旦大学国际问题研究院赵明浩教授认为，这种更广泛的对话取得了有意义的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但他补充说：“对于北京来说，正当预期特朗普总统在位时，这些对话可能会被暂停，再次停止。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(此报道作了修正，以更正第24段分析师的名字)&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="大阪G20领导人峰会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JVT3R7UTFVMUFO64DGF5BH6JMY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2019年6月29日，美国总统唐纳德·特朗普与中华人民共和国国家主席习近平在日本大阪G20领导人峰会期间合影。路透社/凯文·拉马尔库/文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 07:12:56 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china-us-talks-critical-issues-under-threat-new-trump-era-looms-2024-11-07/</guid></item><item><title>日产计划裁减9000个工作岗位，下调年度盈利预期</title><link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/nissan-plans-9000-job-cuts-slashes-annual-profit-outlook-by-70-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;Nissan Motor（7201.T）周四宣布了一项26亿美元的成本节约计划，包括裁减9,000个工作岗位和全球生产产能减少20%，以应对在中国和美国的销量下滑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日本第三大汽车制造商还将年度运营利润预期下调70%，至150亿日元（约9750万美元），这是今年第二次下调预期。由于正在进行的重组计划，Nissan撤回了其净利预测，预计该公司今年的重组将节省400亿日元（约26亿美元）的成本。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nissan 是众多在中国挣扎的外国汽车制造商之一，输给了更具竞争力的本土制造商在蓬勃发展的电动汽车市场中的迅速发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总部位于横滨的汽车制造商还与另一个关键市场美国的销量下滑作斗争，该市场目前未见复苏迹象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nissan首席执行官 Makoto Uchida 表示，该公司尚未准备好适合美国市场的混合动力和插电式混合动力车型。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们并没有预见到混合动力车（HEV）在美国的增速会如此之快，”Uchida 对记者说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“到上一财年年末时，我们才开始意识到这种趋势，但我们的核心车型换代并没有按计划顺利进行，”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为应对销量下滑，Nissan计划将其生产产能削减20%，将车辆开发的前置时间缩短至30个月，并加深与包括雷诺集团（RENA.PA）和三菱汽车（7211.T）在内的合作伙伴的合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;公司还计划出售其在三菱汽车股份的至多10%，以筹集高达686亿日元的资金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“全球范围内，我们现在有25条汽车生产线。我们当前的计划是将这些25条生产线的运营最大产能降低20%。”首席制造官 Hideyuki Sakamoto 表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“具体的方法之一是改变生产线速度和班次安排，从而提高操作人员的效率。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在133,580名员工中，公司将裁员9,000人，裁员率6.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;7月至9月的第二财季运营利润骤降85%，仅为31.9亿日元，远低于路孚特（LSEG）的一致预期66.8亿日元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nissan全球销量在截至6月的上半财年下降3.8%，达到159万辆，主要由于中国市场销量下滑14.3%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国市场销量下降近3%，约为4.49万辆。这两个市场合计占Nissan全球销量的一半以上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;雅马哈发动机（7267.T）周三意外报告上一季度运营利润下降15%，归因于中国市场销量大幅下滑，这使得日本第二大汽车制造商的股价下跌5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(1美元 = 153.8500日元)&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="2024北京国际汽车展览会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2E3N7VXNTJKE5JITFS2YQWXML4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Nissan的Epic Concept 电动汽车在北京国际汽车展览会或2024年北京车展上展出，地点为中国北京，2024年4月25日。路透社/Tingshu Wang&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 08:02:08 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/autos-transportation/nissan-plans-9000-job-cuts-slashes-annual-profit-outlook-by-70-2024-11-07/</guid></item><item><title>意大利调查盛美化学可能对公司治理的潜在侵犯</title><link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/italy-opens-procedure-against-sinochem-over-pirelli-possible-governance-breach-2024-11-06/</link><description>&lt;p&gt;意大利正在调查中国中化集团是否存在违反措施的情况，该措施旨在保护轮胎制造商普利司通（Pirelli &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/PIRC.MI" target="_blank"&gt;(PIRC.MI)&lt;/a&gt;）的独立性，普利司通在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;意大利右翼政府总理焦尔吉娅·梅洛尼领导的政府于10月31日下达此指令，正值中欧贸易紧张局势加剧之际。上周，欧盟针对中国制造的电动汽车新征收的高达45.3%的关税开始生效。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为报复，据消息人士透露，中国已要求其汽车制造商暂停在支持电动汽车关税的欧洲国家的大型投资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;意大利投票支持欧盟的新关税方案。普利司通在声明中表示，总理府已就该事件启动了“行政程序”，并将此通知通知了中化的汽车子公司CNRC。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝恩分析师表示，罗马的这一举动可能是贸易紧张的结果，但尚不清楚政府是否能够强制中化出售其在普利司通的股份。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果被迫出售，我们预计这一资产将会具有吸引力，考虑到高端轮胎的强劲表现和长期增长潜力，”他们在一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中化集团（600500.SS）持有普利司通37%的股份。第二大股东Camfin持有25.7%的股份，该公司的管理者马可·特罗契蒂·普弗拉自1992年起执掌普利司通，并目前担任执行副主席。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;意大利去年曾利用其“金色权力”法律，旨在保护被认为对国家战略性资产，限制了中化集团对普利司通的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该措施，罗马要求战略性决策必须有合格的董事会多数意见，同时规定普利司通不应受到中国集团的指令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普利司通在周三表示，行政程序涉及避免与中化集团有任何组织或功能联系的要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;米兰总部的公司表示，政府为其设定了120天的时间结案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中化集团坚称一直遵守意大利政府的规定，并有信心在行政程序中阐明其立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;针对进一步评论，未能联系到中化集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2020年疫情后，相继上任的政府对中国的介入态度愈加强硬。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梅洛尼上月阻止了意大利公司Manta Aircraft与中国的沈阳航空工业合作开发两型民机的合资计划，相关文件显示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="普利司通的Logo展示在米兰总部" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/X74VV55IYFK3JHFAO5PPSDFN2Y.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2014年3月18日，米兰普利司通总部外景。路透社/Alessandro Garofalo/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 06 Nov 2024 19:37:24 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/autos-transportation/italy-opens-procedure-against-sinochem-over-pirelli-possible-governance-breach-2024-11-06/</guid></item><item><title>美国农民支持特朗普，但面临中国关税威胁造成的痛苦</title><link>https://www.reuters.com/markets/us-farmers-back-trump-face-pain-china-tariff-threats-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;美国农民希望新当选的总统唐纳德·特朗普兑现承诺，即扩大中国市场——尤其是最大的大豆进口国中国——对美国农产品的开放程度。然而，特朗普的贸易政策使其难以做到这一点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普所在的共和党在美国的农业带享有广泛的支持，该地区在周二的选举中大多支持特朗普。尽管在特朗普任内发起的中美贸易战火中，美国农业部门遭受严重损失，但农民们依然倾向于支持他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为报复，中国对美国农产品征收了反制性关税，随后特朗普对从中国进口的商品征税。因此，中国的美国大豆进口量从未恢复到2018年贸易战前的水平。实际上，自那场贸易战以来，中国的美国农产品依赖度实际上已经大幅降低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;农民们表示，他们希望特朗普政府专注于提升美国农产品出口并制定有利于振兴农业产业的贸易协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们必须主动出击，代表美国产品，并确保我们能够达成一些销售业绩。”印第安纳州的玉米和大豆农民克里斯·汤姆（Kip Tom）在特朗普第一任期期间曾担任美国粮食署大使。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但特朗普威胁对从中国进口的商品征收新的关税，中国可能会采取报复措施。这样一来，美国将获得中国市场准入的机会会减少，而不是增加。特朗普也可能对其他希望向美国农民出售商品的国家征收关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在总统选举中击败了民主党副总统卡玛拉·哈里斯后，承诺在其第二任期内对从中国进口的商品加征60%的关税，并对其他进口商品加征至少10%的关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加尼福尼亚州州立大学前经济学家、谷物行业顾问杰·奥尼尔（Jay O’Neil）认为：“任何认为特朗普及其共和党当选对农业有利的想法都是非常天真。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新一轮贸易战将发生在农业经济困境加剧之时。受大规模收获和竞争对手巴西的激烈竞争影响，美国玉米和大豆的价格今年已经跌至2020年的低点。这已经给美国农业经济带来了巨大冲击，并削弱了联合世界经济会对拖拉机、联合收割机等农业设备的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据美国农业部预测，美国在2025年预计将面临创纪录的425亿美元农业贸易逆差。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国农业部的数据表明，2022年美国向中国的大豆出口量从2016年的3610万吨和2017年的3170万吨下降到约2640万吨，这还是在上一轮贸易战之前的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国商务部指出，根据美国国务院与特朗普签署的2020年贸易协议，中国未能履行对美国农产品采购的义务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，农民们认为，新一轮与中国之间的贸易争端将不会持续太久，且对经济的冲击也不如上次严重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德克萨斯州农业专员、力挺特朗普当选的西德·米勒（Sid Miller）表示：“这次是不会像上次那样旷日持久，因为这次他们知道特朗普是认真的。”米勒和汤姆被视为可能成为特朗普农业部长的候选人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的第一届任期通过慷慨的补贴措施继续支持农民，这些补贴帮助抵消了从贸易战中失去的对华销售。据加州大学戴维斯分校一个研究发现，大豆农民获得的援助比因价格下跌损失的金额多54亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国农业部预计，对美国农业商品生产价值的年损失额将介于36亿到59亿美元之间，这取决于贸易争端的发展，根据典型的玉米种植者协会和美国大豆协会一则10月的报告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2023年，巴西超越美国成为中国最大的玉米供应商。仅在一年前，中国批准从南美农业强国进口玉米。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们让巴西、阿根廷、澳大利亚和新西兰等国家捷足先登了。”米勒表示，“我们必须扭转这一趋势。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国农业部的数据表明，美国对中国的大豆出口今年9月与去年同期相比下降了13%，而玉米出口则下降了71%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的跌幅让植有玉米和大豆的内布拉斯加州美国人达夫·凯斯利（Dave Kestel）忧心忡忡，在大选前，凯斯利用犁在同一片农场上耕地将“特朗普”三个大字刻写在田野上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，凯斯利——他投票支持特朗普——认为与中国爆发贸易战最终将使美国工人受益，尽管短期内将经历一些痛苦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“另一些人认为,‘天啊，他要实施这些关税了’”，凯斯利表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的目标是再次把企业带回来。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="中国对中国农产品依赖减少支持其应对贸易战风险" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NF3ZC2S7MNN3TIUEQXDNEOEHFM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;霍登农场大豆收获现场。照片摄于美国印第安纳州罗奇代尔。2019年11月8日。出处: 布莱恩·沃尔斯顿/路透社供职图片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 11:05:28 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/us-farmers-back-trump-face-pain-china-tariff-threats-2024-11-07/</guid></item><item><title>德国出口和工业生产意外下降</title><link>https://www.reuters.com/markets/europe/german-exports-industrial-output-fall-more-than-expected-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;德国9月出口和工业产出双双不及预期，显示出德国经济模型两大支柱在第四季度初期的疲弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数据显示，9月德国出口环比下降1.7%，相比之下，路透社的预测为下降1.4%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一数据发布于德国执政联盟崩溃一天之后，总理奥拉夫·朔尔茨解除了财政部长的职务，为突然举行的选举和政治不确定性铺平了道路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数据发布之际，美国总统选举结果出炉，这并不利于德国工业和出口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普称其竞选期间将对所有国家征收10%的进口关税，如果特朗普政府引发美欧之间的贸易战，德国将是＜a href="https://www.reuters.com/markets/europe/trump-presidency-could-deal-heavy-blow-germanys-flagging-economy-2024-10-24/"&gt;最大受害者&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;9月的贸易顺差为170亿欧元，低于8月的214亿欧元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国占德国国内生产总值的比重约为3.8%。弗朗西斯卡·帕尔马斯指出，尽管短期内可能因贸易壁垒而出现出口增加，但如果特朗普实施关税威胁，出口最终会减少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;9月美国出口增长4.8%，而中国市场出口下降3.7%，欧盟国家出口也下降了1.8%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;9月工业产出环比下降2.5%，数据显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相比之下，路透社的预测为下降1.0%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;帕尔马斯指出：“9月工业产出的进一步下滑表明，新联合政府将不得不应对的诸多问题之一就是工业危机。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三个月移动平均比较显示，7月至9月期间的生产比前三个季度下降了1.9%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经过初步结果的修订，8月的生产比7月增加了2.6%，低于初步估计的2.9%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ING全球宏观经济主管卡斯滕·布尔斯奇表示：“德国工业数据的起伏表明，德国工业尚未进入完全触底的时期。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德国工业订单9月增幅超出预期，但归因于大规模订单，制造业采购经理人指数仍处于收缩区间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“因此，工业将继续拖累整体经济。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(1美元=0.9290欧元)&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="汉堡港埃勒河上的赫伯里奇物流集装箱船Chacabuco的集装箱照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YBTTJYD2IFOF3MYQPZYHDLYLHM.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;赫伯里奇物流集装箱船Chacabuco的集装箱照片，位于德国汉堡港埃勒河的HHLA集装箱码头Altenwerder，拍摄日期为2023年3月31日。路透社/菲利普·诺布尔/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 07:29:28 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/europe/german-exports-industrial-output-fall-more-than-expected-2024-11-07/</guid></item><item><title>ArcelorMittal 虽然面临“不可持续”的中国出口形势，仍超出核心利润预期</title><link>https://www.reuters.com/markets/commodities/arcelormittals-q3-core-earnings-fall-less-than-expected-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;全球第二大钢铁制造商ArcelorMittal在周四发布的第三季度财报中，核心利润超出市场预期，尽管其巴西业务的改善部分抵消了北美和欧洲市场的持续疲软。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至格林威治时间08:44，ArcelorMittal的股价上涨了4.8%，若这一涨幅得以保持，将创下2023年12月以来的最大单日涨幅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总部位于卢森堡的公司在声明中称，其息税折旧及摊销前利润（EBITDA）在本季度增长至15.8亿美元，较去年同期下降15%，但高于分析师预期的14.9亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今年下半年的名义需求预计将比2023年更加强劲，库存水平较低，表明当真实需求恢复时，可能会出现补货的现象，”首席执行官Aditya Mittal在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乐观的评论与之前来自欧洲同行的通知科库图普（Outokumpu，&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/commodities/outokumpu-warns-worsening-steel-markets-after-q3-profit-beat-2024-10-30/"&gt;OUT1V.HE&lt;/a&gt;）、瑞典的沙伯集团（SSAB，&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SSABa.ST" target="_blank"&gt;SSABa.ST&lt;/a&gt;）以及阿塞诺克斯（Acerinox，&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/ACX.MC" target="_blank"&gt;ACX.MC&lt;/a&gt;）关于第四季度表现不佳及需求前景不确定的警告形成对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“最值得注意的是，ArcelorMittal重申了2024年（及以后）实现自由现金流正值的指导方针，”摩根大通分析师在一份报告中写道，还补充说，该公司15%的EBITDA超预期表现看起来要优于同行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“非常高昂的中国钢铁出口仍是抑制欧洲钢材价格的一个重要因素，”他们补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全球货币紧缩政策、欧洲建筑业的疲软以及中国的房地产行业问题，都给钢铁行业的增长带来了压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aditya Mittal表示，欧洲市场的过度进口是一个值得关注的问题，需要迅速采取更严格的贸易措施来应对。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国的产能过剩导致国内钢铁价差极低，同时出口量激增，迫使市场处于非可持续状态。因此，欧洲的钢价远低于边际成本曲线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于房地产行业持续疲软，当地消费受到抑制，中国预计今年将出口超过1亿吨的钢铁，这是自2016年以来的最高值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，在美国，高利率打击了需求，以及唐纳德·特朗普赢得总统选举后市场保护主义的风险上升，这可能会影响出口到美国的钢铁制造商。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="ArcelorMittal南非分部的概貌" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QFBBTETFAVMT7E2V23MT2S5PF4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;ArcelorMittal南非分部的一般概貌，该图显示了成员们正因薪资争议在南非约翰内斯堡开始罢工行动的国金属工全国联合会（NUMSA）。&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 06:23:29 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/commodities/arcelormittals-q3-core-earnings-fall-less-than-expected-2024-11-07/</guid></item><item><title> Glovo母公司Delivery Hero预计业绩将达到预期上限，第三季度表现稳健</title><link>https://www.reuters.com/business/delivery-hero-reports-gmv-growth-updates-annual-forecast-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;Delivery Hero &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/DHER.DE" target="_blank"&gt;(DHER.DE)&lt;/a&gt; 周四表示，预计年度商品总交易额（GMV）增长率将在其预测范围内高端，德国在线取餐食品公司报告第三季度业绩稳健增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司拥有 Glovo 和 foodpanda 送餐应用程序，股价在消息公布后最初上涨 1%，随后收窄涨幅，至 08:59GMT 上涨 0.6%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该集团现在预计其全年 GMV 增长率将达到 7%-9% 的预测区间的高端，第三季度同比增长 9%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在中东和北非（MENA）地区，GMV 增长了 30%。这表明其利润丰厚的阿拉伯酋长国子公司 Talabat 有望在今年第四季度在迪拜证券交易所进行公开上市，分析师们如是认为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Delivery Hero 报告称，第三季度 GMV 为 122 亿欧元（131.2 亿美元），符合公司提供的共识预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在亚洲以外的主要市场，GMV 上升了 25%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在亚洲，该公司通过 2021 年收购韩国最大在线食品配送平台 Woowa 拓展了业务，第三季度 GMV 下降了 6.6%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首席执行官 Niklas Östberg 在接受路透社电话采访时说：“如果沿途出现机遇，我们愿意考虑，但这不是重点。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Östberg 还表示，该公司计划在 Glovo 品牌下打造更好的应用内广告，面向西班牙、意大利等 20 多个国家，以帮助餐厅提高销售业绩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司表示，调整后的核心收益预计将达到其 7.25 亿至 7.75 亿欧元指导范围的低端。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(1 美元 = 0.9302 欧元)&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Delivery Hero 的标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/C7YX4SUWURO6TKXO4NRRB2RWYY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;Delivery Hero 的标志，拍摄于德国柏林总部，2020 年 8 月 18 日。路透社/Fabrizio Bensch/资料图片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 06:46:54 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/delivery-hero-reports-gmv-growth-updates-annual-forecast-2024-11-07/</guid></item><item><title>菲律宾大使表示，尽管在中国 tensions 的背景下，菲律宾对与特朗普领导下的美国联盟充满信心</title><link>https://www.reuters.com/world/philippines-confident-us-alliance-under-trump-amid-china-tensions-envoy-says-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;菲律宾驻美国大使Jose Manuel Romualdez表示，在美国前总统唐纳德·特朗普的领导下，美国在印太地区的政策及对菲律宾这一条约盟友的支持预计将持续稳定。这在华盛顿得到了两党的坚定支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;民主党人和共和党人均优先考虑对抗中国的影响，包括在中国南海区域，Romualdez说，这表明菲美军事合作、经济纽带和安全承诺将继续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们的利益在于，印太地区保持自由、和平与稳定，尤其是考虑到该地区的经济部分，数万亿美元的贸易都通过南海进行。”Romualdez在接受路透社采访时说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美菲安全合作在拜登总统和菲律宾同行费尔南多·马科斯 Jr. 明显加深，两位领导人均急于对抗他们认为中国在南海和台湾附近的挑衅性行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马科斯在特朗普获胜后发出贺电称：“我乐观地认为，这场在和平与战争中经受考验的坚定不移联盟，将成为一条通往繁荣和友好的道路，影响整个东南亚及太平洋两岸的地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在马科斯领导下，菲律宾将能够用于美国部队的基地数量从五个增加到九个，其中一些基地正面向南海，中国在那里建造了配备跑道和导弹系统的有人工岛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国方面提议为这些基地的基础设施改进项目拨款1.28亿美元，并且已有5亿美元的承诺用于菲律宾军事和海警。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Romualdez表示，这些承诺将延续下去，包括去年开始进行的联合美菲海上演习。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们在美国国会获得了强有力且两党的支持，那里就是这些资金来的来源。共和党这一边的每一位朋友都表达了他们的关切和对我们现在所面临的与中国挑战的坚定支持。”Romualdez说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示，在特朗普领导下可能发生的变化将是“最小的”，甚至可能是有利的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在特朗普之前的任期内，美国曾消除任何关于其防卫承诺的疑虑，当时美国国务卿迈克·蓬佩奥在2019年向马尼拉保证，如果在南海发生军事冲突，美国将保卫其盟友，加强1951年《共同防御条约》。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北京声称南海的大部分海域，每年有约3万亿美元通过船上贸易经过该地区，这里是中美海军活动的焦点引发紧张局势的交汇点。最近，中国与菲律宾、越南和印度尼西亚在争议领土上发生了冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Romualdez重申马尼拉减轻纠纷的意图，并表示“只要不损害我们的利益，将与中国继续对话。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们没有开战。”Romualdez说，并补充说菲律宾与中国有很多可以合作的领域。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="菲驻美国大使Jose Manuel Romualdez的文件照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YFS2FNFXT5J6XIXYJC2BXY76K4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;菲驻美国大使Jose Manuel Romualdez在2022年8月6日菲律宾马尼拉的美国贸易与发展署风能资助项目签署仪式上讲话。Andrew Harnik/Pool via REUTERS/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 08:53:56 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/philippines-confident-us-alliance-under-trump-amid-china-tensions-envoy-says-2024-11-07/</guid></item><item><title>特朗普的关税威胁令美国农产品对中国出口面临风险</title><link>https://www.reuters.com/markets/commodities/us-farm-exports-china-risk-trumps-tariff-threat-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;中美贸易战期间进口放缓的美国农产品，如果特朗普再次就任后恢复关税冲突，未来进口可能会再次受到影响，专家表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管自2018年中国对从特朗普政府征收的关税，如大豆、牛肉、猪肉、小麦、玉米和高粱实施最高达25%的反制措施后，美国农产品进口有所减少，中国仍然是美国农产品的最大市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普曾提议对所有中国产品实施60%的关税以促进美国制造业发展，如果这一提议通过，可能会再次引发对农产品的反制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国并未高估新一轮贸易战的可能性，表示更倾向于扩大合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2018年以来，北京一直致力于多元化采购和提高国内产量，以增强粮食安全。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以下是中国进口美国农产品的要点和近年来贸易的演变情况：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不可或缺”的市场&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，中国进口了340.5亿美元的美国农产品，较上年减少20%，预计2024年进口将进一步减少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，中国仍然是美国农民最大的出口市场。美国农业领袖和贸易商将中国描述为“不可替代”的市场，尽管他们也在寻找其他市场来抵消中国需求下降的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据美国人口普查局数据，美国大豆出口的约一半运往中国，2023年的贸易额为152亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，中国转向价格低廉且供应充足的巴西供应，以减少对美国大豆的依赖，美国市场在中国的份额今年降至18%，而2016年时为40%，根据中国海关数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国曾是中国主要的玉米供应商达数十年之久，直到2022年北京批准进口巴西玉米。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，中国进口的玉米贸易额达26亿美元，较十年前有所增加，这主要是为了饲养庞大的牲畜群，但巴西迅速超过了美国，成为中国的最大供应商。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国是美国出口鸡肉腿、猪耳和内脏等产品的关键市场，这些产品在美国的需求不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国对中国的肉类和副产品进口已从2020年的33亿美元降至2022年的33亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年，中国进口了价值46.7亿美元的美国棉花，占美国棉花出口总额的四分之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，美国棉花在中国这个世界上第二大经济体的贸易额降至16.6亿美元，较2022年的30亿美元有所下降，主要是由于经济增长放缓降低了对纺织品和服装的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，中国从美国进口了8.67亿美元的高粱，较2014年的15.2亿美元有所下降，由于巴西高粱的廉价竞争以及澳大利亚、阿根廷和澳大利亚大豆的涌入，中国对美国高粱的需求已经下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，中国进口了3.19亿美元的美国小麦，这是近三年来最小的一笔购买，因为澳大利亚、俄罗斯、法国和加拿大供应充足。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着国内产量不断增加——中国是世界上最大的小麦生产国——海外供应的需求在减少，尽管食品制造商仍需要进口高蛋白小麦以生产某些产品。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="共和党总统候选人、前美国总统特朗普在一次农业政策活动中发言" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5J7SXYNM4BPEHMCNLR3K4J5KXM.jpg"/&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;共和党总统候选人、前美国总统特朗普在宾夕法尼亚州史密斯敦参加农业政策活动时，与当地农民和官员进行圆桌讨论。2024年9月23日，路透社/昆恩·格拉比基/图库文件&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 08:57:38 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/commodities/us-farm-exports-china-risk-trumps-tariff-threat-2024-11-07/</guid></item><item><title>中国祝贺特朗普当选，表示尊重美国的选择</title><link>https://www.reuters.com/world/china-says-it-respects-americas-choice-congratulates-trump-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;中国国家主席习近平在特朗普赢得了美国总统选举后向其致贺，并敦促两国找到“正确的相处之道”。此举正值美国关税威胁重蹈几年前贸易战覆辙之际。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;习近平周四表示，稳定的、健康的、可持续的中美关系符合双方利益，并重申国际社会将期望两国以相互尊重和平共处的态度行事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他呼吁加强对话，妥善管理分歧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在贸易和安全问题以及其他横跨台湾和南海未来的冲突之后，两国关系跌至新的低点，直到2023年11月，在California举行的中美两国领导人四小时会晤后，关系才开始有所改善。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的胜选可能会让中美之间的一些问题死灰复燃，例如他在2018年挑起与世界上第二大经济体之间的贸易战，尽管在2020年1月新冠疫情爆发前几周，两国达成了和解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次胜选，共和党候选人特朗普以压倒性优势击败民主党候选人哈里斯，在周二的选举中当选，将于明年1月就任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;商务部在重申习近平关于稳定性的呼吁后，表示愿意与美国共同发展中美经济和贸易关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面对有关未来美国可能加征关税的问题，商务部发言人表示，中国愿意扩大合作以惠益双方，暂时排除任何潜在报复暗示的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;习近平致特朗普的祝贺信息比2016年11月特朗普首次胜选时要低调。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当时，习近平呼吁中美关系在新的起点上取得更大的进展，他认为两国经济应在世界和平与稳定、全球发展与繁荣等方面承担责任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《中国日报》在周三的一篇文章中表示，特朗普的第二次总统任期有可能成为中美关系的“新的开始”，前提是这种机会不会被浪费。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;它指出，美国对华政策和对中国的一些误解为两国关系带来了挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;文章还说：“在应对全球挑战的复杂性时，采取务实的方法对于双边关系至关重要。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府未将特朗普的贸易政策废止，继续针对中国的国家驱动的工业行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;9月，美国锁定了显著提高对中国进口商品的关税，对包括电动车、太阳能电池、钢铁、铝材、电动车电池和关键矿产在内的多项进口商品征收高达100%的关税，以保护关键的美国工业。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普威胁要对从中国进口商品加征60%的关税，这已经构成了对中国经济的严重增长风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这远远高于他在第一任期征收的7.5%到25%的关税，正值中国经济面临严峻的房地产下滑、地方政府债务负担沉重以及国内需求疲弱的时期。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="特朗普在日本大阪G20峰会期间与习近平会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6TQ24FOM4NMQNLWOYJI3RGUI2U.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;特朗普在日本大阪G20领导人峰会上与习近平进行双边会晤，2019年6月29日。路透社/凯文·拉马尔克/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 00:17:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china-says-it-respects-americas-choice-congratulates-trump-2024-11-07/</guid></item><item><title>瑞银试点基于区块链的支付系统</title><link>https://www.reuters.com/business/finance/ubs-pilots-blockchain-based-payment-system-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;瑞士银行瑞银（UBS，股票代码：UBSG.S）于周四宣布，其开发的基于区块链的支付系统UBS Digital Cash已经成功进行了试点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在试点过程中，瑞银与多家跨国客户和银行进行了交易，包括瑞士国内交易和跨境支付，后者涉及美元、瑞士法郎、欧元以及人民币。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞银机构及跨国银行部主管安迪·科雷格将基于区块链的跨境支付解决方案视为瑞银的战略重点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们预计，未来UBS Digital Cash将会大幅提升跨境支付的效率和透明度，为客户带来更多便利。”科雷格表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;试点项目还包括了瑞银不同子公司间流动性的转移。瑞银表示，将进一步扩展和开发UBS Digital Cash。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该系统能够因现金头寸的透明化而使公司更便捷地管理日间流动性和调整账户流动性缓冲，瑞银如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据银行介绍，UBS Digital Cash使用了仅限获授权客户访问的私有区块链网络。结算通过智能合约自动执行，在符合特定条件后即触发支付。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="瑞银分支机构在瑞士卢塞恩的一角展示瑞银标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ML423XTOYJIK5C3YUJGUEXR4N4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;瑞银分支机构在瑞士卢塞恩，2024年6月14日。路透社/丹尼斯·巴利博斯/资料照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 07:53:36 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/finance/ubs-pilots-blockchain-based-payment-system-2024-11-07/</guid></item><item><title>特朗普胜选令华尔街的中国市场战略再度生疑</title><link>https://www.reuters.com/markets/trump-win-casts-fresh-doubts-over-wall-streets-china-strategy-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;更多美国金融机构可能会撤出中国市场，或将当地单位分开以降低风险，或推迟扩张计划，以防在唐纳德·特朗普担任总统期间的地缘政治紧张局势，业内高管和分析师表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情暴发前的十年里，中国大陆对华尔街投资银行和美国主要资产管理公司的扩张具有巨大吸引力，成为世界第二大经济体，录得两位数的经济增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，随着北京与华盛顿之间新的地缘政治紧张局势加剧，这些企业在华子公司正受到低迷经济增长和引发收入下滑的监管变更的影响，它们正面临更大的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在11月6日的大选中以压倒性胜利重新夺得白宫，并提出对超过60%的中国进口商品征收关税，并废除中国最惠国待遇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有担忧称，在特朗普政府领导下，他可能会采取措施，使美国资本流入中国和美国金融机构与部分中国公司合作变得更加困难，分析师表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新加坡咨询公司Kapronasia的研究主管乔·耶莱宁表示，特朗普可能会对中国采取强硬态度，增加美国金融机构在华运营的合规风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国金融机构在华实体的高管对中国媒体表示，在选举前几个月，其公司总部已经经历了几轮“风险管理会议”。由于此事的敏感性，该高管要求匿名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示，随着特朗普重返白宫，美国金融机构在中国的业务将迎来“非常崎岖的道路”，“去中美化”已经成为指导原则。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于经济增速放缓以及对公司交易和融资活动的监管审查加强，一些华尔街投行已削减其在中国的业务规模。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据Dealogic的数据，2024年，排名前五的美国投资银行——高盛（GS.N）、摩根士丹利（MS.N）、摩根大通（JPM.N）、美国银行（BAC.N）和摩根大通（C.N）——在中国的投行业务收入为4.54亿美元，较2023年的2.76亿美元有所增长，但远低于2020年的峰值16亿美元。即使在乔·拜登担任总统期间的地缘政治紧张局势，也促使一些公司重新考虑其在中国的策略。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国资产管理公司范达恩曾因中美紧张局势，在2023年取消了在中国设立分支机构的计划，据路透社报道。同年，万得基金也退出了其在中国的合资运营。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据媒体和公开声明报道，超过10家美国律师事务所在去年至今关闭了其在中国的所有或部分办公室。美迈斯律师事务所表示，今年将将其香港业务分拆，而德衡律师事务所去年与其内地团队分道扬镳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;盖唯中国研究部副部长克里斯·贝德罗表示，美国金融机构的当务之急是关注特朗普的关税措施以及北京将如何回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他认为，过去几年中美国与中国关系的不确定性达到了前所未有的程度。在特朗普的领导下，几乎所有领域都有许多不同的可能结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但一位美国金融机构在中国分支机构的高管表示，一些华尔街投行可能会利用北京持续推行的给予外资金融机构更多金融市场准入的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示，“你不应因担心车祸而停止工作。这种情况确实很常见，但我们需要确保不要过度反应。”由于此事的敏感性，该高管也要求匿名。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名员工在中国江苏南通的一家工厂测量新制造的球磨机" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UMVBROCUWBLMRFR4HHASRVHDEA.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名员工在中国江苏省南通市的一家工厂测量新制造的球磨机。2019年6月28日。路透社/纪实照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="2024年美国总统大选之夜，在美国佛罗里达州棕榈滩县会议中心" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SSFEOH4YZLFBA2IVOC2Z6PX4I.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;共和党总统候选人、前美国总统唐纳德·特朗普在2024年美国总统大选初步结果显示后，现身美国佛罗里达州棕榈滩县会议中心。2024年11月6日。路透社/纪实照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 07:52:49 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/trump-win-casts-fresh-doubts-over-wall-streets-china-strategy-2024-11-07/</guid></item><item><title>亚洲除中国股市出现近两年半以来最大的外资月度流出</title><link>https://www.reuters.com/markets/asia/asia-ex-china-equities-have-biggest-monthly-foreign-outflow-nearly-2-12-years-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;除去中国的亚洲股市在10月份遭受了明显的外资抛售，投资者对美总统选举结果持谨慎态度，担忧企业的盈利低于预期、股票估值过高以及债券收益率上升等因素。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据LSEG的数据，外国投资者在印度、韩国、泰国、台湾、印度尼西亚、越南和菲律宾等国家和地区减持了约153.8亿美元的股票，这是自2022年6月以来最大规模的单月净卖出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;印度表现优异的股票带动了区域内的资金流出，撤资高达112亿美元，主要是由于企业盈利减弱以及投资者偏好转向中国股份。中国北京的刺激措施公告（&lt;a href="https://www.reuters.com/breakingviews/china-stimulus-starts-with-bond-not-bang-2024-05-17/"&gt;详情请点击&lt;/a&gt;）也加剧了这种趋势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“印度股市已经习惯了高盈利增长，过去三年每股收益（EPS）以每年25%的速度增长。但这种增长似乎正在失去动力。”HSBC的股票策略师Prerna Garg评论道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这与大陆中国出台的政策公告相吻合，导致市场投资者心态转变。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三季度疲软的业绩也促使投资者减少了对亚洲股市的敞口，LSEG数据显示，大约57%的亚太大型和中型公司未能达到净利润预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩国股市连续第三个月出现外资抛售，撤资约为34亿美元；泰国、印度尼西亚和越南的股票合计流出21亿美元；相比之下，台湾和菲律宾分别吸引了12.2亿美元和1.06亿美元的外资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四，亚洲股市表现不一，市场权衡了唐纳德·特朗普的强烈胜利对贸易关税等政策可能产生的影响，以及美国联邦储备系统和其他中央银行即将出台的货币政策决策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“短期内，资金流入亚洲的市场可能性仍然有限。”IG的市场策略师Yeap Jun Rong评论道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管我们对美国总统选举后的政策有了更清晰的了解，这应该有助于风险环境，但投资者可能对特朗普政府可能带来的国际贸易关税的程度有所顾虑，鉴于该地区经济对全球贸易的高度敏感性。”Yeap补充道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="北京证券交易所" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OENBZJ2PERP3JKAU5VFFTFMENI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名女子骑车经过贴有农历新年装饰的北京证券交易所大楼，位于北京金融街，2024年2月8日。路透社/Florence Lo/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 07:48:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/asia/asia-ex-china-equities-have-biggest-monthly-foreign-outflow-nearly-2-12-years-2024-11-07/</guid></item><item><title>印度应加入由中国牵头的亚洲贸易 bloc，政府智库首席执行官称</title><link>https://www.reuters.com/world/india/india-should-join-china-backed-asian-trade-bloc-government-think-tank-ceo-says-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;印度应加入区域全面经济伙伴关系协定（RCEP），一位政府智库的高层官员周四表示，这是在该国决定退出由中国支持的亚洲贸易联盟多年后提出的建议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;RCEP是世界上最大的由中国支持的贸易联盟，包括澳大利亚、日本、新西兰以及东盟10个成员国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2019年，&lt;a href="https://www.reuters.com/article/world/india-rejects-china-backed-asian-trade-deal-as-others-move-ahead-idUSKBN1XE09S"&gt;印度&lt;/a&gt;决定不加入该贸易联盟，理由是该协议会损害农民、企业、工人和消费者的利益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“印度应成为RCEP和CPTPP的一部分，成为成员国之一。”印度国家投资与基础设施促进局（NITI Aayog）的首席执行官B V R Subrahmanyam说道。他指出，加入这些贸易联盟将有助于印度通过中小企业促进制造业和出口的发展，这些中小企业占印度出口的40%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全面与进步跨太平洋伙伴关系协定（CPTPP）是一项由11个国家签署的自由贸易协定，包括澳大利亚、加拿大、智利、日本、马来西亚、墨西哥、新西兰和新加坡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该协定于2018年3月签署，并于同年12月生效。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还提到，由于印度的高关税，印度并没有充分利用全球公司在华以外地区建立工厂的努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，许多公司采取了一种“中国加一”策略，在中国以外地区建立新的制造基地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们没有充分利用‘中国加一’的机会，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“像越南、印度尼西亚、马来西亚、土耳其、墨西哥等国家可能比我们从‘中国加一’中受益更多。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年4月至9月期间，印度货物出口总额同比增长1.02%，达到2132.2亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="ASEAN领导人以及中国、日本、澳大利亚、新西兰、韩国和印度领导人于在新加坡举行的区域全面经济伙伴关系协定会议合影" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/53QPDUEXJROIZMYEGK3LHVAQBI.jpg" /&gt;		
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2018年11月14日，新加坡，东盟领导人以及中国、日本、澳大利亚、新西兰、韩国和印度领导人于在新加坡举行的区域全面经济伙伴关系协定会议合影。路透社/埃德迦·苏/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 07:10:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/india/india-should-join-china-backed-asian-trade-bloc-government-think-tank-ceo-says-2024-11-07/</guid></item><item><title>中国与所罗门群岛同意实施互免签证安排</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/china-solomon-islands-agree-mutual-visa-free-arrangement-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;中国和所罗门群岛已达成协议，免签互认双方公民的旅行签证要求，中国外交部领事司于周四在社交媒体上发布消息称。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="所罗门群岛和中国国旗在北京" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSNHX6HAMZKE3PSKBEVWYJTADM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;所罗门群岛和中国国旗在北京天安门附近飘扬，摄于2023年7月11日。路透社/弗洛伦斯·洛/资料图&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 06:54:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/china-solomon-islands-agree-mutual-visa-free-arrangement-2024-11-07/</guid></item><item><title> Bloomberg 新闻报道，中国要求银行降低同业存款利率以提振增长</title><link>https://www.reuters.com/world/china/china-asks-banks-lower-interbank-deposit-rates-boost-growth-bloomberg-news-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;中国监管机构要求各大银行降低向其他金融机构存款支付的利率，以释放资金促进经济增长，据彭博新闻周四援引知情人士消息报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国人民银行监管下的利率自律机制表示，银行应将同业存款利率基准与目前年化为1.5%的7天逆回购利率挂钩，彭博新闻报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;报道指出，一些银行为了吸引来自金融机构的储蓄，曾支付超过1.8%的年利率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国人民银行尚未对路透社关于此事的评论请求做出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此举旨在帮助贷款机构控制过高的存款成本，以便他们能够更好地支持实体经济。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国人民的主要贷款机构上月再次整体下调了存款利率，这是今年以来第二次下调，旨在缓解净息差（NIM）——这是衡量盈利能力的关键指标——带来的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于政策刺激措施要求银行提供更便宜的贷款和更低的房贷利率，银行的净息差已降至历史最低水平。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="中国农业银行北京分行办公楼外的标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CQH3LD5W6JMUBDAJFBKUIOQ45M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;中国农业银行北京分行办公楼，摄于2021年3月29日。路透社/Tingshu Wang/文件照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 06:56:14 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/china-asks-banks-lower-interbank-deposit-rates-boost-growth-bloomberg-news-2024-11-07/</guid></item><item><title>特朗普2024年选举胜选对亚洲公司意味着什么</title><link>https://www.reuters.com/business/whats-stake-asian-companies-trump-presidency-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;唐纳德·特朗普再次当选美国总统，宣告了他在四年前被赶出白宫后令人瞩目的政治东山再起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以下是在美国投资的亚洲公司、特朗普对它们的言论及其可能对亚洲公司的美国商业政策变化的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由台湾地区的台积电(TSMC)（2330.TW）和韩国的三星电子（005930.KS）引领的亚洲芯片制造商，已宣布计划在美国投资总计至少1170亿美元，这源于当前美国政府降低对高端芯片亚洲依赖的主要倡议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为回报，他们已获得或被承诺获得至少188.5亿美元的补助金和财政支持，据路透社计算。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尚不清楚特朗普是否会撤销这一他称为“糟糕”的计划。此前，他在竞选活动中曾表示，与中国声称的台湾应该支付保护费用，并指责台湾从美国半导体公司那里偷取商业利益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾环球晶(Taiwan GlobalWafers)（6488.TWO）表示，在特朗普政府任下，它预期将继续执行该补贴计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普提出了对所有进口至美国的商品征收10%或以上关税的想法，声称这一措施将消除贸易赤字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还曾威胁对从墨西哥进口的部分汽车征收200%的关税，并特别坚决地希望阻止墨西哥汽车进入美国市场。这将会影响到包括本田汽车（7267.T）、日产汽车（7201.T）和起亚公司（000270.KS）在内的多家亚洲汽车制造商。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本田汽车首席运营官稻叶慎司警告称，周三，由于公司在墨西哥生产了其产量的80%用于美国市场，对从墨西哥进口汽车的关税增长将会产生巨大影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说，如果这种措施成为常态，本田汽车最终可能需要考虑在美国或另一个免关税的国家转移生产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩国电池制造商以及日本松下（6752.T），其在美国有多个电动汽车电池工厂，现在正为乔·拜登总统的标志性清洁能源政策和更宽松的排放规定可能被回撤做准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普8月在接受路透社采访时表示，他考虑废除每辆电动车7500美元的税收抵免。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据路透社基于其股票交易所文件的计算，自2023年起，LG能源解决方案（373220.KS）和SK On公司因在美国制造电池芯而获得了逾2.6亿韩元（约1900万美元）的美国联邦税收抵免。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果缺乏这些制造税收抵免，公司表示将出现亏损。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国对中国电池的限制可能在第二个特朗普政府时期继续存在或变得更为严格，这将有利于韩国竞争对手。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日本钢铁公司（5401.T）的149亿美元收购美国钢铁公司（X.N）的提议尚未获得美国外国投资委员会的批准，这是一项因美国钢铁公司工会的反对而具有政治敏感性的交易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普表示他将阻止该交易，因为他在争取工会选民的支持；拜登也表示他反对这场收购。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国外国投资委员会8月表示，该交易威胁到美国关键产业的钢铁供应链安全，因而报价金额可能高达数十亿美元的投资承诺已由日本钢铁公司作出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国企业正等待看特朗普是否会实施对从中国进口商品征收60%或以上关税的威胁，这可能会引发一场新的贸易战，类似于他在2017年至2021年任总统期间进行的贸易战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这场贸易战对各种行业都造成了冲击，包括吸尘器制造商和机械设备制造商，对超过2000亿美元的商品加征了关税。拜登政府至今仍保留了大部分这些关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普政府还以国家安全为名对中国华为技术（无直接链接）和字节跳动、腾讯（0700.HK）发起出口限制行动，分别威胁让它们旗下的TikTok和微信等社交媒体应用被禁止在美国境内运营。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些中国出口商正在制定计划，加速迁移或在非中国地区开设工厂以应对特朗普的归来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但一些中国科技高管预计，特朗普的强硬做法将会服务于他们，因为美国试图减缓中国技术进步的努力难以获得国际支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普政府时期一位Commerce Department官员Nazak Nikakhtar表示，预期特朗普政府将继续针对中国的出口控制政策，其力度更大。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="TSMC logo is seen at TSMC Museum of Innovation in Hsinchu, Taiwan" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SYRUVKGDLRJYDI7EKP3COYK7KE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;TSMC logo is seen at TSMC Museum of Innovation in Hsinchu, Taiwan, May 29, 2024. REUTERS/Ann Wang/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="The logo of Nissan Motor Corp. is displayed the company's showroom in Tokyo" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NUVNWQZNLRJQBPSFAAPCLR36OE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;The logo of Nissan Motor Corp. is displayed the company's showroom in Tokyo, Japan November 11, 2020.  REUTERS/Issei Kato/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 04:00:09 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/whats-stake-asian-companies-trump-presidency-2024-11-07/</guid></item><item><title>独家：波音和空客将共享中国台湾中国航空的商用飞机订单</title><link>https://www.reuters.com/business/aerospace-defense/boeing-airbus-share-taiwans-china-airlines-passenger-jet-order-sources-say-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;台湾中华航空（2610.TW）正接近决定将其数百亿美元的远程客机订单在空客与波音之间划分，同时其货机订单则悬而未决，相关消息人士向彭博社透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此决策正值美国总统选举落幕，共和党人唐纳德·特朗普重返白宫，而台湾期望确保新一届美国政府理解台北希望维持强劲双边关系的愿望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中华航空作为台湾最大的航空公司，正考虑波音（BA.N）的777X型和空客（AIR.PA）的A350-1000机型作为其10架波音777-300ER机队的替代品，以及为未来增长提供容量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据消息人士称，中华航空有可能订购多达20架客机，并大致平均地分配给这两家航空巨头。至于货机的选择，也在某种程度上受到了美国总统选举的背景影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据航空咨询公司Cirium Ascend据预估的交付价格估算，这样的客机订单价值约39亿美元。最终决定取决于中华航空董事会，目前尚无关于飞机数量和类型的任何正式协议的确定性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中华航空于2022年订购了16架波音787-9机型，以替换其老化了的空客A330机队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中华航空告诉彭博社，其机队计划基于市场需求和公司发展，仔细研究相关技术及商业条件，选择最合适的飞机类型。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;波音和空客均拒绝置评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中华航空的股价在10月19日收盘上涨3.3%，超过了台综指（.TWII）0.8%的涨幅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巨额的新飞机订单往往需要同时考虑政治和商业因素——特别是对于台湾这种情况，国际环境复杂且面临中国主权主张的压力，这些主张被台湾民选政府所拒绝。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管与台湾没有正式外交关系，美国仍是台湾最重要的国际支持者和武器供应商。中华航空的多数股东为台湾政府。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年1月，特朗普政府首次强烈支持台湾，但他在竞选期间关于台湾需要为美国保护出资以及台湾盗取美国半导体业务的说法让台北感到不安。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾政府迅速祝贺特朗普当选，并表示相信与台湾之间的紧密联系将保持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;消息人士称，由于政治因素可能在某些关键市场中对采购决策产生影响，尤其是对台湾这样一个环境下的国家而言，这种影响有时会在严谨的技术评估之外发挥作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，本月早些时候，中华航空董事长谢世谦向记者表示，公司的飞机机型决策无政治压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢世谦告诉媒体，只有中华航空自己才评估哪个机型是最佳选择。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="中华航空航班抵达台湾桃园国际机场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZLZIXZE5YROR5B26F2JITKW2TE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;中华航空航班抵达台湾桃园国际机场。图源/路透社/Ann Wang&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 04:15:10 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/aerospace-defense/boeing-airbus-share-taiwans-china-airlines-passenger-jet-order-sources-say-2024-11-07/</guid></item><item><title>对于台湾而言，特朗普的“保护”钱可能意味着新的、提前的大额军售交易</title><link>https://www.reuters.com/world/taiwan-trumps-protection-money-may-mean-new-early-big-ticket-arms-deals-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;台湾可能会通过大规模且提前的新军购展现出美国前总统唐纳德·特朗普的安全保障要求并非空言，表明其决心不寻求“免费搭车”，并坚决展示其捍卫自身安全的决心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普本周成功连任总统，这一举动令台湾这一由中国声称主权、民主治理的地区感到不安。特朗普声称台湾应为防卫支付费用，并指责台湾芯片业务使美国受益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“注意台湾在防卫领域可能启动的大规模新军购，这将是一笔重要的交易，金额巨大。”美国－台湾商业协会主席罗伯特·汉德森-查尔母斯告诉路透社，称此类军购可能在今年第一季度发生。“但这更像是首付、吸引注意力的表现。”他补充道，“台湾会采购多个大型平台和大量弹药。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国目前是台湾最重要的军火供应国，尽管台湾抱怨军购订单积压超200亿美元。本月初，美国批准了价值近20亿美元的导弹系统销售给台湾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾政府否认北京对其主权的主张，其政府近期遭遇中国不断升级的军事压力，包括上月的新一轮军演。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾外交部周四发布的书面报告称，中国可能在总统过渡期间进行更多的军演或其他形式的心理战，测试美国的反应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位前美国官员表示，评估认为台湾会快速尝试与美国协商重要军购，以确保特朗普政府的关注，并对抗特朗普对台湾在半导体方面占美国便宜的持续看法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们需要迅速坚定地巩固自己的忠诚，锁定特朗普的兴趣。”这位匿名人士表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1979年，随着官方外交关系的终止，台湾的防卫协议也告终止，因此台湾不需要直接支付让美国军队驻扎的费用，与日本和韩国不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四，台湾外交部长林次龙在回答记者有关向美国支付保护费的问题时，未直接回答，但仍表示国防预算已提高至GDP的约2.5%，且这一趋势将继续上升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“资金投入的趋势将继续上升。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾国防部门将路透社引介至周三国防副部长郭正冠在立法院的发言，称国防部长邱一峰已明确表示，台湾保卫自身的能力和决心永远不会改变，并补充说，维护台湾海峡的稳定是台湾的责任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多位被考虑担任新美国政府高层职位的人选，如前国土安全部长杰里米·ella·卡平和前国家安全顾问罗伯特·奥布莱恩，均是台湾的支持者。卡平曾呼吁美国承认台湾，奥布莱恩曾在去年访问过台湾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥布莱恩周三大发推文，感谢台湾总统赖清德对其祝贺美国总统特朗普的来电，尽管赖清德办公室表示两人之间并无通话计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的消息来源表示，如果像奥布莱恩或卡平这样的人获得高层职位，将对台湾极为有利，但台湾也需要显示其对防卫支出的重视。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“特朗普要求支付保护费可能是对台湾的刺激，促使其真正增加防卫预算。”这位官员说，同时指出新年内的新军购将是向特朗普展示此举的绝佳方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在其第一个任期内赢得了台湾的支持，通过与当选后不久的蔡英文通话，并批准军售等一系列举措。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾地区的说客蔡正隆表示，公开讨论的所有讨论的国务卿和国防部长人选均为“台湾友好”人士。针对特朗普在竞选期间的观点，蔡正隆表示，“与他的话相比，他做的事更重要。台湾不需要担忧，我们应该有信心。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国制造的TOW-2A有线制导反坦克导弹，由台湾士兵从M1167 TOW运载车辆中发射" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XZ7RZJHH5BPHBLVLUFQZAWJYEU.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年8月26日，台湾屏东训练场，台湾士兵从M1167 TOW运载车辆中发射美国制造的TOW-2A有线制导反坦克导弹。路透社/陈王，资料照片。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 07:05:55 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/taiwan-trumps-protection-money-may-mean-new-early-big-ticket-arms-deals-2024-11-07/</guid></item><item><title>特朗普的关税威胁促使台湾帮助企业将生产从中国转移出去</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/taiwan-will-help-companies-move-china-given-likely-trump-tariffs-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;台湾经济事务主管部门次长郭建汇表示，考虑到美国新总统唐纳德·特朗普承诺加征关税可能带来的巨大影响，台湾将帮助企业从中国大陆转移生产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普将在2024年1月上任，他表示将对美国从中国进口的商品加征60%的关税，这将为全球第二大经济体带来主要的经济增长风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去四十年中，台湾企业已在大陆投资数以十亿美元计的资金，利用了历史上的低成本优势。但由于担心北京要求接受中国主权主张的压力加大，台湾政府一直在鼓励企业转向其他地区投资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国会上，郭建汇表示，任何特朗普对中国加征的关税都可能对台湾在该地区生产的公司产生“相当大的影响”。他说道：“我们将尽快为台湾公司转移生产基地提供帮助。”具体细节未予披露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;议员们还询问了郭建汇有关特朗普可能取消台湾积体电路制造公司（TSMC，股票代码：2330.TW）补贴的问题，该公司正在美国亚利桑那州投资650亿美元建设新工厂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;郭建汇表示，他们已有应急预案，包括帮助供应链上的更多企业转移到美国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“台积电在美国不断扩大投资是一个趋势。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至发稿，台积电尚未对此问题发表评论。其台北上市的股票当日收盘上涨0.5%，大致与整个市场0.8%的涨幅相符。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾环球晶圆（股票代码：6488.TWO）在美国投资40亿美元，向路透社表示，它预期旨在鼓励美国半导体制造商投资的《芯片和科学法案》补助金将继续由新美国政府支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“多年期乃至十年期计划，例如《芯片法案》及已签订的协议，通常会从一届政府延续到下一届政府。”公司在一份声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们预计《芯片计划》在特朗普政府时期将继续顺利进行。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾和美国还一直在一系列贸易倡议下进行会谈，希望最终达成一项全面的自由贸易协定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾副贸易代表林怀生指出，其中一项双边机制——美国—台湾经济繁荣伙伴对话——是在2017年特朗普政府初期启动的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然拜登上任后所领导的政府和即将上任的特朗普政府来自不同的政党，但“双方在对台友好和增加双边交流方面似乎达成了一致。”林怀生在接受路透社采访时说道。&lt;/p&gt;
        
&lt;img alt="台湾和美国的旗帜" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JBYPGPTL25P45FAETO3SL5X4Y.jpg" style="text-align: center;"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;2018年3月27日，在台湾，可以看到台湾和美国的旗帜（路透社/Tyrone Siu/资料照片）&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 03:25:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/taiwan-will-help-companies-move-china-given-likely-trump-tariffs-2024-11-07/</guid></item><item><title>中国央行行长承诺支持经济复苏</title><link>https://www.reuters.com/world/china/chinas-central-bank-head-pledges-implement-supportive-policy-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;中国人民银行行长潘功胜在周四发表的发言中表示，中国将继续实施支持性的货币政策，以促进经济的持续复苏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据中国人民银行声明，潘功胜在与外国金融机构高管的会面中表示，中国将推进金融服务业的开放，并加强与市场的沟通。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国人民银行将“在经济增长与质量、内外因素以及投资与消费之间保持动态平衡，并将继续实施支持性的货币政策。”潘功胜表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自9月底以来，中国人民银行已经加大了政策刺激力度，包括降低利率和注入现金，以帮助恢复世界第二大经济体，并实现今年约5%的经济增长目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者正密切关注国家最高立法机关的会议，以寻求财政措施的规模或时间线索。财政部长 lan Foan 上月表示，中国将“显著增加”政府债务，支持消费者和房地产行业。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高盛（HSBA.L）、标准渣打（STAN.L）、花旗集团（C.N）、大华银行（DBSM.SI）、三井住友银行、摩根大通银行（JPM.N）、 Societe Generale（SOGN.PA）、德意志银行（DBKGn.DE）和摩根士丹利（MS.N）的高管参加了会议，中国人民银行表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="中国人民银行总部的图片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/G2BPRCHPONO7LLI22AIWR3IPWY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;中国人民银行总部，图片来自中国北京，2018年9月28日。路透社/Jason Lee//文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 05:24:21 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/chinas-central-bank-head-pledges-implement-supportive-policy-2024-11-07/</guid></item><item><title>MSCI将five家印度股票纳入关键指数；Nuvama预计将迎来250亿美元的资金流入</title><link>https://www.reuters.com/markets/msci-adds-five-indian-stocks-key-index-nuvama-sees-25-bln-inflows-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt; MSCII将五家印度公司纳入全球标准指数，此举受到分析公司Nuvama的评价，称这将使印度在该指数中的权重增加至20%，进一步缩小与中国之间的差距。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;MSCII表示，该指数将包含156家印度股票，但这一数字仅相当于中国598家股票的四分之一，表明印度股票进一步进入该指数的潜力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;MSCII称，这些变化将在11月25日市场收盘后生效。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nuvama估计，这些股票的纳入将使印度在该指数中的权重从19.3%提升至创纪录的19.8%，与中国的差距将进一步缩小至26.8%，此前中国权重为27%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次股票纳入预计将为印度股市吸引约25亿美元的被动资金流入。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国仍然在MSCII全球标准指数中拥有最高权重，而印度自2021年底以来一直位居第二。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;空调制造商Voltas (VOLT.NS)、房地产开发商Oberoi Realty (OEBO.NS)、证券交易所运营商BSE (BSEL.NS)、贵金属零售商Kalyan Jewellers (KALN.NS) 和制药公司Alkem Laboratories (ALKE.NS) 是此次指数新增的公司。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在上一次MSCII重新平衡（即在8月）之后，印度股市因新增七只股票而流入约30亿美元的资金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们对印度的前景非常乐观，特别是有强大的公募基金和高净值个人/零售投资者参与，预计将有更多的股票进入新兴市场指数。”Nuvama研究负责人阿比拉什·帕格里亚如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;七家现有公司中，包括排名靠前的私人银行HDFC Bank (HDBK.NS) 和塔塔电力 (TTPW.NS) 的权重均有所提升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;HDFC Bank 如今在MSCII指数中是权重最高的印度股票，达到7.08%，超过了信实工业 (RELI.NS) 的6.08%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至目前，本月没有印度公司从MSCII全球标准指数中移除。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外，约13家公司，包括Eureka Forbes (EURK.NS)、Indegene (INEG.NS) 和PC Jeweller (PCJE.NS)，被纳入MSCII小型股指数，使得小型股总数达到525只。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="MSCI标识的插图照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RC7LYPRFUJKWJMVKWA7ZMR3VIU.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;MSCII标识的插图照片，摄于2017年6月20日。   REUTERS/Thomas White/插图/文件照片&lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 06:21:46 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/msci-adds-five-indian-stocks-key-index-nuvama-sees-25-bln-inflows-2024-11-07/</guid></item><item><title>中国出口超出预期增长 工厂抢先应对特朗普关税威胁</title><link>https://www.reuters.com/markets/asia/chinas-oct-exports-soar-past-forecast-trade-war-with-west-looms-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;中国2024年10月出口增速创两年来最高纪录，随着工厂急于向主要市场补货，以应对来自美国和欧盟进一步的关税威胁，两场贸易战争的阴霾逼近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在美国总统大选中全面获胜，这使得他竞选时承诺对中国进口商品施加超过60%的关税变得更加紧迫，这可能促使中国最大的出口市场中国库存向仓库转移。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的关税威胁令中国的工厂业主和官员感到不安，每年约有5000亿美元的出口订单受到威胁，而与欧盟的贸易紧张关系也在去年欧盟从中国进口价值4660亿美元的商品后加剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出口的强劲势头成为中国经济的一大亮点，尽管房地产市场债务危机持续拖累家庭和企业信心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界第二大经济体10月出口额同比增长12.7%，较彭博经济学家调查预测的5.2%和9月的2.4%大幅增长，海关数据显示，出口额远超预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相比之下，进口额同比下降2.3%，预期为下降1.5%，为四个月来首次出现负增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国贸易顺差从9月的817.1亿美元扩大至10月的952.7亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经济学家徐添晨表示：“我们预计第四季度将有大量的出口前置，关税压力将在2025年显现。”&lt;br&gt;他认为，“这主要是由于特朗普，这种威胁变得更加真实。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;10月中国对美国的出口同比增长8.1%，对欧洲的出口同比增长12.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Capital Economics的中国经济学家黄子淳预计：“在未来几个月，出货量预计将继续强劲。特朗普关税可能不会在明年上半年显现任何负面影响。”&lt;br&gt;她还补充说：“特朗普的回归可能短期内对中国出口产生正面影响，美国进口商可能增加采购以避开关税。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数据显示，去年中国向美国出口的前三大商品包括智能手机、平板电脑和视频游戏机，这可能预示着特朗普政府第二次任期时中国电子制造商再度成为目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩国和台湾的贸易数据表明全球需求正在降温，德国制造商也报告海外买家难寻，分析师得出结论认为中国生产商会降价促销或转移库存。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;10月份的官方制造业活动调查显示，中国工厂仍在为海外买家不足发愁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经济学家徐安表示：“如果PMI新出口指数在下降，而出口数据却在上升，可以说这主要是因为库存转移。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出口商还受益于9月份天气相关干扰的缓解，使其能够发出延误的订单。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国和香港股市周四微涨，投资者对中国可能进一步发布的刺激措施抱有乐观情绪，人民币也从三个月来的最低点反弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析人士认为，人民币的贬值很可能是出口增长加速的原因，但这也使进口成本上升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧盟和东南亚经济体10月分别从中国进口下降6.1%和7.3%，而从日本的采购仅轻微增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界最大的石油进口国原油进口量下降9%，已连续第六个月同比下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中投银行宏观经济研究员周茂华表示：“进口增长放缓主要是由于国内有效需求增长乏力，以及低进口价格和高基期的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而中国大豆进口量在10月大幅增加，因为美国谷物商人争相在即将结束的美国大选前将创纪录的收获船运至这个亚洲巨擘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总体而言，面对贸易挑战，经济学家警告北京不要过于依赖出口拉动增长，并敦促官员推出更多刺激措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ANZ分析师预计，政策制定者将综合运用货币政策和其他措施应对特朗普可能进一步加征的关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ANZ首席经济学家叶荣瀚表示：“当局还可能通过补贴或资金准入等政策措施来抵消关税影响。”&lt;br&gt;他补充道：“商业政策还包括地方消费促销和在‘一带一路’国家开发新的出口市场。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="无人机视角拍摄的连云港港口的货船和集装箱" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YEHEPO2OFZPKLHL5AXQTDBFHQU.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;无人机视角拍摄的中国江苏连云港港口货船和集装箱，2024年10月17日。图片来源：中国日报/路透社/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 04:01:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/asia/chinas-oct-exports-soar-past-forecast-trade-war-with-west-looms-2024-11-07/</guid></item><item><title>在历史性的峰会多年后，特朗普面临一个更加自信的朝鲜</title><link>https://www.reuters.com/world/years-after-historic-summits-trump-faces-an-emboldened-north-korea-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;唐纳德·特朗普长期以来宣扬与金正恩的关系，但如果美国当选总统寻求再次会面，他将发现一个在弹道导弹库和与俄罗斯关系更为密切的北朝鲜领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在特朗普首个任期的第一年，金正恩和当时的美国总统曾相互威胁进行核战争。但随后两人在新加坡、河内以及朝鲜半岛边界举行了三次前所未有的会晤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当年我同金正恩接触时，我们差点因为核问题引起战争，死了数百万人，”特朗普上月在接受福克斯新闻采访时说。“我与金正恩相处得很好。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然许多推动接触的人士欢迎紧张局势的缓解，但这些会晤最终停滞不前，未能达成持久改变北朝鲜局面的协议。即将离任的美国总统乔·拜登未能成功说服或施压平壤重返谈判桌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自特朗普上一次与金正恩会晤以来，北朝鲜大幅扩张了其大规模洲际弹道导弹、高超音速和短程武器库，这些武器可以携带核弹头威胁美国本土或区域内的军事基地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据美国和韩国官员称，平壤还重新开放了其核试验场，并准备在金正恩下令时恢复测试。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;仅在今年，北朝鲜与俄罗斯签署了一项相互防御条约，并派遣数千名部队前往莫斯科在乌克兰的战争，据 Washingtion、Seoul和Kyiv官员称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯通过提供石油和其他进口商品支持北朝鲜，并否决了继续监督联合国制裁违规行为的专家小组的延期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普阵营未立即回应有关是否会寻求与金正恩会面的问题。但首尔和其他观察北朝鲜的人士表示，特朗普的言论表明他可能会很快或最终重启与金正恩的对话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“特朗普认为他在第一次任期内通过接触解决了北朝鲜的核问题，因为这让他感觉自己‘解决了’北朝鲜的核问题，”伦敦国王学院的拉蒙·帕切科·帕尔多(Ramón Pacheco Pardo)表示。 “另外，特朗普与金正恩的会晤吸引了大量媒体关注，这显然令他乐在其中。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位前第一任特朗普政府官员私下表示，北朝鲜与俄罗斯的关系与乌克兰以及伊朗等热点地区之间前所未有的互相连结，使得特朗普政府的任内事务复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“拜登总统所面对的国际地缘政治格局与2021年不同，”这位前官员说，“因此，任何实质性的与北朝鲜接触都可能需要稍微等待一回。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北朝鲜与俄罗斯的关系以及新一任特朗普政府的不确定性构成了欧洲至亚洲各国官员和外交官亟需应对的重大地缘政治挑战，一位驻首尔的外交官员表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来自美国新安全中心的柳元根（Duyeon Kim）表示，北朝鲜似乎不在乎白宫里头是谁在坐镇，因为北朝鲜已经表明会继续推进其核计划，得到了中国和俄罗斯的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩国总统办公室的一名高级官员周二对记者说，目前尚不清楚特朗普将采取什么政策，因为在竞选期间的言论与正式当选后可能采取的政策有所不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12月，特朗普否认记者报道称他正在考虑一个朝鲜冻结但保留核计划的方案，作为交换可以解除制裁和其他激励措施。但是观察人士表示，特朗普的政策仍然充满变数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;柳元根说，北朝鲜很可能会至少想与美国会面，看看特朗普有什么可以提供的。特朗普甚至可能承认平壤为核国家，他补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布鲁斯·克林格（Bruce Klingner）表示，金正恩可能会看到接触特朗普的好处。克林格是一位原先的中情局分析员，现为美国遗产基金会（Heritage Foundation）成员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;八月份，该政权宣布，除非华盛顿取消军事演习和战略资产的轮换部署，否则不会与美国进行对话。特朗普在2018年曾做出过这种承诺，Klingner说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“金正恩可能会向特朗普兜售一个和平宣言或条约，作为一项主要成就，这可能值得诺贝尔和平奖，尽管它实际上不会减少美国及其盟国所面临的威胁，”Klingner说。“此类协议或许可以为减少驻扎在韩国和日本的美军奠定基础。”&lt;/p&gt;
        
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="U.S. President Donald Trump meets with North Korean leader Kim Jong Un" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RCKVLMQB3VN5TPJTO7MBNMYZCE.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国时任总统唐纳德·特朗普与朝鲜最高领导人金正恩在位于朝鲜与韩国之间的非军事区板门店会面，2019年6月30日。路透社/ Kevin Lamarque/档案照。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 06:46:19 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/years-after-historic-summits-trump-faces-an-emboldened-north-korea-2024-11-07/</guid></item></channel></rss>