<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 08 Nov 2024 12:51:58 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击中去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克省一所最高安全级别监狱内被其他囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾被视为加拿大最具争议的大规模谋杀犯之一，皮克顿于2007年被判定在不列颠哥伦比亚省（卑诗省）珀斯托农场杀害吸毒者和妓女，并肢解他们的尸体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据政府检察官的说法，政府将另外20起谋杀指控在皮克顿被判无期徒刑后撤回。他因杀害六名妇女而被定罪。这些妇女的部分遗体是在位于温哥华附近的简陋物业中被发现的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日被袭击后死亡，当时他在魁北克省监狱服刑。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;服务部门在声明中表示：“我们意识到，这名罪犯的案件对卑诗省乃至全国的社区产生了毁灭性的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者属于近十年来在温哥华市中心东区贫困且毒品泛滥的地区失踪的60多名妇女中的一部分。直到2002年初皮克顿被捕，当地失踪的女性人数已超过60人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿农场在波特库克兰（Port Coquitlam）的简陋物业中，大约位于温哥华市中心以东25公里处，共发现了33名女性的遗体或DNA样本，其中许多为原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据《温哥华太阳报》报道，亚马逊网站在该书发布销售后的几小时内将其从在线平台下架。皮克顿在书中称自己无辜，并声称自己被警方栽赃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版商请求将其从亚马逊下架，并向受害者家庭道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿电视资料照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
罗伯特·威廉·皮克顿电视资料照片。图片来自路透社/Global TV。
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约有望在2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织表示，旨在达成全球协议以更好地应对流行病的谈判将于2025年或更早结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国已就一项协议进行为期两年的谈判，该协议可能在流行病前后增强合作，这是在承认对COVID-19应对失败后提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构最初计划本周达成协议，但在富裕国家和较贫穷国家在疫苗共享和准备方面存在分歧的情况下，谈判被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国确实达成了更新现有法律约束性卫生规则的平行协议，即《国际卫生条例（IHR）》，该协议包含了一个名为“流行病紧急状态”的新类别，针对最严重和全球威胁最大的健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天作出的历史性决策表明了成员国保护本国及全球人民免受公共卫生紧急事件和未来流行病共同风险的共同愿望，”世界卫生组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“通过此协议，我们采取措施追究各国责任，并加强防止疫情爆发前威胁美国和国家安全的措施，”美国卫生与公共服务部长Xavier Becerra在周六的声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世界卫生组织的数据，全球健康规则的这些变化旨在加强世界对在COVID-19导致超过700万人死亡之后的新病原体的防御能力。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="文件照片：日内瓦世界卫生组织总部前的WHO标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;文件照片：2023年2月2日，瑞士日内瓦世界卫生组织（WHO）总部，新华社/Denis Balibouse/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非总统拉马福萨因 ANC 选举表现下滑而实力受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福沙在南非非洲国民大会（ANC）自种族隔离结束以来最差的选举结果中掌舵后，将受到严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四选举结果显示，约71%的投票站结果显示，ANC的得票率低于42%，比2019年上一次选举的57.5%大幅下降，并且首次在30年内未能获得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一选举挫折意味着以纳尔逊·曼德拉为代表的解放运动组织，必须与其他较小政党谈判建立联盟或达成其他形式的协议来治理国家。它可能需要做出政策让步或放弃重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转型为商人拉马福沙可能面临来自反对党及党内批评人士要求辞职的压力，但ANC一位高层官员支持他留任，且分析师认为没有明显继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个清晰的统一候选人能够接任拉马福沙的职位。”来自开普敦大学的政治学教授安东尼·巴特勒说，他曾撰写了拉马福沙的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的一项民意调查显示，拉马福沙在主要政治人物中的认可度最高，ANC内部的派系争斗可能会使其在抵制他时更加复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福沙尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，预计在周日当最终的初步结果公布时，他会发表声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福沙的总统职位之前曾面临过威胁，在2022年的一项调查显示他可能因在猎场中的家具里藏匿现金而涉及不当行为时，他的未来曾悬而未决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福沙否认了这一丑闻，并将其称为“Farmgate”，并在同年晚些时候赢得了新的五年领袖任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为ANC迄今为止面临的最具挑战性的考验，因为选民对高失业率、犯罪以及剧烈的断电等问题的不满情绪高涨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马福沙当选ANC领袖，在承诺重塑政党形象并重振经济后，他接替了前任雅各布·祖马任期9年的丑闻、腐化和经济下滑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但他在2018年初的短暂欣喜感很快消失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济依旧停滞不前，而ANC高层官员间依旧围绕着丑闻的风暴尚未平息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在本周的选举中，拉马福沙的宿敌祖马起到了关键作用，支持新党具有史沃兹（uMkhonto we Sizwe）出乎意料的表现，大大削弱了ANC的支持率，尤其是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KwaZulu-Natal）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马已经给拉马福沙和ANC截了一支车险。他知道夸祖鲁-纳塔尔省对他而言是脆弱的。”政治分析师拉尔夫·梅特凯格（Ralph Mathekga）指出，“拉马福沙的项目到此结束……你不能输掉选举并且期望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福沙因未能就关键改革表明立场而受到批评，试图避免加深党内分歧——与他在20世纪80年代作为工会领袖时表现出的果断态度形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者称赞他的共识构建能力以及他在促进南非成为所谓“南方集团”的拥护者方面所扮演的角色。“南方集团”是指一群低收入和中等收入国家的简称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在整个新冠疫情期间，拉马福沙是全球最有影响力的声音之一，呼吁合理分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法庭提交了一起针对以色列的灭绝种族诉讼，本月，法官裁定以色列必须停止其对加沙市拉法（Rafah）的军事攻势。以色列坚决否认这些指控，并继续推进其对拉法的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福沙强调了ANC过去30年的成就，但批评者认为，他对解决南非最严峻挑战的解决方案少之又少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前夕ANC的最后一次竞选集会上，拉马福沙承诺“做得更好”，并发表演讲时有数以万计的支持者站在索韦托足球场内。许多人在他演讲未结束时已经离场。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福沙在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。REUTERS/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中渐入乌克兰冲突更深waters</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是美国两年来介入俄乌冲突的一个小而重要的步骤。专家认为，这可能有助于减轻俄罗斯在哈尔科夫方向的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直担心允许乌克兰利用美方提供的武器打击俄罗斯领土上的目标存在巨大风险，因为这可能导致与装备核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这与美国对基辅限制提供高级武器的规定相吻合，这些禁令已逐步废除，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定自周四起生效，是针对哈尔科夫地区战斗的狭义调整。美方官员称，该决定允许乌克兰使用美方提供的武器反击“从边境一侧攻击他们或正在进行准备”的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这一政策调整赋予前线乌克兰部队使用High Mobility Artillery Rocket System (HIMARS) 及 Guided Multiple Launch Rocket System (GMLRS) 导弹等武器反击俄罗斯部队的许可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这能稳定前线，并可能在俄罗斯部队稳固阵地前，推动他们从哈尔科夫地区撤退，”乌克兰国立战略研究所研究员米科拉·比佳列科夫表示，该研究所是基辅的一个官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格兰表示，拜登的决定将减少基辅从战略要地顿巴斯地区调兵的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在发现自己处于被动地位，必须重新考虑他们在攻击哈尔科夫地区的战术，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程早在几周前就开始了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，乌方于5月13日通过安全视频会议向白宫国家安全顾问杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联席会议主席奎·布朗将军提出了跨行界使用美国武器的请求。苏利文、奥斯汀和布朗随后制定了放松限制的方案，并于5月15日向拜登提出。据称，拜登同意乌克兰具有从俄罗斯领土安全区域打击俄罗斯部队的权利。自那时起，拜登政府一直在制定决策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在5月20日的一次路透社采访中公开呼吁乌克兰的合作伙伴采取此类措施，但当时表示：“迄今为止，还没有实质性的积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亚洲研究会高级研究员罗布·李指出，俄罗斯一直利用拜登禁止在俄罗斯境内进行打击的禁令，将其用作安全区域，来对哈尔科夫地区发动攻击。哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将火炮放置在边境对面，保持防空、电子战、指挥控制等能力，获得一定程度的安全保护区，”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，李和其他专家表示，仅凭这一决定短期内可能不会改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定不太可能大幅改变前线移动。但会让俄罗斯更难继续进行跨境作战行动，”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲利普·英格兰认为，俄罗斯缺少足够力量深入到哈尔科夫地区作战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯不具备从东北方向有效威胁哈尔科夫的军事能力，这需要他们在东部战场上的兵力大大减少，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京已警告北约成员国不要让乌克兰向俄罗斯发射武器，并在周二再次提到核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来的几周和几个月内寻求进一步扩大其在美国武器使用范围，尤其是在俄罗斯在战场占据上风这一年之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，美国在宣布政策转变不到一天后，泽连斯基在接受《卫报》采访时要求获得美国的批准，以打击俄罗斯境内的深层目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿智库的马克·坎西安表示，拜登的决定只是迈出了第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是一项激进的政策变化，但这是向前迈出的一步，”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员将争取进一步的一步，比如打击更广泛的、可能不在直接威胁哈尔科夫区域内的俄罗斯目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格发表讲话时表示，美国政府是否会扩大政策允许对俄罗斯其他地区进行打击，尚无定论，但他并未完全排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续做我们已经做的事情，即适应和调整，”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="哈尔科夫地区的俄罗斯导弹袭击后景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防队员在被俄罗斯导弹袭击严重破坏的儿童和青少年体育骑术学校现场工作，俄国对乌克兰的攻击发生在乌克兰哈尔科夫附近的马拉多宁村，照片摄于2024年5月30日。路透社/瓦伦丁·奥吉伦科/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争 после有罪裁决后</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本段落包含第17段强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一组摄像机，传递了一个适合他both法律和政治Battle的信息：他已准备好迎战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团在第17日裁定他因伪造文件隐藏2016年支付给成人电影明星的封口费而罪名成立后的一天，这位共和党总统候选人霸气地列出了他的对手和抱怨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称主审法官胡安·梅尔查为“邪恶的”、“坏蛋”，称民主党的乔·拜登为“美国历史上最差的总统”。他还猛烈抨击作证反对他的证人、投票弹劾他的国会成员，以及所谓的非法移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者向其竞选捐款，将面前的挑战视为不仅仅是他的责任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他以往的竞选演讲中常常穿插幽默，但在此次演讲中，大部分内容都是严肃的。特朗普在新闻发布会上仅拿着一张小纸片，结束后不回答任何问题，随即与儿子埃里克·特朗普一同离开讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹款信件和社交媒体，前总统的盟友同样强烈批评司法制度及其参与者，任何暗示特朗普犯下罪行的人都被抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两党主要候选人均把对方视为对国家的威胁的竞选中，拜登团队将特朗普的言论视为新的证据，表明他不适宜担任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普在对自己的怨言进行混乱、绝望且失败的阐述，并污蔑美国的司法制度，任何观看的人都会得出一个明确的结论：这个人不适合成为美国的总统。”拜登竞选团队的通讯总监迈克尔·泰勒在声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者们，大多认为纽约的判决是对正义的玷污，曾在周四向其竞选捐款3480万美元，这是特朗普团队在WinRed平台创下的单日最高记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管总筹款额落后于拜登，该竞选活动仍在周五继续打击了一波令人不安的筹款信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一条信息写道：“美国历史上最黑暗的一天！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一条信息在特朗普的新闻发布会后宣布：“我绝不妥协！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都紧跟前总统，认为这次审判有缺陷，控罪应从未宣布，陪审团来自民主党占主导地位的曼哈顿，存在偏见，并认为法官有偏见——这一说法被当地官员否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于那些未迅速或强烈反对的说法，特朗普的盟友和竞选助手发起了攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的副竞选经理克里斯·拉奇维塔对一个在社交媒体平台上发声支持陪审团判决的全国共和党团组进行了嘲讽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一个人就像一个人有屁眼，”拉奇维塔发帖道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他也攻击了马里兰州前共和党州长、参议员竞选人劳里·霍根，后者在裁决前警告美国民众“不要只因更多党派性的言论而加剧争端”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉奇维塔回应说：“你结束了你的竞选。” &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这两个战场州对共和党选民的采访中，有几位受访者表示，特朗普的定罪使他们对自己的竞选支持产生了质疑。&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/trump-conviction-gives-some-republicans-pause-key-pennsylvania-county-2024-05-31/"&gt;转到原文链接&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的背弃可能会影响特普朗在与拜登的再对决中的表现，尤其是在几个摇摆州中他有微弱优势的情况下。&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/after-trumps-conviction-jury-is-still-out-political-damage-2024-05-31/"&gt;转到原文链接&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数受访的共和党人都像特朗普一样，称这次审判是一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一切都只是为了伤害他，尽可能多地让他远离竞选活动。”62岁的退伍警察斯科特·克莱顿在佐治亚州马里埃塔说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能这样对他做，他们可以对任何人做。绝对没有任何人是安全的。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加纽约的一场新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约，美国，2024年5月31日。路透社/布伦丹·麦德尔米德&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加一场新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日，美国纽约市特朗普大厦。路透社/布伦丹·麦德尔米德/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持温和增长,OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商继续遵守减缓支出以提升产量的承诺，这使得作为全球最大原油生产国的美国在2024年的增长速度将放缓，这可能缓解OPEC+在周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去十年的大部分时间里，美国由于页岩油革命和技术创新大幅提升了原油产量，已成为非OPEC成员国中推动全球原油供应增长的主要驱动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出乎意料地上升，增幅超过每日一百万桶，达到1293万桶/日，远超政府年初预测的约四十万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及其盟友OPEC+去年加深了减产力度，部分原因是补偿美国及其他非OPEC国家的产量增长。OPEC+的总体减产量为586万桶/日，相当于全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在讨论一个复杂的协议，该协议将允许该组织在2025年延长部分减产措施，三位熟悉OPEC+讨论的人士周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在OPEC+周日考虑供应政策之际，美国的生产增加继续推动非OPEC+国家产量的增长，但威胁程度将低于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测是，今年美国原油供给将增加约27万桶/日。这与OPEC自身预测的美国原油和凝析油产量将增长约30万桶/日相近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量将增长64万桶/日。以上三者是最受关注的预测方，但都低于去年的数字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求将以220万桶/日的速度增长，比OPEC+以外的石油生产商的供应增长高出约100万桶/日。该组织在5月份的月度《石油市场报告》中表示，这意味着OPEC+原油的需求将比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计2024年全球需求将以110万桶/日的速度增长，对OPEC原油的需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，美国总体原油产量变化不大。四月的产量约为1313万桶/日，比去年12月的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为油价徘徊于每桶80美元附近，行业高管和分析师表示，美国生产商不太可能再次像2023年那样令市场感到意外。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常保守和谨慎的态度，”合同钻机公司Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人惊讶的是，钻机数量没有上升得更多，尽管当前油价处于高位。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的公司在保持资本支出不变的同时，推迟了对钻机的升级，以更好地适应钻探增长放缓的趋势。公司计划年底时运营12台钻机，并在未来一年再重新部署几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据Baker Hughes的数据，美国钻机数量已降至496台，比去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P分析认为，“美国在数年内能够以每天100万桶的速度增长，但目前仍无意愿以这样的速度增长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球市场洞察预计美国原油和凝析油生产今年将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市的美国生产商在投资者的压力下限制增长支出。在疯狂增长的同时，页岩油区块的回报率被限制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来高于预期的产量增加部分是由于私营生产商的推动，其中一些现在正在页岩油行业内的合并浪潮中被席卷。他们通过钻探更长的井和压裂技术在同一时间从更多的井中提取更多的石油来提高生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近的合并浪潮，我预计当前的油价将继续，这将有助于支持中等规模的美国整体石油增产，随着钻探和完井效率的持续改进，我认为我们看到未来将继续这种增产势头，”Texas Standard Oil的总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场的增长将超过北美市场。该公司今年第一季度国际营收增长18%，而北美营收下降6%，部分原因是合并活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略发生了转变，更强调资本纪律，因此策略反应也不同，”UBS银行分析师Giovanni Staunovo表示，他预计OPEC+将继续自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;值得一提的是，美国、加拿大、巴西和多多耶今年可能引领石油和液体产量的增长。根据EIA的说法，今年OPEC+的石油液体产量预计减少100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了适应美国的石油产量增长”，UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="操控室内的钻井平台操作楼层" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;操控室内的钻井平台操作楼层，位于德州温克附近由Oasis石油公司拥有的钻井区域帕申盆地（Permian Basin），2018年8月22日。路透社/Nick Oxford/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁 Hamas 接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质交换囚犯的前提下，提出一项新的加沙停火计划，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登说：“是时候结束这场战争，开启新纪元了。”这位面临竞选年压力的总统正努力结束已持续八个月的加沙冲突。这一提议是埃及、卡塔尔及其他方在调停以色列和武装组织哈马斯之间停火谈判中的最新进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他方参与的旨在促成以色列与哈马斯之间停火的谈判多次停滞，双方均指责对方阻碍谈判进程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议是在以色列部队在拉法勒进行数周攻势后提出的，并伴随着对贝内·内塔尼亚胡政府国内与国际压力的加剧，以及加沙死亡人数和人质持续被捕事件的持续影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室表示，以色列已授权谈判代表在拜登披露停火计划后提出一项加沙停战协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议也发生在共和党总统候选人唐纳德·特朗普被裁定34项刑事罪名成立的一天之后，凸显了两位候选人之间的巨大分歧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新提议分为三个阶段，并不同于以往计划，因为停火将持续贯穿所有三个阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一阶段为期六周的停火期间，以色列部队将从加沙人口密集区撤出，人质，包括老年人和女性，将与数百名巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，并且每天将有600辆卡车运送人道主义援助物资进入加沙，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二阶段，哈马斯和以色列将就结束敌对状态的永久性条件进行谈判。拜登说：“只要谈判继续，停火将继续。”这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项针对加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，该提议已由卡塔尔转交哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登呼吁以色列内部主张“无限期”战争的人改变看法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有些人不会同意这个计划。他们将要求战争继续无限期进行。有些人甚至在政府联盟中，他们已经表明了他们的立场，他们想要占领加沙，希望继续战斗数年，而人质对他们来说并不是优先事项。”拜登说，“我要求以色列领导层即使面对压力也支持这个协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为唯一一位在战争中访问以色列的美国总统，也是唯一一位在战争中向以色列提供保护的美国总统，我要求大家在这种时机后退一步，想想如果我们错过了这一刻会发生什么。我们不能错过这一刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名不愿透露姓名的美国高级官员表示，以色列能够提出这一新提议是因为在战场上的最近的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有了通往危机结束的道路图。这是一个详尽的四页半协议草案。”该官员说，“它再次在反复的详细谈判中达成。现在摆在桌面上的内容实际上是整个过程的收尾。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将历时42天，该官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体将拜登周五的讲话描述为具有戏剧性，并认为这是试图直接向以色列民众发出呼吁。12频道中断了晚间新闻节目，实况直播拜登的讲话。此前，以审查制度禁止公布提案详情，主播丹尼·库斯马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乔·斯uri，得克萨斯大学奥斯汀分校历史与公共事务教授，认为这一提议比以往任何提议的成功可能性都要更高。&lt;br&gt;“哈马斯受到严重打击，哈马斯能够对以色列发动任何重大袭击、攻击或恐怖活动的概率并不小，但远低于之前。”斯uri说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论偏向于批评以色列，这可能鼓励以色列民众希望结束冲突，再加上拜登的影响力。&lt;br&gt;“当美国总统全心支持某件事时，他可以创造大量激励措施。”斯uri说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早些时候，一项今年提出的人质提议要求释放加沙的患病、年老和受伤的人质作为六周停火的交换条件，该停火可延长以提供更多的援助交付。&lt;br&gt;该提议于本月早些时候因以色列拒绝哈马斯要求将结束战争作为谈判的一部分而破裂，同时增派部队攻击加沙南部的拉法勒市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，其已告知调解人，将在持续攻势期间不参与更多谈判，但如果以色列停止战争，哈马斯愿意达成一项完整的协议，包括交换人质和囚犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名不愿透露姓名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·赛勒将于周五与17个国家的外交官会面，这些国家在加沙的人质均由哈马斯控制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日晚，以色列在拉法勒的空袭导致45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际愤慨，但在美国的红线范围内，尚未导致切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中，巴勒斯坦人民经历了地狱般的遭遇。”拜登周五表示，“我们目睹了几天前拉法勒致命大火的可怕画面，这是一场针对哈马斯的以色列打击行动的结果。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列因应10月7日对以色列南部的哈马斯袭击而袭击加沙走廊以来，已有超过36,280人丧生。根据以色列的统计，哈马斯袭击导致约1,200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="巴勒斯坦人在拉法被毁建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一位巴勒斯坦人在北部加沙地带贝特莱亚哈的废墟中行走，这些废墟是在以色列军事行动期间造成的。这是2024年6月12日的照片。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;\/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重质押”平台兴起 交易员追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币转入了一种新型平台，该平台以锁定代币换取投资者回报，这引发市场专家警告，这种复杂的操作可能对用户和整个加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重质押”日益流行，是加密货币市场风险增加的最新迹象。随着市场价格上涨，交易者们努力寻找收益，比特币和以太坊近期成为其关注的焦点。比特币作为最大的加密货币，价格接近历史最高水平；而以太坊作为第二大加密货币，今年的价值上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押热潮的核心在于位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月份获得了美国风投公司Andreessen Horowitz加密部门的1亿美元投资，平台上的加密货币总价值已从6个月前的不到4亿美元增长至188亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，重质押是为了扩大传统加密货币质押的范围，一种长期以来一直存在的做法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的多台计算机来验证和确认谁拥有哪种加密货币。为了验证，加密代币持有者如以太坊的持有者，需要允许他们的资产作为验证过程的一部分被锁定。持有者在参与质押期间将暂时失去对代币的即时访问权限，但会获得回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还会向用户发放代表所质押加密货币的新代币。重质押允许代币持有者将这些新代币再次质押到不同的区块链应用程序和项目中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对于重质押的风险程度看法不一，有些内部人员表示，这项做法太新，难以评估其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师在内，担心如果用重质押新代币作为加密货币借贷市场的抵押品，可能会形成基于有限基础资产的借贷循环。如果所有参与者同时试图退出，这可能导致更广泛的加密货币市场失衡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当任何有抵押品的贷款作抵押时，这并不理想，它增加了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者而言，回报是重质押吸引人的地方：在以太坊区块链上的质押回报通常在3%-5%，但分析师表示，重质押可能提供更多较高的收益，因为投资者可以同时获得多种收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）领域最新发展之一，在这个领域，加密货币持有者投资实验性方案，希望实现不卖币也能获得可观回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台仍未向用户直接支付质押奖励，因为相关机制尚未开发完成。用户们加入平台，是为了期待未来奖励，或其它被称为空投的赠品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用该平台的用户提供其自己创设的全新代币。用户希望EIGEN未来会有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重质押平台的增长是由用户寻求空投推动的，称之为“真的太投机了，免费的钱！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常危险，”美国加密交易所Coinbase首席研究官David Duong说（Coinbase纳斯达克股票代码：COIN.O）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在前瞻性地这么做，期望被奖励某些东西但并不知道是什么，”Duong说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer于去年由Sreeram Kannan创立，他曾是西雅图大学的助理教授，并参与了印度首个学生设计的微卫星项目的筹备工作，这是他的学术网页中提到的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为验证服务市场，将潜在的质押者与需要质押代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重质押平台不断涌现，如EtherFi、Renzo和Kelp DAO等，Kelp DAO使用EigenLayer为客户提供代币重质押服务，并创建代表这些重质押资产的新代币。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台旨在让用户选择如何质押代币，并帮助新的区块链服务成长，而不会激励更多的加密货币支持的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们没有与这些玩家建立正式关系...这是一个新兴现象，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重质押可能带来“隐藏风险”——如果重质押代币被用于加密借贷，可能会导致被迫平仓，以及市场下滑期间更高波动性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场崩盘加剧了高风险借贷问题，当用作抵押品的加密代币在Luna和Terra代币崩溃后迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan声称，EigenLayer与这些风险无关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不是在重质押，而是在于借贷协议。借贷协议的定价过高，低估了风险，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重质押持不担忧态度，指出重质押协议中的现金相对于全球2.5万亿美元的加密资产总值来说微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管部门长期担心加密货币世界的风险如何波及更广泛金融市场的流动性风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们不认为重质押问题会传导至传统金融市场，”标普全球评级数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密市场越来越与主流金融相连，重质押也吸引了机构投资者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密的Standard Chartered的Zodia Custody已看到机构对质押的显著兴趣，但认为重质押仍然是一步难以实现的跨度，因为难以建立资产去向和奖励分配的“纸质轨迹”，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密分支Laser Digital已与Kelp DAO合作，为部分资金进行重质押，Laser Digital在4月的博客中如此表示，但没有回复路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密的瑞士银行Sygnum表示，已为客户加密资产进行质押，并期待“围绕重质押的新生态系统出现”。 &lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration of cryptocurrency Bitcoin, taken in Paris, France, March 9, 2024. REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration of cryptocurrency Ethereum placed on a PC motherboard, taken June 16, 2023. REUTERS/Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥的席培玛赢得压倒性胜利，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·席尔瓦博姆以绝对优势赢得墨西哥总统选举，成为该国首位女性总统，继承了她的导师——前总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯奥夫拉多尔的项目。洛佩斯奥夫拉多尔的支持者多为贫民，这助席尔瓦博姆取得胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;席尔瓦博姆&lt;/a&gt;是一位气候科学家，曾担任墨西哥城市长，在选举中获得了58.3%到60.7%的选票，墨西哥选举机构根据快速计票结果计算出的得票率使其成为墨西哥民选史上得票率最高的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟也在国会两院中取得了可能达到三分之二多数席位的优势，据选举机构给出的结果范围，这将使执政联盟能够在无需反对派支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;乔希特尔·加尔维斯&lt;/a&gt;在初步结果显示其获得了26.6%到28.6%的选票后承认失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一个共和国200年历史上前所未有的女性，我将成为墨西哥的首位女性总统。”席尔瓦博姆对支持者发表讲话，赢得了“总统，总统”的欢呼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦博姆的胜选对于墨西哥来说是一个重要进展，墨西哥是一个以“男性主导文化”著称的国家，同时也是世界上第二大天主教人口国家。长期以来，该国推行更为传统的生活方式和性别角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦博姆是首次在美国、墨西哥或加拿大赢得一般选举的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想象有一天我也会投票给女性。”87岁的埃德尔米拉·蒙特威尔，一位席尔瓦博姆的支持者，来自墨西哥最小的州特拉斯卡拉州，她说，“之前我们甚至不能投票，而能够投票时也总是按照丈夫的指示投票。感谢上帝这一切都发生了变化，我得以见证这一切。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦博姆面临着复杂的任务，她需要平衡增加受欢迎的社会福利政策，同时面对庞大的财政赤字和经济增长疲软的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举初步结果宣布后，她告诉支持者，她的政府将财政负责，并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她誓言改善安全，但具体细节较少，此次选举是墨西哥现代史上最暴力的一次，有38名候选人被谋杀。许多分析师指出，洛佩斯奥夫拉多尔任期内，有组织犯罪集团的影响力扩大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举的当天，普埃布拉州的投票站发生了两名人员遇害的事件。洛佩斯奥夫拉多尔任期内的致命案件数量超过了墨西哥现代历史上任何其他任期，尽管谋杀率近年来有缓慢下降的趋势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺对改善警务和减少官僚作风做出重大投资，否则席尔瓦博姆可能难以实现总体上显著提高安全水平。”独立拉丁美洲政治风险分析师内斯托尔·帕里什·弗兰内利说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党也在墨西哥城市长选举中获胜，据初步结果显示，这是该国最重要的职位之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统将面临与美国在移民流动和毒品走私合作方面的紧张谈判，尤其是在美国总统大选即将举行且唐纳德·特朗普可能胜选的前提下，特朗普承诺对墨西哥制造的中国车征100%的关税，并称将动员特种部队打击贩毒集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新总统将需要解决电力和水资源短缺问题，并吸引制造商迁入，以应对最近制造业向本国市场附近的近岸外包的趋势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦博姆还需要处理佩梅克斯公司的问题，该公司是墨西哥国家石油公司，产量连续20年下降，且债务累累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不能只是无止境地投入公共资金，而让它无盈利，”高盛首席拉丁美洲经济学家阿尔贝托·拉莫斯说，“他们必须重新考虑佩梅克斯公司的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯奥夫拉多尔双倍提高了最低工资标准、减少了贫困、监督了汇率稳定和低失业率等成就，这些成功使他在很大程度上保持了巨大人气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦博姆承诺扩大社会福利政策，但今年墨西哥预计将出现大规模赤字，而中央银行预计到2025年GDP增长率仅为1.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯奥夫拉多尔尽力将选举变成一项对其政治议程的全民公投。席尔瓦博姆拒绝反对派关于她将成为“洛佩斯奥夫拉多尔傀儡”的说法，并誓言继续执行许多有利于墨西哥最贫困人口的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜选讲话中，席尔瓦博姆感谢洛佩斯奥夫拉多尔是“一个独特的人，他使我们国家变得更好。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，政治分析师维里·里奥斯认为，人们之所以质疑席尔瓦博姆将成为洛佩斯奥夫拉多尔的傀儡，很大程度上是因为她是女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这令人大为惊讶，人们无法相信她会自己做决定，”她说，“我认为这有很大一部分原因在于她是女性。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="席尔瓦博姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="席尔瓦博姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="席尔瓦博姆，墨西哥城" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YPM7PWSKUBIKPLMBWBAI3XYS64.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ73A.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>