<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 09 Nov 2024 08:34:54 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击中去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克一家最高安全级别监狱遭受另一囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。监狱当局表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省温哥华市附近的一个养猪场残害注射毒品者和妓女的尸体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被定罪杀害了六名受害者的部分遗骸在温哥华附近的破旧房产中被发现。在判处其终身监禁后，政府公诉人取消了关于另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日遭受袭击后死亡的，该袭击发生在魁北克监狱，他在那里服刑。袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这个罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成了毁灭性的影响。”服务部门在其声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者的失踪发生在超过10年的时间里，当时皮克顿于2002年初被捕，他们在温哥华市贫困、毒品泛滥的市中心东区失踪了60多名女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿养猪场在不列颠哥伦比亚温哥华市中心以东约25公里处的波特库克灵，33名受害者的遗体或DNA在其中被发现，其中许多人是土著居民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称由皮克顿撰写的书籍在其上市仅几小时内就被亚马逊下架。据《温哥华太阳报》报道，在书中，连环杀手声称自己无罪，并被警方栽赃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该出版社要求亚马逊下架这本书，并向受害者的家属致歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视照片，拍摄于其法庭案件开始于新威斯敏斯特" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的这张无日期的电视照片拍摄于他在波特库克灵的家中。图片来源：路透社/全球电视/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因非洲国民大会党选举表现疲软而受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>南非总统西里尔·拉马福萨将在主持非洲国民大会（ANC）自种族隔离结束以来最差的选举结果后，实力大减。
在周三的选举中，约71%的选区结果显示，ANC的选票份额低于42%，这是ANC自1994年以来首次未能赢得绝对多数，比2019年上次选举时的57.5%下滑明显。

选举结果意味着该国前解放运动组织——纳尔逊·曼德拉的ANC，不得不与一个或多个较小政党达成联盟协议或其他形式的协议，以统治南非。这可能需要做出政策让步或放弃关键内阁职位。

前工会领袖转型为企业家的拉马福萨可能会面临反对党以及党内批评者的辞职呼吁，但ANC的高级官员之一仍然支持他留任，并且分析人士认为尚无明显的继任者。

“没有一个明确的统一候选人能够接替拉马福萨的职务。”位于开普敦大学的政治学教授、拉马福萨的传记作者安东尼·巴特勒说。

三月份的一项民意调查显示，拉马福萨在此次选举中拥有所有主要政治家中的最高支持率，这使得ANC内部的派系战斗可能会使任何人反对他变得更加复杂。

拉马福萨尚未就ANC的此次选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日公布正式初步结果时发表讲话。

在2022年，一个委员会的调查报告指出，拉马福萨可能因在猎奇牧场的家具中藏有一笔现金而涉嫌犯有不当行为，导致他面临着辞职的压力，“猎奇”（Farmgate）是该事件的绰号。

那次事件中，拉马福萨否认有任何不当行为，并在同年晚些时候赢得了ANC五年的新的任期。

周三的选举因为选民对高失业率、犯罪和停电等问题的愤怒而被认为是对ANC迄今为止最严峻的考验。

拉马福萨曾在2017年末当选为ANC领导人，并誓言重塑党派形象，复苏经济，这九年的时间里，前任总统雅各布·祖马因贪腐和经济衰退被指控。

然而，在他成为国家元首后的最初一阵喜悦之后，这种高涨的情绪很快就消退了。

六年多后，经济依然停滞不前，围绕ANC高层官员的丑闻仍在持续。

这一周投票中的决定性失败，是得益于他的宿敌祖马的支持，祖马支持新党“姆克洛托瓦”（uMkhonto we Sizwe），该党超出了预期，在祖马的家乡夸祖鲁纳塔尔省（KZN）尤其受到打击。

“雅各布·祖马已经将拉马福萨和ANC置于死地。他知道自己在夸祖鲁纳塔尔省很脆弱，”政治分析师拉尔夫·马特开加说。“拉马福萨的计划已经结束……不能在选举失利的情况下期待一切如常。”

拉马福萨因为回避对关键改革的表态而受到批评，这似乎是为了避免恶化其党内分歧，这与他在1980年代作为工会领袖所展现的果断截然不同。

然而，他的支持者们赞扬他拉拢共识的能力，并赞扬他在推动南非成为“全球南方”的代言人方面的作用，后者指的是低收入和中等收入国家的群体。

在新冠疫情大流行期间，拉马福萨是全球最直言不讳的呼吁更公平分配疫苗的声音之一。

最近，南非向国际法院提起针对以色列的灭绝种族诉讼，本月，国际法院下令以色列停止对加沙市拉法（Rafah）的军事进攻。以色列强烈否认指控并继续其在拉法的军事行动。

在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC过去三十多年的成就，但批评者认为他鲜少提供新的解决方案来应对南非面临的最大挑战。

在选举前ANC的最后一场竞选集会上，他在数千名支持者的场外发表讲话，承诺将“做得更好”。许多支持者在讲话未结束前就离开了现场。

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/欧帕·诺科西&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年前敲定</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成一项全球协议，以更好地应对流行病的谈判预计将于2025年或更早时间完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织194个成员国已在过去两年中就一项协议进行谈判，该协议旨在在流行病发生前后加强合作，这是在新冠疫情期间承认失败后达成的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构最初期望本周达成协议，但由于发达国家和发展中国家在疫苗共享和准备等方面的分歧，谈判已延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国确实达成了一项平行协议，以更新现有的具有法律约束力的卫生准则——称为《国际卫生条例》（IHR），其中包括一个新的“流行病紧急状态”类别，用于描述最具影响力的全球威胁性卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在声明中说：“今天的这些历史性决策表明，成员国共同希望保护自身和全球人民免受公共卫生紧急事件和未来流行病的风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长Xavier Becerra在周六表示：“通过这项协议，我们采取措施使各国承担责任，强化措施以防止未然爆发对美国和国家安全构成威胁。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世卫组织的数据，这些全球卫生规则的更改旨在加强世界对新冠疫情期间导致超过700万人死亡的新病原体的防御。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="世卫组织（WHO）标志，该标志位于瑞士日内瓦总部附近" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;世卫组织（WHO）标志，该标志位于瑞士日内瓦总部附近，摄于2023年2月2日。路透社/Denis Balibouse/文件照&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中小心翼翼地加深乌克兰冲突参与程度</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的部分限制，这标志着美国在乌克兰和俄罗斯长达两年的冲突中更深层次地介入。专家认为，这一举措有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标存在风险。他们担心，大规模的乌克兰攻击可能会诱导直接冲突，特别是核武国家俄罗斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规则与其他美国对基辅武器供应的限制相符合，后者已经陆续解除，包括美国先进的战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于周四生效，仅针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，该决定允许基辅使用美国提供的武器反击从边境另一边进攻的俄罗斯部队或正在准备进攻的部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家表示，这给前线的乌克兰军队打开了一个绿灯，他们可以使用美国提供的高机动火箭炮系统（HIMARS）发射器及其携带的制导多管火箭炮系统（GMLRS）导弹，以及其他武器，进行跨境攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以帮助稳定前线，并可能在俄罗斯军队在哈尔科夫地区尚未扎营前，将其推回，”基辅的乌克兰国家安全战略研究院研究员米科拉·比列斯科夫表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆称，拜登的这一决定将减少基辅需要调离东部顿巴斯前线部队的数量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于劣势，需要重新思考他们在对哈尔科夫地区的进攻中使用的战术，”英格拉姆说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登关于放宽限制的决定始于数周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，乌克兰在5月13日的白宫国家安全事务助理杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席克·布朗上将的机密视频会议上，要求在哈尔科夫地区使用美国武器。美国官员表示，苏利文于5月15日将这一建议呈交拜登，拜登同意乌克兰可以从俄罗斯领土的安全位置回击俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基曾在5月20日接受路透社采访时表示，他呼吁合作伙伴采取此类措施，但在那时表示：“迄今为止，还没有积极的进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国东欧项目高级研究员罗布·李称，俄罗斯一直在通过利用拜登禁止对俄罗斯领土境内目标进行攻击的规定，作为安全基地发动哈尔科夫地区的袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮放置在边境对面，也可以在其接壤点保留防空、电子战、指挥与控制力量，”李说。“它可能有一种某种程度的安全感。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，李和其他专家表示，单独做出这一决定短期内不会改变前线的态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这项决定不会大幅改变前线的移动，但如果能让俄罗斯更加难以继续这种跨境行动，那就更难了，”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺乏足够的部队进行对哈尔科夫的大规模推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力从东北方生成足够的战斗能力，以威胁到哈尔科夫，”他说。“要这么做，它将要剥夺其在东线战场的部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京已经警告北约成员国不要允许乌克兰从俄罗斯领土境内打击俄罗斯，并在周二再次强调爆发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几个月寻求在其他地区使用美国武器的能力，特别是在俄罗斯在过去一年在战场上夺回局势控制权后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，华盛顿发布的消息援引泽连斯基在接受《卫报》采访时的话称，他呼吁美国批准对俄罗斯境内的深层目标进行打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华盛顿战略与国际问题研究中心前官员马克·坎西安表示，拜登的举动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的重大转变，但这是迈出了一步，”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员将争取下一步：打击更广泛的军事目标——可能是在不对哈尔科夫构成直接威胁的目标，但在其他地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，拜登政府目前不会扩大其政策以允许在俄罗斯境内其他地方进行打击，但也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续做我们需要做的事情，即灵活适应和调整，”布林肯说。&lt;/p&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img alt="哈尔科夫地区导弹打击后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;乌军消防员在遭受俄罗斯导弹袭击严重破坏的“儿童与青年体育骑术学校”现场工作，地点在乌克兰哈尔科夫附近的马拉达尼里夫卡村，摄于2024年5月30日。路透社/瓦伦丁·奥吉伦科/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续斗争 after guilty verdict 定罪 verdict</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内部面对一排摄像机，发言内容既适用于他的法律战役，也适用于他的政治战役：他已准备好迎战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约一家陪审团一连两天审议后裁定他因伪造文件隐瞒付给色情明星的钱款而被指控34项罪名成立的前一天，这位共和党总统侯选人在愤怒且叙述混乱的发言中列出了对手和自身的诸多不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称其审判法官小约安·梅伦为“有罪的”和“恶魔”。他形容民主党总统乔·拜登，自己在11月5日大选中的对手，是“美国历史上最糟糕的总统”。他抨击了作证反对他的证人、投票弹劾他的国会议员，并——呼应了竞选集会时的表述——谴责了非法入境的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普要求支持者捐款支持他的竞选活动，将眼前的挑战描绘得比他个人更为宏大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“请这样做，”他说，“因为我们是在捍卫美国。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管在其他竞选演讲中常常穿插着幽默，但这一次的演讲主要是沉郁的。特朗普在新闻发布会上仅持有一小张讲稿。演讲结束后，他未回答任何问题，便快速从发言席退场，身旁有其儿子埃里克陪伴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;远离摄像机，在募捐请求和社交媒体上，前总统的盟友同样对司法制度及其批评者进行了猛烈攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要候选人彼此均被视为国家威胁的大选中，拜登阵营抓住特朗普的言论作为新的证据，证明他无资格担任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了一个困惑、绝望且失败的唐纳德·特朗普对自己的个人不满进行喋喋不休的诉说，并对美国司法系统撒谎，这让所有人得出一个明确的结论：这位男士无法成为美国的总统，”拜登竞选团队通讯主管迈克尔·泰勒在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——他们大多认为纽约的判决是司法不公——在周四独自筹集了3480万美元，在WinRed平台创下单日最高纪录。WinRed是为共和党处理数字筹款的平台。这位前总统的竞选活动在总筹款额上落后于拜登，力求保持这一筹资的速度，在周五发出了一波数量庞大的令人不安的筹资信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国史上最黑暗的一天！”一条信息这样写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会放弃！”特朗普新闻发布会后另一条信息如此宣称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站在前总统一边，认为这次审讯存在瑕疵，起因指控本不该被提出，陪审团成员库大多伦 Manhattan)民主色彩浓厚，而法官存在偏见——这都是当地官员否认的指责。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;共和党评论不够迅速或强烈的批评对象，特朗普的支持者和竞选助手则展开了激烈的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普联合竞选经理克里斯·拉克维塔对社交媒体平台X上的一篇全国性共和党组织的帖子进行了嘲讽，该帖子表示应当尊重陪审团的判决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见就像屁股，人人都有一个，”拉克维塔发布了一条帖子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还在X平台上对在案件判决前发出警告，防止更多党派性加剧国民恐慌的棱堡州（Maryland）的温和派前共和党州长劳里·霍根发起了攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你的竞选活动结束了，”拉克维塔回应道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和乔治亚州的关键州进行的共和党选民访谈中，一些人表示，特朗普的定罪让他们效忠他的选举支持变得犹豫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的背叛在与拜登的关键重赛中可能对他造成损害，特别是在特朗普在多个摇摆州的微弱领先优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数接受访谈的共和党人听起来与特朗普本人差不多，将这次审讯描述为一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这只是政治操作，目的在于让他无法参与竞选活动，”来自乔治亚州Marietta的62岁退休警官斯科特·克莱顿表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“只要能对他这么干，他们就能对任何人这么做。事实上，没有人是安全的。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席纽约的记者招待会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席记者招待会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国纽约市，2024年5月31日。前美国共和党总统候选人、前总统唐纳德·特朗普出席记者招待会，该招待会在2024年5月31日因指控他因伪造商业记录隐瞒2016年付给色情明星Stormy Daniels的款项而遭定罪，在特朗普大厦，路透社/Brendan McDermid/资料照片&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国油企维持适度增长 欧佩克+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻井公司坚持节制开支的承诺，以提高产量，这或将使全球最大原油生产国的产量在2024年放缓增长，从而缓解欧佩克+在本周需要进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国由于页岩油革命和技术突破的影响，非欧佩克产油国的原油供应增长的主要推动力来自美国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增幅超过一百万桶/日，达到1293万桶/日，远高于2023年初政府预测的大约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克及其盟友在去年通过了进一步削减产量的措施，部分原因是美国和其他非欧佩克产油国的产量上升。欧佩克及其盟友（OPEC+）的总减产量为586万桶/日，相当于全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据知情人士透露，周四，欧佩克+在制定一项复杂的协议，以允许该组织将部分减产措施延续至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当欧佩克+周日开会考虑供应政策时，美国产量的增加继续推动非欧佩克+成员国产量的增长，但与去年相比，威胁将减少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这一预测与欧佩克自身预测的美国原油和凝析油产量增长30万桶/日相类似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量将增长64万桶/日。这三个是最受关注的预测者，均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克预计，2024年全球需求增长220万桶/日，将超过欧佩克+之外的产油国的供应增长约100万桶/日。这表明，2024年对欧佩克+原油的需求量将比2023年高出约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计，2024年全球需求增长为110万桶/日，对欧佩克原油的需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，美国的整体原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，比12月份的1326万桶/日有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析师和业内人士表示，美国生产商不太可能像2023年那样令市场意外，即使现在油价接近每桶80美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户维持了非常保守和纪律严明的态度。”签约钻井公司Scandrill首席运营官保罗·莫斯沃尔德(Paul Mosvold)说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“很难理解，在目前的价格水平下，钻机数量为何没有进一步增长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的公司维持资本支出不变，并推迟了对钻机的升级，以更好地适应钻井增长放缓的情况。该公司计划年底运行12台钻机，并在明年重新部署更多钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯的数据，截至当前，美国的钻井数量已降至496口，较上年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准普尔分析师表示，“美国能够长期维持每年增产100万桶/日的能力，但目前没有意愿以这个速度增长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准普尔商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加约47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，受投资者对无节制支出推动的高速但低回报增长的压力，美国公开上市的石油生产商对增长的支出有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来高于预期的产量增长部分归因于私营生产商，其中一些现在受到行业整合浪潮的影响。他们通过钻更长的井和对岩石进行压裂以同时从多个井位中生产原油来提高生产率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“预计尽管近年来整合浪潮不断，但当前的油价将得以持续，并将继续支持美国整体石油产量温和增长，因为钻井和完成效率的持续改进将继续发挥作用。”德克萨斯标准石油总裁蒂莫西·罗伯森(Timothy Roberson)说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司如SLB（SLB.N）预计今年国际市场将对其增长做出更多贡献，而不是北美市场。该公司第一季度国际收入增长了18%，而北美收入则下降了6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来策略发生了转变，更加注重资本纪律，因此应对方式有所不同。”瑞银银行分析师乔瓦尼·斯塔诺夫（Giovanni Staunovo）表示，他预计欧佩克+将延续其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计今年将引领石油和液体产量增长。欧佩克+今年的石油液体产量预计下降100万桶/日，而非成员国供给将增长140万桶/日，能源信息署在3月指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“欧佩克+已经学会了接受美国石油产量增长。”瑞银的斯塔诺夫说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="钻井平台的操控室观看到位于宾汉盆地由Oasis石油公司拥有的油井土地上的操作楼层" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;钻井平台操控室外景，位于宾汉盆地Wink的Oasis石油公司租赁地，2018年8月22日。路透社/尼科·奥福西/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议以释放人质为交换，重新提议加沙停火，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始日后的重建工作了。”拜登总统在讲话中说道。他正面临今年选举的压力，期望停止加沙冲突，这项持续了八个月的冲突已经进入第八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;媒体在埃及、卡塔尔及其他方的协调下，为以色列和哈马斯在加沙战争中达成停火进行了多次谈判，但谈判反复停滞，双方均指责对方阻碍进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这份提议是在以色列对拉法境内多次侵略，并在国内和国际社会对其在加沙导致的伤亡及人质持续被俘的施压之下提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡政府周五表示，以色列已授权谈判者向拜登透露的加沙停火提议提交一份停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，美国总统的共和党对手唐纳德·特朗普在昨日的一项定罪中被判34项重罪，突显了两位候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新提议分为三个阶段，与之前提议有所不同，因为停火将持续，直到通过所有三个阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口密集区撤离，人质（包括老年人和女性）将与数百名巴勒斯坦囚犯进行交换。平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车进入加沙运送人道主义援助，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二阶段，哈马斯和以色列将协商永久停火条款。总统说，“只要谈判继续，停火将继续。”这是新的变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段包括加沙大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登称加沙的这一提议已通过卡塔尔传达给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国总统呼吁以色列那些支持“无限”战争的人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有些人不会同意这项计划，他们会呼吁战争无限期进行。有些甚至在政府联盟内，他们已经明确表示，他们希望占领加沙，希望继续战斗多年，而人质并非他们的优先事项。我会敦促以色列领导层尽管面对各方面的压力，也要在这一协议上站出来。”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一个一直致力于以色列的总统，作为唯一一位在战争期间访问以色列的美国总统，作为刚刚派遣美国部队直接防御以色列的人，我要求你们退一步，想想如果失去这一契机将会发生什么，我们不能失去这一契机。”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名不愿透露姓名的美国高级官员表示，以色列能提出新的提案，是因为在战场上的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有了这场危机终结的地图。这是一份详尽的四方半页协议，”该官员表示，“这份协议又经过了精心谈判。现在摆在台面上的是这个过程的终点。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;按照该计划，每个阶段将持续42天，该官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几则以色列媒体将拜登周五的讲话描述为戏剧性的，并视为直接向以色列公众施压的尝试。以色列12频道中断了晚间新闻广播直播了拜登的讲话。主播达尼·古什马罗说，以色列审查机构此前已禁止出版该提议详情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;圣安东尼奥大学历史与公共事务教授耶里米·苏里表示，该提议比以往的提议更有成功的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大打击，哈马斯很难发动任何严重的袭击、攻击或恐怖袭击的可能性远低于以前，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球舆论正在开始反对以色列，苏里说，因此可能会促使以色列希望结束这场冲突，与此同时，拜登也有影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统真心支持某事时，他可以创造大量激励因素。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个俘虏提议，要求以释放患有疾病、年长和受伤的俘虏为交换，在为期六周的停火中，允许更多援助进入加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，早些时候这项提议因以色列拒绝接受哈马斯将该和平协议扩展为永久和平的要求，以及增强对拉法南部的轰炸而破裂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯于周四表示，他们告诉调解人，如果以色列停止战争，他们愿意参与全面协议，包括交换俘虏和囚犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位要求匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将在周五与17个国家的代表会面，这些国家的公民被哈马斯俘虏在加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日以色列对拉法的空袭导致45名巴勒斯坦人死亡，引发国际愤慨，但这没有触及美国的红线，从而切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中，巴勒斯坦人民遭受了极大的苦难，”拜登周五表示，“我们看到了本周早些时候拉法致命火灾的可怕画面，紧随以色列对哈马斯的打击 ...”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自10月7日哈马斯袭击以色列南部以来，加沙有超过36,280人丧生。根据以色列的统计，哈马斯袭击导致约1,200人遇难。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名巴勒斯坦人在拉法北部加沙地区的 Beit Lahia 在受损建筑的废墟中行走，2024年6月12日。路透社/马哈茂德·艾塞亚&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台蓬勃发展，交易员寻求更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币流入了一种新型平台，投资者需将其代币锁定以换取奖励，这一复杂的计划引发了分析师对用户与加密货币市场的风险警告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“重质押”日益流行的背景，是加密货币市场在价格上涨和交易者寻求收益的推动下出现了风险投机行为。比特币作为最大的加密货币，接近历史最高价，而第二大加密货币以太坊今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押热潮的核心在于总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月从美国风投公司安德森-霍洛维茨的加密货币部门获得1亿美元融资后，吸引了188亿美元的加密货币进入其平台，较六个月前的不到4亿美元大幅上升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人大彻拉姆· Kannan 告诉《华尔街日报》，该公司创立重质押是为了解放大早就存在的加密货币“质押”实践。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中许多计算机确认谁拥有哪些加密货币。为实现这一目标，代币所有者如以太坊的持有者允许他们的资产作为验证过程的一部分被锁定。参与质押的持有者在一定时期内失去了对代币的即时访问权，但可以作为回报获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还为用户提供了代表他们所质押的加密货币的新创建代币。重质押使代币持有者可以将这些新代币再次质押到不同的区块链基础项目中，希望能够获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对于重质押的风险程度意见纷纭，部分业内人士认为这项实践尚不成熟无法评判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但包括分析师在内的其他人则担心，如果新的代币被用作加密借贷市场的抵押品，可能会基于少量底层资产无穷地借贷，这可能导致如果市场同时大举退出，整个加密货币市场的不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“任何有首选抵押品的抵押都没有理想，这增加了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师亚当·莫根·麦卡锡指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者而言，收益就是吸引他们的一大因素：以太坊区块链上的质押回报率通常为3%-5%，但分析师认为，对于重质押，由于投资者可以同时赚取多个收益，回报率可能更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）世界中的最新进展，在这个领域，代币持有者会投资于实验性的方案，以在不出售资产的情况下通过其持有生成巨额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台目前尚未直接向用户发放质押奖励，因为发放机制尚未开发。用户加入该平台是在预期未来的奖励或称为“空投”的赠礼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用该平台的人发放其自己新创建的代币。用户希望这种叫做“EIGEN”的代币在未来会有所价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“摩根麦卡锡说，重质押平台的增长推动了用户寻求这些空投的动机，称之为“这完全是赌博性免费钱”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是非常危险的，”美国加密交易所Coinbase研究负责人大卫·杜昂表示（COIN.O提供质押但不提供重质押）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在预动，预计会被奖励一些东西，但他们不知道具体是什么，”杜昂解释道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由前西雅图大学助理教授大彻拉姆·Kannan于去年创立，他还是曾领导团队在印度推出首个学生设计的微型卫星的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为验证服务的市场，将潜在的质押者联系到需要质押代币的应用程序中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新出现的重质押平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户提供重质押服务并生成新代币代表那些重质押的资产。这些代币可以用作其他用途，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目的是允许用户选择在哪里质押他们的代币，并帮助新的区块链服务成长，而不是激励更多的以加密货币为背书的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有正式关系……这是一种新兴的现象，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的杜昂表示，重质押可能附带“隐藏风险”——如果重质押的代币被用于加密借贷，那么在市场低迷期间可能会上演强制清算导致更多波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的暴跌因高风险借贷而加剧，随着用作抵押的加密代币在稳定币 Terra Luna崩盘后迅速贬值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将&lt;EigenLayer&gt;与这些风险划清界限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重质押，而在于借贷协议。借贷协议存在定价风险失当的问题，”他指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家并不担心重质押，指出重质押协议中的资金规模相对于全球规模达2.5万亿美元的加密货币行业来说微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密货币世界中的损失可能会外溢至更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前来看，重质押问题对传统金融市场传染性风险不大，”标普全球评级数字资产分析负责人安德鲁·奥尼尔表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密货币世界正日益与主流金融界相连，机构投资者也开始参与重质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered加密业务部门Zodia Custody目睹了机构对质押的巨大兴趣，但认为重质押更进一步是不合适的，因为难以建立资产去向和奖励分配的“纸面追踪”，首席风险官亚努什·阿雷瓦尔沙提安表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日兴证券的加密业务部门Laser Digital已与Kelp DAO合作，对部分资金进行重质押，Kelp DAO在四月的一篇博客中如此表示。Laser Digital未回应《华尔街日报》的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专门从事加密货币的瑞士银行Sygnum表示，其为客户提供加密资产的质押，并期望“一种围绕重质押的新兴生态系统将出现”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="示意图展示了代表加密货币比特币" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;示意图展示了代表加密货币比特币。图拍摄于2024年3月9日，法国巴黎。REUTERS/BOB Tessier/插图/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="示意图展示了代表加密货币以太坊" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;示意图展示了代表加密货币以太坊。图拍摄于2023年6月16日，瑞士日内瓦。REUTERS/Dado Ruvic/插图//文件照片/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥 SHEINBAM 巴拉胜选，将成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱迪娅·席尔瓦博姆以绝对多数的胜利成为墨西哥首位女总统，接手其导师、前任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目。奥夫拉多尔的民望助推了她的当选，尤其是在贫困阶层民众中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;席尔瓦博姆&lt;/a&gt;，一名气候科学家及墨西哥城前任市长，据墨西哥选举管理机构的初步快速计票结果显示，她赢得了58.3%至60.7%的选票，创造墨西哥民主史上最高得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟在国会两院中也可能获得三分之二的超级多数席位，这将使该联盟在没有反对党支持的情况下通过宪法改革成为可能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;斯奇希特尔·加尔维兹&lt;/a&gt;在初步结果显示她赢得了26.6%至28.6%的选票后宣布败选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦博姆在支持者欢呼和“总统，总统”的声中说：“这是我有生以来第一次将在共和国成立200年来成为首位墨西哥女总统。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦博姆的胜选对墨西哥而言是一个历史性步骤，这个国家一向以粗犷的文化而闻名，并拥有全球第二大天主教人口，多年来一直推崇更为传统的性别角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是美国、墨西哥或加拿大第一次有女性赢得普选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;87岁的席尔瓦博姆的支持者埃德丽玛·蒙蒂埃在墨西哥最小的州蒂拉斯帕说：“我做梦也没有想到某一天会投票给女性。”她补充说：“以前连投票的人都很少，更别说选票由丈夫指定，现在终于能够自己做主了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦博姆未来的道路充满复杂性。她需要平衡增加广受欢迎的社会福利政策与承受巨额财政赤字和较低经济增长的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举前，她对支持者表示政府将实行财政纪律并尊重央行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她的政府誓言加强安全，但鉴于选举在今年最暴力的墨西哥历史上，已有38名候选人遭到谋杀，这一承诺强化了严峻的安全问题。很多分析师指出奥夫拉多尔任期内犯罪组织势力的扩大和加深。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次大选还因普埃布拉州选区投票站发生两名人死亡而遭波及。奥夫拉多尔任期内，墨西哥经历的谋杀案数量超过该国任何其他行政任期，尽管谋杀率在缓慢下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛杉矶风险分析专家纳特尼尔·帕里什弗兰奈利说：“除非她承诺在改善警务和减少有罪不罚方面进行重大投资，否则席尔瓦博姆可能难以实现整体安全水平的显著改善。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党还赢得了墨西哥城市长选举，这是国家最重要的职务之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统的一大挑战将是与美国就墨西哥城作为边疆流民大量穿越的通道进行具有挑战性的谈判，正值美国芬太尼危机肆虐，毒品贩运安全合作尤为重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计如果美国总统选举结果为唐纳德·特朗普胜出，这些谈判将变得更加复杂。特朗普誓言对墨西哥制造的中国车辆课以100%的关税，并表示将动用特种部队打击贩毒组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，下一任总统将面临电力和水资源短缺的问题，并需吸引制造业移师墨西哥参与最近岸外包的趋势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦博姆还将面对资本石油巨擘PEMEX的问题，该公司的石油产量在过去二十年里一直在下降，而且陷入了债务困境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高盛拉丁美洲首席经济学家阿尔贝托·拉莫斯说：“这不能仅仅是一个不断投入公共资金、公司却永远不盈利的无底洞。”他指出，“他们必须重新思考PEMEX的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔将最低薪资翻倍，减少贫困，确保比索升值并维持低失业率，这使得他极具人气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦博姆承诺扩大社会福利项目，但她面临的挑战是，今年墨西哥很可能遭受巨额预算赤字并预期2025年通胀仍将缓慢增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔试图将选票转换为对其政治议程的全民投票。席尔瓦博姆一直否认反对党声称她将是奥夫拉多尔的“棋子”，尽管她承诺继续许多有利于墨西哥最贫困人口的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在胜选演讲中，席尔瓦博姆感谢奥夫拉多尔作为“一位使我们的国家改善的独特人物”。分析师维里·里奥斯说，她认为性别歧视是许多人质疑席尔瓦博姆会成为奥夫拉多尔接班人的根源。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们难以相信她会自己做决定，我认为这很大一部分是由于她是个女性。”她补充说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="席尔瓦博姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥执政党 MORENA 党的总统候选人克莱迪娅·席尔瓦博姆在获得选举胜利后她在墨西哥城向支持者发表讲话。Reuters/Raquel Cunha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="席尔瓦博姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;克莱迪娅·席尔瓦博姆，执政党 MORENA 党的总统候选人，向赢得选举的支持者挥手，位于墨西哥城。Reuters/Raquel Cunha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城举行总统选举当天，群众把横幅挂在市政广场上庆祝克莱迪娅·席尔瓦博姆的胜利。Reuters/Mahe Elipe&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。Reuters/Daniel Becerril&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;反对党总统候选人斯奇希特尔·加尔维兹在选举日投票结束后发表讲话，位于墨西哥城。Reuters/Quetzalli Nicte-Ha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选民在选举日关闭投票站时，位于圣克鲁斯·楚霍科坦兰。Reuters/Jorge Luis Plata&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;民众在选举日投票时位于维拉克鲁斯。Reuters/Yahir Ceballos&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，泽那卡坦。Reuters/Gabriela Sanabria&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7O4FN7WT6JOY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;民众在选举日投票时在墨西哥城排队。Reuters/Alexandre Meneghini&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥反对党总统候选人斯奇希特尔·加尔维兹在投票日位于墨西哥城投票站外合影。Reuters/Luis Cortes&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选民在选举日投票前位于圣巴尔塔洛梅·夸阿拉纳的投票站做准备。Reuters/Jorge Luis Plata&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥拉拉查卢阿哈州诺罗加奇，拉拉查卢阿哈原住民女性在选举日投票。Reuters/Jose Luis Gonzalez&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;民众投票时在墨西哥城的手指上涂染了印迹。Reuters/Alexandre Meneghini&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，圣胡安查马拉。 Reuters/Jacob Garcia&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在选举日，旅客在本蒂沃乔国际机场安装的投票站投票。 Reuters/Henry Romero&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，圣安德雷斯拉拉兰萨。 Reuters/Jacob Garcia&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OY5C2HSU2C2QJJFX.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;克莱迪娅·席尔瓦博姆，2024年6月2日，墨西哥城 Reuters/Raquel Cunha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。 Reuters/Alexandre Meneghini&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，圣胡安查马拉。 Reuters/Gabriela Sanabria&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;民众在选举日排队前往投票站。2024年6月2日，科马大学。 Reuters/Ivan Arias&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔和妻子贝阿特丽斯·古铁雷斯·穆尔丘前往投票站投票。 Reuters/Henry Romero&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选民在选举日排队等待投票站开门。2024年6月2日，墨西哥城。 Reuters/Luis Cortes&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QRROD2PBANC7AIX3PAK2UWKN2S.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年5月31日。 Reuters/Daniel Becerril&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月1日，墨西哥城，选民在选举前通过城市中心区域。 Reuters/Daniel Becerril&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月1日。 Reuters/Daniel Becerril&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>