<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 25 Oct 2024 16:57:05 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿在狱中遇袭后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿（Robert Pickton）于5月20日死于74岁，他在本月初在魁北克一所最高安全级别监狱中遭到其他囚犯袭击后去世，狱警称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的连环杀人犯之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省大不列颠哥伦比亚省的猪农场杀害吸毒者和妓女，并在其遗体上进行残害而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因杀害六名女性而被定罪，这些女性的部分遗体在其位于温哥华郊外的简陋地产中被发现。政府检察官在他被判终身监禁后，将另外20项谋杀指控撤销。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在魁北克监狱于5月19日遭受袭击后去世的。遭到袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯的案件对大不列颠哥伦比亚省以及其他国家的社区造成了毁灭性的影响，”该服务在其声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者是超过60名在超过十年的时间里相继从温哥华廉价、毒品泛滥的东温哥华地区消失的女性中的一部分，直到2002年初皮克顿被捕为止。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在距市中心约25公里的波特科奎拉姆，皮克顿的猪农场中发现了33名女性（其中许多是原住民）的遗体或DNA。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称是由皮克顿撰写的书籍在亚马逊上架几小时后被撤下。据加拿大《温哥华太阳报》当时的报道，书中皮克顿声称自己无罪，并被警察陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版商要求亚马逊删除该书籍，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="文件电视图像显示罗伯特·威廉·皮克顿（Robert William Pickton）在他的波特科奎拉姆家中。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;&amp;#160;罗伯特·威廉·皮克顿（Robert William Pickton）的这幅无日期的文件电视照片是在他的波特科奎拉姆家中拍摄的。 图示/路透社/环球电视网 文件照&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因非洲国民大会党选举表现不佳而受到严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲国民大会（ANC）自种族隔离结束以来最差选举表现后，将会受到严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举结果显示，约71%的投票站数据显示，ANC的得票率低于42%，这相比2019年上一次选举的57.5%大幅下降，并首次在30年内未能达到绝对多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举惨败意味着作为纳尔逊·曼德拉的前解放运动，ANC必须与其他较小政党谈判组建联盟或其他形式的合作，以继续执政。这可能导致需要做出政策妥协或让出重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖兼商人拉马福萨可能面临反对党和ANC内部批评者的辞职要求，但ANC高层官员支持他继续留任，分析家称没有明显的继任人选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明确统一的候选人能够接替拉马福萨。”政治学教授、拉马福萨传记作者安东尼·布尔特表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项3月的民意调查显示，拉马福萨在此次主要政客中拥有最高的好感度，党内派系斗争可能使反对他的动员复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至目前，拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日全初步结果公布时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位曾在2022年面临威胁，当时一份委员会报告称，他可能因在游戏农场家具中藏匿的一笔现金款项而涉及不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认了Farmgate丑闻中的不当行为指控，并在同一年赢得了为期五年的ANC领导权的新任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次周三的选举也被视为对ANC迄今为止最严峻的考验，因选民对失业率高、犯罪和电力短缺等议题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年底当选ANC领导人，承诺重塑ANC形象、恢复经济发展，之前经历了九年的丑闻和经济衰退，＜a href="https://www.reuters.com/world/africa/ex-leader-zumas-populist-party-becomes-top-disrupter-south-africa-vote-2024-05-31/"&gt;他的前任雅各布·祖马领导的民粹政党成为影响南非选情的关键因素。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他在2018年成为国家元首后的最初一阵兴奋转瞬即逝。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去，经济依然停滞不前，涉及ANC高层官员的丑闻仍在持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中给予致命一击的是他的对手祖马，祖马支持新党姆金托·韦齐佐，这出乎意料的表现严重影响了ANC支持率，尤其是在祖马的家乡省份夸祖鲁-纳塔尔（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马将拉马福萨和ANC置于死地。他明白他们在夸祖鲁-纳塔尔是脆弱的。”政治分析师拉尔夫·马特凯说。“这标志着拉马福萨项目的终结……选举失利后，一切都不会恢复正常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其在关键改革上犹豫不决而受批评，这对避免加剧党内分歧至关重要——这与他在1980年代作为工会领袖时的果断态度大相径庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬他构建共识的能力以及他在推动南非作为“全球南方”领头羊方面的角色，后者特指一组低收入和发展中国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠肺炎疫情期间，拉马福萨是全球最活跃的声音之一，呼吁公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起一场指控以色列种族灭绝的案件，导致法官裁定以色列必须停止对加沙城拉法的军事进攻。以色列坚决驳回指控并继续其进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC过去30年的成绩，但批评者称他提供的对南非最大挑战的解决方案太少了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前的ANC最后一次竞选集会上，他承诺“会做得更好”，并呼吁数万支持者聚集到索韦托足球场。许多人在他演讲未结束前就离场。&lt;/p&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Soweto, 2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>全球流行病条约有望在2025年之前达成，世卫组织称</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织表示，旨在达成全球应对新发传染病策略协议的谈判预计将于2025年底前完成，如有可能则更早。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国已在过去两年中就一项协议进行协商，该协议可能在大流行病发生前后增进国际合作，旨在弥补在2019冠状病毒疾病（COVID-19）疫情期间显现的不足。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国机构最初计划本周达成协议，但因富裕国和发展中国家在疫苗共享和准备等方面的分歧较大，谈判已延期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各国虽未能达成新的全面协议，但就更新现有法律规范的国际卫生条例（IHR）达成了平行协议，新增了“大流行病紧急状况”类别，以涵盖最严重和全球威胁最大的公共卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织总干事特沃德罗·阿德罕诺姆·格布雷耶苏斯在声明中表示：“今日作出的历史性决定体现了成员国共同保护本国和全球人民免受公共卫生紧急情况和未来大流行病风险的愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长XE·贝塞拉周六表示：“通过这项协议，我们将为各国承担责任提供依据，并采取措施在威胁美国和国家安全之前阻止疫情爆发。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据世界卫生组织统计，这些全球健康规则的修订旨在加强世界各国对新病原体的防御能力，因为COVID-19导致超过700万人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="档案照片：日内瓦世界卫生组织总部附近的WHO标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;档案照片：瑞士日内瓦，2023年2月2日，世界卫生组织（WHO）标志在其总部附近。路透社/德尼·巴利博斯/档案照片/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓无论结果都将继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一群相机表示，无论是在法律层面还是政治层面上，他都已做好战斗准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团认定特朗普因伪造文件以掩盖向色情明星支付封口费而被判34项罪名有罪后的一天，这位共和党总统候选人列举了一系列对手和不满，并在愤怒且混乱的言辞中批评了这些人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称裁定其有罪的法官胡安·梅尔兰法官为“歪曲（crooked）”、“恶魔”。他形容对手、美国民主党总统候选人乔·拜登是“美国历史上最糟糕的总统”。他抨击了出庭作证反对他的人——前律师米切尔·科恩，指控他的人大成员，以及在共和党内部引发二度弹劾的移民——正如他在竞选集会上所说，那些非法移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为他的竞选捐款，将眼前的挑战描绘得比他个人的困境更为重大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们是在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次竞选演说中，除了偶尔包含一些幽默，总体上十分阴沉。演讲中，他仅使用了一小页纸的笔记。演讲结束后，他并未回答任何问题，迅速退场，其子埃里克·特朗普陪伴左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在镜头之外，通过募款呼吁和社交媒体，前总统的盟友们也对美国司法系统以及任何暗示特朗普犯罪的人都表达了强烈的不满。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这场双方都试图描绘对方为国家威胁的竞选中，拜登团队抓住了特朗普的言论作为进一步证明他无资格当选的新证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普在毫无实据和个人怨言充斥的混乱中胡言乱语，让所有在场的人都得出一个显而易见的结论：这个男人不能成为美国的总统。”拜登竞选团队的通讯总监迈克尔·泰勒在一份声明中如此说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——其中大多数人都认为纽约法庭判决有误——在周四为他的竞选活动捐入了3480万美元，这是在WinRed平台上进行的单日记录。WinRed是共和党数字募款平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管当前筹款规模仍在拜登身后，他的竞选团队试图保持这种势头，在周五推出了多条含有强烈暗示的筹款信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一条信息写着：“美利坚历史上最黑暗的一天！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一条信息则在特朗普的新闻发布会之后表示：“我将永不投降！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都紧跟前总统的步伐，声称此次审判有缺陷，指控从未应被提起，陪审团来自民主党占压倒优势的曼哈顿，导致了审判结果的偏颇，而法官更是存在偏见——这一说法遭本地执法部门否认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而对于共和党人的批评所持态度不够坚决，特朗普的盟友和竞选团队助手也发起了猛烈攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的副竞选经理克里斯·拉西维塔严厉抨击了在社交媒体平台X上发布信息称支持陪审团判决的全国性共和大学生组织。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“意见就像肛门一样，人人都有。”拉西维塔在其信息中写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还将矛头指向了前温和派共和党州长拉里·霍根，他在审判结果公布前曾警告美国人：“不要用更激进的党派政治增添更多火药。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你现在已经结束了你的竞选活动。”拉西维塔在X平台上回应道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在接受来自摇摆州宾夕法尼亚和佐治亚州的共和党选民采访时，许多人表示特朗普的定罪令他们在十一月是否继续支持他产生了怀疑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的叛逃可能会在多个摇摆州对其挑战拜登的竞选造成损害，尽管大多数被采访的共和党人士表示他的审判是一个骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这只是政治斗争的一部分，目的是让他远离竞选舞台。”住在佐治亚州玛丽塔的退休警员斯科特·克雷顿，62岁，表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们可以对他这样子做，他们也可以这样子对任何人。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;    
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席纽约新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德默德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;    
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席纽约新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美利坚合众国，纽约市，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德默德/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐渐加深对乌冲突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，标志着对这场持续两年的俄乌战争的进一步介入。专家认为，这一举措可能有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直担心允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯境内目标存在巨大风险，这可能会引发与拥有核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项规定与以往美国对基辅供应的高阶武器禁令相契合，这些禁令已逐渐解除，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定已于本周生效，专指哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，该决定允许基辅使用美国提供的武器反击跨境攻击或准备攻击他们的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家指出，这为乌克兰前线部队使用美国提供的高机动多管火箭炮系统（HIMARS）发射器发射“间接火炮”以及其它武器提供了合法性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以使前线稳定，并可能在俄罗斯军队在哈利科夫地区稳固下来前将其击退，”乌克兰国立战略研究所的研究员Mykola Bielieskov表示，该研究所是基辅官方的智囊团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事谍报员Philip Ingram认为，拜登的这一决定将降低基辅从东顿巴斯关键战场调动部队的必要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，俄罗斯人会发现自己处于被动状态，不得不重新考虑他们在哈利科夫地区的攻击战术，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可追溯数周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名美官员称，乌克兰在5月13日的美国安全顾问Jake Sullivan、国防部长Lloyd Austin和联合参谋长联席会议主席C.Q. Brown参加的加密视频会议上提出了要求，请求使用美国武器打击哈科夫地区跨境目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sullivan、Austin和Brown提出了放宽限制的建议，并于5月15日向拜登提交。该官员称，拜登同意乌克兰应能够在俄罗斯境内安全反击接近或准备攻击他们的俄军。自那以来，拜登政府一直在最终敲定这项决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统Volodymyr Zelenskiy在5月20日接受路透社采访时公开呼吁伙伴国采取类似举措，但他当时表示：“迄今为止，尚无积极进展。”&lt;a href="https://www.reuters.com/world/europe/western-aid-ukraine-too-slow-risks-us-election-limited-zelenskiy-2024-05-20/"&gt;详情参见&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foreign Policy Research Institute的Eurasia项目资深研究员Rob Lee认为，俄罗斯利用拜登禁止打击俄罗斯境内的规定，在哈科夫地区安全使用这些规定发动攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮等武器放置在直接对面的边界上。它可以保持防空、电子战、指挥和控制系统等装备的存在，”Lee说。 “这也为其提供了一定程度的安全庇护。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，Lei和其他专家认为，这一决定本身可能不会很快改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这项决定不会大幅改变前线的移动情况，甚至是没有影响。但它将使俄罗斯更难以继续这种跨境行动，”Lei说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingram指出，俄罗斯缺乏足够的部队进行大规模的哈科夫攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的兵力生成足够的战斗力从东北方向威胁哈尔科夫，”他说道。 “做到这一点，他们需要在东部战斗区域大幅削减部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并在周二再次提出了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，乌克兰似乎准备在未来数周和数月内寻求扩大使用美国武器的范围，尤其是在俄罗斯在战场取得主导权的一个艰难年份之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，美国宣布政策转变后不到一天，Zelenskiy在接受《卫报》采访时呼吁获得美国批准，打击俄罗斯境内纵深目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现就职于华盛顿战略与国际研究中心的Mark Cancian认为，拜登的行动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的重大变化，但这是一步之遥，”Cancian说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政机构官员将要求下一步：打击更广泛的威胁目标——或许不是直接威胁哈尔科夫目标，但位于其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，目前拜登政府是否会将政策扩大到允许打击俄罗斯境内其他目标，尚没有定论，但他没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“向前发展，我们将继续做我们一直在做的事情，即适时地调整和改进，”布林肯说。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="俄罗斯导弹袭击过后，哈尔科夫地区的一所学校严重受损" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防员在受俄罗斯导弹袭击严重毁坏的童装和青少年体育骑术学校附近工作，此图摄于俄罗斯对乌克兰的袭击中，哈尔科夫市郊Malaya Danylivka村，2024年5月30日。路透社/Valentyn O开荒&lt;p&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum以压倒性优势胜出，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱乌达·希埃努巴莫以压倒性的优势当选墨西哥首位女总统，继承了其导师、前任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯奥夫拉多尔的项目。洛佩斯奥夫拉多尔的受欢迎程度帮助推动了她的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;希埃努巴莫&lt;/a&gt;，一位气候科学家和墨西哥城前市长，根据墨西哥选举当局的快速计票结果显示，赢得了58.3%至60.7%的选票。这将是墨西哥民主历史上的最高得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟还可能在两院获得三分之二的超级多数，这将使该联盟能够在无需反对派支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索奇提尔·加尔韦兹&lt;/a&gt;在初步结果显示其赢得26.6%至28.6%的选票后承认失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“对我来说，这是墨西哥共和国成立以来第一次，我将成为墨西哥首位女性总统，”希埃努巴莫在支持者面前说，现场响起“总统，总统”的欢呼声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希埃努巴莫的胜利对墨西哥来说具有重大意义，这是一个以 machismo 文化著称的国家，且拥有全球第二大天主教人口，多年来，这一文化推动了更多传统的价值观和角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希埃努巴莫是首次在美国、墨西哥或加拿大赢得普选的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从没想过有一天我会投票给女性，”87岁的埃德米拉·蒙蒂埃说，她是希埃努巴莫在墨西哥最小州塔拉瓦克的支持者，“以前我们甚至不能投票，能投票的时候也是追随丈夫的选择。感谢上帝，这一切都改变了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希埃努巴莫未来之路并不平坦。她必须平衡增加受民众欢迎的福利政策，同时还要应对巨额预算赤字和低经济增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果公布后，她对支持者说，她的政府将是财政审慎的，并尊重央行的自主权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺要改善安全形势，但细节很少。此次选举是墨西哥现代史上最暴力的一次，有多达38名候选人被谋杀，这进一步强化了严重的安全问题。许多分析家认为，犯罪集团在洛佩斯奥夫拉多尔任期内扩大了影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次周日的投票还因普埃布拉州选区两家投票站发生的枪击事件而受到玷污。在洛佩斯奥夫拉多尔任期内，被杀害的人员已经超过18万5千名，尽管谋杀率略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺在改善警务和减少免受追诉方面投入大量投资，否则希埃努巴莫将难以实现整体安全水平的显著提升，”纳特纳利·帕里什·弗兰纳里，独立的拉美政治风险分析家，说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党也在初步结果中赢得了墨西哥城市长选举。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的总统将面临与美国进行紧张的谈判，其中包括处理墨西哥流向美国的大规模移民潮以及在美芬太尼滥用问题加剧时的毒品走私合作问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果在11月美国总统选举中特朗普胜出，这些谈判可能会更加困难。特朗普誓言对所有产自墨西哥的中国汽车征收100%的关税，并表示会动员特种部队打击犯罪集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，下一任总统需要解决电力和水资源短缺问题，并吸引制造商转移业务，这符合近岸外包的趋势，即企业将供应链移近主要市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希埃努巴莫还需要解决佩梅克斯（Pemex）的巨大债务问题。佩梅克斯是墨西哥国家石油公司，其石油产量已连续20年下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不能只是投入公共资金而不产生任何效益，”高盛拉丁美洲首席经济学家阿尔伯特·拉莫斯说，“他们需要重新思考佩梅克斯的业务模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯奥夫拉多尔将最低工资翻倍，减少贫困，并推动强健的比索和较低的失业率，这些成就使他备受推崇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希埃努巴莫承诺扩大福利项目，但墨西哥今年预计将迎来巨额赤字，2025年预计低经济增长率仅为1.5%，这将使这变得相当困难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯奥夫拉多尔试图将此次投票变成对自己政治议程的公投，试图通过选票挑战在他的政治阴影下，希埃努巴莫坚决否认反对派关于她是“傀儡”的指控，但她表示将继续推行许多他的政策，包括帮助最贫困人口的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜利演讲中，希埃努巴莫感谢洛佩斯奥夫拉多尔作为“改变我们国家命运的独特之人”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯认为性别主义可能是批评她将成为上一任领导人傀儡的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这真是令人难以置信，人们不相信她会作出自己的决定，并且我认为这在很大程度上是因为她是女性，”她说道。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>美国油气生产商维持适度增长，OPEC+考虑延长减产期限</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商继续履行削减支出以稳定产量增长的承诺，预计这一举动将使全球最大的原油生产国美国的2024年产量增长放缓，这可能会减轻OPEC+在周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在过去十年中一直是全球非OPEC产油国原油供应增长的引擎，这得益于页岩革命和技术创新所提高的产出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出人意料地大幅增长，达到每天1293万桶，超过了政府年初预测的约每日40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克及其盟友（OPEC+）在去年进一步减产，部分目的是为了抵消美国和其他非OPEC产油国产量的上升。OPEC+的总减产规模约为每日586万桶，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据三位熟悉OPEC+讨论的消息人士透露，欧佩克+正在制定一项复杂的协议，旨在允许该组织在2025年继续保持部分减产措施，这是一项正在进行中的复杂协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+周日开会商讨供应政策，美国产量的增加继续推动非OPEC+产出的增长，但其威胁程度将低于2023年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，今年美国原油供应将增加约27万桶/日。这与欧佩克预期的美国原油和凝析油产量增长30万桶/日相近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增长将高达每天64万桶，这三位是最受关注的预测机构，其预测均低于去年水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预测全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+集团外部的石油生产国的供应增长100万桶/日。这一预测意味着，OPEC+原油需求将在2024年比2023年增加约90万桶/日，这一信息来自其5月的月度&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;石油市场报告&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/iea-trims-2024-oil-demand-growth-forecast-widening-gap-with-opec-view-2024-05-15/"&gt;预计&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;全球需求增长率仅为110万桶/日，而OPEC原油需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管今年迄今美国整体原油产量变化不大，4月份产量约为每天1313万桶，比去年12月低13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，美国生产商不太可能像2023年那样出乎意料地提高产量，即使原油价格徘徊在每桶80美元附近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户非常谨慎和自律，”合同钻探商Scandrill首席运营官保罗·莫斯沃德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人惊讶的是，钻机数量没有显著增加，考虑到当前的价格水平。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的公司保持资本支出不变，并推迟对钻机的升级以适应较低的钻探增长。该公司计划到年底运营12台钻机，并在明年重新部署更多钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝克休斯的数据表明，美国石油钻机数量已降至496台，比去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P分析师表示，“美国有多年内提高每日100万桶产量的能力，但目前没有意愿以这一速度增长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P Global Commodities Insights预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市的美国生产商在投资者的压力下限制了增长支出，之前无节制的支出虽然促进了快速增长，但令页岩油产业在2010年代的收益受限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，超过预期的产量增长部分得益于私营生产商，如今他们正面临一波整合浪潮。这波浪潮中私营生产企业通过延长钻井和压裂技术提高了生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近出现整合浪潮，但预计当前的油价将持续，有助于支持美国整体石油产量的增长，随着钻井和完井效率的不断改进，总体增长将继续温和。”德州标准石油总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司如SLB &lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N" target="_blank"&gt;(SLB.N)&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;预计今年国际市场的增长将超过北美市场。其第一季度国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因在于整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来，战略重点转向资本纪律，从而产生了不同的反应。”瑞银银行分析师乔瓦尼·斯塔努沃表示，他认为OPEC+将延长自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那仍将预计引领今年石油和液体产量的增长。美国能源信息署（EIA）在3月表示，今年OPEC+的石油液体产量将下降100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+学会了适应美国原油产量的增长。”瑞银的斯塔努沃表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台的作业室是从Oasis Petroleum在德克萨斯州温克附近的Permian盆地持有的租赁地的控制室中看到的" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;钻井平台的作业室是从Oasis Petroleum在德克萨斯州温克附近的Permian盆地持有的租赁地的控制室中看到的，2018年8月22日。路透社/尼克·奥芬拓德/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了一份新的加沙停火协议，作为释放人质的交换，呼吁哈马斯同意这项新的提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;是时候结束这场战争，并开始新的篇章了，&amp;rdquo;拜登称，他正面临在美国大选年停止加沙冲突的压力，该冲突已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔等国斡旋的旨在安排以色列与哈马斯停火的谈判一再陷入停滞，双方均指责对方阻碍进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此项提议是在以色列军方数周内深入拉法，并在国内和国际上因加沙死亡事件及人质持续被囚而加大了对内塔尼亚胡政府的压力之后提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登披露停火计划后提出一份加沙停战协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这还距共和党总统候选人唐纳德·特朗普因34项重罪被判有罪仅一天，突显了两位候选人之间的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新提议分为三个阶段，与之前的提议不同，停火将持续到完成所有三个阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火中，以色列军队将从加沙人口密集区撤离，包括老人和女性在内的人质将被交换给数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天有600辆卡车运送人道援助物资，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对状态的条款进行谈判。“在谈判持续进行的期间，停火将继续进行，”总统说，这是一个新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项大规模的加沙重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国总统拜登表示，新提议已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他呼吁那些在以色列推动“无限期”战争的人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;我知道有些人不会同意这个计划，会对战争持续下去进行呼吁，甚至有些人甚至在政府中。他们明确表示，他们希望占领加沙，继续战斗多年，人质不是他们的优先事项。但是，我已经敦促以色列领导层支持这项协议，即使面临压力。&amp;rdquo;拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;作为美国唯一的、也是唯一在战争期间访问以色列的总统，作为一名一生致力于以色列的人，当伊朗袭击以色列时我刚刚派美军直接捍卫以色列，我希望你们退一步考虑：如果我们错过这一时刻会发生什么。我们不能错过这一时刻。&amp;rdquo;他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员匿名告诉媒体，以色列之所以能够提出新提议，是因为战场上取得了显著的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;现在有一条清晰的道路可以结束危机。这是一份详细的四页半协议，内容已经经过详尽的谈判。现在摆在桌面上的情况可以作为这一过程的终点。&amp;rdquo;该官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该官员还补充说，根据计划，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家以色列媒体形容拜登周五的演讲颇具戏剧性，并将其解读为试图直接向以色列民众施压。领先的新12频道中断了晚间新闻节目，直播了拜登的演讲。以色列审查机构之前禁止发布该提议的细节，主持人丹尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些建议比之前的提议更有可能成功，奥斯汀德克萨斯大学历史与公共事务教授杰里米·苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;以色列对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯能够对以色列发动任何重大袭击、攻击或恐怖袭击的可能性不容忽视，但远不如以前，&amp;rdquo;苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏里称，全球公众舆论正在“转向反对”以色列，这可能会促使以色列人希望结束冲突，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;当美国总统全力以赴支持某样事物时，他可以创造出很多激励因素，&amp;rdquo;苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个更早的人质提议要求以释放病重、年老和伤员的人质为条件，换取长达六周的停火，该停火可以延长以允许更多的援助进入这一难民营。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议于本月早些时候因以色列拒绝接受哈马斯要求在谈判中结束战争的永久性条件而最终破裂，并加大了对拉法的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯于周四表示，它已告知调解者，只有在以色列停止战争的情况下，才会继续参与更多谈判，并准备好达成包括人质和囚犯交换在内的完整协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将于周五与包括17个国家在内的代表团会面，这些国家的公民被哈马斯扣留。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月14日，以色列在拉法进行的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际愤怒，但美国的红线并未被触碰，因此也不会暂停对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;巴勒斯坦人民在这场战争中经历着纯粹的地狱，&amp;rdquo;拜登周五表示。&amp;ldquo;我们看到拉法在本周早些时候的致命火灾情况，那里对哈马斯进行了以色列的袭击。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自10月7日哈马斯在南部以色列发动袭击后，以色列袭击加沙以来，已有超过36,280人丧生。根据以色列的统计，哈马斯袭击造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损建筑物废墟中行走，位于比尔莱赫亚" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名巴勒斯坦人在受损建筑物废墟中行走，建筑物是在以色列军事进攻期间被摧毁的，此照片摄于2024年6月12日在加沙地带北部的比尔莱赫亚。REUTERS/马哈茂德·伊萨&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“再质押”平台兴起，交易者追逐更高收益</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转移到一种新型平台，该平台以锁定其代币来换取投资者奖励，引发分析人士警告的风险，这对用户和加密货币市场构成了威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重新质押”日益受欢迎，显示了加密货币市场在价格飙升和交易者寻找收益时的冒险行为。比特币，最大的加密货币，已接近历史高点，而以太坊，排名第二的加密货币，今年以来已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押热潮的核心是总部位于西雅图的创业公司EigenLayer。该公司于2月从美国风险投资公司安德森·霍洛维茨的加密部门筹集了1亿美元，其平台已吸引188亿美元的加密货币，相比六个月前增长了近400倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan向路透社表示，该公司发明了重新质押，以扩展长期以来的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种涉及网络中众多计算机进行校验和确认对象拥有哪种加密货币的数据库。为此，拥有加密货币代币的用户（如以太坊）会在验证过程中将其资产锁定。代币持有者在参与质押期间会暂时失去访问自己的代币的权利，但会获得收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;某些质押平台也会向用户发放新生成的加密货币以代表他们已质押的加密货币。重新质押使代币持有者能够将这些新代币用于不同区块链为基础的服务和应用程序，希望通过更高的回报进行再次质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币界对于重新质押的风险程度看法不一，一些业内人士表示，该实践太年轻，无法判断其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人士包括分析师担心，如果作为质押重新生成的代币被用作加密借贷市场的抵押品，可能形成基于少量底层资产的无尽借贷循环。如果所有人均同时试图退出，这些循环可能使更广泛的加密货币市场动荡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当涉及到抵押品循环时，这并不是理想状态，它增加了新的风险元素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者对于收益的吸引力在于：在以太坊区块链上的质押回报范围通常在3%-5%，但分析师表示，对于重新质押，投资者可能同时获得多个收益，因此回报可能更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融（DeFi）领域最新的一项发展，在这一领域中，加密货币持有者投资于实验性方案，期望无需售出即可产生大量的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户是出于未来奖励或其他被称为空投的赠品加入平台的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向该平台的用户发放其自创的新代币(EIGEN)，用户希望未来这种代币会具备价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，重新质押平台的增长源于用户寻求这些空投，称这“确实非常投机，这是免费的金钱交易。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是非常冒险的，”美国加密交易所Coinbase的首席研究官David Duong（COIN.O）表示，其公司提供质押服务但不提供重新质押服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在是预判性的动作，（希望）会受到某种奖励，但他们不知道具体是什么，”Duong指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由前南加州大学助理教授Sreeram Kannan于去年创立，并且他还是一个曾参与印度首个学生设计的微卫星发射的团队成员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为验证服务的市场，将潜在的质押者与需要锁定代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重新质押平台已经出现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为代币持有者重新质押其代币，并生成新的代币以替代这些重新质押的资产，而这些新代币可用于其他用途，例如作为抵押品进行借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，平台的目标是为用户提供可选的质押地点，并帮助新的区块链服务成长，而不是激励更多的加密借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们并不与其中任何一方有正式关系...这是一个正在出现的现象，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币交易所Coinbase的Duong指出，重新质押可能具有“隐性风险”：如果重新质押的代币被用于加密借贷，可能会出现被迫平仓和市场低迷期间更多波动情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年的加密货币市场崩盘是由于高风险借贷导致，随着用于抵押的加密代币在Luna和Terra代币崩盘后迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan与这些风险保持距离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重新质押，而在于借贷协议。借贷协议存在风险管理误定价的问题，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重新质押并不担忧，指出在相对于全球2.5万亿美元加密资产净值而言，重新质押协议中的现金为数甚微。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心，加密货币世界的风险可能溢出到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们并未看到因重新质押问题对传统金融市场构成的重大风险，”标普全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密货币世界越来越与主流金融相连，机构投资者也越来越接受重新质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的Standard Chartered部门Zodia Custody见证了投资者在质押方面的显著兴趣，但认为重新质押太远一步，因为难以建立资产流向的“纸质记录”和收益分配的详细情况，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密货币子公司Laser Digital 4月份与Kelp DAO合作，重新质押了一些资金，Kelp DAO在其博客中如此表示。Laser Digital未能回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的瑞士银行Sygnum表示将为客户提供加密资产质押服务，并预期“将出现围绕重新质押的新生态系统”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="示意图展示比特币的代表形象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;示意图中的比特币形象来自2024年3月9日在法国巴黎拍摄的图片，图片来源：路透社/马克·泰谢尔/插图/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="示意图展示以太坊的代表形象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;示意图中的以太坊形象放置在一台PC主板上，图片拍摄于2023年6月16日，图片来源：路透社/达道·鲁维奇/插图/档案照片/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>