<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 26 Dec 2024 13:46:52 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会，共有300名议员中的190人出席，于周三通过一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令。现场电视直播显示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令，2024年12月3日。青瓦台/路透社&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿死于监狱袭击</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本周五在魁北克一所最高安全级别监狱内遭受其他囚犯袭击后去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省的猪场杀害毒贩和妓女并将他们的遗体肢解而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因杀害六名妇女而被判有罪，在其位于温哥华附近的破旧地产上发现了这些妇女的部分遗骸残余。政府检察官在判处其终身监禁后撤销了额外20起谋杀的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日遭受袭击后在魁北克监狱内逝世，随后被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省以及全国各地的社区造成了毁灭性的影响，”服务方在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这六名受害者是自2002年初皮克顿被捕前，包括温哥华贫困的毒品泛滥的市中心东区在内的60多名女性失踪事件中的其中一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿养猪场附近的波特库克兰，共发现了33名受害者的遗体或DNA，其中许多受害者是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道，一本据说由皮克顿撰写的书籍在亚马逊上架后仅几小时内就被撤下，据加拿大《温哥华太阳报》当时的报道，书中，这名连环杀手坚称自己无罪，并声称自己遭到了警方的陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版商向受害者家属致歉并要求亚马逊移除该书。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视影像，显示他在不列颠哥伦比亚省波特库克兰的家中，无日期，Reuters/Global TV/档案照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现下滑而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在南非全国大会党（ANC）党在选举中的最差表现后，其领导地位将受到严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的选举中，约71%的投票站结果显示，ANC的得票率低于42%，这是ANC自前种族隔离时期以来首次未能获得多数席位，低于2019年上次选举时的57.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举结果对ANC来说是一记沉重的打击，该党前民族解放运动需要与其他较小政党协商组阁或达成其他形式的协议，执政南非。这可能意味着需要在政策上做出妥协或让出重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨，这位前工会领导人转行的企业家，可能面临反对党和党内批评者的压力，要求他辞职。然而，ANC的一位高层官员表示支持他继续留任，分析人士认为也没有明显的人选可以接替他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"在拉马福萨之后，没有一个明显的统一候选人能够执掌权力，" 奥特兰堡大学的政治学教授安thonny Butle说，他曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的一项民意调查显示，拉马福萨是此次选举中政策制定者中获得最高支持率的人。ANC内的派系斗争可能使得任何反对拉马福萨的行动都更加复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日宣布全面的初步选举结果时发表声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这已经不是拉马福萨第一次面临作为总统的政治赌注。2022年，Panel委员会报告称他可能因在猎场家具中藏匿现金而有过不当行为，但拉马福萨否认了这些指控，这一事件被称为"Farmgate"，并赢得了那一年的新五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周的选举被视为对ANC的巨大考验，因为选民对高失业率、犯罪和电力短缺等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年底当选ANC领导人时承诺改善党派形象，并振兴经济。这是在前任约翰·祖马长达九年、充满了丑闻和经济衰退的任期内实现的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但当他于2018年成为国家元首时，最初的欣快感迅速消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后的今天，经济依旧停滞不前，顶级ANC官员仍面临丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举的关键打击来自拉马福萨的对手祖马，他支持的政党uMkhonto we Sizwe表现出色，大大削弱了ANC的支持基础，特别是在祖马的家乡夸祖鲁纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马已经将拉马福萨和ANC置于困境。他深知他们在夸祖鲁纳塔尔省的脆弱性，”政治分析师拉尔夫·马赫克加说，"这是拉马福萨项目的终结...无法赢得选举，却期盼一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨曾因在关键改革上拖延而受到批评，以避免加剧党内分裂，与他作为工会领导人在80年代的果断作风形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，他的支持者们仍然称赞他的协调技巧以及他在提升南非作为“全球南”的代表方面的角色，这个范畴指的是低收入和发展中国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠肺炎疫情期间，拉马福萨是全球最鲜明的倡导者之一，呼吁公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起对以色列的种族灭绝指控，法庭本月裁决，以色列必须停止在加沙城拉法的新攻势。以色列对此激烈否认，并继续在拉法进行攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨强调了ANC在过去30年取得的成就，但批评者认为他对解决南非最大挑战缺乏新的解决方案。在ANC最后一场竞选集会上，他承诺“做得更好”，但现场聚集的数千名支持者在演讲尚未结束之前就离场了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg"/&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，南非，索韦托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后誓言继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一排摄像机，语气坚定地传达了既符合其法律斗争也符合政治斗争的信息：他已准备好战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约地方法院陪审团裁定他因伪造文件掩盖向成人电影明星支付封口费而被定罪34项罪名后的一天，共和党总统候选人特朗普列举了一系列对手和不满，言语愤怒且冗长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称主持其审判的法官胡安·梅伦乔为“腐败的”和“恶魔”。他形容民主党总统乔·拜登为“我们国家历史上最糟糕的总统”。特朗普猛烈抨击为起诉他作证的证人、曾表决弹劾他的众议员，以及他声称非法入境美国的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普呼吁支持者捐款支持他的竞选，将面临的挑战视为超越自己。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“请这样做，”他说，“因为我们正在为了美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他之前的竞选演讲中常穿插幽默，但这次演讲基本上显得消极。特朗普在记者招待会上只拿着一张简短的纸。在结束时，他没有回答任何问题便在儿子埃里克·特朗普的陪伴下迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在摄像机之外，通过筹款活动和社交媒体，前总统的盟友也对其司法系统和任何暗示特朗普犯有罪行的人进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位主要候选人互相表明对对方是国家威胁的竞选中，考虑到乔·拜登阵营抓住特朗普的言论作为新证据证明他不适宜担任总统，拜登阵营的通讯主任迈克尔·泰勒在一份声明中说：“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普喋喋不休的自怨自艾，撒谎关于美国司法体系，任何观看的人都能得出一个显而易见的结论：这个人不可能成为美国的总统。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者，绝大多数人认为纽约的判决是不公正的，周四独自捐款达3480万美元，据特朗普团队的说法，这是其一天内的捐款记录。该民意支持率落后于拜登的竞选团队在周五更是立刻启动了多条催款短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国最黑暗的日子！”其中一条信息这样写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永不投降！”另一条信息在特朗普的记者招待会后高声响起。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站在前总统一方，指责此次审判存在瑕疵，指控不应当提出，陪审团在纽约市中心重灾区人口中被玷污，法官有偏见——当地当局否认上述指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于共和党官员的反驳不够迅速或激烈，特朗普的盟友和竞选助手继续进行攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普副竞选经理克里斯·拉奇韦塔批判了一家全国性共和党大学生组织在其社交媒体平台上称陪审团裁决应受尊重的内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“意见就像屁股，人人都有，”拉奇韦塔发布了一条帖子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还（在推特上）批评了前马里兰州温和派共和党籍州长兰尼·霍根，后者在判决前曾警告美国人“不要借更多的党派政治箭头来进一步煽动紧张局势。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你刚刚结束了你的竞选。”拉奇韦塔在推特上回复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州等摇摆州的共和党选民采访中，数人表示特朗普的定罪使他们重新考虑是否在11月支持他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种转投可能会影响他与拜登的重新对决，鉴于特朗普在几个关键摇摆州的领先地位很微小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数接受采访时的共和党人听起来都像特朗普一样，称此次辩论是一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这是政治上的把戏，目的是伤害他并尽可能让他远离竞选活动，”62岁的梅里塔市退休警官斯科特·克莱顿说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能如此做，就能对任何人这样做。没有人是安全的。”&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;  
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图注：纽约市，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦德默德&lt;/figcaption&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="共和党总统候选人、前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，新泽西" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;  
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图注：美国纽约市，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦德默德/文件照&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中渐进一步卷入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是美乌两国自2022年2月俄 Invasion 以来，深度介入这场持续两年多的战争的一个小但重要的步骤。专家认为，这可能有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年2月俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美国武器打击俄罗斯领土目标存在太大风险，这可能导致与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是其他美国对基辅供应高级武器禁令的一部分，这些禁令现在也已经解除，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于周四生效，仅针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，该决定允许基辅使用美国提供的武器反击来自边境的俄罗斯军队，包括使用美国提供的HIMARS多管火箭炮系统发射的制导多管火箭系统（GMLRS）导弹和其他武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家表示，这一决定允许前线的乌克兰士兵在HIMARS火箭发射器上装备制导多管火箭系统（GMLRS）导弹和武器，越过边境反击俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄军在哈尔科夫地区尚未固定阵型之前将其击退，”乌克兰国立战略研究所研究员尤里卡·比列斯科夫（Mykola Bielieskov）说，该研究所位于基辅，是一家官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲尔·英格兰（Philip Ingram）表示，拜登的决定将减少基辅需要从东部顿巴斯关键战场调兵作战的必要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在可能要采取守势，并需要重新考虑他们在哈尔科夫地区进攻中使用的战术，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的这一决定已有几周的历史。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一位不愿透露姓名的美国政府官员透露，乌克兰在5月13日与白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀以及联合参谋长主席科·布朗将军进行的安全视频会议上提出了这一要求，讨论使用美国武器在哈尔科夫地区的跨境行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗在此基础上制定了一份建议，支持放宽限制，沙利文在5月15日将这一建议带给了拜登。美国政府官员表示，拜登同意乌克兰可以在俄罗斯领土上安全反击俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在5月20日的一次采访中公开呼吁乌克兰的盟友采取类似措施（原文链接：&lt;https://www.reuters.com/world/europe/western-aid-ukraine-too-slow-risks-us-election-limited-zelenskiy-2024-05-20/&gt;），但他当时表示：“目前还没有积极的举措。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国政策研究学院欧亚项目高级研究员罗伯·李（Rob Lee）表示，俄罗斯一直在利用拜登对打击俄罗斯领土的禁令，将其作为在哈尔科夫地区发动攻击的安全区域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫，乌克兰第二大城市，距离边境仅约30公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将大炮置于边境，保持防空、电子战、指挥与控制等优势，”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，李和其他专家表示，这一决定本身可能不会很快改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这项决定不会显著改变前线的移动，但会让俄罗斯继续进行跨境作战变得更加困难，”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格兰表示，俄罗斯缺乏足够的兵力对哈尔科夫发动大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的军事能力从东北方向有效威胁哈尔科夫，”他说。“为此，他们需要在东部战区暴露更多的部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统 Vladimir Putin 警告北约成员国不要允许乌克兰使用他们的武器攻击俄罗斯，并在周二再次强调了爆发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来数周和数月内扩大其使用美国武器的范围，特别是考虑到俄罗斯在过去一年中在战场上取得了主动权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五大卫报的一份采访中，泽连斯基呼吁美国批准乌克兰攻击俄罗斯境内的更深层次目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前五角大楼官员现为华盛顿战略与国际研究中心（CSIS）研究员的马克·坎察宁（Mark Cancian）表示，拜登的这一举措只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的激进变化。但这是一个步骤，”坎察宁说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将争取下一个步骤：攻击更多的目标——也许不是直接威胁哈尔科夫，但位于其他区域的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格发表讲话时表示，目前美国将继续执行其现有政策，必要时进行调整。他并没有完全排除扩大政策的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来我们将继续做我们一直在做的事情，即及时适应和调整，”布林肯说。&lt;/p&gt;
          &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="俄罗斯导弹袭击后的情况" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防员在俄罗斯导弹袭击严重损坏的儿童和青少年运动骑马学校现场工作，正值俄罗斯对乌克兰的袭击，2024年5月30日在乌克兰哈尔科夫附近的马拉达尼利夫卡村。路透社/瓦伦丁·奥吉伦科/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
          &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国原油生产商维持温和增长，OPEC+考虑延长减产规模</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商继续遵守降低开支的承诺，保持全球最大的原油生产国——美国在未来一年的生产增长放缓，这可能缓解OPEC+在本周末进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国通过页岩革命和技术创新提高了产量效率，成为非OPEC产油国原油供应增长的主要驱动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增长了约100万桶/日，达到1293万桶/日，远高于2023年初政府预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC及其盟友——OPEC+成员国通过减少原油供应以弥补美国和其他非OPEC产油国产量的增长。当前，OPEC+的总减产额度为586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据熟知OPEC+讨论的三位消息源透露，OPEC+正在探讨一个复杂协议，该协议将允许该组织在2025年继续缩减部分供应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+准备在周日会议上讨论供应政策，美国产量的增加仍在推动非OPEC+产油国产量的增长，但影响相对2023年较小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预计，美国原油供应量今年将增长约27万桶/日。这一数字与OPEC自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量增长64万桶/日，为最密切追踪者之一。所有这几家机构的预测均低于去年的数字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计全球原油需求将增长220万桶/日，这将超过OPEC+以外的石油生产国的供应增长，缺口约为100万桶/日。这意味着OPEC+的原油需求在2024年将比2023年增加约90万桶/日，根据OPEC在其5月的月度&lt;sup&gt;《原油市场报告》&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;sup&gt;国际能源署&lt;/sup&gt;预计全球需求增长仅为110万桶/日，对OPEC原油需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到目前为止，总体而言，美国原油产量今年几乎没有变化。4月份的产量约为1313万桶/日，比去年12月的1326万桶/日略低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内人士和分析师表示，即使油价徘徊在每桶80美元附近，美国生产商似乎不大可能再次大幅超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户迄今非常保守和严谨。”合同钻探公司Scandrill的首席运营官保罗·莫索尔表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在现行价格条件下，钻机数量未能显著上升显得令人意外。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的公司正在保持资本开支不变，并推迟对钻机的升级，以更好地适应钻井增长放缓的趋势。该公司预计年底将运营12架钻机，并在明年重新部署一些。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯的数据，美国的石油钻机数量已降至496座，比去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国在未来几年有机会以每天100万桶的速度增长，但目前没有这种愿望。”&lt;sup&gt;标普全球商品洞察&lt;/sup&gt;在周四的一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近几年，美国上市石油生产商在投资者的压力下限制增长支出，之前无节制的支出虽然推动了速度惊人的增长，但对于页岩产业来说并不带来实际收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来比预期更高的产量增加部分源于私人生产商，这些私人生产商现在正在经历行业的整合浪潮。他们通过钻更长的井以及压裂岩石的方式提高了生产率，同时在同一时间从更多的井中开采更多的原油。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近经历了整合潮，我预计当前的油价将继续支撑美国整体石油产量温和增长，钻井和完井效率的持续改进将带来这一成果。”德克萨斯标准石油总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油服务公司，如SLB（&lt;sup&gt;SLB.N&lt;/sup&gt;），表示今年可能从国际市场而非北美地区获得更多的增长。第一季度该公司国际营业收入同比增长18%，而北美营业收入下降了6%，部分归因于行业的整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来战略调整更加侧重资本纪律，导致了不同的反应。”瑞银银行分析师乔瓦尼·斯陶诺沃表示，相信OPEC+将会自愿延长减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将继续引领今年石油和液体产量的增长。据3月EIA报告，今年OPEC+的石油液体产量预计下降100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了适应美国石油产量的增长”，瑞银的斯陶诺沃表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="控制室内的钻井平台操作楼层，图片摄于奥古斯塔2018年8月22日在德克萨斯州佩姆瑞盆地奥古斯塔公司持有的土地上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;控制室内的钻井平台操作楼层，拍摄于德克萨斯州佩姆瑞盆地奥古斯塔公司附近的奥克尼。路透/尼克·奥福西/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议长纳比勒·伯里再度扮演美国与真主党之间的关键调解人角色，华盛顿希望通过他多年的斡旋经验，促成结束与以色列的战争，最终达成了停火协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这彰显了伯里在黎巴嫩，特别是什叶派穆斯林社群中86岁的他仍具有的强大影响力。自伊朗支持的真主党领导人哈桑·纳斯拉拉在9月被以色列击毙以来，伯里一直被视为稳定的政治力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在周三的电视演讲中，伯里表示黎巴嫩正走向“历史性时刻，这是黎巴嫩经历过的最危险的时刻”，并呼吁黎巴嫩人民为了黎巴嫩的国家利益而齐心协力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里在1975年至1990年黎巴嫩内战期间担任什叶派阿马尔运动的领导人，此后一直担任议会议长，这是黎巴嫩教派政治体系中什叶派人士所能达到的最高职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;真主党的新领导人哈姆德·贾斯姆迎接了伯里作为调解人的角色，称他是真主党“大哥”的地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国特使阿莫斯·霍奇斯坦在多次访问贝鲁特期间多次与伯里会面，希望能够通过这位调停人促达成结束敌对状态的协议，这一敌对状态伴随着加沙冲突，在9月份急剧升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这呼应了伯里在2006年帮助化解与以色列剩余主要战争中的角色。分析师表示，鉴于黎巴嫩目前无总统、政府只有部分权力且很难接触到真主党，伯里的角色显得尤为重要，真主党在美国被列为恐怖组织。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位贝鲁特外交官表示：“当您现在来到黎巴嫩时，他是唯一值得见的真正代表国家的人。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1985年，伯里成功斡旋，使39名被什叶派激进分子劫持的美国人获释，这使他获得了全球关注。内战结束后当选议长的伯里与纳斯拉拉一同成为什叶派政治格局中的重要力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位经常访问伯里的外交官指出，他是真主党信任的合作伙伴，这使他变得十分重要，但也有明确的界限，这受限于真主党或伊朗的态度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列炮火已波及伯里领导的阿马尔运动的一些地区，包括特莱城。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里1938年出生于利比里亚的一个移民商人家庭，青年时代举家迁移至黎巴嫩，并在大学时期积极投身政治。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾饱受打压的什叶派社群成员对伯里给予他们的政治提升和改善表示赞赏，以争取在教派制度中的地位，黎巴嫩的特权长期以来仍偏向基督教徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为律师，伯里担任阿马尔运动的领导人，这是创立阿马尔运动的领袖穆萨·萨德失踪后的职务。伯里是领导阿马尔军事崛起的关键人物，该组织与内战中几乎所有主要政党作战，但在后来成为了真主党的盟友。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战后，伯里的什叶派追随者大量加入政府机构和安全部门，他似乎与真主党同步行动的政治策略。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2006年，美国大使馆的一份电报刊登后引发了对伯里对真主党的真正态度的疑问，对此，伯里予以否认，声称纳斯拉拉就如同自己的兄弟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年，当哈马斯于10月7日在南部以色列发动进攻后，伯里领导的阿马尔战士与真主党一起发射火箭表示声援加沙的攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外国特使开始访问贝鲁特并会晤伯里，试图阻止以色列与黎巴嫩边境一线的火力交战，并说服真主党北撤至莱提尼河以北。据接近伯里的人士透露，伯里对一名外国官员表示：“将莱提尼河向南移动比要推动真主党北撤更容易。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但批评者指责伯里是教派精英之一，他们在2019年导致黎巴嫩经济崩溃时在财政系统腐败中发挥了关键作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些人指责伯里拒绝召开议会会议选举总统，导致政府中的总统职位连续两年空缺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里作为外交斡旋者的作用使真主党的政治对手如基督教塔利班感到不满，后者表示，任何谈判都必须由黎巴嫩总统来领导。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面。图源：REUTERS/Thaier Al-Sudani&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="一张横向悬挂在一个建筑物上的纳比勒·伯里的画像出现在贝鲁特的一次集会上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纳比勒·伯里的画像在贝鲁特的一次庆祝活动中横向悬挂在建筑物上。图源：REUTERS/莫哈迈德·阿扎基&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title> Biden提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出在释放人质的条件下提议结束加沙冲突，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始战后的新篇章了，”拜登总统说道，他面临美国大选年的压力，亟需止息持续了八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他国家进行调停，多次企图达成以色列与哈马斯激进运动间停火协议的谈判屡屡受挫，双方互相指责对方阻碍进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议是在以色列数周以来对拉法的侵入行动之后提出，并且随着死亡人数在加沙的增加以及人质持续被困，以色列政府在国内及国际上承受了新的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室表示，鉴于美国总统拜登披露了这一停火计划，以色列已批准谈判代表提出一个加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而且，这距离美国共和党总统竞选对手唐纳德·特朗普被裁定有罪仅过一天。特朗普因欺诈罪被判处34年刑期，凸显了两位候选人之间的巨大差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登上提出的这项新提议分为三个阶段，并与以往的提议不同，因为停火将持续到所有三个阶段都完成后才结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口密集区撤离，人质，包括老年人和女性，将与数百名巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每日将有600辆卡车运送人道主义援助进入加沙，拜登如此表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二阶段，哈马斯与以色列将商讨永久停火的条款。“停火将延续，只要谈判继续进行。”总统如此说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段，将包括一个针对加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，加沙/哈马斯已由卡塔尔传送了这一提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁那些在为“无限期”战争呐喊的以色列人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，在以色列有人不接受这项计划，并将要求无限期继续作战。有些人甚至在政府联盟中，他们已经表明，他们想占领加沙，他们想持续战斗数年，人质对他们而言没有优先权。但在面对一切压力时，我敦促以色列的领导人支持这一协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为终身支持以色列的美国总统，作为有史以来唯一一位在战争时期访问以色列的美国总统，以及美国直接向以色列自伊朗袭击时提供保护的美国总统，我希望你们都能退一步思考，如果失掉这一契机，会发生什么事。我们不能失掉这一刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国政府高级官员表示，以色列能够提出新的提议，是因为战场上得到了一些重要的战场进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一条通向危机终结的道路。这是一个详细到四页半的协议，”这位官员表示，“协议已经经过详细谈判，现在摆在桌面上的是完成整个过程的关键。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每一个阶段将持续42天，该官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列几家媒体将拜登周五的演讲视为具有戏剧性，试图直接吸引以色列民众。主流电视台12频道中断了晚间的新闻节目，现场直播了拜登的讲话。之前，以色列审查机构禁止发布该提议的细节，主持人丹尼·库什马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据《德克萨斯大学奥斯汀分校历史和公共事务教授杰里米·斯uri》的说法，这项新提议的成功可能性高于此前的提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列给哈马斯造成了重大破坏，哈马斯能够发动严重袭击、攻击或恐怖袭击的可能性不算低，但比之前低多了，”斯uri 借此表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，全球公众舆论正渐趋于反感以色列，斯uri 表示，这可能促使以色列民众希望结束冲突，与此同时美国总统拜登的影响也是不可忽视的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国的总统掷地有声地支持一些事情时，他能够创建出许多激励手段，”斯uri表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项人质提议提议在解除生病、年长和受伤的人质的情况下，暂时停火六周，然后再向加沙带入更多的援助物资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项提议本月早些时候在以色列拒绝同意哈马斯要求的在谈判中结束冲突后失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，它已告知调解方，在持续的进攻期间不会参与更多的谈判，但若以色列停止战争，愿意达成包括人质和囚犯交换的“全面协议”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国政府匿名官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将在周五与17个拥有在哈马斯手中人的质国的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周六，以色列对拉法实施的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际愤怒。但该空袭尚未触及美国的红线，不会因此中止对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这场战争让巴勒斯坦人民饱受折磨，”拜登周五表示。“我们看到了拉法本周早些时候发生的致命大火，随后以色列针对哈马斯进行了袭击……” &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列于10月7日对南巴勒斯坦发动袭击并对加沙实施报复以来，超过36,280人被杀。根据以色列的统计，哈马斯袭击造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密货币“重质押”平台蓬勃发展，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转移到一种新型平台，该平台通过锁定用户代币以换取奖励的形式吸引投资者。这种复杂模式引起了分析师的关注，他们警告这种做法可能对用户和加密货币市场构成潜在风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重新质押”热潮反映了加密货币市场日益冒进的倾向。随着价格攀升，交易者追求收益。当前最大的加密货币比特币接近历史高点，而第二大加密货币以太坊今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押热潮的核心是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司今年2月从美国风投公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，其平台上已吸引超过188亿美元的加密货币，较六个月前增加了近40倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明了重新质押，旨在扩展早已存在的加密货币质押传统做法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中许多计算机验证和确认谁拥有哪种加密货币。为此，加密货币持有者（如以太坊持有者）将其资产锁定作为验证过程的一部分。持币者在参与质押期间将失去即时访问其代币的权利，但可获得相应的收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放代表其所质押加密货币的新创建的代币。重新质押允许代币持有者将这些新代币重新质押到不同的区块链应用程序中，以期望获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对于重新质押的风险程度存在分歧，一些业内人士认为该做法尚处于起步阶段，难以确定其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但包括分析师在内的其他人士担心，如果重新质押代币作为抵押物应用于加密货币庞大的借贷市场中，可能会形成基于少数基础资产的无限借贷循环。若所有人都同时退出，这可能会对更广泛的加密货币市场造成不稳定影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押品作为抵押时，这并不理想，它增加了新的风险元素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师亚当·莫根·麦卡锡表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者被提供收益的吸引力所吸引：以太坊区块链上的质押回报通常在3%-5%范围内，但分析师认为，重新质押的回报可能更高，因为投资者可以同时获得多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押是风险极大的去中心化金融（DeFi）世界中的最新发展，加密货币持有者投资于实验性方案，希望在不抛售的情况下实现其持有资产的高收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发完成，但用户正出于对未来奖励或“空投”的预期加入平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用其平台的人们发放其新创建的代币。用户希望这种名为“EIGEN”的代币在未来具有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的莫根·麦卡锡表示，重新质押平台的增长受到寻求这些“空投”的用户驱动，称其“非常、非常投机”。他认为“这非常有风险”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国加密交易所Coinbase的研究主管大卫·杜昂指出：“他们目前预判将获得某些奖励，但不知道是什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，Sreeram Kannan创立了EigenLayer，他曾是西雅图华盛顿大学的助理教授，参与了印度首颗由学生设计的微型卫星项目。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称为验证服务的市场平台，连接潜在的质押者与需要锁定代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重新质押平台如EtherFi、Renzo和Kelp DAO纷纷涌现。这些平台为客户代币重新质押到EigenLayer，并生成代表该重新质押资产的新代币，可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他希望通过该平台允许用户选择在哪里质押其代币，并帮助新的区块链服务成长，而非鼓励更多基于加密货币借贷的活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;杜昂表示，重新质押可能伴随着“隐藏的风险”——如果重新质押代币用于加密货币借贷，可能会在市场下跌期间导致被迫清算，并增加市场波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售因高风险借贷加剧，加密货币作为抵押品在“Terra和Luna”崩盘后迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan试图将EigenLayer与其风险区隔开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“重新质押的风险不在于质押本身，而在于借贷协议。借贷协议错误定价了风险，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重新质押不存担忧，指出重新质押协议中涉及的现金相比全球2.5万亿美元的加密资产净值而言微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构对此早已表达了担忧。他们担心加密货币领域可能带来的损失会波及更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们没有看到重新质押问题对传统金融市场构成重大传染风险，”S&amp;amp;P全球评级的数字资产分析负责人安德鲁·恩厄宁表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密货币世界正变得日益与主流金融相连。重新质押开始吸引机构投资者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered加密部门Zodia Custody注意到对质押有显著机构兴趣，但认为重新质押过远一步，因为难以建立一条详尽无遗的“纸面追踪链路”说明资产去向和收益分配情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;激光数字（Laser Digital）的合作伙伴Kelp DAO指出，针尖彼端已与Kelp DAO合作重启部分善意，但Laser Digital未对路透社的评论请求做出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币主导银行Sygnum表示，他们为客户加密资产进行质押，并预期“一个新的围绕重新质押的生态系统将会出现”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="图示展示了比特币的代表形象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;该图示显示了比特币的代表形象，拍摄于2024年3月9日在法国巴黎。路透社/Benoit Tessier/资料图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="图示展示了以太坊的代表形象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;该图示展示了以太坊的代表形象，拍摄于2023年6月16日。路透社/Dado Ruvic/资料图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>