<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 26 Dec 2024 20:16:13 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布军事状态</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会共有300名议员，其中190名议员出席，在周三的会议上通过了一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的军事法令。这一消息由现场直播显示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布军事法令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布军事法令，2024年12月3日。青瓦台/路透社&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿死于监狱袭击</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加利福尼亚州最高安全级别监狱的狱警宣布，曾因多次谋杀而被判刑的加拿大罪犯罗伯特·皮克顿于周五去世，享年74岁，此前他在此前一个月被另一名囚犯袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大臭名昭著的大规模谋杀者之一。2007年，他在不列颠哥伦比亚省太平洋沿岸养猪场被判定杀害吸毒者和卖淫女，并肢解他们的遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因杀害六名妇女的罪名被判定有罪，这六名妇女的部分遗体在温哥华附近的一处破旧房产中被发现。政府检方在判处其终身监禁后，撤回了对其另外20起谋杀罪的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在魁北克州监狱遭受袭击后于5月19日去世的，在此之前他一直在那里服刑。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这起案件给不列颠哥伦比亚省以及全国各地的社区带来了毁灭性的影响，”该服务在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中包括在超过十年的时间里从温哥华市贫民区棚户区东区消失的超过60名女性。33名女性的遗体或DNA，在皮克顿位于维多利亚市东郊约25公里处的普特科克兰猪场内被发现，其中许多是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称皮克顿所写的一本书在亚马逊上架不到几小时就被下架。当时，《温哥华太阳报》报道称，书中皮克顿声称自己无罪，并声称被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊下架此书，并向受害家庭道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的 dated 电视照片，拍摄于普特科克兰的家中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的一张无日期的电视照片，拍摄于普特科克兰的家中。路透社/环球电视网/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现下滑而严重受挫</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在监督非洲国民大会（ANC）自种族隔离结束以来最糟糕的选举结果后，其地位将大大削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举结果显示，约71%的选区投票结果显示，ANC的得票率低于42%，这是ANC自1994年结束种族隔离以来首次未能赢得超过半数的选票，远低于2019年上次选举时赢得的57.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举结果意味着，曾经的解放运动组织——纳尔逊·曼德拉领导的ANC将不得不与其他较小政党达成联盟协议或其他形式的合作，以治理国家。这可能需要作出政策让步或放弃重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位前工会领袖转变为商人的拉马福萨可能会面临反对党和本党强硬批评者的辞职要求，但ANC的一位高层官员坚称他会留任，分析家们也指出没有明确的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明显的统一候选人能够接替拉马福萨的位置。”来自开普敦大学的政治学教授安东尼·布尔特说，他曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的民调显示，拉马福萨在主要政要中获得了最高的支持率，在ANC内部的纷争可能使努力反对他的任何尝试复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。其发言人表示，他将在周日发表演讲，届时将公布最终初步结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位之前也曾面临过危险，2022年的一份委员会报告称他可能因将钱塞入家具中而触犯纪律，这引发了对他涉嫌贪污的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认对该丑闻的责任，该事件被称作“Farmgate”，但之后他在同一年仍赢得了ANC五年的领导任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被认为是ANC迄今为止最艰难的考验，因为选民因失业率高、犯罪率高以及电力供应严重中断等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年底被选举为ANC领导人，当时他在摆脱前领导九年的丑闻、腐败和经济衰退的局势中承诺改善党的形象并重振经济。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但当他成为国家元首后，最初的希望很快消散。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济依旧停滞不前，围绕ANC高层官员的丑闻仍在继续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击是由他的对手祖马造成的。祖马支持新的政党Umkhonto we Sizwe，该党超过预期的表现大大削弱了ANC的支持率，特别是在祖马的故土夸祖陀省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马已经将拉马福萨和ANC下象棋至死。他知道自己在夸祖陀省处于弱势地位。”政治分析师拉尔夫·马特凯加说。“这是拉马福萨计划的终结……输了选举，事情不可能照常进行下去。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其似乎避免激化党内分歧而推迟对重要改革举措的落实而受到批评——这与他在20世纪80年代作为工会领袖时的果断性形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬他建立共识的能力，并赞扬他推动南非作为“全球南方”的旗帜国家的角色。“全球南方”是低收入和中等收入国家的简称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在疫情期间，拉马福萨是全球最具影响力的拥护者之一，呼吁公平分发疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了对以色列的种族灭绝诉讼，本月，法官裁定以色列必须暂停对加沙市拉法的军事行动。以色列坚决否认这些指控并继续其在拉法的行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选旅途中，拉马福萨试图强调ANC在过去三十年的成就，但批评者认为他未能为解决南非最紧迫的问题提供新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前，ANC的最后一场竞选集会中，他承诺将“做得更好”，但出席的数万支持者在场时便离场了。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，南非索韦托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议为释放人质停火，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始新的章节了。”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;说。他正面临&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/event/us-elections/"&gt;选战&lt;/a&gt;压力，需尽快结束长达八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔等国正在斡旋以色列和哈马斯激进运动的停火谈判，但谈判多次停滞，双方均指责对方是导致进展受阻的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议是在以色列历时数周对拉法的进出之后提出的，并且是在贝内特政府在国内和国际上受到死亡事件和人质持续被困压力的情况下提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室表示，以色列已授权谈判人员在拜登透露停火计划后提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议还发生在唐纳德·特朗普被定罪的第二天，特朗普是民主党总统的共和党对手。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新计划分为三个阶段，并与以往的计划不同，因为停火将持续到所有三个阶段完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口中心撤出，释放包括老年人和女性在内的人质，交换几百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙地区，每天有600辆卡车运送人道主义援助物资，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行为的条款进行谈判。“停火将随着谈判继续而持续”，总统说，这一新规定是进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登称，该提议已被卡塔尔转交给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他呼吁那些寻求“无限战争”的以色列人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有些人不会同意这个计划，他们将要求战争无限期继续。有些人甚至在政府联盟中，他们已经表明他们想要占领加沙，想要继续战斗多年，人质对他们来说并不是优先事项。然而，我敦促以色列的领导层尽管面临各种压力也要支持这项交易。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为对以色列有着终身承诺的人，作为唯一曾在战争期间访问以色列的美国总统，作为刚刚派遣美军直接保卫以色列免受伊朗攻击的人，我希望你们退一步思考，这一时刻如果失去会发生什么，我们不能失去这一时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员表示，以色列能够提出这一新提议是因为最近战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在已经有一条通往危机结束的道路。这是一项详细的四页半协议，”这位官员表示。“它已经详细地协商过。现在摆在桌面上的是这一过程的终局。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将历时42天，这位官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多位以色列媒体机构将拜登周五的演讲描述为深刻，并将其视为直接向以色列公众争取支持的尝试。主要的第12频道中断了晚间新闻节目，直播了拜登的演讲。以色列的审查员此前禁止发布该提议的详细内容，主播丹尼·库什马拉表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布什尔大学历史与公共事务教授杰里米·苏里称，与之前的提议相比，这一提议更有可能成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大打击，哈马斯不仅能发动任何重大攻击、袭击或恐怖事件的可能性不低，但明显低于之前。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论正在“转向反对”以色列，苏里指出，这可能促使以色列人希望结束冲突，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事时，他可以创造出巨大的激励机制。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候的一个提议是释放加沙中的病患、老年人和伤员作为交换，换取为期六周的停火，可延长以允许更多援助到达加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早些时候，该提议因以色列拒绝满足哈马斯在谈判中对永久结束战争的要求，并不断加强对加沙南部拉法市的进攻而破裂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，它已告知调解人，除非以色列停止战争，否则它将在正在进行的侵略期间不会进行进一步谈判，但它准备达成全面协议，包括人质和囚犯交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将与17个国家的代表会面，这些国家在加沙有被哈马斯扣留的公民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列对拉法的空袭周日在拉法市造成45名 Palestinians 死亡，引起了国际愤慨，却没有触及美国限制对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争让 Palestinian 人民遭受了无尽的苦难。”拜登周五说。“我们目睹了拉法本周早些时候致命的火灾，随后以色列袭击了针对哈马斯的…… 。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自10月7日哈马斯袭击南部以色列以来，加沙自以色列对该区域发动袭击以来，已有超过36,280人死亡。根据以色列的统计，哈马斯的袭击造成约1,200人死亡。</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后誓言继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段含有强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普站在纽约特朗普大厦内，直视着镜头，向他所处的法律和政治斗争中发出警告：他已准备好战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定特朗普因伪造文件隐瞒支付给色情明星的封口费而有34项指控成立一天之后，共和党总统候选人一口气列出了多位对手和诸多怨愤，愤怒地发表了一大串冗长的言论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称主审法官胡安·梅尔钦为“畸形的”和“恶魔”。他描述民主党总统候选人乔·拜登是他11月5日选举中的对手，是“美国历史上最糟糕的总统”。他还猛烈抨击了出庭作证反对他的证人、曾投票弹劾他的国会议员，并再次呼应了他在集会上的言论，批评非法涌入国家的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为他的竞选活动捐款，将摆在面前的挑战视为超越他个人的盛大事业。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样做，”他说，“我们将为了美国而战斗。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他以往的竞选演讲中夹杂了大量的幽默，但这一次的演讲基调基本是阴郁的。特朗普在新闻发布会上仅拿着一页便签。最后，他没有回答任何问题，伴随着他的儿子埃里克，在助手的陪同下迅速从讲台退下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伴随着镜头之外的捐款倡议和社会媒体上的批评，前总统的盟友们亦对司法系统及其任何声称特朗普犯罪的人予以抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在此次选举中，两位领跑的候选人相互指责对方是国家的威胁。拜登的竞选团队在此基础上抓住了特朗普的言论，提供了更多证据，表明他并不适合担任总统一职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚目睹一个困惑、绝望和失败的唐纳德·特朗普对自己的个人怨愤发表了一番言论，还诽谤美国的司法系统。观者所获得的唯一结论：这个人不适合领导美国。”拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;绝大多数视纽约判决为不公正的特朗普支持者在特朗普团队的报告中表示，他个人仅在周四一天就涌入了3480万美元的捐款，这个数字是共和党筹款平台WinRed的单日最高记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管共和党的总筹款金额落后于拜登，但他们在周五依然试图加快筹款速度，向支持者发起了猛烈的筹款信息攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条信息如此写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会投降！”特朗普新闻发布会结束后另一条信息像是一声咆哮。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;接近所有共和党官员和组织都一致站在前总统一边，指出审判程序有缺陷，指控本不应提出，陪审团人选大都偏左而本身存在污染，法官存在偏见——地方当局否认这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于没有足够迅速或强烈谴责的共和党人士，特朗普的盟友和竞选助手们则在网络上展开了猛烈反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普共同竞选经理克里什·拉奇维塔对社交媒体平台X上的一篇帖子表示嘲笑，该帖子称应尊重陪审团的判决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“观点如同肛门，人人都有。”拉奇维塔发帖道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还点名批评了马里兰州温和派共和党前州长拉里·霍根，霍根在判决前曾警告美国人“不要因更多的党派争议推波助澜”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你的竞选生涯已经结束了。”拉奇维塔在X平台上回应道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这些关键战场州对共和党选民的采访中，数人表示特朗普的定罪使他们正在考虑在11月对他持反对态度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的反叛有可能损害他与拜登的再次对决，鉴于特朗普在多个摇摆州的微弱领先优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但许多接受采访的共和党人听起来都像特朗普本人一样，指责审判是一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这都是政治，用来伤害他并尽可能地使他远离选战现场。”来自佐治亚州玛丽塔市退休警察斯科特·克莱顿，62岁，表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能够这么对他，他们同样可以这么做给任何人。没人能保证安全。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约，2024年5月31日。REUTERS/ Brendan McDermid&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; 
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国纽约，2024年5月31日。REUTERS/ Brendan McDermid/资料照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐渐加深对乌克兰冲突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登放宽乌克兰在俄领土内使用美国武器的限制，标志着美国在长达两年的俄乌冲突中更为深入地介入。专家认为，这一举动有助于缓解来自俄罗斯在顿巴斯地区进行的赫尔松攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美制武器打击俄领土内的目标风险太大。政府担心这一行动可能引发与核武装备的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是一个与美国对基辅其他高级武器禁运政策相一致的规定，这些禁运政策已逐渐解除，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国政府官员表示，最新决定于周四生效，旨在针对赫尔松地区的战斗进行狭窄的调整。美国官员称，这一决定允许基辅使用美制武器反击从边境一侧攻击或准备攻击他们的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家指出，这为前线乌克兰部队提供了使用美制高机动火箭炮系统（HIMARS）及其制导多管火箭系统（GMLRS）导弹和其他武器袭击俄国部队的绿色信号。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄罗斯部队在赫尔松地区扎下根来之前将其逼退，”乌克兰国立战略研究学院研究员米科拉·比里耶斯科夫表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆认为，拜登的决定将减少基辅从东部顿巴斯关键战场抽调兵力的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯将被迫重新考虑他们在赫尔松地区的进攻战术，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登就最新政策所做的决定可以追溯到几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，5月13日，在与白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀以及联合参谋长联席会议主席C.Q.布朗举行的加密视频会议上，乌克兰提出要求在赫尔松地区使用美制武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随后，沙利文、奥斯汀和布朗共同向沙利文提出了放宽限制的建议，沙利文在5月15日向拜登汇报了这一建议。这位官员指出，拜登同意乌克兰可以在俄罗斯领土上反击俄罗斯部队。自那时起，拜登政府一直在最终确定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在5月20日的一次与路透社的采访中公开呼吁伙伴国家采取这一措施，但他当时表示：“目前没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;时尚研究学院欧亚项目资深研究员罗布·利表示，俄罗斯因拜登禁止在俄境内进行袭击行动而利用了这一安全地带，在赫尔松地区发动进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰第二大城市赫尔松距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮安放在边界一侧。它可以保留防空、电子战、指挥和控制系统，从而获得一定程度的庇护，”利说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，利和其他专家认为，这一决定本身可能不会很快改变前线形势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定可能不会大幅改变前线的移动情况，但会使俄罗斯继续进行跨境行动变得更加困难，”利说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺乏足够的部队进行对赫尔松地区的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力在东北方向生成足够的战斗能力来威胁赫尔松，”他说道。“要在那儿这样做，它就不得不在其东部战区消耗部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯发射武器，并于周二再次发出核战争风险警告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰未来几周和几个月似乎准备寻求进一步扩大使用美国武器的能力，尤其是在俄罗斯在战场上夺取主动权后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，就在华盛顿宣布政策转向不足一天后，泽连斯基在与《卫报》的采访时被引用，呼吁美国批准对深埋在俄罗斯领土内的目标发动打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿智库资深成员马克·坎西安认为，拜登的做法只是一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策的激进变化，但这确实迈出了一步，”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和国务院官员将争取下一步：打击更广泛的军事目标——或许在远离赫尔松的其他地区，但直接对赫尔松不构成威胁的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五于布拉格的讲话中被问及美国政府是否可以扩大政策允许在俄罗斯其他地区发动袭击时未做正面回应，但也没有排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今后，我们将继续执行我们一直在做的事情，即必要时进行适应和调整，”布林肯说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="俄罗斯导弹袭击赫尔松市周边地区后的后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防员正在乌克兰赫尔松市外村庄马拉多尼洛瓦受损严重的孩子与青年体育骑乘学校作业现场灭火，这是在俄罗斯对乌克兰的攻击期间拍摄的照片。路透社/瓦伦廷·奥格尔雷宁/资料图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续控制开支，提升产量的承诺，这将使世界最大的原油生产国在2024年的增长放缓，并可能缓解OPEC+在周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国在非常规石油生产领域的技术革新与页岩油革命，使其成为全球非OPEC产油国中原油供应增长的主要推动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国的原油产量超出预期，增加了超过100万桶/日，达到1293万桶/日，远远超过了年初政府预测的约40万桶/日的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为OPEC+及其盟国的石油输出国组织，在去年部分归因于美国及其他非OPEC产油国产量上升，加大了减产力度。总减产幅度为586万桶/日，相当于全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在讨论一项复杂协议，预计使这些减产在2025年部分延续，三位熟悉OPEC+讨论的消息人士周四透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+在周日会议中考虑供应政策，美国产量增加继续带动非OPEC+产出增长，但其威胁程度不及2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供应今年将增加约27万桶/日，与OPEC对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预测美国原油产量将增长64万桶/日。这三位是最受关注的预测者，他们的预测值都低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+以外的石油生产商的供应增长约100万桶/日。这意味着2024年OPEC+原油需求可能比2023年增加约90万桶/日，OPEC在其5月月度&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;石油市场报告&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;中的立场如此表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预测全球需求增幅较低，为110万桶/日，并预计OPEC原油需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年截至目前，美国整体原油产量变化不大。四月份的产量约为1313万桶/日，而去年12月为1326万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;甚至在油价在每桶80美元附近徘徊的情况下，美国石油生产商似乎不太可能再次超出预期，业内高管和分析师表示。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户群保持高度保守和自律，”合同钻探公司Scandrill的首席运营官保罗·莫斯瓦尔德说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的价格，钻机数量未能小幅上升令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;他的公司保持资本支出不变，推迟对钻机的升级以最好地与平缓的钻井增长保持一致。它计划年底运营12台钻机，并将在明年重新部署几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Baker Hughes的数据显示，美国石油钻机数量降至496台，较去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普分析师在周四的一份报告中表示：“美国有能力在接下来的几年里每年增长100万桶/日，但目前没有增长至该速度的意愿。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;公开上市的美国石油生产商在过去几年中在增长上的支出有限，因为投资者的无限制支出推动了快速增长，但在2010年代对该页岩油行业的回报有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来高于预期的产量增加部分归因于私营生产商，其中一些现在被卷入了一场影响该行业的&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/us-permian-deal-frenzy-adds-lower-oil-output-growth-2024-2024-02-07/"&gt;合并浪潮&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;。他们通过钻更长的井并进行压裂以同时从更多的井中开采石油，提高了生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近的合并浪潮，我预计当前油价仍将支撑适度的美国总体石油生产增长，不断改进的钻井和完成效率的持续提高将继续支撑这一增长，”得克萨斯标准石油总裁蒂莫西·罗勃森如此表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;石油服务公司，如SLB&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N" target="_blank"&gt;(SLB.N)&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;，预计今年将从国际市场而非北美获得更多的增长。其&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/commodities/oilfield-firm-slbs-profit-rises-international-drilling-demand-2024-04-19/"&gt;第一季度国际市场收入&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因是由于合并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略重点转向了资本纪律，带来了不同的反应，”瑞银银行分析师乔瓦尼·斯塔诺维如此表示，他认为OPEC+将延长其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那仍预计今年将引领石油和凝析油产量的增长。美国能源信息署（EIA）在3月份的报告中指出，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了适应美国石油产量的增长，”瑞银的斯塔诺维如是说。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台的操控室俯瞰德克萨斯州Permian盆地附近Wink租地的运营楼层" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;钻井平台的操控室俯瞰德克萨斯州Permian盆地附近Wink租地的运营楼层，2018年8月22日。 REUTERS/Nick Oxford/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议长纳比勒·伯里在美以试图结束与以色列的战争之际，再次成为美国与真主党之间的关键接触人，凭借数十年的经验促成了停火协议。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议长纳比勒·伯里与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年11月15日，黎巴嫩议长纳比勒·伯里在贝鲁特与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼会面（未图）。图源：路透社/塔伊尔·阿尤辛/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;这一角色进一步凸显了伯里在黎巴嫩仍然具有的影响力，特别是对于他几十年来在其中占主导地位的什叶派穆斯林社区而言。自9月以色列空军轰炸并杀死了真主党头目哈桑·纳塞尔拉赫以来，伯里被视为一种稳定力量。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯里在周三的电视讲话中对黎巴嫩民众说：“我们正在结束黎巴嫩历史上最危险的时刻。”他呼吁黎巴嫩民众团结一致，为黎巴嫩的利益而努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里在1975年至1990年的黎巴嫩内战期间，作为什叶派“阿迈勒”运动的领导人崭露头角。自1992年以来，他一直担任议会议长，这是黎巴嫩宗派秩序中什叶派的最高职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;真主党新领导人谢赫·内姆·卡塞姆支持伯里作为谈判人，并称呼他是“我们的大哥”。美国外交官阿莫斯·霍肖恩反复拜访贝鲁特并会晤伯里，试图促成停战，这一停战与同年发生加沙战争期间的冲突有所关联，并于9月显著升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一角色在2006年黎以最后一次大规模战争结束时，伯里同样发挥了关键作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交官表示，伯里在当前这个总统空缺、内阁权力受限且几乎没有途径接触真主党（被美国列为准恐怖组织）的情况下，扮演的角色更加重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如今来到黎巴嫩，他是唯一值得会面的人。他就是政府。”一位驻贝鲁特外交官说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在1985年协助谈判释放39名被扣美国人在贝鲁特被什叶派武装分子劫持的飞行员期间，伯里成为了全球瞩目的人物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战结束后，伯里当选议长时，纳塞尔拉赫也逐步成为真主党的领导人。他们两人领导了“什叶派二人组”，即在什叶派政治代表中占据主导地位的两个党派。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位经常拜访伯里的外交官说：“他是真主党的信任伙伴，这使他非常重要，但他仍受真主党或伊朗立场的限制。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列的火力曾打击过阿迈勒运动控制的地区，包括特里尔市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里1938年出生于塞拉利昂的一个侨商家庭，后移居黎巴嫩，在政治活动中积极分子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;昔日处境艰难的什叶派社区许多人赞扬伯里帮助改善了他们在这个以基督徒和逊尼派穆斯林占优的宗派体系中的地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里是一位受过法律培训的政治家，阿迈勒运动的创始人穆萨·萨德尔失踪后，伯里接任了阿迈勒运动的领导角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里推动了阿迈勒军事崛起，该组织与内战中几乎所有主要政党战斗，后来成为真主党的盟友。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战结束后，伯里所在什叶派的支持者加入政府机构和安全机构，他政治理念与真主党的举措保持一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当2006年美国驻黎巴嫩大使馆电报提出疑问伯里对真主党的真实看法，他在2010年发布后予以否认，声称纳塞尔拉赫“对我而言就像我自己一样”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年，伯里的阿迈勒战士在真主党与以色列在加沙战后冲突期间一同发射火箭炮，“为共济”，以示支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着外国外交官开始访问贝鲁特并会晤伯里，试图阻止以色列和黎巴嫩边境沿线的战火，并劝说真主党撤出黎巴尼河，真主党这条河距离边界北侧约30公里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里曾对一位外交官员说：“将黎巴尼河向南移动到边境比将真主党北推过黎巴尼河要容易得多。”一位接近伯里的消息人士告诉路透社。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，伯里的对手也批评他作为内部分裂精英之一，是在2019年导致黎巴嫩金融体系崩溃，经济陷入衰退的罪魁祸首。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有人认为，他拒绝召集议会开会选举总统是对他拒绝召开议会会议选举总统的指责，导致国家基督教领袖职位空缺超过两年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的角色也引发真主党政治对手的不满，包括黎巴嫩基督教的力量，他们认为任何谈判必须由黎巴嫩总统进行。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议长纳比勒·伯里与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年11月15日，黎巴嫩议长纳比勒·伯里在贝鲁特与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼（未图）会面。图源：路透社/塔伊尔·阿尤辛/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="纪念阿迈勒运动创始人穆萨·萨德尔失踪45周年，黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里的画像悬挂在贝鲁特的一栋建筑上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年8月31日，黎巴嫩贝鲁特，纪念阿迈勒运动创始人穆萨·萨德尔失踪45周年，黎巴嫩议长纳比勒·伯里与萨德尔画像一起悬挂在贝鲁特的一栋建筑上。图源：路透社/穆罕默德·阿扎基/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转移到一种新的平台，该平台通过锁定用户代币并兑换奖励来吸引投资者，这种复杂的方案引起了分析人员的担忧，认为这可能对用户和加密货币市场带来风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重质押”近年来 popularity 的攀升，是加密货币市场风险偏好增强的最新迹象。随着价格持续上涨，交易者们也在寻找收益。目前，比特币——最大的加密货币——接近历史新高，以太币——第二大加密货币——今年已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押热潮的核心在于总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月从美国风投公司安德森霍洛维茨的加密货币部门筹集了1亿美元，在短短6个月内，其平台吸引了1880亿美元的加密货币，这是去年同期的近50倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该重质押概念是基于加密货币长期存在的做法——质押（staking）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库技术，涉及网络中的多台计算机验证并确认谁拥有哪些加密货币。为此，持有代币的所有者会允许其资产被锁定以进行验证过程的一部分。持有者在参与质押期间会失去即时访问代币的权利，但可以获得相应的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还会向用户发放新生成的代币以代表其已质押的代币。重质押允许代币所有者将这些新代币再次质押于不同的区块链项目中，以期望获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币界对重质押风险的大小存在分歧，一些内部人士表示，由于这项实践尚处于初期阶段，目前还难以评估其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，包括分析师在内的其他人士担忧，如果作为质押代币新代表品的代币被用作加密货币借贷市场的抵押品，可能会导致借债循环，基于少量底层资产进行无限借贷。如果所有参与者同时尝试退出市场，这可能会使更广泛的加密货币市场失衡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当抵押品上存在进一步的抵押品时，这并不是理想的状况。它增加了新的风险因素，”加密数据提供机构Kaiko的分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者的吸引力在于其收益：在以太坊区块链上进行质押的回报通常在3%-5%的范围内，但分析师指出，参与重质押可能会获得更高的收益，因为投资者可以同时获得多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心金融（DeFi）领域最新的一种发展，该领域鼓励加密货币持有者投资实验性方案，以在不需出售自身持有的资产的情况下获得丰厚回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，目前EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发完成。用户之所以加入该平台，是因为他们期待未来的奖励或其他发放的代币（空投）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向平台用户发放自身发行的新代币，名为“EIGEN”。用户希望该代币在未来会有一定的价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;BloKiko的Morgan McCarthy表示，重质押平台的快速增长是由用户寻求空投代币推动的，他称其为“极其投机，这是没有代价的免费钱”。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常有风险，”美国加密交易平台Coinbase的首席研究官David Duong表示（Coinbase官网链接：&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/COIN.O" target="_blank"&gt;COIN.O&lt;/a&gt;），Coinbase提供质押服务但不提供重质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Duong表示：“用户现在这样做是出于预期他们会获得某种回报，但他们并不知道具体是什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sreeram Kannan，EigenLayer的创始人，曾是西雅图大学的一名前助理教授，并且是印度首款学生设计微型卫星的团队成员之一，据其学术网站。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称是一个验证服务的市场，连接潜在的质押者与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重质押平台如EtherFi、Renzo和Kelp DAO等已涌现，这些平台为客户重新质押代币，并生成新的代币代表这些重新质押的资产。这些代币可以用作抵押品，在借款等其他地方使用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台旨在让用户能够自由选择将代币质押于何处，帮助新的区块链服务成长，而非激励越来越多的加密货币借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们并没有与这些参与者的任何正式关系...这是一项新兴的现象，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示重质押可能带来“隐藏的风险”——如果用于重质押的代币被用于加密借贷，可能会造成被迫清算和市场下行时的更大波动，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售因高风险借贷而加剧，随着作为抵押品的加密代币在Terra和Luna代币崩盘后迅速贬值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan认为EigenLayer不存在这些风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险并不在于重质押，而是在于借贷协议。借贷协议错误地定价了风险，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重质押不以为然，指出这些协议中的资金规模相对全球2.5万亿美元的加密行业微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密世界中的损失可能会溢出到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们并没有看到从重质押问题对传统金融市场造成实质性风险的迹象，”标准普尔全球评级公司的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密世界正日益与主流金融相连，重质押也吸引了机构投资者的兴趣。瑞士以加密货币为主导的银行Sygnum表示，其为客户质押加密资产，并预期“围绕重质押的生态系统将出现新的格局”。Standard Chartered加密部门Zodia Custody报告称，其观察到大量机构对质押感兴趣，但也认为重质押过于复杂，难以追踪资产流动和奖励分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital已与Kelp DAO合作，为其部分资金进行重质押（重质押），Kelp DAO在四月份的博客中表示。但Laser Digital没有回复路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration showing representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration showing representations of cryptocurrency Bitcoin. Reuters/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration showing representations of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration showing representations of cryptocurrency Ethereum. Thomson Reuters/Dado Ruvic/Illustration//File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>