<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 11 Jan 2025 01:57:11 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>特朗普寻求控制之际，丹麦计划在格陵兰增派新船和狗拉雪橇巡逻队</title><link>https://www.reuters.com/world/denmark-plans-new-ships-dog-sled-patrols-greenland-trump-seeks-control-2025-01-10/</link><description>&lt;p&gt;丹麦政府提议购买两艘新的北极检查船只，并增加狗拉雪橇巡逻，以提升其在格陵兰的军事存在。当地时间媒体报道，美国总统当选人唐纳德·特朗普正将目光投向这座岛屿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;丹麦政府还提议升级位于西格陵兰的康克尔卢苏厄克机场，以容纳F-35战斗机，广播公司DR和TV2于周五报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;丹麦已经拨款4亿美元以加强北极和北大西洋的监控和情报工作，使用远程无人机进行监视。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普本周重申了他获得格陵兰控制权的抱负，格陵兰是丹麦的半自治北极领土，新任美国总统视其为美国安全的关键。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管丹麦负责格陵兰的安全与防御，但该岛屿广阔领土内的军事能力十分有限。目前，包括四艘老旧的检查船只、一架挑战者侦察机和十二支狗拉雪橇巡逻队在内的军事力量，正负责监测一个面积超过法国四倍的区域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;使用狗拉雪橇巡逻格陵兰的传统可追溯至二战时期，巡逻队是皇家丹麦海军的特殊单位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去十多年大幅削减国防预算之后，去年丹麦宣布将在十年内投资1900亿丹麦克朗（约260亿美元）用于军事建设，其中部分资金将用于北极地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;丹麦国会议员于周五开始就如何分配这些资金进行了长期延迟的讨论，这笔资金将逐步通过政治协议分配。周五开始的讨论集中在应分配多少预算用于格陵兰的防御需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周早些时候，丹麦外交大臣拉斯·洛克·拉斯穆森表示，他期待向特朗普告知丹麦在其上届总统任期期间“巨大的”军事增强。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，国防部长托尔斯·伦德·楚尔森在周四承认，必要的军事投资“多年来被忽视了”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;楚尔森上月表示，应该为丹麦在北极的军事存在分配更多资金，但他没有提供具体细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国的担忧是真实的，与格陵兰有关的现实问题非常具体、非常巨大。”国防分析师、前海军指挥官詹斯·文塞尔·克里斯特勒森告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国需要在这个地区感到安全，如果丹麦不采取行动应对这些问题，他们将不得不自行解决。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国军事在格陵兰西北部的皮图夫克太空基地驻扎有永久性部队。该战略要地对美国军事及其弹道导弹早期预警系统至关重要，因为从欧洲前往北美的最短路线经过该岛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周四，哥本哈根美国大使馆表示，美国没有计划增加在格陵兰的军事存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(1美元 = 7.2425丹麦克朗)&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="格陵兰首府努克" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/G4GIRNSKWNM5BBRUPU4VTV5IOI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图中为2021年9月5日在格陵兰首府努克拍摄的格陵兰国旗。路透社/汉尼巴尔·汉斯赫克摄&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 15:23:06 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/denmark-plans-new-ships-dog-sled-patrols-greenland-trump-seeks-control-2025-01-10/</guid></item><item><title>美国众议院投票决定因以色列问题制裁国际刑事法院</title><link>https://www.reuters.com/world/us-house-votes-sanction-international-criminal-court-over-israel-2025-01-09/</link><description>&lt;p&gt;美国众议院周四投票制裁国际刑事法院，抗议该法院对以色列总理本雅明·内塔尼亚胡及其前国防部长因加沙战役而发出的逮捕令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投票结果为243票赞成，140票反对“非法法庭反制法案”，该法案制裁任何调查、逮捕、拘留或起诉美国公民或盟国（包括以色列）公民的外国人士，即便这些公民并非国际刑事法院成员国成员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;45名民主党众议员与198名共和党众议员支持该法案，无共和党众议员反对。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国通过这项法律，因为一个司法不公的法庭试图逮捕我们的强大盟友以色列的总理，”众议院外交事务委员会主席、共和党众议员布赖恩·马斯特在投票前的众议院演讲中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;众议院投票，自上周新一届国会宣誓就职以来的首次，凸显出总统当选人唐纳德·特朗普的支持者——共和党人——对以色列政府的支持，因为现在共和党掌控着国会两院。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际刑事法院表示，对这一法案表示关注，并警告称这可能剥夺战争受害者公正和平等的权利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;声明中称：“法庭谴责任何针对法庭及官员的人员企图威胁以上人员的生命安全，削弱法庭的裁判公正性并剥夺他们履行法庭授予的工作职责。这一系列的举动使得数百万受害于国际犯罪行为的人失去了讨回公道和寄予希望的权利。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普政府于2020年因调查阿富汗的战争罪行（包括美军成员涉嫌虐待行为）对国际刑事法院实施制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府已取消了这些制裁，但国务卿安东尼·布林肯在去年五月时表示，他愿意与国会合作，可能针对检察官提出的对以色列领导人发出逮捕令的请求对国际刑事法院实施新的制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;五年前，时任国际刑事法院检察官法图·班索达及其工作人员银行账户被冻结，美国旅行也被阻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际刑事法院观察人士表示，新实施的制裁将可能针对协助法庭工作的个人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“该法案的范围广泛，因为任何支持法庭案件的人员都可能面临制裁，”克利夫兰州立大学国际法专家Milena Sterio告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;十二月，国际刑事法院院长、法官汤木科·阿金曾向国际刑事法院的125个成员国表示，这些措施将迅速破坏法院所有调查和案件的所有运行，并威胁到法院的存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普将在1月20日宣誓就任第二个总统任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚刚宣誓成为参议院多数党领袖的新任参议院共和党领袖约翰·瑟努承诺将迅速考虑制裁法案，以便特朗普就任后不久就可以签署成为法律。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际刑事法院是一个永久法院，可以受理成员国或其国民犯下的战争罪、反人类罪、灭绝种族罪和侵略罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“法庭已经宣布，对以色列官员发出逮捕令的决定，是在充分评估了检察官发现的足够证据，并考虑到立刻申请传票可能防止正在进行的犯罪行为的前提下，根据该法院在所有案件上的处理方法进行的，”在2024年7月5日国际刑事法院检察官选择针对加沙战役中的尼坦雅胡和他的前国防部长尤阿夫·加兰特发出逮捕令后，国际刑事法院如是声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自国际刑事法院于2024年11月21日宣布对尼坦雅胡及其前任国防部长加兰特发出逮捕令以来，国会议员共和党人一直在谴责国际刑事法院，称其指控以色列领导人犯有战争罪和反人类罪。以色列对此坚决否认。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="国际刑事法院建筑” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NAVFKPOMXBPQFKLXU7QOVDSEUA.jpg" /&gt; &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 09 Jan 2025 19:45:45 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us-house-votes-sanction-international-criminal-court-over-israel-2025-01-09/</guid></item><item><title>抗议者称菲科在乌克兰天然气争端中将斯洛伐克拖向俄罗斯</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/protesters-say-fico-dragging-slovakia-russia-ukraine-gas-dispute-2025-01-10/</link><description>&lt;p&gt;数千名抗议者在斯洛伐克首都举行了示威活动，挥舞标语牌并高呼口号，指责总理罗伯特·菲科将国家引向俄罗斯，此前他在上月因一项天然气争端与乌克兰会面后与俄罗斯总统弗拉基米尔·普京会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斯洛伐克与乌克兰因乌克兰决定从1月1日起停止经其领土转运俄罗斯天然气而产生争议，意在切断莫斯科的收入来源。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斯洛伐克曾试图保留天然气转运权，斯洛伐克总理菲科在12月22日与拒绝延长任何天然气输送的乌克兰总统泽连斯基会面后前往莫斯科。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是自乌克兰于2022年2月入侵以来欧盟国家元首第三次访问莫斯科。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“斯洛伐克是欧洲，我们不是俄罗斯，”一名活动组织者手持一面斯洛伐克国旗和欧盟旗帜对人群说，呼吁“远离俄罗斯！”和“耻辱！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;组织者估计，1月10日在布尔日斯特拉娃共有15,000人参加了抗议活动，挤满了市中心广场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲科表示，因经乌克兰输送天然气的中断，斯洛伐克将损失大约15亿欧元的过境费用，并因天然气价格上涨而面临成本上升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还威胁可能通过停止向基辅提供人道援助、终止对乌克兰难民的支持或在俄罗斯袭击其电网时切断对乌克兰的紧急电力供应来进行报复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我担心我们的政府正把我们引向俄罗斯……并不站在公民一边，”45岁的市场营销专业人士芭芭拉·芬德尔洛娃说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2023年上台以来，菲科已经调整了斯洛伐克的对外政策，推动与俄罗斯的关系，拒绝向乌克兰提供军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，菲科表示，普京承诺俄罗斯天然气公司Gazprom将找到其他途径将天然气供应到斯洛伐克。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，大约有135亿立方米的天然气经乌克兰输送，其中包括约30亿立方米用于斯洛伐克消费的部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧盟表示，延长经乌克兰的天然气过境协议没有必要，并指出接收俄罗斯天然气的国家有替代供应来源。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰外交部周五表示，该问题在于俄罗斯和某些政客不愿切断对莫斯科的依赖。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="支持乌克兰反对政府抗议活动" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YWUJOFWRKRLZXATX4BNC2GSKQY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;示威者出席斯洛伐克布尔日斯特拉娃的反政府抗议活动，支持乌克兰，抗议俄罗斯对乌克兰的攻击，2025年1月10日。路透社/拉多万·斯托克拉斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="支持乌克兰反对政府抗议活动" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FWFERKWRTNIFHJDWXUMFGRJEOQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;示威者举着写着“菲科去莫斯科，别让斯洛伐克独自面对”的横幅，出席斯洛伐克布尔日斯特拉娃的反政府抗议活动，支持乌克兰，抗议俄罗斯对乌克兰的攻击，2025年1月10日。路透社/拉多万·斯托克拉斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="支持乌克兰反对政府抗议活动" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2MXRI6F54JMNLM7ES74H4DMQO4.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;示威者出席斯洛伐克布尔日斯特拉娃的反政府抗议活动，支持乌克兰，抗议俄罗斯对乌克兰的攻击，2025年1月10日。路透社/拉多万·斯托克拉斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="支持乌克兰反对政府抗议活动" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PQYWBD2T7FIMJPGYP25ELNSE3U.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;示威者出席斯洛伐克布尔日斯特拉娃的反政府抗议活动，支持乌克兰，抗议俄罗斯对乌克兰的攻击，2025年1月10日。路透社/拉多万·斯托克拉斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="支持乌克兰反对政府抗议活动" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XCDDNSILQ5MCJHBNM3W6KM2FWI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;示威者出席斯洛伐克布尔日斯特拉娃的反政府抗议活动，支持乌克兰，抗议俄罗斯对乌克兰的攻击，2025年1月10日。路透社/拉多万·斯托克拉斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 18:19:56 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/protesters-say-fico-dragging-slovakia-russia-ukraine-gas-dispute-2025-01-10/</guid></item><item><title>美国对俄罗斯石油实施迄今为止最严厉的制裁，以给予乌克兰和特朗普影响力</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-hits-russian-oil-toughest-sanctions-yet-bid-give-ukraine-trump-leverage-2025-01-10/</link><description>&lt;p&gt;美国总统拜登政府于周五宣布了迄今为止对俄罗斯石油和天然气收入最广泛的制裁措施，旨在为乌克兰首都基辅和即将上任的唐纳德·特朗普团队施压，以达成该国和平协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此举意在切断俄罗斯继续这场自2022年2月俄乌战争爆发以来已导致数万人伤亡并摧毁城市的大规模战争的资金来源。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在X平台上发布了一条消息，表示当天宣布的措施将对莫斯科造成重大打击。“俄罗斯从石油中获得的收入越少，和平越早恢复。”泽连斯基补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国白宫高级经济和国家安全顾问达尔普·辛格在一份声明中表示，这些措施是迄今为止对俄罗斯能源部门最严厉的制裁，该部门是普京战争的主要收入来源。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国财政部对俄罗斯天然气公司(Gazprom Neft) (SIBN.MM)和斯尤格内特加斯公司(Surgutneftegas)实施制裁，上述两家公司从事勘探、生产和销售石油及183艘运载俄罗斯石油的船只，其中许多船只属于非西方公司运营的所谓老旧油轮编队，涉及石油交易的网络也在制裁范围内。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;许多油轮用于向印度和中国运送石油，2022年推出的七国集团石油价格上限政策已将俄罗斯石油贸易从欧洲转向亚洲。有些油轮运送了俄罗斯和伊朗的石油。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国财政部还撤回了免除俄罗斯银行能源支付中介的制裁豁免。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国官员向记者表示，如果措施得以充分执行，制裁将使俄罗斯每月损失数十亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“生产与运输链中的每一个环节都无一例外地受到影响，这让我们更加确信逃避制裁将会使俄罗斯付出更高的代价。”该官员表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯天然气公司(Gazprom Neft)表示，这些制裁是不公正和非法的，并将继续运营。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;制裁措施提供了一个月直到3月12日的转型期，让被制裁的实体完成能源交易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，俄罗斯石油贸易和印度炼油业的消息人士称，制裁将严重干扰俄罗斯向主要买家印度和中国出口石油。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在财政部公告发布前，全球油价上涨超过3%，布伦特原油接近每桶80美元，制裁文件已经流传到欧洲和亚洲的交易商手中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务院能源资源助理国务卿杰弗里·佩特表示，预计今年将有一批新的石油产量在全球市场上上线，包括美国、圭亚那、加拿大和巴西以及中东的产量，这些产量可弥补可能失去的俄罗斯石油供应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们不再受制于全球市场的紧张供应，就像石油价格上限机制出台时那样，”佩特对路透社表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;制裁措施是拜登政府更大努力的一部分，自入侵以来，美国已向乌克兰提供640亿美元的军事援助，包括本周提供的5亿美元用于防空导弹和战斗机支援设备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五的举动在11月对包括俄罗斯天然气银行(Gazprombank)在内的银行实施制裁后进行了跟进，并在去年年初对数十艘携带俄罗斯石油的油轮实施制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至关重要的是，美国政府认为11月的制裁帮助推动了俄罗斯卢布创今年以来最低水平，并促使俄罗斯央行将政策利率上调至创纪录的20%以上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们预期直接针对能源部门的行动将进一步加剧对俄罗斯经济的压力，至今已经在推动通胀率接近10%，并巩固了2025年及以后悲观的经济前景，”一位官员表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位拜登政府官员表示，对于特朗普（共和党）总统上台后何时，以及在何种条件下解除拜登时期所实施的制裁，“完全由他决定”。他将在1月20日就职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但要这样做，他必须向国会通报并给予其反对制裁方案表决的权利，他表示。许多共和党国会议员曾敦促拜登实施周五的制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“特朗普政府的人不能悄悄地撤销拜登所做的一切。国会必须在其中发挥作用，”律所豪厄尔·哈伯德与里德律师事务所的合伙人杰里米·潘尔回应说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的回归引发了结束莫斯科入侵的外交解决方案的希望，但也引发了基辅方面的担忧，担心和平协议可能会来之不易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普顾问提出了有效将乌克兰的大部分地区割让给俄罗斯的提议，作为新提议的一部分，北约成员资格将被排除在外。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普团队对新制裁的评论未立即作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;军事援助和石油制裁“为下一届政府提供了相当大的筹码，以促成公正而持久的和平，”一位官员表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(第八段已修正，修正了拼写错误)&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="美国总统拜登在华盛顿为新当选的民主党议员举行的招待会上出席" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VVHXFRAVABJAHJ2VWPIQ576Z4Q.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国总统乔·拜登于2025年1月5日在美国华盛顿为新当选的民主党议员举行的招待会上发表讲话。路透社/ 内森·霍华德/ 资料照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 15:35:46 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-hits-russian-oil-toughest-sanctions-yet-bid-give-ukraine-trump-leverage-2025-01-10/</guid></item><item><title>美国和盟友对委内瑞拉官员实施制裁，马杜罗举行就职典礼</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/us-slaps-new-sanctions-venezuela-officials-maduro-inaugurated-2025-01-10/</link><description>&lt;p&gt;美国于周五对八名委内瑞拉官员实施了新的制裁，并将悬赏金额提高至2500万美元，以缉拿在去年争议性选举后宣布连任第三任期的委内瑞拉总统尼古拉斯·马杜罗就职当天被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是拜登政府即将卸任时对马杜罗政府采取的一系列惩罚性措施中的最新举措。去年7月的选举，马杜罗执政的社会主义党及委内瑞拉反对派均声称已获胜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就在此项新的制裁措施实施之际，美国国务卿安东尼·布林肯在一份声明中称马杜罗的就职典礼“非法”，表示美国不承认尼古拉斯·马杜罗为委内瑞拉总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被制裁名单包括委内瑞拉国家石油公司PDVSA的总经理何塞·奥戈伦、交通部长拉蒙·委拉塞克以及警察和军事官员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国此举与英国和欧盟共同采取的措施相配合，针对15名委内瑞拉官员，包括国民选举委员会成员和安全部队人员。加拿大也实施了新的委内瑞拉制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国，与我们志同道合的伙伴们，与委内瑞拉民众的一起投下新领导票的形象一致，并拒绝马杜罗的欺诈性获胜声明，”美国财政部副部长布拉德利·史密斯在声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马杜罗及其助手一直拒绝美国和其他国家的制裁，称这些制裁是无理取闹的措施，构成了一场旨在摧毁委内瑞拉的经济战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国即将离任的政府不知道怎么对我们进行报复，”马杜罗在他的全国电视就职典礼演讲中说，没有提到制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style="color: #0000ff;"&gt;他和他的盟友欢庆他们所说的尽管受到措施阻碍，但这体现了国家的韧性，尽管历史上他们曾指责一些经济困境和短缺是制裁造成的。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;委内瑞拉的选举机构和最高法院宣称，尽管没有公布详细的计票结果，马杜罗以其任期内深刻的经济和社会危机为背景，赢得了去年的总统选举。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;任命的反对派总统候选人埃德蒙多·冈萨雷斯能否回国都将面临逮捕。此外，在就职典礼前，政府已经拘留了多位反对派成员和活动人士。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派声称冈萨雷斯以压倒性优势胜出，并发布了自己统计的选票结果，获得了包括美国在内的各国政府的支持。这些政府认为冈萨雷斯是当选总统。国际选举观察团表示，这场比赛不公平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;62岁的马杜罗自2013年以来一直执掌政权，新制裁措施实施于美国总统乔·拜登完成任期、唐纳德·特朗普在1月20日接替他之前仅仅不到一周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了新的制裁之外，美国政府还将悬赏金额从此前的1500万美元提高到2500万美元，以获取帮助逮捕并起诉马杜罗的信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2020年，美国政府指控马杜罗和其他人涉及毒品和腐败罪行。马杜罗已拒绝这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管承受了继任美国政府的重重压力，马杜罗仍维持了对委内瑞拉军队的支持，同时获得了中国的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即便美国宣布了新的制裁措施，美国政府也没有撤回对美国石油巨头雪佛龙及其他多家公司在委内瑞拉运营的授权。一名美国高级官员表示，华盛顿将继续密切关注情况，并可以在未来向新政府推荐关于这些许可的相关政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登本周在白宫接待了冈萨雷斯，称他是此次选举的“真正的获胜者”。然而，新来的共和党总统没有单独接见冈萨雷斯，而是由他的一个即将上任的高级助手来接见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2017年至2021年的第一任期内，特朗普采取了针对马杜罗的“最大限度压力”策略，实施了对南美洲最严厉的制裁，包括对委内瑞拉石油行业的制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登稍后撤销了特朗普时代的部分制裁，但在选举承诺实现失败后，这些制裁措施又被重新实施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前尚不清楚特朗普将在第二任期如何对待委内瑞拉。美国移民问题的复杂性对该国决策产生了影响，但特朗普曾表示美国并不需要委内瑞拉的石油。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周，特朗普反复承诺大规模遣返非法移民，其中有很多来自委内瑞拉的人。将这些非法移民送回可能需要委内瑞拉当局的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;委内瑞拉反对派领导人玛利亚· corina 马查多在马杜罗就职庆典前一天被拘留。特朗普在社交媒体上发表声明称：“这些为了自由而奋斗的人不应受到伤害。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马杜罗政府否认与此事有关，称这是反对派精心策划的，旨在支持马查多。 &lt;/p&gt;  
&lt;p&gt;&lt;img alt="加拉加斯的总体视角，是在委内瑞拉总统尼古拉斯·马杜罗的第三任期就职典礼当天所获得的。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/O6L7UTERYBNWJIAVSTKATLXBH4.jpg" style="width: 100%; height: auto;" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;这是一个总体视角，拍摄于委内瑞拉总统尼古拉斯·马杜罗的第三任期就职典礼当天的加拉加斯，日期为2025年1月10日。作者：路透社/莱昂纳多·费尔南德斯·维洛里亚&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 15:49:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/us-slaps-new-sanctions-venezuela-officials-maduro-inaugurated-2025-01-10/</guid></item><item><title>加拿大外长不会参选接替特鲁多，理由是美国关税威胁</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canada-foreign-minister-joly-not-run-liberal-leadership-source-says-2025-01-10/</link><description>&lt;p&gt;加拿大外交部长梅拉妮·乔利在周五宣布，她不会参与接替总理贾斯汀·特鲁多的竞选，因为她希望专注于应对美国可能对加拿大和墨西哥征收关税的威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乔利是继财政部长多米尼克·勒布朗之后，第二位由于履行官方职责而决定不参加执政自由党新领袖竞选的内阁重臣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现实是，我无法同时管理这两项任务，”乔利在会前对记者说，讨论对美国总统当选人唐纳德·特朗普可能实施报复性措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我的职责是确保针对他可能实施的关税做好准备，因此我做出了不参加选举的决定，”她补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特鲁多因党内部多月来的斗争及糟糕的民调结果而陷入困境，于周一宣布在政党选定新领袖后将辞职。新领袖的胜出者将于3月9日宣布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据《环球邮报》援引消息来源报道，前财政部长克里斯蒂娅·弗里兰和前加拿大银行行长可能会很快宣布参选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;民调显示，无论谁胜出，可能都不会长期担任总理，因自由党在九年的执政任期后，在官方反对党保守党之后大幅落后。下一次选举很可能会在未来几个月内举行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他考虑参选的内阁成员包括创新部长弗朗索瓦-菲利普·齐 rencontre Philippe Champagnecp_gradients,交通部长安妮塔·安德安妮塔·安德和自然资源部长乔纳森·威尔金森。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加拿大外交部长梅拉妮·乔利在渥太瓦联邦议会大厦短暂休息后返回党团会议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NHNT37LK3VLBROEHEV4LJHNPDU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;加拿大外交部长梅拉妮·乔利在渥太瓦联邦议会大厦短暂休息后返回党团会议（2025年1月8日）。路透社/帕特里克·多伊尔/资料照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 14:57:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canada-foreign-minister-joly-not-run-liberal-leadership-source-says-2025-01-10/</guid></item><item><title>格陵兰领导人准备与特朗普对话</title><link>https://www.reuters.com/world/greenland-leader-says-everyone-should-respect-islands-wish-independence-2025-01-10/</link><description>&lt;p&gt;格陵兰总理慕特·艾德在周五表示，他已准备好与即将于1月20日就任的美国总统当选人唐纳德·特朗普进行对话，并呼吁外界尊重格陵兰岛追求独立的愿望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普已表示希望通过控制北极岛屿获得对格陵兰的主权，同时表示不排除使用军事或经济手段，包括对丹麦征收关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在哥本哈根的一场记者招待会上，当被问及是否已与特朗普联系过时，艾德回应称：“尚未，但我们准备进行对话。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;丹麦总理梅特·弗雷德里克森（Mette Frederiksen）也在同一场记者招待会上指出，她已要求与特朗普会面，但并不预期会面会在特朗普就职前进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;格陵兰是丹麦的一个半自治领地，目前人口约5.7万人。该地区曾是丹麦殖民地，直到1953年，现在是一个自治领地。2009年，它通过投票获得了通过独立公投的权利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在格陵兰北部的战略要地建有军事基地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;艾德强调了格陵兰的独立愿望，表示：“我们希望建立独立，成为自治的家园……每个人都应当尊重这一点。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但他同时指出：“但这并不意味着我们将断绝与丹麦的所有联系、合作和关系。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，支持独立的运动一直在快速增长，这在艾德的2025年新年演说中得到了讨论。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="丹麦总理梅特·弗雷德里克森和纳拉克科尔苏特主席穆特·艾德在哥本哈根参加记者招待会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ICH2ZF2YMZK47JKM7RQU7VQV4U.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;丹麦总理梅特·弗雷德里克森和纳拉克科尔苏特主席穆特·艾德在丹麦政府首相办公室的镜厅参加记者招待会，地点位于哥本哈根的克里斯蒂安堡宫，时间为2025年1月10日星期五。图片来源：Mads Claus Rasmussen/Ritzau Scanpix/via REUTERS&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="丹麦总理梅特·弗雷德里克森和纳拉克科尔苏特主席穆特·艾德在哥本哈根参加记者招待会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/T6TW7IQKUFK6TPAJ5HDLKGSB34.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;丹麦总理梅特·弗雷德里克森和纳拉克科尔苏特主席穆特·艾德在丹麦政府首相办公室的镜厅参加记者招待会，地点位于哥本哈根的克里斯蒂安堡宫，时间为2025年1月10日星期五。图片来源：Mads Claus Rasmussen/Ritzau Scanpix/via REUTERS&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 16:37:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/greenland-leader-says-everyone-should-respect-islands-wish-independence-2025-01-10/</guid></item><item><title>加拿大对14名委内瑞拉官员施加制裁</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canada-imposes-sanctions-14-venezuelan-officials-2025-01-10/</link><description>&lt;p&gt;加拿大周五对14名现任和前任委内瑞拉高级官员施加制裁，指控他们参与了支持委内瑞拉人权侵犯活动的行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些制裁与加拿大盟友美国和英国等采取的相应措施一致，并“表明了对委内瑞拉人民的团结和支持”，加拿大外交部门在其声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;委内瑞拉通讯部周五没有立即回应关于本次新增和扩展制裁的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五宣誓就职第三任期的委内瑞拉总统尼古拉斯·马杜罗及其政府一直拒绝美国等国家的制裁，称这些措施是非法行为，构成一场旨在削弱委内瑞拉的“经济战争”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管马杜罗及其盟友宣布了国家的抗争精神，但他们历史上也曾将一些经济困难和短缺归咎于制裁。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Nicolas Maduro is sworn in for his third term as Venezuela's President, in Caracas" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VORMCFOEKZMOJBAWIXJVV2EUVQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;支持者们在委内瑞拉加拉加斯为尼古拉斯·马杜罗宣誓就职为其第三个六年任期欢呼。摄于2025年1月10日。路透社/Maxwell Briceno&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 17:05:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canada-imposes-sanctions-14-venezuelan-officials-2025-01-10/</guid></item><item><title>独家：消息人士称，西方大国警告叙利亚军队中存在外国武装分子</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/western-powers-warn-syria-over-foreign-jihadists-army-sources-say-2025-01-10/</link><description>&lt;p&gt;美国、法国和德国的外交官告诫叙利亚新的伊斯兰主义者领导人，任命外国圣战分子担任高级军事职位存在安全风险，并不利于其与外国国家建立联系的努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国的警告是西方国家努力促使叙利亚新领导层重新考虑这一决定的一部分。美国外交官丹尼尔·鲁宾斯坦与叙实际领导人艾哈迈德·阿尔沙哈在大马士革总统宫举行的会面中有提到，一位美国官员透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该官员表示：“这些任命不会帮助他们在美国提高声望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在本月3日与阿尔沙哈会面时，法国和德国的外交部长让-诺埃尔·巴洛特和安娜-le娜·贝尔博克也提到了外国战斗分子被征募到军队一事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社此前（2024年12月30日）报道了这一任命。外交官的言论此前未被报道过。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿尔沙哈领导的武装组织“争取沙姆自由生活阵线”（Hay'at Tahrir al-Sham，HTS）在2024年12月8日的攻势中推翻了前总统巴沙尔·阿萨德，并自那时起建立政府，解散了阿萨德时代的军队，现在正努力重建武装力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年底，其任命了近50人，其中包括至少六名外国战斗分子，其中有人来自中国、中亚维吾尔族、土耳其、埃及和约旦，路透社当时报道了此事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其中三人被授予准将军衔，至少还有三人被授予上校军衔，一位叙利亚军方消息人士表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;HTS及其盟友在叙利亚的成员中拥有数百名国际战斗分子，他们在13年的叙利亚内战期间来到该国，很多人遵循激进的伊斯兰教义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各国首都普遍认为，国际战斗分子是关键的安全威胁，因为它们怀疑这些战斗分子可能在海外获得经验后返回原籍国发动恐怖袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新叙利亚政府官员表示，国际战斗分子为推翻阿萨德作出了牺牲，认为他们会有一席之地，并表示这些人可能被授予叙利亚公民身份。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;叙利亚国防部长没有回应评论请求，德国外交部也没有发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位国务院发言人说，华盛顿仍在与大马士革临时当局进行持续对话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;发言人事后表示：“讨论涵盖了广泛的国内和国际问题，已取得实质性进展，尤其是在反恐优先事项方面，包括ISIS。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在战争期间，一些国际战斗分子在叙利亚成立了他们自己的武装组织，而另一些则加入了包括“伊斯兰国”在内的既存组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他极端伊斯兰战斗分子加入了HTS，该组织否认与“基地”组织和“伊斯兰国”有历史联系，并曾与它们进行血腥的战斗，后来发动闪电般快速的攻势推翻了阿萨德政权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国、欧洲和阿联酋等国家正在与新的叙利亚政府协商，试图推动其进行包容性的政治过渡，同时也寻求反恐合作以及限制伊朗在地区的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但各国仍担心叛军转型为统治者后如何管理国家，特别是他们如何将立场不一的团体融合为一体，以确定新叙利亚的发展方向。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国官员和西方消息人士表示，大马士革解释外国战斗分子被任命军队的原因是他们无法被简单地遣返回国或遭迫害，留在叙利亚可能更为安全。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国官员表示，当局还表示这些人已帮助清除了阿萨德政权，并有些人已在叙利亚待了十年以上，已成为社会一员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，美国、欧洲和阿拉伯国家，尤其是埃及和约旦，反对这些任命，因为他们认为这些任命可能会向跨国极端主义团体发出信号。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被任命为准将的人员包括约旦公民阿卜杜勒·拉赫曼·侯赛因·阿卡比和来自中国的维吾尔族极端分子阿卜杜拉孜·道德·库达贝帝（Zahid），后者也被称为扎希德。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;扎希德指挥杰出伊斯兰党（Turkistan Islamic Party）在叙利亚的部队，该组织寻求在中国部分区域建立独立国家，并被北京认定为恐怖组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一名被任命的人员是埃及极端分子阿拉·穆罕默德·阿卜杜拉·巴卡伊，他在2013年逃离埃及，在2016年因恐怖主义罪名受到缺席判决，判处终身监禁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据埃及安全部门消息人士透露，他的头衔是连接“基地组织”附属实体及其其他基地组织的桥梁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于叙利亚的外交官和分析人士表示，新的叙利亚统治者面临平衡不同派系的利益和要求以及西方和阿拉伯强国的支持需求的挑战，这些支持对重建国家至关重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华盛顿近东文化研究所高级研究员阿伦·泽林表示，大马士革为任命国际战斗分子到军队提供理由是因为他们被视为可靠且忠诚，但主要是不想他们在国内或国外制造麻烦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“这或许是一种既符合所有人的期望的中间道路，希望不会在国外引起任何问题，但他们现在也成为叙利亚社会的一份子。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“但我预计这些人在国内仍会带来风险，也会在全球范围内引起关注。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="Khaled Brigade， ‘争取沙姆自由生活阵线’（HTS）的一个部分，在大马士革举行军事阅兵" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CWDUJWKMKJKDDOVOOTCXZIUMVI.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Khaled Brigade，‘争取沙姆自由生活阵线’（HTS）的一个部分，在大马士革举行军事阅兵，叙利亚巴沙尔·阿萨德被推翻后，2024年12月27日。路透社/亚玛姆·阿尔夏尔/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="Khaled Brigade， ‘争取沙姆自由生活阵线’（HTS）的一个部分，在大马士革举行军事阅兵" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/I54BJKW525PKNKHUACUCA57OO4.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Khaled Brigade，‘争取沙姆自由生活阵线’（HTS）的一个部分，在大马士革举行军事阅兵，叙利亚巴沙尔·阿萨德被推翻后，2024年12月27日。路透社/阿默尔·阿卜杜拉·达尔什/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="Khaled Brigade， ‘争取沙姆自由生活阵线’（HTS）的一个部分，在大马士革举行军事阅兵" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YV5JV2GPBFM5NHIUUVKLOXVHXQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Khaled Brigade，‘争取沙姆自由生活阵线’（HTS）的一个部分，在大马士革举行军事阅兵，叙利亚巴沙尔·阿萨德被推翻后，2024年12月27日。路透社/阿默尔·阿卜杜拉·达尔什/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="卡塔尔国务大臣穆罕默德·本·阿卜杜拉赫·阿尔哈拉菲访问大马士革" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDBAS2SVHZJWBE5N6FYSUEBEWI.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;叙利亚实际领导人艾哈迈德·阿尔沙哈（阿布·穆罕默德·阿古莱尼）与卡塔尔国务大臣穆罕默德·本·阿卜杜拉赫·阿尔哈拉菲会面后对媒体发言，叙利亚巴沙尔·阿萨德被推翻后，2024年12月23日。路透社/阿马尔·奥瓦德/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 17:20:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/western-powers-warn-syria-over-foreign-jihadists-army-sources-say-2025-01-10/</guid></item><item><title>以色列轰炸胡塞武装控制的也门电力站和两个港口</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/airstrikes-target-hezyaz-power-station-sanaa-houthis-al-masirah-tv-reports-2025-01-10/</link><description>&lt;p&gt;以色列战机周五报复霍尔木兹武装对以色列的无人机和导弹袭击，轰炸了也门霍尔木兹武装控制的发电站和两个港口。霍尔木兹武装的媒体表示，袭击中至少一人死亡，多人受伤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡表示，被伊朗支援的霍尔木兹民兵将“为对我们发动的侵略付出沉重代价，并将继续付出代价”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次袭击目标为也门荷台达的主要港口、红海的拉斯伊萨港和萨那首都的赫扎耶茨中央发电站，以及阿姆兰省哈耳夫苏法因区，也门萨那电视台——霍尔木兹武装的主要媒体机构——报道了这些目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也门萨那电视台报道称，在拉斯伊萨港，一名员工死亡，另有六人受伤；在赫扎耶茨，三人受伤，其中一人是工人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列军方表示，超过20架飞机参与了此次袭击，投下了50多枚炸弹和导弹。此次行动中，以色列战机在两千公里（约1240英里）的飞行过程中进行了空中加油。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，英国安保公司安布雷表示，袭击拉斯伊萨港的空袭针对的是该港口附近货轮泊位的存储设施，但没有商船受损的报告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;霍尔木兹政府发言人哈希姆·沙莱夫·伊德因在袭击后表示，石油衍生物的供应目前稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列军方确认了袭击目标，称发电站是“霍尔木兹恐怖政权在军事活动中的主要能源来源”。同时，该军方表示，打击的目标是“霍尔木兹利用民用基础设施的例证”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;霍尔木兹武装发言人亚哈亚·萨利近期表示，在过去48小时内，霍尔木兹武装已向以色列南部重镇特拉维夫发射三架无人机，并向红海中的美国“哈里·S·杜鲁门”号航空母舰发射更多无人机和导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2023年11月以来，霍尔木兹武装在支持加沙与以色列处于战争状态的巴勒斯坦武装力量的同时，从未就没有严重疏远的以色列北部数百公里和也门附近海域的国际航运发动袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列对霍尔木兹武装控制的也门地区进行了空袭，英国和美国部队也在地区内对霍尔木兹武装进行了反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡上月表示，以色列仅在其对霍尔木兹武装的战役的开始阶段。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 13:06:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/airstrikes-target-hezyaz-power-station-sanaa-houthis-al-masirah-tv-reports-2025-01-10/</guid></item><item><title>法国召见伊朗大使就人质问题进行交涉</title><link>https://www.reuters.com/world/france-summons-iranian-ambassador-over-hostages-2025-01-10/</link><description>法国政府于周五召见了伊朗大使，对伊朗扣押其三名公民的待遇向伊朗提出抗议，称这些扣押条件等同于虐待。

外交部称，这三名法国公民是“伊朗伊斯兰共和国国家的人质”。

“他们的处境无法忍受，拘留条件不人道，对某些人而言构成了国际法意义上的虐待。”该部门表示，并强调建议法国公民不要前往伊朗。

近期，法国官员对伊朗的态度趋于强硬，针对伊朗的核计划和地区活动等问题。他们表示，解决双边或多边议题相关对话的前提是释放人质。

法国、英国和德国高级外交官员将于本月在日内瓦与伊朗官员会面，讨论双边议题，尤其是核谈判的未来前景，同时欢迎当选美国总统唐纳德·特朗普于1月20日重返白宫。

法国外交部长让-诺埃尔·巴罗特在本周二表示，【法国称伊朗扣押其公民的情势正在恶化，详见&lt;https://www.reuters.com/world/europe/france-says-fate-citizens-held-iran-worsening-2025-01-07/&gt;】。

近年来，伊朗革命卫队逮捕了数十名外国人和双重国籍人士，通常涉及间谍和安全相关指控。人权组织指责伊朗通过逮捕这些人试图从其他国家获取妥协意见。

据报道，大约二十名来自十个不同国家的欧洲公民目前被扣押在伊朗。</description><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 16:12:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/france-summons-iranian-ambassador-over-hostages-2025-01-10/</guid></item><item><title>卫生部称以色列对黎巴嫩南部的袭击造成五人死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/least-two-killed-israeli-strike-southern-lebanon-health-ministry-says-2025-01-10/</link><description>&lt;p&gt;_lebanese卫生部称，周五以色列对黎巴嫩南部泰尔·达巴镇进行袭击，造成五人死亡、四人受伤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列军方表示，他们对装有由黎巴嫩真主党使用的武器的车辆在黎巴嫩南部地区进行了空袭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;军方表示，“将继续遵守以色列与黎巴嫩之间的停火协议，部署在黎巴嫩南部地区，并致力于消除对以色列国家和公民构成的任何威胁。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列与伊朗支持的真主党同意了美国斡旋的60天停火协议，该协议规定以色列将分阶段从约旦河西岸撤军，以应对一年多的冲突，这符合联合国安理会2006年的决议，该决议促成了两国上一次主要冲突的结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列在去年九月对黎巴嫩真主党发动了攻势，这一攻势始于加沙战争引发的近一年跨境冲突。从空中打击了黎巴嫩广泛区域，并派军队进入南部。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;冲突始于真主党为声援其巴勒斯坦盟友哈马斯而开火，此前哈马斯于2023年10月7日对以色列南部发动了致命袭击。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 16:30:05 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/least-two-killed-israeli-strike-southern-lebanon-health-ministry-says-2025-01-10/</guid></item><item><title>意大利外交部长提议搁置欧盟对叙利亚制裁</title><link>https://www.reuters.com/world/italy-foreign-minister-proposes-setting-aside-eu-sanctions-syria-2025-01-10/</link><description>&lt;p&gt;意大利外交部长安东内洛·塔亚尼在周五表示，他呼吁欧盟对叙利亚的制裁实施六个月或一年的暂停，但最终决定权仍在于整个欧盟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在贝鲁特会见到访大马士革的新任叙利亚领导人在接受媒体采访时，塔亚尼表示，这些制裁措施是在巴希尔·阿萨德总统时期制定的，阿萨德于2024年12月8日因全面反叛力量的攻势被推翻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示：“我认为我们已经开始改变一些情况。下一步将是欧盟外交部长的会面，我们将讨论这些问题。意大利对此持支持态度。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该会议将于2025年1月27日在布鲁塞尔举行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;塔亚尼说：“我们应该暂停制裁——六个月或一年。我已经提出了这个建议，但同时强调‘解除制裁不是一个国家的决定，而是欧盟的集体决策’。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;塔亚尼会见了新任叙利亚行政首长阿里姆·阿尔沙拉和叙利亚外长阿萨德·阿里沙尼。他表示，他们承诺将解决非法移民和毒品走私等问题，这些问题被他视为至关重要的议题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当被问及在欧盟会议前，他希望新叙利亚政府采取哪些具体步骤时，塔亚尼表示，最初的迹象是积极的，并称大马士革的新领导人作出了“非常好的声明”，而非“挑衅性言论”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法国外交部长本周表示，欧盟制裁中阻碍人道援助交付和损害国家恢复能力的部分制裁可以迅速取消。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国于周一宣布，将六个月内暂停对叙利亚政府机构实施制裁，以期促进人道援助的流动。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="意大利外长塔亚尼访问大马士革" 
         src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7AMCW7Q3JJI7VDHOLIGQCND4SM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;叙利亚事实上的领导人、伊赫德特·泰尔里·阿什姆的负责人以及阿什拉与意大利外交部长安东内洛·塔亚尼在大马士革会面，日期为2025年1月10日。/路透社/资料照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 16:53:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/italy-foreign-minister-proposes-setting-aside-eu-sanctions-syria-2025-01-10/</guid></item><item><title>随着强风减弱，洛杉矶火灾扑救工作取得进展</title><link>https://www.reuters.com/world/us/los-angeles-wildfires-rage-third-night-death-toll-rises-10-2025-01-10/</link><description>&lt;p&gt;本周猛烈的风暂停了对洛杉矶周边大面积野火的助长，消防团队在周五取得了一定的进展，控制住了这些火势。但上周末强劲的风再次袭来，有可能重新点燃烈焰。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这次火灾已严重影响洛杉矶东西两侧的多个社区，迄今为止已造成10人死亡，摧毁了近10,000栋建筑，情况预计会进一步恶化。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote class="attributes-group"&gt;
    &lt;address class="source"&gt;来源：美国有线电视新闻网&lt;/address&gt;
    &lt;address class="pubdate"&gt;日期：2025年1月9日&lt;/address&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;洛杉矶市长凯伦·巴思在新闻发布会上表示：“我们正尽力将局面控制住，并已取得了一定进展，但是我们知道上周末的强风有可能卷土重来，因此确保洛杉矶的应急准备——尽可能保护人们生命——就是我们的首要任务。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国总统乔·拜登表示，联邦官员预计风力至少会持续威胁到下周初。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国国家气象局表示，洛杉矶地区的风力预计在周五至周末下降至约每小时20英里，瞬间风速在35至50英里之间，这与前几天瞬间风速达到80英里的情况相差甚远。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管危险的“红旗”风力条件预计至少会持续到周五下午，但短暂减弱的风力仍允许飞机再次进行灭火作业，向火焰覆盖的山坡上倾倒水源和阻燃剂。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国国家气象局气象学家阿莉森·桑托雷利表示：“风力已经没有那么狂暴，这对消防人员来说是个好消息，情况还是相当严峻，湿度低且植被干燥。有少许好消息，也许还会有更大的好处。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同时，南边的圣地亚哥地区，风速将进一步增强，至周末预计持续40英里/小时的稳定风速以及瞬间风速高达70英里，将造成危险的火灾条件。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;截至周五早些时候，洛杉矶还有至少3场大火仍在燃烧。除了太平洋格莱兹和伊顿大火外，还有一场位于卡拉巴斯的山火在周四爆发。著名的肯尼思大火，仅数小时内扩张至960英亩（388公顷），依周五早上消息而言，已控制了35%的火场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在好莱坞山的圣图森大火上周四彻底被控制，火焰曾席卷好莱坞大道星光大道上空的山岭。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;太平洋格莱兹和伊顿大火是洛杉矶历史上最具破坏性的野火，已耗损超过34,000英亩（13,750公顷）的土地，部分地区沦为焦土。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;坐落于富裕社区的伊顿大火已受控制3%，破坏或摧毁约4,000至5,000栋建筑，其中包括许多电影明星和名流的住宅。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些流离失所的居民正重返那些被大火席卷过的区域，砖瓦烟囱矗立在满目疮痍的废墟之上，汽车烧毁的痕迹依旧依稀可见。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;44岁的精神科医师凯莉·福斯特在清理她家曾所在的灰烬碎片时说：“言语竟无法表达这一切，”烟雾从邻近的住宅升腾，飞机也仍在附近空中洒水。 “我无言以对。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;官方已宣布强制疏散地区实施宵禁，从晚上六点持续到清晨六点，以防止抢劫事件发生。同时，加利福尼亚国民警卫队也开始入驻疏散区域，进行安全维护工作，协助交通管理，从而释放出消防员和警察的人力资源。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;与此同时，自动警报系统发出的虚假疏散通知引发了居民们的极度不安，阿拉巴马市长克利·希尔两周内接到第二个错误的疏散警告了。多家房屋缺乏电力供应。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;克利·希尔说：“接下来的每一个警报，人们都不会认真对待。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在帕萨迪纳附近的阿塔戴纳，这一多元化的种族和经济社区许多居民担心政府资源会朝富裕地区倾斜，保险业或许会在经济赔偿上对较贫穷的家庭减少投资。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;阿塔戴纳住户凯伊·扬说：“他们不会给你的房产的价值，如果你真的去争取，他们只会减掉大量财产。”她在流离失所后抚摸着被烧毁的房屋，房屋属于她家几代人所有。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;保险业已开始面临巨额的损失，一些私人预报机构预估损失的范围高达1,350亿美元到1,500亿美元，重建将是一项艰巨任务。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote class="attributes-group"&gt;
    &lt;address class="source"&gt;来源：美国有线电视新闻网&lt;/address&gt;
    &lt;address class="pubdate"&gt;日期：2025年1月10日&lt;/address&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;加州保险委员会主席里卡多·拉拉呼吁保险公司暂停处理非续保和取消方案，并将付款期限至少延长六个月。同时，美国总统乔·拜登宣布将为这场灾难提供六个月的全额恢复资金援助，他表示将继续为确保加州消防和重建所需资源提供支持。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;民主总统拜登将于1月20日把政权移交给共和党候选人唐纳德·特朗普。特朗普及其盟友曾试图将此次灾难的部分责任归咎给民主党政府官员、地方官员及环保主义者。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本周的快速移动大火在数月无明显降水，以及持续的圣安娜风的助长下迅速穿过南加州地区。洛杉矶消防局和城市管理部门表示，城市消防 hydrant 的设计未能应对如此大规模前所未有的野火。科学家们认为，火灾是气候引发的极端天气中的最新一例。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大火持续蔓延，目前仍在吞灭房屋和历史性建筑，同时引起了疏散、访问限制和体育赛事的延期。与此同时，洛市警方已在周四对与肯尼西火灾有关的纵火嫌疑人进行了核证，但尚未找到足够证据将其逮捕。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;南方加州爱迪生（爱迪生的一部分）并未将该公司与爱迪生与其他火灾之间的联系建立起来，但保险公司已要求它保留与伊顿大火相关的证据资料。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="洛杉矶野火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5323DH5CZBNM7CMSY3CTEFSML4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption&gt;一辆被太平洋格莱兹森林大火焚毁的车辆位于洛杉矶太平洋格莱兹社区。2025年1月10日。路透社/迈克·布莱克&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="洛杉矶野火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B2D6N5XR6RP7BDWLQSC6BAQJK4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption&gt;太平洋格莱兹社区大火后烧毁的房屋残骸，位于洛杉矶。2025年1月10日。路透社/迈克·布莱克&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="洛杉矶野火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TCX6HZEU3NPILIMQTOUPXX4MQQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption&gt;在太平洋格莱兹社区，消防员使用消防水管灭火。2025年1月10日。路透社/迈克·布莱克&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="阿塔戴纳，野火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OYOCTKNURJK2XC2GTJC2XIJWZM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption&gt;风砂被吹打，阿塔戴纳安妮可山国家森林中的消防员正在奋力扑灭爱迪生大火。2025年1月9日。路透社/里诺·修/每日图片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="国际空间站拍摄的野火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BBIK4OC7XRLYDMLRTGL2K5D32E.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption&gt;国际空间站拍摄的洛市地区野火照片。2025年1月9日。亚历山大·哥尔布诺夫/俄罗斯航天局/路透社&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="阿塔戴纳，野火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HYOWETHJ6RIGHOOUWGFSZD6J5Q.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption&gt;风砂被吹打，阿塔戴纳安妮可山国家森林中的消防员正在奋力扑灭爱迪生大火。2025年1月9日。路透社/里诺·修&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="阿塔戴纳，野火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ALZC3EICIRNV5J3ROLSWEZGB5A.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption&gt;阿塔戴纳安妮可山国家森林中的消防员正在奋力扑灭爱迪生大火。2025年1月9日。路透社/里诺·修&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="阿塔戴纳，野火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DZTTSBWUABL4LN5RMP2IENITMY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption&gt;风砂被吹打，阿塔戴纳安妮可山国家森林中的消防员正在奋力扑灭爱迪生大火。2025年1月9日。路透社/里诺·修&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="阿塔戴纳，野火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSTECK4UTZKYPFLIKLWKXKF6WI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption&gt;阿塔戴纳安妮可山国家森林中的消防员正在奋力扑灭爱迪生大火。2025年1月9日。路透社/里诺·修&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="阿塔戴纳，野火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7CI4UYFNFZNWZKNJL3XQV5KEZU.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption&gt;风砂被吹打，阿塔戴纳安妮可山国家森林中的消防员正在奋力扑灭爱迪生大火。2025年1月9日。路透社/里诺·修&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 12:20:30 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/los-angeles-wildfires-rage-third-night-death-toll-rises-10-2025-01-10/</guid></item><item><title>黎巴嫩总统将于周一咨询新总理人选</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanese-president-consult-new-prime-minister-monday-2025-01-10/</link><description>&lt;p&gt;新当选的黎巴嫩总统若阿恩将在1月13日至14日与议会成员会晤，以提名一名总理，总统府在周五宣布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一旦提名成功，新任总理将需组建政府，这一过程通常需要数月时间。看守总理米卡提被视为热门人选，但反对派议员马 خ兹米可能得到多名议员的支持，政治消息人士透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该职位由逊尼派穆斯林保留，黎巴嫩实行的教派权力分享制度中，总统一职由马龙派基督教徒担任，议长一职由什叶派穆斯林担任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;黎巴嫩议会周四选举陆军总司令若阿恩为总统，填补自2022年10月以来空缺的总统职位，这是在美国支持下的一个将军，由此可见，伊朗支持下的真主党在与以色列的毁灭性战争后影响力已大为削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;若阿恩在当选后的首次讲话中表示，他将致力于使国家拥有武器的垄断权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;米卡提在周五表示，政府将开始在南部黎巴嫩解除武装，以在整个国家巩固其存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;黎巴嫩和以色列在11月达成一项为期60天的停火协议，该协议规定，只有在黎巴嫩的“官方军事和安全部队”才被授权携带武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议提及双方承诺全面执行联合国安全理事会第1701号决议，包括有关“解除黎巴嫩所有武装团体武装”的条款。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="黎巴嫩陆军总司令若阿恩坐在总统宫，当选为该国总统" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HKTARDI3I5KYLDTWJWIBS6IV7U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
黎巴嫩陆军总司令若阿恩坐在总统宫，当选为该国总统，位于黎巴嫩的巴布达，2025年1月9日。路透社/穆罕默德·亚辛/文件照
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 16:26:04 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanese-president-consult-new-prime-minister-monday-2025-01-10/</guid></item><item><title>由于近东救济工程处命运不明，联合国和以色列就谁应对巴勒斯坦人负责争论不休</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/with-unrwa-fate-unclear-un-israel-argue-over-whos-responsible-palestinians-2025-01-10/</link><description>&lt;p&gt;联合国与以色列就联合国巴勒斯坦难民救助机构UNRWA是否应在本月晚些时候因以色列相关法律生效而在加沙地带和西岸停运后填补缺口的问题产生了争执。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管UNRWA仍继续在巴勒斯坦领土上运营，但不清楚当其运营被禁止在以色列领土和与以色列当局接触的法律生效时，处于75年历史中的该机构将会面临怎样的局面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自从10月底通过针对UNRWA的法律以来，联合国与以色列一直在互发信函讨伐。最初，&lt;a href="https://www.reuters.com/world/un-signals-israel-replacing-unrwa-would-be-your-responsibility-2024-11-06/"&gt;联合国告知以色列&lt;/a&gt;，根据国际法则，其无责任在巴勒斯坦领土（加沙地带和西岸，包括东耶路撒冷）取代UNRWA。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12月18日，联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯致函联合国大会和安理会，表示若UNRWA被迫停止运营，以色列“应确保继续提供与之相当的服务和援助”，以符合其在国际法下的义务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;古特雷斯指出，尽管其他联合国机构准备在可能的情况下继续向巴勒斯坦人提供服务，但这“不应被视为使以色列免于履行其义务的理由”。联合国视加沙地带和西岸（包括东耶路撒冷）为以色列占领地，国际法要求占领方应同意并促进救济项目，并确保食品、医疗、卫生标准等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在12月18日致联合国的一封信中，以色列常驻联合国代表丹尼·丹安表示，新立法“并未以任何方式削弱以色列坚守国际法的坚定承诺”。他还否认了联合国关于以色列将承担填补UNRWA留下的缺口的责任的声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他指出，在加沙地带，以色列并未行使有效的控制权，因此并非占领方，并补充说军事占领法也不适用。他还强调，在西岸，巴勒斯坦自治政府对民事事务的责任“不应被忽视”。丹安指出，在耶路撒冷，所有居民均在以色列法律下有权获得政府和市政服务，包括医疗和教育服务。东耶路撒冷的耶路撒冷也被以色列吞并，但国际社会未予承认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列长期以来一直对联合国巴勒斯坦难民救助机构（UNRWA）表示批评。以色列认为UNRWA职员参与了2023年10月7日对以方的攻击。联合国表示，可能有九名UNRWA职员涉及并被解雇。一名黎巴嫩境内的巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）指挥官也被以色列打死之前持有UNRWA的工作职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国表示，其盟友以色列必须确保新法律不会进一步阻碍在加沙地带的人道援助和其他服务，加沙地带正经历着一场人道主义危机。该危机始于2023年10月7日巴勒斯坦武装组织哈马斯对以色列南部造成1200多人死亡和近250人被俘，以及新法律实施后的人道局势恶化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但美国也质疑了联合国的人道应对计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务院官员本周与即将于2024年1月20日就任的总统唐纳德·特朗普的过渡团队会面，并对加沙地带一旦实施联合国巴勒斯坦难民救助机构（UNRWA）的法律后，局势可能会进一步恶化表示担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国巴勒斯坦难民救助机构（UNRWA）由联合国大会设立，为数以百万计的巴勒斯坦人在加沙地带、西岸（包括东耶路撒冷），以及邻近的阿拉伯国家（叙利亚、黎巴嫩、约旦）提供援助、医护和教育服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;古特雷斯表示，UNRWA的独特作用无法被取代。联合国官员认为，与其他机构相比，由于无法提供类似的援助，是UNRWA在巴勒斯坦领土提供的医疗、教育和社会服务将遭受最严重的损失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;丹安认为，“取代UNRWA，用能够向巴勒斯坦平民提供足够必要援助的救济方案，完全不是不可能的”。他提到，在加沙地带，其他的联合国机构已经准备好在世界其他地方提供类似的响应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在加沙地带和西岸工作的其他联合国机构包括联合国儿童基金会（UNICEF）、世界粮食计划署、世界卫生组织和联合国开发计划署。但联合国高级官员和安理会认为，UNRWA是当前加沙地带人道主义行动的骨干。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列在2023年10月7日哈马斯在南部以色列造成1200多人死亡和近250人被俘后，对哈马斯发起了军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自那时以来，据巴勒斯坦卫生官员估计，超过46,000人在加沙地带丧生。该领地的大部分已遭到毁坏，230万人口中大多数已数次流离失所。食品专家警告可能会发生饥荒。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="巴勒斯坦难民从联合国巴勒斯坦难民救助机构（UNRWA）获得援助，加沙地带中部的代尔阿其拉拉”德”巴勒”拉巴”””拉” 2024年11月4日。路透社/拉布丹·阿卜德/档案照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RIEUGQRMXRMMVFD6GL7KYKQEVE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名巴勒斯坦人正在携带联合国巴勒斯坦难民救助机构（UNRWA）分发的援助物资，当时以色列与哈马斯之间正爆发冲突。该照片摄于2024年11月4日，位于加沙地带中部的代尔阿其拉拉。来源：路透社/拉布丹·阿卜德/档案照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 17:41:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/with-unrwa-fate-unclear-un-israel-argue-over-whos-responsible-palestinians-2025-01-10/</guid></item><item><title>2024年是有记录以来最热的一年，科学家说</title><link>https://www.reuters.com/business/environment/2024-was-first-year-above-15c-global-warming-scientists-say-2025-01-10/</link><description>&lt;p&gt;2024年成为有记录以来最热的一年，世界气象组织在周五宣布。这一年首次有气温比工业革命前高出1.5摄氏度，这可能带来更严重的气候灾难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伴随着加州野火死亡人数在新年的最初几天继续上升，气候变暖的最新严峻评估随之而来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界气象组织和欧盟的哥白尼气候变化服务（C3S）表示，气候变暖正在将地球的温度推至现代人类从未经历过的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯在声明中说：“世界气象组织今天提供的评估清晰可见：全球变暖是一个严峻的事实。尽管为避免最严重的气候灾难尚有时间，但国家领导人必须行动起来，现在就行动。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据哥白尼气候变化服务称，2024年全球平均温度比1850-1900年的工业化前水平高出1.6摄氏度。世界气象组织报告指出，过去十年中有十个年度记录成为有史以来最热的前十。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哥白尼气候变化服务负责人卡洛·布隆特波莫告诉路透社记者：“2024年的趋势令人难以置信。”他表示，2024年每个月都是自记录开始以来最热或第二热的月份。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;野火是气候变暖导致变得更加频繁和严重的众多灾害之一。据路透社报道，加州本周的野火已导致至少十人死亡，并摧毁近1万栋建筑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管气候变化的影响现在已波及全球最富有的人到最贫困人口，但在某些国家，应对气候变化的政治意愿却逐渐减弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国当选总统唐纳德·特朗普虽将于1月20日就职，但他不断声称气候变暖是一场骗局，尽管全球科学界普遍认为这主要是由人类活动造成的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国东安格利亚大学的气候科学家马修·琼斯表示，这种易发生火灾的天气状况将持续存在，直到缓解气候变暖根本原因的进展变得缓慢为止。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;气候变化的主要原因是燃烧化石燃料释放的二氧化碳排放。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近的欧洲选举还转向了工业竞争力，一些欧盟政府试图削弱他们认为损害企业利益的气候政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧盟气候委员沃普克·霍克斯特拉表示，去年突破1.5摄氏度的门槛表明了气候行动的优先级必须得到重视。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他告诉路透社记者：“这是一个极其复杂的局面，但没有其他选择。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布里斯托大学气候治理教授楚克瓦梅里杰·奥克瑞基表示，1.5摄氏度的气候里程碑应该提醒关键的政治家们团结起来应对这一挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国气象局确认，2024年很可能突破1.5摄氏度的门槛，同时估计该年平均气温为1.53摄氏度。美国科学家也将于周五公布2024年的气候数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2015年巴黎协定下，各国承诺努力防止平均气温升幅超过1.5摄氏度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管2024年并未突破这一目标——该目标衡量的是长时间的平均气温——布隆特波莫表示，不断上升的温室气体排放意味着世界即将突破巴黎目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他补充说，各国仍然可以迅速减少排放，以避免温度进一步升至灾难性水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布隆特波莫说：“这不是定局。我们有能力改变这一趋势。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年，玻利维亚和委内瑞拉面临灾难性的火灾，同时尼泊尔、苏丹和西班牙遭受暴雨，墨西哥和沙特阿拉伯的热浪导致数千人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;气候变化使风暴和暴雨更为恶略，因为气温较高时，大气层能容纳更多的水分，从而导致强烈的暴雨。2024年，地球大气层中的水汽含量创下了历史新高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据哥白尼气候变化服务报道，2024年大气中碳 dioxide的浓度升至422百万分比，这是主要温室气体。美国非营利机构伯克利地球的研究科学家兹克·豪瑟菲尔德预计，2025年将是历史上最热的几年之一，但很可能不会位居榜首。他指出，这是因为2024年初的气温额外受到了厄尔尼诺现象的影响，现在的趋势表明厄尔尼诺现象正向拉尼娜现象转变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;豪瑟菲尔德说：“这仍然会在第三至最热的几年中。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（第1段中的日期已从星期四更正为星期五）&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="亚马逊干旱影响桑坦伦" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EH56VWDKNZMGZDT7T3MRNM4GPE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;航拍图像显示，在巴西帕拉州桑坦伦，亚马逊河干涸的河岸停泊着船只，该地于2024年10月8日遭受干旱。路透社/安德烈·佩罗贝莉，资料图片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="志愿者在巴伦西亚清理洪水后的残骸" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NBHVRONSTZN2NAAHDQ2CI34A2M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;志愿者继续清理，对抗10月29日在西班牙瓦伦西亚的帕伊普特造成致命洪水后的重建工作，该照片于2024年11月16日拍摄。路透社/文森特·韦斯特，资料图片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="阿尔法福尔铁路轨道上的车辆在暴雨造成的洪水后被弃置" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/A4AEHXKLOBP47ALQSSI3RBZNSM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;阿尔法福尔，位于西班牙瓦伦西亚，2024年11月1日暴雨造成洪水后的铁路轨道上的弃置车辆。路透社/苏珊娜·维拉，资料图片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 03:02:57 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/environment/2024-was-first-year-above-15c-global-warming-scientists-say-2025-01-10/</guid></item><item><title>委内瑞拉马杜罗宣誓就任第三任期，美国提高悬赏抓捕他的金额</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/venezuelas-maduro-be-sworn-third-term-opposition-leader-vows-return-2025-01-10/</link><description>&lt;p&gt;委内瑞拉总统尼古拉斯·马杜罗在其近12年的任期中经历了严重的经济和社会危机，尽管存在长达六个月的选举争议、国际社会要求他辞职的呼吁以及美国提供的悬赏金额提高了，他仍然在周五宣誓就任第三届任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马杜罗自2013年担任总统以来，委内瑞拉选举机构和最高法院均宣布他在7月的选举中获胜，但详细的投票计数始终未公布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党称选票级别的计数表明，其前候选人埃德蒙多·冈萨雷斯赢得了压倒性胜利，冈萨雷斯得到了包括美国在内的多个国家承认的当选总统身份。国际选举观察家也表示，这次投票不够民主。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自选举以来的几个月里，冈萨雷斯在9月间逃往西班牙，他的盟友玛丽亚·科丽娜·马查多则在委内瑞拉躲藏，而多位反对派高层人物和抗议者被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国拜登政府的离职团队采取了一系列惩罚措施，提高了悬赏金额，以支付为捕捉或定罪马杜罗走私毒品提供信息的人，金额从之前的1500万美元提高到2500万美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国也发布了2500万美元的悬赏，以诱捕内政部长迪奥斯达多·卡贝略，以及1500万美元的悬赏来抓捕国防部长弗拉基米尔·帕德里诺，并对八名其他官员发布了新的制裁措施，其中包括石油公司PDVSA总裁赫克托·奥布莱贡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国指控马杜罗和他人在2020年涉及毒品贩卖和腐败等多项指控。马杜罗坚称否认这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国此举与英国和欧盟的制裁相呼应，每个制裁机构针对15名官员，其中包括国民选举委员会成员和安全部队成员。加拿大则针对14名现任和前任官员发布了制裁措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马杜罗政府始终拒绝所有制裁，称这些制裁是不合法的措施，旨在对委内瑞拉造成“经济战争”，使其陷入困境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马杜罗在其就职演讲中说：“美国上届政府不知道如何报复我们”，并未直接提及制裁问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;委内瑞拉通讯部未立即对制裁发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管采取了这些措施，马杜罗及其盟友仍表示，他们坚称国家具有韧性，但一直以来也指责部分经济困难和物资短缺是由制裁造成的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;冈萨雷斯此前提出了对美国的美洲巡访，并表示他将回到委内瑞拉履行总统职责，但没有提供更多细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府此前一直指责反对派策划对政府的法西斯阴谋，并表示如果冈萨雷斯回国将被捕，并提供10万美元以上的悬赏金以获取其被捕信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派领导人冈萨雷斯和马查多预计将于当日晚些时候发表声明。两人均因涉嫌策动阴谋被检方调查，但仅冈萨雷斯有公开的逮捕令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马查多自8月份以来首次在首都加拉加斯举行的反政府游行中被短暂拘留。她的政团表示她被从活动场所离开的摩托车上打落，随后被拘留，并被迫拍摄了数段视频。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一段分享在社交媒体上和政府官员发布的视频显示她坐在路边，讲述自己钱包丢失的经历。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府对此事不屑一顾并否认与此事有关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自周二以来，约42人因政治原因被捕，据司法NGO Foro Penal称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马杜罗在加拉加斯的国民议会宣誓就职，并表示在十六世纪原住民领导人瓜亚基普罗和已故总统胡戈·查韦斯等人的名字下宣誓就职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“愿新届总统任期成为和平、繁荣、平等和新民主的时期。”马杜罗说，他还补充说将召集一个宪法改革委员会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这项行动之所以成为可能，是因为委内瑞拉保持了和平，在充分行使国民主权、人民主权和民族独立。”马杜罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据政府统计，参加就职典礼的人员约有来自125个国家的2000名受邀者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;委内瑞拉盟友古巴总统米格尔·迪亚斯-卡内尔和尼加拉瓜总统达尼洛·奥尔特加出席了就职典礼，此外还有俄联邦议会下议院议长维亚切斯拉夫·沃罗丁参加了典礼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;委内瑞拉自当地时间清晨5点（格林尼治标准时间10点）起关闭与哥伦比亚的边界和领空72小时，据哥黎 dern 市外交部长的声明称，哥伦比亚一侧的边界将保持开放。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派、非政府组织和国际机构，包括联合国在内，多年来谴责委内瑞拉对反对派政党的镇压、活动人士和独立媒体的压制加剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国当选总统唐纳德·特朗普将该国描述为“由独裁者统治的国家”。与此同时，政府多次指控反对派与包括中央情报局在内的外国政府和机构合谋，策划破坏活动和恐怖活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府本周表示，已逮捕七名“雇佣兵”，其中包括一名高级FBI官员和一名美国军事官员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;委内瑞拉经历了长期的经济危机，通胀率高达三位数，并有超过700万人因寻求国外的更好机会而流离失所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;许多支持马查多的人士，包括想要让子女和孙子女回归国家的退休委内瑞拉人，认为就业、通货膨胀和不可靠的公共服务是他们最关心的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府同时采取了传统的经济手段试图遏制通胀，取得了一定成效。马杜罗在本月表示，该国经济去年增长了9%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举后的抗议活动中约有2000人被捕，政府表示本周已释放1515人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;冈萨雷斯75岁，声称他的女婿在当选日当天开车送孩子上学时失踪。&lt;/p&gt;
        
        &lt;figure&gt;&lt;img alt="总统尼古拉斯·马杜罗及其妻子西莉亚·弗洛雷斯在委内瑞拉首都加拉加斯举行其第三个六年任期就职典礼之日的反应" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SJ254KOLNJIQTGNMRY2AUQZMLU.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;总统尼古拉斯·马杜罗和他的妻子西莉亚·弗洛雷斯在2025年1月10日在加拉加斯秘书处举行的其第三个六年任期就职典礼之日，摆姿态回应。路透社/雷纳多·费尔南德斯·维利亚&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
        &lt;figure&gt;&lt;img alt="尼古拉斯·马杜罗宣誓就任委内瑞拉总统的第三个任期的第16份任期" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZL3ZA4SPSJPGXPZLN7UZZ5KYB4.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;委内瑞拉总统尼古拉斯·马杜罗由国民大会总统乔尔戈·罗德里格斯见证，接受其第三个六年任期就职，2025年1月10日在加拉加斯。米尔阿洛斯·努涅斯/米拉弗洛雷斯宫/路透社&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
        &lt;figure&gt;&lt;img alt="尼古拉斯·马杜罗宣誓就任委内瑞拉总统的第三个任期的第16份任期" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BW7HHPEOYNOV7H6OS35LMEZ4NQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;委内瑞拉总统尼古拉斯·马杜罗在辉煌的庆典活动中，与一名儿童共同宣誓其第三个六年任期，2025年1月10日在加拉加斯。米尔阿洛斯·努涅斯/米拉弗洛雷斯宫/路透社&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
        &lt;figure&gt;&lt;img alt="尼古拉斯·马杜罗宣誓就任委内瑞拉总统的第三个任期的第16份任期" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VORMCFOEKZMOJBAWIXJVV2EUVQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;支持者们为尼古拉斯·马杜罗宣誓其第三个六年任期，现场欢呼，2025年1月10日在加拉加斯。路透社/麦克斯韦·布里岑&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
        &lt;figure&gt;&lt;img alt="尼古拉斯·马杜罗宣誓就任委内瑞拉总统的第三个任期的第16份任期" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VD677DUGEFL47N3ZWS7ULAO7YQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;支持者们为尼古拉斯·马杜罗宣誓其第三个六年任期，现场欢呼，2025年1月10日在加拉加斯。路透社/麦克斯韦·布里岑&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
        &lt;figure&gt;&lt;img alt="尼古拉斯·马杜罗宣誓就任委内瑞拉总统的第三个任期的第16份任期" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7P5WCBAQDZN4VGHHF3PCYX7QVE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;尼古拉斯·马杜罗由国民大会总统乔尔戈·罗德里格斯见证，接受其第三个六年任期宣誓，2025年1月10日在加拉加斯。约翰·泽帕/米拉弗洛雷斯宫/路透社&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
        &lt;figure&gt;&lt;img alt="尼古拉斯·马杜罗宣誓就任委内瑞拉总统的第三个任期的第16份任期" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5M57Q7OM2FJ27IIXSBNLNZC2RE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;人们观看投影屏幕，尼古拉斯·马杜罗宣誓就任其第三个六年任期，2025年1月10日在加拉加斯。路透社/加布里尔·奥拉&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
        &lt;figure&gt;&lt;img alt="尼古拉斯·马杜罗宣誓就任委内瑞拉总统的第三个任期的第16份任期" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VTFDVWHP2JJTDCY4FT65MOB6YM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;尼古拉斯·马杜罗抵达国民大会，准备宣誓就任其第三个六年任期欢迎支持者，2025年1月10日在加拉加斯。米尔阿洛斯·努涅斯/米拉弗洛雷斯宫/路透社&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
        &lt;figure&gt;&lt;img alt="尼古拉斯·马杜罗宣誓就任委内瑞拉总统的第三个任期的第16份任期" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SV5O4ZR2JFJFNALOQ7DVTBB534.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;尼古拉斯·马杜罗和他的妻子西莉亚·弗洛雷斯抵达国民大会，准备宣誓就任其第三个六年任期，2025年1月10日在加拉加斯。米尔阿洛斯·努涅斯/米拉弗洛雷斯宫/路透社&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
        &lt;figure&gt;&lt;img alt="尼古拉斯·马杜罗宣誓就任委内瑞拉总统的第三个任期的第16份任期" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ES5DICKMZFPXXDRTY6EJQLL3EQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;人们观看投影屏幕，尼古拉斯·马杜罗宣誓就任其第三个六年任期，2025年1月10日在加拉加斯。路透社/加布里尔·奥拉&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 11:06:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/venezuelas-maduro-be-sworn-third-term-opposition-leader-vows-return-2025-01-10/</guid></item><item><title>北约不会支持特朗普的新国防开支目标，但会提高目标</title><link>https://www.reuters.com/world/nato-wont-back-trumps-new-defence-spending-target-will-raise-its-sights-2025-01-10/</link><description>&lt;p&gt;NATO不会采纳唐纳德·特朗普提出的大幅增加防务开支的提议，但很可能同意超出当前目标的水平，这据官员和分析师透露。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国当选总统周二宣布，北约成员国应将国防开支占国内生产总值（GDP）的比例提升至5%，这是当前2%目标的大幅增加，也没有任何一个北约国家，包括美国，目前达到过这一水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的言论是在一次新闻发布会上谈及格陵兰岛、加拿大和巴拿马时提出的，这提醒人们他对其任期内对于北约开支的关注以及对未能达成目标国家的威胁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;来自北约各国的官员表示，同意增加国防开支是必要的，但他们并不支持5%这一目标，分析师指出，接近于所有成员国实现这一目标都是政治和经济上不可行的，需要数百亿美元的资金支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，官员们预计，由于担心俄罗斯可能在乌克兰战争之后攻击北约国家，以及特朗普的敦促，新的目标可能将在6月举行的海牙北约峰会上制定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关键的悬而未决的问题是这个新的目标会是什么以及能否让特朗普满意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有些人预计，经过长时间的争论后，北约的32个成员国将会同意将国防开支占GDP的比例设定在约3%左右。但即使如此，这也对许多成员国来说是一项挑战，其中许多国家至今也没有达成当前2%的目标，这已经是一个十年的目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;意大利防务部长古多·克罗塞托对路透社表示：“看起来将存在变化。我认为不会是5%，这在当前几乎不可能实现，但对于目前我们尚且难以触及的2%，也将不再是那么一点，而是将超过2%。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;意大利国防支出约为1.5%的GDP，是八个未能达到当前目标的北约成员国之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;邻近乌克兰的波兰是北约国防支出占GDP比例最高的成员国，2024年为4.12%，其次是爱沙尼亚的3.43%和美国的3.38%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北约估计，其成员国2024年的国防总支出为1.474万亿美元，美国贡献了9680亿美元，欧洲国家和加拿大贡献了5070亿美元。整体平均值约为NATO GDP的2.71%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些官员和分析师认为，特朗普提出的5%是一个故意设高的提案以开启此后数月的谈判，预计他可能会接受更接近3%的比例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在去年的美国总统竞选活动中，特朗普提议将北约国防开支占GDP的比例提高到3%，这意味着大多数北约国家的国防预算将增加近30%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;受俄罗斯入侵乌克兰的影响，许多欧洲国家近年来增加了国防开支。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但鉴于财政紧张和部分国家不太喜欢国防开支的政治现实，政府要找到进一步增加的数十亿美元资金将是困难的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然特朗普将北约国防开支比作联盟会员费，但这些是各国政府确定的预算。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际战略研究所的防务经济学专家芬内拉·麦基瑟尔表示，最近的增加确实令人印象深刻，但国家要达到新的目标需要多年时间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她表示：“即使欧洲要继续按照目前这样的超常规增长——2024年以实际货币计算超过10%——也需要再花10年时间才能达到GDP的3%。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，许多欧洲政府表示，欧洲需要承担更多责任，减轻对美国的依赖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法国和波罗的海国家支持欧盟共同借款为防务支出融资。这一结论将会取决于德国下周举行的国家选举，目前德国反对这一想法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了更加自立，欧洲的盟国需要增加支出，开发美国当前提供的能力，如空中加油、重型军事运输和电子战，前北约防务投资首席官员卡米勒·格兰表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;格兰现在是欧洲对外关系委员会的成员，他表示：“所有这些都需要大量资金。其中一些是大型项目。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她表示，当前的国家安全环境表明，欧洲国家大约需要将GDP的3%用于国防。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧洲议会防务委员会主席马里-阿格尼丝·斯特拉克-齐默尔曼表示，欧洲需要增加支出，但不应过分关注一个任意的目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她说：“我们需要调动更多资金，但不应让特朗普让我们感到疯狂。”&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="北约秘书长鲁特访问保加利亚" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7N3ZKJ3Z5BMGVCKDIBGEZPZWTI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国军队士兵在保加利亚诺沃塞洛训练基地北约多国战斗群访问期间列队。2024年12月19日。路透社/斯帕西娅·塞吉耶娃/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="华盛顿的美国和北约旗帜" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RP34FOXWWJLA7FUDY57KZNMJRE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国国旗和北约旗帜在华盛顿的艾森豪威尔行政办公楼外。2024年7月8日。路透社/凯文·莫哈特/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="北约在沃特福德峰会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FOSHY24GH5JHXBIAA5SYANWGCY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;北约秘书长延斯·斯托尔滕贝格在英国沃特福德北约领导人峰会期间看着美国总统唐纳德·特朗普和波兰总统安杰伊·杜达在工作午餐期间交谈。2019年12月4日。路透社/凯文·拉马库尔/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 10:05:11 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/nato-wont-back-trumps-new-defence-spending-target-will-raise-its-sights-2025-01-10/</guid></item><item><title>以色列军方证实人质在加沙与父亲一同遇害</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/israeli-military-confirms-identity-israeli-hostage-killed-gaza-2025-01-10/</link><description>&lt;p&gt;以色列政府确认，近期在加沙地带发现的一名人质遗体属于哈姆扎·吉亚德尼，他是已故人质尤瑟夫·吉亚德尼的儿子，尤瑟夫的遗体在其旁被发现于拉法市南部的一处地下隧道中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列方面继续对加沙地带进行空袭，巴勒斯坦医务人员表示，至少有15人伤亡，其中包括埃及阿盖德电视台的记者，该记者正在报道加沙中部纳西瑞特难民营发生的一起事件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列军事方面暂无关于最新的战斗行动的声明。然而，早先军事方面曾宣布完成对哈姆扎·吉亚德尼的法医鉴定工作，确认他是被哈马斯领导的武装人员劫持的人质之一，他与父亲以及两名兄妹一同被劫持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列国防军此前称，尤瑟夫的遗体靠近武装人员的尸体被发现，并推测哈姆扎可能也已在袭击中丧生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯方面暂无回应，但其军事部门告诉卡塔尔半岛电视台，位于加沙北部的大部分人质现在被认为失踪，原因是以色列对该地区进行了密集打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;带有左翼倾向的以色列报纸《希伯来报》表示，以色列军事部门怀疑哈姆扎和尤瑟夫是在以色列的一次空中打击中丧生的，因为二人尸体被发现于死去的武装人员旁。军事发言人本周表示，尤瑟夫·吉亚德尼并未近期死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;军事部门拒绝透露人质们死亡的具体原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡塔尔、美国和埃及正努力促成一项协议，以终止加沙地带的冲突并释放所有剩余的人质，此前美国当选总统唐纳德·特朗普将于2017年1月20日就职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人质和失踪家庭论坛代表大部分家庭敦促以色列政府达成与哈马斯的协议并带回人质，认为尤瑟夫和哈姆扎·吉亚德尼原本可以因先前的协议获释。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于两个关键问题的分歧，人质谈判已陷入僵局一年。哈马斯表示，除非以色列同意终止冲突并完全撤出加沙地带，否则将不会释放其剩余的人质。而以色列则宣称不愿结束战争，除非哈马斯解散并释放所有剩余的人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列国防部长以色列·卡茨指示军事部门，若哈马斯在特朗普就职典礼前不释放人质，需制定全面击败哈马斯的计划。尚不清楚该计划与现有以色列军事计划有何不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在对高级指挥官的一次声明中表示：“我们必须不受人质困于隧道危险之中的影响，继续应对哈马斯，直至将他们完全击败。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2023年10月哈马斯武装人员突破以色列边境以来，以色列统计称此次袭击导致1200余人死亡，超过250人被劫持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自那时起，根据巴勒斯坦医务人员的统计，超过4.6万人在加沙地带丧生，由于以色列的行动，大部分领地被毁，大多数居民因多次流离失所而面临食品和药品短缺。人道主义组织表示，情况极为严峻。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="在此次致命的10月7日袭击中被哈马斯劫持的人质哈姆扎·吉亚德尼和其父亲尤瑟夫·吉亚德尼的家人在他位于拉哈特的家中聚会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JZFOISXKXJLHBJOB5LOU27NREI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;1月9日，在哈马斯于致命的10月7日袭击中劫持的巴勒斯坦犹太部族以色列人尤瑟夫·吉亚德尼和其儿子哈姆扎·吉亚德尼位于拉哈特家中的聚会现场，一名男孩凝视着。（摄影：阿马尔·奥瓦德/路透社）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="尤瑟夫·吉亚德尼的葬礼，他是巴勒斯坦犹太部族以色列人，于10月7日袭击中被哈马斯劫持" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AUOPOFTY6JKCZNVVDYFNUUO2U4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;1月9日，在位于拉哈特的尤瑟夫·吉亚德尼葬礼上，他的家人和朋友哀悼这位于致命的10月7日袭击中被哈马斯劫持的巴勒斯坦犹太部族以色列人，其遗体被以色列军事部门发现于加沙隧道并带回以色列。（摄影：阿马尔·奥瓦德/路透社）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 09:03:23 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/israeli-military-confirms-identity-israeli-hostage-killed-gaza-2025-01-10/</guid></item></channel></rss>