<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 10 Nov 2024 03:57:59 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击中去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;2007年获罪的加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克一所最高安全级别监狱中遭其他囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被誉为加拿大历史上最为臭名昭著的刽子手之一，皮克顿在2007年被控在不列颠哥伦比亚省南部猪场杀害吸毒者和性工作者，并肢解他们的遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在温哥华附近一处简陋的房产中被认定杀害了六名女性，部分遗骸在其房地上被发现。在皮克顿被判终身监禁后，政府检察官撤回了另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日于魁北克监狱遭到袭击后去世的。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社会产生了毁灭性的影响。”该服务在声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者中有超过60名来自温哥华贫穷、毒品泛滥的戴顿东区的女性，皮克顿直到2002年年初被捕前，这地区已经有超过十年时间女性失踪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿猪场，即距离温哥华市中心东行约25公里的波特科奎林特，被发现33名女性遗体或DNA样本，其中许多为土著人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报皮克顿在其获释后写的一本自传在销售数小时后被亚马逊移除。当时《温哥华太阳报》报道，书中罗伯特·皮克顿坚称自己无罪，声称被警方栽赃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该出版商要求从亚马逊移除该书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿，他的审讯始于新西敏斯特" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿在此无日期的电视照片中出现在他的波特科奎林特家中。路透社/环球电视/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非雷马普沙埃因 ANC 选举表现下滑而地位削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在南非非洲国民大会（ANC）政党选举中未能获得更多选票，他的权威将受到严重削弱。这次选举结果是自废除种族隔离以来，ANC表现最为糟糕的一次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到目前为止，大约71%的投票站结果显示，ANC 的得票率低于42%，远低于2019年大选时57.5%的得票率，并且这是过去30年首次未能获得多数选票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举结果标志着纳尔逊·曼德拉从前解放运动必须与其他较小政党进行联盟或其他形式的合作以执政南非。这可能需要在政策上作出让步，或者让出显要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转商人拉马福萨可能会面临着反对党和党内外批评者的辞职声讨，但ANC内部高层却支持他继续留任，分析家表示目前没有明显的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;i&gt;“没有明确统一的政治候选人可以接替拉马福萨”，&lt;/i&gt; 能够撰写拉马福萨传记的政治学者安东尼·伯勒斯教授在接受采访时说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月份的民意调查结果显示，在此次选举中的重要政治家中，拉马福萨的接受度最高。ANC内部的纷争可能会复杂化任何反对他的尝试。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管拉马福萨未对ANC的选举结果发表评论，但他的发言人表示，他将在公布最终初步结果的周日发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，拉马福萨的任期一直在经历争议悬而未决，2022年一个委员会报告发现，他可能在农场中发现的一笔资金问题上犯有不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认与“Farmgate”丑闻有关，并在同一年获得新的五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为南非ANC迄今为止最为艰难的考验，因为选民对失业率高企、犯罪泛滥和供电中断等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年末当选ANC领导人，承诺革新该党的形象，提振国家经济，此时尚有九年的政治幕僚、裙带关系问题和经济下滑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但自2018年成为国家领导人以来，初期的欣喜迅速消散。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去了，经济仍未恢复活力，ANC高层仍被各种丑闻缠身。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次投票的关键打击来自拉马福萨的宿敌祖马（Jacob Zuma），祖马支持的“民族之矛”（uMkhonto we Sizwe）政党超出预想，对ANC的支持造成巨大冲击，尤其是在祖马的家乡夸祖鲁纳塔尔省（KwaZulu-Natal）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;i&gt;“祖马已将拉马福萨和ANC置于困境中，他深知KwaZulu-Natal是ANC的软肋。”&lt;/i&gt; 政治分析家拉尔夫·马特凯格说，“这对于拉马福萨的项目而言宣告了终结。选举失败了，不能期待一切照旧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨常因种种改革未能及时推进，被认为避免了党内冲突的恶化。然而，他早期作为工会领导人的果断行事方式与如今形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而他的支持者们仍然赞扬他协调各方关系的能力，并称他为南非在所谓的“全球南方”中的拥护者，这是一个低收入和中等收入国家的代称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最为突出的呼吁公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了针对以色列的种族灭绝案，法官本月裁决以色列必须停止对加沙城市拉法哈的军事行动。以色列强烈否认这些指控，并继续其在拉法哈的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选途中，拉马福萨试图强调ANC过去三十年的成功，但批评者认为他未能为南非最严峻的挑战提供新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选前夕的最后一次集会上，拉马福萨在索韦托足球场前许诺“做得更好”，但获益者的数万人提前离开会场。&lt;/p&gt;

![南非总统西里尔·拉马福萨在塞图波投票](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg)
&lt;i&gt;2024年5月29日，南非索韦托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织（WHO）于本周六表示，旨在达成全球应对流行病协议的谈判将于2025年或更早时间结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该组织的194个成员国在过去两年中一直在就一项可能在流行病爆发前和期间增加合作的协议进行谈判，此前在COVID-19期间承认了合作上的失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国专门机构最初希望本周达成协议，但在富裕与较贫穷国家在疫苗共享和准备等方面存在分歧的情况下，谈判被延期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国确实达成了有关更新现有法定健康规则的平行协议，这些规则被称为《国际卫生条例》（IHR），其中包括一个新的“流行病紧急状态”类别，适用于最严重和全球最具威胁的健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;WHO总干事特德罗斯·阿德哈诺姆·格布rey塞西乌斯在声明中表示：“今天作出的历史性决定体现了成员国家共同的意愿，旨在保护自身和全世界人民免受公共卫生紧急事件和未来流行病的共同风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部秘书杰克希·贝塞拉在同一日表示：“通过此项协议，我们采取了步骤来确保各国承担责任，并加强防止疫情暴发的措施，以防止疫情威胁美国人民及其安全。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据WHO数据显示，全球卫生规则的更改旨在加强世界对COVID-19后新病原体的防御，这种病毒已造成超过700万人死亡。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="文件照片：日内瓦世卫组织总部附近的世卫组织徽标" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;文件照片：瑞士日内瓦，2023年2月2日。路透社/丹尼斯·巴利博斯/文件照片/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争在罪名成立的裁决之后</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(这段新闻包含第17段中的强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一排摄像机，传达了一个既符合其法律斗争也符合政治斗争的信息：他随时准备迎战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团判定他因伪造文件以掩盖支付成人电影女星封口费的计费行为而被判34项罪名后的一天，这位共和党总统候选人义愤填膺、语无伦次地列举了一长串对手和不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称主审法官胡安·梅伦贾诺为“歪曲事实的人”和“恶魔”。他形容其竞争对手、11月5日选举中的对手乔·拜登为“史上最糟糕的总统”。他抨击了对他作证的证人、弹劾他的国会议员，以及他所谓的非法涌入国家的非法移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普敦促支持者捐款支持他的竞选活动，将他面临的挑战视作超越个人范畴的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管其其他竞选演讲中经常穿插幽默，但此次演讲主要是一副阴郁的面孔。特朗普在新闻发布会上仅持一张小纸片作为准备。最后，他未回答任何问题，偕同儿子埃里克迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在摄像头之外，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友们也猛烈抨击司法系统，并指责那些建议特朗普犯罪的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要候选人都将对方视为国家威胁的选举中，拜登团队将特朗普的言论作为他无法执政的新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了唐纳德·特朗普的一场混乱、绝望和失败的自我抱怨之旅，而且，美利坚司法体系的谎言。由此可见：此人无法出任美国总统。”拜登竞选团队的通讯总监迈克尔·泰勒在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者，多数认为纽约市的判决有失公正，周四为他的竞选活动捐赠了3480万美元。特朗普团队表示，这是他们在WinRed平台上设立的一个日筹款记录，WinRed是共和党人士的数字筹款平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管总筹款额落后于拜登，但竞选团队仍然试图保持这一速度，在周五发起了一系列威胁性的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的日子！”一则短信写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会屈服！”在特朗普的新闻发布会之后，另一则短信高喊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除前任总统以外，几乎所有共和党官员和组织都站在他的背后，声称审判有缺陷，指控本不应被提起，陪审团来自民主党势霸的纽约市上城区，且是受污染的，而法官有偏见——这些指控被当地官员否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当共和党的谴责不够迅速或坚定时，特朗普的盟友和竞选助手便开始反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的政治伙伴克里斯·拉奇维塔在社交媒体平台X上嘲笑了一个全国性共和党团体的帖子，该帖子称应尊重陪审团的裁决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“观点就像人的屁眼一样多……每个人都有一两个……”，拉奇维塔贴文道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还在社交媒体上针对马里兰州的温和派前共和党州长兰尼·霍根，他在判决之前曾警告美国人“不要以更多的党派性加剧危险”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你现在已经结束了你的竞选活动。”拉奇维塔回复道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对宾夕法尼亚州和佐治亚州等关键战场州的共和党选民的采访中，几位人士表示，特朗普的定罪让他们重新审视对他的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些分裂将给共和党的总统重赛造成损害，鉴于特朗普在多个摇摆州都处在微弱领先地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但接受采访时的大多数共和党人听起来与特朗普相似，他们称这次审判为一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这全是政治性的，就是想伤害他，并尽可能将他拒之竞选舞台之外。”62岁的退休警察萨克特·克莱顿说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“若他们对他这么做，就可以这么做任何人。绝对没有人能安全。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="美国前总统唐纳德·特朗普参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/ Brendan McDermid&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="美国前总统唐纳德·特朗普在纽约特朗普大厦参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年5月31日，美国共和党总统候选人、前总统唐纳德·特朗普在特朗普大厦出席新闻发布会，当天上午，他因篡改商业记录掩盖向成人电影女星施亚莉·Daniels支付封口费的特朗普纽约市刑事审判被判34项罪名。路透社/ Brendan McDermid/ 资料照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中谨慎介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是一个小型但重要的里程碑，有助于缓解乌克兰东部的战事。专家认为，这可能有助于遏制俄罗斯在乌克兰哈尔科夫地区的跨境进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直担心允许乌克兰使用美国武器打击俄罗斯领土上的目标存在风险，担心这会引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规则与此前美国对基辅其他高端武器禁令一并被废除，包括先进的美国喷气式战斗机和远程ATACM导弹等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于上周四生效，仅限于哈尔科夫地区的战斗。美国官员指出，这一决定允许基辅使用美国提供的武器回击“从边境攻击或准备攻击他们”的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家表示，这给了前线乌克兰士兵使用美国提供的“高机动多管火箭炮系统”（HIMARS）发射带有“增程多管火箭炮系统”（GMLRS）导弹及其他武器攻击俄罗斯军队的绿灯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄方尚未固守前，迫使他们从哈尔科夫地区撤退，”基辅国立战略研究学院研究员米科拉·比列斯科夫说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅从东部顿巴斯地区核心战场调兵的必要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，俄罗斯人发现自己处于不利地位，必须重新考虑他们在进攻哈尔科夫地区的战术，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登决定背后的过程可以追溯到几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名美国官员透露，在5月13日一次安全视频会议上，乌克兰提出了在哈尔科夫地区使用美国武器的要求，参会者包括白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯坦以及联合参谋长主席、美国陆军中将C. Q. 布朗。沙利文在5月15日向拜登汇报了上述建议。该官员称，拜登认为乌克兰有正当理由对俄罗斯军队进行反击。此后，拜登政府一直在敲定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌总统泽连斯基曾在5月20日接受路透社采访时公开呼吁合作伙伴采取此类行动，但当时他表示：“目前为止，还没有任何积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布朗·罗伯特·李，美欧亚项目高级研究员，指出俄罗斯曾利用拜登禁令在国内攻击作为安全区，从而发动哈尔科夫地区的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将火炮部署在边境对面。它可以部署防空、电子战、指挥和控制系统，”李说，“至少有一些圣所。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，专家认为这一决定本身可能不会迅速改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会对前线的整体动态产生重大影响。但将使俄罗斯更难继续进行跨境行动，”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯在哈尔科夫地区缺乏足够的部队进行大规模推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯无法生成足够的作战能力，从东北方向对哈尔科夫形成直接威胁，”他说。“要这么做，它必须在东线战场严重削弱其部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要让乌克兰在其领土内使用武器，并再次提高核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，随着俄罗斯在战场上的攻势在去年艰难的一年中取得主导地位，乌克兰似乎已准备好在未来数周和数月寻求扩大使用美国武器对俄能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，美国宣布政策转向不到一天，泽伦斯基在接受路透社旗下《卫报》采访时呼吁美国批准乌克兰对俄罗斯境内深处的目标发动攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾在五角大楼任职的马克·坎西安现为华盛顿战略与国际问题研究中心高级顾问。他表示，拜登的决定只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的重大改变，但这是一步，”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员会为下一步辩解：打击更广泛的 targets，可能包括不直接威胁哈尔科夫的目标，但在其他地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，目前尚不清楚拜登政府是否可以将这一政策扩展到允许在俄罗斯境内其他区域发动攻击。但布林肯并未完全排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“向前看，我们将继续进行必要的调整和适应，”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="俄罗斯导弹袭击后哈尔科夫周边的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;哈尔科夫周边的一家儿童和青年体育骑术学校因俄罗斯导弹袭击遭到重创，路透社/瓦伦丁·奥格里内科，文件照，2024年5月30日，乌克兰穆拉达尼利夫卡村。&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新以色列停火计划，敦促哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于周五表示，以色列提议在释放人质的同时，提供一个新的加沙停火协议，并呼吁哈马斯同意新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开启新生活。”拜登表示，他正处于选举年的压力之下，需要阻止持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔和其他多方组织的和平谈判旨在安排以色列和哈马斯停火，但谈判多次陷入僵局，双方相互指责对方阻碍了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列数周以来在拉法发动侵袭以及国内外对其在加沙死亡事件和人质持续被扣押的批评背景下提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列政府发言人表示，拜登透露停火计划后，授权谈判人员提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当天早些时候，美国共和党的总统候选人唐纳德·特朗普被裁定34项重罪，突出显示出两位候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这项新提议分为三个阶段，不同于以往的是在整个三个阶段期间停火将持续进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一阶段为为期六周的停火期间，以色列军队将撤出加沙人口密集区，交换数百名巴勒斯坦囚犯，包括老年人和妇女。巴勒斯坦平民，包括北部加沙条民，将返回家园。美国每天将提供600辆人道主义援助车辆进入加沙，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二阶段，哈马斯和以色列将进行持久和平的谈判。总统表示，“此停火将持续，只要谈判继续进行。”这是一种新发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登透露，这项提议已通过卡塔尔转交给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁以色列内那些呼吁“无限期”战争的人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有些人不会同意这个计划，他们会要求战争持续下去。有些人甚至在政府内，他们表达了立场，希望继续占领加沙，继续战斗多年，人质对他们而言不是一个优先事项。”拜登指出，“我已敦促以色列领导层支持这一协议，尽管可能会承受压力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名终身致力于以色列的人，唯一的美国曾在战争期间访问以色列的总统，以及在伊朗袭击以色列时派遣美军以直接防御以色列的人，我要求你重新考虑，如果错过这个时机，会发生什么。我们不能失去这个时机。”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员称，以色列能够提出这一新提议是由于战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这确实是一份终结危机的地图。这是一份详尽的四页半协议。”该官员表示，“它非常详细地进行过谈判，目前所放置在桌面上的，真正是一个过程的终结。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将分别持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多位以色列媒体机构形容拜登周五的演讲是史诗般的，并将其解读为对以色列公众的直接呼吁。主要频道12中断了晚间新闻进行直播报道了拜登的讲话。以色列审查人此前阻止了该提议细节的发布，主持人Danny Kushmaro表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;历史与公共事务教授杰里米·苏里于奥斯汀大学认为，与以往相比，此提议的成功率更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列严重破坏了哈马斯，哈马斯能够对以色列发动严重袭击、攻击或恐怖行动的可能性并不小，但远低于之前的情况。”苏里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论正在转向反对以色列，“这可能鼓励以色列要求停止冲突，尤其是在拜登的影响下。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统真正支持某事，他可以创造许多激励措施。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候的提议是释放患病、年老和受伤的人质以换取为期六周的停火，并可延长停火以允许更多援助物资进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议本月早些时候由于以色列拒绝接受哈马斯在谈判中对其提出的要求永久结束战争而失败了，并且以色列加大了对南部加沙城拉法的打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四，哈马斯表示已告知调停者，在当前攻势下不会继续参与进一步的谈判，但如果以色列停止战争，它将准备达成“完整协议”，包括人质和囚犯交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员表示，白宫国家安全顾问Jake Sullivan将于周五与17个国家的外交官会面，这些国家都有被哈马斯扣押的人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月13日，以色列拉法的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发国际愤慨，但未超过美国不出军援给以色列的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这场战争中，巴勒斯坦人民经历了恐怖的痛苦。”拜登周五说。“我们看到本周在拉法发生的致命火灾，紧跟在以色列空袭之后，目标是哈马斯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列对加沙发动回应南部以色列10月7日哈马斯袭击的攻势以来，已有超过36,280人在加沙丧生。根据以色列统计数据，哈马斯袭击造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在 Beit Lahia 损毁建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名巴勒斯坦人在 Beit Lahia 损毁建筑的废墟中行走，贝特拉哈在加沙北部地带，6月12日，路透社/Mahmoud Issa&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持温和增长,OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续遵守节制支出的承诺，以提高产量，这可能导致全球顶级石油生产国美国在2024年的产量增长放缓，从而缓解OPEC+需进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年中，美国凭借页岩革命以及技术和生产效率的突破，在非OPEC产油国中引领了全球石油供应的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量大幅超出预期，日产量增长超过100万桶至1293万桶，远高于政府年初预计的约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+及其盟友为了弥补美国及其他非OPEC产油国产量的上升，去年进一步削减了石油供应。OPEC+的整体减产额度为586万桶/日，大致相当于全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正洽谈一项复杂的协议，该协议可能允许将一些减产措施延长至2025年，三位熟悉OPEC+讨论的人士周四透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周六，OPEC+将开会讨论供应政策。美国的生产增长继续推动非OPEC+产量的增加，但威胁程度低于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府预计，今年美国原油供应将增加约27万桶/日。这一预测与OPEC自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相当。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增长将达到64万桶/日。这三位是最受关注的预测机构，它们的预测均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+之外产油国的供应增长约100万桶/日，表明OPEC+原油需求可能较2023年增加约90万桶/日，OPEC在5月的月度(&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;原链接&lt;/a&gt;)石油市场报告中如此表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;IEA预计全球需求增长仅为110万桶/日，对OPEC原油的需求变化不大，(&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/iea-trims-2024-oil-demand-growth-forecast-widening-gap-with-opec-view-2024-05-15/"&gt;原链接&lt;/a&gt;)。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国总体原油产量迄今变化不大。4月的产量约为1313万桶/日，比去年12月的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内高管和分析师表示，即使油价徘徊在每桶80美元附近，美国生产商似乎不太可能再次超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Scandrill首席运营官Paul Mosvold表示：“我们的客户保持非常保守和节制的态度。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的价格水平，钻井数量尚未显著增加，这令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的公司维持资本支出不变，并暂停对钻机的升级，以最好地匹配平缓的钻井增长。该公司计划年底运营12部钻机，并在明年重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯数据，美国石油钻机数量降至496座，比去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P分析师称：“尽管有近期的合并趋势，美国能够在未来数年每年增加100万桶/日的产量，但目前并没有这种意愿。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P Global Commodity Insights预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市产油商受到投资者的压力，他们在原油页岩板块快速产出推动下，虽然投入大量资金但回报有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来出乎意料的产量上升在一定程度上是由私人生产商驱动的，其中一些现在正被吸收进页岩板块的合并浪潮中。他们通过钻更长的井和压裂岩石，使在同一时间更多的井提油变得高效。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TEXAS Standard Oil总裁Timothy Roberson表示：“尽管有近期的合并趋势，但我预计当前油价将维持并帮助支持总体美国石油产量的适度增长，因为钻井和完井效率的持续改进将持续发挥作用。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB(&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N"&gt;(SLB.N)&lt;/a&gt;)，预计今年国际市场的增长将超过北美市场。第一季度，该公司的国际收入增长18%，而北美收入下滑6%，部分原因是合并的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;UBS银行分析师Giovanni Staunovo表示：“在过去几年里，策略发生转变，更多关注资本纪律，导致了截然不同反应。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，凭借加拿大、巴西和圭亚那，美国将在今年引领石油和液体生产增长。据EIA的数据，预计今年OPEC+的石油液体产量将减少100万桶/日，而非成员国将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;UBS的Staunovo表示：“OPEC+已学会适应美国石油产量的增长。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="钻井平台的操作楼层从位于美国得克萨斯州温克附近的奥亿斯石油公司租赁的地盘上的控制室可以看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国得克萨斯州温克附近奥亿斯石油公司租赁的地盘上的钻井平台操作楼层，摄于2018年8月22日。(路透社/Nick Oxford/资料图)&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台兴起，交易者追逐更高收益</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已经转移到了一种新的平台，该平台通过将代币锁定来为投资者提供奖励，这是一个复杂的方案，分析人士警告称，该方案可能对用户和加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“再质押”日益流行，反映了加密货币市场在价格上涨和交易者寻找收益时的冒险精神。比特币，最大的加密货币，接近历史最高水平。而第二大加密货币以太坊，今年迄今涨幅已超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再质押热潮的核心是由西雅图创业公司EigenLayer开发的。该公司于今年2月从美国风险投资基金安德森切斯纳特创投公司（Andreessen Horowitz的加密货币部门）筹集了1亿美元，目前其平台上吸引了188亿美元的加密货币，而六个月前这一数字还不足4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，公司发明了再质押，以扩展一种传统的加密货币做法——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机验证和确认谁拥有哪些加密货币。为此，加密货币持有者（如以太坊持有者）允许其资产被锁定在验证过程中。持有者在参与质押期间暂时无法访问其代币，但可获取收益率作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放新的加密货币代表质押的代币。再质押则使持有者可以将这些新的代币再次质押到不同的基于区块链的应用程序中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对再质押的风险性存在分歧，一些业内人士表示，该实践还处于萌芽阶段，尚不清楚其风险性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但分析师和其他人担心，如果新创建的表示再质押加密货币的代币作为抵押品用于加密货币的庞大借贷市场，借贷量可能会基于少量的基础资产而不断循环。如果所有人都同时试图退出，这可能会使更广泛的加密货币市场失衡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有任何抵押品作为抵押品时，这不是理想的处置方式，它增加了新的风险元素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者对收益的兴趣很浓厚：质押在以太坊区块链上的回报率通常在3%-5%之间，分析师表示，再质押的回报率可能更高，因为投资者可以同时获得多个收益率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再质押是去中心化金融（DeFi）世界的一大发展，其中加密货币持有者投资实验性项目以期待在不抛售资产的情况下获得高额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer尚未直接向用户支付质押奖励，因为这一机制尚未开发。用户是出于期望未来奖励或其他被称为空投的赠品的预期加入平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就目前而言，EigenLayer向使用平台的人发放其自己新创的代币。用户希望这个称为“EIGEN”的代币在未来有实际价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，再质押平台的增长是由寻求这种空投的用户推动的，称这“非常投机，这是自由午餐的金钱。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样做是事先预期的，他们预计会得到某种奖励，但他们不知道是什么，”美国加密交易所Coinbase的首席研究员David Duong说（COIN.O）称，Coinbase提供质押服务，但不提供再质押服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“EigenLayer是由Sreeram Kannan于去年创立的，他曾在西雅图大学担任助理教授，并参与了印度首个由学生设计的小卫星的发射，”他的学术网站上写着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为一个验证服务市场，将潜在的质押者与需要质押代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的再质押平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为客户提供服务，将客户持有的代币进行再质押，并生成新的代币来代表那些再质押的资产。这些代币可以用于其他方面，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台旨在允许用户选择在哪里质押其代币，并帮助新的区块链服务发展，而不是鼓励越来越多的基于加密货币的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有正式关系…这是一个新兴的现象，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，再质押有可能带“隐藏风险”——如果再质押的代币被用于加密货币借贷，可能会在市场下跌期间导致强制清算和更多波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售很大程度上是由高风险借贷加剧的，当被用于作为抵押品的加密货币迅速贬值，导致Terra和Luna代币崩盘后，情况尤为严重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险区分开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于再质押，而在于借贷协议。借贷协议错误地定价了风险，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对再质押并不担忧，指出再质押协议中的资金相对于全球2.5万亿美元的加密货币净资产而言微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长期以来，监管机构一直担心加密货币世界中的损失可能蔓延至更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们并未看到再质押问题对传统金融市场造成任何实质性风险，”标准普尔全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密货币世界正变得越来越与主流金融相连，再质押也吸引了机构投资者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密银行Zodia Custody的首席风险官Anoosh Arevshatian表示，标准渣打加密部门已经看到机构对质押的关注。但该公司认为再质押是一步风险太大的一步，因为难以建立资产流向和收益分配的“纸面记录”。Zodia Custody是标准渣打的一个加密部门。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;川陀数字的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作进行再质押，Kelp DAO在4月的博客中表示。Laser Digital未对路透社的评论请求做出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，该公司为客户代币进行质押，并预计“围绕再质押将出现一个新生态系统”。 &lt;/p&gt;

![插图显示了比特币的一种代表](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg)  
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;插图显示了比特币的一种代表。此插图于2024年3月9日在法国巴黎拍摄。路透社/本杰明·蒂谢/插图/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;

![插图显示了以太坊的一种代表](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg)  
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;插图显示了以太坊的一种代表。此插图取自2023年6月16日的个人电脑主板。路透社/达多·鲁维奇/插图/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum以压倒性优势胜出，将成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·席尔瓦博姆以压倒性优势当选墨西哥首位女总统，继承了其导师、前总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目，后者的人气使得她最终赢得胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;席尔瓦博姆&lt;/a&gt;是一位气候科学家和墨西哥城前市长，根据墨西哥选举委员会的快速计票结果显示，她赢得了约58.3%至60.7%的选票，这将是墨西哥民主历史上最高的得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟还很可能在两个议会中获得三分之二以上的超级多数，使其能够在无需反对派支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;科希奇·加尔韦斯&lt;/a&gt;在初步结果显示她赢得了大约26.6%至28.6%的选票后，承认了失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"这是我第一次成为共和国有史以来首位墨西哥女性总统，" 席尔瓦博姆在支持者的欢呼声中对到场支持者说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦博姆的胜利对墨西哥来说是一个重大进步，因为这个国家有着以男性为中心的文化，并且拥有世界上仅次于梵蒂冈的第二大天主教人口，长期以来推动了传统价值观和对女性角色的界定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦博姆是美国、墨西哥或加拿大首次女性赢得全民选举。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我从未想过有一天我会为一位女性投票，" 87岁的埃德尔米拉·蒙特埃利，一名席尔瓦博姆的支持者，来自墨西哥最小的州图拉斯卡，这样说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"过去我们甚至无法投票，而当有一天我们可以投票时，我们只能按照丈夫的指示投票。感谢上帝这种局面已经改变，我能够亲身经历这一切，" 她继续说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦博姆的胜利之路充满挑战。她必须平衡增加受欢迎社会福利政策的承诺，同时承受高额财政赤字和经济增长缓慢的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果公布后，她告诉支持者，她的政府将负责任地运作，并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺提高安全水平，但已经表明罕见的信息不多，该选举成为墨西哥现代史上最暴力的选举之一，其中38名候选人被暗杀。许多人认为，在洛佩斯·奥夫拉多尔任期期间，犯罪组织的影响力加强和加深。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;星期日的选举还发生了波多州投票站的两起致命事件。墨西哥洛佩斯·奥夫拉多尔任期内的伤亡人数超过185,000人，创下了墨西哥现代史上任何一届政府的最高纪录，尽管谋杀率逐渐下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺在改善警务和减少有罪不罚方面进行具有改变性的投资，否则席尔瓦博姆将很难实现整体安全水平的显著改善，”独立拉美政治风险分析师纳特·帕里什·法兰纳瑞说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党还赢得了 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexico-ruling-opposition-parties-both-say-they-won-mexico-city-mayor-race-2024-06-03/"&gt;墨西哥城市长选举&lt;/a&gt;，这是该国最重要的职位之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面对新总统的挑战包括与美国进行复杂的谈判，以应对数以万计前往美国的移民通过墨西哥以及打击毒品走私安全合作的问题。此时，美国正处于甲氧菲那因流行危机中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果美国总统选举由唐纳德·特朗普获胜，这些谈判将更加困难。特朗普承诺对墨西哥制造的100%中国汽车征收关税，并计划动员特种部队打击贩毒集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新总统将面临解决电力和水资源短缺的问题，并吸引制造商通过就近外包战略转移生产基地的艰巨任务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦博姆还将不得不解决墨西哥石油公司佩梅克斯的困境，该公司生产量已连续20年下降，负债累累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"不能只是无底洞般地投入公共资金，公司永远无法盈利，" 富国银行拉丁美洲首席经济学家阿尔伯托·拉莫斯说。"他们必须重新思考佩梅克斯的商业模式。"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔将最低工资翻了一番，减少了贫困，监督了汇率的改善和低失业率——这些都是使他极为受欢迎的因素。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦博姆承诺扩大福利计划，但墨西哥今年正面临预算赤字，且预计2025年预计的国内生产总值增长仅为1.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔已 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-may-be-no-puppet-her-mentor-looms-large-2024-05-27/"&gt;试图将选举变成对他的政治议程的公投&lt;/a&gt;。席尔瓦博姆拒绝了反对派声称她将成为“洛佩斯·奥夫拉多尔傀儡”的指控，但她承诺继续执行包括帮助墨西哥最贫困人口的许多政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜利演讲中，席尔瓦博姆感谢洛佩斯·奥夫拉多尔是一位“能够将我们国家变得更好的独特人物”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维拉·里奥斯认为，性别歧视是驱使人们怀疑席尔瓦博姆将是洛佩斯·奥夫拉多尔傀儡的主要原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"人们无法相信她是会做自己决定的人，我想这在很大程度上是因为她是女性，" 她说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="席尔瓦博姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;克劳迪娅·席尔瓦博姆，执政的MORENA党的总统候选人，在赢得选举后与支持者交谈，墨西哥城，墨西哥，2024年6月3日。路透社/拉奎尔·孔哈&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="席尔瓦博姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;克劳迪娅·席尔瓦博姆，执政的MORENA党的总统候选人，在赢得选举后向支持者挥手，墨西哥城，墨西哥，2024年6月3日。路透社/拉奎尔·孔哈&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全体选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;拉什拉戈萨广场，墨西哥城中心，2024年6月2日。墨西哥Morena党宣布克劳迪娅·席尔瓦博姆赢得总统选举。路透社/玛希·利佩&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全体选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全体选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;科希奇·加尔韦斯，反对党总统候选人，在选举日后向支持者发表讲话，墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。路透社/凯特兹瓦丽·尼奇-哈&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全体选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;投票日，墨西哥普埃布拉州各地的投票站关闭。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全体选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥维拉克鲁斯，人们在投票站投票。路透社/耶希·塞巴尔兹&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全体选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥洛扎甘奇镇，2024年6月2日。路透社/加布里埃拉·桑纳里亚&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全体选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选举日，墨西哥城，人们展示投票后涂有墨水的手指。路透社/亚历山德罗·门内基尼&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全体选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥圣胡安・查马拉，人们在投票站投票。路透社/雅各布·加西亚&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全体选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，在墨西哥首都贝尼托·胡利安国际机场的投票站，一名旅行者投票。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全体选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥圣安德烈斯·拉拉尔贾森，人们在投票站投票。路透社/雅各布·加西亚&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全体选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/拉奎尔·孔哈&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全体选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/亚历山德罗·门内基尼&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全体选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥圣胡安·查马拉。路透社/加布里埃拉·桑纳里亚&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全体选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YPM7PWSKUBIKPLMBWBAI3XYS64.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥科马钦镇，人们前往投票站。路透社/伊万·阿瑞亚斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全体选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城，墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔及其妻子贝利亚特丽斯·古蒂尔雷斯·穆尔尔前往投票站投票。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全体选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城，投票站前的支持科希奇·加尔韦斯的选民手持支持横幅等待投票开盘。路透社/路易斯·科特斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全体选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，投票定于墨西哥城启动的投票站前的一个选民手持支持科希奇·加尔韦斯的支持横幅。路透社/凯特兹瓦丽·尼奇-哈&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全体选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，投票站前科马特尔奥巴纳，选举日。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="提前准备全体选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年5月31日。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="提前准备全体选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日，墨西哥城，提前准备等待全体选举的选民走过的城市中心区域。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="提前准备全体选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月1日，墨西哥城，政府宣布禁售酒精的前一天，一家商店的冷却器被塑料包裹，标志写着“禁售酒精”。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>