<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 01 Jan 2025 18:36:50 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布 Martial Law 的决定</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会（300席中有190席出席）周三通过一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，现场电视直播显示。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;韩国总统尹锡悦在首尔（韩国），2024年12月3日宣布戒严令。朝鲜总统府/路透社供图&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱遇袭后逝世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克一所最高安全级别的监狱中遭受同监犯袭击后，于周五去世，终年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大历史上最臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年被定罪，在不列颠哥伦比亚省的自家养猪场残杀并处理多名吸毒者和卖淫女的尸体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府总检察长曾因他被判终身监禁而撤销了他另外20项谋杀罪指控。当时法庭上发现，他在温哥华近郊一处破败的土地上埋葬了六名被害女子的部分遗骸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务部门在声明中表示，皮克顿是在5月19日于魁北克监狱遭到袭击后去世的。袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯的案件给不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区带来了毁灭性的影响。”该服务部门在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿的受害者中有60多名妇女自20多年前在温哥华的贫民区消失后无踪，直到2002年初他在该地被捕。当局在皮克顿的养猪场，即距市区25公里的波尔科奎特兰（Port Coquitlam）地区，发现33名妇女的部分遗骸或DNA，其中许多人为原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道，皮克顿曾撰写的一本书在亚马逊上架几小时内被下架。据《温哥华太阳报》报道，书中，这位连环杀手声称自己是无辜的，并被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版商要求亚马逊删除该书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的无日期文件电视图像，显示了他在波尔科奎特兰的家。路透社/环球电视网/文件照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的无日期文件电视图像。路透社/环球电视网/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现低迷而受到严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲国民大会（ANC）党后，因该党在最近的选举中表现最差，他的权力将大大削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日前公布的选举结果显示，ANC的得票率低于42%，这是自种族隔离制度结束以来ANC首次未能获得超过半数的选票，该比例远低于2019年大选时的57.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举结果对ANC来说是一次重大打击，该党将不得不与其他较小政党商议结成联盟或其他形式的合作来执政。这可能导致政策让步或让出重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖转型为商人的拉马福萨可能面临反对党及其党内批评者的辞职呼声，但ANC的一名高层人员支持他留任。分析家称，也没有显而易见的接班人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有一位能够接替拉马福萨的明确候选人。”南非开普顿大学政治学教授、拉马福萨的传记作者安东尼·巴特勒说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份进行的一项民意调查显示，拉马福萨在此次大选中是主要政治人物中最受支持者欢迎的一位，党内派系争斗可能将使他重新当选任一挑战变得更加复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日宣布完整初步选举结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2022年曾因在猎场家具内发现的现金而遭到调查，但他在“Farmgate”丑闻中否认有任何不当行为，于同年赢得ANC领导人的连任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被看作是对ANC的一次严峻考验，因为选民对诸如高失业率、犯罪和迫在眉睫的断电等问题感到不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨曾在2017年晚期被选为ANC领导人，承诺重塑该党的形象，重振经济，声称在前任雅各布·祖马九年的丑闻和经济衰退后进行改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他成为国父后的最初一片欢欣鼓舞在2018年很快消失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去了，经济仍旧停滞不前，围绕ANC高层官员的丑闻仍在延续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年这次选举中的决定性打击来自于他的“宿敌”祖马，祖马支持新党uMkhonto we Sizwe出人意料地表现出色，严重削弱了ANC的支持率，特别是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马将拉马福萨和ANC困住了，他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省是脆弱的。”政治分析师拉尔夫·马特克加说。“这标志着拉马福萨项目将结束……你不能输掉选举还指望一切照旧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长期以来，拉马福萨被批评在关键改革上犹豫不决，以避免加剧党内的分裂，这显然与他在1980年代作为工会领袖时展现的果断形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者们却赞扬他的共识建设技能，以及他推动南非作为“全球南方”的倡导者所发挥的作用，后者是低收入和中等收入国家的简称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠肺炎疫情期间，拉马福萨是全球最直言不讳支持更公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提出了一项针对以色列的种族灭绝指控，而本月国际法院裁定以色列必须停止其在加沙城拉法的军事进攻。以色列对这些指控进行了激烈否认，并继续推进其在拉法的行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC在过去30年的成就，但批评者认为他并未提供针对南非最大挑战的新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一场竞选集会上，拉马福萨承诺“表现更好”，当时成千上万的支持者聚集在索韦托足球场。许多人在他演讲尚未结束时就离场了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，索韦托。REUTERS/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后发誓将继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对镜头，向镜头宣示，无论是在法律上还是政治上，他都已经做好了战斗的准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团认定他因伪造文件隐藏对一名成人电影明星的保密费用支付而被判罪名成立后的一天，共和党总统候选人特朗普列举了一系列敌人和抱怨，表达出愤怒且散漫的言论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称主审法官胡安·梅尔尚为“腐败”和“魔鬼”，形容民主党的乔·拜登现任总统为“美国历史上最糟糕的总统”。他抨击了指控他的证人、投票弹劾他的国会成员，甚至在竞选集会上重申反对非法移民的观点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳请支持者捐款给他的竞选活动，强调这些挑战不仅关乎他个人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他的其他竞选演讲中常含有幽默，但这次演讲主要都是沉郁的语气。新闻发布会上，特朗普只持有一张简单的纸条。会议结束时，他表示不会回答问题，与儿子埃里克一起迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹集资金和社交媒体，特朗普的盟友们也对司法系统及其认为对特朗普不利的人进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两国主要候选人互相视为对国家的威胁的选举中，拜登阵营抓住了特朗普的言论作为他不符合担任总统条件的新证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了唐纳德·特朗普的困惑、绝望、失败，他在谈论个人恩怨并歪曲美国司法体系，让任何观看的人都得出一个清楚的结论：这个人不能成为美国总统。”拜登竞选团队的通讯总监迈克尔·泰勒在声明中说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者主要认为纽约的判决是一个错判，他们在周四单日通过竞选活动筹集了3480万美元，创下了特朗普团队在WinRed平台上的单日记录，WinRed是共和党数字筹资平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管在总计筹款方面落后于拜登，特朗普的竞选团队继续加快筹集资金的步伐，向支持者发送了一系列阴沉的募款短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”其中一条消息上写到。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不会投降！”特朗普新闻发布会后另一条消息写到。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都紧跟前总统，声称审判有缺陷，指控不应被提起，曼哈顿地区日益民主倾向的陪审团受到了污染，而法官有偏见——地方当局否认了这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当共和党人的谴责不够迅速或强烈时，特朗普的盟友和竞选助手开始攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普共竞选经理克里斯·拉齐维塔嘲笑了一个在社交媒体平台上发表声明支持尊重陪审团裁决的全国共和党学生组织。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“意见像屁股一样多……每个人都有……”拉齐维塔发帖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还对前州长、废除共和党温和派劳里·霍根发起攻击，霍根在判决前警告美国人“不要在火上浇油，而是避免更多党派毒辣的内斗”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你已经结束了你的竞选活动，”拉齐维塔在社交媒体平台上回应道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这两个关键的摇摆州对共和党选民的采访中，一些人表示，特朗普的定罪让一些共和党人开始重新考虑他们在11月对他的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的背叛可能会在特朗普重新对战拜登时对他造成伤害，鉴于特朗普在多个摇摆州的支持度微弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数受访的共和党人士听起来更像是特朗普本人，称整个审判是一个骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这全是政治，目的是伤害他，尽可能多地让他离开竞选讲台，”来自佐治亚州玛丽塔市，退休警察Scott Clayton，62岁，说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能对他这么做，他们就能对任何人这么做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国前总统特朗普在纽约出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国前总统特朗普在纽约出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登在周五表示，以色列提出了新一轮加沙地带停火方案，以换取人质的释放，并敦促哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这场战争该结束了，和平的曙光即将到来，”拜登总统说，本届选举年迫使他必须尽快结束已经持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔和其他国家正在主持的旨在结束以色列与哈马斯激进派别之间冲突的停火谈判多次陷入僵局，双方互相指责对方阻碍谈判进程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议是在以色列数周对拉法发动突袭之后提出的，并因加沙地区伤亡事件和人质持续被扣留，国内及国际对贝尼·内坦雅胡政府施加的新压力而提出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内坦雅胡办公室在周五表示，以色列已授权谈判人员在拜登公布停火计划后，提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;距离共和党总统候选人唐纳德·特朗普因34项罪名被定罪仅一天，这一新提议在对比两位竞选人的鲜明差异中显得尤为突出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新提议分为三个阶段，与以往提议不同，规定停火将持续整个谈判过程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一个阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口密集区撤出，源老人和妇女的人质将与数百名巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙地区，每天将有600辆卡车运入人道主义援助物资，拜登如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的条件进行谈判。“只要谈判继续，停火就会继续，”总统如是说，这是一次新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项重要的重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他敦促以色列中的那些认为应该发动无限期战争的人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，以色列中有些人不会同意这个计划，并会要求战争无限期进行。一些人甚至在政府联合体内，他们很清楚自己的立场，他们希望占领加沙，他们希望继续战斗多年，人质对他们来说并不重要。尽管面临种种压力，我敦促以色列领导层支持这项协议，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一位一直致力于维护以色列利益的美国总统，那位唯一一位在战争期间亲自访问以色列的美国总统，以及最近派遣美国军事力量直接保卫以色列的美国总统，我希望你们能够退一步思考，如果错失了这一瞬间将会发生什么，我们不能错失这一瞬间。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的高级美国官员称，以色列能够提出新提案是因为最近战场上的收获。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一个通往危机终结的道路，这是一份详细的四页半协议，经过精心协商，现在摆在桌面上的是一个谈判的最终阶段。”该官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议的每个阶段将持续42天，该官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列多家媒体将拜登周五的演讲描述为令人惊叹的，视其为直接争取以色列公众支持的尝试。《12频道》中断了晚间新闻，直接直播了拜登的演讲。媒体审查官此前禁止公布提案细节，坎迪·库什玛罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德州奥斯汀大学历史与公共事务教授亚里米·苏里表示，与以往提议相比，该提议成功的机会更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯发动任何严重袭击、攻击或恐怖活动的能力不容忽视，但其可能性较之前显著降低，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，全球公众舆论正逐渐转向反对以色列，苏里补充道，这也可能促使以色列愿意停止冲突，尤其是拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某件事时，他能够创造许多激励因素，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的人质交换提议提议在加沙释放生病、年老和受伤的人质换取为期六周的停火，期间可以延长停火以让更多的援助物资进入隔离区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议在本月早些时候因以色列拒绝哈马斯要求在谈判中包括永久结束战争的条款，并加大对拉法南部加沙地带的攻击而崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，已在持续的军事行动期间告知调解者，不会参与更多谈判，除非以色列停止战争，否则愿意达成涵盖人质和囚犯交换的全面协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将在周五与有公民被扣留的17国大使举行会议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日发生在拉法的以色列空袭造成45人死亡，引发了国际反响，但没有触及美国对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙人民在这场战争中遭受了极大的苦难，”拜登在周五表示。 “我们目睹了拉法周三发生的致命火灾现场的可怕画面，它是以色列对哈马斯的打击。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自10月7日哈马斯对以色列南部袭击后，以色列攻击加沙造成的死亡人数超过36,280。根据以色列的统计，哈马斯攻击导致约1,200人死亡。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登进一步卷入乌克兰冲突的武器决定</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是一个微小但具有重要意义的步骤，有可能帮助削弱俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为让乌克兰使用美国武器打击俄罗斯领土上的目标存在很大风险，担心可能会引发与拥有核武器的俄罗斯直接交战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一直是一个符合其他针对基辅的高规格武器禁运的完整规则，这些禁运规则此前已经陆续瓦解，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国官员表示，最新决定从本周四开始生效，针对的是哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，该决定允许基辅使用美国提供的武器回击俄罗斯部队“攻击他们或准备攻击他们”的行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家表示，这允许乌克兰前线人员使用美国提供的高机动火箭炮系统（HIMARS）发射器发射“制导多管火箭系统”（GMLRS）导弹和其他武器，对跨边境的俄罗斯部队进行反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，可能在俄罗斯军队在哈尔科夫地区扎营之前，迫使他们撤退，”位于基辅的乌克兰国家战略研究所研究员米科拉·比里尔斯基夫（Mykola Bielieskov）说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英军情报官员菲利普·英格拉姆（Philip Ingram）则认为，拜登的决定将减少基辅需要从东部顿巴斯关键战场调动部队的需要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，俄罗斯人将发现自己处于被动地位，不得不重新考虑他们在向哈尔科夫地区进攻时所使用的战术，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的这一决策早有酝酿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，乌克兰在5月13日的一场安全视频会议上提出了这一请求，当时与会的有白宫国家安全顾问杰克·沙利文（Jake Sullivan）、国防部长劳埃德·奥斯汀（Lloyd Austin）以及联合参谋长联席会议主席库尔特·布朗（Q. C. Brown）上将。沙利文在5月15日将建议提交给拜登。这位官员说，当时拜登同意乌克兰可以在俄罗斯领土上回击俄罗斯军队的袭击，进行反击。随后，拜登政府一直在完善这个决策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基（Volodymyr Zelenskiy）曾在5月20日的一次《路透社》采访中呼吁合作伙伴采取这一措施，但他当时表示：“目前还没有积极的进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃伊瑞亚斯计划高级研究员罗布·利（Rob Lee）表示，俄罗斯一直在利用拜登禁止在俄罗斯领土内进行打击的禁令，使其能够在哈尔科夫地区安全进行攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以把大炮放置在边界对面，也可以把防空、电子战、指挥和控制等能力放在那里，”利说。“它有点像一个安全庇护所。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，利和其他专家认为，这项决策可能不会很快改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不认为（这个决定）会对前线的移动产生太大影响，甚至可能没有影响。但它确实会让俄罗斯更难继续这种跨境作战行动，”利说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆说，俄罗斯在哈尔科夫地区没有足够的兵力进行大规模推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯人没有能力生成足够的作战能力，从东北方向对哈尔科夫构成严重威胁，”他说。“要这样做，他们将在东部作战区域的部队大为削减。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京（Vladimir Putin）已经警告北约成员国，不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并于周二再次强调一旦乌克兰进行此举，可能引发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备好在未来几周和几个月内寻求扩大其在俄罗斯其他地区的使用美国武器的能力，特别是在俄罗斯在战场上的动向上艰难的一年之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策转向后不到一天的时间，泽连斯基在接受《卫报》采访时被引述称，呼吁美国批准进行深入俄罗斯境内目标的打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际问题研究中心的马克·简西安（Mark Cancian）前五角大楼官员表示，拜登的举动只是一个第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的重大变化，但它是一个步骤，”简西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将为下一步进行辩论：打击更为广泛的目标——也许是影响哈尔科夫以外区域的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯（Antony Blinken）周五在布拉格表示，不愿说明拜登政府是否会进一步扩大其政策，允许在俄罗斯其他地区进行打击。但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在今后，我们将继续做我们一直在做的事情，那就是根据需要不断调整和适应，”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="哈尔科夫附近俄罗斯导弹袭击的后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;火灾救援人员正在乌克兰哈尔科夫市附近马拉达尼利夫卡村受损严重的孩子和青年体育骑术学校现场工作，该学校受到俄罗斯导弹袭击的袭击，这发生在俄罗斯对乌克兰的攻击期间。路透社/瓦伦丁·奥吉里内科/文件照片 2024年5月30日&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，而OPEC+考虑延长减产措施</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商继续遵守控制支出以提升产量的承诺，这将使2024年作为全球最大石油生产国的美国石油产量增长放缓。这也可能减轻OPEC+在本周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国由于页岩革命以及技术与效率的突破，美国石油生产商主导着全球非OPEC国家的石油供应增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增加了超过一百万桶，达到1293万桶，超过政府最初预测的约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织（OPEC）及其盟友OPEC+去年加深了减产规模，部分原因是补偿美国和其它非OPEC国家产量的增加。OPEC+的总减产量为586万桶/日，占全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在商讨一项复杂的协议，允许该组织将部分减产措施延续至2025年，三位熟悉OPEC+讨论情况的消息人士周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+周末召开会议讨论供应政策，美国生产增加继续推动非OPEC+国家产量增长，但威胁程度不如2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供应预计将以约27万桶/日的速度增长。这与OPEC自己对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计，美国原油产量将增长64万桶/日。三家是最受关注的预测机构，所有预测均低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计全球需求增长220万桶/日将超过OPEC+集团以外的石油生产商的供应增长约100万桶/日，2024年，OPEC+的原油需求应超出2023年约90万桶/日，该报告由OPEC在5月发布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预期全球需求增长仅为110万桶/日，对OPEC原油的需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年至今，美国整体原油产量变化不大。四月原油产量约为1313万桶/日，较去年十二月减少约13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，美国生产商似乎不会像2023年那样超出预期，即使油价徘徊在每桶80美元附近。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;p&gt;一位合同钻探商Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示：“我们的客户一直保持保守和克制。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的价格，钻机数量没有进一步增长让人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的公司资本支出保持不变，推迟对其钻机的升级以最符合较低的钻井增长。他们计划年终运营12台钻机，并在明年重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据Baker Hughes的数据，美国石油钻机数量已降至496台，比上年同期下降约13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P分析师在周四的一份报告中表示：“美国有几年时间可保持每天增长100万桶，但目前没有意愿以这样的速度扩张。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P Global Commodity Insights预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，受投资者压力影响，公开上市的美国石油生产商在增长方面的支出有限，过度的支出推动了迅猛的增长，但在2010年代，使页岩行业回报受限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，由于私人生产商的高产量增长部分受到影响，该行业正受到合并浪潮的影响。他们通过钻更长的井和压裂岩石来提高生产率，同时从更多的井中同时生产石油。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“最近一波整合后，尽管我们预计石油价格将保持稳定，我们还是期望钻井和完成效率的持续改进将继续推动整体美国石油产量的适度增长。”Texas Standard Oil总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;像SLB这样的油田服务公司预计今年国际市场的增长将超过北美市场。其第一季度国际收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因是合并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国银行UBS的分析师Giovanni Staunovo表示：“近年来策略有所转变，更加注重资本纪律，导致了不同的反应，我认为OPEC+将延长其自愿减产。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将领导2024年的石油和液体产量增长，以弥补减产。3月，EIA表示，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应则增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;UBS的Staunovo表示：“OPEC+已习惯了应对美国的石油产量增长。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;a href="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg"&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" alt="钻井平台操作室从奥普斯石油公司拥有的一份permian盆地附近的租赁地的控制室看去" style="width: 400px;" /&gt;&lt;/a&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;钻井平台操作室从奥普斯石油公司拥有的一份permian盆地附近的租赁地的控制室看去，位于美国德克萨斯州辛克，2018年8月22日. 新华社/尼克·奥夫莱德/图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的比里在停火协议中再度扮演关键调解角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议长纳比勒·伯里重申了他作为黎巴嫩真主党与美国之间关键接触人的角色，美国希望通过调解结束与以色列的战争。依托数十年的经验，伯里最终促成了该协议的达成。&lt;/p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-hezbollah-ceasefire-takes-effect-2024-11-27/"&gt;详情请见新闻报道&lt;/a&gt;。&lt;p&gt;这一事件进一步凸显了86岁伯里在黎巴嫩的影响力，特别是他对黎巴嫩什叶派穆斯林社群的深远影响。自2024年9月以色列击毙真主党领袖哈桑·纳斯拉拉以来，伯里被视作一种稳定影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在周三的电视演讲中，伯里对黎巴嫩民众表示，“我们正在关闭一个历史性时刻，黎巴嫩有史以来最危险的时刻。”伯里呼吁黎巴嫩民众为了黎巴嫩的未来团结一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩1975-1990内战期间作为什叶派阿马尔运动的领导人崛起。自1992年以来，他一直担任议长，这是黎巴嫩宗教秩序中什叶派所能达到的最高职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;真主党新领导人谢赫纳伊姆·卡萨姆支持伯里作为谈判者，称他为真主党的“大哥”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国特使阿莫斯·荷希普反复访问贝鲁特，试图促成结束冲突，这些冲突发生在2024年9月加沙战争和冲突升级的背景下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这与伯里在2006年帮助结束真主党与以色列之间旷日持久的战争时所扮演的角色相呼应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交官们表示，鉴于目前黎巴嫩总统空缺，内阁职能仅部分生效，且难以接近被美国列为恐怖组织的真主党，伯里在此过程中的作用尤为重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如今，你来到黎巴嫩时，他确实是唯一值得会面的人。他是国家。”一位驻贝鲁特的外交官说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1985年，伯里帮助谈判释放了39名已被黎巴嫩什叶派激进分子劫持的美国人在贝鲁特的囚禁，使他在国际上崭露头角。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战结束后，伯里当选议长之际，正值纳斯拉拉领导真主党崛起。二人合作主导了什叶派政治影响力。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位频繁访问伯里的外交官说：“他是真主党的倚重伙伴，这使他变得非常重要，但某某也明确表示他所能做的事情也有限，无论是妻子真主党还是伊朗的角度来看。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列的炮火已经击中了阿马尔运动势力范围内的地区，包括特罗帝国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里1938年出生于塞拉利昂的一个移民商人家庭，在黎巴嫩长大，大学时就开始活跃于政治。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾经在黎巴嫩什叶派社区中饱受压制的人们称赞伯里，认为他帮助改善了该群体在教派制度中的地位，该制度长期以来向基督教徒和逊尼派穆斯林倾斜了特权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为的经验律师，伯里在阿马尔运动创始人穆萨·萨德失踪后接掌了领导权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里推动了阿马尔运动的军事崛起，该运动几乎与内战中的所有主要派别作战，包括后来变成了盟友的真主党。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者大量加入了政府机构和安全部门，他与真主党的政治步调一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2006年美国驻黎巴嫩大使馆电报公开时，曾对其对真主党的真实情感提出了质疑，但伯里无视了这些怀疑，表示纳斯拉拉就像他自己。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年，伯里的阿马尔武装分子与真主党一起发射火箭炮援引加沙，在以色列对南部以色列发起进攻后，以示支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外国使节开始访问贝鲁特并与伯里会面，试图阻止以色列与黎巴嫩交火，并说服真主党撤离至利塔尼河以北，这是一条位于边境以北约30公里（20英里）的河流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里告诉一位外国官员，“要将黎塔尼河南移到边境要比迫使真主党北迁更为容易。”一位接近伯里的人士告诉路透社。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但伯里的一些对手批评他是导致2019年黎巴嫩经济崩溃的一部分，当时金融系统因数十年的政府腐败而崩溃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有些人也指责伯里没有召集议会会议选出总统，导致政府职位在此后超过两年的时间里空缺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的作用惹恼了真主党的政治对手，如基督教的黎婆力量，他们认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统来执行。&lt;/p&gt;       &lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议长纳比勒·伯里与伊朗前所长阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年11月15日，黎巴嫩议长纳比勒·伯里与伊朗前所长阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面。（路透社/塞义德·阿卡迪档案照片）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="一张宣传牌上印有黎巴嫩议长纳比勒·伯里在贝鲁特的肖像" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年8月31日，在贝鲁特，一张宣传牌上印有黎巴嫩议长纳比勒·伯里，以纪念1978年穆萨·萨德神父（阿马尔运动创始人）失踪45周年。（路透社/穆罕默德·阿扎基档案照片）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密“重质押”平台繁荣发展，交易员追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币流入了一种新型平台，投资者可以通过将他们的代币锁定在这里来获得奖励。这种复杂的方案引发了分析师的警告，称其存在用户和加密货币市场风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重质押”的热潮表明，随着加密货币市场价格的上涨以及交易者寻找收益，加密货币市场正呈现出愈发冒险的特征。比特币，作为最大的加密货币，接近历史最高价；而第二大加密货币以太坊今年的价格涨幅超过了60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押热潮的核心在于西雅图的一家初创公司EigenLayer。该公司在2月从美国风险投资公司安德森·霍洛维茨的加密货币部门筹集了1亿美元，其平台已吸引1880亿美元的加密货币，相较于六个月前，增长幅度超过了4000倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据EigenLayer的创始人Sreeram Kannan向路透社透露，重质押是一种为推动传统加密货币实践——&lt;a href="https://www.reuters.com/business/finance/what-is-staking-cryptocurrency-practice-regulators-crosshairs-2023-02-10/"&gt;质押&lt;/a&gt;——扩大规模而发明的方法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种涉及网络中多台计算机检查和确认谁拥有哪些加密货币的数据库。为了验证这些信息，拥有加密代币（如以太坊）的用户需要允许其资产被锁定作为验证过程的一部分。持有者在参与质押期间将失去立即访问其代币的权利，但将获得收益率作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还提供新的加密货币来代表用户已质押的加密货币。重质押使持有者可以把这些新代币再次质押到基于不同区块链的项目和应用程序中，以期获得更大的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币界对重质押的风险程度存在分歧，一些内部人士认为这项实践还过为初期，不够成熟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，担心如果用重质押的代币作为抵押物借贷，可能会导致一系列基于少量基础资产的借款循环。这可能会在所有参与者同时退出市场时，对整个加密货币市场造成不稳定性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有任何东西作为抵押品的时候再次作为抵押品，这并不是理想的选择，它引入了一种新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师亚当·莫根·麦卡锡表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者而言，重质押的魅力在于收益率：以太坊区块链的质押收益通常在3%-5%的范围内，但是分析师指出，重质押可以提供更高收益，因为投资者可以同时赚取多个收益率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）领域发展的最新成果，在这一领域，加密货币持有者投资于实验性方案，以期在不需出售的情况下大幅增加收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer尚未直接向用户提供质押奖励，因为它尚未开发出相应的机制。用户加入该平台是出于对未来的奖励或称为空投的其他赠品的期望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，EigenLayer已经向使用该平台的用户发放了自己的新代币。用户希望这个名为“EIGEN”的代币在未来能够具有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的麦卡锡认为，重质押平台的扩大是由寻求空投的用户推动的，他将其描述为“极其投机，这种免费金钱的机会”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是很冒险的，”美国加密交易所Coinbase的首席研究官大卫·杜昂表示，该公司提供质押服务但不提供重质押服务。（COIN.O）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们在采取预先行动，（这些用户）期望会被奖励，但他们并不知道是什么，”杜昂说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sreeram Kannan，EigenLayer的创始人，据其学术网站，曾是西雅图大学的前助理教授，并参与团队首次研制了印度的学生设计微型卫星。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称为验证服务市场的平台，连接潜在的质押者与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO在内的新重质押平台已经出现，这些平台为客户提供基于EigenLayer的重质押服务，并生成新的代币来代表重质押的资产。这些代币可以用于其他用途，例如作为借款的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目标是让用户选择在哪里质押他们的代币，以及帮助新的区块链服务成长，而不是鼓励更多的基于加密货币抵押的借款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何官方关系……这是一般现象的出现。”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的杜昂表示，重质押可能“隐藏风险”——如果重质押的代币用于加密借贷，可能导致被迫清算和市场下跌时的更多波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售加剧了高风险借贷问题，因为加密货币作为抵押品的价值在Luna和Terra代币崩盘后迅速失去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan与重质押风险划清了界限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险并不在于重质押，而在于借贷协议。借贷协议对风险定价不合理。”他解释道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家并不担心重质押，指出重质押协议中的资金相对于全球价值2.5万亿美元的加密业而言微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密货币世界的损失波及到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们没有因重质押问题对传统金融市场造成传染性风险的实质性担忧，”标准普尔全球评级公司数字资产分析负责人安德鲁·奥尼尔表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密货币与主流金融的联系越来越多，并且机构投资者开始对重质押产生兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准渣打集团旗下的Zodia Custody已收到大量机构对质押的兴趣，但首席风险官安努什·阿莱夫谢蒂安认为重质押过于冒险，难以建立资产去向及其奖励分配的书面记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摩根士丹利旗下的Laser Digital与Kelp DAO合作重质押部分资金，Kelp DAO在4月份的博客中表示。然而，Laser Digital没有回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，它为客户质押加密资产，并预期“围绕重质押的新生态系统将出现”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;在巴黎，法国，2024年3月9日，这部插图显示了代表了加密货币比特币。 REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/档案照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2023年6月16日，插图中展示了代表加密货币以太坊的物品被放置在一台PC主板上。REUTERS/Dado Ruvic/Illustration/档案照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>