<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 11 Aug 2024 19:00:08 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美总统乔·拜登于上周五表示，以色列曾提议通过释放人质作为交换，发起新的加沙地带停火协议，并呼吁哈马斯同意这一新的提议方案，以期力求早日终结这场冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“此刻，是结束这场战争并开启未来之际。”拜登这样说。他正面临着选举年期间要求停止加沙冲突的国际政治压力，这场冲突已持续八个月。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在埃及、卡塔尔等国家的调停下，双方为达成停火协议举行多次会谈，但均以失败告终。双方皆指责对方阻碍了协议的谈判进程，最近数周以色列对难民、密集袭击至邻近地区，加剧了多方施压共计所导致的局势紧张。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列总理本雅明·内塔尼亚胡政府当前遭遇国内外舆论压力，对加沙区的人道灾害与人质情况不得人心。按照内塔尼亚胡办公室的说法，以色列政府授权谈判团队在拜登揭露协议草案后，正式提出一份加沙地带的停火协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，共和党总统候选人唐纳德·特朗普在上周末被判有34项重罪，证明奥巴马的历史性地位与特朗普的分歧日益明显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登所提出的协议由三个阶段构成，与过去的提案在这一点上作出区分：即即便在全体阶段谈判持续的同时，停火状态仍将继续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首阶段拟定为期六周的停火，要求以色列势力从加沙区内撤军，并交換本国老迈及女性人质与数百名约旦斯坦囚犯。同时，允许在加沙地带的和平与民放行，每日还需拉入600辆补给绿赞卡车向该区域提供人道援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二阶段则是根据永久停火的可能性与条件，进行谈判与商定。第三阶段，则包括实施大规模的加沙重建方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该协议已由卡塔尔转达至哈马斯。拜登呼吁以色列一方民众，应反思深究不停战带来的长期影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我明白，以色列国内定有不赞同此项提案者，亦皆不在国内政府体系内，但我请求，鉴于由此触发的战略地位，以色列高层领导者，应当在任何争议压力之下支持此份提议，并坚定投入谈判。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;来自德克萨斯大学奥斯汀分校的历史与公共事务教授杰雷米·苏里论述指出：“拜登的表现是趋于戏剧性且具影响力的。这被以色列当地媒体认为是对民众的直接呼吁，显著提升了广泛的关注。其球队频道12台在晚间新闻节目中，即时转卖了拜登的演讲内容，直到该节目收关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“自今年开始的前一个提案曾建议，若以色列释放作为人质的伤病、老迈及受伤者，则可作为回报，发起为期六周的停火协议。页面可能被欧盟方面认为是维持贸易线路与输送人道物质，然而该协议前后跌宕，最终在上个星期面临到崩溃。&lt;p&gt;“上周四，哈马斯告知调停者，已不再愿意参与正在进行的战争，但条件是在停火状态下进行交换单位，此举可能导向共同协议，象征着全民参与”，并以人质与成犯为中心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;白宫国家安全顾问杰克·苏林将于上个星期五，与曾因其拘留权在加沙地的17个国家外交官商研判会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年上个星期日，以色列在南部加沙地带执行军事行动时，对特定地点发动袭击，造成45名巴勒斯坦人员死亡。对此，国际社会表达哗然，并未触及美国先前对此采取军事援助政策的红线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“巴勒斯坦地区的民众在这场冲突中，遭受了巨大的折磨。我们目睹了六日前，加沙遭受火灾之后，所造成的损失。”拜登如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，三万余人仍死在加沙地带，这是以色列在上个季节遭到哈马斯袭击后，向该区域进行军事行动的结果。据以色列记述，哈马斯那次袭击造成了近一千人的生命损失。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本文包含第17段中的强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周五特朗普塔皇宫内部面对一排排摄像机，美国前总统唐纳德·特朗普发表了一份适用于法律和政治双重战役的信息：他做好了战斗的准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在昨天，纽约陪审团裁定他因伪造文档以掩盖与色情明星的封口费而犯下34项罪名之后，共和党总统候选人特意列出了对手和不满，发表了愤怒且散乱的讲话。&lt;a href="https://www.reuters.com/legal/jurors-begin-second-day-deliberations-trump-hush-money-trial-2024-05-30"&gt;一名纽约陪审团裁定他犯下34项伪造文档以掩盖付予色情明星的封口费的罪名。 &lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称在审判中担任辩护的进取法官Juan Merchan为“欺诈者”和“魔鬼”。他形容在11月5日选举中美国民主党候选人乔·拜登为“国家史上最劣的总统”，他抨击在审判中为他作证出庭的证人、国会中投票将他罢免的议员，大声回荡着他在集会上的激情言辞，讲述着他认为成千上万无证非法移入者涌入国家变更的局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普热情地呼吁支持者为他的政治运动捐款，将面临的挑战比喻为超越个人层面的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“做这件事，”他说，“因为我们在为美国战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对比此前的演讲常穿插着幽默，在此次演讲中他的语调主要显得沮丧。在演讲中，特朗普仅拿着一张笔记纸。最后，没有回答任何提问，他也迅速地与儿子埃里克·特朗普站在演讲台边就从幕后撤退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;离镜头之外，通过筹款呼吁和社交媒体，特朗普的盟友对司法系统进行了猛烈批评，谁能怀疑他犯罪行为予以回击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在双方候选人都将对方描绘为对美国国家构成威胁的选举中，拜登的政治运动引用了特朗普的言论作为他不具备执行国家职责的最新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国人民见证了唐纳德·特朗普的混乱、绝望和失败的陈述，他再次将个人不满与诽谤美国司法系统混为一谈，让所有在场的观者得到一个显而易见的推论：这个人无法在美国行使总统权。”拜登竞选运动的传播总监迈克尔·泰勒在一份声明中直言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者，大多数认为纽约审判为错授信司法的判决，在特朗普的竞选经费上单日捐赠了3.48亿美元，增益了一项新纪录，这是共和党旗下处理民主党数字筹款业务“WinRed”平台的记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这场筹资充满了对未来不安的预兆，旨在加速推动高风险筹款信息到支持者的手上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;信息写道：“褐史上最黑暗的时刻来临！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一则信息在特朗普的新闻发布会后就响起：“我将永不屈服！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都紧跟特朗普，指认审判存在瑕疵，控罪完全不应被起诉，jury池在民主重镇曼哈顿受到污染，上诉法院存在潜在偏失，这些指控来自地方事务权威的反驳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于共和党的谴责不够迅速和显著，特朗普盟友和运动助手发起反击。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而进一步卷入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽美国对乌克兰在俄罗斯境内使用武器的限制，这一举措被专家认为是进入这场持续两年的战争的微小但意义重大的一步，可能有助于抵消俄罗斯针对哈尔科夫的跨境攻势的钝化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2022年俄罗斯对乌克兰的入侵以来，拜登政府一直担心允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土的目标，会将直接冲突的风险置于核武装的俄罗斯之上，同时让向基辅提供较高级别军事装备的传统原则显得十分合宜。随着以此为禁令的其他诸多管制措施，如给乌克兰提供先进的美国战斗机、长程ATACM导弹等问题也已瓦解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据美国高级官员的说法，这一最近的决定，自周四开始生效，只针对哈尔科夫地区的战斗进行了精巧的编写。美国官员表示，此决定让乌克兰能够在其提供的武器上瞄准并回击边界的俄国军队，无论俄军是正在发起攻击还是正准备入侵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据专家指出，这一改变赋予了前线的乌克兰军队穿越国境向俄国军队发射包含美军提供的高机动型火箭系统（HIMARS）发射器和此类武器的击发指令的绿色通行证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这能够稳定前线，甚至可能创造压倒俄罗斯从哈尔科夫地区撤军的条件。”简化问题的观察家米克洛斯·比耶利斯科夫表示，乌克兰国家战略研究机构的高级研究员，基辅的官方智囊团中的一员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;先前担任英国军事情报官员的菲利普·英格勒姆说道，拜登的决定将减少基辅对东乌克兰多巴斯地区关键战场的部队调动需要。他说：“俄罗斯现在将发现自己防不胜防，不得不重定针对进入哈尔科夫的攻击战术。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯数周时间。一名举报人讲话的美国官员称，乌克兰在5月13日的白宫国家安全总监约瑟夫·索利乌、国防部长劳埃德·奥斯汀以及联合参谋长主席C.Q.布朗安全的视讯会议上提及此要求，要求允许军队跨越边界在哈尔科夫地区使用武器。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;索利乌、奥斯汀和布朗在会议后提供了支持放松限制的建议，被索利乌带上白宫讨论。拜登在5月15日同意乌克兰应有权从俄罗斯领土的安全地带反击攻击他们的俄国军队。美国政府自那时以来一直在筹备这个决策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在5月20日接受路透社采访时曾公幵呼吁合作伙伴当下需采取此类行动，并说：“至今，还没有积极的成果。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;简化问题的研究员罗布·莱利表示，俄罗斯根据拜登的禁止在俄罗斯领土内击发的命令，利用哈尔科夫区为安全避风港并发起攻击，显然他们但可在边境沿线保留了火炮，防空、电子战、指挥与控制功能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;莱利和其他专家提到，这个决策本身可能不足以改变前线的局势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这个决策并没有多少能显著改变前线运动的程度，但会使得俄国继续这种跨境行动更难。”莱利说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英格勒姆则指出俄罗斯因兵力不足而难以发动大规模攻势至哈尔科夫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的兵力为东北部的哈尔科夫奠定足够的作战能力，”他说，“于是掀起更高水平的常态投入至东部战场。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油钻商恪守节制增加支出以提振产出的承诺，从而使全球最大原油生产国有望在2024年实现增速放缓，此举可能减轻欧佩克+组织进一步减产的紧迫性。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" alt="The operations floor of a drilling rig is seen from the control room on a lease owned by Oasis Petroleum in the Permian Basin near Wink" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，由于页岩革命与技术创新和效率提升带来的突破，美国驱动了全球非欧佩克产油国产量的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出人意料地增长超一百万桶/日，升至1293万桶/日，且远高于美国政府当初在2023年初预测的大约四百万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克+组在去年部分原因是抵消了美国和其他非欧佩克产油国产量的上升，加深了供给削减。当前的整体欧佩克+削减量达到五百八十六万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克+正在就一个于7月完成的一项细节复杂协议进行协商，可让该团体在2025年延续部分削减，知情人士透露，根据欧佩克+讨论的资料，该协议包括此类一项操作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在欧佩克+于周日考虑供给政策的会议之际，美国产量的提升继续推动非欧佩克+产油国产量的增长，然而，这种威胁相对于2023年来说较小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府近期的预估显示，美国原油供给可以增长约两十七万桶/日，该数与欧佩克的预估相似，据其预计美国原油和凝析油产量可以增长三十万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预期2024年美国原油产量增长至六十四万桶/日，是当前三种关注度最高的预测机构中最为乐观的一个，但它们的预测均显著低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克预测全球需求增长可达二点二亿桶/日，超过除欧佩克+组织的产油国的供给增长超过一亿桶/日，这意味着2024年欧佩克+原油需求大约提升九百万桶/日，较2023年有所增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长至一点一亿桶/日，对欧佩克原油的需求保持稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如今，美国原油产量仍在较低水位震荡，四月份的产量约为一亿三千一百三十万桶/日，较十二月份的十三亿二千六百万桶/日略微下滑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业领袖与分析师推测，即便是目前油价徘徊于八十美元的高位，美国生产者也不大可能再次意外地展现高速增长，与其2023年的表现形成对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户依旧坚持极为谨慎且严谨的方针，”合同钻井商Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;“令人惊讶的是，在当前的油价水平下，钻机数量并未出现进一步增长的趋势。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;该公司将资本支出保持不变，并暂停升级其钻井设备，旨在与钻井增长趋势保持紧密匹配，并计划到年底运营十二副钻井机，再部署少数钻井机至第二年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国的钻机数量已经下降至四百九十六副，较去年同比大幅下滑百分之十三，根据美国贝克休斯公司提供的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有着在未来若干年内将产量提升至一百万桶/日的能力，但在现时阶段并无意以此速度增产，”标准普尔分析师在本周特别关注近期的原油定价优势继续支撑着整体美国石油产量增长，来自钻探与完井效率的持续改善。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“鉴于过去几年的活跃合并现象所带来的影响，预计当前油价的延续趋势将进一步推升骁达能源总体产量增长，”德州标准石油公司的总裁Timothy Roberson如此预测。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上半财年，国际业务市场的营业额比北美地区获得了百分之十八的增长，然而北美地区的营业额下降了百分之六，这主要是由于合并现象所导致的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来战略策略经历了一段时间的转向，更加强调资本纪律，由此引发的反应不同，”UBS银行分析师Giovanni Staunovo予以如此见解，他预测欧佩克+将延续其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;仅今年内，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将继续引领石油以及液体生产的增长，欧佩克+的石油液体产量预计今年下降一百万桶/日，而非成员体系的供应则将增长一百万四千桶/日，国际能源署于三月时的预测显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“欧佩克+已经在适应美国原油产量的增长，”UBS银行的Staunovo解释到。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在非洲国民党（ANC）党近年来最糟糕的大选结果后，领导权威将会受严重削弱。根据大选初步统计结果，来自大约71%的投票站显示，ANC选民支持率为不足42%，这是自从种族隔离制度结束以来的最低点。这一显著下滑与2019年ANC上一次大选的57.5%选民支持率形成强烈对比，首次大幅错过了越过半数多数的里程碑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这场选民重击意味着国家的前解放运动，即曼德拉曾领导过，将不得不与一些较小的政党协商季形成联合政府，或是某种替代性协议，以管理国家行政。这或许意味著必须对政策让步或放弃高级内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;已从工会领导过渡为企业家的拉马福萨总统可能将面对反对党及党内坚定支持派的下台呼声与质疑，然而，ANC的高级领导人已公开力撑其继续留任。分析人士表示，尚无明确接班人可供选择。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;开发与政治学教授Anthony Butler提出：“缺乏一位能在这场选举中突显影响力的统一候选人来取代拉马福萨。”Uct.ac.za撰写拉马福萨传记的Butler教授如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年3月做的一项民调显示，在主要政治家中，拉马福萨获得了最高的认可度。ANC党内的派系斗争将使任何欲推翻其地位的努力变得复杂起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对该党大选结果作出任何评论。其发言人表示，预计将于周日发表针对最终初步统计结果的讲话。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2022年的调查报告中，有一项行为违规指控表明拉马福萨可能在其游猎农场中秘密藏匿了现金。他对于这一丑闻矢口否认，自称为“Farmgate”事件，最终在当年晚些时候赢得了ANC领导人的新五年的任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国有线电视新闻网的一名政治观察者Ralph Mathekga指出，这场投票无疑是ANC面临过的最为艰巨的考验，因为选民因失业率飙升、犯罪与灾难性的电力中断等核心问题而深切地表达了愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两名主要候选人将在2017年末的ANC领导人选举中将拉马福萨选举成为党的领袖，以期改善党的形象与振兴经济。继长期盛行腐败与经济衰退的前任Jacob Zuma的渲染之下，拉马福萨在2018年成为国家元首之后，早期的乐观情绪很快就消散了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近六年来，尽管经济停滞不前且关于ANC高级官员的丑闻依然存在，然而这一影响力在本周大选中得到了决定性的打击，其核心败绩之意在于其死敌Jacob Zuma的手中。Zuma支持的新政党uMkhonto we Sizwe超越了预期并且严重削弱了ANC在KwaZulu-Natal省的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mathekga分析说：“Jacob Zuma成功阻断并打垮了Ramaphosa及ANC。他深知他们在这个省份动荡不安。”“这标志着Ramaphosa宏伟蓝图的终幕……失去选举，预算修编继续毫无变化是不可思议的事情。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于关键性的改革，拉马福萨指责被批评试图回避ition加剧党内裂痕，这与其任职工会领导时在1980年代显示的果断形成鲜明对比。然而，他的支持者则表彰其构建共识的能力及其作为南非作为”全球南方“国家阵营领导者的角色。所谓的'全球南方’泛指一群低中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19大流行期间，拉马福萨身为南非决策者之一，呼吁全球改变疫苗分配政策以实现更加公平分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近南非向国际法院提交了针对以色列的种族屠杀诉状，法院裁决以色列必须停止在加沙城市Kalifa的军事行动，以色列对此断然拒绝，继续其进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在大选的最后拉票造势中承诺“改善”ANC政治粘合度。然而，批评者指出，他未能提出更具创新性的解决方案来应对南非临近年的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在ANC的最终竞选集会当天，拉马福萨在Soweto的足球场聚集数万名支持者前发表讲话，承诺“取得更好的成绩”。然后，许多人在他演讲过半就离场。 &lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="2024年5月29日，南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;, UA摄影/欧帕·恩科斯奥普。2024年世 libert feature image alt text goes here.
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;被定罪的加拿大连环杀手罗伯特·派克顿在本月早些时候在一所最高安全级别监狱中遭到另一名囚犯袭击后，于周五逝世，时年七十四岁。监狱管理部门称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;派克顿，加拿大最臭名昭著的多起谋杀犯之一，于2007年被定罪，罪名是谋杀了吸毒者和妓女，并在不列颠哥伦比亚省太平洋区的自家农场上肢解了她们的尸体。  &lt;/p&gt;&lt;p&gt;他被判处终身监禁，罪名是谋杀了在温哥华附近发现部分遗骸的六名妇女。政府检察官在判处他终身监禁后，撤销了对他另外四十起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大矫正署宣布，派克顿于五月十九日在魁北克省狱中受袭，后被移至医院接受治疗。   &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们深知此案对不列颠哥伦比亚省社区乃至全国的影响极为重惨。”矫正署在一项声明中指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;受害者是多年以来在温哥华的贫民区中毒品泛滥的东区失去踪迹的逾六十名妇女之一，直到二零零二年初派克顿被捕时才结束。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府在派克顿被判处终身监禁后，发现派克顿在其普奥节伍的农场附近发现了三十三名妇女的遗骨或DNA，其中多数女性为原住民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二零一六年间，一张出现在亚马逊销售平台的，据信由派克顿撰写的书籍于数小时内被下架。当时，加拿大太阳报报道指出，这名连环杀手宣称自己无罪，并被警方陷害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出版商速将该书籍从亚马逊平台移除并就此事为受害者家属道歉。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="案件开始于纽威斯特蒙特的电视档案图片中的罗伯特·威廉·派克顿" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; 	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&amp;lt;i&amp;gt;未经日期版本的电视图片中的罗伯特·威廉·派克顿，在其普奥节伍的家中。路透社/全球电视频道档案照片&amp;lt;/i&amp;gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过1800亿美元的加密货币转向了一种新兴平台，这种平台通过绑定用户的代币以换取投资回报，这一复杂方案由分析师警告称对于参与用户和加密货币市场带来风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为追逐价格暴涨和期望回报，所谓的“复投奖励”正成为加密货币市场上冒险行为的最新迹象。比特币，作为最大的加密货币，其价格即将触及历史高位；以太币，第二大加密货币，则在过去一年上涨了60%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密货币领域掀起的复投浪潮以西雅图的初创公司EigenLayer为核心。EigenLayer在2月从美国风险投资公司安德森霍洛维茨的加密货币部门筹集了1亿美元，吸引了价值1880亿美元的加密货币到其平台，这一数额是仅六个月前的数十亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，EigenLayer针对复投这一长期的区块链惯例发明了不同于以往的新型策略——复投。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及到网络中的多台计算机共同验证和确认谁拥有哪一类的加密货币。执行此过程时，持有加密代币的用户（比如以太币）允许冻结其资产的一部分以进行验证，加入复投系统的过程。持有者将在此次的参与中失去即时访问其代币的权利，但会根据持有的代币赚取投资回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些复投平台还会向用户颁发新的加密货币，用以代表已参与复投的加密货币；而复投这一新策略使所有者能够将这些新代币再进行复投，不同区块链基于的程序和应用有着更大的期望回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密货币行业对于复投的风险评估尚未形成单一认识，内部人士有的认为，此操作存在未被充分理解的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但部分分析师表示担忧，他们觉得若使用复投加密货币制造出的新的加密货币作为多币领域的贷款市场的抵押品，似乎在小部分基础资产来源之上造成了无限的借贷循环。若整个市场同时尝试退出，这可能会导致更广泛的加密货币市场动荡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当任何存在抵押品的抵押品也存在额外风险时，这并不是理想的状况，” 克艾基数据服务公司的研究分析师Adam Morgan McCarthy说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;复投的吸引力在于此投资产出：在以太坊区块链上实施复投一般可获得3%-5%的回报；但分析师也指出，实施复投可能导致投资回报提高，因投资者可以同时收获多个投资品种的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;复投是去中心化金融（DeFi）领域最近出现的冒险创新之一，此领域由加密货币持有者投资实验性方案，期求在不卖出持有的加密货币的情况下获得较大收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer平台至今还未直接向用户发放复投回报，因为执行此机制的工具尚未建成。然而，平台的创建者正激发消费者对未来的复投收益的期待，或者他们得知的其他受益措施：外卖。EigenLayer的平台向使用该平台的用户发放了它独立创建的新代币“EIGEN”，用户期待在未来这枚代币有所价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;克艾基的Morgan McCarthy指出，复投平台的增长预示着追求象征性“ mejorar ”资金的用户的行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;投资银行Coinbase的负责人David Duong指出，“他们正在对该财政政策做出提前预判，期待得到某种奖励，但具体奖励名称尚在未知之列。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan创立于去年，Kannan曾是华盛顿大学的助理教授，并且是第一个在印度发起的学生工造阿纳卫星团队之一，其学术网站资料显示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer自称为验证服务的交易市场，将潜在的复投者与需要代币验证的应用联系起来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近来，复投平台数量激增，如EtherFi、Renzo、Kelp DAO 等公司声明，它们负责复投客户代币至EigenLayer，并基于复投资产竞价新代币，以反映复投资金潜在用途。新生成的代币可以用于诸多领域，例如作为贷款抵押品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan称EigenLayer使平台用户自由选择复投于何处、助力新区块链服务的成长，并且不特别鼓励加密货币支持的融资行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们与这些相关玩家之间尚未形成正式联系。这只是一个新现象。”他如此表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同样，Coinbase负责人Duong警告说，复投可能带来的“隐藏”风险，例如如果复投到可能降低价值的贷款市场，可能会在市场下跌时引发资产强制清算，造成更大的市场波动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年加密货币市场的崩溃加剧的风险被高风险贷款加重，使用作为贷款抵押品的加密货币随 Terra和Luna代币突然倒塌迅速失去价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan并不认同EigenLayer与此风险有直接联系的说法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“复投的风险不在复投本身，而是来源贷款本金。贷款本金误标风险。”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些专家对此现象持有乐观态度，认为存放大规模复投的金额相对于2.5万亿的全球加密货币领域大环境而言依然较小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管机构长期以来担忧加密货币界风险可能溢出至更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;S&amp;amp;P Global Ratings的数字资产分析领导者Andrew O’Neill强调称，“目前，我们并未为复投资问题向传统金融市场传染问题担忧。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，加密货币领域与主流市场之间的纽带却越来越紧密，复投现象正吸引着机构投资者的青睐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;标准渣打银行的加密货币业务机构 Zodia Custody，已通过它的主要兴趣观察到复投的高度重视。长期复投挑战之一在于编制好凭证：如何清晰展示资产移动与利益分配，首席风险官Anoosh Arevshatian说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nomura的加密货币业务部门，Laser Digital，已与Kelp DAO合作复投公司一部分资金。Kelp DAO在4月的博客文章中如此说道。但Laser Digital未对路透社的问题请求作出回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sygnum是一家专攻加密货币的瑞士银行，确认其复投客户加密货币资产，并期望围绕复投新体系的变革即将出现。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;Clayda Sheinbaum 获得了压倒性的胜利，成为墨西哥历史上首位女性总统，从其导师以及即将离任的领导人安德烈斯·曼纽尔·洛佩斯·奥夫拉多尔（Andrés Manuel López Obrador）的项目接过班，她以奥斯马恩人较为富裕的群体的支持为助力，赢得了这场选战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;来自墨西哥城的气候学家和前市长 Clayda Sheinbaum 以58.3%至60.7%的选票获得了选民的青睐，这是墨西哥选举机构（IN nav）根据快速统计计票所报告的。这一成绩在墨西哥民主制历史上可能是最高的一次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政联盟在国会两院选举中也可能获得六成多的席位，在不依赖反对派支持的情况下通过宪法改革。选举机构所提供的候选成绩报告显示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反对派候选人 Xochitl Galvez 认输。初步结果显示，她的得票率在26.6%至28.6%之间。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Clayda Sheinbaum 在向她的支持者发表演讲的欢呼声中宣布：“这是墨西哥共和国200年以来的第一次，我将成为墨西哥的第一位女性总统。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinbaum的胜利对墨西哥而言是一个重大转折。这个国家以其性别歧视的文化而闻名，男女角色的分化对女人有着长期的影响，罗马天主教徒以次居世界第二多的地位。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinbaum 在美国、墨西哥及加拿大都是首次通过普选赢得总选举的女性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我从未想过有一天投票的会是女性。”87岁的墨西哥人埃德尔米拉·蒙铁尔（Edelmira Montiel）说，她是她在较小州特拉斯卡拉的支持者之一，对Sheinbaum的当选表示支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“以前我们甚至都不能投票，甚至当我们能够投票的时候，也只是听取我们丈夫的建议的意见。感谢上帝，这种情况已经改变，我能够见证这一刻。”蒙铁尔补充道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinbaum 前行的道路注定充满挑战。她在维持普及福利政策的同时，还要管理庞大的财政赤字与较低的经济增长问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在初步结果宣布后，她向她的支持者保证她的政府会以负责任地财政政策行事，尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她誓言会加强安全，虽然她提供的细节很少。本次选举是墨西哥历史上最暴力的一次，共有38名候选人被谋杀。长期以来，墨西哥警方和毒枭集团囤积武力，奥夫拉多尔弹丸期曾使犯罪集团在势力和影响上失去平衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上周末的投票还发生在普埃布拉州两次选民袭击事件发生后。自从奥夫拉多尔上任以来，墨西哥的谋杀率超过任何其他政府，在现代史上因谋杀而死亡的人数已达18万5千人，但这期间的谋杀率正在缓慢下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除非上任总统允诺在改善警务监督同时削减犯罪的无责任现象上作出重大投资，否则 Heinbaum 将可能难以实线安全的实质性改善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政的 MORENA 党也赢得墨西哥市政府这一国家标志性职位。实验结果表明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinbaum 将不得不面对与其他国家谈判处理美墨大规模移民潮的挑战。这次谈判将相对困难，如果美国在11月总统大选中由唐纳德·特普任，他曾在2015年 MANOAN từ &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-may-be-no-puppet-her-mentor-looms-large-2024-05-27/"&gt;l另一候选人 Xochitl Galvez 谋输后，并有传 Sheinbaum 玛特了到是支持她的导师。人类伙伴关系考验，以及合作协议阻止毒品运输流失到美国内部等等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在国内，下任总统必须解决电力和淡水资源短缺的问题。끌寻以近邻移厂和组件厂等行业的新趋势，厂家急需将供应链搬离这个国家，朝靠近市场热点移动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为一个刚上任的国家领导者，Sheinbaum 的挑战如何资产削减国家重债负荷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果公家资金投入的坑洞无法终年盈利，那么必将无法维持下去了。”福塞陆国际著名的拉丁美洲经济学家 AlbertoRamos 表示，“他们需要重新检视 Pemex 的商业模式。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥夫拉多尔在增立最低工资，减少贫民人数上都非常成功，并成功使墨西哥比索趋于安定，就业市场保持低失业率，这令他受益颇多。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinbaum 承诺扩宽福利政策，但因其国家经济发展势头较为滞后且面对的通缩趋势，政治的政策难度和执政联盟的实力成为**时最大的关卡。展望未来，墨西哥可能面临大额财政赤字，仅剩1.5%的经济增长预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥夫拉多尔对Sheinbaum的选战产生了重大影响，寻求将投票结果转化为对他的政治计划的正面肯定。针对怀疑她会是奥夫拉多尔的影子总统观点，她否认了这些说法，包公踏实积极 promotion 明年继续其经济、教育、医疗福利等多项成就性贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在胜出演说中，Sheinbaum 对于奥夫拉多尔坚信其对国家的经济和社会改造有益给予了感谢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，政治分析家维瑞·里奥斯（Viri Rios）表示指责其监党性别歧视的原因是Sheinbaum给了奥夫拉多尔一个支持的理由。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"人们无法接受的说法是她会依从奥夫拉多尔，实际上女性常因这个原因，受到指责等方面的问题。"她说。</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;div&gt;
    &lt;p&gt;世界卫生组织宣布，旨在就如何更有效地应对疫情达成全球协议的对话计划将于2025年或更早完成，前提是可能实现。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;世卫组织的194个成员国已经经过两年的谈判，以求制定一项议定书，在未来疫情暴发之前和期间加强国际合作，以弥补Covid-19期间显而易见的失败。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;起初，世卫组织期望在本周达成一项协议，但谈判因富裕国家与贫穷国家在疫苗分享与准备等关键议题上的深刻分歧而延长。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;不过，各国确实就更新现有具有法律约束力的健康规则达成了一项平行协议，这些规则被称为国际卫生条例（IHR），其中包括一个新的“大流行紧急状态”类别，用于应对最严重且全球威胁最大的公共卫生危机。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;“今天所做出的历史性决定体现了成员国共同的意愿，旨在保护自身及其全球居民免受共同的公共健康突发事件风险和未来大流行的威胁，”世卫组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;美国卫生与公众服务部长Xavier Becerra在周六表示，“通过此项协议，我们正在采取措施，确保国家承担责任，并加强措施以防止疫情在威胁到美国及我们的安全之前得到有效控制。”&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;全球健康规则的调整目的在于确保在新冠疫情夺走超过700万生命（根据世卫组织数据）之后，全球能够对新出现的病原体进行更加严密的防范。&lt;/p&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="档案照片：日内瓦世界卫生组织（WHO）总部附近的WHO标志” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg"&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;档案照片：瑞士日内瓦，2023年2月2日，世界卫生组织（WHO）总部附近的WHO标志拍摄。REUTERS/Denis Balibouse /File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>