<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 30 Nov 2024 08:30:38 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击中去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿在本月早些时候与其他囚犯发生冲突后，于周五在魁北克的一所监狱去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最具争议的连环杀人犯之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省养猪场杀害毒品成瘾者和妓女并对其尸体进行肢解而被定罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被判杀害六名妇女，她们的部分遗体在位于温哥华郊区的破旧房产上被发现。政府检察官在对其判刑后撤销了20起额外谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿死于5月19日在魁北克监狱遭受的袭击。袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知此案对该省不列颠哥伦比亚地区乃至整个国家社区造成了毁灭性影响，”该服务在声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者是自2002年初皮克顿被捕以来，在温哥华贫民区唐人街东区失踪的60多名妇女中的其中一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在多地发现皮克顿养猪场内有33名女性，其中许多人是原住民的遗体或DNA。这些女性的遗体或DNA在距离市中心约25公里的波特科奎特兰被发现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道皮克顿所著的一本书在亚马逊上线仅仅几小时后就被下架。当时，温哥华太阳报称，皮克顿在书中表示自己是无辜的，并称自己是被警方陷害的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊下架该书并向受害者的家人道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视影像，该影像显示他在波特科奎特兰的家中。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿是在波特科奎特兰的家中拍摄的无日期电视影像。图片来源：路透社/全球电视台/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中小心翼翼地加大涉乌冲突力度</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是美国在两国持续两年的冲突中采取的又一重要但谨慎的行动，专家认为这一措施有助于缓解俄罗斯针对哈尔科夫地区的跨边境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直担心，如果允许乌克兰使用美国武器打击俄罗斯境内的目标，可能引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。因此，美国采取了一系列限制措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些限制措施包括禁止向基辅提供先进的美国战斗机和远程ATACM导弹等高级军事装备。然而，随着局势的发展，这些限制措施纷纷被放宽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定从周三起生效，旨在针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，该决定允许乌克兰使用美国提供的武器回击或拦截来自边境的俄罗斯武装力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家称，这为前线的乌克兰士兵提供了使用美国提供的高机动性火箭炮系统（HIMARS）发射带有制导多管火箭系统（GMLRS）的导弹以及其他装备，反击俄罗斯军队的许可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰国家研究院战略研究所的研究员米科拉·比莱耶斯科夫表示：“这可以稳定前线，帮助乌克兰在哈尔科夫地区进行反击，提前遏制俄罗斯军队的攻势。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅在东顿巴斯地区关键战场上的兵力需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将会面临更加不利的局面，必须重新考虑他们的攻击战术。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的这一决策始于数周前。美国官员透露，乌克兰在5月13日的一次安全视频会议上提出了请求，希望使用美国在美国领土上打击俄罗斯目标的武器。美国国家安全顾问杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席科·布朗将军发展了放松限制的建议，并于5月15日向拜登呈报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登同意乌克兰可以在俄罗斯领土上安全反击俄罗斯军队的攻击。自那时起，拜登政府一直在最终确定这一决策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统沃洛迪米尔·泽连斯基在5月20日接受路透社采访时公开呼吁乌克兰的伙伴采取此类行动，但当时他表示：“目前还没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前乔治亚洲学院欧亚项目高级研究员罗伯特·李指出，俄罗斯一直在利用拜登禁止在美国领土上打击俄罗斯境内的限制，将攻击重点放在哈尔科夫地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（约30公里）。李表示，“俄罗斯可以在边境一带保持其火炮部队。它可以继续在该地区部署防空系统、电子战部队和指挥控制系统，获得一定程度的安全庇护。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，李和其他专家认为，仅凭这一决策很难立即改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不认为这一决定会大幅改变前线的移动情况，但如果继续执行，将使俄罗斯更难继续进行这种跨境行动。”李指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，目前俄罗斯没有足够的军队对哈尔科夫地区进行大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯人没有足够的兵力以足够的战斗能力从东北方向威胁哈尔科夫。”他说道，“要做到这一点，必须在东线战场大量调集军队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京曾警告北约成员国，不应允许乌克兰在其境内发射武器，并在周二再次警告有可能发生核战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰未来几周和几个月似乎准备寻求扩大使用美国武器打击俄罗斯其他地区的可能性，特别是在俄罗斯在战场上的攻势取得进展的一年之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五于布拉格的一次讲话中被问及拜登政府是否可能将这一政策扩展到允许打击俄罗斯其他地区的目标时，拒绝给出明确答案。但也没有排除这个可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续进行必要的调整和适应。”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="俄罗斯导弹袭击后的后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防人员在被俄罗斯导弹严重损坏的孩子和青年体育骑马学校现场工作，这是俄罗斯对乌克兰的攻击发生在哈尔科夫市外的马拉达尼琳卡村，2024年5月30日。路透社/瓦伦廷·奥吉伦科/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因非国大选举失利而地位削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在南非国民大会（ANC）自种族隔离结束以来最糟糕的选举结果后，其影响力将大大削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的选举中，约71%的选票结果显示，ANC的得票率不到42%，这是ANC自1994年以来首次未能获得多数票，这一比例远低于2019年上一次选举的57.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一选举结果意味着，作为纳尔逊·曼德拉的释放运动组织，ANC不得不与其他较小政党结成联盟或达成其他形式的协议以治理国家。这可能导致政策妥协或让出重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为前工会领导人转型企业家的拉马福萨可能会面临反对党和他所在党内批评人士的要求下台的压力，但ANC的一名高层官员支持他留任，并有分析人士指出，目前没有明确的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明确的统合候选人能够接替拉马福萨的位置。”南非开普Town大学政治学教授安东尼·巴特勒说，他曾撰写了拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月份的民意调查显示，拉马福萨在这次选举中是主要政客中受欢迎程度最高的，而在ANC内部的派系斗争可能会使任何针对他的动员计划复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日发布声明，届时将宣布最终的初步结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的未来在过去也曾充满不确定性，2022年一份调查委员会报告指出，他可能涉及在其猎场家具中藏匿的现金事宜中的不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认了与此相关的一系列指控，这一事件被称为“Farmgate”丑闻，随后在2022年那一年他又赢下了新的五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为ANC迄今面临的最大考验，原因是选民愤怒于高失业率、犯罪率以及电力供应中断等问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨当选ANC领导人时承诺，要挽救体面的形象，并在八年因前任雅各布·祖玛的丑闻和经济下滑后重振经济。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他在2018年成为国家元首之初的欣悦之感很快消失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多以后，经济依然停滞，顶级ANC官员仍处于舆论漩涡之中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中拉马福萨的决定性失败是由他的劲敌祖玛造成的。祖玛支持新党uMkhonto we Sizwe，该党超出了预期的表现，对ANC的支持率造成了严重打击，特别是在祖玛的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KwaZulu-Natal）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖玛在夸祖鲁-纳塔尔省死死卡住拉马福萨和ANC。他知道他们在那里是脆弱的。”政治分析师拉尔夫·马泰贾说道。“这是拉马福萨项目的终结……选举失利后，一切如常是不可能的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革上显得犹豫不决受到批评，这与他作为工会领导人时的果断形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者们赞扬他建设团结的能力以及他在推进南非作为“全球南方”倡导国中的角色。“全球南方”指的是低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情大流行期间，拉马福萨是全球最具影响力的倡导者之一，呼吁公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了一项针对以色列的灭绝种族诉讼，法院裁决称，以色列必须停止其对加沙地带拉法的军事行动。以色列方面则强烈否认这些指控，并继续其对拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC在过去30年的成就，但批评人士认为，他对解决南非面临的最大挑战提供了很少的新方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一场竞选集会上，他向支持者承诺，“做得更好”。彼时，成千上万的支持者聚集在索韦托足球场。许多人在听取他讲话前就提前离开了。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言将继续抗争以推翻有罪判决</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德· trump 在特朗普大厦内面对一排镜头，发出了既符合其法律斗争又符合政治斗争的言论：他已经准备好战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定特朗普与其伪造文件掩盖艳星静默费支付行为相关的34项指控罪名成立一天后，这位共和党总统候选人列举了一系列表敌，表达了愤怒与情绪激动的言论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称审理他的案件的法官Juan Merchan为“狡诈”和“恶魔”，并将民主党人乔·拜登形容为“我们国家历史上最糟糕的总统”。他对控告他的证人、曾投票弹劾他的国会议员，以及他谴责的非法入境移民展开了猛烈抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普敦促支持者为他的竞选活动捐款，将面临的挑战视为比个人面临的更大的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这么做，”他说，“因为我们为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他以往的竞选演讲中时常夹杂着幽默感，但此次演讲大部分却是阴郁的。特朗普在新闻发布会上只拿着一两张小纸条。演讲结束时，他没有回答记者的提问即刻离开了讲台，身旁陪伴着他的儿子埃里克·特朗普。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友们也对司法系统及其建议特朗普曾犯下罪行的人进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要候选人相互描绘对方为国家威胁的竞选中，拜登阵营抓住特朗普的言论作为新证据，力证他不适合担任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“刚刚，美国目击了一个迷茫、绝望且失败的唐纳德·特朗普在捍卫个人怨恨与谎言美国司法系统，这让所有观看的人都得出一个明显结论：这个人无法担任美国总统。”拜登竞选团队的通讯总监迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在接受纽约判决的特朗普支持者中，大多数人视判决为不公正，他们在周四共向特朗普竞选活动捐赠了3480万美元，刷新了在WinRed平台上共和党候选人单日筹款纪录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管总筹款金额落后民主党人的拜登，但特朗普团队在周五继续通过发起一系列筹款短信保持筹款强度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条短信中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不会投降！”特朗普在新闻发布会后一则短信中大声宣告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都站在了前总统一边，声称审判存在缺陷，不应起诉，陪审团在民主党把持的纽约曼哈顿存在偏见，且法官有偏见，而地方当局否认了这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对共和党谴责不够迅速且强力时，特朗普的盟友和竞选助手立即进行了反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普副竞选经理克里斯·拉西维塔对在社交媒体平台上发表支持陪审团判决应尊重判决的全国性大学共和小组进行了嘲讽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见就像人的屁眼，人人都有。”拉西维塔在推特上发文。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还对在判决前警告美国不要“再浇油”并止于更多党派偏见的温和派前共和党州长拉里·霍根进行了抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你就结束了你的竞选活动。”拉西维塔在推特上回应霍根。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对宾夕法尼亚州和佐治亚州战场州共和党选民的采访中，数人表示，特朗普的定罪使得他们重新审视了对其在11月的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在此类背叛可能使特朗普在与拜登的重赛中受损的情况下，大多数被采访的共和党人仍然像特朗普自己一样认为审判是一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一切都是为了伤害他，并尽最大可能不在竞选期间见他。”62岁的前警察斯科特·克莱顿在接受采访时说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果能对他们做得到，也能对任何人做得到，绝对没有人是安全的。” &lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普出席美国纽约市的新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国纽约市，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普出席关于他曾向艳星放静默费而被刑事起诉的庭审后的新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国纽约市，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid/资料图片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长,OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司坚持缩减提升生产预算的承诺，这可能导致全球头号原油生产国美国在2024年的增长速度放缓。这对于OPEC+在周末进一步减产可能形成一定的缓解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去的十年中，美国由于页岩革命和技术创新提高了生产效率，成为非OPEC国家石油供应增长的主要推动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增长超过一百万桶/日，达到1293万桶/日，远超年初政府预测的大约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了补偿美国和其他非OPEC国家产量的上升，OPEC+去年深化了产量削减。总体来看，OPEC+的减产规模达到586万桶/日，相当于全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在讨论一项复杂的协议，计划让部分减产措施持续到2025年，三位熟悉OPEC+讨论的人士透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在OPEC+周日开会考虑供应政策时，尽管美国生产增加继续推动非OPEC+国家产量增长，但这种增长的威胁已经不如2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供应预计今年将增加约27万桶/日。这与中国石油自己的预测基本一致，后者预计美国原油和凝析油产量将增长30万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预测美国产量将增长64万桶/日。这三个是最受关注的预测机构，并都低于去年的预测数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，高于非OPEC+国家的石油产量增长约100万桶/日，这意味着OPEC+原油需求应比2023年增加大约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计全球需求增长为110万桶/日，OPEC原油需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年以来美国总体原油产量变化不大。4月产量约为1313万桶/日，比12月的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内人士和分析师表示，美国生产商似乎不太可能再次像2023年那样超出预期，尽管油价徘徊在每桶80美元附近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持了非常保守和纪律严明的态度，”合同钻探公司Scandrill首席运营官保罗·莫斯沃尔德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的价格，令人惊讶的是钻井数量没有进一步上升。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司正保持资本支出持平，并推迟对钻井设备的升级以与其较低的钻井增长率保持一致。他们计划年底前运营12台钻机，并将在明年重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，目前美国的石油钻井数量为496台，比上年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P分析师表示：“虽然美国有在数年内实现每天增加一百万桶产能的能力，但是目前没有增长到这一程度的愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P Global Commodities Insights预计美国今年将增加47万桶/日的原油和凝析油产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，公开上市的美国生产商在投资者压力下削减了增长支出，因为过度支出推动了极快的增长，但限制了页岩产区的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，超出预期的产量增加部分归因于私营生产商，其中一些现在正在经历一波整合，这提高了他们的生产力，通过钻更长的井和压裂岩石同时从更多个井口生产石油。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“鉴于近期合并的趋势，我预期尽管如此，我们仍会看到目前的石油价格持续，并有助于支持钻井作业效率持续改进带来的适度加息，”德克萨斯标准石油总裁蒂莫西·罗伯森说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;像SLB这样的油田服务公司预计今年国际市场的增长将超过北美市场。今年第一季度，其国际营收增长18%，而北美营收下降6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来，策略发生了转变，更加注重资本纪律，导致了不同的反应，”瑞银银行分析师乔瓦尼·斯塔诺沃表示，他认为OPEC+将延长自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那等国预计将带领今年的石油和液态石油产量增长，EIA在今年3月表示，预计OPEC+石油液体产量今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应量将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+学会了应对美国石油产量的增长，”瑞银的斯塔诺沃表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="位于德克萨斯州温克Permian盆地Oasis Petroleum拥有的租赁地钻井台控制室的钻井操作室" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2018年8月22日，美国德克萨斯州温克Permian盆地Oasis Petroleum拥有的租赁地钻井台控制室的钻井操作室。路透社/Nick Oxford/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了新一轮加沙停火协议，以换取释放为人质者，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最好方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这场战争该结束了，和平的曙光已经到来。”拜登总统说，他正面临连任竞选的压力，需要停止加沙冲突，该冲突已持续8个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔和其他国家正在调解以色列与哈马斯运动之间的停火谈判，但多次陷入僵局，双方互相指责对方阻碍了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列数周对拉法的入侵之后提出的，以及对总理本杰明·内塔尼亚胡政府在国内外压力的背景下提出的，尤其是在加沙死亡事件和人质持续被囚禁的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室周五表示，在拜登公布停火计划后，以色列已授权谈判团队提出一个加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这也发生在共和党总统候选人唐纳德·特朗普被定罪34项重罪的次日，凸显了两位候选人间的巨大差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新提议分为三个阶段，并且与之前的提议不同，因为在所有三个阶段，停火将持续进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一个阶段，为期六周的停火期间，以色列部队将撤出加沙人口中心，为人质包括老年人和妇女交换数百名巴勒斯坦囚犯，巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车运送人道援助进入加沙，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二个阶段，哈马斯和以色列将就永久停火的条款进行谈判。“只要谈判继续，停火就会继续下去，”总统说，这是一个新发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三个阶段将包括一个重要的加沙重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;biden称该提议已通过卡塔尔转达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;biden呼吁以色列那些主张无限期战争的人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列有一些人不会同意这个计划，并且会呼吁战争无限期持续。他们甚至有的人仍在美国联合政府中。他们已表明，他们想占领加沙，希望继续战斗多年，而人质对他们来说并不是首要任务。不过，我敦促以色列领导层即使面临各种压力，也要支持这项协议，”biden说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为对以色列有终身承诺的唯一一位美国总统，以及在战争期间唯一一次访问以色列的总统，我派遣美国部队直接保卫以色列免受伊朗攻击时，我要求你们后退一步，想想如果错过这个时刻会发生什么。我们不能错过这个时刻，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员（匿名透露）向记者称，以色列能够提出这一新提案，是因为近期战场取得了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，确实有了解决这场危机的路线图，这是一个详细至近四个半页的协议，已经经过详细谈判，目前已摆在桌面上的是这个过程的终结方案，”该官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据这项计划，每个阶段将持续42天，官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几位以色列媒体强调，biden周五的讲话非常具有爆发力，试图直接对以色列公众产生影响，并进一步解读为促使以色列停止冲突。以色列12频道中断了晚间新闻广播现场直播biden的讲话。此前，以色列审查机构已禁止出版该提议的细节，主持人达尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人们认为，这一新提议成功的机会比以往任何一次提议都要大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大打击，哈马斯能够发动重大攻击或袭击或恐怖事件的可能性并不高，但比以往低得多，”德克萨斯大学奥斯汀分校历史与公共事务教授jeremi suri说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众对该罪行的看法正在逐步转变为反对以色列，这可能会促使以色列民众希望结束冲突，以及biden的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统真正全力以赴支持某件事时，他可以创造许多激励措施，”suri说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早些时候提出的一项为人质开展的提议今年提议，换取六周停火，该停火协议可以延长以运送更多援助进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月早些时候，该提议破裂，此前以色列拒绝同意哈马斯将战争永久终止的需求，并对拉法南部的大规模袭击加大力度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;quad表示，哈马斯周四表示，它已告知调解者，在正在进行的攻击期间，它不会参与更多谈判，但若以色列停止战争，它将准备达成包括人质和囚犯交换在内的全面协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一位美国高级官员透露（匿名提供），白宫国家安全顾问杰克·沙利文周五将与17个拥有在哈马斯手中为人质的公民的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日发生在拉法的以色列空袭造成45名巴勒斯坦人死亡引发了国际愤慨，但据称并未触及美国对切断对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“巴勒斯坦人民在这场战争中已经经历了极大的痛苦，”biden周五说。“我们看到本周早些时候拉法致命火灾中的可怕画面，这是在以色列袭击……针对哈马斯之后拍摄的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列在10月7日南部以色列炮击后对加沙采取军事行动以来，加沙已有超过36280人丧生。据以色列官方统计，哈马斯袭击造成大约1200人死亡。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重staking”平台兴起 交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币转入一种新型平台，投资者可以通过锁定其加密代币获取奖励，这种复杂的方案令分析师警告用户和加密市场存在风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓的“重质押”如今风靡一时，显示出加密货币市场风险偏好增长。随着价格的反弹和交易者寻找收益，在加密市场拥有创纪录高点的比特币和涨幅超过60%的第二大加密货币以太坊都有很高的吸引力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重质押热潮的核心在于西雅图一家名为EigenLayer的初创公司。该公司从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密基金获得1亿美元融资后，吸引了188亿美元的加密货币，而六个月内这一数字还不到4亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明了重质押，这是现有长期存在的加密货币“质押”实践的扩展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中众多计算机验证和确认谁拥有哪种加密货币。为了这一过程，持有加密代币的用户允许其资产被锁定以参与验证。持有者在参与质押过程中无法立即访问其代币，但可获得相应的收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些质押平台还会给予用户代表其所质押加密货币的新创建加密货币。重质押使代币持有者可以再次将这些新代币质押到不同的区块链项目和应用中，期望获得更高的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于重质押有多大的风险，加密世界意见分歧。有些人认为该实践尚处于初级阶段，风险难以评估。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但分析师等人担心，如果代表重质押加密货币的新型代币被用来抵押在加密货币的庞大借贷市场中，可能会导致基于短时间内少量底层资产产生越来越大的借贷款项，如有大量人同时退出市场，这将摇摇欲坠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“质押抵押过的资产再抵押是一种增加新风险的机制，这新增了一种影响风险的不确定因素。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;投资者的吸引力在于收益：在以太坊区块链上的质押收益率通常在3%-5%之间，分析师认为重质押可能赚取更高的收益，因为投资者可以赚取多重收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）领域的一个新发展，加密货币持有者投资于实验性项目，希望在不售出资产的情况下获得巨大的收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台目前尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未建立。用户出于对未来的奖励或被称为“空投”的其他奖励的期待而加入平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用平台的人发放其自创的代币“EIGEN”，用户期待这个代币将来具有价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，重质押平台的快速增长是由寻求空投的用户推动的，这“非常、非常具有投机性，就像获得免费金钱一样。” &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这是很冒险的，”美国加密交易所Coinbase的首席研究官David Duong表示。(COIN.O)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他们在此前预判，会因为某些奖励而获得回报，但这些奖励还不明确。”Duong说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer去年由Sreeram Kannan创立，Sreeram Kannan曾任西雅图华盛顿大学助理教授，也是第一位领导印度学生设计的微卫星团队的一分子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer称自己为验证服务市场，旨在连接潜在的质押用户与需要质押代币的应用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新的重质押平台不断涌现，如EtherFi、Renzo和Kelp DAO等。这些平台为用户将所质押的代币重质押到EigenLayer，并生成代表这些重质押资产的新代币，这些代币可以在其他地方使用，例如作为贷款中的担保。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们的目标是允许用户自行选择将他们的代币质押在哪里，并促进新的区块链服务增长，而不是鼓励更多的加密货币贷款。”Kannan表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重质押可能会有“隐藏的风险” - 如果代币被用作加密借贷中的抵押品，有可能引发强制抛售，并在市场下跌期间带来更大的波动性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年加密市场的大规模抛售因高风险借贷加剧，由于作为抵押品的加密代币在市场上迅速贬值，Terra和Luna代币的崩溃为此带来了影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan表示，EigenLayer与这些风险无关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“风险并不在于重质押，而在于借贷协议。借贷协议并没有对风险进行正确的定价。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些专家不担心重质押，指出重质押协议中的资金相对全球2.5万亿美元的加密资产而言是微不足道的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;长期以来，监管机构一直担心加密货币的损失可能波及更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现阶段，我们不认为重质押问题会传染到传统金融市场。”S&amp;P Global Ratings的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，由于加密领域正越来越多地与主流金融相联系，重质押也吸引了机构投资者的兴趣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;标准渣打银行的加密部门Zodia Custody注意到机构投资者对质押表现出显著兴趣，但认为‘代币去向的书证’难以建立，因此不支持重质押。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4月份，Nomura的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作重质押部分资金，Kelp DAO在一篇博文中表示。Laser Digital没有对接收到的路透社评论请求作出回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，客户资金被质押，预计将“围绕重质押形成新的生态系统”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="示意图展示比特币的代表图像" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;示意图展示以太坊的代表图像，该图于2023年6月16日在巴黎拍摄。路透社/Dado Ruvic/插图//文件图片/文件图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的贝里在停火协议中重新扮演关键调解角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里重拾与美国在以色列战争停火调解中的关键角色，利用数十年的经验促成了停战协议。&lt;/p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-hezbollah-ceasefire-takes-effect-2024-11-27/"&gt;这凸显了这位86岁老者在黎巴嫩乃至什叶派穆斯林社区中仍然深厚的影响力。&lt;/a&gt;自2004年伊朗支持的真主党领导人哈桑·纳斯里拉在黎巴嫩被以色列空袭身亡以来，他被视为稳定影响源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里于周三通过电视发表演讲，指出黎巴嫩正在关闭“最为危险的历史时刻”，呼吁黎巴嫩人民团结一致，为黎巴嫩的利益奋斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在其1975-1990年黎巴嫩内战期间，伯里因领导什叶派伊斯兰党而崭露头角，并从1992年起担任议会议长，这是黎巴嫩宗教政治体制中什叶派的最高职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;真主党新领袖纳伊姆·卡塞姆认可伯里作为调解人的身份，称他为真主党的“大哥”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国特使阿莫斯·霍奇施坦多次访问贝鲁特，旨在促成停火协议，该协议在真主党和以色列之间的冲突以及2024年9月加剧的情况下达成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这与伯里在2006年帮助结束真主党和以色列之间大规模战争时所扮演的角色类似。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交官称，他的作用尤为重要，因为黎巴嫩目前没有总统，内阁仅部分有权力，与真主党的接触途径也极为有限，而真主党在美国被列为恐怖组织。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你现在来到黎巴嫩，他就是唯一值得见面的人，他是国家。”一位驻贝鲁特的外交官说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里在1985年因帮助谈判释放被什叶派武装劫持的美国飞机上的39名人质而广为人知，正值黎巴嫩长达15年的内战期间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;战后他在1992年的议会选举中当选议长，与纳斯里拉的崛起几乎同期。两人共同领导了“什叶派双雄”，这是指什叶派政党在该宗教政治体制中占据主导地位以及在国家中的主要角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位经常访问伯里的外交官说：“他是真主党的信任伙伴，使他非常重要，但也存在明显的限制，无论是由于真主党还是伊朗的立场。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列对伯里领导的伊斯兰党势力范围内的地区，包括泰尔市进行了炮击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1938年出生在利比里亚的伯里，是土生土长的黎巴嫩人，早年活跃于政坛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在曾受压制的什叶派社区中，许多人赞扬伯里协助改善了他们的地位，尽管他们在宗派制度下的特权偏向于基督徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为律师出身，伯里在伊斯兰党创始人穆萨·萨德尔失踪后接替了他的职务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里领导伊斯兰党军力提升，该党与内战中的几乎所有主要派别作战，后来成为真主党的盟友。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;战后，伯里的什叶派追随者大量加入了国家机构和安全部门，他似乎与真主党在政治上步调一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2006年美国大使馆电报发布后，伯里否认了对他的质疑，宣称纳斯里拉“就像我自己”。在2023年10月7日后，当哈马斯袭击以色列南部后，伯里的伊斯兰党战士也与真主党一道向以色列发射火箭以表达对加沙的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;各国使节开始访问贝鲁特并会晤伯里，试图尽早停止以色列-黎巴嫩边境的交火，并说服真主党撤退至里蒂尼河北面，这条河距离边境北部约30公里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里对一位外国官员说：“把里蒂尼河南移到边界比把真主党撤退到里蒂尼河北面更容易。”一位接近伯里的消息人士对路透社表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但伯里的反对者也批评他是导致2019年黎巴嫩经济崩溃的一部分，这是因长期的政府腐败所致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;还有一些人指责他拒绝召集议会会议选举总统，使得政府最高职位中的基督徒职位空缺了两年以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的作用引起了真主党的政治对手，如基督教的黎巴嫩力量党的不满，这些对手认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统来执行。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗前议长阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年11月15日，黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗前议长阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面。REUTERS/Thaier Al-Sudani/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里的形象横幅悬挂在贝鲁特的建筑上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年8月31日，黎巴嫩贝鲁特，一个悬挂在建筑上的横幅上展示着黎巴嫩议长纳比勒·伯里的形象。该活动是为了纪念1978年穆萨·萨德尔神父在利比亚失踪45周年，穆萨·萨德尔是伊斯兰党创始人。REUTERS/莫罕默德·阿扎基/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织宣布，旨在达成全球协议以更有效地应对流行病的谈判将于2025年底前完成，如果可能，将提前完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国在过去两年中一直就一项协议进行谈判，该协议可能在流行病发生前后增强合作，这是在新冠疫情期间承认失败后的结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该联合国机构最初计划本周达成协议，但在富裕国家和较贫穷国家在疫苗分配和准备等问题上存在深刻分歧的情况下，谈判被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，各国仍达成了一项并行协议，以更新现有的具有法律约束力的国际健康法规（IHR），其中包括一项新的“全球性健康危机紧急状态”分类。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中表示：“今日的历史性决定体现了成员国共同保护本国人民和世界人民免受公共卫生紧急事件和未来流行病风险的愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长Xavier Becerra在周六发表声明说：“通过这项协议，我们迈出了使各国承担责任、加强在威胁到美国人及其安全之前阻止传染病扩散措施的一步。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织数据指出，旨在强化全球对新病原体的防御能力的全球卫生规则的改变，是在新冠导致超过700万人死亡之后作出的。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="档案照片：日内瓦世卫组织总部附近的世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;档案照片：2023年2月2日，瑞士日内瓦，世卫组织（WHO）总部附近的世卫组织标志。路透社/迪尼兹·巴利 bonus照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>墨西哥希恩巴乌姆赢得 landslide 胜选，成为该国第一位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱尔·希恩巴乌姆以 landslide 胜利当选墨西哥首位女总统，继承了她导师和前任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯奥夫拉多尔的项目。后者在穷人中的高人气推动了她的胜选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;希恩巴乌姆&lt;/a&gt;，一名气候科学家和墨西哥城前任市长，根据墨西哥选举当局的初步计票结果，获得了58.3%至60.7%的选票。这是墨西哥民主史上最高的选票占比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政联盟也在国会两院中有望获得三分之二的超级多数，这将使联盟能够在没有反对党支持的情况下通过宪法改革，根据选举当局提供的结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反对党候选人 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索希特尔·加尔维兹&lt;/a&gt; 在初步计票结果显示她获得了26.6%至28.6%的选票后承认失败。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"这是我第一次在共和国200年的历史中成为墨西哥第一位女总统，" 大众欢呼声中，希恩巴乌姆告知支持者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希恩巴乌姆的胜利对墨西哥意义重大，该国以传统 macho 文化闻名，拥有世界上第二大天主教人口，多年来推动了传统价值观和女性角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希恩巴乌姆是美国、墨西哥或加拿大首位在普选中胜出的女性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我从没想象过有一天我会投票给女性，" 在墨西哥最小的州恰尔特拉87岁的埃德尔米拉·蒙塔内尔表示，她是一位希恩巴乌姆的支持者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"此前我们甚至没有投票权，即便能够投票，也是按照丈夫的意愿。感谢上帝这种状况已经改变，我得以体验这样的生活，" 她补充道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希恩巴乌姆的前方道路充满挑战。她必须平衡增加普选福利政策，同时还要继承巨额预算赤字和低经济增长的局面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她说，根据初步计票结果，在支持者面前表示她的政府将厉行节俭，并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她承诺改善安全状况，但细节少之又少。在墨西哥现代史上最暴力的选举中，已有38名候选人被谋杀。许多分析人员认为，洛佩斯奥夫拉多尔任期期间，有组织犯罪集团的影响力扩大并加深。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周日的选举也因普埃布拉州选区两个投票站发生杀人事件而蒙上阴影。墨西哥洛佩斯奥夫拉多尔任期内的命案数量超过任何其他现代政府，尽管谋杀率略有下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; "除非她承诺在提高警务能力和减少有罪不罚方面做出革命性的投资，否则希恩巴乌姆可能很难在整体安全水平上取得显著改善，" 独立拉美政治风险分析师那塔尼亚·帕里希·弗兰内利表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政的MORENA党也在墨西哥城市长选举中获胜，这是国家最重要的职位之一，根据初步结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新总统将面临与美国的大宗工迁移民流动的紧张谈判以及打击毒品走私的合作，尤其是在美国芬太尼危机肆虐之际。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;墨方官员预计，如果美国总统选举由唐纳德·特朗普获胜，这些谈判将更加困难。特朗普宣誓将对墨西哥制造的中国车征100%的关税，并宣称将动员特种部队打击犯罪集团。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在国内，新总统将面临解决电力和水资源短缺以及吸引制造商搬迁的任务，这符合将供应链移近主要市场的趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希恩巴乌姆还将不得不处理佩梅克斯（Pemex）的问题，这家州油巨人已连续二十年生产下降，负债累累。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; "不能仅仅把公共资金投入无底洞，让公司永远无法盈利，" 高盛首席拉美经济学家阿尔瓦罗·拉莫斯指出。"他们必须重新思考佩梅克斯的商业模式。" &lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛佩斯奥夫拉多尔将最低工资翻了一番，减少了贫困，维持了坚挺的比索和低失业率 - 这些成就使他异常受欢迎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希恩巴乌姆承诺扩大福利项目，但这在墨西哥目前预计将出现大型赤字且央行预期2025年经济增长仅有1.5%的情况下并不容易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛佩斯奥夫拉多尔 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-may-be-no-puppet-her-mentor-looms-large-2024-05-27/"&gt;试图在竞选中将投票变成对其政治议程的公决&lt;/a&gt;。希恩巴乌姆尽管誓言继续许多洛佩斯奥夫拉多尔的政策（包括帮助墨西哥最贫困人口的政策），但拒绝了反对派的指控，称她将成为“洛佩斯奥夫拉多尔的傀儡”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;在胜利演讲中，希恩巴乌姆感谢洛佩斯奥夫拉多尔，称他是“在改善国家方面独特的人物”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;但政治分析师维里·里斯认为，批评希恩巴乌姆将成为洛佩斯奥夫拉多尔的傀儡背后的心理是性别歧视。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"难以置信人们不相信她将做出自己的决定，" 她说，"我认为这与她是女性密切相关。" &lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="希恩巴乌姆当选墨西哥总统" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/T MUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;希恩巴乌姆，执政的MORENA党总统候选人，在赢得选举后对支持者发表讲话。2024年6月3日，墨西哥城。路透社/RAQUEL CUNHA&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="希恩巴乌姆当选墨西哥总统" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;希恩巴乌姆，执政的MORENA党总统候选人，在赢得选举后向支持者挥手致意。2024年6月3日，墨西哥城。路透社/RAQUEL CUNHA&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;策马尔戈广场，2024年6月2日。路透社/Mahe Elipe&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/Daniel Becerril&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;反对党总统候选人索希特尔·加尔维兹在选举结果公布后发表讲话。2024年6月2日，墨西哥城。路透社/Quetzalli Nicte-Ha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，工作人员关闭投票站。路透社/Jorge Luis Plata&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，选民在投票站投票。路透社/Yahir Ceballos&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，津卡拉坦。路透社/Gabriela Sanabria&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/Alexandre Meneghini&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，索希特尔·加尔维兹在投票站外留影。路透社/Luis Cortes&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，工作人员在投票站准备。路透社/Jorge Luis Plata&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，奇瓦瓦州诺罗加奇。路透社/Jose Luis Gonzalez&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/Alexandre Meneghini&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，圣胡安查马拉。路透社/Jacob Garcia&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，旅客在贝尼托胡拉尔兹国际机场的投票站投票。路透社/Henry Romero&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，圣安德列斯拉拉兰萨。路透社/Jacob Garcia&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/Raquel Cunha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/Alexandre Meneghini&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，圣胡安查马拉。路透社/Gabriela Sanabria&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，科马丘恩。路透社/Ivan Arias&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/Henry Romero&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/Quetzalli Nicte-Ha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，圣巴尔托洛梅奎亚兰纳。路透社/Jorge Luis Plata&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YPM7PWSKUBIKPLMBWBAI3XYS64.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/Luis Cortes&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月1日，墨西哥城。路透社/Henry Romero&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>