<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 17 Nov 2024 16:56:29 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克特在监狱袭击中去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于周五去世，享年74岁。他在本月早些时候被一名狱友袭击后，在一所最高安全级别监狱中去世，监狱当局表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大最臭名昭著的连环杀手之一皮克顿于2007年被定罪，罪名是在不列颠哥伦比亚省（该省位于太平洋沿岸）的猪场杀害并处置毒瘾者和妓女的遗骸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法庭认定皮克顿杀害了六名女性，其部分遗骸在靠近温哥华的一个破败不堪的房产上被发现。经过审判后，他被判处终身监禁，政府检方在指控其另一起20起谋杀案时撤诉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日于魁北克监狱内遭到袭击后去世。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成了巨大的破坏性影响，”服务部门在其声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害女性是自2002年初皮克顿被捕之前，接连在温哥华贫困、毒品泛滥的市中心区失踪的60多名女性中的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;33名受害女性的遗骸或DNA在皮克顿位于波特科奎拉姆的猪场中被发现，其中许多女性是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，报道称皮克顿曾被发布的一本由他撰写的书籍被亚马逊迅速撤下。据《 Vancouver Sun 》报道，在书中，这名连环杀手声称自己是清白的，被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版方请求从亚马逊下架，并向受害人家属表示歉意。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿未注明日期的电视图片显示，他在波特科奎拉姆的家庭住所。路透社/环球电视台/档案照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿未注明日期的电视图片显示，他在波特科奎拉姆的家庭住所。路透社/环球电视台/档案照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因执政党选举表现下滑而受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在南非非洲国民大会（ANC）政党选举中的最糟糕表现后，将显著削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三选举中约71%的投票站点出炉的结果显示，ANC的得票率低于42%，这是自 apartheid 结束以来，ANC 的得票率首次低于 57.5%，2019 年大选时的水平，这标志着自30年来首次未能获得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举结果表明，曾经的解放运动将以不得不与其他政党谈判某种形式的联盟协议或达成其他形式的协议来治理南非，这可能要求做出政策让步或放弃关键内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖、转型商人拉马福萨可能面临反对党和党内批评者的辞职压力，但 ANC 的资深官员支持他继续任职，分析人士认为目前尚无合适的继任人选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明确的有凝聚力的候选人能够接替拉马福萨。”开普敦大学政治学教授安东尼·伯勒表示，他曾撰写过关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月的一项民调显示，拉马福萨在此次选举中的得票率在主要政治人物中最高，这可能导致 ANC 内部派系斗争使其更难以动员反对他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，拉马福萨尚未对 ANC 的选举表现发表评论。他的发言人表示，将在星期日公布最终的初步结果时，他将发表相关声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的未来之前也一度悬而未决，在2022年一份特别调查报告中指出，拉马福萨可能涉及对放入家具中的一笔现金的不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认了这一罪名，将其称为“Farmgate”丑闻，并在同一年赢得了新的五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次投票被视为 ANC 面临的最大考验之一，因为选民对包括高失业率、犯罪和电力短缺等在内的问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨曾在2017年底当选 ANC 领导人，并承诺重塑党的形象，振兴经济，但自其前任雅各布·祖马在任期九年间因丑闻、腐化和经济衰退后，民众的希望很快消失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济依然停滞不前，ANC 高级官员仍然深陷丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自其对手祖马，他支持的新政党 uMkhonto we Sizwe 出乎意料地表现出众，并严重削弱了 ANC 的支持率，尤其是在祖马的家乡夸那祖鲁纳塔尔省（KwaZulu-Natal）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马已经将拉马福萨和 ANC 逼入绝境。”政治分析师拉尔夫·马特克加说，“选举失利将意味着一切继续照旧是不可能的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“拉马福萨在关键改革上的犹豫不决引起了批评，与上世纪80年代作为工会领袖时果断的作风形成了鲜明对比。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬他对达成共识的能力，以及他促进南非作为发展中国家（即“全球南方”）倡导者的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在 COVID-19 大流行期间，拉马福萨始终是呼吁公平分配疫苗的最突出的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了针对以色列的种族灭绝指控，法院本月裁定以色列必须停止其对加沙的 Rafah 战役。以色列强烈否认这些指控，并继续实施 Rafah 的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调 ANC 在过去的30年中取得的成绩，但批评者认为他未能为解决南非的最严峻挑战提供任何新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前的最后一场 ANC 演讲集会上，拉马福萨承诺“会做得更好”，聚集在索韦托足球场的数万名支持者中，许多人在他演说未结束前就提前离场。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/乌帕·诺科西&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称，《全球大流行病条约》将于2025年达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织表示，旨在达成一项关于如何更有效地抗击流行病的全球协议的谈判，力争于2025年或之前完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织194个成员国已在过去两年中就一项可能增强流行病前及期间合作的协议进行谈判，这是在认识到新冠疫情期间失败后的举措。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构原本期望本周达成协议，但由于富裕国家和贫穷国家在疫苗分享和准备方面存在重大分歧，谈判已被延期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国在更新现有法律约束性的健康规则方面达成了一项平行协议，这些规则被称为《国际卫生条例》（IHR），其中纳入了一个新的“新冠肺炎紧急状态”类别，适用于最具全球威胁的最大健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中表示：“今天作出的历史性决定体现了成员国共同愿望，即保护自身及世界免受公共卫生紧急事件和未来流行病共享风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长Xavier Becerra表示：“这项协议让我们在承担责任的同时，采取措施阻止疫情在威胁美国人和国家安全之前爆发。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些全球健康规则的更改意在为新冠大流行病导致700多万人死亡后增强世界对新病原体的防御能力。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="文件照片：日内瓦世界卫生组织总部外的WHO标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;文件照片：瑞士日内瓦世界卫生组织（WHO）总部，摄于2023年2月2日。路透社/德尼·巴拉比斯/文件照片/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中渐入乌克兰冲突深处</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的部分限制，被认为是这场持续两年的战争中的一个小但重要的进展。专家表示，这一决定可能有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府曾担心允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土内的目标会带来重大的风险，担心这可能引发与拥有核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定也符合美国此前对向基辅供应更高级别武器的其他限制，包括先进的美国战斗机和远程ATACM巡航导弹，这些限制也已逐渐放宽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定于上周四生效，只是针对哈尔科夫地区的战斗进行了有针对性的规定。美国官员称，这项决定允许基辅使用美国提供的武器反击跨越边界攻击或准备攻击它们的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家指出，这为前线的乌克兰军队提供了使用美国提供的高机动火箭炮系统（HIMARS）发射器和制导多管火箭炮系统（GMLRS）导弹，以及其他武器，对俄罗斯军队进行反击的绿色信号。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，有可能在俄罗斯军队在我方之前在哈尔科夫地区筑垒之前将其推回，”乌克兰国家安全战略研究所研究员米科拉·比列斯基科表示，该研究所是基辅的一个官方智囊团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅需要从东部顿巴斯关键战场上调走部队的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯军队现在将在防御上占据劣势，必须重新考虑他们在进攻哈尔科夫时使用的战术，”他指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的这一决策过程可以追溯数周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名美国官员透露，乌克兰在5月13日安全视频会议中向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席克里斯托弗·布朗上将提出了在哈尔科夫地区使用美国武器的要求，该官员要求匿名。沙利文、奥斯汀和布朗提出了放宽限制的建议，该建议由沙利文于5月15日呈交给了拜登，拜登同意乌克兰可以在俄罗斯领土上安全反击俄罗斯军队。自那时起，拜登政府一直在最终确定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统 Volodymyr Zelenskiy 在5月20日接受路透社采访时公开呼吁西方伙伴采取类似步骤，但当时他说：“目前还没有积极的变化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前外交政策研究所欧亚项目高级研究员罗伯·李表示，俄罗斯正是利用拜登禁止在俄罗斯领土内进行打击的禁令，使其能够安全地在哈尔科夫地区进行攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距边界仅19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将火炮等武器一直保留到边界附近，能够驻扎防空系统、电子战设备、指挥和控制等，”李表示。“他们在某种程度上可能具有某种安全避难所。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但李和其他专家表示，这一决定本身可能不会迅速改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定并不会大幅度改变前线的推进，但如果他们不断这样做，将使俄罗斯在继续这种跨境操作上更加困难，”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺乏足够的部队进行大规模进入哈尔科夫的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯不具备从东北方向产生足够战斗能力，以对哈尔科夫构成重大威胁的能力，”他指出。“要实现这一点，需要从东线战斗地区抽调部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国勿允许乌克兰对其发动射击，周二再次提升了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻求扩大使用美国武器的能力，特别是在俄罗斯在战场上取得一年艰难一役之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，华盛顿宣布政策变化后不到一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时表示，呼吁获得美国批准，对俄罗斯纵深地区的目标发动攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿智库的前所务官员马克·坎西安表示，拜登的举措只是迈出了第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策的激进改变，但这是一步，”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员将游说争取下一步：打击更广泛的打击目标——也许不是直接威胁哈尔科夫的目标，但在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，在乌克兰获取更广泛打击俄罗斯领土权力的问题上，拜登政府是否会扩大政策尚未得出结论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“朝着未来，我们将继续采取已经必要的行动，进行必要的适应和调整，”布林肯说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="哈尔科夫地区空袭后遗骸" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;乌克兰哈尔科夫地区村镇马拉达尼利夫卡的儿童和青年体育骑术学校在俄罗斯攻击中严重受损。图为5月30日在乌克兰马拉达尼利夫卡拍摄的火灾后的现场。路透社/ Valentyn Ogirenko 供图&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续斗争 despite guilty verdict</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普站在特朗普大厦内的一排摄像机前，递送了一条适用于其法律和政治斗争的信息：他准备作战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因篡改文件隐瞒支付成人电影明星静默费而有罪之后一天，这位共和党总统候选人列出了一长串敌手和怨言，怒气冲冲，口无遮拦。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称其审判法官正义官胡安·梅伦德兹为“歪曲事实者”、“魔鬼”。他描述参选对手乔·拜登为“美国历史上最糟糕的总统”。他抨击那些出庭作证反对他的人，那些投票弹劾他的国会议员，以及他曾多次在竞选集会上提及的非法入境移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普敦促支持者为他的竞选捐款，并将所面临的挑战视为超越个人的更大挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“请这样做，”他说，“因为我们在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他其他竞选演讲中常带有幽默感，但这次演讲大部分都充满了灰暗情绪。在这次新闻发布会上，特朗普仅举着一张小纸条。最后，他没有回答问题便与儿子埃里克·特朗普一起迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;远离摄像机，通过募款呼吁和社交媒体，前总统的盟友也抨击司法系统以及任何暗示特朗普有罪的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一场两位主要候选人都认为对方是国家威胁的竞选中，拜登阵营抓住特朗普的言论作为新证据，证明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了一个混乱、绝望且失败的唐纳德·特朗普大肆诉说自己个人怨愤，歪曲美国司法系统，使任何观看的人都得出一个不言而喻的结论：此人无法担任美国总统的美国。”拜登竞选团队发言人迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的盟友们——其中大部分认为纽约的判决有失公正——透露，单是在周四，特朗普竞选活动就收到了3480万美元捐赠，创下了在WinRed平台上的单日筹款记录。WinRed是共和党用于处理数字筹款的平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管民主党人整体筹款领先，但特朗普阵营希望能保持这一步伐，向支持者发送了一系列令人不安的筹款信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国史上最黑暗的一天！”其中一条信息写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不会投降！”特朗普新闻发布会后的另一条信息如此咆哮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都选择支持这位前总统，声称审判是不公正的，起诉本不该提起，陪审团人员来自民主党占主流的曼哈顿，导致结果受到污染，且法官有偏见——这些指控遭到了当地执法机构的否认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于共和党人中不迅速且有力的谴责，特朗普的盟友和支持人马开始攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普竞选总协调员克里斯·拉齐维塔对一个大学共和组织在其社交媒体平台X上的帖子表示嘲讽，该组织曾称陪审团的判决应被尊重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“观点就像大便，每个人都有……”拉齐维塔在其推文中写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还针对密歇根州温和派共和党前州长拉里·霍根，该州长在判决前警告美国民众“不要往火上加油，加剧党派对立情绪。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你结束了竞选。”拉齐维塔在X平台上回复道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这两个战场州对共和党选民进行的访谈中，数位受访者表示，特朗普的定罪使他们重新考虑在11月是否会继续支持他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此类离散可能会影响在多个摇摆州仅处于微弱领先的特朗普与拜登的第二次对决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数接受访谈的共和党人听起来与特朗普本人很像，称此次审判是骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“都是政治行为，目的是伤害他，尽可能地让他远离竞选活动。”62岁的退休警察斯科特·克莱顿，来自佐治亚州Marietta，这样说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能这样对待他，他们也能这样对待任何人。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普在纽约参加一场新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德米德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普在美国纽约特朗普大厦参加一场新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;共和党总统候选人和前美国总统唐纳德·特朗普在特朗普大厦参加了一场新闻发布会，这是他因在2016年为了隐瞒支付给成人电影明星斯托米·戴利安的静默费篡改商业记录而受审后被判定有罪，该新闻发布会发生在2024年5月31日，美国纽约市。路透社/布兰登·麦克德米德/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国原油生产商维持适度增长，OPEC+考虑延长减产规模</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油井钻探商坚持减少增加产量支出的承诺，这将使全球最大的原油生产国在2024年的增长速度放缓，可能缓解欧佩克+进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在过去十年中一直是非欧佩克国家原油供应增长的主要推动力，由于页岩油革命和技术创新提升生产效率，美国在这一领域的增长显著。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出乎意料地增长超过100万桶/日，达到1293万桶/日，远超政府年初预计的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克及其盟友为了补偿美国和其他非欧佩克国家的增产，去年加大了减产力度。欧佩克+总体减产幅度已达586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克+正就一项复杂的协议进行讨论，该协议将允许该组织将部分减产措施延长至2025年，三位熟悉欧佩克+讨论的消息人士表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周日的会议上，当欧佩克+考虑供应政策时，美国产量增加将继续推动非欧佩克+产量的增长，但这种增长带来的威胁不像2023年那样严重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最新的政府预测显示，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这一数字与欧佩克自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增长将超过64万桶/日。这三位是最受关注的预测者，所有人的预测都低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过欧佩克+以外的原油生产商供应增长约100万桶/日。这意味着，2024年对欧佩克+原油的需求量预计比2023年高出约90万桶/日，欧佩克在其5月份的月度&lt;sub&gt;＜a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/" target="_blank"&gt;《石油市场报告》&lt;/sub&gt;中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长将大幅放缓至110万桶/日，对欧佩克原油的需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国原油产量今年迄今变化不大。四月份产量约为1313万桶/日，比去年12月下降了约13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业界高管和分析师表示，美国生产商不大可能再次惊喜性地增加产量，即便油价接近每桶80美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户继续表现为非常保守和严谨。”合同钻井公司Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人惊讶的是，钻机数量没有像目前的价格水平所反映出的那样更多地上升。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的公司正在保持资本支出不变，推迟钻机升级，最好地适应了较低的钻探增长率。公司计划到年底运营12台钻机，并在明年重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国的钻机数量已降至496台，较去年同期下降了约13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有望在未来几年内以每天100万桶的速度增长，但目前没有意愿以这样的速度增长。”标普分析师在一份周四的报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，由于投资者的压力，美国上市石油生产商在增长方面的支出受到限制，此前不受限制的支出导致页岩油行业的急剧增长但回报有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前几年高于预期的产量增幅在一定程度上是由私人生产商推动的，其中一些公司正处于一波整合浪潮的冲击中。他们通过钻更长的井和压裂岩石同时从更多钻井中生产石油来提高生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管近期发生了整合浪潮，我预计当前的石油价格将有助于支持美国石油产量增长的温和增长，前提是钻探和完成效率的持续改进保持不变。”德克萨斯标准石油总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司如SLB（SLB.N）预测今年国际市场的增长将超过北美市场。SLB第一季度国际收入同比增长18%，而北美收入下降6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的一种战略转变，即更加强调资本纪律，导致了不同的反应。”UBS银行分析师Giovanni Staunovo表示，他预计欧佩克+将延长其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国，以及加拿大、巴西和圭亚那，预计仍将引领今年石油和液体产量的增长。欧佩克+的石油液体产量预计今年将下降100万桶/日，而非会员国的供应将增长140万桶/日，美国能源信息署在三月份表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“欧佩克+已经学会了适应美国石油产量的增长。”UBS的Staunovo评论道。&lt;/p&gt;
 
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="钻井平台的操作室是从沃尔克附近奥兹石油拥有的一片租用地内的控制室里可以看到的。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这是2018年8月22日，美国德克萨斯州沃尔克附近奥兹石油拥有的一片租用地内的钻井平台的操作室。路透社/Nick Oxford/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于周五表示，以色列提出了一个新的加沙停火提案，作为释放人质的交换条件，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，并开启新一天的篇章了，”拜登在&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;他的声明&lt;/a&gt;中说。美国正处于&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/event/us-elections/"&gt;竞选年&lt;/a&gt;，拜登需解决&lt;a href="https://www.reuters.com/world/israel-hamas/"&gt;加沙战争&lt;/a&gt;问题，战争已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他方斡旋的旨在促成交加沙战争的停火谈判多次陷入僵局，双方互相指责对方在此过程中未取得进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列在拉法地区多次军事行动后，提出了新停火提案，该提案还受到了国内和国际针对贝内·内塔尼亚胡政府因加沙死亡情况及人质继续被扣留而施加的新压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已授权谈判代表提出加沙停火协议，因为拜登透露了停火计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提案也出现在唐纳德·特朗普等共和党总统候选人的当选结果公布后的第二天。&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/donald-trump/"&gt;特朗普&lt;/a&gt;因34项重罪被判有罪，这凸显了两位候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新提案分为三个阶段，不同于之前的提案，因为停火将伴随双方通过所有三个阶段的谈判持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，持续六周的停火期间，以色列军队将撤出加沙人口密集区，释放包括老人和妇女在内的人质，与数百名巴勒斯坦囚犯进行交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙地区，每天有600辆卡车运送人道主义援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就终止冲突的长期安排进行谈判。“只要谈判还在继续，这一停火就将继续进行，”总统表示，这一新变动值得关注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段则包括对加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，已将这一方案传达给了哈马斯，同时呼吁以色列国内那些坚持“无限战争”的人改变看法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，在以色列有那些不会同意这个计划的人，他们会要求战争无限期继续下去。有些人甚至在政府联合体中，他们明确表示，希望占领加沙，继续战斗多年，而人质不是他们的优先事项。尽管会受到来自各方的压力，我恳请以色列领导层支持这一协议，”拜登说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名终生致力于支持以色列的美国总统，也是唯一一位在一个战争期间访问以色列的美国总统，我在伊朗攻击以色列时，亲自派遣了美国军队直接为以色列提供防御，我希望你们停一停，想想如果失去这个时刻会带来什么后果——我们不能失去这个时刻，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名未具名的美国官员对记者说，以色列能提出这一新提案是因为最近在战场取得了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有了结束危机的道路图。这是一个详尽的四页半协议，已经经过详细谈判，现在摆在桌面上的是整个过程的终局。”这名官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体形容拜登的周五演讲非常戏剧化，试图直接向以色列公众呼吁。主要的第12频道中断晚间新闻节目，直播了拜登的演讲。以色列审查机构此前已禁止公布该提案的详情， anchorman Danny Kushmaro解释说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥斯汀大学历史与公共事务教授耶雷米·西鲁认为，此提案的成功概率比之前的提案更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了显著损害，尽管其打击能力可能不会消失，但这比之前要小得多，”西鲁说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众的看法也倾向反感以色列，这可能促使以色列人希望结束冲突。拜登的影响也是这一因素之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力以赴支持某件事时，他可以创建许多激励措施，”西鲁说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的早期人质提案提议，为换取六周停火，可能延长至提供更多援助到该区，释放生病、年老及受伤的人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提案于本月早些时候因为以色列拒绝接受哈马斯要求的永久结束战争作为协商的一部分，并加剧对拉法市南部的攻势而陷入僵局。根据&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-ready-reach-complete-agreement-including-hostagesprisoners-exchange-deal-2024-05-30/"&gt;哈马斯的声明&lt;/a&gt;，哈马斯已告知调解方不会在持续的军事行动期间进行进一步协商，但将在以色列停止战争的情况下，准备达成包括交换人质和囚犯的“完整协议”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;未具名的一位美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将在周五与17个有公民在拉法被哈马斯扣留的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日对拉法的以色列空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引起了国际社会的强烈谴责，但并未越过美国的红线，威胁停止对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这场战争中，巴勒斯坦人民饱受折磨，”拜登周五表示。“我们看到了拉法上周引起的致命火灾的恐怖画面，随之而来是对哈马斯的空袭……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列去年10月7日对以色列南部的哈马斯袭击回应攻击加沙以来，已有超过36,280人丧生。据以色列统计，哈马斯袭击造成了约1,200人死亡。&lt;/p&gt;  
        
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在拉法受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" width="600" height="400" /&gt; 
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在2024年6月12日加沙北部贝特拉赫亚受损建筑的废墟中行走。路透社/穆罕默德·伊萨（Mahmoud Issa）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台兴起，交易员追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已经转移到了一种新型平台，投资者在将他们的代币锁定以换取奖励的同时从中获得回报，这种复杂计划引起了分析师的担忧，他们认为这给用户和加密货币市场带来了风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“再质押”日益流行是加密货币市场风险偏好增强的最新迹象。随着价格攀升和交易者寻找收益，比特币（全球最大的加密货币）已经接近历史最高水平，而以太币（第二大的加密货币）今年涨幅超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再质押热潮的核心是位于西雅图的创业公司EigenLayer。该公司在2月份从美国风险投资公司安德森霍洛维茨（Andreessen Horowitz）的加密货币部门筹集了1亿美元，其平台上已积累了188亿美元的加密货币，较六个月前几乎增加了450倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人大街尔雷姆·卡纳那（Sreeram Kannan）在接受路透社采访时说，再质押是为了扩展传统的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中多个计算机检查并确认谁拥有哪些加密货币。为了做到这一点，拥有加密代币的个人（例如，以太币）允许其资产作为验证过程的一部分被锁定。持有者在参与质押期间无法立即访问其代币，但会得到回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还为用户发放新的加密货币来代表他们质押的加密货币。再质押使代币持有者可以将这些新代币再次质押到不同的基于区块链的项目中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对于再质押有多大的风险存在分歧，内部人士中有人认为这个实践还太年轻，难以判断风险程度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，分析师们担心，如果新代币被用作加密货币借贷市场的质押品，可能会导致以少量底层资产为基础的不断循环的借贷行为。他们认为，如果所有交易者同时尝试退出，这将导致整个加密货币市场的不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有质押品作为抵押品的时候，这种情况就不理想了，它增加了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师亚当·摩根·麦卡锡（Adam Morgan McCarthy）表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者对于再质押的吸引力在于收益率：在以太坊区块链上的质押回报率通常在3%至5%之间，但是分析师称，再质押的回报率可能更高，因为投资者可以同时获得多个收益率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再质押是分散金融（DeFi）领域进一步发展的体现，在DeFi世界中，加密货币持有者投资于实验性方案，以期在不需出售的情况下获得大额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为它还没有开发出支付机制。用户们加入该平台是因为他们期待未来的奖励或被称为空投的其他发放方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用该平台的用户发放其自行生成的代币。用户们希望这个代币——名为EIGEN——未来会有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的亚当·摩根·麦卡锡（Adam Morgan McCarthy）表示，再质押平台的增长原因在于用户寻求空投回报，他认为“这非常具有投机性，就像免费钱一样。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常冒险，”美国加密货币交易所Coinbase的研究负责人大卫·杜昂（David Duong，COIN.O）表示，“他们现在正预先这样做，（他们）期待会被奖励，但他们不知道会得到什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由前西雅图大学助理教授，印度首个学生设计的小型卫星团队成员之一的大街尔雷姆·卡纳那（Sreeram Kannan）于去年推出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为验证服务的市场，连接潜在的质押者与需要被质押代币的应用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的再质押平台不断涌现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户代币再质押到EigenLayer，并生成新的代币来代表再质押资产。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借入中的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡纳那表示，他的平台目的在于允许用户选择在哪里质押他们的代币，并帮助新的区块链服务成长，而非鼓励更多的加密货币支持的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家之间没有任何官方关系……这是一种自发的现象，”他对路透社说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的杜昂表示，再质押可能带来“隐藏的风险”——如果再质押代币在加密货币借贷中使用，可能会在市场低迷期间导致被迫清算和更多波动性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的崩盘加剧了高风险借贷的问题，因为作为质押品的加密代币在Luna和Terra崩溃后迅速失去了价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡纳那认为，EigenLayer与上述风险无关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于再质押，而在于借贷协议。借贷协议对风险进行了错误定价，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对再质押并不担心，指出再质押协议中的现金相对于全球2.5万亿美元的加密资产净价值来说微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担忧加密货币世界中的损失可能溢出到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们并未看到再质押问题对传统金融市场造成有意义的传染风险，”标准普尔全球评级的数字资产分析负责人安德鲁·奥尼尔（Andrew O’Neill）表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密货币世界正变得越来越与主流金融相连，再质押正受到机构投资者的欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;渣打银行加密货币部门Zodia Custody的首席风险官安奴什·阿雷夫谢塔尼亚（Anoosh Arevshatian）表示，他们看到了巨大的机构对质押的兴趣，但他们认为再质押涉及太复杂的过程，难以追踪资产流向和收益分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日本加密货币子公司Laser Digital与其合作伙伴Kelp DAO共同运营了一个再质押项目，Laser Digital在4月份的博客中表示。Laser Digital没有回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，它为客户的加密资产提供质押服务，并预期“围绕再质押的新生态系统将出现”。 &lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="This illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration showing representations of cryptocurrency Bitcoin, taken in Paris, France, on March 9, 2024. Picture: Thomson Reuters //Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="This illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;A representation of cryptocurrency Ethereum placed on a PC motherboard, taken on June 16, 2023. Picture: Thomson Reuters //Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum以压倒性优势胜出，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·谢恩巴乌姆在墨西哥总统大选中取得压倒性胜利，成为墨西哥首位女性总统，继承了其导师亦即卸任领导安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目，后者在底层民众中的高人气帮助她赢得了大选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她作为气候科学家和墨西哥城前市长当选总统，获得了58.3%至60.7%的选票，根据墨西哥选举机构的快速点票结果，这将创造墨西哥民主历史上的最高得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟也在国会两院中获得了可能的三分之二多数，使其能够无需反对派支持就能通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人奥克希特尔·加尔维兹在初步结果显示其获得了26.6%至28.6%的选票后承认失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是墨西哥共和国200年来首次出现第一位女性总统，”谢恩巴乌姆对支持者发言时的嘈杂欢呼声中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢恩巴乌姆的胜利对于墨西哥而言是一大步，这是一直以男性主导文化著称，并且拥有世界第二大天主教人口的国家。多年来，其国民传统价值观和对女性角色的看法对于女性的作用保持了遏制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她成为美国、墨西哥或加拿大第一次胜出一般选举的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想象，有一天我会投票给一位女性，”87岁的埃德尔米拉·蒙蒂埃尔，墨西哥最小州塔拉斯科的支持者，在发言中说：“以前我们甚至不能投票，即使能，也只能按照丈夫的指示投票。感谢上帝，已经改变，才有了这样的生活。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管有抱负，谢恩巴乌姆的道路充满挑战。她需要平衡增加普及福利政策的承诺，同时应对巨额预算赤字和经济增长缓慢的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果宣布后，她对支持者保证，政府将负责任地管理财政，并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺改善安全状况，但对安全措施的细节说明不多。此次选举，成为墨西哥现代史上最暴力的一次，有38名候选人被杀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析人员认为，在洛佩斯·奥夫拉多尔任期期间，有组织犯罪集团的影响力扩大和加深了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举还因普埃布拉州的选区发生了选民遭杀害的事实而受到玷污。在过去洛佩斯·奥夫拉多尔任期内，墨西哥的谋杀案比任何其他行政时期都要多，尽管凶杀率有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺在提高警力投入和减少有罪不罚方面进行根本性投资，否则，谢恩巴乌姆有可能难以实现整体安全状况的重大改善，”纳塔纳尔·帕里什·弗兰纳里，独立的拉美政治风险分析家，如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党在墨西哥市长选举中取胜，根据初步结果，这是该国最为重要的职位之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新任总统的新挑战将是与美国在巨大、向北迁移者的流通过程中进行紧张谈判，在美国芬太尼流行病肆虐的时候，还需在毒品走私合作方面达成协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;预计这些谈判如果在美国总统是唐纳德·特朗普获胜的情况下，将变得更为困难。特朗普表示，将对在中国制造的墨西哥汽车征收100%关税，并愿意调动特种部队打击犯罪集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新总统将面临亟待解决的电力和水资源短缺问题，还需诱使制造商留驻，配合近岸外包的趋势，即公司将其供应链更接近主要市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢恩巴乌姆还将需解决墨西哥石油公司 PEMEX 的问题，该公司过去二十年来产量下降，濒临破产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“公共资金投放无度且杜绝了盈利的可能性是不能够存在的，”高盛首席拉美经济学家阿尔伯托·拉莫斯如是说。“他们需要重新思考 PEMEX 的商业模型。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔将最低工资翻倍，减少贫困，监督强势比索和低失业率，这些使得他极为受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢恩巴乌姆承诺拓展福利计划，但在墨西哥预计出现庞大财政赤字且2025年中央银行预期 GDP 增长仅为1.5%的情况下，这将不是轻松任务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔企图将选举变成对其政治议程的全民公投，使竞选活动笼罩在他身上。谢恩巴乌姆坚决否认反对派声称她将成为洛佩斯·奥夫拉多尔“木偶”的说法，但她表示将延续许多他的政策，尤其是对那些帮助墨西哥最贫困民众的政策措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜利演讲中，谢恩巴乌姆感谢洛佩斯·奥夫拉多尔作为“独特的改造我们国家的人”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，政治分析师维里·里奥斯认为，批评者认为谢恩巴乌姆将成为洛佩斯·奥夫拉多尔的“木偶”的态度是性别偏见的表现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们无法相信她将会作出自己的决定，这种想法很大程度上是因为她女性的身份，”她说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="谢恩巴乌姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;克劳迪娅·谢恩巴乌姆，执政的MORENA党总统候选人，当选后在墨西哥城的演讲。路透社/拉迦尔·坎沙&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="谢恩巴乌姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;克劳迪娅·谢恩巴乌姆，执政的MORENA党总统候选人，向支持者挥手致意。路透社/拉迦尔·坎沙。2024年6月3日，墨西哥城 &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;墨西哥政府执政联盟党MORENA在当选总统后，人们在墨西哥城佐卡拉奥广场举旗庆祝。路透社/麦赫埃利佩。2024年6月2日，墨西哥城。&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;墨西哥反对派总统候选人奥克希特尔·加尔维兹在选举结束后的发言。路透社/克特萨莉·尼科尔-哈。2024年6月2日，墨西哥城&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥普埃布拉州圣克鲁斯·霍索科坦兰，投票站关闭。路透社/何塞·卢伊斯·普拉塔&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥维拉卡斯，选民在投票站投票。路透社/雅各布·塞巴尔洛斯&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年6月2日，锡那祖坦，墨西哥。路透社/加布里埃拉·萨纳布里亚&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，选民们在投票站排队进行选举投票。路透社/亚历山德罗·门内基尼&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，墨西哥反对派总统候选人奥克希特尔·加尔维兹在投票站外拍照。路透社/胡利奥·罗梅罗&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥查瓜卢沙，投票站工作员在选举日准备。路透社/何塞·卢伊斯·普拉塔&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥查瓦卢沙，选民们在投票站投下的选票。路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城贝尼托·胡里亚纳国际机场投票站，一名旅行者投票。路透社/胡安·雷米罗&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PFCFG74RBJI5JLC6YONZGMM3HI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城圣安德烈斯拉拉兰扎，选民在投票站投票。路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ73A.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，克劳迪娅·谢恩巴乌姆。路透社/拉迦尔·坎沙&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/亚历山德罗·门内基尼&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥查瓜卢沙，选民行走前往投票站。路透社/伊万·阿拉斯&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔 和妻子埃斯特维塔·古铁雷斯·穆尔致向投票站投票。路透社/胡安·雷米罗&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，选民在投票站外排队等待投票。路透社/胡利奥·罗梅罗&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥总统大选的支持准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年5月31日，墨西哥城。路透社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥总统大选的支持准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年5月31日，墨西哥城，选民们走在市中心，即将进行周日的大选投票。路透社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥总统大选的准备工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年6月1日，墨西哥城，一家商店的冰箱上盖着塑料，并贴着“禁止出售酒精”的标识，因为政府宣布了销售禁酒令。路透社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>