<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 24 Dec 2024 15:31:09 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会（共300席，实际到会190席）在12月4日的会议中通过一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令。据实时电视台报道。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布戒严令，日期为2024年12月3日。总统办公室/资料照片 via 路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿死于监狱袭击</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于本月早些时候在蒙特利尔的最高安全级别监狱遭到其他囚犯袭击后，于周五去世，终年74岁。监狱当局表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的连环杀人犯之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省温哥华港的养猪场残害吸毒者和卖淫女的尸体而被判入狱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府检察官在他服刑后不久撤回了对他另外20起谋杀案的指控。他在温哥华附近一处破败的房产中被认定杀害了六名女性，部分遗骸在其附近被发现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大联邦矫正服务表示，皮克顿是在5月19日遭到蒙特利尔监狱的同监犯袭击后死亡的。随后他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区产生了毁灭性的影响。”该服务在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者包括在温哥华市中心贫困地区、长期贫困且毒品泛滥的唐人街东区失踪的60多名女性，失踪时间长达十多年，直至皮克顿于2002年初被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;33名女性的遗骸或DNA在皮克顿位于波特科奎特兰附近的养猪场中被发现，其中许多人为原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据媒体报道，亚马逊在皮克顿的一本书问世数小时内便将其下架。书中，该连环杀人犯称自己是无辜的，并指责警察对他进行了陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社请求亚马逊下架此书并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的电视合影，拍摄于他在波特科奎特兰的家中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的电视合影，拍摄于他在波特科奎特兰的家中。图片来源：路透社/Global TV/文件照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现低迷而受挫</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨将在领导非洲国民大会（ANC）党参选后遭受重创，此次选举结果是自种族隔离结束以来ANC最为糟糕的表现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举中约71%选区的结果显示，ANC的得票率低于42%，这比2019年大选时的57.5%大幅下降，也是过去30年来首次未能获得过半数选票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举带来的打击意味着，曾经是纳尔逊·曼德拉的解放运动组织，将不得不与其他较小政党达成联盟协议或其它形式的协议以执政。ANC可能会需要做出政策妥协，或者出让关键内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人而后成为企业家的拉马福萨可能会面临反对党及党内批评者的辞职要求，但ANC高层中的一部分成员依然支持他留任，并认为现任总统不存在明显的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明显的能够替代拉马福萨的统一候选人，”开普敦大学的政治学教授安东尼·巴特勒说道，他此前曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的一项民调结果显示拉马福萨在此次选举中的支持率最高，分裂的ANC党内可能的派系之争可能会使得试图反对他的尝试变得复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论，他的发言人表示，他将在周日全盘初步结果公布时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，拉马福萨在2022年的一个小组调查报告中被指责可能在家中游戏场的家具中藏匿了一笔现金，这使他作为总统的未来一度悬而未决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认了这一指控，这桩事件被称为“Farmgate”。该调查报告发布后，他同年晚些时候赢得了新的五年ANC党领导任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视作ANC自1994年种族隔离结束后面临的最严峻考验，原因是选民对失业率高企、犯罪率居高不下和电力供应断供等重大问题的不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年底，拉马福萨在许诺整治ANC党形象、并刺激经济增长的竞选承诺下当选ANC党领袖，而这在继任者雅各布·祖马九年的丑闻、腐败和经济衰退期间陷入了困境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但自他担任最高领导之初的兴奋感很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济依旧停滞不前，ANC高层官员依旧卷入各种丑闻中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中决定性的打击来自拉马福萨的宿敌祖马，他支持的新党Umkhonto we Sizwe表现超出预期，显著侵蚀了ANC的支持率，特别是在祖马家乡夸祖路瓦省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马战术性地压制了拉马福萨和他的ANC，”政治分析师拉尔夫·马特克加说道。“这标志着拉马福萨项目的终结……你不能在失去选举之后还要求一切如常运作下去。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因对关键改革的拖延而受到批评，这导致了党内分歧的加剧，这不是他从前在工会领导人时代采取的果断姿态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，他的支持者们赞扬他的团结建制能力和他在推动南非作为“全球南方”的倡导者方面所起的作用，后者是低收入和中等收入国家的统称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情时期，拉马福萨是全球最具影响力的倡导者之一，坚信应更公平地分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起了针对以色列的灭绝种族诉讼，促使法官们本月裁定以色列必须暂停在加沙城拉法进行的军事进攻。以色列强烈否认了这一指控并继续进行进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;竞选过程中，拉马福萨强调了ANC在过去30年的成就，但批评者认为他无法为南非面临的最大挑战提供新解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一次竞选集会上，拉马福萨承诺“做得更好”，在数万名支持者的聚会上发表讲话。但在他完成演讲前，许多人都散去了。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此故事在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一系列镜头，并发出了一条符合其法律与政治战斗的信息：他已准备好战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约的一名陪审团裁定他因伪造文件以隐瞒支付给艳星的封口费等34项指控有罪的第二天，共和党总统候选人列举了一系列对立者和不满，愤怒且絮絮叨叨地发表了一通言辞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称呼其审判法官胡安·梅伦“歪曲事实者”和“恶魔”。他形容其在11月5日选举中的对手、民主党的乔·拜登是“美国历史上最差的总统”，猛烈抨击为其作证反对他的证人、投票弹劾他的国会议员——正如他的竞选集会上的言论一样，抨击那些他认定非法涌入的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普请求支持者为其竞选捐款，将面前的挑战比作不仅关乎他个人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“做这件事，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他在其他竞选演说中常常夹杂着幽默，但在这次演讲中主要传达的是阴郁的情绪。特朗普在新闻发布会上仅提到了一页小纸条。演说结束时，他没有回答任何问题，与儿子埃里克·特朗普一起快速离开了讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在摄像机之外，通过募款呼吁和社交媒体，前总统的盟友们也对司法系统和提出特朗普有罪之说的人来说出口成章。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要候选人彼此视对方对国家构成威胁的选举中，拜登团队抓住了特朗普的言论，将其视作更多证据，证明他不符合担任总统的条件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了唐纳德·特朗普对其个人不满的混乱语录，以及他对美国司法系统的谎言，令所有观众得出一个显而易见的结论：这个人根本不能成为美国的总统。”拜登竞选团队的沟通主管迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约州宾夕法尼亚和佐治亚这两个关键战场州，支持特朗普的人士在这一判决后，向其竞选捐赠了3480万美元，据特朗普团队表示，这是特朗普团队在WinRed平台数字筹款的单日记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因整体筹款额落后于拜登，该竞选团队在周五发起了密集的募捐消息，发出一系列充满威胁的募捐短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一条短信写道：“美国历史上最黑暗的日子！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一条短信则在特朗普新闻发布会后高 shrieked “我将永不投降！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大多数共和党官员和组织一致支持前总统，认为此次审判有瑕疵，不应提出这些指控，陪审团因曼哈顿的民主党背景而受到污染，且法官存在偏见——这些都是地方当局否认的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于共和党方面的批评不够迅速和强烈，特朗普的盟友和竞选助手转而发起攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普竞选联合经理克里斯·拉西维塔抨击了一份来自全国共和党联盟的声明，该声明在社交媒体平台上发表，表示尊重陪审团的判决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见就像屁眼一样，人人都有。”拉西维塔在社交媒体上发布了这条信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他同时在社交媒体X上还抨击了前马里兰州共和党州长兼现任参议员候选人劳瑞·霍根，在判决前霍根曾警告美国人“不要因更毒害党派间的激进行为而未雨绸缪”。拉西维塔在X上回应道，“你已经结束了你的竞选”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚和佐治亚这两个关键战场州与共和党选民的谈话中，几位人士表示，特朗普的有罪判决使其在本年11月的选民支持中产生了动摇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此类支持的流失可能因其在包括多个摇摆州在内的处境艰难的重赛中让拜登占得优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但采访中大多数共和党人士听起来与特朗普本人如出一辙，认为此次审判只是局外政治图谋，旨在最大程度地令其无法进入竞选跑道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这完全是政治阴谋，只是为了伤害他并尽可能多地阻止他在竞选跑道旁跟从。”62岁的退休警官斯科特·克莱顿在佐治亚州Marietta说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能这样对他，就能同样对任何人这么做。绝对没有任何人是安全的。”&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国前总统特朗普在美国纽约出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国纽约，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国前总统特朗普在美国纽约出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国共和党总统候选人、前美国总统唐纳德·特朗普在纽约市中心特朗普大厦出席新闻发布会，前一日纽约一名陪审团裁定其因伪造业务记录掩盖2016年向艳星支付封口费的有罪判决，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的基础上重新提出加沙停火，并呼吁哈马斯同意这一新提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，并开启战后的日子了。”拜登在讲话中表示，他面临选举年的压力，需停止加沙冲突，这种冲突现已持续了八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其他国家斡旋的加沙战争中以以色列和哈马斯激进组织之间达成停火的努力屡次受阻，双方互相指责对方拖延进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此项提议是在以色列在拉法地区持续进犯数周后提出的，并伴随着国内和国际对加沙死亡事件以及人质持续被俘虏的新压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列授权谈判代表在拜登透露停火计划后提出一份加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这还发生在共和党总统候选人唐纳德·特朗普被裁定有34项重罪指控的前一天，这突显了两位候选人的巨大分歧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新计划由三个阶段构成，与之前相比有所突破，因为停火将持续到各方通过所有三个阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙居民区撤出，包括老人和妇女的人质也将与数百名巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙地区，每天将有600辆人道主义援助卡车进入加沙，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久终止敌对状态的条款进行谈判。“在谈判过程中，停火将继续，”总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项大规模的加沙重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴林代理将此项提议传达给了哈马斯，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁那些主张“无限期”战争的人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，以色列有些人不会同意这个计划，并且会要求战争继续下去。有些人甚至在政府联盟中，他们已经明确表示，他们想占领加沙，想继续战斗数年，人质对他们来说不是优先事项。”拜登说，“我已经敦促以色列领导人支持这份交易，尽管面临的压力重重。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我一生都致力于支持以色列，我是唯一一位在战争时期访问以色列的美国总统，我在伊朗袭击以色列时刚派遣美国部队直接保卫以色列。”拜登说，“请后退一步，想想如果失去这一刻会有什么后果。”他说，“我们不能失去这一刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位高级美国官员匿名告诉媒体，以色列之所以能提出新提议，是因为在战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们现在确实有一条通往危机结束的道路。这是一个详细到四页半的协议，已经得到了详尽的谈判。”官员说，“现在摆在桌面上的是终结这一过程的关键。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据这项计划，每个阶段将持续42天，官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几位以色列媒体 outlets 描述了拜登周五的演讲为一场戏剧性事件，并认为 Biden 正试图直接向以色列公众诉求。领先的一频道12中断了晚间新闻节目直播拜登的演讲。以色列审查机构曾禁止公布该提议的细节，主播丹尼·库什马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提案比以往提议更有可能成功，得克萨斯大学奥斯汀分校历史与公共事务教授杰里米·苏里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经对哈马斯造成了重大打击，哈马斯能够在以色列发动任何严重袭击或袭击或恐怖活动的可能性虽不是微不足道，但远低于此前。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论“正在转向反对”以色列，苏里说，这可能促使以色列人希望停战，就连拜登的影响也在其中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某项倡议时，他可以创造大量推动因素。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项人质提议则要求以释放患病、年老或受伤的人质，作为交换六周停火，该停火可以延长数周，以便将更多援助送入加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那是本月早些时候拉法周边的冲突加剧后破裂的提议，以色列拒绝同意哈马斯要求将和平谈判完全转化成结束战争的永久解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，它已告知调停人，除非以色列停止战争，否则它不会参与更广泛的谈判，但它准备达成一份“完整协议”，包括人质和被俘人员的交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文周五将与17位有巴勒斯坦人被关押在加沙地带的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日拉法的以色列空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发国际愤怒，但未超过美国否决军援以色列的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中的巴勒斯坦人已经经历了纯粹的地狱，”拜登周五表示。“我们看到了本周早些时候发生在拉法的一场致命大火的可怕画面，随后以色列对该哈马斯袭击目标进行了空袭。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，在以色列对10月7日南部袭击做出回应前对加沙地带的打击中，有超过36,280人丧生。据以色列统计，哈马斯的袭击导致约1,200人死亡。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步加深对乌克兰冲突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄境内使用美国武器的限制，这是拜登政府两年来介入俄乌战争的又一迈进，对专家来说，这有望减轻俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰用美国提供的武器打击俄境内的目标过于冒险，因为它担心这可能导致与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一直是国内政策的一个重要组成部分，它与美国对基辅供应较高级武器的其他禁令相契合，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，本周生效的最新决定旨在针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，这一决定允许基辅使用美国提供的武器回击从边界攻击或准备攻击乌克兰部队的俄罗斯力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家指出，这对前线乌克兰部队来说是一个绿灯，可以使用美国提供的高机动火箭炮系统（HIMARS）发射器发射“ outfitted with Guided Multiple Launch Rocket System (GMLRS) 火箭弹”以及其他武器，对俄罗斯军队进行攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄罗斯军队在哈尔科夫地区安营扎寨之前，推动他们撤离这一地区。”乌克兰国家安全研究所（位于基辅的官方智库）研究员尼科拉·比莱斯基克表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国前军事 intelligence 官员菲利普·英格拉姆说，拜登的这一决定将减少基辅从东部顿巴斯地区的关键战场抽调军队的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在俄罗斯军队将面临被动局面，必须重新考虑在哈尔科夫地区的进攻战术。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的这一决定可追溯数周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿具名的美国官员表示，乌克兰在5月13日通过安全视频会议向白宫国家安全顾问杰克·苏利文、国防部长莱昂·奥贞尼奥和联合参谋长联席会议主席克里斯·布朗上将提出，请求在哈尔科夫地区使用美国武器。苏利文、奥贞尼奥和布朗发展了放宽限制的建议，苏利文随后于5月15日向拜登提出建议。该官员称，拜登同意乌克兰应在俄罗斯境内安全地带回击俄罗斯军队。随后，拜登政府一直在制定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基曾在5月20日接受路透社采访时表示要求合作伙伴采取这一措施，但当时表示：“目前还没有积极的进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国东欧项目高级研究员罗布·李表示，俄罗斯一直利用拜登禁止在俄境内部署武器的禁令作为安全地带，将火力投射到哈尔科夫地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮保持在边界对面。它可以保留防空系统、电子战系统、指挥与控制中心等。”李说道。“它们或多或少地拥有避难所。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，李和他的专家同僚认为，单靠此次决定短期内不太可能改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这项决定不会明显改变前线的移动情况。但它将使俄罗斯继续这种跨境行动变得更加困难。”李表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆说，俄罗斯缺少足够的兵力对哈尔科夫地区发动大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能够从东北方位有效威胁哈尔科夫的能力。要实现这一目标，必须在东部作战区域消耗其部队。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国，不要允许乌克兰将其武器装备转向俄罗斯，并在周二再次强调面临核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻求扩大使用美制武器的范围，尤其是经过一场艰难的一年之后，俄罗斯在战场上取得了一定的主动权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策转向不久之后，泽伦斯基在接受《卫报》采访时请求美国批准将其武器装备命中更深入的俄罗斯领土目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现供职于华盛顿战略与国际研究中心的前五角大楼官员马克·坎西安表示，拜登的举动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这并不是政策上的剧烈改变。但这是一步。”坎西安说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将向拜登政府提出下一步：打击更广泛的目标——可能是在不在直接威胁哈尔科夫地区，但位于其他区域的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;五角大楼国务卿安东尼·布林肯在周五的发表声明中拒绝说拜登政府是否会扩大其政策允许在俄罗斯其他地区实施打击。但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今后，我们将继续像现在所做的那样，尽必要地调整和适应。”布林肯说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="哈尔科夫地区的俄罗斯导弹攻击后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
        俄罗斯导弹攻击重创了哈尔科夫地区马拉达尼利夫卡村的一家儿童和青年体育骑术学校。图发于2024年5月30日。图片来源：路透社/瓦伦廷·奥吉伦科/档案照片。
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持温和增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油井钻探公司继续遵守减缓支出以提高产量的承诺，这有望使世界上最大的原油生产国在美国2024年的生产增长放缓，可能从而为OPEC+进一步减产下周作出让步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去十年的大部分时间里，美国在页岩革命和技术创新导致增产的推动下，一直是全球非OPEC国家原油供应增长的主力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出乎意料地增长了超过100万桶/天，达到每日1293万桶，远高于政府2023年初预测的大约40万桶/天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+及其盟友为了弥补美国及其他非OPEC国家的增产，在去年进一步削减了原油供应。总计OPEC+的减产幅度为586万桶/天，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在讨论一项复杂的协议，该协议可能允许该组织将部分减产措施延续至2025年，三位熟悉OPEC+讨论的消息人士在周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当OPEC+在周日会议上考虑原油供应政策时，美国的生产增加将继续促进非OPEC+国家的产出增长，但这一增长对OPEC+国家的压力将低于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，美国原油供应量今年将增长约每日27万桶。这与OPEC自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/天的预测相当。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增长将达每日64万桶。三家是最受关注的预测机构，所有这些预测都低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计全球需求增长220万桶/天，将超过OPEC+集团以外的石油生产商的供应增长约100万桶/天。这表明OPEC+原油的需求量应比2023年高出约90万桶/天，OPEC在其5月月度&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;的&lt;sup&gt;原油市场报告&lt;/sup&gt;中这样表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长仅为110万桶/天，对OPEC原油的需求变化不大。&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至今年目前为止，美国原油产量变化不大。四月份的产量为每日约1313万桶，比去年12月减少约23万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管油价徘徊在每桶80美元附近，业内人士和分析师认为美国生产商不太可能再次超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持了十分保守和纪律性强的态度，”合约钻探公司Scandrill的首席运营官Paul Mosvold说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“鉴于目前的价格，钻机数量未能进一步上升这一点令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司将资本支出保持不变，并推迟对钻机的升级，以最好地适应打井增长的放缓。该公司计划到年末运营12台钻机，并在明年重新部署几台钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国的钻机数量已降至496台，较上年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在几年内增加100万桶/天的原油产量，但目前没有增长这一速度的愿望，”S&amp;P分析师在周四的一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;P Global Commodity Insights预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市石油生产商由于过度支出推动了破纪录的增长，但使页岩产业收益受限，而在投资者的压力下，它们限制了增长支出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来更高的产出增长部分归因于私营生产商，其中一些现在正被整合潮波及。他们通过延长钻井和压裂岩石同时从更多井中产油增加生产力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近整合的热潮，我预计在持续提高钻井和完井效率的帮助下，当前油价将支撑美国原油产量的适度增长，”Texas Standard Oil的总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如SLB（SLB.N）等油田服务公司预计今年来自国际市场的增长将超过北美。其第一季度的国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略重心发生了转变，更加注重资本纪律，导致了不同的反应，”UBS银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将延长其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国，以及加拿大、巴西和圭亚那预计今年将引领石油和液体燃料产量的增长。美国能源信息署（EIA）在3月表示，OPEC+的石油液体产量预计今年将下降100万桶/天，而非成员国供应将增长140万桶/天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经习惯于应对美国原油产量的增长，”UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="钻井平台的操作楼层从位于二叠纪盆地Wink附近的Oasis Petroleum租赁区域的操作室中可见" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;     &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;钻井平台的操作楼层从位于特克斯州Wink附近的Oasis Petroleum租赁区域的操作室中可见。2018年8月22日。路透社/Nick Oxford/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比·伯里重申了他在黎巴嫩真主党与美国之间作为关键沟通者的角色，华盛顿试图调解与以色列的战争，凭借数十年的经验，帮助促成停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一角色凸显了86岁的伯里对黎巴嫩的影响力，特别是在他影响深远的什叶派穆斯林社群中，自以色列于九月 kill Sayyed Hassan Nasrallah——真主党伊朗支持者头目——以来，他更是被视为一种稳定力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的电视讲话中，伯里表示黎巴嫩正在关闭“该国历史上最危险的时刻”，呼吁黎巴嫩民众团结起来为了国家的未来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里凭借在黎巴嫩1975年至1990年内战期间领导什叶派阿马尔运动的事迹而崭露头角。自1992年以来，他一直担任议会议长，这是黎巴嫩逊尼派占主导地位的宗教秩序中什叶派的最高职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党新领导人谢赫纳伊姆·卡塞姆支持伯里作为谈判者的角色，称他为真主党的“大哥”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国特使阿莫斯·霍奇斯坦多次访问贝鲁特与伯里会面，试图促成停火协议，这些停火协议与加沙战争并行进行，并在九月升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这与伯里在2006年帮助结束真主党与以色列之间大规模战争的角色相呼应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官们表示，他的作用更加关键，因为黎巴嫩尚未选出总统，内阁仅有部分职权，很难接触真主党，美国将其列为恐怖组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当你来到黎巴嫩时，他是唯一值得会面的人物。他就是国家。”一位驻贝鲁特的外交官表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，他通过帮助谈判，为39名被拘禁在美国驻贝鲁特领事馆的美国公民释放做出了贡献，这使伯里在全球范围内知名度飙升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里当选议长，恰逢纳塞尔·哈桑·纳斯拉赫晋升为真主党首领。他们共同领导了“什叶派双雄”，指的是主导什叶派政治代表和大部分政府的两个政党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位经常拜访伯里的外交官说：“他是真主党的可信伙伴，使他非常重要，但也存在明确的限制，无论是因为真主党还是伊朗的立场。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的炮弹袭击了伯里阿马尔运动势力所及的地区，包括Tyre市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里出生于1938年，父母是来自黎巴嫩蒂bine的移民商人，他在塞拉利昂长大，年轻时即活跃于政治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;黎巴嫩长期被压榨的什叶派社群对伯里帮助改善他们在此宗派制度中的地位报以称赞，这种制度的特权偏向于基督徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为受过法律训练的人士，伯里在董事会主席穆萨·萨德尔失踪后接掌了阿马尔运动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里主导了阿马尔运动的军事崛起，该组织与内战期间所有主要政党几乎都作战过，包括后来成为盟友的真主党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里什叶派信徒大规模加入了政府机构和安全机构，他似乎与真主党在政治上步调一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年美国大使馆的电报在2010年被公布后，质疑他对真主党的真挚感情，伯里驳斥了这一说法，宣称纳斯拉赫“就像是我自己”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，伯里阿马尔运动战士在以色列对加沙的进攻之后，与真主党一起发射火箭以示支持，表达了对真主党的团结。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交特使开始访问贝鲁特并会见伯里，试图阻止黎以边境的交火，并试图说服真主党撤出黎巴嫩里提尼河以北的地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里对一位外国官员说：“将黎巴嫩里提尼河移到边界南侧比要求真主党撤至里提尼河以北更容易。”一位接近伯里的消息人士告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，伯里的反对者也批评他是影响黎巴嫩陷入2019年经济危机的宗派精英之一——这一危机源于数十年的政府腐败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有人指责他因拒绝召集议会会议来选举总统，导致政府最高基督教职位空缺两年多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的角色激怒了真主党的政治对手，如基督教的黎波里力量，他们认为任何谈判必须由黎巴嫩总统来主导。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比·伯里与伊朗前议会主席阿里·拉里贾尼见面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;黎巴嫩议会议长纳比·伯里与伊朗前议会主席阿里·拉里贾尼见面（未图） 图源：2024年11月15日，黎巴嫩贝鲁特，照片：REUTERS/Thaier Al-Sudani/档案照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="悬挂有黎巴嫩议会议长纳比·伯里图像的横幅悬挂在贝鲁特一建筑物上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;悬挂有黎巴嫩议会议长纳比·伯里的横幅在贝鲁特抗议活动期间挂在建筑物上，抗议活动纪念阿马尔运动创始人穆萨·萨德尔在1978年前往利比亚后的神秘失踪45周年 图源：2023年8月31日，黎巴嫩贝鲁特，照片：REUTERS/Mohamed Azakir/档案照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密货币“重新质押”平台蓬勃发展，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已进入一种新型平台，在这种平台上，投资者可以通过锁定其代币来获得奖励，这一复杂方案令分析师警告用户和加密市场存在风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“重新委托”日益受到追捧，彰显了加密市场投资者在价格上涨和交易者寻求收益期间所表现出的风险偏好。比特币，作为最大的加密货币，接近历史高位，而以太坊，第二大加密货币，今年迄今上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“重新委托”热潮的中心在于总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月份从美国风投公司安德森·霍洛维茨的加密货币部门筹集了1亿美元，吸引了188亿美元的加密货币到其平台上——这一数字较六个月前的不到4亿美元有了显著增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时称，该公司发明了“重新委托”这一概念，旨在扩展传统的加密货币“委托”做法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库系统，涉及网络中的许多计算机来检查和确认谁拥有什么加密货币。为了实现这一目标，加密货币持有者，如以太坊持有人，会将资产锁定以作为验证过程的一部分。持有者在参与“委托”期间将暂时失去对代币的即时访问权，但会获得收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些委托平台还向用户分配代表所委托加密货币的新加密货币。重新委托使代币持有者可以将这些新代币再次委托到不同基于区块链的计划和应用中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对此争论的焦点在于重新委托的风险，有的内部人士认为这种做法尚处于萌芽阶段，风险尚未明确。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，包括分析人士在内的其他人则担心，如果新的代表重新委托加密货币的代币被用作加密借贷市场的抵押品，可能会出现基于少数基础资产的无尽借贷循环。如果每个人都试图同时退出市场，这可能会导致更广泛的加密市场不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当任何东西都有追加抵押品时，这并不是理想的状况，它增添了新的风险元素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;吸引投资者的是收益率：以太坊区块链上的委托收益通常在3%到5%之间，但分析师称重新委托的收益可能会更高，因为投资者可以同时获得多个收益率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新委托是分散金融（DeFi）领域不断发展的最新成果之一，在这一领域，加密货币持有者投资于实验性方案，以期在不出售代币的情况下获得高额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付委托奖励，因为支付机制尚未开发。用户是出于对未来奖励或称为空投的赠款加入该平台的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用该平台的用户提供自家新造的代币。用户希望这种称为“EIGEN”的代币在未来会变得有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重新委托平台的增长是由寻求空投的用户驱动的，这被称为“非常、非常具有投机性的免费金钱现象”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这很危险，”美国加密交易平台Coinbase的首席研究官David Duong（COIN.O）指出，Coinbase提供委托服务但不提供重新委托服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在预见到将获得某种奖励，但他们不知道是什么，”Duong补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer于去年由Sreeram Kannan推出，他曾是西雅图大学的一名助理教授，并参与了一支在印度启动的第一个学生设计的微卫星团队，这是根据他的学术网站所述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为验证服务的市场平台，连接潜在委托人与需要被委托代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重新委托平台不断涌现，如EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们将客户代币委托到EigenLayer，并生成代表这些重委托资产的新代币，这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷中的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目标是允许用户选择在哪里委托其代币，帮助新的区块链服务发展，而不鼓励更多基于加密货币支持的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何正式关系...这是一个自发现象，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重新委托可能会伴随着“隐性风险”——如果重新委托的代币被用于加密借贷，可能会出现强行平仓和在市场下滑期间更大的波动性，他在一份报告中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场的抛售加剧了高风险借贷的问题，在Terra和Luna代币崩盘后，用作抵押品的加密货币迅速失去了价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan与这些风险保持距离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重新委托，而在于借贷协议。借贷协议错误定价风险，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重新委托不太关心，指出重新委托协议中的现金规模相对于全球2.5万亿美元的加密行业净资产而言微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期担心加密世界的损失可能会波及更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们尚未看到重新委托问题对传统金融市场产生任何实质性风险传染，”标准普尔全球评级的数字资产分析主管Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密世界正日益与主流金融联系起来，而重新委托正受到机构投资者的青睐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准渣打加密业务部门Zodia Custody见证了在委托方面的显著机构兴趣，但首席风险官Anoosh Arevshatian认为重新委托是“一步走得太远”的一步，难以确立在何地资产去向以及收益分配的“纸面记录”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摩根士丹利的加密业务部门Laser Digital与Kelp DAO合作部分基金进行重新委托，Kelp DAO在四月份的博客帖文中披露了这一点。Laser Digital没有对路透社的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密业务的银行Sygnum表示，它们为客户托管的加密资产进行委托，并预期“围绕重新委托的新生态系统将出现”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="该图片展示了代表加密货币比特币的形象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;这是2024年3月9日在巴黎拍摄的比特币代表图片。路透社/Benoit Tessier/图文素材&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="该图片展示了代表加密货币以太坊的形象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;这是2023年6月16日拍摄的以太坊代表图片放在一台PC主板上。路透社/Dado Ruvic/图文素材&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>