<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 18 Oct 2024 10:51:47 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大定罪连环杀手罗伯特·皮克顿（Robert Pickton）于上周五逝世，享年74岁。本月早些时候，他在加拿大一所最高安全级别的监狱中遭到同囚犯袭击，导致健康恶化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的大规模杀人犯之一，皮克顿于2007年因谋杀诸如吸毒者和妓女等边缘人群并杀害其遗体在不列颠哥伦比亚省的一家养猪场遭到定罪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他被定罪的案件涉及六名女性去世，她们的不完整遗体在其位于温哥华的破败房产附近被发现。在判终身监禁后，政府检察官放弃了另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大矫正服务部门宣布，皮克顿在遭受5月19日在位于魁北克的服刑监狱中遭受袭击后不幸去世。袭击事件后，他被送往医院接受救治。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们意识到，该犯罪分子的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成了毁灭性的影响。”矫正部门在官方声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;皮克顿于2002年初被逮捕前，逾60名女性在温哥华毒品泛滥的贫民区，即贫民窟的东区，失踪数年，而他正是案件的核心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;皮克顿位于保龄岛的养猪场里，发现了33位女性的遗骸或DNA，其中许多女性是原住民，这一地区距离温哥华市中心约25公里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据2016年的报道，一本据称由皮克顿撰写的书在亚马逊一经上市，几小时内被紧急撤下。据《温哥华太阳报》当时报道，这本书中，连环杀手宣称自己无罪，称遭到警方栽赃构陷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出版商已请求亚马逊将书籍下架，并向被害者家属道歉。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="档案电视画面显示在新威斯敏斯特开始庭审的罗伯特·威廉·皮克顿" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;此未经标注的档案电视画面显示罗伯特·威廉·皮克顿位于保龄岛的住所。路透社/全球电视/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称，全球大流行病条约将于2025年达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织（WHO）在周六表示，旨在达成全球性协议以提升应对流行病能力的谈判，预计将于2025年或可能更早的时间内完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自两年以来，世界卫生组织的194个成员国一直在就一项可能在流行病前及期间增强合作的协议进行谈判，此举是对COVID-19疫情期间暴露的应对机制不力的直接回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;初始计划中，联合国机构期望本周内达成前述协议，然而，因富裕国家与较贫穷国家在疫苗共享与应急准备等议题上的显著分歧，谈判已延长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，各国确实达成了平行的协议，即更新现存的具有法律约束力的《国际卫生条例》（IHR），此条例的修订中加入了一种新类别：「流行病紧急状态」，以应对最严重且全球性威胁的公共卫生危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界卫生组织总干事谭德塞在声明中表示：“今日所做之历史性决策显示，各成员国共同希望保护自身的公民、乃至全世界，让我们共同抵御公共卫生紧急事件与未来可能发生的流行病引发的共同威胁。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国卫生与公众服务部部长哈维尔·贝塞拉周六表示：“通过此项协议，我们采取步骤使各国承担责任，强化阻止疫情演变成威胁美国人及我国安全的措施。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球卫生法规的修订旨在强化全球对于新型病原体的防御体系，这是对COVID-19疫情导致超过700万人死亡（世界卫生组织数据）的直接回应。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="存档照片：世卫组织标志在日内瓦总部附近" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;存档照片：2023年2月2日，世界卫生组织（WHO）的标志在瑞士日内瓦的总部附近。路透社/丹尼斯·巴拉布翁斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登（Joe Biden）周五表示，以色列提出了一项新的加沙停火方案，以交换人质的释放，他呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"现在是这场战争结束，开始后续工作的时候了，" 拜登说，他目前面临大选年压力，需制止已持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔等国调停下，旨在安排以色列与控制加沙地带的哈马斯运动之间的停火磋商已多次陷入僵局，双方互责对方导致没有进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这项提议是在以色列连续几周入侵拉法之后提出的，同时也面临着国内和国际对本杰明·内塔尼亚胡政府的新增压力，就加沙死难者和人质持续扣留问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室周五表示，在拜登公布停火计划后，以色列已授权谈判代表提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在特朗普被判34项重罪指控的次日，拜登提出这项新提议，凸显了两位总统候选人的显著差异。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登概述的新提议由三个阶段组成，与以往的提议不同在于，停火将持续到各方完成所有三个阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火中，以色列军队将从加沙人口密集区撤出，人质将与数百名巴勒斯坦囚犯进行交换，包括老人和女性。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括加沙北部，并且每天将有600辆卡车运送人道主义援助进入加沙，拜登说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的条件进行谈判。"只要谈判持续，停火将继续，"总统称这是一个新进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三阶段将包含一项大规模的加沙重建计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总统说，这项提议已通过卡塔尔转达给哈马斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登呼吁以色列那些推动"无限期"战争的人改变他们的立场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我知道在以色列有人不会同意这个计划，呼吁战争无限期持续。甚至某些人还在政府联盟中。他们已经表明，他们想要占领加沙，想要战斗多年，人质并不是他们的优先考虑。然而，我已经敦促以色列领导人即使面临压力，也应支持此交易，" 拜登说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"作为终身支持以色列的人，作为唯一一位在美国总统任内于战争时期访问以色列的人，以及刚刚派遣美军直接防御以色列免受伊朗攻击的人，我请求你们后退一步，思考如果错过这一刻，后果将如何。我们不能失去这个瞬间。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员告诉媒体，以色列之所以能够提出新提议，是因为最近战场上的优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"现在实际上有了处理危机的路线图。这是一份详细四页半的协议，"该官员说。"它已经经过仔细谈判。摆在桌面上的就是处理过程的最终阶段。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;按照计划，每个阶段将持续42天，官员补充道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列多家媒体将拜登周五的演讲描述为激动人心，并将其解读为直接向以色列公众发出呼吁的尝试。领先的第12频道中断晚间新闻节目，直播拜登的演讲。主持人丹尼·库什马罗说，以往以色列军方的审查制度曾经禁止公布提议的细节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德克萨斯大学奥斯汀分校历史和公共事务教授杰雷米·苏里（Jeremi Suri）表示，这一提议比之前的提议更有可能成功。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够对以色列发起任何严重袭击或恐怖事件的可能性虽然不能低估，但相比之前已经显著降低，" 苏里说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;进一步说，全球公众对以色列的负面看法正在增加，这可能会激发以色列人寻求冲突的停止，加上拜登的影响力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"美国总统全力支持某项事务时，他可以创造许多激励因素，" 苏里说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年早些时候的一项人质提议，提议在加沙交换病弱、年老和伤残的人质，以换取可能延长以允许更多援助进入这块飞地的为期六周停火。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一交易计划因以色列拒绝接受哈马斯关于停火永久化的需求并在谈判中加磅，并向加沙南部的拉法市发动军事行动的要求，在本月初崩溃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈马斯周四告诉调停者，将不参与正在进行的侵略期间的进一步谈判，如果以色列停止战争，他们准备达成“全面协议”，包括交换人质和囚犯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位匿名的美国官员说，白宫国家安全顾问杰克·沙利文（Jake Sullivan）将于周五会见来自17个国家的外交官员，这些国家的公民被哈马斯在加沙扣留为人质。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周日以色列在拉法的一次空袭，造成45名巴勒斯坦人死亡，引起了国际社会的愤怒，但它仍没有达到美国设定的红线，切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"巴勒斯坦人民在这场战争中经历了地狱般的煎熬，" 拜登说，"我们都看到了本周初以色列打击后拉法致命火灾的可怕画面……针对哈马斯行动。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据巴勒斯坦卫生部门估计，自去年10月7日哈马斯在以色列南部发起袭击后，以色列对加沙地带的攻击已导致超过36,280人死亡。据以色列统计，哈马斯的袭击造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在贝特哈尼亚的废墟中行走，" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月12日，在加沙地带北部的贝特拉尼亚，以色列军事攻势中被摧毁的建筑物废墟中，一名巴勒斯坦人正在行走。REUTERS/Mahmoud Issa&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商保持适度增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商坚守着适度提高产量支出的承诺，这使得全球最大的原油生产国在2024年的产量增长预期趋于温和，此举可能缓解了本周末石油输出国组织及其盟友（简称OPEC+）进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去十年，得益于页岩革命以及技术与效率的突破，美国引领了非OPEC产油国全球石油供应的增涨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，美国原油产量出人意料地上升，日产量增长超过100万桶至1,293万桶，远超年初政府预测的40万桶/日的增幅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，石油输出国组织（OPEC）和OPEC+联盟的部分成员国为了抵消来自美国及其他非OPEC产油国日渐增多的产量，加大了减产力度。当前，OPEC+的削减总量为586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据熟知OPEC+讨论的三位消息人士于周四透露，为延长部分减产至2025年，OPEC+正在筹备一项复杂的交易协定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着OPEC+于周日对供给策略进行审议，美国的产量增长持续推动非OPEC+国家的产量提升，但相比2023年，其威胁性有所降低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国政府新近的预估显示，今年美国原油供应增长约为27万桶/日。这一预测与OPEC对美国原油和凝析油产量日增30万桶的预测较为吻合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署（IEA）预计，美国的产出将日增64万桶。作为最为人们关注的三大预测机构，这一预测皆低于去年的数值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;OPEC预估，2024年全球日需求增长220万桶将超过非OPEC+产油国供给增长约100万桶。这意味着对OPEC+原油的需求将比2023年增加大致90万桶/日，该组织在其5月&lt;ahref="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;石油市场月报&lt;/a&gt;中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;IEA预计全球需求增长将远低于110万桶/日，并且OPEC原油需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;迄今为止，今年美国原油总产量几乎未变。4月的产量约为1,313万桶/日，低于去年12月的1,326万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据行业高管和分析师称，即便油价接近每桶80美元，美国生产商似乎也不太可能重演去年出乎意料的需求上涨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我们的客户依然保持极其谨慎和自律的态度，"合约钻井商Scandrill首席运营官保罗·莫斯沃德（Paul Mosvold）表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"鉴于当前的油价，钻机数量未出现明显增加，这令人惊讶。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为与增速放缓的钻井增长相匹配，其公司资本支出保持平稳，暂时停止对钻机的升级。公司计划在年底运营12台钻机，并在明年重新部署几台钻机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据贝克休斯（Baker Hughes）提供的数据，美国石油钻机数已降至496台，与去年同期相比下降13%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;S&amp;amp;P分析师在周四的简报中指出，"美国有能力以日增100万桶的速度持续多年增长，但现阶段没有加快这一速度的意愿。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球商品洞察预计今年美国原油及其凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近来，受应于投资者压力，美国上市生产商压缩了增长支出，过度支出导致的迅猛增长虽然壮观，但使2010年代页岩领域收益率受限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近几年出人意料的产量上涨部分地是由私营企业驱动，而今他们正被卷入影响行业的&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/us-permian-deal-frenzy-adds-lower-oil-output-growth-2024-2024-02-07/"&gt;整合潮&lt;/a&gt;中。他们通过钻探更长的井和分阶段压裂岩石，实现了压井同时从更多井口产油，提升了生产效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我预见到尽管最近的合并会给市场带来影响，但当前的油价将继续并支持美国总石油产量适度的增长，这得益于持续提高的钻井和完工效率，"德克萨斯标准石油总裁蒂莫西·罗伯森（Timothy Roberson）说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;像斯伦贝谢（SLB）这样的油田服务公司预测，今年的增长主体将是国际市场而非北美。其&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N"target="_blank"&gt;(SLB.N)&lt;/a&gt;的一季度国际收入增长18%，而北美收入则下滑6%，部分是由于整合所带来的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"近几年，策略出现了改变，对资本纪律的重视有所加强，这种变化导致了不同的反应，"瑞银银行（UBS）分析师乔瓦尼·斯陶诺沃（Giovanni Staunovo）表示，他认为OPEC+将延长自愿减产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将是2024年石油和液体燃料产量增长的领跑者，抵消OPEC+的减产。美国能源信息署（EIA）在3月的报告中表示，OPEC+的石油液体产量预计将日减100万桶，而非成员国的供应将日增140万桶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"OPEC+已经学会适应美国石油产量的增长"，UBS的斯陶诺沃说道。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;imgalt="在沃利斯亲王附近拥有奥绿斯石油公司的Permian盆地的钻井工作井的控制室中看到的钻井作业层"src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2018年8月22日，美国德克萨斯州温克附近的Permian盆地奥绿斯石油公司所有地上，钻井作业层从控制室中可见。路透社/尼克·牛津/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密货币“再质押”平台因交易员追求更高收益而蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超180亿美元的加密货币已流入一种新型平台，该平台通过锁定投资者的代币以换取回报，吸引资金。这一复杂的机制被分析人士警告存在对用户和加密市场的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓的“再质押”日益盛行，是加密市场风险偏好的最新迹象，随着价格的飙升和交易者对收益的追求，这种趋势越发明显。比特币，作为最大的加密货币，目前价格接近历史高点，而其次大的以太币，今年已上涨超过60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再质押热潮的核心，在于美国西雅图的初创公司EigenLayer。今年二月，公司在由美国风投巨头Andreessen Horowitz的加密货币部门领投的融资中，募集了1亿美元。目前，已吸引了188亿美元的加密货币资金至其平台，相比六个月前不到4亿美元，增长迅速。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时透露，创造再质押的初衷，是为了扩展在加密货币领域长期存在的质押实践。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是一种数据库的形式，通过网络中的多台计算机来核实和确认谁拥有哪些数字货币。作为这一过程的一部分，例如以太币的持有者，将他们的数字资产锁定进行验证。虽然参与者在这段时间内，会失去其代币的即时访问权，但能获得回报作为交换。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些质押平台向用户发放新的加密货币，以代表他们已经质押的数字货币。再质押，允许持有人采用这些新的代币，并再次通过不同的区块链应用程序进行质押，以期望获得更高的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密货币领域对于再质押的风险性存在分歧，一些行业内部人士认为这一实践尚处于早期阶段，情况未明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，包括分析人士在内的其他人士担忧，若代表再质押加密货币的新型代币，被用作在加密市场庞大的借贷市场中的抵押品，可能产生基于少量底层资产的无休止借贷循环。如果所有人同时试图撤出，这可能扰乱更广泛的加密市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"当存在抵押品上的抵押品时，这并不理想，它引入了一项未有的风险因素，"加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对投资者而言，收益是吸引力所在：在Ethereum区块链上的质押收益一般在3%-5%范围内，但分析师指出，再质押的回报可能更高，因投资者能同时获得多重收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再质押是去中心化金融（DeFi）领域中最新发展之一，在此处，加密货币持有者投资于实验性方案，期望在不售出的情况下，对其持有的巨额回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为相应的机制尚未开发完成。用户加入平台，是出于对将来奖励，或所谓“空投”赠予的期待。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，EigenLayer一直在向平台用户分发自己创建的新代币。用户预期，这种被称为“EIGEN”的代币，未来会有价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy指出，再质押平台的快速增长，主要受用户对“空投”追求驱使，称其为"真的非常投机，这免费资金的事情"。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"这非常危险，"美国交易加密货币交易所Coinbase的研究负责人David Duong说，该交易所提供质押，但尚未提供再质押服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"他们现在就先行动，期待能够获得回报，但他们并不知道回什么，"Duong说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer去年由Sreeram Kannan创立，他此前是西雅图华盛顿大学的助理教授，也是印度首颗学生设计的微型卫星团队的一部分成员，根据其学术网站显示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer将自身定位为一个验证服务的市场，连接潜在质押者与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新兴的再质押平台涌现，其中包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，通过EigenLayer为用户质押代币，生成新的代币来代表这些再质押资产，这些代币可在别处使用，例如作为借款的抵押品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;针对潜在的质疑，Kannan表示， Его я平台的目标是允许用户选择在何处质押其代币，以及帮助新的区块链服务发展，而不是鼓励过度的债务虹吸。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我们与这些方没有官方关系...这是一种新兴现象，"他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coinbase的Duong警告说，再质押可能包含“潜藏的风险” - 若再质押代币在加密借贷中使用，可能会存在强制清算和市场低迷期间加剧的波动性，在其对内点评中写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年加密市场的大跌，部分加剧于高风险借贷，导致用作抵押的加密货币，在Terra和Luna代币崩溃后，迅速贬值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于隐含的风险，Kannan强调EigenLayer与之无关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"风险不仅仅存在于再质押中，而是在借贷协议中。借贷协议对风险的估价失误，"他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些专家对于再质押的态度较为淡然，指出在相对全球加密行业2.5万亿美元净资产，再质押协议中的现金几可忽略。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管机构一直担忧加密市场中的损失可能扩散到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"就目前而言，我们并未看到从再质押问题蔓延到传统金融市场中的任何实质性风险，"S&amp;amp;P Global Ratings的数字资产分析负责人Andrew O’Neill说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，加密领域正在日益与主流金融紧密联系，再质押正受到机构投资者的认可。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;汇丰银行加密部门Zodia Custody见证了大量机构在质押方面的兴趣，但首席风险官Anoosh Arevshatian表示，由于难以确立资产去向与回报分配的“痕迹”，再质押服务被视作过于激进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为Norura加密部门的Laser Digital，与Kelp DAO合作，重新质押其部分资金，Kelp DAO在四月的博客文章中表示。Laser Digital并未对路透社的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞士加密货币银行Sygnum表示，其正为客户质押加密资产，并预计"一个围绕再质押的新生态系统即将浮现"。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="比特币加密货币的展示示意图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年3月9日在法图拍摄的比特币加密货币呈现示意图。 REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="以太币加密货币的展示示意图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年6月16日拍摄的，以太币加密货币放置在PC主板上。 REUTERS/Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在乌克兰冲突中小心翼翼地通过武器决策进一步介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的部分限制, 这一举措虽小，但在专家看来是更深介入两年来战争的关键一环，有助于遏制俄罗斯在边境的哈尔科夫攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直主张，允许乌克兰在俄罗斯领土上使用美国供应的武器来打击目标风险过高。政府担心，乌克兰大规模的反击可能会引发与核武大国俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是一项与美国其他禁令相呼应的规定，其中包括不向基辅供应更高级别的武器，这些禁令后来也相继取消，从先进的美军战斗机到远程ATACM导弹不等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国官员表示，最新的决定，于周四生效，专门针对哈尔科夫地区的战斗情况。美国官员指出，这一决定允许基辅使用美国提供的武器，对正准备或正在从边境另一侧发起攻击的俄罗斯军队进行反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专家称，这为乌克兰前线的士兵提供了许可，可以跨过边境，使用美国供应的高机动性火炮火箭系统（HIMARS）发射器，配备有导引的多发火箭系统（GMLRS）导弹，以及其他武器对俄罗斯军队进行还击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"这有助于稳定前线，并可能在俄罗斯军队深陷之前，制造条件回击并赶他们出哈尔科夫地区，"乌克兰国家战略研究所的研究员Nikolai Bielieskov表示，该研究所是基辅的一家官方智库。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前英国军事情报官Philip Ingram表示，拜登的决定将减少基辅从东部顿巴斯地区的关键前线抽调部队的需要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"俄罗斯人现在会发现自己处于劣势，必须重新思考他们在哈尔科夫进攻中使用的战术，"他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯到数周前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名美国官员透露，5月13日，乌克兰在与白宫国家安全主任杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀以及参谋长联席会议主席C.Q.布朗通过安全视频会议，提出了在哈尔科夫地区使用美国武器跨过边境的请求，该官员要求匿名发言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗随后提出放宽限制的建议。沙利文在5月15日向拜登转达了这一建议。拜登政府官员表示，拜登同意乌克兰应当有权从俄罗斯安全领地对俄罗斯军队发起反击。自那以后，政府一直在细化这一决策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月20日，乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在接受路透社采访时公开呼吁乌克兰伙伴采取此类措施，但当时他说：“目前为止，还没看到积极进展。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Foreign Policy Research Institute欧亚计划的资深研究员Rob Lee指出，俄罗斯利用拜登禁止在俄罗斯境内打击的规定，将其作为哈尔科夫地区发动攻击的安全地带。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈尔科夫，乌克兰的第二大城市，与边境仅相距19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"俄罗斯在边境区域部署了自己的火炮。他们安置了防空系统，电子战设备，以及指挥和控制系统，"Lee说。"这在某种程度上为他们提供了一定程度的安全避风港， "&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，Lee和其他专家认为，单独这一决定可能在短期内不会改变前线态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我不认为这一决定对前线的移动有太大，甚至根本没有影响。但确实会让俄罗斯在继续这种跨境行动时变得更为艰难，"Lee表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;ingram指出，俄罗斯缺乏足够的部队力量，在哈尔科夫进行大规模推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"在东北部真正威胁哈尔科夫的行动上，俄罗斯缺乏足够战斗力量，"他说。"要这么做，将使其在东部战斗区的兵力大幅减少。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员，禁止乌克兰在其领土上发动武器攻击，并在周二再次提到了核战的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来数周或数月扩大其在俄罗斯境内使用美国武器的范围，特别是在俄罗斯战场占优的一年之后尤其如此。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在华盛顿宣布政策转变不到一天后的周五，泽连斯基在接受《卫报》采访时提到，希望美国批准在俄罗斯境内更远范围打击目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前五角大楼官员Mark Cancian，现在华盛顿的战略与国际研究中心担任职务，表示拜登的举措仅仅是个开端。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"这并非是一个政策的根本转向。但这是一个步骤，"Cancian说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"乌克兰及政府官员将为下一步争取许可：对更广泛的俄罗斯目标进行打击——可能不是直接威胁哈尔科夫的目标，但在其他地区的目标。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国务卿安托尼·布林肯周五在布拉格表示，拜登政府是否会扩大政策，允许在俄罗斯其他地区发动打击，目前不会置评，但他没有排除可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"今后，我们将继续目前的做法，必要时进行适应和调整，"布林肯说。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="哈尔科夫外俄罗斯导弹袭击后的现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;受俄罗斯攻击影响，乌克兰大丹尼尔夫卡村哈尔科夫外的儿童与青少年运动骑术学校遭导弹严重损坏。消防人员在2024年5月30日就乌克兰遭受的攻击展开搜救工作。REUTERS/Valentyn Ogirenko/档案图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非总统拉马福萨因执政党非国大选举失利影响大幅削弱地位</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨(Cyril Ramaphosa)在主持非洲人国民大会(African National Congress, ANC)自种族隔离制度结束以来最差的选举表现后，将严重受挫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至周三选举日时，来自大约71%选区的统计结果显示，ANC的得票率低于42%，与2019年上届选举取得的57.5%相比，出现大幅下滑，并且&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/south-africa-heads-coalition-anc-set-big-fall-2024-05-31/"&gt;首次在30年来未能获得多数席位&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这次选战的重挫意味着前纳尔逊·曼德拉(Nelson Mandela)领导的解放运动ANC将不得不与一个或多个较小的政党协商组建&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/what-happens-next-south-africa-after-anc-loses-majority-2024-05-31/"&gt;联合政府&lt;/a&gt;或者是其他形式的协议，以治理国家。可能需做出政策让步或出让重要的内阁职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前工会领袖和如今的商人拉马福萨很可能会面临来自反对党及党内的批评人士要求他下台的呼声，但在ANC高层官员支持他留任的情况下，分析家指出并无显而易见的继任人选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"目前并没有一个清晰的、能够统领群雄的候选人来取代拉马福萨。"开普敦大学的政治学教授安东尼·巴特勒(Anthony Butler)表示，他撰写了一部关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三月份的一项民调显示，在本次选举的主要政治家中，拉马福萨的支持率最高。而ANC内部的派系争斗可能会使任何针对他的动员变得复杂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨迄今尚未就ANC在选举中的表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日全面公布初步结果时发表讲话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的未来曾面临前所未有的不确定性，当时2022年的一份报告指出，他可能因为在自己的农场家具中存放大量现金而涉及不当行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他否认了被称为“Farmgate”的丑闻中的不当行为，并在同年晚些时候赢得了ANC的五年任期领袖位置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周的投票被描绘为ANC面临的最严峻考验，原因在于选民对&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/key-issues-south-african-voters-wide-open-2024-election-2024-05-13/"&gt;高失业率、犯罪和滚石旋转的停电&lt;/a&gt;等问题的愤怒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨于2017年末当选ANC领袖，承诺在前总统雅各布·祖马(Jacob Zuma)九年的丑闻、腐败和经济萎靡之后，重塑党的形象并振兴经济。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，当他于2018年成为国家元首时，初期的欢腾迅速消逝。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;超过了六年的时间里，经济仍然处于停滞状态，而涉及ANC高层官员的丑闻仍旧不断。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这次票选中，对拉马福萨造成决定性打击的是其宿敌祖马，后者支持了新党“uMkhonto we Sizwe”，该党表现超预期，严重削减了ANC的支持，特别是在祖马的家乡省份夸祖鲁-纳塔尔(KZN)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"雅各布·祖马困住了拉马福萨和ANC，他知道他们在KZN中十分脆弱。"政治分析师拉尔夫·马特克加(Ralph Mathekga)说道。"这是拉马福萨计划的终结...你不能输掉选举还期望一切照常进行。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨因显得在关键改革上模棱两可而受到批评，这似乎是为了避免加剧党内裂缝，这与他在1980年代担任工会领袖时展现出的决断力形成鲜明对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬了他的共识构建技巧，以及他提升南非在全球南方阵营中的地位所做的努力，全球南方是低收入和中等收入国家群体的简称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是全球范围内呼吁更公平疫苗分配的最突出声音之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提出针对以色列的种族灭绝案件，法院本月裁定以色列必须中止对加沙城市拉法赫的军事攻击。&lt;a href="https://www.reuters.com/world/world-court-rule-request-halt-israels-rafah-offensive-2024-05-24/"&gt;法官裁决&lt;/a&gt;引起了广泛关注。以色列坚决否认这些指控，并在拉法赫持续其军事攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在竞选过程中，拉马福萨尽力突出过去30年来ANC的成就，但批评者指责他几乎没有提出针对南非最大挑战的新解决方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一次竞选集会上，在索韦托一座足球场聚集起数万名支持者面前，他承诺将“做得更好”。然而，许多人在他演讲尚未结束时便离开。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。REUTERS/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>特朗普在被判有罪后愤怒发誓将继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本文第17段包含粗俗语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五在特朗普大厦内直视镜头，发表了一番既适用于其法律战线亦适用于政治斗争的宣言：他已经准备好战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/legal/jurors-begin-second-day-deliberations-trump-hush-money-trial-2024-05-30/"&gt;裁定他有罪&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;，他就34项与伪造文件以掩盖向色情明星支付封口费相关的指控后，这位共和党总统候选人愤怒而冗长地列举了一串对手和怨言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他将该案的主审法官胡安·梅尔尚（Juan Merchan）称为“阴险”的“恶魔”。他将竞争对手、民主党人乔·拜登（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;Joe Biden&lt;/a&gt;），描述为“我国历史上最糟糕的总统”。他猛烈抨击了&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/aggrieved-former-lawyer-michael-cohen-testify-against-trump-hush-money-trial-2024-05-13/"&gt;作证指证自己&lt;/a&gt;的证人，谴责那些&lt;a href="https://www.reuters.com/article/world/us-house-impeaches-trump-for-a-second-time-10-republicans-vote-yes-idUSKBN29I1C6/"&gt;投票弹劾他&lt;/a&gt;的众议院议员，并重申其集会上的辞令，斥责非法涌入的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普敦促支持者为其竞选捐款，将眼前的挑战视为超出他个人的范畴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"这样做，"他说，"因为我们是在为美国战斗。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而以往其竞选演讲中常常带有幽默的元素，此次演讲则几乎完全沉重。特朗普在新闻发布会上只手持一张小笔记。在演讲结尾，他没有接受提问，而是迅速地在儿子小唐纳德·特朗普（Eric Trump）的陪同下离开了讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹款呼吁和社交媒体，这位前总统的盟友们亦强烈抨击了司法体系和任何暗示特朗普犯有罪行的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这个两个领先候选人均将对方描绘为国家之威胁的选战中，拜登竞选团队抓住特朗普的言论，将其视为其不适任总统的新证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"美国公众刚刚目睹了一个混乱、绝望、失败的唐纳德·特朗普就他个人的不满自说自话，并对美国司法系统撒谎，给所有观看的人留下一个明显的结论：这个男人不能成为美利坚合众国的总统，"拜登竞选团队通信主管迈克尔·泰勒（Michael Tyler）在一份声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普支持者——多数认为纽约的判决是对正义的践踏——在周四当天为他们的竞选贡献了3480万美元的捐款，特朗普团队表示。这是特朗普在WinRed平台上的单日筹款记录，该平台专门处理共和党的数字筹款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;竞选团队在总筹款方面落后于拜登，周五寻求保持这一快速的节奏，向支持者发出一系列警告性筹款短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"美国历史上最黑暗的一天！"一条信息中写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我永远不会投降！"特朗普集会后的一条信息标题如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有共和党政要和机构都紧随这位前总统，一致认为审判存在瑕疵，指控本不应提起，曼哈顿民主党的陪审员池存在偏见，法官也带有偏见——这些都是对地方当局控诉的耐心否认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;针对那些反应不够迅速或强烈不够的共和党人的谴责，特朗普的盟友和竞选助手发起了袭击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普竞选联合经理克里斯·拉科维塔（Chris LaCivita）痛斥了一个全国性大学共和党团体，该团体在社交媒体平台X上发帖称应尊重陪审团的裁决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"观点就像屁股一样...每个人都有一个...",拉科维塔在社交平台上发布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他也&lt;a href="https://x.com/LaCivitaC/status/1796299965863747724" target="_blank"&gt;对准&lt;/a&gt;了中立派前共和党州长，现任马里兰州参议员候选人劳瑞·霍根（Larry Hogan），此人曾在判决前预警美国人“不要用有毒的党派立场给这把火添油。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"你刚刚宣告你的竞选结束,"拉科维塔在X上回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在与宾夕法尼亚州和佐治亚州两个战场州内的共和党投票人的访谈中，多人表示特朗普的定罪让他们在11月的选举中&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/trump-conviction-gives-some-republicans-pause-key-pennsylvania-county-2024-05-31/"&gt;重新考量对他的支持&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一背离倾向&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/after-trumps-conviction-jury-is-still-out-political-damage-2024-05-31/"&gt;可能在与拜登的再次较量中对他产生不利&lt;/a&gt;，鉴于他在此前多个摇摆州仅以微弱优势领先。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但多数受访的共和党人其观点与特朗普本人无异，称审判是一个冒牌货。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"这都是政治戏码，就是为了打击他并尽可能地阻止他展开竞选活动，"佐治亚州玛丽埃塔市62岁的退休警官斯科特·克莱顿（Scott Clayton）说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"如果他们可以这样对他，他们就可以对任何一个人这样做。绝对没有人是安全的，无人例外。"&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;     &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约市。路透社/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;     &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，在美国纽约市特朗普大厦，共和党总统候选人及前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，就在前一天，陪审团裁定他刑事审判有罪，指控他伪造商业记录以隐瞒2016年向色情明星斯托米·丹尼尔斯支付的封口费，路透社/Brendan McDermid/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥的谢恩鲍姆以压倒性胜利成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description></description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>