<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 11 Dec 2024 08:50:37 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布 Martial Law</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会以190名议员出席，通过了一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，现场电视直播显示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布戒严令，2024年12月3日。青瓦台/路透社&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击中死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于周五去世，享年74岁。他在本月早些时候的一次监狱打斗中受伤，监狱当局表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大最著名的连环杀手之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省维多利亚市附近的一处猪场杀害吸毒者和妓女并肢解遗体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法庭认定他杀害了六名受害者的部分遗骸在温哥华附近的一处简陋房产中被发现。政府检方在量刑后撤销了额外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大狱政服务表示，皮克顿在本月19日在魁北克监狱的打斗后死亡，随后被送到医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省内及全国的社区造成了毁灭性的影响，”服务方在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者中的许多人来自温哥华贫困、毒品泛滥的市中心东端地区，在长达十余年的时间里，超过60名女性失踪，直至2002年初皮克顿被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿猪场附近，华纳库利特兰，距离温哥华市中心约25公里处，发现了33名受害者的遗骸或DNA，其中许多人为原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报皮克顿撰写的一本书在亚马逊上架仅仅数小时后就被下架。书中，这名连环杀手声称自己无罪并被警方陷害，据《温哥华太阳报》当时的报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该出版社已要求亚马逊下架该书并向受害者的家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的电视照片，拍摄于他的华纳库利特兰住所" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的电视照片，拍摄于他的华纳库利特兰住所。REUTERS/Global TV/资料照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在有罪判决后誓言将继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事在第17段包含强烈的语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普站在特朗普大厦内的一排摄像机前，发表了一番既适用于法律斗争也适用于政治战的讲话：他已准备好战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团在一宗关于唐纳德·特朗普在2016年为封口费虚报商业记录而被判34项罪名的案件中，宣布他有罪的一天之后，这位共和党总统候选人怒气冲冲地罗列了一长串对手和不满，言语杂乱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称主持其审判的法官&lt;sup&gt;Juan Merchan&lt;/sup&gt;为“歪曲事实”的人和“恶魔”；他形容其对手、美国历史上最糟糕的总统乔·拜登为“历史上最糟糕的总统”；他猛烈批评作证反对他的人、投票弹劾他的国会议员，以及他所说的非法越境的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者捐款支持他的竞选活动，将面前的挑战描述得比他自己更严重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你们要这么做，”他说，“因为我们是在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这次新闻发布会上，尽管他之前几次演讲常常夹杂着幽默，但这次的讲话大多阴郁。特朗普仅使用了一张小纸条作为参考材料。会议结束时，他未回答问题，迅速离开了讲台上，身旁站着他的儿子埃里克·特朗普。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在摄像机之外，通过筹款活动和社交媒体，前总统的盟友们也对司法体系发起了猛烈的攻击，指责那些认为特朗普有罪的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这个两大主要候选人相互视为国家安全威胁的选战中，乔·拜登阵营将其言论作为特朗普缺乏胜任总统职位的新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普混乱、绝望且失败的言论，他口中谈的都是自己的个人处境，并且胡言乱语诋毁美国的司法体制。观看这一切的人都不难得出一个结论：这个人不适合成为美国的总统。”乔·拜登竞选团队通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——他们中有许多人认为纽约的裁决是不公正的——在周四通过他的竞选活动向他捐款了3480万美元，特朗普方面表示这创下了他在WinRed平台上的单日筹款纪录。WinRed是共和党常用的数字筹款平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管拜登在整体筹款方面领先，但特朗普的竞选团队试图维持这种筹款速度，在五月中旬展开了多次恐吓性筹款信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是美国历史上最黑暗的一天！”一条信息如此写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会投降！”特朗普在新闻发布会后的一条信息中如此怒吼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站在了前总统这边，声称审判有缺陷，指控本不该被提起，纽约曼哈顿的陪审团池受到污染，法官有偏见——当地官员否认这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面对共和党的谴责不够迅速或不够强烈时，特朗普的盟友和竞选助手进行了反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普共同竞选经理克里斯·拉奇维塔对一个全国性的共和党学生组织在社交媒体平台X上发布的内容群嘲道，“观点就像屁股洞，人人都有…”他在自己的X账号上发文。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还批评了马里兰州的中产阶级前共和党州长拉里·霍根，在裁定出炉前他曾警告美国人“不要更添党派之争的火上浇油”。拉奇维塔在X上回复道，“你已经结束了自己的竞选。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和乔治亚州这两个关键战场州对共和党选民进行的采访中，一些人表示，特朗普的定罪使他们重新考虑对他的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种反叛者的脱离可能会影响特朗普在与拜登的竞争中的胜算，在多个摇摆州，特朗普的领先优势已经非常微弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数受访的共和党人听起来像特朗普一样，称审判为骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一切都是为了政治目的，只是想伤害他，尽可能多地让他远离竞选集会。”62岁的退伍警察斯科特·克莱顿在佐治亚州的马里埃塔表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能在他身上做到这一切，他们也能对任何人做到。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中渐进地加深对乌克兰冲突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是其参战两年的冲突中的一个小而重要的进展，专家认为这可能有助于缓解来自跨境哈尔科夫攻势的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为让乌克兰使用美国武器攻击俄罗斯领土过于危险，担心这可能触发直接冲突，特别是与拥有核武器的俄罗斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一禁令与其他美国对基辅供应高端武器的禁令相符，这些禁令也在逐步解除，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定于本周生效，旨在针对哈尔科夫地区的战斗，允许乌克兰使用美国提供的武器反击从边界另一边攻击或准备攻击乌克兰国防力量的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这为前线的乌克兰军队提供了使用装备有美国“高机动火箭炮系统（HIMARS）”发射器和“多种火箭弹发射系统（GMLRS）”导弹以及其他装备的武器反击俄罗斯部队的许可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可能稳定前线局势，并且可以在他们扎营之前，促使他们从哈尔科夫地区撤退，”乌克兰国家战略研究所的研究员 Mikola Bielieskov 说，该研究所是基辅的官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员 Philip Ingram 表示，拜登的决定将减少基辅在东顿巴斯关键战场上的部队部署需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将在战略上处于被动，不得不重新考虑他们在哈尔科夫地区进攻中的战术，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯到几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿具名的美国政府官员表示，乌克兰曾在5月13日通过安全视频会议向白宫国家安全顾问 Jake Sullivan、国防部长 Lloyd Austin 和联合参谋长会议主席 C.Q. Brown 提出，在哈尔科夫地区使用美国武器的请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sullivan、Austin 和 Brown 制定了放宽限制的建议，Sullivan 将该建议带到了拜登那里。该官员表示，Biden 同意乌克兰应该可以在安全的俄罗斯境内反击俄罗斯部队。此后，拜登政府一直在完善这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统 Volodymyr Zelenskiy 于5月20日在接受路透社采访时公开呼吁西方伙伴采取这样一步行动，但当时他表示：“目前还没有积极成果。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foreign Policy Research Institute 东欧项目高级研究员 Rob Lee 表示，俄罗斯一直在利用拜登禁止在俄罗斯境内发起攻击的禁令作为安全区域来发动对哈尔科夫地区的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将火炮等装备保持在边界附近，可以部署防空、电子战、指挥和控制装置等，”Lee 说。“他们可能有一定程度的庇护所。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，Lee 和其他专家认为，这一决定本身短期内可能不会显著改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定可能不会大幅度改变前线移动的情况，但如果能增加俄罗斯继续这种跨境行动的难度，那也是有益的，”Lee 说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingram 认为，俄罗斯目前没有足够的部队发动对哈尔科夫的大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的能力从东北方向充分威胁哈尔科夫，”他说道。“要这样做，他们需要在东线减员。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京曾警告北约国家不要允许乌克兰向俄罗斯境内射击，本周二再次提到了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月寻求扩大其在美国武器使用范围，特别是经过过去一年俄罗斯在战场上的显著进展之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四，瓦莱脱利·天津报道说，Zelenskiy 在接受《卫报》采访时呼吁美国批准其在俄罗斯境内更深部位进行攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;位于华盛顿的战略与国际研究中心的前五角大楼官员 Mark Cancian 表示，拜登的举措只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策的重大转变。但这是一个步骤，”Cancian 说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员将要求下一步行动：打击更广泛的目标——可能不是直接威胁哈尔科夫的目标，但在其他区域。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在布拉格发表讲话时拒绝说拜登政府是否可以扩大政策范围，允许在俄罗斯其他地区进行攻击。但他说没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续采取必要行动进行调整，”布林肯说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="哈克托夫地区俄罗斯导弹袭击后的后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;路透社/瓦伦丁·奥格里内科/文件照片，乌 Crai 库附近 Mala Danylivka 村，俄罗斯对乌克兰的袭击导致 Kids and Youth Sport Riding School 严重受损，5月30日，2024年。&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲国民大会（ANC）党自结束种族隔离以来最差的选举表现后，其权力将被严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举中约71%的投票站结果显示，ANC的得票率不到42%，这是自2019年上次选举以来的大幅下滑，也创下了过去30年来的首次低于多数的比例。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举失利意味着，作为纳尔逊·曼德拉时代的解放运动组织，ANC不得不与其他较小政党结成联盟，或采取其他形式的合作来执掌国家。它可能需要作出政策妥协，或让出内阁中的重要职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖转型企业家拉马福萨可能会面临反对党及本党内批评者的换岗要求，但ANC高层中有官员支持他留任，分析人士指出并无显而易见的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明确可以接替拉马福萨的统合候选人。”南非开普敦大学政治学教授、拉马福萨传记作者安东尼·巴特勒如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月的民调显示，拉马福萨在此次选举中是主要政客中支持度最高的，而ANC内的派系斗争可能为反对其做出动员制造复杂性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将于周日当公布最终初步结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两年前，一个调查小组报告指出，拉马福萨可能因贮藏在农场家具中的现金不当行为而被指控，此事被称为“农门”丑闻。尽管如此，这一事件并未影响拉马福萨同年晚些时候再次当选ANC领导人的新任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视作ANC迄今最难的考验，因为选民对高失业率、犯罪以及令人窒息的停电等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨以清理党派形象和振兴低迷经济的誓言当选ANC领导人，而此前在他前任雅各布·祖马任期的九年内，该党经历了多次丑闻和经济衰退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但当他于2018年当选国家元首后，最初的喜悦情绪很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济仍停滞不前，关键ANC官员仍陷于丑闻漩涡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中给出的决定性挫折来自他的宿敌祖马，祖马支持的新党Umkhonto we Sizwe表现超出预期，大大削弱了ANC的支持率，特别是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马已经堵死了拉马福萨和ANC的道路。他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省很脆弱，”政治分析师拉尔夫·马特凯格说。“拉马福萨的工程项目已经终结……你不能输掉选举还指望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其在关键改革上似乎避而就退而备受批评，这与他在20世纪80年代作为工会领导人时表现出的决断性形成强烈对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，支持者赞扬他的统合能力以及他推动南非成为“全球南方”的倡导者角色，这个词被用来指代低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情时期，拉马福萨是全球最著名的倡议者之一，呼吁公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近期，南非向国际法院提交了以色列犯有灭绝种族罪的案例，本月法官裁定以色列必须停止其对加沙城市拉法的军事行动。以色列坚决否认这一指控并继续对拉法发动军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC在过去30年间的成就，但反对者指出，他对解决南非面临的最大挑战几乎没有提出新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC最后一次竞选集会上，拉马福萨承诺“做得更好”，当时有成千上万的支持者在约翰内斯堡足球场参加集会，但很多人在演讲未结束前就离开了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/欧帕·诺基西&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登在周五表示，以色列已提议在释放人质的基础上重启加沙停火，并呼吁哈马斯接受这一新建议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开启战后的篇章了。”拜登（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;Joe Biden&lt;/a&gt;）表示。他正处于选举年的压力下，试图停止持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他国家进行调解，旨在为以色列与哈马斯民兵组织之间安排停火的谈判多次停滞不前，双方均指责对方阻碍进程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列数周对拉法多次入侵之后提出的，并伴随着对总理本雅明·内塔尼亚胡政府在国内和国际上的新压力，因加沙死亡事件及人质持续被俘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登公布停火计划后，提交加沙停战协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，这也发生在民主党总统候选人唐纳德·特朗普（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/donald-trump/"&gt;Donald Trump&lt;/a&gt;）被判有罪的同一天，34项重罪指控，突显了两位候选人的截然不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新计划分为三个阶段，与以往的停火计划不同，因为停火将持续到所有三个阶段完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一个阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口密集区撤出，将包括老人和妇女在内的人质交换给数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民重返加沙，包括北部地区，每天将有600辆卡车运送人道主义援助物资进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二个阶段，哈马斯和以色列将就永久终止敌对行为的条款进行谈判。“停火将一直持续，只要谈判继续进行。”总统表示，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第三个阶段，将包括一项重建加沙的重大计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这项提议已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他呼吁那些支持“无限”战争的人改变看法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，在以色列有一些人不会接受这个计划。并将继续呼吁战争无限期地持续。一些甚至在政府联盟中的人对此明确表态，他们希望占领加沙，希望持续战斗多年，而人质对他们来说并不重要。我敦促以色列领导人支持这项协议，无论面临何种压力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名终身致力于以色列的人，作为二战期间唯一访问以色列的美国总统，作为一名刚派美国部队直接保卫以色列免遭伊朗攻击的人，我要求你们退后一步，想想如果这个时刻失去将会发生什么。我们不能失去这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名美国高级官员，匿名向媒体表示，以色列能够提出这一新建议，是因为最近战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一个通往危机结束的道路图。这是一个详细的四页半协议，”这名官员说，“这次谈判是经过多年精心详尽的谈判完成的。现在摆在桌面上的其实是一个推进过程的终结。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据计划，每个阶段将持续42天，这名官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体将拜登周五的演讲描述为戏剧性的，并将其解读为直接吸引以色列民众的企图。领先媒体Channel 12中断了晚间新闻直播，转播了拜登的演讲。以色列审查机构此前已禁止发布建议的细节，主播丹尼·库什玛罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比尔·萨里教授补充说，这项提议成功的可能性高于以往。“以色列对哈马斯造成了大量打击，哈马斯能够发动任何严重的袭击或攻击或恐怖事件的可能性并不小，但相比于以前，要低得多。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外，全球公众舆论正在“渐行渐远”，萨里表示，这可能促使以色列民众想要结束冲突。萨里说：“当美国总统完全支持某事时，他就可以创造很多激励。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个新提议要求，用以提供六个星期的停火，缓解加沙隔离区的局势，以便向隔离区输送更多援助物资，作为释放患病、老年和受伤的人质的交换条件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这名提议在本月早些时候因以色列拒绝同意将永久结束战争作为谈判的一部分而瓦解，随之加大了对加沙南部城市的拉法的袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，它已告诉调解人，在持续的侵略期间不会参与更多谈判，但如果以色列停止战争，它将准备达成一项“完整的协议”，包括人质和囚犯的交换交易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名美国官员匿名向媒体表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文计划周五与17个拥有被哈马斯扣押公民的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一发生在拉法的以色列空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，这一事件引发了国际愤怒，但并未触及美国对向以色列提供军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争期间，巴勒斯坦人民经历了纯粹的地狱。”拜登周五表示，“我们看到了本周早些时候拉法致命火灾的可怕画面，紧随以色列针对哈梅斯的打击攻击……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自10月7日哈马斯对南部以色列的袭击后，以色列攻击加沙以来，已有超过36,280人丧生。据以色列计数，哈马斯的袭击造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的贝里在停火协议中再度扮演关键调解角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里再次扮演了 Lebanon 和美国之间的重要沟通角色，美国希望通过调解结束与以色列的战争。伯里利用其数十年的经验，在帮助达成停火协议中发挥了关键作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一角色强调了这位86岁长者在黎巴嫩的影响力，特别是在他长期以来影响深厚的什叶派穆斯林社区。自从以色列在九月份刺杀了来自伊朗支持的黎巴嫩真主党的哈桑·纳斯拉尔，伯里更为黎巴嫩竖立起了一个稳定的榜样。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在周三播出的电视讲话中，伯里表示黎巴嫩度过了一个“历史性的时刻，这是黎巴嫩经历过的最危险的时刻”，并呼吁黎巴嫩人民团结起来，为黎巴嫩的未来而努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里在1975年至1990年黎巴嫩内战中作为什叶派阿马勒运动的领导人而崭露头角。自1992年起，他一直担任议会议长，这是什叶派在黎巴嫩宗派秩序中最高的职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新任真主党领导人纳伊姆·加塞姆支持伯里作为调解人的角色，并称他为“真主党的长兄”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国使者奥莫斯·霍奇斯坦在与黎巴嫩多次访问中，多次与伯里会面，试图促进双方间冲突的解决。这些冲突与加沙战争相同时期爆发，并在九月份加剧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这与伯里在2006年帮助结束真主党与以色列的上一场大规模战争中的角色相呼应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交官表示，他在现任总统空缺、政府部分权力受限以及与被美国认定为恐怖组织的真主党接触途径有限的情况下，担任了尤为重要的角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在来到黎巴嫩，他确实是唯一值得会面的人。他就是国家。”一位驻贝鲁特的外交官如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里在1985年凭借帮助谈判释放49名在美国被什叶派激进分子劫持、扣留的美国公民而崭露头角，这期间黎巴嫩内战持续了15年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战结束后的伯里当选议长，正值纳斯拉尔领导真主党崛起。二人一起领导了“什叶派双雄”，这是指在什叶派政治代表和行政机关中占据主导地位的两个政党。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位经常访问伯里的外交官说：“他是真主党的信赖伙伴，这让他极为重要，但他的作用也受到了真主党或伊朗立场的一定限制。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列的炮火击中了阿马勒运动影响力所在地区，包括特尔市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里出生于1938年的斜里城，其家族是从蒂尼尼移民而来的商人。他自大学时期就积极投身政治事业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾经饱受压迫的什叶派社区许多人赞扬伯里帮助改善了他们在宗派制度下的地位，而在这种制度中，特权往往偏向于基督教徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为一位训练有素的律师，伯里在阿马勒运动创始人穆萨·萨德尔失踪后接班了该组织的领导权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里在阿马勒运动的军事崛起中发挥了关键作用，该运动参与了内战期间几乎所有的主要政党对抗，并后来成为了真主党的盟友。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战结束后，伯里追随者的什叶派成员加入政府机构和安全机关，似乎与真主党保持了密切的政治同步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2006年美国驻黎巴嫩大使馆电文发布后，有人质疑伯里对于真主党的真实态度，伯里否认了这一说法，宣称纳斯拉尔“就像我自己。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年，当哈马斯于10月7日对以色列南部发动袭击后，伯里的阿马勒战士与真主党积极者一同向以色列发射火箭以示支持加沙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外国使者开始拜访贝鲁特，并与伯里见面，试图阻止双方边境的交火，并说服真主党撤回到黎巴嫩黎塔尼河以北，这条河流距边境约30公里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里曾对一位外国官员表示：“将黎塔尼河水位向边境南移比让真主党向黎塔尼河以北撤退更容易。”一位接近伯里的消息人士如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，伯里的反对者也将他视为2019年导致黎巴嫩经济崩溃的宗派精英之一。原因是那个年份，由于长期的腐败，黎巴嫩的金融体系崩溃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有人指责他没有召集国会会议来选举总统，导致政府中的基督教会高层职位空缺超过两年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里作为外交通道的角色也激怒了真主党的政治对手，如基督教的黎巴嫩力量，他们认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统来主持。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗国会前主席阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一幅展示黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里的横幅悬挂在贝鲁特的一栋建筑上，这是在纪念什叶派穆斯林领袖穆萨·萨德尔失踪45周年纪念活动中悬挂的" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长　OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商继续履行控制支出以提升产量的承诺，这可能使全球最大石油生产国的产量增长放缓，从而缓解OPEC+本周可能需要进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，由于页岩革命和技术创新提高了产量效率，美国一直是全球非OPEC国家石油供应增长的主要驱动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增长超过100万桶/日，达到1293万桶/日，远超政府于2023年初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织（OPEC）及其盟国OPEC+去年深化了石油减产措施，部分原因是补偿了美国及其他非OPEC国家的产量增加。全年合计减产量为586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据知情人士透露，OPEC+正在制定一项复杂的协议，计划让一些减产措施延续到2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+将于周日开会讨论供应政策，尽管美国产量增加继续推动非OPEC+国家的产量增长，但影响程度将不及2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供应量今年将增加约27万桶/日。这一数字与OPEC自身对于美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增长率为64万桶/日，为最受关注的预测机构之一，所有这些机构的预测均低于去年水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+集团之外的石油生产国供应增长量约100万桶/日。这意味着OPEC+原油需求应比2023年增加约90万桶/日，OPEC在其5月的月度油市报告中如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长率仅为110万桶/日，OPEC原油需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今美国原油产量变化不大。4月份产量约为1313万桶/日，比去年12月份的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，美国石油生产商今年不太可能再次超出预期，即使油价徘徊在每桶80美元附近。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户仍保持着非常保守和严谨的态度。”合约钻探商Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的市场价格水平，令人惊讶的是钻机数量并没有更大幅度增长。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;该公司将继续保持资本支出稳定，并推迟对钻机的升级，以更好地匹配较平坦的钻探增长轨迹。公司计划年底运营12台钻机，并在未来几年重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国石油钻机数量已降至496台，较上年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“美国有多年时间可保持100万桶/日的产量增长，但目前尚无意愿以这一速度增长。”S&amp;amp;P分析师在周四的一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球大宗商品洞察预计美国原油和凝析油产量今年将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，受投资者对页岩油产业未经节制的支出导致快速增长但回报率受限的压力，上市的美国生产商限制了用于增长的资金投入。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来高于预期的产量增长部分归功于私人生产商，他们通过钻更长的井并开采更多的油井来提高生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近这一波合并活动仍在继续，但我预计当前油价将持续，并促支持续改进钻井和完井效率以推动美国石油产量稳定增长。”德州标准石油公司总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB，预计今年国际市场的增长将超过北美市场。其第一季度国际收入同比增长18%，而北美收入下降6%，部分原因是对合并的反应。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略重心已经转向资本纪律，导致了不同的回应。”UBS银行分析师Giovanni Staunovo认为，OPEC+很可能会延长其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计仍将引领2024年的原油和液体产量增长。据EIA报告显示，OPEC+的石油液体产量今预计减少100万桶/日，而非成员国产量预计将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了与美国石油产量增长共存。”UBS的Staunovo评论道。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台控制室内的操作区域，位于由Oasis Petroleum拥有的Permian盆地租赁财产附近Wink" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;这片控制室内的操作区域位于由Oasis Petroleum拥有的Permian盆地租赁财产附近Wink，美国，2018年8月22日。REUTERS/Nick Oxford/档案照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密重质押平台兴盛，交易者追逐更高收益</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已流入一种新型平台，投资者可以在此锁定其代币以换取奖励。分析师警告称，这种复杂的方案存在风险，不仅对用户如此，也对整个加密货币市场构成威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重新质押”正在迅速流行，这标志着加密货币市场风险增加的最新信号。随着价格反弹和投资者寻找收益，比特币——最大的加密货币——接近历史高点，而第二大加密货币以太坊今年涨幅超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押热潮的核心在于位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司自二月份以来已从美国风险投资公司a16z的加密货币部门筹集了1亿美元，其平台吸引的加密货币从6个月前的不到4亿美元增至188亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明了重新质押，旨在扩展一种长期存在的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，需要网络中的许多计算机验证和确认谁拥有哪些加密货币。为实现这一目标，持有加密货币的主体，例如以太坊，允许其资产在验证过程中被锁定。持币者在参与质押期间将无法立即访问其代币，但作为交换，他们可以获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还为用户提供代表其质押的代币的新型加密货币。重新质押允许代币持有者将这些新代币再质押到不同的基于区块链的程序和应用中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密世界对重新质押的风险看法不一，一些业内人士认为该实践尚处于初级阶段，其风险尚不明确。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但分析师和其他人担心，如果用重新质押的代币作为抵押品用于加密借贷市场的借贷交易，可能会导致无尽的循环借贷，基于少量的底层资产。如果所有人为同时退出，这可能会导致更广泛的加密市场动荡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当抵押品存在此轮抵押品时，情况就不好了，这增加了一种新的风险因素。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者被收益率所吸引：以太坊区块链上的质押回报率通常在3%至5%之间，但分析师表示，重新质押的回报率可能更高，因为投资者可以同时获得多种收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融（DeFi）世界中的最新发展之一，在此领域，加密货币持有者投资于实验性项目，以期在不售出持有的资产情况下获得可观回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户加入平台是为了期望未来的奖励或其他空投奖励。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用该平台的人发放其创造的新的代币。用户希望未来这些代币称为“EIGEN”的东西会有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，重新质押平台的增长动力来自用户寻求空投奖励，这被形容为“真的、真的非常投机性的‘免费钱’现象”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常具有风险。”美国加密交易所Coinbase的研究负责人David Duong表示，Coinbase提供质押服务但不提供重新质押服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们目前正在预期可以获得某种奖励，但他们不知道会获得什么。”Duong说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sreeram Kannan是西雅图大学的前助理教授，曾参与印度学生设计的首个小型卫星的研究，EigenLayer的创始人表示，其平台旨在让用户选择将代币质押到何处，并帮助新的区块链服务成长，而非激励更多的加密抵押借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有任何正式关系……这是一个新兴现象。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重新质押可能带来“隐藏的风险”——如果重新质押的代币被用于加密借贷，可能会导致强制清算和市场下跌期间的更多波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场的大规模抛售加剧了高风险借贷的影响，随着作为抵押品的加密代币价值迅速下降，继 Terra 和 Luna 代币崩盘后，情况恶化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan与这个风险脱钩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重新质押，而在于借贷协议。借贷协议错误地定价风险。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家认为重新质押的风险并不令人担心，指出重新质押协议中的现金相对于全球2.5万亿美元的加密资产而言微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密领域损失外溢到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，重新质押问题对传统金融市场构成的传染性风险尚无实质意义。”标普全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密世界越来越与主流金融相连，重新质押也开始吸引机构投资者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered加密业务部门Zodia Custody的首席风险官Anoosh Arevshatian表示，尽管其看到了机构投资者对质押的巨大兴趣，但认为重新质押走得过远，因为难以建立质押资产去向的“纸面记录”以及收益分配情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作，重新质押部分资金，Kelp DAO在4月的一篇博文中表明了这一信息。Laser Digital未对其评论请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密的银行Sygnum表示，其为客户存储加密资产，并预计“围绕重新质押将出现新的生态系统”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;Illustration of cryptocurrency Bitcoin taken in Paris, France, on March 9, 2024. REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;A representation of cryptocurrency Ethereum is placed on a PC motherboard in an illustration taken on June 16, 2023. REUTERS/Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>