<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 13 Nov 2024 13:47:50 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱暴动中去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克省一所最高安全级别监狱遭受另一囚犯袭击后，于周五去世，终年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的大规模谋杀犯之一，皮克顿于2007年因在卑诗省温哥华市附近猪场屠杀毒品成瘾者和妓女及其遗骸而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因杀害六名在其破败不堪的地产上发现部分遗骸的女性而被判有罪。当法院将其判处罚终身监禁后，政府检察官撤回了对另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务在声明中表示，皮克顿是在5月19日遭受攻击后于魁北克监狱内去世。随后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;声明称：“我们意识到，该罪犯的案件对卑诗省以及整个国家的社区造成了毁灭性的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中包括10余年来在温哥华市东端、贫民窟和毒品泛滥区域失踪的逾60名女性，直至2002年初逮捕皮克顿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿猪场的珀特库克兰附近，发现了33名女性的遗骸或DNA，其中许多女性是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，当亚马逊平台上出现疑似皮克顿所写的书时，该书被迅速下架。据《温哥华太阳报》报道，书中，这名连环杀手声称自己无罪且被警方栽赃。出版商要求亚马逊下架该书并向受害者的家属表示歉意。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的法庭案件始于新西敏市的一张文件电视图像" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿出现在这张未标注日期的文件电视图像中，这是在温哥华市珀特库克兰的家中。图片来源：路透社/环球电视网/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织表示，全球大流行病条约将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织表示，旨在达成关于如何更有效抗击流行病全球协议的谈判有望在2025年底前完成，若可能则更早。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国在两年内就一项可能在流行病前及期间增强合作的协议进行了谈判，以应对在COVID-19期间承认的失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国卫生机构原本期望本周达成协议，但在富裕国家和较贫穷国家在疫苗共享和准备措施等问题上存在深刻分歧的情况下，谈判被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各国确实达成了一项平行协议，更新了现有具有法律约束力的卫生规定，即《国际卫生条例（IHR）》，其中包括了“大流行紧急状态”这一新的类别，用于描述最重大且全球性威胁的卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织总干事特德ros·阿丹诺姆·盖布瑞亚萨斯在声明中表示：“今天作出的具有历史意义的决定展示出成员国共同保护本国人民和世界人民免受公共卫生紧急事件和未来大流行的共同风险的愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与公众服务部部长杰克逊·贝塞拉在周六发表声明时表示：“通过此项协议，我们采取措施使各国承担责任，并加强措施以在威胁到美国人民的安全之前阻止疫情爆发。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全球卫生规则的这些变化旨在加强世界对2019冠状病毒病后新出现病原体的防御，据世界卫生组织数据，该病毒已导致超过700万人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="文件照片：日内瓦世界卫生组织总部附近的世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
文件照片：瑞士日内瓦世界卫生组织（WHO）总部附近的标志，拍摄于2023年2月2日。路透社/Denis Balibouse/文件照片/文件照片
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因ANC选举表现下滑而遭受重创</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在掌舵非洲国民大会（ANC）党最近一次选举中表现糟糕后，其权力将大大削弱。此次选举结果显示，ANC的得票率不足42%，远低于2019年上次选举时的57.5%，并且是自种族隔离结束以来首次低于多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;初步结果显示，约71%的投票站显示，ANC的得票率首次低于多数，仅为约42%，这一数字较上次选举下降了15.5个百分点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举打击意味着，作为纳尔逊·曼德拉的前民族解放运动，ANC将不得不与一个或多个较小政党谈判联盟或其他形式的协议以执政，可能需要作出政策让步或放弃一些重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人兼企业家拉马福萨可能会面临反对党和党内批评者的辞职要求，但ANC的一名高层官员支持他继续留任，分析家指出，目前还没有明显的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有一个明确的声音去接替拉马福萨的角色，”开普敦大学的政治学教授安东尼·博勒说，他曾经撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月的一项意见调查显示，在这次选举中的主要政治人物中，拉马福萨的受欢迎程度最高。而ANC内部的派系斗争可能使得试图反对他变得更加复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举结果发表评论。他的发言人表示，当周四最终预估结果发布时，他将发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的未来曾经在2022年因一场针对他在猎场家具中藏有大量的现金的报告而未能明确表示是否违规而受到质疑，这场风波被称为“Farmgate”。尽管如此，他后来还是在当年赢得了ANC领导人的连任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次周三的投票被视为ANC迄今为止最严峻的考验之一，因为选民因高失业率、犯罪和电力供应中断等问题而感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨曾在2017年末当选ANC领导人，承诺重塑党派形象，振兴经济，这些是在其前任雅各布·祖马的九年间，因一系列丑闻和经济衰退导致的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，当他在2018年成为国家元首之初，初期的喜悦迅速消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多以来，经济停滞不前，关于ANC高层官员的丑闻仍然层出不穷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次活动中，拉马福萨的劲敌祖马支持新党uMkhonto we Sizwe，该党超出预期，大大削弱了ANC的支持率，特别是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马已经堵住了拉马福萨和ANC的道路，他明白他们在夸祖鲁-纳塔尔省的脆弱性，”政治分析家拉尔夫·马特赫加说。“拉马福萨的项目已经终结，你不能输掉选举还期望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其未能就关键改革采取行动，避免加剧党内分歧而受到批评，这与他作为工会领导人时期的表现截然不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者们赞扬他建立共识的能力以及他推动南非成为所谓的“全球南方”代言人的角色，这是指一群低收入和发展中国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是世界上最具影响力的倡导者之一，呼吁公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了一项关于以色列的种族灭绝案件，本月，该法院裁定以色列必须停止对加沙城拉法的军事行动。以色列强烈否认了这些指控，并继续推进向拉法的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC在过去30年取得的成就，但批评者表示，他对南非面临的最大挑战缺乏新方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在ANC的最后一次竞选集会之前，他承诺“做得更好”，这次他是在支持者到场数万人的桑顿足球场发表演讲时做出的承诺。演讲尚未结束，许多人就已离开。&lt;/p&gt;
        
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;2024年5月29日，桑托。路透社/奥帕·诺基西&lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中渐进介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽美国武器在乌克兰用于打击俄罗斯境内目标的限制，是美国对这场持续两年的俄乌战争介入的又一步，虽小但意义重大。专家称，这一步可能有助于削弱俄罗斯在哈尔科夫地区跨边界攻势的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标过于危险。他们担心，一旦乌克兰进行大规模攻击，可能会触发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与美国之前在向基辅供应高级武器方面的其他禁令相契合，这些禁令包括高级美国战斗机和远程ATACM导弹，如今均已松绑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国拜登政府官员表示，最新的决定——自上周四起生效——针对的是哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，这项决定允许乌克兰使用美国提供的武器打击从边界对面攻击或准备攻击他们的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据专家分析，これは前线乌克兰士兵获准使用美国提供的高机动多管火箭炮系统（HIMARS）发射以制导多管火箭系统（GMLRS）导弹以及其他装备对俄罗斯武装部队射击的绿灯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰国立战略研究所研究员Mykola Bielieskov表示：“这可以稳定前线，并有可能在俄罗斯部队在哈尔科夫地区固守之前将他们驱逐。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员Philip Ingram称，拜登的决定将减少基辅在顿巴斯东部地区关键战线上的兵力调动需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在俄罗斯将陷入被动，不得不重新考虑他们在哈尔科夫地区进攻中的战术。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可追溯数周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名不愿透露姓名的美国政府官员表示，5月13日，乌克兰在一次安全视频会议中向白宫国家安全顾问Jake Sullivan、国防部长Lloyd Austin和联合参谋长主席C.Q. Brown提出了在哈尔科夫地区使用美国武器的请求。Sullivan、Austin和Brown在此后制定了放宽限制的建议，并于5月15日将其提交给拜登。官员表示，拜登同意乌克兰可以在俄罗斯领土上打击俄罗斯军队，以确保自身安全。自那时起，拜登政府一直在最终确定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌总统泽连斯基在5月的一次《华尔街日报》采访中公开呼吁伙伴国采取这一措施，但当时他表示：“迄今，还没有任何积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;耶鲁研究基金会研究员Rob Lee表示，俄罗斯利用拜登禁止在俄罗斯境内进行打击的禁令，以此为据点对哈尔科夫地区发动攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅有19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以在边境对面维持其火炮，保持防空、电子战、指挥控制。”Lee说，“它可能拥有一些庇护所形态的安全地带。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，Lee和其他专家认为，这一决定本身可能不会迅速改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这项决定不会大幅改变前线局势，但会让俄罗斯更难继续进行这种跨境作战。”Lee说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingram称，俄罗斯在哈尔科夫地区缺乏足够的部队进行大规模推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的战斗能力从东北方向对哈尔科夫构成严重威胁。”他说道，“为此，他们将会在东部战区消耗其部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰将其武器射向俄罗斯，并于周二再次提到爆发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来几个月寻求扩大其在美国武器使用上的能力，特别是在过去的这一年中，俄罗斯在战局中占据了制衡优势之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，就在华盛顿宣布政策转向后的不到一天，泽伦斯基在接受《卫报》采访时呼吁美国批准其对俄罗斯深境目标进行打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现任华盛顿战略与国际问题研究所研究员的前五角大楼官员Mark Cancian称，拜登的举措只是迈出了第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的激进变革。但这是一步。”Cancian说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员将为下一步进行辩驳，对其他目标进行打击——可能不是直接威胁哈尔科夫，但位于其他区域的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格发表讲话时没有说明拜登政府是否可以扩展政策以允许在俄罗斯其他地区发动打击，但也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“展望未来，我们将继续采取我们一直在做的事情，根据需要进行调整。”Blinken说。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="哈尔科夫地区导弹袭击后遗症" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;2024年5月30日，乌克兰哈尔科夫地区的马拉丹列夫卡村，一所儿童和青年体育骑马学校的毁坏现场正在进行救援工作，背景是俄罗斯对乌克兰的攻击。图片来源：路透社/瓦列尼翁·奥吉伦科/资料照片&lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言将继续抗争 AFTER 罪名成立的判决</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段含有强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五在特朗普大厦面对一排摄像机，传达了一个符合其法律和政治战役的信息：他已做好战斗准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约一场陪审团裁定他34项与伪造文件以隐瞒炮友封口费有关的罪名成立的审判后，这位共和党总统参选人列出了一系列对手和不满，并在愤怒且冗长的言辞中进行了指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称主持其审判的法官胡安·梅伦罕为“奸细”和“恶魔”。他形容对手乔·拜登（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden"&gt;民主党候选人&lt;/a&gt;）、11月5日选举的对手，是“美国历史上最糟糕的总统”。他还猛烈抨击了为其作证的证人、投票弹劾他的国会议员，以及他所谓的非法涌入美国的移民——这是呼应其竞选集会言论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普敦促支持者资助其竞选，将其面临的困难视为不只是个人的困难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“请这么做，”他说，“因为我们在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管其其它竞选演讲常常夹杂着幽默，但这次的演讲主要是情绪低沉的。他在新闻发布会上仅手持一页便签，结束后未回答任何问题，迅速退出讲台上，身边有其儿子埃里克·特朗普陪伴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;远离摄像机，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友纷纷抨击司法系统及其声称杜撰的特朗普犯罪的人员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两党候选人均将对方描绘为国家威胁的竞选中，拜登竞选团队援引了特朗普的言论作为进一步证据，表明其不具备成为总统的资格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“刚刚，美国见证了唐纳德·特朗普的混乱、绝望和失败，他在自我怨恨中胡言乱语，并否认美国司法制度。观看这一幕的人得出一个显而易见的结论：这个人无法成为美国总统。”拜登竞选团队的通讯主管迈克·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大多数将纽约法庭裁决视作不公正的特朗普支持者在 Thursday 仅一天内，就向其竞选捐款 3480 万美元，据特朗普团队称这是其在 WinRed 平台上创纪录的一日数字。WinRed 是共和党管理的主要数字货币筹款平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管拜登在总筹款方面领先，但其竞选团队试图延续这一势头，在周五黎明时分向支持者发送了一波充满预兆的筹款短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中一条短信写道：“美国历史上最黑暗的一天！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一条短信在特朗普新闻发布会后写道：“我永远不会投降！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站在了前总统一边，提出审判有缺陷、这些指控本不应提出、陪审团来自民主党重镇曼哈顿且被污染、法官偏袒等申诉——这是地方当局否认的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对共和党的批评还不够迅速或强烈的场合，特朗普的盟友和竞选助手则开始进攻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普竞选联席经理克里斯·拉西瓦蒂批评了一位大学共和组织在其社交媒体平台 X 上的帖子，该组织称应尊重陪审团裁决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“每个人都有自己的意见，而且看法各不相同，”拉西瓦蒂在 Twitter 上发文。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还批评了原马里兰州温和倾向的共和党州长、参议员竞选人拉里·霍根，在法庭裁决前，霍根曾警告美国人不要因更多党派性争端而煽风点火。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你的竞选就结束了，”拉西瓦蒂在社交媒体 X 上回复道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在接受来自宾夕法尼亚州和佐治亚州选战关键选区的共和党选民采访时，其中几名受访者说，特朗普的定罪可能令其在11月的选举中重新思考对他的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的离弃可能会损害他在与拜登重赛时的情况，尤其是考虑到特朗普在一些摇摆州的支持率相当接近。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数接受访谈的共和党人与特朗普本人一样，将其视为一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这完全是政治行为，目的是削弱他，让他尽可能远离竞选跑道，”62岁退役警察斯科特·克雷顿在佐治亚州 Marietta 说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能对他这么做，也能对任何人这么做。绝对没有人安全。”&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/布伦特·麦克德明&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;共和党总统候选人和前美国总统唐纳德·特朗普在纽约市特朗普大厦参加新闻发布会，这是在因伪造商业记录以隐瞒2016年支付给炮友暴风女孩的封口费罪的审判后的一天。2024年5月31日。路透社/布伦特·麦克德明/文件照&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出一项新的加沙停火提议，作为释放人质的条件，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开启战后的日子了。”拜登在接受访问时说，他正面临年内终止加沙冲突的压力，而加沙冲突已经持续了八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在埃及、卡塔尔及其他国家的斡旋下，旨在为以色列和哈马斯武装力量安排停火的谈判已多次暂停，双方皆指责对方阻碍了谈判进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在数周来以色列多次入境拉法和面对来自国内外新增的压力后提出的，特别是就加沙死亡人员及其持续被困人质的事件而言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理本雅明·内塔尼亚胡的办公室表示，在拜登透露停火计划后，以色列已授权谈判代表提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此举还发生在共和党总统竞选人唐纳德·特朗普被裁定34项重罪罪名成立一天之后，突显了两位候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新计划分为三个阶段，并且与之前的提议不同，因为停火将持续到所有阶段结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一阶段为6周的停火期，以色列部队将撤出加沙地带，人质，包括老年人和妇女，将与数百名巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民包括加沙北部地区的人将返回加沙，每天将有600辆卡车进入加沙地带运送人道主义援助，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对状态的条款进行谈判。“停火在谈判持续进行期间将继续进行，”总统表示，这是个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已由卡塔尔转达哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登呼吁以色列那些坚持“无限期战争”的人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列有那些不会同意这项计划的人，他们将呼吁战争无限期持续。有些人甚至在政府联盟中。他们很明确，他们想继续占领加沙，继续战斗多年，人质对他们来说并非首要任务。虽然面临任何压力，我已敦促以色列的领导层支持这项协议。”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为美国唯一一个在战争期间前往以色列就职的总统，也是唯一一个已派遣美国武装部队直接保卫以色列免于伊朗攻击的总统，我希望你们后退一步，思考如果错过这个时刻会是什么后果。我们不能失去这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，以色列能够提出这一新建议是因为最近战场上的战果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一条通向危机结束的道路。这是一份详细的四页半协议，”该官员说，“它在精确细节上经过了很长时间的谈判。现在摆在桌面上的内容实际上是一个过程的最终阶段。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位官员补充说，每个阶段将历时42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家以色列媒体形容拜登周五的讲话具有戏剧性，并认为这是他试图直接向以色列民众呼吁的一种尝试。领先电视频道12台中断了其晚间新闻节目，直播了拜登的讲话。此前，以色列审查人员禁止刊登该提议的细节，主持人的丹尼·库什玛罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这项提议比以往的提议更有成功的可能性，奥斯汀德克萨斯大学历史学和公共事务教授杰里米·苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经对哈马斯造成了重大伤害，哈马斯发动对以色列任何严重袭击或攻击或恐怖事件的可能性并不是微不足道，但与以前相比要低得多，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众意见正在逐渐对以色列不利，苏里说，这可能促使以色列人想要结束冲突，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某件事时，他可以创造大量的激励因素，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项人质提议规定，用加沙在押的病、老、伤人质换回为期六周的停火，以便进一步向加沙转移援助物资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议早些时候因以色列不愿同意哈马斯要求将战争永久结束作为谈判的一部分，且在南部拉法加大袭击而瓦解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，告诉调解人他们不会在持续阻挠的谈判期间参与更多谈判，但如果以色列停止战争，他们准备达成一个“完整协议”，包括人质和囚犯的交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文周五将与有公民被关押在加沙地带的17个国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周末发生在拉法的以色列空中袭击导致45名巴勒斯坦人死亡，引发国际愤慨，但并未触及美国切断对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“巴勒斯坦人民在这场战争中承受了极大的苦难，”拜登周五表示。“我们看到了本周早些时候拉法致命火灾的可怕画面，那是以色列打击哈马斯行动的一部分。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自从以色列因今年10月7日南部袭击以色列发动对加沙的攻击以来，加沙已有超过36,280人丧生。以方统计数据显示，那次袭击造成了约1,200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年6月12日，加沙北部贝特拉赫亚，一名巴勒斯坦人在以色列军事进攻中被摧毁的建筑物废墟中行走。路透社/马赫穆德·艾萨&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台兴起，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转移到一种新型平台，投资者可将加密货币锁定以换取奖励，这引发了分析师对用户和加密货币市场的风险警告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓的“再质押”日益流行，是加密货币市场风险情绪升温的最新迹象。随着价格飙升和交易者寻找收益，比特币，最大的加密货币，接近历史最高价，而以太币，第二大的加密货币，今年迄今上涨超过60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再质押热潮的核心是西雅图的初创公司EigenLayer。该公司今年2月从美国风险投资基金Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，吸引了188亿美元的加密货币到其平台，这一数字在六个月内从不到4亿美元激增。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，这家初创公司发明了再质押，旨在扩展现有的一种名为质押的长期加密货币实践。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机确认和验证谁拥有哪些加密货币。为此，加密货币持有者，比如以太币的所有者，允许他们的资产在验证过程中被锁定。持有者在参与质押期间将暂时无法立即访问其代币，但会获得相应的收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些质押平台还为用户发放代表其抵押加密货币的新型加密货币。再质押允许拥有者将这些新代币再质押到不同的基于区块链的程序和应用程序中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密货币界对再质押的风险性存在分歧，一些内部人士表示，由于这项实践还处于初级阶段，目前尚无法判断。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，担心如果再质押的新型代币用作加密货币广泛借贷市场的质押品抵押物，可能存在基于有限资产不断叠加借贷的无限循环。如果每个人都试图同时退出，可能会导致加密货币市场的整体失衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当有抵押物以追加抵押物的方式存在时，这种情况并不理想，它增加了新的风险因素，而这些风险原先并不存在。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;投资者的兴趣在于收益率：以太坊区块链的质押回报率通常在3%至5%，但分析师表示，通过再质押，投资者可以同时赚取多个收益率，从而提高潜在收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再质押是去中心化金融（DeFi）世界的最新发展。在DeFi中，加密货币持有者投资于实验性项目，以期在其持有的资产上获得巨额回报，而无需出售。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为相关机制尚未开发。用户是出于未来奖励或称为“空投”的其他奖励加入平台的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用平台的人发放其新创的代币。用户希望这笔代币取名为“EIGEN”的代币在未来值钱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Adam Morgan McCarthy表示，再质押平台的增长是由寻求此类空投的用户驱动的，称之为“真的，真的投机—免费的钱”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这非常危险。”美国加密交易平台Coinbase的研究负责人David Duong表示，Coinbase提供质押但不提供再质押。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他们现在预做准备，期望获得奖励，但不知道具体是什么。”Duong解释道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer于去年由Sreeram Kannan创立，他是西雅图大学的前助理教授，他的学术网站上提到，他参与了一个团队，在印度推出了首颗由学生设计的微卫星。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer把自己描述为一个验证服务的市场，将潜在的质押者与需要质押代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新的再质押平台层出不穷，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为客户代币在EigenLayer进行再质押并生成代表再质押资产的新代币。这些代币可以在其他地方使用，例如用作借款的抵押物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan表示，他们的目标是让用户选择将代币质押在何处，并帮助新的区块链服务成长，而非鼓励更多基于加密货币支持的借款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有官方关系......这是一个新兴现象。”他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，再质押可能带有“隐藏的风险”——如果再质押代币用作加密货币借贷，可能导致强行平仓和市场衰退时更大的波动性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年加密货币市场的崩盘，是由于高风险借贷导致的结果。在 Terra 和 Luna 代币崩盘后，用作质押的加密货币迅速失去价值，加剧了市场崩盘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan表示EigenLayer与这些风险相距甚远。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“风险不在于再质押，而在于借贷协议的定价错误。”他表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些专家并不担心再质押，指出再质押协议中的资金相对全球2.5万亿美元的加密货币行业而言微不足道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;长期以来，监管机构一直担心加密货币世界的风险传导到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“目前，我们尚未看到再质押带来的整改措施对公司金融市场构成任何实质性风险。”标准普尔全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，加密货币世界正变得越来越与主流金融领域相连，并开始受到机构投资者的关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Standard Chartered加密货币部门的Zodia Custody观察到，在机构方面对质押产生了显著兴趣，但认为再质押是一个不可行的步骤，因为很难建立资金流向和奖励分配的“纸面证据”，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Laser Digital，野村证券的加密分支机构，已经在与Kelp DAO合作为部分资金进行再质押，Kelp DAO在4月的一篇博客中宣布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sygnum是一家瑞士区块链银行，表示为客户提供加密资产质押服务，并期待“围绕再质押的新生态系统将形成”。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国油企维持温和增长　OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商继续坚持节制资本支出的承诺，以提高产量，这将使世界最大的石油生产商在美国2024年的产量增长放缓，这可能减轻OPEC+在本周周末进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去十年的大部分时间里，美国推动了非OPEC产油国的全球石油供应的增长，这得益于页岩革命以及技术突破和效率的提升，这些因素显著提高了产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增加了超过一百万桶，达到1293万桶，远超政府在2023年初预计的约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及其盟友组成的OPEC+去年深化了供应减产，部分原因是为了弥补美国等非OPEC产油国产量的增加。OPEC+的总减产量达586万桶/日，相当于全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在制定一项复杂的协议，将允许该组织在2025年延长部分减产措施，三位熟悉OPEC+讨论的人士周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+将于周日会议考虑供应政策，美国产量的增加继续推动非OPEC+产量的增长，但相对于2023年而言，这种威胁将有所减弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供应量今年将增加约27万桶/日。这与OPEC自己预测的美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的情况大致相同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量将增加约64万桶/日。这三位是最受关注的预测者，他们的预测均低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计全球需求将增长220万桶/日，这将超过OPEC+集团以外的产油国的供应增长约100万桶/日。OPEC+在5月发布的&lt;em&gt;月度石油市场报告&lt;/em&gt;中指出，这将意味着OPEC+的原油需求比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;IEA预计全球需求增长将降至110万桶/日，对OPEC原油的需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总体来看，美国原油产量今年至今变化不大。4月的产量约为1313万桶/日，比去年12月的1326万桶/日小幅下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内高管和分析师表示，美国生产商在未来不太可能再次像2023年那样使产量出人意料地超预期增加，即使油价接近每桶80美元。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote cite="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;
    &lt;p&gt;“我们的客户保持非常保守和自律态度，”合同钻探商Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;“令人惊讶的是，钻机数量没有更大幅度增长，尽管当前油价较高。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;他的公司保持资本支出不变，并且推迟升级钻机以更好地适应较低的钻探增长。计划到年底运营12台钻机，并在明年重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国石油钻机数量已降至496台，比去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote cite="https://www.reuters.com/business/energy/non-opec-lead-2024-oil-production-growth-offsetting-output-cuts-eia-2024-03-14/"&gt;
    &lt;p&gt;“美国有能力在未来几年增加日产100万桶的产量，但由于目前没有增长的愿望，这一增长无法实现，”S&amp;amp;P分析师在周四的报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球商品洞察预计美国原油和凝析油今年产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;公开上市的美国生产商在过去几年限制在增长上的资本支出，因为不顾一切的支出推动了2010年代的快速增长，但对页岩部门的回报有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，高于预期的产量增长部分归功于私营生产商，其中一些如今正在经历一波兼并合并的浪潮，这已经影响到该行业。他们通过钻更长的井和通过压裂岩石同时从更多的井中提取石油来提高生产力。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote cite="https://www.contentweak.com/business/energy"&gt;
    &lt;p&gt;“预计尽管最近有合并浪潮，我们仍会看到当前油价持续稳定，从而支持总体美国石油产量的温和增长，持续改进钻探和完井效率将继续发挥作用，”Texas Standard Oil总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;石油服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场的增长将超过北美市场。其一季度国际收入增长了18%，而北美地区的收入下降了6%，部分原因在于兼并。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote cite="https://www.thievesguild.com/news/OCC/31712/slb-reports-first-quarter-earnings-boosted-by-international-drilling-demand"&gt;
    &lt;p&gt;“近年来，在资本纪律方面采取更强策略的策略性转变已经导致了不同的反应，”瑞士银行分析师Giovanni Staunovo表示，他预计OPEC+将继续执行自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;然而，美国与加拿大、巴西和圭亚那预计将继续引领今年的石油和液体产量增长，据美国能源信息署（EIA）表示，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了如何适应美国石油生产增长，”UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="钻井平台的操作舱室是Oasis石油公司拥有的一口井（Permian盆地）的控制室" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;写于2018年8月22日，美国德克萨斯州Wink的Oasis石油公司拥有的一口井（Permian盆地）的钻井操作舱室的控制室的特写照片。REUTERS/Nick Oxford /文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum以压倒性优势胜出，将成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱迪娅·谢尼亚乌马赢得了一场压倒性的胜利，成为墨西哥首位女性总统，继承了她导师及卸任领导安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目。后者在贫民中的高人缘推动了她的胜选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;谢尼亚乌马&lt;/a&gt;，一位气候科学家及墨西哥城前市长，根据墨西哥选举机构的初步样本计票结果显示，获得58.3%至60.7%的选票，这一比例或将创造墨西哥民主历史上的最高票数。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政党在国会两院中也有望取得三分之二的绝对多数，这将使该党能够绕过反对派批准宪法改革，根据选举机构提供的结果范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反对派候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索希丽尔·加尔维兹&lt;/a&gt;在初步结果显示她获得26.6%至28.6%选票后，宣布要放弃竞选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这是我第一次在合众国200年历史中成为墨西哥首位女性总统，”谢尼亚乌马向热情欢呼的支持者宣布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谢尼亚乌马的胜利对于墨西哥来说是一个重要的里程碑，这个国家以男性主导文化闻名，拥有世界第二大的天主教人口，多年来更多地推崇传统的价值观和女性角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谢尼亚乌马是美国、墨西哥或加拿大首位通过普选获胜的女性领袖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我从不曾想象有一天我会投票给女性，”87岁的埃德米拉·蒙提耶，生活在最小的墨西哥州特拉亚索拉的一名支持者，表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在过去，我们甚至不能投票，而当可以投票时，也是遵循丈夫的指示投票。感谢上帝，这一切都改变了，我得以见证这一切。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谢尼亚乌马的挑战依然复杂。她必须平衡增加民众福利政策的承诺，同时面对巨额财政赤字和经济增长放缓的现实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;初步结果公布后，她向支持者承诺，她的政府将是财政负责任的，并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她承诺要改善安全状况，但具体细节有限，而该国历史上最为暴力的一次选举，有38名候选人被杀，强化了严重的安全问题。多名分析师指出，有组织犯罪集团在洛佩斯·奥夫拉多尔任职期间扩大了影响力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周日的选举也在普埃布拉州的投票站发生了两名人员死亡的案件。拉波尔特·奥夫拉多尔任期内，超过18.5万人遇害，比墨西哥现代史上任何其他时期的规模都要大，尽管谋杀率在逐步下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“除非她承诺在改进警务和减少犯罪方面投入实质性投资，否则谢尼亚乌马很可能难以实现整体安全水平的显著提升，”独立拉丁美洲政治风险分析师内森·帕里什·凡纳利评论道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政党MORENA也在市政长官选举中获胜，根据初步结果，这是一项极为重要的职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新总统面临的挑战将包括与美国总统特朗普所领导的美国进行复杂谈判，关于大量移民穿过墨西哥前往美国的问题，以及在海洛因泛滥的背景下，毒品走私的安全合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果特朗普在11月赢得总统竞选，谈判会更加困难。特朗普已经誓言对墨西哥制造的中国汽车征收100%的关税，并声称将调动特种部队与犯罪集团作战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在国内，新总统将面临解决电力和水资源短缺的问题，并吸引制造企业移师当地，以顺应近岸外包趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谢尼亚乌马还将不得不思考如何处理 PEMEX，这是墨西哥石油巨头，其产量在过去二十年持续下降，且深陷债务困境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“不能让公共资金无限投入而公司永远不能盈利，”高盛公司首席拉丁美洲经济学家阿尔贝托·拉莫斯指出。“他们必须重新思考 PEMEX 的经营模式。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔提高了最低工资、减少了贫困，并在一定程度上稳定了货币汇率，失业率低，这些都让他非常受欢迎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谢尼亚乌马承诺扩大福利计划，但这将颇具挑战，因为墨西哥今年预估将出现较大财政赤字，且2025年预计经济增幅仅为1.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔试图通过周日的选举将其政治议程置为参考对象，寻求将选举改变为对其政策的全民投票。谢尼亚乌马反驳了反对派声称她将成为“奥夫拉多尔的傀儡”，尽管她曾承诺继续许多他的政策，其中包括有助于墨西哥最贫困群体的政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在胜利演讲中，谢尼亚乌马感谢洛佩斯·奥夫拉多尔作为“一位使我们的国家变好的独特人物”。政治分析师维拉·里奥斯认为，这种指责背后有性别偏见的成分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“难以置信，人们无法相信她会做出自己的决定，我认为这很大程度上是因为她是个女性，”她表示。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="谢尼亚乌马赢得墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;克莱迪娅·谢尼亚乌马，执政党MORENA的总统候选人，赢得选举后感谢支持者，墨西哥城，2024年6月3日。路透社/拉奎尔·库纳&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="谢尼亚乌马赢得墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;克莱迪娅·谢尼亚乌马，执政党MORENA的总统候选人，赢取选举后向支持者挥手，墨西哥城，2024年6月3日。路透社/拉奎尔·库纳&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;人们举着‘总统克莱迪娅·谢尼亚乌马’的横幅，庆祝执政党MORENA宣布克莱迪娅·谢尼亚乌马赢得总统大选，墨西哥城广场。路透社/马哈埃利佩，2024年6月2日&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;反对派总统候选人索希丽尔·加尔维兹在投票结束后向支持者讲话，墨西哥城，2024年6月2日。路透社/凯特札利·尼赫特-阿&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;投票站关闭，大选日。普埃布罗库萨科托兰，墨西哥城，2024年6月2日。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;人们在大选日投票站参与投票，梅斯克尔市，墨西哥，2024年6月2日。路透社/亚赫里·塞瓦布洛斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;朱尼亚坦镇，2024年6月2日。路透社/加布里埃尔·桑亚布里亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;投票站外投票，大选日，墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。路透社/亚历山德罗·门内吉尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥反对派总统候选人索希丽尔·加尔维兹在投票站前拍照，大选日，墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。路透社/胡利奥·科特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;投票站准备就绪，大选日，墨西哥圣巴尔塔洛梅欧拉纳，2024年6月2日。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;大选日，整个孔奇塔镇的科韦亚奇，科阿韦拉州，墨西哥，2024年6月2日。路透社/何塞·路易斯·冈萨雷斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;人们填写投票，在大选日，墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。路透社/亚历山德罗·门内吉尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;伯纳多朱阿尔巴拉镇的投票站，大选日，墨西哥，2024年6月2日。路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;安置在墨西哥城贝尼托胡列罗国际机场的投票站的选民，大选日，墨西哥，2024年6月2日。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;克萨尔昌拉镇的投票站，大选日，墨西哥，2024年6月2日。路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔和他的妻子贝萨蒂兹·古铁雷斯·穆勒在投票站投票，大选日，墨西哥城，2024年6月2日。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选民排队等待开放投票站，在投票日，墨西哥城，2024年6月2日。路透社/胡利奥·科特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年5月31日。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选民走向投票站，在大选日，墨西哥城，2024年5月31日。路透社/戴维·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选举日，墨西哥城。路透社/戴维·贝塞里尔，2024年6月1日&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>