<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 17 Dec 2024 09:41:52 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会在300名议员中290人出席的情况下，周三通过了一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的 Martial Law（军事法），这一消息在直播电视节目中被报道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布军事法" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;韩国总统尹锡悦在首尔宣布军事法，时间：2024年12月3日。青瓦台/路透社&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于周五去世，享年74岁。狱方表示，他在本月初的一次监狱内斗殴事件中受伤后去世。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大最臭名昭著的连环杀人犯之一。他在2007年因在不列颠哥伦比亚省菲沙河谷地区的养猪场屠杀吸毒者和妓女被定罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被指控杀害六名女性，其部分遗骸在温哥华附近的一处破旧房产中被发现。在判决时，政府检方放弃了对另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在魁北克监狱内受袭后去世的。袭击事件发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到来自这一罪犯案件给不列颠哥伦比亚省以及全国各地的社区带来了毁灭性的影响，”服务方面对此作出声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中有超过60名从温哥华贫民区的东端地区失踪的女性。这些女性大多数在2002年初被捕前失踪十年以上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据加拿大太阳媒体公司报道，33名女性的遗骸或DNA在皮克顿在科奎特湖南区的养猪场被发现，其中许多人是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，皮克顿声称自己被警察诬告，并在书中声称自己无罪，亚马逊在该书上架后不久就将其下架。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊下架此书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿在科奎特湖地区的住所未日期电视屏幕截图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿未日期电视屏幕截图，拍摄于其科奎特湖地区的住所。路透社/ Global TV/ 文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现低迷而实力受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨将在主持非洲民族大会(ANC)自种族隔离结束以来最糟糕的选举结果后，面临严重削弱的局面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据统计，选举结果显示，在周三选举中大约71%的投票站中，ANC的选票份额不到42%，这一数值较2019年上次选举57.5%的支持率大幅下降，这是自30年前以来首次未能获得绝对多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举中的这一打击意味着，作为纳尔逊·曼德拉这位前解放运动领袖的政党，ANC将不得不与其他较小的政党协商联盟或其他形式的合作来执政，这可能需要他们作出政策让步，或将重要内阁职位让渡给他人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该党前身是工会领导人的拉马福萨也可能面临反对党和党内批评者的辞职要求。然而，ANC高层官员之一对其表示支持，分析人士认为，缺乏明显继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明确团结的候选人能够接替拉马福萨，”担任开普敦大学政治学教授的安东尼·巴特勒说，他曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月份进行的意见调查显示，拉马福萨在这次选举的几名主要政界人士当中，得到了最高的支持率。而ANC内部的派系之争可能将使试图动员反对他的努力复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，将在下周公布最终初步结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨担任总统的命运此前也一度悬而未决。2022年，一份委员会报告称他可能在农场中的一张家具内藏匿了一大笔现金，涉嫌不当行为。他也否认了这一点，并在当年晚些时候赢得了ANC的新五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举被视为对ANC的一项严峻考验，因为选民对高失业率、犯罪以及致命的电力短缺等问题心怀不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2017年末，拉马福萨以承诺洗清政党形象和重振经济为由，当选ANC领导人。然而他在2018年就任南非总统后，最初的兴奋很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去了，该国经济依然停滞不前，ANC高层官员的丑闻依然不断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举结果中的决定性打击来自他的对手祖马，祖马支持的新政党恩库洛托韦西（uMkhonto we Sizwe）表现超出预期，严重削弱了ANC的支持率，尤其是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔（KwaZulu-Natal，简称KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马已经将拉马福萨困住，让ANC处于困境。他知道自己在夸祖鲁-纳塔尔是脆弱的。”政治分析师拉尔夫·马特凯加说，“这是拉马福萨计划的终结……你不能连竞选失败都承受不了，还指望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“拉马福萨因为害怕引发党内分歧，而未能在关键改革上做出坚定决策，这与他上世纪80年代作为工会领导人时的决断力大相径庭。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者却赞扬他团结的能力，并肯定他在提升南非作为低收和中收国家代表者方面的作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球呼吁公平分配疫苗的最直言不讳的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起了针对以色列的灭绝种族指控，令法官裁定以色列必须暂停对加沙市拉法的军事行动。而以色列方面则否认这些指控，并坚持其拉法攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC在过去30年间的成就，但批评者认为，他对解决南非最紧迫挑战的新方案甚少提及。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前夕，ANC最后一次竞选集会上，拉马福萨承诺在十万多名支持者的注视下“做得更好”，但许多人在他演讲尚未结束时就提前离席。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，南非索韦托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中小心翼翼地进一步介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是一项旨在深化两国持续两年之久的冲突的小但重要的步骤，专家认为这可能有助于缓解俄罗斯在赫尔松地区的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国武器打击俄罗斯领土上的目标是过于冒险的。他们担心大规模的乌克兰攻击可能导致与核武国家俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是一项与美国对基辅供应更高级武器的其他禁令相契合的规则，这些禁令也已逐步松弛。从先进的美国战斗机到远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定于近期生效，是针对赫尔松地区战斗的具体措施。美国官员表示，它允许基辅使用美国提供的武器反击“正在跨越边境攻击他们或将要攻击他们”的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这给了前线的乌克兰士兵使用用于发射美国提供的高机动多管火箭炮系统（HIMARS）的火箭弹（如制导多管火箭系统GMLRS导弹）以及其他武器进攻俄罗斯军队的指示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，或许能在俄罗斯军队在赫尔松地区稳住阵脚之前将其逼退，“乌克兰国立战略研究所研究员米科拉·比莱耶斯基夫说道，该研究所是一家官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英军情报军官菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅在东顿巴斯关键战场调动军队的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将陷入困境，不得不重新考虑他们在赫尔松地区的进攻战术，“英格拉姆说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯到几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国政府官员匿名称，在5月13日的一次安全视频会议上，乌克兰高级官员向白宫国家安全顾问杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀以及联合参谋长主席C.Q.布朗将军提出了在赫尔松地区跨越边境使用美国武器的要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏利文、奥斯汀和布朗制定了放宽限制的建议，并于5月15日将该建议呈交拜登。据这位官员透露，拜登同意乌克兰可在俄罗斯境内安全地反击俄罗斯军队。自那时起，拜登政府一直在敲定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在5月20日接受路透社采访时曾明确提出希望合作伙伴采取这一步骤，但他当时表示：“目前还没有取得任何积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前弗吉尼亚研究所欧亚项目高级研究员罗布·李称，俄罗斯一直在利用拜登禁止在俄罗斯境内发动袭击的规定，作为其在赫尔松地区发动攻击的安全据点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;位于乌克兰第二大城市赫尔松的边界附近仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将大炮放在边境对面，保留防空、电子战、指挥和控制设施，“李说，“这也许在某种程度上是一种庇护所。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，李及其他专家表示，单凭这一决定可能不会迅速改变前线状况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会大幅改变前线的动态，但如果这么说也不准确。这将使俄罗斯更难以继续进行跨境行动，“李说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆称，俄罗斯缺乏足够的部队进行大幅推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力从东北方向产生足够的战斗能力来威胁赫尔松，”他说，“要那样做，就需剥夺顿巴斯战区的部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯发射武器，并于周二再次警告存在引发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备进一步寻求在未来的数周和数月内扩大其在美国武器使用范围。特别是在俄罗斯在战场上获胜的一年后，乌克兰似乎准备寻求扩大其在美国武器的使用范围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，美国国安顾问苏利文在接受《卫报》采访时提及，基辅呼吁美国批准其打击俄罗斯境内的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际问题研究会华盛顿智库的马克·坎辛斯前五角大楼官员表示，拜登的决定仅是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这并不是政策上的重大改变。但这是一个进展，“坎辛斯说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰人和政府官员将在未来继续游说，寻求打击更广泛的目标——无论是否直接威胁赫尔松，而是位于其他地区的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格发言时没有明确表示拜登政府是否可以扩展政策，允许允许打击俄罗斯境内的其他目标，但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来我们将继续按需要进行调整，”布林肯说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="俄罗斯导弹袭击哈尔科夫外围的火灾残留" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;五月30日，乌克兰赫尔松市外的马拉达尼柳卡村庄，俄罗斯导弹袭击一所受伤儿童和青少年体育骑马学校的遗址，消防员在清理。路透社/韦伦廷·奥格雷尼科夫/资料照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本报道在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普站在纽约特朗普大厦内的一排摄像机前，发出了既符合法律斗争又符合政治斗争的信息：他准备好了战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定特朗普因伪造文件以隐瞒支付给裸模的封口费而罪名成立的34项相关指控的第二天，曾是一名共和党总统候选人的特朗普在愤怒、不连贯的言辞中列出了他的对手和不满。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称审理案件的法官胡安·梅尔罕为“恶棍”和“一个恶魔”。他将对手乔·拜登，即11月5日大选的对手，称为“我们国家史上最差的总统”。他猛烈抨击了为他作证的证人、曾投票弹劾他的国会议员，还有他说那些非法涌入国家的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普呼吁支持者为他的竞选捐款，将其面前的挑战描述为超过他个人范围的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你们这么做，”他说，“因为我们是在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管其他竞选演讲中不乏幽默，但这一场演讲则大部分都是阴郁的。在新闻发布会期间，特朗普仅使用了一张小纸条。最后，他没有回答任何问题，与儿子埃里克·特朗普一起迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在摄像机之外，通过筹款活动和社交媒体，前总统的盟友们对司法系统及其批评者进行了抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这场两名主要候选人互视对方为国家威胁的竞选中，拜登阵营将特朗普的言论视为进一步佐证，证明他不具备出任总统资格的证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普就自己的个人不满无理取闹，关于美国司法制度的谎言让任何在场的人都明白了一个毫无疑问的结论：这个人不适合作为美国的总统。”拜登竞选团队的通讯总监迈克尔·泰勒在一份声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大多数认为纽约判决有失公允的特朗普支持者则在竞选中筹集了3480万美元捐款，创下特朗普团队创纪录的一日捐款记录。&lt;a href="https://www.winred.com/" target="_blank"&gt;WinRed&lt;/a&gt;是共和党用于数字筹款的平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管在筹款方面仍落后于拜登，特朗普竞选团队仍在周五发起了多封令人不安的筹款信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史最黑暗的一天！”一条信息这样写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永不投降！”另一条关于新闻发布会的推文则奋勇高呼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都站在前总统一边，称审判有缺陷、指控应当从未被提出、曼哈顿陪审团因民主党氛围变得不公平、法官偏见等。当地执法机构否认了这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当共和党官员的谴责不够迅速或强烈时，特朗普的盟友和竞选助手则进行了猛烈反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的副竞选经理克里斯·拉楚比塔对一个在社交媒体平台X上发表过应当尊重陪审团判决声明的全国大学生共和团体大加嘲笑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“每个人都会有这样的观点……每个人都有一个屁眼……”拉楚比塔在推文中如此写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还对反对特朗普可能会让选民情绪更加两极分化的、马里兰州前温和派共和党州长拉里·霍根发起了攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你已经结束了竞选。”拉楚比塔在X上这样的回复道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这两个关键战场州的共和党选民采访中，几位受访者表示，特朗普的定罪令他们开始重新考虑11月是否会继续支持他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种背弃可能会对他再次竞选与拜登对抗时造成损害，鉴于他在多个摇摆州的领先优势微弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，大多数受访的共和党人似乎和特朗普一样，认为审判是一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“都是政治行为，目的只是为了削弱他，并尽可能多地让他远离竞选演讲台。”62岁的退休警察兼佐治亚州马里斯巴萨克的斯科特·克莱顿说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能对他这样做，他们能做到任何人。没人是安全的。”&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; &lt;/figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/ Brendan McDermid&lt;/figcaption&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; &lt;/figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日，美国纽约市特朗普大厦，候任美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，该发布会发生在对其因在2016年伪造商业记录以掩盖向“哈斯蒂·唐妮”支付封口费而受审的定罪之后。路透社/ Brendan McDermid/资料照&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于周五表示，以色列提议通过释放人质来实施新的加沙停火，并呼吁哈马斯同意新的提议，称这是一条结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，重启和平，”拜登说。他正面临选举年的压力，需要终止以色列与哈马斯之间的加沙冲突，该冲突已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔和其他国家调解的旨在为以色列和哈马斯武装运动之间安排停火的谈判已多次陷入僵局，双方都指责对方阻碍了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议是在以色列对拉法连续数周的军事行动，以及对本雅明·内塔尼亚胡政府国内外施加的新压力之后提出的。以色列政府因加沙死难者人数不断增加以及人质持续被扣而面临越来越大的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的一名发言人周五表示，以色列已经授权谈判代表在拜登透露停火计划后提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个提议是在川普总统的对手唐纳德·特朗普上周因34项重罪获罪后提出的。这展现了两名候选人之间的巨大差距。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新的提案共分为三个阶段。这与之前提议的不同之处在于停火将在整个三个阶段内持续进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，持续六周的停火期内，以色列军队将从加沙人口密集区撤出，人质，包括老人和妇女，将与数百名巴勒斯坦囚犯进行交换；巴勒斯坦平民将返回加沙，每天将有600辆卡车运送人道主义物资进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束冲突的条款进行谈判。总统表示，“停火将持续，只要谈判继续进行。”这是一项新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第三阶段，包括加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁那些在以色列国内推动“无限”战争的人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，在以色列有些人不会同意这个计划，他们将呼吁战争源源不断进行。甚至有部分人在政府联盟中，他们很清楚，他们想占领加沙，想持续战斗多年，人质对他们来说并不是优先事项。我已经敦促以色列的领导层，尽管面临各种压力，也要支持这项协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名一生致力于以色列的美国总统，在战争期间唯一去过以色列的美国总统，以及仅派出美国部队直接保卫以色列免受伊朗袭击的美国总统，我希望你们退一步想一想，如果错过这个时机，会发生什么。我们不能错过这个时机。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员匿名向记者表示，以色列之所以能提出新提议，是因为最近战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在有一个明确的道路通向危机结束。这是一个详尽的四页半协议，”该官员说。“这是经过精心谈判的，现在摆在桌面上的，才是真正结束这个过程的最终方案。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该计划规定，每个阶段将持续42天，官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多家以色列媒体表示，拜登周五的演讲非常 dramatic，试图直接向以色列民众传达信息。领先Channel 12中断了晚间新闻节目的播出，将其直播美国总统发表的演讲。以色列审查制度此前曾禁止刊登该提议的细节，主持人达尼·卡什玛罗如此表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在奥斯汀大学历史学和公共事务教授杰里米·苏里看来，这一提议比以往任何提议都有更高的成功几率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够对以色列发动任何严重袭击或恐怖袭击的可能性尽管不能忽视，但比以前要低很多，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论正在“反对”以色列，苏里说，这可能促使以色列人希望结束冲突，加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国总统真正支持某事时，他可以创建很多激励机制，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年提出的一项人质提议提议，以释放病情沉重、年老和受伤的人质为交换，在六周的停火期后，这项停火可以延长以允许更多的人道主义物资进入加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据新华社5月9日报道，这项提议本月早些时候因以色列拒绝同意哈马斯在会谈中提出的结束战争的永久条款而瓦解，随后以色列加大了对加沙南部城市拉法的打击力度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，它已经告诉调解人，在持续的军事行动期间不会参与进一步谈判，但如果以色列停止战争，它准备进行“全面协议”，包括人质和囚犯的交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高官匿名表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将与拥有在加沙为人质被扣的公民的17个国家的外交官在周五会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，以色列在拉法实施的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引起了国际社会的强烈反对。但美国尚未将达到以色列军事援助的红线，未能因此中断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中的巴勒斯坦人经历的是纯粹的炼狱，”拜登周五表示。他在提到拉法日前袭击引发的灾难性火灾时说，“我们都看到了在上周三以色列袭击哈马斯目标之后拉法死火的可怕一幕。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自哈马斯于10月7日在以色列南部发动袭击后，以色列袭击加沙以来，已有超过36280人丧生。据以色列统计，哈马斯的袭击造成约1200人死亡。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在拉法受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名巴勒斯坦人在加沙北部拉法地区受损建筑的废墟中行走，2024年6月12日。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持适度增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司坚守控制支出以增产的承诺，全球最大的原油生产国的增长步伐可能在2024年放缓，这可能减轻了OPEC+本周需要进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在过去十年的大部分时间里引领非OPEC产油国的原油供应增长，得益于页岩革命以及技术突破与生产效率提升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增长超过100万桶/日，达到1293万桶/日，远超政府2023年初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克及盟国为了抵消美国及其他非OPEC产油国产量增长而深化了减产幅度。当前OPEC+的减产额度为586万桶/日，相当于全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三位熟悉OPEC+讨论的人士周四透露，OPEC+正在商讨一项复杂的协议，允许该组织将部分减产措施延续至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然OPEC+周日聚会讨论供应政策，但美国产量增长继续驱动非OPEC+国家的产出增长，但威胁程度将远远低于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测是，美国原油供应将今年增长约27万桶/日。这一预测与OPEC自身对美国原油和凝析油产量预计增长30万桶/日的预测相近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产出增长将高达64万桶/日。三位预测者均被视为最为重要的，其预测值均低于去年水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长将达到220万桶/日，超过OPEC+集团之外的石油生产商的供应增长大约100万桶/日。这意味着2024年对OPEC+原油的需求将比2023年增加约90万桶/日，OPEC+在其5月的月度&lt;abbr title="石油市场报告"&gt;油市报告&lt;/abbr&gt;中如此表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长将仅达110万桶/日，并预期对OPEC原油的需求不会有太大变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年以来，总体美国原油产量变化不大。4月份的产出约为1313万桶/日，比去年12月下降约1.87%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业内人士和分析师表示，美国生产商似乎不太可能再度超出预期增长，即使油价徘徊在接近每桶80美元左右。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户继续保持非常保守和严谨的态度。”签约钻探公司Scandrill的首席运营官Paul Mosvold说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到目前的价格，钻机数量没有显著增加也令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的公司保持资本支出持平，并推迟对钻机的升级，以更好地与相对平稳的钻井增长保持一致。计划在今年年底运营12台钻机，并重新部署更多的钻机明后年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Baker Hughes数据显示，美国石油钻机数量降至496台，比去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在未来几年每年增长100万桶/日，但目前并无意以这个速度增长。”标普分析师周四在一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察部预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，公共上市的美国生产商在投资者的压力下对增长资本支出有限制，此前无节制的支出推动了刹车式的高速增长，但对页岩产业的回报受到了限制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超出预期的产量增长部分由私人生产商推动，其中一些正在被波及页岩行业的&lt;abbr title="合并"&gt;合并&lt;/abbr&gt;浪潮席卷。他们通过钻更长的井和采用压裂技术在更多井位上同时生产石油提高了生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近的合并浪潮仍在进行，但预计当前油价将持续，这将继续支持美国石油产量温和增长，因为钻井和完成效率的不断改进将继续下去。”德州标准石油总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），预测今年国际市场的增长将超过北美市场。其今年第一季度国际市场收入增长18%，北美收入下降6%，部分原因在于合并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来策略发生了转变，更加注重资本纪律，导致了不同的反应。”UBS银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将延续自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国依然与加拿大、巴西和圭亚那等国&lt;abbr title="预计"&gt;&lt;/abbr&gt;领导2024年的石油和液体燃料产量增长，抵消了OPEC+国家产量减少100万桶/日和非成员产量增加140万桶/日的趋势，EIA在3月份表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会适应美国的石油生产增长。”UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻机钻台控制室俯瞰地面上的操作区域" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;b&gt;钻机钻台控制室俯瞰地面上的操作区域&lt;/b&gt;
&lt;br&gt;声明图片：2018年8月22日，美国德克萨斯州布因附近佩姆延盆地Oasis石油公司拥有的租赁地的钻机钻台控制室中，钻台操作区域的俯瞰图。路透社/尼古拉斯·奥克福德/文件照片
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里重新担任黎巴嫩真主党和美国之间的关键沟通桥梁角色，以帮助调解黎巴嫩与以色列的战争。作为长期的调解者，伯里成功促成了停火，该停火于2024年11月27日生效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这突显了86岁的伯里在黎巴嫩及其什叶派穆斯林社区的巨大影响力。自以色列在9月击毙真主党领袖哈桑·纳斯鲁拉以来，伯里一直被视为稳定的力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周三，伯里在电视演讲中对黎巴嫩民众说：“我们将关闭黎巴嫩史上最具危险性的时刻。”同时，他呼吁黎巴嫩民众为了黎巴嫩的未来展现出团结。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩1975年至1990年的内战期间崛起，担任什叶派阿拉姆运动的领导人。自1992年以来，他就担任议会议长，这是在黎巴嫩宗派制度下什叶派能够获得的最高职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;真主党的新领导人纳斯赖姆·卡塞姆认同伯里作为谈判代表的地位，称他为真主党的“大哥”。美国代表阿莫司·霍奇斯坦多次访问贝鲁特，与伯里会面以促成停火协议，该停火协议与加沙战争同时进行，并在9月迅速升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这与伯里在2006年帮助促成美国与真主党停战时所扮演的角色不谋而合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交官表示，由于黎巴嫩目前没有总统，内阁仅部分拥有权力，且难以接触被视为恐怖组织的真主党，伯里的角色显得尤为关键。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位驻贝鲁特的外交官说：“现在当你访问黎巴嫩时，他几乎是唯一值得一见的人。他就是整个国家。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在1985年，伯里因帮助谈判释放被劫机的美国人在贝鲁特被什叶派武装人员劫持的39名美国人而登上国际舞台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在内战结束后伯里当选议会议长时，纳斯鲁拉正处崛起成为真主党领导人的时期。二人共同领导了被视为什叶派政治代表和许多政府机构的“什叶派双雄”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一位频繁访问伯里的外交官认为：“他是真主党的信任伙伴，这让他变得非常重要，但他的做法也受到真主党或伊朗立场的影响限制。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列的炮火已经袭击了伯里所属阿拉姆运动影响力所及的地方，包括提尔市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里1938年出生于利比里亚的一个移民商人家庭，后移居黎巴嫩。他在大学期间就开始参与政治。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在曾经备受压迫的什叶派民众中，许多人赞扬伯里帮助改善了他们在以基督教和逊尼派穆斯林为主的宗派制度下的地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为一名受过法律培训的人，伯里在阿拉姆运动创始人穆萨·萨德尔失踪后接任了该运动的领导。伯里推动了阿拉姆运动的军事发展，该运动曾与内战中的几乎所有主要政党作战，包括后来成为其盟友的真主党。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战后，伯里的什叶派追随者加入了政府机构和安全机关，他似乎与真主党的政治步调一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2006年，美国大使馆的一封电报公开后质疑他真正对真主党的看法，但伯里予以否认，表示“纳斯鲁拉就像我自己”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年，伯里的阿拉姆运动战士在真主党朝着加沙集结时加入了出击，对南部以色列进行反击，以支持哈马斯的行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;各国代表开始访问贝鲁特与伯里会面，试图阻止两国边境地带的火力交战。他们试图说服真主党重返黎巴嫩境内的利塔尼河以北。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里曾对一位外国官员说：“想让黎巴嫩河向北移到边界其实比推真主党北上更简单。”一位接近伯里的人士对路透社表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但伯里的对手也批评他作为宗派精英的一部分，曾在2019年将黎巴嫩推向经济崩溃，当时黎巴嫩金融体系因多年的政府腐败而崩溃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有些人也指责他拒绝召集议会会议，推选总统，导致政府中的基督教职位空缺超过两年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里作为外交桥梁的角色引起了真主党政敌，如基督教的黎巴嫩力量党的不满，他们认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统负责。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;2024年11月15日，伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼（未图）与黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里在贝鲁特会面。 REUTERS/Thaier Al-Sudani/资料照片&lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="一幅显示黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里的宣传海报悬挂在贝鲁特的一栋建筑上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;一幅宣传海报显示黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里（右），于2023年8月31日在贝鲁特的纪念真纳赫什·阿拉尔消失的活动上悬挂。海报中是真纳赫什·阿拉尔（右一），真纳赫什·阿拉尔是阿拉姆运动的创始人，1978年旅居利比亚后失踪。 REUTERS/摩罕默德·阿扎基/资料照片&lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已进入一种新型平台，投资者需将他们的代币锁定以换取奖励，这种复杂的方案让分析师警告称，这将带来用户和加密货币市场的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重质押”激增是加密货币市场风险偏好的另一个信号。随着价格大幅上涨，交易员们也在寻找收益。比特币，最大的加密货币，接近历史最高水平，而以太坊，第二大的加密货币，今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押热潮的核心是位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司今年2月从美国风险投资基金安德森·霍洛维茨加密部门获得了1亿美元投资，吸引了188亿美元的加密货币到其平台上—这较六个月前不足4亿美元有了显著增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时表示，重质押是为扩展传统加密货币实践“质押”的一种方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库形式的系统，多个网络计算机在其中验证并确认谁拥有哪些加密货币。为此，在线资产所有者，例如以太坊持有人，会允许其资产作为验证过程的一部分被锁定。参与质押的持有者在一定时间内失去即时访问其代币的权限，但他们可以凭借此获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还会给用户新的加密货币，代表他们已经质押的代币。重质押允许代币所有权人将这些新代币用于在不同的区块链基础上的程序和应用程序中质押，希望获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币界对于重质押的风险存在分歧，一些业界人士认为尚无法确定其真正风险所在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，担心如果代表重质押加密货币的新代币被用作加密货币庞大借贷市场的抵押品，那么可能存在基于少量基础资产进行借贷的多层次循环。如果所有参与者同时试图退出，这可能会导致更广泛的加密货币市场的不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当涉及到以抵押品作为抵押品时，并不是理想的，它增加了新的风险元素，而这之前并不存在。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师亚当·麦卡锡说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;吸引投资者的是收益：在以太坊区块链进行质押的回报范围通常为3%-5%，但分析师表示，重质押的回报可能更高，因为投资者可以同时获得多种收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）风险世界中的最新发展，其中加密货币持有者将投入实验性的方案，希望不需出售即可在其持有的资产上产生巨大回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为尚未开发出支付奖励的机制。用户出于期望未来奖励或被称为空投的赠品加入该平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer将自己创建的新代币免费分发给平台用户。用户希望此名为“EIGEN”的代币将来会有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的麦卡锡表示，重质押平台的增长是用户寻求空投代币的结果，称其“非常、非常投机，这是一笔意外的财富”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这很危险，“美国加密交易所Coinbase的研究负责人大卫·杜永表示（Coinbase股票代码：COIN.O），Coinbase提供质押但不提供重质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在是未雨绸缪，（他们）期待会有所奖励，但他们不知道会是什么，”杜永说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sreeram Kannan于去年创立了EigenLayer，他是西雅图大学的前助理教授，据他的学术网站介绍，他还曾是印度首颗由学生设计的小型卫星团队的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为验证服务的市场平台，连接潜在的质押者与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重质押平台也陆续涌现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户将重质押的代币用于EigenLayer，并生成代表这些重新质押资产的新代币。这些代币可用于其他用途，例如作为借贷中的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目标是允许用户选择将他们的代币质押在何处，并帮助新的区块链服务成长，而非鼓励更多基于加密货币的借贷活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者之间没有任何正式关系...这是一个新兴现象，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的杜永在一份报告中指出，重质押可能存在“隐藏风险”——如果重新质押的代币被用于加密货币借贷，可能会出现被迫清算和市场下跌期间更多的波动性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售受到高风险借贷的影响，随着用作抵押的加密货币在Luna和Terra代币崩盘后迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将 EigenLayer与这些风险区分开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重质押，而是在于借贷协议。借贷协议未能公正定价风险，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家并不担心重质押，指出重质押协议中的资金相对全球加密行业2.5万亿美元的净资产来说量很小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管部门长期担心加密货币世界带来的损失会波及更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们尚未看到重质押问题对传统金融市场产生明显的传染风险，”标普全球评级数字资产分析负责人安德鲁·奥尼尔说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密货币世界正日益与主流金融领域相连，机构投资者也倾向于重质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准渣打集团的加密部门Zodia Custody见证了机构对质押的显著兴趣，但首席风险官Anoosh Arevshatian认为，重质押步骤过远，因为难以建立资产的“纸面追踪”和收益分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; nomura的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作，对部分资金重新质押，Kelp DAO在四月份的博文中表示。Laser Digital未回应路透社的问询。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密的银行Sygnum表示，它为客户加密资产进行质押，并预期“围绕重新质押的新生态系统将涌现”。 &lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration of representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration of representations of cryptocurrency Bitcoin. Thomson Reuters/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration of representations of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration of representation of cryptocurrency Ethereum placed on a PC motherboard. Thomson Reuters/Dado Ruvic/Illustration//File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>