<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 07 Oct 2024 13:13:11 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议了一项新的加沙停火协议，以换取人质的释放，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"这场战争到了该结束的时候，是时候展望战后重建了，"拜登表示，他正面临大选之年的压力，要求他停止持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在埃及、卡塔尔等国的斡旋下，旨在安排以色列与加沙武装组织哈马斯之间停火的谈判屡次陷入僵局，双方均指责对方是谈判进展不前的原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一提议是在以色列连续数周进入拉法并面对总理本雅明·内塔尼亚胡政府因加沙的人员伤亡和人质持续扣押而在国内外受到新压力后的背景下提出的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室周五表示，在拜登透露停火计划之后，以色列已授权谈判人员提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这也发生在拜登的共和党总统竞选对手、前总统唐纳德·特朗普因被指控34项重罪而被判有罪的一天后，突显了两位候选人间的显著差异。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登提出的这一新方案由三个阶段组成，与之前的方案不同的是，停火将持续到双方完成所有三个阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第一阶段的六周停火期间，以色列军队将撤出加沙的人口密集区，并将交换包括老人和妇女在内的人质，以换取数以百计的巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北加沙，每天将有600辆卡车运送人道主义援助进入，拜登表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行为的条件进行谈判。“只要谈判继续进行，停火将继续，”总统表示，这是一个新的动态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三阶段将包括一个重大的加沙重建计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次提案已由卡塔尔向哈马斯传达，拜登表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总统呼吁那些推动“无期限”战争的以色列人改变想法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我知道以色列国内有人不同意这个计划，呼吁战争无期限地持续下去。甚至政府内也有他们。他们已经表明立场，他们想要占领加沙，想要继续战斗数年，人质对他们来说并非优先事项。但我已敦促以色列领导层支持这一协议，尽管可能面临压力，"拜登表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"作为一个一生致力于以色列的人，作为美国历史上唯一在战争时期访问以色列的总统，作为一个刚刚派遣美国军队直接防御以色列免受伊朗攻击的人，我恳请大家退一步，思考如果此刻失去会怎样？我们不能失去这个时刻，"他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员告诉媒体，以色列能提出这一新方案是因为最近在战场上的取得进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"现在有一条清晰的危机解决路线。这是一个详细的四页半的协议,"这名官员表示，“协议经过了周密的谈判，现在已经摆在桌面上的实际上是一个和平进程的终局。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该官员补充说，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几家以色列媒体将拜登周五的演讲描述为具有戏剧性，并将其解读为直接向以色列公众发出的呼吁。领先的第12频道中断了晚间新闻节目，实时播出拜登的演讲，而主持人丹尼·库什马罗表示，以色列的审查部门之前曾禁止公布提案的细节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥斯汀德克萨斯大学的历史和公共事务教授杰里米·苏里表示，与之前的提案相比，这一提案成功的可能性更高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"以色列对哈马斯造成了重大打击，哈马斯发动任何有规模的袭击或对以色列的恐怖事件的可能性虽然并非微不足道，但已远低于之前，"苏里表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，全球公众的观感正“转向反对”以色列，苏里表示，这可能会鼓励以色列人希望冲突停止，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"当美国总统全心全意支持某个事务时，他能够创造很多激励机制，"苏里表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年早些时候提出的人质释放提议呼吁加沙地区的病患、老年人及伤者在交换六周停火的基础上被释放，这一停火期可以延长以允许更多援助传入封闭地带。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该提议本月早些时候破裂，原因是以色列拒绝同意哈马斯提出将永久结束冲突作为谈判的一部分，并且加强了对加沙南部拉法市的进攻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，它已告知调解者，在仍处于敌对状态的情况下，不会参加进一步的谈判，但准备达成一项“全面协议”，包括交换人质和囚犯，前提是以色列停止战争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文周五将与来自17个国家的外交官会面，这些国家的公民被哈马斯扣留在加沙为人质。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列周日对拉法的一次空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发国际抗议，但并没有越界到美国的红色底线，切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"巴勒斯坦人在这场战争中备受苦难，我们都被本周初在以色列袭击后的拉法致命火灾中的可怕画面触动，那次袭击的目标是哈马斯，"拜登周五表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列在10月7日哈马斯对以色列南部发起攻击后的报复行动以来，加沙已有超过36,280人丧生。据以色列统计，哈马斯的攻击造成了约1,200人的死亡。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在贝特拉希亚被摧毁的建筑废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月12日，在以军在加沙地带北部的贝特拉希亚发动军事进攻后被摧毁的建筑废墟中行走的巴勒斯坦人。路透社/Mahmoud Issa&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(该报道在第17段中含有强烈用语)。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，唐纳德·特朗普在特朗普大厦内直面一排摄影机，传达了一则信息，这一信息既呼应了他所面临的法律斗争又贴合了政治战役的节奏：他已经做好了战斗的准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团&lt;a href="https://www.reuters.com/legal/jurors-begin-second-day-deliberations-trump-hush-money-trial-2024-05-30/"&gt;裁定他34项罪名成立&lt;/a&gt;的次日，这位与伪造文件以掩盖向色情明星支付封口费相关的罪名指控相关的共和党总统候选人发表了一番愤怒且散漫的言论，列举了他的对手与不公。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称审理他案件的法官胡安·梅尔尚为“腐败”及“恶魔”。他形容&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;民主党人乔·拜登&lt;/a&gt;，他的&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/event/us-elections/"&gt;11月5日选举&lt;/a&gt;的对手是“我国历史上最糟糕的总统”。他猛烈抨击了那些&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/aggrieved-former-lawyer-michael-cohen-testify-against-trump-hush-money-trial-2024-05-13/"&gt;出庭作证反对他&lt;/a&gt;的证人们，以及那些曾&lt;a href="https://www.reuters.com/article/world/us-house-impeaches-trump-for-a-second-time-10-republicans-vote-yes-idUSKBN29I1C6/"&gt;投票弹劾&lt;/a&gt;他的国会议员，并且——重复他在集会上的言辞——他口中的那些非法涌入美国的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普敦促支持者捐款给他的竞选团队，将自己面临的困局描绘为超越个人的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“为这个目的行动，”他说，“因为我们是在为美国而战斗。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然以往他的竞选演说常常穿插幽默，但这次讲话却几乎一片沉闷。特朗普在新闻发布会上只手持着一页小纸条作为讲稿。最后，他没有回答问题，在儿子埃里克·特朗普的陪同下迅速离开讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在摄影机画面之外，通过筹款呼吁以及在社交媒体上，这位前总统的盟友也对司法体系以及任何敢于指责特朗普有罪的行为人表达了激愤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这场双方领先候选人均将对方描画为对国家构成威胁的竞选中，拜登的竞选团队抓住特朗普的言论，将其视为新证据，证明特朗普无资格为公仆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国人民刚刚目睹了一个困惑、绝望且落败的唐纳德·特朗普抱怨个人的不满并对美国司法体系撒谎，留给每个见证者一个显而易见的结论：这个人不可成为美国的总统，”拜登竞选团队的通讯员主任迈克尔·泰勒在一份声明中如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的许多支持者——他们大多认为纽约的判决是对正义的践踏——仅在周四当天就为他的竞选团队捐赠了3480万美元，特朗普团队透露，这是特朗普在WinRed平台上的单日筹款记录，该平台负责处理共和党的数字筹款事务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在总筹款方面落后于拜登的竞选团队，在周五继续加强筹款攻势，向支持者密集发送了一系列预示着严峻形势的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是美国历史上最黑暗的一天！”一条信息中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会投降！”另一条在特朗普召开新闻发布会之后发出的信息如此表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站出来全力支持前总统，称审判程序存疑，指控不应成立，而曼哈顿民主党派控制的陪审团构成和法官偏见使得审判失去公正——这些都是地方当局完全否认的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于那些批评不够迅速或不够强烈的情况，特朗普的盟友和竞选助手们则展开猛烈攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普竞选经理克里斯·拉西维塔对一个在社交媒体平台X上声称应该尊重陪审团裁决的全国性大学生共和党团体给予了蔑视。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“观点就像***......人人都有......，”拉西维塔在其帖子中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还&lt;a href="https://x.com/LaCivitaC/status/1796299965863747724" target="_blank"&gt;向拉里·霍根&lt;/a&gt;发难，这位曾是温和派共和党州长、现任参议员候选人，在裁决之前警告美国人“不要在更毒化的党争之下火上浇油”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你刚刚终结了自己的竞选之路，”拉西维塔在X平台上回应道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在接受采访的宾夕法尼亚州和乔治亚州这两个战场州的共和党选民中，有几人表示，特朗普的定罪让他们对他能否在11月的选举中赢得他们的支持产生了&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/trump-conviction-gives-some-republicans-pause-key-pennsylvania-county-2024-05-31/"&gt;新的考虑&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些潜在的选民流失&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/after-trumps-conviction-jury-is-still-out-political-damage-2024-05-31/"&gt;可能对他与拜登的再度对决&lt;/a&gt;造成伤害，鉴于特朗普在多个摇摆州中只持有微弱的领先地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但在受访的大多数共和党人中，他们的反应与特朗普本人如出一辙，认为这次审判是一场荒唐的闹剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一切都是出于政治目的，只是为了伤害他，并尽可能地阻止他的竞选活动，”62岁的退休警官斯科特·克莱顿在乔治亚州玛丽埃塔如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能做到这点，他们就能对任何人如此。没有人是绝对安全的。”&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="唐纳德·特朗普，美国前总统，在纽约参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约。图片由路透社/Brendan McDermid提供&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="唐纳德·特朗普，美国前总统，在纽约参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约市，特朗普大厦内。唐纳德·特朗普，共和党总统候选人及美国前总统，出席新闻发布会，发表讲话，次日即陪审团对他涉嫌为沉默色情明星斯特米·丹尼尔斯在2016年所支付的封口费而伪造商业记录的刑事审判中做出了有罪裁决。路透社/Brendan McDermid/资料图片.&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而进一步卷入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的部分限制，这是对这场持续两年的战争的一个微妙但关键的深化步骤，专家称，此举可能有助于抑制俄罗斯在哈尔科夫战线上的越境攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自从2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标风险过大。其担心一次重大的乌克兰进攻可能引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一规则与美国对向基辅供应更高级别的武器的其他禁令相匹配，这些禁令也已经逐步放宽，从先进的美国战斗机到远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定，自周四生效，专门针对哈尔科夫地区的战事。美国官员称，这使得基辅能够使用美国提供的武器反击“攻击或准备攻击”其军队的俄罗斯部队，这些攻击来自边境另一侧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专家认为，这相当于前线的乌克兰军队获得了绿灯，可以越过边境使用美国提供的高机动性火炮火箭系统（HIMARS）发射器装备的精确制导多管火箭系统（GMLRS）导弹，以及其他武器打击俄罗斯部队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这能够稳定前线，并可能创造条件，在他们巩固之前将俄军从哈尔科夫地区驱逐出去。”乌克兰国家战略研究所的高级研究员Mykola Bielieskov说道，该研究所是基辅的一个官方智囊团。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前英国军事情报官员Philip Ingram称，拜登的决定将减少基辅从东部顿巴斯地区的战略前线调兵的需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄国人将发现自己处于劣势，不得不重新考虑在哈尔科夫进攻中使用的一些战术。”他声称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登的决策过程可追溯至数周前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位美国官员称，乌克兰在5月13日的加密视频会议上向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀以及参谋长联席会议主席马克·米利将军提出在哈尔科夫地区使用美国武器跨越边境的请求，官方要求匿名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和米利在内部形成了放宽限制的建议，沙利文于5月15日将建议呈给拜登。该官员说，拜登同意乌克兰应能从俄罗斯领土的安全区域内对抗攻击其的俄方部队。拜登政府从那时起就在最终确认这一决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月20日，乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在接受路透社采访时公开呼吁其伙伴国采取此类步骤&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/europe/western-aid-ukraine-too-slow-risks-us-election-limited-zelenskiy-2024-05-20/"&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;，但当时他表示：“目前为止，尚无积极进展。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;罗伯特·李，欧洲事务项目资深研究员，在外国政策研究学院中指出，俄罗斯正利用拜登禁止在俄罗斯领土内打击的禁令，将其作为攻入哈尔科夫地区的安全避难所。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈尔科夫，乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯可以把它的火炮力量驻扎在边境另一侧。它能部署防空、电子战装备，以及指挥和控制中心。”李说道，“某种程度上，这提供了某种程度上的避风港。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，李和其它专家认为，仅凭这一决定可能不会很快改变战线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我认为（这一决定）不会显著或根本改变前线的动态。但它将使俄罗斯在这类跨境行动中越来越难以继续。”罗伯特·李说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯在重大军事推进哈尔科夫方面缺乏足够的兵力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄国人没有能力生成足够的作战能力，从东北方向真正威胁到哈尔科夫。如果要这样做，他们会耗尽在东部战区的部队。”他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京已经警告北约成员，不要允许乌克兰在其领土内发射武器，并在周二再次提出了核战争的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在接下来的几周和几个月内扩大对美国武器在俄罗斯境内其它地区使用的诉求，尤其是俄罗斯在战场上夺回主动权的一年后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华盛顿宣布政策调整仅不到一天后的周五，泽连斯基在接受《卫报》采访时被引用，呼吁美国批准对俄罗斯境内深层目标的打击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mark Cancian，前美国国防部官员，现为华盛顿战略与国际研究中心智囊团的一员，表示拜登的行动只是一个开端。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这并不是政策上的急转弯。但这是一个步骤。”Cancian说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“乌克兰和拜登政府内的官员将为下个步骤辩护：瞄准更广范围的目标——可能针对不是直接威胁哈尔科夫、但在其它地区的俄罗斯目标。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;星期五在布拉格的国务卿安东尼·布林肯没有透露拜登政府是否会将其政策扩大到允许在俄罗斯其他地区进行打击。但他也没有排除这一可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“展望未来，我们将继续做我们一直在做的事情，那就是在必要时进行适应和调整。”布林肯说。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="哈尔科夫遭受俄罗斯导弹袭击后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;5月30日，乌克兰哈尔科夫外郊梅拉·达尼利夫卡（Mala Danylivka）村，消防人员正在被俄罗斯导弹严重破坏的“Kids and Youth Sport Riding School”现场工作。2024年，随着俄罗斯对乌克兰的进攻，这里遭受了重创，REUTERS/Valentyn Ogirenko/档案图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国的石油钻探商正坚守承诺，控制在增加产量上的开支，这一举措将使全球最大的原油生产国在2024年的增长步伐放缓。这一动态或能减轻OPEC+在本周末进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去十年中，受益于页岩革命以及技术与效率方面的突破，美国引领了非OPEC国家在全球石油供应增长的潮头。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，美国的原油产量超预期增长，日增产量超过一百万桶至1293万桶，远超美国政府在2023年初预测的约40万桶日增。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;石油输出国组织（OPEC）及其盟友组成的OPEC+集团去年加大了减产力度，部分原因是对冲美国和其他非OPEC国家产量上升带来的冲击。目前，OPEC+的减产总量达到每日586万桶，相当于全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据接近OPEC+讨论的三位消息人士周四称，OPEC+正在筹划一项&lt;sup&gt;复杂的减产延期协定&lt;/sup&gt;，以允许这一机制延续至2025年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着OPEC+周日举行会议审议供应政策，美国的产量增长继续推动非OPEC+国家的产出增长，但其威胁性相比于2023年已有减轻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国政府最新预测，今年的原油供应将增长约27万桶日。与OPEC自身对美国原油与凝析油产量预计增长30万桶日的预测相近。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署（IEA）则预期美国的产出增长将更高，达到64万桶日。这几家最受关注的预测机构皆远低于去年的增长幅度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;OPEC预计，2024年全球需求增长将达到每日220万桶，超出非OPEC+国家供应增长约100万桶日。这意味着OPEC+原油的需求应比2023年多出约90万桶日，该集团在其五月的&lt;sup&gt;月度石油市场报告&lt;/sup&gt;中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;IEA则&lt;sup&gt;预计&lt;/sup&gt;全球需求增长为较低的110万桶日，对OPEC原油的需求变化不大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年至今，美国总原油产量变动不大。四月的产出约为1313万桶日，较十二月的1326万桶日有所下滑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管油价接近每桶80美元，行业高管和分析师认为，美国的生产商可能不会像2023年那样出乎意料地上行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我们的客户依然表现得非常谨慎和有纪律。"合同钻探公司Scandrill的首席运营官保罗•莫斯科尔德（Paul Mosvold）表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"以当前的油价，钻井数没有更多上升，这点令人意外。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其公司维持资本开支不变，且暂不升级钻机，以适应产出增长的平缓态势。计划到年底运行12座钻机，并在明年重新部署几座。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据Baker Hughes的数据，美国的石油钻井数降至496座，较去年同期下降13%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"美国有能力以每年100万桶日的速度增长数年，但目前并无此增长意愿。"S&amp;P分析师在周四的报告中指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计，今年美国原油与凝析油产量将增产47万桶日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近几年，美国的上市石油生产商在增长性开支上实施约束，受到投资者压力的驱动。过去，无序的支出促进了页岩油气的飞速增长，但在2010年代却限制了该行业的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，超出预期的产出增长部分源于私营生产商的努力，他们正被一波&lt;sup&gt;整合潮&lt;/sup&gt;席卷，以提升效率。通过钻探更长的井与同时对多口井中的岩石进行压裂，其产量得以提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我预计，尽管近期有合并趋势，当前的油价将维持，并支撑美国石油产量增长的适度增速。钻探与处理效率的持续改善将继续推进这一进程。"德州标谁石油公司总裁蒂莫西•罗伯森（Timothy Roberson）表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;服务公司如斯伦贝谢（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N" target="_blank"&gt;(SLB.N)&lt;/a&gt;）预测，今年增长将更多源自国际市场，而非北美。其&lt;sup&gt;一季度国际收入&lt;/sup&gt;同比增长18%，而北美地区收入下降6%，部分原因在于行业整合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"近几年策略发生了转变，更加重视资本纪律，因此反应也不同。"UBS银行分析师乔瓦尼•斯塔诺沃（Giovanni Staunovo）表示，他认为OPEC+将延长其自愿减产措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那等国&lt;sup&gt;预计&lt;/sup&gt;将在今年引领石油与液体产量增长，以抵消减产的影响。EIA在三月表示，OPEC+的石油液体产量预计今年将减产100万桶日，而非成员国的供应将增长140万桶日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"OPEC+已经学会了与美国石油产量增长共处。"UBS的斯塔诺沃指出。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="The operations floor of a drilling rig is seen from the control room on a lease owned by Oasis Petroleum in the Permian Basin near Wink" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2018年8月22日，美国德克萨斯州温克附近的Permian盆地，Oasis Petroleum拥有的一个租约上的钻井台操作层从控制室的角度可见。 Reuters/Nick Oxford/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在执掌非洲人国民大会（ANC）经历种族隔离制度终结以来最差的选举结果后，将面临严峻考验。注：非洲人国民大会（ANC）是南非的主流政党，自1994年种族隔离制度终结以来一直执政。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周三的选举结果显示，约71%的投票站中，ANC的得票率仅略低于42%，明显低于2019年上次选举中高达57.5%的支持率，并且首次在30年内 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/south-africa-heads-coalition-anc-set-big-fall-2024-05-31/"&gt;未能获得多数席位&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;选举的挫折意味着，曼德拉曾领导的前解放运动ANC将需要与一个或多个较小的政党协商 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/what-happens-next-south-africa-after-anc-loses-majority-2024-05-31/"&gt;联合执政协议&lt;/a&gt; 或其他形式的协议，以实现国家治理。这可能涉及政策上的妥协，或在内阁关键职位上的让步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前工会领袖、后转型为商人的拉马福萨，可能面临着来自反对党和党内批评者的辞职呼声，但他深陷分裂的党派中，一位 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/top-anc-official-backs-ramaphosa-despite-dismal-election-result-2024-05-31/"&gt;ANC高级官员&lt;/a&gt;支持他继续担任职务，分析师表示，目前没有明显的继任者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"没有一个明显具有团结力的候选人能够取代拉马福萨，"开普敦大学政治学教授，且撰写过拉马福萨个人传记的安东尼·巴特勒说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三月份的民意调查显示，拉马福萨在此次选举中的主要政治人物中拥有最高的支持率，而ANC内部的派系斗争可能会使针对他的任何动员复杂化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。其发言人表示，他将在周日，当完整的初步结果即将公布时，发表讲话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，拉马福萨作为总统的未来曾备受悬念。2022年，一份报告指出他可能因在其狩猎农场中藏匿大量现金而涉入不当行为。注："狩猎农场"在南非常指代私人经营的、专供富人进行狩猎活动的地方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他否认了与这起被称为 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/safricas-ramaphosa-delays-parliamentary-appearance-after-panel-report-2022-12-01/"&gt;“农场门”&lt;/a&gt;的丑闻有关的指控，并在当年晚些时候赢得了新的五年任期，继续担任ANC领导者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周三的投票被视为对ANC的最严峻考验，因为选民对高失业率、犯罪和停电等问题 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/key-issues-south-african-voters-wide-open-2024-election-2024-05-13/"&gt;感到愤怒&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨于2017年底当选ANC领导人，承诺在历经九年丑闻、腐败和经济衰退后，重塑党的形象并振兴经济，接替前任 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/ex-leader-zumas-populist-party-becomes-top-disrupter-south-africa-vote-2024-05-31/"&gt;雅各布·祖马&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，当他于2018年成为国家元首时，初期的欢腾情绪迅速消退。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;六年后，经济依旧停滞不前，ANC的高层仍然被丑闻所包围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周选举中ANC的重大打击来自其宿敌祖马，他支持的新党uMkhonto we Sizwe表现超出预期，严重侵蚀了ANC的选民基础，尤其是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。注：uMkhonto we Sizwe是南非一新兴政党，主张激进的民族主义和社会主义理念，由前总统雅各布·祖马支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"雅各布·祖马用棋局束缚了拉马福萨和ANC。他知道他们在KZN省是脆弱的，"政治分析师拉尔夫·马特赫加说。"这代表着拉马福萨计划的终结...你不能在选举中失利，却期望一切如常。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨因似乎对关键改革犹豫不决，避免加剧党内分歧而受到批评——这与他1980年代作为工会领袖时展现出的果断性相去甚远。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬他的共识构建能力和他为提升南非作为“全球南方”冠军形象中的作用，后者是一个涵盖低收入和中等收入国家的统称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在COVID-19疫情中，拉马福萨是全球呼吁公平分配疫苗的最突出声音之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起针对以色列的种族灭绝案，导致法官们 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/world-court-rule-request-halt-israels-rafah-offensive-2024-05-24/"&gt;判决&lt;/a&gt;以色列必须停止对加沙市拉法的军事进攻。以色列强烈否认了这些指控，并继续在拉法的攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在竞选期间，拉马福萨试图凸显ANC在过去30年的成就，但批评人士认为，他未能提出应对南非最大挑战的新方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在选举前的最后一场ANC竞选集会上，面对在索韦托足球场聚集的数万名支持者，拉马福萨承诺会 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/vote-nears-south-africas-ramaphosa-promises-do-better-2024-05-25/"&gt;“做得更好”&lt;/a&gt;。然而，许多人在他演讲未完之时便离开。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿（Robert Pickton）于上周五逝世，终年74岁。本月早些时候，在一所最高安全等级的监狱中，他遭到同囚犯的袭击。据监狱管理部门透露，皮克顿在袭击事件后不幸去世。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的大规模杀人犯之一，皮克顿于2007年因谋杀吸毒者和性工作者，并在位于太平洋沿岸省份不列颠哥伦比亚省的养猪场残忍处理受害者遗骸而被判有罪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其罪行包括杀害六名女性，执法人员在其破旧不堪的住所附近，即温哥华郊区发现了她们的部分遗骨。在裁定终身监禁后，政府检察官放弃追加对他涉及20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大矫正服务部门表示，皮克顿在5月19日在魁北克省监狱服刑期间，遭到袭击身亡。袭击之后，他被紧急送往医院接受救治。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们铭记，这位罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至整个国家的社区造成了惨重的伤害。”矫正服务部门在声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;皮克顿被捕前的十余年间，超过60名女性从温哥华毒品泛滥的唐人街东区消失，其中不乏他的受害者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在温哥华市中心以东25公里的波科港（Port Coquitlam）皮克顿的养猪场里，发现了33名女性的遗骸或DNA样本，其中大部分为原住民女性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2016年，一本据称由皮克顿撰写的书籍在亚马逊上架销售，仅数小时后即被下架。该书内容中，皮克顿宣称自己无罪，是警方陷害的受害者。《温哥华太阳报》称在此时报道了该新闻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出版商在遭到受害者家属谴责后，要求亚马逊下架该书，并向受害者家属致歉。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿（Robert William Pickton），法庭案件于新威斯敏斯特开始的档案电视画面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这张未标明日期的档案电视画面中展示了罗伯特·威廉·皮克顿在其位于波科港的住所内。路透社/Global TV/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;价值超过 180 亿美元的加密货币已流入一种新型平台，该平台通过锁定投资者的代币来提供奖励，这一复杂机制被分析师警告称对用户和加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓“再抵押”（re-staking）的飙升人气是加密货币市场冒险行为的最新迹象，随着价格的反弹和交易者寻求收益，这一趋势日益显著。比特币，这一最大的加密货币，价格接近历史高位；而以太币，第二大加密货币，今年上涨超过 60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再抵押浪潮的核心是总部位于西雅图的初创公司 EigenLayer。该公司在 2 月份从美国风险投资公司 Andreessen Horowitz 的加密部门筹集了 1 亿美元，吸引了价值 188 亿美元的加密货币到其平台，这一数字在半年前还不足 4 亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer 创始人斯瑞拉姆·坎南告诉路透社，公司发明再抵押以扩大一种长期存在的加密货币操作——抵押（staking）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是一种数据库形式，涉及到网络中的多个计算机核验并确认哪些人拥有哪些加密货币[[区块链基本概念]()]。为了实现这一功能，加密代币的所有者，如以太币的持有者，允许其资产作为验证过程的一部分被锁定。持有者在参与抵押期间无法立即使用其代币，但作为回报，可获得收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些抵押平台还会向用户发放新创建的加密货币，代表他们已抵押的加密货币。再抵押使所有者能够利用这些新代币，通过不同的区块链基础程序和应用进行再次抵押，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密货币领域对于再抵押的风险性尚存分歧，一些内部人士认为该实践尚处于早期阶段，后果不可知。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，担忧若代表再抵押加密货币的新代币在庞大的加密借贷市场被用作抵押品，可能会产生无尽的循环借贷，仅基于为数不多的底层资产。他们表示，如果所有人试图同时退出，这可能会扰乱更广泛的加密市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"当任何事情都基于抵押品之上时，这并不理想，它引入了一种之前不存在的新风险元素，"加密货币数据提供商 Kaiko 的研究分析师亚当·摩根·麦卡锡说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对投资者而言，收益是吸引点：在以太坊区块链上的抵押收益通常在 3% 到 5% 之间，但分析师表示再抵押可能带来更高的回报，因为投资者可以同时获得多重收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再抵押标志着去中心化金融（DeFi）这一充满风险的世界中的最新发展，加密货币持有者投资于实验性计划，希望在不必出售其资产的情况下，从持有中产生大量回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，EigenLayer 平台尚未直接向用户支付抵押奖励，因为实现这一机制的开发尚未完成。用户加入平台是期待未来可以获得奖励，或是其他形式的免费赠品，即所谓的“空投”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，EigenLayer 已向使用平台的人发放其自行创建的新型代币。用户期待这款名为 "EIGEN" 的代币在未来能有实际价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kaiko 的摩根·麦卡锡表示，再抵押平台的发展部分是受用户寻求此类“免费赠品”的吸引，他称这是“非常、非常投机的，这种免费金钱的事情。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"这非常冒险，"美国加密货币交易所 Coinbase（COIN.O）研究主管大卫·杜昂说，该公司提供抵押服务，但不提供再抵押服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"他们现在正在预先采取行动，期待获得某种奖励，但他们不知道是什么奖励，"杜昂说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer 是由曾任西雅图华盛顿大学助教的斯瑞拉姆·坎南去年创立，他还参与了在印度发射的第一颗由学生设计的微卫星项目[[Sreeram Kannan 教授学术介绍]()]。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer 将自己定位为验证服务的市场，连接潜在的抵押者与需要抵押代币的应用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新的再抵押平台涌现，包括 EtherFi、Renzo 和 Kelp DAO，它们为客户端代币在 EigenLayer 上进行再抵押，生成代表这些再抵押资产的新代币。这些代币可以用于其他地方，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;坎南表示，其平台的目标是让用户选择在何处抵押他们的代币，并帮助新的区块链服务成长，而不是鼓励更多基于加密货币的借贷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何正式合作关系……这是一个自发的现象，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coinbase 的杜昂指出，再抵押可能附带“隐性风险”——如果在加密借贷中使用了再抵押代币，市场低迷期间可能会出现强制清盘和更大的波动性，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022 年加密货币市场的暴跌由于高风险借贷而加剧，加密代币在 Terra 和 Luna[[Terra（LUNA）崩盘导致的市场影响]()]代币崩溃后，作为抵押品的加密代币迅速贬值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;坎南将 EigenLayer 与这些风险划清界限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"风险不在于再抵押本身，而在于借贷协议。借贷协议未能准确评估风险，"他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些专家对于再抵押尚不担心，指出与全球加密行业 2.5 万亿美元的净资产相比，参与再抵押协议的资金量微不足道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担忧加密世界的损失可能会溢出至更广泛的金融市场[[监管对加密市场流动性风险的警告]()]。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"就目前而言，我们并未看到再抵押问题对传统金融市场产生实质性传染风险，"标准普尔全球评级公司数字资产分析主管安德鲁·奥尼尔说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，加密世界正日益与主流金融紧密结合，再抵押开始受到机构投资者的青睐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;渣打银行加密部门 Zodia Custody 看到了来自机构投资者对抵押的显著兴趣，但再抵押被视为跨越界限，因为难以确定资产的去向以及奖励如何分配，首席风险官阿诺什·阿列夫沙蒂安说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;野村证券旗下加密部门 Laser Digital 已与 Kelp DAO 合作，对其部分资金进行再抵押，Kelp DAO 在 4 月的博客文章中称。Laser Digital 未对路透社的评论请求做出回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专注于加密货币的瑞士银行 Sygnum 表示，其为客户的加密资产进行抵押，预计“围绕再抵押的全新生态系统将逐渐形成”。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="加密货币比特币的象征性表示" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024 年 3 月 9 日在法国巴黎拍摄的插图照片中展示了加密货币比特币的象征性表示。 REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="加密货币以太坊的象征性表示" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023 年 6 月 16 日的插图中，一枚加密货币以太坊的象征性表示放置在 PC 主板上。 REUTERS/Dado Ruvic/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description></description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织（WHO）周六表示，旨在达成全球协议以更有效地应对流行病的谈判，计划在2025年或尽可能更早完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国在过去两年中，就一项协议进行了谈判，旨在在流行病发生前和期间加强国际合作，弥补在COVID-19大流行期间暴露出的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最初，联合国机构希望本周能达成协议，但由于疫苗共享和准备性等议题上，富裕国家和较贫穷国家间存在深刻分歧，谈判已延长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，各国已就更新现有具有法律约束力的《国际卫生条例》（IHR）达成了平行协议，新增“流行病紧急状态”类别，适用于最严重、对全球构成重大威胁的健康危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世卫组织总干事谭德塞在声明中表示：“今日作出的历史性决定，体现了成员国共同意愿，以保护各自人民，以及全球公众，免受公共卫生紧急情况和未来流行病的共同风险。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国卫生与公众服务部部长哈维尔·贝塞拉（Xavier Becerra）周六表示：“随着协议的达成，我们迈出脚步，让国家承担起责任，并加强措施，在疫情威胁美国人及其安全前，阻止疾病暴发。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球健康规则的调整旨在加强世界对新病原体的防御，COVID-19造成超过700万人死亡，根据世卫组织数据。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="WHO标志在日内瓦总部附近的照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;日内瓦，2023年2月2日，世界卫生组织（WHO）的标志出现在瑞士日内瓦总部附近。REUTERS/Denis Balibouse/档案照片/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>