<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>主页|路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 29 Jan 2025 12:00:20 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>泽连斯基敦促特朗普站在乌克兰一边，称普京不害怕欧洲</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/zelenskiy-urges-trump-be-ukraines-side-says-putin-not-afraid-europe-2025-01-29/</link><description>&lt;p&gt;乌克兰需要更广泛的security guarantees，俄罗斯总统弗拉基米尔·普京并&lt;b&gt;不&lt;b&gt;畏惧欧洲&lt;/b&gt;。乌克兰总统 Volodymyr Zelenskiy&lt;/b&gt;在接受福克斯新闻的采访中表示，他敦促美国总统唐纳德·特朗普支持乌克兰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普于1月20日就任，承诺尽快结束俄乌战争，但未具体说明方式。助手们暗示，协议可能需要数月时间。特朗普表示愿意与普京就结束战争进行对话，这一态度与民主党前总统乔·拜登政府避见俄罗斯领导人的做法形成对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在11月的选举胜利引发了希望，希望通过外交解决自2022年2月俄乌战争以来的莫斯科对乌克兰的入侵，但这也让基辅担忧快速的和平协议可能让乌克兰付出高昂代价。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现任在采访中表示：“我们希望他（特朗普）站在正义和乌克兰一边。”“普京不畏惧欧洲。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Zelenskiy 又补充说，乌克兰不能承认俄罗斯的占领，但倾向于通过外交解决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫目前没有对此发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自俄罗斯入侵开始以来，拜登政府已向乌克兰提供超过1750亿美元的援助，其中包括超过600亿美元的安全援助。目前尚不确定特朗普政府是否会继续以相同的速度提供援助。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="国际大屠杀纪念日，波兰" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/G4PEMBHF5ZPLVNN2L6FFJBHJNU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;乌克兰总统 Volodymyr Zelenskiy 出席了一个纪念奥斯威辛-比克瑙纳粹德国集中营解放80周年的活动，波兰布热金卡，2025年1月27日。路透社/Kacper Pempel/资料照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 29 Jan 2025 03:09:09 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/zelenskiy-urges-trump-be-ukraines-side-says-putin-not-afraid-europe-2025-01-29/</guid></item><item><title>独家：图片显示中国建造巨大聚变研究中心，分析师称</title><link>https://www.reuters.com/world/china/images-show-china-building-huge-fusion-research-facility-analysts-say-2025-01-28/</link><description>&lt;p&gt;据两家分析机构的专家称，中国西南部城市绵阳似乎正在建设一个大型激光点火聚变研究中心，这一发展可能有助于核武器设计和探索电力生成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卫星照片显示，该研究中心将以四条“手臂”构形，每条手臂将容纳激光室，其中心实验室将包含氢同位素靶室，强大的激光将与之融合，产生能量。美国独立研究机构CNA Corp的研究员德克·埃韦利斯（Decker Eveleth）表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该布局与美国加州北部的35亿美元国家点火装置（NIF）相似，后者于2022年首次从聚变反应中产生出与目标投入的能量相当以上的能量——“科学平衡点”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃韦利斯正与詹姆斯·马丁不扩散研究中心（CNS）的分析师合作，估算中国设施中的实验室面积约为NIF的50%以上，后者目前是世界上最大的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一发展此前尚未被报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“任何拥有类似NIF设施的国家都在增加其自信并改进现有的武器设计，并且在不进行测试的情况下促进未来武器设计的开发。”美国亨利·卢·史密森中心的核政策分析师威廉·阿尔伯克（William Alberque）表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国外交部将路透社的问题转交给了“相关机构”。中国科技部未对评论请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国情报总监办公室未对此发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2020年11月，美国核裁军特使马歇尔·比林斯利（Marshall Billingslea）发布了据称显示中国核武器支援设施增加的卫星图像，其中包括2010年以来绵阳清理的土地，标记为“新研究或生产区域”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据Evele利斯提供给路透社的建筑文件，该土地是被称为“激光聚变重大装置实验室”的聚变研究中心所在的地点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通过点火聚变燃料，研究人员能够研究聚变反应的工作原理和如何在未来可能作为一种清洁能源利用宇宙最丰富的资源——氢。这也有助于他们研究无需爆炸测试的爆炸精妙之处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《全面禁止核试验条约》是中美两国签署的条约，禁止在所有环境下进行核爆炸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;成员国允许“亚临界”爆炸测试，这种测试不会引发核反应。激光驱动的聚变研究，即惯性约束聚变也被允许。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗里曼·斯波利国际研究所高级研究员、前洛斯阿拉莫斯国家实验室主任西格弗里德·赫尔策尔（Siegfried Hecker）表示，在测试禁令下，亚临界和激光驱动聚变实验对于维护美国核武库的安全性和可靠性至关重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，赫尔策尔表示，对于较少进行测试的国家——中国进行了45次核试验，而美国进行了1054次——而言，这类实验的价值较低，因为它们没有大量的数据集作为基础。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这不会造成巨大差异。”赫尔策尔说。“因此……我不担心中国在核设施方面领先于我们。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法国、英国、俄罗斯等其他国家也运营着惯性约束聚变设施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该设施的规模反映了设计者估计所需的功率以作用于靶室，从而实现点火，劳伦斯利弗莫尔国家实验室惯性约束聚变项目的首席科学家奥马尔·飓风（Omar Hurricane）表示，后者运营着NIF。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，我认为你可以建一个具有等量或更多能量且占地面积更小的设施。”飓风说。但他补充道，“在过小的规模上，实验聚变似乎不可能实现。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他国家运营的激光驱动聚变研究中心本身并不值得警惕，飓风表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“科学进步很难被阻止，信息也不容易被保留。”他说。“人们可以利用科学为不同的目的服务，这是一个复杂的问题。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 28 Jan 2025 11:05:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/images-show-china-building-huge-fusion-research-facility-analysts-say-2025-01-28/</guid></item><item><title>特朗普暂停美国援助引发从泰国到乌克兰的警觉</title><link>https://www.reuters.com/world/us/trumps-freeze-us-aid-rings-alarm-bells-thailand-ukraine-2025-01-28/</link><description>&lt;p&gt;泰国难民营中的野战医院、战争区的排雷工作以及用于治疗数百万患有艾滋病等疾病的患者的药物，都是面临削减的项目之一。美国总统唐纳德·特朗普正考虑对美国对外援助进行大幅削减。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周，美国国际发展署暂停了其发展援助活动90天，以评估这些援助是否符合特朗普的“美国优先”政策。这一决策引起了全球依赖美国援助的援助组织的极大担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人道主义组织和联合国机构表示，如果冻结成为永久措施，他们将面临大幅削减食品、庇护和医疗服务分发的能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国是全球人道援助的最大贡献国，预计将提供约139亿美元的人道援助，占多边组织追踪总额的42%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名资深援助工作人员表示，泰国为大约10万缅甸难民提供庇护的难民营诊所，在美国暂停国际救援委员会的拨款后，被要求关闭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华盛顿方面宣布，在某些领域，包括紧急食品援助方面，美国将发放豁免。据路透社看到的一份备忘录显示，美国已为超过100万孟加拉国罗兴亚难民的紧急食品援助发放了豁免许可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但这一豁免不适用于其他人道援助项目。一名孟加拉国的援助工作人员表示，专注于住房项目的组织将无法购买新材料，用于建造和修复难民的住宅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些削减还将影响全球治疗艾滋病、疟疾和结核病的生命-saving药物的供应，数百万依赖这些药物的人将受到影响，据另一份路透社看到的备忘录显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二，与美国国际发展署合作的合同商和服务提供商开始收到此类备忘录，要求立即停止工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前美国国际发展署全球健康负责人阿图尔·加万德说：“这太过分了。为2000万患有艾滋病的人提供维持生命的药物的捐赠物资，今天就停止供应了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些削减将影响650万在23个国家接受治疗的艾滋病孤儿和弱势儿童，加万德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界粮食计划署在阿富汗的负责人谢弗-韦·李表示，她担心冻结援助一事，因为粮农组织已经收到的援助只占其所需援助的一半，而超过600万人只能靠面包和茶勉强度日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;粮农组织去年从美国收到了47亿美元的资金，占其资金的54%，据联合国报告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些非政府组织正转向公众捐赠以弥补冻结后产生的短缺。位于曼谷的反人口贩卖组织弗莱兰基金会启动了GoFundMe活动，以度过这90天的冻结期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“两天前，新的特朗普政府突然冻结了所有对外援助，包括我们保护野生动物的项目，”该组织表示。“盗猎者和人口贩子不会停止运营。你能帮我们在冻结期支持前线队伍45天，直到冻结解除吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;冻结资金的命令令美国国际发展署及其合作伙伴陷入了混乱，许多组织不确定是否应裁员、出售资产如汽车或让员工无薪休假，据该机构内部消息来源表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这些都是我们日常合作的伙伴，”该消息来源补充道。“我们不能再与他们沟通了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他机构表示，冻结不会对其产生影响。难民署发言人马修·萨尔茨肖普表示，该机构并未从美国国际发展署获得资金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些受制于专制政府的国家接受外部资助的独立媒体可能会面临生存挑战，媒体自由倡导者表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;格鲁吉亚议会议长沙尔瓦·帕普沙什维利表示，欢迎美国援助被冻结的决定。去年，格鲁吉亚通过了一项“外国代理人法”，对未能申报海外资金超过20%的非政府组织实施惩罚性罚款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“特朗普行政命令基于这样一个事实，即国际援助在某些情况下被用于在地创造某些混乱，包括损害美国利益，我对此感到惊喜，”格鲁吉亚媒体引用他的话说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，美国是排雷行动的最大资助国，提供了总共3.1亿美元的援助，占所有国际支持的39%，国际禁止地雷运动报告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，叙利亚、缅甸、乌克兰和阿富汗等国在排雷方面负担最重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务院声明称，美国政府必须在其作为纳税人资金守护者的角色中重新聚焦于美国的国家利益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“特朗普总统明确表示，美国将不再盲目地分发人民币回报给美国人民，审查与重新调整美国外交援助以实现辛苦工作的纳税人利益不仅是正当之举，也是道德责任。”美国国务院声明称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰教育改革组织“Teach for Ukraine”董事会主席奥克萨娜·马提亚什表示，乌克兰非政府组织界正日益感到恐慌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不仅仅是资金被冻结，”她在LinkedIn上写道，“每笔赠款背后都有真实的人们在难以置信的条件下工作。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="特朗普政府冻结美国国际发展署多名高级职员的津贴" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2BCS75FNT5IE3PIFXERVW2AW5M.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;乌克兰救援人员在乌克兰基辅新提供的设备旁。路透社/Alina Smutko/文件照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="美国总统唐纳德·特朗普出席佛罗里达州迈阿密的共和党众议员会议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZCWXF7V4SZL5NP5KQ42BK53PR4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国总统唐纳德·特朗普在佛罗里达州迈阿密特朗普国家多拉尔度假村出席共和党众议员会议。路透社/伊丽莎白·弗兰茨/文件照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 28 Jan 2025 17:39:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/trumps-freeze-us-aid-rings-alarm-bells-thailand-ukraine-2025-01-28/</guid></item><item><title>意大利总理梅洛尼因释放利比亚嫌疑人接受调查</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/italys-meloni-under-investigation-over-release-libyan-suspect-2025-01-28/</link><description>&lt;p&gt;意大利总理焦尔吉娅·梅洛尼在周二表示，她在政府决定释放一名被国际刑事法庭通缉的利比亚警察奥斯马·艾尔马西瑞·奈姆后，已被司法机关调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥斯马·艾尔马西瑞·奈姆上周被释放，并乘坐一架意大利政府飞机在被拘捕几天后回到了利比亚的土伦市。他被认为是因涉嫌反人类罪，包括谋杀、酷刑和强奸。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际刑事法庭已要求解释该决定，称未被咨询过此事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梅洛尼在其社交媒体上发布了一份声明称，她因涉嫌共谋犯罪和滥用公共资金的行为，已被罗马首席检察官弗朗切斯科·雷沃伊调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她无需辞职。在意大利，被调查并不意味着有罪，也不意味着一定会正式起诉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我不会被勒索，我不会让自己受到恐吓。这也可能是为什么那些不想意大利改变变好的人，不喜欢我。”梅洛尼在其Facebook个人资料中上传的视频中说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;司法部长卡洛·诺尔多伊、内政部长马泰奥·比亚尼索和情报事项内阁次卿阿尔弗雷多·曼托瓦诺也被调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梅洛尼称，调查是由律师朱利欧·里·戈蒂触发的，上周他曾宣布提交投诉，抗议奈姆的释放以及用官方飞机将其送回的决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我所做的是必要的行为。我为人权也为所有意大利公民都感到耻辱而这么做。”里·戈蒂周二对路透社表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内政部长上周告知议会，奈姆为国家安全原因迅速被遣返回国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反对派领导人嘲讽这一解释，比亚尼索和诺尔多伊都将在周三向议会提交更多信息，以解释这一使罗马与国际刑事法庭关系紧张的局面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;针对意大利的调查，国际刑事法庭发言人法迪·艾布达尔哈勒表示法庭不会就此国事调查发表评论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梅洛尼表示，奈姆在12天内访问了三个欧洲国家后才抵达意大利，国际刑事法庭这才提出逮捕要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奈姆是利比亚司法警察的一名准将。梅洛尼政府高度依赖利比亚安全部队，以防止潜在移民从非洲北部国家离开并前往南部的意大利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梅洛尼表示，对她提起的诉讼正由同一名检察官调查，该检察官此前在西西里对副首相马泰奥·萨尔维尼关押一艘船上100名移民的行为的调查中，萨尔维尼被判无罪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总理的支持者迅速指控意大利司法系统，该系统与政府就司法系统的广泛改革计划展开斗争，认为这是政治动机的行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们面前又是一个政治司法化的例子，旨在攻击梅洛尼政府。”梅洛尼在参议院的兄弟之义党主席卢基奥·马兰说。&lt;/p&gt;  
  
  &lt;figure&gt;&lt;img alt="意大利总理焦尔吉娅·梅洛尼出席纪念意大利军队成立163周年仪式" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OKXPHJA3WZJEBG55N4DLRMK2QQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;意大利总理焦尔吉娅·梅洛尼出席纪念意大利军队成立163周年仪式，2024年5月3日，意大利罗马。路透社/雷莫·卡西利/图&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;  
  &lt;figure&gt;&lt;img alt="意大利司法部副部长兼律师朱利欧·里·戈蒂出席其政党‘政治价值’的抗议活动" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMOU6XDAGFI3LE6MLKYSZ34R5E.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;意大利司法部副部长兼律师朱利欧·里·戈蒂出席其政党‘政治价值’的抗议活动，2006年7月25日，意大利罗马。路透社/雷莫·卡西利/图&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 28 Jan 2025 16:20:44 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/italys-meloni-under-investigation-over-release-libyan-suspect-2025-01-28/</guid></item><item><title>塞尔维亚总统暗示将在总理因抗议辞职后举行提前选举</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/serbias-pm-resign-popular-protests-persist-tanjug-news-agency-2025-01-28/</link><description>&lt;p&gt;塞尔维亚总统亚历山大·武契奇考虑在4月份提前举行选举，此前他的总理米洛·武切维奇于周二辞职，背景是此前11月，在尼古沙市火车站发生屋顶坍塌事故，造成15人死亡，引发数月的抗议活动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;米洛·武切维奇成为因该事故辞职的最高级别官员。此次事故发生在该火车站11月屋顶坍塌事件后，事故导致15人死亡，引发了持续数月的抗议示威。而这名总理的辞职使武契奇的政府陷入不稳定状态，反对派要求组建过渡政府。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周二晚，武契奇在电视讲话中表示，他的政党将在10天内决定是否组建多数派政府或举行提前议会选举。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“新选举可能在4月份举行，”武契奇说，“组建过渡政府不在考虑范围之内。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这是武契奇党派的一个显著转变。虽然2023年武契奇的政党赢得了提前举行的选举胜利，但近期受到越来越大的压力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从最初在尼古沙市的小规模集会开始，抗议活动迅速扩大，蔓延至首都贝尔格莱德，最近几周，成千上万的学生、教师和其他工人在抗议事故中腐败现象，这起事故发生在武契奇政府中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;由于该事件，建设、交通和基础设施部长以及贸易部长均已辞职，但这一举措未能平息抗议。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我采取这一步是为了缓和紧张局势。”周二，在宣布辞职的记者会上，米洛·武切维奇说道。他表示，尼古沙市长也将辞职。他说道：“我们已经满足了最激进抗议者的全部要求。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而领导抗议的学生们则表示不满。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“试图缓和紧张局势的那些过去13年里一直在挑起矛盾的角色，现在试图缓和。”贝尔格莱德大学商学院的拉兹勒·斯托贾科维奇在推特上写道。他称：“这不会奏效，你们一直在打我们，踩着我们前进（用车子撞我们），你们在尼古沙打伤了我们的同事，下次你会在街上见到我们。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作为国际舞台上具有战略意义的人物，考虑到塞尔维亚与俄罗斯和西方的关系，以及它加入欧盟的申请和发展与前省份科索沃的正常化关系，武契奇在国际上被视为一个关键角色。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;反对派和人权组织指控武契奇及其SNS党派收买选民、打压媒体自由、对反对者施暴、腐败和与有组织犯罪勾结。武契奇及其盟友否认这些指控。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;反对派党派Kreni-Promeni呼吁建立由学生批准的专家组成的过渡政府，并敦促其他反对派政党如果举行选举不要抵制。最近的抗议活动基本上是和平的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但1月28日在尼古沙，三名抗议者受伤，他们指责SNS的活动分子。一名年轻女性头部受伤后被送往医院。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尼古沙地方检察官办公室表示，警方已拘留了四人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1月28日周二下午，数千名学生在尼古沙抗议，反对某位同事被打。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="塞尔维亚学生抗议尼古沙同事被打事件" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PKXXXQ2EENIIHJXGO5OPWMVSAQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;农民们开着拖拉机支持塞尔维亚学生在尼古沙抗议活动，发生在1月28日当天半夜，他们的同事据称被SNS活动分子打伤。图片来源：路透社/米塔尔·米特罗维奇&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="塞尔维亚学生抗议尼古沙同事被打事件" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HJQ4R4BOIVLQTKXA43LWESTU5E.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;农民们开着拖拉机支持塞尔维亚学生在尼古沙抗议活动，发生在1月28日当天半夜，他们的同事据称被SNS活动分子打伤。图片来源：路透社/米塔尔·米特罗维奇&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="塞尔维亚总理武切维奇宣布辞职" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZPJFFEXMPZLLRLBTE7D4YF3Y64.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;塞尔维亚总理米洛·武切维奇在新闻发布会上宣布辞职，地点在贝尔格莱德，日期为2025年1月28日。图片来源：路透社/阿米尔·哈马祖卡&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="塞尔维亚学生抗议尼古沙同事被打事件" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7O4LWFB4BRLJLP77UCWKLWY4LU.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;无人机视角下的尼古沙，学生抗议活动发生在1月28日当天半夜，据称被打的同事被SNS活动分子打伤。图片来源：路透社/费德贾·格鲁洛维奇&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="贝德战略论坛活动" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TI7LSUQG6ZI4ZBPIAWV7574K3Q.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年贝德战略论坛上，塞尔维亚总理米洛·武切维奇参与领导人的讨论，地点在斯洛文尼亚，日期为2024年9月2日。图片来源：路透社/博鲁特·扎约维奇/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="贝尔格莱德大学抗议活动航拍图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FW5RZ5EAGBJ4VBZNN2U7U3ZHZA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;无人机视角下的贝尔格莱德大学学生参与抗议活动，抗议声称的政府政策、腐败和疏忽导致的2024年11月尼古沙火车站事故死亡事件。图片来源：路透社/佐尔迪·科贾迪诺维奇&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 28 Jan 2025 09:41:08 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/serbias-pm-resign-popular-protests-persist-tanjug-news-agency-2025-01-28/</guid></item><item><title>路透社/伊普索斯民意调查显示，美国人对特朗普的部分早期举措感到失望</title><link>https://www.reuters.com/world/us/americans-sour-some-trumps-early-moves-reutersipsos-poll-finds-2025-01-28/</link><description>&lt;p&gt;美国人对唐纳德·特朗普政府早期发布的多项行政命令持悲观看法，尤其是他试图废除出生公民权和重命名墨西哥湾的决定，根据路透社/ Ipsos的一项民意调查发现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自1月20日就任以来，这位共和党总统迅速采取措施应对非法移民问题，并缩减政府部门规模，这些措施在此次为期三天的调查（截至周日结束）中得到了调查对象的较为积极的评价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;调查结果显示，45%的美国人对特朗普总统的执政表现表示认可，低于1月20日至21日民调中的47%。持反对态度的人的比例为46%，较前一次民调中39%的比例有所上升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这项民意调查的误差范围约为4个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“尽管特朗普似乎获得了暂时的蜜月期，但他的民众支持率仍不令人满意，”弗吉尼亚大学政治研究中心分析师凯尔·科宁克表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在特朗普的第一任期内，他的支持率曾在就任初期上升至49%；但在2021年1月6日美国国会大厦骚乱后，他的支持率降至34%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;科宁克认为，尚不确定特朗普是否因专注于与其民众意见不符的问题而耗尽了其政治资本。不过，调查结果显示，他对部分早期行动仅获得了强硬支持者的积极反应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总体而言，选民普遍对食品、住房及其他必需品的高昂价格感到担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大多数美国人反对终止现行的婴儿出生即享有美国公民权的制度，即使其父母无合法移民身份，路透社/ Ipsos的调查结果显示，59%的受访者—包括89%的民主党人和36%的共和党人—反对废除出生公民权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位联邦法官上周暂时阻止了特朗普政府废除出生公民权的尝试，但白宫表示将继续上诉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;调查结果显示，大部分受访者（70%）反对将墨西哥湾更名为美国湾。仅25%的受访者支持这一想法，其余人对此持不确定态度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;59%的受访者，其中包括30%的共和党人，反对特朗普结束联邦促进女性及少数族裔就业的举措。当特指其有关关闭所有联邦多元化、平权和包容性（DEI）办公室的行政令时，受访者意见更为分裂，51%的人反对，44%的人支持，且多为党派性质。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;支持扩大化石燃料开采的现象较为集中在特朗普所属的民主党，76%的共和党支持解除钻井限制，81%的民主党人反对。59%的受访者反对美国退出巴黎气候协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公众对亿万富翁企业家埃隆·马斯克持分歧态度。在此次调查中，75%的共和党人对马斯克持积极看法，而90%的民主党人则持负面看法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对特朗普来说，一个潜在的隐患是通货膨胀问题仍未得到解决。50%的受访者表示，关于生活成本的话题，国家处于错误的方向，仅25%的人认为情况正在改善。其余人对此并不明确或未作回答。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，仍有积极因素显现。48%的美国人认为特朗普在移民问题上的做法有效，41%表示反对。调查还显示，特朗普在对多数联邦机构实施招聘冻结一事上获得了一定程度的支持，49%的受访者对这一冻结表示支持，其中80%的共和党人和支持者和43%的民主党人支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;科宁克表示，最终，特朗普可能因其对经济和移民问题的整体政策而受到公众评判，而对他小规模政策措施的反对可能不会造成损害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“特朗普之所以能够当选，很大程度上因选民倾向于支持他在经济和移民问题上的立场。只要他在这些问题上做得积极，并提升自己的正面形象，这对他是有益的，”科宁克说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但他补充表示，如果未来几个月内选民认为特朗普的移民打压政策或政府缩减规模措施过于严苛，那可能带来转机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普不会再度参与总统竞选，但他的负面影响可能会体现在下一年度因寻求连任的共和党国会议员身上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;路透社/ Ipsos在2025年1月24日至26日在网上进行了为期三天的全国性调查，共调查了1,034名成年人。&lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="美国总统唐纳德·特朗普在华盛顿白宫椭圆形办公室签署文件" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XNGVYRK7RZNJPB4U57PVDMNAV4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2025年1月20日，美国总统唐纳德·特朗普在华盛顿白宫椭圆形办公室签署行政命令和赦免1月6日案件被告。路透社/ 加布里埃尔·卡斯塔/资料照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="美墨西尔克麦伦境迁移民的驱逐" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6YIXI7P35JM6NASN7ZMM4N6XKU.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2025年1月27日，美国边境巡逻人员将没有合法入境许可的移民从休斯顿麦伦市的胡迭戈国际桥送至墨西哥。特拉维斯州。路透社/ 达尼尔·贝瑟尔&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥湾沿岸风光" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QX27JEWJLVMBLFU5I32I5W2UHE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2025年1月21日，仅在新就任总统唐纳德·特朗普签署一项行政命令将墨西哥湾更名为美湾后的几天，墨西哥博卡德尔里奥的一个灯塔旁边的教皇约翰·保罗二世雕像。墨西哥韦拉克鲁斯州。路透社/ 贾希尔·塞巴洛斯/资料图片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="纽约城市日常生活" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NR4ZTCBMPBOOFE5NME3M3W3U3U.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2025年1月23日，纽约曼哈顿街道上，人们在工作日中穿行。路透社/ 巴夫里佐·本舍恩&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 28 Jan 2025 20:44:49 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/americans-sour-some-trumps-early-moves-reutersipsos-poll-finds-2025-01-28/</guid></item><item><title>俄罗斯和叙利亚将就俄罗斯在叙军事基地举行进一步会谈，塔斯社报道</title><link>https://www.reuters.com/world/russia-syria-hold-further-talks-russian-military-bases-syria-tass-reports-2025-01-29/</link><description>&lt;p&gt;俄罗斯和叙利亚将就俄罗斯军事基地在叙利亚的问题展开进一步会谈，俄新社周二晚援引俄罗斯 Deputy Foreign Minister 米哈伊尔·波格丹诺夫在与叙利亚官员会晤后的报道称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据塔斯社报道，波格丹诺夫表示：“这一问题需要进一步协商。”这是自莫斯科盟友阿萨德总统被推翻以来，俄罗斯派遣代表团首次前往大马士革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;波格丹诺夫进一步指出，目前俄罗斯在叙利亚的军事基地并未发生任何变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，俄罗斯曾在阿萨德失势之前为他提供庇护，并在反对派武装力量面前提供军事支持。俄罗斯希望保留其在叙利亚的两个军事基地，包括塔尔图斯的海军设施和在拉塔基亚港附近的赫梅米姆空军基地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;叙利亚新政府周三表示，在讨论过渡正义机制以确保对阿萨德政权残酷战争中受害者的问责和正义之时，双方进行了讨论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;声明中提到，叙利亚强调恢复关系必须纠正过去错误，尊重叙利亚人民的意愿并服务于他们的利益。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 29 Jan 2025 03:02:29 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/russia-syria-hold-further-talks-russian-military-bases-syria-tass-reports-2025-01-29/</guid></item><item><title>巴勒斯坦人返回加沙城，调解方展望下一阶段</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/palestinians-return-gaza-city-mediators-look-ahead-next-stage-2025-01-28/</link><description>&lt;p&gt;加沙城的巴勒斯坦难民在本周返回家园后发现，这座城市在持续了15个月的冲突后已成废墟，许多人在废墟中寻找避难所，并在混乱的返乡途中寻找失散的亲人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加沙城位于加沙地带的北部，是战前繁荣的城市中心的残骸。战前大多数建筑完好无损，但很多建筑在以色列的炮击下已化为废墟，满城散落着瓦砾和破碎的混凝土。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“看看这个场景，没有什么可说的，”一名自称为艾布·穆罕默德的男子说，他在寻找一个落脚之处。“人们将露天而眠。这里已经没有可以居住的了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;许多返回的难民，通常携带着几个月来随身携带的少数个人物品，因为战场不断变化，他们长途跋涉，行程超过20公里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我在寻找我的父亲、母亲和兄弟。我们在路上失去了他们，”来自加沙中部地区的贾梅尔·阿-bed说。“我们在这里找到了一些灯光，我们正在等待他们。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这条路上没有汽车、小拖车、骡车，什么都可以通行。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至周一晚，加沙政府当局表示，已有超过30万在战争中被疏散的人员从南部地区回到加沙城及其北部边缘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即便是在到达加沙的人开始寻找下榻之处时，仍有数万人仍在向北移动，调解者正在就下一阶段停火谈判开始相关准备工作，预计将于下周开始。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据知情人士透露，周四，控制加沙地带的哈马斯将释放另外三名以色列人质，周六将再释放另外三人，作为数十名即将从以色列监狱释放的巴勒斯坦囚犯的交换。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在开罗，哈马斯高级代表团头目穆罕默德·达里斯率领的高官团队与埃及调停者进行了会谈，并欢迎了前往第三方国家安置的70名巴勒斯坦囚犯，根据哈马斯声明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些第三方国家包括卡塔尔、土耳其和阿尔及利亚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周二稍后，哈马斯表示，代表团还与开罗官员讨论了以色列方面违反停火协议的情况，并提出与巴勒斯坦总统阿巴斯的对立政治力量达成民族团结协议的想法，包括埃及方面建议成立一个管理加沙重建的委员会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2007年以来一直控制加沙的哈马斯与阿巴斯政府在以色列占领的西岸地区拥有一定的影响力，双方未能结束持续的政治分裂，削弱了巴勒斯坦人民建立自己的国家的希望。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据埃及和卡塔尔调解，以及美国支持下达成的停火协议，在为期六周的停火期内，已有33名人质将获得释放，以换取数百名巴勒斯坦囚犯，其中许多人在以色列监狱中服终身刑。已有7名人质和290名囚犯完成了交换。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;预计将在下周二开始的第二阶段谈判将决定另有60多名人质的最终命运，以及以色列军队从加沙的全部撤出，这将决定超过60名其他年龄在军事服役年龄段的人员和可能的更多交换。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果第二阶段谈判成功，战争可能最终结束。这也将为讨论重建加沙的计划铺平道路，加沙在以色列的一场导致近4.7万名巴勒斯坦人死亡的战役中几乎被摧毁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;冲突始于哈马斯的武装袭击，造成1200多人死亡，超过250人被俘，这是由以色列当局发起的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列总理内塔尼亚胡面临国内强硬派的压力，他们认为协议未能使哈马斯退出加沙，反而导致以色列政府未重新开始战斗，以寻求所谓的完全胜利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但哈马斯高级官员萨米·阿布·朱尔表示，哈马斯认为会谈将继续进行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们准备在规定的时间开始第二阶段的谈判，并坚信内塔尼亚胡别无选择，只能进行第二阶段的谈判，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;停火全面实施后的情况依然不明朗，因为以色列曾多次声明不会允许哈马斯继续在加沙执政。美国前总统特朗普要求将加沙的巴勒斯坦人迁往约旦或埃及的呼吁遭到该地区的强烈反对，以及巴勒斯坦官员和居民的反对，进一步复杂化了局势。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="'分离是艰难的，等待是更艰难的'——母亲与女儿在加沙城重逢" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JLG6VHSE2RINHJOJX6RK376ECI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
巴勒斯坦妇女奥姆·阿里拥抱她的女婿，女婿及其妻子奥姆·阿里在战争期间被以色列命令送往南部，现在他们返回北部加沙城，在以色列与哈马斯停火期间，2025年1月27日在加沙城。REUTERS/达乌德·阿布·阿卡尔
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="被疏散的巴勒斯坦人返回北部加沙的家园" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LXKHVJ2WSRKVJJE4R2XKH7QOZI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
被疏散到南部的巴勒斯坦人返回北部加沙的家园，他们在以色列与哈马斯停火期间返回加沙中央地带，2025年1月28日。REUTERS/胡萨姆·阿尔-马斯里
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="无人机视角下，被疏散的巴勒斯坦人正在埃及-卡塔尔委员会检查车辆后返回北部加沙的家园" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IQM7GX36GRLHHMIRMIX4JCA6HE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
无人机视角下，被疏散的巴勒斯坦人正在埃及-卡塔尔委员会检查车辆后返回北部加沙的家园，2025年1月28日，这是位于中央加沙地带沙阿鲁丁路。REUTERS/穆罕默德·萨勒姆
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="‘分离是艰难的，等待是更艰难的’——母亲与女儿在加沙城重逢" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z7SS2GX7INPZVIAUVYSQUXU2XQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
巴勒斯坦妇女奥姆·阿里拥抱她的女儿索阿德·阿塔拉赫，索阿德·阿塔拉赫在战争期间被以色列命令送往南部，现在她返回北部加沙城，在以色列与哈马斯停火期间，2025年1月27日在加沙城。REUTERS/达乌德·阿布·阿卡尔
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="运输人道援助物资的卡车停靠在拉法口岸" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FRRBGQ2OVNPY3FMQNOZPQSBNYA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
运输人道援助物资的卡车抵达埃及拉法口岸，前往进入加沙地带，2025年1月28日。REUTERS/阿姆尔·阿卜杜拉·达尔什
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="约旦空军部队卸载援助物资至基苏夫口岸" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZXOA4LY2D5IKVCLR64JR72UYWI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
约旦空军部队卸载援助物资至基苏夫口岸，前往加沙地带，2025年1月28日，以色列与加沙边境。REUTERS/杰哈德·谢尔巴克
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 28 Jan 2025 11:35:28 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/palestinians-return-gaza-city-mediators-look-ahead-next-stage-2025-01-28/</guid></item><item><title>印度麦哈吉牟会沐浴节期间踩踏事件致逾七人死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/india/casualties-feared-stampede-breaks-out-indias-maha-kumbh-festival-hindu-reports-2025-01-29/</link><description>&lt;p&gt;在印度北部的“大壶节”（Maha Kumbh Mela）上，踩踏事件导致逾七人遇难，约十人受伤，官方人士透露。数以千万计的人聚集于此，于最具吉庆意义的日子参加一场神圣的沐浴仪式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无人机拍摄的画面显示，在拉利杰特（Prayagraj）临时城镇，成千上万的信徒们到达河边的临时营地，准备在三条河流交汇处沐浴：恒河（Ganga）、 Yamuna 和传说中的虚无河流——苏悉蒂河（Saraswati）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;踩踏事件后的视频和照片显示，伤者被担架抬走，有人坐在地上哭泣，而其他人则踩过遗弃的衣物、鞋子、背包和毯子，那是人们试图逃离踩踏事件时留下的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社的目击者看到数十辆救护车正赶往发生踩踏事件的河边，发现数具尸体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这次踩踏事件中有逾七人遇难，另有约十人受伤，”一名不愿透露姓名的官方人士描述道，他未获授权接受媒体采访。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;官方表示，本次踩踏事件只在凌晨大约1点左右发生。其原因目前尚不清楚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，目击者称，试图逃离踩踏事件的人们又在出口处遇到另一波踩踏。他们随后返回至浮动桥梁寻找另一条逃生路径，却发现此出口已被有关部门关闭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我看到很多人摔倒，遭到人群践踏，许多儿童和妇女走失，大声呼救，”来自孟买（Mumbai）的信徒Ravin讲述了他所见的景象，Ravin只提供了自己的名字首字母。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;快速反应部队（Rapid Action Force, RAF）在危机情况下被调派以控制局面，救援工作正在推进中，官方表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;印度总理莫迪（Narendra Modi）致电首席部长约吉· Adityanath（Yogi Adityanath），指示如何缓解局势并提供救助，新闻机构ANI报道。路透社持有ANI少数股权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Adityanath呼吁人们在最近的河岸沐浴，而不是试图抵达三条河流交汇处——那里被认为能够免除信徒的罪过，并使他们在生死轮回中获得解脱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你们都应该遵循政府的指示，配合安排，”他继续在社交平台X上告诉信徒们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全球最大的人类集合体——“大壶节”（Maha Kumbh Mela），尽管活动开始两周以来，已有近1.48亿人参加，但毫无疑问正在目睹巨大的每日人群。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;参加者包括国防部长拉滕·辛格（Rajnath Singh）、内政部长阿米特·沙赫（Amit Shah）、安得拉集团主席古塔姆·阿达尼（Gautam Adani），以及诸如昔日摇滚乐队酷玩（Coldplay）的克里斯·马丁（Chris Martin）和女演员达科塔·约翰逊（Dakota Johnson）等名人，据当地媒体报道，他们于星期二抵达拉利杰特。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;预计莫迪将于下月访问该节日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;组织方原预计，1000万民众将于1月29日在拉利杰特临时城镇参加此次神圣沐浴，这一天被认为是历史上罕见的星座配置后144年来最吉利的日子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“皇家沐浴”短暂暂停后，又恢复了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“由于人群有所减少，我们的沐浴地点也开始空闲，”苦行僧拉维德·普里（Ravindra Puri）告诉ANI，“根据我们传统，我们会照常进行行进，但也将在较小的规模上进行。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当局已于前去应对如此庞大的人群，采取了多项措施，包括增强安全和医疗人员，以及特别提供列车和公共汽车。AI软件也被用于管理人群。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2013年该节礼日，同样发生了另一起踩踏事件，当时至少36名朝圣者丧生，主要是女性。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="踩踏事件后的现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UIMNQKZELRJBRMQXZCYG4JKJZQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;pucheta 一名信徒穿过第二波“王室沐浴”前的踩踏事件现场，该“大壶节”或“大水瓶节”在印度拉利杰特 (prayagraj) 举行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摄于 2025年1月29日 京 07:04。路透社/沙拉菲特·阿里&lt;/p&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="踩踏事件后的现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KOFYJFBZKVJXFAQ3YMJHJ2LXYQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;p&gt;拉利杰特的民众在第二波“王室沐浴”前清理踩踏事件后的现场，这是“大壶节”或“大水瓶节”的部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摄于2025年1月29日，拉利杰特，印度。&lt;br&gt;路透社/沙拉菲特·阿里&lt;/p&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="踩踏事件后的现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K4YO6W4TANMS5IZCK2SIR7D5S4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;p&gt;拉利杰特的一群信徒在第二波“王室沐浴”前的踩踏事件后牵着手离开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摄于 2025年1月29日，拉利杰特，印度。路透社/沙拉菲特·阿里&lt;/p&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="踩踏事件后的现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/X3L57QSZ7BJRBHWUH4RLG7VKKE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;p&gt;拉利杰特的信徒们在第二波“王室沐浴”前的踩踏事件后离开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摄于2025年1月29日，拉利杰特，印度。路透社/沙拉菲特·阿里&lt;/p&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="踩踏事件前的词语" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/P7TS6VE625IETFS6XMK7GFNDMI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;p&gt;一位男士在第二波“王室沐浴”前的致命踩踏事件后产生反应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摄于2025年1月29日，拉利杰特，印度。路透社/阿丹·阿比迪&lt;/p&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="踩踏事件前的词语" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BJKH6IGMBFIUDP27PNXER5MYLA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;p&gt;一位女士在第二波“王室沐浴”前的致命踩踏事件后产生反应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摄于2025年1月29日，拉利杰特，印度。路透社/阿丹·阿比迪&lt;/p&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="踩踏事件前的词语" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IXLLEEIP6ZM3VJ5IA2KR6E2POM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;p&gt;拉利杰特的安全人员协助第二波“王室沐浴”前的致命踩踏事件中的一名伤员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摄于2025年1月29日，拉利杰特，印度。路透社/沙拉菲特·阿里&lt;/p&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="踩踏事件前的词语" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IICOX2BC4BL6LGFD3BFBWQ5B7U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;p&gt;拉利杰特的信徒们在第二波“王室沐浴”前的致命踩踏事件后离开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摄于2025年1月29日，拉利杰特，印度。路透社/阿丹·阿比迪&lt;/p&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="踩踏事件前的词语" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H4GX5AF4XJMHHHIOJX4R4XIYLU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;p&gt;一位女士在第二波“王室沐浴”前的致命踩踏事件后，努力穿过围栏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摄于2025年1月29日，拉利杰特，印度。路透社/阿丹·阿比迪&lt;/p&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="踩踏事件前的词语" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7K4P5DZ24VJJDOT6MYWVGNNMK4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;p&gt;拉利杰特的安全人员朝着第二波“王室沐浴”前的致命踩踏事件发生的地点前行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摄于2025年1月29日，拉利杰特，印度。路透社/阿丹·阿比迪&lt;/p&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 29 Jan 2025 00:18:30 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/india/casualties-feared-stampede-breaks-out-indias-maha-kumbh-festival-hindu-reports-2025-01-29/</guid></item><item><title>特朗普政府称仍预计将从2月1日起对加拿大和墨西哥征收关税</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/trump-still-expects-impose-feb-1-tariffs-canada-mexico-white-house-says-2025-01-28/</link><description>&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普仍然计划于周六实施对加拿大和墨西哥的关税，白宫发言人卡罗琳·利维特在周二的记者会上表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;利维特在接受采访时，在她的首次白宫新闻发布会上还称，特朗普也在继续考虑对中国的关税，以防周六实施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周上任不久后，特朗普设定了2月1日的最后期限，除非加拿大和墨西哥停止向美国非法移民和致命芬太尼流入，否则将对从这两个国家进口的商品增收25%的关税。同时，特朗普也表示将对参与芬太尼贸易的中国商品征收10%的关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当被问及加拿大的最后期限时，利维特表示，特朗普已经说过：“它仍然有效。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在边境安全方面，总统还发出了针对加拿大和墨西哥的具体声明。我们看到了来自墨西哥的前所未有的合作。但正如我昨晚直接与总统交谈所了解的那样，2月1日仍在议事日程上。”利维特补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她并没有具体说明加拿大的哪些措施可以避免关税，特朗普在去年11月末第一次威胁关税时曾表示，关税将持续实施，直到非法移民和毒品流入停止。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，特朗普迫使哥伦比亚接受美国非法移民的遣返，包括通过军用飞机遣返，使拉丁美洲第四大经济体面临25%的关税威胁。哥伦比亚总统古斯塔沃·佩特罗最初拒绝接受装满被遣返国民的军用飞机，并威胁匹配特朗普的关税，两国自由贸易伙伴几乎陷入未曾预料到的关税战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普针对墨西哥、加拿大和中国实施关税的威胁将具有更高的赌注，这三个国家是美国最大的贸易伙伴，每年的进出口额超过2.1万亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哥伦比亚是美国2023年第23大贸易伙伴，双边贸易额为338亿美元，美国贸易顺差16亿美元，根据美国商务部数据。哥伦比亚经济高度依赖对美出口，2024年前11个月，美国占其出口总额的29%，根据该国统计局数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;扰乱北美经济高度一体化的贸易流将是极其昂贵的，国际经济学者皮特森研究所的贸易经济学家玛丽·罗莉指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最大的影响将发生在汽车行业，零部件和组件可能在最终在美国、加拿大或墨西哥完成装配之前通过国境多次交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是一个令人警醒的事实，表明推迟此事或将找到解决办法。”罗莉说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她还补充说，加拿大和墨西哥“必须认为美国也有一切可失去，他们不像哥伦比亚。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普提名的商务部部长霍华德·卢尼克目前已被指定为贸易策略负责人，将于周三接受参议院确认听证会，他事先准备的发言稿并未透露有关特朗普贸易计划的新细节。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国、加拿大和墨西哥的旗帜在密歇根州底特律市旁边飘扬" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DKLCUS74T5ITTMR62K4LAACLVE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国、加拿大和墨西哥的旗帜在密歇根州底特律市旁飘扬。2018年8月29日。REUTERS/雷贝卡·柯克/文件照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 28 Jan 2025 23:04:15 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/trump-still-expects-impose-feb-1-tariffs-canada-mexico-white-house-says-2025-01-28/</guid></item><item><title>鲁比奥告诉埃及需要阻止哈马斯再次执政加沙，美国称</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/rubio-told-egypt-about-need-stop-hamas-governing-gaza-again-us-says-2025-01-29/</link><description>&lt;p&gt;美国国务卿马可·鲁比奥告诉埃及外长，确保哈马斯未来不再统治加沙地带至关重要，美国国务院表示，两国的通话是在美国总统唐纳德·特朗普建议埃及和约旦“接纳更多巴勒斯坦人”之后进行的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普周六曾提出“清空”加沙地带的计划，这与以色列军事行动导致数万人丧生和人道主义危机有关，以色列的战争已经使其陷入困境，特朗普的说法引发了长期存在的巴勒斯坦人关于被永久驱离家园的恐惧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二，在鲁比奥与埃及外长巴德·阿卜杜拉里的通话后发表的美国国务院声明中，并未提及特朗普关于巴勒斯坦人转移的问题。周日，约旦和埃及曾对此提出反对，特朗普曾提议两国接纳加沙地带的巴勒斯坦人。被问及此是否为临时或长期解决方案时，特朗普表示：“可能是任何一种情况。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务院表示， “鲁比奥还强调了对哈马斯进行问责的重要性。”声明继续说道， “国务卿重申了紧密合作推动战后规划的重要性，以确保哈马斯未来不能再统治加沙或威胁以色列。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲁比奥在特朗普发表相关言论后的前一天，曾与约旦国王阿卜杜拉二世通电话。美国国务院关于该通话的声明同样未提及特朗普关于巴勒斯坦人转移的言论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数十年来持续的以色列与巴勒斯坦人之间的冲突中的最新暴力事件，始于2023年10月7日，当时巴勒斯坦哈马斯武装对以色列发动袭击，造成1,200人死亡，数十人被扣为人质，据以色列统计。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列随后对加沙地带的军事打击导致超过47,000名巴勒斯坦人死亡，据加沙卫生部统计，引发了对以色列实施“种族灭绝”和战争罪的指控，以色列予以否认。目前战争正处于脆弱的停火状态。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="美国参议院司法委员会确认听证会上，提名马可·鲁比奥为国务卿的听证会现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FYM3TAXCRNO35NPJ4L7HQZVSWI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            美国参议院司法委员会确认听证会上，提名马可·鲁比奥为国务卿的听证会现场，于2025年1月15日在美国国会大厦华盛顿特区举行，特拉维斯·霍华德/路透社/文件照片。
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 29 Jan 2025 02:29:42 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/rubio-told-egypt-about-need-stop-hamas-governing-gaza-again-us-says-2025-01-29/</guid></item><item><title>鲁比奥告诉卢旺达总统，美国希望在刚果实现停火</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/rubio-tells-rwandan-president-us-wants-ceasefire-congo-2025-01-29/</link><description>&lt;p&gt;美国国务卿马科斯·鲁比奥在与刚果（金）总统弗朗西德斯·卡加梅通话时称，美国对刚果（金）东部冲突的升级“深感担忧”，尤其是戈马市落入乌干达支持的反叛武装之手。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此时，美国敦促联合国安全理事会考虑采取措施，以制止乌干达军队和M23反叛武装在刚果（金）东部的军事行动，并随着冲突的加剧，确保停火。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;M23反叛武装周日进军刚果（金）最东部的大城市戈马，这是长达十年冲突以来最严重的升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在一份声明中称，“国务卿敦促该地区立即停火，并要求所有相关方尊重主权领土完整。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿马科斯·鲁比奥在声明中称，“美国对刚果（金）东部持续冲突的升级深感担忧，尤其是戈马市落入乌干达支持的M23武装团伙手中。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚果指责乌干达越过边境派遣军队，而乌干达则表示，边境附近的战斗威胁到其安全，但未直接提及其军队是否进入刚果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯与刚果和乌干达的总统展开通话，讨论正在升级的冲突，这场冲突已经导致数名联合国维和人员丧生，联合国发言人在之前表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="马科斯·鲁比奥宣誓就职美国国务卿" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7WPZDEJJ4VPPJOVLSDZQJHV4X4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2025年1月21日，美国华盛顿，马科斯·鲁比奥在美国副总统JD·万斯的见证下，在艾森豪威尔行政办公楼宣誓就任美国国务卿。路透社/科林·拉马克尔/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 29 Jan 2025 01:43:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/rubio-tells-rwandan-president-us-wants-ceasefire-congo-2025-01-29/</guid></item><item><title>难民和放下武器的刚果士兵涌入卢旺达</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/refugees-surrendering-congolese-soldiers-stream-into-rwanda-2025-01-28/</link><description>&lt;p&gt;难民、投降的刚果士兵以及滞留的卡车司机蜂拥来到 Rwanda 边境，希望在那里找到安全的避难所，此前武装分子占领了刚果附近的戈马市，迫使他们逃离。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1月25日晚至26日凌晨，戈马市附近的鲁巴韦区（Rwanda东北边境与民主共和国接壤地区）传来枪声和爆炸声。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;彻夜，人们在刚果一侧的边境线上等待，携带着床垫和其他能够携带的少量物品，随着 Rwanda 支持的 M23 武装分子逼近戈马，他们沿着边境线撤离。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;26日黎明时分，Rwanda 开始允许他们入境，在通过边境线时，一些人流着泪花感激地昂起手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们目睹和听到了可怕的场景——尸体、枪声、炸弹爆炸的声音，”坦桑尼亚卡车司机 Alois Emmanuel Bebe 说道，他和47名寻求避难的司机在东部刚果冲突中被困，从而横渡边境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年年初以来，持续三年的刚果叛乱事件加剧，导致约40万人流离失所。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在该地区多次安全危机中，一些难民仍然前往 Rwanda，尽管刚果和联合国指控 Rwanda 通过自身部队和武器资助该冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;26日，人们背着色彩斑斓的包裹，穿着防护服在 Rwanda 边境小镇吉森尼（Gisenyi）外的露天难民接待中心排队登记。一些怀抱婴儿的母亲紧紧地把蹒跚学步的孩子们抱在怀里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他处，Rwanda 官方机构正在处理一批刚果士兵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在 Gisenyi 的一个大厅里，数百名男子在 Rwandan 防务部队成员的看守下坐在地板上。一些人穿着迷彩服，军靴上印着刚果军队的标识，而另一些人则穿着便装。一些人正在接受割伤和其他小伤的治疗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Rwanda 外交部大使维尼森特·卡雷加（Vincent Karega）表示，1月25日当天有102名刚果士兵决定自愿来到 Rwanda 并接受投降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“今天仍有士兵在继续渡过边境。他们逃离战斗，”他对路透社的记者说道，并补充称，一旦解除武装并登记后，他们将被视为其他难民进行处理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他们将根据他们何时觉得合适选择返回国内，或者决定在 Rwanda 或其他地方流亡。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前尚不清楚最近几天抵达 Rwanda 的公民和士兵数量。根据联合国难民署的数据，截至2024年11月，刚果公民占 Rwanda 到册难民总数的56%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刚果政府对记者的评论请求并未立即回应。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Rwandan security officers receive FARDC soldiers who surrendered from Goma" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TBAR6PPCNNJOJLZORJOS7KN64.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; 
刚果武装部队（FARDC）士兵在 M23 武装分子与 FARDC 爆发冲突后于戈马投降后，于 2025 年 1 月 28 日在 Rwanda 边境小镇 Gisenyi 的 Vision Jeunesse Nouvelle 文化中心被 Rwandan 防务部队成员接收。REUTERS/Thomas Mukoya
&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Rwandan security officers receive FARDC soldiers who surrendered from Goma" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KFSYPLTMRFIOVIMKSTTS3QOZEU.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; 
Lungeni Ntumba Theodore，26岁，刚果武装部队（FARDC）的一名步兵，在 Gorra 事件后于 2025 年 1 月 28 日在 Rwanda 边境小镇 Gisenyi 的 Vision Jeunesse Nouvelle 文化中心，被 Rwandan 防务部队成员接收。REUTERS/Thomas Mukoya
&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Rwandan security officers receive FARDC soldiers who surrendered from Goma" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/O7ISUPFUWZOLVJINPX265LO37U.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; 
刚果武装部队（FARDC）士兵在 M23 武装分子与 FARDC 爆发冲突后于 Gorra 事后在 2025 年 1 月 28 日在 Rwanda 边境小镇 Gisenyi 的 Vision Jeunesse Nouvelle 文化中心，被 Rwandan 防务部队成员接收。REUTERS/Thomas Mukoya
&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Rwandan security officers receive FARDC soldiers who surrendered from Goma" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZG6B6UVEEVNUJLTAZ6QFZEFEK4.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; 
刚果武装部队（FARDC）一名受伤成员在戈马投降后在 2025 年 1 月 28 日 Rwanda 边境小镇 Gisenyi 的 Vision Jeunesse Nouvelle 文化中心，被 Rwandan 防务部队成员接收。REUTERS/Thomas Mukoya
&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Rwandan security officers receive FARDC soldiers who surrendered from Goma" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZE6UILLUKVPMVL26N3SMZVOMWY.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; 
刚果武装部队（FARDC）士兵在 M23 武装分子与 FARDC 爆发冲突后于戈马投降后在 2025 年 1 月 28 日 Rwanda 边境小镇 Gisenyi 的 Vision Jeunesse Nouvelle 文化中心，被 Rwandan 防务部队成员接收。REUTERS/Thomas Mukoya
&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Tue, 28 Jan 2025 23:46:24 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/refugees-surrendering-congolese-soldiers-stream-into-rwanda-2025-01-28/</guid></item><item><title>墨西哥电力法草案要求公私合作，但在国家控制下</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexico-power-law-draft-touts-public-private-tie-ups-with-majority-state-stake-2025-01-29/</link><description>&lt;p&gt;墨西哥政府支持的一项立法提案将允许公私合营的电力项目，但省级政府部门须持有至少54%的股份，据路透社周二看到的法案草案显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由总统克劳迪娅·席尔瓦姆巴领导，该提案预计将于周三由左翼领导人发布，是实施去年执政党立法者通过的能源改革法案的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该法案确保了国有电力公司联邦电力委员会（CFE）至少供应54%的电网电力，这与席尔瓦姆巴与前领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯奥夫拉多尔提出的多数股份主张一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦姆巴于10月上任，承诺在能源领域继续推行洛佩斯奥夫拉多尔的政策偏好，包括强调增强国家对能源的控制权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两位领导人认为，国家主权要求CFE作为电力行业的主要驱动力，并表示与利润最大化私营公司相比，它更能为公众提供服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法案文本确立了CFE作为系统保证人的角色，同时要求电力系统在确保可靠性的情况下运行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提案将由国会审议，由席尔瓦姆巴领导的墨西哥民主党人党派在两个院均占多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法案的一些内容似乎超出了洛佩斯奥夫拉多尔对石油和天然气的坚定支持，以及对绿色电力的怀疑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法案草案规定，国家电力系统应促进去碳化和能源从化石燃料向可再生能源的转型。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为物理学家，席尔瓦姆巴过去多年研究能源工程和气候变化，她经常表示支持更多的可再生能源，尽管细节一直模棱两可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法案草案还要求自供用户只能将多余的电力出售给CFE，同时已根据现行法律获得的许可证和合同将一直有效，直至到期。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总统克劳迪娅·席尔瓦姆巴在墨西哥城国民宫举行新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NX3K6OTDXNOHPFJ6WSBTIKVQNQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥总统克劳迪娅·席尔瓦姆巴在墨西哥城国民宫举行新闻发布会，照片拍摄于2025年1月8日。路透社/亨利·罗梅罗摄。图源：文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 29 Jan 2025 01:36:49 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexico-power-law-draft-touts-public-private-tie-ups-with-majority-state-stake-2025-01-29/</guid></item><item><title>刚果M23反政府武装控制戈马机场，首都大使馆遭袭击</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/rwanda-backed-congo-rebels-face-pockets-resistance-after-entering-goma-2025-01-28/</link><description>&lt;p&gt;反叛武装周二占领了东部刚果最大城市戈马的机场，有可能切断了向数百万人提供援助的主要通道，此前他们在进攻中占领了这座城市，街道上满是尸体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;M23武装部队周一向戈马进军，这是自2012年以来该持续三十余年的冲突最严重的升级，这场冲突源自卢旺达大屠杀后的长期遗留问题以及对刚果矿产资源控制权的争夺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国代表斯蒂芬·杜贾里克在记者会上表示，该组织已得知反叛武装控制着机场并在戈马市内，他描述这一情况为“紧张且充满不确定性”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;杜贾里克试图警告说，鉴于武器的大量扩散，该市可能出现法律和秩序崩溃的风险，联合国维和人员和人员被迫在基地避难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在戈马西约1600公里的刚果首都金沙萨，抗议者袭击了一个联合国机构和包括 Rwanda、法国和美国大使馆在内的多个驻地，表达对他们所说的外国干涉不满。 洛科沙里的海关遭受了洗劫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据两名消息人士称，美国国务院已命令外交官员撤离刚果。一位消息人士表示，他们将在周三离开；另一位消息人士称，只有非必要人员收到了这一通知。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚果和联合国维和部队负责人表示，双方均声称 Rwandan 部队在戈马出现，支持其 M23 合伙人。Rwanda 表示，其部队正在保卫自己免受刚果反叛分子的威胁，但未直接就其部队是否越境发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯分别与刚果和 Rwandan 政府首脑进行了通话，并敦促 Rwandan 保护平民，杜贾里克表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;戈马是刚果东部其他地区战事中受难者和援助机构的重要中转枢纽。 战争已经使数千人逃离该城市，其中一些人是在逃脱 M23 兵团自年初起的进攻后向这里寻求庇护的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就在戈马不远处的 Rwandan 边界上，卡车正在装载数千名带着孩子的流离失所者和装在布片中的行李。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;戈马居民和联合国消息人士表示，数十名士兵已经投降，但一些士兵和亲政府武装分子仍在抵抗。周二上午，多个街区有小型武器射击声及一些响亮的爆炸声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到了周二下午，多名消息人士表示，M23 叛军全面控制了机场，掌控了与外界的重要连接。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“正是通过机场，联合国、人道援助团体、维和部队乃至刚果军队才能输送物资。”科布哈研究者克里斯托夫·沃格尔解释说，目前没有可行的道路或沿卢丘湖的船只作为备用进入渠道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国人道事务办公室发言人詹斯·拉赫尔克在记者会上表示，同事报道称街道上散布着许多尸体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们还报告了战斗人员的强奸行为、财产的洗劫……以及人道主义医疗机构被袭击。”他补充说。其他国际援助官员表示，救治伤员的医院已经不堪重负，只能在走廊里进行治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自周日上午以来，该城市四家主要医院已救治了至少760名战斗伤者，医疗和人道机构表示，由于许多人在医院外死亡，他们无法准确统计死亡人数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚果红十字会国际委员会负责人弗朗索瓦·莫雷龙表示，医学仓库已被洗劫，他担心那个储存包括埃博拉病毒等危险病原体的实验室。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果遭到炮弹袭击破坏，可能会导致结构完整性受损，病原体可能会逃逸。”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;M23 是自30年前卢旺达大屠杀后一系列以图西族为主的 Rwanadian 支持的叛军中最最新的一个，这些叛军导致刚果陷入混乱。 当年，极端主义的胡图人在 Tutsis 和温和胡图人身上犯下杀戮后，被 Tutsi 掌权部队推翻，目前仍治理着 Rwandan。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rwanda 称，一些被赶走的作恶者在刚果境内避难，与亲政府的武装分子结盟，并威胁着刚果图西人以及 Rwandan 本身。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚果否认 Rwanda 的指责，称 Rwanda 通过这些附庸武装控制并洗劫了诸如用于智能手机的钶钽铁矿等有利可图的矿产，从而进行掠夺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国和全球大国担心此次冲突可能卷入地区战争，类似于1996-1997年和 1998-2003年间的大屠杀和饥荒，导致几百万人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国维和部队也卷入了战斗。南非表示，有三名士兵在政府部队与叛军交火时死亡，四人在之前战斗中受伤，从而导致过去一周内的人员伤亡人数达到13人。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="抗议者在 Kinshasa 的 Rwandan 大使馆被洗劫后站在外面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JNCFBSLV4VNTJDETYE4OKFHM4E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;抗议者站在被 Kinshasa 抗议者洗劫的 Rwandan 大使馆外，2025 年 1 月 28 日。路透社/朱斯汀·马甘加拉&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="抗议者在 Kinshasa 的 French 大使馆前与治安警察冲突" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LB4N6BTHABMZTJFSCL3ADQFEVY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Kinshasa 的 French 大使馆前，抗议者与治安警察发生冲突，2025 年 1 月 28 日。路透社/本尼奥·尼姆&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="联合国安全理事会关于刚果共和国局势的会议，位于纽约联合国总部" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/U2LBDRYSCJKKBNUG7YJF7SD4SE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;刚果民主共和国外交大臣 Therese Kayikwamba Wagner 在纽约联合国总部举行的联合国安理会会议上发言，关于刚果共和国局势。2025 年 1 月 28 日。 路透社/伯纳德·麦克德米德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="在 Kinshasa 的一次抗议中，抗议者挥舞摩托车抗议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SDNTFQTSDVL4DK2AMAQMQOTQ5E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在 Kinshasa 的抗议中，抗议者挥舞摩托车抗议，2025 年 1 月 28 日。 路透社/朱斯汀·马甘加拉&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="在 Kinshasa 的 French 大使馆前抗议者与治安警察冲突" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DXYH65COENOFFC2GYBIKFRNEJY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Kinshasa 的 French 大使馆前，抗议者与治安警察冲突，2025 年 1 月 28 日。路透社/本尼奥·尼格玛巴&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="在 Kinshasa 的 French 大使馆前抗议者与治安警察冲突" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WCLHIMEWERP2FPWWB24VRBVKIY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Kinshasa 的 French 大使馆前，抗议者与治安警察冲突，2025 年 1 月 28 日。路透社/本尼奥·尼格玛巴&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="戈马战斗后逃离至 Rwandan 的刚果平民在 Rugerero 接待中心洗脚" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7AYGXKVS55LXHNLCMVAYIX3X3I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;逃离 Goma（坐落于刚果民主共和国东部）至 Rwandan 的刚果平民在 Rugerero 接待中心洗脚，2025 年 1 月 28 日。 路透社/托马斯·穆库亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Kinshasa 街上的摩托车抗议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AH66VTUWM5JDLKKNR6ZL7NN6SU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在 Kinshasa 的街头，抗议者骑着摩托车抗议，2025 年 1 月 28 日。 路透社/本尼奥·尼格玛巴&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Rwandan 安全部队接收在 Goma 战斗中向政府军投降的 FARDC 士兵" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5N3APGZVHJOPHCBGGRYPLIAS2E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Rwandan 安全部队在 Gisenyi，Rwandan 接收来自政府军（FARDC）M23 叛军交战后在戈马（刚果民主共和国东部）投降的士兵，2025 年 1 月 27 日。路透社/让·比济马纳&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="在 Bukavu 的抗议游行，反对 Rwanda，刚果民主共和国东部，2025 年 1 月 27 日" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/G72T77S54VLZHJIHAGRFRXU35U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;反对 Rwandan 的抗议游行，刚果东部的 Bukavu，2025 年 1 月 27 日。 路透社/韦克托尔·穆肯格&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="人道主义工作人员逃离戈马" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5CSOUSD7EBJ2PBPLFKKSURRFKU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;人道主义工作人员及其家属逃离戈马（刚果民主共和国东部），入境 Rwandan 。2025 年 1 月 27 日。 路透社/让·比济马纳&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 28 Jan 2025 07:09:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/rwanda-backed-congo-rebels-face-pockets-resistance-after-entering-goma-2025-01-28/</guid></item><item><title>乌克兰无人机攻击 targeting 俄罗斯电力和石油设施等，官员和媒体称</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/ukraine-drone-attacks-target-russian-power-oil-facilities-officials-media-say-2025-01-28/</link><description>&lt;p&gt;乌克兰在俄西部地区发动无人机波次袭击， targeting 油气和电力设施，有关官员和媒体于周三报导。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一辆被击毁的无人机残骸在下诺夫哥罗德州克斯特沃一家工业设施引发火灾，该地区位于莫斯科以东，地方法官在电报通讯应用程序上表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据该地区地方法官格列布·尼基丁透露，“根据初步数据，无人伤亡。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他未透露其他细节。俄罗斯亲安全服务的电报新闻频道 Baza 报道称，克斯特沃一家炼油厂发生火灾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在毗邻白俄罗斯的俄罗斯斯摩棱斯克州，防空系统拦截了一架试图袭击核设施的无人机，该地区地方法官瓦西里·安孔金表示，该地区正遭受大规模无人机袭击。他在电报通讯应用程序上说，“根据初步信息，一架无人机在试图袭击核设施时被击落。无人伤亡或损毁。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一地区地方法官表示，在毗邻乌克兰的布良斯克州，26架无人机被击落；在莫斯科以南的图维州，20架无人机被击落。他们说，没有造成损毁或人员伤亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯航空管理机构 Rosaviatsia 在电报通讯应用程序上表示，为确保安全，暂停喀山机场的全部航班。喀山是鞑靼斯坦共和国首府，距离莫斯科约830公里（516英里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前尚不清楚袭击的规模。路透社无法独立核实这些报道，乌方亦未对此发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄乌双方均否认在2022年2月全面入侵开始以来的这场战争中针对平民进行袭击，基辅称其在俄罗斯境内的袭击目标是关键性基础设施，以打击莫斯科的军事努力。战争相关话题详见 &lt;a href="https://www.reuters.com/topic/event/ukraine-crisis/"&gt;此处&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 28 Jan 2025 23:44:28 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/ukraine-drone-attacks-target-russian-power-oil-facilities-officials-media-say-2025-01-28/</guid></item><item><title>参议员对 Chinese 影响在巴拿马运河运营中表示担忧</title><link>https://www.reuters.com/world/senators-raise-concern-about-chinese-influence-panama-canal-operations-2025-01-29/</link><description>&lt;p&gt;美国两党参议员周二对中国在巴拿马运河影响力的担忧表达了关切，美国总统唐纳德·特朗普曾誓言美国将收回巴拿马运河。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“中国企业正在以缓慢的速度修建一座横跨运河的桥梁，预计耗时将近十年，并控制两端的集装箱港口。”参议院商务委员会主席特德·克鲁斯在审议运河在美国贸易和国家安全中的角色时说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这座部分完工的桥梁使中国能够在没有预警的情况下封锁运河，而集装箱港口则提供了可供观察的据点，以协调这一行动。这种状况对美国国家安全构成了严峻的风险。”他补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国超过40%的集装箱货运，价值约每年2700亿美元，通过巴拿马运河转运，占每天通过全球第二大航运通道的船舶超过三分之二。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国联邦海事委员会主席路易斯·索拉说，该机构将“继续监控运河的定价行为，并考虑对巴拿马海运业进行全面审查，必要时将对进入美国港口的巴拿马籍船只处以罚款和限制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴拿马拥有世界上最大的船舶注册制之一，其旗帜船舶超过8000艘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;委员会中排名靠前的民主党参议员玛利亚·坎特维尔表示，美国和巴拿马应“共同提升港口和运河基础设施，以降低运输成本并确保运河的可靠性。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她请求委员会进行机密简报，介绍外国对手对运河的威胁，并计划在今年晚些时候带一组参议员访问运河。“我对中国所有的港口感到担忧，尤其是它们与运河的接近程度。”坎特维尔说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普并未详细说明他打算何时以及如何收回运河，而运河是美国的一个盟友的主权领土。他曾拒绝排除使用军事手段的可能性，这引起了华盛顿美洲国家朋友和敌人的批评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乔治·梅森大学法学院教授尤金·康托罗维奇在听证会上表示，美国将运河移交给巴拿马时签署的中立条约赋予双方“使用武力”的权利，以执行相关条款。但他补充说，“武力永远不应成为任何国际争端的第一解决方案。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴拿马总统何塞·拉乌尔·穆利诺上周表示，巴拿马负责管理运河，为包括美国在内的全球贸易服务，且“运河一直是由巴拿马管理并将继续由巴拿马管理。”&lt;/p&gt;  
&lt;img alt="货船驶入巴拿马运河入口" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EIVLCV755FJUHGG4UZMGXHFX5U.jpg" style="width: 50%; margin: auto; display: block;" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一艘货船驶向跨运河入口的美洲桥，在美国新任总统唐纳德·特朗普宣誓就职演说中提到将收回运河后的当地时间2025年1月22日在巴拿马城，查韦斯大桥拍摄。路透社/阿里斯·马丁内斯/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Wed, 29 Jan 2025 00:00:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/senators-raise-concern-about-chinese-influence-panama-canal-operations-2025-01-29/</guid></item><item><title>特朗普的命令将停止援助组织向营养不良的埃塞俄比亚儿童提供食物援助，消息人士称</title><link>https://www.reuters.com/world/trumps-order-will-stop-aid-group-feeding-malnourished-children-ethiopia-sources-2025-01-28/</link><description>&lt;p&gt;特朗普政府暂停全球对外援助的决定包括一个停止工作的指令，该指令禁止援助组织“行动抗饥”在埃塞俄比亚难民营开展严重营养不良儿童治疗项目。据两名知情人士在周二表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据上周六的一份备忘录显示，美国国际开发署（USAID）工作人员被告知，对外援助支出暂停意味着“完全停止”。唯一的例外是紧急人道主义粮食援助，以及返回工作岗位的官员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但据知情人士透露，周五，国务院人口、难民和移民事务局向援助组织乐施会发送了一份备忘录，要求它立即停止由其拨款资助的多个项目的运作，包括为流离失所家庭中的五岁以下儿童及其母亲提供营养治疗中心的项目。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士表示，由于未经授权向媒体发言，他们要求匿名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乐施会发言人在回应记者提问时拒绝发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国务院未立即回应记者的置评请求。一名政府发言人在周日表示，审查所有外国援助计划是为了“确保这些计划符合美国与‘美国优先’议程相一致的外交政策”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士表示，去年，该组织为约3000名患有严重急性营养不良的儿童提供了治疗。该组织总计为流离失所人士中分布在与苏丹南部分界线附近的40多万人提供了营养援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受国务院周五指令的影响，知情人士表示，该组织正计划在本周内关闭治疗中心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与联合国紧急食品援助机构如世界粮食计划署或联合国儿童基金会不同，援助组织如乐施会通常为针对单一项目提供专门的资金渠道，例如，在 Gambella 地区为流离失徙者提供的营养支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于最大的资助方暂停资金支持，援助组织无法承担预算和其他支出的财务风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统唐纳德·特朗普在1月20日履新后，下令暂停对外援助90天进行审查，以确保其符合外交政策优先事项。随后在周五，国务院出具了一份暂停所有对外援助工作的指令，即使对于现有救援也不例外，威胁剥夺作为全球最大单一起资助国的美国拯救数百万人生命的援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但几位援助工作者向路透社透露，尚不清楚哪些经美国资助的援助项目涵盖了紧急食品援助的豁免范围。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="沃莱格尔布拉·阿贝迪，一位36岁的父亲，紧握着他营养严重恶化的新生儿伯汉努的手，位于提格雷地区的瑟梅医院" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EL7WIVFE7JLCFFG3LOTYUBGUGI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2023年6月23日，埃塞俄比亚提格雷地区的瑟梅医院，一名极度营养不良的新生儿的手。REUTERS/提西·内盖里/资料照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 28 Jan 2025 19:14:34 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/trumps-order-will-stop-aid-group-feeding-malnourished-children-ethiopia-sources-2025-01-28/</guid></item><item><title>非营利组织对特朗普冻结拨款和贷款的反应</title><link>https://www.reuters.com/world/us/nonprofits-react-trumps-freeze-grants-loans-2025-01-28/</link><description>&lt;p&gt;美国特朗普政府下令自本周二起暂停所有联邦拨款和贷款，这是一个广泛的决定，可能会影响教育、医疗、贫困项目以及其他众多依赖联邦资金的计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国非营利组织全国联合会及其他盟友于周一就该命令提起诉讼，联邦法官下令特朗普政府在2月3日听证会前不得阻止现有项目资金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以下是非营利组织及相关团体对特朗普政府命令的反应：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一命令可能是非营利组织及其服务对象和社区的五级火警。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“从暂停对儿童癌症治愈研究、停止食品援助、防止家庭暴力安全到关闭自杀热线，资金暂停哪怕短暂也可能造成灾难性的影响，危及生命。这一命令可能使数千个组织崩溃，使邻里失去他们所需的服务。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“昨日的联邦资金冻结威胁到仰赖这些资源提供计划生育服务的全国健康中心网络，服务对象是无收入或低收入人群。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“即使临时暂停资金也可能对诊所运营造成重大干扰，危及患者获得避孕、癌症筛查、性病和艾滋病服务及其它生殖保健的机会。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“许多患者依靠提供了唯一医疗保障的Title X资助健康中心。Title X计划生育项目早已资金不足，这项行政举措可能危及已承受巨大压力的医疗服务网络。这些资金中断可能会促使一些健康中心濒临关闭，使脆弱的患者失去所需护理的机会。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;位于南达科他州、爱荷华州和明尼苏达州部分地区提供水电服务的非营利组织Lewis &amp;amp; Clark Regional Water System 指出，即将投入使用价值1.04亿美元的水处理厂最后一阶段项目取决于联邦资金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该组织执行主任特罗伊·拉森表示，目前该拨款项目不属于暂停拨款的范畴，他们“希望”很快可以获得批准，以便动用已经分配的资金。但他仍然担心资金中断多月的后果，“这将迫使我们寻求信贷额度或动用储备金支付承包商，从而增加成本。更长时间的资金冻结将带来严重问题。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;位于俄亥俄州的世界闻名的医学和研究机构克利夫兰诊所表示，他们密切关注这一情况。2023财年来自联邦的外部拨款占据了其3.03亿美元外部拨款的一半。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“研究是克利夫兰诊所使命的关键组成部分。我们正密切关注与联邦资金相关的行为并评估可能的影响。目前研究项目仍在继续。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国粮食配送者协会代表詹妮·杨表示，很难确定该命令将如何影响他们的计划，因为监管老年人营养项目的法律通过州将资金转交给社区基团，但不直接向个人提供食物资金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果管理办公室的命令包括《老年人权利法》，将导致数百万无其他购买或准备食物途径的脆弱老人的服务中断。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她指出，“为社区提供食物的组织正陷入混乱，不幸的是，这可能导致老人恐慌，不知道下顿饭从何而来。本地提供者没有能力承受这种打击。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据美国非营利组织的说法，目前Head Start资助项目的资金无法使用。该组织为低收入儿童提供早期学前教育。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周二的声明中，美国全国Head Start协会执行董事雅斯敏·文奇表示，这一命令“有潜力严重影响Head Start项目向全国近80万人及其家庭提供服务的能力。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="新泽克城市日常生活" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YGF2UBQG6ZJLFHAMM2B4ZL5TGM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月23日，美国纽约市曼哈顿区的工作日街头。路透社/法比里济奥·班舍/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 28 Jan 2025 23:37:46 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/nonprofits-react-trumps-freeze-grants-loans-2025-01-28/</guid></item><item><title>印度的Maha Kumbh Mela：巨型水瓶节一瞥</title><link>https://www.reuters.com/world/india/indias-maha-kumbh-mela-look-gigantic-pitcher-festival-2025-01-29/</link><description>&lt;p&gt;周三，在印度北方城市普莱雅格拉杰举行的马哈库姆布姆节或大水瓶节上，超过七人在踩踏事件中丧生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;简要介绍这一神圣的印度教节日，预计六周内将吸引超过4亿游客，创下了世界上最大人群聚集的纪录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;库姆布姆节每三年在印度各地河流岸边的四个城市举行一次。每十二年的循环中，每十二年举行的庆典被冠以“马哈”（意为伟大）的称号，因其时机被认为更为吉祥，吸引最多的朝圣者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虔诚的印度教徒相信，在圣河中沐浴能洗净罪孽，而库姆布姆节期间的拂洗（Shahi Snaan）会带来解脱轮回的救赎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一节日源自《吠陀》经中的古代文献。库姆布（kumbh）一词指的是神圣的长生不老药，它来源于神圣事件“萨AGR曼丹”（Sagar Manthan，即宇宙之海翻腾）。在宇宙之海翻腾的12天神时间里（相当于12个人类年），长生不老药滴落在了四个地方——普莱雅格拉杰、哈里德瓦、纳斯其和乌贾因，成为了库姆布姆节的举办地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这里，来自不同印度教教派的朝圣者，或阿克哈拉，齐聚宏伟的游行队伍，参加“希希瓦桑南”或皇家沐浴，届时他们会在圣河中沐浴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;壮观的仪式吸引了数以百万计的人们前来不仅为了仪式，还希望能目睹几千名穿传统橙色服装的苦行僧，他们在近乎冰点的温度中浸泡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普莱雅格拉杰政府（原本称阿拉哈巴德）预计会有超过4亿人涌入临时搭建的大量城市，这些城市位于恒河与芝麻拉合尔河汇入的萨拉斯瓦蒂河（神话中的隐形河）岸边。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至2025年节庆活动的早期，已有近1.48亿人参加了此次节庆活动，当局预计星期三人数将达到约1亿，因为被认为是六周节庆活动中最吉祥的一天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其中包括修道僧，他们遵循严格的灵性纪律，并且在库姆布姆节期间从隐居生活走向城市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;库姆布姆节的痴迷超越了印度，甚至吸引了众多名人，包括影星理查德·格里、已故的电影导演大卫·林奇以及西藏佛教领袖达赖喇嘛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年，联合国教科文组织将库姆布姆节列入人类非物质文化遗产名录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;组织这种大规模活动给当局带来了更大的挑战。相比之下，在沙特阿拉伯进行的朝圣朝拜活动去年吸引了约180万朝圣者参加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府为朝圣者筹备了15万个帐篷，这些人数预计将达到俄罗斯人口的三倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;库姆布姆节预计需要近3亿卢比（约合350万美元）的电力供应，这超过了该地区10万个城市公寓一个月平均电量消耗的总额。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，还增加了公共厕所和更好的卫生设施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无人机和监控摄像头将提升游客的安全性。在过去，踩踏事件曾给一些活动带来负面影响，2013年就有36名朝圣者丧生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年活动的预算是约8亿美元，分析师预计这将带动经济增长300亿至350亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="踩踏事件前的第二次安可苏南" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/F755UNYJRVOJZF7FA6N5SICNPE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月29日，印度普莱雅格拉杰的第一次库姆布姆节仪式之前，朝圣者从浮动桥徒步走来。REUTERS/阿丹·阿比迪&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="踩踏事件前的第二次安可苏南" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H4GX5AF4XJMHHHIOJX4R4XIYLU.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月29日，印度普莱雅格拉杰，一名女性从围栏下爬行，这是踩踏事件前第二次的圣吉安（Shahi Snan，皇家沐浴）发生了之后。REUTERS/阿丹·阿比迪&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="普莱雅格拉杰的马哈库姆布姆节" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MZ4PJ5DAGFKEDJDINGAMZS7POY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月10日，印度普莱雅格拉杰的伽格河区域，朝圣者划船准备参加“马哈库姆布姆节”或水瓶节。REUTERS/里特什·舒克拉&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="库姆布姆节前的朝圣者抵达普莱雅格拉杰" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QTYTDVTU5RLP5NHQJRZW6YC4B4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月12日，印度普莱雅格拉杰，朝圣者在“马哈库姆布姆节”或水瓶节前在桑干（Sangam，三河汇流口）进行神圣沐浴。REUTERS/阿丹·阿比迪&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="库姆布姆节前的朝圣者抵达普莱雅格拉杰" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/25JPKTVF2NORLDNWXVSCWZAZWQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月10日，印度普莱雅格拉杰，一名“萨杜”（Hindu圣人）在桑干区，三河汇流口，他的帐篷外面进行沐浴。REUTERS/里特什·舒克拉     当天图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="库姆布姆节前的朝圣者抵达普莱雅格拉杰" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7M6E7Z7P4ROHPFA4O7NDAVJO5I.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月10日，印度普莱雅格拉杰，一个寒冷的冬日清晨，桑千区，三河汇流口，工作人员在河边生火保暖。REUTERS/里特什·舒克拉&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="库姆布姆节前的朝圣者抵达普莱雅格拉杰" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TE7RL6S5DBLE3DQW2LP7EUUIGY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月12日，印度普莱雅格拉杰，一名印度朝圣者在桑千区，三河汇流口，进行祈祷，这是“马哈库姆布姆节”或水瓶节前的准备工作。REUTERS/阿丹·阿比迪&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 29 Jan 2025 02:19:30 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/india/indias-maha-kumbh-mela-look-gigantic-pitcher-festival-2025-01-29/</guid></item></channel></rss>