<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 18 Nov 2024 09:36:13 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿在监狱暴力事件中去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克的一所最高安全级别监狱被另一位囚犯袭击后，于周五去世，终年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最具标志性的大规模谋杀犯之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省卑诗省一处猪场屠宰毒品用户和妓女及其遗体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被指控杀害六名妇女，其部分遗体在靠近温哥华的一处简陋房产中被发现。政府检察官在判处其入狱后，撤回了对其另起的20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务部表示，皮克顿是在5月19日于魁北克监狱遭到袭击后去世。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;矫正服务部在声明中表示，“我们深知，这名罪犯的案件对卑诗省乃至全国的社区造成了毁灭性的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中有超过60名妇女在2002年初之前的一个多世纪里失踪，其中温哥华市中心东端贫民区的吸毒问题严重的区域最多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿的养猪场，即卑诗省普特科昆兰市附近，共发现了33名女性的遗骸或DNA，其中许多人为原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称由皮克顿所著的书籍在亚马逊上架不到几小时后就被撤下。据《温哥华太阳报》报道，在书中，连环杀手声称自己是无辜的，并被警方向舆论施压。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求将该书籍从亚马逊删除并就此向受害者的家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的法庭案件在新西敏市开始时的电视画面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这是一张无日期的电视画面，显示罗伯特·威廉·皮克顿在其普特科昆兰家中的电视画面。图片：路透社/Global TV/文件摄影&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因非洲国民大会党选举表现下滑而地位受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲国民大会（ANC）党选举事务期间，面对该党自种族隔离制度结束后最糟糕的选举结果，实力将大大削弱。

据周四选举结果显示，大约71%的选区显示ANC的得票率低于42%，比2019年大选时的57.5%大幅下降，并首次在30年内未能获得绝对多数。

选举结果带来的冲击意味着作为纳尔逊·曼德拉的前解放运动，ANC将不得不与其他较小的政党达成联盟或某种形式的协议以治理国家。这可能需要做出政策让步或让出重要内阁职位。

前工会领导人转型为企业家的拉马福萨可能会面临反对党以及其党内批评者的辞职要求，但ANC的一位高层官员支持他继续留任，并且分析师认为并没有显而易见的继任者。

“目前没有一个明确团结的候选人能够接替拉马福萨的职务，”开普敦大学政治学教授安东尼·伯勒说。伯勒还编写了拉马福萨的传记。

一项三月份的民意调查显示，在这次选举中，拉马福萨在众位重要政要中获得了最高的支持率。ANC党内的派系斗争可能会使得任何针对拉马福萨的动员行动都变得复杂。

拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日公布最终预告结果时发表相关言论。

拉马福萨的总统职位之前也曾处于危局，当委员会报告于2022年指出，他可能在其猎物农场的家具中藏有大额现金而涉嫌不当行为时，他曾否认与此有关，并在当年晚些时候赢得了新的五年任期。

周四的选举被宣传为ANC面临迄今为止最严峻的考验，原因在于选民对就业不足、犯罪和致命断电等问题的愤怒。

拉马福萨于2017年底被任命为ANC的领导人，承诺改革政党形象并振兴经济，此前经济已经因前任雅各布·祖马的丑闻、贪污和经济衰退下滑九年。

然而，在2018年他成为国家元首初期的欣喜很快就消散了。

六年后，经济仍停滞不前，ANC高层官员仍面临丑闻困扰。

此次选举中的决定性打击来自拉马福萨的劲敌祖马，他支持新党“姆肯托尼瓦西策”在选举中的表现超出了预期，对ANC的支持造成重大打击，尤其是在祖马的母省夸祖鲁-纳塔尔（KwaZulu-Natal）。

“祖马棋高一着，算准了ANC在夸祖鲁-纳塔尔的脆弱性，”政治分析师拉尔夫·马特凯加说。“拉马福萨的项目到了尽头……你不能选举失败而期待一切如常。”

拉马福萨因在关键改革问题上显得犹豫不决而受到批评，避免恶化党内分裂，这与他在80年代作为工会领导时的果断完全不同。

然而，他的支持者赞扬他建立共识的能力，并称他在推动南非作为“全球南方”的领路人生涯中发挥了作用，“全球南方”是低中收入国家的简称。

新冠疫情疫情期间，拉马福萨是全球最突出的声音之一，呼吁公平分配疫苗。

最近，南非向国际法院提交了针对以色列的种族灭绝诉讼，法官本月裁定以色列必须暂停对加沙城市拉法的军事攻势，以色列则坚决否认这些指控并继续对其在拉法的进攻。

在竞选期间，拉马福萨试图强调ANC在过去30年的成就，但批评者认为，他对解决南非面临的最大挑战提出的新方案有限。

在选举前ANC的最后一场竞选集会上，拉马福萨承诺“做得更好”，数千名支持者在索托足球场聚集。许多人听完演讲就开始离开。 

&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索托的选区投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" style="width: 100%; max-width: 600px;" /&gt;
&lt;figcaption&gt;索托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>世界卫生组织称，《全球大流行病条约》将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成一项全球协议以更好地应对流行病的谈判将于2025年或更早完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国已就一项协议进行了两年的谈判，该协议旨在促进流行病发生前后国际合作。这一协议是在承认COVID-19疫情期间合作失败之后达成的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构原本计划本周达成协议，但由于富裕和较贫穷国家在疫苗共享和准备等方面的分歧，谈判被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各国却还是达成了一项修订现有法律约束性卫生规则的平行协议，即《国际卫生条例》（IHR），其中包括了一个新的“流行病紧急状态”分类，主要针对最严重和全球威胁最大的公共卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中表示：“今天的具有历史意义的决定体现了各国共同的愿望，即保护本国和全球免受公共卫生紧急情况和未来流行病的共同风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与公众服务部部长Xavier Becerra在声明中说：“通过这项协议，我们采取措施，对各国负责，并加强措施，防止疫情在威胁美国及其安全之前爆发。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据世卫组织数据，这些全球卫生规则的改革旨在加强世界对COVID-19疫情之后的新病原体的防御，该疫情导致超过700万人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="世卫组织文件图片：该组织总部位于日内瓦的一张标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;题图：文件图片：联合国世卫组织（WHO）标志悬挂在瑞士日内瓦总部外，日期为2023年2月2日。路透社/迪尼丝·巴利博斯/文件图片/文件图片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是对这场持续两年冲突的介入的一个小型但重要的步骤。专家认为，这一决定有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标是有风险的。他们担心乌克兰的重大攻击可能会引发与核武装备的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定符合美国对基辅其他高级军火禁供的规定，从先进的美国战斗机到长程ATACM导弹，这些禁令已随着局势变化而瓦解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定于周四生效，是针对哈尔科夫地区战场的具体调整。美国官员表示，这一决定允许基辅使用美国提供的武器打击或准备攻击来自边境的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这一决定使前线的乌克兰部队可以用美国提供的高机动性多管火箭炮系统（HIMARS）发射装有GPS制导多管火箭系统（GMLRS）弹药的火箭，以及其他武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可能稳定前线，并在俄罗斯军队在哈尔科夫地区挖好防御线之前将他们击退。”乌克兰国家安全战略研究所研究员米科拉·比列斯科夫说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英格尔曼认为，拜登的决定将减少基辅需要从东多布纳关键战场撤军的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于被动地位，不得不重新考虑他们在哈尔科夫地区的攻击战术。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;biden的决策始于几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名美国官员匿名表示，十五日，乌克兰在一次安全视频会议上向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋部主席科·布朗将军提出了在哈尔科夫地区使用美国武器的请求。沙利文、奥斯汀和布朗在会议后向拜登提出了放宽限制的建议。拜登同意乌克兰可以在俄罗斯境内安全攻击俄罗斯部队，美国政府自那时起一直在制定最终决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在五月初与路透社的采访中公开呼吁合作伙伴采取类似措施，但当时表示：“迄今为止，还没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗吉尼亚研究院高级研究员罗伯·莱说，俄罗斯利用拜登对在俄境内发动攻击的禁止令作为一个安全区域来发动对哈尔科夫的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅30公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以在边境上保持其火炮，保持防空、电子战和指挥控制。”莱认为，“它可能有一些所谓的庇护所。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，莱和其他专家认为，这一决定单独来看并不会迅速改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为（这一决定）不会大幅度改变前线的移动。但它会让俄罗斯更难继续保持这种跨境行动。”莱说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格尔曼认为，俄罗斯缺乏足够的部队来对哈尔科夫发动大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯人没有足够的能力从东北方向对哈尔科夫产生足够威胁。”他说，“要做到这一点，他们必须剥夺他们在东战场的部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普京总统警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并在周二再次提到可能引发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来数周和数月内寻求在其他俄罗斯地区扩大使用美国武器的能力，特别是俄罗斯在战场上的攻势一年来占据优势的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府宣布政策调整的次日，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁获得美国批准，对俄罗斯境内深处的目标进行打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心的马克·坎西安认为，拜登此举只是政策的最初一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这并不是政策上的激进转变，但这是一个进步。”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;i&gt;未来，乌克兰人和政府官员将继续呼吁进一步的步骤：打击更广泛的地点——也许不是直接威胁哈尔科夫的地点，但在其他地区。&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在弗拉基米尔发表讲话时拒绝说明拜登政府是否会扩大政策允许对俄罗斯其他地区进行打击。但他并没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续像现在一样，随时进行必要的调整和适应，”布林肯说。&lt;/p&gt;
 
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="哈尔科夫附近俄导弹袭击后的残局" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg"/&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;2024年5月30日，罗夫斯，在靠近哈尔科夫的马拉第利文卡村，俄罗斯导弹袭击严重损毁了儿童和青少年体育骑术学校，消防人员正在现场工作。新华社照片/瓦伦丁·奥吉伦科/文件照&lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国油企维持温和增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油气钻探商继续遵守减少支出以控制产量增长的承诺，这将使全球最大的原油生产国在2024年的增长趋于放缓，可能减轻OPEC+本周作出进一步减产决定的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国在非OPEC国家中推动全球原油供应增长，得益于页岩油革命及技术创新与效率提升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超预期增长，日产量增至1293万桶，远超2023年初政府预测的约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC及其盟友组成的OPEC+去年加深减产力度，部分原因是抵消美国及其他非OPEC国家产量增长的影响。OPEC+总减产幅度为586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在探讨一项复杂的协议，该协议将允许该组织将部分减产措施延长至2025年，周四有三位熟悉OPEC+讨论的消息人士透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+将于周日开会考虑供应政策，美国生产增长继续推动非OPEC+产量增加，但威胁相对2023年减弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最新政府预测显示，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这一预测与OPEC自己预测的美国原油和凝析油产量增长30万桶/日相当。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增长64万桶/日。三位最为密切关注的预测员都低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+之外的油产国的供应增长约100万桶/日。该组织在5月的月度《石油市场报告》中称，这意味着OPEC+原油的需求量应比2023年增长约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长仅为110万桶/日，对OPEC原油的需求几乎保持不变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国今年初至今原油产量变化不大，四月份的日产量约为1313万桶，较去年12月下降约2%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内高管和分析师表示，美国生产商今年不太可能再次超出预期，尽管油价徘徊在80美元/桶附近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常保守和自律，”合约钻探公司Scandrill首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的油价，钻机数量没有更多上升令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其公司资本支出保持稳定，暂停升级钻机设备以最好地适应钻探增长的放缓。他计划年底运营12台钻机，并在明年重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国石油钻机数量已降至496台，较去年同期下降约13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普分析师在一份报告中指出：“美国有能力在未来几年以每天100万桶的速度增长，但目前没有意愿以这种速度增长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计美国原油和凝析油产量今年将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市生产商对增长的资本支出受到投资者的压力，因为在页岩油领域极度投入导致了高速增长但有限的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来意外增加的原油产量部分得益于私人生产商的推动，其中一些现在正在经历行业合并浪潮。他们通过建设更长的油井和压裂技术来提高井的钻探效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近有合并浪潮，但预计当前油价将继续成为支持美国整体原油产量适度增长的因素，即使钻探和完井效率持续改进的情况不变，”Texas Standard Oil总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司如SLB等预计今年国际市场的需求将实现增长，而非北美市场。SLB第一季度国际收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因是行业整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来，策略重心转向资本纪律，因此反应不同，”UBS银行分析师Giovanni Staunovo表示，他预计OPEC+将继续自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国与加拿大、巴西和圭亚那被预期今年将引领石油和液体产量增长。国际能源署（IEA）3月表示，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已学会适应美国原油产量增长，”UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台操作间从Permian盆地Oasis Petroleum拥有的租赁区控制室所见" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;钻井平台操作间从Oasis Petroleum拥有的租赁区控制室所见，位于美国德克萨斯州Wink附近的Permian盆地。2018年8月22日。路透/Nick Oxford/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争在罪名成立的判决之后</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本报道第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内直面镜头，传达了一个既适合他的法律斗争也适合政治战役的信息：他已准备好战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽瓦克一座陪审团就特朗普涉嫌伪造文件隐匿封口费事宜判决他34项指控的法庭上，特朗普于周四被定罪一天后，这位共和党总统候选人列举了一系列敌手和不满，用愤怒且杂乱无章的话语发言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他直指主审法官胡安·梅尔chan为“歪曲事实”和“恶魔”。他形容对手民主党人乔·拜登是有史以来“最糟糕的总统”。特朗普猛烈抨击作证反对他的证人、投票弹劾他的国会议员，以及他声称非法涌入美国的移民，这与他在竞选集会上的言辞如出一辙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳请支持者捐款支持他的竞选活动，他将这些挑战扩大到不仅仅是他的个人问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“做这件事，”他说，“因为我们在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他之前的竞选演讲中常穿插幽默，但这次讲话主要充满阴郁。特朗普在新闻发布会上只拿着一张小纸条。最后，他没有接受提问，与儿子埃里克·特朗普一道迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在镜头之外，通过募捐呼吁和社交媒体上，前总统的盟友也抨击司法系统及其指认特朗普犯罪的看法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位主要候选人相互描绘对方威胁国家稳定之际，拜登团队表示特朗普的言论是进一步的证据，证明他不具备担任美国总统的资格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国观众刚刚见证了唐纳德·特朗普的混乱、绝望与战败，他在高声诉说个人积怨，并歪曲美国司法系统。观看的人都心知肚明：此人无法成为美国的总统。”拜登竞选团队的通讯主任迈克尔·泰勒在发言中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者们——他们多数认为纽约的判决是不公正——在周四为特朗普的竞选活动筹集了3480万美元，特朗普团队宣称这是其在WinRed平台上的单日最高记录，WinRed是共和党数字募捐平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管总筹集资金不如拜登，但特朗普阵营希望通过在支持者中发送可怕的募捐信息来延续这一势头。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的日子！”一则信息写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我将永不屈服！”另一条信息在特朗普召开新闻发布会后高喊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都宣称支持特朗普，认为此次审判有缺陷，不应提起这些指控，陪审团来自以民主党为主的曼哈顿地区，铭刻有偏见，主审法官存在偏见——当地当局否认这些说法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于共和党人士的谴责不够迅速或猛烈时，特朗普的盟友和竞选助手便采取攻击策略。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普副竞选经理克里斯·拉西维塔对一位社交媒体平台X上发表帖子表示尊重陪审团裁决结果的全国级共和党组织施加轻蔑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“任何意见都如同直肠，每个人都有自己的意见……”拉西维塔在其X平台上发布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他同时对玛丽兰州曾担任州长、现任联邦参议员竞选人的兰尼·霍根进行攻击，后者在此次判决前曾警告美国人“不要因为更多的有毒党派主义而浇油”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你已经结束了你的竞选，”拉西维塔在X上回复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚和乔治亚这样的摇摆州，几名共和党选民在接受采访时表示，特朗普的定罪导致他们重新考虑将在11月投票给谁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的游移可能会损害特朗普在重新对垒拜登时的情况，特别是考虑到特朗普在多个摇摆州领先的优势微弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大多数受访共和党人听起来与特朗普相似，称此次审判为一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这完全是为了政治斗争，旨在损害他，尽可能多地将他排除在竞选日程之外。”来自格莱特里的62岁的退休警察斯科特·克莱顿表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能这么做给他，就能那么做给任何人。绝对没人是安全的。” &lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/本杰明·麦克德米德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约，特朗普出席新闻发布会，这是他涉嫌在2016年伪造商业文件掩盖向艳星史(s)蒂的封口费的刑事案件定罪后一天。路透社/本杰明·麦克德米德/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台boom，交易者追逐更高的回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元价值的加密货币已流入一种新型平台，投资者可通过将代币锁定来获得奖励，这引发分析师警告，这种复杂的机制可能给用户和加密货币市场带来风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“再质押”日益流行，这标志着加密货币市场冒险行为的最新迹象。随着价格飙升和交易者寻找收益，加密货币市场的热度持续上升。目前市值最大的加密货币比特币接近历史最高水平，市值排名第二的以太坊今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再质押热潮的核心在于位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司于今年2月从美国风投公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，其平台已吸引了188亿美元的加密货币，比六个月前增加了近400倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan向路透社透露，再质押是为了扩大一种长期存在的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中许多计算机检查和确认谁拥有哪种加密货币。为了实现这一点，加密货币代币的所有者允许他们的资产在验证过程中被锁定。只要参与者继续进行质押，持有者就会暂时失去访问其代币的权利，但作为回报，他们将获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还向用户授予新创建的加密货币，以代表他们已经质押的加密货币。再质押使代币的所有者能够再次将这些新代币质押到不同的基于区块链的项目和应用程序中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对再质押有多风险存在分歧，一些业内专家认为这项实践还太稚嫩，难以评估。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但包括分析师在内的其他人则担心，如果代表再质押加密货币的新兴代币被用于加密货币广阔的借贷市场作为抵押品，可能会出现基于少量底层资产的无尽借贷循环。如果所有人都试图同时退出，这可能会动摇更广泛的加密货币市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押品拖欠抵押品时，这并不是理想的状况，它增加了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者获得收益的吸引力：在以太坊区块链上的质押回报通常在3%-5%之间，但分析师表示，再质押的回报可能更高，因为投资者可以同时获得多种收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再质押是去中心化金融（DeFi）领域的最新发展，在这种金融领域，加密货币持有者投资于实验性方案，希望在不抛售资产的情况下获得可观的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户加入该平台是出于对未来奖励或称为空投的其他赠品的预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用平台的人发放其自己新创建的代币。用户希望未来这个名为“EIGEN”的代币能有所价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Adam Morgan McCarthy表示，再质押平台的增长动力来自用户寻求这类空投，称其为“真正真正投机，这种免费的钱”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这很冒险，”美国加密交易所Coinbase研究主管David Duong表示（COIN.O），“他们目前在进行预防性的质押（操作），期望会因某种奖励而获得回报，但他们并不知道会是什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan在去年创立，他曾在西雅图大学担任助理教授，并且是曾在印度推出首颗学生设计微型卫星团队的一部分，据其学术网站介绍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为验证服务的市场，连接潜在质押者与需要质押代币的应用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新涌现出的再质押平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台代表客户为EigenLayer再质押其代币，并为再质押资产生成新代币。这些代币可以用于其他目的，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台的目标是允许用户选择将其代币质押到何处，并帮助新的区块链服务成长，而非推动更多的加密货币支持借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有任何官方关系……这是一种引起注意的现象，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，再质押可能会带来“隐藏的风险”——如果再质押代币被用于加密货币借贷，可能导致强制清算和市场下跌期间更大的波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售受高风险借贷的影响加剧，随着用作抵押品的加密货币代币在Luna和Terra token崩盘后迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将再质押的风险与借贷协议区分开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在再质押而在借贷协议中，借贷协议对风险进行了错误定价，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对再质押并不担忧，他们指出，再质押协议中的现金相对于全球加密货币行业的2.5万亿美元净资产而言几乎可以忽略不计。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构一直在担心加密货币世界中损失蔓延到更广泛的金融市场中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们不认为再质押问题会带来对传统金融市场具有显著传染性的风险，”标准普尔全球评级的数字资产分析主管安德鲁·奥尼尔表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密货币世界正在越来越融入主流金融，再质押也受到机构投资者的关注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的Standard Chartered部门Zodia Custody看到了显著的机构对质押的兴趣，但由于难以建立资产去向和收益分配的“纸质记录”，Zodia Custody认为再质押超出了其合理程度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至4月，Nomura的加密部门Laser Digital已与Kelp DAO合作，为部分资金进行再质押，Kelp DAO在4月份的一篇博文中宣布了这一消息。Nomura未对路透社的置评请求做出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，它为客户加密资产进行质押，并期待“围绕再质押的生态系统浮现”。้ม</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列已提出新的加沙停火提议，作为释放人质的交换条件，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始新生活了。”拜登说道，他正面临选举年结束加沙冲突的压力，而这场冲突现已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔以及其他国家斡旋的、旨在促成以色列与武装组织哈马斯在加沙战争中的停火谈判已反复受挫，双方均指责对方阻碍进程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列对拉法多次进攻，并且在加沙地区死亡人数持续增加以及人质被俘事件持续发生的情况下提出的，对内以及对外对内塔尼亚胡政府造成新的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理办公室周五表示，以色列已授权谈判代表提出加沙停火协议，后方总统拜登透露了停火计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议还发生在共和党对手唐纳德·特朗普被定罪的同一天，他因34项重罪被定罪，突显了两位候选人间的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的最新提议分为三个阶段，不同于以往的提议，因为停火将在此期间持续，直到谈判结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口密集区撤出，百名人质，包括老人和妇女，将与数百名巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙地区，每天600辆卡车将运送人道主义援助进入加沙，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列将就永久结束敌对状态的条款进行谈判。“停火将在谈判持续进行时继续，”总统称，这是一种新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登称该提议已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有些人不会同意这个计划，他们将要求战争无限期持续。甚至有些人还在政府联盟中，他们明确表示，他们想占领加沙，想持续战斗数年，人质对他们来说并不是优先事项。我已经敦促以色列领导层支持这项协议，尽管可能会面临来自各方面的压力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为唯一一位在战争时期访问以色列的美国总统，作为一名有着终身对以色列承诺的总统，以及刚刚派遣美国军队直接保卫以色列免受伊朗袭击的总统，我要求你们退一步思考，如果在这个时刻失去了这个机会会怎样，我们不能失去这个机会。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员告诉媒体，以色列之所以能够提出新提议，是因为最近的战场进展取得了显著成果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一个结束危机的路线图。这是一份详细到近四页的协议。它是经过精心谈判的。现在摆在桌面上的是整个过程的最终阶段。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据计划，每个阶段将持续42天。&lt;p&gt;
&lt;p&gt;几位以色列媒体将拜登周五的讲话描述为激动人心的演讲，并将其视为直接试图向以色列公众诉求的尝试。以色列12频道中断了晚间的新闻节目，直播了拜登的讲话。此前，以色列审查机构禁止发布该提议的细节，记者丹尼·库什马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥斯汀大学历史和公共事务教授杰里米·苏里表示，该提议比以往的提议更有可能成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯能够对以色列发动任何严重打击或袭击或恐怖事件的可能性虽不至于微乎其微，但至少比过去低得多。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众形象正在“厌恶”以色列，苏里表示，这可能促使以色列人希望结束冲突，同时还有拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某件事时，他可以创造很多激励因素。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的早期人质提议要求，在六周停火可延长以允许更多援助进入加沙角落的情况下，释放加沙的病患、老年人和受伤人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议上个月因以色列拒绝同意将永久结束战争作为谈判的一部分而瓦解，同时以色列针对南部加沙的拉法扩大了进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，它已告知调解人，在当前持续的攻击下不会参与更多的谈判，但如果有以色列停止战争，准备达成“全面协议”，包括人质和囚犯交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名美国官员称，白宫国家安全顾问杰克·沙利文周五将与包括17个拥有被哈马斯囚禁公民的国家在内的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五发生在拉法的以色列空袭造成45名巴勒斯坦人丧生，引发了国际愤怒，但没有触及美国的红线，导致美国切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这场战争中，加沙的巴勒斯坦人饱受折磨。”拜登周五表示。“我们看到，本周早些时候，拉法的一场致命火灾，是针对哈马斯的……以色列空袭后，巴勒斯坦人遭受了可怕的画面。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自10月7日哈马斯袭击以色列南部以来，以色列袭击加沙以来，已有超过36280人丧生。据以色列统计，哈马斯袭击造成约1200人死亡。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人行走于受损建筑的废墟中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人行走于受损建筑的废墟中，这些废墟是在以色列军事攻势期间在加沙北部贝特拉赫损坏的，2024年6月12日。路透社/法马赫·伊萨&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥 Sheinbaum 获 landslide 胜，成为该国第一位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·希恩baum以压倒性优势当选成为墨西哥首位女总统，继承了其导师和前任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目。后者的民调一直较高，特别是对贫困人口的支持，这是她胜选的关键因素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;希恩baum&lt;/a&gt;是一名气候科学家，曾担任墨西哥城市长，根据墨西哥选举机构的快速计票结果显示，她在大选中获得了58.3%至60.7%的选票，创下了墨西哥民主历史上的最高投票率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现任联盟政党还可能在两院中获得三分之二的多数优势，这将使该联盟能够在没有反对派支持的情况下通过宪法改革，根据选举机构提供的初步结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反对派候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;何西特尔·加尔维兹&lt;/a&gt;在初步结果显示她获得了约26.6%至28.6%的选票后承认败选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这是我第一次在共和国成立200年来成为墨西哥首位女总统，”希恩baum在庆祝者欢呼声中对支持者说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希恩baum的胜利对墨西哥来说至关重要。这个国家以其长期存在的一种“粗犷文化”闻名，并拥有世界上第二大天主教人口。长期以来，这个文化一直推动更为传统的价值观和女性角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她是美国、墨西哥或加拿大首位通过普选胜出的女性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我从未想过某一天能够为女性投票，”87岁的埃德美拉·门蒂尔，一位希恩baum的支持者，来自墨西哥最小的州塔拉斯克说，“从前我们甚至无法投票，而当允许投票的时候，也只是遵照丈夫的意愿投票。感谢上帝这种局面已经改变，我得以亲历这一切。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希恩baum将面临复杂的前行之路。她必须平衡增涨公众福利政策的承诺，同时应对预算赤字庞大及经济增长缓慢的挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在初步结果宣布后，她对支持者表示她的政府将成为财政责任的典范，并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管她在竞选中誓言要改善安全，但给出的细节有限。这场选举中，美国历史上最暴力的一场总统选举中，已有38名候选人遇害，宪法改革因此变得更加复杂。许多分析家表示，洛佩斯·奥夫拉多尔任期内犯罪组织影响力扩大并加深。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周日的选举也因普埃布拉州的选站内两人遇害而被玷污。洛佩斯·奥夫拉多尔任期内，墨西哥的谋杀案更是超过了历代共和国中的任何一任政府，尽管谋杀率近年来有所下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“除非她承诺在改善警察和降低司法不公方面进行大幅投资，希恩baum将很难实现实质性的安全改善，”独立拉美政治风险分析师纳特aniel·帕里希·弗兰奈利说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现任政党“ MORENA”也赢得了墨西哥城市长竞选，这是该国最重要的职位之一，根据初步结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对新总统，将与美国就大量赴美移民流动和毒品走私的安全合作进行紧张的谈判，并在美西尼普芬阿片类药物大流行的情况下，这将更加困难。如果美国总统是唐纳德·特朗普，这种谈判将更为艰难。特朗普誓言对墨西哥生产的中国汽车施加100%的关税，并表示他将动用特种部队打击卡特尔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在国内，总统将承担解决电力和水资源短缺的任务，并吸引制造商迁移，作为近岸外包趋势的一部分，这是公司将供应链移近主要市场的趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希恩baum还需解决佩梅克斯（Pemex）的困境。作为国家石油巨头，佩梅克斯经历了二十年的生产下降，债务负担沉重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“不能无尽地将公共资金投入而不让公司盈利，”高盛拉丁美洲首席经济学家艾伯托·拉莫斯表示，“必须重新考虑佩梅克斯的商业模式。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔把最低工资翻了一番，减少了贫困，维持了强劲的比索和低水平的失业率，这些成就使他备受欢迎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希恩baum承诺扩大福利计划，但墨西哥今年预计将面临庞大的预算赤字，而2025年由中央银行预期的增长率仅为1.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔试图使这场选举成为对他的政纲的全民公投，从竞选活动来看他对希恩baum有所影响。尽管希恩baum誓言继续执行包括帮助墨西哥最贫困人群在内的许多洛佩斯·奥夫拉多尔的政策，但她的支持者否认她会是洛佩斯·奥夫拉多尔的“傀儡”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在获胜演讲中，希恩baum感谢洛佩斯·奥夫拉多尔“转了一名显著改变了我们国家命运的人”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯认为，性别歧视可能是给予希恩baum“图穷匕现”的批评的主要原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“人们无法相信她会自行做出决定是难以置信的，我认为这与她是女性有很大关系，”她说道。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="希恩baum胜选墨西哥总统" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;希恩baum，现任执政党 Morena 党的总统候选人，在赢得选举后，向支持者发表讲话。墨西哥城，2024年6月3日。路透社/拉奎尔·库尼亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="希恩baum胜选墨西哥总统" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;希恩baum，执政党 Morena 党的总统候选人，在赢得选举后，向支持者挥手。墨西哥城，2024年6月3日，路透社/拉奎尔·库尼亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城举行的中心广场附近的选举结果宣布后，人们高举“总统希恩baum”标语。2024年6月2日。路透社/马耶尔·埃利佩&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥，2024年6月2日。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;反对派总统候选人何西特尔·加尔维兹在选举结果公布后，向支持者发表讲话。墨西哥城，2024年6月2日。路透社/奎兹亚利·尼奇-哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选站关闭，2024年6月2日。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日。路透社/雅里尔·塞巴尔略&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/亚历山德罗·梅内格西尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥。路透社/路易斯·科尔特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日。路透社/何塞·路易斯·冈萨雷斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/亚历山德罗·梅内格西尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥。路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日。路透社/加布里埃拉·桑亚布里亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥。路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABSM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日。路透社/罗赫尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/罗赫尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥。路透社/加布里埃拉·桑亚布里亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥。路透社/伊万·亚瑞斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日。路透社/路易斯·科尔特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月1日，墨西哥城。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月1日，墨西哥城。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>