<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 21 Nov 2024 12:00:24 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿因监狱袭打名亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克的一所最高安全级别监狱中被另一名囚犯攻击后，于84岁逝世。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省温哥华附近的猪场杀害成瘾者及卖淫女，并在尸体上行凶而被定罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被指控杀害了六位女性，其部分残骸在温哥华市中心东区的破败房产中被发现。政府检察官认为，鉴于量刑问题，额外的20起谋杀指控被撤销。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿死于5月19日在魁北克监狱中遭受的攻击。囚犯们随后被送至医院救治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至整个国家的社区造成了毁灭性的影响。”该服务在一份声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者是在温哥华贫民区黑暗街区失踪的逾60名女性中的一小部分，该区域长期充斥毒品。这些女性中的许多是原住民，尸体或DNA在皮克顿的猪场中被发现，位于温哥华市中心东南约25公里的波特库蒂拉姆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报皮克顿在其被逮捕前一年所写的书在亚马逊上架后几小时内被下架。据《温哥华太阳报》报道，书中皮克顿声称自己无罪，坚称自己是被警方向曝黑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书籍的出版商请求亚马逊移除该书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿在波特库蒂拉姆住所的照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿在波特库蒂拉姆住所的照片。路透社/环球电视台/档案照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织称，旨在达成一项全球协议以更好地抗击流行病的谈判将在2025年或更早时间完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国在过去两年中一直在就一项协议进行谈判，该协议可能在流行病前后增加合作，这是在认识到COVID-19期间失败之后的共识。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国机构最初希望在本周达成协议，但由于富裕国家和贫穷国家之间在疫苗共享和准备等方面存在深刻的分歧，谈判已被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国确实就更新现有的具有法律约束力的卫生规则达成了一项平行协议，这些规则被称为国际卫生条例（IHR），其中增加了“大流行紧急情况”这一新的分类，涵盖了最具重大性和全球威胁性的健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事谭德塞·阿达诺姆·格布雷耶苏斯在一份声明中表示：“今天的历史性决定展示了成员国共同保护本国人民乃至世界人民免受公共卫生紧急情况和未来流行病风险的共同愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长杰克森·贝塞拉周六表示：“通过这项协议，我们正在采取措施追究各国的责任并加强措施，防止疫情爆发威胁到美国人及其安全。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世卫组织的数据，这些全球卫生规则的变化旨在在COVID-19导致超过700万人丧生之后，增强世界各国对新病原体的防御能力。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非执政党大选成绩下滑，拉马福萨处境艰难</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在目睹非洲国民大会（ANC）自结束种族隔离以来最糟糕的选举结果后，其影响力将会大幅削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举结果显示，在周三的投票中，约有71%的投票站的计票结果显示，ANC支持率仅为42%左右，相较于2019年上次选举时的57.5%大幅下滑，并且是30年来首次未能取得多数优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举失利意味着，作为纳尔逊·曼德拉的前解放运动组织，ANC将不得不与其他较小政党进行执政联盟谈判或合作，以维持政权。这可能需要作出政策让步或放弃重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转型为商人拉马福萨可能面临反对党和党内批评者的辞职要求，但是，ANC的一位高级官员在其糟糕的选举结果后仍支持他继续任职。分析人士认为，目前尚未出现明显的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“拉马福萨缺乏一个明确的统一对手来接替他，”政治教授安东尼·布兰特在开普敦大学撰写了拉马福萨的传记，他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月份的民意调查显示，拉马福萨在此次选举中是所有政界人士中满意度最高的，这可能导致ANC任何反对动议的尝试都可能复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC此次的选举结果发表评论。他的发言人表示，他会于周日发表评论，届时完整最终结果将被宣布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的未来在一桩于2022年被委员会报告审查的丑闻中受到质疑，有报告称，他可能因藏在私人狩猎场家具中的大量现金而有不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认与此丑闻有关，并将其绰号为“农场门”，在该年晚些时候，拉马福萨重新赢得了ANC五年的领导任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举的投票结果将是对ANC的最重要考验之一，由于失业率高、犯罪率高以及电力供应严重中断等问题引发选民愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨被选举为ANC领导人，承诺清洁党的形象并重振经济，此前，他的前任雅各布·祖马在九年间涉及大量丑闻和经济下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，拉马福萨在2018年上任后不久的那波乐观情绪很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多以来，经济停滞不前，ANC高层官员仍然被卷入丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次投票的致命一击来自拉马福萨的宿敌祖马，他支持新党MK[译注：非洲民族解放军]，该党超出了预期，大大减弱了ANC的支持，特别是在祖马老家夸祖卢-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马令拉马福萨和ANC陷入僵局。他知道他们在夸祖卢-纳塔尔省非常脆弱，”政治分析师拉尔夫·马特加卡说。“这标志着拉马福萨项目终结……你不能输掉选举还要期望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其在关键改革上拖延不决而受到批评，以避免加剧党内裂痕，这与他作为80年代工会领导人时的果断大相径庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，他的支持者赞扬他构建共识的能力，以及他在这所谓的“全球南方”中为南非所带来的声誉，后者指的是低收入和中等收入国家的集合体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是全球最具影响力的声音之一，呼吁疫苗的公平分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起指控以色列种族灭绝的案件，法官本月裁定以色列必须停止其在加沙城拉法的军事行动。以色列对此坚决否认并继续在拉法发动军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC过去的成就，但批评者认为他在解决南非最大挑战方面提供的新解决方案寥寥无几。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一场竞选集会上，拉马福萨承诺“做得更好”，在成千上万支持者聚集的索韦托足球场发表演讲，许多人在他演讲未结束前就提前离去。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption&gt;2024年5月29日，南非索韦托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争 after 惜败 verdict</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内直面一群摄影记者，传达了一个既适用于他的法律斗争也适用于政治斗争的信息：他准备战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因伪造文件隐藏支付给成人电影明星的封口费而被判34项罪名成立的一天后，这位共和党总统候选人愤怒地列举了一长串敌对者和不满之事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他指控法官胡安·梅尔尚（Juan Merchan）“歪曲事实”且“像个妖怪”；将民主党总统候选人乔·拜登称作“美国历史上最差的总统”；斥责为他作证的证人、曾投票弹劾他的国会议员，以及声称非法入境为由引发了非法移民话题等等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳请支持者捐款支持他的竞选，把眼前的挑战比作比他个人更大的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“请大家这样做，因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与其他竞选演讲不同，这次演讲 mostly 抹去了轻松的言辞，特朗普仅拿着一页小纸片进行这次新闻发布会。在结束时，他没有回答问题便迅速离开了讲台，他的儿子埃里克·特朗普随行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在没有摄影机的情况下，通过募捐呼吁和社交媒体上，前总统的盟友们也对司法系统进行攻击，并对其效仿者提出质疑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一次 primaries 中，两位领跑者都把对方描绘为对国家的威胁。拜登阵营抓住这一机会，认为特朗普的言论证明他无法胜任总统一职。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登团队的通讯总监迈克尔·泰勒在一份声明中说：“美国就看到一个困惑、绝望、失败的唐纳德·特朗普在胡言乱语，并指控美国司法制度，这段视频观看者的共识不言自明：这个男人不能成为美国的总统。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的捐赠者——大多视纽约公布的这项判决为不公正的行为——在周四为特朗普的竞选贡献了3480万美元，特朗普团队表示。这是特朗普在WinRed这一共和党数字募捐平台创下的单日纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管拜登的总募捐金额超过了共和党，其竞选团队还是试图延续这一攻势，发起了一系列恐吓性质的募捐信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一条信息写道：“美国历史上最黑暗的一天！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总统特朗普的新闻发布会结束后，又发出了另一条信息：“我绝不会投降！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都未经快速出击，而是高度一致地反对特朗普，声称审判不公正，指控本不该提起，陪审团由重民主党的曼哈顿地区筛选，法庭有偏见——澳大利亚当局否认这一说法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当共和党人的批评不够及时或不够强烈时，特朗普的盟友和竞选助手就会展开攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的竞选共同经理克里斯·拉齐维塔对一个在社交媒体平台X上发表声明，声称判决必须得到尊重的全国性共和党组织投去了鄙视。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“观点就像屁股，每个人都有。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还谴责了马里兰州前温和派共和党州长劳瑞·霍根，他曾警告美国人“不要再抱薪救火，增添更加毒辣的党争火源”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉齐维塔在X上回应：“你已经结束了你的竞选。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和乔治亚州的摇摆州共和党选民采访中，几位受访者表示，特朗普的定罪正促使他们在11月重新考虑对其的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的分道扬镳可能会在他的与拜登的复赛中损害他的利益，因特朗普在几大摇摆州的差距甚微。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数受访的共和党人听起来像特朗普自己一样，称审判是骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这就是政治，目的是最大限度地打击他，让他远离竞选舞台。”62岁的退休警察斯科特·克莱顿来自乔治亚州马里塔市说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“一旦他们做到这一点，这对什么人都是可行的。没人能保证自己的安全。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/布莱恩·麦克德默德&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;共和党总统竞选人兼前美国总统唐纳德·特朗普在特朗普大厦参加新闻发布会，新闻发布会当天早些时候，他在一部刑事审判中被判因伪造商业文件隐瞒2016年支付给成人电影明星Stormy Daniels封口费而违法。照片摄于美国纽约市，2024年5月31日。路透社/布莱恩·麦克德默德（档案照）&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器&gt;").决定更深入介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽美国武器在乌克兰用于打击俄罗斯领土的限制，这是一个小而重要的步骤，有助于缓解乌克兰和俄军在Kharkiv地区的冲突，专家表示这可能有助于削弱俄罗斯自东向西的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自从2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，让乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标存在巨大风险。他们担心这可能会引发与拥有核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是与美国对克里姆林政府供应高级武器禁止措施的一个切实契合点，这些措施近年来也相继瓦解，包括美国先进战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的这一决定自本周一开始生效，旨在仅适用于Kharkiv地区的战斗。美国官员称，这一决定允许乌克兰使用美国提供的武器反击从边界一侧进攻或正准备进攻的俄军。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这给前线的乌克兰军队提供了合法使用美国提供的高机动性远程火箭发射系统（HIMARS）发射制导多管火箭弹（GMLRS）和其他武器射击俄罗斯军队的许可，专家认为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“此决定可以稳定前线，并可能创造条件迫使俄方从Kharkiv地区撤退，即使他们已经开始固守。”乌克兰国家安全与战略研究所高级研究员Mikola Bielieskov表示，这是一个官方智库在基辅。（注：乌克兰国家安全与战略研究所是一个官方智库。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员Philip Ingram表示，拜登的决定将减少基辅需要从东部顿巴斯关键战场抽调部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯将发现自己更为被动，并需重新考虑他们在Kharkiv攻势中所使用的战术。”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的这一政策制定过程可追溯至几周前。据一名不愿透露姓名的美国官员称，乌克兰于5月13日在一项安全视频通话中向白宫国家安全Director杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席科·Q·布朗提出了使用美国武器打击俄罗斯领土的要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏利文、奥斯汀和布朗随后提出放松限制的建议，苏利文在5月15日将这一建议呈交给拜登。一位官员透露，拜登认为乌克兰有权在俄罗斯领土上安全反击俄方进攻。随后，拜登政府一直在完善这一决策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据乌克兰总统泽连斯基在5月20日接受路透社采访时的说法，乌克兰公开呼吁其合作伙伴采取此类措施，但当时他表示：“迄今，尚无任何积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前外交政策研究所欧亚项目高级研究员Rob Lee认为，俄罗斯利用拜登关于禁止打击俄罗斯领土的禁令，用俄军在哈科克夫地区安全地带进行攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫，乌克兰第二大城市，距离边界仅有19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以在边界一侧保有重炮、防空系统、电子战、指挥和控制设备等，”Lee表示。“这可能有一定的安全庇护。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，Lee和其他专家指出，单凭这一决定短期内不太可能改变前线的形势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定不大可能大幅度改变前线的推进方向。但会使得俄罗斯继续进行跨境行动变得更加困难。”Lee指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Philip Ingram则表示，俄罗斯缺乏足够的部队进行大规模向哈科克夫推进的能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯无法从东北方向产生足够的战力来威胁哈科克夫。”他补充道，“要这样做，它需要剥夺其东线战斗区域的部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射该国的武器，周二，他再次提出了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月寻求扩大其使用美国武器打击俄罗斯其他地区的范围，特别是在俄罗斯上一次战场占据主导地位的这一年之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周亻，距华府宣布政策矫正仅不到一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁美国批准其打击深入俄罗斯领土的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前五角大楼官员Mark Cancian现为华盛顿战略与国际研究中心的智库成员指出，拜登的这一决定并非政策的重大转变，不过迈出了第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;  “这并不是一个激进的转变。但这是一个步骤。乌克兰和政府官员将呼吁下一步：打击更广泛的打击目标——或许针对Kharkiv以外俄罗斯其他地区的未直接威胁Kharkiv的目标。”Cancian称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格发表讲话时表示，拜登政府是否可以扩展政策允许向俄罗斯其他地区发射武器尚未明示，但也没有排除这个可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来我们会继续我们一直以来在做的事情，这需要适应和调整。”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="俄罗斯导弹袭击外哈科克夫后的破坏景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;一辆严重损毁的儿童和青年体育骑术学校的消防员在乌克兰哈尔科夫郊区米拉达尼里夫卡村，俄罗斯空袭后工作。2024年5月30日。路透社/瓦伦丁·奥吉里内科/档案照。&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于周五表示，以色列已经提出新的加沙停火方案，作为释放人质的交换条件，并呼吁哈马斯同意这项新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登说：“这一刻，战争必须结束，新的一天必须开始。”当前正值美国总统大选年，拜登面临停止加沙冲突的压力，而这场冲突已经持续了八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔和其他国家组成的调解方一直在促进以色列与哈马斯运动之间的停火谈判，但双方均指责对方阻碍了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这份新提议是在以色列在拉法地区持续推进行动数周后提出的，并且由于加沙地区死亡人数增多以及仍有人质被扣押，以色列国内和国际对内塔尼亚胡政府施加了新的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理办公室周五表示，以色列已授权谈判代表向拜登透露的停火计划提出一项加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这也发生在美国民主党总统候选人的共和党对手唐纳德·特朗普被定罪34项重罪的前一天，突显了两人的候选差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新提议分为三个阶段，并与以往的提议有所不同，因为停火将持续到所有三个阶段都进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列部队将从加沙平民区撤出，包括老人和女性的人质将与其他数以百计的巴勒斯坦囚犯交换，巴勒斯坦平民，包括北部加沙地区的平民将返回加沙，拜登表示每天将有600辆卡车带来人道主义援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列将就永久结束敌对行动的条款进行谈判。“只要谈判继续，停火就会持续”，总统说道，这是新的一项发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第三阶段，将包括一个新的加沙重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这项提议已经通过卡塔尔转达给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，在以色列有些人不会同意这个计划，他们将要求战争无限期继续。一些人甚至在政府联盟中。他们已经明确表示，他们希望占领加沙，继续战斗多年，人质对他们来说并不重要。但是，我已经敦促以色列领导人支持这项协议，尽管他们可能面临的压力”，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名对以色列有终身承诺的总统，我是唯一一个在战争期间前往以色列的美国总统，当伊朗袭击以色列时，我刚刚派遣美国部队直接为以色列辩护，我希望你们退一步思考，如果这一时刻被错失了将会发生什么，我们不能失去这一刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员告诉媒体，以色列之所以能够提出这一新的提议，是因为近期在战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一个通往危机结束的道路图。这是一个详细的四页多的协议”，官员说。“它再次经过精心谈判。现在摆在桌面上的是整个过程的决胜阶段。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;官员补充说，根据计划，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家以色列的媒体称，拜登周五的演讲具有震撼性，被视为试图直接向以色列民众呼吁。领先的12频道中断了晚间新闻节目，播放了拜登的演讲。此前，以色列审查机构已禁止刊登该提议的细节，主持人为达尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥斯汀大学历史与公共事务教授杰里米·苏里表示，这一提议比以往的提议更有可能成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯在未来能够发动任何严重袭击或攻击或恐怖活动的可能性虽然仍然存在，但它要比以前低得多，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还指出，“全球公众的看法正在转向反对以色列”，这可能会促使以色列人希望结束这场冲突，而拜登的影响也会起到作用：“当美国总统完全支持某项计划时，他可以创造许多激励因素。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早些时候，今年提交的一种人质提议规定，为换取长达六个星期的停火，可以延长至更多的援助运送进加沙地带，以释放病患、老年人和伤者的人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月早些时候，由于以色列未能同意哈马斯将战争永久结束作为谈判的一部分，并加快了对加沙地带南部拉法市的攻势，这一提议陷入僵局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，它已经告知调解人，如果以色列停止战争，它将不会参与进一步的谈判，但如果以色列停止战争，它将愿意讨论包括人质和囚犯交换的“完整协议”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将于周五与来自17个有公民被哈马斯关押的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，以色列对拉法的一次空袭造成45名巴勒斯坦人死亡引发国际愤怒，但没有触碰美国在切断对以色列军事援助红线的问题上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“巴勒斯坦人民在这场战争中承受了极度苦难，”拜登周五说。“我们看到了几天前拉法可怕纵火中的凶残画面，紧随以色列对Hamas的袭击......&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列对加沙地带发动反击以来，已有超过36280人死亡。据统计，哈马斯的袭击造成了大约1200人死亡。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续履行减少增加产量支出的承诺，这可能导致全球顶级原油生产国——美国，在2024年的增长放缓，从而缓解OPEC+进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去的十年中，美国由于页岩革命及技术与效率的大幅提升，成为非OPEC国家中的主要原油供应增长来源。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出乎意料地增长，日产量增加了超过100万桶，达到1293万桶，远超2023年初政府预测的约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为OPEC及其盟国成员组织OPEC+中的一员，该组织去年深度减少了原油供应，部分原因是补偿了美国及其他非OPEC国家产量的快速增长。OPEC+的总减产量为586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在讨论一项复杂的协议，将允许该组织将部分减产措施延续至2025年，三位熟悉OPEC+讨论的来源在周四透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当OPEC+周日开会讨论供应政策时，美国生产量的增长继续推动非OPEC+国家的产出增长，但这种增长的威胁将比2023年要小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，今年美国原油供应将增长约27万桶/日，这与OPEC自己预测的美国原油和凝析油产量增长30万桶/日相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计，美国产量增长将超过64万桶/日，这三位是最受关注的预测者，他们的预测都低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计，2024年全球需求增长220万桶/日，相比之下，OPEC+集团外的原油供应增幅约为100万桶/日。这意味着OPEC+的原油需求应比2023年增长约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计，2024年全球需求增长仅为110万桶/日，对于OPEC原油需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年截至目前，美国原油产量变化不大。4月的产量约为1313万桶/日，比12月的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师认为，美国生产商不太可能如同2023年那样再次超出预期，尽管油价在每桶80美元左右波动。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;“我们的客户保持了极其保守且严谨的态度。”合约运营商Scandrill首席运营官保罗·莫斯沃尔德说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的油价，钻井数量没有更多增长显得令人吃惊。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司保持资本支出不变，并推迟对其钻井设备的升级，以更好地适应平缓的钻井增长。年底前该公司计划运营12台钻井设备，并在明年重新部署更多的设备。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯的数据显示，美国石油钻机数量已经降至496台，同比下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;“美国有能力在数年内以每天100万桶的速度增长，但目前没有增长到这一水平的意愿。”标普分析师在一份周四的报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;近年来，公开上市的美国生产商在投资者的压力下限制了增长支出，在疯狂增长但因页岩油领域的回报有限而受挫之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来高于预期的产量增幅部分由私人生产商推动，他们通过延长钻井时间和同时从更多井中开采石油来提高生产率，现在这些生产商正在被一股整合风潮席卷。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;“尽管有最近一波的整合浪潮，但在持续改进钻探和完井效率的支持下，我预计当前石油价格将继续，从而支持美国整体石油生产增长。”得克萨斯标准石油总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;油井服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场将带来更多增长，而非北美市场。第一季度，SLB的国际收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;“近年来的战略策略已经改变，更加强调资本纪律，从而产生了不同的反应。”瑞银分析师乔瓦尼·斯塔诺维表示，他认为OPEC+将延长其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;不过，美国、加拿大、巴西和圭亚那仍将主导今年的石油和液体产量增长，EIA在3月表示，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国家的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;“OPEC+已经适应了美国石油产量的增长。”瑞银的斯塔诺维说。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名操作员从奥申石油在德克萨斯州Wink附近佩尼纳盆地一个租赁地块的控制室里观察钻井平台的操作层" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名操作员从奥申石油在德克萨斯州Wink附近佩尼纳盆地一个租赁地块的控制室里观察钻井平台的操作层，2018年8月22日。路透/尼克·奥克福德/资料图片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密资产“重新质押”平台兴起，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转入一种新型平台，投资者通过将资金锁定在该平台以换取奖励，这一复杂方案受到分析师警告，可能对用户和加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“重新质押”的盛行，标志着加密货币市场的风险偏好增强。随着加密资产价格飙升和交易者寻找收益，这一现象凸显加密货币市场的冒险趋势。比特币，最大的加密货币，目前接近历史最高水平，而以太币，第二大加密货币，今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押热潮的核心在于西雅图创业公司EigenLayer。该公司在今年二月从安德森霍洛维茨风险投资公司（美国知名风险投资机构）的加密货币部门筹集了1亿美元，其平台吸引的加密货币总价值达到188亿美元，比六个月前的不到4亿美元增加显著。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer 的创始人Sreeram Kannan向路透社表示，该公司发明了重新质押，目的是拓展一种长期存在的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机共同确认谁拥有哪些加密货币。在此过程中，加密货币持有者，例如以太币的持有者，允许其资产被锁定以进行验证。持有者在参与质押期间将无法即时访问其代币，但有机会获得回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台也会向用户发放新的加密货币作为其已质押货币的代表。重新质押使所有权人能够将这些新代币再次质押给不同的区块链应用程序以期获得更高回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币界对重新质押的风险持有分歧，内部人士称这种做法尚且过于新，难以判断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但包括分析师在内的其他人则担心，如果新的代币被作为抵押品用于加密货币广大的借贷市场，可能形成基于少量底层资产的无限借贷循环。如果所有参与者同时撤出，这可能导致更广泛的加密货币市场动荡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当抵押品上还依附着抵押品时就很不理想，会增加新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者来说，收益极具吸引力：在以太坊区块链上进行质押的回报通常在3%至5%左右，而分析师认为重新质押的回报可能更高，因为投资者可以同时获得多种收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融（DeFi）世界中的最新发展，在这个领域，加密货币持有者投资于实验性方案，希望在不出售资产的情况下获得大量回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户发放质押奖励，因为相关机制尚未开发完成。用户之所以加入该平台是因为他们期待未来的奖励，或其他所谓的空投奖励。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向平台使用者发放其新创建的代币。用户希望这种被称为“EIGEN”的代币未来能具有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据分析提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，重新质押平台的增长受到了渴望获得空投奖励的用户推动，称为“真的真的投机行为，没人知道这会带来什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这很危险，”美国加密交易所Coinbase（COIN.O）的研究负责人David Duong表示，Coinbase提供质押服务但不提供重新质押服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们在事先预期将来会获得奖励，但他们不知道具体是什么，”Duong表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer于去年由Seeram Kannan创立。Kannan曾任西雅图大学助理教授，并参与领导首届学生设计的小卫星项目，据其学术网站。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称为验证服务的市场，连接有意向的质押者与需要锁定代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重新质押平台正在出现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，后者为客户提供在EigenLayer进行重新质押，并生成新的代币代表这些重新质押的资产。这些新的代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目标是让用户选择在哪里质押代币，并帮助新的区块链服务增长，而不是鼓励更多的基于加密货币借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有任何正式关系……这是一个新兴的现象，”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重新质押可能携带有“隐藏的风险”——如果重新质押的代币被用作加密借贷的抵押品，在市场下跌期间可能会触发强制平仓，并增加市场波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场崩盘是由于高风险借贷，导致用于抵押的加密代币在Terra和Luna崩溃后迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan声称EigenLayer与这些风险无关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险并不在于重新质押，而在于借贷协议，这些协议错误定价了风险，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家不担心重新质押，指出重新质押协议中的资金相对于全球加密行业2.5万亿美元的净资产而言规模很小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构始终关注加密世界损失如何蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们没有重新质押问题对传统金融市场造成重大传染风险的迹象，”S&amp;amp;P全球评级（S&amp;amp;P Global Ratings）数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密世界正越来越连接主流金融，而机构投资者也开始关注重新质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered加密部门Zodia Custody观察到，机构投资者在质押方面表现出显著兴趣，但不太愿意进行重新质押，首席风险官Anoosh Arevshatian表示，难以建立资产转移的正式记录，以及确定奖励分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作，部分资金进行了重新质押。Laser Digital未对路透社的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密的银行Sygnum表示，其为客户质押加密资产，并期待“新的重新质押生态系统将兴起”。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;Illustration of cryptocurrency Bitcoin taken in Paris, France, March 9, 2024. Thomson Reuters/Illustration&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;Illustration of cryptocurrency Ethereum placed on a PC motherboard taken June 16, 2023. Thomson Reuters/Illustration//File Photo&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum赢得 landslide 厉史性当选该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱尔苏亚雷斯当选为墨西哥首位女总统，赢得了压倒性的胜利，并继承了她的导师和前任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目，后者在贫困阶层中的声望推动了她的成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;苏亚雷斯&lt;/a&gt;，一位气候科学家和前墨西哥城市长，在墨西哥选举当局进行快速样本统计后赢得了大约58.3%至60.7%的选票，有望成为墨西哥民主史上得票率最高的一位总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟还可能在两院均获得三分之二以上的超多数席位，这将使该联盟能够在没有反对派支持的情况下通过宪法改革，根据选举当局提供的初步结果范围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;郭雪特·加尔维兹&lt;/a&gt;在初步结果显示她获得约26.6%至28.6%的选票后承认失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我 200 年共和国历史上，首次成为墨西哥首位女性总统。”苏亚雷斯对支持者说时，支持者们齐声欢呼“总统，总统”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏亚雷斯的胜利对于墨西哥来说是一个重要里程碑，一个以“强势文化”著称的国家，也是世界上第二大天主教人口国，而这里多年来一直在推动更为传统的价值观与角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏亚雷斯成为美国、墨西哥或加拿大首位在普选中获胜的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想过有一天我会投票给女性。”一位 87 岁的苏亚雷斯支持者埃德尔米拉·蒙蒂埃说，她来自墨西哥最小的州塔拉乌马拉。&lt;br&gt;
“以前我们甚至没有投票权，即便有投票权，也是按照丈夫的指示投票。感谢上帝，这一刻终于到来，我得以见证这一切。”蒙蒂埃补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏亚雷斯面前的道路充满复杂性。她必须平衡增加受欢迎的社会福利政策，同时应对巨额财政赤字和疲软的经济增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果公布之后，她告诉支持者，政府将保持财政克制，并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺改善安全状况，但细节却相当有限，这场选举是墨西哥现代史上最暴力的一次，已有 38 名候选人遇害。许多分析师指出，奥夫拉多尔任期期间，犯罪集团的影响力得以扩大并深化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举还因普埃布拉州的两起选站暴力事件而蒙上阴影。奥夫拉多尔任期期间，谋杀人数超过 18.5 万，是墨西哥现代历史上任何政府任期中的最高纪录，尽管谋杀率有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺在提高警务效率和减少有罪不罚方面做出实质性投资，否则苏亚雷斯极有可能难以实现整体安全状况的重大改善。”独立拉美政治风险分析师内森·帕里什·弗兰内利说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党还在墨西哥市市长选战中获胜，这是国家最重要的职位之一，根据初步结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的总统将面临的棘手挑战包括与美国进行具有挑战性的谈判，努力建立安全合作以应对毒品走私问题，同时美国面临海洛因流行病。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国内方面，总统还需解决电力和水资源短缺问题，并吸引制造商回归，推动“近岸外包”趋势，即公司将供应链转移到更接近其主要市场的地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏亚雷斯还将必须重新审视国有的墨西哥石油公司（Pemex），该公司已连续两年产量下降，负债累累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不能只是无止境的资金黑洞，公司永远盈利不了。”高盛首席拉美经济学家阿尔贝托·拉莫斯说。“她们必须重新考虑Pemex的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔将最低工资翻倍，减少了贫困，监督了更加强势的比索和较低的失业率，这些成功使他得到了极高的评价。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏亚雷斯承诺扩大福利计划，但这将不容易，因为墨西哥正面临巨大赤字，预计今年的国内生产总值（GDP）增长率仅为1.5%，根据中央银行的预测。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔试图通过将投票变成对其政治议程的公投，来控制竞选战役。苏亚雷斯拒绝了反对派声称她是奥夫拉多尔“傀儡”的说法，虽然她承诺继续推行许多有利于墨西哥最贫穷人群的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在胜利演讲中，苏亚雷斯感谢奥夫拉多尔是“一位将国家变得更好的独特人物”。但是，政治分析师维里·里奥斯认为，这可能与性别歧视有关，质疑人们为何无法相信她会做出自己的决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们无法相信她将做出自己的决定，我想这与她是女性有很大的关系。”她补充道。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="苏亚雷斯赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;克莱尔苏亚雷斯，执政的MORENA党的总统候选人，在赢得选举后，于6月3日墨西哥城向支持者发表讲话。图片来源：路透社/Raquel Cunha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="苏亚雷斯赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月3日，墨西哥城的MORENA党的总统候选人克莱尔苏亚雷斯赢得选举后向支持者挥手。图片来源：路透社/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，墨西哥城市中心广场，MORENA党宣布克莱尔苏亚雷斯赢得总统选举后的海报。图片来源：路透社/马埃莉佩&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，墨西哥城。图片来源：路透社/达尼埃尔·贝塞里&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，墨西哥城的反对派总统候选人郭雪特·加尔维兹在选举日之后，向支持者发表讲话。图片来源：路透社/奎耶特尔利·尼奇-哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，圣克鲁斯·霍索科坦，选举日当天选站关闭的照片。图片来源：路透社/何塞路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，墨西哥韦拉克鲁斯，民众在选举日当天投票。图片来源：路透社/亚哈里·塞瓦洛斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，辛那坎坦，图片来源：路透社/加布里埃拉·萨纳布里亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，墨西哥城选举日，民众在投票站前排队，图片来源：路透社/亚历山德罗·门内格尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，墨西哥城，反对派总统候选人郭雪特·加尔维兹在投票站外拍照，图片来源：路透社/路易·科尔特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，恰诺斯乔戈查，墨西哥，投票站前选站工作人员准备的照片。图片来源：路透社/何塞路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，墨克洛雷萨，墨西哥，投票站前的选民们。图片来源：路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨克洛雷萨，墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，墨西哥城墨西哥国际机场投票站安装的投票站前，一位选民投票。图片来源：路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，墨西哥城萨尔瓦多·拉拉尼亚兹，选民在投票站投票。图片来源：路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，墨西哥城，墨克洛雷萨，墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔及其妻子比阿特丽斯·古铁雷斯·穆勒走向投票站投票的照片。图片来源：路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨克洛雷萨，墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，墨西哥城，民众在投票站前支持反对派总统候选人郭雪特·加尔维兹，图片来源：路透社/奎耶特尔利·尼奇-哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，墨西哥城，选站工作人员正在准备投票站。图片来源：路透社/何塞路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ7Y.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，墨西哥城，选民们在投票站前排队等待选举日。图片来源：路透社/路易·科尔特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月1日，墨西哥城，为周日选举做准备的照片。图片来源：路透社/达尼埃尔·贝塞里&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月31日，墨西哥城，民众走在市区，准备迎接周日的选举日。图片来源：路透社/达尼埃尔·贝塞里&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月1日，墨西哥城，面对政府宣布的酒禁令，一家商店里的冷却器覆盖着塑料，并有一张显示“因禁酒令不售酒”的告示。图片来源：路透社/达尼埃尔·贝塞里&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>