<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 28 Jul 2024 13:03:26 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于周日表示，以色列提出了一个新停火提议，作为交换释放人质。他呼吁哈马斯接受这个新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“到了结束这场战争、开始新的日子的时候了。”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;说，他正在接受&lt;anchor&gt;team="event"&gt;竞选&lt;/team&gt;年的压力，以制止&lt;anchor&gt;team="event"&gt;近期&lt;/anchor&gt;在&lt;anchor&gt;team="place"&gt;加沙&lt;/anchor&gt;地区的冲突，这场冲突已经持续了8个月。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;埃及、卡塔尔和其他国家协调的旨在安排以色列与加沙地带激进的哈马斯运动之间停火的会谈一再停滞，双方责怪对方导致了进展的缺乏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此提议是在以色列一个多月入侵拉法后提出，以及美国对手唐纳德·特朗普被裁定有34项重罪当天，特朗普是共和党总统候选人，引发了来自国内国外对内塔尼亚胡政府对加沙发射人员死伤及&lt;br&gt;人质继续被俘状况的进一步压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以官方宣布，以色列已授权谈判代表提出了一个加沙停火条款后，拜登披露了停火计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，这发生在民主党总统在周五承认唐纳德·特朗普34项重罪&lt;anchor&gt;法院判决&lt;/anchor&gt;的第二天，凸显出候选人的巨大分歧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登推出的新提议由三个阶段组成，与以往的提议不同，停火会持续直至所有步骤都完成为止。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第一阶段，为期6周的停火期间，以色列将从加沙各城镇撤出兵力，以及老人、女性等人质与数百名巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民将返回加沙地区，包括北部加沙，每天有600辆卡车将人道救援物资带入加沙，拜登说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将协商一个结束冲突的永久协议。 拜登说：“直到谈判继续，停火才会继续”，这是新发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三阶段将包括 voor一个为加沙准备的重大重建计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登表示该提议已由卡塔尔传递给哈马斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总统呼吁以色列推动无休止战争的人改变想法。“我知道以色列有人不会同意这个计划，并呼吁冲突继续无休止。其中一些人甚至在政府团队。但他们已明确表示，他们想要占领加沙，并想多年持续战斗。人质对他们来说并不重要。那么，我希望以色列的领导层能支持这项协议，尽管会有来自任何方面的压力，”拜登说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“作为终身支持以色列的人，作为唯一一个在战争中访问以色列的美国总统，作为刚下令美国力量直接保卫以色列的对象伊朗攻击，我希望你们回过头来看看，思考如果错过了这一刻将会发生什么，我们可不能失去这一刻，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位高级美国官员在接受媒体提问时透露，以色列能提出新的提议是因为战场上获得了之前一些战场的最大收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在真的有了缓解危机的道路图。这是一个4.5页的详细协议，”该官员说。“它在艰难的程度上进行了谈判，并且现在摆在桌面上的真正处于整个过程的结尾阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此方案的每个阶段会持续42天，该官员补充道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几家以色列媒体描述拜登的演讲为具有戏剧性，视其为试图直接向以色列民众传递信息。在周五的广播节目中,以色列12频道中断了晚间新闻节目，实况转播了拜登的演讲。以色列审查委员会之前禁止公布该提议的细节，主持丹尼·库什莫尔说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这名程序的可行性比以往更高，乌得塔斯大学的历史与公共事务教授杰里米·苏里说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成的损害巨大，哈马斯能够发动任何严重袭击或攻击，或者恐怖事件的可能性不高但与之相比以前有明显降低，”苏里说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，全球舆论逐渐对以色列持负面态度，苏里说，这可能促使以色列公民希望结束冲突，拜登的影响所扮演的角色也重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当美国总统真正完全支持某件事时，他能够创建很多鼓励”，苏里说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个看法是，如果以色列答应解除封锁，并获得数周停火，同意从加沙发射释放生病、年迈或受伤的人员作为交换。然而上个月无意在谈判中终止战争的哈马斯并没有同意以色列的提议并在这过程中加剧了对加沙南方拉法的攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，它已告知调解者在冲突持续期间不会再参与谈判，但如果以色列停止战争，如果 Include包括人质和囚犯交换在内的完整协议，哈马斯将随时准备展开完整协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位美国官员表示，匿名拒绝提到姓名的白宫国家安全顾问杰克·苏利文将于周五与包括.enums17国家在内的外交官见面对话，这些国家的公民被哈马斯关押在加沙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列在上周末对拉法的空袭造成近45名平民死亡，激起了国际愤慨，但并未越过了切断对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“巴勒斯坦人民在这场战争中深受苦难，”拜登周五说道。“我们都看到了在本周稍早一次针对加沙拉法的以色列袭击后发生致命火灾的可怕画面”。三天的时间内，大约36,280人在加沙被杀害，作为回应，以色列回应了10月7日针对南部以色列的哈马斯袭击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列据称在日期的战斗中伤亡大约1,200人。</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(这段故事在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普周五站在特朗普大厦内的一排摄像机前，发送了一个既适用于他的法律战斗，也适用于政治斗争的信息：他已经准备好战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因伪造文件以隐瞒向成人演员支付封口费的34项指控有罪后一天，这位共和党总统候选人在愤怒、连珠炮般的评论中罗列了一大串对手和不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称主审此案的法官“贪腐”、“恶魔”；把他的对手、11月5日选举中票选的民主党候选人乔·拜登，描述为“我们国家历史上最差的总统”；痛骂为他作证的前律师迈克尔·科恩等人以及投票弹劾他的国会议员，并重现他在拉票时的话，指责他所说的非法进入该国的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者捐款给他的竞选活动，塑造了他的挑战不仅仅关乎他个人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“做这件事，”他说，“因为我们正在为美国奋斗。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在对他而言，其他演讲经常穿插有趣的风格中，但这场表达更多的是低迷、严峻。在新闻发布会上，特朗普仅仅拿了一张小纸的笔记。结束后，他没有回答提问，并在儿子埃里克·特朗普的陪同下迅速地离开了讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在镜头之外、资金募捐呼吁以及社交媒体上，前总统的盟友也将火力对准了司法体系和敢于暗示特朗普犯有罪行的任何人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登竞选把特朗普的评论作为他不适合成为总统的新证据。 "美国刚刚目睹了混乱、绝望和败退的唐纳德·特朗普口出恶言，屡次诽谤美国司法体制，让任何观看的人都只有一个显而易见的结论：这个人无法成为美国的总统。" 拜登竞选活动的运营总监迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者们（他们大多认为纽约的判决是对司法体系的误判）在周四为特朗普担任单天最亮眼的捐款，总数达3480万美元。特朗普团队宣布此数据。这是特朗普使用WinRed平台为共和党筹集资金时创下的单日最高纪录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管总计资金是拜登的追兵并没跟上，但特朗普竞选在周五寻求保持紧逼态势，通过一阵充满阴郁的筹款信息对支持者发动攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是美国历史上最黑暗的一天！”一条信息写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普新闻发布会后的另一条信息如是说：“我永远都不会放弃！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都站在前总统身后，称审判存在缺陷，指控从未应当提起、涉事的陪审团在民主党控制的新区被“玷污”，并且主审法官存在偏见——这些指控当地当局并不认同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当共和党官员官员谴责过于迟缓或不够强烈时，特朗普盟友和竞选外助会反过来发起攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普联合竞选管理主任克里斯·拉西维他猛烈攻击了一个国家级的共和党组织，该机构在社交媒体平台上表示陪审团的判决应该被尊重。 “意见就像肛门…每人都有一条…。”拉西维他在社交媒体上写道。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还在社交媒体上对正在升学竞争一座美国参议员席位、在判决前警告说“不要因为更激烈的政党偏见而往火上浇油”的温和前共和党州长拉里· Hogan进行了攻击。 “你就彻底把竞选毁了。”他在社交媒体上写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在接受乔治亚州和宾夕法尼亚州关键州份共和党选民的采访时，多名选民说特朗普的被定罪让他们再三考虑自己在11月份支持他的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些弃保现象可能对他的与拜登的重战产生影响，尤其是在特朗普在多座摇摆州仅以微弱优势领先的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数接受采访的共和党人听起来相当像特朗普本人，称这起案件是骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在美国佐治亚州马里埃塔市，62岁的退休警官斯科特·克莱顿说：“这全都是政治阴谋，目的就是摧毁他，最大程度地让他离开竞选舞台。”
   “如果他们能对付他，就能对付任何人。绝对没有谁能独善其身。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国前总统特朗普出席新闻发布会，于纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg"
caption="2024年5月31日，美国纽约。路透社/Brendan McDermid提供"
/&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。  路透社/Brendan McDermid提供&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国前总统特朗普出席新闻发布会，于纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg"
caption="2024年5月31日，美国纽约。特朗普在特朗普大厦出席新闻发布会，该事件发生在特朗普因指控其在2016年对成人演员暴力警卫支付封口费而被定罪后一天。 路透社/Brendan McDermid提供"
/&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日，美国纽约。特朗普在特朗普大厦出席新闻发布会，引发他在2016年检控中对虚构商业记录指控被定罪后的后续讨论。路透社/Brendan McDermid提供&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而深入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;乔·拜登总统决定放宽美国对乌克兰在俄罗斯境内的武器使用的限制是一个小但意义重大的步骤，这是专家认为有助于削弱俄罗斯针对赫尔松进攻的策略。此决定使美国的武器可以被用于反击俄罗斯向其边境地区的进攻。俄罗斯与乌克兰之间的两年多的战争由此加深。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为让乌克兰使用美国提供的武器攻击俄罗斯领土存在极大的风险。他们担心大规模的乌克兰攻击可能会触发与核武装的俄罗斯之间的直接冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一规则与美国禁止向基辅提供更高级武器的其他禁止措施很合适，随后这些禁令也已经崩溃，例如先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府的官员表示，最新决定在周四生效，专为赫尔松地区的一场战争制定。美国官员称，这允许乌克兰使用美国提供的武器反击从边境袭击或准备袭击他们的俄军力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在前线的乌克兰人因此被给予了跨越边界使用美国提供“高机动性火箭系统（HIMARS）”发射器以及带有“多管火箭发射系统（GMLRS）导弹”的武器的机会，专家指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这可以稳定前线并可能创造在赫尔松地区推进俄罗斯人的条件，”乌克兰国家战略研究研究所一名研究助理米科尔·贝利伊斯基斯说道。他在基辅的一个官方智囊团工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格尔表示，拜登的决定将减少基辅在东部顿巴斯关键战场调遣部队的需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于防守状态，不得不重新考虑他们在入侵赫尔松的战术。”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登的决策过程至少可以追溯几个星期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位美国官员说，在5月13日的与白宫国家安全顾问杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋团主席布朗将军的视频会议中，乌克兰针对跨越赫尔松地区使用美国武器的要求得到了提升。当时苏利文、奥斯汀和布朗推荐放宽限制，并将这一建议提交给拜登于5月15日接受了以允许乌克兰可以安全地对伏击其领土的俄罗斯军队发起反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从那时起，拜登政府一直在最终确定这一决定。乌&lt;br&gt;&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;img alt="俄导弹袭击赫尔松后的一处受损区域" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;&lt;figcaption&gt;（待插入的当前文章提及的地图图片）&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国的石油钻探者正坚持控制提升产量相关支出的承诺，确保全球主要的原油生产国在接下来的2024年中，保持增长步伐放缓，这有望减轻奥佩克+成员国进一步减产的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去十年中，美国通过页岩革命以及技术创新和效率提升，在非奥佩克产油国中推动了全球石油供应的增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，美国原油产量出人意料地增长，每日增长超过一百万桶，达到1.293百万桶，远超美国政府在2023年初预测的约四十分之一百万桶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，奥佩克+扩大了供应限制部分是为了补偿美国和非奥佩克国家产量的上升。总减产规模达到5.86百万桶，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在下周将进行的产量政策决定之前，奥佩克+正致力于一个&lt;span class="red"&gt;复杂协议&lt;/span&gt;，该协议将允许部分削减持续至2025年，三位了解奥佩克+讨论的人士说在周四。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着奥佩克+在本周日考虑供给政策，美国产量的上升持续推动非奥佩克+产量的增长，但在2024年将不如2023年前构成威胁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府的最新预测表明，2023年美国原油供应增长约为27万桶。这是与奥佩克自己对美国原油和凝析油产出增长预测的30万桶十分相似的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署预计，美国产量将有望明显增长64万桶。三者都是最受关注的预测机构，所有预测均超过上一年水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥佩克预计2024年全球需求增长为220万桶，远超过非奥佩克+产油国的供给增长约100万桶。这将意味着2024年奥佩克+原油需要比2023年多约90万桶的消化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长稳步增加110万桶，而对奥佩克原油的需求变化较小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;到今年目前为止，整个美国原油产量几乎没有变化。4月产量约为1313万桶，这一数量略低于12月的1326万桶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;行业高管与分析师表示，即使油价维持在每桶80美元附近，首先十分克制与自律的美国生产商，不大可能在2024年产生意外上升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们的客户一直保持非常警惕和自律”，承揽钻探业务的Scandrill公司首席运营官保罗.莫斯沃尔德说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“令人惊讶的是，鉴于目前的价格水平，钻探的数量并没有更大幅度的上涨。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该公司让资本开支保持不变，并暂时终止了对其钻井平台的升级，这最好的对准了较低的钻井增长率。该计划到年底运营12个钻井机，并在明年重新部署一些更少的钻井机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国钻探计数已下降至496个，相比去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;标准普尔分析师在周四的一份报告中表示，“美国有能力在未来几年增长100万桶，但现在对于以这种速度增长并无兴趣”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;标准普尔环球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量增长将达47万桶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，独立美国生产商在投资增长上受到较大限制，受到投资者的压力，他们之前过度投资导致石油产量出现激烈的增长，却在十年前对石油部门的盈利能力产生了限制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去几年产量激增部分由独立石油公司推动，这些公司正遭受一场影响行业的整合潮。他们通过在更长的井中钻探，并且同时通过破碎岩石挖掘更多油井的技本，提升了油生产效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我认为尽管近期存在着整合，但油价将维持其水平，这将帮助支持整体美国石油产量增长的温和提高，”得克萨斯州标准石油公司的总裁蒂莫西.罗伯逊说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;油田服务公司，比如SLB&lt;span class="red"&gt;（SLB.N）&lt;/span&gt;预计今年来自国际市场的增长将超过北美地区。该公司今年第一季度的国际营收增长达到18%，而北美营收下滑了6%，部分原因是受到了一些规模的整合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来策略的转向，与资本纪律的强化相比，产生了不同的反应，“UBS银行的分析师吉奥瓦尼.斯托诺沃说，他预计奥佩克+将维持其自愿减产政策。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，包括加拿大、巴西和圭亚那在内的国家总体预计2024年将是原油和液体产量增长的主要动力。“奥佩克+已经学会了与美国石油产量增长共存”，UBS的斯托诺沃说。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导全国大会党（ANC）取得自种族隔离制度结束后最差选举结果后，将面临严重的削弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在周三的选举中，从大约71%的投票站统计结果显示，ANC的选民支持率不足42%。与2019年上一次选举中获得的57.5%相比，这是一个急剧的下降，并且第一次处于30年来的非绝对多数状态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次选举的打击意味着，纳尔逊·曼德拉的前解放运动将不得不与一个或多个较小的政党谈判合作协定，以治理国家。它可能不得不做出政策妥协或放弃重要的内阁职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由转型工会领袖转变为企业家的拉马福萨可能将面临反对党和他所在党派的内部批评人士要求其辞职的要求。但是，ANC的一名高级官员支持他继续执掌领导权，分析师表示，目前没有明显的接班人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"没有一个明确的统一候选人能够接替拉马福萨的领导位置"。南非开普敦大学的政治教授安东尼·巴特勒说道，他撰写了一本关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三月份的一次民调显示，拉马福萨在此次选举中众多主要政治人物中的支持率最高。ANC党内的派系斗争可能导致任何想集结反对他的企图变得更加复杂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨目前尚未对ANC的表现发表评论。他的发言人表示，将在周日宣布最终的初步选举结果时发表讲话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当2022年一个调查小组报告指出，其可能在农场的家具中藏有现金造成的职业道德问题时，拉马福萨就该丑闻予以否认，并赢得了在同一年晚些时候重新当选为ANC领导者的任期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本次投票被认为是ANC面临的最具挑战性的一次，因为选民对高失业率、犯罪和破坏性的电力中断等议题表达了愤怒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨在2017年底当选为ANC领导人，时承诺清理该党的形象并振兴经济，此前他的前任约阿希姆·祖马在九年的任期内因其丑闻、腐败和经济下滑而被诟病。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，2018年他成为国家元首时最初的一波期待之情很快就褪色了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;超过六年的经济增长停滞不前，关键ANC官员周围仍然笼罩着丑闻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本次投票中的决定性打击来自他的对手祖马，他支持新成立的uMkhonto we Sizwe党，超越了预期，对ANC的支持造成严重冲击，尤其是在祖马的家乡省份夸祖鲁-纳塔尔（KwaZulu-Natal,KZN）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"约阿希姆·祖马对拉马福萨和ANC下了一步棋。他知道自己在KZN的状态脆弱"，政治分析家拉尔夫·马泰克加说。"这是拉马福萨的计划结束。你不能在失去选举后，期待一切照常运作。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;批评者指责拉马福萨在采取关键改革以避免加剧党内分歧方面出现拖延，这与他作为一名工会领袖在八十年代展现的果断形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬他在盟友建设方面的能力，并称赞他在推动南非作为所谓的"全球南方"的倡导者的声誉所做出的贡献。全球南方通常指的是经济水平较低和中等的国家集团。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在COVID-19大流行期间，拉马福萨是全球级高举声支援公平分配疫苗的众多声音之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在最近，南非向国际仲裁法庭提交了对以色列的种族灭绝指控案，法官在五月中旬裁定以色列必须停止对加沙市拉法的军事行动。以色列强烈否认这些指控，并持续在拉法进行军事行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在竞选过程中，拉马福萨着重强调ANC过去三十年来取得的成功，但批评者认为他在解决南非面临的一些最严峻挑战时的政策解决方案阙如。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在当时的ANC最后一场竞选集会上，拉马福萨承诺在数以万计聚集在索韦托足球场上支持者面前时“做得更好”。然而，很多人在接受了他的演讲后便离场。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;div class="notice"&gt;
    &lt;p&gt;加拿大已被定罪的连环杀手罗伯特·皮克顿在本月初另一名囚犯对其实施袭击后，于本周五在一家超级安全监狱中去世，年龄为74岁，监狱管理部门表示。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;加拿大最臭名昭著的大屠杀犯人之一，皮克顿在2007年被定罪，处以毒贩和妓女之死，以及在布里顿哥伦比亚省的猪场肢解他们的遗体。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;他因在温哥华附近的破烂房产上发现六名妇女的部分遗体而被定罪。审判后政府检察官撤销了额外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿在5月19日在魁北克的监狱接受审讯后遭遇袭击而去世，此袭击后他便被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;“我们警惕着此案对不列颠哥伦比亚州及全国社区造成毁灭性影响，” 服务在一项声明中如此表示。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;受害者 是遍布温哥华贫民窟，有毒品影响的唐人区舞台逾十年的逾六十名女性之一，于皮克顿于2002年初被捕为止。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;在皮克顿的培克利亚姆猪场发现了33位女性的残体或DNA，其中许多是原住民。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;在2016年，在它出现销售数小时后，罗伯特·皮克顿的一本书被亚马逊移除。在那次时候《太阳报》报道连环杀手声称自己无罪，并被警方栽赃。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;出版社要求亚马逊移除这本著作并致歉给受害者家属们。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;section&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="广西电视图片档案，罗伯特·威廉·皮克顿，其审判案件于新温斯顿布鲁克市开始" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;无日期的电视摄像档案图片，罗伯特·威廉·皮克顿在其波特莱阿姆家中。路透社 / 全球电视/档案&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
&lt;/section&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转移到一种新的平台中，投资者可以通过锁定他们的代币来获得回报，这种复杂方案由分析人士警告称对用户和加密市场构成风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓“重新存资”的日益风行是加密货币市场上冒险行为的最新迹象，价格飙升和交易员追求收益之际。比特币，最大的加密货币，接近历史高点，而第二大以太坊在这一年里上涨了超过60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重新存资热潮的核心是西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月从美国风险资本公司安德森·霍洛维茨的加密货币部门筹集了1亿美元资金，并吸引了价值188亿美元的加密货币到其平台，从六个月前的不到4亿美元的水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，重新存资是对加密货币长期实践staking进行的扩大，EigenLayer创造重新存资进行这项扩大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络上的多台计算机对谁拥有哪种加密货币进行检查和确认。为进行这项工作，以太坊等加密货币的代币所有者允许自己的资产在验证过程中被锁定。持有者在参与质押期间失去即时访问令牌，但获得回报：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些质押平台也会为用户额外创建的加密货币，以代表他们存放在质押中的加密货币。重新存资的目的是，允许所有者将这些新代币再次存储在基于区块链的应用程序和计划中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密货币行业的人员对重新存资的风险各执一词。一些内部人士认为，这项做法太新，无法确定风险，而其他人，包括分析师，担心，如果用于重新存资的加密货币的代表新代币用于加密货币的庞大借贷市场作为抵押品时，可能会形成基于少数基础资产的无限循环借贷。 如果所有人都试图同时退出，这可能会使更广泛的加密市场不稳定。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克拉乌迪亚·希安鲍姆以压倒性的胜利当选为墨西哥首位女总统，接手她导师、即将离任的安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目。奥夫拉多尔的民调支持率在穷人中的帮助下推动了她的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;希安鲍姆&lt;/a&gt;，一位气候科学家和前墨西哥首都市长，赢得了总统职位，其得票率在58.3%到60.7%之间，根据墨西哥选举管理机构的快速计票，这将是墨西哥民主史上的最高投票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟也可能在众议院和参议院的可能取得总多数，这意味着该联盟可以不依赖反对派的支持通过宪法改革，根据选举管理机构提供的结果范围显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派候选人 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;奥希奇特·加维斯&lt;/a&gt; 在初步结果出炉后宣布败选，她的得票率在26.6%到28.6%之间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在我国200年的共和国历史上，我将成为墨西哥的第一位女性总统。”希安鲍姆在支持者中高呼“总统，总统”时对支持者说，赢得了雷鸣般的欢呼声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希安鲍姆的成功对于墨西哥来说是一个重大进展，在这以 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/macho-mexico-stage-set-first-female-president-2023-09-09/"&gt;大男子主义文化&lt;/a&gt; 而闻名的国家，以及拥有世界第二大天主教人口的国家，多年的保守价值观和对女性的角色提出了挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希安鲍姆是美国、墨西哥或加拿大赢得一般选举的第一位女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想象过有一天我会为女性投票。”这位独居在墨西哥最小的州–提华纳的87岁支持者埃德尔米拉·蒙特伊尔说，“以前我们甚至无法投票，并且当我们能够投票时，只能按照丈夫告诉我们要你投票的人来投票。感谢上帝这样的日子已经改变，我能够亲身体验。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希安鲍姆面临着一条复杂复杂之路。她必须在保证提高民众福利政策的同时，继承著巨额预算赤字和低经济增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;初步结果公布后，希安鲍姆对支持者表示，她的政府将保持财政纪律，并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺改善安全状况，但是提供的细节并不多，选举是最为暴力的选举，有 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexican-candidate-assassinations-hit-grim-record-ahead-sundays-election-2024-06-01/"&gt;38位候选人被谋杀&lt;/a&gt;。许多分析人士表示，奥夫拉多尔的任期期间，犯罪集团扩大了其影响力和深远。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周日的投票也遭受了普埃布拉州的投票站内两人的死亡。在奥夫拉多尔的任期内，墨西哥官方预计这将造成约18.5万多人死亡，这是该国现代历史上的最高死亡人数，尽管谋杀率一直在稳步下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非希安鲍姆承诺对提升警务和减少司法不公进行重大投资，否则她可能无法实现总体安全水平的显著改善。”独立的拉丁美洲政治风险分析师纳撒尼尔·帕里斯·法兰莱说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的 MORENA 党也赢得了 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexico-ruling-opposition-parties-both-say-they-won-mexico-city-mayor-race-2024-06-03/"&gt;墨西哥首都市长职位&lt;/a&gt;的竞选，并根据初步结果显示取得了重大进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希安鲍姆面临着与其他国家更艰难的谈判，例如美国对墨西哥进行大范围特朗普总统的当选及对于向美国移民迁移引发的巨大移民潮与美国合作等方面的谈判。期间墨西哥与美国一样的合作包括杜卡特贩毒组织这样严峻的安全挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希安鲍姆将在国内面对电力和水资源短缺，以及作为扁平趋势的一部分，吸引制造商重新选址到墨西哥的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希安鲍姆还需要解决问题，通过州油巨擘PETM不断下滑的生产和大量债款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“公帑不断投入却永远无法盈利，这不可能。”高盛首席拉丁美洲经济学家阿伯特·拉莫斯说，“他们需要重新考虑 Pemex 的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔已经使其最小工资翻倍，减轻了贫困，监督了国内货币取得稳定，以及失业率低下 —— 这些举措使其极受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希安鲍姆承诺扩大福利计划，但在预算赤字预测极大，2025年国内生产总值仅增长1.5%的情况下，这将不会容易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一场竞选中奥夫拉多尔寻求将投票转变为对其政治议程的支持，而希安鲍姆则拒绝了反对派称她为奥夫拉多尔傀儡的说法，尽管她承诺继续他的许多政策，包括已经帮助墨西哥最贫穷的人们的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜利演讲中，希安彼得姆感谢奥夫拉多尔为“使我们国家得以更好”的独特人物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯认为，批评言论背后的事实可能与围绕她将被前任领袖奥夫拉多尔操控的偏见有关。他认为这是对女性权力不合理的一部分批判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“无法相信人们无法相信她会做出决策，我觉得这部分是因为她是女性。”她说。&lt;/p&gt;

![Sheinbaum wins Mexico's presidential election](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg)
*克拉乌迪亚·希安鲍姆，该执政 MORENA 党的总统候选人，在赢得选举后，向墨西哥首都的支持者发表演讲的照片。

![Sheinbaum wins Mexico's presidential election](https://cloudfront-us-east-2.images.arcppublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg)
*克拉乌迪亚·希安鲍姆，该执政 MORENA 党的总统候选人，在赢得选举后向支持者挥手的照片。

![General elections in Mexico](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg)
*墨西哥国家首都区（Distrito Federal）民众手持标语，称其为胜利，并宣布克拉乌迪亚·希安鲍姆为下任总统。

![General elections in Mexico](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg)
*2024年6月2日，普埃布拉州的一名选举工作人员在预选日关闭投票站的照片。

![General elections in Mexico](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKU2IRPIRV5M.jpg)
*改革联盟对手候选人奥希奇特·加维斯在选举结束后向支持者发表演讲的图像。

![General elections in Mexico](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg)
*投票即将在墨西哥城开展的整个状态。

![General elections in Mexico](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg)
*2024年6月2日，两名旅行者在首都墨西哥城的一个投票站进行投票的照片。

![General elections in Mexico](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg)
*2024年6月2日，诺利奇奇安奇的选民等待投票的照片。

![General elections in Mexico](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg)
*6月2日，墨西哥城的选民在投完票后举起涂墨的手指。

![General elections in Mexico](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX5E.jpg)
*2024年6月2日，一名妇女在索科尔扎拉亚茨举行的投票站进行投票的照片。

![General elections in Mexico](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg)
*2024年6月2日，一名女子在布伦托juarez国际机场投票站进行投票的照片。

![General elections in Mexico](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YPM7PWSKUBIKPLMBWBAI3XYS64.jpg)
*2024年6月2日，人们走向投票站参加选举的照片。

![General elections in Mexico](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg)
*2024年6月2日，墨西哥城的总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔及其夫人海地恩泽·穆勒在选举日投票的照片。

![General elections in Mexico](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg)
*2024年6月2日，人们手持奥希奇特·加维斯的支持标语在投票站内等待开放的照片。

![General elections in Mexico](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg)
*2024年6月2日，人们在投票站外举出支持奥希奇特·加维斯的标语。

![General elections in Mexico](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg)
*2024年6月2日，选举日前，圣巴托洛梅·奎亚兰纳的选举工作人员准备投票站的照片。

![General elections in Mexico](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ73A.jpg)
*2024年6月2日，墨西哥城选民排队近投票站的照片。

![Preparations for general elections in Mexico City](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg)
*2024年5月31日，墨西哥城的选举前准备的照片。

![Preparations for general elections in Mexico City](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg)
*2024年5月31日，墨西哥城在选举前周末通过地区街道的照片。

![Preparations for general elections in Mexico City](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg)
*2024年6月1日，墨西哥城的预选日之前，以防止酒类销售的禁令标识为背景的照片。</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织周六表示，旨在达成全球协议以更好地抗击大流行病的讨论将在2025年或更早结束。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球194个成员国一直在讨论一项协议，该协议可能在COVID-19承认失败后，在大流行前和大流行期间增加合作。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;该国际组织首次旨在本周达成协议，但由于富国和穷国在如疫苗共享和准备等方面的分歧，谈判时间被延长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，各国达成了一项次级协议来更新现有的具有法律约束力的健康规则(国际卫生条例)，其中包括新的“公共卫生紧急状态”类别，用于最严重和全球威胁的健康危机。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“今天做出的历史性决定表明成员国共同希望保护自己的人民，以及世界免受公共卫生突发事件和未来大流行病的共同风险。” 世界卫生组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国卫生与公众服务部长Xavier Becerra在周六表示：“通过此协议，我们采取步骤来让国家承担责任，并加强预防爆发的措施，这些措施将阻止疫情威胁我们美国人和国家安全。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球健康规则的修改旨在加强世界对付新病原体的防线，COVID-19据世卫组织数据已导致超过700万人死亡。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="文件图片：日内瓦世界卫生组织（WHO）总部附近的世界卫生组织（WHO）标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
  
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
      &lt;i&gt;文件图片：瑞士日内瓦，2023年2月2日，世界卫生组织( WHO)标志位于其总部附近。路透社/Denis Balibouse/文件图片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>