<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 02 Dec 2024 14:29:18 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在狱中袭击事件后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在一级安全监狱遭受另一犯人的袭击后，于周五去世，终年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省不列颠哥伦比亚省的养猪场杀害吸毒者和妓女并屠宰其遗体而被判罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因在温哥华附近破败的物业上发现六名受害者的部分遗体而被判罪。政府检察官在他被判处终身监禁后，撤销了另外20起谋杀罪指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫治服务表示，皮克顿是在5月19日在魁北克监狱遭受袭击后去世的，他一直在这里服刑。之后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名犯人的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成了毁灭性的影响，”该服务在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者是过去十多年间在温哥华贫穷的毒品泛滥的东岸地区失踪的60多名女性中的一部分，直至2002年初皮克顿被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;33名受害者的遗骸或DNA在皮克顿位于温哥华市区以东约25公里的波特库克兰养猪场被发现，其中许多是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道，皮克顿一本声称由他撰写的书在亚马逊上架几个小时内就被下架。据《温哥华太阳报》当时报道，在书中，连环杀手声称自己是无辜的，并被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该出版商要求从亚马逊下架该书并向受害者亲属致歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的文件电视影像，拍摄于他的波特库克兰住所" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉姆斯·皮克顿在不列颠哥伦比亚省波特库克兰住所的这张未注明日期的文件电视影像中。路透社/Global TV/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现下滑而严重受挫</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在宣誓效忠非洲民族大会（ANC）党后，因该党在2024年5月大选中的最差成绩，面临严重的削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的大选中，约71%投票站的初步结果显示，ANC的得票率低于42%，这是自种族隔离结束以来的首次，远远低于2019年大选时的57.5%。这是ANC 30年来首次未能获得多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举失利意味着曾经的解放运动组织——纳尔逊·曼德拉的故居政党，将不得不与其他较小政党谈判联盟或其他合作形式，以继续统治这个国家。为了维持政权，ANC可能需要在政策上作出妥协，或是放弃关键内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位从工会领袖转变为商人的拉马福萨可能会面临反对党的罢免要求，以及党内批评的声音。然而，ANC的一位高层官员支持他继续担任总统，并且分析家认为没有显而易见的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明显能够接替拉马福萨的统一候选人。”开普敦大学的政治学教授安东尼·伯勒尓称，他撰写了关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月的民调显示，拉马福萨在此次大选中获得了他对主要政界人士最高的认可率。ANC党内的派系斗争可能会使动员反对他的尝试变得复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到目前为止，拉马福萨尚未对ANC的大选表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日公布正式的初步结果时发布讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年，一个委员会的报告表明，拉马福萨可能在农场的一批家具的隐秘现金中犯有不当行为。他否认了这一罪名，并在当年赢得了ANC主席的连任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大选被视为ANC迄今为止面临的最严峻考验，因为选民对失业率高、犯罪率攀升和电力供应中断等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年末当选ANC领导人，承诺重塑党派形象并振兴经济，而他在前任雅各布·祖马时代经历的九年的丑闻和经济下滑让人们对他的期望破灭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;成为国家元首的早期热情很快就消退了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年后，经济停滞不前，ANC高层官员仍然深陷丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中决定性的打击来自拉马福萨的对手祖马。祖马支持新党Umkhonto we Sizwe，该党超出了预期，显著削弱了ANC的支持，尤其是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马堵住了拉马福萨和ANC的路。他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省很脆弱。” 政治分析师拉尔夫·马特克加说，“这标志着拉马福萨项目结束……竞选失败意味着一切将恢复正常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其未能推动关键的改革以避免进一步加剧党内分歧而受到批评，这也与他在1980年代作为工会领袖时果断行事形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，支持者赞扬他的协商技巧，以及他在推动南非作为所谓“全球南方”代表的角色，后者是对一系列低收入和中收入国家的简称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠肺炎疫情期间，拉马福萨是全球倡导公平分配疫苗最突出的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起针对以色列的种族灭绝诉讼，本月，法官裁决以色列必须停止对加沙市拉法的军事行动。以色列极力否认指控，并持续其对拉法的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨努力强调ANC在过去30年的成绩，但批评者说他对南非面临的主要挑战缺乏新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在ANC选举前的最终集会上，他承诺“做得更好”，现场有数万人支持者到场，许多人在他演讲未结束前就已经散场。&lt;/p&gt;
    
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，南非索韦托。路透社/乌帕·诺基斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内直视镜头，发表了既适合他法律斗争也适合政治战斗的讲话：他已做好战斗准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定特朗普因伪造文件以隐瞒支付给色情女星的封口费而罪名成立，共涉及34项指控的一天后，这位共和党总统候选人情绪激昂、语无伦次地列举了一系列对手和不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称主审其案件的法官胡安·梅尔钦为“歪曲事实的人”和“恶魔”。他形容竞争对手、11月5日选举中的对手乔·拜登是“美国历史上最糟糕的总统”。他还猛烈抨击作证反对他的证人、曾投票弹劾他的众议员——并再次重复他在竞选集会上的言论，指责非法涌入的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普敦促支持者为其竞选捐款，将自身的挑战比作超越他个人的选拔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这么做，”他说道，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与以往混有幽默感的演讲相比，此次演讲多为阴沉。他只在新闻发布会上拿着一页纸的笔记。结束后，他没有回答问题便与儿子埃里克·特朗普一同迅速离开讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友同样对司法制度和那些认为特朗普有罪的人进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要候选人相互指责对方威胁国家的竞选中，拜登阵营抓住了特朗普的言论作为其不适合担任总统的新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普的困惑、绝望和失败，他在为自己个人的不满辩护，并对美国司法系统撒谎，任何观看的人都能得出一个明确的结论：这个男人无法成为美国总统。”拜登阵营的通讯总监迈克尔·泰勒在一份声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——这些人大多视纽约的判决为不公正的做法——在周四捐款3480万美元，创下了在共和党数字筹款平台WinRed上的单日记录。为了维持资金筹集的力度，该阵营还向支持者发送了一系列警告性质的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”其中一条短信写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会投降！”另一条短信在特朗普的发布会后如此写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站在前总统一边，认为审判存在瑕疵，控诉本不应提出，曼哈顿多元化的陪审团被判有罪，以及法官的偏见——地方当局否认了这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于共和党官员和组织的批评不够迅速或激烈时，特朗普的盟友和竞选助手立即反扑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普的副竞选经理克里斯·拉齐维塔对一个在其社交媒体平台X发布的全国大学生共和党小组的帖子进行了嘲笑，该帖子表示应尊重陪审团的裁决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见就像屁一样，每个人都有……”拉齐维塔在平台上写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还针对马里兰州的温和派前共和党州长拉里·霍根展开了攻击。霍根在审判前警告美国公众：“不要往火上浇油，使用更多的两党对立来增加剧毒。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你已经结束了竞选活动，”拉齐维塔在X上回应道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和乔治亚州等关键战场州的共和党选民采访中，几位受访者表示特朗普的定罪使他们重新考虑将在11月对他的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的转变可能会影响他与拜登的重赛，特别是鉴于他在多个摇摆州的支持率微乎其微。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数被采访的共和党人听起来与特朗普本人很相似，称这次审判是骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这完全是政治行为，只是为了伤害他并将他尽可能长时间地排除在竞选活动中。”62岁的退休警察斯科特·克莱顿，在乔治亚州Marietta说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能做到对他这么做，他们可以对任何人这样做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKQNQ.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日，美国纽约市特朗普大厦。特朗普作为参选总统的共和党人出席在纽约市一次新闻发布会，他刚在一笔指控其伪造财务记录以掩盖2016年给予色情女明星Stormy Daniels封口费的案件被陪审团裁定有罪的一天之后。路透社/Brendan McDermid（文件照）&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登进一步卷入乌克兰冲突的武器决定</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是美国对两年前开始的俄乌战争介入的又一步骤，专家认为这有助于缓解俄罗斯在哈科霍夫方向的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标存在重大风险，担心这可能引发与核武国家俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与其他限制基辅获得美国高端武器的规定一同崩溃，例如先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国拜登政府官员表示，最新决定——已于周四生效——针对的是哈科霍夫地区的战斗。美国官员称，这一决定允许基辅利用美国提供的武器反击越过边界攻击或即将攻击它们的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家指出，这将赋予前线的乌克兰士兵使用高机动性火炮火箭系统（HIMARS）发射搭载制导多管火箭系统（GMLRS）导弹及其他武器打击俄罗斯部队的授权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，甚至可能在俄罗斯尚未稳固其防线下，推回它们在哈科霍夫地区的攻势。”乌克兰国家安全与战略研究院研究员尼克拉·比莱伊斯基克博士表示，该研究所是基辅官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅在东顿巴斯关键战场调动军队的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于不利地位，并必须重新思考他们在哈科霍夫地区的攻击战术。”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯到数周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名美国官员（要求匿名）表示，乌克兰曾在5月13日的机密视频会议上向白宫国家安全顾问杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合 Chiefs of Staff 主席科伊·布朗将军提出这一请求。苏利文于5月15日将这一建议带给了拜登，拜登同意乌克兰可以在俄罗斯领土上安全反击俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基曾在5月20日接受路透社采访时呼吁其合作伙伴采取此类行动，但当时他表示：“迄今为止，还没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗雷德里克·帕利斯基，外政策研究机构欧亚项目高级研究员，表示俄罗斯一直在利用美国禁止在俄罗斯领土上进行打击的限制，在哈科霍夫地区进行安全攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈科霍夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮保持在边境对面，可以保留防空系统的部署，实施电子战（并进行）指挥和控制。”帕利斯基表示，这可能提供某种某种程度的安全感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，帕利斯基和其他专家认为，该决定本身可能不会迅速改变前线的态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定并不会显著改变前线的态势。但会增加俄罗斯继续这种跨境作战的难度。”帕利斯基说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯没有足够的军队能对哈科霍夫进行大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯无法从东北方向生成足够的战斗力来威胁哈科霍夫。”他解释道，如果要这样做，就需要在东线战场减少部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京已警告北约成员不要允许乌克兰对俄罗斯使用武器，并于周二再次提高了发生核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎致力于在未来几周和几个月寻求扩大其在美国武器使用范围，尤其是在过去一年俄罗斯在战场取得优势后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，距华盛顿宣布政策转变不到一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时提出要求获得美国的批准，以打击俄罗斯领土深处的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡恩辛，战略与国际研究中心华盛顿分部的研究员，表示拜登的决定只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策的彻底改变，但确实是一步。”卡恩辛说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府部门将提出下一步的诉求：打击更广泛的目标——也许是不直接威胁哈科霍夫，但在其他区域的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，目前尚不确定拜登政府是否可以扩展其政策以允许在俄罗斯其他地区进行打击。但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们将继续采取必要的适应措施，”布林肯说，“并且随着时间的推移调整策略。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="哈科霍夫附近受到俄罗斯导弹袭击后的破坏景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;5月30日，乌克兰哈科霍夫附近的马拉丹林尼克村，俄罗斯导弹袭击严重损坏了儿童和青年体育骑术学校。图片来源：路透社/瓦伦廷·奥吉雷尼科夫/文件照&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国油企维持温和增长势头，OPEC+考虑延长减产措施</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油井钻探商继续遵守节制支出的承诺，以提升产出的誓言，预计这将使全球最大的原油生产国2024年的增长放缓。此举可能减轻欧佩克+组织在本周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去十年中，美国凭借页岩革命和技术突破，推动非欧佩克国家的全球原油供应增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，每天增长超过100万桶，达到1293万桶/天，远高于2023年初政府预测的约40万桶/天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了弥补美国和其他非欧佩克国家产量的增长，欧佩克及其盟友欧佩克+去年进一步减产。欧佩克+总计削减了586万桶/天的供应，相当于全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克+正努力达成一项复杂协议，该协议有望允许该组织将部分减产延续至2025年，三位熟悉欧佩克+讨论的消息人士周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克+将在周日开会讨论供应政策时，美国生产的增加将继续推动非欧佩克+产出的增长，但相较于2023年，这种威胁将减少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测是，美国原油供应今年将增长约27万桶/天。这与欧佩克自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/天的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计将有更高的美国产量增长，达到64万桶/天。这三方是最受关注的预测者，所有人的预测都远低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克预计2024年全球需求增长220万桶/天，将超过非欧佩克+成员国的供应增长约100万桶/天。该组织在其5月份的月度原油市场报告中表示，这意味着2024年对欧佩克+原油的需求应比2023年高出约90万桶/天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计全球需求增长仅为110万桶/天，对欧佩克原油的需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年以来，美国整体原油产量变化不大。4月份产量约为1313万桶/天，比12月份下降了约2.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师认为，美国生产商在今年不太可能像2023年那样出乎意料地增长，即便原油价格徘徊在每桶80美元左右。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我们的客户依然保持着非常谨慎和自律的态度，"Scandrill公司首席运营官保罗·莫斯沃尔德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"考虑到当前的价格水平，钻机数量没有显著增加显得非常意外，"他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的公司正保持资本支出持平，并搁置对其钻机的升级，以最好地适应更平缓的钻井增长。该公司计划年底运营12台钻机，并计划在明年重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国石油钻井平台数量降至496座，比去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"美国具备数年实现每天100万桶增长的能力，目前却没有增长的意愿，"S&amp;P分析师在一份周四发布的报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;P Global Commodity Insights预计，美国原油和凝析油产量今年将增加47万桶/天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市的美国生产商在投资者的压力下，限制了增长支出，因在2010年代的页岩产业挥霍无度后，投资回报有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来高于预期的产量增长部分归因于私人生产商，其中一些现在也加入了行业合并的洪流，通过钻更长的井以及压裂岩石以同时从更多的井中产出石油来提高生产率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"尽管最近有波合并浪潮，我预计当前的油价将持续存在，并帮助支持由于不断提升钻井和完井效率而带来的美国石油生产温和增长，"德克萨斯标准石油公司总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，比如SLB（SLB.N），预计今年国际市场的增长将超过北美市场。其第一季度国际收入增长了18%，而北美地区的收入则下降了6%，部分原因在于合并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"近年来的战略发生了转变，重心更加注重资本纪律，从而导致了不同的反应，"UBS银行分析师乔凡尼·斯塔诺沃表示，他认为欧佩克+将继续自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将引领今年原油和液体的产量增长。欧佩克+今年的石油液体产量预计将减少100万桶/天，而非成员国的供应则将增长140万桶/天，根据EIA在3月份的说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"欧佩克+已经学会了如何应对美国原油生产增长，"UBS的斯塔诺沃表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="页岩盆地内Wink附近的Oasis石油公司拥有的租赁地钻机操作室全景图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国德克萨斯州Wink附近的Oasis石油公司租赁地钻机操作室全景图。2018年8月22日。路透社/Nick Oxford/路透社文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议以释放人质为交换，重新提出加沙停火，并敦促哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始新的开始。”拜登说，他正面临今年选举年结束加沙冲突的压力，目前该冲突已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔和其他国家进行调解的旨在安排以色列与激进组织哈马斯停火的谈判，因双方指责对方导致无进展而多次陷入僵局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列数周对拉法的深入推进之后提出的，并且在国内和国际上对以总理本雅明·内塔尼亚胡政府施加了新的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列已授权谈判人员在拜登宣布这一停火计划后向哈马斯提出加沙停战协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这也在唐纳德·特朗普被定罪后一天后提出，特朗普是民主党总统的共和党对手，这些事件突显了两位候选人的分歧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这项新提案分为三个阶段，与之前的提案有很大不同，因为停火将持续整个三个阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口密集区撤出，人质，包括老人和妇女，将与数百名巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民也将返回加沙，包括北部加沙，并且每天将有600辆卡车向加沙提供人道主义援助，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对状态的条款进行谈判。“只要谈判继续，停火仍将持续，”总统说，这是新发展的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，哈马斯已经通过卡塔尔收到该提案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列有人不会同意这一计划，并将继续呼吁战争无休止地持续下去。某些人甚至在政府联盟中，他们明确表示想占领加沙，想持续多年的战斗，而人质对他们来说不是优先事项。所以，我敦促以色列领导层在这个协议上站稳立场，尽管会有各种压力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一位终生致力于以色列且唯一一位在战争时期访问以色列的美国总统，我刚派遣美国军队直接保卫以色列免受伊朗攻击，我恳请你们退一步思考，如果这一时刻丢失了会发生什么。我们不能失去这一刻，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员匿名对记者说，以色列之所以能提出新提议，是因为最近在战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一种走向危机结束的道路图。这是一份详细到近四页半的协议，经过详尽的协商，现在摆在桌上的是一份终结这一过程的终局计划。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;官员补充说，按照计划，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家以色列媒体将拜登周五的演讲描述为具有戏剧性的，他们认为这是试图直接向以色列公民诉求的尝试。领先的一频道12中断了其晚间新闻节目，直播拜登的演讲。常备审查员此前已禁止出版这一提议的细节，记者达尼·库什玛罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥斯汀大学历史和公共事务教授杰里米·苏里表示，这一提议比以往的提议成功的可能性更大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了严重损害，哈马斯能够发动任何严重袭击或攻击或恐怖活动的可能性不容忽视，但比之前要低得多。苏里说。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众的看法“正在转向对以色列的反对”，这可能会促使以色列希望结束冲突，正如拜登的影响一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力以赴支持某事时，他可以创造许多激励措施。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个提议要求以释放病、老、伤人质为条件，在加沙实施为期六周的停火，并延长停火以允许更多物资运抵该地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议在本月初因以色列拒绝答应哈马斯结束战争的要求而瓦解，而以色列加大对南部加沙城市拉法的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四，哈马斯表示已告知调解人，如果以色列停止战争，他们已准备好进行更全面的协议，其中应包括人质和战俘的交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员说，白宫国家安全顾问杰克·苏利文周五将与17个带有被哈马斯扣留公民的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日发生在拉法的一次以色列空袭导致45名巴勒斯坦人丧生，引发国际愤慨，但没有越过美国切断对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这场战争中，巴勒斯坦人经历了纯粹的地狱。”拜登周五说。“我们看到了雷法本周初致命火灾中可怕的画面，以色列袭击……针对哈马斯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生官员估计，自以色列对加沙的袭击以来，已有超过36,280人丧生。根据以色列的统计数据，哈马斯在10月7日对该南部的袭击中导致约1,200人死亡。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名巴勒斯坦人在加沙北部贝特拉赫亚受损建筑的废墟中行走，这些废墟是在以色列军事行动期间被摧毁的。路透社/默罕默德·伊斯萨&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的贝里在停火协议中再度扮演关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里重新担任美国与真主党之间关键沟通者的角色，美国试图通过他调解结束与以色列的战争，利用其数十年的经验促成了停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此举进一步突显了86岁的伯里在黎巴嫩乃至什叶派穆斯林社区中依然深远的影响，并自以色列在九月份杀死了真主党领导人哈桑·纳斯拉拉之后，被认为是黎巴嫩稳定的政治力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一次电视演讲中，伯里对黎巴嫩民众说，“我们正在关闭一个历史性的时刻，这是黎巴嫩所经历过的最危险的时刻”，并呼吁黎巴嫩人民团结一致，为黎巴嫩的利益着想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在1975年至1990年黎巴嫩内战期间担任什叶派阿马拉运动的领导人，自1992年以来一直担任议会议长，这是黎巴嫩教派秩序中什叶派成员所能担任的最高职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党新领导人尼亚姆·卡塞姆支持伯里作为和平谈判者的角色，称他是“真主党的大哥”。美国特使阿莫斯·霍奇斯坦在多次访问贝鲁特期间多次与伯里会面，以促成结束冲突的协议，而这场冲突与加沙战争同时进行，并在九月份显著升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这使他重演了在2006年帮助结束真主党与以色列之间的主要战争的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，由于黎巴嫩没有总统，其内阁只有部分权力，并且难以接触被美国认定为恐怖组织的真主党，伯里在推动和平协议方面的作用更为重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当你现在来到黎巴嫩，他确实是唯一值得会面的人，他是国家的存在。”一位在贝鲁特的外交官表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在1985年通过帮助谈判释放被劫持美国客机的什叶派武装分子扣押的39名美国人，获得了国际关注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战后伯里的当选正值纳斯拉拉成为真主党领导人，两人共同领导了什叶派政治代表中最为核心的“什叶派二人组”，意指两派在什叶派政治中占据主导地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位频繁会访伯里的外交官说，“他是真主党的信任伙伴，这使他非常重要，但他仍有明显的限制，这可能是由于真主党或伊朗的态度。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的火力袭击了阿马拉运动势力所在的地区，包括提尔市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里1938年出生于塞拉利昂的一个从提宾恩迁移的商人大家庭，后在黎巴嫩长大，并在大学时代便活跃于政治舞台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一度处于劣势地位的什叶派社区中许多人称赞伯里帮助改善了他们在教派体系中的地位，此时的特权偏向基督教徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里是一名受过法律训练的律师，阿马拉运动创始人穆萨·萨德尔失踪后，他接任了该组织的领导。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里领导了阿马拉运动的军事崛起，该运动与内战中的几乎所有的主要党派作战，几年后成为了真主党的盟友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战后，伯里的什叶派追随者加入了政府部门和安全部门，他似乎与真主党保持了政治步调一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2006年美国大使馆的一封电报发表并于2010年公开后，该电报质疑其对真主党的真实感情，他否认了这一指控，宣布纳斯拉拉“像我一样亲近”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，伯里的阿马拉战斗者与真主党一起发射火箭支援重击南部以色列的加沙地区之后袭击以色列。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国外特使开始访问贝鲁特并与伯里会面，试图阻止以色列与黎巴嫩边境的交火，并试图说服真主党撤回利塔尼河以北，这条河流在边界以北约30公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里对一位国外官员说，“将利塔尼河南移至边界要比推动真主党北移更容易。”一位接近伯里的消息人士告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但伯里的反对者也批评他作为教派精英团体的一部分，这些人在2019年引发了经济崩溃，此时财务系统因数十年的政府腐败而崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他人则指责他拒绝召开议会会议让议员选举总统，使政府中对于总统的位置空缺了超过两年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的角色让真主党的政治对手如下层的黎巴嫩力量党感到不满，他们声称任何谈判都必须由黎巴嫩总统来进行。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗前议长阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年11月15日，黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗议会议长阿里·拉里贾尼（未图）在黎巴嫩贝鲁特会面。路透社/塔伊尔·阿德萨尼/资料图&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="在贝鲁特，黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里的画像悬挂在一栋大楼上，庆祝真主党运动创始人穆萨·萨德尔失踪45周年" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2023年8月31日，黎巴嫩贝鲁特，受真主党运动创始人穆萨·萨德尔失踪45周年纪念活动影响，黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里的画像悬挂在一栋大楼上。路透社/穆罕默德·阿札基尔/资料图&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成全球协议以更有效地抗击流行病的谈判将于2025年或更早完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国在过去两年中一直在就一项协议进行谈判，该协议可能增强流行病及其暴发前后的协作，这是在新冠疫情期间承认失败之后进行的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构最初打算在本周达成协议，但由于富裕国家和穷国在疫苗共享和准备等方面存在的严重分歧，谈判已延期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国确实就更新现有具有法律约束力的卫生规则达成了一项平行协议，这些规则被称为《国际卫生条例》（IHR），并包括了“流行病紧急状态”这一新的分类，用于最显著且全球最具威胁的卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今日作出的历史性决定体现了成员国共同保护自身人民以及全世界免受公共卫生紧急事件和未来流行病共享风险的意愿，”世卫组织总干事特德ros·阿丹诺姆·盖布雷耶苏斯在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“通过达成此协议，我们开始采取措施对国家负责，并加强在潜在威胁至美国人及国家安全之前阻止疫情扩散的措施，”美国卫生与人类服务部部长杰克逊·贝塞拉在周六的发言中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世卫组织的数据，目的在此次全球卫生规则的修改旨在加强世界对抗新冠疫情期间导致超过700万人死亡的新病原体的防御能力。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="世卫组织（WHO）标志，该标志于2023年2月2日在瑞士日内瓦总部附近拍摄。路透社/德尼斯·巴里巴斯/文件照片/文件照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;世卫组织（WHO）标志，该标志于2023年2月2日在瑞士日内瓦总部附近拍摄。路透社/德尼斯·巴里巴斯/文件照片/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转入一种新型平台，投资者需将加密货币锁定以换取奖励，这一复杂方案引发了分析人士的担忧，认为这对用户和加密货币市场构成了风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“再委托”（re-staking）日益流行，反映了加密货币市场中风险偏好的增强。随着价格反弹和交易员寻找收益，比特币，作为最大的加密货币，接近历史高点，而以太币，作为第二大的加密货币，今年已上涨逾60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再委托热潮的核心是位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司今年2月从美国风投基金a16z的加密货币部门筹集了1亿美元，在短短六个月里，其平台吸引了超过188亿美元的加密货币。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉《路透社》，公司发明了再委托，旨在扩大长久以来的加密货币实践——委托（staking）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中许多计算机验证和确认谁拥有哪些加密货币。为了执行这一过程，加密货币资产的所有者允许其资产在验证过程中被锁定。持有者在参与委托期间失去对资产的即时访问权，但在返回中获得了收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些委托平台还赋予用户代表其所委托的加密货币的新加密货币，再委托则使所有者能够将这些新令牌重新委托给不同的区块链应用程序，以期获得更高的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密行业中关于再委托的风险程度存在分歧，一些内部人士认为这项实践尚处于起步阶段，风险难以评估。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，担心如果通过再委托加密货币作为抵押物在加密货币的庞大借贷市场中使用，可能会出现基于少量基础资产的无限循环贷，这在所有人试图同时退出时可能会扰乱更广泛的加密货币市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“任何使用抵押品作为抵押品的情况都不是理想的，它增加了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者的关注点在于收益：以太坊区块链上的委托收益通常在3%-5%之间，但分析师称，在再委托中，收益可能会更高，投资者可以同时获得多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再委托是去中心化金融（DeFi）领域中的最新发展，投资者将加密货币投资于实验性的方案，希望在无需出售的情况下生成大量收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer尚未直接向用户支付委托奖励，因为该机制尚未开发完成，用户是出于对未来的奖励或赠品（airdrops）的期望加入平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer正在向使用平台的人发放其自家创建的代币EIGEN，用户希望这种代币在未来能有实际价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，再委托平台的增长是由于用户寻求免费的赠品，他称之为“真的非常投机，这是一笔免费的钱。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常危险，”美国加密交易所Coinbase的研究负责人David Duong说道(COIN.O)。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在做预支性的行为，期待自己会得到某种回报，但他们不知道是什么，”Duong说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer去年由Sreeram Kannan创立，他曾是西雅图大学的助理教授，并参与了一个团队，该团队在印度推出了第一颗学生设计的微卫星。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为验证服务的市场，连接拟参与委托的用户与需要委托代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的再委托平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户重新委托其代币并生成代表这些重新委托资产的新代币。这些代币可以在其他地方使用，例如作为抵押品进行借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目的是让用户选择将令牌委托到哪里，并帮助新的区块链服务发展，而不是促进越来越多的加密货币担保借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有任何正式关系……这是一项新兴现象，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong指出，再委托可能伴随着“隐藏的风险”——如果再委托代币用于加密货币借贷，在市场下跌时可能会出现强制平仓和更大波动性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的崩溃加剧，原因是作为抵押物的加密货币迅速失去价值，Terra和Luna代币的崩溃即是典型例子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan与这些风险划清界限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于再委托，而在于贷款协议。贷款协议错误地定价风险，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家并不担心再委托，他们指出，在全球2.5万亿美元的净资产中，再委托协议中的现金是微不足道的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心，加密货币领域的损失溢出到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们没有看到从再委托问题传染到传统金融市场意义重大的风险，”标普全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密世界与主流金融日益连接，再委托正在吸引机构投资者的关注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;渣打银行加密部门Zodia Custody见证了大量机构对委托的兴趣，但首席风险官Anoosh Arevshatian认为再委托过于遥远，因为难以建立资产流向及其收益分配的书面记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作重新委托部分资金，Kelp DAO在4月的博文中表示。Laser Digital未对路透社的评论请求做出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的瑞士银行Sygnum表示，其为客户加密资产进行委托，并预期“一个围绕再委托的新生态系统将出现”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="示意图展示加密货币比特币的代表" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;示意图显示，巴黎，法国，2024年3月9日。REUTERS/Benoit Tessier/插图/档案图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="示意图展示加密货币以太坊的代表" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年6月16日，示意图显示的加密货币以太坊放置在个人电脑主板上。REUTERS/Dado Ruvic/插图/档案图片/档案图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum以压倒性胜利当选成为该国首位女性总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·席尔瓦贝姆以绝对优势当选墨西哥首位女性总统，接过了她导师、前任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的遗产项目，后者在穷人中的高人气为她的胜选奠定了基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;席尔瓦贝姆&lt;/a&gt;，一位气候科学家和前墨西哥城市长，根据墨西哥选举委员会的快速计票结果显示，她获得了约58.3%至60.7%的选票，这将是墨西哥民主历史上最高得票率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政联盟在国会两院中也可能获得三分之二以上的超级多数，这将使联盟能够在没有反对党支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反对党候选人 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索希契·加尔韦斯&lt;/a&gt;在初步结果公布后承认败选，她获得了约26.6%至28.6%的选票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"这是我有生之年第一次有机会投票给女性成为总统，"87岁的埃德尔米拉·蒙特埃尔，墨西哥最小的州塔拉哈斯的一名席尔瓦贝姆的支持者，激动地说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"以前我们甚至没有投票权，即使有投票权，也只得听丈夫告诉我们投票给谁。我们感谢上帝改变了这一切，并让我们亲身体验到这一变化。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;席尔瓦贝姆面临着复杂的路径。她必须在增加民众福利政策的同时，应对庞大的预算赤字和低经济增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在初步结果公布后，她对支持者表示，她的政府将负责任地管理财政，并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她承诺改善安全状况，但具体措施有限，上个月的选举也是墨西哥现代历史上最暴力的一次，38名候选人遇害。许多分析家指出，组织犯罪集团在洛佩斯·奥夫拉多尔任内扩大了影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周日的选举也在普埃布拉州的投票站发生了_two people killed_。洛佩斯·奥夫拉多尔任期内，墨西哥的谋杀案超过18.5万起，比墨西哥现代史上的其他任何一届政府时期都要多，尽管谋杀率正在缓慢下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"除非她承诺大幅投资改善警务并减少有罪不罚，否则席尔瓦贝姆将难以实现安保总体水平的显著提升，"独立拉美政治风险分析师内厄米·帕里奇·弗兰尼里表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政的MORENA党也在墨西哥城市长选举中获胜，根据初步结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新任总统将面临与美国进行紧张谈判的问题，尤其是在成千上万移民从墨西哥向美国流动和打击毒品走私的合作方面，而此时美国恰逢芬太尼毒品流行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;墨西哥官员预期，如果美国大选由唐纳德·特朗普胜出，这些谈判将更加艰难。特朗普承诺对在中国制造的墨西哥汽车施加100%关税，并表示将动员特种部队打击犯罪集团。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在国内，下一任总统将面临解决电力和水资源短缺的任务，并吸引更多制造商移至墨西哥，这是所谓“近岸外包”趋势的一部分，即公司将供应链移至其主要市场附近。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;席尔瓦贝姆还将面临如何处理Pemex，这是墨西哥国家石油公司，该公司经历了长达二十年的生产下滑和巨额债务的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"公共资金不能无休止地注入而公司始终无法盈利，"高盛公司的首席拉美经济学家阿尔贝托·拉莫斯说，"他们需要重新审视Pemex的商业模式。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔翻了一倍的最低工资，减少了贫困，促进了强劲的比索汇率和低失业率——这些成就使他备受民众喜爱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;席尔瓦贝姆承诺扩大福利项目，但这也面临挑战，因为墨西哥今年预计将出现大额赤字，而中央银行预计2025年经济增长仅为1.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔试图将投票变成对他的政治议程的全民公决，试图塑造选民对他的政纲的看法。尽管如此，席尔瓦贝姆已经拒绝了反对党关于她将成为洛佩斯·奥夫拉多尔“傀儡”的指控，尽管她承诺继续执行许多有利于墨西哥最贫困人民的政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在胜选演讲中，席尔瓦贝姆感谢洛佩斯·奥夫拉多尔，称其为 "使我们的国家变得更好" 的独特人物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但政治分析家维里·里奥斯认为，这种批评的根源可能在于刻板印象造成的性别偏见，认为女性无法自主做出决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"人们难以相信她将能够独立做决定，这在很大程度上是因为她是女性，"她说。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>