<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 30 Nov 2024 12:52:21 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克特在监狱袭击中去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克的一所最高安全级别监狱中遭到同监犯袭击，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大臭名昭著的大规模谋杀犯皮克顿于2007年因在其不列颠哥伦比亚省锡埃特中心的猪舍中谋杀吸毒者和妓女并肢解其遗体而被定罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被裁定杀害六名受害者的部分遗骸在温哥华附近的一个破旧庄园中被发现。政府检察官在判处其终身监禁后，撤销了其另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫治服务表示，皮克顿是在5月19日被袭击后去世的，当时他正在魁北克监狱服刑。袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知这名罪犯的案件对其所涉及的卑诗省乃至全国的社区造成了毁灭性的影响，”服务部门在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者们是从上世纪90年代起在温哥华市中心贫民区东端区域失踪的60多名女性中的一部分，直到2002年初皮克顿被捕时为止。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;警方在皮克顿猪场中发现了33名女性的遗骸或DNA，其中许多是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报皮克顿曾写过一本书，在该书出版当天不久就被亚马逊下架了。据《温哥华太阳报》报道，在书中，这位连环杀手声称自己是无辜的，并被警方诬陷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社请求将其从亚马逊下架，并为此向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="File TV image of Robert William Pickton whose court case begins in New Westminster" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的这幅无日期的文件电视照片是在他的波特库利蒂姆家中拍摄的。路透社/环球电视/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非维拉福谢受国大党选举表现疲弱拖累势力受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨将在主持非洲国民大会（ANC）有史以来最差选举结果后，实力大受影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的选举中，约71%的选区结果显示，ANC的得票率低于42%，这一数字远远低于2019年大选时的57.5%，首次在30年间未能获得绝对多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举失利意味着以纳尔逊·曼德拉为首的解放运动组织，必须与其他较小的政党通过结盟或其他形式的协议来执政，这可能迫使ANC在政策上做出让步或放弃重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖转为商人拉马福萨可能会面对反对党和他所在党派内部批评者要求其辞职的压力，但ANC的一位高层官员支持他继续留任，分析人士指出，并无明显继任人选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有明确的统一候选人能够接替拉马福萨的位置，”南非开普敦大学政治学教授安迪·伯勒特表示，他撰写了关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月份的民意调查显示，拉马福萨在本次大选中拥有最高的人气，党内的派系斗争可能会影响任何反对他的努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的大选表现发表评论。他的发言人表示，拉马福萨将在周日全文临时结果发布时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位曾在2022年面临考验，当时一份委员会报告称，他可能因持有大量现金存放在家具中的丑闻犯有不当行为，从而导致“农场门”丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认了关于该丑闻的不端行为指控，并在同年底赢得了ANC领导人的新的五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本次选举被视为ANC迄今为止面临的最严峻考验，因为选民对高失业率、犯罪猖獗和断电等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨被选举为ANC的领导人，他承诺清理党派形象并振兴经济，后因前任雅各布·祖马9年任期中的丑闻和经济下滑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，在他成为国家元首后的2018年初，这种初步的乐观情绪迅速消散。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，南非经济依然停滞不前，伴随着高层ANC官员的持续丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自他的政敌祖马，他支持的新党mkhonto we sizwe表现超出预期，对ANC的支持造成了显著影响，尤其是在祖马的家乡夸祖鲁纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马在夸祖鲁纳塔尔省掐住了拉马福萨和ANC的脖子，他知道他们在那里是脆弱的。”政治分析师拉尔夫·马特盖卡说道。“这是拉马福萨计划的终结……在选举失利的情况下，事情不可一如往常地继续下去。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其在关键改革问题上犹豫不决而受到批评，这与他作为工会领袖1980年代展现的果断性形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬他构建共识的能力，并以南非作为“全球南方”一员的倡导者身份来评价他，后者指的是低收入和中等收入国家的代表性术语。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨在呼吁公平分配疫苗方面成为了全球最突出的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了一起针对以色列的灭绝罪案件，法官本月裁定以色列必须暂停对加沙城市拉法的军事行动。以色列迅速否认了这些指控，并继续其对拉法的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC过去30年所取得的成就，但批评者指出，他为南非洲面临的最大挑战提供的新解决方案非常有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一次竞选集会上，他承诺在成千上万的支持者聚集在索韦托的足球场之前，将“做得更好”。许多支持者在他演讲尚未结束之前就已经离场。&lt;/p&gt;
  
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日。REUTERS/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质交换条件的前提下，提出一项新的加沙停火方案，并呼吁哈马斯接受这项新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始新一天的希望了。”拜登在讲话中说，他正面临美国选举年结束加沙冲突的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔和其他国家斡旋的旨在安排以色列与哈马斯停战的谈判多次陷入僵局，双方都指责对方阻碍了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列对拉法的数周行动之后提出的，并且伴随着针对以色列政府在国内和国际上的新压力，这些压力源于加沙的死亡事件和人质持续被囚禁的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理内塔尼亚胡的办公室表示，美国总统拜登公布停火计划后，以色列已授权谈判代表提出加沙停战协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，共和党总统候选人唐纳德·特朗普上个月被判34项重罪，这也凸显了两位候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的全新方案分为三个阶段，与之前建议有所不同。因为在各阶段谈判进行期间，停火将一直持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一阶段将是一个为期六周的停火期，以色列部队将从加沙平民区撤出，包括老年人和女性的人质将与数百名巴勒斯坦囚犯交换，巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，并将每天有600辆卡车进入加沙提供人道援助，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二阶段，哈马斯和以色列将谈判永久结束敌对行为的条款。“谈判继续进行时，停火也将继续。”总统表示，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项大规模的加沙重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登称，该提议已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有些人不会同意这个计划，他们会要求战争无休止地继续。有些人甚至在政府联盟中，他们已经表明态度，他们想占领加沙，希望多年持续战斗，认为人质不应是优先事项。”拜登说，“尽管面临任何压力，我已敦促以色列领导层支持这项协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一生致力于以色列的人，作为唯一曾于战争时期访问以色列的美国总统，作为最近派遣美国部队直接保卫以色列免受伊朗攻击的人，我请你们退一步思索，思考如果你错失了现在的契机会发生什么。我们不能错失这一时刻，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位高级美国官员匿名告诉记者，以色列新提议的可能原因在于战场上的近期进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有通往危机结束的道路。这是一份详细到四页半的协议，”该官员表示，“再次经过精心谈判。现在摆在台面上的是真正结束过程的关键步骤。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据计划，每阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体将拜登周五的讲话描述为具有戏剧性，并将其视为直接向以色列民众宣传的尝试。主要的12频道中断了其晚间新闻节目，实时播放拜登的讲话。以色列审查员此前禁止发布此提议的详细内容，记者丹尼·库什马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥斯汀大学历史学和公共事务教授杰里米·苏里表示，这项提议比以往的提议更有可能成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯能够发动任何严重袭击或攻击或恐怖活动的可能性虽不被忽视，但已经大幅降低。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论正在“转向”反对以色列，苏里表示，这可能促使以色列人希望结束冲突，拜登的影响亦起到了作用。“当美国总统全力支持某事时，他可以创造大量激励措施，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，一项在今年内提出的提议要求释放加沙的生病、年老和伤势严重的人质，以换取为期六周的停火，停火可以延长，以允许更多人道援助进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议本月早些时候因以色列拒绝哈马斯要求在谈判中明确永久结束战争，以及对拉法南部加大军事行动的力度而瓦解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯表示，在现有冲突期间，它不愿进行更多谈判，但如果以色列停止战争，它愿意达成包括人质和囚犯交换在内的“全面协议”。一位美国官员匿名表示，美国国家安全顾问杰克·沙利文将在周五与17个国家的代表会面，这些国家在加沙被哈马斯扣留了公民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，以色列在拉法进行的一次空袭杀死45名巴勒斯坦人引发国际愤怒，但这并未触及美国停止对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中，巴勒斯坦民众经历了地狱般的日子。”拜登周五说，“我们看到了本周死难者从拉法炮火袭击中流出的惨痛画面，该袭击针对的是哈马斯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列因10月7日南部以色列的哈马斯袭击对该加沙区发起攻击以来，已有超过36,280人丧生。根据以色列的统计，哈马斯的袭击造成大约1,200人死亡。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这一决定代表了美国与乌克兰在俄边境作战中的更紧密合作，被视为具有重要意义。分析人士认为，这可能有助于缓解俄罗斯进攻哈尔科夫地区的攻势。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直担心乌克兰使用美国提供的武器袭击俄罗斯境内的目标会增加与核武装备的俄罗斯直接冲突的风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这一规定与其他美国对基辅的武器禁运不一致，包括高级战斗机及长程ATACM导弹。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国总统拜登的高级官员表示，这一最新决定于上周四生效，仅针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员指出，该决定允许基辅使用美国提供的武器反击从边界袭来的俄罗斯军队或为其进攻做准备的军队。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;分析人士称，这一决定意味着乌克兰前线部队可以在使用高机动远程火箭炮系统（HIMARS）发射制导多管火箭系统（GMLRS）导弹及其他武器的情况下越过边界打击俄罗斯军队。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;乌克兰国家战略研究学院的研究员 Mykola Bielieskov 表示：“这一决定可以稳定前线，并可能为将俄罗斯军队从哈尔科夫地区赶出去创造条件，避免其大举进攻。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;前英国军事情报官员 Philip Ingram 表示，拜登的决定将减少基辅军队在东部顿巴斯关键战场上的调动需求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ingram 表示：“现在俄罗斯将面临被动，将不得不重新考虑其在进攻哈尔科夫地区时所使用的战术。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这一政策决定始于数周前。乌方于5月13日通过一场安全视讯会议向白宫国家安全顾问 Jake Sullivan、国防部长 Lloyd Austin 及联合参谋长委员会主席 C.Q. Brown 表达了这一请求。美官员透露，Sullivan、Austin 和 Brown 决议放宽禁止限制，Sullivan 在5月15日向拜登汇报了乌方请求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拜登同意乌克兰可从俄罗斯境内安全地反击俄罗斯军队的炮火。此后，拜登政府一直在做出最终决策。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;5月20日，乌克兰总统 Volodymyr Zelenskiy 在接受《路透社》采访时呼吁西方盟友采取此类措施，但他当时表示：“目前为止，仍然没有积极进展。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;外政策研究所欧亚项目高级研究员 Rob Lee 表示，俄罗斯曾利用拜登政府禁止在俄境内打击的禁令来为在哈尔科夫地区发动的攻击提供安全区域。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮直接放置在边界对面，可以保留防空、电子战、指挥控制等能力，获得某种程度的保护区，”Lee 表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，Lee 等专家表示，这一决定本身近期不太可能改变战线的格局。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ingram 表示，俄罗斯军队缺乏足够的兵力深入侵入哈尔科夫。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“俄罗斯无法从东北方向产生足够的战斗力来威胁哈尔科夫，”他说道。“要实现这一点，需在东部战场牺牲其军队。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;俄罗斯总统 Vladimir Putin 曾警告北约成员国不要允许乌克兰使用武器打击俄罗斯，并在周二再次警告核战争的风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，乌方在未来数周和数月中可能寻求扩大使用美国武器的地理范围，特别是在俄罗斯在战场上的优势黯然失色后。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在华盛顿宣布政策转变不到一天后，5月30日乌总统泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁美国批准其打击俄罗斯境内的目标。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;现就职于华盛顿战略与国际研究中心的前国防部官员 Mark Cancian 表示，拜登的举动仅是第一步。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这不是政策上的根本改变，但迈出了一步，”Cancian 表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cancian 表示，“乌克兰官员和行政部门官员将为下一步辩护：袭击更广泛的多个目标——可能不在直接威胁哈尔科夫，但位于其他地区的目标。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国国务卿 Antony Blinken 在周五访问布拉格时未明确表示拜登政府是否可将这一政策扩展到俄罗斯其他地区，但他没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“未来，我们将继续如需进行相应的调整和适应，”Blinken 表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="哈尔科夫附近俄罗斯导弹袭击后的现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;火灾救援人员正在处理被俄罗斯导弹严重损毁的儿童与青年体育骑马学校，这发生在俄罗斯侵略乌克兰期间，俄罗斯于 2024 年 5 月 30 日对乌克兰哈尔科夫附近的小丹日洛夫卡村进行的袭击。路透社/瓦伦廷·奥吉雷内科/资料图片。&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争，在被告有罪判决后</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本文第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对摄像头坚定地表达了既适用于法律战场也适用于政治战场的话语：他已做好战斗准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团前一天裁定他因伪造文件掩盖对成人电影女星支付封口费的记录而有34项罪名成立后，这位共和党总统候选人列举了一系列敌人和不满，并以愤怒、凌乱的言辞发表了一系列激动人心的言论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称主导他审判的法官胡安·梅伦奇安为“歪曲正义的”和“恶徒”。他形容对手乔·拜登——他在11月5日选举中的对手——为“美国历史上最糟糕的总统”。他抨击了作证指控他的证人、有谴责他弹劾他的国会成员，甚至用激昂的竞选演说中的话语谴责非法涌入国家的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者捐款支持他的竞选活动，将自己面临的挑战比作超出其本身之事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“做这个，”他说道，“因为我们在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与他之前的竞选演讲中散布的幽默不同，此次演讲大部分都是阴沉的。特朗普在新闻发布会上只拿着一张小纸条。演讲结束时，他没有回答任何问题，与儿子埃里克·特朗普一起迅速退到讲台后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在远离摄像机、通过筹款呼吁和社交媒体中，特朗普前政府盟友也对司法系统以及任何认为特朗普犯罪的人发起了抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一场双方各自表示对方是对国家构成威胁的竞选竞赛中，拜登竞选团队借特朗普的言论作为新的证据，证明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了一个混乱、绝望、失败的唐纳德·特朗普对自己的个人不满发表一番诡辩，并且还诽谤美国司法体系，这样的画面说明了大家都能得出的明显结论：这个人绝对不适合担任美国总统。”拜登竞选团队的通信主管迈克尔·泰勒在一份声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——大多认为纽约的裁决是司法上的不公——在周四为他的竞选活动汇集了3480万美元的资金，特朗普团队表示。这是一天的记录，是共和党在线筹款平台WinRed上的创纪录数字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管拜登竞选团队在总筹款方面领先，但该竞选团队在周五试图保持势头，发出了大量预兆性的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一条消息读道：“美国历史上最黑暗的一天！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普新闻发布会后的一条短信喊道：“我决不会投降！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前总统的几乎所有共和党官员和组织都站在了他的立场上，声称审判不公正，指控从未应该提出，曼哈顿的陪审团受到严重侵染，而法官则有偏见——当地官员否认了这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;共和党官员和组织的谴责不够迅速或强硬时，特朗普的盟友和竞选助手则进行反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为共和党联合竞选经理的克里斯·拉普西塔批评了社交平台上一个全国性大学生共和党组织发布的帖子，该帖子称应尊重陪审团的裁决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“观点就像肛门一样，每个人都有自己的一种……”，拉普西塔在一条帖子中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还批评了马里兰州前共和党籍州长、在参议员竞选中的温和候选人劳埃德·霍根，在判决前警告美国人“不要往火上浇油，不要再增加更多的党派冲突”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉普西塔在社交平台上回复道：“你已经结束了你的竞选活动。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这两个摇摆州的共和党选民采访中，几位受访者表示特朗普被判有罪迫使他们重新考虑他对11月的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的倒戈，可能会在摇摆州中伤害特朗普竞选与拜登的二度对决，因为特朗普在这些关键摇摆州中的支持度极其细薄。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数接受采访时的共和党人听起来与其说像特朗普自己，不如说更像是在叫嚣的特朗普。他们表示，这是政治阴谋，意图伤害特朗普并将他拉下竞选舞台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一切都是政治性的，旨在尽可能多地让他停留在竞选舞台之外。”62岁的前警察马里塔的斯科特·克莱顿说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他做到这一点，他们就能对任何人做到。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;共和党总统候选人、前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，纽约市，2024年5月31日，此前判决他因2016年伪造公司记录掩盖向成人电影女星支付封口费的罪名成立。路透社/Brendan McDermid/资料照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国原油生产商维持温和增长势头 与此同时欧佩克+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油井钻探商继续遵循降低增产支出的承诺，这使得作为全球最大原油生产国的美国在2024年的增长速度可能放慢，从而缓解了OPEC+进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去十年中，由于页岩革命和技术创新带来的产出增长，美国引领了非OPEC国家的原油供应增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超预期增长，日产量增加了超过100万桶至1293万桶，远超政府在2023年初预期的约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+及其盟友在去年深挖供应，部分原因是为了抵消美国等非OPEC国家产量上升带来的影响。OPEC+的整体减产幅度达到586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在制定一项复杂的减产延长协议，这将允许该集团在2025年继续执行部分减产措施，三位知情人士透露称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当OPEC+在周日会议中考虑供应政策时，美国产量增长继续驱动非OPEC+产量增加，但这种增长威胁较2023年有所减弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，今年美国原油供应将增加约27万桶/日。这与OPEC自己预测的美国原油和凝析油产量增长30万桶/日相符。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量增长率将高达64万桶/日。三家机构的预测认为，当前增长率仍低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超出OPEC+以外的产油国的供应增长约100万桶/日。这表明OPEC+原油的需求将比2023年增加约90万桶/日，根据OPEC在5月发布的月度原油市场报告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球2024年的需求增长将仅为110万桶/日，OPEC原油需求几乎不变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，美国原油总体产量变化不大。四月份的产量约为1313万桶/日，比去年12月的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业界高管和分析师表示，美国生产商似乎不大可能在油价稳定在每桶80美元附近时出现意外的大幅增长。&lt;/p&gt;
&lt;q&gt;“我们的客户继续保持非常保守和严谨的态度。”陆德钻井公司运营主管保罗·莫斯沃德表示。&lt;/q&gt;
&lt;q&gt;“令人惊讶的是，钻井台的数量没有显著增加，尽管当前价格较高。”&lt;/q&gt;
&lt;p&gt;他的公司保持资本支出不变，并推迟对其钻井台的升级，以最好地适应较为平坦的钻井增长。该公司计划年底运营12台钻井台，并在明年重新部署部分设备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国的钻井台数量已降至496台，比去年减少了13%。&lt;/p&gt;
&lt;q&gt;“美国有能力在未来几年内每年增长100万桶/日，但目前没有增长到这一速度的意愿。”标普分析师在一份周四的报告中表示。&lt;/q&gt;
&lt;p&gt;标普商品研究机构预计美国今年原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市的美国生产商在增长方面的支出有限，因为在过去十年中，不受限制的支出推动了史无前例的增长，而页岩革命的回报却有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去几年中出乎意料的产量增长部分归因于私人生产商，其中一些人现在正被行业整合潮所席卷。他们通过钻更长的井并利用压裂技术在相同时间内从更多的井中生产石油，提高了生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近出现的整合浪潮，我们预计当前的油价将继续支持美国原油产量的温和增长，随着钻井和完井效率的持续改进。”得克萨斯石油标准公司总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如SLB等油田服务公司预计今年国际市场的增长将高于北美市场。其今年第一季度国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略重点转向资本纪律，导致了不同的反应。”瑞银银行分析师詹尼·斯塔诺维科表示，他预计OPEC+将延长自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计仍将引领2024年的石油和液体产量增长。EIA在3月表示，OPEC+的石油液体产量预计2024年将下降100万桶/日，而非成员供应量将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经习惯于应对美国石油产量增长。”瑞银银行的斯塔诺维科表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="在由Oasis石油公司拥有的宾夕法尼亚盆地内威克的一块土地上，可以看到钻井平台的操作层从控制室俯瞰" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在由Oasis石油公司拥有的宾夕法尼亚盆地内威克的一块土地上，可以看到钻井平台的操作层从控制室俯瞰。照片由尼古·奥克福特于2018年8月22日在美国德克萨斯州拍摄。路透社文件图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的贝里在停火协议中重申关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议长纳比勒·伯里重新担任了美国与真主党之间的关键联络人，以协助华盛顿方面调解与以色列的战争，通过几十年的经验促成停战协议。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议长纳比勒·伯里在贝鲁特与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;黎巴嫩议长纳比勒·伯里（中）在贝鲁特会见伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼（未入镜），2024年11月15日。路透社/法迪·萨达尼 供图&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;这进一步凸显了这位86岁老人在黎巴嫩，尤其是逊尼派穆斯林社区中的影响力，自从以色列于9月份击毙真主党领导人哈桑·纳斯拉勒之后，他的影响力更加稳固。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一幅悬挂建筑物上的黎巴嫩议长纳比勒·伯里的画像，在贝鲁特举行纪念阿拉毫牙伊马姆穆萨·萨德勒失踪四十五周年的集会上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一头悬挂着黎巴嫩议长纳比勒·伯里画像的横幅在贝鲁特举行集会上展示，纪念阿拉毫牙伊马姆穆萨·萨德勒（1978年旅黎巴嫩后失踪）创立的阿马尔运动成立45周年，2023年8月31日。路透社/默罕默德·阿扎基尔 供图&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;伯里于周三在电视讲话中对黎巴嫩公民表示，黎巴嫩正关闭“最危险的历史时刻”，呼吁黎巴嫩民众团结一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩1975年至1990年的内战中担任什叶派阿马尔运动的领导人，自1992年起担任议长，成为黎巴嫩宗派秩序中最高职位的什叶派人物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党新的领导人谢赫奈姆·卡萨姆赞许伯里为谈判者，并称他是真主党的“大哥”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国特使艾莫斯·霍奇施泰因在多次访问贝鲁特期间与伯里多次会面，寻求促成停火协议，当时恰逢加沙战争，并且停火问题在9月份显著升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这与伯里在2006年帮助结束真主党与以色列之间主要战争时所扮演的角色相呼应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，由于黎巴嫩没有总统，内阁仅有部分权力，且难以接触被美国列为恐怖组织的真主党，因此伯里的作用更为重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当你来到黎巴嫩时，基本上他是唯一值得见面的人，他就是国家。”一名在贝鲁特的外交官表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，伯里因帮助谈判释放被什叶派激进分子劫持的39名美国人而受到全球关注，这些激进分子在黎巴嫩长达15年的内战期间劫持了一架美国客机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在内战结束后当选为议长，恰逢纳斯拉勒崛起领导真主党。 从此，两人成为形影不离的“什叶派双雄”，被视作什叶派政治代表和部分国家机构的主导力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位频繁访问伯里的外交官说：“他是真主党的信任伙伴，这使得他在政治上至关重要，但他的行动也有明确界限，不论是由于真主党的立场还是伊朗的态度。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的炮火已经袭击了伯里阿马尔运动影响力所及的地区，包括特尔市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里于1938年出生于利比里亚，父亲是一名来自提宾恩的移民商人。他在黎巴嫩长大，并在大学时便投身政治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;什叶派社区中的一些人称赞伯里帮助改善了他们在这套宗派制度中的地位，这是一种将特权倾向于天主教徒和逊尼派穆斯林的制度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经过法学院训练的伯里接替创始人穆萨·萨德尔领导阿马尔运动，后者在1978年前往利比亚后失踪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里领导阿马尔运动的军事崛起，该组织与内战期间几乎所有主要政党作战，后来真主党成为其盟友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者迅速加入了国家机关和安全部门，他似乎与真主党的政治行动形成了一致。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年美国大使馆的电报在2010年公开发表时，曾经质疑他对真主党的真正感受，伯里回应说：“纳斯拉勒就像我自己。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，跟随哈马斯10月7日在南部以色列发动袭击后的行动，在以色列开始对加沙地区的进攻时，伯里的阿马尔战士与真主党一道发射火箭炮作为支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国特使开始访问贝鲁特并与伯里会面，试图阻止以色列-黎巴嫩边境沿线的火炮交火，并说服真主党北撤至黎巴尼河以北，这条河流距离边境约30公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里曾公开表示：“要想让黎巴尼河南移到边境可能会很容易，但要让真主党北撤至黎巴尼河也不简单。”一位接近伯里的消息人士对路透社透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，反对者也批评伯里是引导黎巴嫩自2019年财政系统崩溃以来经济陷入混乱的宗派精英之一，在此期间随着数十年的腐败，国家财政系统崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另有批评认为伯里拒绝召集议会会议选举总统，导致政府顶梁柱之中基督教的最高职位长期空缺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为外交渠道的角色使得真主党的政治对手，例如黎巴嫩力量基督教派，对他不满，认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统主导。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织（WHO）表示，旨在达成一项关于如何更有效地应对流行病的全球协议的谈判计划于2025年底前完成，若有可能，可能会提前完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由194个成员国组成的WHO在新冠疫情期间承认其应对失败后，已经历时两年在协商一项合作协议，该协议有望在流行病期间和之前加强合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国机构最初计划本周达成协议，但在关于疫苗共享和准备工作的分歧问题上，富裕国家与较贫穷国家之间的分歧导致谈判被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，各国仍达成了一项平行协议，对现有具有法律约束力的卫生规则进行了更新，这些规则被称为《国际卫生条例》（IHR），其中包括了一项新的“全球威胁公共卫生紧急状态”分类。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;WHO总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中表示：“今天的历史性决定展示了各国成员共同的愿望，即保护自己和世界免受公共健康紧急事件和未来流行病的共同风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长Xavier Becerra在周六表示：“通过这一协议，我们走在了对国家负责并加强措施的道路上，以阻止威胁美国人民和国家安全的传染病爆发。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些全球卫生规则的更改旨在加强全球在COVID-19导致超过700万人死亡后对新病原体的防御能力。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="文件照片：日内瓦公共卫生总部附近的WHO标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;文件照片：2023年2月2日在瑞士日内瓦的世界卫生组织（WHO）总部附近拍摄的WHO标志。REUTERS/Denis Balibouse/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台兴起，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币流入了一种新型平台，投资者可以为此锁定他们的代币并获得奖励，这一复杂方案引起了分析师的警觉，他们警告这种做法可能对用户和整个加密市场构成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所謂的“重锁”（re-staking）人气飙升，是加密市场新冒险行为的最新迹象。随着价格的上涨和交易者寻找收益，加密货币市场的热度仍在攀升。比特币作为最大的加密货币，接近历史最高点，而以太币作为第二大加密货币，今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重锁热潮的核心是位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月份从美国风险投资基金安德森·霍洛维茨的加密部门筹得1亿美元，目前其平台吸引了价值约188亿美元的加密货币——与六个月前的不到4亿美元相比，这只是一个天文数字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明了重锁以扩大传统的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机来检查和确认谁拥有哪些加密货币。为了验证这一过程，加密货币资产的所有者允许他们的资产被锁定。持有者在参与锁仓期间暂时无法访问他们的代币，但会获得收益率作为补偿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放新创建的加密货币，以代表用户已质押的加密货币。重锁使得持有人能够将这些新代币再次质押到不同的区块链基底程序和应用程序中，期望获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币圈对于重锁的风险看法不一，一些内部人士认为这一做法还太新，难以评估。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，担心如果新的代币被用作加密市场的借贷市场中的担保品，将可能导致基于少量底层资产的无限借贷循环。如果所有人都同时退出，这可能会导致整个加密市场的动荡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“只要有任何担保的资产，用这种担保本身做担保，并不是理想的状况，它增加了新的风险因素。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者而言，重锁的吸引力在于收益：以以太坊区块链上的质押回报通常在3%-5%之间，但分析师称通过重锁，收益可能会更高，投资者可以在不同的地点同时获得多种收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重锁是去中心化金融（DeFi）世界中最新的创新，加密货币持有者投资那些实验性的方案，希望不售出原有资产就能获得高额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户根据对未来奖励或所谓的空投（airdrops）的预期加入了该平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer已经向使用该平台的用户发放了其自己的新代币，希望这种名为"EIGEN"的代币在未来能够增值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy认为，重锁平台的增长是由用户寻求这些空投所驱动的，称其“非常投机，这就像免费的钱一样。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在是在预先采取行动，（期待）得到某种奖励，但不知道是什么。”Coinbase的市场研究负责人David Duong（COIN.O）表示，Coinbase提供质押服务但不提供重锁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Duong指出，“他们现在是在预先采取行动，（期待）得到某种奖励，但不知道是什么。”Coinbase的研究负责人David Duong表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，EigenLayer由前华盛顿大学助理教授Sreeram Kannan创立，他曾是印度第一颗由学生设计的微卫星团队的成员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称为验证服务市场的平台，连接潜在的质押者与需要质押资产的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重锁平台，如EtherFi、Renzo和Kelp DAO已出现，它们为客户替代币进行重锁，并生成新的代币代表这些重锁资产。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台的目的是让用户能够选择在哪里质押其代币，并帮助新的区块链服务发展，而不是鼓励更多的以加密货币作为抵押的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有任何正式关系……这是一个新兴的现象。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong认为无论采用哪种重锁方式，都可能存在“隐藏风险”，如果通过重锁的代币被用于加密借贷，可能会导致强制清算和市场衰退期间的更大波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场急剧下跌，部分原因是高风险借贷导致，随着作为抵押的加密代币在Terra和Luna这两种代币崩盘后迅速贬值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan强调EigenLayer与这些风险无关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重锁，而是在于借贷协议中的风险定价问题。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重锁不以为然，认为入锁协议中的资金相对整个全球加密行业的2.5万亿美元资产来说十分微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密世界的损失会蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们认为重锁问题不会对传统金融市场产生任何显著的传染风险。”标普全球评级（S&amp;P Global Ratings）数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密世界正越来越与主流金融相连，重锁也吸引了机构投资者的关注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;渣打银行的加密部门Zodia Custody已经看到了显著的机构投资者对质押的兴趣，但首席风险官Anoosh Arevshatian认为重锁是一个太大的步骤，难以建立一个“纸面记录”，展示资产去向和收益分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摩根大通的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作，为其部分资金进行重锁，Kelp DAO在其4月份的博文中披露了这一合作。摩根大通未回复路透社的评论要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士加密银行Sygnum表示为其客户质押加密资产，并期待“围绕重锁形成一个新生态系统”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;Illustration showing representations of cryptocurrency Bitcoin, taken in Paris, France, on March 9, 2024. REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;A representation of the cryptocurrency Ethereum placed on a PC motherboard, taken on June 16, 2023. REUTERS/Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum赢得压倒性胜利，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱奥蒂亚·谢因鲍默以压倒性优势胜出，成为墨西哥首位女总统，继承了她导师——现任总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的政绩。奥夫拉多尔的民望推动了她的胜选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;谢因鲍默&lt;/a&gt;，一位气候科学家和墨西哥城前市长，根据墨西哥选举委员会公布的快速计票结果，获得了约58.3%至60.7%的选票。这一得票率或将创下墨西哥民主历史上的最高纪录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟也有可能在国会两院获得三分之二的多数席位，这将使该联盟能够在没有反对党支持的情况下推动宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;罗希特尔·加尔维兹&lt;/a&gt;在初步结果显示她获得了约26.6%至28.6%的选票后承认败选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我成为墨西哥首位女总统的独一无二的机会，而且这是共和国成立200年以来的首次。”谢因鲍默向支持者宣布，得到了热烈的掌声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢因鲍默的胜利对于墨西哥来说是一个重大里程碑，墨西哥以其雄性主导的文化而闻名，拥有世界上第二大的天主教人口，多年来坚持传统的性别价值观。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢因鲍默成为美国、墨西哥或加拿大首位通过普选胜出的女性总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想过有一天我会为女性投票。”87岁的塞尔马里亚·蒙特雷尔，墨西哥最小州塔拉兹加的谢因鲍默支持者表示，“从前我们甚至不能投票，即使能投票，也是按照丈夫的指示投票。感谢上帝，情况已改变，我能亲身经历这一切。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢因鲍默面临的道路复杂。她必须平衡增加社会福利政策的承诺，同时面对巨额财政赤字和低经济增长率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;初步结果宣布后，她向支持者承诺，政府将恪守财政责任，尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她发誓要提升安全，但未提供详细计划。此次选举是墨西哥现代史上最暴力的一次，38名候选人在此前被杀害。许多分析人士表示，毒品犯罪集团在奥夫拉多尔任内的影响力扩大并加深。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举也被谋杀两人的事件所破坏。奥夫拉多尔任内墨西哥杀戮人数超过任何其他现代时期政府，尽管谋杀率已略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺在提高警力和减少有罪不罚方面做出重大投资，否则谢因鲍默将难以实现整体安全水平的显著提升。”独立拉丁美洲政治风险分析师内森·帕里什·弗兰纳里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党也在墨西哥城市长选举中获胜，根据初步结果，这是一项至关重要的职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统将面临的挑战之一是与美国就数以万计前往美国的移民流动进行紧张谈判，以及合作打击毒品走私，此时美国正在经历芬太尼危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;若美国总统职位由唐纳德·特朗普在11月赢得，墨西哥官员预计这些谈判将更加困难。特朗普誓言要对墨西哥制造的中国轿车征收100%的关税，并声称要动员特种部队打击犯罪集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新总统将面临解决电力和水资源短缺的任务，并吸引制造商迁移作为“近岸外包”趋势的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢因鲍默也必须解决佩米克斯的问题，作为州石油巨擘，其生产已连续二十年下降，并陷入巨额债务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不能只是无尽的耗损国库而让公司永远亏损，”高盛首席拉丁美洲经济学家阿尔贝托·拉莫斯表示，“他们必须重新思考佩米克斯的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔将最低工资翻倍，减少贫困，监督着汇率的加强和失业率的下降，这些成就让他极受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢因鲍默承诺扩大福利项目，但墨西哥目前预计将面临今年的大幅赤字，以及2025年被中央银行预计的只有1.5%的低增长率，这将使其难以实现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔在整个竞选活动中都试图将投票变成对其政治议程的全民公投。谢因鲍默已拒绝反对党声称她将成为奥夫拉多尔的“傀儡”的说法，尽管她承诺继续执行许多他的政策，包括有助于墨西哥最贫困人口的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜选演讲中，谢因鲍默感谢奥夫拉多尔这位“使我们的国家变得更好的独特人物”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，政治分析师维里·里奥斯认为批评她将成为奥夫拉多尔“傀儡”的指责可能与性别歧视有关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们无法相信她将自己做出决定，我认为这与她是女性有很大关系。”她说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Sheinbaum wins Mexico's presidential election" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;克莱奥蒂亚·谢因鲍默，执政党MORENA的总统候选人，宣布胜选时在墨西哥城的反应。2024年6月3日。路透社/拉奎尔·库尼亚&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Sheinbaum wins Mexico's presidential election" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;克莱奥蒂亚·谢因鲍默，执政党MORENA的总统候选人，向支持者挥手致意。2024年6月3日，墨西哥城。路透社/拉奎尔·库尼亚&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日，规纳佐广场。路透社/马修·利佩&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;反对党总统候选人罗希特尔·加尔维兹在选举结束后向支持者发表讲话。2024年6月2日，墨西哥城。路透社/克特兹阿利·尼克特-哈&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;投票站关闭。2024年6月2日，萨尔塔库兹霍斯卡兰。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;选民在全民选举投票日排队等候投票。2024年6月2日，萨尔瓦卢卡。路透社/亚耶尔·塞巴尔罗斯&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，津呐坎坦。路透社/加布里埃拉·桑布里亚&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/亚历山德罗·门内奇尼&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/路易斯·科特雷斯&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;奇哈瓦瓦州诺罗加奇，2024年6月2日。路透社/何塞·路易斯·冈萨雷兹&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;投票日，选民在墨西哥城展示已投票的手指。2024年6月2日。路透社/亚历山德罗·门内奇尼&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，萨尔瓦卢卡。路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;投票站安装在贝尼托·胡安·佩雷斯国际机场内。2024年6月2日，墨西哥城。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，萨尔瓦卢卡。路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/拉奎尔·库尼亚&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，萨尔瓦卢卡。路透社/加布里埃拉·桑布里亚&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YPM7PWSKUBIKPLMBWBAI3XYS64.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，科马丘恩。路透社/伊万·亚瑞斯&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;奥夫拉多尔总统及妻子贝阿特丽丝·古铁雷斯·穆勒在投票站投票。2024年6月2日，墨西哥城。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;选民在投票站等待投票。2024年6月2日，墨西哥城。路透社/路易斯·科特雷斯&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Preparations for general elections in Mexico City" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年5月31日，墨西哥城。路透社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Preparations for general elections in Mexico City" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年5月31日，墨西哥城。路透社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Preparations for general elections in Mexico City" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月1日，墨西哥城。路透社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>