<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 15 Nov 2024 05:45:08 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿在狱中遇袭后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;在本月早些时候遭受另一起囚犯殴打后，加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于周五去世，享年74岁。监狱当局表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省卑诗省养猪场杀害吸毒者和妓女及其遗体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在温哥华附近一栋破旧的房产中被发现部分受害女性的遗骸，被判杀害六名女性。政府检察官在判其终身监禁后撤回了另外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫治服务局表示，皮克顿死于5月19日他在魁北克州监狱遭受袭击后的治疗过程中。服务局在一份声明中指出：“我们意识到，该犯人的案件对卑诗省及全国其它城市的社区造成了毁灭性的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中有超过60名从温哥华市区东区贫民区失踪超过十年的女性，直至2002年初皮克顿被捕。在皮克顿的养猪场——位于温哥华市中心东25公里处的波特科QUITLAM —— 被发现33名女性的遗骸或DNA，其中许多为土著女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，有人报道说一本据说由皮克顿撰写的书在亚马逊上架仅数小时内即被撤下。据《温哥华太阳报》报道，在书中，连环杀手声称自己无罪，且被警方栽赃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版社要求将其从亚马逊撤下并为死者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的照片，为不列颠哥伦比亚省波特科QUITLAM的他在家时的电视画面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿是这张未注明日期的电视照片中的他在不列颠哥伦比亚省波特科QUITLAM的家中。图/路透社/全球电视台/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成一项全球协议，更好地应对流行病的谈判将于2025年或之前完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国已在过去两年中就一项协议进行谈判，该协议旨在在流行病发生前后增加协作，以应对新冠疫情期间暴露的失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国机构最初计划在本周达成协议，但因富裕国家与较贫穷国家在疫苗共享和准备等方面存在严重分歧，谈判已被推迟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各国确实达成了一项平行协议，修订现有的具有法律约束力的健康规则，即《国际卫生条例（IHR）》，其中包括了一类新的“流行病紧急状态”，适用于最显著且具有全球威胁的健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中表示：“今天做出的历史性决定展示了会员国共同保护自己和世界免受公共卫生紧急情况和未来疫情共享风险的意愿。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长Xavier Becerra表示：“通过这项协议，我们将采取措施使各国承担责任，并加强措施，以在威胁到美国及其安全之前阻止疫情的爆发。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据世卫组织数据，这些全球卫生规则的更改旨在强化世界对新冠疫情后新病原体的防御能力，该疫情导致超过700万人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="文件照片：日内瓦世卫组织总部附近的世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;文件照片：日内瓦世卫组织总部附近的世卫组织标志，2023年2月2日。路透社/迪尼兹·巴利布索/文件照片/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因 ANC 选举表现下滑而受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲人国民大会（ANC）党多年后，因该党在大选中的惨淡表现而备受削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据周三选举约71%的选区回报的结果，ANC的得票率仅为42%左右，较2019年上一次选举的57.5%大幅度下滑，这也是该党30年来首次未能赢得多数席位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举的结果意味着作为纳尔逊·曼德拉的解放运动组织，ANC需要与其他小型政党谈判结成联盟或其他形式的合作，以继续执政。这可能需要该党作出政策让步或放弃显要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖转变为企业家的拉马福萨预计将面临反对党和党内批评者的辞职呼声，但ANC的高层官员支持他留任，分析家指出，目前并无明确的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“并没有一个明确的统一候选人能够接替拉马福萨的位子。”英国开普敦大学政治学教授安东尼·博尔特说，他曾撰写了拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在三月份的民意调查中，拉马福萨在重要政治人物中获得了最高的认可度，内部派系争斗可能使ANC协调反对其立场的行动变得复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至今，拉马福萨尚未就ANC的选举结果发表评论。他的发言人表示，他将在周日宣布即将揭晓的正式初步结果时发表言论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的心理状态在2022年曾因一个小组报告而悬而未决，该报告称他可能因在农庄家具中藏匿现金而违规。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认了与这次丑闻相关的指控，将它称为“农场门”，并在同一年赢得了ANC领导人职务的新五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为迄今为止ANC面临最严峻的考验，因为选民对失业率高、犯罪与频繁的停电等问题感到不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年底当选ANC领导人，承诺改善该党形象，并在前任总统雅各布·祖马因丑闻、腐败与经济衰退长达九年的时间里重振经济。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但2018年他出任国家元首时最初引发的乐观情绪很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去了，经济仍然停滞不前，围绕ANC高层官员的丑闻仍然层出不穷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周投票的关键一击由他的对手祖马的政党uMkhonto we Sizwe打出，该党超出预期的表现给ANC的支持率造成了重大打击，尤其是在祖马的家乡省份夸祖鲁纳塔尔（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马彻底击败了拉马福萨和ANC。”政治分析师拉尔夫·马特凯贾表示，“他知道他们在夸祖鲁纳塔尔是脆弱的。这是拉马福萨竞选活动的终结……你不能在选举中失败并期望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革上的拖延被批评为回避扩大党内分歧的做法，这与他作为工会领导人时表现出的果断形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者们赞扬他的共识建设能力以及他在促进南非作为所谓“全球南方”的冠军的角色，后者是对低收入和发展中国家的简称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球倡导公平分配疫苗最响亮的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了一起针对以色列的灭绝种族罪案件，导致法官裁定以色列必须停止对加沙城拉法的军事行动。以色列强烈否认这些指控，并继续推进针对拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨强调了ANC在过去30年取得的成就，但批评者认为他对解决南非面临的最大挑战缺乏新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC举行的最后一次竞选集会上，拉马福萨承诺“将做得更好”，当时有数以万计的支持者聚集在索韦托的一家足球场上。许多人在他还没有完成演讲时就离开了。&lt;/p&gt;
        
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg"&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，索韦托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中小心翼翼地加深对乌冲突 involvement</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这标志着美国在持续两年的俄乌战争中的介入加深。专家认为，这或将有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为让乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标存在风险。他们担心大规模的乌克兰袭击可能引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定曾与美国对基辅提供的其他高级武器禁令相吻合，包括先进的美国战斗机和长程ATACM导弹，这些禁令已经相继松动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定自周日起生效，主要是针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员说，这一决定允许基辅使用美国提供的武器反击俄罗斯从边境对面攻击或准备攻击部队的力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据分析人士称，这一决定使得乌克兰前线部队能够使用美国提供的高机动性火箭炮系统（HIMARS）发射装有制导多管火箭系统（GMLRS）的地对地导弹以及其他武器，向另一边的俄罗斯部队开火。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线并可能在他们挖掘阵地之前，将其从哈尔科夫地区推回。”乌克兰国家安全研究院的研究员米科拉·比莱斯科夫说。该院是一家官方智库，位于基辅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅需要从东顿巴斯关键战场上抽调部队的必要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将在防御上处于下风，不得不重新考虑他们在进攻哈尔科夫地区时所使用的战术。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据匿名美国官员透露，拜登的决策过程始于几周前。5月13日，乌克兰在美国白宫国家安全总监杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席、美国将军C.Q.布朗参加的安全视频会议上提出了这一请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗制定了一个放宽限制的建议，沙利文在5月15日向拜登汇报了这一建议。据该官员称，拜登同意乌克兰应该能够从其本国安全的领土上反击俄罗斯部队的攻击。拜登政府在此后的决定一直停留在最终阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌总统泽连斯基在5月20日接受路透社采访时公开呼吁西方盟友采取这一举措，但当时表示：“迄今为止，没有任何积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国东欧计划高级研究员罗伯·里奇表示，俄罗斯利用拜登禁止在俄罗斯境内发动袭击的禁令，将其作为安全区域来发动对哈尔科夫地区的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为乌克兰第二大城市，哈尔科夫距离边界仅有19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮直接部署在边界对面。它可以保留防空系统、电子战系统、指挥和控制中心，以此获得一定程度的安全。”里奇说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，里奇和其他专家认为，这一决定本身可能不会立即改变前线的态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为（这一决定）不会显著改变前线的移动，如果有的话。但它将使俄罗斯更难以继续这种跨境作战行动。”里奇说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆指出，俄罗斯方面缺乏足够的部队进行大规模的哈尔科夫攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯无法从东北方向生成足够的战斗力来威胁哈尔科夫。”他说道。“要这么做，将在东部战场的部队抽调殆尽。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并于周二再次强调了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在接下来的几周和几个月中寻求扩大其在美国武器使用的范围，特别是在俄罗斯在战场上的表现放缓后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策改变不到一天后，泽连斯基在接受《卫报》采访时表示，他呼吁获得美国批准，以打击俄罗斯领土深处的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡内基国际和平研究院在华盛顿的研究员马克·坎西安表示，拜登的举措只是一小步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的重大转变。但这是一步。”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政官员将争取下一步：打击更广泛的目标——或许在不直接威胁哈尔科夫的俄罗斯目标，但在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格发表讲话时，并未透露拜登政府是否会进一步扩大政策允许对俄罗斯境内更广泛地点进行打击。但他并未排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续做我们一直在做的事情，即灵活应变和调整。”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="哈斯基夫附近的俄导弹袭击后的后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;消防员在乌克兰哈尔科夫附近马拉达尼列夫卡村受损严重的儿童和青年体育骑马学校现场工作，该地 suffered 俄罗斯导弹袭击。&lt;br&gt;摄影师：列瓦尼罗/路透社/文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争在罪名成立的裁决之后</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本报道在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对镜头时，传递出既适用于他的法律挣扎，也适用于政治争斗的信息：他已经准备好战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团以34项与伪造文件以隐瞒支付色情女星封口费有关的罪名判决他有罪的一天之后，这位共和党总统候选人连缀列举了他的敌对者和不满，以愤怒且杂乱的话语发表了自己的言论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称主审他的法官胡安·梅尔尚为“不义的”和“恶魔”。他形容其竞选对手、即将于11月5日举行的选举中的民主党候选人乔·拜登为“美国历史上最糟糕的总统”。他抨击那些作证反对他的证人、对其进行弹劾的国会议员，并再次斥责他所称的非法涌入国家的移民，这与他在竞选集会上的言论一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为其竞选活动捐款，将眼前的挑战描绘得不仅限于个人问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样做吧，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他的其他竞选演说常常夹杂着幽默，但这一次大多数内容都显得沮丧。特朗普在新闻发布会上仅持有一页内容的笔记。在讲话结束时，他没有接受提问就离开了讲台，身边是他的儿子埃里克·特朗普。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在摄像机镜头之外、通过筹款活动和社交媒体上，这位前总统的盟友们也对司法系统及其支持者进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要候选人彼此描绘对方对国家构成威胁的选举中，拜登团队将特朗普的言论视为进一步证据，认为他不适合担任总统职务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了一个混乱、绝望且被击垮的唐纳德·特朗普对自己的个人怨言喋喋不休，并且在关于美国司法系统的言论上撒谎，任何人都能从观看这一幕中得出一个明显的结论：这个男人不配担任美国总统。”拜登竞选团队通讯主任迈克尔·泰勒在一份声明中如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——其中大多数人认为纽约的判决是对司法公正的践踏——在周四向他的竞选活动捐赠了3480万美元的款项。这是共和党数字筹款平台WinRed一天内的最高记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鉴于其总筹款额落后于拜登，该竞选团队在周五试图保持这一势头，发起了密集的恐吓性质的竞选筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是美国历史上最黑暗的一天！”一条消息写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会投降！”特朗普新闻发布会后另一条消息高呼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都一致站在了前总统这边，指责这次审判有缺陷，指控本不应被提起，多民主党人占据的曼哈顿陪审团受到污染，以及法官偏见——当地当局否认了这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于共和党人的谴责不够迅速或强烈时，特朗普的盟友和竞选助手便开始攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的副竞选经理克里斯·拉克维塔对一个在社交媒体平台上发表帖子支持陪审团判决的全国大学生共和团进行了嘲讽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见就跟屁眼一样……每个人都有……”拉克维塔在推特上写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还针对一位在马里兰州竞选参议员的中间偏右共和党前州长拉里·霍根进行了抨击，此前霍根警告美国公众“不要因更多的党派性言论而火上加油”。拉克维塔在推特上回复道：“你已经结束了自己的竞选。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这两个摇摆州的共和党选民的采访中，一些人表示，特朗普的定罪致使他们重新考虑在11月对他本人的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的背离在特朗普与拜登的对决中可能会对其造成伤害，鉴于特朗普在多个摇摆州的支持率十分微弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数受访的共和党人听起来都和特朗普本人类似，称这次审判是一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这只是为了伤害他，尽可能地让他脱离竞选舞台，”一位来自佐治亚州玛丽塔62岁的退休警察斯科特·克莱顿说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能这样做，他们可以对任何人这样做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/ Brendan McDermid&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国纽约市特朗普大厦，2024年5月31日。路透社/ Brendan McDermid/文件照&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台兴起 管理者寻求更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元价值的加密货币已转入一种新类型的平台，在该平台上，投资者通过锁定其代币来获得奖励，这引发了分析人士对于用户和加密货币市场风险的警告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“重锁”（re-staking）现象的爆红是加密货币市场冒险行为的最新迹象，随着价格飙升和交易者寻求收益，这一现象变得日益流行。比特币作为最大的加密货币，近来价格已经接近历史最高点，而以太币作为第二大加密货币，今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重锁热潮的核心是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月份从美国风险投资公司安德森霍洛维茨的加密货币部门获得了1亿美元的投资，其平台吸引了188亿美元的加密货币——而在六个月内这一数字从不到4亿美元大幅增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan向路透社表示，重锁是为扩大长期以来的加密货币实践——即“锁定”而发明的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，其中涉及许多网络计算机对谁拥有哪种加密货币进行验证和确认。为了实现这一点，持有加密货币代币的所有者允许将他们的资产锁定，作为验证过程的一部分。持有者在参与锁定期间会暂时无法立即访问其代币，但他们会获得收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些锁定平台上还为用户提供代表代币锁定的新型加密货币。重锁允许代币持有者将这些新代币再次锁定在不同的基于区块链的程序和应用程序中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币界对于重锁的风险性意见不一，一些内部人士认为这项实践还太新，无法判断其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，包括分析师在内的其他人担心，如果代表重新锁定加密货币的新型代币被用作加密货币庞大借贷市场的抵押物，可能会出现基于少量底层资产无限循环的借贷。如果每个人同时尝试退出，这可能会动摇更广泛的加密货币市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“任何形式的抵押品再抵押都不是理想的选择，这增加了新的风险因素。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者来说，重锁吸引力在于其收益：在以太坊区块链上的锁定收益通常在3%-5%的范围内，而分析师认为重锁的收益可能会更高，因为投资者可以同时获得多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重锁是去中心化金融领域（DeFi）的最新发展，在这一领域，加密货币持有者投资于实验性方案，希望在不需要出售资产的情况下产生高额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer尚未直接向用户提供锁定奖励，因为支付机制尚未开发。用户在期望未来奖励或其他空投奖励（airdrops）的情况下加入了平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer已向使用平台的人发放了自己的新型代币，名为EIGEN。用户希望这个代币在未来会变得有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy指出，重锁平台的增长是由用户寻求空投推高的，称这“真的很冒险，免费赚钱的事物”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常高风险。”美国加密交易平台Coinbase美国研究负责人David Duong表示，他的公司提供锁定服务，但暂不提供重锁服务。” &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在他们正在采取预防措施，（预期）会获得某种奖励，但他们并不知道会是什么，”Duong补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于去年成立，他是原西雅图华盛顿大学助理教授，并参与了印度首个由学生设计的微卫星项目，据其学术网站。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称是一个验证服务市场，将潜在的锁定者与需要锁定代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些新的重锁平台已经出现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户代币在EigenLayer中进行重锁，并生成新代币来代表重锁的资产。这些代币可以被其他用途使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台目的是让用户选择在哪锁定代币，并帮助新的区块链服务成长，而不是鼓励进一步的加密货币抵押借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家之间没有任何正式关系……这是一个新兴现象。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重锁可能伴随着“隐藏风险”——如果重锁代币被用于加密货币借贷，市场下行期间可能会发生强制平仓，导致更多波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年的加密货币市场抛售是由于高风险借贷加剧的，因为作为抵押的加密货币代币在Terra和Luna崩溃后迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险区分开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“重锁的风险在借贷协议中，而借贷协议在错误定价风险。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重锁并不担心，指出重锁协议中的资金相对全球加密货币行业2.5万亿美元的净资产而言极为微小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直在担心加密货币世界的风险蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现阶段，我们看不到重锁问题对传统金融市场构成任何实质性风险。”S&amp;P全球评级数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密货币领域正日益与主流金融相连，重锁正获得机构投资者的认可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的Standard Chartered分部Zodia Custody见证了在锁定方面的显著机构兴趣，但其首席风险官Anoosh Arevshatian认为重启是一个“跳跃式”的一步，因为难以建立资产去向的“纸述”和奖励分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura加密分部Laser Digital与Kelp DAO合作重启部分基金，Kelp DAO在其4月份的博客中表示。Laser Digital未回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的瑞士银行Sygnum表示，其为客户加密资产锁定，并预计“一个围绕重锁的生态系统即将形成”。 &lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于周五表示，以色列提出了新的加沙停火提议，交换条件是以色列释放人质，并呼吁哈马斯同意这项新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开启战后的新篇章了。”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;表示，他目前正处于选举年的压力之下，希望停止持续了八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他方斡旋的旨在安排以巴之间停火的谈判反复受阻，双方均将责任归咎于对方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次提议是在以色列数周深入袭击拉法，并承受国内外对加沙死亡事件及人质持续被扣押的新增压力后提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五称，以色列已授权谈判代表在拜登透露停火计划后，向哈马斯提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，民主党和共和党总统竞选对手唐纳德·特朗普在同一日被定罪，招致34项重罪指控，体现了两位候选人在立场上的明显分歧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这个新提议分为三个阶段，与之前的提议不同，因为它规定不论在三个阶段的任何阶段，停火都会持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一阶段为六周停火期，以色列军队将从加沙人心地区撤出，释放包括老人和妇女为人质的人员，同时释放数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民返回加沙，包括北部加沙，并每日运送600辆装载人道援助物资的卡车进入加沙，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二阶段，哈马斯和以色列将谈判达成永久停火的具体条款。“在谈判继续的同时，停火将持续进行。”总统说，这是一个新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，Qatar已将该提议转交给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列有一些人不会接受这项计划，他们会呼吁战争无限期继续下去。有些人甚至在政府联盟内部，他们已经明确表示，他们想占领加沙，继续战斗多年，人质对他们来说并不是优先事项。我已经敦促以色列领导层支持这一协议，尽管会面临压力，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名终生致力于以色列的人，作为唯一一个曾在战争期间访问以色列的美国总统，在伊朗袭击以色列后刚刚派遣美国部队直接防护以色列，我恳请大家停下来考虑如果失去这个时刻会怎样，我们不能失去这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员透露，以色列能够提出新的报价，是因为最近战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一条通向危机结束的道路。这是一份详细列出的四页半协议，已经经过详细的谈判。”官员说，“现在摆在桌面上的就是整个协商过程的终结。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该计划下，每个阶段都将持续42天，官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家电媒将拜登周五的讲话形容为具有戏剧性，并认为这意在直接向以色列公众呼吁。以色列12频道中断了晚间新闻节目，实时播出拜登的讲话。当地审查员此前禁止公布该提议的细节，主持人丹尼·库什马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥斯汀大学历史与公共事务教授杰里米·苏里表示，这一提议较之前的提议更有可能成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“哈马斯受到的破坏很大，他们能够对以色列发动任何严重袭击、攻击或恐怖事件的几率不比以前高。但差距已经缩小。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外，全球公众舆论正在转向反对以色列，苏里说这可能会促使以色列希望停止冲突，同时拜登的影响能够发挥作用。“当美国总统完全支持某事时，他可以创造很多激励因素。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个人质提议，要求释放生病、年老和受伤的人质，换取为期六周的停火，并可延长停火时限以提供更多援助进入加沙地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议本月早些时候因以色列拒绝接受哈马斯在谈判中要求的永久停火而破裂，并且加大了对拉法赫市的攻击力度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，已经告知调解方其不会参与在持续冲突条件下进行进一步谈判，但若以色列停止战争，哈马斯愿意达成“全面协议”，包括交换人质和囚犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文周五与17个有公民被哈马斯扣留在加沙的国家的外交官员会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日发生在拉法赫的一次空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际愤慨，但尚未越过美国的红线，从而中断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“巴勒斯坦人民在这场战争中经历了极致的苦难，”拜登在周五的讲话中表示，“我们所有人都看到了本周初在拉法赫遭到以色列袭击后爆炸造成的可怕画面……针对哈马斯的袭击。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自10月7日哈马斯对南部以色列的袭击后，以色列对敌围攻加沙以来，已有超过36280人丧生。根据以色列的统计数字，哈马斯袭击造成约1200人丧生。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名巴勒斯坦人在拉法亚被损毁的建筑物废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名巴勒斯坦人在拉法亚被以色列军事进攻摧毁的建筑物废墟中行走，位于加沙北部地区，2024年6月12日。 REUTERS/Mahmoud Issa&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国油企维持适度增长，OPEC+考虑延长减产规模</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续履行节制支出的承诺，以增加产量，这使世界最大的石油生产国在美国石油产量在未来一年预计增长放缓的同时，可能减轻了OPEC+进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去的十年中，美国因页岩革命和技术创新及效率提升等因素，成为非OPEC产油国中经济增长的主要贡献力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增长超过100万桶，达到1293万桶，远超政府在2023年初预测的约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及其盟友OPEC+去年减产幅度加大，部分原因是美国和其他非OPEC产油国产量的增加。OPEC+总计减产586万桶，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据三位熟悉OPEC+讨论消息人士透露，该组织正在商讨一项复杂的协议，允许其成员将部分减产延续至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周日召开的会议上，OPEC+将讨论供应政策，美国产量增加将继续推动非OPEC+产油国产量增长，但威胁将不及2023年的程度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这与OPEC自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量将增长64万桶/日。这三个是最为关注的预测机构，其预测值均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计，全球需求增长220万桶/日，将超过仅非OPEC+产油国的供应增长100万桶/日。这意味着OPEC+原油的需求量预期将比2023年增加约90万桶/日，根据其5月月度的石油市场报告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据国际能源署的预测，全球需求增长可能远低于110万桶/日，对OPEC原油需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年至今为止，美国原油产量几乎没有变化。4月份的产量约为1313万桶/日，较12月份下降约1.3%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师指出，美国产油商不大可能像2023年那样意外地提高产量，即使油价徘徊在每桶80美元左右。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常谨慎和严谨的态度。”承包钻井公司Scandrill首席运营官保罗·莫斯福尔德（Paul Mosvold）表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“给定目前的价格水平，钻机数量没有更显著的增长令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司保持资本支出不变，并推迟对其钻机的更新升级，以最好地与相对平坦的钻探成长相一致。该公司计划年底运营12套钻机，并在明年初重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯的数据，美国石油钻机数量已降至496台，较上年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力和意愿在未来几年内每年提高100万桶/日的原油产量，但目前并无此意愿。”标准普尔（S&amp;P）分析师在一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准普尔全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市产油商受到投资者的压力，在虚假繁荣的支出驱动下，页岩区块在2010年代的增速有限，收益甚微，因此限制了其增长支出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来比预期更强劲的产量增长部分是由私营产油商推动的，这些人现在正受到整个行业合并浪潮的冲击。他们通过钻更长的井以及使用压裂技术在更短时间内从更多油井中开采石油来提高生产力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“预计尽管合并的浪潮仍在持续，但当前油价将继续支持美国整体原油产量的适度增长，钻探及完成效率的持续改进将巩固这一增长。”德克萨斯标准石油公司总裁蒂莫西·罗伯森（Timothy Roberson）表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司如SLB（SLB.N）预测，今年其国际市场的增长将超过北美市场。其第一季度的国际收入增长18%，而北美收入下滑6%，部分原因是合并的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来，战略转向了资本纪律，导致了不同的反应。”瑞银银行分析师乔凡尼·斯塔诺夫（Giovanni Staunovo）表示，他相信OPEC+会延续自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国以及加拿大、巴西和圭亚那今年预计仍将主导石油和液体产量的增长。根据美国能源信息署（EIA）的数据，OPEC+的石油液体生产预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应量将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已学会与美国原油产量的增长共存。”斯塔诺夫表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="钻井平台的操作室从Wink附近的Oasis Petroleum所有的一块租赁地块的控制室中可以看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;钻井平台的操作室从Wink附近的Oasis Petroleum所有的一块租赁地块的控制室中可以看到，该地块位于德克萨斯州佩姆贝利亚盆地。2018年8月22日。REUTERS/Nick Oxford/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum以绝对优势胜出，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·席尔瓦博姆获得压倒性胜利，成为墨西哥首位女性总统，继任其导师兼前任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯奥夫拉多尔的总统项目。洛佩斯奥夫拉多尔在底层民众中的 popularity 推动了她的胜选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《路透社》报道，作为气候科学家及墨西哥城前市长的席尔瓦博姆，获得近 58.3% 到 60.7% 的选票，据墨西哥选举机构的快速计票结果，这将是墨西哥民主史上的最高得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟还在两个议会中的确有可能获得三分之二以上的超级多数，使其能够在无需反对派支持的情况下通过宪法改革，据选举机构给出的结果范围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人《路透社》报道的埃乔希特·加尔维斯在初步结果显示其获得大约 26.6% 到 28.6% 的选票后，承认败选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦博姆激动地告诉支持者：“在我成为墨西哥首位女性总统的同时，墨西哥的共和国已有 200 年历史。”现场响起雷鸣般的掌声，欢呼“总统，总统”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦博姆的胜利对墨西哥来说是一个重大步骤，墨西哥以 macho 文化闻名，是全球第二大天主教国家，长期以来女性角色相对传统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦博姆是美国、墨西哥或加拿大首位在一般选举中获胜的女性总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;87 岁的埃德丽玛·蒙特埃利是席尔瓦博姆的支持者，来自墨西哥最小的州提拉斯卡。她表示：“我从未梦想有一天我会投票给一位女性。在我们不能投票的过去，或者即便可以，也必须按照丈夫的指示投票，感谢上帝现在已改变。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面对复杂的挑战，席尔瓦博姆必须平衡提高民众福利政策的承诺与继承巨额预算赤字和低经济增长的任务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果宣布后，席尔瓦博姆告诉支持者，她的政府将实行财政纪律并尊重中央银行的自主权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管连任寻求改善安全部局，但选举中的暴力事件有所增加。自洛佩斯奥夫拉多尔政府任期以来，有 38 名候选人被杀害。许多分析师认为，有组织犯罪集团在其任期内扩大了影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举日还发生了选区暴力事件。墨西哥官员预计，如果 11 月美国总统选举由唐纳德·特朗普赢得，这些谈判将更加艰难。特朗普表示将对中国制造的墨西哥汽车征收 100% 的关税，并说将动员特种部队打击贩毒集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新总统的任务将包括应对电力和水资源短缺，以及吸引制造商搬迁作为近岸生产趋势的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦博姆也将面临如何重组墨西哥石油公司 PEMEX 的挑战，该公司生产量已连续两年下降，负债累累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“公共资金被无休止地投入而公司从未盈利的情况不能持续下去。”高盛首席拉美经济学家阿尔贝托·拉莫斯指出，“他们必须重新审视 PEMEX 的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯奥夫拉多尔在任期内几乎将最低工资翻倍，减少了贫困，监督了升值的比索和较低的失业率，这些成功使得他赢得了极高的 popularity。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦博姆承诺扩大福利项目，但墨西哥今年预计将出现大规模赤字，且中央银行预计 2025 年 GDP 增长率仅为 1.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯奥夫拉多尔试图将选举转变为对他的政治议程的全民公决。席尔瓦博姆拒绝了反对派声称她将成为洛佩斯奥夫拉多尔的“傀儡”，尽管她承诺继续实施有助于最贫困民众的许多政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜选演说中，席尔瓦博姆感谢洛佩斯奥夫拉多尔是“将我们的国家变得更好的独一无二的人”。然而，政治分析师维里·里奥斯认为，这种批评反映了性别歧视心理，认为“无法相信她将独立做出决定是不可思议的。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="席尔瓦博姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption&gt;克劳迪娅·席尔瓦博姆，现执政的MORENA党总统候选人，在赢得选举后的墨西哥城，墨西哥时间 2024 年 6 月 3 日。路透社/拉塞尔·科恩哈&lt;/figcaption&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="席尔瓦博姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption&gt;克劳迪娅·席尔瓦博姆，执政的MORENA党的总统候选人，在赢得选举后向支持者挥手致意，墨西哥城，墨西哥时间 2024 年 6 月 3 日。路透社/拉塞尔·科恩哈&lt;/figcaption&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="墨西哥一般选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption&gt;当选总统科鲁亚佐广场，墨西哥城，墨西哥时间 2024 年 6 月 2 日。路透社/马赫·埃利佩&lt;/figcaption&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="墨西哥一般选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption&gt;墨西哥城，墨西哥时间 2024 年 6 月 2 日。路透社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="墨西哥一般选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption&gt;墨西哥城，墨西哥时间 2024 年 6 月 2 日。路透社/科特斯·尼奇-哈&lt;/figcaption&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="墨西哥一般选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption&gt;墨西哥城，墨西哥时间 2024 年 6 月 2 日。路透社/胡安·路易斯·普拉塔&lt;/figcaption&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="墨西哥一般选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption&gt;墨西哥城，墨西哥时间 2024 年 6 月 2 日。路透社/亚历山德罗·梅内格尼&lt;/figcaption&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="墨西哥一般选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption&gt;墨西哥城，墨西哥时间 2024 年 6 月 2 日。路透社/卢西莱·加西亚&lt;/figcaption&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="墨西哥一般选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption&gt;墨西哥城(墨西哥), 墨西哥时间 2024 年 6 月 2 日。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/figcaption&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="墨西哥一般选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption&gt;墨西哥城，墨西哥时间 2024 年 6 月 2 日。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/figcaption&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="墨西哥一般选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption&gt;墨西哥城，墨西哥时间 2024 年 6 月 2 日，左图/路透社&lt;/figcaption&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="墨西哥一般选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption&gt;投票站内，墨西哥时间 2024 年 6 月 2 日。路透社/亚历山德罗·梅内格尼&lt;/figcaption&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="墨西哥一般选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption&gt;墨西哥城，墨西哥时间 2024 年 6 月 2 日。路透社/约阿基姆·加西亚&lt;/figcaption&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="墨西哥一般选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption&gt;投票站内，墨西哥城，墨西哥时间 2024 年 6 月 2 日。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/figcaption&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="墨西哥一般选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption&gt;投票站内，墨西哥城，墨西哥时间 2024 年 6 月 2 日。路透社/约阿基姆·加西亚&lt;/figcaption&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="墨西哥一般选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption&gt;投票站内，圣胡安查穆拉，墨西哥时间 2024 年 6 月 2 日。路透社/劳尔·冈萨雷斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="墨西哥一般选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption&gt;投票站内，墨西哥城，墨西哥时间 2024 年 6 月 2 日。路透社/劳尔·冈萨雷斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="墨西哥一般选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption&gt;投票站内，墨西哥城，墨西哥时间 2024 年 6 月 2 日。路透社/拉乌尔·冈萨雷斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="墨西哥一般选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YPM7PWSKUBIKPLMBWBAI3XYS64.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption&gt;投票站内，墨西哥城，墨西哥时间 2024 年 6 月 2 日。路透社/拉尔茨·西尔瓦&lt;/figcaption&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="墨西哥一般选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption&gt;投票站内，墨西哥城，墨西哥时间 2024 年 6 月 2 日。路透社/亨利·罗梅罗等人&lt;/figcaption&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="墨西哥一般选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption&gt;投票站内，墨西哥城，墨西哥时间 2024 年 6 月 2 日。路透社/劳尔·冈萨雷斯等人&lt;/figcaption&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="墨西哥一般选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ73A.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption&gt;投票站内，圣巴尔特罗梅·夸亚拉纳，墨西哥时间 2024 年 6 月 2 日。路透社/胡安·路易斯·普拉塔&lt;/figcaption&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="墨西哥一般选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption&gt;墨西哥城，墨西哥时间 2024 年 5 月 31 日。路透社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="墨西哥一般选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption&gt;墨西哥城，墨西哥时间 2024 年 5 月 31 日。路透社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="墨西哥一般选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption&gt;墨西哥城，墨西哥时间 2024 年 6 月 1 日。路透社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>