<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 13 Dec 2024 15:39:08 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布 Martial Law</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会出席议员190人（占300人中的三分之二），在周三的会议中通过决议要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，电视台现场直播显示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔发表声明宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令的声明，2024年12月3日。青瓦台/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿死于监狱袭击</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大籍连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在一家最高安全级别监狱遭受其他囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，于2007年因在不列颠哥伦比亚省太平洋地区的一个猪场残杀和肢解毒贩及妓女而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被指控杀害了六名女性，其部分遗骸在温哥华市附近的一处破败房产中被发现。政府检察官在其量刑为终身监禁后，撤消了另外20起谋杀罪的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务部门表示，皮克顿死于5月19日在魁北克监狱遭受的袭击后，之后他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知，这名犯人的案件已对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成了毁灭性的影响。”该部门在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者是过去十多年间在温哥华市贫民区市中心东区失踪的逾60名女性中的一部分，直到2002年初皮克顿被捕时，这些失踪案仍未有结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿的猪场，位于温哥华市中心以东约25公里的波尔科克兰，被发现的女性遗骸或DNA共有33具，其中许多女性为原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，皮克顿声称自己撰写的书在亚马逊上架后不久就被下架。当时据《温哥华太阳报》报道，书中，这名连环杀手声称自己是无罪的，并被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊下架此书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现下滑而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲民族大会（ANC）党的选举后，地位将受到严重削弱。这是自废除种族隔离以来，该党表现最差的一次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举中约71%选区的结果显示，非洲民族大会的得票率不到42%，这是该党自2019年上一次大选以来的最低得票率，也是30年来首次未能获得绝对多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举结果意味着昔日的自由运动组织将不得不与其他一个小党派或多个小党派谈判合作或达成其他形式的协议来治理国家。这可能需要做出政策让步，或放弃关键内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾是工会领袖，后来成为商人的拉马福萨可能会受到反对党和党内批评者的压力，要求他辞职，但ANC的一位高级官员表示支持他继续任职，分析人士认为目前没有明显的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“拉马福萨并没有一个能够接替他的明确人选。”RSA大学政治学教授安东尼·伯勒尔斯说道，这位教授曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月份的一项民意调查显示，拉马福萨在主要政治人物中获得了最高的支持率，ANC党内派系斗争可能使任何尝试反对他的人士受到阻碍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，当他即将宣布完备的初步结果时，他将在周日发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位在2022年时也曾经处于关键时刻，当时的一份调查报告称他可能因在野生动物园家具中发现藏款事件而存在不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认了这一丑闻，并因此获得后一年再次成为ANC领导人的新五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次的选举被认为是ANC迄今为止最具挑战性的考验之一，因为选民对诸如高失业率、犯罪和供电中断等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年末当选ANC领导人，承诺重塑政党形象并重振经济。此前在其前任雅各布·祖马九年任期期间，ANC饱受道德丑闻和经济衰退困扰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，当他成为国家元首之初的喜悦在2018年迅速消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济仍处于停滞状态，顶级ANC官员仍然牵涉其中的各种丑闻持续发酵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的致命打击来自他的政治对手祖马，祖马支持新党“姆金托科瓦西”（uMkhonto we Sizwe），该党超出预期的表现严重削弱了ANC的支持基础，特别是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KwaZulu-Natal）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马已经棋高一着制胜拉马福萨和ANC，因为他知道自己在夸祖鲁-纳塔尔省是脆弱的，”政治分析师拉尔夫·马特赫卡说道。“这是拉马福萨项目的终结……无法赢得选举且期望一切如常是行不通的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其在关键制度改革上犹豫不决受到批评，这与他作为工会领袖时展现出的果断性大相径庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬他寻求共识的能力以及他在推动南非作为所谓“全球南方”（指一组低收入和中等收入国家）代言人的角色方面的作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是全球反对疫苗不公分配问题最具代表性的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起针对以色列的种族灭绝诉讼，该法院本月裁定以色列必须停止对加沙城市拉法的军事进攻，而以色列坚决否认这些指控并继续其在拉法的行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选过程中，拉马福萨试图展示ANC在过去30年取得的成就，但批评者认为他对解决南非最严峻挑战的新解决方案所给出的不多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在ANC最后的竞选集会上，拉马福萨承诺“做得更好”，当时成千上万的支持者在索韦托足球场聚集，许多人在他的演讲尚未结束时就已离开。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国原油生产商维持适度增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续遵守控制支出、提高产量的承诺，这将使全球最大原油生产国在美国能源供应增长放缓的情况下，为欧佩克+在周末进一步削减供应提供缓和压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在过去十年中的大部分时间里，通过页岩革命和技术创新，推动了非欧佩克生产国的全球原油供应增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，每日增长超过100万桶，达到1293万桶/日，远远超过了2023年初政府预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克及其盟友（OPEC+）去年加深了供应削减，部分原因是补偿了美国和其他非欧佩克生产国的产量增长。OPEC+总计削减了586万桶/日的供应量，占全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多名参与OPEC+讨论的消息人士周四表示，该组织正在制定一项复杂的协议，允许2025年底前延续部分削减措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，当OPEC+召开会议考虑供应政策时，美国生产增加将继续推动非OPEC+产量的增长，但这种增长会比2023年带来的威胁要小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测是，今年美国原油供应将增长约27万桶/日。这一预测与欧佩克对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相当。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量将增长64万桶/日。这三家是最受关注的预测机构，都远低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计，全球需求增长将达到220万桶/日，这将超过非OPEC+集团生产国的供应增长，大约高出100万桶/日。这表示OPEC+的原油需求量应比2023年多90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计全球需求增长将降至110万桶/日，并且几乎没有变动的OPEC原油需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，整体美国原油产量变化不大。4月份产量约为1313万桶/日，而12月的产量为1326万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内人士和分析师认为，美国生产商不太可能像2023年那样意外地增加产量，尽管目前油价徘徊在每桶80美元左右。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常谨慎和自律的态度。”合同钻井公司Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人惊讶的是，尽管目前价格持稳，但钻机数量没有进一步上涨。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司坚持资本支出不变，并推迟了对钻机的升级，以更好地适应相对平稳的钻探增长。它计划到年底运营12台钻机，并计划明年再重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，截至去年，美国钻机数量下降了13%，降至496台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有多年每年增长100万桶原油的能力，但目前没有意愿以这个速度增长。”S&amp;P分析师在周四的一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;P Global Commodity Insights预计，今年美国原油和凝析油产量将增加约47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市公司在美国的石油生产商在投资者的压力下，限制了增长支出。石油热潮导致产量急速增长，但在2010年代，页岩油行业却缺乏回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超出预期的产量增长部分归功于私人生产商，他们通过延长钻井时间和将岩石压裂以同时从更多油井中生产石油来提高效率。现在他们被合并浪潮席卷，这一波合并正在影响该行业。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管合并浪潮正在持续，我预计当前的油价将继续存在，并将帮助支持不断改进钻井与完成效率所带来的适度增长。”德克萨斯标准石油公司总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年其国际市场的增长将超过北美市场。今年其第一季度国际收入增长18%，北美收入下降6%，部分原因是通过合并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来，策略重点转向资本纪律，导致了不同反应。”瑞士信贷银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将继续自愿削减产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，今年美国仍将与加拿大、巴西和圭亚那一起，预计在石油和液体产量增长方面领先。一季度，EIA表示OPEC+石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了适应美国石油产量的增长。”Staunovo说道。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台的操作室从位于德克萨斯州温克附近Permian盆地的Oasis Petroleum所有地块的控制室内拍摄" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;钻井平台的操作室从位于德克萨斯州温克附近的Oasis Petroleum所有地块的控制室内拍摄，2018年8月22日。路透社/Nick Oxford/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而进一步卷入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，是一个虽然细微但意义重大的步骤，有助于缓解俄罗斯在札克里夫地区的跨境进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国武器打击俄罗斯境内的目标存在巨大风险，担心这会引发与拥有核武器的俄罗斯之间的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规则与其他美国对基辅的高阶武器供应禁令互相吻合，这些禁令也相继解除，从先进的美国战斗机到远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定于周四生效，仅限于札克里夫地区的战斗。据美国官员透露，这一决定允许基辅使用美国提供的武器反击从边境攻击它们或准备攻击它们的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这为前线的乌克兰军队提供了使用如高机动火箭炮系统（HIMARS）和联合多管火箭炮系统（GMLRS）导弹等美国提供的武器，越过边境攻击俄罗斯部队的绿灯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄罗斯军队在札克里夫地区稳固阵地之前将其逼退，”乌克兰国家安全研究所的研究员米孔·贝莱依斯科夫说，这是一家官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格兰表示，拜登的这一决定将减少基辅需要从东部顿巴斯的战线调兵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将在防线上处于被动，不得不重新考虑他们在札克里夫地区进攻所使用的战术，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策始于几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，乌克兰在5月13日的加密视频电话会议中，与白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀以及联合参谋长主席科伊·布朗将军讨论了使用美国武器在札克里夫地区越境攻击的请求。沙利文、奥斯汀和布朗随后建议放宽限制，沙利文将这一建议带到了拜登面前。美国官员称，拜登同意乌克兰可以从俄罗斯领土的安全范围内反击俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌总统沃洛迪米尔·泽连斯基曾在5月20日的一次接受路透社采访时呼吁西方向乌克兰提供这样的支持，但他当时表示：“迄今为止，没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉尔夫·李，自由政策研究学院欧亚项目高级研究员表示，俄罗斯曾利用拜登禁止在俄罗斯领土内发起袭击的规定，作为在其札克里夫地区进行攻击的避风港。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;札克里夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅有19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其大炮直接部署在边界对面，保持防空、电子战、指挥和控制，”李说，“它可能拥有一种某种程度的安全感。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，李和其他专家认为，这一决定本身可能短期内不会显著改变前线格局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不认为这个决定会大幅改变前线的移动，但如果要这样做，会令俄罗斯更难以继续进行这一类跨境操作，”李说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格兰称，俄罗斯缺乏足够的部队进行大规模进军札克里夫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有生成足够的战斗力来从东北方向对札克里夫造成实际威胁的能力，”他说道，“要做到这一点，它需要在东部战区剥夺其部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰将其武器射入俄罗斯，并于周二再次提到了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰显然准备在未来几周和几个月寻求在俄罗斯其他地区扩大其使用美国武器的能力，特别是在俄罗斯在战场上夺取优势的一年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当地周五，泽连斯基在接受《卫报》采访时被引用称，呼吁美国批准其攻击俄罗斯境内的深区目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前五角大楼官员、现位于华盛顿战略与国际研究中心的马克·坎西安表示，拜登的举动只是一个第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这并不意味着政策发生了巨大转变，但迈出了一步，”坎西安说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人以及行政机构官员将争取下一步：打击更广泛的、目标 —— 不一定直接威胁札克里夫，但在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五于布拉格的讲话中拒绝说明拜登政府是否可以扩大政策范围，允许打击俄罗斯境内的其他目标，但他并未排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续像现在这样做，必要时进行适应和调整，”布林肯表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="札克里夫地区的莫斯科导弹袭击后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;札克里夫地区村子里的儿童和青年体育骑马学校的严重受损现场，俄罗斯导弹袭击后，2024年5月30日，乌克兰。路透社/缬坦伦·奥格里内科/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内直视着镜头，传达了一个既适用于法律斗争也适用于政治战役的信息：他已准备好迎战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在纽约的一个陪审团裁定他因伪造文件以掩盖向一名成人电影明星支付封口费而被定罪34项相关罪名的第二天，这位共和党总统候选人列举了一长串敌对者和不满，语气愤怒、杂乱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称主持其审判的司法官胡安·梅尔南为“歪曲事实的人”和“魔鬼”。他把民主党人乔·拜登——他在11月5日的选举中他的对手——描述为“美国历史上最糟糕的总统”。他猛烈抨击了为其作证反对他的证人，投票弹劾他的国会议员，以及他声称非法涌入国家的非法移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳请支持者向他的竞选捐款，并将自己面临的挑战视为超越他个人的事务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“做这件事，”他说道，“因为我们是为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他其他竞选演讲经常夹杂着幽默，而这次演讲主要是阴郁沉重的。在新闻发布会上，他只拿着一张小纸条。最后，他没有回答任何问题并迅速离开了讲台，身边是他的儿子埃里克·特朗普。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在镜头之外，通过募款呼吁和社交媒体，前总统的盟友也对司法系统及其敢于指责特朗普犯罪的人进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这场双方都把对方描绘为对国家构成威胁的竞选中，拜登阵营抓住特朗普的言论，作为新的证据，证明他无资格担任总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚目睹一个迷惘、绝望且失败的唐纳德·特朗普围绕个人怨恨胡言滥语，坚持美国司法体系的谎言，给任何观看此事的人一个明显结论：这个人不能成为美国总统。”拜登竞选团队公关负责人迈克尔·泰勒在一份声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——他们大多认为纽约的判决有失公允——在周四捐赠了3480万美元，特朗普阵营称这是他创纪录的一天募款金额。这发生在共和党数字募款平台WinRed上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;落后的竞选募款总额尽管落后于拜登，但特朗普阵营试图保持这种筹款势头，向支持者发送了一系列令人不安的筹款短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条短信读道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不会投降！”另一条在特朗普的新闻发布会后发布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都一致站在前总统一边，认为审判有缺陷，指控本不该提起，梅隆县大陪审团充斥着民主党倾向，法官有偏见——地方当局否认这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于那些批评不够迅速或强烈的共和党人，特朗普的盟友和竞选助手开始了反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的资深竞选经理克里斯·拉克维塔嘲讽了在社交媒体平台X发布声明支持陪审团判决的全国大学生共和党组织。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“意见就像……每个人都有一个……,“拉克维塔在X上发帖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他也发帖袭击了马里兰州温和派前共和党州长拉里·霍根，在判决后他曾警告美国人“不要把更多的有毒党派之争作为燃料”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你结束了你的竞选，”拉克维塔在X上回应道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州的选战关键地区对共和党选民的采访中，几位受访者表示，特朗普的定罪使他们在11月支持他的可能性大幅降低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此类异变在一定程度上会损害他在与拜登的重赛中，尤其是考虑到特朗普在多个摇摆州仅仅领先。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数受访的共和党人听起来都像特朗普本人一样，称审判为骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这全是政治需要，只是为了伤害他，并尽可能让他远离竞选 trail，”62岁的退休警察斯科特·克莱顿在乔治亚州马里埃塔市表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能这样做对他，他们就能这样做任何人。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/布拉德·麦克德默德&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国纽约市，2024年5月31日。路透社/布拉德·麦克德默德（资料照片）&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的贝里在停火协议中再次扮演关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里在华盛顿试图调解黎以战争之际，重拾与莱斯塔尔和美国之间的关键沟通角色，凭借数十年的经验促成了停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一角色突出显示了这位86岁老人在黎巴嫩，尤其是什叶派穆斯林社区的影响力。自伊朗支持的莱斯塔尔领导人哈桑·纳斯拉勒2024年9月被以色列刺杀以来，他一直被视为一种稳定的力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在周三的电视讲话中表示，黎巴嫩正在结束“历史上最危险的时刻”，号召国民团结一致，为黎巴嫩的未来着想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在1975-1990年的黎巴嫩内战期间崛起，在什叶派运动（阿马尔运动）担任领导人。自1992年起，他就一直是议会议长，这是黎巴嫩宗派体系中什叶派人的最高职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;莱斯塔尔的新领导人谢赫纳伊姆·卡斯梅赞扬伯里作为谈判代表的角色，称他是“我们的大哥”。美国特使阿莫斯·豪希特多次访问贝鲁特，试图促成停火，这一系列努力在加沙战争背景下展开，9月时冲突急剧升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这与伯里在2006年帮助结束黎以之间另一场主要战争中所扮演的角色相呼应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官称，鉴于黎巴嫩目前没有总统，内阁权力仅部分得到赋予，且很难与被视为恐怖组织的莱斯塔尔取得联系，伯里的作用尤为重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当你来到黎巴嫩，现在他真的几乎是唯一值得见的人。他就是国家。”一名常驻贝鲁特的外交官如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，伯里因协助谈判释放被什叶派武装劫持机的39名美国人而初显国际影响力。内战期间，这一行动受到了广泛赞誉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后的选举后，伯里当选为议会议长不久，纳斯拉勒接任了莱斯塔尔的领导，两人组成了主导什叶派政治代表并几乎控制整个政府的“什叶派双雄”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位频繁拜访伯里的外交官说：“他是莱斯塔尔的坚定伙伴，因此非常重要，但他的作用也受到赫斯塔尔和伊朗立场的明确限制。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里的支持者阿马尔运动控制的地区，如提尔市，曾受到以色列火力的袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1938年生于塞拉利昂的一个来黎巴嫩经商的家庭，伯里在黎巴嫩长大，大学时期即积极参与政坛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长期以来，曾经处境不利的什叶派社区赞扬伯里帮助改善了他们在一宗派瓜分制中的地位。伯里在法学院毕业后来接任阿马尔运动的创始人默萨·萨德神父之后，开始了军事生涯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里后来领导了阿马尔运动的崛起，该运动几乎对抗了内战期间的所有主要政治力量，包括后来成为其盟友的莱斯塔尔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者大规模加入了政府机关和安全部队，他似乎步调一致地与莱斯塔尔合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年美驻黎巴嫩大使馆的情报泄露其对赫斯塔尔的真实态度后，伯里表示否认，宣称纳斯拉勒“就像自己一样”。2023年，阿马尔运动的战斗人员与莱斯塔尔一起发射火箭支持加沙，以色列于10月7日对南部地区进行空袭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了制止黎以边境交火，国际特使开始访问贝鲁特并与伯里会面，寻求说服赫斯塔尔向莱塔尼河——这条从边境北侧流向北约30公里——北侧撤军。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里曾对一位外国官员表示：“要莱塔尼河向边境南移比要把赫斯塔尔向北推还要容易。”一位接近伯里的消息人士向路透社透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里的对手则批评他是导致2019年经济崩溃的宗派精英之一，当时由于多年的政府腐败，金融体制崩溃，长期以来黎巴嫩陷入经济危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他人则认为，伯里拒绝召集议会会议选举总统，导致政府中的首席基督教职位空缺超过两年，也是导致混乱的一个原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的作用虽然使赫斯塔尔的政治对手感到不满，后者认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统来进行。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗前议会主席阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗前议会主席阿里·拉里贾尼会面（文件照，2024年11月15日，黎巴嫩贝鲁特。摄影/阿姆尔·阿尔苏达尼，路透社）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="挂有黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里肖像的横幅悬挂在贝鲁特建筑物上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里肖像悬挂在贝鲁特建筑物上，这是一次纪念默萨·萨德神父失踪45周年的集会上的横幅（1978年8月前往利比亚旅行后失踪）。摄影/穆罕默德·阿扎基，路透社，2023年8月31日。文件照片。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议就释放人质与加沙停火，呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这场战争该结束了，该开启一个新未来的日子了，”拜登总统说。他面临在今年大选中结束加沙冲突的压力，这场冲突已经持续了八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔和其他国家通过调解努力就以色列和加沙激进的哈马斯运动之间的停火达成协议，但双方均指责对方阻碍了这一进程，多次陷入僵局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议在以色列长时间进犯拉法数周后提出，并在国内和国际上，在关于哈马斯死亡事件以及人质持续被占领的情况下，对内塔尼亚胡总理政府施加了新的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登披露这一停火计划后提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这还发生在特朗普成为总统的共和党对手，被定34项重罪并开始了审判的前一天，凸显了两位候选人的决定性对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的最新提议分为三个阶段，并打破以往提议的做法，因为停火将在各方通过所有三个阶段时继续进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，六周的停火期间，以色列军队将撤出加沙人口中心，并交换数百名巴勒斯坦囚犯，包括老年人和女性人质。平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车运送人道主义援助进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列将就永久结束敌对状态的条款进行谈判。“只要谈判继续，停火将继续进行，”总统说，这是一个新进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第三阶段，将包括一项重建加沙的重大计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已经传达给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁那些认为应当无期限继续战争的人重新考虑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有人会不同意这份计划。也有人会呼吁继续无限期作战。一些人甚至在政府联盟中。他们非常明确地表示，他们想占领加沙，想继续与巴勒斯坦人作战多年，也不会把人质放在首位。不过，我已敦促以色列领导层尽管会面临压力，也要支持这项协议，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为向以色列开战时唯一访问以色列的美国总统，作为刚派美军直接保卫以色列免受伊朗攻击的美国总统，我要求你们退后一步，想想如果错过这一刻会怎样。我们不能错过这个时刻，”他补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位高级美国官员匿名告诉媒体，以色列能够提出这一新提议，是因为战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一条通向危机结束的道路，这是一份详细的四页半协议，”官员说。“这份协议经历了令人难以置信的详细谈判，目前摆在桌上的内容实际上是整个过程的一个最终方案。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;官员补充说，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体将拜登周五的演讲描述为颇具戏剧性，认为这是试图直接对接以色列民众的尝试。领先的12频道中断了晚间新闻节目，直播了拜登的演讲。以色列审查制度曾禁止公布此提议的细节，主持人丹尼·卡什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥斯丁德克萨斯大学历史与公共事务教授杰里米·苏里认为，与此前提议相比，这一提议成功的可能性更大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯在之后能够发动任何重大打击、攻击或恐怖活动的可能性不是遥不可及，但比过去要低得多，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一方面，全球公众舆论已“转向”对以色列不利，苏里说，这可能促使以色列人希望冲突结束，同时也有拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统真心认同某事时，他可以创造很多激励因素，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个人质提议是释放加沙的病、老、伤人质，换取为期六周的停火，以便更多的援助进入加沙地区并可延长停火时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那项提议本月早些时候破裂，因为以色列拒绝接受哈马斯在谈判中的要求，即在停火协议中永久结束战争，随后以色列对南部加沙的拉法发动了更大规模的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四大致表示，已告诉调解人在持续的攻击期间不会参与更多谈判，但如果以色列停止战争，愿意达成“完整协议”，包括交换人质和囚犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国官员匿名对媒体表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将在周五与来自17个拥有被哈马斯扣押公民的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日以色列在拉法的一次空袭造成45名巴勒斯坦人丧生引发了国际愤怒，但由于没有触及美国的关键红线取消对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争期间，巴勒斯坦人民经历了纯粹的地狱，”拜登周五说。“我们看到了拉法的致命大火，以及以色列的袭击……针对哈马斯的打击，这一幕发生在本周早些时候。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列应回应10月7日南部袭击加沙进行进攻以来，加沙已有超过36,280人丧生。根据以色列的统计数据，哈马斯袭击杀死了约1,200人。&lt;/p&gt;  
&lt;p&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在加沙北部贝特拉赫亚受损建筑物的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标签：一名巴勒斯坦人在加沙北部贝特拉赫亚受损建筑物的废墟中行走。此照片拍摄于2024年6月12日，以色列军方进攻期间。美国-路透社/法马德·伊萨。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台兴起，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转入一种新型平台，投资者可以通过锁藏其代币获得奖励。这一复杂的方案令分析师警告称，它可能对用户和加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所谓的“重质押”日益流行，是价格飙升的加密货币市场风险偏好增加的最新迹象。目前市值最大的加密货币比特币接近历史最高点，而市值第二大的以太币今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重质押热潮的核心是一个名为EigenLayer的初创企业。该公司成立于西雅图，今年2月从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，该平台吸引了188亿美元的加密货币，而六个月前这一数字仅为4亿美元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan向路透社表示，该公司发明了重质押，这是一种扩展传统加密货币实践“质押”的方法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;区块链是一种涉及网络中众多计算机的数据库，用于核实和确认谁拥有哪些加密货币。为此，加密货币持有者，例如以太币的持有者，允许他们的资产被质押作为验证过程的一部分。参与者在整个质押期间将失去即时访问其代币的权利，但可以获取相应的收益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放新创的加密货币，以代表他们所质押的加密货币。重质押允许代币持有者将这些新代币再次质押到不同的、基于区块链的项目中，以获得更高的回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加密货币世界对重质押的风险程度存在分歧，有内部人士认为这一实践尚处于初级阶段，无法确定其风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，担心如果代表重新质押加密货币的新代币被用作加密货币借贷市场的抵押品，可能会引发基于有限基础资产的无限借贷循环。如果每个人同时试图退出，这将可能扰乱更广泛的加密货币市场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“当抵押品上再次出现用作抵押品的情况时，这并不是理想的状态，增加了额外的新的风险因素。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;投资者对收益有吸引力：以太坊区块链的质押回报通常在3%-5%之间，但分析师认为重质押的回报可能更高，因为投资者可以通过一次实现多项收益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）风险世界中的最新发展，加密货币持有者投资于实验性的项目方案，以在不售出其持有代币的情况下产生可观的回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为收益发放机制尚未开发。用户是出于对未来奖励或称为空投的其他赠品的预期而加入这个平台。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用其平台的人员发放该公司新创的代币。用户希望这种被称为“EIGEN”的代币在未来具有价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，重质押平台的增长是由寻求空投的用户推动的，“这真的很投机，免费的钱就是这么回事。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这非常有风险。”美国加密交易所Coinbase的研究负责人David Duong表示。Coinbase提供质押服务，但不提供重质押服务。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“他们现在是在预作准备，期待得到某种奖励，但他们不知道是什么。”Duong说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer由前华盛顿大学助理教授Sreeram Kannan去年创立，他是一名曾领导印度首颗由学生设计的微卫星团队的成员。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer自称是一个验证服务的市场，旨在连接潜在的质押者与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新的重质押平台如EtherFi、Renzo和Kelp DAO已涌现，它们将客户的代币质押到EigenLayer上，为他们生成代表这些重新质押资产的新代币，这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台旨在让用户自主选择在哪里质押其代币，并帮助新的区块链服务发展，而不仅仅是鼓励更多的基于加密货币借贷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何官方关系，这是一个新兴现象。”他说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Coinbase的Duong指出，重质押可能会带来“隐藏风险”——如果重质押的代币被用于加密货币借贷，可能会导致被迫清算并在市场低迷时期加剧波动性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售是在高风险借贷加剧的情况下持续拖累，当时用作抵押品的加密货币迅速失去价值，受到了Terra和Luna代币崩溃的影响。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan强调EigenLayer与这些风险无关。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“风险不是来自于重质押，而是来自于借贷协议。借贷协议存在风险定价问题。”他说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些专家不担心重质押，认为重质押协议中的现金相对于全球市值2.5万亿美元的加密货币行业来说微乎其微。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;监管部门长期以来一直担心加密货币领域的损失会蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“目前来看，不存在从重质押问题向传统金融市场传染的风险。”标普全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管如此，加密世界正日益与主流金融领域相连结，机构投资者也开始涉猎重质押。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Standard Chartered的加密部门Zodia Custody目睹了重要性的机构对质押的兴趣，但也认为重质押过于冒险，难以建立资产去向和奖励分配的“纸面记录”。首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作，为其资金进行重质押，Kelp DAO在4月份的一篇博客中表示。Laser Digital未对路透社的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;专注于瑞士加密的银行Sygnum表示，其对客户的加密资产进行了质押，并预计“围绕重质押的新生态系统将浮现”。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图示显示了比特币的代币形象，这张插图于2024年3月9日在法国巴黎拍摄。REUTERS/Benoit Tessier/插图/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一张插图显示了以太坊的代币形象，这张图片于2023年6月16日拍摄于巴黎。REUTERS/Dado Ruvic/插图/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>