<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>&lt;html&gt;
Home | Reuters
&lt;/html&gt;</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 05 Jul 2024 08:36:27 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>Biden presents new Israel ceasefire plan, calls on Hamas to accept</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;Biden&lt;/a&gt;）在周五表示，以色列提议了一项新的加沙停火协议，作为交换条件是释放被扣押的人质，并呼吁哈马斯同意这一新提案，称这是结束冲突的最好方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始明天了。”处于&lt;span href="https://www.reuters.com/topic/event/us-elections/"&gt;选举年&lt;/span&gt;压力之下，要求停止持续八个月的&lt;span href="https://www.reuters.com/world/israel-hamas/"&gt;加沙冲突&lt;/span&gt;的拜登说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔和其他国家的调解导致了在以色列和加沙战区的激进组织哈马斯之间安排停火的谈判一直停滞不前，双方都指责对方导致了进展的缺失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列近几周对拉法的入侵，以及国际上对以方在加沙和继续囚禁人质问题上的压力，导致了这一提议的产生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理内塔尼亚胡的办公室在周五表示，以色列已经授权谈判者向人质提出一个加沙停火协议，在拜登揭示了停火计划后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也门共和国总统唐纳·特朗普（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/donald-trump/"&gt;Trump&lt;/a&gt;）在周五被定罪，涉及34项重大罪行，突出了两位候选人在这次竞选中的巨大差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登指出的新提议由三个阶段组成，与以往的提议有所不同，因为停火将在事件的所有三个阶段继续进行着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列部队将撤回至加沙人口中心，并交换包括老年人、妇女在内的被扣押人员，与数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，并且每天有600辆卡车运送人道主义援助进入加沙，拜登称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二阶段，哈马斯和以色列将谈判缓和敌对状态的条款。 “如果谈判继续，停火还会继续。”总统表示，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，该提议已经通过卡塔尔传递给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登呼吁以色列那些对“无穷期”战争持支持的人改变立场。“我知道在以色列中有些人不会接受这个计划，他们将要求战争继续无穷期。一些人甚至是在政府联盟中的。他们已经明确表示，他们想占领加沙，他们想继续战斗多年，人质对他们来说并不是优先事项。”拜登说。
“尽管会面临来自任何方面的压力，我呼吁以色列的领导层支持这个协议。作为对以色列有长期承诺的人，作为在战时踏足以色列的唯一美国总统，作为刚刚派遣美国部队直接防御受到伊朗攻击的以色列的人，我要求您停下手，考虑如果失去这个时刻会发生什么。我们不能再失去这个时刻。”

&lt;p&gt;一位美国高级官员，出于匿名保护待遇，告诉记者以色列能够提出新的这项提议是因为最近在战场上的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有解决危机的道路。这是一个详细的四又半页协议，”官员说。“它已经经过了精心的协商。现在摆在桌面上的只是一个结束这个过程的结果。”下面的是将途经的所有阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;官员补充说每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列几家媒体描述了拜登周五的演讲为“戏剧性的”，被解读为直接向以色列民众呼吁。首席第12频道打断了晚间新闻节目的播出，转而直播拜登的演讲。以色列的审查官此前禁止了该提案细节的报道，记者丹尼·库什马罗表示。
这个提案比以往任何一次提议都有更高的成功率，历史和公共事务教授杰里米·苏里（&lt;i&gt;Suri&lt;/i&gt;）坦诚地说到。

&lt;p&gt;以色列已经对哈马斯做出了重大损害，且哈马斯能够发起任何严重袭击、攻击或恐怖事件的可能性虽然显著但远低于过去。此外，全球公众意识转而“反对”以色列，苏里表示，这可能会鼓励以色列民众想要结束这场冲突，且拜登也有着显著的影响。

&lt;p&gt;“当美国总统真正全力支持某些事时，他能创造很多诱因。”苏里说道。
今年早些时候提出的一项囚犯提案需要释放患重病、老年、受伤的囚犯，换取六周的停火协议，该协议可延长以允许更有助于将更多援助送入和提供，以换取六周的停火。
这个提议在上个月早些时候崩溃了，以色列拒绝了哈马斯要求在谈判期间双方实施永久停火的提议，并在南部加沙市提高行动力度进行攻击。

&lt;p&gt;哈马斯称在周四对抗议活动中的持续行动期间拒绝了调解，并准备好签署一项“完整协议”，包括人质和囚犯交换，如果以色列停止战争。

一位不具名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将在周五与17个有公民被哈马斯囚禁在加沙的国家的外交官见面。

&lt;p&gt;上星期日，以色列对拉法的空袭杀死了45名平民，激起国际愤怒，但是并未触碰美国的红线以切断对以色列的军事援助。

&lt;p&gt;“加沙人民在这场战争中饱受摧残。”拜登在周五表示到。“我们都看到了西方近期从拉法死难事件中传出的可怕图象，一支针对哈马斯的以色列的罢动。” 

&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部估计自以色列因为10月7日在南部以色列的袭击事件（哈马斯袭击）对加沙区发动袭击以来，已有超过36280人被杀害。哈马斯攻攻略杀大约1200人，根据以色列的统计。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后宣誓将继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;html&gt;
    &lt;body&gt;
        &lt;p&gt;(This story contains strong language in paragraph 17)&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;唐纳德·特朗普在星期五面对塔楼内的相机，传达了一个既适合他的法律战斗也适合政治战斗的信息：他已经准备好战斗。&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;在纽约陪审团认定他犯有34项有关伪造文件以隐藏性交易明星的指控后的一天，共和党总统候选人罗列出一系列敌人和不满情绪，语气愤怒、断断续续地发表讲话。&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;他称法官胡安·梅尔钱（Juan Merchan）为“敲诈者”和“恶魔”。他对11月5日选举中的对手、民主党候选人乔·拜登称其为“我们国家历史上最差的总统”。他猛烈抨击了与他作证的泛滥者、投票弹劾他的众议员，以及他声称大量非法涌入该国的人。     &lt;/p&gt;

        &lt;p&gt;特朗普恳求支持者为他的竞选捐款，将面对他的挑战描述为不仅仅是他个人的。“做好这个，因为我们在为了美国战斗。”&lt;/p&gt;

        &lt;p&gt;虽然他的其他竞选演讲往往夹杂着幽默，但这一次他显得沉闷。特朗普在新闻发布会中只拿着一页飘然虚淡的笔记。会议结束时，他没有回答问题就迅速离开了讲台，身边跟着他的儿子埃里克·特朗普。&lt;/p&gt;

        &lt;p&gt;远离摄像头，通过募款呼吁和社交媒体，前总统的盟友们也将矛头指向了司法体系，并对任何人质疑特朗普犯下罪行表示抨击。&lt;/p&gt;

        &lt;p&gt;拜登的竞选团队，两人在过去都把对方描绘成国家的威胁，在特朗普的讲话中将其视为他无法担任总统的新证据：“美国刚刚目睹了混乱、绝望、失败的特朗普随便吐槽个人的抱怨并撒谎，让所有人观看之后只能得出一个明确的结论：这个人不能担任美国的总统。”&lt;/p&gt;

        &lt;p&gt;除了纽约的审判判决外，特朗普的竞选团队报告称在周四仅一天内收到的捐款就高达3480万美元。这是特朗普在WinRed平台上的单日捐款最高纪录，该平台处理共和党的数字募款。&lt;/p&gt;

        &lt;p&gt;此次募款潮则继续主宰周五的募款信息，对支持者进行了一场充满紧迫感的募款呼吁。&lt;/p&gt;

        &lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”其中一条信息这样写到。&lt;/p&gt;

        &lt;p&gt;“我绝不会认输！”另一条信息则在特朗普的发布会之后大叫。&lt;/p&gt;

        &lt;p&gt;几乎所有共和党政官员和组织已经走在前总统的队伍中，认为审判存在缺陷，指控不应该提出，纽约市的陪审团存在污染，陪审法官存在偏见——这些指控都被当地的相关部门否认。&lt;/p&gt;

        &lt;p&gt;对于共和党政官员和组织的谴责轻微而缓慢，特朗普的盟友和竞选助理进行了反击。&lt;/p&gt;

        &lt;p&gt;特朗普的共同竞选经理克里斯·拉西维塔对国家的共和党青年组织的社交媒体帖子表示嘲讽，这个帖子称，“对司法判决的尊重应该得到尊重”。他在推特上嘲讽道，“观点就像肛门……大家都有一个”。 

        &lt;p&gt;他还在针对某位温和的前共和党州长兼佛罗里达州参议员候选人拉里·霍根，霍根之前警告美国人不要将“更多的毒素党争”作为燃料灌入头脑。拉西维塔则在推特上回应，你“结束了你的竞选”。 

        &lt;p&gt;在战场州宾夕法尼亚和佐治亚的共和党选民的采访中，多名受访者表示特朗普的定性判决正促使他们在11月重新考虑对他的支持。

        &lt;p&gt;这些转移可能会在他和拜登的重赛中产生负面效果，尤其是特朗普在多 大易州领先幅度较小的情况下。

        &lt;p&gt;但是，绝大多数受访的共和党人就像特朗普本人所说，所谓的审判是一个骗局。“这都是政治手腕，只是为了伤害他，尽可能多地让他远离竞选可能会给任何人带来的伤害”，62岁的退休警官斯科特·克莱蒙在这次采访中说道。

        &lt;p&gt;“如果他们可以这么对待他，就可以做到其他人，事实是不会有人是安全的。”&lt;/p&gt;

        &lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约参加发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约。REUTERS/布伦丹·麦克迪米德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

        &lt;figure&gt;&lt;img alt="特朗普在纽约特朗普大楼参加发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约市。REUTERS/布伦丹·麦克迪米德。/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

    &lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>
&lt;b&gt;Biden tip-toes deeper into Ukraine conflict with arms decision&lt;/b&gt;
</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽美国武器在俄罗斯境内的使用限制是对这场持续两年的战争的适度但有重要意义的深入，专家表示这有助于抵消俄罗斯针对哈尔科夫的跨境攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自从2022年俄罗斯对乌克兰的侵略以来，拜登政府一直认为允许乌克兰在俄罗斯领土上使用美国提供的武器攻击目标会带来太大的风险。他们担心，大规模的乌克兰攻击可能会触发与拥有核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是一个规则，正与美国禁止向基辅提供中高端武器的其他禁止措施相吻合，这些禁令也已经瓦解，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定从7月22日生效，在哈格地区进行了严格限定。美国官员称，这允许基辅使用美国提供的武器反击从边界另一边进攻俄罗斯军队的敌人，或者准备进攻它们的军队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这为前线上的乌克兰人提供了一个将炮弹向俄罗斯军队射击的“绿色灯号”，使用的是配备有GPS制导的火箭弹和来自美国提供的HIMARS火箭炮系统的GMLRS导弹，以及其它武器，专家表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能创造条件，促使俄军从哈尔科夫地区撤军，”一位在基辅的乌克兰国家安全和国际问题研究所的研究员米科拉·比利斯科夫说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格兰姆表示，拜登的决定将减少基辅对东部顿巴斯地区关键战场的军队部署需要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯现在会在后方，会不得不重新考虑他们在将攻势投入哈尔科夫的战术，”他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登的决定过程始于几周前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位美国官员在7月13日的视频会议中透露，乌克兰在与国家安全委员会主席杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋会议上将他们对在哈格地区使用美国武器的需求提出了申请。他们建议缓解限制性的政策，并在7月15日由沙利文向拜登报告了这一情况。据该官员称，拜登同意乌克兰应该可以在俄罗斯境内安全地带反击俄罗斯攻击它们的军队。拜登政府随后对此作进一步的决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在5月20日接受路透社采访时公开请求其伙伴采取这样的步骤，但当时他说：“迄今为止，仍没有积极成果。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;资深研究员罗布·里奇教授表示，俄罗斯通过利用拜登禁止在俄罗斯领土内进行攻击的规定将其变成安全避难所来在哈格地区发起攻击，是正处在劣势中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈尔科夫，乌克兰第二大城市，距边境只有19英里（30公里）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯的火炮可以紧贴边境不停地攻击，其防空、电子战、指挥与控制等几乎有一个独家保护区，里奇说，“他们可能通过这一举措来威胁俄罗斯一些关键区域的军事行动，这是俄罗斯将军战略的一部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;里奇和其他专家表示，仅凭这个决定几乎不会在短期内改变前线的位置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我认为这一举措不会改变前线的移动，尽管这会使得俄罗斯继续执行此类跨境行动变得更为困难，”里奇说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英格兰姆说，俄罗斯的军队在哈格地区的攻势力量不足进行大规模攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯目前没有在东北部为攻击哈尔科夫军事行动提供足够的战斗潜力，”他说，“为了这，需要赤裸裸地削弱他们在东部战场的军队力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京在周二再次提高核战争的风险，警告北约成员国不要让乌克兰的军队将武器射入俄罗斯境内。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备好在未来的几周和几个月里寻求增强在俄罗斯其他地区使用美国武器的能力，特别是在遭受战场失败一年后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周五，在华盛顿拒绝给出回复后，弗拉基米尔·泽连斯基对路透社的新闻报道发出呼吁，希望美国批准打中俄罗斯境内的深层目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;史崔安廷斯坦战略与国际研究中心华盛顿基地的前国防部长史蒂芬·坎辛在周五的布拉格会议中表示，拜登的行动只不过是第一步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这不是一个激进的举措，但这是一个决定性的一步，“坎辛说，“乌克兰人和政府官员要求迈出下一步，例如击打不在威胁哈尔科夫区域，而位于俄罗斯其他区域的更广泛的军事目标。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在布拉格公开表明不会直接要求美国政府授权对俄罗斯境内目标实施更多打击，但同时也表示并非完全排除这个可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“将来，我们会继续我们一直在做的事情，就是适时地适应与调整，”布林肯说。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" alt="俄罗斯在Kharkiv地区导弹袭击后损毁的儿童马术培训学校" width="auto" height="auto" style="max-width:80%;" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i class="in-context-caption"&gt;一幅图片说明了在俄罗斯的袭击后，Kharkiv地区严重损毁的儿童马术培训学校的情况。版权为Reuters/Valentyn Ogirenko。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>US oil producers are maintaining a modest growth as OPEC+ considers extended cuts.</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探者坚守削减增产支出的承诺，使得全球最大原油生产国在2024年的增长放缓，这可能减轻欧佩克+进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长达十年的时间里，美国由于页岩革命以及技术进步和生产效率的突破，推动了非欧佩克生产国的全球石油供应增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超预期增长，每日增长超过一百万桶，达到1293万桶，远超美国政府1月初预测的约每日40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织（欧佩克）及其盟友去年大幅削减了供应，部分原因是补充了来自美国和其他非欧佩克生产国的增产。欧佩克+的总削减为586万桶/日，相当于全球需求约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克+正在准备一个复杂协议，该协议将让该组织能够将这些削减措施持续到2025年，三位熟悉欧佩克+讨论的人士透露，在星期四的消息中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在欧佩克+将于周日考虑供应政策之际，美国产量的增加继续推动非欧佩克+产量增长，但与2023年的威胁相比，这一威胁程度较低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府的最新预估显示，美国的原油供应今年将增长约27万桶/日。这与欧佩克对美国原油和凝析油产量增长的预估（30万桶/日）相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署估计美国的产量增长更高，为64万桶/日。这三位是最受关注的预报者，它们的预估均低于去年水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克预计，全球需求增长220万桶/日将超过非欧佩克+组别的生产商在全球范围内的供应增长，大约100万桶/日。该组织在5月的月度石油市场报告中表示，这将意味着需求对欧佩克+原油的需求可能比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预测全球需求增长110万桶/日，欧佩克原油需求波动较小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年到目前为止，美国原油产出变化不大。四月产出约达1313万桶/日，略低于去年12月的1326万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析人士表示，即使油价接近每桶80美元，美国生产商似乎不太可能像2023年那样令人感到惊喜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户仍然非常保守和自律，” 斯卡恩钻探公司首席运营官保罗·莫尔夫（Paul Mosvold）称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示：“尽管当前价格水平，令人惊讶的是钻井数量并没有显著增长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的公司保持资本支出稳定，并暂时取消了对其油井的升级，以更好地适应更为平坦的钻井增长。公司计划年底操作12台钻井机，并在未来一年重新部署几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据统计，美国石油钻机数量已降至496台，较上年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P分析师周四在一份报告中表示：“美国有能力在未来几年内增长100万桶/日，但目前并没有以那种速度增长的意愿。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球商品洞察预计今年美国原油和凝析油生产将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近期数年来，其中一部分增长是由美国的独立生产商推动的，由于受到盘整的趋势影响，这些生产商正在面临整合，阻碍其快速增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“预计在钻探和完成效率不断改进的情况下，当前油价将得以延续，支持美国原油产量逐年稳定的增长，”得克萨斯标准石油公司总裁蒂莫西·罗伯森（Timothy Roberson）说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），正在预测今年该年非北美市场的增加增长，而美国市场的增长则在下降。该季度的国际业务收入今年增长了18%，而美国业务下滑了6%，部分原因是盘整。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来策略的发展导致了不同的反应”，UBS银行分析师加布里埃尔·斯图诺沃（Giovanni Staunovo）表示，他认为欧佩克+将延长其自愿削减措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美，加拿大，巴西，和圭亚那预计将领导今年的石油和液体产量增长。美国政府预计今年从欧佩克+组别的石油产量将下降100万桶/日，而非成员的供给将增长140万桶/日，美国能源情报署（EIA）在3月表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“欧佩克+学会了适应美国石油产量的增长”，Staunovo称。&lt;/p&gt;  

&lt;figure&gt;&lt;img alt="The operations floor of a drilling rig is seen from the control room on a lease owned by Oasis Petroleum in the Permian Basin near Wink" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;The operations floor of a drilling rig is seen from the control room on a lease owned by Oasis Petroleum in the Permian Basin near Wink, Texas U.S. August 22, 2018.  REUTERS/Nick Oxford/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因全国大会选举下滑而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲全国代表大会(ANC)政党遭遇自结束种族隔离制度以来最糟糕的选举结果后，将受到严重削弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在周三举行的选举中，从约71%的投票站投票结果显示，ANC的得票率为不到42%，大幅低于2019年上次选举中获得的57.5%，首次低于30年来首次出现的多数情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次选举打击意味着曾经是纳尔逊·曼德拉的解放运动必须与一个或多个较小的政党进行联盟协议或其他形式的协议来治理国家。它可能不得不做出政策让步，或放弃高级内阁职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以工会领袖身份转变为商人，被拉马福萨视为前东道主的Ramaphosa，可能面临来自反对党和其党内深陷分裂的批评人士要求其辞职的呼声，但是一位ANC高级官员支持其留任，并且分析人士表示没有明确的继任者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政治学教授安东尼·巴特勒说，“在拉马福萨之后，并不像有一位应当上位的明确的统一候选人。”巴特勒撰写了一本关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年三月份的一项民调显示，拉马福萨在本选举中的主要政客的批准率最高，而该ANC内部派系争斗可能使任何反对他的行动复杂化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨直到全票临时代宣布后，在周日发表评论，他至今还未对此ANC的选举表现发表评论，其发言人表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在2022年的一份委员会报告中发现，拉马福萨在庄园农场中藏有现金的事件中可能有不当行为。他否认在这个丑闻中违规犯错，被称为“牧场门”，并赢得了在当年晚些时候作为ANC领导的新五年的任期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;投票结果显示党面临着迄今为止最大的考验，因为选民对高失业率、犯罪以及破坏性大面积断电等问题的愤怒情绪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨在2017年底被选为ANC领导，以清理该党的形象和重新振兴经济在经历了九年的丑闻、腐败和经济衰退在其前任贾克·祖玛(Job Zuma)的领导下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但在2018年上台成为国家领导人之后，最初的乐观情绪迅速消散。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经历了六年的停滞，经济原本就在稳定，最高递交争议依旧是环绕在ANC官员之冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一周前选举的决定性一击则来自他的死敌祖玛，他支持的新政党）出人意料地表现出色并严重削弱ANC支持。尤其是在祖玛家乡的祖鲁姆赫兰（KwaZulu-Natal）省。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“祖玛抑制了拉马福萨及其ANC，他知道他们在肯省变易施压。”政治分析家拉尔夫·马特赫加说。"所以这一周的打击，可以说是拉马福萨的新项目……拋开选举失利，在正常情况下事情依旧能接着办下去，这是不可能的。”这是结束拉马福萨项目的关键一击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他的支持者则称赞拉马福萨的共识建设技巧和在所谓的“全球南方”国家，或是低收入和中收入国家集团中的领导角色。在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最为突出的承诺，呼吁公平分配疫苗的领导人之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提出了一起针对以色列的灭绝种族案，并于本月引导法官宣布以色列必须停止在加沙城拉法发动的军事攻击。以色列强烈驳斥指控，并继续在拉法进行攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在选举之前最后一次竞选活动，拉马福萨承诺会做得更好，他对支持几十万名来到索维托足球场的人群发表演讲。许多人在他演讲中途离场。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="2024年5月29日，南非总统西里尔·拉马福萨在索维托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索维托，2024年5月29日，通过欧帕·恩科西摄。根据Reuters&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·派克顿在监狱袭击事件后逝世。</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大被定罪的连环杀手罗伯特·派克顿在本月早些时候遭到另一名囚犯袭击后，于周五在一家最高安全级别的监狱去世，年龄为74岁，监狱管理方表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;派克顿是加拿大臭名昭著的大规模谋杀犯之一，他在2007年被判谋杀吸毒者和妓女，并在不列颠哥伦比亚省太平洋地区的猪场残忍地处理了他们的遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被定罪杀害了在温哥华附近的乡村地带发现部分遗体的六名女性。在被判处终身监禁后，政府检察官撤销了另外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，派克顿在5月19日在魁北克的监狱中遭到袭击后去世。遭到袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到这名罪犯的案件对该省不列颠哥伦比亚以及全国范围内社区造成了毁灭性影响，”服务部门在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者是超过60名女性中的一部分，这些女性在超过十年的时间里在温哥华人口密集且毒品泛滥的东区街区消失，直到派克顿于2002年初被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在派克顿位于距温哥华市中心以东约25公里的波特考奎姆猪场发现其33名受害者的遗体或DNA——其中许多都是土著人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2016年，据《太阳报》报道，出现在亚马逊销售几小时后的一本书被罗伯特·威廉·派克顿所著的书被亚马逊内移除。派克顿声称他是无辜的，被警察栽赃，该报纸当时报道说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版商要求将本书从亚马逊移除并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="File TV image of Robert William Pickton whose court case begins in New Westminster" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·派克顿在未定日期的电视影像中出现在他在波特考奎姆的家中。路透社/环球电视台/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>&lt;HTML&gt;
&lt;P&gt;
Crypto 're-staking' platforms have seen a boom as traders chase bigger returns.
&lt;/P&gt;
&lt;/HTML&gt;</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转移到一种新型平台中，该平台为投资者提供锁仓代币可获得的奖励，这种复杂模式引发了分析师的警告，用户和加密货币市场面临风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“重新质押”热潮的兴起是加密货币市场风险行动的最新迹象，随着价格飙升和投资者寻找收益，这种情况越来越普遍。比特币，最大的加密货币，接近历史新高，而排名第二的以太币今年上涨了超过60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种重新质押热潮的核心是位于西雅图的初创企业EigenLayer。该公司在2月份从投资媒体 dollars公司安德森霍洛威茨的加密货币部门筹集了1亿美元，吸引了价值188亿美元的加密货币到其平台，而这之前六个月仅为不到4亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，EigenLayer发明了重新质押，以扩张长期以来的一种名为“质押”的加密货币实践。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是一种数据库，其中包含许多网络中的计算机，其目的是检查并确认拥有哪些加密货币。为了完成这一过程，加密货币令牌的持有者，如以太币，允许资产在验证过程中被锁定。持有者在参与质押后会失去对代币的即时访问，但以回报他们获得的收益形式赚取收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些质押平台也会向用户发放新创建的加密货币，以代表他们质押的加密货币。重新质押使所有者可以将这些新代币质押到区块链基于的程序和应用中，希望获得更大的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密世界对于重新质押的风险县分为见，其中一些内行人说，这种做法才刚刚开始，因此还太早下结论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但其他人，包括分析人士，则担心，如果代表重新质押的加密货币的新代币被视为加密货币巨大借贷市场中的抵押品，那么在少量基础资产上会产生无尽的借贷循环。如果每个人都试图同时退出，这可能会导致更广泛加密市场的不稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"当任何有抵押品作为抵押品的东西时，这并不理想，它会带来一种以前不存在的新风险元素，"加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;投资者得到的吸引力是收益：以太坊区块链上的质押投资回报通常在3%-5%的范围内，但分析师表示，由于投资者可以同时获得多重收益，重新质押的收益可能会更高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融这个风险世界中的最新发展，在此领域，加密货币持有者投资实验性方案，以在不出售资产的情况下产生大型回归。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前 EigenLayer平台尚未向用户直接发放质押奖励，因为用于执行该操作的机制尚未开发。用户正期待未来的奖励，或被称为“空投”的其他赠送。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer向使用平台的用户提供自己的新创建代币。用户希望这种称为“EIGEN”的代币将来能有价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重新质押平台的成长是受用户寻求“空投”的驱动，称这为“真实，非常投机，这种免费钱的事情。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这非常有风险，”美国加密货币交易所Coinbase的首席研究官David Duong表示，Coinbase提供质押但不提供重新质押。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他们现在预设这么做了，（带有）期望会得到某种奖励，但他们不知道是什么，”Duong说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan去年创立了该公司，他是西雅图华盛顿大学的前助理教授，也是在印度首次推出了由学生设计的微型卫星的团队的一部分。根据他的学术网站，EigenLayer描述自己为验证服务市场的平台，在自助者与需要质押代币的应用程序之间进行连接。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新的重新质押平台已经出现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，他们为客户的代币重新质押并通过EigenLayer生成新代币来代表重新质押的资产。这些代币可以用于其他目的，例如作为借调整据的抵押。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台的目的是允许用户选择在哪里质押代币，并帮助新的区块链发展，而不是鼓励更多的加密货币支持的借调整据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们没有任何官方关系与其他任何这些玩家。这是一个日渐催生的现象，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重新质押可能导致“隐藏风险”——如果重新质押的代币用于加密货币借贷，那么在市场下滑期间就会出现强制清算和更多波动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年的加密货币市场抛售因为高风险借贷加剧，加密货币用作押品的价值迅速贬值，这来自于terra和luna代币的崩溃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与风险保持距离。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“风险不是在重新质押，而是在借贷协议。借贷协议对风险定价错误，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些专家对重新质押并不担心，他们注意到重新质押协议中的现金在相对全球加密行业2.5万亿美元净资产而言是很小的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管机构长期以来一直关注加密世界中的损失有可能溢出到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“目前我们并未看到重新质押问题对传统金融市场造成任何重大风险感染，”标准普尔全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，加密世界正日益与主流金融相连，重新质押吸引了机构投资者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Standard Chartered的加密业务部门Zodia Custody看到了对质押的大量机构兴趣，但认为重新质押是一步走得过远，因为很难建立资产去向的“记账单”和如何分配奖励 ，首席风险官Anoosh Arevshatian说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital已经与Kelp DAO合作，部分重新质押其资金，Kelp DAO在4月份的一篇博客文中表示。Laser Digital没有回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，会为客户质押加密资产，并预期“围绕重新质押将会出现一个新的生态系统”。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>Mexico's Sheinbaum wins landslide to become country's first woman president
 Mexico's government has declared that Claudia Sheinbaum has won the latest election by a large margin, making her the first woman to lead the country.</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg"&gt;【图片】&lt;/a&gt; Claudia Sheinbaum, representing the ruling MORENA party, reacts as she addresses her supporters, having won the election in Mexico City, Mexico on June 3. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg"&gt;【图片】&lt;/a&gt; Claudia Sheinbaum, the ruling MORENA party's presidential candidate, waves to her supporters after winning the election, in Mexico City, Mexico on June 3, 2024.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg"&gt;【图片】&lt;/a&gt; People hold a banner reading 'President Claudia Sheinbaum' after Mexico's ruling Morena party declared Claudia Sheinbaum as the presidential election winner, in Zocalo Square, downtown Mexico City, Mexico on June 2, 2024.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg"&gt;【图片】&lt;/a&gt; Mexico City, June 2, 2024.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg"&gt;【图片】&lt;/a&gt; Opposition presidential candidate Xochitl Galvez reacts as she addresses supporters after the polls closed in the general elections in Mexico City, Mexico on June 2, 2024.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg"&gt;【图片】&lt;/a&gt; Poll workers close a polling station on the day of the general elections in Santa Cruz Xoxocotlan, Mexico on June 2, 2024.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg"&gt;【图片】&lt;/a&gt; People gather to vote at a polling station during the general elections in Veracruz, Mexico on June 2, 2024.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg"&gt;【图片】&lt;/a&gt; Zinacantan, June 2, 2024.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7O4FN7WT6JOY5C2HSU2C2QJCRA.jpg"&gt;【图片】&lt;/a&gt; People wait in line to vote at a polling station on the day of the general election in Mexico City, Mexico on June 2, 2024.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg"&gt;【图片】&lt;/a&gt; Mexico's opposition presidential candidate, Xochitl Galvez, poses for a picture outside a polling station on the day of the general election, in Mexico City, Mexico on June 2, 2024.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg"&gt;【图片】&lt;/a&gt; Poll workers prepare at a polling station on the day of the general elections in San Bartolome Quialana, Mexico on June 2, 2024.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg"&gt;【图片】&lt;/a&gt; Raramuri women wait to vote at a polling station during the general elections, in the town of Norogachi, Chihuahua, Mexico on June 2, 2024.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg"&gt;【图片】&lt;/a&gt; People show ink-marked fingers after casting their votes during the election day in Mexico City, Mexico on June 2, 2024.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg"&gt;【图片】&lt;/a&gt; A woman casts her vote at a polling station on the day of the general elections in San Juan Chamula, Mexico on June 2, 2024.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://cloudfront-us-east-2.images.arcppublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg"&gt;【图片】&lt;/a&gt; A traveler votes at a polling station installed at the Benito Juarez International Airport on the day of the general elections in Mexico City, Mexico on June 2, 2024.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg"&gt;【图片】&lt;/a&gt; People vote at a polling station on the day of the general elections in San Andres Larrainzar, Mexico on June 2, 2024.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg"&gt;【图片】&lt;/a&gt; Claudia Sheinbaum, in Mexico City, June 2, 2024.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg"&gt;【图片】&lt;/a&gt; Mexico City, June 2, 2024.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg"&gt;【图片】&lt;/a&gt; San Juan Chamula, June 2, 2024.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YPM7PWSKUBIKPLMBWBAI3XYS64.jpg"&gt;【图片】&lt;/a&gt; People walk to a polling station on the day of the general elections in Comachuen, Mexico on June 2, 2024.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg"&gt;【图片】&lt;/a&gt; Mexico's President Andres Manuel Lopez Obrador and his wife Beatriz Gutierrez Muller gestures as they walk toward a polling station to vote during the general election, in Mexico City, Mexico on June 2, 2024.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg"&gt;【图片】&lt;/a&gt; People hold signs in support of Mexico's opposition presidential candidate Xochitl Galvez, as voters wait for the polls to open, during the general election, in Mexico City, Mexico on June 2, 2024.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg"&gt;【图片】&lt;/a&gt; A person holds a sign in support of Mexico's opposition presidential candidate Xochitl Galvez, outside a polling station on the day of the general election, in Mexico City, Mexico on June 2, 2024.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg"&gt;【图片】&lt;/a&gt; Poll workers prepare at a polling station on the day of the general elections in San Bartolome Quialana, Mexico on June 2, 2024.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ73A.jpg"&gt;【图片】&lt;/a&gt; People queue near a polling station during the general election, in Mexico City, Mexico on June 2, 2024.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg"&gt;【图片】&lt;/a&gt; Mexico City, May 31, 2024.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg"&gt;【图片】&lt;/a&gt; People walk through the downtown area, ahead of Sunday's general elections, in Mexico City, Mexico on May 31, 2024.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg"&gt;【图片】&lt;/a&gt; A view shows the cooler of a store covered with plastic and a sign which read "No alcohol sales due to dry law" in the face of the ban on the sale of alcohol declared by the government, on the day before the general elections in Mexico City, Mexico on June 1, 2024.&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世界卫生组织表示，全球大流行病条约将在2025年前完成。</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织周六表示，旨在达成全球协议以更好地应对流行病的谈判将在2025年或更早时间结束。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;194个会员国一直在就一项协议进行为期两年的谈判，该协议可能在COVID-19期间公开失败后加强大流行前后和期间的合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管在疫苗分享和准备等问题上出现了严重的分歧，导致谈判延长，联合国机构最初的目标是在本周达成协议，但谈判实际上已延期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，各国达成了一项平行协议，更新了现有的一套具有约束力的健康规则，被称为《国际卫生条例》(IHR)，其中包括“大流行紧急状态”这一新类别，以应对最严重和全球范围内的公共卫生危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界卫生组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中说：“今天做出的历史性决定，体现了成员国共同的愿望，保护自己的人民，以及全世界，摆脱公共健康紧急情况和未来大流行病的共同风险。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国卫生与公众服务部长Xavier Becerra周六表示：“通过这项协议，我们采取步骤让各国负责并加强措施，防止疫情在威胁美国及其安全之前蔓延。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球健康规则的调整旨在加强面对COVID-19大流行后新病原体的世界防御，据世界卫生组织的数据，这种大流行导致全球超过700万人死亡。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="新照片文件：日内瓦世界卫生组织（WHO）总部附近的WHO标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;新照片文件：2023年2月2日，瑞士日内瓦，世界卫生组织（WHO）总部附近的WHO标志。路透社/Denis Balibouse/新照片文件/新照片文件&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>