<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 10 Aug 2024 15:25:59 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美利坚合众国总统约瑟夫·拜登于星期五表示，以色列提出了一份新的加沙停火协议提案，作为条件要求释放人质，并呼吁激进组织哈马斯接受他的新提案，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，并开始新的篇章了。”拜登说，他正处于&lt;span class="topic" title="US Elections"&gt;选举年&lt;/span&gt;，受到外界对以色列与哈马斯在加沙的冲突未能解决的压力，这一冲突已经持续了八个&lt;span class="topic" title="Gaza Conflict"&gt;月&lt;/span&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔和其他中立方斡旋的面对以色列与激进组织哈马斯在加沙战争中进行停火谈判，谈判多次因双方皆指责对方导致进展停滞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一提议是在以色列连续数周侵入拉法，并在国内和国际上对 Benjamin Netanyahu 政府的多名领导人施加新的压力之后提出的。以色列致&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(这部分内容中17段落含有强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普站在Trump大厦内的一排摄像机面前，周五定调了一场适合他面临法律与政治双线挑战的讯息发布会：他已准备好迎战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在布鲁克林区的一间法庭宣判其34项伪造文件以掩饰向艳星付费之罪名成立后的一天，共和党总统候选人唐纳德·特朗普在愤怒激烈的言辞中，列出了一系列的敌人与不满之处。特朗普称呼其主审法官胡安·梅尔沙特为“窃贼”与“恶魔”。他将民主党候选人乔·拜登描述为“我们国家史上最差的总统”，同时痛批了在审判中作证控诉他的证人，国会中投票弹劾他的议员，以及他声称正在非法涌入美国的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者捐款支持他的竞选活动，将他所面临的挑战定义超越于他个人之上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，在这次发布会中，相较于他过往散略着幽默感的演说，这是一个充满阴郁的公开现身。特朗普的公开发言仅使用了一页简短的笔记。在最后，他未接受提问，并迅速与他的儿子埃里克·特朗普离开了发言台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;跳过镜头，经历筹款呼吁和社交媒体的触达，前任总统的盟友对司法体制以及敢表示特朗普犯有一罪的任何人士，均进行了抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两者候选人均需权衡权衡另一方对国家安全构成威胁的竞选近况中，拜登阵营将其指控作为其候选人不适任的最新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了混乱、绝望而落败的唐纳德·特朗普，在其个人怨恨中将美国司法体制的话语与欺骗之道串联，这让每一个观者得出一个不言而喻的结论，特朗普先生绝不可能成为美国的总统。”拜登竞选团队的首席沟通官迈克尔·泰勒在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在将纽约市裁判判决视为错断的唐纳德·特朗普支持者团体中，其个人团队于周四日已收到数额高达3,480万美元的捐款，这一数字为他在WinRed平台上的单日最高筹款纪录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面对拜登总筹款领先，特朗普竞选活动试图在周五继续保持高标准，喷射出一系列警告性筹款短信给其支持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是美国历史上最黑暗的日子！”短信内容之一如此读道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我将永远不会屈服！”放言再一，则是针对其新闻发布会后的他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员与组织纷纷表示紧跟前总统的脚步，认为审判流产，指控本不应被提出，钟点选择含有倾向性，法官存在偏见——此类诈骗对此地官员来说，悉数否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在共和党官员谴责力度未足够之时，电流对准与特朗普竞选团队的员工作出攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普联合竞选管理委员克里斯·拉西维塔不以为然地针对一个美国国家大学共和派群体在社交媒体平台X发布的内容，内容叙指判决应被尊重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见就如同屁眼...每个人都拥有一...,”拉西维塔如此留言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他亦在X平台对一位徒走得中间路线且正在争取马里兰参议员提名的共和党前州长拉里·霍根进行了火力全开的攻击，霍根在判决之前警告明确呼吁美国不要以更多围绕他党派的毒性内容，添油加薪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你已经结束了自己的竞选生涯。”拉西维塔在X平台如是回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在接受调查的宾夕法尼亚州与佐治亚州的关键战场州共和党选民中，数者表示特朗普的判决正在促使他们重新考虑对他的支持，计划在十一月的选举上。&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/trump-conviction-gives-some-republicans-pause-key-pennsylvania-county-2024-05-31/"&gt;["移除损坏"]&lt;/a&gt;这有可能败坏他在与拜登对决时的声望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但在调查中受访多的共和党选民听起来就像他们自己一般，认为所有审判皆是政治行为，反映出他们对特朗普的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这全都是政治手腕，仅想拖慢进程，让他尽可能多躲言选举擂台。”来自佐治亚州马里埃塔市的62岁退休警察裁判司斯科特·克莱顿却如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们想对准他，他们也可以对准任何人，环境的每一点求安均不可得。”&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;
&lt;img alt="2024年5月31日，美国纽约城，美国前总统特朗普出席新闻发布会。（摄影：班德·麦德里德，路透社）" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约城。美国前总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，面对一桩关于他为掩饰2016年支付艳星风暴·丹尼斯八卦新闻事项的指控之刑事审判被判有罪。摄影：班德·麦德里德，路透社。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="2024年5月31日，美国纽约城，共和党总统候选人及前美国总统唐纳德·特朗普在监狱后的一日出席新闻发布会。 （摄影：班德·麦德里德，路透社）" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约城。面对一桩关于他为掩饰2016年支付艳星风暴·丹尼斯八卦新闻事项之刑事审判被判有罪的一日后，共和党国家总统候选人及美国前总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会。摄影：摄影：班德·麦德里德，路透社。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而深入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内的武器使用限制，这是一个进入两年老战争的微妙而又显著的一步。专家认为，这一举动可能有助于遏制俄罗斯跨边境对哈尔科夫的进攻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自从2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府曾主张让乌克兰在俄罗斯领土上利用美国提供的武器进行打击是过于冒险和危险。他们担心大规模的乌克兰攻击可能导致直接与核武装的俄罗斯爆发冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这条规则与美国对基辅提供高端武器的其他禁令一脉相承，这些禁令最近已被打破，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最近的决定已经在周四生效，对战火在哈尔科夫地区的影响进行了精细调整。美国官员称，此决定允许基辅使用美国提供的武器反击从边境对面进攻或准备进攻他们的俄罗斯力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这给予乌克兰前线士兵越过边境向使用美国提供高机动性火箭发射系统 (HIMARS) 和装有制导多管火箭系统 (GMLRS) 导弹等武器的俄罗斯力量发起攻击的明确授权，据专家分析说明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这能够稳定前线，可能创造条件将俄罗斯从哈尔科夫地区推进开，” 乌克兰国立战略研究机构研究员、基辅的官方智囊机构的Mykola Bielieskov如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾任英国军事情报官员的Philip Ingram认为，拜登的决定减少了基辅从东部顿巴斯地区关键战线抽调兵力的需要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于不利位置，需要重新考虑在对哈尔科夫的袭击中使用的战术,”他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登的决策过程追溯至几周。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据一位在与白宫国家安全顾问Jake Sullivan、国防部长Lloyd Austin和联合首席参谋官General C.Q. Brown安全视频会议交流中提到乌克兰请求在跨境哈

版权所有，图片来自Reuters。引用: &lt;i&gt;4C4TU iTXAW&lt;/i&gt; &lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商坚守承诺，限制增加产出的支出，旨在确保全球最大石油生产国在未来一年以相对平缓的速度增长，此举可能减轻欧佩克及其盟友本周在会晤时进一步减少石油产量的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去十年间，美国驱动了非欧佩克产油国原油产量的增长，这主要得益于页岩革命和技术与效率突破的影响，这些突破撬动了产出，并推动美国成为全球最大的原油生产国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产出呈现令人惊喜的增长，产油量超过了一百万桶每天，达到了1,293万桶每天，远超过美国政府在2023年初预测的约40万桶每天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克及其盟友们在去年加深了减产量的幅度，部分原因是为了补偿包括美国在内的非欧佩克产油国产量的上升。当前的欧佩克及其盟友的总减产量为586万桶每天，大致相当于全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克及其盟友正在围绕一个实现2025年部分减量延期的复杂交易进行讨论，三个熟悉欧佩克及其盟友会谈的人士周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在即将到来的星期日的供应政策会晤中，美国产量的增加将继续推动非欧佩克及其盟友产出的提升，但在短期内已经不再是像2023年那样构成了重大威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;官方最新开的预测是：美国原油供应量全年可能增加约27万桶每天，与欧佩克同个水平的预测相似，均预计美国原油和凝析油产量每年增长30万桶每天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量的发展将高于64万桶每天的增速，这三者是受到最关注的分析师群体，其预测值均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至2024年，欧佩克预测全球需求增长将达到220万桶每天，超出非欧佩克产油国生产增长量大约100万桶每天，这意味着非欧佩克产油国原油的日需求将比2023年提高约90万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长将仅为110万桶每天，且对欧佩克原油需求量变动幅度有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至今为止，今年整体的美国原油产量相对稳定，数据显示，4月份的产出约为1313万桶每天，较去年12月的1326万桶每天有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油业高管和分析师认为，美国生产商不太可能会像2023年那样再给市场带来惊喜，并即使原油价格徘徊在每桶80美元的高位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Paul Mosvold，斯堪迪尔石油合约钻井公司的首席营运官表示：“我们的大部分顾客一直保持着保守和自律的态度。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他指出：“的确很让人意外，当前的油价水平并没有让钻探数值上涨更多。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的公司保持资本支出水平不变，并延迟对钻井设备的升级，以优化与生产增长的匹配。公司计划在今年年底运营12架钻井机，并在未来一年重新部署数台设备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国石油钻井机的数量已经从496降低至低于去年的一级水平13%，数据显示，月刊报告显示，Ba&lt;br&gt;Ker Hughes的钻井数据显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两位分析师S&amp;amp;P指出，“美国未来数年大约有100万桶每天的原油产量增长潜力”，“然而，现在并不表现出增长的意愿，而是保持稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P方面预计今年美国原油和凝析油生产将增加约47万桶每天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国的上市石油生产商在增长成本方面受到限制，尤其是在2010年代期间，不顾参与者意志就进行激进的支出，从而带来短暂高产量的同时也使从页岩层获得的回报有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年产量的增加部分受到私人生产商推动，其中一些公司现正处于短时间内受到合并潮严重冲击的周期之中，增产主要通过长井位钻探与对油岩钻孔进行纵向挖掘，同时生产多口井以提高生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位已经总结趋势变化的知名分析师Timothy Roberson对于某高科技自营芯片制造商的预测表示：“我们预计尽管合并趋势出现，现有的原油价格将继续，并将有助于推动美国整体产量增长的速度。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油行业服务公司SLB（SLB.N）将今年的全球市场增长预测定位于北美以外的地区，其第一季度的国际贸易收入增长了18%，而北美收入却下滑了6%，这主要涉消费劣势和局部市场扩张。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一位建模分析家Giovanni Staunovo表示：“近年来这一行业转变了策略，更加重视资本的合理使用，而导致了应对市场需求的应对策略转变。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总体而言，除了加拿大、巴西和圭亚那外，非欧佩克国家依然预计将成为今年原油与液体产量增长的主要力量。根据美国能源信息署的数据，预计欧佩克及其联盟的石油液体产量将减少100万桶每天，非合会成员国的扩展率则预期达到140万桶每天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到目前为止，“美国原油产量的不断增加是无可争议的计量事实”，Staunovo进一步补充道。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;南非总统基斯林·姆斯瓦嘉将在主持非洲国家大会（ANC）党近30年来最糟糕的选举结果后，权力将严重削弱。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;在周三的选举中，来自约71%的投票站的选票显示，ANC的选民支持率低于42%，大幅下滑，创下了自结束种族隔离制度以来的历史最低。ANC首次面临未能获得绝对多数的困境。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;这一选举打击意味着昔日纳尔逊·曼德拉的解放运动阵营必须与一个或多个较小的政党协商合作，或达成其他形式的协议，以实现国家治理。这可能要求ANC政府做出政策妥协，或让出关键内阁职务。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;曾经的工会领袖、后来转型为商人的姆斯瓦嘉可能会面临来自反对党领袖和其党内深度分裂的抨击与要求其辞职的声音，但一位ANC高级官员已公开支持他继续留任。分析人士表示，并无明显继任者。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“没有一位明确的一致候选者能够取代姆斯瓦嘉。”开普敦大学政治理论教授艾伦·伯特勒说道，他在专著中详细阐述了姆斯瓦嘉的人生。他指出，在大选期间进行的一项三月民调显示，姆斯瓦嘉在主要政客中的支持率最高，以及在ANC内部的党派斗争可能进一步复杂化了任何尝试在这方面采取行动的难度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;姆斯瓦嘉尚未对ANC的选举表现发表评论。其发言人表示，计划在预计本周末公布了全部的初步结果后，正式发表讲话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年，姆斯瓦嘉因被指控在自家狩猎场的家具中藏有一笔现金，并因此可能有不当行为而受到调查，其未来一度充满了不确定性。他否认犯有不当行为，这次被冠以“沦陷地门”称号的丑闻导致了新一次ANC的领导人选举，他成功赢得了5年任期的再次任命。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周三的投票被视为ANC面临的迄今为止最具挑战性的时刻，部分原因是选民的愤怒情绪，针对诸如高失业率、犯罪活动以及令人窒息的电力短缺等问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;姆斯瓦嘉于2017年底当选为ANC领导人，并承诺重塑党派形象和振兴经济，以此回应其前任、被称为“短暂动荡”的约瑟夫·姆 légá 在九年的任期中所引发的丑闻、腐败与经济衰退。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，上述宣誓就职各国总统职位的至高荣耀，在2018年迅速消逝。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近六年来，经济一直处于停滞状态，党的高层官员仍旧被丑闻所笼罩着。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在此次选举中挫败ANC的关键力量来自于其宿敌姆 légá ，后者支持的新党 uMkhonto we Sizwe不仅超越了预期，且在ANC的支持率中造成了一定程度的损害，尤其在姆 légá 的出生地夸祖鲁纳塔尔省（KZN）的数据上表现显著。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“约瑟夫·姆 légá 点击了姆斯瓦嘉和ANC的胜败按钮，他知道他们在这个地区是脆弱的，”政治分析师拉尔夫·马特赫加评论道，“这是姆斯瓦嘉政绩的终结……你无法在输掉选举之后仍然期待事情能够保持正常的状态。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;批评的视听中，姆斯瓦嘉被指责为了避免激化党内分歧，而对关键改革措施有所拖延，远没有展现出在1980年代其作为工会领导人时的魄力与决断力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，其支持者们则赞赏他在凝聚共识以及推动南非作为所谓的“全球南方”国家代表，有着发展中国家简称为“低中高收入国家”集团的赞誉的角色。在COVID-19疫情期间，他是全球最为响亮的呼吁进行疫苗公平分配的几位领导人之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;更为最近的是，在以色列提出的种族灭绝起诉案被提交给了国际法院后，这项诉状促使法官本月裁定以色列必须停止对加沙城市拉法的军事攻击。以色列坚决否认这些指控，并在拉法继续其军事攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在选举日的选民呼吁中，姆斯瓦嘉试图强调过去30年间ANC的成就，但批评者称其对此并未提出任何新的可供解决南非最大挑战的解决方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在ANC最终的竞选集会上，向数万名聚集在索韦托足球场的听众承诺“做得更好”之前，姆斯瓦嘉向选民作出了这一宣布。然而，许多支持者在演讲结束前便已离场。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大已故连环杀手罗伯特·皮克顿，星期五去世，享年七十四岁。他是本月早些时候在最高安全级别监狱遭到另一囚犯袭击后不幸辞世的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为加拿大最为臭名昭著的大规模杀人犯之一，皮克顿于二零零七年被定罪，杀害了毒品使用者与妓女，并在不列颠哥伦比亚省太平洋地区的自家养猪场，将她们的遗骸残忍处理。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;皮克顿因于距离温哥华市区的拮据地带，其支离残留的六位女性遗骸在其糜烂不堪的私宅内被发现而获判有罪。之后，联邦检方在判决他终身监禁之后，撤回了另外二十起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大矫正署宣布，皮克顿于五月十九日在魁北克的监狱中遭袭，之后被紧急送往医院救治。该机构在一份声明中指出：“我们意识到，该犯刊案对在卑诗省与全国社区造成的毁灭性影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些受害者只是被超过六十位来自温哥华/drug-infested Downtown Eastside区，在长达十数年间失踪的女性中的一部分。这个贫困社区充斥着毒品活动。在二零零二年初被捕前，皮克顿被捕前的犯罪不断发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在波特科奎拉附近的猪场中，即距离温哥华市区约二十五公里的东郊，发现了一座涵盖了三十三名女性的遗骸或DNA。其中，许多受害者均为原住民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二零一六年，一项报告指出，皮克顿的书中，当中描述了他对自己有罪的坚称，并指指控他犯案的证据系由警方故意陷害。《太阳邮报》当时报道了这一事件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;书籍的出版商在数小时内要求亚马逊从其平台下架此书，并对受害者家属致歉。&lt;/p&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿在未出版的电视照片中，显示他在港口科奎拉的家中。路透社/环球电视/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过1800亿美元的加密货币已转移至一种新型平台，投资者通过锁定自己的代币换取奖励。这一复杂方案在加密市场上引发了风险与投资者需求的显著高位震荡。充当全球最大加密货币的比特币正接近历史高点，第二大加密货币以太坊年内涨幅超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此新型平台“重新质押”的激增，凸显了加密市场上冒险行为的新信号。这个2月从美国风险投资公司安德森·霍洛维茨的加密部门筹集了1亿美元资金的西雅图初创企业EigenLayer，吸引了价值1880亿美元的加密货币投入其平台，自6个月前的不足40亿美元有所增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这个“重新质押”交易的核心是EigenLayer。创办人Sreeram Kannan告诉彭博社，EigenLayer是专为在历史悠久的“质押”加密交易实践基础上发展出的新做法发明的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库技术，是连接网络内多台计算机的系统，用于验证和确认那些拥有哪种加密货币。投资者须允许其资产在验证过程中被锁定，以确保协作性。在这个过程中，参与质押的代币持有者失去了对代币的即时访问权，但会获得相应的盈利回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;某些质押平台还会向用户回馈新创建的加密货币，以此代表他们质押的加密货币。重新质押允许持有者将新的代币在不同的区块链驱动的程序和应用中再次进行质押，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对于重新质押行为的风险存在分歧，一些业内专家表示，此实践仍亟待成熟以知晓其确切风险。&lt;br&gt;然而，其他专家以及其他分析团队担忧，如果用于重新质押的加密货币新代币用作加密货币巨大借贷市场的抵押品，在基础资产数量稀缺时不免带来无止境的借贷循环。如若所有参与者都同时试图退出，这可能会导致更为广泛的加密市场不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;凯拉德·谢因鲍姆以其压倒性的胜利成为了墨西哥历史上首位女总统，继承了其导师和即将卸任的总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥尔德的项目，而奥尔德总统的受欢迎程度在贫困阶层中受到认可，这帮助推动了她的胜利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;凯拉德·谢因鲍姆是一名气候科学家，前墨西哥首都市长，赢得了总统的职位，得票率处于58.3%到60.7%之间，根据墨西哥选举机构的快速计票。这次选举有望成为墨西哥民主史上取得最高投票率的选举。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政联盟也有可能在国会两院中赢得可能的两头三分之二的多数席位，这将允许联盟在没有反对党的支持下通过宪法改革，根据选举机构提供的结果范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反对派候选人西西特尔·加尔维斯在初步结果显示出她的得票率在26.6%到28.6%之间后，承认失利。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;"这是我第一次投票给墨西哥共和国的第一位女性总统"，在墨西哥最小型州特拉斯卡拉的谢因鲍姆支持者凯梅尔里达女士告诉欢呼的人群。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"之前我们甚至无法投票，即使可以也只能在丈夫告诉我们的候选人下投票。感谢上帝这一改变，我有幸见证它"。蒙特利尔补充道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谢因鲍姆面临着复杂的道路前程。她需要在提升民生活的福利政策的承诺与继任任务中取得平衡，同时继承了庞大的预算赤字和低经济增长带来的挑战。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;在初步结果公布后，她告诉支持者，政府将会财政负责任，并尊重中央银行的自主权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她誓言要改善安全，但给出的细节较少，而西班牙在的选举是墨西哥当代史上最暴力的选举，反对党的38名候选人被谋杀。许多分析人士表示，在洛佩斯·奥尔德总统的任期内，有组织犯罪集团扩大并深化了它们的影响力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周日的投票还受到了波托省皈教站发生的两起杀人案的拖累，这起事件导致了该省逾185,000人死亡，这是墨西哥现代历史上被裁定为政府管理 fatalities 的最多的任何时期，尽管谋杀率正在慢慢下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"除非她承诺在改善警务和减少无责性方面做出重大投资，谢因鲍姆将很难实现总体安全水平的显著改善"，独立拉丁美洲政治风险分析师纳撒尼尔·帕里斯·法兰特里表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;亦获得执政联盟胜利的墨西哥城市的市长职位战争，根据初步结果成为国家级别中最重要岗位之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对稳步增长的中美之间的中美之间的移民挑战，以及与墨西哥的紧密配合合作打击贩毒获得更加困难，使得谈判变得更为复杂，如果美国总统在11月赢得大选，预计将由唐纳德·特朗普主导。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在国内，下一任总统的任务将包含电网和水资源短缺的几分优先级高的问题，并转向'Higher Shoring'链条及其制造公司为全球市场进行Porter'式移栖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谢因鲍姆还必须解决因连续20年产能减弱以及负债，由国家石油巨头 - 埃克斯内亚造成的困境。&lt;span class="Xem autocorrect/apple-corrected" correction-display="right" data-correction="them"&gt;  　  &lt;/span&gt; ”他们不可能无休止地接受公众的资金输入，而公司永远没有任何盈利，" 贵州机构的拉丁美洲首席经济学家阿伯特·拉莫斯直言道。“他们必须重新思考复合Exxon的业务模型。“&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在洛佩斯·奥尔德总统任期内，她在最小化贫穷和提高工资方面取得的成功造就了他异常德受欢迎。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;谢因鲍姆承诺增加福利计划，但她面临着墨西哥上次财政赤字达到这么大和2025年预计仅能达到1.5%的疲软经济增长总理的复杂情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛佩斯·奥尔德一直在竞选活动中担当主导角色，试图转变投票为对他的政治议程的公投。谢因鲍姆否认反对党关于她是洛佩斯·奥尔德“傀儡”的说法，尽管她承诺继续许多他的政策，包括帮助墨西哥最贫穷人群的政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在获胜演说中，谢因鲍姆感谢洛佩斯·奥尔德是“一个将国家引向更好的独特人物”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯指出，批评她将成为“傀儡”的背后原因存在不少性别歧视的论调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"无法相信她将会自己做决策，并且我认为这有很大关系在与她性别这一事实"，她说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随附图片 CAROUSEL:
                    &lt;figure&gt;
                        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
                          &lt;i&gt;Claudia Sheinbaum [:图片中文字描述]&lt;/i&gt;
                        &lt;/figcaption&gt;
                        [:图片上方描述文本 不断行文本版:]
                    &lt;/figure&gt;
﹤重复下方图片信息节格局 构成交叉出现的图集 style pul_SUMMARY="对图片属性进行标注内容简介对外输出" 每个图集增加编号和完整标签属性以构建丰富上下文描述以便未来调用和使用
                    &lt;figure&gt;
                        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
                          &lt;i&gt;[:图片中文字描述]&lt;/i&gt;
                        &lt;/figcaption&gt;
                        [:图片下方描述文本 不断行文本版:]
                    &lt;/figure&gt;
                    &lt;/repeat&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;全球范围内的谈判旨在弥合达成关于如何更有效地对抗疫情的战略建议的时间，世界卫生组织周六表示，在条件允许的情况下，这样的协议有望在2025年或更早完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;194个联合国会员国已经为此讨论了两年，以制定协议，在之后以及在疫情发生之后，可以增强各国间的合作，而这也旨在汲取新冠疫情的经验教训。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国机构最初期望在本周就能达成协议，但跨国议题上如疫苗分享和预备工作等，诸多分歧已然导致谈判延期，其中尤其是富裕国家与较贫穷国家之间的磨合问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国在这场讨论中确实合唱出同意之声，以修订现有的《国际卫生条例》（International Health Regulations，IHR），新增一个名为“重大及全球威胁性健康危机紧急状态”的分类。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事谭德塞博士在声明中表示：“今天的决策揭示了成员国对保护自身及全球人员免受公共卫生紧急情况共通风险的共同意愿，对未来的疫情也能体现出相同思考。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与公共服务部秘书长塞西尔·贝克在周六表示：“通过这份协议，我们在实践上迈出一步，确保各国承担责任，强化阻止疫情爆发措施，并确保其不构成对美国安全的威胁。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对全球健康法规的修改旨在增强全球对抗新病原体的防御体系，据世卫组织数据表明，截至2023年对新冠的防治导致超七百万人员死亡。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" alt="文件照片：位于日内瓦的世界卫生组织（WHO）总部的标志"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;文件照片：2023年2月2日，瑞士日内瓦，世界卫生组织（WHO）总部的标志。REUTERS/Denis Balibouse/File Photo/File Photo&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>