<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 09 Dec 2024 18:39:42 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布紧急状态</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会共有300名议员，其中190人出席，于周三通过一项议案，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，现场电视台进行了直播。&lt;/p&gt;
    
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布戒严令，时间为2024年12月3日。青瓦台/路透社传真图片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克省的一所最高安全级别监狱遭到另一名囚犯攻击后，于周五去世，时年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的大规模杀人犯之一，皮克顿于2007年被判决在不列颠哥伦比亚省的猪场杀害毒品成瘾者和卖淫妇女，并将她们的遗体肢解。这些妇女都归属圭尔夫奎特兰附近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因杀害六名部分遗骸被发现在其简陋财产上的女性而被判有罪。政府检察官在他被判终身监禁时撤消了额外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务署表示，皮克顿是在5月19日在魁北克监狱遭受殴打后去世的。随后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至整个国家的社区造成了毁灭性的影响，”该机构在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中有超过60名妇女在长达十多年的时间里从温哥华市中心的贫困、毒品泛滥的唐人街东部失踪，直至2002年初皮克顿被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿猪场在波特库蒂兰发现的33名妇女的遗骸或DNA，其中许多是原住民女性，位于温哥华市中心以东约25公里处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报皮克顿写下的一本书在其出现在亚马逊上销售不到数小时内就被下架。当时《温哥华太阳报》报道，在书中，连环杀手声称自己是无辜的，并被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版商请求亚马逊将其删除，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿，他的法庭案件发生在新威斯特敏斯特" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿在未注明日期的电视图片中出现在他的波特库蒂兰家中。REUTERS/Global TV/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而地位受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在监誓非洲国民大会（ANC）党近年来最差选举结果之后，其影响力将显著削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三选举中约71%选区的结果显示，ANC的得票率低于42%，这比2019年上次选举时的57.5%有了大幅下滑，并首次在30年内未能获得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举失败意味着作为纳尔逊·曼德拉的前解放运动，ANC将不得不与一个或多个较小政党协商结成联盟，或其他形式的政府合作协议。可能需要做出政策让步或让出重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转型为企业家的拉马福萨可能面临反对党和党内批评者的辞职要求，但ANC高层一位高级官员支持他继续担任总统，分析家认为没有明显的人选可以接替他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明确的统一人选能够接替拉马福萨的职务。”南非开普顿大学的政治学教授安东尼·伯勒如是说。伯勒还撰写了拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的一项民意调查表明，在此次选举中的主要政治人物中，拉马福萨的满意度最高，而ANC内部的派系斗争可能使得试图抵抗他的努力变得更加复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人在星期日新闻发布会上表示，拉马福萨会在当时宣布初步最终投票结果时讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在此之前也曾因一项面板报告谁称他可能在安装家私的现金库问题上违反了行为准则面临争议。2022年他否认了这一指控，并于同年晚些时候再次获得ANC五年任期的确认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举因其选民对高失业率、犯罪和电力供应中断等问题的不满而被视为ANC迄今为止面临的最严峻考验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年底在承诺清洁党的形象并重振经济后当选ANC领导人，这前十年的绯闻和经济下滑都归咎于他的前任雅各布·祖马领导的民粹主义政党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但当他成为总统之初的兴奋丝毫没有延续到2018年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在多年后，经济仍停滞不前，而高级ANC官员仍笼罩在丑闻的阴影中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举中导致ANC失利的关键打击来自他的对手祖马，祖马支持的新政党uMkhonto we Sizwe在选民中的表现超出预期，严重削弱了ANC的支持率，尤其是在祖马的家乡夸祖鲁纳塔尔（KZN）省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马将拉马福萨和ANC困在了困境中。他深知他们在夸祖鲁纳塔尔省是脆弱的，”政治分析师拉尔夫·马特赫加说。“这标志着拉马福萨项目的终结……如果你在选举中失败了，期望事情照旧继续是不现实的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其在关键改革问题上未能果断采取行动而受批评，以避免加剧党内分裂，而这种迟疑与他作为工会领袖时的果敢形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬他的协商能力，并赞赏他在推动南非作为所谓“全球南方”的倡导者方面所做的努力。“全球南方”指的是一组低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠肺炎疫情期间，拉马福萨是全球最具影响力的反对公平疫苗分发的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了对以色列的种族灭绝指控，国际法院本月裁定以色列必须停止对加沙市拉法镇的军事进攻。以方坚决否认这些指控，并继续其拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调过去三十年ANC取得的成就，但批评者认为他未能提供新的解决方案来应对南非最大的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一次竞选集会上，拉马福萨向成千上万名支持者承诺“会做得更好”，但许多人在他演讲未结束时就离开了现场。&lt;/p&gt;
    
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言在被判有罪后继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(这部分新闻包含第17段强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦面对一排摄像机，发表了既适合其法律斗争，也适合其政治纷争的言论：他已准备好战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约一家陪审团认定他因虚报文件以隐瞒支付给色情明星的封口费而罪名成立的34项指控中的罪名后的一天，共和党总统候选人开始了激烈、絮叨的发言，列举了他的对手和不满。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称其审判法官胡安·梅伦为“不正直”和“恶魔”。他把民主党总统候选人乔·拜登形容为“美国历史上最糟糕的总统”。他还抨击了作证反对他的证人、投票弹劾他的国会议员，并重复了他在竞选集会上的言辞，指责那些非法入境的移民涌入美国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳请支持者捐款支持他的竞选活动，将面前的挑战描绘成并非仅限于他一人的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说，“这样做，因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与其他竞选演讲相比，这次演讲大部分都是沉闷的。在新闻发布会上，他仅仅拿着一张小纸条。最终，他没有回答任何问题，带着儿子厄里克·特朗普在旁，迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在摄像机之外，在筹款呼吁和个人社交媒体上，前总统的盟友对司法系统及其任何怀疑特朗普有罪的人进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这场总统竞选中，两位主要候选人相互指责彼此是国家的威胁，拜登的竞选团队抓住了特朗普的言论作为进一步证据，表明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了一个困惑、绝望和失败的唐纳德·特朗普对自己的个人不满进行了狂热的辩驳，并谎称美国司法系统，使任何观看的人都得出一个显而易见的结论：这个人不适合作为美国总统。”拜登竞选团队的通讯负责人迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而支持特朗普的人——他们大多认为纽约的判决是司法不公——在周四单日疯狂捐款3480万美元，特朗普阵营表示。这打破了他通过WinRed平台单日募集资金的记录，这是一个共和党筹款平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管在总筹款方面落后于拜登的竞选活动，周五迅速启动了一系列警示性质的筹款信息，向支持者发出募捐呼吁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的日子！”一条信息上这样写着。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一条信息在特朗普新闻发布会后宣布：“我永远不会投降！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了少数几例外，几乎所有共和党官员和组织都站在前总统一边，声称审判有缺陷，指控从未成立，陪审团来自民主党倾向强烈的曼哈顿的选民群体被污染，以及法官有偏见——地方官员否认了这些说法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于批评不够迅速或有力的共和党人，特朗普的盟友和竞选顾问则进行了猛烈的反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;盖茨纳集团的共同竞选经理克里斯·拉克利维塔对一家社交媒体平台X上发布的内容嗤之以鼻，称该集团的帖子要求尊重陪审团的判决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他在社交媒体上发文：“观点就像屁股，人人都有……” &lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还进一步抨击了马里兰州前共和党州长、温和派的劳瑞·霍根，他在判决前警告美国人不要将“更多的深植党派性”的火柴投入燃料。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;霍根，你在结束竞选。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州两个战场州对共和党选民的采访中，几位受访者表示，特朗普的定罪令他们开始重新考虑对其在11月的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的叛逃可能会损害他在与拜登的重赛中，尤其是在几个摇摆州中特朗普微弱优势下的竞选前景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但在接受采访的大多数共和党人听起来都与特朗普自己很相似，他们称这场审判是一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这完全是政治行动，旨在伤害他，并尽可能多地把他赶下竞选舞台。”古蒂埃雷斯县，62岁的退休警察斯科特·克拉顿表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能这样对他做，就能这样对任何人。绝对没有人安全。” &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步加大介入乌克兰冲突的力度</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制是美国参与乌克兰持续两年冲突的又一步骤，业内专家表示，这可能有助于缓解俄罗斯针对哈尔科夫的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美国提供的武器攻击俄罗斯领土的危险性过高。他们担心重大乌克兰攻势可能会引发与核武国俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定符合美国先前对基辅供应更高级武器禁令的框架，这些禁令如今已失效，包括先进的美制战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定从本周四开始生效，仅针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，该政策允许基辅使用美国提供的武器反击“从边境另一边袭击或准备袭击他们”的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家表示，这意味着乌克兰前线人员可以使用美国提供的高机动性火箭炮系统（HIMARS）发射GMLRS导弹及其他武器，对俄罗斯军队进行反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并在俄罗斯士兵根深蒂固之前，可能创造条件将他们从哈尔科夫地区赶走。”乌克兰国立战略研究研究所的研究员米科拉·比列茨科夫博士说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆认为，拜登的决定将减少基辅为此在东部顿巴斯地区关键战场抽调兵力的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在俄罗斯人将不得不调整他们在哈尔科夫地区的攻击战术，因为他们将处于被动地位。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一政策决定涉及几周的讨论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据美国官员透露，5月13日，乌克兰国家安全顾问杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席科·布朗将军在一次安全视频会议上提出了增加使用美国武器请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏利文在5月15日向拜登建议允许乌克兰在俄罗斯领土内反击，拜登同意乌克兰可以从俄罗斯境内安全位置针对俄罗斯军队发起反击。自那时起，拜登政府一直在最终决定这一政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在5月20日接受路透社采访时公开呼吁西方伙伴采取类似行动，但他当时表示：“迄今为止，还没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗吉尼亚大学欧亚计划高级研究员罗伯特·莱说，俄罗斯一直在利用拜登禁止在俄罗斯境内打击的禁令作为安全区来发动针对哈尔科夫地区的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界只有19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以说在其边境附近保留了所有的火炮，空气防御系统、电子战和指挥控制系统，仍享有某种程度的避难所。”莱说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，莱和其他专家表示，这一决定本身可能不会很快改变前线的态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这项决定不会对前线运动产生多少影响，甚至可能毫无影响，但它将使得俄罗斯更难以继续进行跨境作战。”莱说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯兵力不足，无法对哈尔科夫进行大规模推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯无法从东北方向生成足够的战斗力来威胁哈尔科夫。”他说。“为了做到这一点，它会空出东部战场的兵力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并在周二再次提升了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备好在未来几周和几个月内寻求扩大使用美国武器的能力，尤其是在俄罗斯在战场上拿下主动权的一年之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，基辅在宣布政策转向后不到一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时就呼吁获得美国批准打击俄罗斯境内的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华盛顿智库战略与国际研究中心的马克·堪钦斯基认为，拜登的措施只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的激进转变，但它是一个进步。”堪钦斯基说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将继续为下一步提出倡议：打击更广泛的区域目标，或许包括不直接威胁哈尔科夫的俄罗斯境内的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，拜登政府是否会将政策扩展至允许对俄罗斯其他地区进行攻击尚不明朗。但他并没有完全排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，美国将继续我们一直在做的事情，即根据需要做出调整和改进。”布林肯说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="俄罗斯导弹袭击下哈尔科夫附近的受灾现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;来自乌尔卡的马拉达尼尔卡村的青年和少年体育骑马学校的严重受损现场，照片摄于2024年5月30日，正值俄罗斯对乌克兰的攻击期间。路透社/瓦伦丁·奥古伦科/资料照片。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title> Biden提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于周五表示，以色列提议在释放人质的前提下重启加沙停火，并呼吁哈马斯接受新的提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始新的一页了，”拜登总统说。他面临着在选举年结束加沙冲突的巨大压力，这场冲突已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他方进行调解，旨在安排以色列与哈马斯激进运动之间的停火谈判已经多次陷入僵局，双方均指责对方阻碍了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议是在以色列长期进入拉法地区的武装冲突和网内施加的新压力背景下提出的。总理内塔尼亚胡及其政府在国内和国际上面临因加沙死亡事件和人质仍处于被扣状况的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登公布停火计划后提出加沙停火提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，美国总统的共和党对手唐纳德·特朗普上周因34项重罪指控而被定罪，凸显了两位候选人的分歧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新的提议分三个阶段，不同的以往提议，因为停火将在整个三个阶段谈判过程中持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，一个为期六周的停火，以色列军队将从加沙人口中心撤出，人质，包括老人和妇女，将与数百名巴勒斯坦囚犯进行交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，并且每天将有600辆卡车运送人道主义援助物资进入加沙，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久性停火的条款进行谈判。“停火将只要谈判继续就继续，”总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这个提议已通过卡塔尔转交给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有些人不会同意这个计划。他们将呼吁战争无限期进行。有些人甚至在政府联盟内。他们已经明确表示，他们想要占领加沙，他们想继续战斗多年，人质对他们来说不是优先事项。不过，我敦促以色列领导层支持这项协议，尽管会面临各种压力，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一个终身致力于以色列的人，作为唯一一个前往加沙在战争期间访问以色列的美国总统，作为上周刚刚派遣美国部队直接抵加沙攻击伊朗的一位总统，我要求你们退一步想一想，如果这一时刻被错过，会怎样？我们不能失去这个时刻，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位要求匿名的美国高级官员告诉媒体，以色列能够提出新的提议是因为最近的战场进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一个退出危机的道路图。这是一项详尽的四页半协议，”官员说。“它再次在极其详细的情况下进行了谈判。现在摆在桌面上的是一整个过程的最后阶段。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;官员补充说，每一阶段将历时42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几位以色列媒体表示，拜登周五的讲话具有戏剧性，并将其视为直接争取以色列公众认可的尝试。当时12频道中断了晚间新闻节目播放了拜登的讲话。此前，以色列审查机构曾禁止发布这项提议的细节，主播丹尼·库什玛罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;演讲学者认为，这项提议比以往的提议更有成功的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了显著的损害，虽然哈马斯仍有可能发动有力的攻击或袭击，但这种可能性比之前要低很多，”阿伯丁大学历史与公共事务教授以色列·苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论“转向”反对以色列，苏里表示，这可能会促进以色列人想要和平的愿望，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事时，他可以创建很多激励措施，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项人质提议要求以色列释放生病、老年和受伤的人质来换取为期六周的停火，该停火可以延长以允许更多援助进入该地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议在本月早些时候破裂，因为以色列拒绝接受哈马斯在谈判中要求结束战争的永久性要求，并加强了对加沙南部拉法市的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，它已告知调解人，在当前的攻势期间，它不会参与更多的谈判，但如果以色列停止战争，它愿意达成一份包括人质和囚犯交换的全面协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位要求匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将在周五与17个国家的外交官会面，这些国家的公民因哈马斯被扣留在加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，以色列在拉法进行的空袭导致45名巴勒斯坦人丧生，引起了国际社会的强烈谴责，但这并未触及美国关于切断对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这场战争中，巴勒斯坦人民遭受了可怕的苦难，”拜登周五说。“我们目睹了本周早些时候发生在拉法的致命火灾的可怕影像，这场火灾是针对哈马斯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列于10月7日对该地的袭击回应以来，加沙已有超过36,280人丧生。根据以色列的统计，哈马斯的袭击导致约1,200人死亡。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人走在拉法受损建筑的废墟之中，贝特拉哈&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的伯里在停火协议中重拾关键调解角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会 Speaker 贾布·伯里 在美国试图调解黎以战争之际，再次担任美国与黎巴嫩真主党之间的关键沟通人，利用数十年的经验为双方达成停火协议作出贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一角色再次凸显了这位86岁的老人在黎巴嫩乃至什叶派穆斯林社区中依旧拥有巨大的影响力。真主党领导人哈桑·纳斯拉赫的去世，使伯利于九月成为稳定各方情绪的关键人物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里在周三播出的电视讲话中表示，黎巴嫩正“告别一个历史性的时刻，这是黎巴嫩经历过的最为危险的时刻”，并呼吁黎巴嫩人民团结一致，为黎巴嫩的利益做出努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里在黎以1975年至1990年的内战中作为什叶派“阿马尔运动”的领导人崭露头角。自1992年以来，他一直担任议会 Speaker，是黎巴嫩教派体系下什叶派最高职务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;真主党新的领导人 Sheikh 纳伊姆·卡斯sem 对伯里作为谈判者的身份表示认可，称其是“我们的长兄”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国特使阿莫斯·霍奇斯坦多次访问贝鲁特，与伯里会面以达成结束冲突的协议。这次冲突与加沙战役同时进行，并在九月显著升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这让人回想起伯里在2006年帮助结束真主党和以色列之间长期冲突的角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交官员表示，伯里的影响更为重要，因为黎巴嫩目前仍未选出总统，内阁权力受限，很难找到与真主党接触的途径，真主党被美国列为恐怖组织。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名基于贝鲁特的外交官表示：“现在你来到黎巴嫩，他是唯一值得你去见的人，真主党就是他本人。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里在1985年帮助谈判释放被劫持的美国机组人员而引起全球关注。这些美国机组人员在黎巴嫩内战期间被什叶派激进组织劫持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;战争结束后，伯里当选议员正值纳斯拉赫成为真主党的领导人。他们共同主导了什叶派政治代表权，掌控大部分政府机构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名经常与伯里接触的外交官表示：“他是真主党的可信赖伙伴，这让他极为重要，但他的行动也受到真主党或伊朗立场的限制。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列的军火也打击了伯里“阿马尔运动”领导的地区，包括泰尔市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里1938年出生于塞拉利昂的提布宁，后移居黎巴嫩并在黎巴嫩活跃于政界。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;什叶派社区内许多人都为伯里在历史上改善了他们的地位而赞赏他。在教派体系中，他们原本处于劣势，特权倾斜于基督教徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为律师出身的伯里在阿马尔运动创始人穆萨·萨德消失后接任领导，带领该运动的军事崛起。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;商战结束后，伯里的什叶派追随者加入了政府机构和安全部门，他似乎在政治上与真主党步调一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在2006年美国大使馆电文中提出对其对真主党的真实立场有所质疑于2010年发表后，伯里无视该质疑，声明纳斯拉赫“就如同我自己人一样”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年，伯里的阿马尔战士在真主党的支持下向以色列发射火箭，以示对加沙的声援，当时以色列对南黎巴嫩进行了反攻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外使开始访贝鲁特与伯里会面，试图阻止黎-以边境交火，并争取说服真主党撤退到利塔尼河以北，这条河距离边界约30公里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里曾告诉一位外国官员：“要移动利塔尼河向南移到边界要比推动真主党向北越过利塔尼河更容易。”一位接近伯里的消息来源向路透社表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但伯里的对手也批评他是造成自2019年金融体系因长期政府腐败瓦解以来，把黎巴嫩经济引入困境的教派精英之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有人指责他拒绝召集议会开会选出总统，导致政府中最高的基督教职位空缺两年多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的角色让真主党的政治对手，如基督教力量集团不满，他们认为任何谈判必须由黎巴嫩总统进行。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议会 Speaker 贾布·伯里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;黎巴嫩议会 Speaker 贾布·伯里于2024年11月15日在贝鲁特与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼会面。（路透社/萨迪尼/文件照片） &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="挂着黎巴嫩议会 Speaker 贾布·伯里的画像的横幅悬挂在一座建筑上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;挂着贾布·伯里的画像的横幅悬挂在贝鲁特塔利亚布什尼黎巴嫩阿马尔运动创始人穆萨·萨德失踪45周年集会上的一座建筑上，萨德于1978年前往利比亚旅行后消失。（路透社/ AZAKIR /文件照片） &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持温和增长　欧佩克+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油井钻探公司坚持控制支出以增加产量的承诺，这可能使世界最大的原油生产国在美国2024年的缓慢增长中保持稳定，从而减轻OPEC+在本周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在过去十年的大部分时间里推动了非OPEC生产国的全球原油供应增长，得益于页岩革命和技术创新，这显著提高了产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出人意料地增长超过100万桶/日，达到1293万桶/日，这一数字远超政府年初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及其盟友OPEC+去年加深了减产力度，部分原因是为了抵消美国和其他非OPEC生产国产量的上升。OPEC+的总减产量为586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+在三月下旬的一次讨论中透露，正努力达成一项复杂的协议，旨在使部分减产措施延长至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当OPEC+在周日开会讨论原油政策时，美国生产增长将继续推动非OPEC+输出增加，但威胁程度将小于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这与OPEC自身对于美国原油和凝析油产量将增长30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量将增长64万桶/日。这三个是最受关注的预测机构，所有预测值都低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长将超过OPEC+以外的石油生产者的供给增长220万桶/日，这意味OPEC+原油需求相比2023年将增加约90万桶/日，这是OPEC在五月份的月度《石油市场报告》中给出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署（IEA）预计，全球需求增长将下降至约110万桶/日，对OPEC原油需求基本保持不变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总体来看，今年美国原油产量变化不大。四月份产量约为1313万桶/日，比去年12月份下降约1.3%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内人士和分析师称，美国生产商似乎不太可能如2023年那样出乎意料地增长，尽管油价徘徊在每桶80美元附近。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote class="twitter-tweet"&gt;
&lt;p lang="en" dir="ltr"&gt;
    "Our customers are remaining very conservative and disciplined," said Paul Mosvold, chief operating officer at contract driller Scandrill.
&lt;/p&gt;
&lt;p lang="en" dir="ltr"&gt;
    "It's been surprising that the rig count hasn't ticked up more given current prices."
&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;他的公司保持资本支出不变，并推迟对钻机的升级以更好地适应较为温和的钻井增长。计划年底运营12台钻机，并在明年进一步重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国油井钻探活动数量已减少13%，从去年的水平下降到496台。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote class="twitter-tweet"&gt;
&lt;p lang="en" dir="ltr"&gt;
    "The U.S. has the ability to grow at 1 million bpd for a number of years, but there is presently no desire to grow at that rate," S&amp;amp;P analysts said in a note on Thursday.
&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，公开上市的美国生产商在投资者的压力下，限制了增长支出。之前的无节制支出尽管短期内带来了强劲增长，但未能从页岩产业中获得回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，预计高增长率部分得益于私人生产商的推动，现在这些公司正被行业兼并浪潮波及，通过钻更深的井和压裂岩石来提高效率，在同一个时间从更多油井上生产更多的油。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote class="twitter-tweet"&gt;
&lt;p lang="en" dir="ltr"&gt;
    "I expect that despite the recent wave of consolidations, we will see current oil prices continue and help support moderate gains in overall U.S. oil production growth as constant improvement in drilling and completion efficiencies continues," said Timothy Roberson, president of Texas Standard Oil.
&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司如SLB预计今年其国际市场的增长前景将优于北美市场。第一季度其国际市场收入增长18%，而北美收入则下降6%，部分原因是兼并的影响。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote class="twitter-tweet"&gt;
&lt;p lang="en" dir="ltr"&gt;
    "There has been a shift in strategy in recent years, with a stronger focus on capital discipline, resulting in a different reaction," said Giovanni Staunovo, an analyst at UBS bank, who thinks OPEC+ will extend its voluntary cuts.
&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;UBS的Staunovo称，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计今年将引领原油和液体产量的增长。EIA三月份估计，OPEC+的石油液体产量今年将下降100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote class="twitter-tweet"&gt;
&lt;p lang="en" dir="ltr"&gt;
    "OPEC+ has learnt to live with U.S. oil production growth," UBS' Staunovo said.
&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="The operations floor of a drilling rig is seen from the control room on a lease owned by Oasis Petroleum in the Permian Basin near Wink" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;来自奥古斯丁石油公司位于德克萨斯州温克附近的派伦盆地租赁的钻井平台控制室的操作室，2018年8月22日。路透社/尼克·奥德福克斯/资料照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密‘重质押’平台兴起，交易者寻求更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;价值超过180亿美元的加密货币已进入一种新的平台，投资者通过将其代币锁定来换取奖励，这是分析师警告用户和加密市场存在风险的一种复杂方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“再质押”现象的兴起，是加密市场风险行为的最新迹象，随着价格的上涨和交易者寻找收益，市场热情持续上涨。比特币，最大的加密货币，接近历史高点，而第二大以太坊今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再质押热潮的核心是西雅图初创企业EigenLayer。该公司在2月份从美国风险投资基金安德森·霍洛维茨风险投资公司旗下的加密货币部门获得了1亿美元的资金，并吸引了价值188亿美元的加密货币进入其平台，相较于6个月前不到4亿美元的水平，这一数字有了显著增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时解释，该公司发明了再质押，旨在扩大传统加密货币实践——质押的一种形式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，需要网络中的许多计算机来检查和确认谁拥有哪些加密货币。为此，持有加密货币令牌（如以太坊）的所有者必须让其资产的一部分成为验证过程的一部分。持有者在参与质押期间将暂时失去对这些令牌的即时访问权，但会获得一定的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还为用户发放新创建的加密货币代币作为其质押的代币的代表。再质押使代币持有者能够将这些新代币再次质押给不同的基于区块链的程序和应用，以期望获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密世界对再质押风险的看法各不相同，一些内部人士认为这种做法尚处于萌芽阶段，无法下结论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但分析人士和其他人担心，如果再质押的加密货币代币被用作加密市场庞大借贷市场的抵押品，可能会导致基于少量底层资产的借贷循环机制无尽循环。如果每个人都试图同时退出，这将导致更广泛的加密市场失衡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当抵押品上还有抵押品时，并不是很理想，这引入了新的风险元素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者的吸引力在于收益：在以太坊区块链上质押的回报率通常在3%至5%之间，但分析师表示，再质押的收益可能会更高，因为投资者可以同时获得多种收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再质押是去中心化金融市场（DeFi）的最新发展之一，在这一领域中，加密货币持有者投资各种实验性项目，以期在无需出售资产的情况下生成大量回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer还未直接将质押奖励支付给用户，因为分配奖励的机制尚未开发，用户是出于对未来奖励的期望或被称为空投的其他奖励加入平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正向使用平台的人发放其自己创造的新代币。用户希望这个名为“EIGEN”的代币在未来某时会有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，再质押平台的增长是由寻求这种空投奖励的用户推动的，称其“极具试探性，这种免费获益的说法非常值得怀疑。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这风险很大，”美国加密交易所Coinbase的研究负责人David Duong说，Coinbase提供质押服务但不提供再质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在事前这样做，希望获得回报，但并不知道是什么，”Duong说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由前西雅图华盛顿大学助理教授Sreeram Kannan于去年启动，他也是印度第一颗学生设计的纳米卫星项目的团队成员之一，据其学术网站显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称是一个验证服务的市场平台，将潜在的质押者与需要质押代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的再质押平台已经出现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO等，它们为客户在EigenLayer平台上进行再质押并生成新的代币来代表这些再质押资产，这些代币可以用于其它方面，例如作为借贷中的担保品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台的目的是允许用户选择在哪里质押代币，并帮助新的区块链服务增长，而不是通过更多基于加密货币的借贷来刺激。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有任何正式关系，这是一种正在出现的现状，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，再质押可能会带来“隐性风险”——如果再质押的代币用于加密借贷，可能会导致被迫变现和市场下滑期间更多的波动性，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场的抛售加剧了高风险借贷的影响，当用于抵押的加密货币代币在Terra和Luna崩盘后迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险分离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于再质押，而是在于借贷协议。借贷协议错误定价了风险，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家不担心再质押，指出再质押协议中的资金相对于全球规模达2.5万亿美元的加密行业来说微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密世界的损失可能传染到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们没有看到再质押问题对传统金融市场产生实质性传染的风险，”标准普尔全球评级的大数据分析负责人Andrew O’Neill说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密世界正日益与主流金融相连，机构投资者也开始采用再质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准渣打银行加密部门Zodia Custody看到了巨大的机构对质押的兴趣，但首席风险官Anoosh Arevshatian认为再质押是一个过于激进的步骤，因为难以建立代币去向和收益分配的“纸面记录”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura加密部门Laser Digital与Kelp DAO联合进行再质押，Kelp DAO在四月份的一篇博文中表示。Laser Digital未对路透社的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士加密银行Sygnum表示会为客户提供加密资产的质押并预计“一个围绕再质押的新生态系统将出现”。 &lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;代表性的加密货币比特币图示，于2024年3月9日在法国巴黎拍摄。REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;代表性的加密货币以太坊图示放置在PC主板上，于2023年6月16日拍摄。REUTERS/Dado Ruvic/Illustration/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>