<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 15 Oct 2024 20:40:50 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登（Joe Biden）周五宣布，以色列提议了一项新的加沙地带停火方案，以获取被扣人质的释放，他呼吁哈马斯接受这一提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"是时候结束这场战争，迎接和平时期的到来。”拜登说道。在选举年之际，拜登面临停止已持续八个月之久的加沙冲突的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在埃及、卡塔尔及其他国家的斡旋下，旨在促成以色列与加沙地带的激进组织哈马斯达成停火协议的谈判一再受挫，双方均指责对方阻碍谈判的进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一提议是在以色列连续数周侵入拉法之后提出，同时也伴随着国内和国际上对本杰明·内塔尼亚胡（Benjamin Netanyahu）政府因加沙人员伤亡和人质持续拘押而面临的压力加大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周五，内塔尼亚胡的办公室宣布，以色列已经授权谈判人员提出加沙停火协议，紧随着拜登透露了停火计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，这正值民主党总统拜登的共和党竞争对手唐纳德·特朗普（Donald Trump）被定罪34项重罪之际，这一事件突显了两位候选人之间的鲜明对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登提出的这项新建议包含三个阶段，与之前的提议不同，停火将贯穿整个三个阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将撤离加沙人口密集区，交换老人、女性等被扣人质，以此换取数百名巴勒斯坦囚犯的释放。巴勒斯坦平民，包括加沙北部地区的居民，将返回加沙，每天有600辆卡车运送人道援助物资进入加沙，拜登补充道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列将就永久结束敌对行动的条件进行谈判。“只要谈判持续，停火将持续生效，”总统表示，这是新增的变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三阶段包括对加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登表示，通过卡塔尔，这一提议已传达给哈马斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他呼吁以色列国内那些推动“无休止”战争的人改变观点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我知道在以色列有人不会同意这项计划。并且呼吁战争无限期持续。包括政府的某些成员。他们已经明确表示。他们想要占领加沙。他们想要持续数年的战斗。人质对他们而言不是优先考虑的。然而，我已经敦促以色列的领导人即使面临压力也支持这一协议，"拜登说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"作为一个一生致力于以色列的人，作为第一位在美国任内于战争时期出访以色列的总统，作为一个刚派遣美国部队直接保护以色列，当它遭受伊朗袭击的人，我请求你们退一步，思考如果错过了这一刻，会遭遇什么。”他说。“我们不能失去这个时机。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位要求匿名的美国高级官员向媒体表明，以色列能够提出新方案，得益于近期的战场优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"现在真正出现了解决危机的路线图。这是一份详细四页的协议，"该官员说道。“它经过了反复详尽的谈判。现在提出的实际上是对该过程的终局。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该官员还指出，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多家以色列媒体将拜登周五的讲话描述为戏剧性，并解读为直接向以色列公众发动呼吁的尝试。领盗的第十二频道打断了晚间的新闻节目，全程直播了拜登的讲话，该国司仪丹尼·库什马罗（Danny Kushmaro）指出，此前以色列查禁机关曾禁止公布提议细则。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德克萨斯大学奥斯汀分校历史和公共事务教授杰里米·苏里（Jeremi Suri）认为，这一提议比以往的相比，成功可能性更高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"以色列已经对哈马斯造成了重大破坏，而哈马斯能够对以色列发动任何严重打击、袭击或恐怖事件的可能性虽非微不足道，但已远远低于先前，"苏里说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，全球舆论对以色列的态度正在“转差”，苏里认为，这可能促使以色列人愿意停战，同时拜登的推动作用也不可小觑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"当美国总统全面支持某个做法时，他可以创造出大量鼓励条件，"苏里说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个人质交换方案原本要求加沙地带释放病患、老人和伤者以换取为期六周的停火，允许更多援助进入此地区。然而，这一协定本月早些时候破灭，原因是以色列拒绝对哈马斯要求永久结束战争作为谈判一部分的要求让步，同时加码了对加沙南部拉法市的袭击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈马斯周四表示，在持续遭遇敌对行动时，他们不会参与更多谈判，但如果以色列结束战争，他们已经告知中间人准备达成一项“全面协议”，包括人质与囚犯交换。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名要求匿名的美国官员表明，在周五，白宫国家安全顾问杰克·沙利文（Jake Sullivan）将会见来自17个其公民被哈马斯扣押在加沙地带国家的大使。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周日以色列在拉法的一次空袭杀死45名巴勒斯坦人，引起国际公愤，但并没有触犯到美国的“红线”，导致切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"巴勒斯坦人民在这场战争中经历了痛苦煎熬。”拜登周五说道。“我们所有人都看到了本星期早些时候拉法致命大火的可怕画面，事件起因于以色列针对哈马斯的一次袭击…… "&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自以色列根据十月初哈马斯对以色列南部的袭击做出回击开始，据巴勒斯坦卫生官员估计，至少有36,280人丧命于加沙地带。大约有1,200人死于哈马斯的袭击，根据以色列方面的统计。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" alt="一名巴勒斯坦人在加沙地带北部贝特拉西亚的损毁建筑中穿行，背景为被以色列军方进攻摧毁的房屋，摄于2024年6月12日。" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在加沙地带北部贝特拉西亚的损毁建筑中穿行，背景为被以色列军方进攻摧毁的房屋，摄于2024年6月12日。REUTERS/Mahmoud Issa&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本文第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周五，唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一排排摄像机，传达了一个既适用于法律斗争也适用于政治较量的信息：他已准备好战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团&lt;a href="https://www.reuters.com/legal/jurors-begin-second-day-deliberations-trump-hush-money-trial-2024-05-30/"&gt;裁定他有罪&lt;/a&gt;，涉及34项伪造文件以掩饰向色情明星支付封口费的罪名后的一天，这位共和党总统候选人以愤怒和冗长的言辞列举了一系列对手和不满。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他将审理其案件的法官——胡安·梅尔尚称为“腐败”和“恶魔”。他将&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;民主党人乔·拜登&lt;/a&gt;，其在&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/event/us-elections/"&gt;11月5日选举&lt;/a&gt;中的对手，描述为“我们国家历史上最差的总统”。他痛斥了&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/aggrieved-former-lawyer-michael-cohen-testify-against-trump-hush-money-trial-2024-05-13/"&gt;作证反对他&lt;/a&gt;的证人，那些&lt;a href="https://www.reuters.com/article/world/us-house-impeaches-trump-for-a-second-time-10-republicans-vote-yes-idUSKBN29I1C6/"&gt;投票弹劾他&lt;/a&gt;的国会成员，以及重复了其集会上的言辞——那些据称非法涌入美国的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普敦促支持者为其竞选捐款，将他面临的挑战视为高于他个人的国家之事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"做此事，"他说，"因为我们正在为美国而战。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与以往夹杂着幽默的竞选演说不同，这次演讲几乎是阴郁的。特朗普在新闻发布会上只拿着一张小纸条。在最后，他没有回答提问，迅速从讲台后退下，身边跟着儿子埃里克·特朗普。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在镜头后，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友也猛烈抨击司法体系和任何暗示特朗普犯罪的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一个双方主要候选人都将对方描绘为对国家威胁的竞选中，拜登的竞选团队抓住特朗普的言论作为新证据，证明他不适合服役。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"美国见证了一个困惑、绝望和败北的唐纳德·特朗普，他口齿不清地说着个人的不满，撒谎关于美国司法体系的事实，让任何观看的人得出一个明显结论：此人不能成为美国的总统，"乔·拜登竞选通讯主任迈克尔·泰勒在声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——大部分认为纽约的判决是司法不公——在周四仅一天就向其竞选活动捐赠了3.48亿美元，特朗普团队表示。这是特朗普在WinRed上的一日筹款记录，该平台处理共和党的数字筹款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在其筹款总额落后于拜登的竞选活动中，周五，他们加速了筹款步伐，向支持者发送了一系列的征募资金短信，以威胁语气。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"美国历史上最黑暗的一天！"一个信息写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我永远不会投降！"在特朗普的新闻发布会后，另一个信息强烈声明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站在前总统一边，称审判存在缺陷，指控不应被提起，民主倾向强烈的曼哈顿的陪审员选池被污染，法官存有偏见——这些都是地方当局否认为指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于反应不够迅速或强硬的共和党人的谴责，特朗普的盟友和竞选助手主动发起了攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普共同竞选经理克里斯·拉齐维塔尖锐地讽刺了一个全国大学共和党团体，在社交媒体平台X上的帖子称应该尊重陪审团的判决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“观点就像...每个人都有...，”拉齐维塔发文说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还&lt;a href="https://x.com/LaCivitaC/status/1796299965863747724" target="_blank"&gt;将矛头对准&lt;/a&gt;了马里兰州温和派前共和党州长拉里·霍根（Larry Hogan），他正在竞选参议院席位，判决前曾警告美国人“不要因为更严重的党派偏见而火上浇油”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你刚刚结束了自己的竞选，”拉齐维塔在X上回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚和佐治亚战场州采访的共和党选民中，许多人说到特朗普的定罪使他们&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/trump-conviction-gives-some-republicans-pause-key-pennsylvania-county-2024-05-31/"&gt;重新考虑十一月&lt;/a&gt;对他的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种流失&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/after-trumps-conviction-jury-is-still-out-political-damage-2024-05-31/"&gt;可能会伤害到他的再战&lt;/a&gt;前景，尤其是鉴于他在摇摆州的微弱领先优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数受访的共和党人与特朗普本人的声音相似，称此审判是骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"这一切都是政治动作，只是为了伤害他，尽可能地让他远离竞选，"佐治亚州玛丽埃塔的退休警官斯科特·克莱顿，62岁说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"如果他们能对他这样做，他们就可以对任何人这样做。绝对没有人是安全的。"&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="美国前总统特朗普出席纽约的新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约。REUTERS/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国前总统特朗普出席纽约的新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;共和党总统候选人、美国前总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，在其刑事审判中因伪造商业记录以隐瞒2016年向沉默的色情明星斯托米·丹尼尔斯支付款项的指控被宣判有罪的次日，在美国纽约市特朗普大厦。2024年5月31日， REUTERS/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而进一步卷入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的部分限制，这是在两年的战争中朝着更深层面迈出的小步但意义重大，专家认为此举可能有助于挫败俄罗斯在边境哈里科夫的进攻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直主张，允许乌克兰用美国供应的武器打击俄罗斯境内的目标风险太大。它担心一场重大的乌克兰攻势可能引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是一个与美国其他禁止向基辅供应高端武器的规定相吻合的规则，这些规定自那时以来也逐渐瓦解，从先进的美国战斗机到远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定，于周四生效，是针对哈里科夫地区战场的狭义定制。美国官员称，它允许基辅使用美国供应的武器对付“攻击他们或准备攻击他们的”俄罗斯部队，这些攻击源自边境另一侧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这意味着前线的乌克兰人被赋予了从边境向俄罗斯境内的俄罗斯部队开火的绿灯，使用美国提供的高机动性炮兵火箭系统（HIMARS）发射器，武装有制导多导弹系统（GMLRS）导弹，以及其他武器，专家表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这可以稳定前线，可能创造条件，在俄罗斯人真正扎根之前，将他们从哈里科夫地区赶回，”乌克兰国家战略研究所研究员尼科拉·比耶斯科夫说，该研究所是基辅的官方智库。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅需要从东部顿巴斯地区的关键战斗前线抽调部队的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯人现在将发现自己处于不利地位，必须重新考虑他们在哈里科夫进攻中一直在使用的战略，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登的决策过程可追溯到数周前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月13日，乌克兰在与白宫国家安全总监杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和参谋长联席会议主席C·Q·布朗将军的保密视频会议上，提出了在哈里科夫地区使用美国武器越过边境的要求，一位美国官员透露，该官员匿名发言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗制定了一项建议，主张放宽限制，沙利文于5月15日将该建议带给了拜登。官员称，拜登同意乌克兰有权回击从俄罗斯领土安全位置攻击他们的俄罗斯部队。从此，拜登政府一直在敲定该决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在5月20日接受路透社采访时公开呼吁乌克兰的伙伴采取此类举措，但当时他表示：“迄今为止，没有什么积极的消息。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外国政策研究所欧亚项目高级研究员罗布·李指出，俄罗斯一直在利用拜登禁止在俄境内袭击的规定，将其作为一种避风港，以发动在哈里科夫地区的攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈里科夫，乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯可以把它的炮兵保持在边境的正对面。它可以保持防空、电子战、指挥和控制，”李说。“它或许某种程度上具有某种庇护感。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，李和其他专家认为，这一单项决定短期内可能不会改变前线局势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我认为（决定）不会在多大程度上，如果有的话，改变前线的移动。但会使俄罗斯难以继续这种跨境操作，”李说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯没有足够的兵员进行哈里科夫的大规模推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯人没有生成足够的战斗能力来适当威胁哈里科夫东北部，”他说。“为此，会使其在东线的部队兵力被严重削弱。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰将他们的武器对准俄罗斯，并在本周二再次提出核战风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，在一个艰难的一年里，俄罗斯夺取了战场势头后，乌克兰似乎准备在未来的数周和数月寻求扩大使用美国武器进入俄罗斯其他地区的能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在华盛顿宣布政策调整不到一天的周五，泽连斯基在与&lt;Guardian&gt;（卫报）的访谈中被引用，呼吁美国批准打击俄罗斯境内的深层目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现在华盛顿哥伦比亚特区战略与国际问题研究中心智库的前五角大楼官员马克·坎切安表示，拜登的举措仅是第一步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这并非政策上的激进偏离。但这是一步，”坎切安说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门的官员将争辩下一步：打击更大范围的目标——可能是俄罗斯境内，直接威胁哈里科夫地区的以外的目标，而是在其他地区。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，他没有透露拜登政府是否可能扩大政策，允许在俄罗斯其他地区进行打击。但他并未排除这种可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“今后，我们将继续做我们一直在做的事情，即必要时适应和调整，”布林肯说。&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在俄罗斯导弹袭击哈里科夫以外的后果中，消防员在小孩和青年体育骑校遗址工作，该学校因俄罗斯的袭击，乌克兰，于2024年5月30日，在乌克兰哈里科夫外的马阿拉丹尼利夫卡村受到严重破坏。REUTERS/瓦连京·奥吉连科/档案照片&lt;i&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国的石油钻探商正坚守着控制支出以提升产量的承诺，这预示着作为全球最大原油生产国的美国，2024年的产量增长将保持温和，可能有助于缓解石油输出国组织（OPEC）及其盟友本周末采取进一步减产措施的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去十年中，在页岩革命及技术突破与效率提升的推动下，美国成为拉动全球非OPEC国家石油供应增长的主导力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，美国原油产量意外上扬，日均增产超过100万桶，达到1293万桶，远超政府2023年初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;OPEC及其盟友（统称OPEC+）去年深化减产部分旨在弥补美国及其他非OPEC国家产量的上升。目前OPEC+总计减产586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据三位熟悉OPEC+讨论的内部人士周四透露，该组织正在筹划一项复杂的协议，计划将部分减产措施延展至2025年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在周日OPEC+审议供应政策之际，美国的产量增加继续带动非OPEC+国家的总产量上涨，但对OPEC+的威胁已较2023年时减弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国政府最新预测显示，2024年美国原油供应将增长约27万桶/日，与OPEC自身对美国原油及凝析油产量增长30万桶/日的预估相近。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署（IEA）预测美国原油增长更为乐观，预计将增长64万桶/日。三大主要预测机构都明显低于去年的实际增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;OPEC预计全球需求增长220万桶/日，将超出非OPEC+集团以外的产油国供应增长100万桶/日，在2024年，这意味着OPEC+的原油需求将比2023年高出约90万桶/日，该预测出自其5月月度《石油市场报告》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相比之下，IEA预计全球需求增长为110万桶/日，OPEC需求变化不大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至目前，今年美国综合原油产量波动不大，4月产量约为1313万桶/日，从12月的1326万桶/日下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;行业高管与分析师表示，尽管油价徘徊在每桶80美元附近，美国的生产商似乎极不可能像2023年那样再出意料之外的产量上扬。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们的客户保持极度保守和自律。”合同钻井公司Scandrill的首席运营官保罗·莫斯沃尔德（Paul Mosvold）表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当前的油价水平下，钻机数量未明显增加，令人惊讶。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其公司保持资本支出与钻机升级不变，与更为平稳的钻探增长相契合。预计年底运营12个钻机，并在来年重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据贝克休斯（Baker Hughes）数据显示，美国石油钻机数量降至496台，较去年同期下降13%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“理论上，美国有能力以每年100万桶的速度增长，但目前并无增长至该速率的意愿。”标准普尔分析员在周四的研究报告中称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;标准普尔全球商品洞察公司（S&amp;amp;P Global Commodity Insights）预计，今年美国原油与凝析油产量将增长47万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对投资者挤压，美国公开发售的生产商近年来限制了用于增长的支出。过度支出引发上世纪九十年代的疯狂增长，但页岩区的回报有限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来超出预期的产量增长部分来自私人生产商，一部分已卷入行业正在进行的并购潮，通过长井施工和同时从更多井口启动岩层压裂，提高了产量效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我预计即使行业并购活动仍旧，目前的油价水平将支持美国石油生产持续适度增长，这得益于持续改善的钻探和完井效率。”德克萨斯标准石油公司（Texas Standard Oil）总裁蒂莫西·罗宾森（Timothy Roberson）表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;油服巨头例如斯伦贝谢（SLB.N）预测，今年的增长将主要来自国际市场而非北美。一季度其国际营收增长18%，北美营收减少6%，部分归因于行业整合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“近年战略重心转向资本纪律，导致了不同的反应。”瑞士银行（UBS）分析师乔瓦尼·斯陶诺瓦（Giovanni Staunovo）表示，他预计OPEC+会延长自愿减产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国、加拿大、巴西和圭亚那预期将主导今年的石油与液体燃料产量的增长。能源信息署（EIA）3月预测，OPEC+国家的液体燃料产量将减少100万桶/日，而非OPEC+国家的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了如何适应美国的石油产量增长。”UBS分析员斯陶诺瓦称。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="位于美国内德克萨斯州温克附近的伯米亚盆地，奥西亚斯石油一处租赁地上的钻井控制室所拍的钻井现场。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;位于美国内德克萨斯州温克附近的伯米亚盆地，奥西亚斯石油一处租赁地上的钻井控制室所拍的钻井现场，2018年8月22日。 照片摄于美国，REUTERS/Nick Oxford/档案照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨（Cyril Ramaphosa）在主持非洲人国民大会（African National Congress, ANC）自种族隔离结束以来最糟糕的选举结果后，地位将严重削弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;星期三选举的初步统计结果显示，全国约71%的投票站中，ANC的支持率降至42%以下，远远低于2019年上次选举时取得的57.5%，也是三十年来首次未能&lt;sup&gt;[注1]&lt;/sup&gt;，获得绝对多数。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这次选举的重挫意味着，纳尔逊·曼德拉（Nelson Mandela）的前解放运动组织将不得不与一个或多个小党派就&lt;sup&gt;[注2]&lt;/sup&gt;或其它形式的合作协议进行谈判，以便继续执政。这可能会要求ANC在政策上做出妥协，或让出一些重要的内阁职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨，这位前工会领袖转为企业家，极可能面临来自反对党和党内批评者的逼宫，要求他下台，而一个&lt;sup&gt;[注3]&lt;/sup&gt;已经公开支持他继续留任，分析人士亦指出缺乏明确的接替人选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“目前并无清晰、有凝聚力的候选人能够接替拉马福萨。”开普敦大学（University of Cape Town）政治学教授安东尼·巴特勒（Anthony Butler），同时也是拉马福萨的传记作者这样表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三月份的一项民意调查结果显示，拉马福萨在本次选举中是主流政治人物中支持率最高的，而ANC内部的派系斗争可能使任何反对他的尝试复杂化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表意见。其发言人表示，他将在周日宣布完整临时结果时作出正式回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的未来曾经岌岌可危，原因是在2022年一份报告指出，他可能因在其狩猎农场的家具中藏匿大量现金而涉及不当行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他否认了与此事有关的任何不当行为，这桩被称为“农场门事件”&lt;sup&gt;[注4]&lt;/sup&gt;的丑闻并未影响他同年稍晚赢得ANC新一届五年的领导职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本次选举被认为是ANC面临的最大考验之一，原因是选民对于高失业率、犯罪及频繁的大规模停电等问题的愤怒&lt;sup&gt;[注5]&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨于2017年末当选ANC领导人，承诺清理因前任&lt;sup&gt;[注6]&lt;/sup&gt;雅各布·祖玛（Jacob Zuma）统治下九年的丑闻、腐败及经济衰退所造成的党的形象，并重振经济。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，自2018年成为国家领导人以来引发的一波短暂兴奋很快就消退了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;六年后的今天，经济仍处于停滞状态，关于ANC高层官员的丑闻依旧频出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周投票决定性的一击来自他的宿敌祖玛，后者支持新成立的uMkhonto we Sizwe党，该党表现出超出预想的成绩，尤其在祖玛的家乡省份夸祖鲁-纳塔尔省大幅削减了ANC的支持率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“雅各布·祖玛将拉马福萨和ANC置于不利境地。他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省是脆弱的。”政治分析家拉尔夫·马托加（Ralph Mathekga）表示，“这是拉马福萨计划的终结……你不能在选举中失败，然后期望一切如常继续。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨一直因其在避免加剧党内分歧时似乎对关键改革犹豫不决而受到批评——这与他80年代作为工会领袖时坚定的抉择形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬其在构建共识方面的技能，以及他促进南非作为所谓“全球南方”——即低收入和中等收入国家群体——的领导者，在国际舞台上形象的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨在全球范围内是呼吁公平分配疫苗最响亮的声音之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近，南非在国际法院对以色列提起种族灭绝诉讼，本月法官们&lt;sup&gt;[注7]&lt;/sup&gt;裁定以色列必须停止对其加沙地带的拉法市的军事袭击。以色列强烈反对这些指控，并继续在拉法的军事行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图突出ANC过去三十年的成就，但批评者表示，他对于南非面临的最大挑战并没有提供新的应对策略。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在选举前的最后一次竞选集会上，面对聚集在索韦托（Soweto）一个足球场的数万名支持者，他承诺将“做得更好”。然而，许多在场者在他演讲结束前就已经离开。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。REUTERS/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

[注1] 绝对多数：指当选政党或联盟在立法机关中拥有的席位超过半数，从而可以直接形成政府，而无需其他政党的支持。
[注2] 煤气协议：通常指政党间组成联合政府或进行合作的协议。
[注3] 高级ANC官员：指非洲人国民大会的高层领导人或高级官员。
[注4] 农场门事件：指的是拉马福萨总统在私人农场处理被盗现金的争议。
[注5] 关键问题：这里指的是选民在选举期间关注的主要议题。
[注6] 前任：指的是前任总统雅各布·祖玛。
[注7] 法官们裁定：指的是法官在判决过程中的决定。</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大臭名昭著的连环杀手罗伯特·皮克顿（Robert Pickton）于周五逝世，享年74岁。本月早些时候，皮克顿在一所最高安全级别的监狱中遭到另一名囚犯的袭击。监狱管理部门对此事进行了通报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为加拿大历史上最臭名昭著的大规模杀人犯之一，皮克顿于2007年被判定有罪，罪名是杀害毒瘾者和妓女，并在其位于太平洋省份不列颠哥伦比亚省的养猪场中肢解受害者遗体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他被定罪于杀害六名女性，这些受害者的部分遗骸在他位于温哥华附近的破旧农场中被发现。政府检察官在判决终身监禁后撤销了针对他的另外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大矫正服务部门宣称，在5月19日皮克顿在位于魁北克的监狱中受到攻击后不幸去世。遭遇袭击后，皮克顿被紧急送至医院接受治疗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们理解这位犯罪者的案件对不列颠哥伦比亚省以及整个国度的社区造成了深重的伤害。”该部门声明如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;受害者们是众多在超过十年的时间里于温哥华市区毒品泛滥的唐人街东部街区神秘消失的女性中的一部分，直到2002年初皮克顿被捕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在温哥华东部约25公里处的普特科伊特兰（Port Coquitlam）养猪场，共计发现了33名女性的遗骸或DNA，其中许多是原住民女性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2016年，一本据称由皮克顿所写的书籍在其出现在亚马逊出售的数小时后即被下架。根据《温哥华太阳报》当时的报道，这名连环杀手在他的书中声称自己是无辜的，被警方陷害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出版商从亚马逊撤下了该书，并向受害者的家人们道歉。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的档案电视画面，其审判在纽威敏斯特开始" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;     &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这张无明确日期的档案电视画面展示了罗伯特·威廉·皮克顿在其普特科伊特兰的住所。图/REUTERS/Global TV/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;价值超过180亿美元的加密货币已流入一种新型平台，该平台允许投资者通过锁定其代币来赚取回报。这是一种复杂的安排，分析师警告称，这对用户和加密货币市场构成了风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓“再质押”活动的激增，是加密货币市场冒险行为的最新迹象，随着价格飙升和交易者寻求收益，风险也随之增加。作为最大的加密货币，比特币的价格接近历史高点，而第二大加密货币以太币，今年迄今涨幅超过60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;位于再质押热潮中心的是总部设在西雅图的初创公司EigenLayer。该公司于二月份从美国风投公司Andreessen Horowitz的加密货币部门获得了1亿美元的投资，其平台吸引了价值188亿美元的加密货币——半年前这一数字还不到4亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明了再质押，以扩展一种长期存在的加密货币做法——质押。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是一种数据库，它涉及网络中的多台计算机验证和确认谁拥有哪些加密货币。为做到这一点，像以太币这样加密货币的持有者允许其资产在验证过程中被锁定。持有者在参与质押期间无法即时使用其代币，但作为回报，他们可以赚取收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些质押平台也会给予用户新创建的加密货币，以代表他们已质押的加密货币。再质押使所有者能够将这些新代币再次质押到不同的区块链基础上的项目和应用中，希望获得更大的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密货币世界对再质押的风险持有分化观点，一些内部人士表示，这种做法过于新颖，尚未完全了解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，包括分析师在内的其他人担心，如果代表再质押的加密货币的新代币在加密货币庞大的借贷市场中被用作抵押品，可能会基于少量底层资产形成无限循环的借贷。他们指出，如果所有人都试图同时退出，这可能会使得整个加密市场受到冲击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"当有任何一层抵押品之上的另一层抵押品时，这并不理想，它引入了一种之前不存在的风险元素，"加密货币数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对投资者的吸引力在于收益：在以太坊区块链上进行质押的回报通常在3%-5%之间，但分析师表示，再质押的回报可能会更高，因为投资者可以同时获得多重收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再质押是在所谓的去中心化金融（DeFi）领域中的最新发展，加密货币持有者在其中投资实验性方案，希望在无需出售其持有物的情况下产生巨大的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为实现奖励支付的机制尚未开发。用户加入平台是出于对未来奖励的期待，或所谓的空投代币。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，EigenLayer一直在向使用其平台的人分发其新创建的代币。用户希望这种被称为“EIGEN”的代币未来会具备价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，再质押平台的增长受到用户追逐空投的驱动，他称之为“极为投机，这种免费的钱的概念。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"这非常危险，"美国加密货币交易所Coinbase的研究主管David Duong表示，Coinbase提供质押，但不提供再质押。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"他们现在做这些是出于预见到将获得某种奖励，但他们不知道是什么奖励，"Duong说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer去年由Sreeram Kannan创立，他是西雅图华盛顿大学的前助理教授，也是印度首个学生设计的微卫星启动团队的一部分，根据其学术网站。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer将自身定位为验证服务的市场，连接潜在的质押者与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新的再质押平台已出现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们代表客户在EigenLayer上对代币进行再质押，并生成新的代币来代表这些再质押的资产。这些代币可在其他地方使用，例如作为借款的抵押品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目标是允许用户选择在何处质押其代币，以及帮助新的区块链服务扩大规模，而不是鼓励更多的加密货币支持的借贷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何正式关系...这是一个新兴的现象，”他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coinbase的Duong在一份报告中表示，再质押可能伴随着“隐含的风险”——如果再质押的代币用于加密货币借贷中，可能在市场低迷时导致强制清算和更大的市场波动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年，由于高风险的借贷活动，加密货币市场的抛售加剧，尤其是加密货币被用作担保品后，很快因Luna和Terra等代币的崩溃而失去价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与此类风险划清界限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"风险不在再质押中，而是在借贷协议中。借贷协议正在失准地评估风险，"他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些专家对再质押并不感到担忧，指出相较于全球加密行业2.5万亿美元的市值，参与再质押的现金量非常微小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管机构一直对加密货币世界中的损失可能溢出到更广泛的金融市场表示担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“目前，我们没有看到因再质押问题对传统金融市场构成意义重大的传染风险，”标准普尔全球评级的数字资产分析负责人Andrew O'Neill表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，加密世界正与主流金融愈发联系紧密，再质押正在吸引机构投资者的关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;渣打银行的加密货币部门Zodia Custody注意到机构对质押有显著的兴趣，但认为再质押为时过早，因为难以追踪资产的去向和奖励分配，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nomura的加密货币部门Laser Digital与Kelp DAO合作，对部分资金进行了再质押，Kelp DAO在四月份的博客文章中透露。Laser Digital未回应路透社的置评请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，它对客户的加密资产进行了质押，并预计“围绕再质押的新生态系统会出现”。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="描绘比特币加密货币代表的插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年3月9日在法国巴黎拍摄的描绘比特币加密货币代表的插图图片。路透社/Benoit Tessier/插图/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="描绘以太币加密货币代表的插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年6月16日拍摄的描绘以太币加密货币代表的插图，放置在PC主板上。路透社/Dado Ruvic/插图/资料图片/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description></description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织于周六宣布，旨在达成全球协议以更有效应对疫情的谈判将在2025年或尽可能早的日期完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自两年前以来，世界卫生组织的194个成员国一直在就一项协议进行协商，该协议旨在提升疫情前后的合作，弥补COVID-19疫情期间所暴露出的不足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;原计划中，联合国卫生机构试图在此周达成协议，但由于涉及疫苗共享和预备措施等议题，富国与贫困国家之间存在深刻分歧，谈判已延长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，各国已达成并行协议，更新现有的具有法律约束力的《国际卫生条例》（International Health Regulations, IHR），引入了“大流行病紧急状态”这一新类别，用于应对最为严重且对全球构成威胁的健康危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“今日做出的历史性决定展现了各国共同的愿望，即保护本国人民和全世界民众免受公共卫生紧急事件和未来疫情风险的影响，”世卫组织总干事谭德塞（Tedros Adhanom Ghebreyesus）在声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“依据这一协议，我们迈出了确保国家问责、增强措施以在疫情威胁美国及其安全之前阻止爆发的步伐，”美国卫生与公众服务部部长泽维尔·贝塞拉（Xavier Becerra）周六表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球卫生规则的更迭旨在从COVID-19疫情爆发后加强全球对新型病原体的防御，据世界卫生组织数据，此次疫情已夺去700余万人的生命。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="资料图片：世卫组织标志出现在其瑞士日内瓦总部附近" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;资料图片：2023年2月2日，瑞士日内瓦世卫组织（WHO）标志出现在其附近总部。 路透社/丹尼斯·巴拉布考斯 资料图片/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>