<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 25 Nov 2024 14:55:20 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击中去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克一所高安全监狱被另一囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，于2007年因在不列颠哥伦比亚省太平洋区域的猪场杀害吸毒者和妓女，并在其残破的财产上处理其遗体而被判罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被认定杀害了六名女性，其部分遗体在其位于温哥华附近的地产上被发现。在判处其终身监禁后，政府检察官撤回了其另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大惩教署表示，皮克顿是在5月19日于魁北克监狱遭受袭击后去世。袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知这一罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成了毁灭性的影响，”该机构在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中有60余名女性在10多年来相继从温哥华市中心东方贫困且毒品泛滥的东温哥华地区消失，直至2002年初皮克顿被捕。在皮克顿被捕前后，有33名女性的遗体或DNA被在其位于约25公里外的波特库克兰猪场内被发现，其中许多人为原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报皮克顿曾撰写的一本书在亚马逊上架后数小时内即被撤下。书中，连环杀人犯声称自己无罪，是被警方诬陷的。据《温哥华太阳报》报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求将该书从亚马逊上删除并对此向受害者家属致歉。&lt;/p&gt;
 figure
&lt;img alt="File TV image of Robert William Pickton whose court case begins in New Westminster" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉姆斯·皮克顿未日期的电视图片显示，他在波特库克兰家中。路透社/Global TV/档案照片&lt;/figcaption&gt;
/figure</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约预计将于2025年 finalized</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成一项全球协议以更好地应对流行病的谈判将在2025年或更早完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国已在过去两年内就一项可增强流行病发生前后合作的协议进行谈判，原因是承认在新冠疫情期间存在诸多失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构最初计划本周达成协议，但由于富裕国家和较贫穷国家在疫苗共享和准备方面存在分歧，谈判已被推迟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国还是达成了一项并行协议，更新了现有具有法律约束力的卫生规则，即《国际卫生条例》（IHR），其中包括一项新的“全球健康紧急状态”类别，用于最显著和最具全球威胁的健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事特沃德·阿丹诺姆·盖布里耶鲁斯在一份声明中表示：“今天的具有历史意义的决策展示了成员国共同保护自身和全球民众免受公共卫生紧急事件和未来流行病共享风险的意愿。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长贾 Carr 周六表示：“这份协议使我们能够采取措施，追究国家责任，并增强措施以在威胁美国人及其安全之前阻止疫情爆发。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世卫组织数据，旨在强化世界对新病原体的防御能力的变化旨在应对新冠疫情期间导致超过700万人死亡的情况。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="文件照片：瑞士日内瓦世卫组织总部附近的世界卫生组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;文件照片：2023年2月2日，瑞士日内瓦，世界卫生组织（WHO）总部附近的世界卫生组织标志。路透社/Denis Balibouse/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因执政党选举失利而声势削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨将因未能领导非洲国民大会（ANC）政党在最近一次选举中取得自种族隔离结束以来最糟糕的成绩而备受削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据上周三选举结果显示，约71%的选区中，ANC的得票率低于42%，大幅低于2019年上次选举时的57.5%，首次在30年内未能获得多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举失利意味着，作为纳尔逊·曼德拉的前解放运动，ANC必须与其他较小政党协商组建联盟政府或达成其他形式的协议。这可能需要作出政策妥协或让出一些重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人变身企业界的拉马福萨可能会面临反对党和党内批评者的辞职呼声，但ANC一位高层官员却支持他继续留任，分析人士认为目前也并没有显而易见的接班人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不存在一个明确的统一候选人能接替拉马福萨的职位。”位于开普敦的政治学教授安托尼·巴特勒指出，巴特勒曾任拉马福萨的传记作者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项3月份的民意调查显示，拉马福萨在这次选举中拥有所有重要政治家中最高的支持率，而ANC内部的派系争斗可能使任何反对他的努力变得更加复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论，但他的发言人表示他将在周日宣布公布完整的最终结果时进行发言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年，一个调查小组报告称拉马福萨可能因藏在家具中的现金被捕，这使得他的未来悬而未决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认在那次被称为“Farmgate”丑闻中的不当行为，并在同年晚些时候赢得再次担任ANC领导人的五年的任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周三的选举被视为对ANC迄今为止最严峻的考验，由于民众对高失业率、犯罪和严重的停电问题的愤怒，选举充满挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨当选ANC领导人，承诺重塑政党形象并恢复经济活力，这是在其前任雅各布·祖马九年的丑闻、腐败和经济下滑之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他于2018年上任时所产生的初步兴奋很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济依然停滞，关于ANC高层官员的丑闻仍在不断发酵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的关键打击来自拉马福萨的对手祖马，他支持的新政党uMkhonto we Sizwe在选举中超出预期的表现出色，并严重削弱了ANC的支持度，特别是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政治分析师拉尔夫·马特凯格指出：“祖马将拉马福萨和ANC困住。他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省很脆弱。这是拉马福萨项目的终结。你不能在选举中失败并期望一切正常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革问题上表现出犹豫不决而受到批评，试图避免加剧党内裂痕，这与其作为工会领导人80年代的果断形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬他的协商能力以及他在提升南非作为“全球南方”代表的声望方面的角色，后者的常用于指代一类低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情大流行期间，拉马福萨是全球最响亮的关于更公平分配疫苗声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起了对以色列的灭绝案，导致法官本月裁定以色列必须停止对加沙城市拉法的军事进攻。以色列强烈拒绝这一指控，并继续对拉法的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC在过去三十年间的功绩，但批评者称他对解决南非最严峻的挑战提供的新方案甚少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在 ANC 最后的竞选集会之前，拉马福萨向聚集在索韦托足球场的数万名支持者承诺“做得更好”，但很多观众在演讲未结束前就离开。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月29日，南非，索韦托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中小心翼翼地加剧乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的一些限制，这标志着对这场始于两年前的乌克兰战争的介入更进一步。专家认为，这一举措有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国武器攻击俄罗斯领土内的目标风险过大。美国担心乌克兰的大规模攻击可能会引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规则与其他美国对基辅供应高端武器的禁令相互吻合，这些禁令在过去也因此被取消，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于周四生效，是针对哈尔科夫地区战场情况量身定制的。美国官员表示，这一措施允许乌克兰使用美国提供的武器反击俄罗斯部队，包括那些“正在攻击他们或准备攻击他们”的来自边境的部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家指出，这将使在前线的乌克兰士兵能够使用美国提供的高机动火炮火箭系统（HIMARS）发射器，武装有制导多管火箭系统（GMLRS）导弹以及其他武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能创造条件，使俄军在未稳固后撤之前被迫撤出哈尔科夫地区，”基辅国立策略研究所的研究员米哈伊洛·比连斯科夫表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆认为，拜登的决定将减少基辅需要从东部顿巴斯地区的关键战场调兵的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于主动攻击的劣势，并可能需要重新考虑其在哈尔科夫地区的攻击战术，”他称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程早在数周前就开始了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国政府官员（要求匿名）透露，乌克兰在全国安全总监杰克·苏利文、国防部长雷昂·奥斯丁和联合参谋长主席科·布朗中将与白宫5月13日进行的一场安全视频会议中提出了请求，在哈尔科夫地区使用美国武器的问题。苏利文、奥斯丁和布朗随后制定了放宽限制的建议，后者在5月15日提交给拜登。据该官员称，拜登同意乌克兰应该能够在俄罗斯土地上安全反击俄罗斯军队，这一决定自那时起一直在完成最终定型阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在5月20日的一次《路透社》采访中公开呼吁西方伙伴采取这一步骤，但当时表示：“迄今为止，还没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《富尔顿评论研究所》欧洲事务高级研究员罗伯·李表示，俄罗斯一直利用拜登禁止在俄罗斯境内发动攻击的禁令来支持其在哈尔科夫地区的跨境行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫，乌克兰第二大城市，距离国境线仅有19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮保持在界线的一侧，可以保持防御空袭、电子战、指挥与控制的功能，”李指出。“它或许拥有某种程度的安全区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，李和其他专家表示，仅凭此决定可能不足以很快改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会大幅改变前线的移动情况，”李说。“但它将使俄罗斯更难以继续这种跨境作战行动。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆认为，俄罗斯没有足够的部队发动对哈尔科夫的大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力从东北方向生成足够的作战能力来威胁哈尔科夫，”他指出。“要这样做，它必须在东部作战区域调遣兵力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京曾警告北约成员不要允许乌克兰将武器瞄准俄罗斯，并在周二再一次提高了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来几个月寻求扩大其使用美国武器的范围，特别是在俄罗斯在过去一年中占据战场主动的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策转变后不到一天的时间内，泽伦斯基本人在接受《卫报》采访时要求美国批准攻击俄罗斯境内深处的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现就职于战略与国际研究中心的前五角大楼官员马克·坎齐安认为，拜登的举措只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的激进改变。但这是一步，”坎齐安表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员将要求迈出下一步：打击更广泛的目标——可能是不直接威胁哈尔科夫，但在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格宣布，在口头拒绝说明拜登政府是否会将这一政策扩展到攻击俄罗斯其他地区的同时，也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续做我们一直做的事情，即必要的适应和调整，”布林肯表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="哈尔科夫市外的俄罗斯导弹袭击后的后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防队员在乌克兰哈尔科夫地区的小多尼夫卡村，俄罗斯袭击重创了儿童和少年体育骑学校，图片来源：路透社/瓦伦丁·奥吉伦科/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言将继续抗争_after guilty verdict</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五在特朗普大厦面对一排照相机，传达了一个既适用于法律斗争也适用于政治斗争的信息：他已经准备好迎战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因伪造文件隐瞒蒲巴赫散布静默费而被定34项罪名成立一天之后，共和党总统候选人一口气列举了他所效敌及其不满，言语充满愤怒且言辞杂乱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称其审判法官胡安·梅尔彻法官为“歪曲事实者”和“恶魔”，形容乔·拜登，其在11月5日选举中的对手，为“史上最差的总统”。他还猛烈抨击出庭作证的证人，曾对他提出弹劾的国会成员以及——与他的集会宣传活动一致——非法入境的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳求支持者向其竞选捐款，并强调面临的挑战不仅关乎他一人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“这样做，因为我们在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管在他其它竞选演说中时常带有幽默，但此次演讲大部分基调较为低沉。他在新闻发布会上仅简短地口头准备了一份几页的提纲。演讲结束时他未回答任何问题，随后在儿子埃里克·特朗普陪同下迅速离开讲台离开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹款募捐和社交媒体，前总统的盟友继续抨击司法系统及任何敢于指责特朗普犯罪的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要候选人均彼此视为对国家构成威胁的竞选中，拜登阵营将特朗普的言论视为又一次证据，以此表明他并不适合担任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登竞选团队的通讯主任迈克尔·泰勒在声明中说：“美国刚刚目睹了一个混乱、绝望且失败的唐纳德·特朗普关于个人怨恨的自说自话，谎话连篇地关于我们国家的司法体系，观看的人们得出的唯一结论是：这个男人不能担任美国总统。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拥有视纽约判决为冤假错案的特朗普支持者周四个人捐款达3480万美元，特朗普团队宣称这是胜红平台创记录的单日记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管在总筹款额上滞后于拜登团队，其在周五的致力仍呼吁支持者展现出忧虑，发布大量紧急筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一则短信内容写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我绝不放弃！”另一则短信则在特朗普新闻发布会之后高喊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站在前总统一边，指责该审判存在缺陷，指控本不应提起，陪审团来自重民主党分区的曼哈顿被玷污且法官应有所偏见——地方当局否认这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在批评不太迅捷或强劲的共和党人中，特朗普的盟友和竞选助手进行了反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的竞选伙伴克里斯·劳西维塔对一个在社交媒体平台上发表声明支持陪审团判决的全国性大学生共和团体进行了嗤之以鼻的评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“观念就跟人人屁股后面都有一个一样，人人都有”，劳西维塔在推特上说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还认为拉里·霍根——一位来自马里兰州的温和派前共和党籍州长，竞逐参议院席位——在判决之前曾警告美国人“不要加剧党派争端”——进行反击并宣称“你已结束了竞选！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;共和党选民接受美国有线电视新闻网在宾夕法尼亚州和佐治亚州战场州的具体采访时，其中一些人称特朗普的定罪令他们在11月的选票上考虑重新支持他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，这一转移支持可能会在多场摇摆州给他与拜登的竞争造成损害，鉴于特朗普在多场摇摆州中处于微弱优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但在接受采访的大多数共和党人听起来都像特朗普本人一样，将审判视为陷阱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“所有的一切都只为了政治目的，试图狠狠地给他一击，阻止他尽可能处在竞选现场”，62岁的退休警官斯科特·克莱顿说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他这么做，就能对任何其他人这么做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约出席记者会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德米德&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="共和党总统候选人前美国总统唐纳德·特朗普参加记者会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;特朗普于2024年5月31日在美国纽约特朗普大厦出席记者会，前一天纽约法院就起诉他篡改商业记录隐瞒向因涉嫌散布静默费而被定罪的至于丹尼尔斯支付款项的刑事案件做出裁决。路透社/文件照&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持温和增长　OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商继续履行承诺，控制增产支出，使全球最大的原油生产国在2024年可能实现缓慢增长，这可能减轻了OPEC+在今年周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国在页岩革命和技术创新的影响下，非OPEC产油国的原油供应增长方面起到了领头羊的作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出乎意料大幅增长，每天增加超过一百万桶，达到1293万桶/日，远远超过了2023年初政府预测的增长约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC和OPEC+成员国去年进一步减产，部分原因是补偿了美国及其他非OPEC产油国的产量上升。OPEC+合计减产量为586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在商讨一项复杂协议，允许该组织将部分减产措施延续至2025年，三位了解讨论情况的消息人士周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+将于周日开会考虑供应政策，美国产量增加将继续推动非OPEC+产油国产量增长，但这种威胁相较于2023年将有所减弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，今年美国原油供应将增长约27万桶/日。这与OPEC自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测大致相同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量将增长达64万桶/日。这三家是最受关注的预测机构，所有预测都低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+集团之外的石油生产商的产量增长约100万桶/日。OPEC+表示，这将意味着OPEC+原油需求应在2023年基础上增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长将仅为110万桶/日，OPEC+的原油需求几乎保持不变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，美国整体原油产量变化不大。4月产量约为1313万桶/日，比去年12月的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内高管和分析师表示，美国生产商似乎不太可能像2023年那样出乎意料大幅增产，即使油价徘徊在每桶80美元附近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户仍然非常保守和自律，”租赁钻探公司Scandrill首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人惊讶的是，钻机数量没有进一步增加，考虑到当前的价格水平。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司计划将资本支出维持不变，并推迟改进钻机以更好地应对较低的钻探增长。该公司计划年底前运营12台钻机，并在明年重新部署更多钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝克休斯的数据显示，美国石油钻机数量已降至496台，比去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P分析师在周四的报告中表示：“美国有能力在未来几年内将产量增加100万桶/日，但目前没有意愿以如此高的速率增长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P Global Commodity Insights预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受投资者施压，近年来公共上市的美国石油生产商限制了增长支出。此前，放纵支出刺激了疯狂增长，但在2010年代，页岩领域回报有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来预期高于预期的产量增长部分归功于私人生产商，其中一些现在已经陷入了一个遍及全行业的并购浪潮，通过钻更长的井和破碎岩石同时从更多的井口生产石油增加了生产力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管近期的合并趋势可能会持续，但鉴于钻井和完井效率的持续改进，我预计当前油价将有助于推动总体美国石油产量温和增长，”Texas Standard Oil总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;像SLB这样的油田服务公司预计今年国际市场将实现更多的增长，而非北美地区。SLB第一季度国际收入增长18%，北美收入下降6%，部分原因在于行业的整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来战略转向的迹象更加明显，重点转向资本纪律，导致了不同反应，”UBS银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+可能会延续自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国今仍与其他国家如加拿大、巴西和圭亚那一起预计将是今年石油和液体产量增长的领导者。EIA表示，今年OPEC+的石油液体产量预计减少100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了适应美国石油产量的增长，”UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="钻井平台操作室可以看到拥有Oasis Petroleum租约的Permian盆地附近的Wink的钻井平台" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;钻井平台操作室可以看到拥有Oasis Petroleum租约的Permian盆地附近的Wink的钻井平台，美国德克萨斯州，2018年8月22日。路透社/Nick Oxford/文件图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登在周五表示，以色列提议在释放人质的同时提供加沙新的停火协议，并呼吁哈马斯同意这一新提案，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，并开始新的一页了，”拜登表示，他曾在美国选举年期间面临压力，希望通过和平手段结束持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其他方进行的调停谈判因双方互相指责对方阻碍进展，已多次中断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议是在以色列对拉法进行了一系列入侵活动，以及国外和国内对总理本杰明·内塔尼亚胡政府因加沙伤亡事件的压力之后提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登透露停火计划后呈现加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这也发生在共和党总统候选人唐纳德·特朗普被判34项严重罪名之后，突显了两位候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这项新计划分为三个阶段，并不同于以往的提议，因为只要谈判持续，停火协议将继续实行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口中心撤离，人质，包括老人和妇女，将与数百名巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙地区，每天将有600辆卡车运送人道主义援助物资至加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二阶段，哈马斯与以色列将就永久终止敌对状态的条款进行谈判。总统表示，“只要谈判正在进行，停火协议将持续。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登说，该提议已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登呼吁那些在以色列支持无限制战争的人改变立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，在以色列有些人不会同意这个计划。他们会主张战争无期限延续。有些人甚至在政府联合体内。他们已经清楚表明，他们希望占领加沙，并继续战争多年，人质对他们来说并不是优先事项。我督促以色列领导层即使面对各种压力也要支持这个计划。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一位一生致力于支持以色列的美国前总统，在战争期间唯一一次访问以色列的人，以及刚刚派遣美国部队直接捍卫以色列免受伊朗攻击的人，我希望你们退一步想想，如果这个时刻丢失了会发生什么。我们不能错过这个时机。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员匿名透露，以色列能够提出新提案得益于最近的战场进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有了这场危机结束的道路图。这是一份详尽的四页半协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该官员补充说，每阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多位以色列媒体将拜登周五的讲话描述为激烈的呼吁，并认为这是试图直接向以色列民众传达的信息。领先的地方12频道中断了晚间新闻节目，直播了拜登的讲话。据主播丹尼·库什马罗称，以色列的审查机构此前已经禁止出版提案的细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有分析人士表示，与以往的提案相比，此次提案的成功概率更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经对哈马斯造成了严重破坏，在哈马斯能够对以色列发动任何严重攻击或恐怖活动的可能性方面，无论是实质上还是观点上，都低于以前。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外，全球舆论观念在“转向”反对以色列，这可能促使以色列民众希望尽快结束冲突，与此同时，美国总统的影响力也发挥了作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某项事务时，他可以创造很多动机。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的另一个人质提案，提议释放病、老、伤人质，换取为期六周的停火，若达成，停火协议可以延长，以便向该地区运送更多援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议本月早些时候因以色列拒绝同意哈马斯在谈判中要求的永久结束战争而瓦解，同时还增加了对拉法南部哈马什城的攻击力度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，他们已在持续侵略期间告知调解人，不愿参与更多谈判，但如果以色列停止战争，他们愿意达成一项“完整的协议”，其中包括囚犯交换和人质交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国官员匿名表示，美国国家安全顾问杰克·卢森沃思将在周五与17个拥有被哈马斯控制下人质的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列拉法上空周日发生的空袭导致45名巴勒斯坦人死亡，但尚未触及美国的红线，导致切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争期间，巴勒斯坦人民遭受了极度苦难，”拜登周五表示。“我们看到了本周早些时候拉法致命火灾中的可怕画面，这是以色列攻击哈马什的目标……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列回应10月7日南部以色列哈马什攻击事件以来，加沙已有超过36,280人死亡。根据以色列的统计，哈马什攻击事件导致约1,200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人走在受损建筑的废墟中，位于贝特利哈”
 src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; 
 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人走在贝特利哈附近的加沙北部受损建筑废墟中，2024年6月12日。路透社/玛赫茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum以压倒性优势胜出，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·希恩班巴以巨大优势当选墨西哥首位女总统，从其导师、前任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯奥夫拉多尔（Andres Manuel Lopez Obrador）那里继承了总统项目，后者以其对中下阶层民众的广泛支持推动了她的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;希恩班巴&lt;/a&gt;拥有气候科学家和墨西哥城前任市长的双重身份，根据墨西哥选举机构的初步计票结果，她在总统选举中获得58.3%至60.7%的选票，这一得票率也创下了墨西哥民主历史上的最高纪录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟还可能在国会两院中获得三分之二的绝对多数优势，这将使执政联盟能够无须反对党支持的情况下通过宪法修正案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索奇特尔·加尔韦斯&lt;/a&gt; 在初步计票结果显示其获得26.6%至28.6%的选票后承认失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我有生以来第一次成为墨西哥第一位女总统。”希恩班巴向支持者们宣布时，现场响起了欢呼声，“总统，总统！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩班巴的胜利对墨西哥而言意义重大，这个以豪油耗尽文化闻名的国家同时也是世界上天主教人口第二多的国家，长期以来传统价值观和女性角色始终占主导地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩班巴是美国、墨西哥或加拿大首位赢得 geral 选举的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从没想到有一天我会投票给女性。”87岁的埃德米尔西拉·蒙特伊尔（Edelmira Montiel）表示，她是希恩班巴在墨西哥最小州塔拉斯卡（Tlaxcala）的支持者，“过去我们甚至没有投票权，即使有也不能自主投票，只能按照丈夫的建议。感谢上帝，这种情况已经改变，我如今能够体验。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩班巴面临复杂的发展路径。她不仅要平衡增加民众福利政策的承诺，还要应对大额预算赤字和低经济增长率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她在初步计票结果宣布后对支持者表示，她的政府将秉持财政纪律并尊重中央银行的自主权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管她发誓改善安全状况，但对非法组织活动的担忧仍存在。此次选举是墨西哥现代史上最暴力的选举之一，38名候选人惨遭杀害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员表示，大选期间累计有超过185,000人丧生，超过任何其他墨西哥现代政府的执政任期，但谋杀率正在缓慢下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺大幅增加因改善警务和减少有罪不罚而进行的投资，否则希恩班巴很可能难以实现整体安全水平的显著提升。”独立拉美政治风险分析师纳撒尼尔·帕里什·弗兰纳里（Nathaniel Parish Flannery）指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政MORENA党也在墨西哥市长选举中胜出，初步结果显示该党赢得了墨西哥城的市长职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩班巴将面临与美国紧张的对话，确保移民大量涌入的事态不恶化，并在芬太尼危机肆虐的背景下与美国合作打击毒品走私。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果11月美国总统大选由唐纳德·特朗普取胜，这些对话可能会更加艰难。特朗普曾表示将对中国制造于墨西哥的商品课以100%的关税，并计划动员特种部队打击犯罪团伙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新总统将面临解决电价和水价短缺、吸引制造商迁移以适应近岸制造趋势的任务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩班巴还将不得不处理国家石油公司佩姆克斯（Pemex）的问题，该公司生产已连续二十年下降，负债累累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;‘这不能只成为无底洞。每次将公共资金投入其中，公司总能保持盈利是不现实的。”高盛首席拉美经济学家阿尔贝托·拉莫斯（Alberto Ramos）表示，“他们需要重新考虑佩姆克斯的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯奥夫拉多尔大幅提高了最低工资标准，减少了贫困人口，监督了货币升值和低失业率，这些成就让他赢得了极高的支持率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩班巴承诺扩大福利计划，但是今年墨西哥预计面临显著的预算赤字，且2025年由中央银行预估的增长仅1.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯奥夫拉多尔在整个竞选过程中对希恩班巴形成了巨大的影响，意图通过此次选举检验他的政治议程。希恩班巴拒绝对手称她将是洛佩斯奥夫拉多尔的“傀儡”，但她表示将继续执行许多他的政策，包括那些有助于最穷人受益的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜选演说中，希恩班巴感谢洛佩斯奥夫拉多尔为使墨西哥变得更好而进行的“独特行动”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析家维里·里奥斯（Viri Rios）认为，人们对希恩班巴将成为洛佩斯奥夫拉多尔的“傀儡”感到批评是由于性别偏见。“让人难以置信的是，人们竟然无法相信她将做出独立的决策，这大概是因为她是女性。”她评论道。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>加密“再质押”平台兴起，交易员追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币流入了一种新型平台，在这种平台上，投资者可以通过锁定代币获得奖励，这一复杂的机制引起了分析师的关注，他们警告称这可能对用户和加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“重锁”（re-staking）的日益流行，是加密货币市场风险倾向增加的最新迹象。随着价格上扬和交易者寻找收入，加密货币市场的热度持续攀升。其中，最大加密货币比特币接近历史最高点，而第二大加密货币以太坊今年已经上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重锁热潮的核心在于总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在二月份从美国风投公司Andreessen Horowitz的加密部门筹集了1亿美元，其平台上已经吸引了188亿美元的加密货币——相较六个月前的不到4亿美元，这一数字大幅增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，公司发明重锁的目的是为了扩展传统加密货币实践——即锁定（staking）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中众多计算机验证和确认谁拥有哪些加密货币。为了实现这一过程，加密货币代币的所有者允许其资产被锁定以进行验证。持有者在参与锁定期间失去对代币的即时访问权，但会获得相应的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些锁定平台还会向用户发放新的加密货币，代表他们锁定的加密货币。重锁允许代币所有者将这些新代币再次锁定在基于区块链的应用程序和项目中以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;巴黎，2024年3月9日，此指示图展示了加密货币比特币的象征性图像。路透社/Benoit Tessier/指示图/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;p&gt;加密世界中有关重锁风险的争议不断，有些内部人士认为这项实践尚处于萌芽阶段，还无法确定其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但分析人士担心，如果代表重锁加密货币的新代币被用作加密借贷市场的抵押物，可能存在基于少量底层资产的无限借贷循环。如果所有用户同时平仓，这可能会扰乱更广泛的加密货币市场。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年6月16日，此指示图展示了加密货币以太坊的象征性图像，放置在一个电脑主板上。路透社/Dado Ruvic/指示图/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;p&gt;投资者对重锁的吸引力在于其收益：在以太坊区块链上进行锁定的回报率通常在3%-5%之间，但分析师表示，重锁可能带来更高的回报，因为投资者可以同时赚取多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重锁是分散金融（DeFi）世界中的最新进展，在这个领域，加密货币持有者投资实验性项目，希望在不卖出资产的情况下获得大量回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer平台尚未直接向用户支付锁定奖励，因为支付机制尚未开发。用户之所以加入该平台，是因为期待未来的奖励或所谓的空气投（airdrop）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向平台上的人发放其新创建的代币。用户希望这种名为“EIGEN”的代币未来的价值能够提升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示，重锁平台的增长是由寻求空投的用户驱动的，这在很大程度上是纯粹的投机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常危险，”美国加密交易所Coinbase（COIN.O）的研究负责人David Duong表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在在未预见的情况下预先行动，期待获得奖励，但他们不知道究竟会得到什么，”Duong说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan在2022年创立，他是前华盛顿大学助理教授，并且是印度首个学生设计的微卫星团队的成员，根据他的学术网页。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将自己描述为验证服务的市场，将潜在的锁定者与需要锁定代币的应用程序相连。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重锁平台已经出现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户代币在EigenLayer上进行重锁，并生成新的代币来代表重锁资产。这些代币可以用于其他地方，例如作为借贷的抵押物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台旨在允许用户选择在哪里锁定代币，并帮助新的区块链服务成长，而不是鼓励更多的加密借贷。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;巴黎，2024年3月9日，此指示图展示了加密货币比特币的象征性图像。路透社/Benoit Tessier/指示图/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重锁可能伴随“隐藏的风险”——如果重锁代币被用于加密借贷，可能会因市场下行期间抵押品价格急剧下跌而导致强制平仓和更多波动性。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年6月16日，此指示图展示了加密货币以太坊的象征性图像，放置在一个电脑主板上。路透社/Dado Ruvic/指示图/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场的抛售被高风险借贷加剧，尤其是在Terra和Luna代币崩盘之后，作为抵押品的加密代币迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer与这些风险保持距离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重锁而在于借贷协议。借贷协议错误定价风险，”Kannan表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重锁不担心，指出重锁协议中的现金在相对于全球加密行业2.5万亿美元的净资产而言微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;巴黎，2024年3月9日，此指示图展示了加密货币比特币的象征性图像。路透社/Benoit Tessier/指示图/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心，加密货币世界的损失可能蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前我们尚未看到重锁问题对传统金融市场构成重大风险蔓延，”标普全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密世界正变得越来越与主流金融相连，机构投资者也逐渐接受了重锁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准银行加密部门Zodia Custody观察到机构投资者对锁定越来越感兴趣，但认为重锁走得太远，因为难以建立资产去向和收益分配的纸面记录，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital已经与Kelp DAO合作为客户资金进行重锁，Kelp DAO在4月的一篇博客中表示。Laser Digital未响应路透社的信息请求。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年6月16日，此指示图展示了加密货币以太坊的象征性图像，放置在一个电脑主板上。路透社/Dado Ruvic/指示图/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示其为客户加密资产进行锁定，并预期“围绕重锁将出现新的生态系统”。 &lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>