<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>中国|路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 05 Feb 2025 16:17:38 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>澳大利亚元、新西兰元在中文市场重开前获喘息</title><link>https://www.reuters.com/markets/currencies/aussie-new-zealand-dollars-get-respite-ahead-chinas-reopen-2025-02-05/</link><description>&lt;p&gt;在星期三，澳大利亚和新西兰元保持了上升势头，这一情况发生在中国市场的重新开放之前，人们都在观察北京将如何调整人民币的中间价，尤其是在唐纳德特朗普的贸易战引发的混乱之后。在亚洲早期的交易时段，美元陷入了劣势，给予了严重受损的欧元一些喘息空间，欧元反弹至美元1.02以上，最后购买价为1.0374。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三，货币市场的波动性比周一开始时略有减少，后者的行情是特朗普在本周初宣布对顶级美国贸易伙伴征收高额关税后出现的动荡局面。这些关税对墨西哥和加拿大有推迟情况，是在经过谈判之后的产物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，周二中国迅速响应了美国对华商品征收的新关税，对美国进口商品征收了关税。特朗普在同一天表示，他没有急于与中国国家主席习近平进行对话，以缓解这对世界经济两大经济体的贸易战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国将在星期三从延长的农历新年假期中回来，交易者密切注意中国人民银行（PBOC）对人民币中间价的设定。此设定及其在某一给定日允许人民币交易的范围，可以为您提供一种对中国当局是否允许货币贬值以减轻关税影响的见解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周一开始，离岸人民币一度跌至7.3765美元的记录低点，不过随后收复了部分损失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;澳元和新西兰元通常被用作人民币的可流通代理，两者都在过夜时间保持了涨幅，澳元最后达到了每美元0.6251，涨幅为0.47%，在周二上涨。新西兰元最后换取每美元0.5648，涨幅为0.44%，在过夜时间上涨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“中国人民银行今天对定价的处理将告诉我们，中国对于应对中美贸易战的立场会告诉我们很多。我们的基本假设是，中国会增加对美国关税导致的货币贬值容忍度。但是，中国央行是否在今天迅速做出这一决定还存在疑问。””澳大利亚联邦银行（CBA）的货币策略师Carol Kong说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在其他地方，加拿大元从周一的22年低点反弹，最后达到每美元1.4333的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥比索保持稳定，为每美元20.4910，远离周二约21.2882的记录低点，该记录比过去三年低点水平更为接近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美元对英镑的价格也几乎没有变化，为1.2479。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“市场韧性使我非常惊讶，尽管近期有关关税的新闻爆发和美国与中国的贸易战重新开始，但风险情绪......一直保持积极。”CBA的Kong说，“这种乐观情绪的一部分来源是美国愿意推迟关税，只要其他成员国能够满足特朗普的条件。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在冈奈斯，日元略为走高，最后之于美元的价格为154.30。美元指数保持稳定在108.04。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="插图：澳大利亚元硬币图片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SYBIUAG7FVJYFEFJLBUDOWV54E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2018年2月8日的插图图片显示了澳大利亚元硬币。来源：路透社/Daniel Munoz/档案图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 05 Feb 2025 00:37:06 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/currencies/aussie-new-zealand-dollars-get-respite-ahead-chinas-reopen-2025-02-05/</guid></item><item><title>前谷歌工程师面临美国新指控，称其窃取人工智能秘密用于中国企业</title><link>https://www.reuters.com/legal/ex-google-engineer-faces-new-us-charges-he-stole-ai-secrets-chinese-companies-2025-02-05/</link><description>&lt;p&gt;美国检察官于周二宣布扩大了一项指控，对前谷歌&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/GOOGL.O" target="_blank"&gt;谷歌美国公司&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;软件工程师林伟丁（LEON DING）提出14项指控，指控其窃取人工智能商业秘密，以利于他暗中为两个中国公司工作的行为。林伟丁，一名中国籍公民，因涉嫌七项经济间谍罪和七项商业机密盗窃罪遭到联邦大陪审团在旧金山的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每项经济间谍罪的最高刑期为15年监禁和500万美元罚款，每项商业机密盗窃罪的最高刑期为10年和25万美元罚款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被被告知为林伟丁（LEON DING）的这名被告于去年3月因四项商业秘密盗窃罪遭到起诉。他正处于保释状态。林伟丁的律师并未立即回应评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据指控，本案由美国总统拜登政府于2023年设立的跨部门&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.justice.gov/opa/pr/justice-and-commerce-departments-announce-creation-disruptive-technology-strike-force" target="_blank"&gt;破坏性技术打击小组&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;协调处理，旨在阻止诸如中国和俄罗斯等国家获取先进的技术，以避免威胁国家的安全。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据指控，林伟丁偷走了关于允许谷歌超大型数据中心进行大规模人工智能模型训练的硬件基础设施和软件平台的信息。其中一些窃取的芯片蓝图旨在为谷歌提供与亚马逊网络服务公司（AMZN.O）、微软（MSFT.O）等云技术服务竞争的优势，并减少对英伟达（NVDA.O）等芯片设计公司的依赖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;林伟丁于2019年5月加入谷歌，并在2022年开始窃取信息，当时他正受到一家中国早期技术公司的邀约，准备加入。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另据指控，直到2023年5月，林伟丁上传了超过1000份机密文件，并在后来向他创办的一家中资互联网公司员工分发了PowerPoint演示文稿，声称该国的政策鼓励国内人工智能行业的创新发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谷歌并未遭到起诉，且此前表示合作了执法部门。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法庭记录描述12月18日听证会时，检察官与辩护律师讨论了“潜在解决方案”的可能，但预计案件将进入审判阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;案件编号为：美国诉林伟丁，美国北加州联邦法院，24-cr-00141。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RW4E2TKNJNODPJVYMWCYUE2AI4.jpg" alt="AI AI人工智能，键盘和机器人手部的插图，拍摄于2025年1月27日。REUTERS/Dado Ruvic/Illustration/File Photo"/&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;字体显示“AI人工智能”，键盘和机器人手部在2025年1月27日的这张插图中可见。REUTERS/Dado Ruvic/Illustration/File Photo&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 05 Feb 2025 00:24:36 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/legal/ex-google-engineer-faces-new-us-charges-he-stole-ai-secrets-chinese-companies-2025-02-05/</guid></item><item><title>特朗普政府任命右翼意识形态人士担任高级国务院职务</title><link>https://www.reuters.com/world/us/trump-administration-taps-right-wing-ideologue-senior-state-dept-job-2025-02-04/</link><description>&lt;p&gt;特朗普政府任命了一位曾为唐纳德·特朗普总统撰稿的前演讲作家担任国务院首席公共外交官。这位官员对美国对于台湾的外交政策以及对少数族裔和女性发表过激言辞的历史吸引了人们的关注，他在某一点曾声称“有能力的白人男性必须掌握政权”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;达伦·贝蒂被指定担任代理公共外交及公共事务副部长（acting undersecretary for public diplomacy and public affairs）的职务，这是决定美国在世界上的公众信息基调的角色，他需要参议院确认才能以永久职位的身份服务。达伦·贝蒂在X平台上的一份声明里表示：“多亏了特朗普总统的奇迹般胜利，我们进入了成功、繁荣、合法性和问责的新黄金时代。我再次荣幸地服务于特朗普政府，这次是在国务院的岗位上。”声明由他创办的偏右翼媒体机构《振动新闻》（Revolver News）发布，在平台上经常传播阴谋论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;达伦·贝蒂的过去的社交媒体帖子受到了广泛关注，并有一贯支持国际性犹太人权益的非营利组织美国反诽谤联盟（Anti-Defamation League）发出警告，声称“他在代表美国价值在海外的角色中没有立足之地”。该组织表示，经过多年的参与，在组织中与著名的种族主义者、反犹太主义者以及白人至上主义者进行对话和活动，贝蒂不断推广了一系列阴谋论，这些包括与1月6日围攻的关联以及被反犹太主义者和白人至上主义者所接纳的“宏大替代”理论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在另一次询问中，贝蒂主张白人男性应领导权力，并对台湾的政策提出质疑。他的诸多社交媒体言论涉及：美国的国家意识形态基于“抚慰少数族裔和女性情感，而贬低有能力的白人男性”，其认为“如果你想让事物运作，有能力的白人男性必须掌握政权”；台湾是“不可避免地”属于中国的，而如果不进行任何资本的支出，则不应对其进行阻止；贝蒂于2024年7月发表的言论表示台湾被并入中国“可能意味着台湾的变性游行更少了，但并非世界末日”；据此他主张“达成一项巨大协议——我们同意承认这一现实，作为从中国在非洲和南极洲的一部分削减或达成严重对冲的条件”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长久以来，美国对台湾采取的政策是承认台湾是一个由中国声称拥有领土的民主治理岛屿，但依据国内法，美国必须为其自卫提供手段，却没有与台湾建立正式外交关系。特朗普政府第一任期时，包括在拜登政府持续中的正常化武器销售，对台湾提供强大支持；而特朗普在竞选期间呼吁台湾支付保卫费用，并威胁对对台湾至关的重要半导体征收高昂关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;位于华盛顿的《洞悉》研究所（Hudson Institute）的高级研究员和中国问题专家迈克尔·索博林赞赏了这一任命的行为，认为他的台湾和中国的穆斯林维吾尔族民族政策立场让联合国在国务院成了繁嚣的声源。他指出：“这并不是美国优先的外交政策，实际上在颠覆美国的国家利益。特朗普总统需要的是不会积极破坏他自身外交议程的政治任命。”索博林如是评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，达伦·贝蒂曾称美国对在美国农村的白人待遇不如中国对待维吾尔人。他在X平台上写到：“美国对待农村的白人远远不如中国对待维吾尔人”。在2021年，他宣称中国并未犯下种族灭绝罪行。而在特朗普的第一任期里，美国已经判断中国政府犯下了通过对维吾尔族和宗教以及少数族裔群体的镇压构成的“种族灭绝罪”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国官方指控中国当局在建立拘留营，以此囚禁了维吾尔族及其他宗教和少数族裔群体。中国政府否认有任何虐待行为存在。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 21:05:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/trump-administration-taps-right-wing-ideologue-senior-state-dept-job-2025-02-04/</guid></item><item><title>特朗普2.0标志着对第一任期贸易政策的“质的飞跃”，纳瓦罗表示</title><link>https://www.reuters.com/world/us/trump-20-marks-quantum-leap-trade-first-term-navarro-says-2025-02-04/</link><description>&lt;p&gt;美国总统特朗普的贸易团队成员一致致力于调整美国政府的财政策略，减少对收入税的依赖、加大对关税等外部来源收入的重视，一名高级贸易官员在周二表示。</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 22:51:01 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/trump-20-marks-quantum-leap-trade-first-term-navarro-says-2025-02-04/</guid></item><item><title>中国假期归来股市面临贸易战和AI热潮</title><link>https://www.reuters.com/markets/asia/china-markets-return-holiday-facing-trade-war-ai-rally-2025-02-04/</link><description>&lt;p&gt;中国股市从一周的休市回归后，面临与美国的新一轮贸易争端和全球人工智能领域的动荡情况。投资者关注着中国会采取何种措施来提振市场信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;初步迹象显示，中国股市开放后显得较为稳重。迄今为止，加征的关税低于特朗普政府最初表示的数额，并在推出时香港股市出现上扬态势，中国股票本周在涨势中表现活跃。深 Seek 等人工智能公司的积极信息也将为人工智能股票带来支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，投资者仍然期待从北京方面得到对未来事态走向的指示信号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;指标信号之一可能在周三出现，届时央行将设定当日人民币的交易中值，即在交易区间内的参考汇率，分析人士预计这将提供中国政府在关税方面的谈判立场线索。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人民币的疲软曾帮助缓解了特朗普总统执政初期加征关税所带来的冲击，其风险评估恐怕有助于洞察中国政府对关税的应对策略。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国内地主要股市 &lt;P&gt;(.SSEC)、(.CSI300)&lt;P&gt;有可能跟随香港股市的脚步，后者在春节长假后两天再次开盘。香港股市在周二上涨，同时在特朗普政府加征10%关税的影响下仍有所上扬。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在长达一周的农历新年假期里，发生了许多变化。上周末，特朗普对中国产品征收关税，引发了北京针对美国进口商品的报复性关税措施，也发出对 Google 等公司可能采取制裁的警告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普政府的行动震动了全球市场，同时也影响了过去一年推动全球股市增长的人工智能领域。节前一天，北京宣布断讯，导致中国人工智能公司深 Seek 发布更廉价的 AI 指导，从而引发了一系列技术股的抛售。尽管对此的反应较为平静，特朗普加征的部分关税较预期来得低，以及他给加拿大和墨西哥两个贸易伙伴的豁免举动，使得投资者预期中国可能同样达成协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普和中国领导人习近平预计很快将进行对话，但具体的对话时间尚不明确。Christopher Wong，OCBC 银行的货币策略师预测，悉尼会谈带来的“良好信号”或两国表达解决协议的决心，有望被视为暂时的和解，并支持市场情绪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国可能采取更多措施提振本国经济，关税低于特朗普最初威胁的数量带来的缓解以及泛对人工智能和电动汽车行业持乐观态度，为香港股市的增强注入动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;被列在香港股市的中国企业 &lt;P&gt;(.HSCE)在本周实现了4%以上的涨幅，其中技术领域的龙头公司 &lt;P&gt;(.HSTECH)上涨近7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;离岸的人民币自1月27日中国大陆市场便开始为假期，累计下跌0.6%，并一度创造了历史低点。离岸市场，人民币上周收盘价为7.2469。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;投资者将视中国关于是否削弱人民币的尝试为一个线索，这种行为暗示政府预期对峙可能持续，并使用人民币作为对抗关税影响的武器，正如2018年特朗普第一任期所见般。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“总体来看，贸易战并非市场所愿，但市场不太可能在这个阶段陷入恐慌。”abrdn 公司亚洲股票投资主管 Elizabeth Kwik 表示，“香港市场的基础与中国相似，因此应朝同一趋势发展，市场反应应不致过于悲观。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人工智能题材股预计上升，因为它们需要弥补与香港股市的差距，同时也得益于由深 Seek 带动的香港当地科技公司积极性。至周四，中国最大芯片制造商 SMIC 在香港地区的股价飙升至历史高位，涨幅为8.5%，与之齐头并进的华虹半导体涨幅为12.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“尽管面临美国的技术封锁，深 Seek 的发展为国内人工智能参与者带来了更为乐观的前景”，银行东亚高级投资策略师 Jason Chan 表示，“其相对较低的估值对于全球同行而言则成为助长因素。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1月份，中国基准蓝筹指数下跌3%，投资者担心宏观经济的不确定性和北京政策回应乏力。在世界第二大经济体经济呈疲软增长态势并面临贸易风险背景下，投资者认为决策者可能需要制定更具力度的扶持措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“无论是贸易战如何最终演进，中国需要解决包括房地产和消费问题在内的国内问题，以及提升经济基本面。”Kwik补充道。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 23:06:51 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/asia/china-markets-return-holiday-facing-trade-war-ai-rally-2025-02-04/</guid></item><item><title>美国和中国贸易乐观情绪以及能源提振推动华尔街股市上涨</title><link>https://www.reuters.com/markets/us/futures-tick-lower-china-responds-us-tariffs-2025-02-04/</link><description>&lt;p&gt;周二，三大股票指数收盘上涨，得益于能源类股票的引领，投资者对于美国与中国之间的贸易突破保持乐观情绪。美国总统唐纳德·特朗普宣布延迟对加拿大和墨西哥征收关税。10%的新美国关税于周二对来自中国的进口商品生效，中国以报复性关税回应。特朗普表示，不清楚两国领导人何时会讨论此问题，且他对贸易战缓和的形势并不着急。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;能源类股票领涨标普指数，涨幅达2.18%，而公用事业类 (.SPLRCU) 和消费品必需品类 (.SPLRCS) 实现一定幅度的回调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普在周末宣布——他将对墨西哥和加拿大商品征税25%，但同意在周一获得边境管理与犯罪合作的承诺后暂停执行30天。CFRA研究公司的首席投资策略师山姆·斯托瓦尔表示，总统迅速提出暂停对墨西哥和加拿大的措施，暗示着真正试图追求的是快速宣示贸易胜利，但从贸易角度看，这其实差异不大。“投资者今天在避险，我们得看看一个月后他们是否会继续保持这种避险状态。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;强健的公司收益报告亦提振了投资者的乐观情绪。在报告了第四季度收益的211家标普500指数成分股中，有76.8%超过分析师预期，根据标普收益评分表的数据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析公司Palantir的股票跳涨24%，这是公司宣布第一季和全年的收入超过华尔街预期后的结果。与此同时， Alphabet 公司在公布第四季度亏损后股价下跌7%以上，尽管谷歌母公司阿尔法每年都报出了超过预期的收益，部分原因是反映了云计算业务的放缓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;道琼斯工业平均指数(.DJI)上涨134.13点，或0.30%，至44,556.04点，标普500指数(.SPX)上涨43.31点，或0.72%，至6,037.88点，纳斯达克综合指数(.IXIC)上涨262.06点，或1.35%，至19,654.02点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;生物科技公司Illumina的股价大跌5.3%，而PVH公司(旗下拥有Calvin Klein等一系列品牌的综合公司)的股票亦暴跌近1%，部分原因是该公司被列入了“不可靠实体名单”。截至2月4日收盘，美国对华的进口关税正式生效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美联储三位官员周一警告称，贸易关税包含着通货膨胀的风险。其中一位官员诉诸卫生条件的不确定性对价格增长率造成了影响，从而可能导致比以往更为缓慢的利率调整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国劳工部数据显示，十二月份就业空缺总计为760万，与预期的800万形成反差。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在收益为导向的举动中，PepsiCo的股价下降4.5%，原因是该公司预计年度收益将低于预期，且季度收益估计未达标。Estee Lauder的股价暴跌16.1%，在需求疲软和宣布裁员的情形下公布了季度收益结果。Merck的股票下跌9.1%，该医药制造商宣布因中国持续疲软的商品需求，将暂停向中国出口Gardasil疫苗，预计2025年营收将受此影响。PayPal的股价下跌13.2%，这主要是因为四季度运营利润率收窄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;纽约证券交易所的统计显示，上涨股票数量与下跌股票数量的比为2.81对1。盘中高度上升达121次，下跌61次。成交量为133亿股，与过去20个交易日平均每日155百万股相比略显活跃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纳斯达克上，3035股上涨并远超过1323股下跌，比变为2.29比1，同样凸显了市场交好状态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国交易所的成交量达到了与常规交易日均值大致相同的水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一张充满阳光的图片记录了纽约证券交易所（简称NYSE，别称华尔街）旧金山之景，内院的建筑轮廓从阳光映射下勾勒而出，反映了华尔街追求高速发展与金融繁荣的象征。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt; &lt;img alt="纽约证券交易所外墙阳光照射图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CETLKOY7HFLY5ARQTWBDPWNPIY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;2021年1月28日，美国纽约，华尔街标志性建筑纽约证券交易所晨光斜射中的建筑立面。REUTERS/Mike Segar 专有图片&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt; &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 11:05:04 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/us/futures-tick-lower-china-responds-us-tariffs-2025-02-04/</guid></item><item><title>翻译结果：巴拿马部长表示美国防长赫歇尔四月将进行访问</title><link>https://www.reuters.com/world/panama-minister-says-us-defense-chief-hegseth-will-visit-april-2025-02-04/</link><description>&lt;p&gt;在即的日程中，美国国防部长佩奇·赫格瑟计划于四月访问巴拿马，巴拿马的同行官员周二宣布了这一消息，双方旨在共同制定策略，打击非法移民和毒品流通。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴拿马安全部长弗兰克·阿雷戈证实，他与赫格瑟在周二通话交流过，并期待在四月访问时达成“重要协议”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;五角大楼在收到评论请求后，尚未立即做出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前总统唐纳德·特朗普曾威胁接管由美国于20世纪初建造并于1999年移交给巴拿马的巴拿马运河。特朗普声称运河被北京运营。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在与美国国务卿马科斯·鲁比奥会谈后，巴拿马总统何塞·拉尔·穆里诺表示，他的国家将不会续签广泛协议，以参与中国国家主席习近平的标志性“一带一路”倡议。据称，巴拿马与中国签订的协议将在两到三年内到期，但没有提供更多细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华盛顿方面一直主张，中国通过“债务陷阱外交”在“一带一路”倡议中巩固其全球影响力。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="美国国防部长赫格瑟与军人会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/R5IBBVOF2NOQ7HPNMIQSC47624.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2025年2月3日，美国国防部长佩奇·赫格瑟在新墨西哥州桑兰德公园边境地区探访美军官兵时走在路途上。REUTERS/Jose Luis Gonzalez&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 22:04:01 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/panama-minister-says-us-defense-chief-hegseth-will-visit-april-2025-02-04/</guid></item><item><title>特朗普任命麦肯锡律师担任商务部法律顾问</title><link>https://www.reuters.com/world/us/trump-taps-mckinsey-lawyer-be-general-counsel-commerce-department-2025-02-04/</link><description>&lt;p&gt;
美国总统唐纳德·特朗普（&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/donald-trump/"&gt;https://www.reuters.com/world/us/donald-trump/&lt;/a&gt;）已提名麦肯锡公司的首席法律顾问皮埃尔·捷汀（Pierre Gentin）担任美国商务部总法律顾问，根据美国参议院文件显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
周一，特朗普还提名了其他官员在该部门服务，包括内尔·杰克逊（Neil Jacobs）担任国家海洋和大气管理局（NOAA）局长一职。他任命阿里尔·罗思（Arielle Roth）领导美国商务部国家电信与信息管理局（National Telecommunications and Information Administration），该机构在监督总额为425亿美元的基金，旨在到2030年使高速宽带接入成为普遍服务的过程中扮演关键角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
特朗普周一还提名了华盛顿贸易律师杰弗里·克essler（Jeffrey Kessler）担任商务部工业与安全局（Bureau of Industry and Security,BIS）局长，这是美国与中国技术战的关键岗位。克essler，华盛顿威尔默黑（WilmerHale）律师事务所的合伙人，在特朗普的第一任期内曾担任执法与合规助理秘书。路透社首先报道了其被考虑的消息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
参议院商务委员会将于周三对霍华德·鲁廷克（Howard Lutnick）的提名进行投票。商务部在特朗普任期内将面临一系列关键问题，包括对美国AI芯片的出口管制和打压中国企业等努力，以及监督近400亿美元的半导体制造补贴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
杰克逊是一位气象学家，在特朗普的第一任期担任NOAA代理局长，接替曾由AccuWeather首席执行官巴里·迈尔斯（Barry Myers）担任的职位，后者因健康原因辞职。特朗普在第一任期内提议将NOAA预算削减17%。该机构提供农业规划和紧急回应中的极端天气如飓风的每日和长期天气预报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
美国白宫还提名保罗·罗比蒂（Paul Roberti），在特朗普第一任期内担任美国运输部官员，并在罗德岛公共事业和承运人部门担任首席经济与政策顾问，担任管道和危险物品安全管理局（Pipeline and Hazardous Materials Safety Administration）局长。&lt;/p&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;img alt="美国法官暂停特朗普冻结联邦拨款和贷款计划的计划" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SQCIGSJ4MBMG5PT23JUEGO4BI4.jpg"/&gt;
&lt;div style="text-align: center;"&gt;
&lt;b&gt;说明：&lt;/b&gt;
此图表为美国白宫相关图片
&lt;/div&gt;
&lt;img alt="2023年巴黎航展在巴黎勒布尔热机场举行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WQRKWDYOKFISTIZNCPDPKTTTMA.jpg"/&gt;
&lt;div style="text-align: center;"&gt;
&lt;b&gt;说明：&lt;/b&gt;
此图表为麦肯锡公司(Co.)相关图片
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 16:27:47 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/trump-taps-mckinsey-lawyer-be-general-counsel-commerce-department-2025-02-04/</guid></item><item><title>当特朗普恢复对伊朗的压力时，油混合，关税戏剧上限价格</title><link>https://www.reuters.com/markets/commodities/wti-oil-prices-down-after-mexico-canada-say-trump-agrees-pause-tariffs-2025-02-03/</link><description>&lt;p&gt;周二，原油价格在华盛顿与北京之间的关税争端，以及美国总统唐纳德·特朗普恢复对伊朗实施“最大压力”政策以防伊朗石油出口归零等因素的影响下，价格分化。特朗普在与以色列总理本杰明·内塔尼亚胡会面前，签署了一项包括对伊朗施加“最大经济压力”，如制裁和执行机制的总统备忘录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普此举旨在恢复他在任期终止时对伊朗实施的制裁带来的效果，使其石油出口接近归零。这些制裁在前总统乔·拜登任内解除后，伊朗成功避开了制裁，石油出口已回升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国西德克萨斯中质原油结算价下跌46美分或0.63%，收于每桶72.70美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全球基准布伦特原油期货结算价上涨24美分或0.32%，至每桶76.20美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早些时候的交易行情受到针对中国的进口新增10%美国关税的影响，北京随即应对，导致美国原油价格在交易低点时下跌超过3%，为自去年12月底以来的最低水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在第一任期将伊朗的石油出口归零并重新实施了制裁。石油出口在拜登任期内回升，伊朗成功规避了制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊朗是全球石油出口国组织（欧佩克）第三大生产国，每日石油产量约3.3百万桶，约占全球输出量的3%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;资深分析师菲尔·飞恩（Phil Flynn）指出：“油价下跌至交易范围的低点主要是受到中国反制的影响，伊朗被施加了‘最大压力’后再提升，价格恢复。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普没有急于与中国国家主席习近平通电话。此前，特朗普的贸易顾问彼得·纳沃罗曾表示两位领导人将通话，暗示投资者有希望中国像周一授予墨西哥和加拿大一样的暂时豁免。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“中国的反制引起了对美油价格的压制，预计特朗普-习近平的电话将稳定局势，我们已了解此类通话的后继影响，”纽约Again Capital合伙人约翰·基尔杜夫说，“美方对此持开放态度。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前一日，特朗普暂停了对墨西哥和加拿大的报复性关税威胁，并同意了为期30天的暂停返利策略，以换取边境和犯罪执法方面的让步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美中之间的贸易争端可能影响石油需求，推高油价压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“中国对美国原油征收的10%关税以及报复性动作可能不只是包括推进美元的策略，也可能包含策略性地削弱人民币，这取决于美国是否对中国的出口征加更多关税。”OANDA高级市场分析师金恩强调。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国2024年对美国的原油进口占其总原油进口的1.7%，海关数据显示，中国已将目标锁定在包括原油和液化天然气在内的产品，以逐步让它脱离美国市场，正面影响取决于价格和策略，每桶成本预计增加5至7美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，美国原油和汽油库存增加，而柴油库存减少，市场来源援引美国石油学会数据指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至1月31日当周，原油库存增加503万桶，汽油库存增加543万桶，柴油库存减少698万桶。&lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Oil pump jack and tanks in a farmer’s field near Kindersley" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3GIVQ7DTYVK5ZIAXYOBT7I75IQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;加拿大萨斯喀彻温州Kindersley附近农民田地的油井架和油罐。&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 03 Feb 2025 23:17:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/commodities/wti-oil-prices-down-after-mexico-canada-say-trump-agrees-pause-tariffs-2025-02-03/</guid></item><item><title>高盔回应称，中国的报复性措施对能源价格影响有限</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/china-retaliatory-measures-have-limited-impact-energy-prices-goldman-says-2025-02-04/</link><description>&lt;p&gt;北京时间今日，高盛预测，中国政府针对美国针对中国商品的新限制措施所实施的报复性关税，对能源价格的影响将极为有限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在美东时间凌晨1点（北京时间为前天5点），美国总统特朗普实施了10%的新关税政策对特定的中国进口商品后不久，中国财政部宣布将对美国煤炭、液化天然气（LNG）加征15%的关税以及部分原油、农业设备和汽车加征10%的关税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高盛在一份评估报告中称：“尽管中国对相关商品征收关税，但预计短期内对于商品市场的影响较为有限，这主要是由于全球供需格局并未发生变化。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高盛指出，受影响的美国商品市场规模预计能轻易转移到其他买家市场，而中国更换被暂停的进口商品来源，也会快速寻找替代供应商。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，高盛还预测，美国LNG出口将增加，而其他大西洋盆地供应商的增量供应可能会转向亚洲市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特别针对煤炭市场，高盛预测，美国煤炭销量可能被重新定向至日本和韩国，这些地区的本土煤炭供应可能会被释放并转移到中国。关于美国的原油进口到中国的规模不至于显著干扰进口规划，可以快速重新配置。就在贸易伙伴中，美国是中国较远的地方之一，因而对商品运输费的影响也被认为是有限的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高盛还提到，美国的报复性举措可能使中国暂停与美国LNG出口设施进行潜在的长期LNG合同谈判，承运费率的影响也可能相对有限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在关税纠纷背景下，2月14日的结算时，美中之间的原油价格有所分化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以下是一幅插图，展示了中美两国的国旗：&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration of Chinese and US flags" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UNL4U727TNN53NGUZFL3GB5AYA.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;©2022 Reuters/Dado Ruvic/Illustration/File Photo&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 21:44:26 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/china-retaliatory-measures-have-limited-impact-energy-prices-goldman-says-2025-02-04/</guid></item><item><title>Trade war with China casts dark cloud over new US LNG projects</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/trade-war-with-china-casts-dark-cloud-over-new-us-lng-projects-2025-02-04/</link><description>&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普与中国的贸易战正在对数十亿美元的美国液化天然气出口项目构成新的威胁。分析人士、行业来源及公司文件表明，这些计划中的出口项目大多依赖中国作为主要买家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一威胁反映了特朗普保护主义政策的两面性，旨在提振美国企业并推动减少毒品走私与非法移民的行动，但也可能在无意中削弱其扩大美国能源产量的希望。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“关税可能会影响长期合同和卸载协议...使美国新液化天然气项目完成最终投资决定变得更加困难，”知名能源咨询公司EBW Analytics 的分析师在周二致客户的报告中指出，这是指北京决定对美国能源进口施加报复性关税的决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普上周末宣布对从中国进口的商品征收10%的关税，作为改善美国贸易平衡的广泛计划的一部分，&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us-tariffs-chinese-imports-take-effect-after-trump-reprieves-canada-mexico-2025-02-04/"&gt;触发了中国的报复行动&lt;/a&gt;。北京对美国天然气、煤炭和石油分别施加15%、10%和10%的关税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国是世界上最大的液化天然气出口国，中国一直是这种冷冻天然气的主要买家。根据LSEG的数据，去年，中国进口了美国总液化天然气出口量的近6%，约为4.3百万吨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国的国有企业已经与美国现有和未来的出口终端签订了每年逾2000万吨的天然气供应协议。根据路透社的计算，美国前两大液化天然气出口商Venture Global LNG &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/VG.N" target="_blank"&gt;(VG.N)&lt;/a&gt; 和Cheniere能源 &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/LNG.N" target="_blank"&gt;(LNG.N)&lt;/a&gt;，与中国的公司签署了总计约1.4亿吨长期合同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Venture Global拒绝回应请求，Cheniere和其竞争对手能源转移，后者与中国签订了长期购销协议，二者均未立即回复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国最大的液化天然气出口商之一Freeport LNG也未回复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国有8个运行中的液化天然气出口终端，其中3个正在建设中，另有几乎20个不同的发展阶段的新项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在特朗普政府1月取消了前任总统乔·拜登针对主要担忧的暂停新液化天然气出口许可政策后，公司正在 &lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/lng-companies-hail-trump-decision-lift-freeze-export-permits-2025-01-22/"&gt;推动增产项目&lt;/a&gt;，以提升或扩展液化天然气出口产能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但液化天然气中心执行董事查理·赖德尔表示，中国对美国液化天然气的关税注入了行业不确定性，削弱了美国在全球能源市场上的竞争力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这些对中国进口美国液化天然气的关税直接削弱了特朗普政府扩大美国能源出口并加强其地缘政治影响力的举措，”赖德尔说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;白宫官员对路透社表示，中国对美国液化天然气的关税可能对经济的影响有限，但认为风险是值得的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“无法用金钱衡量拯救美国民众因芬特宁而失去的生命的价值，”该官员说，反映出美国对芬特宁及其制备化学品的主要来源国中国的担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普打算扩展美国液化天然气的出口市场，减少任何来自中国行动的风险，该官员说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;液化天然气开发商通常使用长期合同或购销协议来确保银行的资金支持，这是从开发阶段到最终投资决定的关键。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国价值最高的液化天然气出口商Venture Global，其在路易斯安那州运营的两家工厂及正在开发的三家工厂，已经与中国公司签订了总计9.5亿吨的供应协议，公司文件显示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国第二大液化天然气公司及目前最大的出口商Cheniere则有超过4.5亿吨的长期合同与中国企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为一月份大规模首次公开募股的一部分，Venture Global警告投资者可能面临世界两大经济体之间贸易战的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这些因素可能影响我们销售项目剩余产能的能力，这对项目的可行性和我们的业务产生重大不利影响，”Venture Global当时向投资者表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在其股价周二午后交易中下跌近5%的同时，Cheniere的能量则降低不到1%。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="图示显示液化天然气槽船模型及美国国旗" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SYFR4SBIPNLODE5I6NM4RYXKMA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;图示在2022年5月19日拍摄，显示液化天然气槽船模型及美国国旗。路透社/Dado Ruvic/Illustration/档案照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 21:04:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/trade-war-with-china-casts-dark-cloud-over-new-us-lng-projects-2025-02-04/</guid></item><item><title>澳大利亚因安全问题禁止在政府设备上使用DeepSeek</title><link>https://www.reuters.com/technology/australia-bans-deepseek-government-devices-citing-security-concerns-2025-02-04/</link><description>&lt;p&gt;澳大利亚政府宣布，由于担心中国人工智能初创公司DeepSeek可能对安全构成风险，已在周二禁止使用所有政府设备。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这项禁止措施延伸到要求各政府机构必须“禁止使用或安装DeepSeek产品、应用和网络服务，并对所有澳大利亚政府系统和设备上已存在的DeepSeek产品、应用和网络服务进行清除”，政府发布的声明中说明。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据几大澳大利亚媒体简报的消息，内政部长Tony Burke称，DeepSeek对政府技术构成“不可接受的风险”，并紧急实施禁令是为了“保护澳大利亚的国家安保和国家利益”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此次禁止并不涉及个人公民的设备。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据行业消息指出，上月DeepSeek推出后，面临一系列问题，其竞争力惊人地领先同类AI模型但成本却极其低廉，并支持更为简化的芯片，这引发对西方国家在晶片制造和数据中心投资较大规模的质疑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除了意大利，澳大利亚此次对DeepSeek的禁令紧随其它欧洲国家及全世界其它地区的类似举措。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;台湾政府本月初也针对其政府部门的使用情况下达了对DeepSeek的禁令。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;澳大利亚安东尼·阿尔班内塞(Anthony Albanese)所在的政府因安全担忧曾在两年前提出了禁止使用中国社交媒体应用TikTok的政府普遍措施。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="最新图示：主题为深寻的标志、键盘和机器人双手" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5QVIN6C2GNKLPBYA7HBPNW2CTU.jpg" /&gt; ＜figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;主题为深寻的标志、键盘和机器人双手，图片摄于2025年1月27日。∞∞TONY DADO/视觉中国 版权图片 版权图片 未经授权禁止使用 影像来源视觉中国&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 13:21:12 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/australia-bans-deepseek-government-devices-citing-security-concerns-2025-02-04/</guid></item><item><title>早上出价：关税，随着中国重新开放的收入</title><link>https://www.reuters.com/markets/asia/global-markets-view-asia-graphics-2025-02-04/</link><description>&lt;div&gt;
&lt;p&gt;对明日亚洲市场的展望&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
&lt;p&gt;首先，墨西哥与美国达成协议，同意搁置美国对墨西哥的关税，随后加拿大也采取相同举措，至此全球关注的焦点转向了 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-wins-early-praise-handling-trump-tariffs-2025-02-04/"&gt;中国&lt;/a&gt;。中美之间是否能实现类似缓和局面？&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;
&lt;p&gt;在周二中国反击普遍的美国关税，采取了对等的报复性关税，并对包括谷歌在内的几家美国公司发出可能遭到制裁的通知后，突然实现和解的可能性看起来并不大。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;
&lt;p&gt;尽管全球市场普遍欢迎美国对墨西哥和加拿大的暂时性豁免，但在亚洲，贸易战紧张局势依然持续。周二美国总统唐纳德·特朗普与中国的习近平的预定电话并未举行，暗示双方关系至多也只是平和。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;
&lt;p&gt;需要注意的是，中国的关税在2月10日才生效，特朗普和习近平仍有机会达成一项“协议”。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;
&lt;p&gt;在春节假期之后，中国在岸市场于周三重新开放。所有资产类别都将受到严峻考验，其中人民币汇率和中国人民银行的每日美元/人民币汇率定价压力尤为显著。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;
&lt;p&gt;1月27日，该汇率定在7.1698，随着上周一离岸美元/人民币汇率达到历史高点7.3765后，要求更高的汇率（即更弱的人民币）的压力可能很大，但已回撤至约7.28，仍明显高于中国人民银行上一次正式定价一周前的官方水平。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;
&lt;p&gt;香港上市的中国股票相对美国-中国贸易战的抵制显得相当容易，投资者倾向于人工智能和电动车股份。中国相关指数周二上涨3.5%，达到了三个月高点，而香港科技股狂飙5%。这种乐观情绪是否会在今年蔓延至在岸市场值得关注？&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;
&lt;p&gt;周二大多数亚洲股票基准指数普遍强劲上涨，科技驱动的纳斯达克指数的显著增长也带动了美国主要股市上升。周二的美国人岗位空缺数据出人意料的疲软，美元和国债收益率的下降，可能会在周三亚洲市场进一步支持风险偏好。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;
&lt;p&gt;然而，尽管美国货币市场还在定价今年将降息两次，美国关税引起的通胀阴云正笼罩着市场。摩根士丹利经济学家于周二更改了关于美联储的预测，只预计今年将降息一次，至6月，警告称：“2025年的货币政策路径仍然高度不确定。”&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;
&lt;p&gt;在进行了周二收盘后的财报公布之后，纳斯达克指数的成分股Alphabet的母公司Google母公司营收低于预期，在盘后交易中股价下跌超过1%。如果这一势头持续，亚洲周三情绪将受到打压。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;
&lt;p&gt;以下是可能导致周三亚洲市场导向的关键发展：&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;
&lt;p&gt;- 中国“未正式”服务PMI（1月）&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
&lt;p&gt;- 中国准备金比率调整&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;
&lt;p&gt;- 日本企业财报，包括 &lt;a href="https://www.reuters.com/business/autos-transportation/toyota-likely-post-second-straight-profit-drop-sales-growth-cools-2025-02-04/"&gt;丰田汽车&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div&gt;
&lt;p&gt;- 2024年第四季度 &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/asia/indonesias-economy-likely-have-grown-5-q4-2024-02-01/"&gt;印度尼西亚GDP&lt;/a&gt; 数据&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 21:46:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/asia/global-markets-view-asia-graphics-2025-02-04/</guid></item><item><title>特朗普在新的关税战争中不着急与XI交谈</title><link>https://www.reuters.com/world/us-tariffs-chinese-imports-take-effect-after-trump-reprieves-canada-mexico-2025-02-04/</link><description>&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普于周二表示，他并不急于与中国国家主席习进平交谈以平息由他针对所有由中国进口商品实施的10%全面关税引发的世界最大经济体之间的新贸易大战。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中国于周二施加了有针对性的关税，并对包括谷歌在内的一系列公司发出了可能进行制裁的通告，作为对特朗普的关税做出的适度回应。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“那很好。”特朗普在白宫接受询问时说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;与墨西哥和加拿大领导人之间的对话被认为是缓和或推迟关税措施的可能关键，正如周一与加拿大总理特鲁多和墨西哥总统辛纳尔的对话那样。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;白宫发言人卡罗琳·雷维特告诉 reporters，特朗普和习进平的通话仍需安排。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“习主席确实联系了特朗普总统，讨论此事，甚至可能开始谈判。我们将会看看这次通话的进展如何。”周二早间在福克斯商业网络上，雷维特如此说到。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;北京仅对特朗普对中国所有进口商品实施的10%关税进行有限的回应，体现了中国政策制定者试图与特朗普进行协商，以避免与世界上两个最大经济体之间的全面贸易战。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中国驻华盛顿大使馆的发言人刘鹏宇表示，中国希望与华盛顿合作，确保两国间稳定、健康及可持续的关系。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;国际货币基金组织在其于上个月警告称激增的保护主义政策可能对投资造成打击并扰乱供应链后表示，所有国家都应找到建设性的方法来解决分歧并促进贸易。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;英国研究公司资本经济学估计，中国政府增加的关税将适用于大约200亿美元的年度进口，相比之下，因特朗普关税而对中国商品施加的4500亿美元关税在周二凌晨12点01（格林尼治标准时间05:01）生效。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这些措施相对较为有限，至少相对于美国的行动而言，且已经设计为向美国传递一个信息。”该公司大中华区经济负责人朱利安·埃文斯-普里查德表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普于周一暂停了对墨西哥和加拿大的威胁，以25%的关税宣布，如果他收到边境和犯罪执法方面的让步，他将同意暂停30天。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普在周日暗示，如果欧盟不是作为下一步目标，则可能对欧盟采取关税政策，但具体时间并未说明。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;欧盟委员会主席乌尔苏拉·冯德莱恩表示，布鲁塞尔愿意进行艰难的谈判，但强调与欧盟的最大贸易和投资伙伴建立更强伙伴关系的基础是非常重要的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们将以开放和务实的方式找到解决问题的办法。但我们也会明确表示，无论何时何地，我们都会保护自己的利益。”她在一次演讲中如此表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;欧盟委员会与新一届美国政府在技术层面上进行过接触，但冯德莱恩与特朗普尚未直接对话，欧盟委员会的一名发言人表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中国实施的措施包括对美国的煤炭和液化天然气征收15%的关税，对航空设备、卡车（涵盖中国从美国进口的少数单位）以及一台大型发动机轿车征收10%的关税。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中国正在对Alphabet的Google（GOOGL.O）发起反垄断调查，并将PVH Corp（PVH.N，carlal Klein品牌的母公司）和美国生物技术公司Illumina（ILMN.O）列入可能进行制裁的名单。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;PVH在一份声明中表示，对于这个决定感到惊讶且“非常失望”，声明补充说，公司严格遵守所有适用的法律、法规及标准。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Illumina的一名发言人则表示：“无论我们运营在哪里，都遵守所有法律和规定。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Google拒绝对此做出评论。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中国宣布对某些（包含钨在内的）金属征税10%，这些金属对于电子设备、军事设备和太阳能电池板至关重要。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中国预计于下周一生效的新关税规则可能会应用于美国进口的电动车，这可能会涉及到Elon Musk的Cybertruck，特斯拉一直在中国大力推广该卖点。特斯拉未对此做出立即回应。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在此期间，中国的新关税政策仍处于讨论阶段，等待中国政府与特朗普就后者转移到其它谈判焦点之前的达成一些协议，尤其是在中国内部需求冷淡之际。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在他第一次总统任期中，特朗普对中国实施了两年的贸易大战，主要涉及美国贸易盈余，彼此征收的关税严重扰乱了全球供应链并损害了世界经济。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“贸易战仍处于起步阶段，进一步加征关税的可能性很高。”牛津经济研究院在降级中国经济增长预测时如此说到。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普表示，除非中国停止芬太尼流入美国，否则他可能会进一步提高关税对中国施压。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中国称芬太尼是美国的问题，并表示将会在全球贸易组织 中进行挑战，并采取其他反制措施，但留出了与美国谈判的可能性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在2024年，美国对中国原油进口比例约为1.7%，价值约60亿美元，对中国的液化天然气进口比例约为略高于5%，价值约330亿人民币。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“即便这两个国家在某些议题上达成共识，关税仍可能作为反复的手法，这可能来自今年市场波动的关键来源。”来自 Natixis Hong Kong 的高级经济学家加里·英表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加拿大总理贾斯汀·特鲁多与墨西哥总统埃克斯特拉马在周二推迟针对美国25%的关税行动上取得了进展，暂停措施为期30天得到了澳大利亚巴萨（Ottawa）和墨西哥城的认识.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;欧盟贸易专员马罗斯·塞夫科维奇希望在未来与美国展开早期对话，以防止新关税的产生。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们相信通过建设性交流和讨论，我们可以解决这一问题。”他如此说道。&lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;
  &lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JP2OEBRXK5MKVBO3CJAYZMRISA.jpg" alt="美国总统唐纳德·特朗普在白宫的椭圆形办公室中"&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center"&gt;&lt;i&gt;美国总统唐纳德·特朗普在白宫的椭圆形办公室中，并握着一支笔，照片拍摄于2025年2月4日。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z77E5FQX5ZLDJJITK7QOQG5RW4.jpg" alt="满载集装箱的货船出现在奥克兰港口，作为贸易紧张局势升级的体现，与特朗普的关税政策相关"&gt;
  &lt;figcaption class="text-center"&gt;&lt;i&gt;2025年2月3日，奥克兰加州，一个满载着集装箱的货船出现在奥克兰港口，表明贸易紧张局势升级与特朗普的关税政策相关。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7IBLNXAV2FIVPECWUXIUVKNBPM.jpg" alt="在会员省内的盐田港，此港位于中国广东省，疫情爆发后，港口依旧维持运转"&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center"&gt;&lt;i&gt;2020年5月17日，中国广东省，盐田港。文件照片  图 / 马丁·波尔德/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 05:07:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us-tariffs-chinese-imports-take-effect-after-trump-reprieves-canada-mexico-2025-02-04/</guid></item><item><title>欧盟制定关于雇主、网站及警方滥用人工智能的指导方针</title><link>https://www.reuters.com/technology/artificial-intelligence/eu-lays-out-guidelines-misuse-ai-by-employers-websites-police-2025-02-04/</link><description>&lt;p&gt;欧盟周二宣布的AI指导原则将禁止雇主使用人工智能追踪员工情绪，同时网站也不得利用AI诱骗用户消费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧盟委员会的指导原则正值企业们面对全球首部关于技术应用的立法所带来复杂性和成本挑战之时。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自去年生效的《人工智能法案》将在2026年8月2日全面执行，部分规定，如2月2日起实施的禁止某些行为，已提前落实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧盟官员向记者表示：“目标是为在欧盟市场提供或部署人工智能系统的实体以及市场监督机构提供法律确定性。这些指南不具备法律约束力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;禁止的实践包括在服务中嵌入的人工智能使能的“暗模式”，旨在误导用户做出重大经济承诺，以及根据用户的年龄、残疾或社会经济状况进行的AI利用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;未经关联的个人数据（如出生地和种族）由社会福利机构及其他公共和私人实体所用的人工智能驱动的社会评分被禁止，同时警察不得仅基于未经验证的生物特征数据预测个人犯罪行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雇主不得使用网络摄像头和语音识别系统追踪员工情绪，而具有AI面部识别技术的用于执法目的的移动闭路电视摄像头也被禁止，仅允许有限例外且必须具备严格保护措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧盟国家需至2026年8月2日前指定市场监管机构以执行AI法例。违反法例可能导致公司遭受高达1.5%至7%全球总收入范围内的罚款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧盟的AI法典相比美国轻触式自愿遵守方法更为全面，而中国的策略旨在维持社会稳定和国家控制。&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;  
&lt;img alt="欧盟旗帜、股票图表和" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/W6QXFHYVA5MGZEVVIRN3NSZAJM.jpg" /&gt;   
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;欧盟旗帜、股票图表和"AI ARTIFICIAL INTELLIGENCE"文字见2024年5月21日本文的插图拍摄。REUTERS/Dado Ruvic/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 16:27:11 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/artificial-intelligence/eu-lays-out-guidelines-misuse-ai-by-employers-websites-police-2025-02-04/</guid></item><item><title>贸易紧张局势和生物燃料政策拖累ADM 2025前景</title><link>https://www.reuters.com/markets/commodities/adm-2025-outlook-clouded-by-trade-tensions-biofuel-policies-2025-02-04/</link><description>&lt;p&gt;全球农产品交易商阿彻-丹尼尔斯-米德兰公司（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/ADM.N" target="_blank"&gt;(ADM.N)&lt;/a&gt;）宣布削减成本并裁员以应对谷物价格下跌，这一困境由美国生物燃料政策的不确定性以及贸易争端加剧所加剧，公司于周二通告此事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿彻-丹尼尔斯-米德兰面对上一年度发生的会计丑闻，被迫两次修订财务报表，并遭受正在进行的联邦调查，这增加了公司的困难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司在周二公布其六年来最差的第四季度利润，并预计2025年将出现连续第三年盈利下降，面临潜在的现金流难题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿彻-丹尼尔斯-米德兰宣布计划在未来三至五年内裁减多达700个工作岗位，并削减最高达$750百万的成本，此举与农业企业竞争对手嘉吉公司（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/commodities/cargill-terminate-about-475-employees-minnesota-2024-12-03/"&gt;Cargill&lt;/a&gt;）采取的紧缩措施相呼应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CEO Juan Luciano表示预测特朗普总统针对加拿大、墨西哥和中国增加关税的指令引发其他国家可能对美国主要农产品买家进行的报复行为带来的全球贸易业务影响非常困难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二，中国宣布对美国征收有限的关税作为报复，但并未包括农作物。特朗普已暂停对加拿大和墨西哥的关税一个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国政府征收的关税对我们有利，但重要的是报复措施的影响。”Luciano补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿彻-丹尼尔斯-米德兰是能够从这类贸易动荡中受益的少数几家粮食交易公司之一。如果外国买家削减其美国农产品进口，阿彻-丹尼尔斯-米德兰仍可以利用其他国家如巴西的农产品来满足该市场，但这种干扰会影响贸易利润。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2018年，当中国大幅削减美国大豆购买时，阿彻-丹尼尔斯-米德兰则利用其巴西供应链向中国供应农产品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，阿彻-丹尼尔斯-米德兰和其他农产品加工商等待特朗普政府提供关于美国生物燃料生产的税收信用额度和范围的指导，这可能提振油籽压榨和生物柴油利润率。阿彻-丹尼尔斯-米德兰是多年的美国生物燃料领先企业，其大规模的玉米和大豆加工设施为Marathon等生物燃料制造商提供产品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;附图：芝加哥阿彻-丹尼尔斯-米德兰公司总部建筑外观近照。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 20:42:42 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/commodities/adm-2025-outlook-clouded-by-trade-tensions-biofuel-policies-2025-02-04/</guid></item><item><title>华尔街以走高收市，贸易战动荡推动黄金价格达到历史最高</title><link>https://www.reuters.com/markets/global-markets-global-markets-2025-02-04/</link><description>&lt;p&gt;周二，美国股市上涨，而金价创下新高，全球贸易不确定性使投资者感到困惑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在最后一刻谈判导致美国总统唐纳德·特朗普对加拿大和墨西哥的25%关税暂停一个月后，三大主要美国股市指数重拾升势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但避险投资者继续青睐黄金，此前对中国的10%关税正式生效。该关税促使北京宣布对美国能源出口实施报复性关税，并扩大了对关键矿物出口的控制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国还对谷歌等美国公司以及潜在制裁进行了警告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管此前有报道称美国总统唐纳德会与中国国家主席习近平进行对话以缓和贸易紧张局势，但唐纳德表示他并不急于进行这次对话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“关税新闻反复无常，加剧了不确定性，但市场看起来仍想上涨，”美国亚特兰大GLOBALT高级组合经理托马斯·马丁表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但马丁并不预计唐纳德和习近平之间的紧张关系能立即得到解决。“我预计会有进一步升级的空间，因为我不认为中国政府会退缩，”马丁补充道，“他们仍然将美国视为敌人。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;数据显示，美国12月的职位空缺和工厂订单分别出乎意料地大幅下跌，表明经济增长有所放缓，但不足以促使美国联邦储备继续其降息路径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;道琼斯工业平均指数上涨134.13点，或0.30%，收于44,556.04点；标准普尔500指数上涨43.31点，或0.72%，收于6,037.88点；纳斯达克综合指数上涨262.06点，或1.35%，收于19,654.02点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧洲股市在动荡的交易后走势稳定，投资者关注季度收益报告，同时将爆发全面贸易战的担忧置于次要位置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;MSCI全球股票指数上涨7.89点，或0.92%，至867.22点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;STOXX 600指数上涨0.22%，而欧洲广泛的FTSEurofirst 300指数上涨4.51点，或0.21%。新兴市场股票指数上涨20.62点，或1.92%，至1,094.34点。全球除日本外亚太股市指数上涨1.92%，至575.27点，而日本的日经指数上涨278.28点，或0.72%，至38,798.37点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10年期美国国债收益率在周二的波动交易中下跌，受贸易紧张局势影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;基准10年期美国国债收益率下跌3个基点，至4.513%，上周末为4.543%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;30年期债券收益率小幅下跌2.4个基点，至4.747%，上周末为4.771%。美联储利率预期通常与2年期国债收益率一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美元在针对中国商品的关税生效后走软。美元指数，衡量美元相对于欧元、日元和其他货币的表现，下跌0.57%，欧元兑美元上升0.37%，至1.0382美元。美元兑日元下跌0.32%，至154.27日元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;墨西哥比索对美元下跌0.8%，至每美元20.507比索。加元对美元上涨0.74%，至每美元1.43比索。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在加密货币领域，比特币下跌3.74%，至每枚98,059.33美元。以太币下跌3.9%，至每枚2,705.42美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于伊朗，美国总统特朗普计划恢复其“最大压力”策略，对伊朗的制裁政策包括将伊朗的石油出口降至零，以阻止德黑兰获取核武器。这一政策导致原油价格回落。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国原油下跌0.63%，收于每桶72.70美元；布伦特原油上涨至每桶76.20美元，上涨0.32%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黄金价格持续上涨，投资者涌向避险金属。现货黄金上涨1.05%，至每盎司2,842.99美元。美国黄金期货上涨0.66%，至每盎司2,852.60美元。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 15:01:43 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/global-markets-global-markets-2025-02-04/</guid></item><item><title>随着中国关税生效，美元轻微走低</title><link>https://www.reuters.com/markets/currencies/canadian-dollar-mexican-peso-steady-after-sharp-rebound-tariff-reprieves-2025-02-04/</link><description>&lt;p&gt;周二，美元小幅走低，市场解读美国总统唐纳德·特朗普的关税威胁主要被视为谈判手段而非最终目标，此前他暂停了对墨西哥和加拿大的计划措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，新特朗普政府自周二起对来自中国的进口商品加征10%关税，并引发货币分析师对关税发展高度敏感预期关税波动会持续存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;衡量美元对六种主要外汇的加权平均汇率的美元指数下跌0.56%，至107.97，与此同时，加拿大元走弱，墨西哥比索走强。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;FX trader Helen Given指出：“我们仍然关注来自中国的10%关税及其反击，这种反击将为市场增加风险溢价。“我们可能会看到上海和加拿大看到的谈判在背后降低这些关税。但就目前来看，中美贸易战重新启动。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧元小幅上涨，华盛顿方面警告称，欧盟可能成为下一轮征收贸易费用的目标，这种举动将普遍推高美国通胀率，从而通过维持美国利率在较长时期内高于平均水平的方式支持美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二，北京对美国进口商品实行关税报复性措施，作为对美国对华新商品关税的快速反制，这在全球前两大经济体之间的对抗中掀起了新的高潮。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北京 Consumma Currency Analyst Lee Hardman指出：“这表明中国对特朗普的最新关税举措保持谨慎，对其强力反击持保留态度，同时为未来谈判留有余地。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;n岸市场上交易的人民币收盘价为每美元7.287元，上涨了0.23%。主要市场仍因农历新年节日而关闭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;澳元与人民币相似，因为澳大利亚经济对中国的依赖程度很高，上涨了0.5%，至0.626美元，远超周一的低点0.6085美元，为2020年4月以来的最低点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧元上涨了0.37%，至1.038美元，均值视为一个观察点，呼应地中海沿岸的一般汇率水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近期分析指出，美国关税将对欧元区产生通缩效果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摩根大通分析师在研究报告中指出：“尽管整个欧盟面临更广泛的关税的可能性现在非常高不确定，关税之间的持续反向互动将随着时间的推移带来贸易不确定性环境，其中负面的因素将单独对欧元构成心理压力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大元对美元的跌幅为0.81%，至1.43元，跟随周一从1.4792的前低水平反弹回升。这是自2003年以来的最低水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥比索上涨1.06%，至20.546，前一天上涨超过1.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美元对日元上涨了0.3%，至154.290日元，日元被视为避险货币，美元因近期涨幅而变得更加不吸引人。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美元和欧元纸币插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RM7T2ZLXVJJQ7HXB62UXJ4TCEQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;美元和欧元纸币插图拍摄于2022年7月17日。图源：路透社/Dado Ruvic/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 01:23:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/currencies/canadian-dollar-mexican-peso-steady-after-sharp-rebound-tariff-reprieves-2025-02-04/</guid></item><item><title>黄金创下历史新高，投资者在贸易战期间纷纷涌入避风港</title><link>https://www.reuters.com/markets/commodities/gold-prices-hold-near-record-highs-us-tariff-concerns-linger-2025-02-04/</link><description>&lt;p&gt;黄金价格于周二重返历史高位，投资者在中美贸易战的背景下寻求避险资产，美国对华加征关税后，中国采取报复性措施，亦加征了对美国的进口关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现货黄金价格于当日 13:40 时（格林尼治标准时间 1840 时）上涨 1.1%，达到每盎司 2,844.56 美元左右。在此之前，金价已触及当次交易中的新高，达到每盎司 2,845.14 美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国期货市场上的黄金单位结算价上涨 0.7%，收报每盎司 2,875.80 美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“上管理层宣布实施关贸消息犹如昨晚刚公布，我认为如今这是一切主要动力，胜过其它今天发布的所有数据信息，但无疑是会被关贸消息所掩盖。”RJO Futures 高级市场策略师 Bob Haberkorn 表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Haberkorn 指出，“美元在本周初较为强势，然而，美元贬值也明显提升了黄金的价格，这绝对助力了金价上涨。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美元下跌 0.9%，使得持有其他货币的投资者购买黄金的成本降低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国迅速针对美国的新关贸措施实施了反制，向美国进口品加征关税，使得全球最大的两个经济体之间的贸易战越演越烈，尽管特朗普已经对墨西哥和加拿大提供了暂停关贸的宽恕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美联储三位高级官员在周一警告称，美国当局的贸易关税计划伴随着通膨风险。他们指出，不可预测的价格展望要求相对温和的利率削减，而按常规则应采取更为激进的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数据披露显示，美国在12月新增的职位空缺降至 760 万，远不及市场预估的 800 万，这结果表明经济可能出现放缓迹象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;传统上，黄金被视为对通胀和地缘政治不确定性的避险选择，但较高的利率会减弱这一无收益率资产的吸引力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鉴于美国政府当前的管理行为导致市场不确定性增加，同时中央银行或许增加黄金购买以减少对其美元的持有，基于这些因素，Jim Wyckoff 预估到今年黄金价格将达到每盎司 3,000 美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在关注本周三的 ADP 雇佣报告、周五的薪资报告以及多位联邦储备官员的演讲后，投资者的焦点变得集中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现货银上涨 2.5% 至每盎司 32.33 美元，铂金上涨 0.4%，收报每盎司 967.94 美元，而钯金下跌 1.3%，收报每盎司 994 美元。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名女子在孟买一处市场内的珠宝店内欣赏一条黄金手镯" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4J7FAH2XFJIZTNU36P6MJAVKHA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名女子在孟买一处市场内的珠宝店内欣赏一条黄金手镯，2015 年 1 月 15 日。/ 图片来源：Shailesh Andrade&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 03:20:57 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/commodities/gold-prices-hold-near-record-highs-us-tariff-concerns-linger-2025-02-04/</guid></item><item><title>据《华尔街日报》报道，特朗普和中国的XI不会在星期二发表讲话。</title><link>https://www.reuters.com/world/trump-chinas-xi-will-not-speak-tuesday-wall-street-journal-reports-2025-02-04/</link><description>&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）与中华人民共和国领导人习近平（Xi Jinping）将于周二不进行对话，这一消息是由美国官员告知《华尔街日报》的，与同日早些时候贸易顾问彼得·纳瓦罗（Peter Navarro）的陈述相悖。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="唐纳德·特朗普会晤习近平在日本大阪二十国集团领导人峰会上"
src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FD3CNAEXNJNQFNKP7UYBAICQ74.jpg"
/&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&amp;lt;i&amp;gt;2019年6月29日，特朗普在大阪二十国集团领导人峰会上与习近平的双边会谈开始后进行会晤。路透社/Kevin Lamarque/档案图片&amp;lt;/i&amp;gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 17:26:37 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/trump-chinas-xi-will-not-speak-tuesday-wall-street-journal-reports-2025-02-04/</guid></item><item><title>委内瑞拉原油出口因雪佛龙船货及对华供应增加而上升</title><link>https://www.reuters.com/markets/commodities/venezuela-oil-exports-rise-chevrons-cargoes-more-supply-china-2025-02-04/</link><description>&lt;p&gt;据统计，委内瑞拉1月份的石油出口量增加了15%，达到大约每天86.7万桶，这主要得益于美国主要能源公司雪佛龙（Chevron Corp，代码CVX.N）从与国家石油公司PDVSA的合资企业中增加的装运量，以及向中国出口更多石油。数据基于船舶动向提供的信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府去年没有延长对遭制裁的委内瑞拉全面授权使其自由出口石油，但授予了部分PDVSA合作伙伴和客户个体许可证，允许石油流向美国、欧洲和印度等市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前美国总统特朗普表示美国不需要委内瑞拉的石油，但尚未采取任何行动修订或取消许可证，其政府正在与重新当选总统尼古拉斯·马杜罗接触，而去年的选举未得到美国的承认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1月份，根据全球证券交易所（LSEG）的数据和PDVSA内部出口记录，雪佛龙的出口量达到29.4万桶/天，这是美国生产商在其许可下开始出口石油以来的最高水平，超过10月份的28万桶/天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所有雪佛龙的货船都送往美国进行处理并在其炼油厂销售。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国继续成为委内瑞拉本月最大的石油市场，出口量为44.2万桶（日均），比12月的36.4万桶增加了21%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧洲的出口量翻番，达到6.3万桶/天（比12月的3.1万桶/天），印度的出口量平均为6.01万桶/天，与前几个月持平。向马杜罗的政治盟友古巴的燃料出口量降至少于1万桶，12月为2.9万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;委内瑞拉最大的石油产区奥里诺科盆地稳定地进行原油加工，这推动了更高的出口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，该地区重油的库存下降，从12月的750万桶降至620万桶，可能促使本月的出口量下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;委内瑞拉1月份还出口了36万吨石油衍生品和化工产品，高于上月的20.9万吨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数据表明，PDVSA及其合资公司上个月进口了11.1万桶/天的重质石脑油和其他燃料，低于12月的13万桶/天。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 17:47:10 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/commodities/venezuela-oil-exports-rise-chevrons-cargoes-more-supply-china-2025-02-04/</guid></item><item><title>欧盟寻求早期与美国对话 谋求避免特朗普关税</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/eu-wants-early-us-talks-avert-trump-tariffs-2025-02-04/</link><description>&lt;p&gt;欧盟计划迅速与美国就总统&lt;sup&gt;唐纳德·特朗普&lt;/sup&gt;提议的关税和贸易措施进行接触，贸易事务专员马罗什·舍夫乔维奇在周二的一次会议上表示，同时他的上级欧委会主席哈夫斯·冯德莱恩预测与华盛顿的谈判将非常艰难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;舍夫乔维奇在欧盟部长会议发言时称他希望进行“早期介入”，并等待特朗普选定的商务部长候选人霍华德·卢特尼和美国贸易代表杰米森·格雷的任命确认。他表示：“我们已经准备好立即参与，并且希望通过这次早期介入，避免任何可能给全球最重要的贸易和投资关系带来混乱的措施。”在接受记者提问时他这样说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;冯德莱恩，欧洲委员会主席，在布鲁塞尔的一个演讲中指出，欧盟的优先事项是与美国在关键供应链和新兴科技等领域寻找共同利益，在这之后欧盟已准备好进行艰难的谈判。“我们将在实现这一目标时保持开放和实用的态度，同时也明确，我们始终会致力于保护自己的利益。”她说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国高级贸易顾问彼得·纳瓦罗的话语显示出谈判将有多么困难，特朗普批评欧盟对待美国的汽车价值税政策。欧盟国家对所有汽车征收增值税，无论车辆是国产还是进口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;博览会称，关于新特朗普团队的接触有限，他指出特朗普任命的核心职务人员在被确认前无法与外国同行进行沟通。自特朗普宣誓就职后，冯德莱恩与特朗普尚未有过直接联系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一场在华沙进行的欧盟会议刚一结束，美国对价值为10%的中国商品征收的关税就已生效，此举引发了&lt;sup&gt;中国的反击&lt;/sup&gt;。加拿大与墨西哥也面临着美国将于周二开始征收的25%的商品关税，但这两国都&lt;sup&gt;获得了一个30天的暂停期&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普声称欧盟可能是下一个处于风险之列的国家。&lt;sup&gt;他反复抱怨了美国与欧盟27个成员国之间的商品贸易赤字。&lt;/sup&gt;纳瓦罗将这个数字设定在3500亿美元。舍夫乔维奇表示，包括服务业在内的贸易赤字约为500亿欧元，约占整体1.5万亿欧元欧盟与美国贸易总额的约3%，而大西洋两岸数百万工作岗位均依赖于这一开放的贸易关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们相信通过建设性互动和讨论可以解决这个问题。”他如此说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧盟贸易专员西塞利娅·马尔姆斯特伦表示，即使没有贸易战，欧盟也应该集中精力与其他的合作伙伴达成贸易协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;冯德莱恩表示欧盟甚至可以扩大与中国的贸易和投资联系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与加拿大或墨西哥不同，欧盟的处境或许更加复杂。欧盟委员会负责执行欧盟的贸易政策，但需要协调为首的27个成员国，而这个协调工作往往存在分歧。且其职能也局限于贸易领域。如果特朗普想要就与中国建立美国与欧盟经济安全联盟达成协议，这将更多地取决于欧盟各国政府。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位欧盟外交官称，周二会议的一个成果是成员国展现了一致性，即欧盟对美国关税采取坚决但适度的回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;舍夫乔维奇未对欧盟的谈判策略给出详细说明，但部分部长提供了他们的观点。卢森堡外交部长让·克里斯托夫·贝尔特表示欧盟需要团结一致和坚定，而不是在谈判开始前做出让步。“这远非突尼斯的市场黑暗森林，我们不提出条件，我们倾听，交换意见，我们发言。”他补充说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;爱尔兰贸易部长彼得·伯克也表示，在目前的阶段，为欧盟做出任何提议是不划算的。&lt;/p&gt;  

&lt;figure&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YBZKJQAUMFJ4FM4GCT27AWB444.jpg" alt="马罗什·舍夫乔维奇，预计成为欧盟贸易与经济委员会副主任，在布鲁塞尔的欧洲议会国际贸易和宪法事务委员会全体会议上接受确认听取"/&gt;
  &lt;figcaption style="textAlign: center;"&gt;&lt;i&gt;马罗什·舍夫乔维奇，预计成为欧盟贸易与经济政策副主任，在2024年11月4日，布鲁塞尔，比利时，出席欧洲议会国际贸易和宪法事务委员会全体会议的确认听证会。图源：Johanna Geron / file photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 11:57:12 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/eu-wants-early-us-talks-avert-trump-tariffs-2025-02-04/</guid></item><item><title>Illumina, PVH stocks fall as China threatens sanctions against firms</title><link>https://www.reuters.com/business/retail-consumer/shares-calvin-klein-parent-pvh-illumina-fall-after-china-targets-companies-2025-02-04/</link><description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/ILMN.O" target="_blank"&gt;Illumina股份&lt;/a&gt;和&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/PVH.N" target="_blank"&gt;PVH公司&lt;/a&gt;旗下Calvin Klein的股票在周二下跌，原因是中国将其两家公司列为“不诚信实体”名单中，面临制裁风险。添加至黑名单的公司可能遭受罚款和其他制裁，包括贸易冻结和外国员工工作许可撤销。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Illumina股票下跌6%，至123.13美元，而PVH公司的股票则下降1%，至82.49美元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;PVH公司已被中国政府监管机构质疑，理由是其在新疆地区的不当行为，宣布将继续与有关部门合作，寻找解决办法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;就Illumina而言，中国为其销售额贡献约7%，其两家在中国的竞争对手MGI和BGI则被列入旨在以国家安全为由限制与几家生物科技公司业务的美国法案。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Illumina在中国拥有长期存在...在Illumina经营的所有地方，我们都遵守所有法律法规。” Illumina发言人通过电子邮件表示。

&lt;p&gt;“我们正在评估这一声明，目标是寻找积极的解决方案。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中国政府的有限回应出现在唐纳德·特朗普总统全面关税生效之后，显示其政策制定者的尝试通过与特朗普谈判以防止全面贸易战。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Leerink合伙人分析师Puneet Souda表示：“Illumina被列入名单看起来更像是中国的一种更具永久性的姿态，而非报复性关税，后者可以根据美国与中国之间的谈判进展进行撤销或调整。”

&lt;p&gt;中国还表示正在调查Alphabet公司，但未提供关于调查的细节或指控Alphabet违反法律的具体信息。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管如此，Alphabet的股价并未受影响，反而上涨1.7%，从中国市场获得的收入仅占其全球销售额的约1%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NGKIOWAARBOVTFGHRKMKZAN2HM.jpg" alt="Manhattan店内出售的Calvin Klein品牌服装"/&gt;
&lt;i&gt;2021年11月30日，美国纽约市曼哈顿，Calvin Klein品牌服装在一家店内销售。REUTERS/Andrew Kelly/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 14:29:23 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/retail-consumer/shares-calvin-klein-parent-pvh-illumina-fall-after-china-targets-companies-2025-02-04/</guid></item><item><title>意大利监管机构因数据保护问题阻止中国AI应用DeepSeek</title><link>https://www.reuters.com/technology/artificial-intelligence/italys-privacy-watchdog-blocks-chinese-ai-app-deepseek-2025-01-30/</link><description>&lt;p&gt;意大利国家数据保护机构Garante在周四的一份声明中表示，已命令DeepSeek关闭其聊天机器人服务在意大利的使用，原因是这家中国人工智能创业公司在未能解决监管机构对其隐私政策的关注后，Garante继续采取此行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该监督机构本周向DeepSeek提出了关于其使用个人数据的问题，特别是有关收集何种个人数据、来源、目的、法律依据以及存储位置或是否在中国的疑问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据Garante表示，中国为DeepSeek聊天机器人服务提供技术支持的公司提供的信息“被认为完全不足”，因此Garante发布此命令以保护意大利用户的数据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;DeepSeek对于Garante的命令暂未给出即时回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这家中国创业公司宣称，其新推出的AI模型在成本上远低于美国同行，却在性能上与行业领导者保持齐平甚至更优，这挑战了技术世界的现有秩序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其AI助手已经超越了对手聊天机器人ChatGPT，成为美国苹果App Store中评价最高的免费应用程序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Garante指出，其命令自公布即刻生效，并且已开启相关调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;爱尔兰和法国的数据监管机构也都在对DeepSeek的聊天机器人隐私政策提出质疑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;针对Garante的查询，DeepSeek表示已经在质疑其隐私政策之后从意大利应用商店中移除了AI助手。Garante董事会成员之一阿戈斯蒂诺·吉利亚向路透社证实了这一点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;DeepSeek宣称自己不应受当地管理或Garante的司法管辖，并且没有提供该监管机构任何信息的义务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“DeepSeek的回应不仅没有给我们带来任何安慰，反而加剧了他们的处境，这就是为什么我们决定下达禁令的原因。” 吉利亚说。他补充表示，“如果继续缺乏合作，DeepSeek将继续在意大利受阻”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至周五，一些在意大利下载应用的用户表示，聊天机器人仍在提供回复。网络服务仍然在运行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“公民有权基于您对他们的数据所采取或不采取的行为来给予同意，而中国的服务器未能提供与欧洲相同的保障。” 吉利亚称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;意大利的Garante是欧洲31个数据保护当局中最积极对人工智能利用采取行动的其中一位。两年前，Garante曾暂时禁止了得到微软支持的ChatGPT的使用，理由是涉嫌违反欧盟隐私法律。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="插图展示了Deepseek标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3NDTXJKTBNJPBOHOTRX4BC4N7M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2025年1月29日的插图中显示了Deepseek的标志。REUTERS/Dado Ruvic/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 30 Jan 2025 19:02:45 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/artificial-intelligence/italys-privacy-watchdog-blocks-chinese-ai-app-deepseek-2025-01-30/</guid></item><item><title>特朗普顾问纳瓦罗说，墨西哥卡特尔在加拿大扩张</title><link>https://www.reuters.com/world/us/trump-adviser-navarro-says-mexican-cartels-expanding-canada-2025-02-04/</link><description>&lt;p&gt;唐纳德·特朗普总统的高级贸易顾问彼得·纳瓦罗表示，墨西哥在打击流向美国的芬太尼涌入方面“非常合作”，加拿大也开始意识到需要采取更多行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;纳瓦罗在politico live举办的活动中坚称，特朗普计划对加拿大和墨西哥进口商品实施25%的关税 - 目前已延期一个月至三月一日 - 这项措施旨在打击毒品问题，而不是旨在引发贸易战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;纳瓦罗指出，墨西哥贩毒集团也在加拿大迅速扩张，这意味着加拿大已成为在关税生效后免税出口药品的主要来源。加拿大还有“重大”签证问题，并允许恐怖主义监视名单上的人进入美国，纳瓦罗表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="某个地点" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CHDLFOFLONOSND3PL2HSLE5NPU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年10月21日，美国北卡罗来纳州科克兰，前美国贸易与制造业办公室主任彼得·纳瓦罗参加了第11小时信仰领导人会议。REUTERS/Brian Snyder/档案照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 15:25:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/trump-adviser-navarro-says-mexican-cartels-expanding-canada-2025-02-04/</guid></item><item><title>特朗普周二将与中国的习近平通话，贸易顾问纳瓦罗说</title><link>https://www.reuters.com/world/trump-speak-with-chinas-xi-tuesday-trade-adviser-navarro-says-2025-02-04/</link><description>&lt;p&gt;
美国总统唐纳德·特朗普将在周二与&lt;code&gt;中华人民共和国总统习近平&lt;/code&gt;通话。他的高级贸易顾问彼得·纳瓦罗在Politico Live活动上透露，新的10%关税对中国进口产品生效，随后诱发了北京宣布的报复性关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
当被问及美中关税对中国消费者和公司意味着什么时，纳瓦罗对Politico表示：“让我们看看今天通话后会发生什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
周二，&lt;code&gt;中国&lt;/code&gt;对中国进口产品施加了有针对性的关税，并向谷歌等若干公司发出了可能遭受制裁的警告，作为对特朗普对所有美国进口商品征收10%关税的有限反应。该关税是在先前的关税基础上实施的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
当被问及特朗普-习近平的通话能否为北京带来同加征加拿大和墨西哥商品关税月延类似的支持时，纳瓦罗说：“这取决于老板。我从不领先于老板。”他指的是特朗普。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
白宫新闻秘书卡罗琳·莱维特此前未对特朗普-习近平的通话更新信息，仅表示通话“很快就会发生”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
对于特朗普竞选时承诺对中国商品加征60%的关税，纳瓦罗表示，美国贸易代表提名人贾森·格雷尔将对特朗普在第一个任期对中国进口商品实施的301条款关税进行重新调整。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
这项由特朗普就职日的&lt;code&gt;贸易备忘录&lt;/code&gt;启动的审查，将评估中国是否符合“第一阶段”贸易协定的条款，以结束中美两国之间自2018年至2019年的关税争端，在华延续全球最大的经济体的贸易实践，以及是否操纵美元汇率以获得贸易优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
纳瓦罗指出，这将是一个有条不紊的过程，并且将以有利于美国人民的方式进行。“我们不会让民意猜测总统可能或不会做什么。我们会让他按自己的方式进行，因为时间已经证明了对特朗普的信仰。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
纳瓦罗淡化了关税和贸易政策不确定性对美国消费者和企业的冲击，他表示，采取的措施将由死亡于芬太尼相关过量用药、移民流动和贸易失衡等问题的明确数据驱动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
他强调初期关税的目标是确保美国边境安全并阻止芬太尼的流入，并表示从墨西哥和加拿大的做法中已出现了“即时成果”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
他指出，墨西哥赢得了30天的关税延期，通过承诺加大行动，但加拿大总理贾斯汀·特鲁多也“理解这是毒品战争，而非贸易战”。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;

&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CI7BFVJLKJJIZGC6R7N7IT64HU.jpg" alt="大阪G20领导人峰会现场背景图"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;2019年6月29日，大阪，日本，美国唐纳德·特朗普总统与中华人民共和国习近平主席在G20领导人峰会后举行双边会议之前的会面。来源：路透/Kevin Lamarque&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 16:36:14 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/trump-speak-with-chinas-xi-tuesday-trade-adviser-navarro-says-2025-02-04/</guid></item><item><title>中国关税报复目标是其适度的美国能源进口</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/china-tariff-retaliation-targets-its-modest-us-energy-imports-2025-02-04/</link><description>&lt;p&gt;中国作为全球最大的能源进口国，从美国的进口量相对有限，这减弱了北京周二宣布对美国原油、液化天然气（LNG）和煤炭进口征收报复性关税的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普总统针对中国于周二实施关税后不久，中国财政部宣布自2月10日起，对美国煤炭和LNG进口征收15%的关税，对原油以及其他农业设备和汽车征收10%的关税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年前11个月，中国进口的美国原油量下降了52%，约为每天23.05万桶，反对比上年同一时期的数据，美国能源信息署的数据表明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于全年的数据，美国的进口在2024年中国原油进口中占比1.7%，价值约60亿美元，比起2023年的2.5%有所下滑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，面向中国市场的美国 LNG 进口量仍在增长，2024年的总额达到416万吨，价值24.1亿美元，这比2018年的数据几乎翻了一倍，约占中国采购总量的5.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即便是征收关税，美国长期合同供应的LNG对中国的买家而言在经济上可能仍然划算与现货市场价格相比，但买家可能会避免购买美国现货市场货轮。ICIS分析师Alex Siow认为，中国公司可能尝试寻找其他现货来源，例如亚洲市场。“然而，由于2025年市场仍然紧张，找到这些选项可能不会那么容易。”他指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国寻求与美国进行新的长期供应交易也可能会受到影响，尤其是那些像电力公司或城镇燃气公司等次要买家，它们在交易能力上相对缺乏。对此，一位北京的LNG交易商表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国虽然在全球液化天然气市场的出货量排名第一，但在中国的排名仅第五。然而，在特朗普政府的主导下，美国对于在未来几年内大幅增加液化天然气出口表现出雄心，考虑到中国——全球最大液化天然气进口国——则被认为是巨大的潜在客户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;科研分析公司能源分析师Saul Kavonic警告称，虽然中国对进口美国原油征收25%的关税会推高美国产品的售价，进而导致更多美国液化天然气出口量流向欧洲，其他国家如澳大利亚等区域市场的生产商将从中获益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国过去在贸易纠纷中对美国原油的购买，大约降低了30万至40万桶/天的进口，从而转向了西非和亚洲市场。中国的主要原油贸易伙伴印度石油公司担忧近期的美国原油流入量减少了大约10万桶/天，这对中东和亚洲的炼油企业可能产生影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前美国原油的流入成本相对于，如哈萨克斯坦的高辛和阿拉伯联合酋长国的乌姆尔干等优质原油而言，可能上升，Sparta商品分析师June Goh指出。虽然这可能会对美国原油的国际竞争力略有影响，但考虑到美国原油仍可轻松流向其他地区，对美国原油价格的总体影响不会太大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国炼油巨头中国石油化工集团公司因大量购买美国石油最受影响，中国进口商可能会要求中国政府免除关税，正如先前所述。炼油企业预计会寻求替代供应来源，增加来自中东地区的运输。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析师警告称，在中国政府宣布征收报复性关税后，信息来源要求匿名，解释这是基于官方限制告知媒体的规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国石油贸易商预计，尽管面临关税障碍，中国公司仍有可能获得美国原油供应的豁免，并通过寻求替代储存和增加来自中东地区的供货量来应对。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有关对于美国煤进口的信息并未得到中国石油化工总部的即时回应，考虑到中国目前正值公众假期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而对于煤炭而言，尽管中国未大量从美国进口，但用于主要的炼钢用途的喷吹煤值在2024年增长了近三分之一，达到184亿美元，这表明仍有一定的供应存在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以上图片引用自网络，用于插图说明。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 08:05:32 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/china-tariff-retaliation-targets-its-modest-us-energy-imports-2025-02-04/</guid></item><item><title>重返苏联时代：普京与新盟友重启苏联时期的“欧洲歌唱大赛”</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/back-ussr-putin-revives-soviet-era-eurovision-with-new-allies-2025-02-04/</link><description>&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京下令恢复苏联抗衡欧洲歌唱大赛的活动，旨在对抗他所谓的现代西方文化的颓废。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;普京于周一签署了一项法令，决定于今年在莫斯科举行国际歌唱大赛，并指示克里姆林宫及政府高级官员做好准备。预计与中国、古巴、巴西以及其他“友好”国家的艺术家将参与此活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯在2022年因普京向乌克兰派遣数万军队而被禁止参加欧洲歌唱大赛，尽管他已筹划多年恢复国际歌唱大赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与强调LGBT+主题与表演者多样性的欧洲歌唱大赛不同，国际歌唱大赛将采取更加庄重的基调，根据路透社获得的文件强调尊重“传统、普遍、精神与家庭价值观&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“表演者不得演唱呼吁暴力、侮辱社会尊严的歌曲，且歌词中不得包含政治主题”，一份俄罗斯规划文件指出&lt;/p&gt;&lt;p&gt;普京愈发试图将俄罗斯定位为传统家庭价值观的捍卫者，并认为西方道德准则在追逐他认为过度个体主义以及对宗教传统缺乏尊重的过程中迷失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在俄罗斯，严格的规则禁止任何被认为促进同性恋的内容，而国际LGBTQ+运动则被贴上了极端主义的标签。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自1994年起，俄罗斯共参加了23届欧洲歌唱大赛，但随着西方关系的恶化，自那时起它开始考虑恢复苏联时代的国际歌唱大赛。尤其是当2014年奥地利的跨性别艺术表演者、“长脸女士”康奇塔·沃斯特获得冠军比赛、那一年普京兼并了乌克兰的克里米亚之后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际歌唱大赛最初在冷战时代20世纪六十年代在苏联领袖列昂尼德·勃列日涅夫的领导下推出，作为对资本主义欧洲歌唱大赛的竞争，以吸引苏联在东欧的盟友和其他共产主义国家，如古巴等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯官员表示，中国、巴西、古巴以及昔日苏联的共和国如哈萨克斯坦、阿塞拜疆和白俄罗斯在内的许多国家已表示出对复赛的国际歌唱大赛的兴趣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据路透社获得的文件，表演者最多可有四分钟现场演唱他们喜爱的歌曲，并将获得巡回演出机会和奖金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“比赛向所有希望参与的国家开放”，文件中进一步说明称，参与者必须“尊重世界各民族的文化、道德和宗教传统”。图片为普京在莫斯科以视频会议方式主持俄罗斯安全会议的场景。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 14:42:30 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/back-ussr-putin-revives-soviet-era-eurovision-with-new-allies-2025-02-04/</guid></item><item><title>默克停止向中国发送 Gardasil 药物，2025 年前景受挫；股价暴跌</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/merck-pauses-gardasil-shipments-china-hitting-its-2025-outlook-2025-02-04/</link><description>&lt;p&gt;默克公司&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/MRK.N" target="_blank"&gt;(MRK.N)&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;于周二宣布，由于无力自主支配的消费者支出减弱，该公司决定至少在今年年中前，不会向中国运送其人乳头瘤病毒(HPV)疫苗Gardasil。这一决定促使该公司的年尾展望受到影响，在早盘交易中其股价下跌了 11%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gardasil疫苗用于预防由人乳头瘤病毒(HPV)引起的癌症，除Keytruda外，一直是默克公司的主要增长驱动因素之一。在2024年第二季度之前，该疫苗在海外市场的增长很大程度上源自中国，但自那以后，疫苗的销售量显著下滑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“在疫苗行业内，与其他许多企业一样，我们目睹了消费品自主支出压力的增加，”CEO Rob Davis在公司会议电话中准备的声明中说，“Gardasil的需求并未恢复至我们的预期水平。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根据默克公司的声明，自本月起，已停止向中国运送Gardasil。该公司先前曾表示，中国的反腐扫荡运动也影响了该疫苗的销售。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们坚信，考虑到大量尚未接种的女性（以及男性），中国对于Gardasil而言仍是一个庞大的长期机会，” Davis说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;由于决定停止中国的Gardasil供应，该公司的销售低于预期，属于第四季度。于是，公司在发布这一决定后，被取消了2030年Gardasil销售额达到110亿美元的目标。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;默克公司股价早盘跌至88.52美元，市值可能将大幅下滑近3000亿美元，直至交易结束。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Novare Capital Management 的高级副总裁 James Harlow 评论道：“管理层信誉在这里受到了打击，他们似乎在预测Gardasil在中国的情况时遇到了困难。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;该公司预计，2025年的总收入为641亿美元至656亿美元之间，低于分析师175亿美元的平均预测。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Merck预计今年将实现每股营业收入8.88至9.03美元，不及分析师9.03美元的预测数据。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gardasil疫苗销量155亿美元未能达到华尔街约18亿美元的预期。相比去年夏季揭开的中国市场影响，该销量已经缩减了近20%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，Keytruda的销售收入则抵消了这一不利因素。公司在本季度销售了价值逾78亿美元的药品，而分析师预期则在74亿美元左右。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;总营收从146亿美元增长至156亿美元，略高于分析师预测的155亿美元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公司在本季度净收益为43.7亿美元，每股收益为1.72美元（排除一次性项目）。分析师预测每股利润为1.62美元。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="默克公司标识标于新泽西州拉怀的默克&amp;郭工厂门口" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/F6FNGNAQKZIONPMLBVJ4YISQSU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2018年7月12日，新泽西州拉怀的默克&amp;郭工厂门口，可以看到默克公司标识。图片由 REUTERS/Brendan McDermid 提供&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 11:32:45 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/merck-pauses-gardasil-shipments-china-hitting-its-2025-outlook-2025-02-04/</guid></item><item><title>随着贸易紧张局势升级，中国宣布针对Google和其他美国公司采取措施</title><link>https://www.reuters.com/technology/china-anti-monopoly-regulator-launches-probe-into-google-2025-02-04/</link><description>&lt;p&gt;中国于周二宣布对美国企业实施一系列措施，这些措施针对了包括谷歌 &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/GOOGL.O" target="_blank"&gt;(GOOGL.O)&lt;/a&gt;、农业设备制造商以及时尚品牌Calvin Klein的所有者，这些措施在新一批美国对中国的关税生效后不久就实施了时即刻发生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京同样对美国产品实行了关税，如煤炭、石油和某些汽车产品，对特朗普政府新公布的对中国的商品关税进行了迅速且针对性的回应，从而加剧了世界上最大的两个经济体之间的贸易紧张局势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国国家市场监督管理总局表示，在根据法律规定的情况下，启动对谷歌涉嫌违反该国反垄断法规的调查。然而，该部门没有提供更多调查的细节，或是指出具体涉嫌违规的行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然谷歌的产品，例如其搜索引擎，在中国被封锁，其在中国的营收占全球销售的比例约为1%，但它仍与一些中国合作伙伴保持合作关系，如广告商。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在2017年，谷歌宣布于中国推出一个人工智能中心。但在两年后该项目解散，该公司在中国没有进行人工智能研究，根据其博客发布的消息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国商务部另外表示，已将PVH Corp &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/PVH.N" target="_blank"&gt;(PVH.N)&lt;/a&gt;，即Calvin Klein和Tommy Hilfiger品牌的控股公司，及美国生物科技公司Illumina &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/ILMN.O" target="_blank"&gt;(ILMN.O)&lt;/a&gt;纳入了“不可靠实体名单”。其认为这两家公司对中国企业采取了所谓“歧视性”措施，并损害了中国企业的合法权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;被列入黑名单的公司可能会遭遇罚款，以及包括贸易冻结和取消外国员工工作许可在内的广泛制裁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管谷歌未对此发表评论，但PVH表示对此决定感到“震惊和深感失望”，强调公司严格遵守所有相关法律法规，并按照既定行业标准和惯例运营。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;PVH表示将继续与相关当局进行接触，期望得到积极的解决方案。Illumina没有对此作出回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两家公司在美国的股价在开盘前均下跌约4%，而谷歌母公司Alphabet的股价则上涨1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;PVH此前就与中国监管部门存在审视，原因是质疑其与新疆地区的所谓“不当行为”相关的行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经济学专家指出，这些行动是显示中国在需要时将损害美国利益的警示，但仍然给中国提供了退缩的选项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关税可能会在生效前推迟或取消，针对谷歌的调查可能会在没有受到任何惩罚的情况下结束。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国还宣布了将在2月10日开始对美国农产品实施10%的关税，这可能会影响到Caterpillar &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/CAT.N" target="_blank"&gt;(CAT.N)&lt;/a&gt;、Deere &amp; Co &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/DE.N" target="_blank"&gt;(DE.N)&lt;/a&gt;和AGCO &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/AGCO.N" target="_blank"&gt;(AGCO.N)&lt;/a&gt;等公司以及出口至中国的少数卡车和大型引擎轿车。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这可能会影响到特斯拉推广的Cybertruck，这辆车尚未获得监管批准以开始销售至中国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国工业和信息化部在去年12月份将Cybertruck指定为“轿车”，但很快就被删除了发布内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果Cybertruck被指定为电动卡车，特斯拉在中国未来从得克萨斯州工厂进口时将面临10%的关税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特斯拉对于此事没有立即发表评论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;深谙美国针对中国强硬科技策略的拜登政府，力图限制中国对高端半导体的获取。此次出台的新的贸易限制措施大幅增进了中美之间在贸易领域的对抗程度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国上个月发布公告，将对涉嫌违反其反垄断法规的Nvidia &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/NVDA.O" target="_blank"&gt;(NVDA.O)&lt;/a&gt;进行调查。这场调查被认为是对华盛顿哈市，中国芯片产业最新限制的反击行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在去年年末，中国重要的行业组织对英特尔公司在中国销售的产品进行了 &lt;a href="https://www.reuters.com/technology/cybersecurity/chinese-cyber-agency-recommends-review-intel-products-sold-china-2024-10-16/"&gt;安全审查&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="谷歌加州建筑上的谷歌标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/33XOCZADLZNLBKBH5J7QVDIYHI.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;谷歌加州办公大楼外的谷歌标志，图片摄于2024年10月9日。 REUTERS/Mike Blake/File Photo &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 06:04:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/china-anti-monopoly-regulator-launches-probe-into-google-2025-02-04/</guid></item></channel></rss>