<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>中国 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 11 Aug 2024 11:21:24 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>菲律宾称中国空军的行动“非法”、“鲁莽”</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippines-says-actions-china-air-force-illegal-reckless-2024-08-11/</link><description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="菲律宾总统马科斯在奎松市发表其任内的第三次《国情咨文》" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XL3NE6QAU5KCRIHYK5V3LXKDYA.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年7月22日，菲律宾总统费罗狄尼·马科斯在马尼拉大都会奎松市众议院宣布其第三轮《国情咨文》。路透社/李莎·玛丽·大卫 特供图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

菲律宾总统费罗狄尼·马科斯于周日强烈批驳了中国空军在南中国海宣称主权的水域内的违规行为，其认定这些行为“毫无理由、非法且鲁莽”。

马尼拉与北京双方日前在市场上争执，指责对方破坏在黄岩岛附近军事任务的运营。这是2022年马科斯政府上台以来菲律宾对中国的飞机冒险行为的第一次正式投诉，以往焦点多集中于中国海军或海岸警卫队的船只活动。

菲律宾军队指责，上周四当地时间两架中国战机曾在其常规巡逻路线上投放信号弹时，产生了“危险与挑衅性”的行动。

中国南部战区则反驳称，菲律宾破坏了其训练计划，在社交平台X上反驳道菲律宾军方“非法入侵”了中国领空。

周日，马科斯呼吁中国政府在海域和天空均应承担责任，并在社交平台X发布的官方声明中指出：“我们刚刚还要平息局面，海域的稳定性受损已经是令人忧虑的事。”

目前，中国驻菲律宾大使馆未对相关评论做出回应。

黄岩岛是亚洲最具争议的海域特征之一，是主权归属与渔业权益争论的热点。

位于马尼拉的国际发展与安全合作智囊团主席切斯特·卡巴尔萨则指出，中国的行为是在回应马尼拉参与一系列多国军事训练后所进行的“展示实力”的举动，目的是为推动自由航行和空中飞行。

“如果中国持续因菲律宾空域和防御区的对抗日益加剧，海域里可能预见到的灰色地带战术，也可能导致天空中的搏斗。”卡巴尔萨言道。

中国政府据称占据几乎整个南中国海，该地区年贸易量超过3万亿美元，包含了菲律宾、越南、印度尼西亚、马来西亚和汶莱宣称为其领土的部分。

中国政府拒绝《永久法院仲裁》的判决在海牙，该裁决认定其广泛的主张不具备国际法基础。

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="菲律宾总统费罗狄尼·马科斯第三次《国情咨文》" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XL3NE6QAU5KCRIHYK5V3LXKDYA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年7月22日，菲律宾总统费罗狄尼·马科斯在马尼拉大都会奎松市的政府众议院发表了其任内的第三次《国情咨文》。/路透社/Lisa Marie David&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 11 Aug 2024 06:39:41 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippines-says-actions-china-air-force-illegal-reckless-2024-08-11/</guid></item><item><title>迪士尼推出《阿凡达》、《夺宝奇兵》、《魔幻奇幻》和《怪兽电力公司》景点</title><link>https://www.reuters.com/business/disney-expected-announce-plans-its-theme-parks-2024-08-10/</link><description>&lt;p&gt;华特迪士尼公司（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/DIS.N" target="_blank"&gt;(DIS.N)&lt;/a&gt;）的执行主席乔舒亚·D·阿玛罗（Josh D'Amaro）在周六的迪士尼粉丝大会D23上阐述了公司主题公园领域雄心勃勃的增长战略，宣布了四艘全新的邮轮建造计划以及六个全新主题区域的细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即将推出的计划包括在佛罗里达州奥兰多的沃尔特迪士尼世界魔幻王国附近建造新的迪士尼恶棍之地，加州阿纳海姆的迪士尼加州冒险公园的复仇者机构（Avengers Campus）规模扩大两倍，以及与视频游戏公司Epic Games的合作细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“对于我们来说，这是一个前所未有的增长时期，”阿玛罗如是说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;公司将在加州冒险公园的复仇者机构区域添加两处新景点，一位名为“无限之战防守”（Infinity Defense）与“斯塔克飞行实验室”（Stark Flight Lab）的项目。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加州冒险公园将推出以科幻系列电影“阿凡达”（Avatar）为题材的全新体验，该体验基于该系列电影的第二部作品，“水之道”（The Way of Water）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为纪念明年在阿纳海姆开设的迪斯尼乐园的70周年庆典，将推出以沃尔特迪士尼（Walt Disney）的生平为内容的表演，其中包含了公司的创始人以动画模拟技术创作的人物形象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华特迪士尼公司还宣布了佛罗里达州奥兰多的迪士尼动物王国公园进行的两个新项目的建设。一个与印第安纳琼斯（Indiana Jones）跟随玛雅神庙的探险旅程有关，另一个则受到了动画电影“魔女天后”（Encanto）启发，跟随主角安东尼奥（Antonio）在接收到他魔法礼物的那一天开始的故事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tropical Americas将在2027年开放，将在迪士尼动物世界那边打造出一个全新的区域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为好莱坞工作室对皮克斯电影“怪兽公司”（Monsters, Inc.）主题区域的建筑计划开启，这里有名为“怪兽小镇”的地点，将出现一个悬挂式过山车，再现电影中荒诞的故事场景。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“汽车人”(Cars)电影系列也将从动画回归高品质现实，主体结构将在佛罗里达州奥兰多的迪斯尼乐园魔幻王国那边重新构思的前现代区建筑，计划中会有一个需要在虚构的雷迪瑞森镇外探索的巨大原野，将会带来全新的惊喜和体验，并计划于下年初开始施工。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;迪士尼宣布将打造一个能够全心投入的区域，这专门致力于迪士尼的恶棍（Villains），该区域将包含两项全新的娱乐体验、餐饮和购物商店，基于观众的热烈反响，这是此次宣布的亮点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些声明揭示了公司将于未来十年进行6000亿美元的投资计划。投资总额将几乎翻倍，旨在改善12个园区的娱乐设施，并增加邮轮容量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“所有我们将要和大家一起分享的内容都在进行发展中，”阿玛罗如此强调，“这就意味着，蓝图已经绘好，土地正在搬迁。请所有粉丝们准备好了，这并非空中楼阁。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;迪士尼还宣布扩建其邮轮舰队，并充分利用疫情常态化后的行业复苏。公司现有五艘船在运营中，目前计划增加四艘船，包括一艘将从东京出发、另一艘将在2025年从新加坡起航的邮轮，新船的运营作业将在2027年至2031年间分步进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;迪士尼的创意团队在台上与阿玛罗一同讨论了公司与Epic Games的合作，Epic Games是创造了“堡垒之夜”（Fortnite）和“虚幻引擎”（Unreal Engine）的视频游戏制作者，公司在此处投资了15亿美元，获得了Epic Games的投资股份。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还将引入新的角色与故事加入在线平台，包括迪士尼的恶棍、电影“超能力者”（The Incredibles）中的超级英雄角色以及迪士尼+系列节目“曼达洛人”（The Mandalorian）中的孤独赏金猎人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;迪士尼的乐园业务已成为稳定盈利的新源，对整体运营利润产生关键性支撑，对正在动荡的电视业务以及亏损的视频播流业务起到缓解影响。在最近的一个季度，公园与邮轮、消费者产品等领域的业务共同贡献了公司的总经营利润60%，这一比例较十年前的30%大幅增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;请注意，文中涉及的图片为引用格式，无法实际插入。如果需要插入具体图片，请提供相应的图片链接或依据具体需求选取一张代表性的迪士尼乐园图片进行展示。</description><pubDate>Sat, 10 Aug 2024 19:46:38 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/disney-expected-announce-plans-its-theme-parks-2024-08-10/</guid></item><item><title>花样游泳：中国队领先英国、荷兰夺得双人双人项目金牌</title><link>https://www.reuters.com/sports/olympics/artistic-swimming-china-win-first-gold-duet-event-2024-08-10/</link><description>&lt;p&gt;北京时间周六晚，中国代表团凭借王氏双胞胎的精妙表现，首次在巴黎奥运会的双人艺术游泳比赛中摘得首枚金牌。尽管面对三对彼此较劲的姐妹组合的竞争，王氏双胞胎的表现足够抢眼，演绎出了一场堪称极致的艺术表演。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一改宪章城景象，中国代表队在周三同样在艺术游泳竞赛中荣获冠军。自此，艺术游泳的赛场上，中国愈发显现出其新晋的主宰力。曾数次获奖牌的艺术体操王国俄罗斯，由于对乌克兰的入侵事件被排除在今届赛事之外。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国和荷兰两队分别摘得银牌、铜牌，这是他们在艺术游泳项目上的首枚奥运奖牌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在激烈的自由泳演出中，王瑞怡和王倩宜以精妙的方式登场。她们仿佛大猫一般缓缓游至水域边缘，纵身一跃，表现令人惊叹。如同周五的技术演示那样，这对双卵姐妹掌控整个水域，以优雅的动作滑翔，再在水体中舒展双臂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赛果待揭晓之际，王氏双胞胎坐在岸边板凳的边缘，亲眼目睹胜利那一刻，激动得流下眼泪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;王倩宜认为，身为双胞胎，有助于表演的实操和艺术元素融合，她们的体态相似，演出时呈现出统一的视觉效果，兄妹间的默契让表演始终保持协调一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而同一情况下的荷兰队，由Bregje与Noortje de Brouwer两姐妹并肩作战，她们表示不论比赛结果如何，都能保持友谊至终。Bregje幽默道：“我懂她，不会让她伤心。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于英国资格赛选手凯特·肖特曼和伊莎贝尔·索普而言，奖牌带给她们的不仅仅是荣誉，还激发了更多国内年轻人对艺术游泳的兴趣。她们的表演以“新生凤凰”为主题，寓意艺术游泳这门竞技正在进入全新时代。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;充满戏剧性的背景音乐在开场时被两种类型的鸟鸣声引领，队员们伴着水花翻滚沉浸于表演。得分揭晓那一刻，团队核心们激动得落下眼泪，多谢上天眷顾，终于实现了奖牌梦。&lt;/p&gt;
&lt;img alt="Artistic Swimming - Duet Free Routine" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/W6A63WP2LZMZFFWIBN2T3IHRGM.jpg" class="image-with-caption" /&gt;
&lt;p class="caption"&gt;Paris 2024 Olympics - Artistic Swimming - Duet Free Routine - Aquatics Centre, Saint-Denis, France - August 10, 2024.先是喜庆的合影后是金牌得主的王瑞怡和王倩怡的庆祝，她们一同在颁奖台上摆出胜利姿态。REUTERS/Gonzalo Fuentes&lt;/p&gt;
&lt;img alt="Artistic Swimming - Duet Free Routine" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/X2HICB7JVFMINPZRIIYJGVRAN4.jpg" class="image-with-caption" /&gt;
&lt;p class="caption"&gt;Paris 2024 Olympics - Artistic Swimming - Duet Free Routine - Aquatics Centre, Saint-Denis, France - August 10, 2024.王瑞怡和王倩怡与凯特短曼、伊莎贝尔索普一同站在颁奖台上，庆祝各自的银牌。同时，荷兰的Bregje de Brouwer和Noortje de Brouwer获得了铜牌。REUTERS/Maye-E Wong&lt;/p&gt;
&lt;img alt="Artistic Swimming - Duet Victory Ceremony" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MIYOOLUKPZOJRDTG26QPK5KTCY.jpg" class="image-with-caption" /&gt;
&lt;p class="caption"&gt;Paris 2024 Olympics - Artistic Swimming - Duet Victory Ceremony - Aquatics Centre, Saint-Denis, France - August 10, 2024.众金牌得主王瑞怡和王倩怡在水池边运筹帷幄，而德国队名将集体欣赏着她们的表演。REUTERS/Maye-E Wong&lt;/p&gt;
&lt;img alt="Artistic Swimming - Duet Victory Ceremony" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ANQHXRKJWNKYNGWEW4QDA22RHI.jpg" class="image-with-caption" /&gt;
&lt;p class="caption"&gt;Paris 2024 Olympics - Artistic Swimming - Duet Victory Ceremony - Aquatics Centre, Saint-Denis, France - August 10, 2024.王瑞怡和王倩怡与金牌、国旗和摄影团队一起，留下了一场银光闪闪的历史时刻。REUTERS/Gonzalo Fuentes&lt;/p&gt;
&lt;img alt="Artistic Swimming - Duet Free Routine" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MCJWXUHVZFPX5GK7YK3WMZBATU.jpg" class="image-with-caption" /&gt;
&lt;p class="caption"&gt;Paris 2024 Olympics - Artistic Swimming - Duet Free Routine - Aquatics Centre, Saint-Denis, France - August 10, 2024.王瑞怡和王倩怡 在水中翩然而至，而摄影团队则拍摄了她们那令人心驰神往的舞姿。REUTERS/Stefan Wermuth&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 10 Aug 2024 19:23:29 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/sports/olympics/artistic-swimming-china-win-first-gold-duet-event-2024-08-10/</guid></item><item><title>乒乓球：中国队女团全胜</title><link>https://www.reuters.com/sports/olympics/table-tennis-chinas-women-win-team-gold-japan-take-silver-2024-08-10/</link><description>中国电视台乒乓球项目的主宰力在周六表现得淋漓尽致，夺得了奥林匹克女子团体赛的金牌，不仅实现了乒乓球项目的巴黎奥运会金牌包揽，而且从东京的失利阴影中走出，展现出史无前例的强势。

中国人民熟悉的乒乓球“梦之队”自从1988年乒乓球首次成为夏季奥运会比赛项目以来，已揽得37枚金牌中的42枚，占据了主导地位。这个并不仅仅意味着无数荣誉与辉煌，更象征着中国在这个世界体育领域独步天下的实力及其广泛的公众基础。

在巴黎再次与日本队进行决赛的争夺中，这次中国以3比0胜出，其战役之坚韧不拔与关键瞬间的逆转能力不仅体现了任重道远的体育精神，同时也显现出了中国乒乓球军团卓越而强大的实力与斗志。

尽管最终胜利的得来不易，历史却无需重复。中国派出陈梦、王曼宇和陈，决胜一役充满了艰难与挑战。经受住了决胜瞬间的严厉考验，中国选手们展现出了非凡的应变与持久力，在关键赛事开始时即遭到日方的狭窄对决，之后能够迅速同步调整战术，多次装配锁定关键赛点，实现9比10与10比10的局势平衡，并在关键时刻结束对局。

在接受采访时，移步世界女子乒乓球半决赛但又被手腕伤病困扰的日本选手Hina Hayata表示，她在最佳状态下面临着实力的限制。胜利者王曼宇则在赛后黯然泪下，这其中，两位中国运动员的命运如仿若一种荣耀与辛酸的交织。陈的日记所述，如下：“在我们的赛场上品尝那种不易将人推至极限的竞争，那种只有场上双方可以切身感受的时刻。”

中国乒乓女队中的孙颖莎也是在与日本选手Miu Hirano的一局比赛中经历了艰苦的序幕。当Hirano一度领先至7比1时，观众席上带着呼吸与静默。但世界头号选手孙颖莎展示了她的竞技能力，她面对巨大差距的中断，只有在比赛的漫长峰值上面对敌手同为世界顶尖高手，依然能够如虎添翼。虽然并非总是关注分段，孙颖莎还是准确地赢下了比赛并最终以3比0的手套，恭喜了Golds。

女子乒乓球决赛日，日本的第二个挑战者、初次参加奥运会的小怪兽Harimoto与王曼宇对决，并未能如她所愿取得胜利。

中国队挟带各项赛事金牌占据法国巴黎的五枚金牌宝座，与东京奥运会失之交臂，并夺得了属于她们的荣誉。

早些时候，韩国奥运代表队的Shin Yubin、Jeon Jihee和Lee Eunhye凭借三场胜利，赢得了该国本赛事第四次的铜牌，也是自2008年奥运会之后的再次荣耀。

此时此刻，流连在巴黎的人民也在俯瞰着世界。电视台为您带来的2024年巴黎奥运会》乒乓球》女子团体金牌赛的照片系列，记录了中国和日本精彩对决的瞬间。</description><pubDate>Sat, 10 Aug 2024 15:33:19 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/sports/olympics/table-tennis-chinas-women-win-team-gold-japan-take-silver-2024-08-10/</guid></item><item><title>跳水：曹勇夺得男子10m跳台冠军 完成中国金包揽</title><link>https://www.reuters.com/sports/olympics/diving-chinas-cao-yuan-wins-mens-10-metre-platform-gold-2024-08-10/</link><description>&lt;p&gt;曹远在周六的巴黎奥运会上成功地捍卫了他在十米高台跳水项目的冠军荣誉，为中国完成了金牌包揽的壮举，这是奥运历史上，一个国家在单届比赛中包揽所有跳水项目的金牌的首例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本的谷田洸人在决赛中获得银牌，为日本赢得了历史上首枚奥运跳水金牌，英国的诺亚·威廉姆斯凭借出色表现收获了铜牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;30岁的四届奥运选手曹远在与17岁的谷田洸人激烈的角逐中保持了专注与信心，他的出色表现使得中国在巴黎的跳水比赛中将所有八枚金牌收入囊中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“获得第八块金牌的事儿，我没想过，重中之重是我的比赛与表现。”曹远在赛事结束后面对记者时这样说，“我上一次赢得了这个项目，有所经验，即便昨天的表现比今天更加出色，我经历了东京后的诸多挑战与困难，坚持到了最后。在奥运舞台上，我坚信自己能够交出一幅满意的答卷，我充满自信。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谷田洸人首次进行的第一回合表现惊艳，随后被曹远反超，后者以96.90分，在9.5分的平均分评价基础上领先建立了优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对强劲挑战，谷田洸人在第二回合中成功追上了曹远，紧接着以完美的第三跳使士气再涨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，他在决斗的关键第五跳中出现重大失误，以巨大的水花结束，这一错误最终使他失去了金牌的希望。在老练的中国选手沉稳发挥之下，曹远以总分547.50分完成了表演。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赢得日本首枚奖牌，实现个人目标与面对巨大压力，谷田洸人说，“第三次尝试，由于第三跳的失误，使我感到有些忐忑不安，实际上，这恰好表明了比赛的激烈与压力。在接下来的目标中，我追求金牌奖牌，因为我坚信自己有能力获得，所以我满怀希望。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英国的威廉姆斯，在两周前与汤姆·戴利共同拿下双人十米高台银牌之后，在第三重重失误后能够迅速调整，最终以第三名的成绩登上领奖台，“能在竞争中赢得奖牌，即使有一跳失误，我也无法要求更多了。这就是竞技场，有些时候你失败，但你只能像他人一样去战斗。今天，站在第三的位置，我感到十分幸福。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在巴黎夺冠后，曹远在奥运金牌的层面上已经蝉联了四个连续奥运周期的冠军，只有另一位中国的徐敏霞也实现在过同一项目上的四连冠军梦。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曹远除了在东京的金牌产生之前的成绩，还在2012年伦敦奥运会上获得了十米双人跳的冠军，以及2016年里约热内卢奥运会上，获得了三米太空板的金牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我深感自豪，”曹远表示，“在我每参加一届奥运会时，我总能赢得胜利，我为此付出的努力得到了极大的认可，每荣膺冠军是一大无上的荣誉。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曹远的奖牌记录还包括了2020年东奥会跳水十米双人的银牌和三米太空板的铜牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国的世界冠军杨皓，在半决赛中排名第二，但决赛中发挥失常，连续出现失误，最终名列最后。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 10 Aug 2024 14:29:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/sports/olympics/diving-chinas-cao-yuan-wins-mens-10-metre-platform-gold-2024-08-10/</guid></item><item><title>艺术体操：中国队夺得团体全能金牌</title><link>https://www.reuters.com/sports/olympics/rhythmic-gymnastics-china-win-group-all-around-gold-2024-08-10/</link><description>&lt;div&gt;
&lt;p&gt;中国在周六的奥林匹克艺术体操团体全能决赛中夺得了金牌，此项目长时间以来一直由东欧国家主导，主要包括俄罗斯、白俄罗斯和乌克兰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列获得了银牌，意大利紧随其后获得了铜牌，这一结果在巴黎阿兰竞技场举行。此事件标志着自从1984年洛杉矶奥运会东欧国家退赛以来，前苏联国家首次未能站上领奖台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国总得分为69.800分，在比赛初期以36.950环形象臂获得领先，运动员们身着璀璨光泽的黑色和金色紧身衣和头饰，近乎完美地同步移动，完成高难度的跳跃和空翻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国队伍的乐队与中国的传统弦乐共同起舞，期间展现了传统乐器琴瑟的演奏手法，以中国音乐首次作为决赛开始的部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在接下来的短短两分钟内，比赛充满了旋转、特技和快速的旋转，中国在这一轮表演中获得32.850分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们希望能够向世人展示中国传统文化。”孙丹在记者会上这样表示，“我们一直在等待这一刻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国第一枚艺术体操金牌不仅标志着会内精品总数的首次超越美国，也提升了国家在奥运会金牌数量上的总领先优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“得知我们在奥运会上拿下了金牌，感到真是太高兴了。”孙丹补充说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是以色列第一次获得团体全能奖牌。去年在东京，林奥·阿什拉姆历史性地为他们的国家赢得奖牌，她在个人全能比赛中为以色列首夺金牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;意大利女子代表团以笔直的背部和佩戴流光溢彩的黑蓝绿底紧身衣的亮眼造型踏上平台，高傲挺立，完成一系列协调一致的拨圈表演，最终收获了36.100分。之后的拨圈和颈圈表演在意大利作曲家恩尼奥·莫里科内的“金的极致”音乐声中赢得32.000分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;意大利在艺术体操领域累计了四枚奖牌，包括索菲亚·拉法埃利上周五在个人全能赛中赢得的铜牌。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="艺术体操 - 团体全能决赛" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DKCTKTYM3JLBBMESPO3WRM6IPE.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024夏季奥林匹克运动会 - 艺术体操 - 团体全能决赛 - 巴黎，法国，巴黎竞技场，2024年8月10日。中国队欢庆赢得金牌。REUTERS/Hannah Mckay&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 10 Aug 2024 14:11:34 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/sports/olympics/rhythmic-gymnastics-china-win-group-all-around-gold-2024-08-10/</guid></item><item><title>独家：马恒达寻求批准在陕西成立 30 亿美元合资企业</title><link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/indias-mahindra-seeks-nod-3-bln-shaanxi-jv-sources-say-2024-08-09/</link><description>&lt;p&gt;中国的上汽集团与印度的马恒达与马恒达公司&amp;lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/MAHM.NS" target="_blank"&amp;gt;（MAHM.NS）&amp;lt;/a&amp;gt;已达成合作意向，决定成立一家注册资本为30亿美元的合资企业，在印度建设汽车制造厂，并正待印度政府审批。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据内部了解人士透露，合资企业的多数股份将归属马恒达公司，提议在印度总理纳伦德拉·莫迪的家乡古吉拉特邦设立所述生产基地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马恒达公司在之前发布的股市公告中予以回应：“该报道不实，事务并无此一真。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受前述报导影响，马恒达股份数量应声最高上扬3.1%，最终定格于每股2,749.15卢比，并在孟买证券交易所上涨2.5%，结束了周五的交易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;纳入建设规划的提议包括建造一个面向出口，集汽车组装、发动机及电池生产于一体的、综合一体化制造中心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有关方面表示，马恒达已经向政府申请批准中国投资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联系电话接至上汽集团官方网站列举的号码，电报均未获得回复，并且印度的商务、重工业以及外交部门均未立即就相关问询作出回答。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不幸的是，内部人士拒绝公开具名，因为他们不被准许向媒体透露信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2020年起，中国政府需求任何中国投资都需要获得批准才能进入印度，这给在两国之间发生致命边境冲突之后对印中关系带来了较大的不确定性和挑战。据过往经验估算，因进行额外审查程序导致投资延迟或取消的金额已高达数以数十亿美元计。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例如，比亚迪公司&amp;lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/002594.SZ" target="_blank"&amp;gt;（002594.SZ）&amp;lt;/a&amp;gt;、长城汽车&amp;lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/601633.SS" target="_blank"&amp;gt;（601633.SS）&amp;lt;/a&amp;gt;和SAIC集团旗下MG汽车过往有发生涉及数亿元的战略投资延迟或决策改变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最终，电力需求量价值高达10亿美元的比亚迪2023年的投资计划被暂定一段时间，原因在于政府对中国投资在这里存在一定程度的安全顾虑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，在印度当前的经济发展与工业转型逻辑下，存在积极放松关于对中国投资的管制趋势，特别是向太阳能板和电池制造这类印度本身并未造就坚实行业之属非敏感领域推动。印度高官最近多次暗示可能需对此前将其针对中国投资采取的强硬立场进行重新评估。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近期，印度财政部长尼尔马拉·西塔拉曼表示，她认同了首席经济顾问V Anantha Nageswaran的见解，后者提议引致更多来自中国的海外直接投资。印度就此已有明确意愿促进针对中国的直接海外投资，以期提升印度的出口潜力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;
	&lt;img alt="一名男子站在新德里，马恒达标识牌的屏幕上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/P6JSOLMQ7NLXRFPL3CLZANFAGE.jpg"&gt;
	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;"新德里，2024年2月1日。路透社/Anushree Fadnavis拍摄"&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 09 Aug 2024 09:39:09 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/autos-transportation/indias-mahindra-seeks-nod-3-bln-shaanxi-jv-sources-say-2024-08-09/</guid></item><item><title>举重：中国选手刘翔夺得男子102公斤级金牌</title><link>https://www.reuters.com/sports/olympics/weightlifting-chinas-liu-claims-mens-102kg-category-gold-2024-08-10/</link><description>&lt;h1&gt;运动新闻翻译&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;享誉世界的中国举重天才刘欢华，在巴黎的赛事上以其精湛的技艺和总重406公斤的表现，成功卫冕了102公斤级别的冠军头衔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在186公斤的抓举环节中，刘欢华的表现令人折服，这为他奠定了突出的位置。然而，来自亚美尼亚的加里克·卡拉佩蒂安在第三轮尝试中与之匹配，给这位来自东方的举重巨擘带来了挑战的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，面对这22岁的勇士，刘欢华在挺举的第一个尝试中以220公斤的稳准有力展现了其雄心壮志。尽管后来他再次增加了8公斤的成绩，但因违规的臂展而被判定无效。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此赛事演出超越了刘欢华的期待，因为在最后的训练中，他仅能举起180公斤的重量。但在巴黎展会竞技场内热烈的观众掌声中，他的表现超出了预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“通常，在抓举中我会自认是令人低估的选手。但这是另一段故事，所以我在第二环节挺举中的准备更为充足。”刘欢华在接受媒体采访时如是说。
他说：“我的表现超出我的预想。当我进行最后的训练时，我的表现只能相当于抓举180公斤，但事实上，观众的氛围和观众给予了我远超预期的潜力。”
“此刻，我感觉如释重负。在赛事开始前，我对自己的表现感到非常紧张。但现在我能拿到金牌，我感到非常高兴。”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来自乌兹别克的阿克拉尔·达乔夫以总重404公斤的成绩获得银牌，在他的首次挺举中再次提升成绩至219公斤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝尔arus的尤赫尼·希汉钦索，作为中立选手参赛，凭借402公斤的成绩获得铜牌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天对我来说是一个美好的日子，得到了观众的广泛支持。我已经为这次赛事努力了三年，一直坚信自己能够获奖。我为我的七个月大的儿子蒂莫西赢得了这枚奖牌。”希汉钦索在领奖时感慨地说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;利比亚的阿布祖布拉在舞台昏倒后，获得了现场观众的一片热烈欢呼，并接受了医疗救治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的102公斤级别是巴黎奥运会新设的竞赛项目，受到国际举重联合会(Fedération Internationale de Lifting Anona)近年来重新策划竞赛项目的影响。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 10 Aug 2024 13:02:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/sports/olympics/weightlifting-chinas-liu-claims-mens-102kg-category-gold-2024-08-10/</guid></item><item><title>菲律宾与中国就南海问题进行贸易指责</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippine-military-condemns-china-air-force-dangerous-acts-south-china-sea-2024-08-10/</link><description>&lt;p&gt;菲律宾与中国的指控于周六在南中国海上存在争议区域的空战后互投弹药。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲律宾军方强烈谴责中国空军的"危险和挑衅行为"，而中国人民解放军表示其行动符合专业和法律规范。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是菲律宾首次指控中国飞机采取危险行动，而非海军或海岸警卫队船舶，自2022年菲国总统费迪南德·马科斯上任以来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲律宾军方在一份声明中表示，在星期四早晨的例行巡逻期间，两架中国空军飞机执行了一个危险的机动操作，在菲律宾空军飞机的飞行路径上投下闪光弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲律宾武装部队司令塔米奥诺·布拉文表示，此举“严重威胁了我们最近在菲律宾海域执行海事安全任务的人员的生命安全”，并指出中国飞机干扰了合法的飞行运作，侵犯了国际航空安全法律。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲律宾军方的飞机，尽管多次受到中国的警告，仍然坚持非法侵入黄岩岛的领空，干扰了培训活动，中国解放军南部战区在周六令人陈述道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国的海空军按照法律规定执行了识别、追踪、警告和驱逐行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"现场操作专业、遵循规范、合理且合法"，解放军表示，并要求菲律宾停止所谓的侵权和挑衅行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲国渔民繁荣地在南中国海的启宝礁频繁活动，这是长期与中国的海岛争执中的另一个热点。中国于周三组织了对中国启宝礁附近的联合战斗巡逻，菲国称此礁为邦加叫岛，中国自2012年占领后并称之为黄岩岛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国声称整个南中国海，大部分航线经过每年三万亿美元的海运贸易的路径，包括菲律宾、越南、印度尼西亚、马来西亚和文莱声称的部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国拒绝了海牙常设仲裁法院2016年的裁决，认为中国在南中国海的广泛主张在国际法下没有依据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲律宾在五月指控中国渔民在启宝礁破坏环境的行为，通过氰化物捕鱼、收集巨型蛤蜊和其他受保护生物，以及破坏珊瑚礁，对此中国表示否认。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="菲律宾海岸警卫队飞跃南中国海上空" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ACABD2DLARLCJIWRQRWGRDZOVI.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年3月9日，菲律宾海上的Menzies礁，当地称其为Lakandula，位于有争议的斯普拉特礁群岛，南中国海上空图。REUTERS/Eloisa Lopez/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 10 Aug 2024 09:26:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippine-military-condemns-china-air-force-dangerous-acts-south-china-sea-2024-08-10/</guid></item><item><title>澳大利亚首次测试先进的SM-6导弹</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/australia-tests-advanced-sm-6-naval-air-defence-missile-first-time-2024-08-10/</link><description>&lt;p&gt;澳大利亚政府于周六宣布，它首次从海军军舰发射了雷神公司制造的&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/RTX.N" target="_blank"&gt;(RTX.N)&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; SM-6导弹，这一动作标志着其在获取并向其仓储整合防空武器系统的道路上迈出了一大步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澳大利亚国防部表示，这项在全球最大军演之一太平洋龙2024（Pacific Dragon 2024）中在夏威夷附近进行的测试，是该国2021年批准的协议中的一个重要里程碑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;SM-6导弹是美国军事力量中最先进的海军防空导弹，尤其针对&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/red-sea-ballistic-missile-attacks-trigger-asian-interest-defences-2024-02-21/"&gt;弹道导弹&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;。其也被测试用于打击舰船、地面目标和进行空对空情况下相比其他种类的攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澳大利亚国防工业和能力交付部长Pat Conroy强调，这一举措“是海军获取关键能力加速的又一例证”。他表示，“用更远的距离阻挡敌对行为者，以及阻止针对澳大利亚的权力展露企图，是国家国防战略的核心部分。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对与中国等国之间的紧张关系不断上升的背景下，澳洲一直在着力加强其军事力量，包括在美军资金支持下进行的升层级军事设施的升级改造，比如加强对澳大利亚北方基地的建设与升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一举动能够增加舰船的防御范围，迫使潜在对手保持更远距离，从而有助于皇家澳大利亚海军（RAN）在存在军备冲突时深入争议水域的能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在三月的另一项美国SM-6导弹测试中，澳大利亚提供了数据采集、通信和追踪的支持，根据美国导弹防御局的信息，这起测试显示了两军在共享情报和技术领域上的合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，澳洲具体的SM-6导弹采购数量仍未公布，但在2021年美国政府批准的这笔军售中预计成本为3.5亿美元，主要用于“军事物资与服务”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这笔费用算是涵盖两型导弹，包括旧款的SM-2和更现代的SM-6导弹，后者已在澳洲海军投入使用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周六的声明并未具体指出SM-6导弹何时可以投入操作，但表示此导弹将会部署在霍巴特级驱逐舰上，澳洲目前有三艘该型战舰。每艘舰船可携带48枚防空导弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澳大利亚战略政策研究所高级分析师Euan Graham指出：SM-6导弹的多功能特性使其成为了皇家澳大利亚海军有限导弹储备中引人注目的补充，因其能够提供补充当前舰载打击导弹和防空导弹防御能力，特别是在海军打击导弹领域，此外，它还将与皇家澳大利亚海军刚刚进行测试的高级反舰导弹相互协作。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 10 Aug 2024 06:35:07 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/australia-tests-advanced-sm-6-naval-air-defence-missile-first-time-2024-08-10/</guid></item><item><title>朝中社称，朝鲜领导人重新视察洪水地区，提出将人们带回首都的计划</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/north-korean-leader-revisits-flooded-area-offers-plan-bring-people-capital-kcna-2024-08-09/</link><description>&lt;p&gt;朝鲜最高领导人金正恩于本周亲临距离中国边境的受灾地区，就近期暴雨和洪水对灾区人民的支援进行巡视，其中包括将约15,400人暂时转移至首都以重建新居，朝鲜中央通讯社（KCNA）周六公布此信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;金正恩于周四和周五对受影响的上游乌义郡进行了为期两天的视察，对当地的受灾人群提供额外援助，KCNA报道指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;朝鲜官员上周报告称，由于连续暴雨，水漫金山泽市（新义州）和乌义郡的众多民宅遭受洪水侵袭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在七月底，金正恩巡视了受灾地点，军方组织了约十架飞机进行大约20次航班的救援工作，将约4,200人在某半日内从龙卷风加美袭击下被洪水侵袭的地区救出，KCNA官方新闻称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;金正恩强调提供国家支持的计划，以助老年人、军人、儿童和母亲在首都平壤直到新居建设完毕为止，KCNA说大约15,400人可被转移至平壤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;金正恩表示，鉴于洪灾破坏的规模，灾区民众至少需要两个月至三个月的时间稳定生活，待房屋重建和修理工程完成，KCNA引述了金正恩的这一说法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;金正恩感谢所有愿意提供人道援助的国家和国际组织，但他强调朝鲜将“以自身的力量和努力开辟独立的道路”，KCNA援引金正恩说法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上周末，朝鲜表示俄罗斯总统弗拉基米尔·普京提供了人道援助给朝鲜，金正恩对此表示感谢，但同时表示在政府已经采取措施实施灾后重建工作的情况下，会根据需要请求援助，KCNA报道显示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上一周，朝鲜红十字会表示，韩国准备向朝鲜提供《韩国落ち多雨对等奖助物资》以援助受近期暴雨带来的损害。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 09 Aug 2024 23:24:45 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/north-korean-leader-revisits-flooded-area-offers-plan-bring-people-capital-kcna-2024-08-09/</guid></item><item><title>美国零售商因担心罢工和混乱而急于节日进口</title><link>https://www.reuters.com/business/retail-consumer/us-retailers-rush-holiday-imports-fearing-strikes-disruptions-2024-08-09/</link><description>&lt;p&gt;今年夏季，零售商们都在冲动地将货物大量进口至美国，试图提前抵御可能发生于美港口的劳工罢工以及红海（&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/houthi-explosive-drone-boat-attacks-escalate-red-sea-danger-2024-07-03/"&gt;https://www.reuters.com/world/middle-east/houthi-explosive-drone-boat-attacks-escalate-red-sea-danger-2024-07-03/&lt;/a&gt;）冲突，旨在避免假日购物季因时间缩短而造成的供应链动荡。如此掷地有声的行动正在推动着集装箱进口与物流成本的激增，预告着一场略早于往常到来的高峰季节。这反映了海洋运输业的实际情况，该行业以大概80%的全球贸易总量运行，其运力状况受到了前所未有的关注。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年的7月被预测将达至美国零售商的进口高峰，这占了约50%的全球贸易量。分析师们的预估显示，更为火爆的8月也将在总体上保持相对均衡的态势。身处这一产业的线外观察者都会注意到，无论是玩具、家居产品还是消费品电讯电子，相关企业都将假日促销的档期提前，以便能够捕捉到每一年越来越早期展开的购物热潮。国家零售联合会的供应链与关税政策部副总裁乔纳森·戈尔如此解释道，“零售商们都不想在关键时刻落于被动”。

&lt;p&gt;对于托运商而言，加速节日商品的辎重物资，甚至将部分圣诞货物提前在5月份就开始装船，是一个普遍实践。行业动态分析师彼得·珊（Peter Sand）在通过分析平台Xeneta指出，大量的货物涌入正在产生一波类似于飓风的流通浪涌，但他并未将这一现象归功于消费需求的强劲反弹。相反，他解释了其背后的两大驱动因素：一是对可能发生于美港口的劳资冲突的警惕，另一点则是今年的感恩节（感恩节晚宴是西方一年中的购物高峰之一，时间定于11月28日之后）在十一月末的位置，这挤占了本应更加拥挤的、延续到圣诞节前的节日送货周期。

&lt;p&gt;根据供应链软件提供商Descartes Systems Group的数据，7月的美国进口集装箱纪录创下了历史新高，总共有足足260万20英尺当量单位（TEUs）的货物卸载，同比上涨了16.8%，这一增长部分是由于从中国等国家创下的进口高潮。国家零售联合会（NRF）在这个充满挑战的银行业担负了重要作用。该联盟的主席由沃尔玛美国业务的主管担任，并包括了Target、Macy's与Saks等各大零售商的高层，在执委会层面也有他们的身影参与决策。目前，除了沃尔玛预计将在本月15日公布其第二季度经营成果外，NRF还对今年8月的进口规模有着相对乐观的预期。

&lt;p&gt;对于面临在10月可能发生的覆盖了从缅因州到德克萨斯州的各大港口劳工罢工威胁（工会组织与美国航海联盟之间的谈判因分歧已下达停工指令），零售商们抱有极度的警惕。丹麦的马士基公司最新列举了罢工可能导致的不良后果，预估如果Gulf和Eastern海岸的港口出现全面停业，仅一个星期的时间就能将稳定的工作秩序降解为无法恢复的状态，随后产生的物流瓶颈和延期效应会让市场陷入一团乱麻。

&lt;p&gt;对面东海岸和西海岸港口条带的环节造成了实际困难。其中，特别是在四月底至七月期间的集装箱从远东运至美国西海岸的位置造成了高达144%的成本激增，但这一波高峰已在一个月之后开始退却，类似的情况也发生在从美国东海岸和进入北部欧洲及地中海地区的进口物流上。Peters research和分析公司Xeneta 预测称库存价格在接下来的年度可能会进一步走低，但鉴于先前的波动，价格的衰落将不会那么迅速，对于托运商而言依旧将是一段煎熬的年末收结过程。

&lt;p&gt;第一半年出口中国以及其它国家/地区制成品关税将进入实施阶段的预期，已经激发了工业领域对美国进口箱量的猛增。面对需求的持续强行拉动，白宫正在加大对中国、以及其他国家变动商品加征高额关税的力度。根据彭博测算，电动车电池及太阳能电池将是巴菲特关注的重点领域。

&lt;p&gt;美国总统乔·拜登在特朗普政府时期延续了这些贸易战措施，使得前美国总统在2024年的共和党候选人提名中对此抱有声音。然而，迄今为止，业界对于此的反应相对滞后。在感觉中国与美已经有进入更激烈的贸易竞争关系的情况下，美国与中国的贸易走向虽然还未落地，领袖之间的更替也还没有明确，总体而言“今时今日的关系并非是结构性不可逆的，新任领导人也有保住或改变前政策的动力和机会。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 09 Aug 2024 06:06:48 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/retail-consumer/us-retailers-rush-holiday-imports-fearing-strikes-disruptions-2024-08-09/</guid></item><item><title>中国机器人出租车公司文远知行计划在美国 IPO 估值高达 50 亿美元</title><link>https://www.reuters.com/markets/deals/chinese-robotaxi-firm-weride-seeks-raise-up-1194-mln-us-ipo-2024-08-09/</link><description>&lt;p&gt;基于中国的自动驾驶初创企业我们驾驶公司宣布，计划在美国进行首次公开募股，寻求最高估值达到502亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此募股活动正值拜登政府预计未来几周将提议禁止中国软件在美自主机动车辆上的使用之时。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自动驾驶技术仍处于实验阶段，面对技术及监管障碍，然而，中国已在推动自主驾驶车辆的试验项目上较美国表现出更为积极的举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们驾驶以开发自动驾驶技术为主导，参与和开展基于出租车服务、运输车辆、公交车以及公路清扫车的手动或自动驾驶商用试点，将在初次上市中筹集最多1.194亿美元，通过以每股美式存款凭证以价区间在15.50至18.50美元出售645万份股票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特定投资方已同意在募股完成条件下，额外购买价值3.205亿美元的我们驾驶股票，其中包括，戴姆勒-日产-三菱联盟的风投基金，国际投资基金SPC等公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际物联网巨头罗伯特博世企业也有意通过首次上市购买高达1亿美元的我们驾驶股票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们驾驶成立于2017年，发展自动驾驶技术，并在30个来自7个国家的中心城市推出了试驾和商业试点项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其将是近期第二家计划于美国上市的主要中国公司，今年五月份，电动汽车厂商为您驾驶在纽约证券交易所上市，并且其股价较发行价下跌了35.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去的两年中，中国公司在美国的上市活动逐渐减少，前互联网叫车巨头滴滴出行在2022年因为中国监管机构的反对而被迫从纽约证券交易所退场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至6月30日的六个月期间，我们驾驶报告的净亏损为8.817亿元人民币（约12.304亿美元），与一年前同期相比增长了0.194%。实现营业收入为1.503亿元人民币，相比较一年前同期1.829亿元人民币，表现出下滑态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们驾驶将在纳斯达克上市，股票代码为“WRD”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;摩根士丹利，摩根大通以及中国国际资本公司为此次募资的主承销商。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;(1美元=7.1660人民币元)&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="WeRide的自动驾驶出租车在广州可见" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VMR3XSWIQZIHJN7XPX4EFU3D2A.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2020年5月15日广州，我们驾驶的自动驾驶出租车在广东省广州市可见，REUTERS/Yilei Sun/档案照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 09 Aug 2024 20:38:23 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/deals/chinese-robotaxi-firm-weride-seeks-raise-up-1194-mln-us-ipo-2024-08-09/</guid></item><item><title>美联储利率信号显示积极数据推动股市在抛售后扩大涨幅</title><link>https://www.reuters.com/world/china/global-markets-wrapup-1-2024-08-09/</link><description>&lt;p&gt;全球备受关注的股市指数在本周五实现回升，全周行情虽波折，仍收平盘，与此同时，美元指数略有下滑，原油价格结束性上涨，缘于中东冲突之下对供应方面的担忧：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三位&lt;em&gt;联邦储备政策C性人&lt;/em&gt;于周四表明，她们对通货膨胀减缓到足以减少利率的有信心。她们的言论结合了美国超出预期的失业救济金数据，给予投资者足以支撑股市复苏的信心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华尔街三大股指当日收盘上涨，整上午交易时间波动明显。在这一周，S&amp;amp;P500指数于当天大幅下跌3%，全球股市于日本日市的股灾开始之时蔓延，市场参与者纷纷平仓，同时担忧美国经济衰退前景。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周基本面信息释放稀少，威伯斯·皮普斯，美国珀斯特林管理和奥斯汀服务的负责人，指出投资者将期望S&amp;amp;P500指数突破近期交易范围5135至5346，结虽然价格位于该范围内顶部，未能实现突破，这表明投资者对于美国经济仍持观望态度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，投资者对周中可能爆发的中东地区军政冲突保持警惕。即将到来的一周将提供美国消费者价格与零售销售报告，这些数据有助于判断美国经济“软着陆”的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，华尔街的恐惧预测指数——路透波动指数(.VIX)大幅下滑，封闭时点指数为20.37分，大幅度低于周一高达65.73分的峰值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当天，道琼斯工业平均指数(DJIA)上涨51.05点，升幅0.13%，至39497.54，标普500指数(SPX)上涨24.85点，升幅0.47%，至5344.16点，纳斯达克综合指数(IXIC)上涨85.28点，升幅0.51%，至16745.30点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;整个此周，标普500指数下跌0.04%，纳斯达克指数下跌0.18%，道琼斯指数下跌0.6%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全球股票指数MSCI同时上涨5.39点，升幅0.69%，至787.16，尽管总体未发生显著变化，跌幅微乎其微。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧洲地区STOXX600指数收盘上涨0.57%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亚洲市场方面，日本日经股价指数在当日报收上涨0.56%，但整体表现为周跌幅约2.5%，且较周一崩溃12.4%有所恢复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美元指数则在昨日下跌0.12%，至103.16分，与日元相比，美元汇率下跌0.42%，至146.66分。欧元汇率大幅下跌至1.0915美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油市趋于稳定，恐惧中东及美国经济增长前景下的三国威胁，美国原油价格上涨了0.85%，以每毛利率76.84元的结算价格离盘，伦敦基准价格为每元79.66元，上涨0.63%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在债券市场，美国国债收益率在动荡的一周后出现下滑，投资者正在关注即将于下一周公布的通胀数据，以了解九月下半月的利率规模。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基准10年期美国国债收益率下滑5.7个基点，最终报收3.94%，较昨日收盘的3.997有所减少。30年期债券收益率亦跌6.5个基点，至4.2205%，较昨日的4.286更低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;未来两周，2年期国债收益率与利率预期保持步调一致，上涨0.9个基点，至4.0531%，与昨日的4.044%相比有少许增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;金价红利稍有提高，现货金价上涨了0.12%，收于每盎司2429.60元，美国期货黄金上涨0.29%，至每盎司2429.20元。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="纽约证券交易所的交易员在秘鲁工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NWSZFCRCNRNUXJ27U6RYUHUJVY.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;
      2024年6月24日，美国纽约证券交易所（NYSE）发生交易的纽约人。本图为路透社特发的照片。
    &lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="法兰克福的德国股价指数DAX图表" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IFCOTJMDNJKLDI2BH52XXYSXIQ.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;
      2024年8月5日的法兰克福，匈牙利股份价格指数DAX图表的图像。这是通讯社的一张特刊照片。
    &lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="东京的一名妇女反映在股票经纪公司的显示屏上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WMRP4QB33JM47IS7YU2TPCGUCM.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;
      2024年8月6日，日本东京一间股票经纪公司的大屏幕上反映的一名女性图像。这是通讯社发布的照片。
    &lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 09 Aug 2024 02:19:15 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/global-markets-wrapup-1-2024-08-09/</guid></item><item><title>拳击-中国选手吴获得女子蝇量级金牌</title><link>https://www.reuters.com/sports/olympics/boxing-chinas-wu-wins-womens-flyweight-gold-2024-08-09/</link><description>&lt;p&gt;自最近一次中国女子拳击运动员在奥运会女子拳击项目夺取金牌已经过去了三届奥运周期，但在昨日，中国成功逆转，夺得连续两天的第二枚金牌。具体是比赛，当女拳击家吴愈在周五的蝇量级决赛中击败土耳其选手布尔·娜扎·卡吉罗卢，实现了这一壮举。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲律宾的艾拉·维格拉斯和来自哈萨克斯坦的娜兹米兰·可西亚拜在半决赛失利之后，夺冠就显得遥不可及了。她们在争夺季军的争夺中未能出色发挥。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;已取得亚洲运动会及世界大赛桂冠的中国拳手、年方二十九岁的吴愈，此番再续辉煌，为同胞早已摘取女子轻量级金牌的张圆夺下一枚重量级奖牌，金光闪闪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;身怀真谛之勇力，燃起对东京银牌获得者卡姬罗卢的强烈斗志，瞬间让对手措手不及。在比赛第一轮中，反败为胜的场面在吴愈的攻击下戏剧性爆发，卡姬罗卢反应不及，甚而还落败于追逃困境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比赛进入最终决战领域，奇兵卡姬罗卢不仅对吴愈进行层层压制，并施以挥拳反击。不过，就在她可能对吴愈构成威胁的同时，后者在格斗技巧中表现得更加凶猛，两拳手几近滑入拳台之外。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管在第三轮中，吴愈受到扣分的处罚，由于屡次拳击对手头部后方，但这一小插曲并未影响最终角逐。最终吴愈凭借四比一的决断胜出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国女队员的耀眼成绩在巴黎奥运会喜气洋洋地上演，双线挺进，若由杨柳（轻量级）与李谦（中量级）在各自决赛赛季中再展雄风，金牌数将顺势攀升至四枚。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;巴黎2024年奥运会女子拳击赛在法国首都罗兰-加洛斯竞技场达到高潮，吴愈发起了对土耳其选手布尔·娜扎·卡吉罗卢的信心，一同铸就了这场精彩赛事的辉煌。作为关键场面的官方图片截取，赢得了汤姆·彼得·哲宝拉（Lou Tom Parker）等摄影师的形象重现—— Congressing The Paris 2024 Olympic Games - Women's 50kg Fist Combat Final.&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 09 Aug 2024 20:11:47 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/sports/olympics/boxing-chinas-wu-wins-womens-flyweight-gold-2024-08-09/</guid></item><item><title>美元下跌，日元六周来首次下跌</title><link>https://www.reuters.com/markets/currencies/dollar-near-one-week-high-jobs-relief-yen-sags-2024-08-09/</link><description>&lt;p&gt;在周五时，美元相对于其他主要货币从一周高点略为下调，终结了此前波荡起伏的数天行情，投资者在消化美国的新增失业金人数下降及潜在性经济低迷前景之下艰难抉择。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;受上周三美国就业数据表现更胜预期的影响，美元在与日元这一交易中的走势则呈现下行态势，持续反弹三日之后擦去人们对美国联邦储备系统年内进一步降低利率的赌注。与此同时，全球主要股市上扬与国债收益率出现削减，促使日元和瑞士法郎等避险货币在一周内回升至一年高位，两者现今仍接近于一周最低水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;市场本周经历了极度混乱的局面，由上一周美国意外疲弱的新增就业人数数据引发，全球股票市场遭受重挫，同时对像日元和瑞士法郎这类资产安全性的需求激增，在一周首次触及年度最高后，这些货币进一步得到提振。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据来自华盛顿的Monex美国的交易主管Juan Perez表示：“面对全球范围发生之时围绕着混乱与冲突的环境，市场对最终能够完全回归于避风港作用的日元产生了极大渴求。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;衡量美元兑其他六种货币指数，于周五出现0.136%的下降趋势，呈现0314的数值。尽管如此，美元指数仍有望维持其在六周内首次的周增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;布银外汇策略师Yvan Berthoux指出：“基于我们对于美元/日元及欧元/瑞士法郎汇率更为稳定的情境预估，下半年单纯的押注上涨环境并没有太多吸引力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三季度17日至18日间联邦储备系统的下一阶段政策会议中，市场预期美联储将分别降息50和25基点以刺激经济的几率分别降至52%与49%。据CME集团的FedWatch工具显示，相较于美联储一周前的69%的比例显著下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该月内早些时候，美元兑日元汇率迎来显著提升，并在周一越过141.675，刷新自今年开年最高值为标准，追随着日本银行于数轮动荡的美国经济指标公布后大力出击的不当操纵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国商品期货交易委员会的数据将在今日稍晚提供一份更为精准的衡量公式，表明在日元买盘操作已经令该币种升至一些极高程度的情况下，实际的购买规模。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧元的价格则变动甚微，展现1.0919的定值，或许对比上一周情况仅存在于细微的波动之中。首度触及自今年开年一月份人均目标设定以来新高的1.1009，一冲就是上扬央币/多国美元价格至新高潮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英镑自周一一度降至百日内的低谷撤退后上调到了1.2756的数量单位，较之前的上涨了0.5%。澳元则从657跳水成当日的0.29%，市值暂时停滞。新西兰货币在冲上了三周指导货币的最高值之后自动回调成现今的0.6035，直至最终落地0.5998。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="美元钞票插图，拍摄于2022年7月17日" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/D5BVZVYKQRPVBDEJRU6WQB2XJ4.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;"插图显示了美国美元钞票的画面，拍摄于2022年7月17日。Press photos of Dollar banknotes are presented in this illustration taken on July 17, 2022. REUTERS/Dado Ruvic/Illustration/File Photo&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="两张货币插图，包含日元与美国美元" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MQBHIWZDUJJRFLNFKBOXMSQP6A.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;"Japan yen and US dollar banknotes appear in this illustration photo taken on June 15, 2022. &gt;"插图照片展示了包括日本日元与美国美元在内的两个货币样式图片从截取于2022年6月15日的拍摄。butterfly photographs from a banknote. "". &lt;codes&gt;Photographs displayed banknotes of Japanese yen and US dollar, as taken on June 15, 2022. REUTERS/Florence Lo/Illustration&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 09 Aug 2024 01:18:41 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/currencies/dollar-near-one-week-high-jobs-relief-yen-sags-2024-08-09/</guid></item><item><title>中国银行表示将增加国债交易</title><link>https://www.reuters.com/markets/rates-bonds/china-cbank-says-it-will-increase-treasury-bond-trading-2024-08-09/</link><description>&lt;p&gt;中国中央银行本周五发布的第二季度货币政策执行报告指出，其旨在“丰富”货币政策工具箱，在公开市场操作中逐步增加国债的买入和卖出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报告进一步表明，中国人民银行（PBOC）亦将致力于平稳降低企业的融资成本和家庭信贷负担，并强调稳健货币政策应以“灵活、适度、精准、有效”为原则。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此执行报告中提及，中国央行将会“引导信贷合理增长，并在保持流动性适度充裕的同时，平衡信贷供给”，以适应经济恢复期间长期债券收益率的变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;针对金融资产持有的债券风险暴露及利率风险，报告指出，央行将在经济复苏过程中密切注意此类变动，实施压力测试，杜绝利率风险的可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报告进一步表明，央行正探索适当压缩基础利率区间，确保市场对利率调制的清晰信号，并在上月末举行了临时回购或逆回购操作，为进一步优化公开市场运作效率及保持银行体系流动性充裕做出贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于舆论导向及汇率稳定，央行承诺避免形成与自我强化的单边预期，并防止汇率的扭曲过溢发生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本月中国人民币兑美元升值0.7%，紧跟日本日元上涨趋势，此现象伴随于日本银行利率意外上调及美国经济指标疲软共同影响下的一轮回补金融头寸浪潮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在实现房地产行业稳定与健康发展的目标上，央行表示将加大建筑工程的支持力度，并寻找促进经济适用住房供给的路径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;央行坚持价格稳定与适度通胀的立场，表示将价格控制在合理的水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月下旬中国的消费者价格指数（CPI）按年上涨幅度较预期加速，受食品供应受气候因素影响造成的波动影响，而生产成本通缩继续保持。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 09 Aug 2024 18:47:11 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/rates-bonds/china-cbank-says-it-will-increase-treasury-bond-trading-2024-08-09/</guid></item><item><title>台湾阳明海运证实货船起火</title><link>https://www.reuters.com/world/china/major-chinese-port-reports-blast-cargo-ship-cctv-says-2024-08-09/</link><description>台湾航运公司裕民航运股份有限公司(中国证券代码：2609.TW)宣布，其一艘船舶于周五在深圳的宁波-舟山港失火。宁波-舟山港为全球最繁忙的港口之一。

早些时候，国内主流媒体报导了港口有爆炸情况发生，并提及爆炸冲击波曾对此前1公里范围内造成了震动。

裕民航运在其官方声明中所表述，该公司的船只“YM Mobility”正在宁波港进行作业运作时发生了火灾事件。相关事故于当地时间下午1点40分（格林尼治标准时间约0540时）时，中国官方新闻机构新华社表示并无人员伤亡情况被上报。

公司声明称：“当前，现场已立即投入灭火行动，火灾已被控制，并已安全转移船上的全体人员。”

官方中央电视台(CCTV)视频新闻显示，船舶的首端附近装载的货物因爆炸失火飞散，大量黑色烟雾升起。该船舶为由利比里亚登记的船只，停泊在港口的北仑终端以及搭载著危险货物。

宁波海上搜救中心表示，失火的船舶搭载了锂离子电池和叔丁基过氧苯甲酸等易燃易爆的有机化合物。

据国内权威部门的初步调查，这些危险产品不应存放在超过30摄氏度（86华氏度）的环境中。

就此项事故，裕民航运股份有限公司暂未对路透社关于此事提出的意见进行回应。

事故造成船员和码头工作人员既安全，也有一些位于码头附近的办公单位遭受到了爆炸冲击波所影响。

位于船舰1公里外处一家企业的某员工对齐鲁晚报（Qilu Evening News）受访表示：“我们的窗户损坏了，以及食堂的天花板轻微坍塌。”

中国安徽省最东端浙省的庞大港口，由宁波舟山港股份有限公司（中国证券代码：601018.SS）营运。同时也是原油田的货物装卸的重要港口。

此等规模的港口对中国东海岸浙省地区发挥着至关重要的作用。</description><pubDate>Fri, 09 Aug 2024 07:30:24 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/major-chinese-port-reports-blast-cargo-ship-cctv-says-2024-08-09/</guid></item><item><title>随着国内航空公司向海外扩张，外国航空公司对中国失去了兴趣</title><link>https://www.reuters.com/business/aerospace-defense/foreign-airlines-lose-interest-china-domestic-carriers-expand-abroad-2024-08-09/</link><description>中国航空公司在国内航线上的市场份额持续增长，数据显示，外国竞争对手由于对俄航线的顾虑、成本的提升以及旅行需求相对疲软等原因，减少了向中国市场的航班飞行。

欧洲、美国和其他国家航空公司，包括由英国航空（ICAG.L）和澳大利亚航空公司（QAN.AX）等西方航空公司领军，这些公司在其航班被俄罗斯禁飞或出于安全考虑自行决定不在禁飞区飞行后，已经撤回或没有再首次恢复在中国市场的航班飞行。与此相反，中国航空公司则在全球航线网络上扩大了飞行范围。

根据 CTBC 数据，运行导向航空特点的中国航空公司在该国国际航班中的比例高于新冠疫情前，并持续上升。英国内政部宣布，自去年 10 月起将伦敦至北京的航班暂停一年，以及在同一路线取消了每天航空双次飞行中的一个。自 2022 年乌克兰战争爆发后，为避开俄大空域，中国航空公司在向欧洲和北美等相关国家航线管理中心飞行时采取了较多的北部线路。

鉴于这一背景，国际航空机数据显示，自新冠疫情相关限制在 2023 年初取消以来，中国飞往国际线路的航班数量占到先行2019年数量的90%，而外国航空公司航班仅占60%，表明正在退出市场。英国航空公司与维珍（UAL.O）的航班原飞行时间为2.5小时飞行北京领空，现在比中国南方航空公司l每天进行的相同航班多耗费近一天时间。

每月发出将永久停止上海至伦敦航班服务的维珍航空，将可以将伦敦的 hc 部分航班利用起来为其他航线提供服务。澳航在谈到暂停从悉尼至上海服务时提到半满飞机和对中国旅行需求低等问题，而亚洲公司皇家超越航空同样暂停了北京发出的航班。对于上述外籍在华航空服务的比例，是较为消极的评估 - 表现在他们占用仅占以前半数的航班。

例如，在墨西哥与中国的直飞航线中，目前由中国的三家航空主导，来自墨西哥航空在爆发后并没有重新发动航线。来自中国南方航空公司每周对中国的航班数量仅次于中国南方和安徽航空公司之间的全部管制措施。
 
而在全球航空公司已恢复至新冠疫情前平均水平的情况下，由于中国在疫情后持续经济放缓与转向国内旅游的趋势，其国际线路飞行仍维持较低的增长速度。有数据显示，自今年 7 月起，中国对外出场航班较之 2019 年同期减少了约 33%。

值得注意的是，有些在华飞行线路的需求收缩由政治因素所引起，例如中印关系的微妙。据报道，在新冠疫情爆发后，自边境纠纷以来未曾恢复飞行服务。而中美之间的飞行线路也仅维持在2019 年正常水平的约四分之一。其中美国航空仅运行飞往中国地区的每周来回航班总数 35 架，而中国航空则增加到每周 49 架。美国的主要航空公司与交通工会在4月已经呼吁美国政府不要批准更多由中国航空公司运行的飞行服务，并表示将制裁北京的 “反竞争政策" 与俄罗斯禁飞区的规定。&lt;!-- 图片插入提示不正确格式，正确HTML推入考虑补上 --&gt;
```html
&lt;p&gt;...&lt;/p&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SVCJP45EAZKOTHDHD4FXJSKOZA.jpg" alt="..."&gt;
&lt;figcaption&gt;...&lt;/figcaption&gt;
&lt;p&gt;...&lt;/p&gt;
```</description><pubDate>Fri, 09 Aug 2024 06:56:30 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/aerospace-defense/foreign-airlines-lose-interest-china-domestic-carriers-expand-abroad-2024-08-09/</guid></item><item><title>从百事可乐到宝洁，印度成为下一个增长大赌注，而中国落后</title><link>https://www.reuters.com/markets/asia/pepsico-pg-india-becomes-next-big-growth-bet-china-lags-2024-08-09/</link><description>&lt;p&gt;在追求增长的领域中，印度已经成为彭博、联合利华等著名包装品牌巨头的下一个重要市场，旨在填补中国不均衡复苏所留下的增长空缺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;印度经济在大型新兴市场中以最快的速度增长，企业正通过推出针对多样地域口味的新品风味和尺寸变体，以吸引其庞大的人口基数和尚未开发的农村市场，力求在强劲发展环境中得以充分体现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Annex Wealth Management的首席经济学家Brian Jacobsen指出，“过去十年，企业将注意力集中在开发中国市场，而下一个十年则是开拓印度市场。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你必须前往人口和经济增长的强大推动力所在之处。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;印度，全球人口最多的国家，倚其奠基的跨国消费品公司正预期政府支出提高、季雨表现良善，以及私人消费复苏，这些因素将助力消费支出逐渐回暖，从而在全球快速消费品市场中占据更为重要的地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据研究机构全球数据预测，到2023年，包括可口可乐、宝洁、百事可乐、联合利华和乐声在内，这五家跨国公司的合计市场份额将从2022年的19.27%提升至20.53 %，主要领域集中在婴儿护理、消费者健康、美妆、饮料和家居品类。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而中国消费品市场的五大跨国公司在相关份额上预测将从2022年的4.37%进一步缩减至4.30%，据显示数据显示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kantar Worldpanel部门的南亚地区主管K Ramakrishnan表示，“新冠疫情让中国度过了一个漫长的阶段增长，甚至还经历了短暂的负增长，其后尽管增长速度相对缓慢，但与印度接近4%的经济增长率相比较，被誉为总快消品的一个健康增长。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;印度的城乡市场皆有增长趋势，但相对于城市而言，农村地区增长表现更为明显。以Kantar数据作为依据，报告显示印度可口可乐的户内渗透度在截至六月底的一年内增长了24%，百事可乐增长12.7%，雀巢增长6.7%，而乐声则为约3.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，芙乐力国际与费诺奇饼干品牌合作销售其产品，并计划本月推出新的Oreo包装尺寸。同期数据显示，芙乐力在印度巧克力类别中的销售额同比增长了中位数个位数等级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在此背景下，可口可乐在印度地区实现了两位数的销量增长，而联合利华则录得环比改善。百事可乐非洲、中东及南亚地区业绩出现上升迹象，印度被预计将成为其重点增长地区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此形成对比的是上一年度，这些公司在这个区域内大多面对着乏力的销量增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一方面，中国市场的增长动力显得疲软。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不具名的分析人士表示，因中国是过去投资者眼中的成长新星，但目前其增长潜力似乎正日趋衰退。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="在印度大马士革孟买庆祝毗湿奴节前夕，市场迎来了熙熙攘攘的购物人群" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/X2NWFZTTERKGHBIUNYPP57N3AI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2022年10月22日，在印度孟买的一家市场上，人们为庆祝毗湿奴节采购商品。路透社/Niharika Kulkarni/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="由于法国价格暴涨，法国的卡万公司将不再销售百事可乐商品" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BHVM3F7USRLQNK3ENOG4LOUDDM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年1月4日，在法国巴黎的豪商场，与可口可乐并列的百事可乐呗装瓶。路透社/Stephanie Lecocq/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名消费者在阿汉塔巴德的一家商店中，挑选装有乐氏薯片的包装袋" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/C4SY2WQXBRLH7AL4EQWW3FS6SA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2019年4月26日，印度阿汉塔巴德，一名消费者在一家商店中挑选装有乐氏薯片的包装袋。路透社/Amit Dave/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

有任何需要调整或添加的信息，请随时告知。</description><pubDate>Fri, 09 Aug 2024 03:32:49 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/asia/pepsico-pg-india-becomes-next-big-growth-bet-china-lags-2024-08-09/</guid></item><item><title>独家：消息人士称，中国要求一些券商对债券交易进行合规检查</title><link>https://www.reuters.com/markets/rates-bonds/china-tells-some-brokerages-conduct-compliance-checks-bond-trading-sources-say-2024-08-09/</link><description>&lt;p&gt;中国证券监管机构已指令某些券商对他们的债券交易活动进行核查，知情人士表示，监管层旨在遏制对中国政府债券的狂热购买行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被通知进行合规性检查的券商均为国内券商，需要对所有债券交易流程的各个部分进行审视，知情人士称其中两人对此指令有直接了解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些证券专家均不愿接受媒体采访，并选择匿名。中国证券监督管理委员会（CSRC）尚未回应路透社的采访要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在经历漫长房产危机导致的疲软经济的大背景下，中国投资者纷纷逃离动荡的股市，同时银行也持续下调存款利率。由此引发的行动让各类投资者，从大型银行、保险公司到共同基金，再到农村金融机构，纷纷涌入债券市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中央银行反复告诫，对债券的过度购买需要谨慎，担心可能出现硅谷银行风格的危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，为了冷却债券市场的上扬趋势，CSRC要求主要的共同基金公司将其新的债券基金期限上限设定为两年。中央银行还要求一些金融机构每日报告其长期国债头寸的变化，有消息称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周，大型国有银行以行业交易数据和市场参与者的说法为依据，大幅度售出中国国债，目的在于推动收益率上扬。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构“全速针对债券市场不当行为发起行动”，知情人士称其为最新开示的指令之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次合规性检查与此前对四家涉嫌操纵债券市场的农村商业银行的调查有关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国的金融市场机构投资者协会将这四家银行命名为常熟农村商业银行（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/601128.SS" target="_blank"&gt;(601128.SS)&lt;/a&gt;），昆山农村商业银行、江苏苏州农村商业银行公司（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/603323.SS" target="_blank"&gt;(603323.SS)&lt;/a&gt;）和江南农村商业银行。这些商业银行均位于中国经济东部省份的江苏省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;债券市场的上涨动能从去年年末开始逐渐增强。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周，中国10年期和30年期政府债券期货都创下历史高点，之后涨幅有所放缓。10年期债券今年价格上涨了3%，而30年期债券则飙升了10%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周一，30年期国债收益率创下2.29%的纪录新低，较2023年末下降了53个基点。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AXHZDPVKCNJMNP4WTW6CMOBZGQ.jpg" alt="北京金融街中国证券监督管理委员会大楼"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;2024年2月8日，北京，中国，金融街，中国证券监督管理委员会（CSRC）大楼的中国国旗飘扬。路透社/Florence Lo/档案照&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 09 Aug 2024 05:57:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/rates-bonds/china-tells-some-brokerages-conduct-compliance-checks-bond-trading-sources-say-2024-08-09/</guid></item><item><title>乒乓球——马云大放异彩 中国队卫冕男团冠军</title><link>https://www.reuters.com/sports/olympics/table-tennis-china-win-mens-team-gold-2024-08-09/</link><description>&lt;p&gt;中国成功捍卫了奥运男子团体冠军头衔，在周五与瑞典的三场悬殊比拼中取胜，封神大师马龙巩固了其国家运动员中最为辉煌的荣誉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为史上最成功的奥运乒乓球选手，马龙以六枚金牌的辉煌成就，成为了中国史上最奖牌数量最多的奥运运动员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位35岁的老将马龙本人已明确宣布巴黎将是他的最后一届奥运会，尽管他仍未有全心退隐于乒乓球运动的明确计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"经历了从东京到巴黎的艰苦历程后，我并未预期还能再参加一届奥运会。这三个年头里的坚持与努力，在最终开花结果之际，此番成就与允诺实非常特殊，“马龙在未能获得其连续第三枚男单金牌资格的背景下如此表述。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最终的较量中，中国一举以3-0击溃瑞典，尽管每一场赛事都演变为了针锋相对的五局淘汰战，作为七号种子欧洲队伍，他们将中国的团队逼到了极限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞典和法国两大欧洲国家皆在乒乓球团体赛中收获了一枚奖牌，这是首届两国能够史上踏入奥林匹克颁奖台的时刻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在重演男单决赛的场景中，瑞典选手奥顿·摩尔格奋力抗衡奥运奖牌得主樊振东。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;与樊振东之前的单打较量中以4-1败北，摩尔格采取了更智慧的策略以弧线宽广的方式对战，巧妙应对樊振东威力无比的反手，决胜了第二与第四局的比赛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;却不得不说，此时的樊振东在决胜点的表现更为卓越，以11-5的比分赢得了至为关键的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在此之前，法国的青年才俊弗莱克斯·勒布朗成为了首架在东京奥运后缔造法国乒乓球单打历史铜牌的先驱者，再次为法国带来闪耀其间的壮丽成就。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;勒布朗以其两次胜利，帮助法国队在与东京铜牌佛州决斗的过程中，击溃日本，并与他的兄长阿尔西斯及辛姆松·高尔吉齐，在热情洋溢的巴黎南体育场内持续感叹，完成了跨越三个小时的激烈纷争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"对每一位乒乓球运动员而言，奥运奖牌便是终极梦想，能在本土与家人的见证下，以团队之名迎接这难得尊荣的价值不言而喻。尽管青年时代的我尚无法以法式酒吧佳酿庆祝，但每一个刻都是我们珍惜至深，并努力让它留存直至永远的炽热情怀，“勒布朗如此表达其畅想。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="Table Tennis - Men's Team Gold Medal Team Match" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FAIBPTMJMJJSNAWBYDEQIFKOPE.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;
      2024年巴黎奥运 - 全运乒乓球 - 男团金牌团队对决 - 南巴黎室内体育馆4号场 - 巴黎，法国 - 年8月9日. 中国选手樊振东在金牌争夺最终较量中的表现。
      （摄影：史蒂芬妮·列蔻）
    &lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="Table Tennis - Men's Team Gold Medal Team Match" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4KUL5EA7U5M6RDF4RFKHOYWCJE.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;
      2024年巴黎奥运 - 全运乒乓球 - 男团金牌团队对决 - 南巴黎室内体育馆4号场 - 巴黎，法国 - 年8月9日. 中国选手楚钦和马龙在与瑞典选手奥顿·卡尔森和克里斯蒂安·卡尔松对决中获胜，赢得了金牌。
      （摄影：肯·洪·吉）
    &lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="Table Tennis - Men's Team Gold Medal Team Match" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YX4YOFQG5JN3ZKEQZRPYU6KWTU.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;
      2024年巴黎奥运 - 全运乒乓球 - 男团金牌团队对决 - 南巴黎室内体育馆4号场 - 巴黎，法国 - 年8月9日. 中国选手楚钦庆祝其与队友马龙在与瑞典选手克里斯蒂安·卡尔松对决中赢得金牌的辉煌时刻。
      （摄影：肯·洪·吉）
    &lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 09 Aug 2024 15:43:37 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/sports/olympics/table-tennis-china-win-mens-team-gold-2024-08-09/</guid></item><item><title>美国表示，美国、韩国、日本本周在电话中讨论了朝鲜问题</title><link>https://www.reuters.com/world/us-south-korea-japan-discussed-north-korea-call-this-week-us-says-2024-08-09/</link><description>&lt;p&gt;美、韩、日三国大使于本周三进行了电话会谈，讨论朝鲜问题，并由美国东亚事务最高官员丹尼尔·基尔特布林克、韩国战略与情报副外长崔镐来、以及日本亚洲及大洋洲事务外务省次官名市広行三位官员参与。会谈期间，朝鲜与俄罗斯关系的进一步紧密化乃其中一焦点议题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三国官员在会中提及了深化三方安全合作的努力，并呼吁中国积极致力于影响朝鲜，以降低地区紧张情势，美国官方声明如是说。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 09 Aug 2024 16:21:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us-south-korea-japan-discussed-north-korea-call-this-week-us-says-2024-08-09/</guid></item><item><title>跳水——中国选手陈获得女子3米跳板金牌</title><link>https://www.reuters.com/sports/olympics/diving-chinas-chen-wins-womens-3-metre-springboard-gold-2024-08-09/</link><description>&lt;p&gt;在中国于巴黎奥利匹克运动会的2024年跳水赛事中，陈贻文在女子3米跳板项目中独占鳌头，成功摘得金牌，由此，中国在本届奥运跳水项目上冠军之位延续，累计胜仗达到了七次。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;澳大利亚选手麦登逊·基尼获得银牌，中国选手张远远赢得了铜牌。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自首轮起陈贻文便稳居前列，并且以精湛的表演和入水技艺贯穿始终，最终以376分完赛，她是在周五所有参赛者中唯一一个每一轮得分超过70分的选手。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;年仅25岁的陈贻文以较大的领先优势挺进最终环节，她看似无压力地朝着目标进发，但其实内心正承受着极大的压力。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“从赛前热身到最后一跳结束，我的心跳频率十分急促。”她赛后如此对记者说道。然而，她在这次最后一跳之后终于松了口气，仿佛终于把一口大气吐出了。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;同样是28岁的基尼，在最后一次套路中获得一次最高分78.6分，她的前进两半翻转带两周的动作难度系数极高。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管此成绩勉强能拉近与陈贻文的距离，但在基础分方面却因出现疑问项而遭受局惜失分的情况。基尼对此有见解地认为，“击败中国，不只取决于风险的承担能力。”她成为了首位在该项目上拿到奥运奖牌的澳大利亚跳水运动员。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不过，她的言论揭示了跳水运动的独特性和刺激性，“任何情况都有可能失手，但绝不是在训练时考虑的事。”她指出，赛时的实际情况毁掉了无数运动员在安定之后的信心，跳水运动是一头截然不同的猛兽，这绝对是生来为它的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;年仅22岁的张在她的首轮动作中未能达到飞行高度，导致一个次体颁下水后的冲击较重，身姿未能完全伸展，由此降至最后一名。但随着后几轮相对强势的表现，特别是第四轮获得了75分，她的表现足以将奖牌纳入囊中。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“在第一轮之后，我意识到需要在接下来的一轮中拿出优质表现，以冲击冠军。”她表示。在这之后，她释怀压力，全力以赴向前。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;从周五的现场观众中，可以发现成为中国奥运冠军的全红蝉和施镓等人，他们分别在十米跳台单人和个人同步跳水项目中摘得金银。此外，在七月初的同步3米跳板项目中，中国队与张联手取得了金牌，显示出一流实力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周六预定的唯一赛事为男选手十米跳板项目，中国有望凭借其竞技优势蝉联金牌，收获第八枚可能的金牌。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CZJK3XJM2ZLYHK5GK5AHCQ4UBI.jpg" alt="巴黎奥运会跳水项目女子3米跳板决赛" style="align: center;" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;巴黎2024年奥运会跳水女子3米跳板决赛，俞雯的中国选手风采。新华社/Eftimen Gretz&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QYJSOO33CFJUVLDT5V2ADWZKCQ.jpg" alt="巴黎奥运会跳水项目女子3米跳板决赛" style="align: center;" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;巴黎2024年奥运会跳水女子3米跳板决赛，麦登逊·基尼的澳洲选手风采。新华社/Laeman Millis&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZXGN3AV7EJKINHVYBAAARLHRSY.jpg" alt="巴黎奥运会跳水项目女子3米跳板决赛" style="align: center;" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;巴黎2024年奥运会跳水女子3米跳板决赛，远张中国选手在场上的精彩瞬间。新华社/Leah Millis&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 09 Aug 2024 14:16:38 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/sports/olympics/diving-chinas-chen-wins-womens-3-metre-springboard-gold-2024-08-09/</guid></item><item><title>欧盟高管表示调查仍在继续，相信其中国电动汽车措施符合世贸组织</title><link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/eu-executive-confident-its-chinese-ev-measures-comply-with-wto-says-probe-2024-08-09/</link><description>&lt;p&gt;欧盟执委会周四宣称，对其调查及针对中国新能源汽车《州补贴》是否符合世界贸易组织&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相关规定及其所采取的措施的疑虑，确信其立场合乎世贸规则，并强调了调查行动的延续性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;7月份，欧盟&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据其对来自中国的电动车辆存在补贴行为的调查结果，实施了最高达37.6%的临时性关税，旨在保护欧盟本土的电动车辆制造业。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国政府在本周四请求世贸组织进行咨询服务，该请求基于其认为欧盟调查结果以及所实施的临时关税缺乏事实与法律依据，并严重违反了世贸组织的规则。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;负责欧盟所有贸易议题处理的欧盟执委会，表示正在认真审阅北京方面的世贸组织请求事项，并仅在符合世贸程序的情况下，适时回应中国当局的意见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“执委会坚信其调查及暂定措施遵循世贸规则。”欧盟执委会发言人在声明中明确表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“该请求进行世贸组织咨询并未影响延宕中的反补贴调查进程，该调查目前仍在进行中。”发言人进一步补充。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世贸组织案件的解决通常需要很长的时间。该组织的裁决效率受挫，自2019年起因未能招录新职位而使上诉机构陷入僵局后，就已显著减弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，欧盟与中国作为《各方暂行争端审理安排》&lt;span style="color: #006600;"&gt;(Multi-Party Interim Appeal Arbitration Arrangement, MPIA) &lt;/span&gt;的成员，能够进行争议审理，以解决在世贸上诉机构停转后可能产生的争端。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RER32FNWZBOY7EIKPR2BVEICUA.jpg" alt="集群”欧洲联盟旗帜在布鲁塞尔欧洲委员会总部旋转飞舞” REUTERS/Johanna Geron/File Photo" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;注：图片仅展示与说明，不代表实际内容，具体实物请按照HTML代码中的链接至相应服务获取。</description><pubDate>Fri, 09 Aug 2024 15:37:08 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/autos-transportation/eu-executive-confident-its-chinese-ev-measures-comply-with-wto-says-probe-2024-08-09/</guid></item><item><title>由于俄罗斯供应担忧，亚洲液化天然气现货价格维持在 7 个月高位</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/asia-spot-lng-prices-remain-7-month-high-amid-russian-supply-concerns-2024-08-09/</link><description>&lt;p&gt;亚洲区域现货液化天然气价格已进入七个月以来的最高峰值，这一动态紧跟欧洲区域能源供应忧虑导致的资本行情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;估计数据显示，九月份亚洲东北部地区接收的液化天然气价格达到每百万英热单位$12.90，这是自去年12月份以来的最高点，相较于上周的$12.80/MMBtu已有所上升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;亚洲区内液化天然气价格的显著上涨，主要是由于欧洲地区能源行情的带动。尽管亚洲大部分地区包括韩国的炎热天气促使液化天然气需求保持温和状态，尤其韩国还在遭遇几起未计划的核能基础设施故障，也促成液化天然气价格连升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;气象预报显示，未来一周南韩、日本及中国北京、上海等地区的气温异常高，这将支持强劲的冷却消费需求。但南中国东部地区发电设备主要依赖天然气，近期可能出现异常温和的气温，不利于八月尾季电力需求的进一步上涨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;亚洲区域内新能需求仍然保持高度活跃，也吸引到了天然气运输船的频繁入区，市场分析师kalas Doezman从当地经济的角度阐述，当前的价格已然对价格敏感的买方产生了一定的抑制效果，尤其是现货市场上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近预测的La Nina气象模式强度减退，自今年八月八日起对亚洲和北美今冬天然气需求量的观察给出了一个较为缓和的预期，相比先前的市场估计。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洲际迪士尼能源管网中央交易中心(ZTRNLTTFMc1)的基准现货合约点在本周五的早些时候攀升到了40.25欧元，创下了自去年12月8日起以来的最高峰值。受该节点水能源供给变动影响较小，但交易商深刻关注自绍靴扎加双向输送油气管道每天输运约4亿立方米规模的天然气可能会受到外界因素的冲击，导致那些担心在超过预期行情出现情况下燃油补给不足的交易者需要调整策略以求避险。&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;S&amp;amp;P高忠环球商品洞察设立的每日北西欧液化天然气现货基准价格标记(NWM)于8月8日得出结果，为$12.676/MMBtu，相较于同期荷兰天然气管网枢纽增加的州九月天然气价格（TTF Hub)基准点，则低了$0.15/MMBtu。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样看来，对于尝试从现货市场采购液化天然气的交易商们而言，几分钱的差异也可能带来较大的成本压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H5SI33PPIVIMHLCGKETPOHTITE.jpg" style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;图片说明：这是一张在2022年5月19日摄制的液化天然气运输船模型图示。受版权保护，来源：路透社/多洛·鲁维断图资料显示的最佳利用&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大西洋液化天然气运费在过去的四周里连续攀升主要源于运输成本的提升，而太平洋航线的费用则在八月八日提升至每日86,750美元，较上次有所增长，显示全球航运市场竞争状况并未因八月的天气因素而菲薄，持续保持在一定热度。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 09 Aug 2024 13:44:04 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/asia-spot-lng-prices-remain-7-month-high-amid-russian-supply-concerns-2024-08-09/</guid></item><item><title>中国恒大清算人要求投资者加入重组程序</title><link>https://www.reuters.com/business/finance/china-evergrandes-liquidators-ask-investors-join-restructuring-process-2024-08-09/</link><description>&lt;p&gt;中国恒大集团（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/3333.HK" target=_blank&gt;3333.HK&lt;/a&gt;）已经通过提交相关档文件的方式，正式对外揭橥，邀约对重振负债累累、业务亟需重构的恒大人寿，或是其各个构成部分表现出了兴趣的各类投资人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该项动议的背景为，鉴于恒大集团当前的高额债务和面临的业务挑战，清算人目前无法找到有效途径，促成重组工作的展开以期令恒大股份复航交易，对此中国恒大同时做出如此解释。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此般清算行动成果源自于，此前中国恒大集团陷落于一笔高达230亿美元的海外债务重组失败后，香港法院所作出的强制清算判决。集团的总负债金额仅相差不巨，已达超过3000亿美元之巨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;负责管理中国恒大之务、担任清算角色的咨询公司阿尔维斯·火星公司（Alvarez &amp; Marsal）一直在致力于为债权人寻觅能保留价值的途径，然而，倘若没有注入新投资，知名企业搜寻重组成功的机会微乎其微，恒大表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“清算人热忱欢迎对于追求恒大集团或其任何组成部分的重组工作表现出了兴趣的潜在投资者。”恒大集团声明并附上了期待接洽的电子邮箱地址，指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2021年中国房地产产业陷入严重的债务危机以来，汇集了施杞地产（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/0813.HK" target=_blank&gt;0813.HK&lt;/a&gt;）、康庭地产（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/2007.HK" target=_blank&gt;2007.HK&lt;/a&gt;）等名列显赫的开发商，亦成为了债权人展开清算诉讼的对象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;香港高等法院在周四不无延宕地宣布，将针对施杞地产的清算诉讼请求延期至第三次，这一举措给身处困境的开发商更多时间去和债权人协调制定新的重组计划。&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
  &lt;figure&gt;
    &lt;img alt="中国恒大集团上海中心" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3UN2R3Z6ZRLKFFK4DLW4JVLN3U.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;2021年9月24日，中国恒大集团位于上海的一个地标建筑，周围群楼林立。路透社/刘松/文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
  &lt;/figure&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Fri, 09 Aug 2024 12:48:54 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/finance/china-evergrandes-liquidators-ask-investors-join-restructuring-process-2024-08-09/</guid></item><item><title>皮划艇-卡林顿再夺一枚金牌，新西兰队赢得皮划艇双人赛</title><link>https://www.reuters.com/sports/olympics/canoeing-hotly-tipped-hungarian-pair-miss-mens-k2-final-2024-08-09/</link><description>&lt;p&gt;新西兰选手莉萨·卡尔金顿星期五在滑水体育场再次点亮了奥林匹克篝火，以与艾丽卡·豪森联袂的女子皮艇双人500米项目中赢得第七枚奥运金牌，展示了她典型的压倒性竞技水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一天内收获四枚奖牌和无数的激烈竞争中，新西兰队在他们的决赛中一骑绝尘，将剩下的竞争对手远远地抛在了背后，卡尔金顿的金牌热潮持续到她在周四获得皮艇四人赛金牌的一幕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这种时刻真的很超现实，可能需要一段时间才能真正明白过来,但这是我喜欢的划船运动，我热爱这个团队。没有任何事情能够超越那种感觉，这位35岁的卡尔金顿说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们的获胜时间1:37.28比对手匈牙利队的银牌选手塔玛拉·系统佩斯和亚尔斯达·多拉·加索的1:40.95快了超过两秒。最终的赛绩在此期间紧张而充满期待，直到最后赛手结束。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;遗憾的是，第二次夺冠的匈牙利队由诺米·普普和萨拉·福伊坐镇一艘小艇队，在三队相争未决的情况下获得一铜。.END第三界位置的德国队—柏琳娜·派什和朱莉·玛丽·哈克同样获得铜。德国的海克·希普福沃和麦克斯·兰在男女混合单人皮艇500米大赛中赢得金牌以1分26秒87夺冠，领先于匈牙利队的班策·纳达斯和萨尔托卡·萨尔多的1分29秒45。澳大利亚队的耶恩·范德·韦斯图恩和汤姆·格林在终线附近拼得铜牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国选手许息宝和孙梦雅以破纪录的1分52秒81挽救女子皮艇双人500米决赛，成功卫冕了她们的奥运金牌。这破了本队周五早些时候所创下的1分53秒73的纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰队的柳德米尔·卢扎恩和安纳斯塔西娅·日巴乔克团队以银牌落幕后，加拿大队的斯隆·麦肯齐和凯蒂·文森特以仅仅微弱挫败后者，以第三名落下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在破风阵带来了风力形成的最汹涌的水域时，许息宝和孙梦雅在起始阶段表现出色。加拿大队始终紧追不舍，但在结束阶段消弱了势头。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;决定男子单人皮艇总决赛的过程紧张激烈，捷克选手马丁·夫斯基最终顶住了压力入围决赛圈，巴西的埃萨基亚斯·科约里斯和摩尔多瓦的塞尔杰伊·特纳维奇分别获得了银牌和铜牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法国巴黎2024年奥运会水上项目的女子皮艇双人500米决赛，在位于瓦里斯-蒙内的滑水体育场结束，新西兰运动员莉萨·卡尔金顿和艾丽卡·豪森在赛后彼此响应时取得了金牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伴随着阵风引起的浪潮波澜很大，中国选手许息宝和孙梦雅在这次决赛中创造了新的奥运纪录，最终成功地卫冕了他们的奥运称号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌基金队的柳德米尔·卢扎恩和安纳斯塔西娅·日巴乔克表现突出，紧紧跟随，而加拿大队的斯隆·麦肯齐和凯蒂·文森特也在决赛中获得了第三名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从事后捕风带来的巨浪，法国巴黎2024年奥运会的男子单人皮艇1000米决赛落下帷幕。最终，捷克选手马丁·夫斯基以冠军身份赢得荣耀。巴西选手埃萨基亚斯·科约里斯二等奖，摩尔多瓦选手塞尔杰伊·特纳维奇赢得了铜牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法国巴黎2024年奥运会水上项目的男子皮艇双人500米赛前背景中，匈牙利选手班策·纳达斯和萨尔托卡·萨尔多在预赛最后一阶段表现亮眼，展示了团队的紧密协作。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 09 Aug 2024 09:33:01 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/sports/olympics/canoeing-hotly-tipped-hungarian-pair-miss-mens-k2-final-2024-08-09/</guid></item><item><title>菲律宾与越南举行首次海岸警卫队联合演习</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippines-vietnam-hold-first-ever-joint-coast-guard-exercise-2024-08-09/</link><description>&lt;p&gt;菲律宾与越南舰船编队于周五爆发水炮，模拟紧急救援行动，这是两国海上警卫力量首次联手演练，面对与北京在南海维持着持续争端的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;越南90米长的船海防船CSB 8002，在周一抵达马尼拉港后，与菲律宾海上巡逻船BRP Gabriela Silang合作进行消防、救援、医疗响应的模拟演练。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在国际上长期与北京在南海争执领土的国家，以及对航行自由和中国船只在关键贸易通道活动表现出关切的国家最新合作中，上述演练是其中一环。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我们的演习侧重于人道主义考虑。"BRP Gabriela Silang的指挥官罗克海军上校告诉记者采访时，言语间透露着对于更多此类活动的期盼。

&lt;/p&gt;&lt;p&gt;菲律宾从周四开始完成与澳大利亚、加拿大、美国军事的两天海上演习，这是四国首次联合演习，旨在推广“自由开放的印度-太平洋”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国声称几乎完全对南海拥有主权，且在包括邻国专属经济区的海域部署大量海上警卫力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国海上警卫遭指向马来西亚、菲律宾及越南等国炫耀武力、破坏渔业和能源活动，引发关系紧张及对局势升级的担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，中国通常坚称其海上警卫行动合法且专业，是保护领地免受外来侵犯。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="菲律宾与越南海上警卫联合海上演习" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XFPATHEF6FJOVAC3ZC4JFK4Z3A.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年8月9日，在菲律宾巴太安省海域，越南海上警卫船发射水炮，作为菲律宾与越南海上警卫联合海上演习的一部分。图源：REUTERS/Lisa Marie David&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="菲律宾与越南海上警卫联合海上演习" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpishing.com/reuters/AGVI5XTLRRJXXF7AJF4UGMUP4A.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年8月9日，在菲律宾巴太安省海域，菲律宾海上警卫船与越南海上警卫船只相驶而过，为菲律宾与越南海上警卫联合海上演习的一部分。图源：REUTERS/Lisa Marie David&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="菲律宾与越南海上警卫联合海上演习" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpushing.com/reuters/JQ2NZFSU3BNTHNDGDANZ7ANT3U.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年8月9日，在菲律宾巴太安省海域，菲律宾海上警卫人员模拟救援，作为菲律宾与越南海上警卫联合海上演习的一部分。图源：REUTERS/Lisa Marie David&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="菲律宾与越南海上警卫联合海上演习" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpushing.com/reuters/QVIKSTLEHFJNVN4NHJNJ4KEPNE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年8月9日，在菲律宾巴太安省海域，菲律宾海上警卫人员向驶过的越南海上警卫船只敬礼，为菲律宾与越南海上警卫联合海上演习的一部分。图源：REUTERS/Lisa Marie David&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="菲律宾与越南海上警卫联合海上演习" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpushing.com/reuters/TYWMY7AINVPMVHYNKCO4VWCUWE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年8月9日，在菲律宾巴太安省海域，菲律宾海上警卫人员指向越南海上警卫船只，作为菲律宾与越南海上警卫联合海上演习的一部分。图源：REUTERS/Lisa Marie David&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 09 Aug 2024 12:08:47 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippines-vietnam-hold-first-ever-joint-coast-guard-exercise-2024-08-09/</guid></item><item><title>嘉实基金董事长受调查辞职</title><link>https://www.reuters.com/business/finance/chinas-harvest-fund-chairman-under-investigation-steps-down-2024-08-09/</link><description>&lt;p&gt;中国资产管理业巨头之一的收割基金公司宣布，其董事长赵学军已辞职，并正在与有关部门合作以配合一项关于“个人问题”的调查，对此未作进一步说明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;联合董事长安国勇将暂任主席之职。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;收割基金在声明中明确指出，调查与公司的基金业务无关，目前公司经营一切正常。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赵学军担任基金管理人员长达二十年之久，堪称中国金融界元老。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;继寒冬织起的监管风暴席卷中国金融界之后，在顶级资产管理机构的掌舵人中，赵学军成为最顶级的购买方高管因个人问题接受调查的首位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;路透社 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/china/big-chinese-fund-managers-cap-pay-claw-back-excess-common-prosperity-push-2024-07-23/"&gt;曾于7月报道&lt;/a&gt;，在旨在缓解经济增速下滑和社会收入差距的共同富裕政策推动下，两家资产管理公司要求员工退还额外报酬。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="收割基金在北京的一个展览会上的标志照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SGF6ISFTDBPVDJSJFRA4PTTKQY.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;中国，北京，2005年9月1日。在国家意图着手解决庞大的自然资源领域长久的供过于求问题，预期将推动原材料价格上涨的前提下，中国共同基金行业正积极研发与本地商品期货挂钩的投资产品。这幅照片拍摄于2005年9月1日。路透社STRINGER文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 09 Aug 2024 09:19:48 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/finance/chinas-harvest-fund-chairman-under-investigation-steps-down-2024-08-09/</guid></item></channel></rss>