<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 19 Aug 2024 22:35:35 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于周五表示，以色列提议在释放人质交换下，恢复加沙地带的停火，并呼吁哈马斯接受新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，迎接战后的日子了，”身处竞选压力之下的拜登说道，他面临结束已持续八个月的加沙冲突的紧迫任务。&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;，他正在努力终止&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/event/us-elections/"&gt;选举年&lt;/a&gt;期间的&lt;a href="https://www.reuters.com/world/israel-hamas/"&gt;加沙冲突&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔和其他国家调停的以色列和加沙地带激进组织哈马斯之间的停火谈判屡遭搁置，双方相互指责对方导致进展缓慢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议在以色列持续进攻拉法、以及对总理本雅明·内塔尼亚胡政府在国内外的死亡事件和持续的人质扣押施加新一轮压力之后出现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室于周五表示，在美国总统拜登揭晓停火计划后，以色列已授权谈判代表提出加沙地带停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此举发生在民主党总统的共和党籍对手&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/donald-trump/"&gt;唐纳德·特朗普&lt;/a&gt;在&lt;a href="https://www.reuters.com/legal/jurors-begin-second-day-deliberations-trump-hush-money-trial-2024-05-30/"&gt;被控34项重罪&lt;/a&gt;后一天，凸显了两位候选人之间的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新的提议分为三个阶段，与先前的提议不同，因为停火将在各方通过所有三个阶段时继续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将撤出加沙人口中心，包括老人和女性在内的人质将与数百名巴勒斯坦囚犯进行交换。巴勒斯坦平民将重返加沙，包括北加沙，每天将有600辆卡车向加沙地带运送人道主义援助，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的条款进行谈判。“只要谈判持续，停火将继续，”总统表示，这是新情况的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一个重大的加沙重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，已通过卡塔尔将此提议转达给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登呼吁那些在以色列内推动“无限期”战争的人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列有些人不会同意这个计划，他们会要求战争无限期地继续。一些人甚至在国家政府联盟中。他们已经说得清楚。他们想要占领加沙，他们想要为多年战斗，对人质的关注并非他们的首要任务。好吧，我已经敦促以色列领导层站在这笔交易背后，无论面临什么压力，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名对以色列终身承诺的人，作为唯一一位在战争时期访问过以色列的美国总统，作为刚刚派出美国部队直接保卫以色列免遭伊朗攻击的人，我要求你们退一步，思考如果失去这一刻将会发生什么，”他说，“我们不能失去这一刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员在匿名的情况下对记者表示，由于战场上的近期进展，以色列得以提出新的提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一条通往危机结束的道路。这是一份详细的四页半协议，”这位官员说。“它再次经过艰难的详细谈判。现在桌上的实际上是这一过程的终结点。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位官员补充说，根据计划，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家以色列媒体 outlets将拜登周五的演讲描述为戏剧性的，并将其解读为直接对以色列公众发出的呼吁。领先的12频道中断了晚间新闻节目，直接播放拜登的演讲。以色列审查机构曾禁止发布该提议的细节，主持人丹尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德克萨斯大学奥斯汀分校的历史和公共事务教授杰里米·苏里表示，这一提议比之前的提议更有可能成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够对以色列发起任何严重的攻击或恐怖行动的可能性并不小，但比之前要低得多，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众的舆论“正在转向”以色列，苏里说，这可能鼓励以色列人想要结束冲突，同时拜登的影响力也在发挥作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统真正支持某事时，他可以创造很多激励因素，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项早期的赎回人质提议要求释放加沙地带生病的、年迈的和受伤的人质，以换取为期六周的停火，该停火可延长以允许向该地区运送更多援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议在本月初破产后，以色列拒绝接受哈马斯在谈判中提出的战争永久结束的要求，同时加大了对加沙南部的拉法城的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-ready-reach-complete-agreement-including-hostagesprisoners-exchange-deal-2024-05-30/"&gt;哈马斯周四表示&lt;/a&gt;，它已经告知调解方，在持续的侵略行为期间不会参与更多的谈判，但如果以色列停止战争，它准备好达成一项“全面协议”，包括人质和囚犯的交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名不愿透露姓名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将于周五与17个国家的外交官举行会议，这些国家的公民被哈马斯在加沙地带扣押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，拉法的一场以色列空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发国际愤怒，但没有&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middleeast/us-defines-major-rafah-operation-that-would-change-israel-policy-2024-05-28/"&gt;越过美国红线&lt;/a&gt;，以切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“巴勒斯坦人民在这场战争中经历了纯粹的炼狱，”拜登周五表示。“我们都看到了本周早些时候以色列空袭目标的可怕画面，包括在拉法发生的致命火灾...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列在10月7日哈马斯在以色列南部发动袭击后攻击该地区以来，已有超过36,280人死在加沙地带。根据以色列的统计，哈马斯的袭击造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="A Palestinian walks among the rubble of damaged buildings, in Beit Lahia" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;A Palestinian walks among the rubble of damaged buildings, which were destroyed during Israel's military offensive,in Beit Lahia in the northern Gaza Strip, June 12, 2024. REUTERS/Mahmoud Issa&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;(本篇报道包含第17段中带有强烈言辞的内容)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普于周五在特朗普大厦内面对一排摄像机，传达了一条既适合其法律审判又符合其政治斗争的信息：他准备战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在美国纽约陪审团于前一天判定他犯有34项与伪造文件以隐瞒支付色情女演员封口费有关的罪行后，这位共和党总统候选人以愤怒且语无伦次的方式，迅速列举了一系列对立者及其不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称审理其案件的法官胡安·默坎恩为“扭曲的”和“恶魔”。他形容其11月5日选举中的民主党对手、美国总统乔·拜登为“我国历史上最差的总统”。他抨击了出庭作证的证人、投票弹劾他的国会议员，以及他声称非法涌入国家的不法移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为其竞选活动捐款，将面前面临的挑战描绘得超出个人范畴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“这么做吧，因为我们在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然特朗普的其它竞选演说常点缀幽默，但此次演说则主要以严肃为主。此次新闻发布会上，他只持有一张小纸条。结束后，他未回答任何问题，并在儿子埃里克·特朗普的陪同下迅速离开了演讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在摄像机之外，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友也对司法体系及任何敢暗示他犯有罪行的人进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位领先候选人都将对方描绘成对国家构成的威胁的比赛中，拜登的竞选团队利用特朗普的言论作为新鲜证据，证明他不足以担任公职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登竞选团队的传播总监迈克尔·泰勒在一份声明中表示：“美国刚刚见证了混乱、绝望和失败的唐纳德·特朗普漫无边际地谈论他个人的不满，并诋毁美国司法系统，让所有观众得出一个明显的结论：这个人不能担任美国总统。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——其中大部分人认为纽约的判决是司法不公——在仅周四一天就向其竞选活动捐献了3480万美元的资金，这是特朗普在WinRed平台上的单日捐款纪录，这个平台负责共和党的数字筹款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该竞选活动在总筹款额上落后于拜登，但在周五寻求保持节奏，向支持者发送了一系列令人担忧的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一条信息写道：“美国历史上最黑暗的一天！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普新闻发布会的另一条信息高声传达：“我永远不会屈服！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站在前总统一边，认为审判存在瑕疵，指控从未应当被提出，大量民主党选民的曼哈顿陪审员团受到玷污，以及法官有偏见——地方当局否认了这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当共和党的谴责不够迅速或不够强烈时，特朗普的盟友和竞选顾问们发起了攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的共同竞选经理克里斯·拉奇维塔嘲笑了一个全国性的大学共和党组织，该组织在社交媒体平台X上发表帖子称应尊重陪审团的裁决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉奇维塔在X上写道：“观点就像屁股……每个人都有……”，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还&lt;a href="https://x.com/LaCivitaC/status/1796299965863747724" target="_blank"&gt;对准了&lt;/a&gt;马里兰州一位中间派的共和党前州长拉里·霍根，他在判决之前警告美国人“不要用更多的有毒党派之争激化局势”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉奇维塔在X上回应道：“你的竞选活动已经结束了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在与宾夕法尼亚州和乔治亚州的选战关键州的共和党选民进行的采访中，几位选民表示，特朗普的定罪使他们开始重新思考11月份对他的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种脱党行为可能会在他的与拜登的再次对决中对他造成伤害，因为特朗普在这些摇摆州中的领先优势极为微薄。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数接受采访的共和党人听起来与特朗普本人极其相似，他们认为审判是一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;62岁的乔治亚州玛丽埃塔市退休警察斯科特·克莱顿说：“这完全是一场政治闹剧，就是要伤害他，尽可能地阻止他参与竞选活动。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“如果他们能对他这样做，他们就能对任何人这样做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国纽约市，2024年5月31日。路透社/布伦丹·麦克德米德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;作为共和党总统候选人及前美国总统，唐纳德·特朗普在与2016年掩盖支付给色情女演员斯托米·丹尼尔斯封口费有关的犯罪审判中被判无罪后的几天，于美国纽约市特朗普大厦举行的新闻发布会上发表讲话。2024年5月31日。路透社/布伦丹·麦克德米德/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而深入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的一些限制，这是一步虽小却意义深远的举措，标志着持续两年之久的战争进一步深入。专家们认为，此举有助于减轻俄罗斯对乌克兰哈尔科夫地区的跨境进攻。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰利用美国供应的武器在俄罗斯领土上打击目标风险过高。他们担心，一场大规模的乌克兰进攻可能会引发与装备核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这一规定与美国对向基辅供应高端武器的一系列禁令相吻合，这些禁令也随后土崩瓦解，包括先进的美国战斗机到远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定于周四生效，是针对哈尔科夫地区战役的严密定制。美国官员表示，该决定允许基辅使用美国供应的武器对“攻击他们或准备攻击他们的”俄罗斯军队进行还击。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据专家们说，这给了乌克兰前线士兵绿灯，让他们可以使用美国供应的高机动性炮兵火箭系统（HIMARS）发射器，这些发射器配备有制导多管火箭系统（GMLRS）导弹，以及其他武器，对越过边境的俄罗斯军队进行射击。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;乌克兰国家战略研究学院的研究员米哈伊洛·别利亚谢科夫表示：“这可以稳定前线，并可能在俄罗斯人巩固阵地之前，将他们从哈尔科夫地区推回。”该学院是基辅的一个官方智库。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格汉姆表示，拜登的决定将减少基辅从东顿巴斯地区的关键战场抽调部队的需求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他说：“俄罗斯人现在将发现自己处于守势，并将不得不重新思考他们在哈尔科夫进攻中采用的战术。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯到几周前。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国一名官员表示，乌克兰在5月13日与白宫国家安全事务主任杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和参谋长联席会议主席C.Q.布朗将军举行的机密视频会议中，提高了在美国边境以外使用美国武器的请求。沙利文、奥斯汀和布朗制定了一项放宽限制的建议，沙利文在5月15日将此建议提交拜登。官员表示，拜登同意乌克兰应该能够从俄罗斯领土的安全地点对攻击他们的俄罗斯军队进行反击，拜登政府自那以后一直在完善该决定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在接受路透社采访时公开呼吁乌克兰的合作伙伴采取这一步骤，但这时的他表示：“到目前为止，没有积极的事情。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;外交政策研究所欧亚项目高级研究员罗布·李表示，俄罗斯一直在利用拜登禁止在俄罗斯领土上打击的规定，将其作为在哈尔科夫地区发动攻击的避风港。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城，距离边境仅有19英里（30公里）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;李表示：“俄罗斯可以将其炮兵部署到边境的另一边。它可以保留防空、电子战、指挥控制（设施）。”它可能获得了一定程度的避难所。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，李和其他专家认为，单凭这一决定，可能不会很快改变前线。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;李说：“我认为（这个决定）不会在很大程度上改变前线的移动，如果根本不会改变的话。但这将使俄罗斯继续这种跨境行动变得更加困难。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;英格汉姆表示，俄罗斯缺乏足够的部队进行大规模的哈尔科夫攻势。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他说：“俄罗斯人没有产生足够作战能力从东北方向对哈尔科夫构成威胁的能力。为了做到这一点，他们必须在东部的作战区减少他们的部队。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国，不要允许乌克兰向俄罗斯发射武器，并在周二再次提出了核战争的风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻求扩大其在美国领土上使用美国武器的能力，尤其是在俄罗斯在战场上夺回动力的困难一年之后。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周五，在美国宣布其政策转变的次日，泽连斯基在接受《卫报》采访时表示，呼吁美国批准攻击俄罗斯领土深处的目标。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;前国防部官员、现为华盛顿战略与国际问题研究中心智库成员的马克·卡尼亚表示，拜登的行动只是第一步。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他说：“这并不是一种激进的转变（在政策上）。但这是一个步骤。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他表示：“乌克兰人和行政部门将要求下一步：打击更广泛的打击目标——可能是俄罗斯其他地区的目标，而不仅仅是直接威胁哈尔科夫的目标。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，他不愿说出拜登政府是否会扩大其政策，允许在其他地区进行打击，但他没有排除这一可能性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;布林肯说：“未来，我们将继续做我们一直在做的事情，即在必要时适应和调整。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Aftermath of a Russian missile strike outside of Kharkiv" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Firefighters work at the site of the Kids and Youth Sport Riding School heavily damaged by Russian missile strikes, amid Russia's attack on Ukraine, in the village of Mala Danylivka, outside Kharkiv, Ukraine May 30, 2024. REUTERS/Valentyn Ogirenko/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;美国油气钻探商坚持承诺，控制增加产出的支出，使全球最大的原油生产国继续保持2024年的缓慢增长，此举可能减轻OPEC+在本周末进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，得益于页岩革命以及技术和效率的突破，美国推动了非OPEC产油国的全球石油供应增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日均增长超过一百万桶，达到1293万桶，远高于政府于2023年初预测的大约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织（OPEC）及其所属的盟友在俗称OPEC+的集团中，去年深化了供应削减，部分原因是为了弥补美国和其他非OPEC产油国产量上升。总的OPEC+削减量达到586万桶/日，相当于全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;熟悉OPEC+讨论的三位消息人士周四表示，OPEC+正在致力于一项复杂协议，这将允许该组织将部分削减措施延长至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当OPEC+于周日考虑供应政策时，美国产量的持续增加继续推动非OPEC+产量的增长，但威胁将小于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府的最新预测显示，今年美国原油供应预计将增加约27万桶/日。这与OPEC自己预测的美国原油和凝析油产量增长30万桶/日相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增长将达到64万桶/日。这三家机构是最受关注的预测机构，其预测值均低于去年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计，到2024年，全球需求增长220万桶/日将超过OPEC+集团以外产油国的供应增长约100万桶/日。该组织在其五月月度《石油市场报告》中表示，这意味着OPEC+原油的需求可能比2023年高出90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长将大幅度降低至110万桶/日，对OPEC原油的需求几乎不会发生变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年至今，美国原油总产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，低于去年12月的1326万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管石油价格徘徊在每桶80美元左右，但行业高管和分析师表示，美国生产商似乎不太可能像2023年那样超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户仍然非常谨慎和自律，”合同钻探商Scandrill的首席运营官保罗·莫斯沃尔德说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前价格，钻井平台数量没有大幅增加是一件令人惊讶的事情。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的公司正在维持资本支出稳定，并推迟升级钻井平台，以最佳地适应平缓的钻井增长。计划年底运营12个钻井平台，并在明年再重新部署几个。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国油井数量已降至496个，同比下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察在周四的报告中表示，预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市公司在投资者的压力下，在增长支出方面有所限制，这些公司的无节制支出在2010年代推动了行业的迅猛增长，但页岩领域的回报有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来产出增长超出预期的部分是由私营生产商推动的，其中一些现在正受到行业整合浪潮的影响。他们通过钻井更深的井和压裂岩石，同时从更多井中生产石油来提高生产力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;得克萨斯标准石油总裁蒂莫西·罗伯森表示：“我预计，尽管最近出现整合浪潮，但当前油价将继续并有助于支持整体美国原油生产增长的适度增长，因为钻井和完井效率的不断改进将继续。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年将更多地关注国际市场而非北美市场。其第一季度的国际收入同比增长18%，而北美收入下降了6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来，战略发生了转变，更加注重资本纪律，导致了不同的反应，”瑞士银行分析师乔瓦尼·斯塔诺沃说，他认为OPEC+将延长其自愿削减措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将引领今年原油和液体产品的增长。美国能源信息署（EIA）在3月份表示，预计OPEC+的石油液体产量今年将下降100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了与美国的石油生产增长共存，”瑞士银行的斯塔诺沃说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="The operations floor of a drilling rig is seen from the control room on a lease owned by Oasis Petroleum in the Permian Basin near Wink" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;The operations floor of a drilling rig is seen from the control room on a lease owned by Oasis Petroleum in the Permian Basin near Wink, Texas U.S. August 22, 2018.  REUTERS/Nick Oxford/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲国民大会（ANC）党历史上最差选举结果后，其地位将严重削弱。周三选举结果显示，约71%的投票站已经公布，ANC的得票率不足42%，与2019年上一次选举的57.5%相比大幅下降，且第一次在30年内未达到多数党地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这次选举挫败意味着纳尔逊·曼德拉的前解放运动将不得不与一个或多个较小政党进行谈判，商讨联合执政的可能性，或采取其他形式的协议来治理国家，可能需要做出政策让步或放弃显赫的内阁职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从工会领袖转型为商人的拉马福萨可能面对来自反对党和他的党派内深层次分歧中的批评者的辞职呼声，但一名高级ANC官员已支持他留任，分析师表示没有明显的接班人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;开普敦大学政治学教授安东尼·巴特勒，曾在拉马福萨的传记中写道：“没有明确的统一候选人可以接替拉马福萨。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三月份的一项民调显示，拉马福萨是这次选举中主要政治家中最受欢迎的，ANC内部的派系斗争可能会复杂化任何反对他的行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，周日将在最后的选举投票结果公布时发表讲话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的未来在2022年曾悬于一线，当时一个调查小组的报告发现，他可能在2022年将现金囤积在他游戏场的家具中被控渎职。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他在“农场门”丑闻中被指控犯有过错，但否认了这一指控，并在同年晚些时候赢得了ANC五年的新任期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周三的投票被认为是ANC面临的最严峻考验，因选民对高失业率、犯罪和停电等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨在2017年底当选ANC领导人，承诺在前任贾布·祖马上任九年来的丑闻、腐败和经济衰退之后，整顿党的形象和重振经济。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但他在2018年成为国家元首时的欢呼声很快消退。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;超过六年后，经济仍然停滞不前，ANC高层官员周围的丑闻仍然层出不穷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周投票的关键打击来自他的对手祖马，他支持的政党uMkhonto we Sizwe的表现超出预期，并在祖马家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）对ANC的支持造成了重大打击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政治分析师拉尔夫·马泰克加说：“雅各布·祖马将拉马福萨和ANC置于死地。他知道他们在KZN很脆弱。这是拉马福萨项目的终结……你不能在选举中失败并期望一切照常进行。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革上似乎犹豫不决，以避免加深他党的分裂而受到批评——这与他在20世纪80年代作为工会领导人的果断形成鲜明对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬他的共识构建能力和他在推动南非作为所谓的“全球南方”（指一群低收入和中等收入国家）捍卫者声誉中的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在COVID-19大流行期间，拉马福萨是全球最突出的声音之一，呼吁更公平地分配疫苗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近，南非在国际法院对以色列提起种族灭绝诉讼，本月引裁定以色列必须停止对加沙城拉法和的军事进攻。以色列强烈否认了这些指控，并在拉法和继续进攻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC在过去30年中的成就，但批评者表示，他对解决南非最大挑战的新方案很少提出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在选举前的最后一次ANC竞选活动集会上，他在索韦托足球场前成千上万的支持者面前承诺“做得更好”。许多人在他的演讲结束之前就已经离开了。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;加拿大臭名昭著的连环杀人犯罗伯特·派克顿，周五在74岁高龄时，于本月早些时候被一所重刑监狱中的另一名囚犯袭击后去世，监狱当局表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;派克顿是加拿大最为臭名昭著的大规模杀人犯之一，他在2007年被定罪，罪名是杀害吸毒者和妓女，并在不列颠哥伦比亚省太平洋地区的养猪场肢解其尸体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被定罪杀害六名女性，这些女性的部分遗体在其靠近温哥华的破败住所被发现。在其被判无期徒刑后，政府检察官撤销了对另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，派克顿是在5月19日在魁北克监狱遭到袭击后去世，该监狱是他服刑的地方。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该机构在一份声明中表示：“我们深知，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省及全国的社区造成了毁灭性的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者是在2002年初派克顿被捕之前，十多年内从温哥华贫困、毒品泛滥的下城区神秘失踪的60多名女性之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在派克顿位于温哥华市中心以东约25公里的科奎特兰养猪场，发现了33名女性的遗体或DNA，其中许多人是有原住民血统的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称派克顿所著的一本书在上线销售数小时后就被从亚马逊撤下。在西雅图时报报道当时的情况时，书中提到，这名连环杀人犯声称自己无辜，并被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社请求将书籍从亚马逊撤下，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="档案电视图像：罗伯特·威廉·派克顿，其案件在温哥华开始审理" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这幅未注明日期的电视档案照片显示了罗伯特·威廉·派克顿在他位于科奎特兰的家中。 REUTERS/Global TV/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已流入一种新型平台，该平台投资者可通过锁定其代币来换取回报，这一复杂方案引发了分析师对用户和加密市场风险的警告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“再质押”的飙升是加密市场风险承担的最新迹象，随着价格上涨和交易者寻求收益，这一趋势愈发明显。最大的加密货币比特币接近历史最高点，而第二大加密货币以太坊今年上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再质押热潮的核心是位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在今年2月从美国的红杉资本风险投资公司的加密部门筹集了1亿美元，其平台吸引了价值188亿美元的加密货币——相比之下，六个月前仅为4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer创始人Sreeram Kannan向路透社表示，EigenLayer发明了再质押技术，以扩展一项称作质押的长期加密实践。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的多个计算机进行&lt;a href="https://www.reuters.com/graphics/TECHNOLOGY-BLOCKCHAIN/010070P11GN/" target="_blank"&gt;核对和确认&lt;/a&gt;谁拥有哪种加密货币。为此，加密货币代币的所有者，如以太坊，允许他们的资产在验证过程中被锁定。参与者在此期间失去其对代币的即时访问权限，但作为回报，他们可以赚取收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还会向用户提供新创建的加密货币，以代表他们质押的加密货币。再质押允许所有者将新代币再次质押，通过不同的基于区块链的程序和应用程序，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密世界对再质押的风险划分了不同的观点，一些人认为这一做法过于初生，尚难评估。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人，包括分析师，担心如果再质押的加密货币所代表的新代币在加密货币广泛借贷市场中用作抵押品，可能会导致基于少数底层资产的无限借贷循环。他们认为，如果所有人同时退出，可能会影响更广泛的加密市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示，“当任何事物都以抵押品作为抵押品时，这并不理想，它增加了原本不存在的风险要素。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对投资者的吸引力在于收益：在以太坊区块链上质押的回报通常在3%-5%之间，但分析师表示，由于投资者可以一次性获得多个收益，再质押的回报可能更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再质押是去中心化金融（DeFi）高风险世界中的最新发展，在这其中，加密货币持有者投资于实验性方案，希望在不出售的情况下，从他们的持有中获得大量收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为尚未开发出相应的机制。用户正在加入该平台，期待未来的奖励或其他所谓的空投。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用平台的人发放其新创建的代币。用户希望这种被称为“EIGEN”的代币在未来的某个时刻具有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，再质押平台的增长是由用户寻求这种空投所驱动的，称之为“真正真正具有投机性的免费金钱游戏”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国加密交易所Coinbase研究部门负责人David Duong表示，“他们现在正在超前行动，（预期）将得到某种形式的回报，但他们不知道是什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan去年创立，他曾是西雅图华盛顿大学的一名助理教授，也是一支将第一颗学生设计的微型卫星发射至印度的团队的成员，如他的学术网站所述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将自己描述为验证服务的市场，连接有意进行质押的用户与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新出现的再质押平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们代表客户在EigenLayer上再质押代币并生成新代币来代表这些再质押的资产。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他平台的目的是让用户选择在何处质押他们的代币，并帮助新的区块链服务成长，而不是激励更多地使用加密货币支持的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何官方关系...这是一个新兴现象，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，再质押可能伴随着“隐藏的风险”——如果再质押代币在加密货币借贷中使用，可能会导致强制平仓和市场低迷期间的更多波动性，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场的抛售潮加剧了高风险借贷，因为作为抵押品的加密货币在&lt;a href="https://www.reuters.com/business/finance/how-crypto-lender-celsius-stumbled-risky-bank-like-investments-2022-06-15/" target="_blank"&gt;Terra和Luna代币崩溃&lt;/a&gt;后迅速贬值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险隔离开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于再质押，而在于借贷协议。借贷协议是在错误定价风险，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对再质押不太担心，指出，相对于全球加密行业2.5万亿美元的总净资产，再质押协议中的现金微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管部门长期以来一直担忧加密世界的损失蔓延至更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们没有看到再质押问题向传统金融市场传播的任何实质性风险，”S&amp;P Global Ratings数字资产分析师负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密世界正日益与主流金融接轨，再质押正在吸引机构投资者的关注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;渣打银行（Standard Chartered）的加密部门Zodia Custody已观察到对质押的显著机构兴趣，但首席风险官Anoosh Arevshatian表示，他们认为再质押是一个太过分的行为，因为它很难确定资产的去向以及奖励的分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;野村证券（Nomura）的加密部门Laser Digital在4月的一篇博客文章中表示，已与Kelp DAO合作再质押部分资金。Laser Digital没有回应路透社的置评请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，它正在为客户的加密资产进行质押，并预计“围绕再质押的新生态系统将出现”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在此插画图片中可以看到加密货币比特币的图案，图片摄于2024年3月9日的法国巴黎。REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在此插画图片中可以看到加密货币以太坊的图案，图片摄于2023年6月16日。REUTERS/Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>
&lt;p&gt;克劳蒂亚·谢伊娜瘤以压倒性优势赢得墨西哥首位女总统之位，继承了她的导师、现任领导人恩里克·佩纳·涅托的项目。她的崛起得益于恩里克·佩纳·涅托在大规模贫困人口中的高人气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;气候科学家、前墨西哥城市长谢伊娜瘤，根据墨西哥选举当局的快速计票，获得了58.3%至60.7%的选票，赢得了总统职位。这将是有墨西哥民主历史以来最高的得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟在国会两院也有望获得三分之二以上的超级多数席位，这将允许联盟在没有反对派支持的情况下通过宪法改革，根据选举当局给出的选举结果范围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派候选人索契特尔·盖尔韦斯在初步结果显示她获得了26.6%至28.6%的选票后，承认了失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在共和国200年的历史中，我将成为首位女总统。”谢伊娜瘤在充满欢呼声的“总统，总统”的支持者中告诉他们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢伊娜瘤的胜利对墨西哥而言是一次重要的步骤，这个以“粗犷文化”著称的国家，拥有世界上第二大的天主教人口，多年来一直推动更加传统的女性价值观和角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢伊娜瘤成为在墨西哥、加拿大或美国第一次赢得普及选举的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想过有一天我会为一名女性投票，”87岁的埃德尔米拉·蒙特埃尔说，她是墨西哥最小州特拉斯卡拉的谢伊娜瘤支持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在我们不能投票之前，而且当你可以投票的时候，那是为了投票给你丈夫告诉你投票的人。感谢上帝这一切都变了，我能亲身体验，”蒙特埃尔补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢伊娜瘤面前的是一条复杂的道路。她必须在增加社会福利政策的承诺与继承庞大的财政赤字和低经济增长之间取得平衡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;初步结果显示，她告诉支持者，她的政府将具有财务责任感并尊重中央银行的自主权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她誓言要改善安全状况，但提供的细节很少，此次选举是墨西哥现代历史上最为暴力的一次，共有38名候选人在选举中被谋杀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;星期天的选举在美国总统唐纳德·特朗普可能获胜的背景下进行，墨西哥官员预计，如果特朗普在11月赢得总统大选，谈判将更加困难。特朗普誓言对在墨西哥制造的100%的中国汽车征收关税，并表示他将调动特别部队打击犯罪团伙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新总统将着手解决电力和水资源短缺问题，并吸引制造商作为靠近主市场的近岸外包趋势的一部分重新迁入。在这种趋势中，公司将供应链更靠近其主要市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢伊娜瘤还将不得不解决如何处理国家石油巨头Pemex的问题，该公司的产量连续20年下降，并且深陷债务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高盛首席拉丁美洲经济学家阿尔贝托·拉莫斯表示：“不能仅仅是一个无尽的黑洞，公众的钱投入其中，该公司永远不会盈利。他们必须重新思考Pemex的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;恩里克·佩纳·涅托将最低工资翻倍，减少了贫困，并见证了比索的升值和失业率保持在较低水平——这些成功让他倍受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢伊娜瘤承诺扩大福利项目，但随着墨西哥今年预计将出现大量赤字，中央银行预计2025年的GDP增长仅为1.5%，这不会容易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;恩里克·佩纳·涅托试图通过将投票变成对其政治议程的公投，在竞选活动中发挥重大作用。尽管她誓言将继续他的许多政策，包括那些帮助墨西哥最贫困人群的政策，但谢伊娜瘤驳斥了反对派关于她将是恩里克·佩纳·涅托“木偶”的说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在胜利演说中，谢伊娜瘤感谢恩里克·佩纳·涅托是“一位独特的个人，他让我们国家变得更好”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析家比丽·里奥斯表示，她认为性别歧视是批评谢伊娜瘤将成为离职领导人“木偶”背后的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她说：“人们无法相信她将做出自己的决定，我认为这与她是女性有很大关系。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>
&lt;p&gt;旨在达成全球性协议，以更好地应对疫情的谈判将在2025年或更早之前结束，世界卫生组织于周六表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织194个成员国已就一项可能导致疫情前后合作增强的协议进行了一年多的谈判，这一协议是在COVID-19期间的失败事实得以确认之后提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国机构最初计划在本周达成一项协议，但由于富裕国家和贫困国家在疫苗共享和准备措施等问题上存在严重分歧，谈判被无限期延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国确实达成了一项并行协议，以更新现有的具有法律约束力的卫生法规，即《国际卫生条例》（IHR），其中包括针对最具重要性和全球威胁性健康危机的新类别“大流行紧急状态”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天所作出的历史性决策体现了成员国共同保护本国人民乃至全世界人民免受公共卫生紧急情况和学习大流行共同风险的愿望，”世界卫生组织总干事谭德塞·阿德诺姆·盖布列耶苏斯在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“凭借这一协议，我们采取步骤让各国承担责任，并加强在疫情威胁到美国人及我们的安全之前阻止疫情的措施，”美国卫生与公众服务部长泽维尔·贝塞拉周六表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世界卫生组织的数据，对全球卫生规则的调整旨在加强世界抵御新冠病毒等新型病原体的防御能力，新冠病毒的疫情已导致超过700万人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="档案照片：世界卫生组织标志在日内瓦总部附近可见" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;档案照片：世界卫生组织（WHO）标志在瑞士日内瓦总部附近可见，2023年2月2日。路透社/丹尼斯·巴利博斯/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>