<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 31 Dec 2024 11:24:12 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布紧急状态令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会出席的290名国会议员中，有190名议员周三投票通过了一项决议，要求解除尹锡烈总统宣布的戒严状态，现场电视直播显示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="韩国总统尹锡烈在首尔宣布戒严令并发表讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡烈在韩国首尔宣布戒严令并发表讲话，时间为2024年12月3日。青瓦台/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿死于监狱袭击</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于周五去世，享年74岁。他在本月早些时候因另一名囚犯的攻击，在一所最高安全级别监狱中逝世。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大最臭名昭著的连环杀人犯之一，于2007年被控在不列颠哥伦比亚省温哥华以西的养猪场残杀毒品使用者和妓女，并肢解他们的遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被定罪杀死了六名女性，这些女性的部分遗体在其温哥华附近的破败地产上被发现。政府检察官在审判后将20起额外谋杀指控撤销，并判处他终身监禁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在魁北克监狱接受判决期间遭受攻击后去世的。在遭受攻击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们认识到该犯的案例对不列颠哥伦比亚省以及全国各地的社区产生了破坏性的影响，”该服务在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者是大约60名在温哥华市区贫困、毒品泛滥的东端地区失踪的妇女中的部分人，失踪事件持续了十多年，直到2002年初皮克顿被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿养猪场的波特库克兰市，大约25公里东侧的地方，发现了33名女性的遗体或DNA，其中许多人是土著人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据传由皮克顿撰写的书籍在亚马逊上架后几小时内被撤下。据《温哥华太阳报》报道，在书中，连环杀人犯声称自己是无辜的，并被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社请求亚马逊撤下该书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的档案电视照片，拍摄于他的波特库克兰家中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align:center;"&gt; 图 / 罗伯特·威廉·皮克顿的档案电视照片，拍摄于他的波特库克兰家中。REUTERS/Global TV/档案照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现下滑而实力受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲国民大会（ANC）党时面临其终结种族隔离时代以来最糟糕的选举结果，这将大大削弱他的权力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据周三选举中约71%投票站的结果显示，非洲国民大会（ANC）的得票率低于42%，这一数据远远低于2019年上一次选举时的57.5%，创下自30年前以来首次未能获得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这场选举的挫折意味着，作为纳尔逊·曼德拉的解放运动政党，非洲国民大会将不得不与其他较小政党进行合作谈判或达成其他形式的协议来治理国家。这可能需要做出政策让步或让出重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转型为企业家的拉马福萨可能将面临反对党及党内批评者的辞职呼吁，但一位非洲国民大会高级官员表示支持他继续留任。分析人士认为，暂无明显继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有明确的统合候选人能接替拉马福萨的职位。”在开普敦大学撰写过拉马福萨传记的政治学教授安东尼·巴特勒说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的一项意见调查显示，拉马福萨在本次选举中在重要政治领导人中拥有最高支持率，党内派系之间的斗争可能会使反对其的尝试复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对非洲国民大会的这次选举表现发表评论，他的发言人表示，等在周日宣布最终初步结果时，他将发表相关言论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，拉马福萨在2022年的一份调查报告中被指控可能因在狩猎场家具中藏匿现金一事而构成不当行为，这带来了威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认了这一指控，并接受了当年的非洲国民大会新任五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三的投票被认为是对非洲国民大会的严峻考验，因为选民对失业率高、犯罪率高以及电力短缺等问题的愤怒情绪强烈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年底被选为非洲国民大会领导人时承诺整顿党派形象并振兴经济。他曾经历了九年的丑闻、腐败和经济衰退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但当他成为国家元首后，初步的乐观情绪很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济依然停滞不前，高层官员仍扑朔迷离地卷入丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性一击来自他的政敌祖马，祖马支持新成立政党姆克托尼韦兹，该党超出了预期，严重削弱了非洲国民大会的支持率，特别是在祖马的故乡夸祖卢-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马在夸祖卢-纳塔尔省‘将拉马福萨和非洲国民大会置于死地’。他深知他们在那里很脆弱。”政治分析师拉尔夫·马特凯嘉说：“拉马福萨的项目结束了……你想在选举中失利，却期望一切按常理继续进行，这是不可能的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨被认为在避免加剧党内分歧的前提下显得不够果断，这与上世纪80年代作为工会领袖时的果断形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者们赞扬他协调能力和在推动南非作为所谓“南方国家”的倡导者方面的作用，大致指低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠肺炎疫情期间，拉马福萨是全球声音中最具代表性的人物之一，倡导公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起了针对以色列的灭绝罪指控，裁决要求以色列在本月前停止针对加沙城拉法的军事袭击。尽管以色列坚决否认这些指控，仍继续扩大对该区的军事攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选过程中，拉马福萨试图强调过去30年来非洲国民大会所取得的成功，但批评者指出，他对解决南非最根本性挑战提出的新解决方案甚少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;非洲国民大会在大选前的最后一场竞选集会上，拉马福萨承诺“将做得更好”之前，数万人聚集在索韦托足球场上，许多人在他的演讲还未结束时就离开了。&lt;/p&gt;

&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" title="2024年5月29日，南非索韦托。路透社/奥普·诺基西" /&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续战斗，在被判有罪后</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事包含第17段强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五在特朗普大厦面对摄像机群，发表了一则既适用于他的法律斗争也适用于政治斗争的信息：他已做好战斗准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因伪造文件掩饰支付成人电影明星静默费而被定罪34项指控的前一天，共和党总统候选人对着镜头列举了一系列怨敌与不满，其言辞愤怒且杂乱无比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称主审法官胡安·梅尔恰诺为“不正直”的“恶魔”。他将他的竞选对手、本届11月5日选举中的民主党候选人乔·拜登称为“史上最糟糕的总统”。他还批判了作证反对他的证人、对他提出弹劾的国会议员——以及其他他口中的“非法涌入我国的移民”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普敦促支持者捐款支持他的竞选活动，将面临的挑战描绘得比他个人更为重大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管其他竞选演讲常常掺杂着幽默，但这次演讲多半充满了阴郁和懊恼。他在新闻发布会上仅仅手持一页纸，以应对记者提问并迅速离开了演讲台，他的儿子厄里·特朗普陪伴在他身旁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在他镜头之外，通过募款呼吁和支持社交媒体，前总统的盟友也对司法系统以及任何暗示特朗普犯罪的人进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位主要候选人相视对方是一种国家威胁的选举中，拜登阵营抓住特朗普的言论作为进一步证据，展示了他是否适合担任总统的质疑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普一番混乱、绝望且失败的言论，他自说自话地抱怨个人不满，同时歪曲美国司法系统，任何人都能从中得出一个显而易见的结论：这个人无法成为美国的总统。”拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的盟友和竞选助手——其中大多数认为纽约的判决是对正义的践踏——报道显示，仅在周四一天，特朗普竞选团队就收到了3480万美元的捐款。这打破了特朗普在其数字募款平台WinRed上的单日记录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管整体筹款仍落后于拜登，该竞选团队试图保持这一速度，向支持者发送了一系列令人不安的募集捐款短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的日子！”一份信息这样写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不会投降！”在特朗普的新闻发布会上又传出了另一条短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站在了前总统这一边，宣称此次审讯存在缺陷、应从未提起这些指控、陪审团成员来自民主党掌控的曼哈顿地区、构成污染，且法官存在偏见——当地执法部门否认了这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当共和党对他人的批判不足以时，特朗普的盟友和竞选助手则对那些略带支持态度的人发起攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普竞选团队联合经理克里斯·拉奇维塔批评了一个全国性的共和党组织，该组织在其社交媒体平台上发布结果后表示应尊重陪审团的判决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“观点就像屁股……每个人都有。”拉奇维塔发布了一条帖子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还批评了前马里兰州州长、温和派共和党人拉里·霍根，在新闻发布会后的判决前曾警告：“不要因为更多政治对立行为而继续浇油。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你已经结束了你的竞选活动。”拉奇维塔在社交媒体上回复道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州——两个关键战场州——接受采访时，几人表示特朗普的定罪让他在11月的选举中是否继续得到支持产生了疑问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些倒戈可能会给他在与拜登的再次竞选中带来损害，鉴于特朗普在多个摇摆州的微弱领先优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数接受采访时的共和党人听起来与特朗普本人别无二致，都将此次审判视为一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这都是政治行为，只为伤害他，并尽可能多地将他排除在竞选活动之外。”62岁的退休警官斯科特·克莱顿说，他来自佐治亚州马里埃塔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能对付他，就能对付任何人。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt; 
    &lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/ Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; 
    &lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;共和党总统候选人，前美国总统唐纳德·特朗普参加新闻发布会。2024年5月31日，纽约市，路透社/Brendan McDermid/档案照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国油企维持温和增长，欧佩克+考虑延长减产措施</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司在扩大产量支出方面保持谨慎，计划在2024年逐步增长，这可能会缓解OPEC+本周对此采取进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国的页岩革命以及新技术和生产效率的突破，使得非OPEC产油国的原油供应在很大程度上受益于增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量大幅超出市场预期，日产量增加了超过100万桶，达到1293万桶/日，远超2023年初政府预测的40万桶/日增幅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+及其盟国生产商在去年加深了减产措施，部分原因是为应对美国和其他非OPEC产油国产量的上升。OPEC+总共实行了586万桶/日的减产，相当于全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在讨论一项复杂的协议，计划在未来几年内延续部分减产措施，三位知情的消息来源透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周六，当OPEC+会议考虑供应政策时，美国产量的增加将继续推动非OPEC+产油国产量的增长，但其威胁程度将低于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最新政府预测显示，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这与OPEC自己对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测基本一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量将增长64万桶/日，这三位是最受关注的预测机构，它们的预测均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+集团外的石油生产商供应增长约100万桶/日。这意味着OPEC+的原油需求量将比2023年增加约90万桶/日，OPEC+在5月份的月度原油市场报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长将大幅下降至110万桶/日，OPEC原油需求也几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;整体上，今年截至目前美国原油产量变化不大，4月份产量约为1313万桶/日，比去年12月下降了约1.89%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，美国产油商似乎不大可能再次超出市场预期，即便油价徘徊在每桶80美元左右。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Scandrill首席运营官保罗·莫斯尔德表示：“我们的客户仍然非常保守和自律。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他指出，“最大的意外是钻机数量没有因为当前的价格水平而进一步上升。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们的公司保持资本支出不变，并推迟对其钻机的升级，以更好地适应钻井增长放缓。该公司计划年底运营12台钻机，并在未来一年重新部署更多的钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯数据，美国石油钻机数量已降至496台，比去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普分析师在周四的报告中表示：“美国在数年内能够保持每年100万桶/日的增长，但目前没有意愿以这种速度增长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计，美国原油和凝析油产量将在今年增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市石油生产商受限于投资者的压力，无法在页岩产业无节制的支出所带来的强硬增长之后保持回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来高于预期的产量增加部分归功于私营石油生产商，一些企业正在经历行业整合，通过钻更长的井和使用压裂技术以生产更多的油来提升生产力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德克萨斯标准石油总裁蒂莫西·罗伯森表示：“预计尽管最近一波整合浪潮，我们仍会看到当前油价持续并有助于支持适度的美国整体石油产量增长，随着钻井和完井效率的持续改进。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司如SLB（SLB.N）预计今年其国际市场的收入将比北美市场增长18%，北美市场收入则下降了6%，原因部分是由于整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;UBS银行分析师吉安尼·斯塔诺沃表示：“近年来在战略上出现了更强烈的资本纪律，形成了不同的应对方式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国及加拿大、巴西和圭亚那预计在今年引领石油和液体产量增长。EIA在3月份表示，OPEC+预计今年将减少100万桶/日的石油液体产量，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;UBS的斯塔诺沃表示：“OPEC+已经学会与美国石油产量增长共存。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台的操作室从奥克西斯石油公司拥有并在德克萨斯州文克附近的Permian盆地租赁的油井控制室观看" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;奥克西斯石油公司拥有并在德克萨斯州文克附近的Permian盆地租赁的油井控制室观察到的操作室，2018年8月22日。路透社/尼科·奥克斯福德/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在涉乌武器决定中渐进介入冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是在长达两年的冲突中美国迈出的一小步，但具有重要意义。专家认为，这可能有助于缓解俄罗斯在乌克兰哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标存在重大风险。他们担心大规模乌克兰攻击可能引发与其拥有核武器的俄罗斯之间的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一直符合美国在给基辅供应更高档武器方面的其他禁令，这些禁令随后也被取消，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定自本周四生效，是专门针对哈尔科夫地区的战斗情况。美国官员表示，该决定允许基辅使用美国提供的武器回击俄罗斯军队，这些军队正在从边境对乌克兰发动攻势或准备发动攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这允许乌克兰前线人员使用美国提供的高机动火炮火箭系统（HIMARS）发射装备了制导多管火箭系统（GMLRS）导弹和其他武器来打击俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能创造条件，在俄罗斯军队未占领之前将他们从哈尔科夫地区驱逐出去。”基辅乌克兰国立战略研究所的研究员Mikola Bielieskov说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员Philip Ingram表示，拜登的决定将减少基辅从东部顿巴斯关键战场调集部队的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在俄罗斯将发现自己处于不利地位，不得不重新考虑他们在哈尔科夫地区的攻势战术。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯数周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名美国官员（匿名发言）透露，乌克兰在5月13日与白宫国家安全顾问Jake Sullivan、国防部长Lloyd Austin及联合参谋长主席C.Q. Brown举行的加密视频会议上提出了在哈尔科夫地区使用美国武器的请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sullivan、Austin和Brown共同制定了放宽限制的建议，在5月15日将这一建议呈交给了拜登。据该官员透露，如果在俄罗斯领土上发动攻击，拜登同意基辅有权打击俄罗斯军队。自那以后，拜登政府一直在完善这一决策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据5月20日英国路透社的报道，乌克兰总统Volodymyr Zelenskiy公开呼吁西方伙伴采取类似步骤，但当时他说：“迄今为止，这只是消极的态度。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foreign Policy Research Institute的欧亚项目高级研究员Rob Lee表示，俄罗斯通过利用拜登对在其领土上发动攻击的禁止，将其作为安全的发射点来对哈尔科夫地区发动攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫，乌克兰第二大城市，距离边界仅有19英里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯军队可以将其火炮直接放置在边界附近，可以在那里部署防空系统、电子战系统、指挥控制中心。”Lee表示，“俄罗斯可能获得了某种避难所。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，Lee和其他专家认为，这一决定本身可能短期内不会改变前线形势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不认为这一决定会显著改变前线的动态，但如果能改变。它将使俄罗斯继续进行跨境行动变得更加困难。”Lee表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingram表示，俄罗斯无法调动足够的军队对哈尔科夫地区进行大规模推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯不具备从东北方向对哈尔科夫地区产生足够战斗能力的资源。”他表示。“要这样做，他们将在东部作战区域暴露兵力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统Vladimir Putin警告北约成员国不要允许乌克兰从俄罗斯境内发射武器，并在周二再次表示这可能会引发核战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月中寻求扩大其在美国武器使用的范围，特别是在俄罗斯在战场上获胜的一年之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;报道称，周五，美国总统拜登宣布政策转向不足一天后，Zelenskiy在接受《卫报》采访时表示要求美国批准瞄准俄罗斯境内深处的目标进行打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心的资深顾问Mark Cancian表示，拜登的行动仅是一个初步步骤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的重大突破，但它是一个进步。”Cancian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将要求下一个步骤：打击更广泛的地点——或许不在直接威胁哈尔科夫，但在其他区域的地点。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周五捷克布拉格的讲话中，美国国务卿Antony Blinken没有明确表示拜登政府能否扩展其政策以允许在俄罗斯其他地方进行打击，但他也未排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今后，我们将像迄今所做的那样，根据需要进行调整和适应。”Blinken表示。&lt;/p&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img alt="俄罗斯导弹打击外喀尔阡”遗址”" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;救援人员在俄罗斯导弹袭击下严重受损的“儿童和青少年体育骑马学校”现场工作，位于乌克兰哈尔科夫郊外的马拉丹利夫卡村，2024年5月30日。路透社/瓦伦丁·奥吉尔内科/资料照片&lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出以色列新停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的条件下，重新启动加沙停火，他呼吁哈马斯接受这一新提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，并开始新的篇章，”拜登总统说，他面临着在今年选举年结束加沙冲突的压力，而这场冲突已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔和其他国家斡旋的旨在在加沙战争期间安排以色列与哈马斯武装组织停火的谈判已多次陷入僵局，双方都指责对方拖延。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列多次入侵拉法，并且国内外对政府因加沙平民伤亡及持续的人质状况所施加的新压力后提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡的办公室表示，美国方面经拜登透露出停火计划之后，以色列授权谈判代表提出加沙停战的提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普再次当选总统的竞争者唐纳德·特朗普前不久因34项重罪被判有罪，这一事件进一步突显了两位候选人的鲜明对比，这一提议正值其背景。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这项新建议分为三个阶段，不同于此前的提议，因为停火将在整个三个阶段谈判的同时继续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一个阶段，为期六周的停火期间，以色列部队将从加沙人口密集区撤出，包括人质在内（特别是老人和妇女）将与数百名巴勒斯坦囚犯进行交换。平民将回到加沙地带，包括北部加沙地带，每天还将有600辆卡车进入加沙地带提供人道主义援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二个阶段，哈马斯和以色列将就永久停止敌对行动的协议进行谈判。“只要谈判继续，停火就将继续，”总统说，这是一个新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项针对加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已经通过卡塔尔传达给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他呼吁那些在以色列境内寻求“无限期”战争的人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有一些人不会同意这个计划，并会要求战争持续下去。一些人甚至在政府联盟中，他们明确表示，他们希望占领加沙，并希望多年持续战争，人质对他们来说并不是优先事项。我只是敦促以色列领导层支持这项协议，即使面临各种压力，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名终身致力于以色列的美国人、作为唯一一位在战争期间访问以色列的美国总统、以及刚刚派美军直接防御遭受伊朗攻击的以色列总统，我恳求你们退一步思考，如果错过这一时刻会发生什么。我们不能错过这一时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员对媒体表示，以色列能够提出这项新的提议，是因为在战场上取得了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一条通往危机结束的道路。这是一个详细到四页半的协定。”这位官员说，“它在艰辛详细谈判后达成的，现在所提出的，实际上是整个进程的最终阶段。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，美国高级官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体报道称，拜登周五的讲话具有戏剧性，并被认为是试图直接向以色列民众发起呼吁。领先的第12频道中断了晚间新闻节目，实况转播了拜登的讲话。以色列审查员此前禁止发布提议的细节，主持该节目的丹尼·库什马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议的成功几率高于之前的提议，得克萨斯大学奥斯汀分校的历史学和公共事务教授杰里米·苏里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经对哈马斯造成了显著破坏，哈马斯在未来能够发动任何严重攻击或袭击或恐怖事件的可能性是存在的，但与之前相比已经大幅降低，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论“正在转向反对”以色列，苏里表示，这可能促使以色列民众想结束这场冲突，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统真正全力支持某事时，可以创造出很多激励因素，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候的一个提案提议，在允许更多的援助进入加沙地带的前提下，释放加沙的病、老、伤人质，并交换六周的停火时间，这可以进一步延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月初的该提议提议破裂，因为以色列拒绝接受哈马斯在谈判中要求的永久结束战争的要求，并增加了对加沙地带拉法市的军事打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，如果以色列停止战争，它已告知调解人，哈马斯不会在持续的军事行动期间参与进一步的谈判，但它愿就包括人质和囚犯交换的“完整协议”达成一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员表示，美国国家安全顾问杰克·沙利文将在周五与持有在哈马斯手中的人质的17个国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周日以色列对拉法进行的一次空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际怒火，但并未超过美军因停止军事援助给以色列的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中的巴勒斯坦民众经历了极大的苦难，”拜登周五说，“我们曾目睹本周早些时候加沙拉法发生令人震惊的火灾，后续是针对哈马斯的以色列袭击……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生主管部门估计，自10月7日哈马斯袭击南部以色列以来，加沙地已有超过36280人丧生。根据以色列官方统计，哈马斯袭击导致约1200人丧生。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损建筑物的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
　　一名巴勒斯坦人在2024年6月12日，加沙地带北部贝特拉赫亚受损建筑物的废墟中行走。路透社/马赫茂德·伊萨
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里继续在关于伊朗支持的真主党和美国之间调解停火的关键角色中发挥作用，特别是在华盛顿寻求调解黎以战争之际，凭借多年的经验，他在促成停火协议方面发挥了重要作用。&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-hezbollah-ceasefire-takes-effect-2024-11-27/"&gt;协议&lt;/a&gt;最终得逞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一协议凸显了86岁伯里先生在黎巴嫩及其什叶穆斯林社区中的影响力和地位。自以色列在9月杀死真主党领导人哈桑·纳斯尔拉赫以来，他更是被认为是一个稳定员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三向黎巴嫩人发表的电视讲话中，伯里称黎巴嫩已“关闭了历史上最危险的时刻”，并呼吁黎巴嫩人为国家团结而努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在黎以1975年至1990年的内战期间担任什叶派阿马勒运动的领导人，在1992年起担任议会议长，这是黎巴嫩宗派体系中什叶派伟人中最高职务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党新领导人哈伊姆·卡塞姆·贾马尔支持伯里作为谈判代表，并称他为“真主党的大哥”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国特使奥马斯·霍奇斯坦在贝鲁特多次试图促成停火，这远在加沙战争及9月升级爆发的同时进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这再次体现了伯里在2006年帮助结束真主党和以色列之间重大战争中所扮演的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，他的作用更加重要，因为黎巴嫩目前没有总统，内阁只有部分权力，很难接触到被美国列为恐怖组织的真主党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你现在来到黎巴嫩，他确实是你唯一值得关注的人。他是国家。”一位在贝鲁特的外交官表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，他因帮助谈判释放被什叶派武装劫持的美国客机并被扣留的39名美国人而登上国际舞台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当选议长后不久，纳斯尔拉赫上升为真主党的领导人，两人为“什叶派双雄”，这指的是控制什叶派政治代表并占主导地位的两个政党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位频繁拜访伯里的外交官说：“他是真主党的信赖伙伴，这使他非常重要，但他仍有一定的局限性，无论是由于真主党还是伊朗的态度。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的炮火袭击了阿马勒运动主宰的地区，包括特拉西市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1938年生于塞拉利昂的一个外逃贩卖商人的家庭，伯里在黎巴嫩长大，在大学期间就成了政治活动分子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾经卑微的什叶派社区中，许多人赞扬伯里帮助改善了他们的地位，过去的宗派体制中优待的地是基督徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为受过律师训练的人，伯里接替创始人穆萨·萨德尔成为了阿马勒运动的领导人。穆萨·萨德尔在1978访问利比亚后失踪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里主导了阿马勒的军事崛起，该运动几乎与内战中的所有主要政党作战，后来成为真主党的盟友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里支持真主党的什叶派追随者加入了政府机构和安全部门，他似乎与真主党的政治行动步调一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年，当美国大使馆的一封电文质疑他对真主党的真实态度在2010年公布时，伯里否认了这一点，声称纳斯尔拉赫“如同我自己”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，当哈马斯于10月7日袭击以色列南部引发以色列进攻加沙时，伯里的阿马勒战士与真主党一道发射火箭表示声援。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国特使开始访问贝鲁特并会见伯里，试图在黎以边境交换火力的局势中停止交火，并说服真主党撤到距边界北侧不远的利塔尼河以北。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里曾告诉一位外国官员，“移动利塔尼河向南移到边界比将真主党向东推过利塔尼河要容易得多。” 一位接近伯里的消息人士向路透社透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，伯里的反对者也批评他是导致2019年黎巴嫩经济崩溃的宗派精英之一，当时金融体系因数十年的政府腐败而崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有人指责他拒绝召集议会会议以选举总统，使政府中最重要的基督教职位空缺近两年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的角色也令真主党的政治对手如基督教的黎巴嫩力量党感到不快，他们认为任何谈判必须由黎巴嫩总统进行。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗前任议会主席阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年11月15日，黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗前任议会主席阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面。（路透社/萨达尔·塔伊尔 档案照片）&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一张横幅上印有黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里的肖像，在贝鲁特的一次集会上悬挂于建筑物上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2023年8月31日，纪念什叶派宗教领袖穆萨·阿萨德瓦尔失踪45周年纪念集会期间，在贝鲁特的一座建筑物上悬挂印有黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里肖像的横幅。（路透社/毛姆·阿扎基尔  档案照片）&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密货币“重新质押”平台蓬勃发展，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转入新的平台，投资者可以将他们的代币锁定以换取奖励。分析师警告称，这种复杂的方案存在用户和加密货币市场的新风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重质押”这一现象的迅速普及，是加密货币市场信心高涨和价格反弹的最新迹象。比特币，作为最大的加密货币，接近历史最高水平；以太坊，第二大加密货币，今年迄今上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;推动重质押热潮的核心是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在今年2月从美国风险投资公司Andreessen Horowitz（a16z）的加密货币部门获得了1亿美元的融资，目前已有价值188亿美元的加密货币流入其平台，而在六个月前这一数字仅为不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时表示，重质押是为扩大长期存在的加密货币实践——质押——而发明的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机来验证和确认哪个用户拥有哪些加密货币。为此，加密货币持有者，如以太坊持有者，允许其资产在验证过程中被锁定。参与质押期间持有者无法即时访问其代币，但可以因此获得一定的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还会向用户发放代表他们质押的代币的新代币。重质押允许代币持有者将这些新代币质押到不同的区块链程序和应用程序中，以期望获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对于重质押的风险性意见不一，一些内部人士认为这项实践尚未成熟，无法判断其风险性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，包括分析师在内的其他人则担心，如果代表重质押代币的新代币被用作加密货币广泛信贷市场的抵押品，这可能导致基于有限资产的借贷循环无限循环。他们认为，如果每个人同时尝试退出市场，这可能会导致更广泛的加密货币市场的不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当任何有抵押品的抵押品出现时，都不是理想的，这增加了新的额外风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者来说，吸引他们的主要是回报：以太坊区块链上的质押收益通常在3%-5%之间，但分析师表示，重质押的回报可能会更高，投资者可以同时获得多次收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）领域最新发展的一部分，在DeFi的世界中，加密货币持有者投资于实验性的方案，以希望无需出售持有的加密货币就能获得大量回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer尚未直接向用户支付质押奖励，因为这一直机制尚未开发。用户是以期待未来的奖励或称为空投的其他赠品（airdrops）加入该平台的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用该平台的人发放其自行创造的代币。用户希望这种名为“EIGEN”的代币未来会有所价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重质押平台的增长是由寻求空投的用户推动的，并称其为非比寻常的投机行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常具有风险性，”美国加密交易所Coinbase的研究负责人David Duong（COIN.O）表示，其交易所提供质押服务而没有重质押服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在他们正在事先做出这种预判，（期望）他们会得到某种回报，但他们不知道是什么，”Duong表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于去年创立，他是西雅图华盛顿大学的一名前助理教授，并且是该团队中的一员，他们曾在印度推出了第一颗由学生设计的微型卫星，见其学术网站。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为一个验证服务的市场，连接潜在的质押者与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新兴的重质押平台包括EtherFi, Renzo和Kelp DAO，这些平台为投资者重质押自己的代币，并生成代表这些重质押资产的新代币，这些代币可以在其他场合使用，例如作为借贷中的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台旨在让用户选择他们想将其代币质押到哪里，并帮助新的区块链服务成长，而不是激励更多的加密货币支持的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有正式关系……这是一种新兴现象，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重质押可能伴随着“隐藏的风险”——如果重质押代币被用于加密货币借贷，可能会导致强制执行的清算和市场回落期间更多的波动性，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的暴跌加剧了高风险的借贷，当用作抵押品的加密货币在Terra和Luna代币崩盘后迅速失去价值时。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan距离自己声称重质押的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重质押本身，而是在于借贷协议。借贷协议未能正确定价风险，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家并不担心重质押，指出重质押协议中的现金相对于全球2.5万亿美元净资产的加密货币行业可以忽略不计。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心，加密货币世界中的损失可能会溢出到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们看不到重质押问题对传统金融市场带来任何实质性风险，”标普全球评级数码资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密货币世界正变得越来越与主流金融市场相关联，机构投资者也加入了重质押的热潮。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered加密团队Zodia Custody看到了显着的机构对质押的兴趣，但认为重质押是一个太大的飞跃，因为它难以建立一条记录资产去向和回报分配的“纸本路径”，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura 的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作，将部分资金重质押，Kelp DAO在4月的博客帖子中表示。Laser Digital未回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，其为客户加密资产进行质押，并预计“一个围绕重质押的新生态系统将会出现”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="加密货币比特币的代表" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;加密货币比特币的代表，此插图图片于2024年3月9日在法国巴黎拍摄。路透社/Benoit Tessier/插图/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="加密货币以太坊的代表" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;加密货币以太坊的代表被放置在PC主板上，此插图拍摄于2023年6月16日。路透社/Dado Ruvic/插图/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>