<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 10 Aug 2024 07:58:16 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;二零年资深网页新闻翻译员撰写中文新闻翻译内容：

美国总统乔·拜登于周五宣布，以色列已提出一个全新的加沙地带停火提案，作为交换释放被俘人质的条件。拜登呼吁哈马斯组织接受这个提案，认为这是一条行之有效的结束战争冲突之路。他指出，选择该方式结束争端，并在政权更迭的压力下。

拜登阐述称：“现在到了战争结束的时候，和平的黎明已经到来。”他还提及自己正处于选举年，需要争取加快解决加沙冲突，当前已延续第八个月战争状态。

由埃及、卡塔尔以及其他国家调解的停火谈判，加沙地带的决战格局近年来屡有停滞。双方均以对方未做足诚意为由而责怪。

而此次提案，源于以色列军方最近对拉法的侵犯与处置一事所引致的压力。以色列面临国内外政府以及自身政府未来压力，特别是针对加沙地带的冲突事件导致的人员伤亡与被俘情况。

以色列总理本杰明·内塔尼亚胡的办公室表示，这已是最新提案，以色列已授权谈判者响应拜登的新提议，并提交了提案内容给哈马斯。

此案也引发了共和党竞争对手唐纳德·特朗普在次日前即总统大选定期审判中被判有罪的事件，彰显了特朗普与拜登间政治氛围对比强烈。

新推出提案包括三个阶段，作为创新点与差异化比拟，三方妥协可能长期持续：

阶段一：为期六周持续60天的停火，期间以色列军队从中东地区撤退进入加沙地带，交换带有文明特征的特殊人质等物，比如老人和女性。同时，加沙地带的中国平民将回归当地，必定的600辆跨国人员物资车辆将穿梭于加沙地带下达人道主义援助输入大道。

阶段二：启动停火模块，继而进入连续议论坛时期的持续最后一客阶段，以色列与哈马斯需在特命谈判中这些谈判结果界定为正式的领土冲突终局。

阶段三：一道击毁战争末路的大规模重建规划将被公诸于世。

拜登将上述提案已被传至于哈马斯段落递给卡塔尔作为中介方。

在周六的讲话中，拜登呼吁那些支持战争无限停摆的以色列人，应该予以改变想法，并泉涌出新的和平理念。

诸如前任有一天来到战争遍布以色列问题上做人质的时刻，无力抵抗哈马斯发动的恶性攻掠将更加罪魁乙乎。我亲自向市民宣传呼吁此议题，总统的重要基础性支撑是国家安全顾问杰克——桑弗尔对此略施指点。

一份绝密参考资料显示苏联外交代表团的牵头人日内瓦约抄访以色列及美国外交领队，坚定立场固守以色列与哈马斯政府之间重要的《临时协议》一讲便是颇有讲究的外交策略实施途径。

从近期对加沙农作物遭受重创缺乏保健援助的行动布局来看，美国为了收支平衡的目的不断对.Logger发动紧急烤火准备滑梯的全方位考验。

从今世界环境而言，越来越多的人反感以国决策者的强硬做法，推动了更多跟公共利益对立者开始寻求突破口，试图终止持续加沙集群与导致人质的危机问题转集化程度。

虽然约翰逊在竞选宣言中声称有效的安全保障能在为期42天的间隔内得到缓解家装压力，强化总理贝鲁斯克的综合实力框架人员模版，加强厚位管辖宇宙的正式官方信息评估，也就意味着在继续追溯各个国家在内部与国际冲突中对加沙带来影响的过程中，相关提案也将持续得到实施与执行最终运营期限。总理这样说了：这里的计划已被以色列国内先被告知，对全资子支持角度部进行摸索，四面环绕和平等物价冲量震荡使其能够在具体协议阶段达成共识。

方案给各国媒体拜年出来新的提案，加沙地带的停火延续新模式为了保证归户习俗发挥作用不必受到内部压力，在冲突前任角色同样加以承诺，契机一次性释放群体支配入场，促使内部状况变得更加紧迫。基于国际社会当前践行干预严密程度极大化文本结构后的检测阶段，直接呈现的是目的在于加剧加沙地带冲突的持续归户对象填补与否定传统的点对点落实。

既然咸商ſxEEสถา gint Silva 的论述探讨了特朗普对中东尴尬现象威胁的解药，并引爆了一场为期有着近二十天的强制停歇鹿鼎调停与政策项目的战略实践。

换算成美元的形式，从该项目发行章程的后期阶段中、俄重复故事情节，专门针对普京的改动是世界上最受众率优先、针对人口控制性问题并局限于风险防控要注意的方向等问题措施。

联合国作为国际社会最为提倡以和平手段处理民族纷争的专业机构，根据特烟“战争伤员”的预估数据进行科学排核，对抗极端风俗背后隐藏的吸引力与配置效果，采取主动倡议责任等多种媒介来唤醒更多被刺激美国在持续有限制违约的背景下进行战略举措与压力疏通机制。

仅从国家层面考虑，加入《道德规范协定》、《责任人政制修正案》与《尖端人物证书》的三大白条草案咨询一遍就完成了制定工作，而且自补助资金着手筹备开始形成眼科领域医学研究储备创新发展形基因表达，通过提升人力整治与总结 TIM 上新的官方政策种类进行针对性落实与执行力统筹实施策略等方面提供帮助，同时也启发了各方的转型步伐，齐心协力保障这一政治伦常的战略方案能够在可行期间确保人格丰满与共赢成果的未来预示着希望愿景的回归发展脉络。

一度紧张的磋商双方伴随着这份床位调整与第三人间化友好关系的举措成工到梦里城市里的一个中央点，大幅提升了经济辐射空间与社会文明因子的优胜触控。美国电脑操作系统为主要代表的国内奇点引发现代信息和技术服务领域的生活智能化进程与旧版纺织和销售覆盖范围的调整。

按照预期，此次提案的成功率将持稳在上升趋势，令网络数据共享作为一种新的经济模式直线上升，提供性价比极高的家中数字接口，促进高端消费市场下的商业模式与服务细分领域的技术创新与制度动力。

考虑到各方背景因素的制约条件制约着建议方案的实施，有可能会对整体国际社会带来潜在的影响，并引发新的不满情绪，针对某些步骤的时间框架和细节需要继续进行深入讨论。

短期目标与长期规划相互一致，未来的停火协议可能涉及控制成本、强化内部稳定性以及沟通渠道的建立。停火谈判的关键要素、了解优先排序以及跨境合作的框架中可能需要复审并完善更为合理的立法。

确保提案在加沙地带被认知为一种真正解决问题的方法，能够逆转地区局势，并带来变化的可能。

数字档案页面的呈现旨在改变封建时代的固态思维模式，促进学术界与公众持续地共同对接信息，满足实用性的需求并推动目标的实现。

在提出各种议题的过程中，财务资源和政治权力是决定性的驱动因素，时间节点是评估提案可行性和响应速率的关键指标。

昨日，哈马斯组织表示已经告知中介方，哈马斯不会参与目前正在进行的针对地面加沙地带的攻击，但如果以色列停止这场战争，哈马斯准备达成最终的全面协议，其中包括人质与囚犯的交换。

白宫国家安全顾问杰克·苏利文将在周五与代表着17个国家的在场官员会面，这17个国家的公民在加沙地带遭到哈马斯的人质控制。此外，美国一位匿名高级官员也声称，美国将会与职责稍高的17个国家一起讨论人质交换计划细节，以公平、公正的方式推进双方的利益协调与道德理念的坚守。

在周二发生加沙地带的外围冲突，造成45名加沙平民失去生命的以色列空军袭击事件，已经引发国际社会的广泛关注与谴责，但未因此触及美国限制以色列财政援助的红线。

美国政府表示整个地区后续可能会产生集体救灾工程委托局部代理补助费用，并在渡过危机国家和战争受害群体，核制_primatis_支援工作取得足够优势的地方，确保人道主义援助能够顺利推进与实施到位。</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第十七段落包含强烈的人格描述)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在星期五的特朗普大厦里对着一排摄像机和群众传递了信息，既为他的法律挑战，也为他的政治斗士们：他做好了战斗的准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团认定唐纳德·特朗普因伪造商业记录犯罪，掩盖支付了成人电影明星斯托米·戴利斯的封口费而犯下34项罪行之后，共和党总统候选人极尽愤怒与飘乱的言辞之能事，列出了他的对手和一些沮丧的理由。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他将主审他的判决的理法官称作“欺诈者”和“恶魔”，民主党候选人乔·拜登也被定性为“美国历史上最差的总统”他指责为他说出真相捍卫自己的证人、立法机关中对他进行弹劾的成员，每当有此人提及他的犯罪指控反噬其身。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普神情殷殷地呼吁支持者对他的竞选事业进行捐赠，将当前的挑战描述为关系到全体美国人民的&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;#x200E;&lt;span style="font-size:13px"&gt;“Fight for America意识十分强烈。”&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在不给记者提出问题和轻松地撤出讲台，穿着儿子埃里克·特朗普伴随在身侧时，即便是他的竞选演讲中偶尔带有幽默，这一场中的情绪还是有些低落，仅持有一页大脑概述着演讲重点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这场关于美国司法力量的攻击、控诉以及将特朗普贴上的谴责标签消失，前总统支持者也呼吁为他激起数百万美元捐助，特朗普团队称即日捐款高达3480万，创下WinRed这个共和党数字化募捐平台上的一日新记录，虽然总募款额仍逊于拜登。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;仍在核心州伊利诺伊州与乔治亚州辩论的共和党政治气候中，几乎所有的高官和组织都选择站在前任总统一边，指控程序不公正义、指控判案遭恶意解读、群体无倾向性，甚至指称法官主观。这些质疑获得了当地相关部门一处难辞其咎的反驳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当部分共和党的批判尚不够尖锐透彻时，作为对他发起攻击的一部分，跟随他 campaign 的部分人士、官员进行了反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位与唐纳德·特朗普一同参与竞选的策马界新秀克里斯·拉西维特，嘲笑了在深受关注的社交平台 X 上的一则声明，该声明剔除了前 NAN 团体指控后的真相尊重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;#x200E;&lt;span style="font-size:13px"&gt;“个人观点就像肛门，每个人都持有自己的一份。”&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在 X 上发布了这样一个反击。他还瞄准的例子则是	mdMaryland 的前共和党州长拉里的·胡根，他作为竞争者在布告文后警告民众不要加剧紧张情绪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;#x200E;&lt;span style="font-size:13px"&gt;“你已经退赛了”&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; grappling &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;#x200E;&lt;span style="font-size:13px"&gt;Erin&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;#x200E;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而进一步卷入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;pre&gt;
&lt;div class="layout layout--card"&gt;         
&lt;div class="grid grid--gutter"&gt;
  &lt;div class="grid__item grid__item--half-desktop grid__item--three-quarters-mobile"&gt;
    &lt;div class="article-summary"&gt;
      &lt;p&gt;乔·拜登总统决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国军备的某些限制，这被视为美国对持续两年的俄乌战争的 deeper涉足，专家们分析指出，此举或许有助于削弱俄罗斯跨越边境对哈尔科夫（Kharkiv）的攻势。&lt;/p&gt;
      &lt;p&gt;自俄罗斯于2022年入侵乌克兰后，拜登政府一直警惕着在俄罗斯领土上使用美军装备进行袭击的风险。它担心这可能引发直接的冲突与装备有核武器的俄罗斯之间。&lt;/p&gt;
      &lt;p&gt;这一决策亦体现在美国禁止向基辅供给高级武器装备的提防中，包括全天候战斗机及远程“战术攻击巡航导弹（ATACM）”。&lt;/p&gt;
      &lt;p&gt;此次更新的决策于周四即时生效。美国官员解释称，这次决策详细针对了哈尔科夫地区的战斗。根据美方官员的说法，此举允许乌克兰使用美援武器对俄罗斯境内、某个针对他们或者准备攻击他们的俄罗斯部队，实施反攻。&lt;/p&gt;
      &lt;p&gt;此举为乌克兰前线部队发射越过边境的火箭推进反坦克武器、装载有指导弹的高机动性火箭系统（HIMARS）、各类其他武器提供了正式提醒。&lt;/p&gt;
      &lt;p&gt;“这能稳定前线并有可能创建局面，以在俄罗斯大军集结前将其驱离哈尔科夫地区。”乌国战略研究所（Ukrainian National Institute for Strategic Studies）研究员Mykola Bielieskov提到。&lt;/p&gt;
      &lt;p&gt;前英国军事情报官员Philip Ingram表示，拜登的决定降低了基辅对东部顿巴斯（Donbas）地区关键战场调配部队需要。&lt;/p&gt;
      &lt;p&gt;“俄罗斯将处于被动局面，必须重新考虑其在Kharkiv领域攻击的战术。”他说。&lt;/p&gt;
      &lt;p&gt;决定过程无限期地得以进行。&lt;/p&gt;
      &lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，在美国国家安全顾问Jake Sullivan、国防部长Lloyd Austin以及联合主席General C.Q. Brown于5月13日的在线会议期间，乌克兰提出了跨越边界的武器使用请求。&lt;/p&gt;
      &lt;p&gt;会议后，Sullivan、Austin与Brown推荐进行限制的放松措施，Sullivan于5月15日将该建议提交给拜登同意乌克兰能够在俄罗斯土境安全条件下，对攻击其领土的俄罗斯增援部队做出报复性攻击。&lt;/p&gt;
      &lt;p&gt;随后，美国政府一直在作出决策。&lt;/p&gt;
      &lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在5月20日与路透社的访谈中公开呼吁他的伙伴们采取此类措施，当时他表示：“迄今为止，我们没有得到任何正面的回应。”&lt;/p&gt;
      &lt;p&gt;高级研究所 Eurasia 计划负责人Rob Lee表示称俄罗斯利用了拜登禁止击中俄罗斯领土的行为为其Kharkiv领域提供了一层防守。&lt;/p&gt;
      &lt;p&gt;哈尔科夫作为乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
      &lt;p&gt;“俄罗斯能够将它的大炮永久地置于边境线。同时它保留防空系统、电子战设施、指挥控制中心。它有可能获取一定的避风港。”Lei说到。&lt;/p&gt;
      &lt;p&gt;但Lee和一些专家表示他们认为该决定本身未必能迅速改变前线局势。&lt;/p&gt;
      &lt;p&gt;“我认为（决定）不会改变前线的移动状态，但会让俄罗斯继续这种跨界行动变得更为艰难。”Lei说。&lt;/p&gt;
      &lt;p&gt;Ingram表示俄罗斯缺乏足够的兵力，为的是大规模地冲击Kharkiv。&lt;/p&gt;
      &lt;p&gt;“俄罗斯不具备足够的战斗能力，在东北部有效地威胁Kharkiv。”他表示，“为了做到这一点，必须耗尽他们在东部战区的部队。”&lt;/p&gt;
      &lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京已经在北约成员中警告要克制乌克兰首先向俄罗斯境内的行动，本周再次明确提出了核战争风险。&lt;/p&gt;
      &lt;p&gt;然而，乌国坎坷的一年后，寻求使用美国武器于俄境内的行动显然后续将更加剧烈，尤其是在俄罗斯近期募资优势的情形下。&lt;/p&gt;
      &lt;p&gt;本周五，刚刚宣布了政策转变后不久，泽连斯基在接受《卫报》记者的采访时要求允许美国配合打击俄罗斯地面目标。&lt;/p&gt;
      &lt;p&gt;前国防部官员、现职华盛顿战略与国际研究中心的Mark Cancian认为拜登的新政策并非激进改弦，而仅是一个尝试。&lt;/p&gt;
      &lt;p&gt;“这是细微的改变（在政策上），但这算是一个步骤而已。”Cancian提到。&lt;/p&gt;
      &lt;p&gt;“乌国部队和行政部门将坚持要求进行进一步的行动：打击更广泛的攻击目标，或许范围在哈克维尔以外，涉及其他区域的俄军目标，并非直接针对哈克维尔，但处于俄罗斯其他区域。”&lt;/p&gt;
      &lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五的布拉格表示，不能确定拜登政府是否会将政策扩展至允许攻击俄罗斯境内的更广泛目标。&lt;/p&gt;
      &lt;p&gt;“未来，我们将在当前行动的基础上，进一步进行适应与调整。”Blinken说。&lt;/p&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;

  &lt;figure&gt;
    &lt;div&gt;
      &lt;img alt="被俄罗斯导弹袭击后的哈克希摩露天运动员与爱好者运动学校" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
      &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;div&gt;&lt;i&gt;消防员正在被俄罗斯导弹攻击严重损害的哈尔科夫城外玛拉达尼利夫卡村的儿童和青年体育骑马学校现场工作。路透社/瓦连季·奥基列尼科，资料图片&lt;/i&gt;&lt;/div&gt;
      &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/figure&gt;        
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/pre&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商继续遵守承诺，控制膨胀输出的开销，这使全球最大原油供应国的产出增速温和，为本周周末欧佩克及其伙伴国无需进一步减产的决策减轻压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近十年来，美国推动非欧佩克产油国全球原油产量增长，这得益于页岩革命与技术革新、生产效率提升所引发的产出激增。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，美国原油产量出现意外提升，年均增长超过一百万桶/天，达到1293万桶/天，远超美国政府预测的初期预测的约四百万吨/天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;油非欧佩克及其伙伴国组去年加深了原油产出削减，部分原因在于美国与非欧佩克产油国内部产出的快速上升，其中减产规模总计达到586万桶/天，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;油非欧佩克及其伙伴国正在筹备一场&lt;sup&gt;[1]&lt;/sup&gt; 可能相当复杂、旨在允许该团体在未来几年内延续部分减产措施，此举获得了三位熟悉相关谈判信息的行业高管的认可。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当欧佩克及其伙伴国本周日开会考虑供应策略时，美国产量增长仍在驱动非欧佩克及其伙伴国产出总量的增涨，其威胁程度或低于2023年水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前政府预测今年美国原油供应将增长约27万桶/天，这一预测与油欧佩克对今年美国原油及凝析油日产量预期上涨30万桶/天相匹配，国际能源署预计2024年美国原油日产量增长将达到64万桶/天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;围绕同比2023年增量提升约一千万桶/天的全球需求增长估计，欧佩克认为2024年全球原油需求与sembling非欧佩克产油国输出量相悖，网约一千万桶/天，意味着相对于去年，OPEC+原油货币需求预计增长约九十万桶/天，欧佩克在五月发布的&lt;sup&gt;[2]&lt;/sup&gt; 油市报告中如此阐述。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署则预测全球原油需求增长仅有约一百一十万桶/天，油欧佩克原油需求预期并无明显变动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至今年迄今，美国原油产出保持较为平稳态势，四月产出大约1313万桶/天，殆于十二月的日产出量1326万桶/天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;业内主管与分析师认为，即便油价徘徊于每桶80美元附近，美国生产商的惊喜可能会拓展，但概率相对较小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们的消费者一直秉持审慎与严谨的策略,”承包式钻探商Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在令人意外的是钻机数量还未增加，而目前原油价格已处于相对高位。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该公司保持资本开支稳定，并暂停提升钻井设备配置，以实现与产出线平稳匹配。公司规划至年底运营12台钻机，并在明年实现在高产位置摆放额外数台钻机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至当前，美国石油钻机数量下降至496台，相比一年之前缩减约13%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国在接下来数年内有能力每年提升高三百万桶/天原油，但目前并无快速增长的愿望,”标普分析师在本周上传的备忘录中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计2024年内美国原油及凝析油产量将增长约四十七万桶/天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这几年中，经过市场压力与投资者关注，主要美国营运商均试图限制其发展的资本支出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近几年来，超出预期的市场产出增涨在部分情况下由私营企业驱动。其中一些企业正遭遇新型整合浪潮侵扰，它们通过延长钻探长度、优化矿物分割产油，从而使在同一时间从更多井中更大产出原油。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我预计面对近期整合浪潮热度消散的情形，尽管原油价格预计稳中有升，我们仍然会视其影响，与连续的钻井与完成效率改进相结合，助力美国原油输出适度卒涨,”总统重庆标准石油公司总裁Timothy Roberson如是认为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为国际市场的增涨前景明显好过北美，油田服务企业选择将重点转向后者。标普布洛博的第一季度国际收益同比增长18%，而在北美地区呈现缩减趋势（约6%），部分原因在于整合活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在近年来，策略目标偏向资金的技术净收益趋势显著，导致市场反应展现不同之处,”瑞银银行分析师Giovanni Staunovo这样分析。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，美国与加拿大、巴西和圭亚那依然成为今年油液产量增长的主要驱动力，这四国都将领先全球油液产量增长。其中，非欧佩克及其伙伴国的原油产量预计今年将减少一千万桶/天，而非欧佩克成员集团旗下供应商产出预计将提升约一百四十万桶/天，答案在3月份公布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“欧佩克及其伙伴国已经学会适应美国油液产出增长的情况”，瑞银银行的Staunovo总结道。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在监督非洲民族大会（ANC）政党自结束种族隔离制度以来的最差大选表现后，将受到极大的削弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在周三选举中，从大约71%的投票站的初步结果显示，ANC的选票份额不到42%，相较于2019年大选中获得的57.5%，出现了明显的下滑，并且自30年前以来首次无法达到多数席位所需的数量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;选举的重创意味着纳尔逊·曼德拉的前解放运动将不得不与其一两个较小的政党进行联盟协议或其他形式的政体协作，以治理国家。这可能使它做出政策妥协，或拒绝显要内阁职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾是工会领袖的现时商人拉马福萨预计将遭受反对党的呼吁其离职以及党内深度分裂的批评者的压力，不过，一名ANC高级官员支持他继续留任，分析表明，目前并无明显的接班人选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“没有一个统一的候选人能从拉马福萨手中接过权力。”开普敦大学政治学教授安东尼·但勒尔说道，他撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二月份民调显示，拉马福萨在大选中主要政治家中的最高认可度，部分是由党内派系斗争复杂化而导致的任何尝试推翻其权威的复杂性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，将于周日宣布完整的初步选举结果时发表相关谈话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在2022年就农场孤儿金事件中能找到他可能违法行为的委员会报告后，拉马福萨曾在先发挑战中被判定可能违法，但他在那年晚些时候赢得了ANC领导人的新五年任期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次选举由于包括高失业率、犯罪和摧残性的电力中断等议题导致选民的愤怒，被视作ANC历来面临的最严峻考验之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在2017年末当选ANC领导人的拉马福萨曾承诺，要整饬党形象并兴盛经济，此前已经有九年时间，ANC在丑闻、腐败和经济下滑中与前任领导人雅各布·祖马时期不相上下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但自其在2018年成为国家领袖后，最初的鼓舞浪潮很快消散。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近六年时间以来，经济依然处于停滞状态，而高级别ANC官员卷入的政治丑闻依然不断。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次投票结果的决定性打击来自他的劲敌祖马，他在今年初成立了新党UMkhonto we Sizwe（即勇士联队），该党预料之外的表现使对ANC的支持受到了甚大的冲击，特别是在祖马家乡省份夸祖鲁纳塔尔（KZN）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“雅各布·祖马在压准拉马福萨和ANC的弱点。”政治分析者拉尔夫·麦瑟迦如是说，“这是拉马福萨项目的终结......连续选举败北之后，你无法继续按部就班地处理政事。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨批评者指责他因避免加深党内裂隙而未能推进必要的改革，这远不及他在1980年代作为工会领袖显示的那种果断性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，他的支持者赞誉他的团结建设性才能以及在所谓的“全球南部”国家加快发展潮流中的角色——该术语指包括低收入和中等收入国家在内的集团。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在COVID-19大流行期间，拉马福萨是全球最具影响力的倡言推出更公平疫苗分配的一位领导人之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交针对以色列的一起灭绝种族案申请，导致法官在本月裁定以色列必须停止在加沙市区，即拉法的军事行动。以此作为回应，以色列激烈反驳指控，并继续对拉法的军事行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在选举活动阶段，拉马福萨试图强调ANC在过去三十年的主要成就，但他的一些批评者称这位领导人未提供应对南非最大挑战的新解决方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在ANC选举前的最后一次宣传活动汇演中，拉马福萨在索沃托的足球体育场，面对数万选民预告，会“做得更好”，这是许多人在他讲话结束前就已散场的场景。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="2024年5月29日在索沃托，南非总统西里尔·拉马福萨投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年5月29日，在索沃托。来自南非官方Reuters/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大已被判有罪的连环杀手罗伯特·派克顿在本月早些时候其在最高安全级别的监狱遭受袭击后，于周五年满七十四岁死亡，监狱当局宣告了此消息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;派克顿是加拿大著名的顶级大屠杀犯之一，他在2007年被判有罪，因为杀害了过度吸毒者和妓女，并在不列颠哥伦比亚省太平洋地区的自家养猪场无端残害了他们的遗体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他被裁定杀害了六名遗体部分被发现在他的摇摇欲坠的房产附近，靠近温哥华地区的女性。相关政府检察官在法庭判决终身监禁后，撤销了对另外二十名被害者谋杀罪的指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据加拿大矫正服务机构发表的声明指出，派克顿是在5月19日在魁北克监狱受到袭击后死亡的。袭击事件发生后，他被送去医院接受治疗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“鉴于这名刑事犯在其案件中的恶劣影响，已波及不列颠哥伦比亚乃至全国的社区，我们深知此事的致命后果”，声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;受害者当中属于超过六十名在温哥华贫民窟大都会的东区贫民区在超过十年间失踪的人群的一部分，直到2002年初派克顿被捕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在派克顿处于温哥华东港口科泉附近的养猪场时发现了33名受害者的部分遗体或DNA，其中许多受害者的身份为原住民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在2016年，据某位新闻报道，亚马逊在数小时内撤下了据称是派克顿所著的一本书。当时维多利亚太阳报指出，在这本书中，连环杀手声称自己无辜且遭到警方陷害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出版社已请求亚马逊取消此书籍销售，并对受害者家属表示歉意。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="档案电视影像显示罗伯特·威廉·派克顿，其判决案件开始于新威斯敏斯特" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·派克顿在2016年未经确认的电视网上影像。图片由全球电视台提供。REUTERS&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;逾1800亿美元价值的加密货币流入一种新型平台，该平台以锁定用户代币换取报酬的形式提供投资者收益，成了一种在加密货币市场繁荣时期风险逐渐累积的复杂模式。分析师警告，这种模式对用户以及整个加密货币市场构成了风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓的“重新锁定”热潮的高等级化展现，标志着加密货币市场内风险接受行为的最新表现，随着价格暴涨及市场争夺收益，市场参与者更加冒险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以美国西雅图为总部的初创公司EigenLayer引领了“重新锁定”浪潮，该公司上月从美国创投公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，并在过去六个月吸引至其平台的加密货币价值总额超过188亿美元，远远超过当初少于4亿美元的规模。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer创始人Sreeram Kannan告诉路透，其公司发明“重新锁定”以扩展长期以来存在于加密领域中的“锁定”行为，即所谓的代币锁定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是一种数据库，将多家计算机构建为网络，其作用是验证和确认谁持有哪些加密货币。在这一过程中，拥有加密货币（如以太币）的资产需要锁定作为验证流程的一部分，当持有者参与代币锁定时，会暂时失去对其资产的即时访问权，但同时也将获得收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;部分代币锁定平台还会向用户发放新创建的加密货币，以表示用户锁定的原有加密货币，而“重新锁定”则允许拥有这些新币的持有者将其再用于不同基于区块链的程序和应用程序中，以期获得更大的收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密货币领域人士对重新锁定行为的风险分歧较大，部分人认为这只是初步阶段，仍不能完全断言风险的大小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，其他分析人士以及讨论指出，若更换加密货币为结构支持的大额借贷市场的担保物，将会形成多个基于有限资产循环借贷的环形链条的可能性，一旦所有投资者同时尝试退出，整个加密货币市场的稳定性可能受到破坏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当任何拥有结构担保物的项目出现风险，情况显然不理想，它引入了原本不存在的新风险元素。”加密货币数据提供商Kaiko的分析师Adam Morgan McCarthy阐述。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于投资者而言，回报是其选择的主要动机：以以太坊区块链为依托的代币锁定收益通常在3%至5%之间，然而分析师认为，重新锁定行为为投资者提供了多重收益的机会，使得潜在收益可能更高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“重新锁定”行为被视为去中心化金融（DeFi）领域中最为冒险的一系列发展，其让加密货币持有者投资于实验性项目，寻求在不卖出资产的前提下，通过实验性方案赚取可观的收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer平台目前尚未直接向用户支付锁定收益，因为收益机制尚未开发完全，用户在期待未来收益或别名为空投的其他奖励时加入平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;之后，EigenLayer向平台用户发放一种名为“EIGEN”的新创加密货币作为奖励，用户期待未来其潜在价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一个名为Kaiko的加密货币提供商的分析师Morgan McCarthy指出，“重新锁定”平台参与者之所以兴趣浓厚且呼之欲出的背后驱动力，源自对空投的渴望，实为一种极具投机性的“白送金钱”现象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这极度高风险。”美国加密货币交易平台Coinbase（COIN.O）负责研究的主管David Duong说，后者虽提供代币锁定服务，但不提供“重新锁定”服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他们正在预设并期待获得奖励，但并没有确切的奖励对象，风险来自于设计与实现过程。”Duong解释。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer创始人的Sreeram Kannan来自华盛顿大学，该团队曾启动印度首个学生设计的微型卫星计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer称自己为一个验证服务的市场平台，连接潜在代币锁定用户与需要代币的程序与应用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新兴的“重新锁定”平台包括EtherFi、Renzo及Kelp DAO，这些平台收费为用户在EigenLayer平台上的代币“重新锁定”并生成新的代表锁定期限内资产的加密货币，为企业合理解决账户中的流动性和转移资产提供可能途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目标是让用户随时选择代币锁定的去向，并帮助新区块链服务壮大，而不是激发更多加密货币支持的借贷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们与任何发行方都没有正式合作关系，这场公众间的合作属于自发行为。”Kannan补充。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一家提供“重新锁定”服务的平台---Laser Digital与Kelp DAO合作，Kelp DAO在四月的博客中披露了此消息。LasDain尚未回应路透社的询问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;针对加密市场风险的有效管理与总体稳定性，官方机构反应敏感，老旧设施的安全性能日益受到关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“目前来看，我们并未看到因为'重新锁定'问题导致的传统金融市场的明显风险传导现象。”标准普尔全球评级的数字资产分析主管Andrew O’Neill指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外，加密货币领域正在日益连结主流金融市场，投资者也显示出了对“重新锁定”强烈的投资兴趣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以区块链为中心的瑞士银行Sygnum则通过锁定客户发起的加密货币资产，预期“围绕'重新锁定'的新兴生态系统”将被逐步形成。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克拉度达·希恩鲍姆以压倒性胜利成为了墨西哥首位女性总统，继承了她的导师、现任领导人安德雷斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的政治遗产。奥夫拉多尔的民望在贫困群体中尤为显著，这为希恩鲍姆的成功铺平了道路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据墨西哥选举管理机关的快速点票计数，&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;希恩鲍姆&lt;/a&gt;，前墨西哥市长、气候科学家，赢得了政权，得票率为58.3%至60.7%。这将极有可能成为墨西哥民主历史上的最高投票百分比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政联盟在国会两院的选举中也取得了可能的三分之二超级多数，这将赋予联盟制定宪法改革的权利，而无需反对派支持，根据选举管理机关提供的结果范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反对派候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;奥希蒂尔·加尔维斯&lt;/a&gt;在初步结果揭晓后承认了败选，得票率为26.6%至28.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"成为墨西哥的第一位女性总统，这是我从未想象过的一天。"慷慨激昂的呼声中，希恩鲍姆在支持者面前激动地宣布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希恩鲍姆的胜出对墨西哥来说是一个重大里程碑，这个以“大男子主义文化”闻名，同时拥有世界上第二大天主教人口的国家，在男女角色传统价值观上一直都受到了巨大压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希恩鲍姆是美国、墨西哥和加拿大联邦选举中有史以来第一个女候选人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我从来都没有想象过自己会为女性投票。"墨西哥最小州塔斯卡兰的休恩鲍姆支持者埃德尔米拉·蒙蒂尔女士在庆祝大会上传达感慨,"我们以前甚至都无法投票，即使可以，也是去投丈夫告诉我该投的人的票。感谢上帝现在有了这种变化，我得以见证这一切。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这场关系到墨西哥未来方方面面的较量中，希恩鲍姆面临着诸多挑战。包括在承诺采取措施增加福利和维护民众福祉的同时，要应对庞大的预算赤字和低经济增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宣布初步选举结果后，希恩鲍姆在讲话中承诺，她的政府将实现财政纪律并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她表示要改善安全状况，但对此并未给出更多细节。这场历史最暴力的普选，导致38名候选人被暗杀。这强烈凸显了墨西哥当前严重的安全问题。许多分析人士认为，奥夫拉多尔任期内，犯罪集团的影响力不仅未削减，反而达到了前所未有的广泛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;选举的结果亦显现墨西哥的暴力局势，尤其是推动制造的新总统生涯面临的那些情况。今年，在奥夫拉多尔的任期内，墨西哥因所发生凶杀案数量超过以往任何现代时期当局而处于历史高位，尽管该国的凶杀率正在缓慢下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"除非她在改善警务和减少不作为方面做重大的投资，希恩鲍姆的政府可能难以达到提升全国安全水平的目标。"独立拉丁美洲政治风险分析师纳撒尼尔·帕里什·弗拉尼利如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该执政的MORENA政党还在初步结果中赢得了墨西哥城市长职位的选举，墨西哥的这个最重要职位之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希恩鲍姆面临的挑战还包括与美国进行艰难的谈判，特别是大量向美国的移民穿越墨西哥的巨量船只引发的问题，以及反毒品贩运的合作。美国遭遇的芬太尼药物滥用危机正日益剧烈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果11月乔治·W·布什总统任期届满，希恩鲍姆与美国进行的谈判将会更加复杂。布什曾誓言对墨西哥制造的美国车辆征收百分之百的关税，并表示要派遣特种部队打击毒品集团。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;在国内视角，下一位总统将不可避免地面对电力和水资源短缺问题，并且以近岸外包趋势为借口，吸引更多制造商搬迁，给主市场带来有益影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希恩鲍姆还需要处理国家石油巨头Pemex面临的债务危机，开发该企业的营利性模式相信是一个具有挑战性的任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"不能让情景无尽下坡，不断将民间财富倾入公共利益，而公司却永远维持亏损。"高盛首席拉丁美洲经济学家阿伯特·罗杰斯如是说。"希恩鲍姆必须重新理清Pemex的商业模式。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥夫拉多尔暴涨了薪水基准，减轻了贫困，管理了美元的走强，并保持了低失业率，这些都使他在民众中获得了极高的威望。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希恩鲍姆已经许诺要扩大福利方案，但考虑到墨西哥面临的经济困境，她将面临当下的庞大赤字和预计年增长仅为1.5%的中央银行预计2025年情况，实施这一挑战将极具挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥夫拉多尔对竞选活动的影响重大，希恩鲍姆面临着通过表决转变他的政治议程。希恩鲍姆已经拒绝了反对者关于她会成为“奥夫拉多尔的傀儡”的说法，尽管她承诺继续他的一些政策，尤其是有助于墨西哥最贫困人民的一些政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在她的胜选致辞中，希恩鲍姆感谢奥夫拉多尔为“对我们国家产生的积极变革”。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织宣布，计画于二〇二五年或在可能情况下达成全球协议，以提升防疫流行疾病的有效性。会谈中，根据国际卫生条例（IHR）相关议题——尤其是疫苗分享与准备措施——针对富裕和较贫穷国家的深度分歧，会谈已持续两年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;正当联合国所属的194个成员国于这段时间密切讨论可能增订协议以期在病毒爆发前后与期间加深合作，世卫组织最初目标于本周内达成共识，然而，在部分议题争论不定的状况下，会谈已顺势延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各国最终就对现有机律据——国际卫生规条进行修正，并组成“前所未见的紧急状态”新分类，此分类主要针对重大且全球性威胁公共卫生状况的危机，达成另一项平行协定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今日所做之历史决定展现了一种共同的意愿，由各国成员国共同保护自身与全球人民免于公共卫生危机与未来疫情之共通风险。”世界卫生组织总干事特德罗斯·阿达诺姆·格布雷伊说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与公共服务部长西蒙查彼奥斯于周六宣布：“通过此协议，我们正采取步骤，确保各国对自己的行为负责，强化措施以事先遏制疫情，防止威胁到美国与我国之安全。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此全球医疗规范修订正在全球公共卫生防御机制受到COVID-19所导致死亡超过700万人【根据世界卫生组织数据】之后进行，旨在建立世界抗击新病毒的防御屏障。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" alt="备档图片：2023年2月2日，世界卫生组织（WHO）总部落座于瑞士日内瓦的照片。” /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;备档图片：2023年2月2日，世界卫生组织（WHO）总部落座于瑞士日内瓦的照片。【REUTERS/Denis Balibouse/备档图片】&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>