<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 21 Sep 2024 18:50:24 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于周五表示，以色列提议了一项新的加沙停火协议，以换回在加沙的被扣为人质者，他呼吁哈马斯接受这项新提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"是时候结束这场战争，开始迎接和平的日子了，"拜登说道，作为美国的国家元首，他正处在总统选举年的关键时刻，面临着终止已经绵延八个月的加沙冲突的巨大压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在埃及、卡塔尔等中间国的斡旋下，旨在促成以色列与极端组织哈马斯在加沙战争中停火的谈判一再受挫，双方皆将无进展的责任归咎于对方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一提议恰逢以色列连续数周对拉法地区的入侵之后，以及国内外对以色列总理本杰明·内塔尼亚胡政府施加的新的压力之上，原因在于加沙的伤亡以及被扣为人质者的持续遭受拘囚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室于周五宣布，以色列已授权谈判代表，在拜登公布了停火计划后提出加沙休战协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一事件紧接着美国民主党总统拜登的共和党对手、前总统唐纳德·特朗普被定罪涉嫌34项重罪，这进一步凸显出两位总统候选人间的巨大反差。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登所阐述的新提案包含三个阶段，与以往的提案不同，停火将持续到各方完成所有三个阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一阶段将是一个为期六周的停火，期间以色列军队将撤出加沙人口密集区，被扣为人质者，包括老人与女性，将以数百名巴勒斯坦囚犯作为交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆载有救济物资的卡车进入加沙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列将就永久性终止敌对行动的条款进行谈判。"只要谈判持续，停火也将继续，"拜登总统称，这是新出现的转机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三阶段将包括对加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登说，这项提议已通过卡塔尔转交给哈马斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总统恳请那些在以色列推动对战争“无休止”的人士改变其立场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我知道在以色列有人并不认同这个计划，主张战争无休无止，即有政府联盟成员在内。他们意图昭然，意图占领加沙，意图持续奋斗数年，对人质问题置之不理。然而，我郑重请求以色列的领导层，坚决支持这一协议，不畏任何压力，"拜登说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"作为一个终身致力于以色列和平与繁荣的美国人，作为首次在战争期间出访以色列的历届美国总统，我刚派遣美军直接防御以色列，使其免受伊朗的攻势。我吁请大家冷静思考，思考若这一刻消逝将会发生什么，我们不能失去这次机会。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员告诉媒体，以色列能够提出这项新建议，得益于近期在战场上的显著进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"目前，我们对解决局势的危机有了明确的道路，这是一份涉及四个半页纸的秘密协议，"该官员说，"各方已经细致入微地进行了多轮谈判，在桌上所摊开的几乎就是解决方案的终局了。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;按照官员的说法，每个阶段将历时42天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几家以色列媒体将拜登周五的演讲描绘为“戏剧性的”，并将其解读为直接向以色列公众发表的一种呼吁。主要的第12频道中断晚间新闻节目，全程直播了拜登的演讲。节目主播丹尼·库西马罗指出，由于以色列的审查制度，此前一直禁止对这份提议的细节进行公开报道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥斯汀的德克萨斯大学历史与公共事务教授杰雷米·苏里认为，相比先前的提案，这项提议有更大的成功概率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"以色列对哈马斯造成了重创，哈马斯对以色列发起任何严重攻击或袭击、乃至恐怖事件的可能性虽不是没有，但比之前大有下降，"苏里分析说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;并且，全球公众对以色列的立场正在发生转变，苏里指出，这可能会促使以色列民众更加渴望停战，同时美国总统拜登的影响力也不容忽视。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"当美国的总统真正倾力推动某项提议时，他能在推动这项提议的过程中发挥巨大的激励作用，"苏里说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年早些时候，以色列提出的一项人质交换安排，原本计划交换加沙地带病重、年迈和负伤的人质，以换得一项为期六周的停火协议，这个协议可以延长以容许更多的援助进入该地区。然而，以色列拒绝遵从哈马斯要求将永久停战条款作为谈判一部分的需求，同时加大了对加沙南部城市拉法的攻势，这项提议在本月早些时候破裂了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而在周四，哈马斯告知中间人，他们不会在敌对活动持续的背景下参与更多的谈判，但若以色列停止战争，哈马斯已准备好达成一项“全面协议”，包括释放人质和囚犯的交换。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周五，一位要求匿名的美国官员透露，美国白宫国家安全顾问杰克·沙利文将与来自17个国家的外交官会面，这些国家的公民正被哈马斯在加沙关押为人质。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列上周日在拉法进行的空袭造成45名巴勒斯坦人遇难，全球舆论一片哗然，然而并未触发美国设立的“红线”，以至于美国中断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"在这场战争中，巴勒斯坦民众承受着常人难以想象的苦难，"拜登于周五声明。"我们所有人都目睹了本周早些时候在以色列发动的针对哈马斯的袭击之后，在拉法地区发生的致命火灾所引发的可怖景象。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列为回应10月7日哈马斯在以色列南部发起的袭击而攻击加沙地带以来，已有超过36,280人遭到杀害。根据以色列方面的统计，哈马斯的袭击导致大约1,200人死亡。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="A Palestinian walks among the rubble of damaged buildings, in Beit Lahia" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月12日，加沙地带北部贝特拉希亚，一名巴勒斯坦人在以色列军事行动中被摧毁的建筑废墟中穿行。路透社/马哈茂德·阿萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此报道在第17段含有强烈措辞)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内坚定地面对一排排的镜头, 发表了一番符合其法律与政治斗争中的战斗姿态的言辞：他已经准备好迎接斗争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团&lt;a href="https://www.reuters.com/legal/jurors-begin-second-day-deliberations-trump-hush-money-trial-2024-05-30/"&gt;判定他有罪&lt;/a&gt;的翌日, 涉及34项与伪造文件以掩盖向色情明星支付封口费的相关罪名, 这位共和党总统候选人愤怒地列举了一系列敌人与不满, 在混乱无章的指责中流露强烈情绪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称主持审判的法官胡安·梅尔沙为“狡猾”与“恶魔”, 他将对手民主党乔·拜登&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;描述为&lt;/a&gt;“我国历史上最糟糕的总统”。他猛烈抨击了&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/aggrieved-former-lawyer-michael-cohen-testify-against-trump-hush-money-trial-2024-05-13/"&gt;出庭作证反对他&lt;/a&gt;的证人, 批评那些曾&lt;a href="https://www.reuters.com/article/world/us-house-impeaches-trump-for-a-second-time-10-republicans-vote-yes-idUSKBN29I1C6/"&gt;投票支持弹劾他的&lt;/a&gt;国会议员, 并呼应了其集会的言辞, 批判非法涌入美国的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普敦促支持者为他的竞选活动捐款, 将他面临的挑战框定为一场超越他个人的战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"让我们这样做," 他说道, "因为我们正在为美国而战。"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管其过去的竞选演讲往往穿插着幽默, 但这个演讲则近乎沉闷。特朗普在新闻发布会上只手握一张小纸张的笔记。在最后, 他没有回答任何问题, 在儿子埃里克·特朗普的陪同下, 迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;距离镜头, 通过筹款活动呼吁与社交媒体, 前总统的盟友亦对司法系统及任何暗示特朗普犯罪的人发泄愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一个双方主要竞选人皆将对方描绘为对国家造成威胁的大选中, 拜登竞选团队抓住了特朗普的言论, 作为最新的证据表明他不适合担任公职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"美国民众刚刚见证了一位迷茫、绝望与挫败的唐纳德·特朗普, 他在个人不满中漫无边际, 并对美国的司法体系撒谎, 令任何观看的人都能得出一个明显的结论：此人不能成为美国的总统," 拜登竞选团队的通讯主任迈克尔·泰勒在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——其中多数视纽约的裁决为正义的歪曲——在周四当天为他的竞选活动捐款高达三千四百八十万美元, 特朗普团队透露。这为特朗普在WinRed这一共和党的数字筹款平台上打造了一个单日捐款记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;竞选团队，在总筹款额上落后于拜登, 在周五试图继续保持这一势头, 向支持者发送了一连串充满警告的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"美国历史上最黑暗的一日!" 一则信息如此写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我永不投降!"在特朗普发言后的另一则信息高呼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员与组织都坚定地追随在前总统的左右, 认为审判存在偏颇、指控不应提出, 高度民主化的曼哈顿陪审团人选有失公允, 并且法官有立场倾斜——上述指控当地当局坚决否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于没有迅速或强烈谴责的共和党人，特朗普的盟友与竞选助手则对其展开了攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的联合竞选经理克里斯·拉西维塔对一个国家大学共和党团体表示了鄙夷, 该团体在其社交平台X上的帖子称陪审团的裁决应当得到尊重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"观点就像屁股一样，每个人都有，" 拉西维塔在X上发文。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他也&lt;a href="https://x.com/LaCivitaC/status/1796299965863747724" target="_blank"&gt;瞄准&lt;/a&gt;了拉里·霍根，一位在马里兰州竞选参议员席位的温和派前共和党州长，他在宣判前告诫美国人“不要以更多的党派主义毒害局势”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"你自己的竞选已经宣告结束," 拉西维塔在X上回应道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在接受宾夕法尼亚和佐治亚州这个摇摆战场的共和党选民访谈时，许多人表示特朗普的定罪让他们已经开始&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/trump-conviction-gives-some-republicans-pause-key-pennsylvania-county-2024-05-31/"&gt;重新考虑自身对其的支持&lt;/a&gt;在来年选举。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此类倒戈者&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/after-trumps-conviction-jury-is-still-out-political-damage-2024-05-31/"&gt;有可能在与拜登的再度对决中&lt;/a&gt;损害他，鉴于特朗普在数个摇摆州中的领先优势微乎其微。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但被采访的多数共和党人则与特朗普的口吻相差无几，称审判为一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"所有一切都只是为了政治考量, 企图伤害他, 并尽可能打断他的竞选攻势," 来自佐治亚州玛丽埃塔市的斯科特·克莱顿, 一位62岁的退休警官如此说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"如果他们能对他做这些, 他们可以对任何人这么做。绝对是无人可幸免于难。"&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="美国前总统特朗普在纽约出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国纽约市，2024年5月31日。路透社/布伦丹·麦克德米德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="美国前总统特朗普在纽约出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;共和党总统候选人及美国前总统唐纳德·特朗普在纽约的特朗普大厦内出席新闻发布会，此时正值其刑事审判中被判定有罪的第二天，指控特朗普伪造企业记录以隐藏在2016年向色情演员斯托米·丹尼尔斯支付的沉默费款项。美国纽约市，2024年5月31日。路透社/布伦丹·麦克德米德/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而进一步卷入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的某些限制，这是深陷两年战火的重要一步，专家认为此举能有效遏制俄罗斯针对哈尔科夫边境地区的攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直声称，允许乌克兰使用美国武器攻击俄罗斯领土上的目标风险过大。政府担忧大规模的乌克兰反击可能引发与核武大国俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这项规定紧密配合着美国对向基辅提供高级武器的其他禁令，这些禁令也逐渐松动，从先进的美国战斗机，到远程的ATACM导弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定仅针对哈尔科夫地区的战况，于周四生效。美方指出，此规定允许乌克兰使用美供武器对从边境攻击或准备攻击的俄罗斯部队给予回击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这让前线的乌克兰士兵得以使用美国提供的高机动性多管火箭系统（HIMARS），装载有制导多管发射火箭系统（GMLRS）导弹，及其他武器，对越过边境的俄罗斯部队实施打击，专家如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰国家战略研究所高级研究员米哈伊洛·比列斯科夫（Mykola Bielieskov）表示：“此举稳定了前线，或许能为反攻哈尔科夫地区的俄罗斯军队创造条件，甚至在敌军尚未固守阵地前将之击退。”研究所位于乌克兰首都基辅，为官方智库。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英厄姆（Philip Ingram）指出，拜登的决策将减少基辅从顿巴斯东部关键前线调离部队的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯将会发现自己处于被动防守之势，必须重新评估在哈尔科夫攻击行动中所采用的战术。”他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登做出该决定的历程可追溯至数周之前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月13日，乌克兰在与白宫国家安全总监杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀以及参谋长联席会议主席马克·米利将军举行的保密视频会议中提出了在哈尔科夫地区跨越边境使用美国武器的要求，一名美国官员匿名透露了此信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀与布朗共同研拟出放宽限制的建议，并于5月15日由沙利文向拜登陈奏。该名官员表示，拜登认为乌克兰有权反击来自俄罗斯领土的攻击，自此他的政府一直在完善这一决策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月20日，乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在接受路透社采访时公开呼吁乌克兰的盟友采取此类措施&lt;a href="https://www.reuters.com/world/europe/western-aid-ukraine-too-slow-risks-us-election-limited-zelenskiy-2024-05-20/"&gt;，&lt;/a&gt;但他当时表示：“目前为止，尚无任何积极的消息。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华盛顿外国政策研究学院欧亚项目高级研究员罗伯·李（Rob Lee）指出，俄罗斯已利用拜登禁止在俄罗斯境内袭击的禁令，将其用作安全庇护地，从那里对哈尔科夫地区发动攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，与俄罗斯的边境仅相隔30千米（19英里）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯可以将火炮部署在边境的对侧，它可以将防空设备、电子战系统、指挥与控制中心安放在那里。”李说道，“它可能在某种程度上享有一定的‘缓冲区’优势。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但李和其他专家认为，单纯此次决策可能在短期内不会改变前线局势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我认为（这项决策）对前线的移动影响不大，甚至根本不会影响。但是它将增加俄罗斯继续跨边境行动的难度。”李说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英厄姆表示，俄罗斯缺乏足够的兵力来大肆挺进哈尔科夫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力生成足够的战斗力，从东北方向对哈尔科夫构成实质威胁。”他说道，“那样做将削弱其在东部战斗区域的兵力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国，不要允许乌克兰在其领土内发射武器，并于周二再次提及核战争的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来数周或数月内，特别是在俄罗斯战线上取得优势的一年后，寻求扩大使用美国武器在俄罗斯其他地区的权限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周五，华盛顿宣布政策调整不到一天后，泽连斯基在《卫报》的采访中引述称，他呼吁美国批准打击俄罗斯领土纵深的目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华盛顿战略与国际研究中心的前五角大楼官员马克·坎西安（Mark Cancian）表示，拜登的举措仅是第一步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这不是政策的根本转变，但确是一步。”坎西安说道，“乌克兰和政府官员将呼吁下一步：扩大打击目标范围——也许是位于俄罗斯境内、直接威胁哈尔科夫之外的部分，而是其他地区的目标。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格的讲话中并未明确表示，拜登政府是否会扩大政策，允许它在俄罗斯其他地区实施打击。但他并未排除这种可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“未来，我们将继续秉持目前的做法，即在必要时进行调整和适应。”布林肯表示。&lt;/p&gt;  &lt;p&gt;&lt;i&gt;哈尔科夫郊外俄罗斯导弹袭击后的现场&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;2024年5月30日，乌克兰哈尔科夫郊外小村米拉达内利夫卡（Mala Danylivka）的儿童与青年马术学校被俄罗斯导弹严重损坏，消防员在现场工作。该处遭受了俄罗斯对乌克兰的攻击。图/Valentyn Ogirenko，路透社档案图&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国的石油钻探者坚守着适度支出以提升产量的承诺，这一举措使得全球最大的原油生产国在2024年的增长预期更为平缓，或可减轻本周末OPEC+集团进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去十年间，美国凭借页岩革命和技术创新及效率提升，在非OPEC产油国中引领了全球石油供给的增速。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，美国原油产量超乎预期，增长逾百万桶每日，达到1293万桶每日，远远超出年初美国政府预测的约40万桶每日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，石油输出国组织(OPEC)及其OPEC+同盟国深化了减产措施，部分目的在于应对来自美国和其他非OPEC产油国的产量上升。当前，OPEC+的总减产量为586万桶每日，占全球需求量的约5.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据三位熟悉OPEC+讨论的知情人士透露，OPEC+正致力于一项&lt;complex deal&gt;，以期延长部分减产措施直至2025年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着OPEC+于周日审议供应策略，美国的产量增长继续推动非OPEC+集团的产量收益，但相比2023年，威胁性已显著降低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国政府的最新预测显示，今年原油供应将增长约27万桶每日。这一预估与OPEC对美国原油和凝析油产量增长预测的30万桶每日相近。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增长将高达64万桶每日。上述三家预测机构被视为最受关注的石油市场预测者，它们的预测值均显著低于去年的水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;OPEC预计，2024年全球需求增长220万桶每日将超过非OPEC+集团产油国的供给增长约100万桶每日。这表明，OPEC+原油的需求量将较2023年高出约90万桶每日，OPEC在其5月月度&lt;oil market report&gt;中指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而国际能源署的预期则是全球需求增长将低至110万桶每日，OPEC原油的需求量则几乎不会有变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年迄今为止，美国整体原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶每日，略低于去年12月份的1326万桶每日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即便油价接近每桶80美元，美国产油者似乎也不会如2023年般带来上行惊喜，行业高管及分析师如此表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“客户们目前表现得非常保守和自律，”承包钻探商Scandrill的首席运营官保罗·莫斯沃尔德(Paul Mosvold)表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“考虑到当前的油价，钻机数量未出现明显上升，确是令人意外。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其公司维持着资本支出平稳，并暂延对钻机的升级，以此策略最佳适应钻探增长的平坦化。至年底，预计运作12部钻机，并计划于明年重新部署数部。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据贝克休斯(Baker Hughes)的数据显示，美国石油钻机数量已降至496部，较上年同期减少了13%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国有能力在数年内实现100万桶每日的增产，但当前并无此愿望。”S&amp;amp;P分析师在周四发布的报告中指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶每日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，在投资者压力之下，美国上市产油商对增长支出采取了限制，此前无视管控的支出推动了上世纪10年代页岩领域的高速扩张，但限制了行业回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来的产量意外提升在一定程度上由私营产油商推动，部分企业现正卷入波及行业的&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/us-permian-deal-frenzy-adds-lower-oil-output-growth-2024-2024-02-07/"&gt;并购浪潮&lt;/a&gt;。它们通过钻探更长的井和多井同时进行岩石压裂，提高了产量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我预测，在当前油品价格下，钻探和完井效率的持续提升将支撑全美石油总产量温和增长。”德克萨斯标准石油公司(Texas Standard Oil)总裁蒂莫西·罗伯逊(Timothy Roberson)表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;像SLB &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N" target="_blank"&gt;(SLB.N)&lt;/a&gt;这样的油田服务企业预计今年增长将更大程度来源于国际市场而非北美。其&lt;first quarter international revenues&gt;增长18%，同期北美营收则下降6%，部分原因是并购的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“过去几年策略上有所转变，对资本纪律的重视程度加深，导致了不同的反应。”瑞银银行分析师乔万尼·斯塔诺沃(Giovanni Staunovo)表示，他预计OPEC+将会延续其自愿减产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，美国与加拿大、巴西和圭亚那一道，仍有望成为非OPEC集团中引领今石油及液体产量增长的主力军。而OPEC+的石油液体产量预计今年将下滑100万桶每日，而非成员国的供给量则将增长140万桶每日，能源信息署(EIA)3月指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“OPEC+已学会了如何应对美国的石油产增加。”瑞银的斯塔诺沃如此评论。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="在位于得克萨斯州温克附近的Permian盆地、由绿洲石油公司拥有的一块租地上，控制室内所见钻机的操作楼层" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在位于得克萨斯州温克附近的Permian盆地、由绿洲石油公司(Oasis Petroleum)拥有的一块租地上，控制室内所见钻机的操作楼层。美国2018年8月22日。REUTERS/Nick Oxford&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲人国民大会（ANC）取得自种族隔离终结以来最差的选举成绩后，其领导地位将严重受损。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;依据周三选举中，约71%投票站的统计数据，ANC的支持率降至不足42%，大幅下滑，与2019年上届选举中57.5%的得票率相去甚远，首次在三十年间未能获得&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/south-africa-heads-coalition-anc-set-big-fall-2024-05-31/"&gt;多数席位&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次选举的挫败意味着，这位曾为纳尔逊·曼德拉领导的解放运动的政党，将需与一个或多个较小的政党协商，&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/what-happens-next-south-africa-after-anc-loses-majority-2024-05-31/"&gt;组建联合政府&lt;/a&gt;或寻求其他形式的协议以继续执政。这可能会迫使ANC在政策上作出让步，或放弃重要内阁职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前工会领袖、后转行从商的拉马福萨，或许将面临来自反对党和党内批评者的辞职呼声，特别是在党内分歧日益加剧的背景下。然而，一名&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/top-anc-official-backs-ramaphosa-despite-dismal-election-result-2024-05-31/"&gt;ANC高级官员&lt;/a&gt;支持他继续任职，分析师表示，目前没有显而易见的接班人选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;开普敦大学政治学教授，同时也是拉马福萨传记作者的安东尼·巴特勒表示：“目前没有一个明显的、能凝聚各方力量的人选能接替拉马福萨。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年三月的民调显示，拉马福萨在本次大选主要政治人物中的支持率最高。ANC内部的派系斗争可能使针对他的动员变得复杂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC此次的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日的临时结果全面公布时发表演说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位前景也曾多次面临动荡，特别是在一份2022年的调查报告指出，他可能因在其农场家具内藏匿大量现金而有不当行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他否认了涉及该事件的不当行为，该事件被称为&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/safricas-ramaphosa-delays-parliamentary-appearance-after-panel-report-2022-12-01/"&gt;“农场门”&lt;/a&gt;，并于同年稍晚赢得新一届五年的ANC领导人任期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周三的投票，由于选民对&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/key-issues-south-african-voters-wide-open-2024-election-2024-05-13/"&gt;失业率高企、犯罪频发和电力严重缺乏&lt;/a&gt;等议题的不满，被视为对ANC的最为严峻的挑战之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨于2017年末当选ANC领导人，承诺在前任领导者雅各布·祖马执政九年的丑闻、腐败以及经济下滑后，净化党的形象，并重振经济。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，当他于2018年执政后，最初的兴奋情绪迅速消退。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如今已逾六年，经济仍未见起色，ANC高层官员的丑闻仍层出不穷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周的选举中，对拉马福萨构成致命一击的是他的宿敌祖马，后者支持的新政党uMkhonto we Sizwe的表现超出预期，严重削弱了ANC的支持，尤其是在祖马的故乡省份夸祖鲁-纳塔尔（KZN）省。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政治分析家拉尔夫·马特赫加指出：“雅各布·祖马彻底限制了拉马福萨和ANC的行动空间。他深知在KZN地区他们是最脆弱的。”“拉马福萨的项目到此为止了…… 你不能在选举中败北，而后期待一切恢复正常。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨因似乎在关键改革上犹豫不决，以避免加剧党内的裂痕而遭受批评，这与他在1980年代工会领袖时期展现出的果断性形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，他的支持者称赞其共识建设的才能，以及作为“全球南方”（即低收入和中等收入国家联盟）领袖，提升南非国际声誉的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在COVID-19大流行期间，拉马福萨是全球呼吁公平分配疫苗最为引人注目的声音之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近，南非在国际法庭启动了针对以色列的种族灭绝案件，促使法官&lt;a href="https://www.reuters.com/world/world-court-rule-request-halt-israels-rafah-offensive-2024-05-24/"&gt;本月判决&lt;/a&gt;以色列必须停止对拉法地区的军事袭击。以色列猛烈否认所有指控，并继续在拉法地区进行军事行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在竞选期间，拉马福萨试图凸显ANC在过去三十年的成就，但批评者认为，他未能针对南非面临的最大挑战提出新的解决方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在选举前ANC最后的竞选集会上，面对数以万计聚集在索韦托足球场的拥趸，他许诺将&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/vote-nears-south-africas-ramaphosa-promises-do-better-2024-05-25/"&gt;&lt;/a&gt;”做得更好“，然而，许多人在他演讲完毕前便已纷纷退场。&lt;/p&gt;&lt;figure style="text-align: center; display: flex; align-items: center; justify-content: center;"&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，索韦托。 REUTERS/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大臭名昭著的连环杀手罗伯特·皮克顿（Robert Pickton）于上周五逝世，享年74岁。据报道，本月早些时候，他在一所最高安全级别的监狱中受到另一名囚犯的袭击。加拿大监狱管理部门就此消息予以证实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为加拿大历史上最臭名昭著的系列杀手之一，皮克顿于2007年被判有罪，谋杀了毒品依赖者和妓女，并在其位于不列颠哥伦比亚省的养猪场残忍地处置了遇难者的遗骸。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在位于温哥华附近的破旧宅邸中，发现了六名女性的部分遗骸，皮克顿因此被判谋杀罪。政府检察官在他被判处无期徒刑后，撤销了另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大矫正服务部门证实，皮克顿于5月19日遭到袭击，其后在该魁北克州的监狱内不幸去世。袭击发生后，皮克顿被紧急送往医院救治。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们深知，该罪犯案件给不列颠哥伦比亚省及全国其他地区的社区带来了深重的打击。”服务部门在声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些受害者是十多年来从温哥华贫困、毒品泛滥的市中心东区失踪的60多名女性当中的一部分，直到2002年初皮克顿被捕，这一系列罪行才告一段落。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;皮克顿位于波茨戈摩，温哥华市区东北约25公里的养猪场上，发现了33名女性的遗骸或DNA，其中大多数是原住民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据《温哥华太阳报》报道，2016年，一本据称由皮克顿撰写的书籍仅在亚马逊上架数小时即被下架。在这本著作中，这名连环杀手声称自己是无辜的，遭到警方的栽赃陷害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出版商请求亚马逊将该书下架，并向遇难者家属致歉。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="历史电视画面：罗伯特·威廉·皮克顿，在新威斯敏斯特的法庭案件开审" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在这张未标明日期的历史电视画面中，罗伯特·威廉·皮克顿在其波茨戈摩的居所中。法新社/全球电视/历史档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;逾十八十亿美元的加密货币已流入新颖的平台，该平台通过将持币者锁定其代币来为投资者提供奖励，此复杂的安排，分析师警言，可能对用户及加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓“二次质押”（re-staking）的热度骤升，已成为加密货币市场中冒险行为的最新表征，随着价格攀高，市场参与者正全力寻找收益。比特币，最大的加密货币，已接近历史最高价位，而以太币，排名次之的加密货币，今年已上涨超过百分之六十。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在二次质押热潮的中心，是位于西雅图的初创企业EigenLayer。该公司在今年二月从美国风投公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集一亿美元，至目前吸引了价值十八十八亿美元的加密货币至其平台，相比六个月前不足四亿美元，已大幅增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer创始人Sreeram Kannan告诉路透社，二次质押是其公司为拓展已有加密货币实践——质押（staking）——所创，旨在加大规模。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链如同一种数据库，涉及网络中多个计算机节点确认谁拥有何种加密货币。作为验证过程的一部分，以太币等加密代币的持有者允许其资产被锁定。参与者参与质押期间无法即时触及代币，但在期间可获得相应的收益回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;部分质押平台亦向用户提供新发行的代币，以反映其已质押的加密货币。二次质押允许持有者利用这些新代币与不同的区块链基础程序和应用再度质押，以博取更高回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密货币界关于二次质押风险的评价不一，有观点认为，此实践尚新，风险未知。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，包括分析师在内的其他人士担心，如以代表二次质押加密货币的新代币在庞大的加密借贷市场中作为抵押，可能形成无休止的借款循环，基于少数基础资产。他们警告，一旦市场同时出现大规模退出情况，可能诱发更广泛的市场不稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“任何一种以抵押品为基础的抵押品都非理想选择，这引入了一种新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对投资者，收益率乃诱惑之源：直接在以太坊区块链上质押所得的回报率通常在百分之三到百分之五之间，但分析师认为，二次质押将提供更高收益，投资者可同时享受多层收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二次质押为去中心化金融（DeFi）领域最新进展之一。在DeFi世界中，加密货币持有者投资于实验性方案，以期在不售出其资产的前提下，获取巨大回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但值得注意的是，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为相关机制尚待开发。用户加入平台，是在期待未来奖励，或被称为空投的其他形式优惠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，EigenLayer已向平台用户分发其新发行的代币，此代币被用户寄予厚望，有望在未来获得价值，代币名为“EIGEN”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy称，此类平台的快速增长由用户寻求空投奖励所推动，形容其为“极度投机，为免费的钱搏一搏。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“风险显著”，美国加密货币交易所Coinbase的研究负责人David Duong表示，该公司提供质押，但不涉足二次质押。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他们目前做的是预支行动，预期将获得某种奖励但具体内容未知，”Duong透露。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据其学术网站，EigenLayer由Sreeram Kannan于去年创办，他在西雅图的华盛顿大学担任过助教，并曾参与印度首次由学生设计的微卫星发射团队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer自述为验证服务的市集，连接潜在质押者与需求被质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO等新二次质押平台现正涌现，帮助客户于EigenLayer进行代币二次质押，生产新代币以代表二次质押的资产。这些代币可用在其他地方，例如作为借款的抵押。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan指出，其平台目标在于允许用户选择自身代币的质押地及扶持新的区块链服务成长，而非激增加密货币押贷新模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们与这些新兴平台并无正式合作关系…这是一个崭新的现象，”他表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示二次质押可能带来潜在风险——一旦二次质押的代币被用于加密借贷市场，可能在市场疲弱期形成强制平仓，从而加剧波动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年的加密货币市场暴跌中，高风险的借贷方式加剧了损失，尤其在“Terra和Luna”代币崩溃后，用作抵押的加密代币价值迅速减少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与此类风险区隔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“风险非源自二次质押，而在于借贷协议的运作。借贷协议未能正确评估风险，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;部分专家并未对二次质押感到顾虑，注意到该类协议的现金流相对于全球加密货币行业近二点五兆美元的净资产而言，仍然微不足道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管机构长期关注加密货币世界的损失是否能蔓延到更广泛的金融市常。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“就目前而言，我们未观察到二次质押可能对传统金融市场造成有意义的连锁反应，”S&amp;amp;P Global Ratings的数字资产分析领导人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，加密货币与主流金融的联系正日益加强，二次质押亦吸引了机构投资者的注意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;标准渣打银行的加密货币部门Zodia Custody观察到大量的机构对质押的参与度，但认为二次质押步骤过大，因其难以追溯资产去向及奖励划分，首席风险官Anoosh Arevshatian解释。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nomura的加密货币部门Laser Digital已与Kelp DAO合作，二次质押部分基金，从Kelp DAO四月的博客文章中揭示，Laser Digital未回应路透社的置评请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行，Sygnum，指出其为客户质押加密货币资产，并期待“二次质押的生态体系将逐渐显现”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="比特币加密货币示意图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;比特币加密货币的象征图像。于2024年3月在法国巴黎拍摄的插图。路透社/Benoit Tessier插图/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="以太坊加密货币示意图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;以太坊加密货币的象征图像置于个人电脑主板上。2023年6月16日在德国拍摄的插图。路透社/Dado Ruvic插图/资料照片/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description></description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织于周六宣布，为达成全球共识，旨在提升对抗流行病效力的会谈，最迟将于2025年完成，或在条件允许的情况下尽早结束。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自两年前开始，世界卫生组织的194个成员国便已投身于谈判，致力于制定一项协议，以期在COVID-19暴露出的应对漏洞之后，深化国家间的协作，共同应对疫情前夕与发生期间的挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;原定于本周达成协议的预期，由联合国所属机构世界卫生组织提出，然而谈判的延期成为必然，原因在于富裕国与贫穷国间在疫苗共享与防疫准备等议题上的深刻分歧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，各国已达成并行协定，以更新现行具备法律约束力的《国际卫生条例》（IHR）中有关现有条款，引入“大流行病紧急状态”这一全新分类，以应对全球范围内最重大且威胁性极高的公共卫生危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“今日所做的历史性决策，彰显了各成员国共同的雄心与意愿，保护自身国民，乃至全人类免受公共卫生紧急事态及未来流行病的共同风险所累。”世界卫生组织总干事特德罗斯·阿德汉姆·戈布雷耶苏斯在声明中如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“通过此协议，我们迈出了关键的一步，旨在增强防止疫情扩散至威胁美国民众与国家安全水平的措施，同时确保国家间相互负责。”美国卫生与公众服务部长泽维尔·贝塞拉于周六表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对全球卫生规则的调整，其目标在于巩固世界对新发病毒的防线。COVID-19肆虐，据世界卫生组织数据，已夺去了超过700万人的生命，成为调整的直接动因。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="档案图片：世界卫生组织（WHO）标志在其日内瓦总部附近" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;档案图片：2023年2月2日，瑞士日内瓦，世界卫生组织（WHO）标志位于其总部附近。路透社/丹尼斯·巴拉布尔斯/档案图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>