<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 13 Dec 2024 12:52:27 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国议会以190名议员出席300名议员的投票结果，周三通过决议要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，现场直播画面显示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令，2024年12月3日。青瓦台/路透社&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿死于监狱袭击</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;曾被判杀人的加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克省一所超级监狱内遭到另一名囚犯袭击后，于周五逝世，终年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省大温哥华地区养猪场残杀了毒瘾者和妓女而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被定罪谋杀六名部分遗体被发现在其靠近温哥华破旧地产上的妇女。政府检察官在判处其终身监禁后，撤回了另外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日遭受袭击后在魁北克监狱内去世的。袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成了毁灭性的影响，”服务部门在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者中有超过60名妇女来自温哥华市中心东区穷困、毒品盛行的地区，直至皮克顿于2002年初被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在距离市中心约25公里的波特库提拉姆，33名妇女的遗体或DNA被发现，其中许多人是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称皮克顿所写的书在亚马逊上线后数小时内就被移除了。当时，有报道称书中皮克顿表示自己是无辜的，且被警方栽赃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社请求亚马逊将其移除并为受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视台档案照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿在不列颠哥伦比亚省波特库提拉姆的家中。路透社/环球电视台/档案照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现疲弱而受到严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在执政的非洲民族联盟（ANC）遭遇自种族隔离结束以来最糟糕的选举结果后，其总统地位将受到严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举结果显示，大约71%的投票站统计数据显示，ANC的得票率不到42%，这一数字比2019年上次选举时的57.5%大幅下滑，并首次低于半数，这是过去30年来首次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这场选举打击意味着，纳尔逊·曼德拉的前解放运动组织将不得不与其他较小政党之间达成一份联盟协议或其他形式的协议来执政。这可能要求拉马福萨做出政策让步，甚至放弃内阁要职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为前工会领导人的拉马福萨可能会面临来自反对党和党内批评者的要求辞职的压力，尽管ANC的一名高层官员支持他留任，分析人士认为没有明确的接班人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明确的继任者能够接替拉马福萨的职位。”来自开普敦大学的政治学教授安东尼·巴恩斯评论道，他曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月份的民意调查显示，拉马福萨在本次选举中是主要政客中获得最高支持率的人，这可能为其稳固自己的地位带来一些优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ANC内部的派系纷争可能会使得任何形式针对拉马福萨的联合行动复杂化。拉马福萨尚未就ANC的选举结果发表评论，他的发言人表示，他将在周日官方初步计票结果发布时进行发言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统地位之前也曾悬而未决，2022年的一个委员会报告发现，他可能因在猎场家具中存有大量现金而违规。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认了这一丑闻，该事件被称为“农门”，后来获得了一项为期五年的ANC领导人的新任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本次选举被视为对ANC的最大考验之一，因为选民因高失业率、犯罪和严重的能源短缺而感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年末当选ANC领导人，承诺清理组织形象，重振经济，其前任雅各布·祖马在其九年的任期内因丑闻、败政和经济衰退而黯淡无光。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但他在2018年成为国家领导人后不久，最初的狂热很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济依旧停滞不前，围绕ANC高层官员的丑闻仍有许多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举中的决定性打击来自他的宿敌祖马，他支持新成立的政党姆金托瓦斯，该党出人意料地表现良好，对其影响力造成了显著削弱，特别是祖马的故乡夸祖鲁-纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马让拉马福萨和ANC陷入僵局，他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省很脆弱。”政治分析师拉尔夫·马特赫加说，“这标志着拉马福萨计划的终结……输了选举后，如果你想让一切照旧进行，那是不可能的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨一直被认为在关键改革问题上表现出拖延态度，以避免加剧其党内裂痕，这与他在1980年代作为工会领导人时果断的态度形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者称赞他建立共识的技巧，并指出他在促进南非作为“全球南方”的倡导者方面的角色，“全球南方”是对一组低收入和中等收入国家的简称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最突出的倡导公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了对以色列的种族灭绝指控，法官裁定以色列必须暂停对加沙市拉法的军事进攻，以色列对此强烈反对并继续对该地区的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC在过去30年的成功，但批评者认为他为解决南非最大的挑战提供了很少的新解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一场竞选集会上，他承诺“做得更好”，并面对数万名支持者的聚集，这些支持者聚集在索韦托足球场前，许多人在他发表演讲还没结束前就离开了。&lt;/p&gt;
  
  &lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;5月29日，南非，索韦托。REUTERS/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;
  &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中谨慎地进一步介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是一步更为深入的进击，符合这场已持续两年的战争的发展趋势。专家认为，这可能有助于缓解俄罗斯针对北摩尔斯科（Kharkiv）地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国武器打击俄罗斯领土内的目标存在巨大风险，担心这可能触发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是一条十分合适的规则，符合美国自那时起逐步瓦解的其他武器禁令，从高级的美国战斗机再到远程ATACMS导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定于周四生效，这是针对北摩尔斯科地区的特定期限举措。美国官员称该决定允许基辅使用美国提供的武器回击跨境攻击或准备攻击它们的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这为前线的乌克兰士兵打开了使用美国提供的高机动炮兵火箭系统（HIMARS）发射器发射制导多管火箭炮系统（GMLRS）弹药以及其他武器的绿色信号。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并在俄军尚未阵地化前，可能创造条件让他们撤出北摩尔斯科地区，”乌克兰国家战略研究所（INSS）研究员，基辅官方智库Mykola Bielieskov如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官Philip Ingram表示，拜登的决定将减少基辅从东顿巴斯关键战场调兵的必要性，目前这些战场正在激战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在俄罗斯人将会处于被动，不得不重新考虑他们在向北摩尔斯科地区发起进攻中的战术，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可追溯至数周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位要求匿名的美国官员透露，乌克兰在5月13日的一次安全视频会议上，向白宫国家安全顾问Jake Sullivan、国防部长Lloyd Austin和联合参谋长主席General C.Q. Brown提出了在北摩尔斯科地区使用美国武器的请求。事后，Sullivan、Austin和Brown提出了一项建议，Sullivan将该建议呈交给了拜登。随后，拜登同意基辅从俄罗斯境内安全地带地攻击俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统Volodymyr Zelenskiy在5月20日接受路透社采访时公开表示，呼吁其盟友采取此类措施，但当时说：“目前还没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foreign Policy Research Institute（FPI）东欧项目高级研究员Rob Lee表示，俄罗斯一直在利用拜登禁止在俄罗斯境内发动袭击的禁令，使其在北摩尔斯科地区为所欲为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北摩尔斯科，乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以在边界对面保持其大炮，保持防空、电子战、指挥和控制部队。某种程度上，它获得了一定的安全感，”Lee说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，Lee和其他专家表示，仅凭这项决定可能会短期没有显著改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这个决定可能不会大幅改变前线的移动，如果有任何改变的话。但它将使俄罗斯更难以继续进行这种跨境操作，”Lee说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingram表示，俄罗斯军队缺乏足够的力量推进到北摩尔斯科。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力生成足够的战斗能力来从东北部威胁北摩尔斯科，”他说道。“要这样做，他们将在东部作战区域消耗大量部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰在俄罗斯境内发射武器，周二他还再次提高了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，根据作战不利的情况，在接下来的数周和数月内，乌克兰似乎准备寻求扩大其在美国武器使用上的能力，特别是在俄罗斯占领战场主导权的一个困难年之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策转向后不到一天，Zelenskiy在接受《卫报》采访时呼吁获得美国批准攻击俄罗斯领土内部的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心（CSIS）华盛顿智库的前五角大楼官员Mark Cancian表示，拜登的举措仅仅是个开端。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这并不是政策的巨大转折。但这是一步，”Cancian说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰和行政部门官员将争辩下一步：打击更广泛的系列目标——可能不是直接威胁北摩尔斯科的目标，而是在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五于布拉格讲话时被问及美国政府是否有能力扩大政策，允许在俄罗斯其他地区发动攻击。但他并没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续采取我们一直在做的事情，即根据必要进行调整和调整，”布林肯说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="俄罗斯导弹袭击北摩尔斯科外的后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;南达利夫卡村，乌克兰北摩尔斯科附近，俄罗斯导弹袭击严重损毁儿童和少年体育骑术学校现场，5月30日，路透社/韦尔琴心安丰科/资料图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本段落包含第17段中的强烈语言)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内直面一排摄影机镜头，传递了一个既符合其法律斗争，也符合其政治斗争的信息：他准备好了进行战斗。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定特朗普因伪造文件掩盖向色情明星支付封口费而罪名成立后的一天，这位共和党总统候选人愤怒且闪烁其词地列举了对手和不满，谩骂不断。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他称主审其案件的司法Juan Merchan是“歪曲事实”和“恶魔”。他形容美国民主党总统乔·拜登——其11月5日选举中的对手——是“历史上最糟糕的总统”。他猛烈抨击了那些向法庭作证反对他的证人、那些投票弹劾过他的国会议员，以及用油饰的言论重申，指责非法涌入的移民。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为其竞选捐款，将面前的挑战描绘得比仅限于他个人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“请这样做，”他说道，“因为我们在为美国而战。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管其其他竞选演说中常夹杂着幽默，但此次演讲主要色调凝重。特朗普仅在新闻发布会上拿着一张小页的笔记。会议结束时，他未经停留便与儿子埃里克·特朗普一同离开演讲台。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在摆脱摄像机镜头的情况下，通过筹款活动和社交媒体上，前总统的盟友们对司法系统和任何敢暗示特朗普犯罪的行为进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在两位主要候选人都将对方视为国家威胁的大选中，拜登阵营对特朗普的言论进行了利用，将其视为其不具备总统资格的新证据。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普一个混乱、绝望的宣讲，他对自己个人的不满进行咆哮，并谎称美国司法制度，让任何观众都能得出一个不容置疑的结论：这个人无法成为美国的总统。”贝拉，在拜登阵营的通讯主管，在一份声明中说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;部分诉讼中，特朗普获得胜利的支持者认为纽约的判决是一个滥用正义的行为，在其竞选活动中，周四共收到来自选民的3480万美元捐款，较往日显著提升。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;考虑到拜登在总筹款数字上占优，特朗普本周五也在为其竞选筹集资金，发布了大量的恐吓筹款短信。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的日子！”一条短信如此写道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我决不投降！”另一条标语，在特朗普召开新闻发布会后赫然显目。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都一致站在前总统的立场上，认为审判不公平，指控从未应被提起，曼哈顿陪审团由民主党主导且被污染，主审法官存在偏见——地方当局否认了这些指控。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于共和党的谴责未表现出足够的迅速与力度时，特朗普的盟友和竞选助手进行了反击。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普竞选经理克里斯·拉奇维塔批评了一所全国性保守派大学团体，在一个社交媒体平台上发布的内容表示：陪审团的判决应得到尊重。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“万事俱备，人人有心。”拉奇维塔在其社交媒体账户上传了这样一条信息。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他也批评了马里兰州的温和民主党前州长拉里·霍根，在判决前他曾警告美国民众：切勿再用更加令人有毒的政治立场去往火上浇油。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“你已结束自己的竞选。”拉奇维塔在社交媒体上回应道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在接受宾夕法尼亚州和佐治亚州选战僵持的战场州的共和党选民采访时，几位受访者表示，特朗普的定罪使他们对于11月的支持产生动摇。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此类退党可能导致他在与拜登的重演中受损，特别是在特朗普在多个摇摆州处于微弱领先优势的情况下。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但大多数接受访谈的共和党人听起来和特朗普本人极为类似，称审判不过是政治阴谋。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这都是政治手段，就是为了伤害他并尽可能让他远离竞选舞台。”来自佐治亚州Marietta的62岁的退休警官斯科特·克莱顿说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“如果他们可以这样对待他，他们也可以这样对待任何其他人。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约。路透社/Brendan McDermid&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年5月31日，纽约市。路透社/Brendan McDermid/文件照&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于周五表示，以色列提议在释放人质的前提下，提供新的加沙停火协议，并呼吁巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）同意这份新提议，认为这是终结冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“战争的终结，新的明天即将来临，”拜登总统在提及加沙冲突时说道。他正处于选举年，面对压力，试图在此持续八个月的冲突中结束加沙局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;介由埃及、卡塔尔等地的调解，争取以色列与哈马斯运动停火的谈判多次陷入僵局，双方都指责对方阻碍进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议源于数周以色列对于拉法地区的入侵，以及对内、对外不断施加的政治压力。巴勒斯坦总理本雅明·内塔尼亚胡政府因加沙地区死亡事件和人质持续的关押而面临更多施压。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室在周五表示，以色列已授权谈判代表向拜登披露的停火计划提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，这也是美国民主党总统与共和党对手唐纳德·特朗普被捕的两天后，凸显了两位候选人之间的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这项新计划由三个阶段组成，与之前的提案不同，因为在进程中的每个阶段都会持续进行停火。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口中心撤出，包括释放人质，这些被释放者包括老年人和妇女，以换取数百名巴勒斯坦囚犯的释放。巴勒斯坦平民也会回归，每日有600辆卡车向加沙运送人道主义援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二阶段，哈马斯和以色列将谈判结束敌对的条款。“只要谈判继续，停火就会继续，”总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段，将包括一项针对加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁以色列支持该协议，即使存在各种压力。“我知道以色列有些人不会同意这种计划，并会继续发动战争。有些人甚至在政府联盟中，他们明确表示想要占领加沙，坚持多年战斗，将人质置于次要位置。但我已经敦促以色列领导层支持这笔交易，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我作为致力于以色列的一生的人，作为唯一一位在战争时期访问以色列的美国总统，以及最近派遣美国军队直接保护以色列免受伊朗攻击的总统，我要求你们从大局出发，思考如果这一刻失去将会发生什么。我们不能失去此刻的机会。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国官员匿名告诉媒体，以色列能够提出新提议是因为最近在战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在有一条明确的道路可以终结危机。这是一个详细的四页半协议，历经精雕细琢才达成。现在摆在桌面上的是这个游戏的最后环节。”该官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据计划，每个阶段将持续42天，一位美国官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家以色列媒体报道了拜登周五的言论，认为这项演讲具有戏剧性，并将其解读为直接向以色列民众呼吁的尝试。领先频道12中断了晚间新闻节目，直播拜登的演讲。以色列审查机构此前已经禁止发布该提议的细节，播音员丹尼·科什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;牛津大学奥斯汀分校的历史和公共事务教授杰里米·苏里表示，该提议比以往更有可能成功：“以色列已经对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够发动更加严重的袭击或恐怖事件的可能性大大降低，尽管依然存在。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏里还指出，全球公众舆论正在“反对”以色列，这将促使以色列希望结束冲突，并受到拜登的影响。“当美国总统全力支持某件事时，他可以创造出很多激励因素。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项人质提议提议，将释放加沙的病重、老人和伤者，作为交换换取为期六周的停火，六周后可以延长停火以允许更多物资进入加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项提案在上个月中期破裂，当时以色列拒绝同意哈马斯要求在谈判中结束战争作为条件，并加强对拉法南部加沙地区的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周四，哈马斯告诉调解人，如果以色列停止战争，哈马斯将不会参与持续激进的谈判，并准备好签署包括人质交换在内的全面协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将周五回见17个有公民被哈马斯扣留在加沙地带的国家的外交官。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日以色列在拉法的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际愤慨，但没有触及美国的红线，以切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中的巴勒斯坦民众经历了无尽的苦难，”拜登周五表示。“我们目睹了本周早些时候拉法致命火灾中的可怕画面，以色列的袭击瞄准了哈马斯……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦医疗机构估计，自以色列对加沙地带的袭击开始以来，已有超过36,280人丧生。该袭击发生在10月7日哈马斯对以色列南部的袭击之后，据以色列统计，此次袭击导致约1,200人死亡。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商保持适度增长，而OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续履行节制支出的承诺，以增加产量，这将推动全球顶级原油生产国在美国2024年产量增长放缓的情况下，缓解OPEC+进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在过去的十年中是全球非OPEC国家原油供应增长的主要驱动力，得益于页岩革命以及在技术和效率方面的突破。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国的原油产量超出预期，日产量增加了超过一百万桶，达到1293万桶，远高于政府2023年初预测的约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及其盟友OPEC+去年进一步减产，部分原因是为了弥补美国及其他非OPEC国家产量的增加。OPEC+的总减产规模为586万桶/日，相当于全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据三位知情人士透露，OPEC+正在商讨一项复杂的协议，允许部分减产量延长到2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当OPEC+在周日开会考虑供应政策时，美国的生产增加将继续推动非OPEC+成员国产量的提升，但相比2023年，其威胁性将有所降低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预估是，美国原油供给将今年增加约27万桶/日。这一预测与OPEC对美国原油和凝析油产量增加30万桶/日的预估类似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量将进一步增长64万桶/日。这三者是目前最被密切关注的预测者，其预测均低于去年的数字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，相较OPEC+之外的石油生产商产量增长约100万桶/日。这意味着OPEC+的原油需求量预计将在2024年比2023年增加约90万桶/日，根据其五月的月度《石油市场报告》。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长仅为110万桶/日，且OPEC的原油需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总体来看，今年美国原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，较去年12月份的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业界高管和分析师认为，尽管油价接近每桶80美元，美国生产商不太可能再次出现大幅超出预期的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户依然保持非常保守和严谨的态度。”合约钻探公司Scandrill首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人惊讶的是，钻机数量没有出现更高的增长。鉴于当前的价格水平，这种情况并不多见。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司保持资本支出持平，推迟了对钻机的升级，以最好地适应钻探增长放缓的局面。公司计划年底运营12台钻机，并将在明年重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国的石油钻机数量已经降至496台，比去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国具有多年增长100万桶/日的潜力，但目前并没有增长那么快的意愿。”标普分析师在一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，公开上市的美国生产商受投资者的压力限制了增长支出，因为在页岩革命期间，过度的支出驱动了高速增长，但却限制了从2010年代页岩区的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去几年中高于预期的产量提高部分归功于私营生产商，其中有部分公司现在正席卷整个行业的合并浪潮中。他们通过钻更长的井并压裂岩石同时从更多的油井中生产原油来提高生产力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近一波合并仍在继续，但我预计当前的油价将持续下去，并支持受到钻井和完井效率不断改进支持的整体美国石油产量的适度增长。”德克萨斯标准石油总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），将其今年国际市场的预期增长展望更多地放在了国际市场而非北美。其第一季度国际收入增长了18%，与此同时北美收入下降了6%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略重点是资本纪律，导致了不同的反应。”瑞银银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将延续其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国以及加拿大、巴西和圭亚那预计将引领石油和液体生产增长。根据美国能源信息署的说法，OPEC+今年石油液体产量预计将减少100万桶/日，而非成员国供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士银行的Staunovo表示，“OPEC+已经学会了与美国石油生产增长共存。”&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="在墨西哥湾Permian盆地拥有租赁权的Oasis Petroleum钻井平台控制室内的操作楼层画面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg"/&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥湾Permian盆地奥古斯蒂诺·奥克福的照片中，伊拉克外租用地块Oasis Petroleum钻井平台控制室内的操作楼层。2018年8月22日美国德克萨斯州的温克。路透社/尼科·奥克福/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会 Speaker Nabih Berri 作为美国与真主党之间的关键沟通者，继续在尝试调解与以色列的战争方面发挥作用，利用其数十年的经验促成了和平协议的达成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这凸显了这位86岁老人对黎巴嫩的影响力，特别是对什叶派穆斯林社区，他在该社区的影响已持续数十年，并在真主党领导人哈桑·纳斯拉allah于9月被以色列杀死后，被视为稳定的影响人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的电视讲话中，Berri称黎巴嫩正在关闭“最具危险的历史时刻”，并呼吁黎巴嫩人民团结一致，为黎巴嫩的未来贡献力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Berri 在黎巴嫩1975年至1990年的内战期间，作为什叶派运动——阿马尔运动的领导人而逐渐崭露头角。自1992年以来，他一直担任议会 Speaker，这是黎巴嫩政治体系中什叶派成员所能获得的最高职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党新领导人表示支持Berri作为谈判代表，称他为真主党的“大哥”。美国特使Amos Hochstein在多次访问贝鲁特期间反复与Berri会面，试图促成冲突的结束，而住这一时期恰逢加沙冲突，并在9月份急剧升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这重新印证了Berri在此前帮助结束2006年与以色列之间的最后一次大规模战争中的作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官们表示，他的作用尤为重要，因为黎巴嫩总统职位空缺，内阁只有部分权力，且难以接触真主党，美国将真主党认为是恐怖组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如今来到黎巴嫩，他确实是值得会面的唯一人物。他是国家的象征。”一名贝鲁特的外交官指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，Berri在帮助谈判释放遭到什叶派武装分子劫持的39名美国人质方面发挥了关键作用。在黎巴嫩长达15年的内战期间，美国客机被劫持，Berri在其中发挥了重要作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在黎巴嫩内战结束后，Berri当选议会 Speaker 时，纳斯拉拉正逐渐领导真主党。两人共同引领了“什叶派搭档”，这也是指当时主导什叶派政治代表并影响国家的两个政党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名经常访问Berri的外交官表示：“他被真主党视为值得信赖的伙伴，因此非常重要，但他的作用也存在限制，或许是由于真主党或伊朗的态度。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的炮击冲击了Berri领导的阿马尔运动势力范围，包括提尔市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Berri1938年出生于塞拉利昂的一个移民商人家庭，后举家搬迁至黎巴嫩。他在大学时期就已活跃于政治领域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一度生活在贫困中的什叶派社区对Berri帮助改善他们在不公正分配特权的宗派体系中的地位表示赞赏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为律师出身，Berri在阿马尔运动创始人穆萨·萨德尔失踪后接任该运动的领导。Berri推动了阿马尔运动的军事崛起，后者曾与包括真主党在内的所有主要派别作战，后来成为盟友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，Berri的什叶派追随者大举加入国家行政部门和安全部门，他似乎与真主党在政治上保持一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年，当美国大使馆的一封电报引发质疑Berri对真主党的态度时，他在2010年时表示否认，称纳斯拉拉“就像我一样”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，Berri的阿马尔战士在伊朗哈马斯袭击南部以色列后，与真主党一道向以色列发射火箭，以示同情加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各国特使开始访问贝鲁特并会晤Berri，试图阻止跨越以色列与黎巴嫩边境的炮火交换，并说服真主党撤回至黎凡特河以北，这条河距边界约30公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Berri向一外国官员表示：“如果要移动黎凡特河向南靠边境，那要比把真主党向北撤回黎凡特河容易得多。”一名接近Berri的消息人士告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但批评者也指责Berri是导致2019年黎巴嫩经济崩溃的宗派精英之一，当时金融危机导致数十年的国家腐败问题显现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些人谴责Berri拒绝召集议会会期选举总统，从而使政府中的最高基督派职位空缺超过两年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Berri作为一个外交桥梁的角色也引起真主党的政治对手，如基督教的黎巴嫩力量党的不满，他们认为任何谈判必须由黎巴嫩总统领导。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="黎巴嫩议会 Speaker Nabih Berri与伊朗前议会议长Ali Larijani会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;黎巴嫩议会 Speaker Nabih Berri与伊朗前议会议长Ali Larijani（未出现在照片中）会面，地点在黎巴嫩贝鲁特。2024年11月15日 美联社/萨迪尼摄 归档照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一幅挂着黎巴嫩议会 Speaker Nabih Berri肖像的横幅挂在贝鲁特的一栋建筑上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;一幅挂着黎巴嫩议会 Speaker Nabih Berri肖像的横幅挂在贝鲁特的一栋建筑上，背景是该党创始人、穆萨·阿勒·萨德尔于1978年在访问利比亚后失踪的45周年纪念活动。2023年8月31日 美联社/阿扎基尔摄 归档照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台蓬勃发展，交易者寻求更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已移入一种新型平台，在这种平台上，投资者可以通过锁定其代币来获得奖励。分析师警告称，这种复杂的做法存在用户和加密市场风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“重铸”越来越受欢迎，这标志着加密市场在价格上涨和交易员寻求收益的过程中，风险偏好增加。比特币，最大的加密货币，接近历史最高水平；以太坊，第二大加密货币，今年已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重铸热潮的核心是位于西雅图的一家初创公司EigenLayer。该公司今年二月从美国风险投资公司安德森·霍洛维茨的加密货币基金那里筹集了1亿美元，已将价值188亿美元的加密货币引入其平台——这一数字在六个月前不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉《华尔街日报》，重铸是为了扩大一项长期存在于加密货币领域的做法——抵押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机对加密货币的拥有权进行检查和确认。为此，加密货币资产的所有者，如以太坊的所有者，允许其资产在验证过程中被锁定。持有者在参与抵押期间将无法立即访问其资产，但会获得相应的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些抵押平台还给用户发放新的加密货币，以代表其已抵押的加密货币。重铸使拥有者可以将这些新代币再次抵押给不同的基于区块链的程序和应用，希望获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于重铸的风险，加密世界存在分歧，一些内部人士认为还无法确定这项做法是否风险过大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但分析师和其他人担心，如果重铸后生成的新代币被用于加密领域的大量借贷市场作为抵押品，借贷数量将基于少量的基础资产不断攀升。如果人人都试图同时退出，这可能会导致加密市场的动荡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当存在多层次的抵押品时，这并不是理想的情况，它增加了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师亚当·莫根·麦卡锡说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对投资者来说，吸引力在于收益：以太坊区块链上的抵押收益通常在3%-5%之间，但分析师认为，通过重铸，投资者可以同时获得多个收益，潜在收益更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重铸是分散金融（DeFi）世界的一个最新发展，在DeFi中，加密货币持有者投资于实验性方案，以在不抛售资产的情况下，希望获得其持有资产的大量回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付抵押奖励，因为支付机制尚未开发。用户是出于对未来奖励或其他发放的空投代币（airdrops）的预期，才加入该平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用该平台的人发放其自行创造的新代币。用户希望这种名为“EIGEN”的代币在未来会有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的莫根·麦卡锡表示，重铸平台的增长是由寻求空投代币的用户推动的，让他认为“这是相当投机性的，就像这种免费的东西一样”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常有风险，”美国加密交易所Coinbase的研究负责人大卫·杜昂表示，Coinbase提供抵押但不提供重铸服务（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/COIN.O" target="_blank"&gt;COIN.O&lt;/a&gt;），“他们现在预设认为将得到奖励，但他们不知道会得到什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，Sreeram Kannan，作为西雅图华盛顿大学的前助理教授，并参与了首个由学生设计的微卫星项目，创立了EigenLayer。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为一个验证服务的市场，连接潜在的抵押者与需要抵押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他新的重铸平台也出现了，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户在其平台上下重新抵押其代币，并生成新代币代表这些重抵押资产。这些新代币可以被用于其他地方，例如作为抵押品进行借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的目标是让用户选择在哪里抵押其代币，并帮助新的区块链服务发展，而不是激励更多的加密质押借款，”Kannan说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的杜昂认为，重铸可能会带来“隐藏风险”——如果重铸代币被用于加密借贷，可能会导致强制清算，并在市场下跌时增加波动性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场的抛售因高风险借贷加剧，随着作为抵押品的加密代币在Luna和Terra代币崩溃后迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们没有看到由于重铸问题对传统金融市场造成任何实质性风险，”标准普尔全球评级的数字资产分析负责人安德鲁·奥尼尔表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密世界正与主流金融逐渐融合，机构投资者也对重铸产生了浓厚兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准渣打银行的加密业务部门Zodia Custody注意到，其看到了显著的机构对抵押的兴趣，但认为重铸仍然过了一步，因为它难以建立一份资产去向和收益分配的“纸质记录”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;野村证券的加密业务Laser Digital已与Kelp DAO合作进行重铸，Kelp DAO在4月的一篇博文中表示。Laser Digital没有回应《华尔街日报》的置评请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士数字货币银行Sygnum表示，它正在为客户抵押加密资产，并预计“围绕重铸将出现一个新的生态系统”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration showing representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" style="text-align: center;" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图示展示了代表加密货币比特币的形象，2024年3月9日拍摄于法国巴黎。路透社/Benoit Tessier/图示/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration showing representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" style="text-align: center;" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图示展示了代表加密货币以太坊的形象，2023年6月16日拍摄于瑞士洛桑。路透社/Dado Ruvic/图示/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>