<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>主页|路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 28 Feb 2025 13:39:11 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>中国指控美国以芬太尼问题进行“讹诈”最新关税威胁</title><link>https://www.reuters.com/world/china-says-it-opposes-latest-us-tariff-threat-2025-02-28/</link><description>&lt;p&gt;北京在周五指责美国施加“关税压力和勒索”，此前美国总统唐纳德·特朗普威胁要对中国进口商品征收额外10%的关税，理由是中国仍然有芬太尼流入美国的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最新一轮对华关税附加在了2月4日已征收的10%关税之上，正值北京于本周启动一年一度的全国人大会议，这是一个固定的政治活动，会上北京将推出其2025年经济优先事项。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交部发言人林建在每日简报会上表示，华盛顿利用芬太尼问题坚持要求施加关税压力和勒索。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;林建说：“此举对双方在禁毒领域的对话与合作产生了严重的负面影响、压力、胁迫和威胁。”他还警告称，这将适得其反。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;林建补充说：“在与美国的合作、特别是在反毒品领域，我们取得了显著成果，中国是世界上第一个正式管控类芬太尼物质的国家。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四，唐纳德·特朗普称，他提议对墨西哥和加拿大商品征收25%的关税将于周二生效，同时对中国进口商品征收额外的10%关税也将生效。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一声明意味着北京方面只剩下不到一周的时间来推出反制措施，尽管特朗普政府显示出对战略竞争对手更加强硬的姿态，但其在特朗普上任之初曾试图避免60%的关税威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿马科斯·鲁比奥在接受福克斯新闻采访时称，中国正在进行“反鸦片战争”，暗示北京可能在故意向美国市场倾销合成阿片类药物芬太尼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他指的是19世纪中国分别失去的两次鸦片战争，英国和法国赢得了这两场战争，中国被迫购买大量鸦片，并向殖民列强割让部分领土。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周五，中国商务部表示，具备世界上最严格的禁毒政策，并警告新的关税将给全球供应链带来风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国的关税威胁是“纯粹的推卸责任”，不利于解决它自身的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析师认为，北京仍然希望与特朗普政府达成协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，由于迄今为止贸易谈判尚未取得实质性进展，白宫好像准备与中国的经济脱钩，因此这两个全球最大经济体之间的和解前景正在消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“特朗普政府对中国的根本目标仍然不清楚，”嘉华国际全球宏观研究所的副总监克里斯托弗·贝德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国商务部表示，希望尽快与美国重启谈判，警告如果不能这样做，可能会引发报复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四，唐纳德·特朗普在椭圆形办公室对记者说，鉴于其政府认为在遏制芬太尼流入方面不够进展，他决定对中国加征关税，同时坚持周二之前对加拿大和墨西哥征税的期限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，中国公安部表示已将7种新的起始化学品列入国内管制清单，24种新的起始化学品列入出口管制清单。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;它表示，在过去一年内，已经破获了151起制毒原料案件，缴获了1427.4吨相关物品，但没有说明这些是否与芬太尼有关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫和北京方面的高层似乎都在为未来四年严峻的贸易紧张局势做准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;官方媒体称，本周五，中国共产党高层官员举行了会议，并誓言将采取措施防止和解决任何对中国经济的外部冲击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该政治局会议在白宫发布了一份题为“美国优先”的投资备忘录一个星期后进行，该备忘录将中国列为“外国竞争对手”之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫还指责北京试图通过投资美国企业偷取领先技术，并资助军事发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月，唐纳德·特朗普提名强力鹰派的李登恩担任商务部负责针对中国和其他国家的AI芯片出口管制的重要职务。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 28 Feb 2025 05:34:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china-says-it-opposes-latest-us-tariff-threat-2025-02-28/</guid></item><item><title>特朗普与泽连斯基将在白宫会晤以敲定矿产交易协议</title><link>https://www.reuters.com/world/trump-zelenskiy-sign-minerals-deal-white-house-meeting-2025-02-28/</link><description>&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基将于周五与美国总统特朗普会面，并就美国参与乌克兰矿产产业一事达成协议。基辅正努力恢复美国的支持，以对抗俄罗斯的侵略，而特朗普则计划与莫斯科展开对话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自拜登政府为乌克兰获得数十亿美元的武器和道义支持以来，泽连斯基面对的却是特朗普截然不同的态度。特朗普表示希望迅速结束长达三年的战争，改善与俄罗斯的关系，并希望通过停止支持乌克兰回收前下的大量资金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普对欧洲安全的关注显著减少，这一立场的变化在欧洲引发震惊，并在基辅及其盟友中引发了担忧，他们担心可能会被迫接受有利于俄罗斯的和平协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近日达成的协议将开启乌克兰丰富的矿产资源给美国，不过并未包含明确的美国安全保证，这对基辅来说是一个失望。特朗普表示，美国人在商业领域的存在将起到保证的作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;协议的具体经济效益并未明确，特朗普认为可能会获利数百亿美元。泽连斯基则表示，他不会签署将国家长期置于债务中的协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰将出资50%“所有未来货币化利用的所有相关乌克兰政府所有自然资源资产”所得，进入由美国和乌克兰共同拥有并管理的重建基金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;协议未明确资金使用方式，也未具体指出涵盖哪些资产，不过表示包括矿物、石油和天然气等矿产资源以及基础设施如天然气终端和港口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华盛顿会谈对泽连斯基而言是一次外交上的有力支持。他多次强调亲自与美国总统拜登会面前，与俄罗斯总统普京会谈的重要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基辅一位高级欧洲外交官表示：“乌克兰人在巧妙地扭转局势，并利用这一矿产协议开启与美国的对话关系。”（不愿透露姓名，以讨论敏感问题）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基辅希望该协议能够促使特朗普的支持乌克兰战争努力，并潜在地赢得美国共和党和国会的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰迅速扩大了国防工业生产，但依然高度依赖外国军事援助，并且在与强大对手作战时难以补充人员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管2022年乌克兰从基辅周边抵御了俄罗斯的入侵并收复了大片领土，但俄罗斯至今仍控制着乌克兰约五分之一的领土，并通过2023年一次失败的乌克兰反击缓慢地扩展其领土。基辅的部队在俄罗斯西部库尔斯克地区收复了部分领土，这是2024年一次突袭的结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普近期对泽连斯基发起了长时间的批评攻势，批评他的战争指挥能力，称其为“独裁者”，并敦促其同意矿产协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在与来访的英国首相苏纳克联合新闻发布会上被问及“独裁者”言论时，特朗普表示：“我说过那句话吗？我不相信我说过。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普还提到，他期待与泽连斯基会面，并称赞乌克兰军队的勇敢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们正努力尽快结束这场战争，我认为我们已经取得了很大的进展，我认为事情进展得相当迅速。” 特朗普说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“它要么很快就会发生，要么根本不会发生。”他补充道，没有过多解释。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏纳克表示，英国计划派遣军方人员作为维持和平者，“因为这是和平能长久的唯一方式。”特朗普回避了苏纳克关于美国参与和平进程的请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国前总统唐纳德·特朗普与乌克兰总统泽连斯基在纽约会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Y4D24C4SWFLDRNYHULT5CEUJLA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年9月27日，纽约，美国前总统唐纳德·特朗普与乌克兰总统泽连斯基会面。路透社/肖恩·斯泰波特//档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 28 Feb 2025 06:06:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/trump-zelenskiy-sign-minerals-deal-white-house-meeting-2025-02-28/</guid></item><item><title>在法国儿童性侵案审判中，一名受害者从吉塞尔·佩利科特汲取灵感</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/french-child-rape-trial-one-victim-draws-inspiration-gisele-pelicot-2025-02-28/</link><description>&lt;p&gt;当警方告知35岁的路易-马蒂厄，他们相信他曾于20年前在因急性阑尾炎求医时，遭到一名外科医生性虐待，他以为这是在捉弄他。这并不是玩笑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路易-马蒂厄是299名受害者中的其中一人，大多数人在事件发生时还是儿童。他们被指控遭到退休外科医生琼·勒-斯库瓦尔内克性侵或性侵犯，勒-斯库瓦尔内克现正面临法学界普遍认为是法国最严重的集体性虐待指控的审判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路易-马蒂厄告诉路透社，他决定公开作证受到了吉塞莱·佩莱克托勇气的启发。佩莱克托去年在接受法庭传讯时公开了她在与离异丈夫性侵事件中的证词，该事件震惊了世界。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“存在了#MeToo运动，佩莱克托女士非常勇敢，我认为她说得对，对于我们受害者不应感到羞耻。”路易-马蒂厄告诉路透社。路透社同意不对路易-马蒂厄的姓氏进行报道，以保护其家属的隐私。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;#MeToo运动始于2017年，当时电影制片人哈维·韦恩斯坦因性骚扰指控被捕入狱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;勒-斯库瓦尔内克在其日记中详细描述了他对路易-马蒂厄的性侵和性虐待行为，该行为发生在路易-马蒂厄九岁的时候。法庭文件显示，勒-斯库瓦尔内克向调查人员承认了对路易-马蒂厄的性侵行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;审判的第一天，勒-斯库瓦尔内克承认了他的“恶劣行为”并给其受害者造成不可挽回的伤害。他承认了大部分指控，但并非全部。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路易-马蒂厄的律师表示，性暴力的受害者常常会被羞愧感压制而沉默，佩莱克托的审判正在改变这一态度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“佩莱克托女士的勇气极大地改变了受害者的思维方式，”梅利亚姆·古德吉巴努安表示，“他们认为‘不能再沉默了，已经够了’。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路易-马蒂厄表示，在情绪上的困扰下，他仍然希望公开谈论他的痛苦经历，以帮助打破权利组织和受害者群体认为长期以来围绕性虐待的沉默文化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说，他对当时发生的性虐待没有任何记忆。法庭文件显示，调查过程中进行的医疗检查显示，他患有创伤后应激障碍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我希望能避免这种悲剧发生在我的孩子身上，我希望说出真相能帮助保护他们。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;勒-斯库瓦尔内克的审判案例对法国公营医疗体系提出了棘手的问题，特别是当时相关部门知道的情况以及是否采取行动的问题，受害者与权益组织表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管在2005年因涉及儿童色情制品被判四项入狱四个月假释罪，勒-斯库瓦尔内克仍继续在公立医院工作直到2017年被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;任职于勒-斯库瓦尔内克2006年在奎尔佩尔公立医院时，该机构并未对其在2005年被判持有儿童色情制品后的聘用决定以及另一名员工对他的疑虑提出解释。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法国医师公会全国委员会司法分支机构和卫生部下属部门都知道勒-斯库瓦尔内克2005年的判决，法庭文件显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当地检察官斯特凡·京勒贝尔已经对可能因预防性虐待而被判刑事责任的任何公共机构或个人展开了调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“对我来说，重要的是要让那些没有说话或不采取行动的人负责，无论通过审判或者其他方式进行，”路易-马蒂厄表示，“让每个人明白沉默法则不再可能。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卫生部在审判进行期间未发表评论。法国医师公会全国委员会及其当地分支机构未对路透社的评论请求做出回应。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="勒-斯库瓦尔内克前外科医生的审判在瓦讷法院的法庭素描" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5PTWDOMZX5OL7GEHNWD7E2TT7M.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;法国前外科医生蓉·勒-斯库瓦尔内克因在几十年内性侵数百名儿童而被起诉，他在瓦讷法院的审判现场通过法庭素描记录。照片日期为2025年2月24日。路透社/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="勒-斯库瓦尔内克前外科医生的审判在瓦讷法院" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MFU7GU7HZHLL7ARAQQLGW6BHDA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年2月24日，法国勒-斯库瓦尔内克前外科医生因性侵和加重性侵数百名儿童在 Brittany 瓦讷法院的审判期间，法庭文件被保存在内。路透社/斯特凡·马赫/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="勒-斯库瓦尔内克前外科医生的审判在莫尔比昂刑事法庭在瓦讷" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FX7H6OWDKJIQVD3F2CBCZNUN3M.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年2月25日， unseen 警察护送勒-斯库瓦尔内克前外科医生从车辆到达瓦讷的莫尔比昂刑事法庭，他被指控在几十年内对数百名儿童进行加重性侵和性侵犯。路透社/斯特凡·马赫/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="勒-斯库瓦尔内克前外科医生的审判在瓦讷法院" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WGTDD4STRJMUPLBAIVA6XRK54U.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年2月24日，数百名女性集体成员、医生、NGO和工会成员在勒-斯库瓦尔内克前外科医生的审判当天，即在 Brittany 瓦讷法院前示威，他被指控在几十年内对数百名儿童进行了性侵、加重性侵和性侵犯。路透社/斯特凡·马赫/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 28 Feb 2025 11:29:45 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/french-child-rape-trial-one-victim-draws-inspiration-gisele-pelicot-2025-02-28/</guid></item><item><title>独家：航机飞行员对在中国附近进行实弹演习的消息表示惊讶，消息显示</title><link>https://www.reuters.com/world/airline-pilots-surprised-by-chinese-live-fire-warning-near-australia-messages-2025-02-28/</link><description>&lt;p&gt;飞行员们上周在空中飞行时首次得知，在澳大利亚附近正在进行一场中国海军实弹演习，他们收到的指令迫使部分航班通过繁忙的空中走廊调整航线。据路透社获得的卫星文本消息显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一事件凸显了航空公司必须应对突发的地缘政治干扰及军事情境下安全威胁，如去年以色列与伊朗之间的导弹和无人机空袭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这也表明，中国军队在其首次在澳大利亚与新西兰之间的塔斯曼海进行军事演习时，通过对该地区更坚决的姿态引发了紧张局势上升，根据西方军事评论员的观点，特别是在台湾附近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国方面称，已向澳大利亚和新西兰当局提供了针对此次演习的充足预警。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名维珍澳大利亚航空公司飞行员在上周五（澳大利亚时间周五上午9时58分，格林尼治标准时间周四晚上11时58分）收到121.5MHz紧急无线电频道上的一条中国海军广播信息，这是澳大利亚官员透露的消息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;飞行员向空中交通管制员报告了这一情况，空管部门随后将此信息传达给了澳大利亚军方。据澳大利亚空中服务局表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当时我们并未确定这是否是一个虚假信息或是真实的预警。”澳大利亚空中交通管制代理首席执行官皮特·卡伦在本周的议会听证会上表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;空中交通管制部门随后开始向邻近航班发送安全警告，包括从新西兰基督城飞往新加坡的新加坡航空公司航班以及从奥克兰飞往墨尔本的澳洲航空公司航班，这一信息根据之前未公开报道的短信发送。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;半小时后，澳洲航空公司飞行员告诉地面控制：“我们收到了大量121.5MHz频道上的中国海军广播，位置和半径与你之前告知的一致。谢谢了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;半小时后的下午，航空公司调度员通知澳洲航空公司飞行员：“已宣布在塔斯曼海上进行实弹射击，由中国军队进行。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以下是我们所知道的消息：121.5频道广播……我们已接到关于本次中国实弹射击演习的通知，位置：37S 15702E，半径40海里，飞行高度3公里至3万米，直到0300Z，无需回复。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该信息通过航空通信寻址和报告系统（ACARS）发送给飞机和地面站之间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，几乎每一起涉及军事力量的空难都突显了实弹演习的风险，包括2014年在乌克兰东部坠毁的马航MH17航班，2020年从德黑兰起飞的乌克兰航班以及涉及一架阿塞拜疆飞机在俄罗斯的疑似外部物体损伤事件等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该次中国海军演习的舰船位于澳大利亚200海里专属经济区之外，通常进行实弹射击的区域。中国表示，已按照国际法提供了相关预警，澳大利亚也对此表示认可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，澳大利亚和新西兰方面表示，该实弹射击演习通知未能达到最佳实践标准。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“从这个角度看，这是不负责任的。”澳大利亚国防部队司令大卫·约翰斯顿上将对议会委员会表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;飞行员一般通过通知航空机组航行通告（NOTAM）了解军事演习、火箭发射等空域问题，通常提前24小时以上进行申报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周六凌晨3时37分和3时39分，从美国飞往悉尼和布里斯班的美国航空公司两架航班的航空公司调度员表示，“未收到关于中国演习的NOTAM通知，未看到听到任何相关通知。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;澳大利亚和国际飞行员协会副会长、澳洲航空队长史蒂夫·康洛伊表示，这一突发事件将增加飞行员和空中交通管制的工作负担。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这次事件的主要问题在于，缺乏提前通知或根本没有任何通知，”康洛伊告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;空中服务局表示，上周五共有49架航班的航线进行了调整。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在空军服务局最初收到实弹射击警告后八小时，空中交通向从基督城飞往悉尼的阿联酋航空公司航班发送了安全警告，但表示活动已经结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，新西兰国防部门通报称，周六下午又传来一则新的实弹射击警告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，一架从新西兰皇后镇飞往布里斯班的维珍澳大利亚航空公司航班的航空调度员告知：“政府今日确认，中国海军现位于南大洋南部。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新西兰军方表示，舰船目前位于澳大利亚南部并向西航行。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 28 Feb 2025 03:12:23 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/airline-pilots-surprised-by-chinese-live-fire-warning-near-australia-messages-2025-02-28/</guid></item><item><title>服务时间最长的巴勒斯坦囚犯被遣返回埃及，寄给妻子新婚戒环</title><link>https://www.reuters.com/world/longest-serving-palestinian-inmate-deported-egypt-sends-wife-new-wedding-ring-2025-02-28/</link><description>&lt;p&gt;在以色列监狱服刑时间最长的巴勒斯坦囚犯纳伊尔·巴尔古蒂，在周四获释时未能见到他的妻子，于是寄送了一个刻有两人名字的戒指给妻子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1978年因谋杀一名以色列公共汽车司机而被判终身监禁的巴尔古蒂，至今仍被视为对以色列有危险性的敌人。他被驱逐到埃及，而不是被允许返回被占领的西岸家中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴尔古蒂在最近一次为囚犯交换，哈马斯与以色列之间的最新的赎人行动中被释放。他请求另一位同样获释的囚犯将戒指交给妻子伊曼·纳菲，她因图谋自杀袭击而在以色列监狱服刑十年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;纳菲称，以色列狱政局已经没收了巴尔古蒂原来的结婚戒指。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们最初的情侣戒指象征着我们的生活，我们的长久相伴。”她说，“但这枚戒指象征着我们新的生活，占领当局无法断送。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;67岁的巴尔古蒂被认为是对以色列的抵抗运动中的“先驱”，2011年曾经在一次交换中获释，但三年后再次被捕，并一直被关押至今。纳菲于这一时期与他结成伴侣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列表示，根据加沙停火协议，所有被判处杀害以色列人的巴勒斯坦囚犯，在获释时必须被永久性驱逐出境，不得返回被占领的西岸家园。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2025年周四起，在换取四名以色列人质遗体的情况下，共有620名巴勒斯坦囚犯和被拘者在第一阶段停火协议中获释。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“愿上帝保佑你，我们十分想念你。我还能说什么呢！”纳菲在与巴尔古蒂通话时从拉姆安拉的家里对他说道，巴尔古蒂则在开罗接听电话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她曾希望与丈夫在埃及相聚，但以色列当局禁止她通过连接约旦的桥梁离开被占领西岸，她表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我带着些柑橘出行，想让他吃种植的果实，希望他回来时能收获这些果实。”她说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列当局拒绝了路透社的置评请求。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一位巴勒斯坦妻子希望她的囚禁丈夫早日获释" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4FO7NZTM3RNLDME6QKXBCGH4MM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;呼吁为巴勒斯坦囚犯奈尔·巴尔古蒂的妻子伊曼·纳菲。纳菲在2025年1月18日，位于占领军西岸拉姆安拉家中的墙上挂着她丈夫的照片。 图：伊斯梅尔·卡得尔/路透社/档案照片&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 28 Feb 2025 12:24:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/longest-serving-palestinian-inmate-deported-egypt-sends-wife-new-wedding-ring-2025-02-28/</guid></item><item><title>一些外国人从缅甸诈骗中心撤出面临回国困难</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/some-foreigners-pulled-out-myanmar-scam-centres-face-struggle-get-home-2025-02-28/</link><description>&lt;p&gt;在缅甸打击由犯罪集团运营的诈骗中心期间，数百名外国人士从其中一个场所撤离后，被安置在一个偏远民兵营地中，处境艰难。两位被拘留者表示，他们几乎没有食物，医疗资源匮乏，并且厕所极其肮脏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;部分被移至泰国边境的该营地后，这些人难以返回遥远的本国。该营地由缅甸民主 Karen 亲切卫军（DKBA）民兵负责管理。据两位被拘留者介绍，这里大约有 470 人，生活条件已然恶劣且持续恶化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这两名被拘留者为了避免安全风险没有公开姓名，但他们通过 WhatsApp 共享了位置。这些信息与一位在泰国边境追踪该问题的援助工作者提供的 DKBA 营地坐标相吻合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近期，中国、泰国和缅甸的主管部门正试图拆除诈骗中心及非法在线操作。今年早些时候，泰国的一位中国演员被绑架案，促成了这一跨国打击行动，行动的目标是东南亚地区纵横交错的诈骗中心集群，据联合国报道，数十万人都在这些诈骗中心内受害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位 29 岁的来自中非的被拘留者在接受电话采访时说：“我们一天可能只吃两顿，有时一顿也不吃。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一位 39 岁的来自东非的被拘留者指责 DKBA 不关心人类的状况，并表示：“我们像是野兽。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于上述被拘留者的评论，DKBA 官员 Saw San Aug 对路透社表示，武装组织正在努力协助他们，并有良好的意图，每天提供两顿饭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“可能确实没有足够的厕所。”他说，“人数众多，我们已经尽力了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些非法诈骗中心虽运营多年，但被称为“跨国有组织打击行动”的行动自一名中国演员在泰国被绑架后启动。该演员之后在缅甸 Myawaddy 地区的一个诈骗中心获救。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;估计有数千名从诈骗中心获救的人，包括在 DKBA 营地内的团体，仍被困在泰国与缅甸边境的不稳定状态中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名被拘留者提供的视频显示，营内排满了肮脏的厕所，有的被粪便堵塞了，塑料食品容器堆叠着，溢出一个黑色垃圾袋。另一张照片中，一群男人躺在或睡在一个光秃地面上的布上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五的一餐，一道装在白色泡沫盒子里的米和蔬菜，另一位照片所示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社无法独立验证这些照片的真实性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自 2 月份首批发布诈骗中心工人进入泰国以来，泰方已限制跨境活动，仅允许那些本国已为遣返回国做出安排的人入境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泰国外交部表示，将允许外国使馆核实其在缅甸公民的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与路透社交谈的 29 岁被拘留者表示，本周他联系了中国中央非洲使馆寻求帮助，但被告知他和同国人必须自行安排回泰国的车票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;位于北京的使馆没有立即回复寻求评论的电子邮件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一位来自东非的被拘留者表示，他的国家驻东京大使馆也给了他同样的指导，但他和其他人没有资金支付机票费用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示，在诈骗中心大约待了三个月，没有来自外部的资金支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示，一些 DKBA 营地内的被拘留者开始对可能被送回这些存在强制和虐待行为的诈骗中心感到恐慌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们不知道发生什么，什么时候离开这个地方。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="被困在缅甸 Myawaddy 地区的诈骗中心受害者" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JVTPSTNMPJOKPECIXVEDOF336U.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;被困在缅甸 Myawaddy 地区的诈骗中心受害者。这些受害者在诈骗中心工作时被诱骗或贩卖，该诈骗中心是 KKP 公园、诈骗工厂和跨国人口贩卖枢纽，位于缅甸与泰国边境，2025 年 2 月 26 日。路透社/摄，2025 年 2 月 26 日。&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="被困在缅甸 Myawaddy 地区的诈骗中心受害者" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TUX6SQZD6VJ4ZOICYBJ4OFT7AE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;因诈骗中心的跨国打击行动获救的被骗或贩卖到缅甸的受害者被困在缅甸 Myawaddy 地区 KKP 公园内的诈骗中心，这是一个诈骗工厂和跨国人口贩卖枢纽，位于缅甸与泰国边境，2025 年 2 月 26 日。路透社/摄，2025 年 2 月 26 日。&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="被困在缅甸 Myawaddy 地区的诈骗中心受害者" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGI4ZI3DVFL75KQG5E5LJA6ZEM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;被困在缅甸 Myawaddy 地区的诈骗中心受害者。这些受害者在诈骗中心工作时被诱骗或贩卖，该诈骗中心是 KKP 公园、诈骗工厂和跨国人口贩卖枢纽，位于缅甸与泰国边境，2025 年 2 月 26 日。路透社/摄，2025 年 2 月 26 日。&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 28 Feb 2025 12:20:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/some-foreigners-pulled-out-myanmar-scam-centres-face-struggle-get-home-2025-02-28/</guid></item><item><title>特朗普誓言3月4日对墨西哥和加拿大征收关税，并对中国的额外关税提高至10%以抗议芬太尼风波</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/trump-says-mexico-canada-tariffs-take-effect-march-4-2025-02-27/</link><description>&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普（&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/donald-trump/"&gt;唐纳德·特朗普&lt;/a&gt;）周四宣布，计划从墨西哥和加拿大征收25%的关税将在周二生效，同时对来自中国进口的商品征收额外10%的关税，因为致命的毒品仍然从这些国家流入美国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最新的对华关税措施，除了一项自2月4日起生效的10%关税，在中国全国两会（从周三开始的一年一度的政治盛会，北京将在此期间推出2025年主要经济优先事项）开幕之际生效。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普政府的这一举措意味着北京仅有不到一周时间来出台反制措施，尽管特朗普上任时曾表示不会对中国征收60%的关税，但美国政府在关税政策上表现出愈发强硬的姿态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在椭圆形办公室向记者阐述道，美国政府认为墨西哥和加拿大在遏制芬太尼流入的问题上取得了进展不足，因此决定加征对华关税，同时坚持对墨西哥和加拿大征收关税的原定时间表。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“中美、墨加三国有持续的对话，我们已经对此移民问题有了很好的把握，但仍对芬太尼导致的死亡问题有所担忧。”一名白宫官员告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四，墨西哥（&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexico-extradite-us-convicted-drug-kingpin-caro-quintero-other-suspected-cartel-2025-02-27/"&gt;墨西哥&lt;/a&gt;）向美国引渡了近30名罪犯，其中包括曾因谋杀美国缉毒局特工被判刑的毒品头目拉斐尔·卡洛·夸宁霍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据疾控中心数据显示，2023年，美国有72,776人因合成阿片类药物死亡，主要是芬太尼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国土安全局特工在2025年1月份在美墨边境区域查获了991磅芬太尼，尽管同比减少50.5%，但据白宫官员称，仍足以令数千万美国人丧命。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普对中国的关税提高行动几乎与他任内第一任期与中国的贸易关税升级相呼应，直至两个世界最大经济体之间的严重贸易谈判开始前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前贸易谈判尚未实现，有迹象表明特朗普正在做好与中国经济脱钩的准备，因而短期内达成协议的可能性大大降低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫上星期五发布了一份《美国优先投资备忘录》，明确将中国列为“外国敌对势力”，指责其利用对中国合资企业的投资获取先进技术，并资助其军备发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“与中华人民共和国相关的投资者正在瞄准美国的技术核心、食品供应链、农田、矿物、自然资源以及港口和航运设施。”文件中提及的是中华人民共和国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国政府还将审查中国公司上市所使用可变利益实体（VIE）架构，如果发现该架构对美国投资者构成损害或被滥用可能导致欺诈，则可能导致中国公司在美国的上市地位被撤销。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这就涉及大约8480亿美元的美国证券市场，根据2024年美国-中国经济和安全审查委员会提供的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早些时候，特朗普（&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/china-hawk-be-picked-key-us-commerce-dept-job-sources-say-2025-02-12/"&gt;特朗普&lt;/a&gt;）提名强硬派的兰登·海德担任商务部重要职务，负责监督针对包括中国在内的国家的AI芯片出口控制设计。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务院的中国专页（&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us-state-department-revises-china-webpage-focus-trade-business-curbs-2025-02-20/"&gt;美国国务院&lt;/a&gt;）也在本月进行了更新，对中国的“限制性”投资环境、不公平的贸易行为和科技竞争提出了更严格的评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国驻美国大使馆对此没有立即发表评论。中国8日表示，在过去的一年中，中国共侦破了38,000起涉毒品犯罪案件，收缴了28.1吨毒品，并抓获了7名毒枭，但没有指明是否涉及美国或芬太尼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，中国国家主席习近平尚未就芬太尼问题进行谈判，而是采取了对美国能源和农业设备征收10%的反制关税的措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但随着特朗普的新关税使中美贸易关税达到20%，并对美国对中国的进口商品再征关税，北京可能会采取更强硬的立场。2024年，美国自中国进口的商品总额为4390亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不断加征关税可能会对中国的经济和美国经济带来风险。中国经济正在努力应对房地产危机和国内需求疲软，而美国的通货膨胀率依然高于同期水平，联邦基金利率仍然较高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国在给美国贸易代表杰米森·格瑞尔的信中呼吁双方平等对话和咨询。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1月26日，特朗普在一次新闻发布会上淡化了关税可能引发的通货膨胀影响，认为其第一任期对中国的关税增加了数百亿美元，但却没有对美国经济产生负面影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这并不仅仅是通货膨胀的问题，而是关于公平。对我们而言，通货膨胀不存在，并且我认为未来也不存在。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大和墨西哥官员计划于周四和周五与特朗普政府官员会面，以阻止关税的实施，这些措施可能会对高度一体化的北美经济造成严重打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥经济部长马塞洛·埃布拉德（&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexico-security-cabinet-meet-top-us-diplomat-washington-2025-02-26/"&gt;马塞洛·埃布拉德&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
p&gt;将于周四会见美国贸易代表杰米森·格瑞尔，周五会见美国商务部长霍华德·吕丁尼克。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃布拉德的副部长维达尔·雷拉纳斯（&lt;a href="https://www.reuters.com/business/retail-consumer/mexico-analyzing-more-measures-crack-down-low-cost-shipments-official-says-2025-02-27/"&gt;维达尔·雷拉纳斯&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
p&gt;周四表示，墨西哥可以制定其他贸易措施进一步减少来自中国的低价货物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大公共安全部部长大卫·麦克金蒂（&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/canada-says-progress-made-tightening-border-should-satisfy-us-2025-02-27/"&gt;大卫·麦克金蒂&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
p&gt;在周四表示，加拿大已经加强了与美国边境的安全措施以及打击毒品走私，这应该能够使特朗普政府满意。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 27 Feb 2025 13:56:47 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/trump-says-mexico-canada-tariffs-take-effect-march-4-2025-02-27/</guid></item><item><title>特朗普表示，正在进行的加沙谈判“不错”</title><link>https://www.reuters.com/world/trump-says-his-administration-has-had-good-talks-gaza-2025-02-27/</link><description>&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普在周四表示，有关加沙的会谈“进展不错”，当谈及以色列与哈马斯武装分子之间的停火未来时，但他并未在白宫举行的记者会上提供太多细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自1月19日进入为期三个阶段的停火以来，已有33名被拘留的以色列人从加沙移交给以色列，并释放了约2000名被以色列关押的巴勒斯坦囚犯和被拘留者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据第一阶段为期六周的停火安排，该阶段的停火将于两天后到期。以色列宣布，将派遣谈判代表前往开罗，寻求延长第一阶段的停火。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在与英国首相基尔·斯图尔特共同举行的记者会上被问及第二阶段的进展时表示：“我们现在将看到未来会发生什么。没人真正知道，但我们会看看接下来会发生什么。”“我们正在进行一些不错的会谈。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列与哈马斯都指责对方违反停火协议。联合国描述了这些被释放者的照片，包括消瘦的以色列人和巴勒斯坦被拘留者的状况，称这些照片令人感到不安，反映出他们所处的恶劣环境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基尔·斯图尔特在记者会上重申了支持“两国方案”的立场，即在加沙和西岸建立一个巴勒斯坦国家与以色列并存的方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基尔·斯图尔特说：“是的，我认为‘两国方案’最终是实现该地区持久和平的唯一途径。”在被问及特朗普建议美国接管加沙，并使巴勒斯坦人永久流离失所的提议时，他重申了这一立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的计划已遭全球谴责，被认为是促进另一种族清空的提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2023年10月以来，以色列军队对加沙的进攻已造成超过48,000名巴勒斯坦人的死亡，据加沙卫生部报告。这次袭击引发了对种族灭绝和战争罪的指控，以色列否认这些指控。该行动导致加沙几乎整个居民流离失所，并引发了饥荒危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;持续数十年的以色列与巴勒斯坦人之间的冲突最新一轮暴力事件始于2023年10月7日，哈马斯袭击以色列，导致1,200人死亡，劫持约250人，这是根据以色列官方统计的数字。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="在加沙南部甘尼什，巴勒斯坦人正在废墟中行走，停火期间" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNYBCKW45OXTNHTOGH4I3PGEY.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figure style="text-align: center;"&gt;&lt;figcaption&gt;在加沙南部甘尼什，巴勒斯坦人在停火期间的废墟中行走。图：REUTERS/Ramadan Abed&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="美国总统唐纳德·特朗普与英国首相基尔·斯图尔特在华盛顿特区白宫会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EONSE4RR7FPA7PJHB2RQ6JLQ7M.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figure style="text-align: center;"&gt;&lt;figcaption&gt;美国总统唐纳德·特朗普与英国内阁首相基尔·斯图尔特在美国华盛顿特区白宫共同举行的记者会上。图：REUTERS/Brian Snyder&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 27 Feb 2025 21:28:49 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/trump-says-his-administration-has-had-good-talks-gaza-2025-02-27/</guid></item><item><title>苏丹平行政府提出实现外交杠杆和为RSF提供武器的途径</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/sudan-parallel-government-offers-route-diplomatic-leverage-arms-rsf-2025-02-28/</link><description>&lt;p&gt;苏丹快速支援部队（RSF）正在设立的一个平行政府，旨在从其军方领导的竞争对手手中获取外交合法性，并便于获取先进的武器装备。支持者和准军事人员的消息来源向路透社透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此举可能延长一场灾难性的战争，这场战争已导致准军事RSF最近失去阵地，并实际上分裂了非洲第三大国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2023年4月军事冲突爆发以来，军方领导的政府一直保持着广泛的国际承认，尽管因战斗被迫迁至红海港口城市苏丹港。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，为挑战这一地位，快速支援部队于上周末在肯尼亚签署了一项政治宪章，与政治党派和武装组织结盟。签约方表示，新的“和平统一政府”将在几周内在苏丹境内组建。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周在内罗毕参加谈判的政治家和RSF官员表示，他们的政府将从他们认为一直在推行分裂策略的军方手中获取合法性。这些策略包括空袭和援助封锁，同时拒绝和谈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们不是平行政府，也不是流亡政府，我们是合法政府。”支持即将成立政府的武装团体的负责人阿尔·哈迪·易德里斯在接受路透社采访时说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一位支持者伊布拉希姆·阿尔·米尔加尼说，新政府将前往联合国及其他论坛阻止军方的参与。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果你确保国家的安全，停止流血、难民和恐怖主义……邻居将会承认你。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长期驻扎在苏丹港的军方政府获得了埃及等国外支持者的支持，并且是多个国际组织会员国，尽管自2021年军方和RSF联合发动政变以来，军方政府已被非洲联盟暂停。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来自欧洲对外关系委员会的访问学者约纳斯·霍纳表示，其他国家将视RSF计划中的政府为控制人道主义援助流动、进入武器市场并获得在任何未来和平谈判中取得优势的能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;军方与RSF均从国外获得了更先进的武器支持，包括无人机和防空系统。军方指控阿联酋向RSF供应武器，这种指控得到了联合国专家和美国立法者的认同，但阿联酋否认了这一说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“民兵并不获得先进的武器，而是政府……我们的优先任务是和平，但政府必须保卫其公民，我们有权获得飞机和防御系统。”易德里斯说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当被问及此事时，长期处于空中无力对抗军方的快速支援部队否认其设立政府是为了进口武器，但称其将拥有相关权力以捍卫其人民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;军方否认阻碍人道援助或针对平民，指责快速支援部队的宪章是在它处于守势时企图扩大战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国秘书长办公室表达了关切，强调“苏丹的统一、主权和领土完整”，而美国则称此举“无助于苏丹的和平与安全”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国已因战争对军方和快速支援部队的领导人实施制裁，导致一系列族裔冲突事件，使1200多万人流离失所，并导致饥荒和疾病蔓延。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近期，军队在军事上取得进展，已从首都和苏丹中部地区驱逐出了快速支援部队。快速支援部队仍控制着大部分达尔富地区，并与军队争夺北达尔富尔地区首府阿夫贾什的控制权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;快速支援部队还控制着大库尔达法南地区，而南库尔达法南地区则由与快速支援部队结盟的最大反叛集团苏丹人民解放运动-北部武装力量控制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;观察者惊讶地看到苏丹人民解放运动-北部武装力量选择与被控在其控制地区内滥用权力的快速支援部队结盟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但苏丹人民解放运动-北部武装力量联盟的核心主题是他们上周签署的宪章所阐述的世俗、多元主义国家的联邦制“新苏丹”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏丹人民解放运动-北部武装力量领导人告诉路透社，此次联盟是与过去几十年部落袭击事件取得和平的途径，使他们能够对抗长期在军方拥有影响力的伊斯兰势力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们还表示，匿名发言，此次联盟将使他们获得急需的资金、援助和武器供应。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 28 Feb 2025 12:01:10 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/sudan-parallel-government-offers-route-diplomatic-leverage-arms-rsf-2025-02-28/</guid></item><item><title>美国援助削减迫使UNICEF减少黎巴嫩营养项目，官员表示</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/us-aid-cuts-force-unicef-reduce-lebanon-nutrition-programmes-official-says-2025-02-28/</link><description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/trumps-aid-freeze-keeps-life-saving-programs-shut-sparks-mayhem-2025-02-08/"&gt;美国援助削减&lt;/a&gt;迫使联合国儿童基金会（UNICEF）不得不暂停或缩减其在黎巴嫩的许多项目，据 UNICEF 在黎巴嫩的副代表伊特提·希金斯在日内瓦通过视频连线对记者称，黎巴嫩东部分一半以上两岁以下儿童正经历严重的食物贫困。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据 UNICEF 的报告显示，与两年前相比，过去两年中东贝卡和巴尔贝克地区因宿敌真主党和以色列的冲突持续了14个月，面临食物短缺的儿童数量翻了一番。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希金斯指出：“评估显示，儿童的营养状况非常严峻，尤其是在巴尔贝克和贝卡地区，这些地区在多次遭受空袭时仍然人口稠密。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;报告显示，近80%的家庭急需紧急援助，31%的户没有足够的饮用水，这使他们面临患病的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;UNICEF 对美国援助削减及其在全球人道主义资金普遍下降的影响表示警惕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希金斯补充说：“超过50万名儿童及其家庭本月可能失去来自联合国机构的关键现金支持。这些削减将剥夺最脆弱群体的最后一根救命稻草，使他们无法负担最基本的必需品。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国儿童基金会2025年黎巴嫩呼吁资金仅获得了26%的资助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11月，以停火结束的黎巴嫩冲突始于2023年10月8日真主党对以色列的反击，以支持其巴勒斯坦盟友哈马斯。据报道，有3800多人死亡，超过一百万人因以色列空袭流离失所，而数万人在以色列北部流离失所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统唐纳德·特朗普在1月下令暂停所有对外援助90天，以进行审查，确保所有项目符合其“美国优先”政策。周三，他的政府宣布削减美国国际开发署（USAID）90%以上的援助合同。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Relief International provides healthcare and wellbeing services to shelters in the West Bekaa" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5JWLGOFEMVIPRI3VZTOKCKB22U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;一名婴儿在一所学校改建成的避难所诊所接受医疗检查时，Relief International 的工作人员在现场提供健康和福祉服务。这发生在2024年11月7日，黎巴嫩西贝卡地区。路透社/雅拉·纳迪里 资料照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 28 Feb 2025 12:16:05 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/us-aid-cuts-force-unicef-reduce-lebanon-nutrition-programmes-official-says-2025-02-28/</guid></item><item><title>任职最久的巴勒斯坦囚犯被遣返回埃及，给妻子送上新结婚戒指</title><link>https://www.reuters.com/world/longest-serving-palestinian-inmate-deported-egypt-sends-wife-new-wedding-ring-2025-02-28/</link><description>&lt;p&gt;纳艾尔·巴尔古蒂，巴勒斯坦在以色列监狱服刑时间最长的囚犯，在周四获释后，因未能见到妻子，便寄了一枚刻有两人姓名的结婚戒指给她。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1978年因刺杀一名以色列公共汽车司机而被判终身监禁的巴尔古蒂，即便如今仍被视为以色列的危险对手，却在最新的囚犯交换行动中被驱逐到埃及，而非回到被占领的西岸家中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他请求另一位同样在这次交换行动中获释的囚犯，将戒指带给妻子伊曼·纳夫，一位已服役十年的巴勒斯坦囚犯，曾计划发动自杀袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她表示，以色列方面已经没收了巴尔古蒂最初的结婚戒指。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“最初的结婚戒指代表了我们的生命，一起度过的漫长时光，而这枚戒指象征着我们的生活将继续下去，即使占领也无法将其终结。”她说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴尔古蒂，67岁，被誉为“囚犯中的元老”，曾于2011年在之前的一次交换行动中获释，但三年后再次被捕并一直羁押至今。在那段时间的自由期间，他与纳夫结了婚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列方面声称，根据加沙停火协议，凡被判杀害以色列人的巴勒斯坦囚犯必须永久驱逐出境，不得返回被占领的西岸家中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴尔古蒂与其他620名巴勒斯坦囚犯及拘留者一起，在周四作为释放交换中的一部分，获得了自由，交换条件是换取四名以色列人质的遗体，在加沙停火协议的首阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“愿上帝保佑你，我们非常想念你，我能说什么！”在电话中听到男友声音的纳夫从家中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她原希望能与他一同来到埃及，但以色列方面阻止她越过通往约旦的桥梁离开被占领的西岸前往埃及。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我想带些橙子给他，希望他能品尝自己栽种的果实，同时也希望能回到他的身边和他一起摘果子。”她表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，以色列方面未对路透社的置评请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="巴勒斯坦妻子希望被监禁的丈夫能早日获释" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4FO7NZTM3RNLDME6QKXBCGH4MM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;伊曼·纳夫，巴勒斯坦囚犯纳艾尔·巴尔古蒂的妻子，曾在以色列监狱服刑44年，于2025年1月18日在被占领的西岸拉马拉附近家中手持其丈夫的照片。路透社/伊斯梅尔·哈德勒/资料照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 28 Feb 2025 12:24:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/longest-serving-palestinian-inmate-deported-egypt-sends-wife-new-wedding-ring-2025-02-28/</guid></item><item><title>罗马尼亚调查与总统候选人有关的雇佣军，查获武器和现金</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/romania-investigates-mercenary-linked-presidential-candidate-after-guns-cash-2025-02-28/</link><description>&lt;p&gt;罗马尼亚检方周五要求暂时逮捕一名存放非法武器和现金的雇佣兵及其20名与缺席总统选举中极右翼候选人有直接联系的人，等候调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前法国外侨兵团士兵霍拉蒂乌·波塔曾作为军事承包商在刚果民主共和国服役，是极右翼候选人卡林·乔治雷斯库的支持者，后者在去年的首轮总统大选中名列榜首。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该选举因涉嫌俄罗斯干预而在12月被宣布无效，莫斯科方面予以否认。美国前总统唐纳德·特朗普政府成员对此表示不满，认为这是对言论自由的非民主打压。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举的重选将于5月举行，尽管乔治雷斯库正遭受一项包括反犹主义在内的刑事调查，但他仍誓言参选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;检方称，他们正在调查这21名嫌犯涉嫌非法持有武器、企图威胁国家安全等罪名，最高可判处20年监禁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“经过2月26-27日的审问，检察官今日下令针对21名嫌犯启动刑事调查，并要求最高法院对他们进行30天的逮捕。”检方在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在对与乔治雷斯库有关系的47个地点进行突袭，其中包括波塔的住所后，检方本周发现了一大批武器，包括榴弹发射器，以及隐匿的大量现金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“关于武器，我承认非法持有，但我想说的是……与其合法死亡，不如非法生存。”波塔周三在接受罗马尼亚电视台采访时说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“鉴于目前领导罗马尼亚的人，一位可能在任何时候把罗马尼亚卷入与俄罗斯的战争的领导人，最好做好准备。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;波塔表示他选择以现金形式保存资产，并有证据证明这些资产是合法获得的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周，检方称正在调查乔治雷斯库涉及六项罪名，包括参与种族组织、促进战争罪犯和法西斯组织、以及提供关于竞选融资虚假信息等，他对此予以否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乔治雷斯库曾赞赏罗马尼亚1930年代的法西斯领导人，称他们是爱国者和殉道者，并对他们和美国总统唐纳德·特朗普以及俄罗斯总统弗拉基米尔·普京表示敬佩。尽管未来5月的重选仍有悬念，他仍是民意调查中选民最青睐的人选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国副总统卡西迪·凡斯和亿万富翁伊隆·马斯克批评罗马尼亚取消大选。周四，德国、法国和荷兰大使支持罗马尼亚及其司法独立。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="罗马尼亚独立极右翼总统候选人卡林·乔治雷斯库" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HMX7G7P2RJPBNOTR2JNASXZAOM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            罗马尼亚独立极右翼总统候选人卡林·乔治雷斯库在布加勒斯特附近的伊佐万尼接受路透社采访后拍摄的照片，2024年12月4日。路透社/安德雷娅·卡佩曼努/文件照片
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 28 Feb 2025 12:13:12 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/romania-investigates-mercenary-linked-presidential-candidate-after-guns-cash-2025-02-28/</guid></item><item><title>副总理在会见俄罗斯 spychief 后指控西方破坏塞尔维亚稳定</title><link>https://www.reuters.com/world/deputy-pm-accuses-west-destabilising-serbia-after-meeting-russian-spy-chief-2025-02-28/</link><description>&lt;p&gt;塞尔维亚副总理亚历山大·韦林在接受莫斯科与俄罗斯情报总局局长谢尔盖·纳雷什金会面后，于周五指控西方情报机构企图通过支持反对政府的抗议活动来颠覆塞尔维亚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在会见到访的俄罗斯对外 intelligence 服务局局长纳雷什金后，副总理韦林发表声明称，西方国家正在策划推翻与莫斯科长期保持良好关系的塞维利亚政府。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“西方情报机构正试图策划‘颜色革命’，以动荡塞尔维亚共和国。”韦林的办公室在声明中指出，这指的是2014年乌克兰的一场亲欧洲街上的起义，推翻了亲俄总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自去年11月以来，数千名学生、教师、农民和工人每天在塞尔维亚各地持续抗议，这场抗议活动始于诺维萨德市中心一起铁路坍塌事故，导致15人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这场抗议活动已成为总统亚历山大·武契奇长达十年的权力统治面临的最大威胁，许多塞尔维亚人将这一悲剧归咎于政府内的腐败行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为坚定的亲俄政治家，韦林曾担任塞尔维亚国家安全与情报局（BIA）局长，以及内政部长和国防部长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他目前领导着塞尔维亚执政联盟内的“社会主义运动”，这是一个主要的政治团体，忠实于民粹主义总统武契奇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，美国因他在所谓“恶意”的俄国活动中为莫斯科提供帮助以及与武器贩卖者和贩毒集团有联系，而制裁了韦林，这促使他从BIA辞职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韦林与俄罗斯情报机构保持密切联系。2024年，他分别获得了俄罗斯总统普京和联邦安全局（FSB）局长亚历山大·博尔丁的表彰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于美国对塞尔维亚NIS石油工业的制裁，韦林的声明中还称这也是西方计划的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国对NIS的制裁是混合战争的一部分，旨在推翻总统武契奇和依法选出的政府。”声明中写道，但未做进一步解释。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝尔格莱德在追求加入欧盟与与俄罗斯的密切关系之间保持着平衡，后者长期以来一直是塞尔维亚的主要盟友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然贝尔格莱德多次谴责2022年俄罗斯入侵乌克兰，但它迄今拒绝加入对莫斯科的国际制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果想加入欧盟，塞尔维亚首先要清除国家贪污，打击有组织犯罪，同时使其外交政策与欧盟的一致。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="BRICS峰会的最后一天，俄罗斯喀山市" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDDAJ2ODSZMPDG6PWLCZSVGRHQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年10月24日，塞尔维亚副总理亚历山大·韦林出席俄罗斯喀山市举行的BRICS峰会。图片来源：Kirill Zykov/BRICS-RUSSIA2024.RU Host Photo Agency 通过路透社/文件照。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 28 Feb 2025 11:50:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/deputy-pm-accuses-west-destabilising-serbia-after-meeting-russian-spy-chief-2025-02-28/</guid></item><item><title>独家：据报道，所谓的中国间谍向菲律宾城市和警察提供了现金及摩托车</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/alleged-chinese-spies-gave-philippine-city-police-cash-motorbikes-2025-02-28/</link><description>&lt;p&gt;据路透社查看的图片、视频和在线帖子显示，四位中国籍人士因涉嫌间谍活动被菲律宾指控，他们隶属于中共党派组织，这些组织曾向菲律宾城市捐款，向两支警队捐赠车辆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;王永义、吴俊仁、蔡少晃和陈海涛是菲律宾调查人员在1月底拘留的五名中国男子中的一部分，据称他们在南中国海附近搜集菲律宾海军部队的照片和地图。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲律宾国家调查局（NBI）声称，这五人驾驶无人机监视菲律宾海军，并在他们的手机上发现了敏感地点和船只的照片与路线图。一名高级NBI官员向路透社透露，他们已被指控间谍罪，可能面临最高20年的监禁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社无法查明这几名男子的律师，也无法确定他们打算如何答辩。他们在被逮捕后未公开发言，通过马尼拉中国大使馆发出的问题没有得到回复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据路透社审查这两组组织和菲律宾媒体的帖子和多媒体内容，这四位男子领导的公民团体隶属于中国共产党（CCP）的外国影响力网络。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国外交部在答复路透社时称，中国要求其公民遵守当地法律，并指出“由相关中国公民自发形成的、自我管理的民间团体”与中国政府无关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年和2024年期间，王永义、吴俊仁和蔡少晃通过中国支持的团体向塔拉克市和两支警队捐款，并继续在涉及活动时接待菲律宾官员。路透社无法查明这些捐款的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;塔拉克市是菲律宾和美国每年进行实弹演习的主要军事基地所在地。菲律宾调查人员表示，上述地点未出现在调查人员所说的男子使用的设备中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据路透社发现，这五名被捕男子在被捕前至少一周内还与北京的一名军事参赞李建中会面。王永义、吴俊仁和蔡少晃在2024年与参赞会面的次数则至少有三次，包括5月，当时参赞在女子协会的办公室开业典礼上致辞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于捐款详情、他们与李建中的互动以及他们与中共的关联，此前尚未有报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些联系超出了菲律宾调查人员先前的公开声明。菲律宾调查人员声称，这些男子伪装成“无害”的合法组织成员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;NBI表示，这些男子是在“追捕”行动中被抓获的。NBI没有说明这些男子被认为为何方工作。但北京否认了间谍罪的指控，称这些指控是某些国家关于其中国政策正在陷入“冲动和非理性深渊”的指责宣传。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国外交部和中国驻马尼拉大使馆均未就此事作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马尼拉市长办公室回应路透社提问时表示，捐赠和摩托车“手续齐全”。塔拉克市市长和两支警队未对路透社的询问作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲律宾没有具体的外国干涉法律，但正在制定这一法律，以应对与中国的关系紧张局势。政府机构可以接受捐款，但来自外国当局的捐款需获得总统批准。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;学术界和反腐败国际组织（Transparency International）批评这一捐赠行为，强调菲政府官员有时利用此类捐款索贿。路透社未发现此次行为有受贿支付的证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲律宾前舰队副司令罗马尔·朱德·翁将军的一篇联名文章本月发表在社会科学研究网络平台上，文中指出，中国企业和华侨组织作为“关键中介”推进了北京的议程，菲律宾地方政府容易通过“经济激励和捐款”受到影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国表示，包括澳大利亚在内的国家试图通过制定新法律应对外国干涉，损害了双边关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北京的统一战线工作部监管着中共主导的华侨在海外活动，被中国领导人习近平称为“法宝”。美国国务院称，北京通过宣传操纵来渗透世界各地的政府。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近几周，菲律宾已至少逮捕八名声称与间谍有关的中国公民。他们的拘留加剧了两国之间的紧张关系，两国共享海上边境，南中国海的地盘冲突亦让两国关系紧张。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为美国的条约盟友，马尼拉成为两个超级大国之间地缘政治斗争的热点，特别是菲总统费迪南德·马科斯在前任之后将国家重新纳入华盛顿的轨道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;麦麟·金博士，菲律宾关系专家表示，最近的逮捕表明，菲律宾需要超越传统或常规的安全威胁重新调整其国家安全观念。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲律宾政府发言人通过即时通讯工具未就此事作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;王永义、吴俊仁、蔡少晃和陈海涛领导菲律宾中国促进和平与友谊协会，该协会成立于2016年。2022年，该协会领导人又成立了一个第二实体，即侨兴志愿者小组。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两组织共享一个宣传其中共关联的网站。它们均隶属于中华海外联谊会，后者是中国共产党主导的机构，负责执行北京所谓的统一战线工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该网站似乎自2月28日起不再可访问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;网站显示，统一战线工作部官员曾参加过这些菲律宾基组织的会议，最近一次活动发生在2024年5月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲律宾官员对统一战线活动表示担忧。军方负责人称，统一战线正在“缓慢进入我们的国家，并试图影响我们社会的各个领域。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这五名男子公开宣称自己在促进中国利益。据中华海外联谊会山东分会社交媒体账号发布的一篇文章引用了蔡少晃的话，他说“将遵循联谊海外归侨联合会的品牌精神，弘扬中华优秀文化，讲好中国故事，使中菲友谊更加辉煌”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些团体还为男子提供了与菲律宾高官接触的机会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年7月，中华海外联谊会山东分会社交媒体账号发布了一张王永义向塔拉克市市长颁发包含50万菲律宾比索支票的照片，支票被标记为“市级扶贫补助金”。此图显示王永义向市长交付证书，不过王永义的办公室向路透社表示，这仅是市长与该团体成员会面一次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随后几个月，男子们继续执行同样的方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月9月，王永义、吴俊仁和蔡少晃向马尼拉市警队捐赠了10辆中国制造的斯金尼摩托车，每辆摩托车大约2,500美元。当地媒体播放的片段显示，这些摩托车系着红色丝带，马尼拉市长霍妮·拉库纳和一位警长在笑闹中站在王永义身边进行微笑合照。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉库纳的办公室向路透社表示，只有这次市长才与该团体成员会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该月，侨兴志愿者组织向塔拉克市警队和市政府捐赠了10辆巡逻车。此信息见于中华海外联谊会山东分会的社交媒体账号。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两支中国团体还频繁与北京驻马尼拉军事参赞李建中互动。例如，几名男子在6月2024年的一次颁奖典礼上与李建中和菲律宾一位支持北京的省级政府领导人曼努埃尔·马巴拉一起吃饭和喝酒的照片被刊登在他们的网站上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马巴拉告诉路透社，参赞在典礼现场拍了照片，但他说自己不记得与参赞交谈。” &lt;\/p&gt;&lt;p&gt;类似地，在2024年5月，李建中出现在另一次在马尼拉高级饭店举办的聚会上的照片和视频上有他的身影。附近，马尼拉副总市长约翰·马林·尤尔·克鲁兹·尼特斯切兹也在切蛋糕。副总市长告诉路透社，他不记得这次互动，但他解释说，他因工作原因会与众多中国组织接触。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;麦麟·金博士表示，外交官定期与民间社会互动，但军事参赞以李建中与他们互动的方式非常特殊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名滕年会的网站页面记录了1月份的元宵节聚会派对，共五名被拘留男子与大使和李建中在派对上一起拍照。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一周后，他们在前往靠近南中国海的牡蛎湾海军基地时被捕。当局表示，他们在此期间进行空中监视活动，并假冒渔民，穿梭于该市内。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="独家：菲律宾被捕的所谓间谍与中国大使馆和当地官员关系密切" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/W5E7Y3BTKZKKFNLI4UPSYX2ZRQ.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;菲律宾侨兴志愿小组的网站显示，这五名在2025年1月底被指控间谍罪的男子与北京的军事参赞李建中合影，及菲律宾卡加扬省省长曼努埃尔·马巴拉。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="独家：菲律宾被捕的所谓间谍与中国大使馆和当地官员关系密切" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WRZT6UKC4JKSJNZCHXHTG3GUHM.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;菲律宾侨兴志愿小组的网站显示，这些男子2025年2月27日与王永义（左）和蔡少晃合影。这对组合被1月底逮捕并被指控间谍罪。合影来源Reuters/Eloisa Lopez。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 28 Feb 2025 08:33:14 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/alleged-chinese-spies-gave-philippine-city-police-cash-motorbikes-2025-02-28/</guid></item><item><title>被指控墨西哥贩毒集团头目卡罗·奎特罗将在大规模引渡后出庭</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/accused-mexican-cartel-boss-caro-quintero-due-us-court-after-mass-extradition-2025-02-28/</link><description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexico-extradite-us-convicted-drug-kingpin-caro-quintero-other-suspected-cartel-2025-02-27/"&gt;Rafael Caro Quintero&lt;/a&gt;，当局称其为毒枭首脑，因谋杀美缉毒局特工在墨西哥服刑数十载，将于周五被引渡至美国联邦法院接受贩卖毒品等罪名的起诉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥周四将其与其他28名疑似毒枭成员一同引渡，这是十年来最大的一次引渡。此举正值美国总统唐纳德·特朗普威胁自3月4日起对墨西哥商品征收25%的关税，以应对他政府认为墨西哥在遏制芬太尼和非法移民问题上的进展不足。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大规模引渡包括像Caro Quintero这样的年老犯罪头目，如72岁的哥达拉哈拉卡特尔联合创始人，他多年前曾掌管墨西哥的犯罪地下世界，以及较年轻的团伙领导者，他们近期将致命的芬太尼大规模运往美国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哥达拉哈拉卡特尔曾经是拉丁美洲最强大的毒枭集团之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Caro Quintero在因谋杀前美缉毒局特工埃内斯托·“可可”·卡马雷纳而被判处刑罚后，在墨西哥服刑28年。卡马雷纳是墨西哥血腥毒品战争中最著名的案件之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认参与了卡马雷纳的谋杀案，并在2013年因技术性原因获释。2020年，他在布鲁克林联邦法院因贩毒和武器罪名遭到起诉，并于2022年再次被墨西哥警方逮捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在逮捕时，前美国司法部长梅里克·加兰发表声明称，“今天逮捕Rafael Caro Quintero标志着美缉毒局及其墨西哥伙伴长期以来不懈努力的成果，Caro Quintero将因指控的犯罪行为受到正义审判。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Caro Quintero将在当年乔瓦尼针·“埃尔查波”古兹曼因贩毒罪名被判终身监禁的布鲁克林联邦法院出庭。古兹曼现被关押在科罗拉多州的一个最高安全级别监狱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一名将于周五在布鲁克林联邦法院出现的嫌疑人是被称为杰拉尔德 cartel首领维森特·卡尔里洛·弗恩特斯，他在2019年被控贩毒和指挥同其他卡特尔成员的谋杀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其余被引渡的嫌疑人面临曼哈顿、得克萨斯州、伊利诺伊州、加利福尼亚州、亚利桑那州、北卡罗来纳州以及华盛顿特区的联邦法院的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同在布鲁克林联邦法院等待庭审的还有疑似锡纳洛亚卡特尔联合创始人伊丝梅尔·“埃尔梅奥”赞巴达，他被控性贩卖人口罪名。这位70多岁的赞巴达的律师本周告诉路透社，若免除死刑，他愿意认罪。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥海军在阿姆洛亚德朱拉县阿尔蒂平纳联邦监狱外，捕获Rafael Caro Quintero后，部分国民警卫队员站在那里。2022年7月17日，墨西哥墨西哥城近郊。路透社/路透社/路易斯·科特斯/资料照片。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GYAHP4SYKVNLFGSJKYWORFV52Y.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥海军在阿姆洛亚德朱拉县阿尔蒂平纳联邦监狱外，捕获Rafael Caro Quintero后，部分国民警卫队员站在那里。2022年7月17日，墨西哥墨西哥城近郊。路透社/路透社/路易斯·科特斯/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 28 Feb 2025 11:04:09 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/accused-mexican-cartel-boss-caro-quintero-due-us-court-after-mass-extradition-2025-02-28/</guid></item><item><title>中国指责英国企图诋毁其新疆政策</title><link>https://www.reuters.com/world/china/china-accuses-uk-seeking-discredit-its-xinjiang-policy-2025-02-28/</link><description>&lt;p&gt;英国正试图贬低中国在新疆北部地区的政策，中国驻伦敦大使馆的一位发言人表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国外交大臣大卫·拉明在周四表达了对从泰国遣返40名维吾尔族人回中国的“强烈反对”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一言论是“英国方面的无端炒作”，无视事实，并构成“卑劣的政治操弄”。 &lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名工人在北京调整国旗" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RZUKJLBLUJLYVEBWPEWDTPI7N4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            2015年9月21日，一名工人在北京钓鱼台国宾馆为第七次中英经济财经对话“公共私营伙伴圆桌会”上的签字仪式调整英国和中国的国旗。图片来源于路透社/元信/池照。
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 28 Feb 2025 11:43:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/china-accuses-uk-seeking-discredit-its-xinjiang-policy-2025-02-28/</guid></item><item><title>Scholz将参加英国首相主办的乌克兰会议</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/scholz-attend-ukraine-meeting-hosted-by-british-prime-minister-2025-02-28/</link><description>&lt;p&gt;德国即将卸任的总理奥拉夫·朔尔z泽将于周日前往伦敦，参加欧盟领导人会议，讨论对唐纳德·特朗普推动乌克兰和平的回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国首相基尔·斯塔默正主持意大利、波兰及其他盟国领导人的会议，讨论国防支出和安全问题，可能还包括乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="德国总理奥拉夫·朔尔z泽在日本2025年研究与创新报告上签字" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FRSFDCSP65LL3L2ASSONZSUVCE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年2月26日，德国总理奥拉夫·朔尔z泽在德国柏林，从专家委员会科技创新委员会（EFI）接到2025年研究与创新报告，并发表了讲话。路透社/莱斯·约阿金森/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 28 Feb 2025 11:02:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/scholz-attend-ukraine-meeting-hosted-by-british-prime-minister-2025-02-28/</guid></item><item><title>官员说，美国援助削减迫使联合国儿童基金会减少黎巴嫩营养项目</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/us-aid-cuts-force-unicef-reduce-lebanon-nutrition-programmes-official-says-2025-02-28/</link><description>&lt;p&gt;美国援助削减导致联合国儿童基金会（UNICEF）不得不在黎巴嫩暂停或缩减许多项目，超过半数两岁以下儿童在该国东部遭受严重粮食贫困，据UNICEF官员周五表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们被迫暂停或削减包括营养项目在内的多项计划。”黎巴嫩UNICEF副代表Ettie Higgins通过视频链接从贝鲁特向日内瓦的记者们表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据UNICEF发布的报告，截至2024年11月，与两年前相比，黎巴嫩东部贝卡和贝卡—巴勒贝克地区面临粮食短缺的儿童数量增加了两倍多。这份报告研究了自2023年10月爆发的巴勒斯坦真主党与以色列的14个月冲突的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“评估揭示了儿童营养状况的严峻情况，尤其是在贝卡和巴勒贝克地区，该地区在多次遭受空袭时人口仍然密集，”Higgins表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;报告指出，近80%的家庭需要紧急援助，31%的家庭饮水不足，增加了疾病的隐患。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;UNICEF就美国援助削减及其全球人道主义资金下降的影响发岀警告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前有超过50万儿童及其家庭可能在本月失去联合国机构提供的关键现金支持。这些削减将剥夺最脆弱群体的最后一根救命稻草，使他们无力负担最基本的必需品。”Higgins补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;UNICEF在黎巴嫩的2025年筹款呼吁中，仅获得了26%的资金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11月，鉴于10月8日黎巴嫩真主党对以色列发起的炮击以支持其盟友巴勒斯坦哈马斯后引发的冲突，真主党在11月宣布停火，导致数千人丧生，逾一百万人被迫流离失所，其中多数为黎巴嫩人，而以色列北部也有数万人被迫流离失所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普于1月下令暂停所有外国援助90天，以重新评估所有项目是否符合其“美国优先”政策。他的政府于周三宣布，将削减美国国际发展署（USAID）大部分援助合同。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="救援国际为黎巴嫩西部贝卡的避难所提供医疗和福祉服务" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5JWLGOFEMVIPRI3VZTOKCKB22U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;一名婴儿在接受医疗检查时看着墙上，这发生在一所学校改建的避难所内的一家诊所，由救援国际人员提供现场医疗和福祉服务，该照片拍摄于2024年11月7日，黎巴嫩西部贝卡。&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 28 Feb 2025 12:16:05 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/us-aid-cuts-force-unicef-reduce-lebanon-nutrition-programmes-official-says-2025-02-28/</guid></item><item><title>特朗普想驱逐一些外国学生。这些活动人士想帮助</title><link>https://www.reuters.com/world/us/trump-wants-deport-some-foreign-students-these-activists-want-help-2025-02-28/</link><description>&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普于2025年1月签署了一系列行政命令，旨在针对宣扬仇恨思想和反犹太主义的外国人士，特别是涉及大学支持巴勒斯坦抗议的学生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从反大学反犹太主义的母亲行动组织MACA到芝加哥犹太联盟，再到犹太复国主义组织贝特尔及其在美国的分支机构希里昂集体监视网络等活跃团体，他们认为这些行政命令可以阻止大学校园内的反犹太主义行为，称这是一项久候的工具。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;MACA创始人伊丽莎白·兰德于2025年2月7日在Facebook上发布链接至美国土安全部移民与海关执法局举报热线时提到：“如果留学生手持签证骚扰我们的孩子，他们应该被驱逐出境。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝特尔被反诽谤联盟列为极端主义组织，该组织进一步声称提供了国际学生和教职员工的名单给特朗普政府以备遣返。贝特尔没有提供这样一份名单的证据，其发言人丹尼尔·莱维表示：“我们很高兴这一过程已经开始。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国司法部、国务院和国土安全部均未就此事发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与特朗普第一任期颁布禁止七個穆斯林国家公民入境的旅行禁令相比，这些行政命令尚未产生类似的影响力。而在该禁令实施之时，引发了机场大混乱，最终联邦法院裁定其违宪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但民权律师表示这些行政命令可能违反了言论自由的宪法权利，而阿拉伯裔美国人团体则表示他们准备在法院挑战这项政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些犹太民权人士在与特朗普政府合作于共同目标方面展示了意愿。然而，据Facebook帖子显示，MACA的一些成员则表示他们因为有境外人士举报犹太人在二战期间行踪而离开该组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国主要的犹太人事务倡导组织如反诽谤联盟和美国犹太人委员会欢迎特朗普的这些行政命令，但他们并未要求人们向政府报告外国学生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年10月7日的哈马斯袭击以色列事件紧接着引发了为期数月的巴勒斯坦支持抗议活动，这些活动在全美诸多大学引发了严重纠纷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;民权组织记录了针对犹太人、穆斯林、阿拉伯人及其他中东裔人士的仇恨犯罪和事件的激增。在线上，美国和外籍学生的照片及个人信息被公布，其支持哈马斯的行为受到谴责的网站发起“名和羞辱”活动。一些巴勒斯坦支持团体以相同手段指出以色列的支持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自特朗普上任以来，美国司法部宣布计划成立一个针对校园反犹太主义的行动小组，教育部则针对五所大学的疑似反犹太骚扰行为展开调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行政命令则特别针对学生和工作人员进行潜在的遣返。2025年1月20日的行政命令要求对来自存在安全风险地区的国际学生进行更严格的审查，以确保那些持有仇恨思想的人不能入境或取消其签证。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2025年1月29日的行政命令要求列出与反对巴勒斯坦抗议活动有关的所有潜在民权侵权行为，可能导致驱逐“外国人学生和工作人员”的行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些民权组织表示，如果执行这些行政命令，可能会面临法律挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国公民自由联盟发言人本·威兹纳指出：“总统不应干预大学校园内的言论。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国阿拉伯人反歧视委员会表示，自特朗普上台以来，多位来自加沙的留学生签证已被撤销。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该民权组织向美国国务院提供了来自加沙学生签证被取消的电子邮件截图以及撤销文件的图片，该学生并未参与抗议活动，似乎是因其国籍遭到攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国阿拉伯人反歧视委员会以及其他相关组织警告特朗普1月20日的行政命令为恢复穆斯林禁令铺平道路。一发言人在行政命令正式实施之后表示，该组织计划起诉特朗普政府。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;许多巴勒斯坦支持抗议者否认支持哈马斯或从事反犹太主义行为，而是因以色列对加沙的攻击进行抗议，据卫生部门数据，加沙死于此次冲突的人数已超过47,000人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亚历克斯·莫雷，校园倡导基金会副主席表示，要将某人定罪为对外国恐怖主义组织提供了实质性帮助，必须证明有实际行动，如汇款，而不仅仅是言辞支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哥伦比亚大学抗议活动领导人认为，支持巴勒斯坦和反以色列示威活动主要由美国人组织和执行。持签证在该校留学的外国学生则往往因担心影响学业或被捕而避免参与，他们表示。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="支持者和劫持者亲属在美国白宫前集会，以色列总理内塔尼亚胡即将与美国总统唐纳德·特朗普会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PXD3CYW3SJL3TIYXOTZDZGWGWQ.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年2月4日，以色列总理本杰明·内塔尼亚胡计划在美国首都华盛顿白宫会见美国总统唐纳德·特朗普时，劫持者亲属和支持者在美国白宫前集会。路透社/Kevin Lamarque/资料照片&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="在哈马斯10月7日袭击一周年的纪念活动，纽约城的示威" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4UAYQLBEIBNHFHTX47FZYJ5DPI.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年10月7日，在哥伦比亚大学的校园中举行的一年纪念活动，抗议者在以色列-哈马斯冲突持续进行之际聚集。路透社/ Mike Segar/资料照片&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 28 Feb 2025 11:06:43 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/trump-wants-deport-some-foreign-students-these-activists-want-help-2025-02-28/</guid></item><item><title>美国大使馆在新疆人被遣返回中国后在泰国发布安全预警</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/us-embassy-issues-security-alert-thailand-after-uyghurs-deportation-china-2025-02-28/</link><description>&lt;p&gt;美国驻曼谷大使馆周五发布安全警示，提醒其在泰国的公民注意安全，此举发生在40名维吾尔人被秘密遣返回中国之后的一天。此次遣返行为已招致国际谴责。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大使馆网站上发布的一则安全警示信息称：“类似的遣返事件曾引发过暴力报复行动。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官和安全分析师指出，2015年7月泰国将100名维吾尔人遣返回中国后，一个月后，一处位于曼谷的宗教场所发生了致命爆炸袭击，造成20人死亡，这也是该国历史上最严重的此类袭击事件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当时泰方当局认为，这起袭击事件与他们打击人口贩卖团伙的行动有关，并未具体将维吾尔人与袭击事件联系起来。与此案相关的两名维吾尔族男子已被逮捕，尽管有多次延期，他们的审判仍在进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泰国外交部工作人员告知路透社，日本驻泰国大使馆也在周四之后向其公民发出了一封警告邮件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是对泰国风险评估的改变。”该邮件称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泰国外交部暂未就安全警告与警告邮件做出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泰国是重要的区域旅游目的地，去年接待了3550万名游客，旅游业在其经济中占据重要地位。中国游客每年也造访泰国数百万之众。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这40名维吾尔人在泰国被拘留了十年。他们于周四凌晨在泰国被秘密遣返回中国，这与联合国人权专家的呼吁相悖，这些专家表示，如果被遣返回中国，这些人将面临酷刑、虐待甚至“不可逆转的伤害”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国政府否认了对维吾尔人的虐待指控，并称这些指控是毫无根据的谎言。&lt;/p&gt;

![警察在曼谷美国大使馆外值勤](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/W57IO343BFILDNLCHW2CWX4JEQ.jpg)
&lt;figcaption&gt;警察在2015年1月28日的曼谷美国大使馆外值勤。路透社/查瑞瓦·苏普拉萨姆/文件照片&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 28 Feb 2025 10:43:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/us-embassy-issues-security-alert-thailand-after-uyghurs-deportation-china-2025-02-28/</guid></item></channel></rss>