<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 11 Nov 2024 01:58:04 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击中去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在最高安全级别的监狱内受到其他囚犯袭击后，于周五去世，终年74岁。监狱当局宣布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的大规模谋杀犯之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省大温哥华地区的猪场屠杀毒品使用者和卖淫者及其尸体而被判一级谋杀罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被控杀害了6名妇女，其部分遗体在温哥华附近的破旧房产中被发现。政府检察官在判处他终身监禁后，撤销了另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大惩教服务表示，皮克顿是在魁北克监狱内于5月19日遭袭击后去世的，随后被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯的此类案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成了毁灭性的影响，”该服务在其声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者中有超过60名妇女在温哥华贫困的毒品泛滥的市区东区陆续失踪，直到皮克顿在2002年初被逮捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;33名妇女的遗体或DNA证据被发现于皮克顿位于科奎特湖北郊25公里处猪场内，其中许多妇女是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称皮克顿所写的书在亚马逊上线不到几小时就被下架。当时《温哥华太阳报》报道称，在书中皮克顿坚称自己无罪，是警察陷害的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求其从亚马逊下架并为受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的档案电视照片，拍摄于他在科奎特湖北郊的家中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的档案电视照片，拍摄于他在科奎特湖北郊的家中。REUTERS/Global TV/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成一项全球协议以更好地应对流行病的谈判将于2025年结束，若有可能，将提前完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国在过去两年一直在就一项可能增加流行病前后合作的协议进行谈判，原因是COVID-19期间认可的失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构最初计划本周达成协议，但鉴于富裕国家和较贫穷国家在疫苗共享和准备等议题上的分歧严重，谈判已被推迟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，各国就更新现有法律约束的《国际卫生条例》（IHR）达成了一项并行协议，其中包括一个新的“疫情紧急状态”类别，用于涵盖最严重且具有全球威胁性的健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在声明中表示：“今天作出的历史性决定表明了成员国共同保护自己和世界免受公共卫生紧急情况和未来疫情共享风险的决心。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部秘书Xavier Becerra在周六表示：“通过这项协议，我们将采取措施使各国承担责任，并强化阻止疫情爆发的措施，防止它们威胁到美国人的安全。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据世卫组织数据，全球健康规则的更改旨在提高世界对新型冠状病毒之后新出现病原体的防御能力，该病毒导致超过700万人死亡。&lt;/p&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="世卫组织标志照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;世卫组织（WHO）标志，拍摄于2023年2月2日在瑞士日内瓦总部。图片来源：路透社/迪尼兹·巴立博斯/文件照片&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因 ANC 选举表现下滑而地位削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲国民党（ANC）党以来最差选举结果后，其影响力将大幅削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举结果显示，约71%的投票站的计票结果显示，ANC的得票率低于42%，这是自废除种族隔离以来首次低于多数票，较2019年上次选举的57.5%大幅下滑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举失败意味着这场前解放运动（Nelson Mandela的组织）将不得不与其他一个或多个较小政党进行联盟谈判或其他形式的合作，以继续执政。这可能会导致政策让步或放弃重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导者、现商界人物拉马福萨可能面临反对党及党内的批评者要求其辞职的压力，但ANC的一名高层官员支持他留任，分析人士认为目前没有明确的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前还没有一个能够接替拉马福萨的明确统一候选人。”南非开普敦大学的政治学教授安东尼·布尔特说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一场3月的民意调查表明，拉马福萨在此次选举中拥有最高的人气指数，派系内部冲突可能使任何反对他的行动复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论，他的发言人表示，他将在周日宣布最终初步结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2022年的一份调查报告指出，拉马福萨或许因为将一大笔钱塞进家具中而在狩猎农场的行为中存在不当行为之前，拉马福萨还面临过危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;围绕“Farmgate”（意指农场不当行为）的风波，拉马福萨否认了自己的不当行为，赢得了一年后的新五年ANC领导任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三的选举被寄希望于检验ANC的能力，因为选民对高失业率、犯罪和断电等问題感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年底当选ANC领袖，保证要重塑党派形象并振兴经济，此前他在前任雅各布·祖马的九年间，经济丑闻和衰退频发。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，当他成为国家元首后最初的欣喜很快就消散了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济依然停滞不前，ANC高层官员仍然笼罩在丑闻之中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自他的对手祖马，祖马支持新党“姆孔托维塞”，该党竞选表现超出了预期，大大削弱了ANC的支持率，尤其是在祖马的故乡夸祖窝纳省（KwaZulu-Natal）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马已经将拉马福萨和ANC困住，他知道他们在夸祖窝纳省是脆弱的。”政治分析师拉尔夫·马特卡格说。“这标志着拉马福萨项目的终结……在选举失利的情况下，人们很难期望事情如常进行。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;批评者指责拉马福萨在关键改革上采取拖延的态度，以避免加剧党内分歧——这与他作为工会领导者在1980年代的果断形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬他的弥合分歧的能力以及他在推进南非作为“南方全球”的外交形象方面的作用，后者用以指代一组低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠肺炎疫情期间，拉马福萨是全球最响亮的声音之一，呼吁新冠疫苗公平分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了一起针对以色列的种族灭绝案，法官们裁定，以色列必须暂停对加沙市拉法的军事行动。不过，以色列坚决否认这些指控，并继续推进其对拉法的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选期间，拉马福萨试图强调过去30年ANC的成就，但批评者认为他为解决南非最严峻的挑战提供的新方案很少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一场竞选集会上，拉马福萨承诺“做得更好”，聚集了数千名支持者在索韦托足球场。许多人在他演讲未完前就先行离场。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Soweto, 2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言将继续抗争 после有罪判决后</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五在特朗普大厦面对镜头时，向媒体发表了既有法律斗争也有政治斗争意味的信息：他已做好准备，要奋力一搏。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在纽约陪审团认定他在伪造文件以掩盖给色情女星封口费一事上涉及34项罪名的裁决后一天，这位共和党总统候选人愤怒地列出了众多敌对者和不满点，言辞散漫。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他称主审法官胡安·梅尔尚为“歪曲事实”和“魔鬼”。他将民主党候选人乔·拜登形容为“美国历史上最糟糕的总统”，并将对他作证的证人、投票弹劾他的国会议员和非法移民视作抨击目标——他在集会上反复强调这些非法移民正在涌入美国。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普请求支持者的捐款，将面临的挑战视为不仅仅是他个人的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这样做，”他说道，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;与其他竞选演讲相比，这次演讲中的幽默成分较少。他仅仅拿着一张小纸条参加了新闻发布会。结束时，他没有回答问题，随后和儿子埃里克·特朗普一起迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在镜头之外，通过募捐活动和社交媒体，前总统的盟友对司法系统和任何暗示特朗普犯罪的人进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在两位主要候选人相互描绘对方对国家构成威胁的情况下，拜登阵营将特朗普的言论视为最新的证据，证明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了唐纳德·特朗普口齿不清、绝望并败北，他在围绕自己个人不满的妄言中扭曲了美国司法系统。观众都无法得出结论：这个男人没有资格成为美国的总统。”拜登竞选通讯主管迈克尔·泰勒在声明中表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据特朗普团队称，周五单日，不认为纽约裁决有误的支持者向特朗普竞选团队捐款3480万美元，这创下了特朗普在WinRed平台上单日筹款纪录。WinRed是一个为共和党人处理在线募捐的平台。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管总体筹款落后于拜登，特朗普竞选团队周五继续发起一系列意味深长的募捐信息。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条消息写道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我从未投降！”另一条消息在特朗普新闻发布会之后大喊。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都坚决站在前总统一边，声称审判有缺陷，这些指控本不应该被提出，曼哈顿陪审团中民主党人占多数，法官偏袒——当地官员否认了这些指控。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于共和党人的谴责不够迅速或强硬时，特朗普的盟友和竞选助手则进行了反击。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普联合竞选经理克瑞斯·拉西维塔嘲笑了一位在社交媒体平台X上发文称应该尊重陪审团裁决的全国大学生共和党集团的说法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“每个人都有自己的观点……”拉西维塔在X平台上发布。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他同时袭击了马里兰州前民主党籍州长拉里·霍根，今年竞选参议员，之前裁决作出前他警告美国人“不要因更多的党派仇视而注入更多新的燃料”。 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“你已经结束了你的竞选活动，”拉西维塔在X上回应。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在接受宾夕法尼亚州和佐治亚州等关键战场州的共和党选民采访时，数位受访者表示特朗普的定罪使其对他的支持在11月变得谨慎。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这种游离投票可能对其与拜登的重赛造成伤害，考虑到特朗普在几个摇摆州的支持率微弱领先。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但大多数接受采访时的共和党人听起来都像特朗普本人一样，认为这是虚假审判。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这全是政治手段，目的只是伤害他，减缓他的竞选活动。”62岁的退休警官斯科特·克雷顿在佐治亚州梅丽塔对记者说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“如果他们能这么做，那就能让任何人落网。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约。路透社/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普在新闻发布会上出席，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约特朗普大厦。路透社/Brendan McDermid/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐渐介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽美国武器在乌克兰用于打击俄罗斯领土的限制，这是美国政府在俄乌开战近两年来采取的又一步骤，有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土存在巨大风险，担心可能导致直接冲突，尤其是可能引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是另一项与美国先前禁止向基辅提供高级武器的规定相吻合的政策，这些规定包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于本周生效，是针对哈尔科夫地区的战斗而制定的。美国官员称，这一决定允许乌克兰使用美国提供的武器反击从边境攻击或准备攻击他们的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这将赋予前线乌克兰士兵使用美国提供的高机动火箭炮系统（HIMARS）发射高精确度多重发射火箭系统（GMLRS）导弹以及其他武器的权利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄罗斯部队在哈尔科夫地区站稳脚跟之前，迫使他们后撤。”乌克兰国立战略研究所研究员米科拉·比列斯科夫说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅需要从东部顿巴斯地区的关键战场调兵的必要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于不利地位，不得不重新考虑他们在哈尔科夫的攻势战术。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决定过程可追溯至几周前。美国官员在5月13日的线上安全会议中提出的建议显示，乌克兰请求使用美国武器打击俄罗斯领土的诉求得到了满足。乌克兰总统Volodymyr Zelenskiy在一次与路透社的采访中呼吁合作伙伴采取这一措施，但在当时表示：“目前为止，还没有积极变化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国弗吉尼亚研究学院的东亚项目高级研究员罗伯·李指出，俄罗斯一直利用拜登禁止在俄罗斯领土内发动袭击的禁令作为安全庇护所，进行对哈尔科夫的跨边攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯的火炮可以一直摆在边界那边。他们可以保留防空、电子战、指挥和控制等设施，”李说道，“可能享有一定的安全庇护。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，李和其他专家认为，这一决定本身可能不会迅速改变前线动态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定不会大幅改变前线的走势，但如果能使其更具挑战性，让俄罗斯难以继续进行这种跨境行动，这将具有重要意义。”李说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯没有足够的部队对哈尔科夫发动大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯无法生成足够的作战能力来威胁哈尔科夫东北方向的战区。”他说道，“要这样做，他们需要削弱东部战区的部队力量。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京已警告北约盟国，不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并于周二再次提高了核战争风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，乌克兰似乎准备在未来数周和数月寻求扩大其使用美国武器的地域限制。特别是，在俄罗斯在战场上占据优势的一年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，就在华盛顿宣布政策变化不到一天后，泽伦斯基在接受《卫报》采访时呼吁获得美国批准，击中俄罗斯领土深处的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗吉尼亚战略与国际研究中心的马克·坎辛斯基表示，拜登的行动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的根本改变，但这是一步。”坎辛斯基说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员将要求下一步：打击更广泛的目标——可能是那些不直接威胁哈尔科夫，但位于其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五的布拉格发言中拒绝说明拜登政府是否可以扩大政策，允许对俄罗斯境内的其他地区进行打击。但他也没有完全排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续进行必要的调整和适应。”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="军用自卸卡车摧毁的俄罗斯导弹袭击现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年5月30日，哈尔科夫郊区小达尼廖夫卡村的儿童与青年体育骑马学校的严重受损现场。成千上万的俄罗斯导弹袭击令乌克兰局势持续动荡。路透社/瓦伦廷·奥吉里诺/资料图&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持温和增长 至今OPEC+正考虑延长减产rencountered </title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油井钻探公司继续坚守削减支出以控制产量扩张的承诺，这可能导致全球最大原油生产国在2024年的增长率放缓，在此背景下，OPEC+可能无需进一步削减产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年中，由于页岩革命推动的技术和效率突破，美国一直是全球非OPEC国家原油供应增长的主要动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，每日增加超过100万桶，达到1293万桶/日，远超2023年初政府预测的近40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+及其盟国通过大幅削减供应以弥补美国和其他非OPEC国家产量的增长。截至去年，OPEC+的总减产幅度为586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在制定一项复杂的协议，可能会允许其将部分减产措施延长至2025年。三位熟悉OPEC+讨论的消息人士称，这一协议将在本周四提出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+于周日会议考虑供应政策，美国产量的持续增长继续推动非OPEC+国家的产出增加，但威胁程度低于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供应量今年预计将增加约27万桶/日。这与OPEC自身预测的美国原油和凝析油产量增加30万桶/日相类似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计，美国产量增长将达64万桶/日。这三位是最受关注的预测者，他们的预测均低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计，2024年全球需求增长220万桶/日，超过OPEC+集团以外的石油生产国供应增长约100万桶/日。据OPEC在其五月份的月度&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;原油市场报告&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;中表示，这意味着OPEC+原油需求应在2024年比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/iea-trims-2024-oil-demand-growth-forecast-widening-gap-with-opec-view-2024-05-15/"&gt;预计&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;全球需求增长仅为110万桶/日，并且OPEC原油需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国整体原油产量今年迄今变化不大。4月份产量约为1313万桶/日，比12月份的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内人士和分析师认为，美国生产商不太可能像去年那样在油价接近每桶80美元的情况下继续大幅增加产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常谨慎和严谨的态度。”合同钻井公司Scandrill首席运营官Paul Mosvold表示。
&lt;p&gt;“目前价格处于高位，但钻机数量仍未显著提升，这是意想不到的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其公司保持资本支出持平，并推迟了对钻机的升级，以更好地与较低的钻井增长相一致。该公司计划年底前运营12台钻机，并在明年再重新部署几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝克休斯数据显示，美国目前的钻井数量为496台，比去年同期减少了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有多年内实现每日增产100万桶的能力，但目前并没有增加这种产量的愿望。”标普分析人士在一份周四的报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球大宗商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市石油生产商受限于投资者的压力，限制了在该页岩领域的增长开支，之前狂热的增长带来了有限的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，高于预期的产量增加部分得益于私人生产商，一些公司现正被整合潮席卷，通过钻探更长的井和压裂岩石在更多井中同时生产更多原油以提高生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管存在近期的合并潮，我预计当前油价将继续存在，有助于支持美国总体原油产量的温和增长，鉴于不断改进钻井和完井效率的努力。”Texas Standard Oil总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油井服务公司，如SLB（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N" target="_blank"&gt;SLB.N&lt;/a&gt;），预计今年国际市场的增长将超过北美。其一季度国际收入增长了18%，而北美收入下滑了6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“最近几年的战略重点已转向资本纪律更强，引发了不同的反应。”UBS银行分析师Giovanni Staunovo认为，OPEC+将自愿延续减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计仍将引领2024年的石油和液体产量增长，EIA在三月份表示，OPEC+今年的石油液体产量预计下降100万桶/日，而非成员的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+已经学会了如何适应美国原油产量的增长，UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="钻井平台的操作室控制从承租的Permian盆地中，由Oasis石油拥有" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;受访者：Oasis石油公司拥有，位于德克萨斯州Wink附近的Permian盆地中的钻井平台操作室，2018年8月22日。路透社/Nick Oxford/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的条件下重启加沙停火，并呼吁 Hamas 同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始战后的日子了。”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt; 表示，他正面临来自竞选连任的选举压力，需尽快结束持续八个月之久的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他国家进行调停的巴勒斯坦武装组织哈马斯与以色列之间的停火谈判已多次陷入僵局，双方均指责对方是导致谈判停滞的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议发生在几周前以色列对拉法发动多起侵袭之后，同时，以色列政府在国内和国际上面临的新压力，因在加沙的死亡案例及人质仍被囚禁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，由于拜登提出了这一停火提议，以色列已授权谈判人员提出一项加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，在共和党总统候选人唐纳德·特朗普被宣布因34项重罪成立后仅一天，这一倡议也为两位候选人的截然不同昭示了背景。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的新提议分为三个阶段，不同于以往，停火将持续到各方完成所有三个阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一阶段，为期6周的停火期间，以色列军队将从加沙居民区撤出，交换人质，包括老人和女性，数百名巴勒斯坦囚犯将获释。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车运送人道主义援助物资进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二阶段，哈马斯与以色列将就永久结束敌对状态的条款进行谈判。“停火将在谈判继续进行期间继续进行，”总统表示，这一新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项全面重建加沙的计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列有些人不会同意这一计划，他们将呼吁战争无限期地继续下去。”，总统说，“有些人甚至在政府联合体内。他们明确表示，他们想要占领加沙，他们希望继续战斗多年，人质对他们来说并不优先。然而，我敦促以色列的领导层即使面对任何压力也要支持这份协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一个为以色列终身奉献的人，作为美国唯一的在战争期间访问以色列的总统，作为我又派美军直接保护以色列免受伊朗袭击的总统，我要求你们退一步思考，如果这一刻被错失，会发生什么。我们不能错失这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员告诉记者，以色列之所以能够提出这一新的提议，是因为战线上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们现在有一个结束危机的道路图。这是一份详尽的四页半协议，并且已经详细谈判。”这位官员说，“现在摆在桌面上的是整个过程的终局。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该官员补充说，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列几家媒体称，拜登周五的讲话具有戏剧性，并将其视为直接争取以色列民众支持的尝试。以色列12频道中断了晚间新闻，现场直播了拜登的讲话。以色列审查员此前禁止发布此提议的细节，主播丹尼·库什玛罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交关系委员会历史与公共事务教授Jeremy Suri表示，与之前的提议相比，这一提议的成功率更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯发动任何严重袭击或攻击，或恐怖主义事件的可能性虽然不无，但比之前要低得多。”Suri说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球舆论正在“转向反对”以色列（Suri说），这可能促使以色列人希望结束冲突，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统真正全力支持某件事时，他可以创造出很多激励因素。”Suri说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前在今年提出的一个人质提案要求以释放加沙中生病、年迈和受伤的人质换为期六周的停火，以色列拒绝了哈马斯的要求——在谈判中将其延期以运送更多人道主义援助物资进入加沙后，提议于本月早些时候失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯于周四表示，其已告知调解人，因以色列拒绝在谈判中同意永久结束战争，并加剧了对加沙南部拉法市的攻击，哈马斯不会参与新一轮谈判，但它愿意达成一个“全面协议”，包括交换人质和战俘，如果以色列停止战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将于周五与来自17个国家的外交官会面，这些国家都有被哈马斯囚禁的公民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列周五在拉法的一次空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发国际愤慨，但仍未触及美国对停止向以色列提供军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; “在这场战争中，巴勒斯坦人民遭受了纯粹的地狱折磨，”拜登周五说，“我们看到了致命的拉法袭击中可怕的画面，随后以色列空袭针对哈马斯……我们目睹了可怕的火焰袭击事件。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列对这一地区发起袭击以来，加沙已有超过36,280人遇难。据以色列统计，哈马斯的袭击造成了约1,200人的死亡。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人行走在受损建筑的废墟中, 位于比特拉赫亚" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在比特拉赫亚进行的以色列军事攻势后损坏的建筑废墟中行走，这是加沙北部，2024年6月12日。路透社/马哈茂德·艾萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重质押”平台兴起 交易员追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已流入一种新型平台，在该平台上，投资者可因锁定其代币而获得奖励，这种复杂的方案被分析师警告存在用户和加密货币市场风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“重质押”这一新流行的术语标志着加密货币市场的风险加剧，正值价格飙升和交易者寻找收益之际。比特币，作为最大的加密货币，接近历史最高点；以太坊，作为第二大加密货币，今年涨幅超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押热潮的核心是总部位于西雅图的初创企业EigenLayer。该公司于2月从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密货币部门获得了1亿美元的资金支持，并已吸引其平台上的188亿美元加密货币，而六个月前这一数字不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，重质押是为了解扩展已有的长期加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中许多计算机来检查和确认谁拥有哪种加密货币。为此，拥有加密货币代币（如以太坊）的所有者可以允许其资产作为验证过程的一部分被锁定。直到他们参与质押，持有者无法立即访问其代币，但会获得收益回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还给用户发放代表其已质押的加密货币的新加密货币。重质押则允许所有者将这些新代币再质押到不同的基于区块链的计划和应用程序中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界就重质押有多大的风险存在分歧，一些内部人士认为这项做法尚处于初级阶段，还不足以确定其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人，包括分析师们认为，如果作为重质押加密货币代表的新代币被作为质押品用于加密货币的庞大借贷市场，则可能基于少数基础资产形成无休止的借贷循环。他们担心，如果所有人同时试图退出市场，这可能会导致更广泛的加密货币市场的不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押品被抵押品化时，这并不是理想的情况，它引入了一种新的风险因素，这种风险早在存在时并不存在。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者受到吸引的是其收益：在以太坊区块链上质押的回报率通常在3%-5%之间，但分析师表示重质押的收益可能会更高，因为投资者可以同时获得多种收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）领域的最新发展之一，在DeFi中，加密货币持有者投资实验性方案，希望在不卖出自己的资产的情况下获得其储备的大幅回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚没有直接向用户支付质押收益，因为支付机制尚未开发完成。用户是出于未来奖励或称为“空投”的赠品的期待加入平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正向使用该平台的人发放其自己创建的代币。用户希望通过这种称为“EIGEN”的代币在未来获得价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示重质押平台的增长受用户寻求空投的推动，称其为“非常投机的免费资金现象”。他说：“这很危险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国加密交易所Coinbase的研究负责人David Duong表示：“他们现在预行动，期待获得奖励但不知道是什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由前西雅图大学助理教授Sreeram Kannan于去年创立，他参与了首次由印度学生设计的微卫星项目，据他的学术网站介绍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为验证服务的市场，连接希望进行质押的人与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重质押平台如EtherFi、Renzo和Kelp DAO正在兴起，它们为客户代币在EigenLayer上进行重质押，并生成代表重新质押资产的新代币。这些代币可以在其他地方使用，如质押品借币。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，平台的目的是让用户选择在何处质押其代币，并帮助新的区块链服务成长，而不促进更多的加密借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们没有与这些玩家形成官方关系……这是一个新兴现象。”他这样说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重质押可能会带来“隐藏风险”——如果重质押代币用于加密借贷，市场低迷期间可能会导致被迫平仓和更大的波动性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场的崩盘加剧了高风险借贷的影响，随着加密代币作为质押品的价值迅速蒸发，Terra和Luna代币的失败使情况进一步恶化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，EigenLayer远离这些风险。“风险不在于重质押，而是在于借贷协议。借贷协议高估了风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家认为重质押不值得担忧，指出重质押协议中的现金相对全球净2.5万亿美元的加密行业而言微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期担心加密世界的损失溢出到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们并没有看到由重质押问题引发到传统金融市场的传染性风险。”标普全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密世界正在越来越与主流金融相连，机构投资者也开始关注重质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准银行的加密部门Zodia Custody看到了机构在质押方面的显著兴趣，但首席风险官Anoosh Arevshatian表示，由于难以建立资产跟踪的“纸面记录”，重质押仍然超出了他们的考虑范围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摩根士丹利的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作，重新质押了部分资金，Kelp DAO在四月的一篇博文中提到这一点。Laser Digital未响应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密的银行Sygnum表示，其为客户加密资产进行质押，并预期“围绕重质押的新生态系统将出现”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="象征性的比特币图像" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;象征性的比特币图像此图取自2024年3月9日的巴黎，法国，图片由路透社/本托·特西埃尔/插图/档案照片提供&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="象征性的以太坊图像" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;象征性的以太坊图像放置在PC主板上，此图取自2023年6月16日的插图/路透社/达道·鲁维奇/插图/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum以压倒性优势胜出，成为该国首位女性总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱尔苏亚玛成为墨西哥历史上首位女性总统，成功赢得了一次压倒性胜利，并继承了她的导师和前任总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥布拉多的总统项目。后者在贫民中的高人气助力了她的胜选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来自墨西哥城的气候科学家及前任市长苏亚玛赢得了大多数选民的支持，据选举委员会初步统计，得票率在58.3%至60.7%之间。这一得票率也创下了墨西哥民主史上最高纪录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟在两院中仍有潜力跃升至三分之二以上的多数席位，这将使该联盟可以在没有反对票支持的情况下通过宪法改革，据选举委员会公布的数据显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人索希特尔·加维兹在初步计票结果中获得26.6%至28.6%的票数后，承认了自己的失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我首次成为墨西哥共和国历史上首任女性总统。”苏亚玛在支持者们热烈的喝彩声中宣布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏亚玛的胜利对于墨西哥来说是一个重要的里程碑。墨西哥长期被认为具有专制文化，而该国也是全球第二大天主教人口国家，多年来推动更为传统的性别角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏亚玛成为美国、墨西哥或加拿大首位胜选的一般选举的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未梦想有一天会为女性投票。”87岁的埃德埃尔米拉·蒙特耶，来自墨西哥最小的州塔拉乌马拉的一名支持者说道，“过去我们甚至不能投票，即使允许投票，也是按照丈夫的指示投票。感谢上帝，现在的状况有所改变，我们得以亲身经历这一切。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏亚玛前面的道路复杂。她必须平衡增加受欢迎的福利政策的承诺，同时又要应对巨额预算赤字和较低的经济增长.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;结果公布后，她向支持者保证，她的政府将财政负责，并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺要提升安全水平，但具体措施较少，上次选举是墨西哥历史上最暴力的一次，共有38名候选人被谋杀。许多分析师认为，洛佩斯·奥布拉多任期内，犯罪组织的影响力扩大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举也在普埃布拉州的投票站发生了选民死亡的事件。在洛佩斯·奥布拉多任期内，墨西哥的凶杀案数量超过了所有其他现代墨西哥政府时期的总和，尽管凶杀率正在逐渐下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺在提升警务水平和降低有罪不罚方面作出根本性的投资，否则苏亚玛将很难取得显著的安全改善。”拉丁美洲政治风险分析师纳撒尼尔·帕里什·弗兰纳里说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政党MORENA也赢得了墨西哥城市长选举，这是该国最重要的职位之一，据初步结果显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统将面临棘手的与美国就跨越墨西哥前往美国的大量移民进行的谈判，以及毒品走私的合作，特别是在美国海洛因危机高发之际。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果美国总统职位由唐纳德·特朗普在11月赢得，这些谈判将会更加困难。特朗普曾誓言对中国制造的在墨西哥销售的汽车征收100%的关税并动员特种部队打击犯罪团体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，将需要解决电力和水资源短缺，以及吸引制造商投资以跟进近岸外包趋势。这类趋势是指将供应链更靠近市场的主要位置。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏亚玛还需要解决墨西哥州石油巨擘佩梅克斯的问题，其产量已连续下降二十年，并且陷入债务困境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这只是一口无底洞，永远看不到盈利的希望。”高盛首席拉美经济学家阿尔贝托·拉莫斯说，“她们必须重新思考佩梅克斯的商业模型。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥布拉多曾将最低工资翻倍，减少贫困，并监督过强朗的比索和低失业率，这是他极受欢迎的成功因素。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏亚玛承诺扩大福利计划，但今年墨西哥财政赤字仍大，央行预计2025年经济增长率仅1.5%，也使得这变得困难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥布拉多一直试图让此次选举成为对他的政治议程的全民公投，试图掌控选举终结其统治。苏亚玛否认了反对党声称她将成为洛佩斯·奥布拉多的傀儡，但她承诺将继续执行许多洛佩斯·奥布拉多的政策，这些政策对墨西哥最贫困人群有帮助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在胜选演讲中，苏亚玛感谢洛佩斯·奥布拉多为“将我们国家变成更好的特有的人物”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析家维里·里奥斯认为，这或许是因为性别问题而受到了批评，有人认为她将成为洛佩斯·奥布拉多的傀儡这一说完全令人难以置信。“人们竟然怀疑她是否会做出自己的决定，这在很大程度上是因为她是女性。”她表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="苏亚玛赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥执政党MORENA总统候选人苏亚玛在赢得选举后向支持者发表讲话，2024年6月3日，墨西哥城。路透社/拉奎尔·昆哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="苏亚玛赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥执政党MORENA总统候选人苏亚玛在赢得选举后挥舞着手势向支持者表明投票结果，2024年6月3日，墨西哥城。路透社/拉奎尔·昆哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城大广场，2024年6月2日。路透社/马海利佩 &lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/达尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;反对派总统候选人索希特尔·加维兹在选举日结束后向支持者发表讲话，2024年6月2日，墨西哥城。路透社/克彻里-尼奇-哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;投票站关闭，2024年6月2日，墨西哥城。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选民在2024年6月2日的总统选举日参加投票，墨西哥韦拉克鲁斯。路透社/雅希尔·塞瓦尔罗斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/阿LEXAN德雷·门内捷希尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;反对派总统候选人索希特尔·加维兹在投票站外拍照，2024年6月2日，墨西哥城。路透社/卢西亚斯·柯特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;投票站准备，2024年6月2日，墨西哥尔帕亚拉纳瓜。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥克丘亚加奇，丘阿瓦哈州，拉拉米鲁妇女在投票站投票。路透社/何塞·路易斯·冈萨雷斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，选民投票后在指间留下墨水痕迹。路透社/阿莱桑德雷·门内捷希尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，圣胡安·查马拉，墨西哥。路透社/雅科布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，旅客在贝尼托·儒瑞斯国际机场设立的投票站投票。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，桑安德烈·拉拉尼扎尔。路透社/雅科布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/拉奎尔·昆哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨尔西耶拉，墨西哥城。路透社/卢西亚斯·柯特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/加布里埃拉·桑纳比拉&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，圣巴尔托洛梅·奎亚拉纳，墨西哥城。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/卢西亚斯·柯特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;反对派总统候选人索希特尔·加维兹的支持者举着标有她名字的标语等选民开放投票，2024年6月2日，墨西哥城。路透社/卢西亚斯·柯特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥尔帕亚拉纳瓜。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ7Y.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城内一名支持者等待投票站开放。路透社/卢西亚斯·柯特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，墨西哥城。路透社/达尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，墨西哥城中央的行人。路透社/达尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月1日，墨西哥城，作为政府禁酒令的一部分，商店外用塑料覆盖并张贴了"因禁酒该商店不销售酒精"的标牌。路透社/达尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>