<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 08 Jan 2025 08:43:58 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>德国敦促欧盟放松对叙利亚的制裁，消息人士说</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/germany-pushing-eu-relax-sanctions-syria-ft-reports-2025-01-07/</link><description>&lt;p&gt;德国正在引领欧盟在解除对叙利亚政权的制裁以及援助叙国民众方面进行讨论，外交部长知情人士表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位知情人士说：“我们正积极探讨如何在某些领域为叙利亚民众提供制裁减免方案。”这一决定需要得到欧盟全体一致同意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德国外交部未对此发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一场迅疾的反政府武装攻势于12月8日颠覆了阿萨德政权，伊斯兰军事组织“沙姆自由人的阵线”（HTS）是此次进攻的主力，并成立了临时政府。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国于周一宣布，为缓解人道主义援助流动、解决叙利亚电力短缺问题并允许个人汇款，将对叙利亚政府某些机构的制裁豁免期限延长六个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2011年阿萨德政权镇压民主抗议活动后，局势演变成为内战，欧盟、美国、英国及其他政府对叙利亚实施了严厉的制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“沙姆自由人的阵线”已宣布与其关联的“基地”组织脱离关系，但联合国和美国依然将其认定为恐怖组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德国官员在圣诞前夕向布鲁塞尔提交的文件列出了如何逐步解除对大马士革制裁的具体措施，作为交换条件，叙方必须在社会议题方面取得进展，包括保障少数族裔和女性权益及履行防扩散武器承诺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士向《金融时报》透露，欧盟可以以临时性质放宽制裁，以便在必要时可以重新启动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前德国外长安娜莱娜·贝尔伯克于上周五前往叙利亚，作为欧盟代表进行为期一天的访问，并与HTS领导人艾哈迈德·阿尔-沙拉暂停谈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝尔伯克在访问期间表示，如果大马士革希望获得欧洲的支持，那么所有叙国团体包括女性和库尔德人都必须参与国家的过渡过程。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="欧盟旗帜在布鲁塞尔欧盟委员会总部外墙飘扬" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EYU3ZT6Z7ZJBDIRXMPGNYPQ47I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;布鲁塞尔欧盟委员会总部大楼前悬挂的欧盟旗帜，2019年9月19日。路透社/埃尔斯·赫尔曼/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 07 Jan 2025 18:17:51 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/germany-pushing-eu-relax-sanctions-syria-ft-reports-2025-01-07/</guid></item><item><title>特朗普中东特使预测就职前将宣布有关加沙人质的“好事”</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/trump-middle-east-envoy-predicts-good-things-announce-gaza-hostages-before-2025-01-07/</link><description>&lt;p&gt;美国总统当选人唐纳德·特朗普的中东特使史蒂夫·维特科夫在特朗普于1月20日宣誓就任美国总统之际表示，他希望能在那时关于由哈马斯在加沙劫持的人质情况上有所好消息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;维特科夫在佛罗里达州棕榈滩特朗普的新闻发布会上说：“我认为我们取得了很大的进展，我也不愿提前透露太多，因为我觉得他们在多哈已经做得非常出色。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多哈一直在主持加沙战争停火谈判，其中包括释放哈马斯在2023年10月7日对以色列袭击中劫持的人质。多哈是卡塔尔这个阿拉伯海湾国家的首都，卡塔尔、埃及和美国一直在调解以色列与哈马斯之间的谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;维特科夫表示，如果他当天晚上不返回多哈，他将在第二天晚上前往。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;维特科夫说：“我认为我们已经取得了很大的进展，真的希望在就职典礼上，我们能为总统先生宣布一些好消息。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;身为共和党人的特朗普将在乔·拜登之后成为民主党的美国总统，他重申了威胁说，如果哈马斯不释放人质，中东地区将“全面爆发混乱”。他指出：“这对哈马斯来说不会好，实际上对任何人都不好。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年10月7日，哈马斯领导的伊斯兰激进分子在袭击以色列时造成1200多人死亡，包括超过250名以色列双重国籍公民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通过谈判或以色列军队的救援行动，已有100多名人质获释。在加沙仍然被关押的101人中，大约有一半被认为是活着的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列随后对哈马斯的军事行动导致超过45,000名巴勒斯坦人丧生，大多是平民，并且几乎整个被哈马斯统治的加沙人口都被流离失所，其大量领土被摧毁。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="美国总统当选人唐纳德·特朗普在棕榈滩的 Remarks" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/A3SKW34ZRZN7TGMXEMQAGVOET4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;美国商人史蒂夫·维特科夫在棕榈滩的讲话旁边，与美国总统当选人唐纳德·特朗普合影。美东时间2025年1月7日，白宫。路透社/卡洛斯·巴里亚/资料照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 07 Jan 2025 18:15:33 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/trump-middle-east-envoy-predicts-good-things-announce-gaza-hostages-before-2025-01-07/</guid></item><item><title>奥地利极右翼要求保守派在组阁谈判中“诚实”</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/austrian-far-right-leader-invite-conservatives-hold-coalition-talks-2025-01-07/</link><description>&lt;p&gt;奥地利右翼自由党（FPOe）领导人赫伯特·基克勒敦促保守的人民党（OVP）在即将进行的内阁谈判中保持“诚实”，否则将面临提前大选的风险，因为基克勒的支持率仍在上升，而人民党的支持率则在下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该 eurosceptic 并且亲俄罗斯立场的 FPOe 是匈牙利总理 Viktor Orbán 的 Fidesz 党的盟友。9月的议会选举中，FPOe 以约29%的选票赢得胜利，但最初，由于中间派政党试图不包括他们就形成一个政府联盟，FPOe 被暂时排除在外。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些努力在周末告终，促使总统亚历山大·范德贝伦指派基克勒组建政府，给了基克勒一个机会，让他有可能成为自上世纪50年代他的领导人在任时该党成立以来奥乙的第一个 FPOe 民选总理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基克勒说：“真诚的政府必须以真诚的谈判为前奏，”他补充道：“不要搞小把戏，没有伎俩，没有破坏。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还呼吁新任临时人民党领导人 Christian Stocker 确保他的党派稳定和团结，这是指似乎是中间派联盟谈判失败的分裂因素。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基克勒说：“如果这种情况没有发生，那么……将会有提前大选。我们已经做好了准备。”考虑到民调显示自9月以来基克勒的支持率只在上升而人民党的支持率则下降，差距已超过10个百分点，这无疑是一种威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基克勒在其上任以来首次后的声明中，对组建政府一事仅略述政略细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说他希望进行“大规模的政治救火行动”以控制阿尔卑斯共和国的财政，但没有给出具体细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如何将预算赤字带回欧盟3%的经济产出限额是中间派政党联盟谈判中的主要分歧点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不清楚 FPOe 和 OVP 将如何达成这样的目标——两者都倾向于削减政府支出而非增税，但又担心削减大额项目，如养老金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基克勒说，他会寻求他的政党领导层周二晚上批准这一邀请后，再向 OVP 发出谈判邀请，并且一旦谈判开始，他们应迅速确定是否有可能组成联盟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二晚上，FPOe 和基克勒说，该党的领导层已经批准了这一计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基克勒对记者说：“刚才我给 Christian Stocker 打过电话，他们很快会有一个初步会议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="右翼自由党（FPOe）领导人赫伯特·基克勒在维也纳向记者发表讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YGTPJDPZRVOFFB4HZXUIVK7HEY.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;右翼自由党（FPOe）领导人赫伯特·基克勒在奥地利维也纳向媒体发表讲话，2025年1月7日。路透社/莉莎·吕特纳&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 07 Jan 2025 14:39:57 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/austrian-far-right-leader-invite-conservatives-hold-coalition-talks-2025-01-07/</guid></item><item><title>韩国尹锡悦在戒备森严的大院中面临第二次逮捕企图</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-koreas-yoon-faces-second-arrest-attempt-fortified-compound-2025-01-08/</link><description>&lt;p&gt;韩国总统尹锡悦面临一次新的、可能更加坚决的逮捕尝试，此次行动的目的是根据颠覆罪名将其逮捕。一位顶尖调查人员表示，他将不惜一切代价打破安保封锁，将这位被弹劾的领导人送交法网。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;支持和反对尹锡悦的示威者在总统府周遭继续冒着严寒举行抗议集会。周二，法院重新签发了一张针对尹锡悦的逮捕令，此前一天刚刚签发。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周，总统警卫队（PSS）加强了对尹锡悦藏身的山坡别墅周边的安保措施，使用了屏障和路障，阻止了外界对这座别墅的接近，尽管尹锡悦拒绝出席接受问讯的传讯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于尹锡悦在12月3日的军事法案提议事件，韩国正对他展开刑事调查。这震惊了韩国，并导致首次针对在职总统发出逮捕令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦还卷入了另一项宪法法院的审判，涉及他在12月14日深夜宣布军事法案时违反宪法职责的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;负责该案的高官贪污调查厅（CIO）主任河东彦周二对上周五一次紧张的六小时僵局后未能成功实施逮捕表示道歉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在数百名警卫和军事人员组成的“人链”阻止其进入总统府后，河东彦取消了逮捕行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们将全力以赴，坚定地做好各项准备，希望第二次逮捕行动能够是最后一次。”河东彦在国会委员会会议上说道。目前尚不清楚新的逮捕令将持续多长时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管国会议员呼吁采取强硬措施压制总统保安部队和军事人员，河东彦并未就具体的可能性选项予以确认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;地方媒体报道的各种方案包括动员警局特种战术部队和重型设备突破障碍，随后有超过2000名警察介入，牵制总统的安保部队，预计如果需要，可能需要三日时间瓦解总统安保人员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在之前的逮捕尝试中，CIO和警方被数量超过200名手持武器的PSS人员以及借调的总统安保部队严密包围，并因此发生了冲突，CIO官员表示。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="被弹劾的韩国总统尹锡悦面临第二次可能的逮捕尝试" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XAAEVH7UBBKM7EUJL6NWSYKQGI.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名男子站在屋顶上，眺望被弹劾的韩国总统尹锡悦的官邸入口，尹锡悦可能面临第二次逮捕尝试，地点为韩国首尔，2025年1月8日。路透社/金洪姬&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="被弹劾的韩国总统尹锡悦面临第二次可能的逮捕尝试" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UL7XHO5C4JMXFD4LYOK5U7QKIQ.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一个望远镜视角中的画面显示，公交车停放在被弹劾的韩国总统尹锡悦官邸的屏障后，应对其可能面临的第二次逮捕尝试，地点为韩国首尔，2025年1月8日。路透社/金洪姬&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="被弹劾的韩国总统尹锡悦面临第二次可能的逮捕尝试" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6Z5PK5W5YRPKBFSXTRJ7JAW57M.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;早晨的曙光照亮了被弹劾的韩国总统尹锡悦官邸上方的天空，尹锡悦可能面临第二次逮捕尝试，地点为韩国首尔，2025年1月8日。路透社/金洪姬&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 08 Jan 2025 01:11:45 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-koreas-yoon-faces-second-arrest-attempt-fortified-compound-2025-01-08/</guid></item><item><title>十三名古巴士兵在弹药库爆炸事件中失踪</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/thirteen-cuban-soldiers-missing-after-explosions-rock-ammo-depot-2025-01-08/</link><description>&lt;p&gt;古巴东部霍尔圭省一处武器弹药库发生爆炸，导致十三名古巴士兵失踪，古巴武装部队在周二晚些时候发布此消息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;爆炸发生在距哈瓦那以南约450英里（724公里）的梅龙斯这样一个较小的农村社区，事件发生在周二凌晨。此前官员表示，爆炸是由一处建筑工地火灾引起的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事故仍在调查中，有关方面表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;古巴军事部门报告称，失踪人员中有四名军官和九名士兵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;社交媒体上的视频显示，在梅龙斯附近的森林树线上空升起黑烟和火焰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;士兵和当地警察守卫通往现场的路线，救援队伍和消防队员正在灭火。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二早些时候，官员表示，爆炸发生后已有361人被疏散至安全地点。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 08 Jan 2025 02:34:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/thirteen-cuban-soldiers-missing-after-explosions-rock-ammo-depot-2025-01-08/</guid></item><item><title>格陵兰岛、天然气加热器和海湾：特朗普新闻发布会要点</title><link>https://www.reuters.com/world/us/greenland-gas-heaters-gulf-takeaways-trumps-press-conference-2025-01-07/</link><description>&lt;p&gt;美国总统当选人唐纳德·特朗普在其佛罗里达州度假村举行的一场记者会上发表了一系列声明与言论，距离他重返白宫不到两周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以下是其在记者会上提出的五大重点：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/trump-wont-rule-out-military-economic-action-he-seeks-control-panama-canal-2025-01-07/"&gt;在这场广泛的发言中&lt;/a&gt;，特朗普提到：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2024年的竞选活动中，特朗普频繁提到专注于国内问题，避免卷入国际事务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但在这次会议上，特朗普暗示他确实计划扩大美国领土。他声称收购格陵兰和重新控制巴拿马运河符合美国国家安全利益，并拒绝排除使用军事手段或经济压力来实现这些目标的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他曾提及与加拿大的边界是“人为划定的”线，并建议如果加拿大放弃主权，加入美国，国家会更好。这段言论迅速引起渥太华方面的反感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然不清楚特朗普是否准备将一些荒诞的说法转化为实际行动，但这些言论无疑让各国政府感到担忧，担心特朗普政府可能在处理外交事务时过于冲动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普总需要要有立场的对手，即使是盟友也不例外。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除试图挑衅加拿大外，这位即将上任的共和党总统还攻击了巴拿马政府，指责其向途经巴拿马运河的美国货船收取过高费用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称墨西哥是一个“非常危险的地方”，并提议将墨西哥湾改名为美国湾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至于丹麦方面，特朗普尽管承认格陵兰已经属于丹麦数百年，但仍然无端质疑其所有权，并声称“如果丹麦真的拥有合法权利，也应予以放弃，因为这对国家安全至关重要。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在赢得白宫的过程中，利用了公众对美国经济特别是通货膨胀的担忧情绪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管有诸多数据表明经济状况良好，但特朗普仍在周二的讲话中描绘了一幅经济困境的景象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们正从上届政府手中接手一个困难的局面。”特朗普说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管消费者仍在应对食品杂货、保险、住房和借贷的成本问题，但失业率仍处于历史低位，薪资上涨，股市飙升，国内能源生产达到峰值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但若特朗普承认当前经济情况的积极面，他未来可能在任期内经济遇冷时难以对自身表现进行合理评判。与其在经济开始不景气前时期宏观经济的负面形势提前告知民众，不如现在就让人感到焦虑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普承诺将为参与1月6日冲击国会的一众支持者申请大赦，他在讲话中感情真挚地表达了对这些被告的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当被问及是否考虑赦免暴力罪犯时，特朗普错误地称当天只有一人，即抗议者阿什利·巴比特死亡，实际上当天有另外三人丧生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他未经证实地暗示FBI可能在抗议者中打入卧底，并重复了被告支持者的观点：如果想要引发叛乱，他们应该带枪。然而，起诉书确实指控了一些抗议者在国会大厦内携带武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普提及部分被告即使没有进入大厦内也被起诉，这可能是指前“美国祖国骄傲”（Proud Boys）领导人恩里克·塔里奥，他因远程指挥国会大厦袭击而被判22年监禁。塔里奥向特朗普请求全面赦免其行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普一如既往地离题。他深入讨论了拜登政府推动禁用天然气热水器一事，事实上误认为天然气热水器与空间加热器相同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“天然气提供更好的热量。正如俗语所说，你不会发痒。有没有热水加热器让你去搔痒？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这段话引发他抱怨节水龙头和淋浴头，称即使是水资源充足地区，拜登政府仍出于不理性考虑节约用水。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这叫做雨水，从天而降，”特朗普说，“淋浴时没有水流出，只是滴滴滴。那么会发生什么？你得在淋浴间待上十倍时间。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;之后，特朗普又回到了他青睐的目标：风车。他说：“谁都不要它们。”他声称沿海风力涡轮机正在促使鲸鱼自杀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国家海洋和大气管理局表示，没有记录显示大鲸鱼的死亡与海上风电活动有关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风车让鲸鱼疯了。”特朗普说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="美国总统当选人唐纳德·特朗普在佛罗里达州 palm beach 的 Mar-a-Lago 度假村发表讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YLOB25KLXJLGLOPBC27MIXP2VI.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;图说：美国总统当选人唐纳德·特朗普在佛罗里达州棕榈滩的 Mar-a-Lago 度假村发表讲话，2025年1月7日。图片来源：路透社/Carlos Barria/文件照片&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 07 Jan 2025 22:32:25 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/greenland-gas-heaters-gulf-takeaways-trumps-press-conference-2025-01-07/</guid></item><item><title>联合国航空机构调查涉及涉嫌泄露招聘数据</title><link>https://www.reuters.com/world/un-aviation-agency-probe-involves-alleged-release-recruitment-data-2025-01-07/</link><description>&lt;p&gt;最近，联合国一家航空机构遭遇了信息安全事件，据报道，涉及从2016年4月到2024年7月期间的数千份招聘申请数据记录泄露。位于蒙特利尔的该机构星期二告知路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际民用航空组织(IATA)回应路透社查询时表示，由被称为Natohub的威胁行为者声称泄露的42,000份记录，并未影响与航空安全或安全运营相关的任何系统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“经确认，此次事件仅限于招聘数据库，并未涉及与航空安全或安全运营相关的任何系统。”IATA在声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一与IATA相关的事件传言自一家受网络犯罪分子欢迎的数据泄露网站发布帖子后已流传数日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社未能立即查找到Natohub的联系信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二早些时候，一家消息来源告知路透社，该事件与发布求职者记录有关，并公布了样本。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;IATA在星期一的声明中表示，正调查一名声称记录已被盗的黑客的言论，并称该调查仍在进行中。IATA已采取进一步的安全措施以保护机构的系统，并表示“正在努力识别并通知受影响的个人”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;IATA在声明中指出，泄露的数据包含了求职者填报的与招聘相关的信息，如姓名、电子邮件地址、出生日期和工作经历。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“泄露的数据不包括财务信息、密码、护照细节或申请人上传的任何文档。”IATA说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际民用航空组织是一个由193个成员国组成的机构，曾在2016年遭遇黑客攻击后表示，已对安全措施进行了重大改进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;IATA通过协商一致设定从跑道到座椅安全带的各类标准。该机构是在1944年美国邀请超过50个盟友达成共同航空导航系统协议后创建的。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="ICAO机关工作人员到达他们在蒙特利尔的总部" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/V7TIUEDSLRKTRF34OLIEK4WJFU.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;ICAO总部的蒙特利尔办公室，加拿大魁北克省，2022年10月1日。路透社/克里斯丁·穆希/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 07 Jan 2025 23:51:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/un-aviation-agency-probe-involves-alleged-release-recruitment-data-2025-01-07/</guid></item><item><title>瑞士和丹麦游客在澳大利亚空难中遇难三人</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/swiss-danish-tourists-among-three-dead-australian-plane-crash-2025-01-08/</link><description>&lt;p&gt;一架轻型飞机在西澳大利亚州佩斯市附近的罗特尼斯岛附近坠毁，造成两名来自瑞士和丹麦的游客及一名飞行员遇难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该飞机在周二下午坠毁于罗特尼斯岛附近，这是一个位于佩斯西约30公里（18.6英里）的热门旅游目的地。飞机上共有六名游客，其中三名求生者受伤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西澳大利亚州州长罗杰·库克在新闻发布会上表示：“我谨代表事发现场的家属和朋友向遇难者表示哀悼。对于所有涉及此事的人来说，这无疑是非常艰难的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;库克补充说，事故发生在度假者面前，包括正在岛上度假的家庭，其中包括带孩子度假的家庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该州警长科尔·布莱恩斯表示，当局已经开始调查飞机坠毁的原因。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 08 Jan 2025 01:59:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/swiss-danish-tourists-among-three-dead-australian-plane-crash-2025-01-08/</guid></item><item><title>随着特朗普最后期限的临近，哈马斯坚持根据人质协议结束加沙战争的要求</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-stands-by-demand-end-gaza-war-under-hostage-deal-trump-deadline-approaches-2025-01-07/</link><description>&lt;p&gt;哈马斯坚持其在周二的要求，即以任何交换人质的协议中，以色列必须完全结束对加沙地带的军事行动。哈马斯还表示，美国当选总统唐纳德·特朗普鲁莽地称，除非人质在1月20日他的就职典礼前获释，否则会有“可怕的事”发生，这种言论显得有些唐突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以哈马斯为代表的伊斯兰政治组织与以色列进行了多轮谈判，通过卡塔尔和埃及的调解人，双方正在为实现加沙地带停火做出最大努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国即将离职的政府呼吁在乔·拜登离开政务岗位前为达成协议最后冲刺，现在许多人视特朗普的就职典礼为无形的最后期限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，时间紧迫，双方均指责对方因坚持无法达成协议的条件而拖延谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯表示，只有以色列同意结束战争并全部撤军后，才会释放剩余的人质。以色列则表示，除非哈马斯解散并全部释放人质，否则决不会停止战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“哈马斯是释放人质的唯一障碍，”以色列外交部高级官员埃登·巴拉特在记者会上表示，称以色列致力于达成协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯官员阿萨姆·罕丹在阿尔及尔举行了新闻发布会，表示以色列破坏了所有达成协议的努力，并未就最新一轮谈判提供具体的细节，但重申了哈马斯的条件，即“彻底终止侵略并全面撤出占领的土地”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;针对特朗普威胁称，除非所有人在就职典礼前获释，否则会有不利情况发生，罕丹表示：“我认为美国总统应当作出更加严谨和外交的声明。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列已派遣中层官员代表团前往卡塔尔进行磋商，由卡塔尔和埃及调解人的斡旋。一些阿语媒体称，摩萨德总干事戴维·巴诺亚可能也将加入该代表团。以色列总理办公室对此未作回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一协议迈出的重要一步是，哈马斯官员上周向路透社表示，该组织已从以色列提交的34名人质名单中筛选出一部分可在停火初期获释，同时还包括被以色列关押的巴勒斯坦人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理办公室表示，尚未收到名单上人员尚存的确切确认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据加沙地区卫生官员称，自以色列对加沙地带的侵略以来，已有近46,000名巴勒斯坦人丧生。袭击始于2023年10月，当时哈马斯武装人员侵入以色列领土，造成1,200人死亡，超过250人被俘获。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二，以色列空军的空袭在加沙地带造成至少24名巴勒斯坦人死亡，医务人员称，多家医院尤其是哈马斯管理区呼吁国际捐助者立即提供燃料以运行发电机并维持医疗服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列空袭造成加沙市一栋房屋内四人死亡，另有六人在加沙地带其他地点的空袭中丧生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二晚些时候，以色列空袭加沙南部钦亚农地区的一顶帐篷造成四名儿童死亡，同时，加沙北部贾巴利亚地区的一栋房屋在以色列空袭中造成八名巴勒斯坦人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，以色列空袭加沙南部钦亚农地区的一辆汽车造成两人死亡，医务人员和紧急服务部门人员证实了此消息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;针对这些空袭，以色列军队未立即作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;军队表示，上月对加沙北部的卡马勒·阿达万医院进行突袭时逮捕的240名巴勒斯坦人提供了“实质性的情报”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;军队发布了对一名据称属于哈马斯的武装分子的审讯录像，该武装分子详细说明了武装分子如何在当地医院区域活动并传输武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯与加沙卫生部门否认在医院内有任何武装人员存在。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名妇女在特拉维夫走在被塔斯马·哈马斯绑架行动中杀害的人质海报旁" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EASIQYPSDBLD3BB4ZZZ4DXOI3U.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名妇女走在加沙地带塔斯马·哈马斯绑架行动中被杀害的人质海报旁，2024年12月16日，以色列特拉维夫。路透社/斯托扬·内诺夫/资料照片。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="在抗议政府并支持在塔斯马·哈马斯绑架行动中被杀害的人质的示威中，人们在特拉维夫" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OY43F7DVVZI7POVGCGFCMFPESA.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;抗议政府并支持在塔斯马·哈马斯绑架行动中被杀害的人质的特拉维夫抗议活动，2025年1月4日，加沙地带持续冲突期间。路透社/凯·帕夫潘巴赫/资料照片。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="人们在特拉维夫为在塔斯马·哈马斯绑架行动中被杀害的人质写的支持性信息" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DA7LH2BD5ZKYNBEW7ZGZNHZG6Y.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;特拉维夫特写照片：人们为在塔斯马·哈马斯绑架行动中被杀害的人质写的支持性信息，2024年12月23日。路透社/凯·帕夫潘巴赫/资料照片。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 07 Jan 2025 13:39:56 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-stands-by-demand-end-gaza-war-under-hostage-deal-trump-deadline-approaches-2025-01-07/</guid></item><item><title>特朗普不排除使用武力夺取巴拿马运河和格陵兰岛</title><link>https://www.reuters.com/world/trump-wont-rule-out-military-economic-action-he-seeks-control-panama-canal-2025-01-07/</link><description>&lt;p&gt;美国当选总统唐纳德·特朗普在周二拒绝排除使用军事或经济手段追求巴拿马运河和格陵兰岛收购的可能性，这反映了他自11月5日大选获胜以来一直倡导的更广泛的扩张主义议程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普将于1月20日就任，他还提出了将加拿大变成美国州属的想法，并声称将要求北约盟国大幅增加国防开支，并承诺将墨西哥湾改名为美洲湾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;距离正式就任仍有两周之遥，特朗普开始勾勒出一种激进的外交政策，似乎对外交考虑和美国盟友的关切置之不理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当被问及他是否能保证不使用军事或经济胁迫手段来试图控制巴拿马运河和格陵兰岛时，特朗普在佛罗里达州度假胜地举行的新闻发布会上表示：“不，我不能在这方面保证。但我要说的是，这对于我们的经济安全至关重要。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普批评美国在加拿大商品和军事支持方面的花费，称美国并未从中获益，称两国之间的边界是一条“人为划定的线”。他暗示如果丹麦拒绝了他购买格陵兰岛的提议，美国将对丹麦征收关税，称格陵兰岛对美国国家安全至关重要。就在特朗普发表上述言论前不久，他的儿子唐尼 jr. 到达格陵兰岛进行私人访问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;丹麦表示，作为其王国的一部分，格陵兰岛不可出售。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;丹麦首相梅特·费德里克森在回应特朗普言论时在晚间表示：“当盟友与伙伴之间出现这种分歧时，使用经济手段对抗对方并不是一个好办法。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;加拿大：‘永远不会退让’&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大外交部长曼努埃尔·乔利在推特上表示：“当选总统特朗普的言论显示出他对加拿大是一个强大的国家的理解存在严重不足。我们的经济强大，我们的人民强大。面对威胁，加拿大绝不会退缩。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴拿马的外交部长也对特朗普意图重新掌控这个关键的全球水道表示反对，该水道原先由美国建造并拥有，于1999年移交给中美洲国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“运河的操控权永远属于巴拿马人，”外交部长哈维尔·马尔塞特阿查周二对记者说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国前外交官丹尼尔·弗里德现任职于大西洋理事会，他指出特朗普的言论把国家力量描绘成了领土扩张，并将其比作“19世纪帝国主义者”。弗里德表示，如果美国试图占领格陵兰岛，会破坏北约，使其与俄罗斯总统弗拉基米尔·普京领导下的国家无异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普将墨西哥湾改名为美洲湾的承诺类似于他之前对迪纳利山重新命名至麦金利山的誓言。前总统巴拉克·奥巴马曾为了尊重土著人意见，将阿拉斯加的山改名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥经济部长马塞洛·埃布拉德周三晚声称他对特朗普将墨西哥湾改名一事反应冷淡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我敢说，30年后如果我们见到对方，墨西哥湾仍然是墨西哥湾，”他说，并表示墨西哥政府不会介入这一争论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通常由美国地名委员会界定地名，但总统也可以通过行政命令更改这些地名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普表示，北约成员国应将其国内生产总值的5%用于国防，这比目前2%的目标要高得多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为北约应该有5%的国防开支，”他说，“他们都能负担得起，但他们应该达到5%，而不是2%。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普经常批评大多数北约成员国未支付应分担的款项，他曾承诺在竞选期间要求增加北约国防贡献。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北约估计32个成员国中仅23个有望在2024年达成2%的国内生产总值国防开支目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;按照北约数据，当前除美国外的成员国中，波兰以4.12%的国内生产总值最高，随后是爱沙尼亚3.43%、美国3.38%。尚无国家达到5%的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普还重复了他对巴勒斯坦哈马斯武装分子在10月7日扣押以色列人质的威胁表示，如果这些武装分子在他就职前未释放这些人质，将引发中东局势的“巨大动荡”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这对哈马斯来说不会好，而且任何其他人也一样。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的中东特使史蒂夫·韦特科夫表示，他希望在特朗普就职前，以色列和哈马斯谈判的结果能有好的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在新闻发布会上发表了几个熟悉的抱怨点，包括攻击纽约法官胡安·梅尔钱特，后者将于2025年1月7日判决特朗普因篡改商业文件向一名艳星支付封口费的案件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新闻发布会结束后不久，纽约上诉法院驳回了特朗普的最新请求，该请求试图阻止判决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外，当特朗普发言时，一名美国法官临时阻止特别检察官杰克·史密斯发布关于特朗普处理机密文件不当以及试图推翻2020年总统大选的调查报告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，法官阿莉恩·卡农已经驳回了对特朗普非法保留机密材料起诉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二的活动在佛罗里达州棕榈滩的特朗普绵延鹿群会所举行，特朗普的高级顾问坐在会场内，而会员们则在露台上用餐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普还被问及是否合适让埃隆·马斯克在一个公开场合就国际事务发表意见。最近几周，作为特朗普盟友的亿万富翁马斯克已在推文中评论过欧洲政治问题，包括支持德国极右政党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“可以说，埃隆已经做得很好，他是个非常聪明的人，”特朗普说，“我不知道你在说些什么人。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 07 Jan 2025 17:24:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/trump-wont-rule-out-military-economic-action-he-seeks-control-panama-canal-2025-01-07/</guid></item><item><title>西藏地震致逾120人遇难，救援工作正在进行中</title><link>https://www.reuters.com/business/environment/rescue-efforts-under-way-after-earthquake-tibet-kills-more-than-120-2025-01-08/</link><description>&lt;p&gt;中国政府官员称，发生在中国西藏地区喜马拉雅山脚的7.8级强震已成功营救出超过400名被困人员，同时超过30000名居民被重新安置，救援幸存者行动进入第二天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本次地震震中位于西藏定日县，距珠穆朗玛峰约80公里，是近年来该地区最强烈的地震之一。地震不仅震动了尼泊尔、不丹和印度的邻近建筑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;地震发生24小时后，被困在废墟下的幸存者已经经历了零下的气温，存在体温过低和脱水的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;初步调查结果显示，西藏日喀则地区有3609户住宅被破坏，该地区共居住着800,000人，中国官方媒体援引当地官员消息报道。超过500人和106辆救护车已赶赴现场救助受伤者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国国家电视台央视报道，至少126人在西藏地区身亡，188人受伤。尼泊尔等地没有报告人员死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高海拔地区夜间气温降至零下18度（零下18摄氏度），为无家可归者增加了更多痛苦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;帐篷、食物配给、发电机和其他物资在2025年1月7日当天已到达现场，所有受地震损坏的道路均已恢复通行，央视报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据称，地处中国西南部、尼泊尔和印度北部地区的板块碰撞，经常引发地震，这些地区被印度板块和欧亚板块的碰撞不断抬升上来的古老海域所覆盖。整个青藏高原及其东部和北部边缘都是地震活跃地区，其中包括中国的四川、甘肃和青海省份和地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北京作为中国的自治自治区对人权组织和流亡者的批评表示拒绝，他们指控中国践踏了藏人的宗教和文化权利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据中国地震网络中心报道，在周三上午8时，已发生了500多次震级在4.4级的余震。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据四川省地震局的数据，自2025年这次地震的震中点200公里范围内，过去五年中有地震3次或以上震级的地震共29次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2008年，四川成都发生8.0级的地震，至少70,000人死亡，是自1976年唐山地震造成至少242,000人伤亡以来中国最致命的地震。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二的地震是自2023年5.2级地震以来最严重的一次，该次地震在偏远的西北地区造成至少149人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="喜马拉雅山脚地震后的现场” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/D3HFGRLQ2JMEFPHUDAIVH6GLLQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;救援团队在西藏自治区日喀则市地震后的废墟中工作，此截图来源于2025年1月7日发布的手持视频。西藏消防救援/惠特尼照片提供/路透社 &lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="喜马拉雅山脚地震后的现场” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7CYTE6BHPZKHTGUQC3FYITLJSQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;救援团队在西藏自治区日喀则市地震后的废墟中工作，此截图来源于2025年1月7日发布的手持视频。西藏消防救援/惠特尼照片提供/路透社 &lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="喜马拉雅山脚地震后的现场” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VSHTDQIN6NNGZB6KQLE5OQTV4M.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;救援团队在西藏自治区日喀则市地震后的废墟中照顾伤员，此截图来源于2025年1月7日发布的手持视频。西藏消防救援/惠特尼照片提供/路透社 &lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="喜马拉雅山脚地震后的现场” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HZDXXBKTTNKXJB2PR3BB25264Q.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;救援团队在西藏自治区日喀则市地震后的废墟中站立，此截图来源于2025年1月7日发布的手持视频。西藏消防救援/惠特尼照片提供/路透社 &lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="喜马拉雅山脚地震后的现场” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SJTBBZHQKZMBXEU27MBBYG56IY.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;救援团队在西藏自治区日喀则市地震后的废墟中工作，此截图来源于2025年1月7日发布的手持视频。西藏消防救援/惠特尼照片提供/路透社 &lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="日喀则地震后受损房屋” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ICLMYIRQZRKBLDWRCULOGKABKQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;日喀则市地震后，房屋受损，此照片拍摄于2025年1月7日。新华社/路透社 &lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="喜马拉雅山脚地震后的现场” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SIJEROCBTVPILHWW42JVD4R2EA.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;救援团队在西藏自治区日喀则市地震后的废墟中巡查，此截图来源于2025年1月7日发布的手持视频。西藏消防救援/惠特尼照片提供/路透社 &lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:35:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/environment/rescue-efforts-under-way-after-earthquake-tibet-kills-more-than-120-2025-01-08/</guid></item><item><title>英国特种部队士兵向调查表达对阿富汗谋杀案的担忧</title><link>https://www.reuters.com/world/uk-special-forces-soldiers-tell-inquiry-afghan-murder-concerns-2025-01-08/</link><description>&lt;p&gt;英国特种部队在阿富汗工作期间参与的士兵在公共调查中表示，他们在袭击疑似塔利班武装分子的行动中杀害了许多并无威胁的阿富汗平民，包括一些未成年者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次独立调查是由英国国防部门（MoD）指示进行的，背景是BBC电视纪录片报道称，在十多年前的阿富汗战争期间，英国特种空勤队（SAS）臭名昭著地在可疑情况下杀害了54名人员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次调查正在审查2010年中至2013年中之间，在夜间进行的多个所谓“拘留行动”。周三，调查组公布了7名未公开姓名的英国特殊部队（UKSF）证人的秘密证词概要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其中一名士兵，化名为N1799，在2011年担心部下所属的一支被称为UKSF1的部队后，与其中一名成员进行了一次培训课程中的讨论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;N1799在证词中提到：“在这些行动中，有人声称‘无论威胁大小，所有适龄男性都将被杀’。其中，即使是未持武器者也未幸免于难。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还表示：“还表示‘适龄男性’在被控制后被定在目标处杀害，手法多样。在一次事件中提到，有人被枕头捂住头后被手枪杀害。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;调查律师质询时，N1799解释称，这涉及到18岁以下且小于16岁的人员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;N1799将此事汇报给其他高级军官，他们也对此非常严肃对待。其他军官表示，他们听说过谣言并且对UKSF1行动中的一些高死亡人数表示质疑，鉴于官方报告死亡事件中的某些情形似乎难以被合理化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一位军官，化名为N2107，曾通过电子邮件向同事表达他对UKSF1行动总结的不置可否。在一次电子邮件中，他告诉调查那看起来是“非常愚蠢的”。N2107给调查组回忆，到2011年4月，他认为UKSF1可能在实施未经司法裁判的杀戮。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次调查的参与士兵均表示，他们自己并没有目睹此类行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国军事警察此前曾对阿富汗战场上的部队不当行为进行了一系列调查，其中包括对SAS的指控，但国防部门表示，这些调查并未找到足够证据以提起诉讼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次调查旨在确定是否确实存在未经司法裁判的杀戮，军事警察后来是否严格按照程序调查了N1799的担忧，以及是否掩盖了非法杀戮。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;N1799表示，说出来仍然使他感到不忠，并请求在受访前，两名国防部门官员被移出调查室，原因是担忧个人安危。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为我做了正确的事情，并会继续这么做，但并不容易。这让我有种恶心的感觉。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="伦敦国防部门附近的一名武装警察巡逻" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MGS4HBLK4RO33G34K2S6E2D2YE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;伦敦国防部门附近的一名武装警察巡逻，摄于2016年5月11日。路透社/尼尔·霍尔/资料图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:07:21 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/uk-special-forces-soldiers-tell-inquiry-afghan-murder-concerns-2025-01-08/</guid></item><item><title>造成印度学生身亡的西雅图警察已被解雇</title><link>https://www.reuters.com/world/us/seattle-police-officer-who-fatally-struck-indian-student-has-been-fired-2025-01-07/</link><description>&lt;p&gt;西雅图警方于周二宣布，两年前在西雅图交叉路口因超速撞死一名来自印度的23岁研究生的警官道夫（Kevin Dave）已被解雇，罪名为危险驾驶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;警方表示，道夫当时正在一个限速25英里（约40公里）的区域以74英里（约119公里）的时速驾驶，于2023年1月在西雅图南湖区（South Lake Union）的步行道上撞死了在读研究生卡德卢拉（Jaahnavi Kandula）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西雅图警察问责办公室发现，道夫在前往一起报道中的药物过量事件现场的途中违反了四项规定，其中包括安全驾驶警车的要求，西雅图临时警察局长拉尔（Sue Rahr）在致部门员工的电子邮件中如此表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉尔在邮件中表示，她不认为道夫赶到疑似药物过量受害者现场时意图伤害任何人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“然而，我无法接受他危险驾驶导致的悲剧后果。”拉尔在周二发表的电子邮件中如此表示，并于当日向部门员工发布了该电子邮件。道夫目前无法联系到进行评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此案引发强烈的愤怒和国际媒体的广泛关注，因为另一名跟进事故的警官奥德勒尔（Daniel Auderer）所佩戴的执法记录仪捕捉到的画面显示，奥德勒尔在大笑并称卡德卢拉的生命“价值有限”。奥德勒尔于2024年7月被解雇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥德勒尔坚称其言论被曲解，警察问责办公室去年调查后认为，他违反了职业标准并触犯了禁止偏见和歧视性言论的规定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西雅图市长哈雷尔（Bruce Harrell）表示，他支持拉尔解雇道夫的决定，并希望此举能帮助“重建对警方的信任”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡德卢拉家人已对西雅图市及道夫提起诉讼，索赔1.1亿美元的损害赔偿。道夫在2022年12月同意支付5,000美元罚款以抵偿市政府对其危险驾驶二级的指控。检察官表示，现有证据不足以支持刑事指控。 &lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 07 Jan 2025 23:36:38 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/seattle-police-officer-who-fatally-struck-indian-student-has-been-fired-2025-01-07/</guid></item><item><title>委内瑞拉马杜罗称两名美国公民与“雇佣兵”一起被捕</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/venezuelas-maduro-says-two-us-citizens-arrested-among-group-mercenaries-2025-01-07/</link><description>&lt;p&gt;两名美国公民在委内瑞拉被捕，他们是总统尼古拉斯·马杜罗周二所称的“雇佣兵”团体中的成员，在该国领导人预计于本周晚些时候就职新任期之前的最新抓捕行动中，这批人被卷入其中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马杜罗表示，被捕的美国公民“层级很高”，但没有提供更多细节或证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天，我们已经逮捕了七名外国雇佣兵，包括两名重要的美国雇佣兵。”马杜罗说，他将于本周五就职，开始第三次任期，这届任期是在今年7月的争议选举中赢得的，反对派称他们是以压倒性优势获胜的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马杜罗表示，这一批拘捕者中包括两名在委内瑞拉被捕的哥伦比亚人，另外还包括三位从乌克兰战争中来的其他人员。但他没有提供更多细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务院和哥伦比亚外交部门均没有立即回复评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;委内瑞拉人权组织警告说，监禁人员有循环往复的情况，即使有旧的囚犯被释放，新的拘捕依然在持续，其中包括对外国人的拘捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年底，委内瑞拉政府在长达数月的谈判后将包括10名美国人在内的几十名囚犯释放，作为美国和委内瑞拉之间的交换，美国释放了马杜罗的亲密盟友、哥伦比亚商人亚历克斯·萨博。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马杜罗在蒙特雷尔宫发表讲话时声称，他的政府安全部队已经逮捕了125名来自25个国家的所谓“外国雇佣兵”，并称这些人员进入了南美洲国家，目的是针对委内瑞拉人民实施恐怖主义活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一言论在反对派候选人埃德蒙多·冈萨雷斯正在该地区进行巡访寻求扩大国际支持的同时发表。冈萨雷斯已被该地区的几个政府，包括美国宣布为胜选总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一，即将卸任的美国总统乔·拜登称冈萨雷斯是7月28日选举的“真正的胜利者”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然与政府结盟的选举机构和委内瑞拉最高法院宣布马杜罗赢得了选举，但政府没有公布选箱中的具体结果来支持这一说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派则已公布数千份投票机收据的扫描副本，这些副本是在选举后几天由观察员收集的，涵盖了超过80%的选票，显示冈萨雷斯以压倒性优势获胜。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="成员国领导人参加玻利瓦尔联盟和促进贸易条约的会议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WI6XOX36MNJDTEOVGGC5VFBSIY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;委内瑞拉总统尼古拉斯·马杜罗在哈瓦那维纳多宫参加成员国领导人会议，图中会议于2024年12月14日在委内瑞拉加拉加斯举行，由路透社莱昂纳多·费尔南德斯·维洛里拍摄，来源：图片版权所有：路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 07 Jan 2025 23:46:08 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/venezuelas-maduro-says-two-us-citizens-arrested-among-group-mercenaries-2025-01-07/</guid></item><item><title>芬兰在波罗的海电缆调查中恢复主导地位</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/finland-recovers-anchor-seabed-baltic-sea-cables-investigation-2025-01-07/</link><description>&lt;p&gt;芬兰警方于周二表示，他们在调查疑似破坏波罗的海电力和互联网电缆的事件期间，从海底成功找回了一个丢失的锚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上月，芬兰警方 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/europe/finland-police-investigate-role-foreign-ship-after-power-cable-outage-2024-12-26/"&gt;扣押&lt;/a&gt; 了一艘名为 Eagle S 的油轮，认为该船可能损坏了芬兰至爱沙尼亚的 Estlink 2 电力线路和四条电信电缆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“锚被发现的位置沿着 Eagle S 船的航线，靠近海底发现的拖痕的西侧末端，”芬兰国家调查局在声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;代表船主、位于阿拉伯联合酋长国的 Caravella LLC FZ 的芬兰律师 Hermann Ljungberg 称，据称的损坏发生在芬兰领海以外，因此该国缺乏采取措施的管辖权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ljungberg 之前曾表示，芬兰劫持了该油轮，应当 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/europe/owner-seeks-release-oil-tanker-seized-finland-cable-probe-2024-12-30/"&gt;释放&lt;/a&gt; 该油轮，而这一请求在上周被法院驳回。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;芬方警务人员补充说，该船船员涉嫌破坏并损害财产，船东也因破坏电信设施可能面临刑事处罚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;芬兰警方还对调查过程中的八名船员发出旅行禁令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;芬兰海关认为，Eagle S 可能是试图规避对俄罗斯石油制裁的影子船队的一部分，并扣押了其货物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;莫斯科方面表示，芬兰扣押该船并不涉及俄罗斯方面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，持续发生多起电力电缆被破坏、通信连接中断和天然气管道泄露的事件，导致波罗的海国家处于高度戒备状态。北约军事联盟已表示将加强该地区的存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;警方表示，他们在芬兰边境警卫和防务部队以及瑞典海军的帮助下从海底找回了该锚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这将有助于刑事调查的进展，并将接受法医分析，”芬兰国家调查局侦探警监 Risto Lohi 在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;类似行动中，2023年，芬兰 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/europe/estonia-says-chinese-ship-is-main-focus-probe-into-cables-damage-2023-11-10/"&gt;找回了一个锚&lt;/a&gt;，该锚据称属于一艘中国集装箱船，涉嫌破坏海底天然气管道和一些光纤链路，案件仍在调查中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;芬兰表示，中国正在与芬兰当局合作调查这一案件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;芬兰电信运营商 ELISA（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/ELISA.HE" target="_blank"&gt;ELISA.HE&lt;/a&gt;）表示，在12月25日事件期间破坏的两根海底电信电缆似乎是由外部强大力量导致的断裂，现已被修复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;芬兰电力输送公司 Fingrid 和爱沙尼亚能源公司 Elering 称，修复与电信电缆一同被破坏的 Estlink 2 电力电缆预计需要七个月时间。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="位于波罗的海芬兰科利帕莱的港口附近的油轮 Eagle S 锚泊" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZOMIKSQ775ITDH2HBLUQHDUAAM.jpg" /&gt; &lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;位于波罗的海芬兰科利帕莱港口附近的油轮 Eagle S 锚泊，拍摄于2025年1月7日。莱赫图库尔瓦/安蒂·阿莫-科伊维斯托 摄 / 通过路透社 / Reuters&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="芬兰从波罗的海海底追回锚" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OFI6YXR6H5NABGP3JU4DDWJZ7Q.jpg" /&gt; &lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;芬兰边境警卫的非日期手账图片显示，据信是 Eagle S 油轮的锚在芬兰图尔瓦市 Porkkalanniemi 海域海底被捕获，由 Turva 的 ROV 机器人拍摄。锚已被从芬兰湾追回，与国家调查局 (NBI) 进行的刑事调查有关。锚被认为是与2024年12月25日圣诞节发生的电缆断裂的关联物。执法机构于2025年1月6日在一次联合行动中将锚从海底提出。莱赫图库尔瓦/芬兰边境警卫/手稿 / 通过路透社 / Reuters&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="芬兰从波罗的海海底追回锚" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AGLRAEJDHZKGTMODSAZXKHBLHY.jpg" /&gt; &lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;来自 HMS Belos 的 ROV 机器人拍摄的侧扫声纳图像（位于芬兰 Porkkalanniemi 海域的波罗的海海底），显示被认为是 Eagle S 油轮锚的目击物。锚已被从芬兰湾追回，与国家调查局 (NBI) 进行的刑事调查有关。锚被认为是与2024年12月25日圣诞节发生的电缆断裂的关联物。执法机构于2025年1月6日在一次联合行动中将锚从海底提出。莱赫图库尔瓦/芬兰边境警卫/手稿 / 通过路透社 / Reuters&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="芬兰从波罗的海海底追回锚" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QZODHO35OJPUJIUDO4AF4DEZPA.jpg" /&gt; &lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;HMS Belos 舰船甲板上，船员靠近被认为是 Eagle S 油轮锚的位置，拍摄于芬兰 Porkkalanniemi 附近。该锚已从芬兰湾追回，与国家调查局 (NBI) 进行的刑事调查有关。锚被认为是与2024年12月25日圣诞节发生的电缆断裂的关联物。执法机构于2025年1月6日在一次联合行动中将锚从海底提出。莱赫图库尔瓦/芬兰警察 / 手稿 / 通过路透社 / Reuters&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Tue, 07 Jan 2025 14:24:47 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/finland-recovers-anchor-seabed-baltic-sea-cables-investigation-2025-01-07/</guid></item><item><title>小特朗普在父亲表示想要接管格陵兰岛后访问了格陵兰岛</title><link>https://www.reuters.com/world/trump-jr-plans-greenland-visit-fathers-interest-resurfaces-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;唐纳德·特朗普的大儿子唐纳德·特朗普二世于周二抵达格林兰首都努克，进行私人访问。此前，当选总统唐纳德·特朗普重申了他意图控制该岛屿的意愿，格林兰是丹麦的一个自治领地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1月20日就职的当选总统表示，他将追求一种不受外交礼节限制的外交政策，并威胁要接管巴拿马运河。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上月，他公开表示，美国控制格林兰是“绝对必要的”，并于周一在Truth Social平台上发布：“让格林兰再次伟大！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示，“格林兰是一个不可思议的地方，如果、当它成为我们的国家的一部分，人们将能从中受益良多。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，特朗普周一在回应军事实验与经济行动的可能性时拒绝排除这一选项，以实现其让美国重新控制巴拿马运河和控制格林兰的意愿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在记者会上，当被问及是否会在巴拿马和格林兰避免使用军事或经济胁迫手段时，特朗普回答说：“不，我不能保证在这两个方面。但可以说，我们需要它们来确保经济安全。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;丹麦总理梅特·弗里德里克森表示，特朗普的言论并未提供一种与亲密盟友通过经济手段解决争端的良好途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国是我们最重要和最亲密的盟友，”她说，“我无法想象这会成为事实。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普二世乘坐他父亲的“特朗普一号”私人飞机抵达，计划在格陵兰逗留4-5小时。该岛人口仅约5.7万人，没有安排会见政府官员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在接受本地电视台KNR采访时，特朗普二世说：“格林兰真的很棒，我们很高兴在这里。”并且表示原计划去年春天访问，“我已经和父亲通了话，他对在场的所有格林兰人表示问候”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;社交媒体账号上的信息显示，特朗普即将上任的白宫人员办公室主任西里奥·戈尔和即将上任的首席立法、政治和公共事务副办公厅主任詹姆斯·布莱尔也陪同特朗普二世前往格陵兰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名户外爱好者，旅行到全球一些令人向往的地方总是令人兴奋。能够在这里留下一点足迹，我很兴奋。”唐纳德·特朗普二世在电子邮件回复中如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2019年，在丹麦总理梅特·弗里德里克森拒绝了特朗普提出的美国购买格林兰的提议后，特朗普取消了原定访问丹麦的计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;格林兰总理穆特·埃杰德表示，该岛屿“不是在卖”，并且在新年致辞中加强了争取独立的努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的未来和争取独立的斗争是我们的事务。”埃杰德在其Facebook帖子中表示，“另一方面，我们应尊重格林兰人是人民，这是他们的国家，只有格林兰才能确定和定义格林兰的未来。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;丹麦这一北约盟友近年来与格林兰的关系恶化，部分原因是丹麦统治时期曾对该岛屿居民的历史性虐待指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一，埃杰德推迟了原定于周三在哥本哈根与丹麦国王弗雷德里克六世的会面。官方并未给出推迟会面的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗里德里克森表示：“我们需要与美国人非常密切的合作。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“另一方面，我建议每个人都尊重格林兰人是独立的人民，这是他们的国家，只能由格林兰人确定和定义其未来。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为连接欧洲和北美的最短路线之一，格林兰对于美军及其弹道导弹预警系统的战略重要性不言而喻。尽管该岛拥有丰富的矿产、石油和天然气资源，但开发进程缓慢，使该国的经济高度依赖渔业补贴和丹麦的经济援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;丹麦议会议员Aaja Chemnitz表示，美国的接管行为应被拒绝。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不愿意成为特朗普热衷于扩张其帝国的一个棋子，使其包括我们的国家。”她在推文中这样写道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="唐纳德·特朗普二世访问努克" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5KUU3U7MZRLL3OZIRJRSDKVNDI.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    图为唐纳德·特朗普二世于2025年1月7日抵达格林兰首都努克。Emil Stach/Ritzau Scanpix/via REUTERS
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="唐纳德·特朗普二世访问努克" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XBVOZWVTWVN35JMPN57CNZOZO4.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    图为唐纳德·特朗普二世于2025年1月7日抵达格林兰首都努克。Emil Stach/Ritzau Scanpix/via REUTERS
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="唐纳德·特朗普二世访问努克" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LN4WZ44QIFLCVE72PKPOX5YGSI.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    图为唐纳德·特朗普二世于2025年1月7日抵达格林兰首都努克。Emil Stach/Ritzau Scanpix/via REUTERS
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="唐纳德·特朗普二世访问努克" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EV3HPWHOOFONHLD5DHLW2U2MHU.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    图为唐纳德·特朗普二世于2025年1月7日抵达格林兰首都努克。Emil Stach/Ritzau Scanpix/via REUTERS
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="爱国者节2024活动受保守团体联合阵线赞助在亚利桑那州凤凰城举办" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Q72ORBDCCVK5LFT7QKUG56UCN4.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    图为唐纳德·特朗普二世于2024年12月19日在由保守团体联合阵线赞助的爱国者节2024活动中发言。REUTERS/Cheney Orr
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="格林兰普图夫克航天基地" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6VZWWOOQBRJ5RMALCE3B2LZW2Y.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    图为抓图拉尔太空基地（原地名为图勒空军基地）于2023年10月4日的航拍图。Ritzau Scanpix/Thomas Traasdahl via REUTERS
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 19:39:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/trump-jr-plans-greenland-visit-fathers-interest-resurfaces-2025-01-06/</guid></item><item><title>法国二战后极右翼运动创始人让-马里·勒庞去世，享年 96 岁</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/former-french-far-right-leader-jean-marie-le-pen-dies-aged-96-media-reports-2025-01-07/</link><description>&lt;p&gt;法国极右政党“国民阵线”创始人让-玛丽·勒庞，因曾长期利用蓝领民众对移民和全球化政策的不满情绪，在2025年1月5日辞世，享年96岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其去世由国民阵线政党（现称全国阵线共和运动）的女儿玛丽娜·勒庞确认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;让-玛丽·勒庞的一生始终坚持其政治理想与哲学，从殖民战争中的军事服役，到1972年创立国民阵线，再到五次竞选总统，直至与不同政敌之间的公开争执。争议始终如影随形。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的多次种族仇恨言论和对战争罪行的宽恕行为使其饱受争议，尤其是国民阵线因这些行为备受质疑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“二战”期间，纳粹毒气室在他口中仅为“次要细节”，法国占领时期“不甚人道”此类言论，令许多人为之愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1990年代后期，他说：“假设有一本关于二战的千页书籍，其中5000万人丧生，集中营占据两页，毒气室占据十到十五行文字，这即称细节。”这种更为激进的言论进一步加剧了争议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些言论引来了包括法国内地警察对犹太人的逮捕与驱赶到奥斯威辛集中营的反应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于让-玛丽·勒庞之死，法国总统埃马纽埃尔·马克龙表示：“这是一个极右派的历史性人物，他在过去近七十年的公共生活中扮演了重要角色，这部分历史将由历史评判。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;勒庞的职业生涯持续了四十年，其间引领法国政治向具有争议性的右翼靠拢，利用移民和就业的不满情绪，在某种程度上预示着唐纳德·特朗普登上白宫简报台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管在2002年总统大选中败给雅克·希拉克，勒庞引领的策略仍促使选民倾向于保守而非首次将极右翼政党带入政府。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;勒庞抨击欧洲联盟，认为其攫夺了主权国家的权力，这种心态亦类似于2016年英国脱欧选民的感受。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;玛丽娜·勒庞从法国海外属地马约特返回基内亚时得知父亲去世的消息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1928年生于布列塔尼的让-玛丽·勒庞，在1950年代早期于巴黎学习法律，其形象常因无故争执而受人瞩目。1953年，他以伞兵身份加入外籍军团，在印度支那作战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为议员及当时的法国领土阿尔及利亚成员，勒庞奔走于支持阿尔及利亚归法国，实施酷刑但否认从事这样的行为。面对数十年来法国政治边缘的困境，一位富翁在1977年将其豪宅以及3000万法郎（当时约500万欧元）遗产托付于他，自此昭示他政治野心的真正开始。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管遭到传统政党的鄙视，此举仍推动了其政治抱负。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“众多敌人，少数朋友，荣誉满天下。”他曾在一家与极右派相关的网站上公开表示。他在其回忆录中写道：“无一分悔恨。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;20世纪80年代，其妻与其传记作者私奔，以半裸姿态在《花花公子》杂志上曝光，为报复她所指认的施暴者。她带走了一个备用玻璃眼，直至他承诺送回已故母亲的骨灰才归还。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;勒庞抓住白人蓝领阶层对移民的不满情绪以及对巴黎商业和政治精英的反感，使国民阵线在地方、区域乃至欧洲选举中大放异彩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管传统政党以更为严苛的移民政策赢回选民，但这使尼古拉·萨科齐在2007年成为法国总统，并在此后将管制移民和犯罪视为主流策略。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2011年，勒庞的女儿玛丽娜接替其担任党魁，并努力让政党从持久存在的犹太人敌视形象中脱胎，曾两次落败于总统大选。民意调查显示，她可能在2027年的总统选举中处于领先位置。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种转向并未令勒庞满意，其激进言论和指控迫使她将其逐出政党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2018年，勒庞将其政党名称更改为全国阵线共和运动，描述此次变动为“背叛”，并建议女儿结婚更改姓氏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他们的关系一如既往充满艰难，但当马克龙在2022年的竞选中击败她时，勒庞却称赞玛丽娜：“她已经尽了最大努力，做得非常不错。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(1美元 = 0.9622欧元)&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="法国极右政党国民阵线创始人让-玛丽·勒庞出席巴黎五月革命庆典，站在圣女贞德雕像前" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/D4AOOLSW6BIPDMNWSSJ6PW6ZT4.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2019年5月1日，法国极右政党国民阵线创始人让-玛丽·勒庞出席巴黎五月革命庆典，站在圣女贞德雕像前。路透社/菲利普·沃扎泽}&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="法国极右政党国民阵线创始人让-玛丽·勒庞在马赛参加政治派对夏季大学新闻发布会期间对记者发表讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WGLSF6MS7RPHLCLWLS6T7RE3QU.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2013年9月5日，法国极右政党国民阵线创始人让-玛丽·勒庞在马赛参加政治派对夏季大学新闻发布会期间对记者发表讲话。路透社/让-保罗·佩利西埃}&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="法国极右政党国民阵线创始人让-玛丽·勒龑出席一场针对即将举行的地区选举的政党集会，在图卢兹进行演讲" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VFSMIYUX6BNANPI4MOLX677TDY.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2010年1月24日，法国极右政党国民阵线创始人让-玛丽·勒庞出席一场针对即将举行的地区选举的政党集会，在法国图卢兹进行演讲。路透社/让-保罗·佩利西埃&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="法国极右政党国民阵线创始人让-玛丽·勒庞出席在马赛的国民阵线新总部的新闻发布会”" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GHG4B5VEPVIYTCEPW2LQTPWKGM.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2009年11月14日，法国极右政党国民阵线创始人让-玛丽·勒庞出席在马赛的国民阵线新总部的新闻发布会。路透社/让-保罗·佩利西埃&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Tue, 07 Jan 2025 12:08:10 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/former-french-far-right-leader-jean-marie-le-pen-dies-aged-96-media-reports-2025-01-07/</guid></item><item><title>以色列称没有外国法院对预备役军人发出逮捕令</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-says-no-foreign-courts-have-warrants-issued-against-reservists-2025-01-07/</link><description>&lt;p&gt;以色列方面在周二表示，压力组织正在推动外外国法院对涉嫌在加沙从事战争罪行的以色列人采取行动，但以色列方面将其视为“宣传行为”，并强调还未发出任何逮捕令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际刑事法院已对涉嫌在加沙从事战争罪行的以色列总理内塔尼亚胡、前国防部长乔夫·加尔兰以及哈马斯领导人伊布拉欣·马斯里发布了&lt;sup&gt;[1]&lt;/sup&gt;逮捕令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些逮捕令在以色列引发了愤怒反应，同时也引发了对可能针对服役于加沙地区的以色列军人发布类似逮捕令的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，一名曾在巴西休假的以色列预备役人员在巴西萨尔瓦多联邦法官下令警方调查其在加沙服役期间指控犯有战争罪行的问题后，离开了巴西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;负责此次行动的以巴支持组织“哈丁·拉贾布基金会”在其网站上表示，该组织“旨在对在巴勒斯坦犯有战争罪和反人类罪的实施者、同谋和煽动者采取进攻性法律行动”。[2]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该组织以去年在加沙阵亡的一名巴勒斯坦小女孩命名，称已向国际刑事法院提交了针对1000名以色列人的证据材料，包括视频和音频报告、法医报告和其他文件。国际刑事法院确认收到了提呈材料并表示会“适当分析提交的材料”。[2]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列外交部表示愿意为被点名的预备役人员提供协助，但官员们表示，此类问题尚未普遍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是一类非常有限的现象，”驻留地事务负责人埃登·巴塔尔在耶路撒冷对记者说，“从以色列在加沙开展军事行动以来至今，此类案件不超过10至12起。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这所有案件中，均未发出任何逮捕令。因此可以说，这是一种相对强力的公共关系活动，但仅产生极少甚至无司法成果，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们相信这是一系列宣传行为，并由极少数直接与恐怖组织相勾结的实体赞助，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈丁·拉贾布基金会的创始人迪亚布·阿布·贾哈贾在社交平台上发布信息称，将对以色列军人采取法律行动，并请求人们协助识别他们。他还发布信息支持伊朗支持的真主党运动，该组织已被许多西方国家列为恐怖组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该组织未对提问立即作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴西案件引起了以色列的广泛关注，进一步加剧了对除政府和军方高层外，个人也可能因战争罪问题受到牵连特别是因社交网站信息而卷入其中的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列军方已警告预备役人员称，他们在加沙被指控犯有战争罪行可能面临外国逮捕，以色列媒体报道的文件中有相关记录。左翼日报《国土报》称有报道称针对以色列国防军士兵的投诉已提交至南非、比利时、法国和巴西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，巴西圣保罗大学的法教授鲁本斯·贝卡克表示，对于此类诉讼，第三国并不总是有明确的立法对其作出反应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“缺乏具体立法使得联邦警察机构等在处理此类案件时很难行动，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[1] &lt;a href="https://www.reuters.com/world/icc-issues-arrest-warrants-israels-netanyahu-gallant-hamas-leader-2024-11-21/"&gt;国际刑事法院发布逮捕令针对以色列总理内塔尼亚胡、加尔兰和哈马斯领导人&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
[2] &lt;a href="https://www.reuters.com/world/israel-hamas/"&gt;关于加沙局势&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 07 Jan 2025 17:49:51 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-says-no-foreign-courts-have-warrants-issued-against-reservists-2025-01-07/</guid></item><item><title>独家：阿联酋与美国和以色列讨论战后加沙政府</title><link>https://www.reuters.com/world/uae-in-talks-with-us-israel-about-provisional-government-post-war-gaza-2025-01-07/</link><description>&lt;p&gt;阿拉伯联合酋长国方面透露，与以色列和美国讨论了有关参与加沙战争后临时管理事宜，直到经过改革的巴勒斯坦权力机构能够接管。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;路透社首次报道了这些幕后讨论的内容，包括阿拉伯联合酋长国和美国与其他国家合作，在以色列军队撤出后暂时负责加沙的治理、安全和重建，直至巴勒斯坦政府能够接替管理。十二名外国外交官和西方官员向路透社透露。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为美国的紧密安全盟友，阿拉伯联合酋长国与大多数阿拉伯国家不同，拥有与以色列建立外交关系的情况。外交官和官员表示，这为海湾国家提供了对以色列总理本雅明·内塔尼亚胡政府的某些影响力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在持续一年多的冲突后，以色列至今不愿明确其对加沙地区的愿景，国际社会也难以制定一个可行的计划。消息来源要求匿名，称这些讨论属于私人对话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交官和官员强调，阿拉伯联合酋长国讨论的想法缺乏具体细节，尚未形成正式书面计划，也未被任何政府采纳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在幕后讨论中，阿布扎比支持改革后的巴勒斯坦权力机构（PA）来管理加沙、西岸和东耶路撒冷，下设一个独立的巴勒斯坦国家，这一立场与以色列的公开反对不同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位阿拉伯联合酋长国外交官向路透社回应称：“阿拉伯联合酋长国不会参与任何不包括对巴勒斯坦权力机构进行重大改革、增强其权利，并建立一条可信的道路图以实现巴勒斯坦国计划的方案。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这些目前缺失的要素对于任何后加沙计划的成功都至关重要。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴勒斯坦权力机构成立于上世纪九十年代末期，根据1993年至1995年的奥斯陆协议，由以色列和巴勒斯坦人签订，拥有对西岸和加沙的有限管辖权。该机构仍对以色列占领下的一些地区进行管理，但在2007年经历短暂内战后被哈马斯控制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国务院发言人向路透社表示，与包括阿拉伯联合酋长国在内的多个伙伴进行了关于治理、安全和重建的选项讨论，提出了一些初步草案、计划和想法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这些讨论是逐步进行的，我们一直在探索前进的最佳路径。”发言人拒绝进一步评论“私人文外交对话”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列总理办公室拒绝就此事发表评论。巴勒斯坦权力机构未回应路透社的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了改革巴勒斯坦权力机构，四名外交官和西方官员称，阿拉伯联合酋长国外交官员建议使用私人军事承包商作为后战争时期的加沙维和部队的一部分。其他来源确认，他们被告知了阿拉伯联合酋长国的后战争提议，其中包括可能使用此类部队的内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交官和西方官员表示，任何部署此类承包商的行为都会引发西方国家的关注。私人军事承包商，受美国和其他政府雇用，曾面临虐待、人权侵犯和使用过度暴力等指控，其中包括在伊拉克和阿富汗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿拉伯联合酋长国外交官员未回应关于使用军事承包商的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重建加沙，包括其政治机构，预计需要数年时间并耗费数十亿美元，需要国际社会的大量支持，这是在以色列历时十五个月的毁灭性军事行动之后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管阿拉伯联合酋长国批评了以色列军队的行为以及内塔尼亚胡本人，以色列仍希望该石油丰富的国家参与后战争时期的加沙事务，两位前以色列官员表示，他们选择匿名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;像以色列一样，该海湾国家也不支持哈马斯，即美国认定的恐怖组织，该组织在2023年10月7日对以色列的袭击引发了这场战争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿布扎比视哈马斯及其他伊斯兰主义组织为生态破坏力量。该国官员也公开表示对战争影响中东地区稳定以及区域整合和经济发展努力的担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当被问及哈马斯是否知晓阿拉伯联合酋长国讨论的提议时，哈马斯其中一位高级官员巴塞姆·纳伊姆表示，战争后，加沙必须是“独立的巴勒斯坦”并避免“外国干预”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国正在与调解者埃及和卡塔尔共同努力，为以色列和哈马斯达成加沙停火协议。12月底，双方均指责对方推迟达成停火协议——尽管双方曾表示停火协议似乎几乎达成。周一，美国国务卿安东尼·布林肯表示，美国希望在未来两周内看到停火协议的达成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当被问及加沙的未来时，唐纳德·特朗普过渡团队发言人布赖恩·休斯表示，美国总统当选人将于2024年1月20日就职，他将与阿拉伯和以色列伙伴紧密合作，以确保加沙有一天能够繁荣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿拉伯联合酋长国表示，仅在收到巴勒斯坦权力机构的邀请且美国参与的情况下才会向加沙派遣军队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但内塔尼亚胡表示，反对巴勒斯坦权力机构目前的形势来管理加沙，他声称巴勒斯坦权力机构的学校教材引发了对以色列的仇恨，并指出巴勒斯坦权力机构向被以色列关押的民族成员发放薪资政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿拉伯联合酋长国要求巴勒斯坦权力机构迎来新总理，这被阿拉伯联合酋长国外交官在非公开会谈中反复批评为民风败坏、缺乏能力。外交官和官员未提供具体细节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴勒斯坦总理穆罕默德·马斯塔法于3月上任，誓言对其早已陷入混乱的巴勒斯坦权力机构进行改革，其财政多年依赖捐赠方的资金，直到腐败和浪费问题得到解决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交官和官员称，阿拉伯联合酋长国外交官员建议前任总理萨拉姆·法耶兹（曾是接受美国教育的世界银行前官员）作为一个新式巴勒斯坦权力机构的可信领导者，法耶兹于2007年至2013年担任总理一职，因与巴勒斯坦总统马哈茂德·阿巴斯（依然在职）产生分歧而辞职。路透社未能联系到法耶兹。 &lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加沙北部战后受损建筑概览" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TFL763YA2NPWHPRF4ST7LKVL7Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;加沙北部战后受损建筑，2024年11月11日，在以色列与哈马斯之间持续的加沙冲突期间，靠近以巴边境拍摄。路透社/阿米尔·科恩摄，档案图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 07 Jan 2025 09:34:44 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/uae-in-talks-with-us-israel-about-provisional-government-post-war-gaza-2025-01-07/</guid></item><item><title>西藏地震造成逾120人死亡，震中靠近神圣的佛教城市</title><link>https://www.reuters.com/business/environment/china-reports-69-magnitude-earthquake-tibets-shigatse-city-2025-01-07/</link><description>&lt;p&gt;一起 &lt;a href="https://reut.rs/4h44znN" target="_blank"&gt;强震&lt;/a&gt; 周二侵袭了喜马拉雅山脉脚下的西藏的一个神圣城市附近，据中国当局称，至少造成126人死亡，数百户房屋倒塌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;震级为6.8的地震震中位于珠穆朗玛峰（世界最高峰）北侧约80公里处。此次地震还导致尼泊尔、不丹和印度邻近地区的建筑物发生震动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次影响波及西藏日喀则地区，该地区居住着80万人口。日喀则是藏传佛教中最重要的角色班禅在传统驻锡地——扎什伦布寺所在的行政中心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日喀则市内的许多房屋在西藏消防救援部门发布的一段视频中被毁为废墟，救援人员在倒塌的房屋残骸中进行搜索，并救出一名伤者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于无家可归者来说，雪上加霜的是，该地区的气温在周二晚间降至零下6摄氏度（21华氏度），并预计夜间将进一步降至零下16摄氏度（3华氏度）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国地震局将震中定位在定日县，该地被视为通往珠穆朗玛峰区域的北方门户，震源深度为10公里（6.2英里）。美国地质调查局将该地震的震级评估为7.1。地震发生在上午9时05分（格林威治标准时间0105）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国官方媒体新华社报道，西藏方面至少126人死亡，188人受伤。在其他地区无有人伤亡报告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国国家电视台播放的 imagery 显示，救援人员对受伤人员进行心肺复苏，士兵们正在搭建临时住所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西藏精神领袖达赖喇嘛，曾在1959年初因反抗中国统治而逃往印度，数以千计的西藏人随行，在此次地震中表示他非常悲伤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我为遇难者的祈祷之词，并向所有受伤人士诚挚地祝愿他们尽快恢复。”诺贝尔和平奖得主在声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国国家主席习近平指示全面开展搜救工作，以最大限度减少人员伤亡，并安置受影响的民众。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北京作为中国行政上的自治区管辖西藏，对中国人权组织和流亡者指责其践踏西藏宗教与文化权利的言论拒绝批评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;地震后，中国的西藏地区关停了喜马拉雅泰山区域的旅游活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;珠穆朗玛峰是登山爱好者的热门目的地，但在尼泊尔，冬季并非登山旺季。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唯一获得许可登顶珠穆朗玛峰的德国登山者已在未能登顶后离开大本营，尼泊尔旅游局官员立拉塔·阿瓦希说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;超过1500名消防和救援人员已被派往灾区，新华社报道，此外还向灾区运送了22000件物品，包括帐篷、外套、被子和可折叠床。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;位于地震中心约20公里、平均海拔4000-5000米（13000-16000英尺）的定日县，报告强烈震动，随后还发生了超过150次震级最高达4.4的余震。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;定日县镇和村庄中有三个镇区和27个村位于距地震震中的20公里范围内，总人口约6900人，超过1000所房屋受损，新华社报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国西南部、 尼泊尔和北印度的北部地区因印度板块和欧亚板块碰撞常常会有地震。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自1950年以来，拉萨地块共有21次震级6或以上的地震，其中最大的是2017年在谐林地区发生的震级为6.9的地震，CCTV报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谐林位于西藏雅鲁藏布江下游地区，中国正在计划在此建设世界上 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/china-build-worlds-largest-hydropower-dam-tibet-2024-12-26/"&gt;最大的水电站&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2015年，发生在尼泊尔首都加德满都附近震级为7.8的地震，导致约9000人死亡,在该国历史上规模最大，死在地震中至少包括18人在喜马拉雅山大本营的雪崩中遇难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二，加德满都地区也感到震动，距离震中约400公里，加德满都的市民跑出屋外。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“床在摇晃，我以为我的孩子在摇动床...我没有太关注，但窗户的晃动让我意识到那是一场地震,”加德满都居民梅瑞·阿迪卡里说。“我仍然因恐惧而颤抖，心绪未定。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据尼泊尔警察署发言人比什瓦·阿迪卡里报道，在地震强烈震动中，有人从屋顶跳下致伤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次地震还对不丹首都廷布和毗邻尼泊尔的印度北部比哈尔邦产生了冲击。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Damaged houses are pictured after an earthquake in Shigatse" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ICLMYIRQZRKBLDWRCULOGKABKQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;西藏自治区日喀则市，2025年1月7日。地震后受损房屋。 新华社/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Aftermath of earthquake in Tibet" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SJTBBZHQKZMBXEU27MBBYG56IY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月7日，西藏自治区日喀则市，地震后，救援团队在一处地点的废墟中工作。 得自援方的视频，新华社/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Aftermath of earthquake in Tibet" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SIJEROCBTVPILHWW42JVD4R2EA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月7日，西藏自治区日喀则市，地震后，救援团队在一处地点的废墟中搜索。 得自援方的视频，新华社/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Powerful earthquake hits Tibet, rattles Nepal" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FPCLOP7AAFPWLBXNWB6F6OCH3A.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月7日，尼泊尔加德满都，地震期间，人们从房屋中跑出。 特朗普/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Powerful earthquake hits Tibet, rattles Nepal" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Y3YNYNERRZMVPEVBC33235U3HM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月7日，尼泊尔加德满都，地震期间，人们从房屋中跑出。 特朗普/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Aftermath of earthquake in Tibet" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6ERPS2BBURPKFLLNEJVKZ27IAE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月7日，西藏自治区日喀则市拉孜县，地震后，一辆被损坏的汽车卧在废墟中。 得自社交媒体视频，路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Aftermath of earthquake in Tibet" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5CC2H7DURBLNZPCBH2XXTABHQ4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月7日，西藏自治区日喀则市拉孜县，地震后，受损财产附近的废墟。 得自社交媒体视频，路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Aftermath of earthquake in Tibet" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TU3MM6KXFROHVBNCIFOHGR7UUU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月7日，西藏自治区日喀则市拉孜县，地震后，受损财产附近的废墟。 得自社交媒体视频，路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Powerful Tibet earthquake, near Nepal, kills at least 53" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CE4DXUGUUREL7LWF6X4P4J2JJI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;地震发生位置示意图。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 07 Jan 2025 01:33:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/environment/china-reports-69-magnitude-earthquake-tibets-shigatse-city-2025-01-07/</guid></item></channel></rss>