<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 06 Dec 2024 20:33:46 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国议会以290名议员中的190人出席，在线电视直播显示，议员们通过了一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布戒严，日期为2024年12月3日。青瓦台/路透社供图&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在一场监狱袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于周五去世，享年74岁。据监狱当局称，他在本月早些时候在一所最高安全级别监狱中遭到同监囚犯袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿在2007年因在卑诗省温哥华地区猪场杀害和肢解毒品成瘾者及妓女而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被定罪杀害了六名女性，部分遗体在其温哥华近郊破败的物业上被发现。政府检察官在判处其无期徒刑后，撤回了另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿在魁北克的一所监狱中于5月19日遭到袭击后去世。袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知这名服刑人员的案件对不列颠哥伦比亚省以及全国各地的社区造成了毁灭性的影响，”该服务在一份声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些遇难者中有超过60名在温哥华贫穷、毒品泛滥的东温哥华地区中心街区失踪的女性。皮克顿在2002年初被捕前失踪了超过十年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在彼得库特兰附近，皮克顿的猪场内发现了33名女性的遗体或DNA样本，其中许多女性属于原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道皮克顿写的一本书在亚马逊网上商城上架仅数小时后即被下架。当时有报道称，书中皮克顿声称自己无罪，并指责警方陷害他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社请求亚马逊移除该书，并向受害者的家属道歉。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="文件电视画面：罗伯特·威廉·皮克顿，其法庭案件于新威斯敏斯特开始" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的这幅无日期文件电视画面摄于皮克顿位于波特库蒂兰的住所，来源：路透社/Global TV/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现下滑而受挫</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲国民大会（ANC）党后，因该党在最近的选举中遭遇自废除种族隔离以来最糟糕的结果而地位受损。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举结果显示，约71%的选区数据显示南非国民大会的选票份额低于42%，这一比例远远低于2019年上一次大选时的57.5%，也标志着30年来首次未能获得多数席位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一选举失败意味着， Nelson Mandela 的前解放运动必须与其他较小政党谈判建立联合政府或其他形式的合作协议，以继续治理南非。这可能意味着政策让步或出让内阁显要职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位前工会领袖转企业家拉马福萨可能面临着反对党和党内批评者的去职要求，但南非国民大会的一位高层官员支持他留任，并且分析人士认为并没有明显的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明确能够接替拉马福萨的人选。”来自开普敦大学的政治学教授安东尼·伯勒说道，他曾撰写了拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月份的民意调查表明，拉马福萨在此次选举中的民调中对重大政界人物的支持率最高，党内派系之争将可能使任何反对拉马福萨的努力复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对南非国民大会的选举表现发表评论，他的发言人表示他将在周日公布最终初步结果时发言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是自2022年一份委员会报告称其可能因家具中的现金而有犯罪行为以来，拉马福萨的总统任期存疑，他否认了对该事件的指控，并在当年晚些时候赢得了新的五年任期作为南非国民大会的领袖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次周三的选举被视作对南非国民大会的最艰巨考验，原因是选民对高失业率、犯罪率和频繁停电等问题的愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年末当选南非国民大会领袖时承诺净化党派面貌，振兴经济。此前，由于其前任雅各布·祖马的丑闻和经济衰退，该党经历了九年的混乱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但他掌控国家权力之初的短暂兴奋很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多年过去，经济依然停滞，高层南非国民大会官员仍笼罩在丑闻之中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在本周选举中的决定性打击来自他的劲敌祖马的支持，祖马支持的政党 uMkhonto we Sizwe 数据超出预期，大幅遏制了南非国民大会的支持率，尤其是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马已经将拉马福萨和南非国民大会困住了。他了解他们的脆弱性在夸祖鲁-纳塔尔省。这标志着拉马福萨项目的终结……不可在选举失利后仍旧期待事情能够继续正常运转。”政治分析师拉尔夫·马特赫加表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革问题上态度拖延，避免激化党内裂痕而受到批评——这远非其作为80年代工会领袖时的果断表现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者却因其筹建共识的能力而点赞，并称赞他在推动南非作为“全球南方”的倡导者中的重要作用。这通常用来指代一组低收入和发展中国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情大流行期间，拉马福萨是全球最具影响力的倡导者之一，呼吁更加公平地分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近南非向国际法院提出了对以色列的种族灭绝指控，国际法官本月裁定以色列必须终止对加沙城市拉法的军事打击。对此，以色列予以坚决否认，并继续其军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨强调了南非国民大会在过去的三十年中的成功，但批评者认为他并未提出新的解决方案来应对南非面临的最严峻挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举的最后一次竞选集会上，拉马福萨承诺“做得更好”，估计有数万人在索韦托足球场的支持者聚集。集会开始后不久，许多人便离开现场未听完演讲。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa诺科西&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在军事援助决定中小心翼翼地进一步介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国军事装备的限制，这是美国两年来介入俄乌冲突的一个小但重要的步骤。专家认为，这有助于缓解俄罗斯在北顿涅茨克地区的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直担心允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土内的目标会有引发与核武国家俄罗斯直接冲突的危险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是一个与美国对基辅其他高级武器禁令紧密契合的规则，这些禁令已经陆续解除，包括美国高级战斗机和远程ATACMS导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的这一决定于上周四生效，仅针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，该决定允许乌克兰使用美国提供的武器反击俄罗斯军队或准备进攻他们的部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家指出，这意味着乌克兰前线部队可以用美国提供的高机动性火箭炮系统（HIMARS）发射带有所发射火箭系统（GMLRS）导弹及其他武器，越过边境打击俄军。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这有助于稳定前线，并可能在俄军尚未巩固阵地前，将他们从哈尔科夫地区赶走。”乌克兰国立战略研究所的研究员Mykola Bielieskov表示，该研究所是基辅的一个官方智囊团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员Philip Ingram表示，拜登的决定将减少基辅在顿巴斯东部关键战线调动军队的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，俄罗斯人会发现自己处于困境，不得不重新评估他们在哈尔科夫地区的进攻策略。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯到几周前。一个美国官员匿名透露，5月13日，乌克兰通过一个安全视频会议向白宫国家安全顾问Jake Sullivan、国防部长Lloyd Austin以及联合参谋长主席C.Q. Brown提出请求使用美国武器越过边界。Sullivan、Austin和Brown据此提出了放宽限制的建议，并于5月15日将这一建议呈报给拜登。该官员表示，拜登同意乌克兰有权从俄罗斯领土安全地反击俄罗斯军队的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，乌克兰总统泽连斯基在5月20日接受路透社采访时曾公开呼吁合作伙伴采取此类行动，但当时他称：“至今仍没有积极的进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前美国对外政策研究机构欧亚项目高级研究员Rob Lee表示，俄罗斯一直利用拜登对俄罗斯领土内的打击禁令将其作为乌克兰境内安全的有利位置进行进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫，乌克兰的第二大城市，距离边界仅19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯的火炮可以直接摆放在边界对面。他们可以保持防空、电子战、指挥与控制等设施在这里，”Lee指出，“这里可能是一个某种程度上的避风港。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，Lee和其他专家都认为，这一决定单独来看可能不会在短期内改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这不会显著改变前线的移动，但如果能让俄罗斯更加难以继续这种跨境作战行动，则意义重大。”Lee说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingram表示，俄罗斯军队缺乏足够的兵力进行大规模进军哈尔科夫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力从东北方向有效地对哈尔科夫形成威胁，”他说道，“要这样做需要他们从东部战区撤离大量部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京曾警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并于周二再次强调了爆发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，尽管如此，乌克兰似乎已准备好在未来几周内寻求扩大在俄罗斯其他地区使用美国武器的能力，尤其是在俄罗斯在战场上夺取主导权的一年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，华盛顿宣布政策转向后的不到一天，斯维尔登斯基在接受《卫报》采访时表示，要求美国批准打击俄罗斯领土内的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前五角大楼官员、华盛顿战略与国际问题研究中心高级研究员Mark Cancian指出，这并不是政策上的激进转变，但这是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰方面以及政府官员也会就此提出下一步要求：对更广泛的多个目标进行打击——也许是不对哈尔科夫直接构成威胁但位于其他区域的目标。”Cancian说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五于布拉格的讲话中拒绝就拜登政府是否可以放宽政策以允许在俄罗斯其他地区进行打击发表评论，但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今后我们还将继续做我们一直在做的事情，即在必要时适应和调整政策。”布林肯说道。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="俄罗斯导弹袭击哈科夫附近的严重后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;毁坏严重的热尼亚克村庄儿童和青年体育驾校，俄罗斯导弹袭击于乌克兰哈尔科夫地区，2024年5月30日。路透社/瓦伦廷·奥格里内科。&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司维持控制支出以提升产量的承诺，这可能使全球最大的原油生产国——美国在2024年的增长放缓，从而缓解OPEC+进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在过去十年中的大部分时间里通过页岩革命和新技术、提效手段，驱动了非OPEC国家的原油供应增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增加超过一百万桶，达到1293万桶/天，远高于政府在2023年初预测的约40万桶/天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;产油国组织OPEC及其盟友OPEC+在去年部分原因是补偿美国和非OPEC其他产油国产量增长的基础上深化了减产措施。总减产规模约为586万桶/天，相当于全球供需规模的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士周四透露，OPEC+正在讨论一份复杂的协议，该协议将允许该组织将部分减产措施延续至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在OPEC+将于周日开会考虑供应政策之际，美国生产增加继续推动非OPEC+产量增长，但这种威胁将不如2023年严重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，美国原油供应今年将增加约27万桶/天。这一数字与OPEC对美国原油和凝析油产量增长30万桶/天的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增速将高达64万桶/天。这三位是最受关注的预测机构，其预测均低于去年水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计全球需求增长率将达到220万桶/天，高于OPEC+之外的石油生产商的供应增长率约100万桶/天。这意味着OPEC+原油需求预计较2023年增加约90万桶/天，OPEC+在其5月月度《石油市场报告》中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长率仅为110万桶/天，对OPEC原油需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;整体来看，今年美国原油产量迄今变化不大。4月份产量约为1313万桶/天，较12月份的1326万桶/天略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内高管和分析师称，美国生产商在今年油价接近每桶80美元的情况下，似乎不太可能再次超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“客户继续保持保守和自律的态度。”合同钻探公司Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“按当前价格水平来看，令人惊讶的是钻井数量没有进一步增加。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他公司维持资本支出不变并且暂缓对钻井平台的升级，以便更好地与钻井增长保持一致。公司计划年底操作12台钻井平台，并在明年初再部署几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝克休斯的数据显示，美国石油钻井平台数量已降至496台，较去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国在数年内原油产量每年增长100万桶/日是很有可能的，但当前并无增加如此速度的意愿。”标普分析师在周四的报告中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计美国原油和凝析油生产今年将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受投资者在2010年代不受限制的支出导致页岩区块强劲增长但回报受限的压力，近年来美国上市石油生产商在增长方面的支出有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，比预期更高的原油产量部分得益于私人生产商，其中一些现在正被该行业的一波整合潮波及。他们通过钻更长的井并使岩石破裂，同时从更多的井中生产石油来提高生产力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近有整合潮，但我预计当前的油价将支撑美国整体石油产量适度增长，随着钻井和完井效率的持续改进，这种增长将持续下去。”德克萨斯标准石油总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB，预计今年国际市场的增长将超过北美的增长。该公司第一季度国际收入增长18%，而北美收入则下降6%，部分原因在于整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略调整导致不同的应对，”UBS银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将延长自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国依旧算上加拿大、巴西和圭亚那，预计将引领今年的石油和液体生产增长。3月时，美国能源信息署表示今年OPEC+的石油液体产量预计将下降100万桶/天，而非成员国的供应将增加140万桶/天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+学会了与美国原油产量增长共存。”UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="钻井平台操作室从拥有Oasis Petroleum的租约控制室看去的照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;钻井平台操作室从拥有Oasis Petroleum的租约控制室看去的照片，位于美国德克萨斯州温克附近的帕rade盆地。REUTERS/Nick Oxford/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统约瑟夫·拜登周五表示，以色列提议为释放人质而达成新的加沙停火，呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始新的一天了，”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;说。因面临在选举年阻止加沙冲突的国内与国际压力，他目前正感受到来自民众和全球的关注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔等国调停者为在加沙战争中安排以色列与激进哈马斯运动之间的停火而进行的会谈一再停滞，双方均指责对方阻碍进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议是在以色列在拉法进行了几周的挑衅之后提出的，且随着对总理本雅明·内塔尼亚胡政府施加的来自国内外的新压力，加之加沙死亡人数不断增加和人质持续被俘虏，以色列政府面临空前压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室在周五表示，以色列已授权谈判代表提出加沙停火协议，这在拜登揭晓停火计划之后。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议还发生在共和党总统候选人唐纳德·特朗普被定罪34项重罪的前一天，突显出两位候选人之间的极大分歧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新提议分为三个阶段，与之前的提议不同，双方会继续维持停火直至所有三个阶段完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期6周的停火期间，以色列军队将从加沙居民区撤出，释放包括老人和女性在内的人质，以数以百计的巴勒斯坦囚犯作为交换。巴勒斯坦平民，包括北部加沙地区的居民，将返乡，每天有600辆载满人道主义物资的卡车进入加沙地带，拜登称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列将谈判终止敌对状态的条款。“只要谈判继续，停火将依然有效，”总统说，这一变化具有里程碑意义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段包括对加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登称，这一提议已由卡塔尔转达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国高级官员匿名表示，以色列能够提出新提议是因为最近战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一条通往危机结束的道路，这是一份长达四页半的详尽协议，”该官员说。 “它经过了极其细致的协商，现在摆在桌面上的是这个过程的终结。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将历时42天，该官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列几家媒体将拜登周五的演讲描述为划时代的，并认为这是一次试图直接呼吁以色列民众的尝试。领先的12频道打断其晚间新闻节目直播播放拜登的演讲。据主播丹尼·库什马罗报道，以色列审查机构之前已禁止发布该提议的细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;得克萨斯大学奥斯汀分校历史学与公众事务教授杰里米·苏里表示，这种提议比以往的提议更有可能成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列严重打击了哈马斯，哈马斯进行任何严重袭击、进攻或恐怖事件的可能性虽然仍有一定的，但它比以前低得多，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论正逐渐反对以色列，苏里表示，这可能会促使以色列民众想要结束冲突，同时拜登的影响也起到一定作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某件事时，他可以创造很多动力，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个早期人质提议要求释放加沙地区生病、年长和伤势严重的人质，换取六周停火，这六周可延长以运送更多援助物资进入加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议本月早些时候破裂，因为以色列拒绝满足哈马斯在谈判中提出的要求，即结束战争作为谈判的一部分，并加大了对南部加沙地带拉法的攻击力度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，他们已经告诉调解人，如果以色列停止战争，他们将不会参与任何期间存在侵略行为的进一步谈判，但他们愿意达成一份“完整协议”，包括人质和囚犯的交换，只要以色列同意结束战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，美国国家安全顾问杰克·沙利文将于周五与来自17个国家的外交官会面，这些国家的公民正被哈马斯扣留在加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月12日，以色列在拉法进行的一次空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际愤怒，但没有触及美国切断对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这场战争中，巴勒斯坦人民遭受了巨大的苦难，”拜登周五说。“我们看到了几天前发生在拉法的悲剧性火灾中的可怕画面，以色列打击了哈马斯的目标……” &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自今年10月7日哈马斯袭击以色列南部以来，以色列对加沙的打击已导致超过36,280人死亡。据以色列统计，哈马斯攻击造成了约1,200人死亡。</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后发誓继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此故事第17段含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五在特朗普大厦面对一排摄像机，发布了一则既符合其法律斗争，也符合其政治斗争的信息：他准备战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他犯有与虚假记录有关的34项罪名，涉及隐藏“封口费”支付给色情女星几天后，共和党总统候选人将自己的怨敌和不满情绪列了一长串，以愤怒且冗长的方式表达。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称主审法官胡安·梅尔南为“腐败”和“恶魔”。他描述民主党总统候选人乔·拜登在11月5日选举中是“历史上最糟糕的总统”。他猛烈抨击那些出庭作证反对他的证人、投票弹劾他的国会议员，以及声称非法涌入国家的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普敦促支持者捐款支持其竞选，将自己面临的挑战扩大化，似乎不仅仅是他的个人问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说，“做这件事，因为这是我们为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与他之前的竞选演讲相比，这次演讲大部分显得沉闷。他在新闻发布会上只拿着一张小纸片。演讲结束时，他不回答记者提问，迅速退场，身旁跟着他的儿子埃里克·特朗普。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在镜头后，在筹款信和社交媒体上，前总统的盟友也对司法系统和个人暗示唐纳德·特朗普有罪的人进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位主要候选人相互指责对方是国家威胁的选举中，拜登阵营抓住了特朗普的言论作为他不胜任总统职位的新证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在声明中，拜登竞选团队的通讯主任迈克尔·泰勒表示，“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普的混乱、绝望和失败，他将个人怨恨言论化，并且扭曲了美国司法制度的真相，不由得让任何观察的观众得出一个结论：这个人不适于成为美国的总统。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普支持者——大部分认为纽约的裁决是司法不公——在周五当天向他的竞选账户捐赠了3480万美元，特朗普团队如是说，这是特朗普在WinRed平台一天的最高记录。WinRed是一个为共和党处理数字筹款的平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鉴于拜登在总筹款上处于领先，竞选团队在周五试图保持捐赠速度上的领先，向支持者发送了一系列令人不安的募捐短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”其中一条短信如此写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我绝不会屈服！”另一条短信在特朗普新闻发布会后如此宣告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大多数共和党官员和组织一致站在前总统的立场，认为审判有瑕疵，案件本不应提起，曼哈顿多民主党占多数的陪审团受污染，法官偏见等指控被当地当局否认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对共和党官员和组织的指责不够迅速或强烈时，特朗普盟友和竞选助手开始攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为特朗普副竞选经理的克里斯·拉克维塔对一个在社交媒体平台X上发布声明，称要尊重陪审团判决的全国大学共和组织予以嘲讽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他在X平台上发布道：“意见就像人的肛门，每个人都有一份。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还抨击了前马里兰州共和党州长、温和派的拉里·霍根，霍根在判决前曾警告美国人“不要将更多的党派激进化火上加油。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉克维塔回应道：“你刚结束了自己的竞选活动。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州等战场州对共和党选民的采访中，一些人表示特朗普的定罪令他们重新考虑11月对他的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此类分裂可能在他对拜登的复赛中对他造成损害，考虑到特朗普在多个摇摆州的微弱领先优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大部分接受访问的共和党人听起来更像是特朗普本人，他们认为审判是骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“一切都是党派斗争的，只是为了伤害他，并尽可能多地剥夺他的竞选活动时间。”62岁的退休警官斯科特·克莱顿在乔治亚州马里埃塔表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能对他这么做，那么他们可以对任何人做到。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约参加一次记者会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市, 美国, 2024年5月31日。路透社/ Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;共和党总统候选人，前美国总统唐纳德·特朗普出席记者会。2024年5月31日，纽约市，美国。路透社/ Brendan McDermid/档案照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的贝里在停火协议中重新扮演关键调解角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议长纳比赫·伯里再度成为美国与真主党之间的重要沟通渠道，美国试图调解与以色列的战争，利用数十年的经验，帮助促成一项停火协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一事件进一步突显了86岁的伯里对黎巴嫩及其逊尼派穆斯林社区的影响力。自2024年9月以色列空袭杀死了真主党领导人哈桑·纳斯尔拉赫以来，他始终被视为稳定影响因素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在周三的一次电视演讲中，伯里表示，黎巴嫩正在关闭“历史上最为危险的时刻”，并呼吁黎巴嫩人团结一致，为黎巴嫩的利益着想。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩长达15年的内战期间担任什叶派运动负责人，逐步崛起。自1992年以来，他一直担任议长，是黎巴嫩政教体系中最高级别的什叶派官员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;真主党新领导人纳伊姆·盖斯焦姆认可了伯里的调解角色，称其为“大哥”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国特使阿莫斯·霍奇斯坦多次访问贝鲁特，与伯里会面，旨在促成停火，而这些停火是在2024年9月的加沙冲突期间同时进行的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这回复兴了伯里在2006年帮助结束真主党与以色列之间重大战争中的角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交官表示，伯里的作用更为关键，因为黎巴嫩目前没有总统，内阁仅有部分权力，而接触真主党几乎不可能，它因煽动恐怖活动之名被美国列为恐怖组织。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在来到黎巴嫩，只有见他才是值得的。他就是国家。”一名驻黎巴嫩的外交官说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1985年，伯里在谈判释放被什叶派武装劫持的39名美国人质过程中崭露头角，这场危机发生在黎巴嫩长达15年的内战期间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战结束后当选为议长之际，正值纳斯尔拉赫领导真主党崛起。两人共同领导了“什叶派双人组”，这是指这两个政党主导了什叶派的政治代表和国家部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位频繁拜访伯里的外交官说：“他是真主党的信任伙伴，因此非常重要，但也存在明确的界限，无论这是由于真主党还是伊朗的态度。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列军火曾打击伯里所在什叶派运动控制的地区，包括提尔市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1938年出生于塞拉利昂的一个来自蒂布宁的移民商人家庭，伯里在黎巴嫩长大，并在大学时期就积极参与政治。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾在一度被边缘化的什叶派社区中，许多人赞誉伯里帮助改善了他们在这个政教体系中的地位，而该体系中的特权向来偏向希腊东正教徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经过法学院教育，伯里接替了什叶派运动创始人穆萨·萨德，后者在访问利比亚期间失踪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里推动了什叶派运动的军事崛起，该组织在内战期间几乎与所有主要政党作战，包括后来对手变敌友的真主党。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者大批加入政府机构和安全部门，他似乎与真主党保持步调一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2006年，当美国大使馆电报提出关于他对真主党的真实感情的质疑，伯里在2010年发表声明予以否认，宣称纳斯尔拉赫“就像我自己”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年，伯里的什叶派运动成员与真主党一道以示对加沙地区的支持，向以色列发射火箭，回应了哈马斯对以色列南部地区的袭击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外国使节开始访问贝鲁特并与伯里会面，试图遏制双方在黎巴嫩与以色列边境的交火，并说服真主党向里塔尼河以北约30公里的地带撤退。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里对一位外国官员说：“把里塔尼河向南移动到边界比让真主党北上更简单。”一位靠近伯里的消息人士告诉路透社。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但伯里的对手也批评他作为黎巴嫩政治精英的一员，他在2019年国家金融系统崩溃后将黎巴嫩推入经济困境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;还有人批评他拒绝召集议会会议选举总统，导致政府中首席基督教职位空缺超过两年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的角色也让真主党的政治对手——如基督教的黎境内队——感到不满，后者认为所有的谈判必须由黎巴嫩总统执行。&lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议长纳比赫·伯里与伊朗前议长阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议长纳比赫·伯里与伊朗前议长阿里·拉里贾尼会面（未在照片中出现），2024年11月15日，黎巴嫩贝鲁特。路透社/塔伊尔·阿尔苏丹尼/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="贝鲁特的一座建筑物上悬挂着黎巴嫩议长纳比赫·伯里的肖像旗帜" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩贝鲁特的一座建筑物上悬挂着黎巴嫩议长纳比赫·伯里的肖像旗帜，这是为了纪念什叶派运动创始人穆萨·阿里·萨德的失踪，后者于1978年访问利比亚后失踪，此次纪念活动在2023年8月31日举行。路透社/穆罕默德·阿扎基/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密“重质押”平台兴起，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已进入一种新型平台，投资者通过锁定代币换取奖励，这引发分析师对用户和加密市场潜在风险的警告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重新质押”日益流行，是加密市场风险偏好增强的最新迹象。在市场行情上涨、交易者寻找收益的背景下，比特币接近历史最高水平，以太币今年以来上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“重新质押”热潮的核心在于西雅图初创企业EigenLayer。该公司今年2月从美国风险投资公司a16z的加密货币部门获得1亿美元融资，目前其平台上已有价值188亿美元的加密货币——相比六个月前不到4亿美元有了显著增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受《华尔街日报》采访时表示，该公司发明了“重新质押”，以扩大长期存在的加密货币质押传统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机来核验和确认谁拥有哪种加密货币。为了实现这一目标，拥有加密代币（如以太币）的所有者允许其资产在验证过程中被锁定。持有者在参与质押期间将失去即时访问代币的能力，但会获得相应的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还会向用户发放新创建的加密货币来代表他们所质押的代币。重新质押允许所有者将这些新代币及再次质押给不同的基于区块链的程序和应用，从而期望获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密世界对此持不同意见，有些人认为质押太新，仍需进一步了解其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人，包括分析师，担忧若是用重新质押所代表的代币作为加密抵押借贷市场的质押品，会导致基于有限基数资产的借贷循环不稳定。如果所有人都试图同时退出，可能会引发更广泛的加密市场动荡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当任何一种质押品都有额外的质押品作为抵押时，这并不理想，它增加了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;吸引投资者的是收益：在以太坊区块链上的质押回报通常在3%-5%左右，但分析师认为重新质押的回报可能更高，因为投资者可以一次次获取收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融（DeFi）世界中的最新进展，在这一领域，加密货币持有者投资实验性的计划，希望在无需出售的情况下获得大量回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户之所以加入该平台，是因为预期未来的奖励或其他赠品（空投）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用该平台的人发放其自行创建的新代币。用户希望未来这种名为“EIGEN”的代币会变成有价财富。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重新质押平台的增长是由寻求此类赠品的用户驱动的，他称之为“真正真正投机的免费金钱”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是一个非常危险的行为，”美国加密交易所Coinbase的首席研究官David Duong表示（Coinbase的股票代码：COIN.O），该公司提供质押服务但不提供重新质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们在预设奖励的同时这样做，他们期待奖励，但并不知道是什么，”Duong表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，EigenLayer由前西雅图华盛顿大学助理教授Sreeram Kannan推出，该团队还曾在印度推出过第一颗由学生设计的微卫星，据他的学术网页介绍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将自己描述为验证服务的市场，连接潜在的质押者与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新兴的重新质押平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为客户代币重新质押并生成新代币，代表这些重新质押的资产。这些代币可以用于其他用途，例如作为抵押品进行借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目的是让用户选择在哪里质押自己的代币，并帮助新的区块链服务发展，而不是激励更多基于加密货币借贷的活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家之间没有正式关系……这是一个新兴现象，”Kannan表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重新质押可能带有“隐藏风险”——如果重新质押的代币用于加密借贷，市场衰退期间可能引发强制抵押和更大的波动性，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场崩盘时，高风险借贷加剧了这一情况，随着作为抵押的加密代币价值迅速下降，Terra和Luna等代币崩溃后情况恶化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险区分开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重新质押，而在于借贷协议。借贷协议错误定价了风险，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家并不担心重新质押，指出重新质押协议中的现金相对于全球市值达2.5万亿美元的加密行业来说微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密世界中的损失会溢出到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们没有看到重新质押问题对传统金融市场构成重大传染风险，”SP Global Ratings的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密世界正变得越来越与主流金融相连，机构投资者也开始关注重新质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准银行加密业务Zodia Custody看到了相当大的机构对质押的兴趣，但认为重新质押太多步骤，因为难以建立代币流向和奖励分配的“纸面”证据，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摩根大通加密业务Laser Digital与Kelp DAO合作，Laser Digital在4月的一篇博客中表示的一部分资金进行重新质押。Laser Digital未回应《华尔街日报》的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密的银行Sygnum表示，将为客户加密资产进行质押，并预计“围绕重新质押的生态系统将涌现”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="加密货币比特币的代表图示" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;比特币的代表图示，图示拍摄于2024年3月9日，巴黎，法国。图片来源：路透社/Benoit Tessier/图示/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="加密货币以太坊的代表图示" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;以太坊的代表图示放置于一台电脑主板上，拍摄于2023年6月16日。图片来源：路透社/Dado Ruvic/图示//文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>