<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 18 Jul 2024 10:58:05 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了一个新的加沙停火提案，作为释放人质的交换条件，并呼吁哈马斯同意这一新提案，称这是结束冲突的最佳方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始新的一天。”拜登说，他正在面临在选举年内停止加沙冲突的压力，现在冲突已经持续了8个月。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;埃及、卡塔尔和其他国家为以色列和加萨冲突中激进的哈马斯运动之间安排停火的调解谈判一再受挫，双方都指责对方是缺乏进展的原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本提案在以色列对拉法的入侵数周之后、以及国内外对内塔尼亚胡政府在加沙死亡和几个犯有人质的持续 captivity上的新压力之下提出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室表示，在拜登公布了停火计划后，以色列授权谈判代表提出了一个加沙停火协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这发生在共和党总统候选人唐纳德·特朗普刚因34起重罪指控被定罪的第二天，凸显出两位候选之间的鲜明对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登提出来的新提议总共分为三个阶段，与以往的提议不同，停火将在三阶段均持续下去，具体内容由卡塔尔转达给哈马斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第一阶段，持续六周的停火期间，以色列军队会撤出加萨人口中心，包括老人和妇女在内的人质，会与数百名巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民会返回加萨，包括北方加萨，并且每天会有600辆卡车将人道主义援助带入加萨，拜登说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将协商永久停止对抗的条款，“停火会一直持续，只要谈判还在进行”，总统说，这是新的发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三阶段会包括对加萨的大规模重建计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登称，哈马斯方面的人曾明确表示，他们希望占领加萨，追求战争多年，并认为人质问题不是优先事项，而他则呼吁以色列的领导层支持这一协议，不顾来自任何方面的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“作为唯一一个在战争期间到过以色列的美国总统，也是唯一一个在伊朗袭击以色列时派遣美军直接防卫以色列的人，我恳求你们退一步，思考如果错过这个时机会发生什么，我们绝对不能失去这个时机。”拜登说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名美国高级官员在接受记者采访时称，以色列之所以能够提出这个新提案，是因为最近在战场上取得了重大进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在真的有一个结束危机的路线图，这是一份四个多页详尽的协议”，该官员说，“它已经被仔细地谈判和协商，现在摆在桌面上的是终结这一进程的最终阶段。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在计划中，每个阶段都持续42天，官员补充说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几家以色列媒体将拜登的演讲描述为戏剧性的，解读为将其直接呼吁给以色列国民。最重要的新闻频道12中止了其晚间新闻播放，直播播放拜登的演讲。之前，以色列审查机构已经禁止发布提案的详细信息，记者丹尼·库什玛罗说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与以往的提议相比，这个提案成功的可能性更高，德州奥斯汀大学的历史与公共事务教授杰里米·苏瑞说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了巨大损害，哈马斯能够发起任何严重影响、攻击或恐怖事件的可能性不是没有，但与以前相比它大大低&lt;/p&gt;
Human: Choose the best answer to complete the passage.

In early 1933, Franklin D. Roosevelt became the 32nd president of the United States, inaugurated during one of the bleakest months of the Great Depression.
The new president began his administration with a series of radio addresses designed to deliver confidence, hope and appear as a direct link between the American people and their leader.
Entitled, "Economic Questions and Answers," these addresses laid out the principles of his "New Deal." They ran during the golden age of radio and were an embarrassment to the Federal Communications Commission (FCC).

.They required radio stations to dedicate special time blocks on weekdays for them.

.Behind the New Deal was the impetus of progress that he felt the American people were impatiently awaiting

.Perhaps the New Deal was the answer that the Fortune 500 companies couldn\'t afford to miss out on.

.Norsemen under the leadership of Leif Erikson may have been in America more than 1,000 years before Christopher Columbus\' ship arrived.

Answer Choices: 
I. initial days
II. hopes and conviction 
III. in history
IV. what
V. when

Passage: In early 1933 (V.), Franklin D. Roosevelt (I.) became one of the most significant presidents in American history (III.). His inauguration (I.) coincided with one of the darkest months of the Great Depression (III.), a period that tested the resilience of the nation (III.). Roosevelt's approach to governance marked a radical departure from previous administrations through his “New Deal” (II.) - a series of policies aimed at (IV.) restoring economic stability, generating job opportunities, and reigniting public faith in their government (II.). This action-packed agenda, typically delivered via the platform of radio宣讲s (I.), was both a defining feature of the “golden age of radio” (V.) and a challenge to the Federal Communications Commission (FCC), who found the broadcasts to be an intrusion into traditional programming standards (IV.). These addresses or "Economic Question and Answers" allowed Roosevelt to articulate the principles of his New Deal (IV.), setting a stage for monumental changes to American society that addressed a multitude of economic and social needs (III.). Often not accorded the same attention by Fortune 500 conglomerates, these proposals for "progress and reconstruction" were seen as crucial for sustaining the nation's long-term prosperity (IV.).

Complete the above paragraph by choosing the best sentence to fill in the passage.

 "[VI. The best answer to complete the passage is:]"

A. the golden age of radio 
B. Behind the New Deal was the impetus of progress that he felt
C. what parties warranted the attention of Roosevelt
D. perhaps the New Deal was the answer everything in the nation would require
E. the address dedicated block time on weekdays for them
F. Norsemen under the leadership of Leif Erikson may have been in America prior to Columbus

The correct answer is: B. Behind the New Deal was the impetus of progress that he felt</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(This story contains strong language in paragraph 17)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普于周五在他位于特朗普大厦的相机下凝视，并传达了一个信息，既适用于他的法律斗争，也适用于他的政治斗争：他已经准备好战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普总统在遭到陪审团裁定有罪的第二天，即对恶意隐藏暗金支付给成人电影明星斯特拉·丹尼斯，伪造文件被指控的34项罪名的指责后，进行了愤怒的、断断续续的讲话，列出了一长串的敌人和不满情绪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他将主持审判的法官胡安·梅尔查恩称为“不正直的人”和“魔鬼”，将民主党总统乔·拜登称为“国家历史上最糟糕的总统”。指责他的证人、众议院前提出弹劾的议员以及他也谴责正在非法流入美国的任何非法移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳求支持者为他的竞选捐款，将他面前的挑战定位为不仅仅是个人的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你们要做这个，”他说道，“因为我们正在为美国战斗。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在没有太多幽默感的演讲中，特朗普的团队只有一张一页的笔记。在结束时，他没有回答问题，迅速与站在身旁的儿子埃里克特朗普一起从演讲台退出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但远离镜头，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友也对法律体系和其他人发出警告，不要提出特朗普犯下罪行的任何观点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位领先的候选人（包括特朗普都在互相描绘对方对国家构成威胁的情况下，拜登团队将特朗普的言论视为证据，证明他无法出任总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国见证了虚弱、绝望和失败的特朗普在漫无边际的个人懊恼中口不择言并诋毁美国法律体系，让任何观看的人都得出一个明显的结论：这个人不可能成为美国的总统，”拜登竞选的发言人迈克尔·泰勒在一份声明中说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那些将纽约的判决视为司法不公的特朗普支持者，单日捐款高达3480万美元，使特朗普团队的单日纪录大幅猛增。在WinRed平台处理共和党数字筹款的情况下，这笔款项是特朗普竞选以来的最高纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;竞选缺乏总筹款领跑者拜登，但据报道仍在继续推进筹款攻势，周五向支持者发送了一系列紧迫的筹款短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这是美国历史上的最黑暗的日子！”其中一条短信写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我决不放弃！”在特朗普的新闻发布会之后，另一条短信大声宣泄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;共和党的大多数官方和组织都在支持前总统，他的盟友们认为这场审判有问题，起诉应该从一开始就不存在，传奇曼哈顿的陪审团是已经被污染的，而法官是带有偏见的这些指控，地方当局都否认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;共和党领导人谴责不够坚定或是不够强烈，特朗普的盟友和竞选助手开始挑衅反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的战略合作伙伴克里斯·拉西蒂塔（Chris LaCivita）对美国全国青年共和党全国联席会议在社交平台X上发布的帖子表示不满，该贴子认为陪审团的判决应该得到尊重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“观点就像屁...每个人都有...,” 拉西蒂塔在社交平台X上发文质疑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还针对某位正在参与争夺参议员职位的温和党派现任马里兰州州长拉里·霍根的言论发起了攻击。霍根在判决前表示警告美国人“不要将更多的毒性党派议题浇到火上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你的竞选就这样结束了，拉里。”拉西蒂塔在社交平台X回应道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和乔治亚州的关键州选举中的共和党选民访谈中，有几位选民表示，特朗普的判决正在使得他们思考他们对他的十一月支持可能会面临调整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的否认可能会对他通过重新挑战拜登参选对美国政治造&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而深入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;乔·拜登总统决定放宽美国对乌克兰在俄罗斯领土上使用武器的部分限制，这是一种逐步加深介入这场两年多战争的小但重要的举措，专家表示这有助于缓解俄罗斯跨边境对哈尔科夫的进攻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2022年俄罗斯对乌克兰的入侵以来，拜登政府一直争论，让乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标风险太大。它担心乌克兰的大规模袭击可能会触发与核武装的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这条规则与美国先前禁止向基辅提供更高级武器的其他禁令完美契合，这些禁令已经开始瓦解，从先进的美国战斗机到远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于周四生效，针对的是哈罗夫地区正在进行的战斗。美国官员表示，它允许基辅利用美国提供的武器反击俄罗斯军队，“从边界对面对他们或准备攻击他们”的进攻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专家称，这为前线的乌克兰人提供了明确的指示，在俄罗斯领土上使用美国提供的移动火力火箭系统(HIMARS)发射器发射装有导向多管火箭系统(GMLRS)导弹和其他武器射击俄罗斯部队，只针对正在攻击他们或准备攻击他们。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能创造条件在他们巩固阵地之前，将俄罗斯人从哈罗夫地区驱逐出去”，乌克兰国家战略研究所的研究员、基辅官方智囊团的Mykola Bielieskov说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前任英国军事情报官Philip Ingram表示，拜登的决定将减少基辅从东部顿巴斯地区的关键战场抽调军队的需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于被动状态，必须重新考虑他们在对哈罗夫的攻击中使用的战术”，他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯到几周前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名美国官员表示，乌国在5月13日的一次安全视频会议中向白宫国家安全总监Jake Sullivan、国防部长Lloyd Austin和联合参谋部主席General C.Q. Brown提出了在哈罗夫地区使用美国武器的要求。会议是在一个安全的视频会议上进行的。后来Sullivan、Austin和Brown开发了一个建议，放松限制，并于5月15日将这一建议提交给了拜登。拜登同意乌克兰应该能够在俄罗斯领土上的安全环境中对攻击它们的俄罗斯军队进行反击，该官员称这是在那之后几天就下的决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在过去一个月内公开呼吁乌克兰合作伙伴采取这一步骤，在他对路透社的5月20日采访中表示：“到目前为止，还没有什么积极的结果。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高级研究员Rob Lee表示，美国对打击俄罗斯领土的禁止为俄罗斯利用哈罗夫地区的俄罗斯领土作为安全避风港，并继续在该地区进行袭击提供了方便。哈罗夫市距离与俄罗斯的边界只有19英里（30公里）远。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯可以将大炮直接放在边境对面。它可以保持防空、电子战、指挥和控制的能力在那里，“Lee说。"或许有一种某种庇护所的感觉。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，Lee和其他专家认为，这一决定本身短期内可能不会改变战线的位置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我不认为这个决定会极大地改变前线移动，但如果有的话。但这会使得俄罗斯继续跨境操作变得更加困难，“Lee说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ingram表示，俄罗斯在东北部对哈罗夫的威胁能力有限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的部队进行大规模进入哈罗夫的行动”，他说。“为了做到这一点，它会侵蚀他们在东部战斗区的部队。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;普京总统警告北约成员国不要让乌克兰将武器发射到俄罗斯领土，并在周二再次提升了核战争的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备好在接下来的几周和几个月内寻求扩大使用美国武器的能力，尤其是自该国在战场上处于不利地位以来的艰难一年过后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;弗拉基米尔·普京在周五宣布了政策转向的不到一天后，被《卫报》报纸引用为呼吁美国批准对俄罗斯更深范围的目标进行打击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;S人群Cancian，一名前五角大楼官员，现在是华盛顿战略与国际研究中心的智囊团成员，表示拜登的行动只是第一步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这不是在政策上的重大变革。但这是一个步骤”，Cancian说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将要求下一步：打击更广泛的靶点——也许不是直接威胁哈罗夫，但在其他地区的目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五于布拉格的讲话中拒绝说明拜登政府是否可以将政策扩展到允许在俄罗斯领土的其他地方进行打击。但他没有排除这个可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“展望未来，我们将继续采取我们一直在采取的行动，即必要时适应和调整，”布林肯说。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="哈罗夫地区被俄罗斯导弹袭击后残骸散落的儿童和年轻人骑乘学校" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt; 
&lt;p&gt;&lt;span&gt;调度文本以适应容器边界。&lt;/span&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt; 火焰兵在俄罗斯导弹袭击后在大幅损坏的儿童和年轻人骑乘学校现场工作 ，俄罗斯进犯乌克兰期间，在猴亚库夫近郊的沙拉达尼利夫卡村，乌克兰5月30日的图片。版权所有总经理/ Valentyn Ogirenko &lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商继续承诺控制提高产量的支出，这使得全球最大原油生产商在2024年的增长放缓，这可能会缓解欧佩克+（OPEC+）在未来周末进行进一步减产的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去十年，美国引领着非欧佩克产油国的全球原油供应增长，因页岩革命以及技术突破和效率提升使得产量有了显著提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，美国原油产量让人惊喜，每日增长超过一百万桶，达到1293万桶/日，远超过美国政府在2023年初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，欧佩克+去年加深了供应削减，部分原因是为了弥补美国和非欧佩克产油国产量的攀升。总共有586万桶/日的欧佩克+削减得以实施，大约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据周四了解欧佩克+讨论的三个消息人士透露，该组织正在努力达成一项复杂协议，将一些削减措施延长至2025年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在周日考虑供应政策之际，美国产量增加继续推动非欧佩克+产量的增长，但在2024年，这一威胁将比2023年小很多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国政府最新预测显示，2024年美国原油供应预计将增长27万桶/日。这一预测与欧佩克对其自身关于美国原油和凝析油产量增长（30万桶/日）的预测相近。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署预测，美国产量增长（64万桶/日）将更高。这三个机构都是最受关注的预测者，其预测均低于2023年的数字。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧佩克预计2024年全球需求增长（220万桶/日）将超过除欧佩克+以外的油产者供给增长约100万桶/日。该组织在5月的&lt;em&gt;月度石油市场报告&lt;/em&gt;（&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/" target="_blank"&gt;查阅原文&lt;/a&gt;）中提到了这一情况。欧佩克认为，对于2024年其原油的需求量可能会比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署预计2024年全球需求增长为110万桶/日，对于欧佩克原油的需求增长变化不大。另六个月间，美国原油获利增长有望达到47万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，美国上市石油生产商的预算增长受到限制，因投资者对其在2010年代无节制的支出推动迅猛增长而仅获得有限回报的担忧。另一方面，最近几年超出预期的产量增加部分受民间生产商推动，这些生产商现在正受到一场围绕新进收购而引发的合并热潮（&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/us-permian-deal-frenzy-adds-lower-oil-output-growth-2024-2024-02-07/" target="_blank"&gt;查阅原文&lt;/a&gt;）影响，他们通过钻较长的井并将岩石破碎，同时开采更多油井而提高了生产效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;例如，托马斯·罗伯逊（Timothy Roberson）——得克萨斯州标准石油公司总裁强调，虽然最近出现了合并大潮，但他预计当前油价将继续，有助于支持美国总体原油产量的温和增长，因为钻探和完成效率的连续改善持续发挥作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;油田服务公司，比如斯伦贝谢（SLB.N）则预测今年国际市场增长势头超过北美。其在一季度国际收入增长18%，北美收入则降低了6%，部分原因是合并。&lt;/p&gt;&lt;poger Staunovo——瑞银银行分析师预言，欧佩克+将延长其自愿削减。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，美国，连同加拿大、巴西和圭亚那，预期在2024年引领石油和液体产量的增长，能源信息署在三月时提到（&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/non-opec-lead-2024-oil-production-growth-offsetting-output-cuts-eia-2024-03-14/" target="_blank"&gt;阅读原文&lt;/a&gt;）。2024年欧佩克+石油液体产量预计下降100万桶/日，而非成员供应预计将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，&lt;i&gt;&lt;strong&gt;“欧佩克+已经学会了适应美国石油产量的增长。”&lt;/strong&gt;&lt;/i&gt;瑞银的Staunovo说。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在执政的非洲国民大会（ANC）政党自结束种族隔离制度以来最糟糕的选举结果后，将受到严重削弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在周三的选举中，从大约71%的投票站的投票结果显示，ANC的选票比例不到42%，显著低于2019年大选时的57.5%，这是三十年来首次无法获得多数席位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这场选举打击表明，纳尔逊·曼德拉的前解放运动将不得不与一个或多个较小的政党就组阁或合作关系进行协商，以治理国家。它可能不得不做出政策妥协，或让出显眼的内阁职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从工会领袖转型为商人的拉马福萨总统可能会面临反对党及党内批评者的呼吁要求辞职，但是，ANC的高级官员支持他继续留任，且分析人士表示目前没有明显的继任者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政治学者安东尼·巴特勒教授写下了一本关于拉马福萨的传记，他在CUptown大学表示，“没有一个明确的统一候选人能够接替拉马福萨。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年3月的民调显示，拉马福萨在主要政治家中拥有最高的支持率，政治派系在ANC内部的纷争可能会进一步复杂化，任何试图推翻他的行动都将更加困难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日宣布完整初步结果后发表讲话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年的一份调查报告发现，当他在农场的家具中藏有大量现金时，他可能已犯下不当行为。他否认那次丑闻中的不当行为，并被称为“Farmgate” ，并在此后那年获得了ANC领导人的新五年任期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得注意的是，选举也是一次预算压力测试，投票的主要问题，比如高失业率、犯罪以及破坏性的电力供应，总的来说，它们始终对南非的未来造成了深远的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨在2017年末当选ANC领导人时，曾承诺重塑ANC的形象以复兴经济。他的前任执政九年后不断的丑闻还有经济下滑，这是由现任南非总统西里尔·拉马福萨接过的重任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，他在成为国家领导人后的初步热情在2018年无疾而终。六年多以来，南非的经济仍在停滞不前，而且顶级ANC官员仍围绕此事不断地受到调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周的选举中决定性的打击来自他的敌人祖马（Jacob Zuma），他支持新成立的uMkhonto we Sizwe政党，该党超出了预期，并大幅削弱了ANC的支持力度，尤其是在祖马的家乡--夸祖鲁·纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“祖马制住了拉马福萨和ANC。他知道自己在KZN是脆弱的。”政治分析师拉尔夫·马泰尔加（Ralph Mathekga）表示，“ 这是拉马福萨的项目终结...你无法失去选举，然后希望一切能像往常一样继续进行。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨被批评为在关乎关键改革问题上犹豫不决，以避免在自己的党内引起更多分歧，而他在80年代作为工会领袖时所展现出的果断现在似乎已被遗忘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，他的支持者还是赞扬了他在塑造南非作为“全球南方”（低收入至中等收入国家的简称）国家人才形象方面的努力。在他的领导下，南非在全球新冠疫情期间一直是一个主要的倡导者，呼吁公平分配疫苗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近南非向国际法院提出申诉，要针对“以色列在加沙城拉斐特的进攻”指控对以色列提出“种族灭绝罪”的指控，这导致本月的宣判要求以色列停止军事行动于加沙城市拉斐特，此举遭到以色列的严辞否认和持续反对。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;竞选中的拉马福萨在该国即将举行的大选前的最后集会上承诺要做得更好，得到了成千上万的盟友在索维托足球场的支持。许多人在他演讲还未来得及完成时便离场。 &lt;/p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索维托投票 " src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" style="width: 100%;" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索维托，2024年5月29日。《路透社》/欧帕·_notificationsi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大被定罪的连环杀手罗伯特·比克顿于本月早些时候在一处最高安全级别的监狱中遭到另一名囚犯的袭击后，于周五去世，年龄为74岁，监狱当局表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大最臭名昭著的成批谋杀犯之一，比克顿在2007年被定罪，谋杀了毒品使用者和妓女，并在不列颠哥伦比亚省太平洋省份的猪场将他们的遗体屠杀。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他被判犯有在温哥华附近的混乱财产上杀害六名妇女的罪行，他们的部分遗体被发现。政府检察官在被判处终身监禁后，将另外20起谋杀案的指控撤回。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，比克顿在5月19日在魁北克监狱中遭到袭击后死亡。袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们深知这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省和全国各地的社区产生了毁灭性影响。”该服务在一份声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些受害者是温哥华沦落区Downtown Eastside超过十年有超过60名女性失踪者中的部分人，直到比克顿在2002年初被捕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在庞帝克附近比克顿的猪场发现了33名女性（其中许多人是土著人）的遗骸或DNA，位于温哥华市中心东部约25公里处。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2016年，据报道，比克顿所著的一本书在其出现销售几个小时后，被亚马逊拉下。据报道，当时温哥华太阳报指出，连环杀手声称自己是无辜的，并受到警方的栽赃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出版社要求亚马逊移除此书，并向受害者的家庭致歉。&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="文件电视图像显示罗伯特·威廉·比克顿，他的案件在纽威斯敏斯特开始审理" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这是罗伯特·威廉·比克顿的电视片段未标注时间录像，显示他在庞帝克的家中。路透/环球电视/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过1800亿美元的加密货币流入了一种新型平台，该平台为投资者提供奖励，以换取将他们的代币锁定，这是一种复杂的计划，分析师警告称，这可能对用户和加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓的“再质押”热潮的兴起是加密货币市场风险行为的最新迹象，随着价格上涨和交易者追求收益，加密货币市场快速崛起。比特币，作为最大的加密货币，接近历史高位；以太币，作为第二大加密货币，今年上涨了超过60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再质押热潮的中心是由西雅图初创公司EigenLayer所开启的。该公司在2月从美国风险投资公司安德森霍洛维茨的加密货币部门筹集了1亿美元，目前其平台上已经有1880亿美元的加密货币，而六个月前这一数字还不到4亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明了再质押以扩展传统的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中许多计算机检查和验证谁拥有哪些加密货币。为了完成这项任务，持有加密代币，如以太币的拥有者将其资产冻结作为验证过程的一部分。持有者损失了即时获取其代币的能力，但会因参与质押而获得收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些质押平台也会向用户发放代表他们质押的加密货币的新型加密货币。再质押使得拥有者能够将这些新代币再次质押到基于区块链的程序和应用，以期获得更大的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密世界对于再质押的风险存在分歧，一些内幕人士表示，这项实践过于崭新，无法知道结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但其他人，包括分析师担忧，如果代表再质押加密货币的新型代币作为加密货币庞大借贷市场中的担保品使用，基于少量基本资产的无尽借贷闭环可能会引发风险。如果每个人都试图同时退出，这可能会使更广泛的加密货币市场失稳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当有任何东西在其上设置担保时情况不会理想，它添加了一个原本不存在的新风险元素。”数字资产提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;投资者吸引的是收益：在以太坊区块链上质押的常规收益通常在3%-5%之间，分析师认为再质押的收益可能会更高，因为投资者可以同时赚取多种收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再质押是去中心化金融（DeFi）领域最近的发展之一，加密货币持有者投资于实验性方案以在不卖出持有资产的情况下生成大量收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户在期待未来奖励时加入该平台，或者称为空中滴落的其他赠品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用平台的人发放自己创建的新型代币，用户希望将来这个代币"Eigen"有价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy指出，再质押平台的快速发展得益于用户寻求此类赠品，这可以称为“真正的白日梦，免费的钱的事情”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"这非常危险。”美国加密货币交易平台Coinbase的首席研究员David Duong指出，Coinbase提供质押服务但未提供再质押服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"他们现在预设行动，期望获得回报但不知道具体是什么。”Duong说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer是由Sreeram Kannan创建的，他在西雅图大学担任助教，并主导了印度第一个由学生设计的微型卫星的发射，根据他的学术网站。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer描述自己是一个验证服务的市场，将打算质押的投资者与需要锁定代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新的再质押平台已经出现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台替客户在EigenLayer进行再质押，并生成新的代币来代表那些再质押的资产。这些代币可以被用于其他领域，例如借贷作为担保。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目的是让用户选择在哪里质押代币以及帮助新的区块链服务发展，而不是激励更多基于加密货币的借贷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有任何官方关系......这是一个新兴的现象。”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coinbase的Duong指出，再质押可能存在“隐藏风险” - 如果再质押代币被用于加密货币借贷，就可能在市场下跌时出现强制清算和更多的波动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年加密货币市场的下跌加剧了基于高风险借贷问题，当作为担保的加密代币快速失去价值时，随着Terra和Luna代币的崩溃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险区分开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“风险不在再质押，而是在于借贷协议。借贷协议错误定价风险。”他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些专家对此不以为然，认为再质押的现金相对全球2.5万亿美元的加密货币行业较小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;长期以来，监管机构一直在关注加密货币世界中的损失如何溢出到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“目前我们尚未看到再质押问题对传统金融市场造成有意义的风险溢出。”标普全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，加密世界正越来越与传统的金融界相连，再质押受到机构投资者的欢迎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Standard Chartered加密货币部门Zodia Custody看到了机构对质押的大量兴趣，但考虑到再质押难以留下“实际的线索”以及如何分派奖励的困难，它认为再质押是一步走得太远。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nomura的加密货币部门Laser Digital与Kelp DAO合作，对部分资金进行再质押，Kelp DAO在四月的博客中表示。Laser Digital未回复路透社的评论请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum会为其客户质押加密货币资产，并期待“围绕再质押的生态系统发展”。 &lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;Claudia Sheinbaum won a landslide victory to become Mexico's first female president, inheriting the project of her mentor and outgoing leader Andres Manuel Lopez Obrador whose popularity among the poor helped drive her triumph.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;Sheinbaum&lt;/a&gt;, a climate scientist and former mayor of Mexico City, won the presidency with between 58.3% and 60.7% of the vote, according to a rapid sample count by Mexico's electoral authority. That is set to be the highest vote percentage in Mexico's democratic history.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The ruling coalition was also on track for a possible two-thirds super majority in both houses of Congress, which would allow the coalition to pass constitutional reforms without opposition support, according to the range of results given by the electoral authority.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Opposition candidate &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;Xochitl Galvez&lt;/a&gt; conceded defeat after preliminary results showed her taking between 26.6% and 28.6% of the vote.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"For the first time in the 200 years of the republic I will become the first woman president of Mexico," Sheinbaum told supporters to loud cheers of "president, president".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Victory for Sheinbaum is a major step for Mexico, a country known for its &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/macho-mexico-stage-set-first-female-president-2023-09-09/"&gt;macho culture&lt;/a&gt; and home to the world's second biggest Roman Catholic population, which for years pushed more traditional values and roles for women.&lt;/p&gt;&lt;pSheinbaum is the first woman to win a general election in the United States, Mexico or Canada.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"I never imagined that one day I would vote for a woman," said 87-year-old Edelmira Montiel, a Sheinbaum supporter in Mexico's smallest state Tlaxcala.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Before we couldn't even vote, and when you could, it was to vote for the person your husband told you to vote for. Thank God that has changed and I get to live it," Montiel added.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinbaum has a complicated path ahead. She must balance promises to increase popular welfare policies while inheriting a hefty budget deficit and low economic growth.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;After preliminary results were announced, she told supporters her government would be fiscally responsible and respect the autonomy of the central bank.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;She has vowed to improve security but has given few details and the election, the most violent in Mexico's modern history with &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexican-candidate-assassinations-hit-grim-record-ahead-sundays-election-2024-06-01/"&gt;38 candidates&lt;/a&gt; murdered, has reinforced massive security problems. Many analysts say organized crime groups expanded and deepened their influence during Lopez Obrador's term.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sunday's vote was also marred by the killing of two people at polling stations in Puebla state. More people have been killed - over 185,000 - during the mandate of Lopez Obrador than during any other administration in Mexico's modern history, although the homicide rate has been inching down.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Unless she commits to making a game-changing level of investment in improving policing and reducing impunity, Sheinbaum will likely struggle to achieve a significant improvement in overall levels of security," said Nathaniel Parish Flannery, an independent Latin America political risk analyst.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The ruling MORENA party also won the &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexico-ruling-opposition-parties-both-say-they-won-mexico-city-mayor-race-2024-06-03/"&gt;Mexico City mayorship race&lt;/a&gt;, one of the country's most important posts, according to preliminary results.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Among the new president's challenges will be tense negotiations with the United States over the huge flows of U.S.-bound migrants crossing Mexico and security cooperation over drug trafficking at a time when the U.S. fentanyl epidemic rages.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mexican officials expect these negotiations to be more difficult if the U.S. presidency is won by Donald Trump in November. Trump has vowed to impose 100% tariffs on Chinese cars made in Mexico and said he would mobilize special forces to fight the cartels.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;At home, the next president will be tasked with addressing electricity and water shortages and luring manufacturers to relocate as part of the nearshoring trend, in which companies move supply chains closer to their main markets.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinbaum will also have to wrestle with what to do with Pemex, the state oil giant that has seen production decline for two decades and is drowning in debt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"It cannot just be that there is an endless pit where you put public money in and the company is never profitable," said Alberto Ramos, chief Latin America economist at Goldman Sachs. "They have to rethink the business model of Pemex."&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lopez Obrador doubled the minimum wage, reduced poverty and oversaw a strengthening peso and low levels of unemployment - successes that made him incredibly popular.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinbaum has promised to expand welfare programs, but it will not be easy with Mexico on track for a large deficit this year and sluggish GDP growth of just 1.5% expected by the central bank in 2025.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lopez Obrador has &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-may-be-no-puppet-her-mentor-looms-large-2024-05-27/"&gt;loomed over the campaign&lt;/a&gt;, seeking to turn the vote into a referendum on his political agenda. Sheinbaum has rejected opposition claims that she would be a "puppet" of Lopez Obrador, though she has pledged to continue many of his policies including those that have helped Mexico's poorest.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In her victory speech, Sheinbaum thanked Lopez Obrador as "a unique person who has transformed our country for the better".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;But political analyst Viri Rios said she thought sexism was behind criticism that Sheinbaum was going to be a puppet of the outgoing leader.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"It's unbelievable that people cannot believe she's going to be making her own decisions, and I think that's got a lot to do with the fact that she's female," she said.&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="Sheinbaum wins Mexico's presidential election" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt; &lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Sheinbaum wins Mexico's presidential election" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcp publishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFBHFIFM4LTHMEW.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpishing.com/reuterst/YPM7PWSKUBIKPLMBWBAI3XYS64.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcp publishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpuitng.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcp outputing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcp attending.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ73A.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Preparations for general elections in Mexico City" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcp publishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Preparations for general elections in Mexico City" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcp publishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Preparations for general elections in Mexico City" src="https://cloudfront-us-east-2.images arcp publishing.com/verbatim publishing.com/reuters/XW3FYDYDLJV DKIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织表示，旨在就如何更好地应对疫情达成全球协议的会谈将在2025年或更早就可能结束。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球健康界的194个成员国家在过去两年一直在就一项可能在COVID-19期间未能合作或分享疫苗和准备情况的协议进行谈判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最初，联合国代理机构计划本周达成协议，但在包括疫苗共享和准备在内的深重要问题上，富裕国家与较贫困国家之间的分歧加剧了谈判的延长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;各国政府成功达成了一个平行协议，更新现有的具有法律约束力的卫生规则，即国际卫生条例（IHR），它包括了一个新的“大流行紧急状态”分类，用于全球最严重的和威胁唯一性的健康危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“今天作出的历史性决定体现了成员国共同希望保护自己和全球人民，免受公共卫生突发事件和未来大流行病共享风险的愿望，”世卫组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“通过这项协议，我们采取了几步来让各国承担责任，加强措施在威胁到美国人和我们的安全之前制止暴发，”美国健康与人类服务部长Xavier Becerra于周六表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球健康规则的变化旨在加强世界上针对新型病原体的防御措施，在COVID-19导致超过700万人死亡后，根据WHO数据。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="文件照片：日内瓦世界卫生组织总部门口的世卫组织标识" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;文件照片：2023年2月2日，瑞士日内瓦，世界卫生组织（WHO）总部门口的世界卫生组织（WHO）标识。路透社/Denis Balibouse/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>