<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 10 Nov 2024 20:40:49 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭事件中去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·派克顿于本月早些时候在一所最高安全级别监狱遭到其他囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;派克顿是加拿大最著名的连环杀人犯之一，于2007年因在不列颠哥伦比亚省（BC省）太平洋沿岸的一处养猪场屠杀毒品成瘾者和妓女并处置遗体被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当局称，6名受害者的部分遗骸在其靠近温哥华的破旧地产上被发现后，他被判杀死了这6名女性。政府检察部门在其被判终身监禁后放弃了另一起20宗谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大惩教署表示，派克顿是在5月19日遭受袭击后死亡的，该事件发生在魁北克省一所监狱中，他当时正在那里服刑。袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区产生了毁灭性的影响，”该机构在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中有60多名来自温哥华市中心东区（Downtown Eastside），这是一个贫困且毒品泛滥的区域，她们在此时失踪，直到2002年初派克顿被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;33名受害者的遗骸或DNA在派克顿位于惠斯勒市附近波特克里斯廷（Port Coquitlam）的养猪场中被发现，许多人是土著居民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称派克顿撰写的书籍在亚马逊上架后不久即被撤下。当时报道说，书中称派克顿坚称自己无罪，并被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版商请求从亚马逊撤下此书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·派克顿的电视新闻档案照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·派克顿的照片，此图为未注明日期的电视新闻档案照片。图片来源：路透社/ Global TV/ 文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织宣布，旨在达成一项全球协议以更有效应对 pandemic 的会谈将于2025年或更早完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国已经持续谈判两年，旨在就如何在pandemic 期间和之前加强合作达成协议，这在COVID-19期间的表现被认为不理想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构最初打算本周达成协议，但由于富裕国家和较贫困国家在疫苗共享和预防措施等问题上的深度分歧，谈判被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，各国确实达成了更新现有具有法律约束力的卫生规则的并行协议，这些规则名为《国际卫生条例》（IHR），其中包括了一个新的“pandemic emergency”类别，适用于最重大和全球最具威胁的公共卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus声明称，“今天的这一历史性决定反映了成员国共同保护其本国人民和全世界免受公共卫生紧急事件和未来pandemic 共同风险的愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长Xavier Becerra周六表示，“这一协议使我们迈出一步，以便对国家负责，并加强措施以防爆发威胁美国人及其安全的疫情。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世卫组织的数据，全球卫生规则的变化旨在巩固世界对新冠等新病原体的防御能力，自新冠导致超过700万人死亡以来。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="世卫组织会徽文件照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;世卫组织（WHO）会徽，文件照片，拍摄于2023年2月2日瑞士日内瓦。路透社/Denis Balibouse/文件照片/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非总统拉马福萨因ANC选举表现下滑而实力削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在担任非洲国民大会（ANC）政党主席期间，因该党在选举中的最糟糕表现，将严重削弱其政治地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据统计，约71%的投票站结果显示，南非国民大会的得票率低于42%，这一数字远低于2019年上一届选举中的57.5%，也首次在30年内未能获得多数席位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次选举带来的挫败意味着作为纳尔逊·曼德拉的前解放运动组织，南非国民大会可能不得不与其他较小政党进行结盟，以治理国家。这可能要求其做出政策让步，或者让出重要的内阁职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前工会领导人现身份活动家西里尔·拉马福萨极有可能面临反对党和党内批评者的辞职要求，但南非国民大会的一位高层官员支持他继续留任，并分析指出，并没有明显的继任者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“不存在一个明确的统合候选人，能够接替拉马福萨的职务。”西开普大学政治学教授安东尼·伯勒斯这样表示。伯勒斯曾撰写过关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一项三月进行的民意调查显示，拉马福萨在此次选举中是所有主要政客中支持率最高的，党内派系斗争可能让反对派难以团结起来反对他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨尚未就南非国民大会的选举表现发表评论。他的发言人表示，拉马福萨将于周日当正式选举结果发布时发表讲话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨的总统任期之前也曾多次面临风险，在2022年的一份调查报告中，人们认为他可能因在狩猎场家具内藏匿现金一事而涉嫌不当行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨否认了那场风波的指控，这场风波被称为“农门”，并于同年赢得了新的五年任期担任南非国民大会领导。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次选举被认为是迄今为止对南非国民大会的最严峻考验，因为选民对就业率高、犯罪率以及断电等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨在2017年底当选南非国民大会领导人，承诺清洁政党的形象，并在前任雅各布·祖马因贪腐丑闻和经济下滑统治九年之后重新振兴经济。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，2018年他成为国家元首时最初的热情很快幻灭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;六年多后，经济依然停滞不前，高级南非国民大会官员仍然卷入丑闻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自其政敌祖马，他支持的新党姆科索·威塞在选举中表现超出预期，严重削弱了南非国民大会的支持率，尤其是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“雅各布·祖马设局挫败了拉马福萨和南非国民大会。他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省很脆弱。”政治分析家拉尔夫·梅特凯表示。“这是拉马福萨项目终结的信号……你无法输掉选举并在一切恢复正常。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革上表现出犹豫不决，以避免激化党内裂痕而受到批评——这与他作为工会领导人时表现出的决断力形成鲜明对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，他的支持者们赞扬他构建共识的能力，并称他在推动南非作为“全球南”的倡导者上发挥了重要作用，后者指的是低收入和中等收入国家的整体名称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新冠疫情暴发期间，拉马福萨是全球最活跃的声音之一，呼吁公平分配疫苗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起对以色列的种族灭绝指控，法院裁定以色列必须停止对加沙城市拉法的军事行动。以色列激烈否认这一指控，并继续推进其在拉法的军事行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在竞选途中，拉马福萨试图强调南非国民大会在过去的三十年中的成就，但批评者称，他对解决南非面临的主要挑战缺乏新的解决方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在选举前三天的南非国民大会最后一次竞选集会上，拉马福萨承诺“做得更好”，并发表讲话前聚集在索韦托足球场的成千上万支持者最开始听讲。演讲未完，许多听众便提前离场。&lt;/p&gt;

![南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg)  
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，索韦托。路透社/奥帕·努科西&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄境内使用美国武器的限制，这是美国总统在两年战争中的一个小而重要的步骤。专家认为，此举有助于遏制俄罗斯在哈科霍夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直担心乌克兰使用美国提供的武器针对俄罗斯领土进行打击存在极大风险，担心这会直接引发与拥有核武的俄罗斯之间的冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规则符合美国对基辅的其他禁令，这些禁令后来均已瓦解，包括高级美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定自周四起生效，仅限于哈科霍夫地区的战斗。美国官员指出，该决定允许乌克兰使用美国提供的武器反击从边境对面攻击或准备攻击它们的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这为前线的乌克兰士兵提供了使用美国提供的高机动火炮火箭系统（HIMARS）发射器发射GMLRS导弹以及其他武器反击入侵的俄罗斯军队的许可，专家称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定可以稳定前线，并有可能在哈科霍夫地区俄罗斯军队尚未固守的情况下将其逼退，”乌国家安全研究所（战略研究中心官方智库）研究员尼克拉·贝利耶斯基夫表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的这一决定将减少基辅从东北部顿巴斯关键战场调兵的必要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在会发现自己处于被动地位，并不得不重新考虑其在哈科霍夫地区的进攻战术，”英格拉姆说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登关于放宽限制的决策过程始于数周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白 House国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋主席科·布朗将军在5月13日的一次安全视频会议上接受了乌克兰方面关于在哈科霍夫地区使用美国武器的要求，一位美国官员匿名透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗在会议中提出了放宽限制的建议，并在5月15日将建议提交给拜登。该官员表示，拜登同意乌克兰应能从俄罗斯领土安全地带攻击俄罗斯军队。自那时起，拜登政府一直在完善这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基曾在5月20日接受路透社采访时公开呼吁合作伙伴采取类似行动，但当时他表示：“截至目前，没有什么积极变化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯专家罗伯特·李认为，俄罗斯一直在利用拜登对在俄境内进行攻击的禁止，将其作为在其哈科霍夫地区发动袭击的安全庇护所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈科霍夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅有19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将炮兵部署在其边境对面，可以将防空武器、电子战、指挥和控制设备部署在那里，”李说。“俄罗斯可能拥有一些‘圣所’的程度。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，李和其他专家认为，该决定本身可能很快不会改变前线的局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会大幅改变前线的移动情况，但如果能做出更困难让俄罗斯继续进行跨境行动，”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺乏足够的部队来发动对哈科霍夫的大规模进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯无法产生足够的战斗能力来从东北方向对哈科霍夫构成威胁，”他说。“要这样做，他们需要排除东部战场的部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京曾警告北约成员不应对乌克兰允许其向俄罗斯境内发射武器，并在周二重申了爆发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，经过艰难的一年后，俄罗斯在战场上的优势让乌克兰准备在接下来的几周和几个月内寻求扩大其使用美国武器作战的能力，特别是在其境内。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周五，在华盛顿宣布政策转向不到一天之后，泽伦斯基在接受《卫报》采访时呼吁获得美国批准以打击深入俄罗斯境内的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前五角大楼官员、现任战略与国际研究中心华盛顿智库的马克·坎西安表示，拜登的举措只是一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的一种激进变革，但这是一步。”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将继续主张下一步：打击更广泛的军事目标——也许不是直接威胁哈科霍夫，但在其他区域的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五于布拉格的讲话中拒绝说明拜登政府是否会扩大政策，允许在俄罗斯境内其他地方进行打击。但他并未排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“前进的方向我们将继续进行必要的适应和调整，”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="哈科霍夫地区的俄罗斯导弹袭击后遗渣" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防员在俄罗斯导弹袭击重创的童趣青年体育骑术学校现场工作，位于乌克兰哈科霍夫附近的马拉达那利夫卡村。路透社/瓦伦丁·奥吉伦科/资料照片, 2024年5月30日&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争_after guilty verdict</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普站在纽约特朗普大厦面对镜头，发布了适用于其法律和政治战斗的消息：他准备战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团判定他因伪造文件以掩盖向成人电影明星支付封口费而被判34项罪名后的一天，特朗普共和党总统竞选对手列举了一系列对手和不满，语气愤怒且漫无边际。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称审理其案件的法官胡安·梅尔尚为“不正直的”和“魔鬼”。他形容民主党候选人乔·拜登“我们国家史上最糟糕的总统”。他抨击作证反对他的证人、对他提起弹劾的国会议员，并将其所称的非法涌入国家的移民再次挑动起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为其竞选捐款，将他面临的挑战比作不仅关乎他一人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“这样做，因为我们是在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他的其他竞选演讲中经常夹杂着幽默，但这次演讲主要气氛沉重。特朗普在新闻发布会上只读了一小页草稿纸。结束后，他未回答任何问题，快速地与儿子埃里克·特朗普一起离开了发言台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在镜头之外，通过募款请求和社交媒体，这位前总统的盟友也对司法系统及其支持者进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举中两位主要候选人都将彼此描绘为对国家构成威胁的情况下，拜登竞选团队抓住了特朗普的言论，作为新证据，表明他不应担任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普混乱、绝望且战败的言论，他在自己的个人愤怒中对他国的司法系统撒谎，任何正在观看的人都会得出一个明显结论：此人不适合担任美国总统。”拜登竞选团队的通讯总监迈克尔·泰勒在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团认定特朗普有罪后，周四，支持特朗普的人员通过竞选平台为他的竞选活动注入了3480万美元的资金——这是在 WinRed 平台上的特朗普团队的单日记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管在总筹款方面落后于拜登，该竞选团队仍试图在周五保持这一节奏，通过猛推一系列预警性的募款短信来动员支持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一条信息上写道：“AMERICAN HISTORY'S DARKEST DAY!”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一条信息写道：“I WILL NEVER SURRENDER!”（我永远不会投降！）这恰好是在特朗普新闻发布会之后发出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都站在前总统一边，称审判有缺陷，指控本不应被提起，陪审团在纽约市曼哈顿地区的大部分都由民主党人组成，法官有偏见——当地官员否认了这一指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在共和党谴责之声不够迅速和强烈的情况下，特朗普的盟友和竞选助手发起了反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普联合竞选经理克里斯·拉蔡维塔对一个全国性的共和党大学生团体发布在社交媒体平台上的帖子进行了嘲讽。该团体表示他们应尊重陪审团的裁决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见就像屁股，每个人都有一个，”拉蔡维塔在社交媒体上留言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他也质问前马里兰州共和党参议员劳里·霍根，在陪审团宣判之前，霍根警告美国人“不要向熊熊燃烧的火焰中添油，以更多党派主义进行煽动”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉蔡维塔回应说：“你刚结束了你的竞选活动。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在接受来自战场州宾夕法尼亚州和佐治亚州的共和党选民采访时，几位受访者表示，特朗普的定罪令他们重新思考在11月是否应继续支持他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种背叛在特朗普与拜登重赛的情况下可能会对其造成伤害，鉴于他在多个摇摆州的选票微弱领先优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数接受访谈的共和党人听起来和特朗普本人一样，认为审判是一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这完全是政治性的，只是为了伤害他，尽可能多地让他远离竞选活动，”西弗吉尼亚州马里埃塔市62岁的退休警官斯科特·克莱顿说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能做到这一点，就能对任何人做到，绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国前总统特朗普出席在纽约的新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/布鲁斯·麦克德密德&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="共和党总统候选人兼美国前总统唐纳德·特朗普出席在纽约的新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;美国前总统唐纳德·特朗普在纽约特朗普大厦出席新闻发布会。2024年5月31日纽约市。路透社/布鲁斯·麦克德密德/文件照&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长 与此同时 欧佩克+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司坚持控制支出以增加产量的承诺，这将使世界最大的原油生产国在2024年的增长放缓，可能缓解OPEC+本周需要进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去十年间，美国凭借页岩革命和技术创新，很大程度上推动了非OPEC产油国的全球石油供应增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，同比增长超过一百万桶/日，达到1293万桶/日，远超政府2023年初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;OPEC+及其盟国去年进一步减产，以弥补美国和其他非OPEC产油国产量增加的影响。OPEC+的总减产量为586万桶/日，相当于全球需求大約5.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据三位熟悉OPEC+讨论的消息人士透露，OPEC+正在商讨一个复杂的协议，这将允许该组织在2025年延续部分减产措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周日，OPEC+将开会讨论供应政策，但美国产量的增长将继续推高非OPEC+产油国的产值，但这种威胁不像2023年那么严重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国政府预计今年原油供应将增加约27万桶/日。这一预测与OPEC自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相近。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量将增长64万桶/日。他们是主要的预测机构，均低于去年的数据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，但OPEC+集团之外的石油 producers 的供应增长将少于这一数字大约100万桶/日。这将意味着OPEC+原油的需求可能比2023年多出90万桶/日，OPEC+在5月发布的月度&lt;sup&gt;原油市场报告&lt;/sup&gt;中如此表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署(IIEA)预计全球需求增长将减少至110万桶/日，而对OPEC原油需求的变化不大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年迄今，美国总体原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，比12月份的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;业内高管和分析师认为，尽管目前油价徘徊在每桶80美元左右，美国生产商不太可能再次出乎意料地增加产量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们的客户保持非常保守和自律的态度，”合约钻探公司Scandrill首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“令人惊讶的是，尽管当前价格处于高位，钻机数量没有更大幅度的增长。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该公司计划保持资本支出不变，并推迟钻机升级计划，以更好地与相对平稳的钻探增长相匹配。计划到年底运营12台钻机，并再部署几台钻机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Baker Hughes的数据表明，美国的石油钻机数量已降至496台，比上年同期减少了13%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国在数年内每年可增加100万桶/日的产量，但目前还没有意愿以这个速度增长，”标准普尔(S&amp;amp;P)分析师在周四的一份报告中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;标准普尔全球商品洞察(S&amp;amp;P Global Commodity Insights)预计，美国原油和凝析油产量今年将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，上市的美国石油生产商受到投资者的压力，因过度扩张导致页岩产业在2010年代获得了迅猛增长，但却限制了回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来超出预期的产量增长也部分来自于私营生产商。这些私营生产商现在正随着行业整合浪潮被纳入其中，通过钻更长的井并先导裂缝以同时从更多井中产油来提高生产效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“尽管最近的一轮整合，我预计当前的油价水平将持续，这将有助于支持美国整体石油产量的温和增长，因为钻井和完井效率的持续改进将继续发挥作用，”德克萨斯标准石油公司总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;石油服务公司如SLB（SLB.N）预计今年国际市场的增长将超过北美地区。其第一季度国际收入同比增长18%，而北美收入下降6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“近年来策略战略有所转变，重点更偏向资本纪律，从而引发了不同反应，”瑞士联合银行（UBS）分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+会继续保持自愿减产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将主导今年的原油和液态石油产品产量增长。根据EIA的说法，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应量将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“OPEC+已经学会适应美国原油产量的增长，”UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="操控室透过租赁由Oasis石油公司拥有的permian盆地内的租约所看到的钻井平台的作业楼层" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
The operations floor of a drilling rig is seen from the control room on a lease owned by Oasis Petroleum in the Permian Basin near Wink, Texas, U.S. August 22, 2018. REUTERS/Nick Oxford/File Photo
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希顺堡赢得 landslide 胜利，将成为该国第一位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱霞·希恩鲍姆以压倒性优势胜出，成为墨西哥首位女性总统，继承了其导师和前任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的政治项目，洛佩斯·奥夫拉多尔的民望尤其在贫困阶层中得到了极大的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;希恩鲍姆&lt;/a&gt;是一位气候科学家，曾担任墨西哥城市长，根据墨西哥选举机构的快速计票结果显示，她赢得了58.3%至60.7%的选票。这一得票率可能会成为墨西哥民主历史上的最高得票率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政联盟在国会两院也有可能获得三分之二的超多数席位，这将使执政联盟能够在无需反对党支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反对党候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索希特尔·加尔韦斯&lt;/a&gt;在初步计票结果显示她获得26.6%至28.6%的选票后宣布败选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"这是我有生之年第一次成为墨西哥首位女性总统，"希恩鲍姆对支持者说，现场响起一片欢呼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希恩鲍姆的胜选标志着一个重大进步，墨西哥以其男性主义文化著称，该国是世界第二大天主教人口国，长期以来，这种文化推动了更加传统的性别角色和价值观。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希恩鲍姆是美国、墨西哥或加拿大首位在大选中获胜的女性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我从未想象过有一天我会投票选举一位女性，"87岁的埃德尔米拉·蒙特耶尔女士说，她是墨西哥最小的州陶拉卡的支持者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"以前我们连投票的权利都没有，甚至在可以投票时，我们也是投票那些我们丈夫告诉我们要选的人。感谢上帝这一改变终于发生了，我可以体验它，"蒙特耶尔补充道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希恩鲍姆未来的道路充满挑战。她需要平衡增加民众福利政策的愿望，同时应对庞大的财政赤字和经济增长缓慢的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;选举结果公布后，她告诉支持者，她的政府将保持财政纪律，并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她承诺要改善安全状况，但很少透露细节。此次选举是墨西哥现代史上暴力程度最严重的选举之一，共有38名候选人遇害。多家分析认为，在洛佩斯·奥夫拉多尔任期内，犯罪组织影响力增强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;选举当天，普埃布拉州的选站内发生了两起人员死亡事件。洛佩斯·奥夫拉多尔任期内，墨西哥的谋杀率超过18.5万人，这一数字在墨西哥现代史上仅次于任何任期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"除非她承诺在提高警力和减少司法不公方面进行彻底的投资，否则希恩鲍姆不大可能实现整体安全状况的重大改善，"独立拉美政治风险分析师纳塔尼亚胡·帕里什·弗兰纳里说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政的MORENA党在墨西哥市市长选举中也赢得了胜利，这是国家最重要的职位之一，根据初步结果显示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希恩鲍姆面临的一大挑战将是与美国就巨大的移民流动和药物走私问题进行紧张的谈判，特别是在美国的芬太尼泛滥时期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果11月美国大选时唐纳德·特朗普当选总统，这些谈判将变得更加困难。特朗普表示，他将对来自墨西哥的中国制造的汽车征收100%的关税，并将动员特种部队打击贩毒集团。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在国内，新总统将被要求解决电力和水资源短缺问题，以及吸引制造商就近转移生产链，这是近岸制造的趋势的一部分，即公司将供应链移近主要市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希恩鲍姆还需要考虑如何处理佩梅克斯（Pemex），这是墨西哥国家石油公司，其产量已连续20年下降，现在负债累累。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"不能仅仅把公共资源不断投入进去而不盈利，"高盛首席拉丁美洲经济学家阿尔贝托·拉莫斯说道。"他们必须重新思考Pemex的业务模式。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔翻了一番的最低工资，减少了贫困，维持了强劲的比索和较低的失业率，这些成绩使他备受瞩目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希恩鲍姆承诺扩大福利项目，但这并不容易，因为墨西哥今年面临庞大的赤字和央行预计2025年经济增长仅1.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔试图让这场选举变成对他政治议程的公投，力求让投票成为对他政治计划的认可。希恩鲍姆已拒绝反对党的指控，称她不会成为前领导人的傀儡，尽管她承诺继续许多洛佩斯·奥夫拉多尔的政策，包括那些有助于墨西哥最贫困人口的政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在她的胜利演讲中，希恩鲍姆感谢洛佩斯·奥夫拉多尔为墨西哥社会带来的积极变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但政治分析师维拉·雷乌斯认为，这种批评背后反映了对女性决策能力的性别偏见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"人们无法相信她会做出自己的决定，我认为这很不可思议，这大多是因为她是女性，"她说道。&lt;/p&gt;

（注释：）
- 基础设施：指选站及选民必须面对的环境和设施。
- 印记：指某种人或事在选民心中的影响。
- 压力：指面临的困难和挑战。
- 进程：指选举的进行情况。</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登在星期五表示，以色列提议为释放人质提供新一轮加沙停火，并呼吁哈马斯同意新的提议，称这是结束冲突的最好途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，并开启和平的未来。”拜登总统在发言中说。他正面临选举年压力，需要终结持续八个半月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他国家所调解的以色列与哈马斯激进分子之间的停火谈判屡次陷入僵局，双方均指责对方阻碍了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议是在以色列数周针对拉法的侵入行动后提出的，并受到了针对以色列总理本杰明·内塔尼亚胡政府的国内外压力，尤其是关于加沙死亡事件和人质持续被扣押的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室在星期五表示，以色列已授权谈判代表在拜登透露停火计划之后提交加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议还出现在共和党总统候选人唐纳德·特朗普被裁定有34项重罪之后一天。特朗普的宣判突显了两位候选人间的分歧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新方案分为三个阶段，这与之前的方案不同，因为停火将贯穿整个过程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在首个阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将撤出加沙平民区，人质，包括老年人和妇女，将被交换给数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民，也包括北部加沙的居民，将返回加沙，每天有600辆卡车带来人道援助，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久停火的条款进行谈判。“停火将持续，只要谈判还在继续。”总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三个阶段将包括一项重大的加沙重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登称将该提议转达给哈马斯的是卡塔尔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁以色列那些主张“无限战事”的人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列有些人不会同意这个计划。他们会要求这场战争无限期持续下去。有些人甚至在政府联盟内。他们已经表明了这一点——他们希望占领加沙，他们希望持续战事多年，而且人质不再是他们的优先事项。我认为，我已经敦促以色列领导层支持这项协议，尽管会面临任何压力。”拜登说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为有终身对以色列承诺的人，是唯一的美国总统在战争时期前往以色列的人，以及刚刚派遣美国部队直接参与保护以色列免受伊朗攻击的人，我恳请你们退后一步，想想如果这个时刻被失去会怎样。我们没有时间失去这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员匿名向媒体表示，以色列能够提出新提议是因为战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的是一条通往危机结束的道路。这是一份详细到四页半的协议，”该官员表示。“这份协议是在极其详细地协商后达成的，现在摆在桌面上的是整个过程的终点。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，该官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多家以色列媒体将拜登的发言描述为戏剧性，并将其视为试图直接向以色列民众争取支持的一项举措。领先12频道中断了晚间新闻节目，直播了拜登的发言。此前，以色列审查机构禁止详述这一提议的细节，主持人为丹尼·卡什马罗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥斯汀大学历史和公共事务教授杰里米·苏里表示，相比之前的提议，这个提议的成功几率更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了巨大破坏，哈马斯能够对以色列发起任何严重攻击或恐怖活动的可能性，尽管不是不可能，但比之前低得多。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论“正在转向反对”以色列，苏里说，这可能会促使以色列人民希望自己结束战事，同时还有拜登的影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某件事时，他可以创造很多激励因素。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年年初提出的 earlier hostage proposal 建议交换病患、高龄和受伤的人质，换取为期六周的停火，该停火可以延长以向加沙运送更多援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议本月早些时候因以色列拒绝以哈马斯的要求作为谈判的一部分而破裂，即在谈判中有永久结束战争的承诺，以色列此时加强了对南部加沙城市拉法的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四，哈马斯告知调解人，如果以色列停止战争，它将不会参与更多由于持续激进而被取消的谈判，但会准备好达成一个“全面协议”，包括人质和囚犯交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将于星期五与17个国家的外交官会面，这些国家都有被哈马斯扣为人质的公民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上星期日在拉法进行的以色列空袭造成45名巴勒斯坦人丧生，引发了国际谴责，但没有触犯美国不会中止对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在此次战争中，巴勒斯坦人民经历了纯粹的地狱。”拜登在星期五的发言中说。“我们看到了本周先前以色列袭击拉法期间的致命大火影像，该袭击针对哈马斯……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列以回应10月7日哈马斯对以色列南部袭击为由攻击加沙地带以来，已有超过36280人丧生。根据以色列的统计数据，哈马斯的袭击造成约1200人死亡。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人走在拉法受损建筑的废墟中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人走在拉法受损建筑的废墟中，这些建筑是在以色列军事进攻中被摧毁的，位于加沙北部地带，2024年6月12日。 REUTERS/Mahmoud Issa&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密「重新质押」平台兴起 交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币转移到了一种新型平台，投资者可以在这种平台上锁定他们的代币以获取奖励，这表明加密货币市场正面临新的风险。分析人员警告，这种复杂的计划对用户和加密货币市场构成了风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所谓的“重质押”日益盛行，是加密货币市场风险偏好加剧的最新迹象。随着时间的推移，加密货币价格上涨，交易者寻找高的收益，比特币，作为最大的加密货币，接近历史最高点。以太坊，作为第二大加密货币，今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重质押热潮的核心是位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月份从美国风投公司a16z（Andreessen Horowitz的加密货币分公司）筹集了1亿美元的资金，吸引了188亿美元的加密货币到其平台——这是六个月内从不到4亿美元增长而来的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，公司发明了重质押来扩展长期存在的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机验证和确认谁拥有哪种加密货币。为此，拥有加密货币代币（如以太坊）的所有者会将资产锁定以作为验证过程的一部分。持有者在参与质押期间失去即时访问其代币的权利，但会获得收益作为回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些质押平台还向用户提供代表其质押的加密货币的新代币。重质押使代币所有者可以将这些新代币再次锁定以获得不同区块链项目和应用程序的奖励，从而寻求更高的回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加密货币世界对重质押的风险存在分歧，一些业内人士认为该实践尚处于早期阶段，难以准确评估风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但其他人，包括分析师，担心如果代表重质押加密货币的新代币被用作加密货币庞大借贷市场的抵押物，可能会出现基于少量底层资产的无限借贷循环。如果所有参与者同时试图退出，他们表示这可能会导致更广泛的加密货币市场失稳。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“当任何有抵押品的资产又有抵押品时，这样做并不理想，这增加了新的风险元素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;投资者之所以对重质押感兴趣，是因为其收益：以太坊区块链上的质押回报通常在3%-5%之间，分析师说，重质押的回报可能会更高，因为投资者可以在多次质押中同时获得收益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重质押是分散金融（DeFi）领域最新发展的一部分，加密货币持有者将资金投资于实验性方案，以在不售出的情况下获得巨额回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管EigenLayer尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发，但用户正在平台注册，以期待未来的奖励或所谓的空投（空投）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;现阶段，EigenLayer正在向使用平台的人发放其自己新创造的代币。用户希望命名为“EIGEN”的代币在未来会有价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重质押平台的增长是由用户寻求空投推动的，这被称为“绝对投机的免费钱”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这非常有风险，”美国加密交易所 Coinbase（COIN.O）的研究负责人David Duong表示，该公司提供质押但不提供重质押。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“他们现在出于预防目的这么做，（期待）他们将获得奖励，但他们不知道会是什么，”Duong说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer由前美国华盛顿大学助理教授Sreeram Kannan于去年创立，据报道他是首批印度学生设计的微卫星团队的一员。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer自称为验证服务的市场，将潜在的质押者与需要锁定代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新的重质押平台相继出现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户重质押代币，并生成代表这些重质押资产的新代币。这些代币可以用于其他地方，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台的目的是让用户选择在哪里质押他们的代币，并帮助新的区块链服务发展，而不是鼓励更多的加密货币支持借贷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们没有与任何这些参与者建立正式关系……这是一个新兴的现象，”他说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重质押可能会带来“隐含的风险”——如果重质押代币用于加密货币借贷，可能会出现被迫清算和市场下跌时的更多波动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售因高风险借贷加剧，加密货币用作抵押品的代币迅速失去价值，这与Terra和Luna代币崩溃有关。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险分离开了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“风险不在于重质押，而在于借贷协议。借贷协议是在错误地评估风险，”他表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些专家对重质押表示不关心，指出重质押协议中的资金量相对于全球2.5万亿美元的加密货币行业来说微不足道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密货币世界中的损失会波及更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“目前来看，重质押问题向传统金融市场传染的重大风险并无显著，”标普全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，加密货币市场正变得越来越与主流金融市场相连，重质押甚至吸引了机构投资者的兴趣。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;渣打银行的加密部门Zodia Custody在质押方面看到了显著的机构兴趣，但首席风险官Anoosh Arevshatian认为重质押进展过快，难以建立资产流向以及奖励分配的“纸面记录”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;摩根士丹利的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作，部分资金用于重质押，Kelp DAO在4月发布的博客中表示。摩根士丹利没有回应路透社的要求评论。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，它正在为客户加密资产进行质押，并期望“围绕重质押的新生态系统将出现”。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption align="center"&gt;© 路透社/Benoit Tessier/插图/档案照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption align="center"&gt;© 路透社/Dado Ruvic/插图//档案照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>