<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 15 Dec 2024 11:37:08 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布 Martial Law</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会，共有300名成员，其中有190名出席，于周三通过决议要求解除尹锡悦总统宣布的紧急状态令，电视台直播显示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布紧急状态令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布紧急状态令，日期为2024年12月3日。青瓦台/路透社图片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克的一所高等监狱遭到另一名囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最为臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年被判定在不列颠哥伦比亚省维多利亚区的养猪场杀害并处理多名毒品成瘾者和卖淫女的尸体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法庭认定他杀害了六名女性，她们的部分遗骸在位于温哥华附近的破败房产中被发现。政府检方在其服刑后将其其余20项谋杀指控撤回。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大司法服务部门表示，皮克顿是在5月19日遭到袭击后在魁北克监狱去世的，随后被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成了毁灭性的影响，”该部门在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者是维多利亚市贫民区东端地区（温哥华市中心以东约25公里处）一次持续多年的失踪案中的多名女性之一，自2002年初皮克顿被捕以来，这里共有多名女性失踪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;警方在其养猪场Port Coquitlam发现了33名女性的遗骸或DNA，其中许多人是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，皮克顿声称自己被警方栽赃并宣称自己无罪的一本书在亚马逊上架后数小时内被撤下，南非太阳报当时报道称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求将其从亚马逊网站上移除并向受害者的家属致歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的法庭案件开始于新西敏" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿，图为无日期的电视台文件照片，在他的Port Coquitlam家中。REUTERS/Global TV/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现低迷而地位受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲国民大会（ANC）自种族隔离结束以来最糟糕的选举结果后，将面临严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的选举中，约71%的选区结果显示，ANC的得票率不到42%，这一数字比2019年上次大选时的57.5%出现了显着下降，同时也是自30年前以来首次未能获得多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一选举结果意味着曾是纳尔逊·曼德拉领导的解放运动组织，将不得不与一个或多个较小政党组建联盟或其他形式的政府协议。这或许意味着需要做出政策让步或让出内阁中的关键职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人兼商界人士拉马福萨可能会面临反对党和他所在党内部批评者的辞职要求，但ANC高层的一名官员支持他继续留任，分析人士认为没有明显的继任者候选项。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前并没有一个能够接替拉马福萨的关键统一候选人。”来自开普敦大学的政治学教授安东尼·伯勒斯说道，他曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一份三月的民意调查表明，在此次选举中，拉马福萨在所有主要政治人物中获得了最高的支持率，而党内派系之间的斗争可能会妨碍任何针对他的联盟尝试。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举结果发表公开评论。他的发言人表示，他计划在周日宣布最终初步结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的未来曾多次悬而未决，在2022年的一个委员会报告中，他曾否认因在狩猎场家具内发现现金而可能存在的不当行为，该事件被称为“Farmgate”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨赢得了那年的ANC领导人的新五年的任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为对ANC迄今为止最具挑战性的考验之一，原因是选民对高失业率、犯罪和电力供应中断等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年末当选为ANC领导人，当时承诺改善该党的形象并振兴经济，此前因其前任雅各布·祖马的腐败和经济衰退九年的统治而饱受丑闻困扰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但当他于2018年成为国家元首之初的兴奋情绪很快消逝了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济依然停滞不前，高层ANC官员面临的丑闻仍未平息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自他的政敌祖马，他支持新党“姆金托瓦-西佐瓦”（uMkhonto we Sizwe），该党超出了预期，对ANC的支持造成了重大打击，特别是在祖马的家乡夸祖卢-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马暗中削弱了拉马福萨和ANC。他知道他们在夸祖卢-纳塔尔省很脆弱，”政治分析师拉尔夫·马特凯加说。“这是拉马福萨计划的终结……无法赢得选举并期望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因回避关键改革，以免加剧党内分歧而受到批评，这与他在上世纪80年代作为工会领导人时的表现大相径庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者称赞他在建立共识方面的技巧以及他在推动南非作为所谓的“全球南”组织中一个地位上调和力量的角色，该组织是指低收入和发展中国家群体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是全球最突出的声音之一，呼吁更公平地分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起针对以色列的种族灭绝案件，法院本月裁定以色列必须停止在加沙城拉法（Rafah）的军事行动。以色列坚决否认这些指控，并继续在拉法地区推动其攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨强调了过去三十年ANC的成就，但批评者称他对南非最大挑战没有提供太多新解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前的最后一场ANC竞选集会上，拉马福萨承诺“做得更好”，并聚集了数万名支持者在索韦托足球场外，但大部分人在他演讲未完时就离场了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托, 2024年5月29日。REUTERS/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中进一步卷入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌使用美国武器打击俄罗斯境内目标的限制，这标志着美国进一步卷入这场持续两年的战争，专家认为这可能有助于缓解俄罗斯对哈尔科夫地区的跨境进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美制武器打击俄罗斯境内的目标是不安全的，担心这样会引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一做法与美国此前对向基辅供应先进武器的限制相符，包括高级美国战机和远程制导多管火箭炮等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定从制度上仅针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，这项决定允许基辅使用美制武器反击从边界对面进攻或准备进攻的俄罗斯武装力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家表示，这给前线的乌克兰士兵提供了使用美国提供的高机动性火箭炮系统（HIMARS）发射器配备的制导多管火箭系统（GMLRS）导弹及其他武器打击俄罗斯武装力量的许可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄罗斯军队在哈尔科夫地区扎根之前推回他们，”乌克兰国立战略研究所研究员米科拉·贝利耶斯科夫（Mykola Bielieskov）表示，该研究所为基辅官方的智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英格拉姆（Philip Ingram）认为，拜登的这一决定将减少基辅在东部顿巴斯关键战场上的兵力调动需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将处于守势，不得不重新考虑他们在进攻哈尔科夫地区的战术，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的这一决定是数周前作出的。美国官员透露，5月13日，乌方在与白宫国家安全顾问杰克·沙利文（Jake Sullivan）、国防部长劳埃德·奥斯汀（Lloyd Austin）和参谋长联席会议主席C.Q.布朗（C.Q. Brown）在安全视频会议中的对话中提出了这一请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗提出了放宽限制的建议，并于5月15日将其呈交给了拜登。官员称，拜登同意基辅可以在俄罗斯境内安全的地方反击俄罗斯武装力量。自那时起，拜登的政府一直在敲定该决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统沃洛德米尔·泽伦斯基曾在5月20日接受路透社独家采访时呼吁其合作伙伴采取这一措施，当时他表示：“迄今为止，没有任何积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;福莱恩战略研究学院欧亚计划高级研究员罗布·里（Rob Lee）表示，俄罗斯通过利用拜登禁止打击俄罗斯境内目标的规定来将其作为安全据点，从而发动对哈尔科夫地区的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为乌克兰第二大城市，哈尔科夫距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮直接部署在边境对面，可以保留防空系统、电子战和指挥控制系统，而这里可能提供了一定程度的安全庇护所，”里说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，里和其他专家表示，仅凭这一决定可能短期内无法改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不认为这一决定会显著改变前线的移动，如果有的话。但是这会增加俄罗斯继续进行此类跨境行动的难度，”里说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯没有足够的兵力深入哈尔科夫地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的战斗力从东北方向真正威胁哈尔科夫，”他说道。“要这样做，就需要在东部战斗区域牺牲部分兵力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京曾警告北约成员，不要允许乌克兰在俄罗斯境内使用武器，并于5月15日再次提及核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，专家认为，在俄罗斯在战场局势逆转后，乌克兰在未来几周和几个月内，将继续探索扩大在其境内使用美国武器的能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，基辅只在一日晚些时候就宣布政策转变后不久，泽伦斯基在接受《卫报》采访时呼吁美国批准允许其攻击俄罗斯境内较深的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乔治·华盛顿大学战略与国际问题研究中心的前五角大楼官员马克·坎西安（Mark Cancian）表示，拜登的这一举动只是一个开始。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的激进转变，但这是一步，”坎西安说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员会要求下一步：对更广泛的目标进行打击——可能是不直接威胁哈尔科夫但位于其他地区的目标，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格发表讲话时被问及这一决定是否可以扩展至允许在俄罗斯其他地区使用武器。他没有明确提及这是否可行，但他表示将延续目前的做法，根据需要进行调整和适应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="哈尔科夫附近遭受俄罗斯导弹袭击后的残局" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg"&gt;
&lt;figcaption&gt;5月30日，俄罗斯对乌克兰的攻击中，俄罗斯导弹对哈尔科夫附近Mala Danylivka村的儿童和青年体育骑术学校造成严重破坏，摄影师：瓦伦廷·奥戈瑞恩科（Valentyn Ogirenko）/路透社/档案照。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的前提下重新提出加沙停火，并呼吁哈马斯接受这一新提案，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在是停止这场战争并开始新的一页的时候了，”拜登总统表示，他承受着选举年的压力，需要终止持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔等国代表的调解下，安排以方与哈马斯激进运动的停火谈判多次陷入僵局，双方均指责对方阻碍进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议是在以色列长达数周对拉法的入侵之后提出的，还面临着国内外对加沙平民死亡以及人质持续被扣的新压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登透露停火计划后提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这计划还处在唐纳德·特朗普的共和党对手——特朗普被联邦陪审团裁定34项重罪成立的隔天，凸显了两位竞选人之间的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新提案分为三个阶段，与之前的提案不同，因为即使在通过所有三个阶段的过程中，停火也会继续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口密集区撤出，人质，包括老人和女性，将与数百名巴勒斯坦囚犯进行交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙地区，每天将有600辆卡车向加沙地带运送人道主义援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将商讨永久结束敌对状态的条款。“停火依然在谈判继续期间持续，”总统表示，这是新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项重建加沙的重大计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，已经将这一提议转达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还呼吁以色列国内那些主张“无限期”战争的人们改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道有些以色列人将不同意这个计划，有些人甚至在政府联盟中，都认为占领加沙，持续战斗数年，人质对于他们并不重要。我已经敦促以色列领导层即使面对任何压力，也要支持这项协议，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名一生致力于以色列的美国总统，也是唯一一个在战争期间访问以色列的美国总统，刚刚向以色列派出了美军部队以直接保护其免受伊朗攻击的总统，我希望你们能够退一步，考虑如果这一次的机会被错过会产生什么样的后果，我们不能让这个机会流失了，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员对记者说，以色列现在能够提出新的提议，是因为近期战场上取得了显著进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是一条通往危机结束的道路，这是一份经过精心谈判的详细四页半协议，现在摆在桌面上的是整个过程中的最终结果提案，”该官员表示。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该计划规定，每个阶段将持续42天，该官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家以色列媒体形容拜登周五的演讲富有戏剧性，是直接向以色列公众发表的尝试。领先的信息渠道12台中断了晚间新闻节目，现场直播了拜登的演讲。此前，以色列审查机构曾禁止出版该提议的细节，主播丹尼·科什玛罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;较之前提议相比，耶鲁大学公共政策与历史学教授杰里米·苏里表示，这一提议更有可能取得成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; “以色列已经对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯能够对以色列发动任何严重袭击或攻击或恐怖事件的可能性已经大大降低，但这依然不能忽视，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“同时，全球公众舆论正逐渐转向反对以色列，”苏里说。“这可能促使以色列人希望结束这场冲突，再加上拜登施加的影响。” &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统真正全力支持一项政策时，他可以创造许多激励因素，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年年初提出的一份人质提案曾提议在为期六周的停火期间释放病患、老人和伤者作为交换，以期巴以能够运送更多物资进入加沙地带。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早些时候，以色列拒绝了哈马斯在谈判中要求结束冲突的请求，并加大了对加沙南部城市拉法的攻击，导致该协议破裂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，尽管在正在进行的袭击期间不会参与进一步的谈判，但准备好进行全面协议，包括人质和囚犯的交换，前提是以方停止战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将与17个国家的外交官会面，这些国家都有公民被哈马斯在加沙扣留。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，以色列在拉法进行的一次空袭造成45名巴勒斯坦人丧生，引发了国际愤慨，但并未触及美国暂停对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争期间，巴勒斯坦人民经历了地狱般的煎熬，”拜登周五表示。“我们看到了本周早些时候在拉法发生的致命炮击，以色列空袭……针对哈马斯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列因10月7日南部以色列的一起哈马斯袭击而袭击加沙以来，已有超过36,280人丧生。以色列统计显示，哈马斯袭击造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持温和增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻井公司在缩减提高产量支出方面仍坚守承诺，这可能会让全球最大原油生产国美国在2024年的增长放缓，从而缓解OPEC+在本周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年中，美国由于页岩革命和技术创新及效率提升，成为非OPEC产油国推动全球原油供应增长的主要力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出乎意料地增长了逾一百万桶/日，达到1293万桶/日，远超2023年初政府预期的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+及其盟国去年加大了产量削减力度，部分原因是补偿来自美国及其他非OPEC产油国的产量增长。整体而言，OPEC+的减产幅度达到586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在洽谈一项复杂的协议，该协议将允许该组织将部分这些削减延续至2025年，三位知情人士周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当OPEC+在周日开会考虑供应政策时，美国生产量增加将继续推动非OPEC+产量的增长，但这种威胁将不像2023年那样明显。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供应量今年将增加约27万桶/日。这与OPEC自身对美国原油和凝析油产量将增长30万桶/日的预期相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量将增长64万桶/日。这三个机构是目前最受关注的预测者，但他们的预测均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+以外产油国的供应增长大约100万桶/日，2024年将会意味着OPEC+原油需求达到2023年的90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署（IEA）则预计全球需求增长将仅为110万桶/日，对OPEC原油需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总体而言，今年迄今美国原油产量变化不大。4月份产量约为1313万桶/日，而12月份为1326万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内人士和分析师认为，即使国际油价接近每桶80美元，美国生产商似乎不太可能像2023年那样再次带来惊喜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户仍然十分保守和谨慎，”合约钻井公司Scandrill首席运营官保罗·莫斯沃德说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人惊讶的是，鉴于当前的市场价格，钻机数量没有进一步上升。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他所在的公司保持资本支出不变，并推迟对钻机的升级，以最好地与较低的钻井增长相匹配。计划到年底运营12台钻机，并在明年重新部署更多的钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯数据显示，美国石油钻机数量已降至496台，比去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在未来几年维持100万桶/日的产量增长，但目前并无意愿以这种速度增长，”标普分析师在周四的一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计美国原油和凝析油产量今年将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于投资者的压力，美国公开交易的石油生产商近年来减少了增长方面的支出。十多年前无节制的支出曾导致页岩油产业呈现出急速但利润有限的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近几年超出预期的产量增长在一定程度上是由私营生产商推动的，部分私营生产商如今正在被一项冲击业内的合并浪潮席卷。他们通过钻更长的井并在同一时间从更多的油井中开采石油来提高生产力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我预计在近期一波合并浪潮后，我们将看到当前油价的持续以及持续的钻探和完井效率改善带来的适度的美国石油产量增长。”得克萨斯标准石油董事长蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油设备服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场的增长将超过北美的增长。其第一季度国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因是合并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来策略已发生转变，更加强调资本纪律，结果不同。”UBS银行的分析师乔瓦尼·斯塔诺夫表示，他认为OPEC+将延长其主动削减措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，预计美国、加拿大、巴西和圭亚那将主导今年的石油和液态油产量增长。美国能源信息署（EIA）三月份表示，今年OPEC+的石油液体产量预计下降100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了适应美国石油产量的增长。”UBS的斯塔诺夫表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一个钻井平台的操作楼层从威尔克附近奥西斯石油公司拥有的租赁区控制室中可见" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;一个钻井平台的操作楼层从威尔克附近奥西斯石油公司拥有的租赁区控制室中可见。该图片摄于2018年8月22日，美国德克萨斯州Permian盆地。路透/Nick Oxford/文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后发誓继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本报道在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普站在特朗普大厦内的一排摄像机前，向摄像机挥手，并传达了既适合其法律斗争又适合其政治战役的信息：他准备应对挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因伪造文件以掩盖支付给色情明星静默钱款而被判34项罪名的第二天，这位共和党总统竞选人一口气列举了多个对手和不满，语气愤怒且言辞杂乱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称呼他的法官，司法局局长胡安·梅尔尚为“腐败”和“恶魔”。他描述民主党总统候选人乔·拜登为“历史上最糟糕的总统”。他猛烈抨击了为让他入狱而作证的人，曾投票弹劾他的国会议员，并——如同他在集会上的言论——痛斥他认为非法入境的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者向他的竞选活动捐款，将他所面临的问题描述为不仅关乎他个人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“做这个，”他说，“因为我们正在为了美国而抗争。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与其他竞选演说相比，这番讲话中充满了更多的严肃而非幽默。特朗普仅在记者招待会上端着一张小纸条。结束后，他没有回答任何问题，就在儿子埃里克·特朗普陪同下迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;远离摄像机，在筹款呼吁和社交媒体上，前总统的支持者们也对司法系统以及任何暗示特朗普犯下罪行的人进行了猛烈批评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这场两强对决的选举中，两位领先候选人都将对方描绘为对国家的威胁。拜登竞选团队抓住了特朗普的言语，将其视为进一步证明他不适合担任总统的新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了唐纳德·特朗普的混乱、绝望和失败的自辩。他为自己原有的不满辩解，并诋毁美国的司法制度，观看的人都应得出一个显而易见的结论：这个人永远不适合担任美国的总统，”拜登竞选团队总监迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——大多数认为纽约的判决结果有失公允——在周四向他的竞选活动捐赠了3480万美元，这是特朗普团队在WinRed平台上一天内创下的最高记录。WinRed是处理共和党数字筹款的平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这场在总筹款方面落后于拜登的竞选活动，试图在周五继续这一势头，向支持者发送了大量警告性质的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条短信的内容说到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“决不投降！”新闻发布会后另一条短信如此喊道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都紧跟前总统的步伐，认为审判有诸多问题，不应该提出这些指控，曼哈顿的陪审团存在偏见，且审判员也不公正——这些指控得到了当地行政部门的否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于共和党人士将赞许声不够热烈，特朗普的支持者和竞选团队成员则直接批评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的竞选副经理克里斯·拉奇维塔对一所大学共和集团在社交媒体平台上发布的声明甚为不屑，该声明表示法庭的裁决应该被尊重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人爱咋咋地，屁股爱长几瓣儿就是几瓣儿，”拉奇维塔张贴道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还在X平台上针砭马里兰州温和派前共和党州长拉里·霍根，这位在判决前曾警告美国公众“不要因为更多党派性的分歧而火上浇油”的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你的竞选结束了，”拉奇维塔回复霍根说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州的选战场地，几位共和党选民在接受采访时说，特朗普的定罪让他们重新考虑在十一月对他本人的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;类似的疏远可能会在与拜登的重赛中对他构成伤害，尤其是在特朗普在多个摇摆州的领先地位极为细微的情形下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数接受访谈的共和党人听起来都像特朗普本人一样，称审判为一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这都是政治，意在伤害他并尽可能地让他避开竞选跑道，”62岁的退职警察斯科特·克莱顿在佐治亚州米瑞塔接受采访时说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他这样干，他们对任何人，任何人都不会手软。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约参加一场新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/ Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约参加一场新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;共和党总统候选人、前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，该发布会发生在指控他篡改业务记录以掩饰在2016年支付给色情明星Stormy Daniels的静默钱款的刑事审判结果出炉后的第二天，地点位于美国纽约城市特朗普大厦，2024年5月31日。路透社/ Brendan McDermid/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的贝里在停火协议中重新扮演关键调解角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里再度成为美国与真主党之间的关键调解人，尤其是当华盛顿寻求调解与以色列的战争时，凭借数十年的经验促成了停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这进一步凸显了这位86岁老人在黎巴嫩对于真主党什叶派穆斯林群体的影响力，自从以色列在9月杀害真主党领导人哈桑·纳斯拉赫后，他一直被认为是对黎巴嫩局势稳定起到重要作用的影响人物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里于周三在接受电视采访时表示，黎巴嫩正结束“最危险的历史时刻”并对全国人民呼吁团结一致，为黎巴嫩的利益而努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里曾在1975年至1990年黎巴嫩内战中担任什叶派良 Cald分运动的领导者，自1992年起担任议会议长，成为黎巴嫩内战教派秩序中什叶派能占据的最高职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党新的领导人纳伊姆·法吉姆谢赫有幸选伯里为调解人，称他为“兄长”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国特使阿莫斯·霍奇斯坦在返往贝鲁特访问期间多次与伯里会面，试图促成结束与以色列的敌对状态，而这一敌对状态是在同时进行的加沙战争中爆发的，并在九月份急剧升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这让人回忆起1996年伯里在促使结束2006年真主党与以色列之间的大规模战争中所扮演的关键角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，鉴于黎巴嫩至今尚未产生总统，内阁仅拥有有限的权力，以及无法直接接触到被誉为恐怖组织的真主党，伯里在这方面的角色显得尤为关键。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如今你来到黎巴嫩，他会是你值得会面的唯一人物，他是国家本身。”一名驻贝鲁特的外交官表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，他因帮助谈判释放被什叶派激进分子劫持的美国客机上持有者而达到国际知名度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后当选议长后，纳斯拉赫崛起成为真主党领导人。两人一起领导所谓的“什叶派双杰”，这是指在什叶派政治代表和国家事务中占主导地位的两党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位频繁访问伯里的外交官表示：“他是真主党的信任伙伴，使其变得非常重要，但对他能达到的范围也存在明确的限制，无论是由于真主党的观点还是伊朗立场。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列炮火袭中了伯里领导的良 Cald分运动拥有影响力的地区，包括锡港城。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;生于1938年的伯里出生在塞拉利昂，父亲来自黎巴嫩图宾纳的贸易商人家庭。他被抚养长大后在黎巴嫩，大学时期便活跃于政治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长久以来被边缘化的什叶派社区许多人赞扬伯里帮助提升他们在一个教派体系中的地位，在该体系中，特权更多流向基督教徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里是良 Cald分运动的律师出身，带领该组织创始人、伊玛姆穆萨·萨德消失后成为继承人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里推动良 Cald分运动在阿拉伯联合战争中的军事崛起，该运动曾与几乎所有参与内战的主要政党作战，包括后来成为其盟友的真主党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者大规模加入政府机关和安全部门，他似乎与真主党的政治步伐保持一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年美国大使馆电文中提及他对真主党的真实感受引起了争议，但伯里忽略了这份电文，在2010年表示纳斯拉赫“就像我自己”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，伯里的良 Cald分参战者加入真主党，在贺马斯对以色列南部发动袭击后，与伊拉克的黎巴嫩示威者一同对以色列发射火箭以示声援。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国使节开始访问贝鲁特并与伯里会面，试图停止两国边境的交火，并劝说真主党向黎巴嫩里图尼河以北撤退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里对一位外国官员表示“将黎巴嫩里图尼河向南移动到边界相比逼迫真主党向里图尼河北面撤退是更容易的。”一位接近伯里的消息来源告诉法媒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，伯里的对手们也批评他属于劝致黎巴嫩在2019年陷入经济灾难的教派精英阶层，在连续数十年的体制腐败之后，黎巴嫩的金融系统崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有人将他拒绝召开议会会议来选举总统，导致政府中最高基督教职位空缺逾两年归咎于他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的角色也让真主党的政治对手感到不满，例如基督教“黎巴嫩力量”，他们认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统来进行。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;figure style="text-align: center;"&gt;黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面（图右，图中未显示）(2024年11月15日，黎巴嫩贝鲁特。图片：路透社/萨迪尼/文件照片)。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="神龛上挂着黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里的肖像，这发生在贝鲁特举行纪念穆萨·阿萨德神父失踪45周年的集会期间" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;figure style="text-align: center;"&gt;神龛上挂着黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里的肖像，发生在贝鲁特举行的纪念穆萨·阿萨德神父1978年应聘向利比亚旅行后失踪45周年集会上。(2023年8月31日，黎巴嫩贝鲁特。图片：路透社/奥扎基尔/文件照片)。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台蓬勃发展，交易员追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币流入了一种新类型的平台，投资者可以通过将他们的代币锁定来获得奖励。这一复杂的方案引起了分析人员的警觉，他们认为这将给用户和加密货币市场带来风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重质押”热潮显示出加密货币市场的风险偏好正在增强。随着市场价格上涨，交易者们也在寻找收益，比特币（最大的加密货币）接近历史高位，以太坊（第二大的加密货币）今年迄今上涨超60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押热潮的核心是一家名为EigenLayer的位于西雅图的初创公司。该公司在2月份从美国风险资本公司安德森·霍洛维茨基金的加密货币部门获得1亿美元投资，其平台已吸引了1880亿美元的加密货币——相比于六个月前的不到40亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan向路透社透露，该公司发明了重质押，旨在扩大传统的加密货币“质押”做法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机来检查和确认谁拥有哪种加密货币。为了做到这一点，加密货币持有者，如以太坊持有者，允许他们的资产在验证过程中被锁定。持有者虽在其参与质押期间失去了立即访问其代币的权利，但作为回报，他们获得了一定的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还会给用户分发新的加密货币代表他们所质押的代币。重质押则使代币持有者能够将这些新代币再次质押到不同的基于区块链的项目中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币界对重质押的风险意见不一，一些业内人士认为目前还太早，无法判断其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，包括一些分析师在内的其他人担心，如果新分发的代表重质押代币的代币被用作加密货币借贷市场中的抵押品，可能会引发借贷链条，从而导致有限资产的无限循环抵押。如果每个人都同时尝试退出，这可能会对更大范围的加密货币市场造成不稳定影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当任何东西都有抵押贷款时，这并不是理想的状态，它增加了一种新的风险因素，并且这种风险原本并不存在。”Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者对重质押的吸引力在于其收益：在以太坊区块链上质押通常的回报率在3%-5%左右，而分析师表示，重质押的回报可能更高，因为投资者可以同时获得多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）的最新发展，在这种模式下，加密货币持有者投资于实验性的资金策略，以生成大额回报而无需出售持有的资产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer平台目前尚未直接向用户支付质押奖励，因为该机制尚未开发完成。用户加入该平台是在预期未来奖励或其他赠品空投的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用该平台的人分发其自己创建的新代币，称为“EIGEN”。“EIGEN”代币在未来可能有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重质押平台的增长是由寻求赠品的用户推动的，称为“非常非常投机的免费钱”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常危险。”美国加密交易所Coinbase的研究负责人David Duong（COIN.O）表示，“人们现在是预判式的参与，（他们认为）他们将被奖励某种回报，但他们不知道是什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer去年由Sreeram Kannan先生推出，他是前华盛顿大学助理教授，并且是印度第一颗由学生设计的微卫星团队的一部分，据其学术网站显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称是验证服务的交易平台，连接潜在的质押者和需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重质押平台不断涌现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台会为客户在EigenLayer重新质押代币，并为企业生成新的代币来代表这些重新质押的资产，这些代币可以用作抵押等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，该平台的目的是让用户选择在哪里质押他们的代币，有助于新的区块链服务发展，而不是促进更多基于加密货币贷款的借贷活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有任何正式关系……这是一个新出现的现象。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重质押可能存在“隐藏的风险”——如果重质押代币被用于加密借贷，可能会出现强制清算，在市场下跌时造成更大的波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年，加密市场的崩盘加剧，原因是用作抵押的加密货币在Luna和Terra代币崩溃后迅速失去了价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan阐释了EigenLayer与这些风险的区别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重质押，而在于借贷协议。借贷协议错估了风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重质押并不担心，认为重质押协议中的资金规模相对于全球2.5万亿美元的净加密资产而言微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密货币领域的损失可能会波及更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们没有看到重质押问题对传统金融市场造成任何实质性的影响。”S&amp;amp;P全球评级的数字资产分析负责人安德鲁·欧尼尔表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密世界正日益与主流金融相连，并且重质押受到了机构投资者的青睐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;渣打银行的加密业务部门Zodia Custody观察到了机构投资者对质押的巨大兴趣，但认为重质押是一个过于冒险的一步，首席风险官Anoosh Arevshatian表示，因为很难追溯资产的去向及其收益分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞信的加密业务部门Laser Digital已经与Kelp DAO合作，为部分资金进行重质押，Kelp DAO表示。瑞信不予置评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞信的加密业务部门Sygnum表示，将为其客户提供加密资产质押，并预计“围绕重质押的生态系统将出现”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="示意图显示比特币的代表性形象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;示意图显示了比特币的代表性形象，在巴黎，法国，2024年3月9日。图片来源：REUTERS/Benoit Tessier/图示/档案&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="示意图显示以太坊的代表性形象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;示意图显示以太坊的代表性形象放置在PC主板上，图片拍摄于2023年6月16日。图片来源：REUTERS/Dado Ruvic/图示/档案&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>