<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>中国|路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 03 Feb 2025 02:39:47 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>鲁比奥告知巴拿马，中国威胁运河安全，需作出改变——声明</title><link>https://www.reuters.com/world/rubio-tells-panama-that-china-threaten-canal-changes-needed-statement-2025-02-02/</link><description>https://www.reuters.com</description><pubDate>Sun, 02 Feb 2025 21:19:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/rubio-tells-panama-that-china-threaten-canal-changes-needed-statement-2025-02-02/</guid></item><item><title>中国电影票房创收纪录，在续集助力下克服经济低迷</title><link>https://www.reuters.com/world/china/china-box-office-sets-revenue-record-sequels-help-overcome-economic-malaise-2025-02-02/</link><description>&lt;p&gt;春节期间，中国电影票房创下历史新高，由于热门国产电影的续集吸引观众，其他消费则因经济增长较为疲软而下滑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据猫眼专业版的数据，春节期间（从1月29日开始的四个工作日）的票房收入超过57.4亿元人民币（约合7.9165亿美元），超过了2021年的最高纪录57.3亿元人民币。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;增长部分得益于政府发放的经济刺激补贴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北京、江苏、湖北、广东等地的地方政府向居民发放了电影票券，作为将其经济增速保持在5%平缓增长目标的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小型城镇电影院爆满，票价通常较高。有报道称，湖南某电影院因需求旺盛开始售卖站票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2019年神话奇幻电影《哪吒之魔童降世》的续集在四天内票房超过23亿元人民币，位居榜首。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;系列喜剧推理电影《唐人街侦探2019》以15.4亿元人民币的票房位居第二。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年，中国将农历春节假期延长一天至八天，以期在消费者因就业和收入问题而减少支出的情况下刺激消费。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些年轻中国人忽视官员的建议，选择加倍储蓄，并分享节约开支的方法和建议，甚至更多储蓄。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;春节期间电影票销售的大幅增长突显了政府通过补贴推动消费者支出的努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;针对旧车的以旧换新计划去年推动了汽车和电动车的销售，并据官方数据显示，提高了2024年整体消费增长1个百分点以上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(1美元约合7.2507人民币)&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一个人路过北京首都电影院的电影海报" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6GOB7VTO3ZMJ5AWVGBJWN472ZA.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年2月21日，中国北京，一个人路过首都电影院的电影海报。路透社/Tingshu Wang&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Feb 2025 09:21:19 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/china-box-office-sets-revenue-record-sequels-help-overcome-economic-malaise-2025-02-02/</guid></item><item><title>对特朗普对来自墨西哥、加拿大和中国商品征收的关税的反应</title><link>https://www.reuters.com/business/trump-orders-steep-tariffs-goods-mexico-canada-china-2025-02-01/</link><description>&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普周六下令对加拿大和墨西哥进口商品征收25%的关税，对中国商品征收10%的关税，从周二起生效，以应对他所谓的芬太尼和非法移民大规模涌入美国的国家紧急情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大和墨西哥作为美国的主要贸易伙伴，立即誓言采取报复性关税措施，而中国表示将在世界贸易组织挑战特朗普的举措，并采取其他“反制措施”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以下是策略师和投资者的一些评论：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"原本期待加拿大与特朗普的最后谈判会取得突破，尤其是与加拿大的情况。可以这么说，这在一定程度上令市场失望，特别是令加拿大货币受到打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"对于欧洲来说，这是一个轻微的负面冲击，因为加拿大与特朗普的谈判没有促成最后的成果，欧洲的回应是继续谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"但总体来说，自特朗普上台以来，我们得到了某种程度上的宽慰，即他不会一开始就征收大规模关税，欧洲显然不是他的首要优先考虑对象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"因此，我们希望避免因某些让步（a）增加更多军事支出，（b）更多进口美国天然气，而发生重大的贸易破坏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"欧洲必然会被目标，现在只是时间问题。加拿大对美国商品采取报复性关税，是未来形势的预兆，并表明全球贸易的潜在风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"贸易摩擦无疑对GDP增长构成逆风，但通货膨胀率上升将使央行面临如何反应的难题。因此市场需要处理的有很多信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"然而，增长的逆风意味着欧洲央行将面临更大的压力，要求放宽货币条件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我认为周一将出现货币波动。仍有一些希望可以缓解紧张局面，但这一希望并未实现，市场会对此作出反应。这对CAD、MXN和CNH，以及整体风险来说都是负面的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"亚洲时段股市将小幅开盘，然后我们会密切关注新闻通讯以获取进一步的更新。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我的感觉是，在亚洲盘开盘时将淡出任何负面反应，尤其是考虑到仍有谈判的空间。关税可能不像想象的那么糟糕，特别是对中国的关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"这些广泛适用于多种产品的关税并针对社会政策目标，通常证明都是错误的。市场一直持怀疑和担忧的态度，直到政策实施的时间出现延迟，市场将认为这仍是一种谈判策略。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"如果这道关税被签署并实施，市场预计将受到震动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"然而，直到确定这是政策，全面的市场反应才能达到顶峰。&lt;/p&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些广泛适用于多种产品的关税并针对社会政策目标，通常证明都是错误的。市场一直持怀疑和担忧的态度，直到政策实施的时间出现延迟，市场将认为这仍是一种谈判策略。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;直到现在，市场一直站在特朗普一边，但这种情况可能会改变。市场可能第一次挑战总统，这将令市场不安，毫无疑问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些广泛适用于多种产品的关税并针对社会政策目标，通常证明都是错误的。市场一直持怀疑和担忧的态度，直到政策实施的时间出现延迟，市场将认为这仍是一种谈判策略。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果签署并实施，市场预计将受到震动，全面的市场反应可达到顶峰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些广泛适用于多种产品的关税并针对社会政策目标，通常证明都是错误的。市场一直持怀疑和担忧的态度，直到政策实施的时间出现延迟，市场将认为这仍是一种谈判策略。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加拿大渔业因美国征收的关税面临风险" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TBIHDVNTH5MU7CTUX47NXIJSA4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;渔业船只停靠在加拿大纽芬兰斯蒂芬森海峡，2025年2月1日，美国对加拿大出口产品征收关税。路透社/格雷格·洛克/文件照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Feb 2025 22:48:33 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/trump-orders-steep-tariffs-goods-mexico-canada-china-2025-02-01/</guid></item><item><title>中国抨击特朗普关税：“芬太尼是美国的问题”</title><link>https://www.reuters.com/world/china/china-denounces-trump-tariff-fentanyl-is-americas-problem-2025-02-02/</link><description>&lt;p&gt;中国政府周日谴责特朗普政府对华征收长期威胁的10%进口关税，同时暗示愿意与美国谈判，以避免冲突升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北京方面将会在世界贸易组织针对特朗普的关税措施提出挑战——这是一次象征性的表态——并将采取未指明的“反制措施”回应该关税措施，该关税措施将于周二生效，中国财政部和商务部如是表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项回应未像特朗普在任期内与中国的贸易较量初期那样立即升级，而是重复了中国近期使用的更为克制的语言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普周六下令对来自加拿大和墨西哥的进口商品征收25%的关税，对中国商品征收10%，认为北京需要制止芬太尼这类致命阿片类药物流入美国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国政府的低调回应与中国长期以来盟友加拿大和墨西哥的直接报复措辞和激烈言辞形成了鲜明对比，加拿大和墨西哥都是美国的主要出口市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国商务部在一份声明中表示，特朗普的行动“严重违反”国际贸易规则，敦促美国进行坦诚对话，并加强合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;向世贸组织提出诉讼可以使北京有机会维护以规则为基础的国际贸易体系，这是美国两党政府长期以来倡导的原则。中国已在针对欧盟对高达45%中国电车征收关税的挑战中采取了类似措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，世贸组织上诉机制对华盛顿没有造成即时的经济威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2019年以来，由于特朗普阻止上诉裁判员的任命，世贸组织争端解决系统实际上已陷入瘫痪。自奥巴马总统以来，美国方面认为世贸组织上诉机构越过了其权力范围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“美国的问题”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国政府副发言人毛宁数周以来一直表示，中国认为贸易战没有赢家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国政府官员还鼓励认为特朗普与中国建立更复杂关系的迹象，特别是在上月与中国领导人习近平的会面中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无论是共和党还是民主党都将中国视为美国最大的外交和经济挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国经济体量庞大——去年约为1万亿美元的贸易顺差——是中国的一个薄弱环节。中国在一些关键行业如汽车行业的出口量增长速度超过价值增长，表明制造商正在降价以赢得国际市场销售，而国内市场的需求却在萎靡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因此，分析师预计中国会尝试与特朗普达成协议，以减轻美国贸易行动的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国政府还为应对长期预期的特朗普关税措施在数月前积极加深了与盟友的关系，推动实现了关键领域的部分自给自足，并划拨资金支持脆弱的经济。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界第二大经济体中国去年GDP达到官方设定的5%的增长目标，尽管许多人对其就业机会下降和生活标准恶化表示不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日中国在芬太尼问题上的最强烈回应中提到，芬太尼是美国的问题，中国方面与美国开展了广泛的反毒品合作，并取得了显著成果。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="美国国务卿布林肯访华" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMYCHCE3LZNF7M6TTQ57NWYGLU.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年4月26日，中国北京市钓鱼台国宾馆，美国国务卿安东尼·布林肯（左）会见了中国公安部部长王小虎。Mark Schiefelbein/Pool via REUTERS/图文编辑&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Feb 2025 04:28:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/china-denounces-trump-tariff-fentanyl-is-americas-problem-2025-02-02/</guid></item><item><title>特朗普政府对加拿大、墨西哥和中国的关税暂停了芬太尼运输的漏洞</title><link>https://www.reuters.com/world/trumps-canada-mexico-china-tariffs-suspend-loophole-behind-fentanyl-shipments-2025-02-02/</link><description>&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普的新关税令针对加拿大、墨西哥和中国，均包含暂停低价值货物免关税待遇的条款，这些低价值货物的免关税待遇被普遍视为一个漏洞，允许芬太尼及其前体化学物质进入美国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;切断这一流通是特朗普在对美国最大三个贸易伙伴征收广泛进口税时的主要动机之一。除非彻底取消所谓的“微小例外”豁免，否则尚不清楚特朗普采取的措施能否有效遏制芬太尼的流入。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一豁免的暂停将与特朗普的关税令同时生效。这也将给中国电子商务公司带来问题，包括Shein和PDD Holdings的Temu，它们利用这一豁免直接从中国发货以避开之前的美国关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这类小额发货往往在通关口岸不进行筛查，使药品及其成分得以未被发现的方式进入美国。去年路透社的一项调查揭示了中国化学交易商如何利用“微小例外”例外条款悄悄将前体运往美国，在那里再传送到墨西哥的芬太尼实验室。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据美国疾病控制与预防中心的数据，2023年因芬太尼过量而导致的死亡人数接近7.5万人，芬太尼是一种强效且具有成瘾性的止痛药。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在宣布对加拿大和墨西哥商品征收25%的惩罚性关税以及对中国进口商品征收额外10%的关税时，白屋官员表示，这项“微小例外”暂停特别针对加拿大，批评加拿大未能遏制芬太尼走私商品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但对这三个国家的指令均包含针对“微小例外”的相同文本：“为了澄清，19 U.S.C. 1321规定的免关税‘微小例外’待遇不应适用于本款(a)项所述的货物。”该条款广泛界定了关税所涵盖的进口商品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的指令并未提及全球或永久性取消“微小例外”状态的任何语言，因此仍有可能只要商品不源自中国、加拿大或墨西哥，芬太尼的发货将进一步无法被查证。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白屋发言人未立即回应关于豁免的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这些行政命令似乎消除了所有三个国家的小额例外入境，这将对许多企业和行业产生广泛影响，”通力律师事务所贸易实践联合主席提姆·布赖恩描述道，“‘微小例外’条款已经被各种进口行业长期滥用，这个问题早已引起国会、现任和前任政府的认识。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然长期以来中美供应商和墨西哥犯罪集团被指控将芬太尼偷运到美国，但特朗普的关税令针对加拿大的一项长期序言指出了加拿大芬太尼走私正在加剧的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“位于公众意识最前沿的问题是我们南部边界的问题，但我们的北部边界也同样受到这些问题的影响，”该令中写道，“犯罪网络涉及人类贩卖和走私活动，使未经审核的非法移民跨越北部边界。此外，墨西哥贩毒集团也已经在加拿大建立了芬太尼和氮唑类合成实验室。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;氮唑类与芬太尼相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该令指出，“通过‘微小例外’条款走私毒品已经在美国引发了公共卫生危机。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2015年以来，进入美国的“微小例外”货物数量显著增加，当时免关税门槛从200美元提升至800美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;海关与边境保护局现在估计，每年处理超过10亿件这样的货物，美国人口普查局数据显示，2023年来自中国的估计低价值货物进口达到47亿美元，是2014年的两倍多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前总统乔·拜登于1月份发布了一项旨在全球范围内限制“微小例外”的最后时刻规定，拒绝给予在其它惩罚性关税令下的货物该豁免，并要求发货人通过10位数的关税代码来标注包裹内容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尚不清楚如今在特朗普指导下运营的海关与边境保护局是否会出台这一规定。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="芬太尼前体在墨西哥城路透社办公室展出" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DEUAOB4RSRP75IP4XLRPPFJNTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年10月4日，墨西哥城路透社办公室展出的芬太尼前体。路透社/克劳迪娅·达乌特/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Feb 2025 18:36:48 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/trumps-canada-mexico-china-tariffs-suspend-loophole-behind-fentanyl-shipments-2025-02-02/</guid></item><item><title>亿万富翁安巴尼的Reliance在2020年App禁令后将Shein带回印度</title><link>https://www.reuters.com/business/retail-consumer/billionaire-ambanis-reliance-brings-shein-back-india-after-2020-app-ban-2025-02-02/</link><description>&lt;p&gt;Reliance Retail 在印度推出了一款应用程序，以在中国电商Shein的授权下销售其时尚服饰，这距离Shein的APP在印度因涉外交纷争而被禁超过五年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Reliance Retail 由亿万富翁穆凯什·安巴尼拥有，该公司的应用程序于周六上午上线。知情人士透露，Reliance 没有宣布此消息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Reliance Industries（RELI.NS）母公司及Shein均未在非交易时间回答置评请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Shein印度快时尚应用程序标志着Reliance调整其品牌策略的一个转折点，该公司此前的旗舰时尚应用Ajio提供Superdry 和Gap等品牌，而它正与沃尔玛旗下的Myntra等竞争对手竞争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Shein成立于2012年，总部设在新加坡，提供大量低价西方服饰。因其数据安全问题，Shein的APP在2020年与ByteDance的TikTok等其他中国应用程序一起被印度政府封禁，当时两国因边境争端关系紧张。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，印度政府向议会披露，Reliance已与Shein达成协议，印度制造商将为Shein品牌供应产品。但未披露其他细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;用户打开此应用程序的首屏显示：“时尚OG（原祖）回归。”消息指出，初期配送服务仅限少数城市，包括新德里和孟买，将不久后扩展至全国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;应用程序包含最低售价为400印度卢比（约合350人民币）的连衣裙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士透露，Reliance将支付使用Shein品牌名称的许可费。该合作没有股权投资，但未详细说明财务安排。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二位知情人士表示，通过此应用程序销售的所有Shein品牌产品均由印度设计并制造。该人士表示，服装将随后上架Ajio，但未提供时间表。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Shein计划在今年上半年在伦敦上市。在其试图在美国上市失败后，由于中国政府要求企业赴海外上市需事先获得批准，Shein受到了立法者的反对，路透社曾报道此事。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="圣诞促销活动中，英国利物浦的一辆圣诞巴士上的Shein时尚品牌标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YS2EG3WC4RM6NFUMWIVVCREGRY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;圣诞节促销活动中，Shein时尚品牌标志出现在英国利物浦的一辆圣诞巴士上，作为全国促销巡游的一部分，摄于2024年12月14日。路透社/菲尔·诺布尔/资料照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Feb 2025 05:51:08 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/retail-consumer/billionaire-ambanis-reliance-brings-shein-back-india-after-2020-app-ban-2025-02-02/</guid></item><item><title>特朗普通过加征对加拿大、墨西哥和中国的关税扩展了贸易法的边界</title><link>https://www.reuters.com/business/trump-stretches-trade-law-boundaries-with-canada-mexico-china-tariffs-2025-02-02/</link><description>&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普通过一项紧急制裁法律，声称要对加拿大和墨西哥进口商品施加25%的关税，并额外对中国的商品征收10%的关税，以遏制芬太尼和非法移民进入美国，从而闯入了新的贸易法规领域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贸易和法律专家表示，1977年的《国际紧急经济权利法》（IEEPA）在施加进口关税方面尚未经过考验，特朗普的这项行动可能迅速面对法庭挑战，这些挑战可能会设立重要的先例。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;正如预料的那样，特朗普在周六根据《国际紧急经济权利法》宣布了国家紧急状态，理由是芬太尼和非法移民构成了“非常规威胁”。该法律赋予总统在危机时期广泛权力实施经济和金融制裁，包括因俄罗斯在乌克兰的战争对俄罗斯实施制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《国际紧急经济权利法》让特朗普在第二个任期的第二周取得了快速施加关税的途径，因为他在头四年用来对钢、铝和中国商品征税的贸易法律需要经过长期的调查和公众咨询。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“法院历来支持总统在国家安全相关事项中采取紧急行动的权力。”律师事务所韦立信国际贸易实践部主任提姆·布赖特布莱尔表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“问题是，这是否包括关税，因为《国际紧急经济权利法》仅用于制裁。”布赖特布莱尔表示。他还表示，公司或行业组织很可能会寻求禁令，但在废除关税上可能会面临艰巨的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“法官不太可能质疑总统关于构成紧急情况的理由。”华盛顿战略与国际研究中心贸易专家威廉·雷恩斯奇表示，补充说，“紧急情况就是他认定的紧急情况。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普行动最接近的平行行动是前总统理查德·尼克松在其《1917年对敌贸易法》的前身《贸易与敌国法》中，于1971年在面临支付平衡危机并美元脱离黄金标准的情况下，对所有进口商品征收10%的关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法院支持尼克松的行动，但乔治城大学贸易法教授兼前世界贸易组织上诉法官詹妮弗·希尔曼表示，特朗普的行动可能不符合紧急情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《尼克松判决》和《国际紧急经济权利法》中的报告要求条款表明，紧急情况——芬太尼和移民——与救济措施——对加拿大、墨西哥和中国的普遍关税——之间需要存在因果关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“至少对我来说，我认为在这种情况下并不存在这样的联系，”希尔曼表示，“这些关税不仅应用于芬太尼，因此不太清楚为什么对所有商品征收关税是‘解决芬太尼或移民问题’所需要的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她还补充说，尼克松的行动与进口量和美元价值之间的联系更为明确。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2019年，特朗普曾威胁要根据《国际紧急经济权利法》对墨西哥商品征收5%的关税，但随后由于墨西哥同意加强边境安全，特朗普并未宣布紧急状态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在其首个任期也曾依据《国家紧急状态法》动用联邦资金建造南部边境的隔离墙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果法院允许使用《国际紧急经济权利法》施加关税，那么国会应改革《国际紧急经济权利法》，以要求更大的监督，国家安全律师彼得·哈雷尔和中心为新一代美国国家安全问题高级研究员表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“至少，法院应该发现，允许特朗普挥动他的魔法美工笔签署一项根据《国际紧急经济权利法》实施关税的行政命令，会打乱国会长期以来精心维持的权力平衡，当其将关税权委任给总统时。”他在周五发表的一份文件中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国民主党参议员 Tim Kaine 上个月提出了一项立法，旨在限制《国际紧急经济权利法》用于关税的使用，认为其从未打算或设计用于这种关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“弗吉尼亚州居民希望价格下降，而不是上涨，我们不需要对美国三大贸易伙伴征收新的、毫无意义的进口税。”Kaine 在周六表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="加拿大近海石油业因美国施加的关税面临风险" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7WW76ESE3NIETFXN6IZGPG6K7Y.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;加拿大纽芬兰圣约翰斯港口的油井供应船，2025年2月1日。路透社/格雷格·洛克&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="特朗普对加拿大、墨西哥和中国征收关税" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/25TQCLOJAROUFD7AV4FGIXOETI.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国、墨西哥和加拿大旗帜在墨西哥奇瓦瓦市飞扬，2025年2月1日。路透社/何塞·路易斯·冈萨雷斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="加拿大近海石油业因美国施加的关税面临风险" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DNAEDVZANNNMDFWBC255MQKDZY.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;加拿大大西洋海岸的服务近海石油平台的供应船只在圣约翰斯港口装载货物，2025年2月1日，这是美国对加拿大出口商品征税后的情形。路透社/格雷格·洛克&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Feb 2025 04:44:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/trump-stretches-trade-law-boundaries-with-canada-mexico-china-tariffs-2025-02-02/</guid></item><item><title>美国官员压力巴拿马管控运河附近中国企业</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/rubio-panama-canal-migration-talks-he-begins-latin-america-trip-2025-02-02/</link><description>&lt;p&gt;美国高级外交官马尔科·卢比奥警告巴拿马立即采取措施解决美国对中国企业经营运河附近港口问题的关切，这已被唐纳德·特朗普总统断言构成对美国国家安全的威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管卢比奥在北京城之行中与巴拿马在移民和商业问题上取得了一些进展，但在运河运营问题上仍未能达成共识，巴拿马总统何塞·穆林表示，他的国家在世界第二繁忙水道上的主权问题不容讨论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务院发言人塔米·布鲁斯表示：“特朗普已初步确定中国共产党当前对该运河区域的影响和控制构成了对该运河的威胁。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普拒绝排除因运河争端而使用军事力量的可能性，这不仅引发拉美盟友和对手的批评。在上周的参议院听证会上，美国官员表示，由于运河争端，美国或将对巴拿马船只加收罚款或实施入境限制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在与卢比奥的会面后，穆林表示会面友好而尊重，并宣布将一项于七月份签署的美国国土安全部合作备忘录扩展适用范围，允许美国承担遣返危地马拉、哥伦比亚和厄瓜多尔前往美国南部边境的人士的费用，并通过巴拿马的一个机场跑道实施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;穆林还表示愿意审查一些在巴拿马运营的中国企业，包括由香港中华集团（0001.HK）获续签二十五条时间期限的香港中华集团2021年续签的运河两处入口港口操作权，待其审计结果公布后再做决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国立法机构和政府将该合同视为中国在巴拿马扩张的一个例子，他们声称这违反了1977年由巴拿马和美国签署的一项中立条约。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴拿马政府和一些专家认为这种说法不成立，主要是由于港口并非运河运营的一部分，且并未构成安全问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;穆林称，巴拿马和中国之间的广泛协议将不会续签，该协议曾促使中国在以前的政府任期内加大对巴拿马的投资，旨在为中国的“丝绸之路”计划做贡献。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;穆林补充道，早些时候美国将继续“评估提前终止该协议的可能性”。他还表示，与特朗普就关键事宜面对面会谈的重要性将凸显。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为他就任美国国务卿后的首次外访，卢比奥正在中美洲和加勒比海地区游历，寻求重新聚焦美国在西半球的外交政策——部分目的是招募帮助遏制向美国南部边境移民的人力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此行还反映出了美国欲对抗中国在拉丁美洲不断增长的经济和政治影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普重返白宫后威胁将重新掌握巴拿马运河的控制权，即便这运河是美国在20世纪初建成并在1999年移交给巴拿马的结果，并声称运河是由中国操控的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国表示自己并不参与运河的运营，并强调他们尊重巴拿马对该水道的主权和独立。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;运河由巴拿马运河管理局运营，该机构是一个由巴拿马政府监督的自治机构。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为长期的“中国鹰派”，卢比奥上周警告称中国可能利用这些港口在中美冲突中关闭这个对于美国航运至关重要的航道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卢比奥指示国务院将移民问题作为与本地区国家外交的核心。官员们表示，此次卢比奥的出访还将努力让这些遣返航班被更广泛接纳。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国国务卿马尔科·卢比奥访问巴拿马" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/23CYVSQJ5ZJVXIY2M4XEXPANEM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;美国国务卿马尔科·卢比奥在巴拿马城总统宫被巴拿马外交部长贾维尔·马丁内斯-阿查迎接后挥手致意，2025年2月2日。新华社/路透社，马克·希谢漓宾/配图&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国国务卿马尔科·卢比奥访问巴拿马期间民众抗议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/I4GFLTTGIRP5ZHT6JT3IBAX7U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;在讨论运河和移民问题期间，美国国务卿马尔科·卢比奥在巴拿马城与总统何塞·鲁埃尔·穆林会面时的抗议活动中，巴拿马国民警卫队成员值勤。2025年2月2日。新华社/路透社，玛丽亚·费尔南达·冈萨雷斯 摄&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国国务卿马尔科·卢比奥访问巴拿马期间民众抗议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QW2IL6DZIBJFXP7NJYC4UOTCNI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;在讨论运河和移民问题期间，抗议活动中，示威者手持横幅，美国国务卿马尔科·卢比奥在巴拿马城与总统何塞·鲁埃尔·穆林会面。2025年2月2日。新华社/路透社，玛丽亚·费尔南达·冈萨雷斯 摄&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国国务卿马尔科·卢比奥访问巴拿马期间民众抗议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZIT5YV5625IYDMP5NW5EQKCB5A.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;在讨论运河和移民问题期间，美国国务卿马尔科·卢比奥在巴拿马城与总统何塞·鲁埃尔·穆林会面时的抗议活动中，国民警卫队成员在场。2025年2月2日。新华社/路透社，玛丽亚·费尔南达·冈萨雷斯 摄&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Feb 2025 16:37:47 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/rubio-panama-canal-migration-talks-he-begins-latin-america-trip-2025-02-02/</guid></item><item><title>特朗普说，美国人在与墨西哥、加拿大和中国的贸易战中可能会感到“痛苦”。</title><link>https://www.reuters.com/world/trump-says-americans-could-feel-pain-trade-war-with-mexico-canada-china-2025-02-02/</link><description>&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普在周日表示，他对墨西哥、加拿大和中国实施的大规模关税可能会给美国人带来“一些痛苦”，而华尔街和美国最大的贸易伙伴则寄希望于这场贸易战不会持续太久。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;距离第二次总统任期不足两周，特朗普解散了针对非法移民和毒品贸易的关税，认为此举是必要的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大和墨西哥表示，正在联手应对美国入境的25%关税，这将对三国一体化的经济体造成冲击，这些经济体多年以来一直实行自由贸易协定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大和墨西哥表示将在特朗普周六的行动后采取报复措施。中国则表示将在世界贸易组织提出挑战，并采取未指名的反制措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;批评者称，共和党总统的计划将减缓全球经济增长，并通过推高价格损害美国利益，但特朗普在社交媒体上为这一决定进行了辩护。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国对加拿大、墨西哥和中国（几乎对所有国家！）存在严重的贸易逆差，欠下36万亿美元的债务，我们不会再成为‘愚蠢的国家’了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普补充说，“这将是美国黄金时代！当有人说会有些痛苦时，这可能，也可能不会，或许，但也或许不？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普没有具体说明“痛苦”的含义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北美企业已为这一举措做好准备，汽车行业到消费品再到能源行业都将受到干扰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EY首席经济学家格雷格·道科的一项经济影响模型显示，特朗普关税计划将使美国今年经济增长率减少1.5个百分点，加拿大和墨西哥将陷入衰退，并导致“stagflation”（高通胀、停滞的经济增长和高失业率）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普此举被视为可能引发全球破坏性贸易战的开端，这将导致美国通胀率更快、更高，以至于保罗·阿什沃斯认为将超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;股票市场周末休市，因此这将会影响周日晚上6点开始的美国股票期货交易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普关税计划将于周二凌晨12:01（即0501 GMT）生效，这一计划在三个行政命令中详细列出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;市场焦虑地等待着进一步的发展，但部分分析师表示，尤其是在与加拿大和中国的谈判中，存在达成协议的希望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“距离实施仅两天时间，关税似乎很有可能生效，尽管最后一分钟的妥协并不能完全排除。”高盛经济学家在周日的报告中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们补充说，因为白宫设定的条件相当模糊，关税很可能是暂时的，但前景仍不明朗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普誓言在这一全国紧急情况下，直到芬太奴（一种致命的阿片类药物）和非法移民问题得以解决，才会撤回关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国保留了与美国谈判的余地，特别拒绝了有关芬太奴的争议。中国的外交部表示，“芬太奴是美国的问题”，并补充说中国已采取了广泛的措施应对这一问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大驻美国大使凯瑟琳·希尔曼在ABC的采访中表达了希望关税不会在周二生效的想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希尔曼称加拿大官员准备与美国进行谈判，但加拿大人希望他们的政府能够为自己辩护。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普对加拿大尤为蔑视，甚至提出了让加拿大成为美国第51个州的想法。他对加拿大表示，没有其“大规模补助”，加拿大将“不复存在”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大总理贾斯汀·特鲁多在周日敦促加拿大民众抵制长期盟友，并透露加拿大将对价值1550亿美元的美国商品征收报复性关税，从花生酱、啤酒、葡萄酒到木材和电器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥总统克劳迪亚·谢因鲍姆表示，墨西哥的主权不容商议，并将于周一提供更多关于其对美国关税的回应细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的关税通告兑现了他2024年竞选时的威胁，并无视了顶尖经济学家的警告，即与美国最重要贸易伙伴的新贸易战将削弱美国和全球经济增长，同时推高消费者和企业的价格。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普正在颠覆美国治理和与邻国以及更广泛世界交往的规范。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在《国际紧急经济权力法》和《国家紧急状态法》下宣布了国家紧急状态，以此支持关税。这赋予了总统广泛的力量，以应对危机时实施制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贸易律师认为，特朗普再次测试了美国法律的界限，而关税可能面临法律挑战。民主党国会议员苏珊·德勒本和唐·贝亚反对这一被认为滥用行政权力的行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;共和党人欢迎特朗普的行动，而行业协会和民主党人发出了关于价格影响的警告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“无论怎么算，成本都将上涨。”参议院民主党领袖Chuck Schumer说，并誓言要“扭转这一混乱的局面”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社/益普索民意调查显示，上周美国人在关税问题上态度分歧，54%的人反对对进口商品征税，43%的人支持。民主党人更反对，共和党人更支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者正在考虑特朗普额外关税的影响，包括与石油和天然气、钢铁、铝、半导体芯片和制药等相关关税。特朗普一直威胁要对欧洲联盟采取行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“欧盟只有时间问题。”伦敦盐桥经济顾问公司Marchel Alexandrovich说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧盟表示并不知晓任何额外关税被施加于欧盟产品之上。欧盟委员会发言人称，任何不公平或任意对欧盟商品征收关税的贸易伙伴，欧盟都会予以坚决回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧洲最大的汽车制造商大众汽车表示，它希望通过会谈避免贸易争端。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;汽车制造商将受到特别严重的打击，因为加拿大和墨西哥新实施的高关税将在一个跨域的供应链中带来负担，零部件经常跨越边界的多次转移才能完成最终组装。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫的一份简报称，关税将在“危机缓解时”持续，“但没有细节说明三个国家需要做些什么才能获得暂时解除关税的资格。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普对加拿大能源产品征税10%，这反映了石油精炼商和中西部州的关切。据美国人口普查局数据，2023年 crude 石油进口占美国从加拿大进口总量的四分之一，价值接近1000亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫官员说，加拿大再也不能使用不超过800美元的“概略性”关税豁免，这与小包裹的输运有关，这些小包裹通常不会被海关人员检查，而加拿大与墨西哥已成为芬太奴及其前体化学品通过小包裹非法流入美国的通道。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Feb 2025 17:43:45 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/trump-says-americans-could-feel-pain-trade-war-with-mexico-canada-china-2025-02-02/</guid></item><item><title>持有者阿联酋艾因队面临必须取胜的关键对决 亚洲冠军联赛复赛</title><link>https://www.reuters.com/sports/soccer/holders-al-ain-face-must-win-clash-asian-champions-league-resumes-2025-02-01/</link><description>&lt;p&gt;阿联酋阿依恩将在亚洲冠军联赛精英赛复赛周一的比赛中迎战卡塔尔的拉伊扬，继续争夺其大陆冠军宝座。这场比赛对于深陷困境的里卡多·杰罗姆教练的球队来说是一场必须赢的比赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿联酋阿依恩曾在五月通过战胜日本横滨水手队赢得了亚洲冠军，但在那之后，球队的表现缺乏稳定性，阿根廷籍教练被葡萄牙人莱昂纳多·杰罗姆接替，球队也接近被淘汰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在联赛阶段仅仅获得六场比赛中的两分，阿联酋阿依恩目前落后于淘汰赛资格区三分，联赛尚未结束，球队仍有争夺资格的机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据瑞士联赛的赛制，东亚洲和西亚区的12支队伍中有8支将晋级淘汰赛16强阶段，该阶段比赛将在三月进行。西亚区已有5个淘汰赛资格被沙特俱乐部占据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;克里斯蒂亚诺·罗纳尔多效力的纳斯尔和利雅得两大俱乐部以及阿联酋的艾赫利均已确认晋级西亚区的下个阶段，此外，卡塔尔的萨 daddy 和阿联酋的瓦斯尔也将一同参赛，剩余队伍仍在争夺最后三个名额。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伊朗的波斯波利斯目前排名第六，将在周二对阵巴西球员内马尔上周离队的利雅得希拉尔队。波斯波利斯若能夺冠将确认晋级，而埃斯法哈尼亚也将与伊拉克球队巴士拉竞技争夺出线席位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉伊扬则希望抑制住阿联酋阿依恩努力重振旗鼓、继续向16强发起冲击的尝试。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌兹别克斯坦的帕赫塔科尔目前排名第九，落后于埃斯法哈尼亚一分，排名第10的卡塔尔阿盖亚法将与其争夺最后一张晋级席位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;联赛将在周二恢复比赛，此前已中断两个月，而东亚区的球队将在2月10日重新登场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在东亚区的比赛中，横滨水手队凭借对进球差的优势领跑积分榜，而来自韩国光州FC和同样来自日本联赛的维塞尔·大阪队。但都没有确认晋级下个阶段比赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唯一被排除在外的俱乐部是澳大利亚中央海岸马里斯尔队，在东亚区比赛中仅积一分排名垫底，距积分区相差七分，仅剩两场比赛。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Feb 2025 23:48:12 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/sports/soccer/holders-al-ain-face-must-win-clash-asian-champions-league-resumes-2025-02-01/</guid></item><item><title>FT报道：欧盟将使Temu、Shein和亚马逊对“不安全”商品负责</title><link>https://www.reuters.com/business/retail-consumer/eu-make-temu-shein-amazon-liable-unsafe-goods-ft-reports-2025-02-01/</link><description>&lt;p&gt;欧洲联盟计划使Temu、Shein和亚马逊市场平台（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/AMZN.O" target="_blank"&gt;(AMZN.O)&lt;/a&gt;）等电子商务平台对在线销售的危险或非法产品负责，事实证明，《金融时报》在周六报道了这一计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据《金融时报》公布的草案，海关改革将要求在线平台在商品抵达欧盟前提供数据，以便官员们更好地控制和检查包裹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，在欧盟进行在线购物的人被视为货物的报关人，但新改革将使平台承担责任，根据报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在线零售商需要收集相关的关税和增值税，并确保商品符合其他欧盟要求，报道援引草案称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据《金融时报》报道，海关数据将被汇集，并设立一个新的中央欧盟海关机构（EUCA）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“EUCA可根据这些信息对商品进行筛查，并在货物装载运输或本身到达欧盟之前识别潜在风险，”报道援引草案称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亚马逊、Shein和欧盟尚未立即对路透社的置评请求作出回应。Temu无法立即联系到。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Shein和Temu应用图标插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CG5EAG7GJZINRKTFAYO5LS36MY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这个插图于2024年8月22日捕捉到了Shein和Temu的应用图标。路透社/Dado Ruvic/插图/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Feb 2025 16:02:21 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/retail-consumer/eu-make-temu-shein-amazon-liable-unsafe-goods-ft-reports-2025-02-01/</guid></item><item><title>印度预算：印度国防预算高度重视人力成本</title><link>https://www.reuters.com/business/aerospace-defense/india-budget-indias-defence-budget-heavily-weighted-manpower-costs-2025-02-01/</link><description>&lt;p&gt;印度于周六提议2025-26财年的国防预算为6.81万亿卢比（约合787亿美元），相比上一财年的初步估算增长9.5%，但其中大部分资金被用于薪酬和养老金，而非获取新型武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;预算中为人力成本分配的4.7万亿卢比远远超过了计划中的1.8万亿卢比资本支出，后者重点在于现代化和国防采购。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管资本支出比上一年度提高了4.6%，但分析人士认为这仍不足以满足印度努力实现军事现代化以应对竞争对手中国的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;预算中的主要分配项目包括4860亿卢比用于飞机和引擎，以及2439亿卢比用于海军舰队—这两个领域是印度寻求提升能力的关键所在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“长期以来一直是一个担忧，即薪酬和养老金合计——占据国防预算的主要部分，并且这种情况持续下去，”前国防部采购财务顾问Amit Cowshish表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管增加支出，但分析人士指出，国防协议采购速度缓慢阻碍了印度军力建设。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，印度尚未动用本财政年度截至3月31日的1250亿卢比国防预算，印度分析人士认为这反映了国防交易的普遍特性，即耗时漫长的谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“即使我们在资本支出方面分配更多资金……我确实确定这笔金额将无法真正被开支，”Cowshish表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;印度陆军现役部队超过147万人，2023年的国防预算在全球排名第4，仅次于美国、中国和俄罗斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“基于微小的资本支出增加，现代化进程可能不会加快，”新德里印度政府资助的 Jawaharlal Nehru 大学国防专家Laxman Behera表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当然，政府可以稍后调整这些数字，可以推进签订新协议，但目前没有这样的协议，”Behera补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周与总理莫迪会面时，美国总统唐纳德·特朗普强调了印度采购更多美国制造的安全装备的重要性。然而，分析人士并不期待立即签订新的协议。&lt;/p&gt;

&lt;img alt="新德里即将到来的共和国日阅兵排练" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/33WNCKJDKZK7BDHK5ZZIVW33KU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名印度士兵在新德里即将举行的共和国日阅兵排练期间站在军用车辆顶部，摄于2025年1月20日。REUTERS/Adnan Abidi/资料照&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Feb 2025 11:56:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/aerospace-defense/india-budget-indias-defence-budget-heavily-weighted-manpower-costs-2025-02-01/</guid></item><item><title>斯密斯称赞澳大利亚在痛击锡兰队之后“近乎完美”</title><link>https://www.reuters.com/sports/cricket/smith-praises-near-flawless-australia-after-sri-lanka-thrashing-2025-02-02/</link><description>&lt;p&gt;澳大利亚代理队长史蒂夫·史密斯在周二，即巴基斯坦加勒举行的比赛中，带领澳大利亚以242分优势击败斯里兰卡后，称赞团队的演出近乎完美，并表示斯里兰卡未能夺回威今-穆拉里 Trophy。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一场比赛中，澳大利亚队第一局以654-6高分获胜，创下亚洲最辉煌的战绩，因此没有再要求对方进行二场击球。这一胜利也是澳大利亚在全国范围内最大的一次胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斯里兰卡的首棒击球手伊姆兰·卡哈加命中232分，而史密斯和乔许·英格利斯也贡献了百分数，在斯里兰卡队被迫续战后，澳大利亚的投球手马修·库恩内姆和内森·莱昂合计赢得了16个出局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“斯里兰卡的投球远谈不上糟糕，”史密斯说，“确实有一些不错的投球段，但我们真的表现得非常好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“特别是那些使用钩球的球员，给防御带来很大的压力。这很不容易防守。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“卡哈加大概有25%的击球是用钩球或反向钩球的，这让对方很难布置好防守阵容，英格利斯和亚历克斯·盖瑞也类似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“而我们中有些人沿着斜线也做得很好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在提供一定旋转的情况下，打出650分是一项非常不错的成绩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是一场近乎完美的表现。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周四即将到来的第二场也是最后一场测试赛中，澳大利亚和斯里兰卡将再次对决，而斯里兰卡的教练萨纳特·贾亚辛格则对其在一局比赛中场上表现不佳表示遗憾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你无法控制投球，但你应当控制比赛的第一时段，”这位前击球手说，“我们丢了一些两个或三个接球，关键决策没有适时复审，我认为接球是关键。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果我们能够得分，比赛中就截然不同了。然后他们就真的击打得很棒，卡哈加和史密斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“球场有点偏慢，但他们调整得很好，前踏步和后踏步都做到了，他们打出了两个方向的球。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们打败了我们，打出了积极的板球，取得了分数，这才是关键。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="ICC Cricket World Cup 2023 - Final - Australia Practice" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J7VYZ4ZOBFKEXKT6CAMN34CBVQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
Cricket - ICC Cricket World Cup 2023 - Final - Australia Practice - Narendra Modi Stadium, Ahmedabad, India - November 18, 2023 - 澳大利亚的史蒂夫·史密斯在练习中（路透社/安德鲁·博耶斯/资料照片） &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Feb 2025 01:06:08 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/sports/cricket/smith-praises-near-flawless-australia-after-sri-lanka-thrashing-2025-02-02/</guid></item><item><title>全球汽车工业面临特朗普对墨西哥和加拿大征税的冲击</title><link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/global-car-industry-firing-line-trumps-tariff-threats-vs-mexico-canada-2025-01-30/</link><description>&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普宣布自2月4日起对源自墨西哥、加拿大和中国的进口产品分别加征25%和10%的关税，要求这些国家停止向美国走私芬太尼以及非法移民问题，特别是针对墨西哥和加拿大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据墨西哥汽车制造商协会（AMIA）和加拿大车辆制造商协会的数据，大约90%的汽车出口产品从墨西哥和加拿大输往美国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德国汽车制造商，包括大众汽车，对这类关税持警告态度，认为这将引发消费者通货膨胀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以下是受影响的主要汽车制造商，按字母顺序排列：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大众汽车（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/VOWG_p.DE" target="_blank"&gt;(VOWG_p.DE)&lt;/a&gt;）在墨西哥恰帕斯乔斯州的奥迪工厂生产Q5，雇用了约5,000人。2023年，该工厂生产了近17.6万辆汽车，其中超过3.9万辆在2024年上半年出口至美国。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;宝马公司（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/BMWG.DE" target="_blank"&gt;(BMWG.DE)&lt;/a&gt;）在墨西哥圣卢西亚普斯特州的工厂生产3系、2系双门轿跑车和M2车型，几乎所有产出都出口至美国及其他国际市场。从2027年起，该工厂将生产 Neue Klasse 全电动汽车系列。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;福特汽车（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/F.N" target="_blank"&gt;(F.N)&lt;/a&gt;）在墨西哥有三家工厂：电动发动机工厂和在卡图利坦和赫莫西洛的装配厂。2024年上半年，墨西哥工厂向北美洲出口了近19.6万辆汽车，其中有90%运往美国，根据墨西哥汽车工业协会的数据。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在加拿大，福特汽车在奥克维尔有一家装配厂，计划从2026年开始生产大型、使用汽油的F系列皮卡。通用汽车（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/GM.N" target="_blank"&gt;(GM.N)&lt;/a&gt;）从加拿大或墨西哥向美国进口了约75万辆汽车，其中大多数是在墨西哥制造的，根据全球数据分析公司GlobalData的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些车型包括通用汽车的一些畅销车型，如雪佛兰皮卡Silverado、GMC系列皮卡以及中型SUV等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;通用汽车墨西哥工厂还生产其两款关键的新款电动汽车——插电式混合动力版本的Equinox和Blazer SUV。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在加拿大，通用汽车运营三家工厂，生产和出口重型雪佛兰皮卡Silverado、重型发动机和双离合变速器用于全球市场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本田汽车（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/7267.T" target="_blank"&gt;(7267.T)&lt;/a&gt;）向美国市场售出80%以上的墨西哥生产汽车。11月6日，本田警告称，如果美国对墨西哥进口商品征收永久性关税，本田可能会考虑转移生产线。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;JAC汽车（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/600418.SS" target="_blank"&gt;(600418.SS)&lt;/a&gt;）通过与墨西哥公司巨人汽车组成的合资企业，组装JAC品牌的汽车。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;韩国现代汽车公司（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/000270.KS" target="_blank"&gt;(000270.KS)&lt;/a&gt;）在墨西哥拥有工厂，生产其车型以及索纳塔SUV，供其子公司现代汽车（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/005380.KS" target="_blank"&gt;(005380.KS)&lt;/a&gt;）出口至美国。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;马自达（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/7261.T" target="_blank"&gt;(7261.T)&lt;/a&gt;）2023年从墨西哥出口约12万辆汽车至美国，但表示如果实施关税，可能会重新考虑进一步投资。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;日产汽车（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/7201.T" target="_blank"&gt;(7201.T)&lt;/a&gt;）在墨西哥运营着两家生产点，生产Sentra、Versa和Kicks等车型供美国市场销售，2024年前九个月在墨西哥生产了近50.5万辆汽车。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;斯泰兰蒂斯股份公司（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/STLAM.MI" target="_blank"&gt;(STLAM.MI)&lt;/a&gt;）在墨西哥运营两家装配厂：萨尔蒂洛厂制造Ram皮卡和厢式车；托卢卡厂生产Jeep Compass中型SUV。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在加拿大的安大略省，该公司还拥有两家装配厂：温莎厂制造克莱斯勒乘用车型，伯兰顿厂目前正在进行重新装备改造，预计在2025年恢复生产并开始生产新的Jeep车型。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;丰田汽车（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/7203.T" target="_blank"&gt;(7203.T)&lt;/a&gt;）在墨西哥运营两家生产托纳卡车的工厂，2023年在美国卖出超过23万辆托纳卡车，占其美国市场销量的约10%。丰田过去曾在美国生产托纳卡车，但现在所有生产都定在墨西哥。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大众汽车（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/7261.T" target="_blank"&gt;(7261.T)&lt;/a&gt;）设在普埃布拉的工厂是墨西哥乃至大众集团中规模最大的汽车工厂之一。该工厂2023年生产了近35万辆车，包括Jetta、Tiguan和Taos，全部出口至美国。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在加拿大，大众汽车正在圣托马斯安大略省建设一座电池千兆工厂，预计将投入70亿加元的资金，计划于2027年开始生产。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;奥托立夫（AUTOLIV）是全球领先的气囊和安全带制造商，在墨西哥拥有约15,000名员工。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;法国米其林轮胎公司（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/MICP.PA" target="_blank"&gt;(MICP.PA)&lt;/a&gt;）在墨西哥拥有奎尔特雷和列昂两家工厂，在加拿大则拥有皮图克、布里奇特韦和瓦特维尔三家工厂。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中国座椅制造商延锋汽车内饰有限公司从其墨西哥工厂向包括通用汽车和丰田在内的汽车制造商提供优质座椅。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其他服务于美国市场的汽车生产零部件制造商包括：意大利普利司通轮胎公司（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/PIRC.MI" target="_blank"&gt;(PIRC.MI)&lt;/a&gt;）、优质刹车供应商布雷博（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/BRBI.MI" target="_blank"&gt;(BRBI.MI)&lt;/a&gt;）以及意大利欧罗普拉板片公司（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/EGLA.MI" target="_blank"&gt;(EGLA.MI)&lt;/a&gt;）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;欧罗普拉板片公司是特斯拉的客户，专注于生产电动机和发电机的关键部件：定子和转子。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特斯拉公司曾鼓励其中国供应商在2023年于墨西哥设立工厂，以供应该计划于2025年初开始建设的墨西哥工厂，但这一计划未能实现。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(1美元=1.4408加元)&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="大众汽车(Puebla)制造工厂" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/C4VILRXLPNLQHHMCXUJLXCRG3I.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;大众汽车（Volkswagen）制造工厂位于墨西哥普埃布拉附近，2015年9月21日摄/路透社/伊梅尔达·梅迪纳/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 30 Jan 2025 10:37:05 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/autos-transportation/global-car-industry-firing-line-trumps-tariff-threats-vs-mexico-canada-2025-01-30/</guid></item><item><title>印度预算：印度推出长期计划以提升豆类和棉花产量</title><link>https://www.reuters.com/world/india/india-budget-india-unveils-long-term-programmes-boost-pulses-cotton-output-2025-02-01/</link><description>&lt;p&gt;印度将启动一项持续六年的计划，通过采取措施包括指示地方政府以保障价格收购谷物作物，以提高豆类作物的产量，财政部长尼拉马拉·希达姆南于周六宣布，旨在减少对进口的依赖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着需求上升，印度作为全球最大的豆类生产和消费国，在2024年花费了创纪录的50亿美元进口鹰嘴豆、黑小豆和红小扁豆等豆类，使其成为全球最大的豆类进口国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;印度目前从加拿大、缅甸、俄罗斯以及众多非洲国家大量进口豆类。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希达姆南在提交2025-2026财政年度预算时宣布，在未来四年，政府机构将按照政府设定的保障价格从农民手中采购鹰嘴豆、黑小豆和红小扁豆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她还表示，政府将支持棉花生产，特别是超长绒棉生产的提升，包括支持研发。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;印度是全球第二大棉花生产国，但由于近年来产量下降，使得该国从净出口国转变为净进口国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希达姆南宣布了帮助数百万低收入农民的措施，包括计划建立一座年产120万吨尿素的工厂，以增加关键农作物营养素的供应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;农业是印度经济的支柱，该行业占近45%的劳动力和贡献约15%的3.5万亿美元经济。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;印度总理莫迪政府将提高补贴农业贷款的上限，从现有的30万卢比提高到50万卢比（约5,777.94美元）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她还表示，政府将启动“国家级行动”计划，发展高产种子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;农业政策专家表示，作为全球人口最多的国家，印度需要开发高产种子，以应对快速城市化和工业化导致耕地面积缩小以及多变天气模式带来的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(1美元 = 86.53卢比)&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名员工从卡车上下卸棉花至一个棉花加工单位" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OZUFSGAHKFODFCT4E6ABDXVYQU.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名员工正在印度古吉拉特邦卡迪镇的一个棉花加工单位从卡车上卸载棉花，2018年4月5日。路透社/阿mit·达夫/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Feb 2025 08:54:57 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/india/india-budget-india-unveils-long-term-programmes-boost-pulses-cotton-output-2025-02-01/</guid></item><item><title>报告显示，中国住宅价格和销售在1月份进一步下滑</title><link>https://www.reuters.com/markets/asia/china-home-prices-sales-slip-further-january-report-shows-2025-02-01/</link><description>&lt;p&gt;中国的一线及二线核心城市在2024年1月的新房销售和存量住宅价格继续下降，房地产研究机构在周六的报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据中国指数研究院对中国排名前100的城市市场的调查，2024年1月存量住宅每平方米均价同比下滑超过7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国指数研究院指出，前100家房地产开发企业在2024年1月的销售额同比减少了近17%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一度占中国经济产出四分之一的中国住宅房地产市场，如今已成为经济发展的拖累，并引起了家庭、投资者以及中国政府的广泛关注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2024年年底之前，中央和地方政府采取了一系列措施，包括对消费者提供补贴和对国有企业的融资支持，以提振市场情绪并促进新房购买。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据路透社调查的分析师预计，中国今年房地产销售和价格将进一步下跌，但速度将慢于2024年。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="上海市的住宅楼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QE6C3K7OEFIFVJKFUJUCNKDYFU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
上海市的住宅楼，2024年9月29日。REUTERS/Tingshu Wang/资料照片
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Feb 2025 04:14:29 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/asia/china-home-prices-sales-slip-further-january-report-shows-2025-02-01/</guid></item><item><title>印度取消部分智能手机部件进口税以促进苹果和小米</title><link>https://www.reuters.com/world/india/india-budget-india-axes-import-tax-some-smartphone-parts-boost-apple-xiaomi-2025-02-01/</link><description>&lt;p&gt;印度政府已在财政部长尼尔马拉·西塔拉曼于年度预算中宣布，取消了部分关键移动电话组件的进口关税，这将促进当地生产发展，并惠及包括苹果(AAPL.O)和小米(1810.HK)在内的企业。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去六年，印度电子产品的生产翻了一番，2024年的产值达到1150亿美元，使其成为全球第二大智能手机制造商。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据市场研究公司Counterpoint的数据，苹果公司在2024年占据了印度智能手机市场的23%份额，三星紧随其后，占据22%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次取消的关税范围包括手机组装用的印刷电路板组装件、相机模块部件和USB线等，此前这些部件关税率为2.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一税收减免措施将帮助印度更好地应对因美国总统特朗普的关税威胁所引发的全球贸易潜在动荡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普希望通过“美国优先”政策吸引更多的制造业回流美国，而印度则利用中美贸易紧张关系，寻求增加其在全球供应链中的份额。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;印度信息技术部此前曾警告称，如果不对关税进行下调以吸引全球企业，印度可能在智能手机出口竞赛中落后于中国和越南，据路透社去年报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，西塔拉曼在预算中宣布将审查国家的关税结构，旨在简化关税体系，以便于贸易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次关税审查还旨在消除所谓的倒挂关税结构，即原材料或中间产品关税高于最终产品的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;印度复杂的关税体系常被指是妨碍当地高效生产并引发争端的原因之一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="苹果iPhone 在印度第一间零售店里展示" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BZTBCWAKUVIU7DLQZAQECKUBXY.jpg" style="width: 600px; height: auto;" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;苹果iPhone在印度第一间零售店里展示，距离在孟买开幕还有一天。图/路透社/法比安·马卡连霍/档案照&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Feb 2025 07:56:32 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/india/india-budget-india-axes-import-tax-some-smartphone-parts-boost-apple-xiaomi-2025-02-01/</guid></item><item><title>韩国隐私监管机构将向DeepSeek询问有关个人信息使用的情况</title><link>https://www.reuters.com/technology/artificial-intelligence/south-korea-privacy-watchdog-ask-deepseek-about-personal-information-use-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;韩国信息隐私监管机构计划询问DeepSeek关于用户个人信息管理情况，一名机构官员在周五表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩国个人信息保护委员会将在不久后向DeepSeek中国人工智能模型的操作方发出书面信息请求，该官员表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法国、意大利和爱尔兰等国的监管机构也已开始对DeepSeek的数据使用情况进行调查。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows Deepseek logo" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z5ONYB73MVMUXMBKTYCMQE5WKQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;这是2025年1月29日拍摄的Deepseek标志插图。REUTERS/Dado Ruvic/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 04:43:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/artificial-intelligence/south-korea-privacy-watchdog-ask-deepseek-about-personal-information-use-2025-01-31/</guid></item><item><title>中国市场监管局表示“稳定信心”是关键</title><link>https://www.reuters.com/world/china/chinas-market-regulator-says-stabilising-confidence-key-2025-02-01/</link><description>&lt;p&gt;中国最高金融市场监管机构周六表示，“稳定市场、稳定信心、稳定预期”是政府为领先科技企业提供更好资本渠道时的重点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在中国股市去年下滑时担任中国证券监督管理委员会主席一年的吴青表示，监管机构自去年9月底北京推出一系列刺激措施以来就一直在努力恢复信心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;吴青说，这些措施支持了习近平主席将中国打造为“金融强国”的目标，并为具有创新技术的企业提供了资本市场融资机会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在当今世界，金融是大国博弈的战场。”吴青在由《求是》杂志发表的评论中说道。《求是》杂志是中国共产党官方政策刊物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自去年9月底中国政府推出货币和财政刺激措施以来，蓝筹股沪深300指数上涨超过20%，尽管市场已经失去了超过一半的最初涨幅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;许多海外投资者希望获得对美国前总统唐纳德·特朗普针对中国计划和北京回应的更清晰认识。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普周五宣布对来自中国的商品加征10%的关税，同时对来自加拿大和墨西哥的进口商品加征25%的关税。然而，他在周四的福克斯新闻采访中表示，他相信能够与北京达成贸易协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;吴青在文章中表示，中国资本市场的重点已经从规模扩张转向为关键技术创新提供更精准的支持，这符合习近平主席推动人工智能、生物科学、机器人技术等战略性新兴产业发展的优先事项。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构指出，尽管中国股票和债券市场的规模位居世界第二，且已上市的公司数量众多，但在创新融资方面支持不够。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“结构不合理。上市公司中的科技含量过低，市场在支持创新和产业创新方面未能充分发挥作用。”吴青说道。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="新闻发布会现场，讨论对经济发展的金融支持" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UGXIKK5RHBJQ7FIYNPZHIUWZFE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
中国证券监督管理委员会（CSRC）主席吴青在北京召开的新闻发布会上讲话（图片摄于2024年9月24日，路透社/傅强摄，图片发稿人：中国）
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Feb 2025 03:32:49 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/chinas-market-regulator-says-stabilising-confidence-key-2025-02-01/</guid></item><item><title>印度称马尔代夫的财政稳定因最近签订的贸易协议而受到风险，未点名中国和土耳其</title><link>https://www.reuters.com/world/india/india-says-recent-agreements-by-maldives-might-cause-revenue-loss-will-consider-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;印度担心马尔代夫最近签署的贸易协议可能损害这个岛国财政紧张的经济，印度外交部周五表示，这主要指的是马尔代夫与中国及土耳其签署的协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国和印度都在印度洋战略位置显著的这个国家争夺影响力，该国规模78亿美元的经济面临着外汇储备低和大量外部债务带来的挑战，引发了违约的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析师曾表示，1月1日起生效的中国与马尔代夫之间的自由贸易协定可能会增加马累对华贸易逆差，这一直是其消费商品的主要来源之一。这可能导致关税收入减少，并使该国容易受到供应链中断的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，马尔代夫还与土耳其签署了一项贸易协议，当地媒体报道称双方都降低了关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“最近可能给马尔代夫政府带来收入损失的协议显然是一个值得关注的问题，这对该国长期财政稳定不利。”印度外交部发言人兰达尔希·贾斯瓦尔在记者会上表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在制定我们自己的政策时，我们自然会考虑这一点，”他补充道，但没有点名任何国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马尔代夫驻新德里大使馆未立即回应置评请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界银行数据显示，马尔代夫所欠大部分债务源自中国和印度，中国向其提供了13.7亿美元的贷款，印度提供了1.24亿美元的贷款。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="马尔代夫总统穆伊兹访问印度新德里" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WTIO6HEI2VOQDET4PF7OZZY7SE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;马尔代夫总统穆罕默德·穆伊兹于2024年10月7日在印度新德里海得拉巴馆区与印度总理纳伦德拉·莫迪握手。路透社/阿德南·阿比迪/资料图&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;路透社报道，就在10月，印度与马尔代夫签署了一份价值4亿美元的双边货币互换协议，并同意启动一项自由贸易协定谈判，该协定将重点关注货物和服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，标普全球评级公司在12月表示，由于“巨大”的外部债务负担，储备仍然非常低，并补充说预计马尔代夫“将持续面临获得双边和多边融资以巩固外部缓冲的压力”。（1美元=86.5650印度卢比）&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 12:17:19 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/india/india-says-recent-agreements-by-maldives-might-cause-revenue-loss-will-consider-2025-01-31/</guid></item><item><title>前美联储顾问罗杰斯因向中国泄露贸易机密被捕</title><link>https://www.reuters.com/world/us/ex-federal-reserve-adviser-arrested-passing-trade-secrets-china-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;美联邦储备前高级顾问约翰·霍尔德·罗杰斯因涉嫌与中方合谋窃取美联储的贸易机密而被捕，司法部宣布了这一消息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;罗杰斯曾于2010年至2021年在美联储国际金融部门担任高级顾问，据称他向中国政府情报和安全机构的工作人员泄露了机密信息，这些工作人员冒充了研究生身份。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名联邦检察官发言人表示，法官下令罗杰斯在下周二的保释听证会前继续羁押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美联储发言人拒绝置评。罗杰斯的律师在收到评论请求后没有立即回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国大使馆发言人在声明中表示，大使馆对本案细节不甚了解，但强调“中国是一个坚持依法治国的国家”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;发言人补充说，中国不干涉别国内政。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;发言人进一步指出，“我们反对以所谓‘间谍风险’为由抹黑和攻击中国。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美联储国际金融部门负责外国经济活动的基本研究、政策分析和报告、美国对外贸易和资本流动情况以及国际金融市场和机构的发展情况，据美国联邦储备银行官网介绍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据指控文件显示，自2018年起，罗杰斯涉嫌主动索取包括经济数据和利率讨论的敏感内情，并假装在中国上课时将这些信息转交给共犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;指控文件称，罗杰斯在前往中国的旅途中获得了往返机票、住宿和餐饮费的支付，并被提供了一个海滩度假的报酬。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被指控为经济间谍罪行共谋和作出虚假陈述。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="联邦储备委员会大楼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2VI3BLRL6ZPG5JVYN3Q52ZY3E4.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2022年6月14日，美国华盛顿特区，联邦储备委员会玛林纳·S·埃奇尔斯大楼外景。路透社/莎拉·西尔伯格/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 21:54:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/ex-federal-reserve-adviser-arrested-passing-trade-secrets-china-2025-01-31/</guid></item><item><title>司法部说，前美联储顾问因向中国传递贸易秘密而被捕。</title><link>https://www.reuters.com/world/us/former-federal-reserve-adviser-arrested-passing-trade-secrets-china-justice-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;联邦储备前高级顾问约翰·哈罗德·罗杰斯因涉嫌与中国人民共和国合谋窃取美联储机密交易秘密而被联邦调查局逮捕，司法部于周五宣布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;罗杰斯曾于2010年至2021年在美联储国际金融部门担任高级顾问，据称向中国共犯泄露了机密信息。他被指控共谋经济间谍罪和提供假证词。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="联邦储备大楼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2VI3BLRL6ZPG5JVYN3Q52ZY3E4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
《这是2022年6月14日，美国华盛顿特区，马里内尔·S·埃克尔斯联邦储备大楼外观。路透社/萨拉·希伯格/资料照片》
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 20:44:08 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/former-federal-reserve-adviser-arrested-passing-trade-secrets-china-justice-2025-01-31/</guid></item><item><title>特朗普对墨西哥、加拿大和中国征收关税，发起贸易战</title><link>https://www.reuters.com/business/trump-readies-order-steep-tariffs-goods-mexico-canada-china-2025-02-01/</link><description>&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普周六命令对来自墨西哥、加拿大和中国的商品征收广泛关税，要求他们遏制芬太尼流入美国，并针对墨西哥和加拿大非法移民，开启了可能会影响全球经济成长并重燃通货膨胀的贸易战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为美国最大的两个贸易伙伴，墨西哥和加拿大立即承诺进行报复性征税，而中国表示将在世界贸易组织提出挑战，并采取其他“反制措施”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在三项行政命令中，特朗普对来自墨西哥和加拿大大部分商品征25%关税，对来自中国的商品征10%关税，于周二开始生效。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普誓言将继续实施这些关税，直到解决所谓的芬太尼危机和非法移民问题为止。截至发稿，白宫并未提供其他具体参数来判断是否满足其要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面对石油炼制商和中西部各州的担忧，特朗普仅对加拿大能源产品征收10%关税，而墨西哥能源产品的进口则面临全额25%的关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大总理贾斯汀·特鲁多宣布，加方将对美国商品征收25%的关税，包括啤酒、葡萄酒、木材和家电等，将在周一生效30亿美元，21天后生效125亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特鲁多警告美国人，特朗普的关税将推高食品杂货和汽油成本，可能关闭汽车组装工厂，并限制镍、钾、铀、钢铁和铝等商品的供应。他还敦促自己的公民避免前往美国，并抵制美国商品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥总统克劳迪娅·希恩鲍姆在X平台上发布了一条消息，指示其经济部长实施报复性关税，但没有提供更多具体细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥和加拿大表示，他们正在联手应对特朗普的关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国商务部没有明确其反制措施，但表示中美对话的大门依然敞开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;它表示，希望美国客观理性和公正地处理芬太尼等自身问题，并表达通过坦诚对话、加强合作来管理分歧的愿望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫的一份事实简报称，关税将一直保持，直到危机缓解，但并未详细介绍具体如何赢得减免关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数据表明，2023年原油进口额接近1000亿美元，约占美国全部进口中加拿大货物的四分之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;汽车制造商将受到特别打击，对加拿大和墨西哥生产的车辆加征高关税将沉重打击跨越多国边界的复杂供应链，这些部件在最终组装前可能已经多次跨越边境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的关税声明兑现了他在2024年竞选总统期间及就任后多次发出的威胁警告。此举背弃了顶尖经济学家的警告，警告新的贸易战将削弱美国和全球经济，导致消费者和企业面临更高的价格。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;共和党人欢迎这一消息，而工业团体和民主党人士则发出严峻警告，担忧这将影响价格。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国家外国贸易理事会主席杰克·科尔文表示，特朗普的行动或将推高从鳄梨到汽车的所有商品的成本，并敦促美国、加拿大和墨西哥迅速找到解决方案以避免局势升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;科尔文在声明中说，这三个国家应共同努力，“获得竞争优势，并促进美国公司向全球市场的出口能力”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大省官员和商业执行官也对此反应强烈，呼吁对美国进口商品征收严厉关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普宣布关税措施约90分钟后，在加拿大首都渥太华的一场全国冰球队比赛揭幕之前，现场热闹的气氛骤然消沉，美国国歌遭观众嘘声唤醒。最终，渥太华参议员队以6-0战胜明尼苏达狂野队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据特朗普的书面命令，周二凌晨01:01，美国将开始征收关税。但在周二凌晨01:01之前，如果货物已经装载上船或已进入最后运输途中，则免征关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普根据《国际紧急经济权力法》和《国家紧急状态法》宣布全国紧急状态，这是实施关税的法律依据，总统在此拥有广泛的权力来应对危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些贸易律师认为，特朗普此举再次测试了美国法律的界限，关税可能会面临法律挑战，而民主党议员苏珊·德尔贝恩和唐·贝拉则批评称，这是典型的滥用行政权力的行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫官员表示，没有对关税设定例外情况，如果加拿大或中国对美国出口进行报复，特朗普可能会进一步提高美国的关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新斯科舍省省长蒂姆·休斯顿表示，所有从美国进口的酒精将被移除出该省的商店货架。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫官员表示，美国将不再允许加拿大微不足道的800美元以下的关税豁免额度。官员们表示，加拿大和墨西哥已经成为芬太尼及其前体化学品通过小包裹流入美国的渠道，这些包裹往往未受到海关官员的检查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在周五的讲话中对关税可能带来的潜在中断和困境表示肯定。他还表示将考虑对钢铁、铝、半导体芯片和药品加征关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次行动是在特朗普连任美国总统后不到两周的时间里进行的，对美国政府治理和与邻国及更广泛世界的关系产生了破坏性影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/model/greg-daco-forecasts-tariffs-reduce-us-growth-by-1-5-2025-02-05/"&gt;EY首席经济学家格雷格·达科&lt;/a&gt;构建的模型显示，特朗普的关税计划将今年美国经济增长率削减1.5个百分点，导致加拿大和墨西哥陷入衰退，并引发国内的“滞胀”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;达科在周六的书面声明中写道：“针对美国贸易伙伴国的高关税将会引发滞胀性冲击，这是一次负面经济冲击和通货膨胀的双重冲击，也会引发金融市场波动。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;波动体现在周五，随着特朗普誓言履行此前威胁言论，墨西哥比索和加拿大元均出现贬值，美国股市大跌以及国债收益率上升。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="加拿大的渔业行业受到美国新征收的关税的影响" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/V6EXGYBNKBIPXOZLHGRMWSOA5U.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2025年2月1日，纽芬兰湾德维尔，路透社/格雷格·洛克&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="加拿大和美国之间的卡车队列等着过境" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CSROWUGHBNKIBLL4PDXWAZARWA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2025年1月31日，佐拉哥萨-伊西拉塔边境桥，吉达扎尔，路透社/胡西卢·冈萨雷斯&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="加拿大和纽约州之间的边境" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SBA24IQ2OZLEXAOROKV42RK6ZE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2025年1月31日，尼亚加拉瀑布，加拿大尼亚加拉群岛，尼亚加拉边境国际大桥，路人横跨尼亚加拉瀑布。路透社/卡洛斯·奥斯西罗&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="等候过境进入美国的卡车队列" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/M727AFZ7JVPYJKPF4BZJ2MF7BY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2025年1月31日，墨西哥吉达扎尔佐拉-伊西拉塔边境通道桥，路透社/胡西卢·冈萨雷斯&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="在背景中，阿塞洛米塔尔多福斯卡斯工厂冒出蒸汽的加拿大佩特罗卡纳达加油站" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDGDZTI4IBJP7HWRNYUW3E7R4U.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2025年1月31日，安大略省汉密尔顿，佩特罗卡纳达加油站夜晚矗立，阿塞洛米塔尔多福斯卡斯工厂在背景中冒着蒸汽。路透社/卡洛斯·奥斯西罗&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="加拿大和美国国旗" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RXFKSPIJEVJOPH6P6RYEFZIIZA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2025年1月31日，加拿大尼亚加拉瀑布，安大略省，风在飞行的加拿大国旗和美国国旗间吹拂。路透社/卡洛斯·奥斯西罗&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Feb 2025 05:10:09 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/trump-readies-order-steep-tariffs-goods-mexico-canada-china-2025-02-01/</guid></item><item><title>荷兰隐私监管机构将启动对DeepSeek AI的调查（China）</title><link>https://www.reuters.com/technology/artificial-intelligence/dutch-privacy-watchdog-launch-investigation-into-chinas-deepseek-ai-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;荷兰隐私监管机构AP于周五表示，将对中文人工智能公司DeepSeek的数据收集实践进行调查，并敦促荷兰用户谨慎使用该公司软件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“AP发布警告是因为对DeepSeek的隐私政策以及其处理个人数据的方式存在严重担忧，”主席Aleid Wolfsen在声明中表示。该机构补充说，根据严格条件，欧洲公民的个人数据只能存储在国外，DeepSeek必须遵守这些条件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;荷兰的这一声明紧随意大利在周四对DeepSeek应用程序采取行动后。意大利隐私监管机构因隐私问题阻止了DeepSeek的应用程序。爱尔兰和法国方面也已分别向DeepSeek索取其数据处理实践的信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;荷兰的AP表示，它与其他欧盟监管机构保持联系，并将在信息交换和进一步行动的协调上进行合作。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="插图显示DeepSeek标志、键盘和机器人手" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/V6TY2WWUHZIEBJO5U6UYNBEOIQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
插图显示DeepSeek标志、键盘和机器人手。图片来源：路透社/Dado Ruvic/插图/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 19:30:38 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/artificial-intelligence/dutch-privacy-watchdog-launch-investigation-into-chinas-deepseek-ai-2025-01-31/</guid></item><item><title>特朗普将于周六对墨西哥、加拿大和中国实施关税</title><link>https://www.reuters.com/world/trump-will-implement-tariffs-mexico-canada-china-saturday-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;美国将对加拿大和墨西哥征收25%的关税，并对中国征收10%的关税，白宫发言人卡罗琳·利维特（Karoline Leavitt）周五表示，但她没有说明是否会有豁免。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国总统特朗普在华盛顿白宫签订行政命令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J7ZZIHSEAFKQJBMLXDXRGA7KCQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国总统唐纳德·特朗普在华盛顿白宫椭圆办公室签订行政命令，美国时间2025年1月30日。路透社/伊丽莎白·弗朗茨&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 18:41:57 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/trump-will-implement-tariffs-mexico-canada-china-saturday-2025-01-31/</guid></item><item><title>UK's Starmer wants 'strong protections' for military base in Chagos Islands deal

UK's Starmer wants strong protections for the military base in the Chagos Islands deal</title><link>https://www.reuters.com/world/uks-starmer-wants-strong-protections-military-base-chagos-islands-deal-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;英国首相Jeremy Wright在周五告知摩洛哥同行Navin Ramgoolam，他希望在英国-美国军事基地迪戈加西亚岛上提供“强有力的保护”，包括“不良影响”的保护，根据唐宁街发布的声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国于十月份与摩洛哥达成协议，同意将查戈斯群岛的主权移交给摩洛哥，同时在英属迪戈加西亚岛上保留为期99年的军事基地控制权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，Rammoule在十一月当选后，对前任达成的协议提出了质疑，并且该协议尚未获得批准。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“首相强调了达成协议的必要性，以确保迪戈加西亚军事基地的安全，包括提供强有力的保护，防止不良影响，并确保基地能够继续运营。”唐宁街发布的通话读本这样说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“两位领导人重申了达成协议的承诺，并期待不久后再次通话。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国正在等待新一届美国政府对该协议进行审查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿马可·鲁比奥表示，该协议威胁到美国安全，因为查戈斯群岛及其用于美国远程轰炸机和军舰基地的主权将被一个与中国结盟的国家接管。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Starmer在1月26日与美国总统唐纳德·特朗普进行了通话，但通话摘要中未提及查戈斯群岛。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="英国首相在伦敦下议院中的首相问答环节" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZZMV3PX2MNJ2XCHLLPSMWN5HME.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;英国首相Keir Starmer在伦敦下议院的首相问答环节中发言。©本照片由众议院/图片分发商REUTERS提供的文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 21:21:42 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/uks-starmer-wants-strong-protections-military-base-chagos-islands-deal-2025-01-31/</guid></item><item><title>特朗普：加拿大、墨西哥或中国无可奈何无法推迟2月1日的关税</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/north-america-braces-new-trump-tariffs-saturday-deadline-nears-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普周五表示，将对来自墨西哥和加拿大的商品征收25%的重税，对来自中国的商品征收10%的关税，并指出这三个国家无法阻止这些措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普同时提到，可能为来自加拿大的石油提供豁免，其关税率为10%，而非计划中的25%税率。但特朗普表示，将在2月中旬对包括石油和天然气在内的石油产品征收更广泛的关税，这番言论推动了油价上涨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普此前一直在威胁要征收这些关税，指出这些关税将于2月1日生效，并将持续，直至上述三国采取更多措施遏制非法移民和芬太尼流入美国边境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在美国椭圆形办公室签署行政命令时，特朗普表示，他理解这些关税可能会导致成本转嫁给消费者，也可能在短期内造成中断。多数经济学家估算，如此广泛的进口税将扰乱全球经济活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当被问及在美国顶级贸易伙伴是否有任何延期的可能时，特朗普表示：“不，不，不是现在，不。”他还否认他的关税威胁一直是谈判手段，称：“不，不是……我们与这三个国家的贸易逆差很大，如你所知。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普称：“我们将对钢铁、铝和铜等商品征收关税，最终对铜征收关税可能需要更长时间。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;金融市场因特朗普关税计划的快速进展而大幅波动，尤其是货币交易显示特别波动。加拿大元和墨西哥比索均有所贬值，国债收益率上升，股市收盘时走低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，特朗普表示，他对金融市场的反应并不担心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“总统明天将实施对墨西哥25%的关税，对加拿大25%的关税，对中国的关税为10%，因为这些芬太尼已经在你们国家散布，并导致大量美国人的死亡。”白宫发言人卡罗琳·莱维特在简报会上表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;莱维特表示，关税细节将在本周六公布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当特朗普在2018年和2019年对中国的商品施加惩罚性关税时，海关和边境保护局通常需要两周到三周的时间才能开始征收关税，因需进行电脑系统更新和发布进口商的通知。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普周五晚前往佛罗里达州的玛拉·拉哥庄园工作，称将在那里工作到周末，并与他的商务部长提名霍华德·卢特尼克会合，后者被任命为贸易政策负责人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经济学家和企业高管警告称，关税将导致来自加拿大的铝和木材、来自墨西哥的水果、蔬菜、啤酒和电子产品，以及来自两国的所有车辆的成本增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普再次提到，他将从其他国家收集数百亿美元的关税收入，但经济学家普遍认为，关税由进口商支付，随后又转嫁给消费者或接受较低的利润。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“特朗普总统的关税将首先征税美国人民，”加拿大商会政策主管马修·霍尔姆斯表示，“从汽油价格、杂货店价格和在线结账成本的增加来看，关税将对经济产生涟漪效应，并最终伤害边境两侧的消费者和商家。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的行动预计将引发报复性关税，这可能扰乱与这三个贸易伙伴每年超过2.1万亿美元的双向贸易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大总理贾斯汀·特鲁多周五表示，加拿大将立即采取强烈反制措施，并补充说加拿大人可能会在未来几天和几周面临困难时期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大已详细制定了立即实施报复性关税的目标，据知情消息人士透露，其中包括对佛罗里达橙汁征税。另一位消息人士表示，加拿大尚有一份更广泛的报复目标清单，价值1500亿加元（约合1050亿美元）的美国进口商品，但将在采取行动前进行公众咨询。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥总统克劳迪娅·希门内斯表示，她将“冷静应对特朗普的关税决定”，并准备继续边境对话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希门内斯此前曾表示，墨西哥也将采取报复措施，认为特朗普的关税将导致40万美国就业机会丧失，并导致美国消费者物价上涨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国则表述更为谨慎，但也承诺将予以回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们坚决反对特朗普的新关税，”北京驻华盛顿大使馆发言人在一份声明中表示，并指出：“贸易战或关税战对双方和世界来说都没有赢家，这对任何一方都不是有利的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="卡车排成长龙准备进入美国作为新的关税即将宣布" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/V7RWIN2M2NKWLLZKYECZQLTZ44.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;无人机视角展示了在墨西哥锡劳斯加罗萨-伊斯特拉亚边境桥上排队等待进入美国的卡车队列，美国总统唐纳德·特朗普即将宣布新的关税。特鲁多于2025年1月31日在锡劳斯的最新报道。REUTERS/何塞·路易斯·冈萨雷斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="安大略与纽约边境" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CRXR3HK4KVKCJBVUFBB277T4JU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;车辆在尼亚加拉瀑布市尼亚加拉边境彩虹国际桥上经过，从位于加拿大的尼亚加拉瀑布市前往美国——特鲁多于2025年1月31日最新报道。REUTERS/卡洛斯·奥索里奥&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国总统特朗普签署《莱肯·里莱法案》" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EXSDDJI5R5OKJMJNKF24QFTPJM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国总统唐纳德·特朗普在白宫签署《莱肯·里莱法案》，该法案要求拘留非法生活在美国内的移民，并归咎于盗窃，于2025年1月29日于华盛顿特区举行。REUTERS/伊丽莎白·弗兰兹/文件照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 11:06:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/north-america-braces-new-trump-tariffs-saturday-deadline-nears-2025-01-31/</guid></item><item><title>对特朗普对中国、加拿大和墨西哥加征关税的反应</title><link>https://www.reuters.com/world/reaction-trumps-imposition-tariffs-mexico-canada-china-2025-02-01/</link><description>&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普周六&lt;br/&gt;
&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/donald-trump/"&gt;唐纳德·特朗普&lt;/a&gt;下令，从周二起对加拿大和墨西哥的进口商品征收25%的关税，对中国商品征收10%的关税，并宣布这些关税将一直保持，直至因芬太尼药物和非法移民问题宣布的全国紧急状态结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以下是对这一发展的一些反应：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国汽车政策委员会主席马特·布卢特（Matt Blunt），代表福特汽车、通用汽车和Stellantis：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们仍然认为，符合北美自由贸易协定（USMCA）严格国内和区域内容要求的车辆和零部件应该免受关税增税的影响。我们的美国汽车制造商在此要求方面投入巨资，不应该被关税削弱，这些关税将提高在美国制造车辆的成本，阻碍投资于美国劳工队伍。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大西洋理事会地缘经济学中心高级主任乔希·刘皮西（Josh Lipsky）：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“墨西哥和加拿大对特朗普的回应与他上次见到的情况完全不同，”他对路透社表示。“我不确定行政部门是否完全准备好应对反噬。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“中国松了一口气。从60%的威胁降至10%，他们可以通过货币手段管理。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥执政党国会议长里卡多·蒙特斯拉尔（Ricardo Monreal）对Milenio广播表示：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我们独立历史中受到的最沉重的攻击之一。这是不可接受的，不能被接受，这是一个如此重大的单方面决定……我们都将受损，美国也同样。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;咨询公司Rapida Energy Group总裁罗伯特·麦格内利（Robert McNally）：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“总统的决定反映了他在全面实施对加拿大和墨西哥关税方面的决心，同时也对提高油价风险有所顾忌，尤其是在中西部地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“仍有可能关税不会生效，边境安全谈判成功。如果关税生效，Rapida 预计包括可能针对加拿大油品出口的报复关税在内的成本将由加拿大油品生产商、依赖加拿大油品的美国炼油厂和汽油价格上涨的消费者共同承担。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大工会联合会主席兰娜·佩恩（Lana Payne），代表加拿大汽车工人工会：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如此大规模的攻击之下，加拿大人将要求政府做出回应。我希望美国人现在理解，在加拿大，民众的愤怒很大，我们本应是美国最亲密的盟友，而人们正在努力理解为什么会发生这种情况。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不列颠哥伦比亚省省长大卫·埃比（David Eby）：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“特朗普总统对加拿大和墨西哥征收25%的关税是对两国历史关系的背叛，是对可信盟友的经济战争。作为不列颠哥伦比亚居民和加拿大人，我们将面对这一前所未有的攻击，屹立不倒。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;安大略省省长道格·福特（Doug Ford）：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加拿大现在别无选择，只能还击，而且必须还击。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为安大略省省长，我全力支持联邦政府提出一项与美国关税对等回应政策，以保护美国工人和确保健康的竞争汽车业。加拿大拥有美国所需的众多资源：高端镍和其他关键矿物、能源和电力、铀、钾肥、铝等。我们需要利用所有杠杆最大化，才能最大程度发挥效用。联邦政府也需要通过所有合法途径发起挑战，对这种不公平、无根据和非法的关税提出质疑。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大商会：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“特朗普总统的这项惊人决定对加拿大和美国的生计产生直接影响和即时后果。关税将使一切成本成倍增加。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;汽车创新联盟会长杰夫·波佐泽拉（John Bozzella）：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“北美无缝汽车贸易每年创造3000亿美元的经济价值。这不仅使我们保持全球竞争力，还支持美国汽车行业的工作岗位、车辆选择和车辆可承受性。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全美钢铁工人会长大卫·麦卡勒（David McCullough）：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这些关税不仅仅是伤害加拿大，还威胁到了美加两国边境两侧行业的稳定性。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EMarketer的主要拉丁美洲分析师马泰奥·塞维尔（Matteo Ceurvels）：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“对墨西哥征收25%的关税将使过去三十年的贸易一体化倒退，抑制零售增长，并给企业增加压力。墨西哥零售销售预计将受到巨大打击，今年增长仅为3.3%，而此前预计增长4.5%。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“对于墨西哥总统克劳迪娅·席穆鲍姆来说，管理这一经济裂痕将是她任期内面临的最大考验之一，她在平衡墨西哥关键行业的利益与消费者利益方面会面临挑战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大年度三大汽车工人联合会（Unifor）：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加拿大必须迅速而强烈地回击，因为特朗普宣布在经济上对加拿大工人宣战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国燃料与石油制造商协会会长切特·汤普森（Chet Thompson）：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国炼油厂依靠来自加拿大和墨西哥的原油来生产美国消费者每天依赖的负担得起、可靠的燃料。一些地区也依赖加拿大精炼产品，如汽油、柴油和取暖油。我们希望与北美邻居尽快解决分歧，以免这些原油、精炼产品和石化产品被加入关税清单，以免消费者受到冲击。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;消费者品牌协会供应链韧性副总裁托马斯·马德瑞基（Tom Madrecki）：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为美国最大的就业部门，支持超过2200万个美国工作岗位，并为美国GDP贡献2.5万亿美元，消费品行业支持一项‘美国优先贸易政策’，旨在保护美国工作并让食品、饮料、个人及家庭护理产品保持负担得起。对从墨西哥和加拿大进口的所有商品的关税，尤其是无法在美国获得的原材料和投入品，可能导致价格上涨和对美国出口商的报复。尽管主要来自美国农场的原材料和投入品，但消费品公司依赖全球供应链获取某些进口商品，因为这些商品在全世界的独特种植条件和其他局限性。我们敦促墨西哥和加拿大领导人在与特朗普总统协商以保护消费者负担得起的产品和消除可能导致食品通胀的关税方面发挥作用。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大新斯科舍省省长蒂姆·哈斯顿（Tim Houston）：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“首先，新斯科舍省将限制省级采购对美国企业的准入。我们将寻找机会取消现有的合约，并保留对由于特朗普实施的非法关税而直接拒绝的投标的权利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其次，从2025年2月3日起，对跨境商业车辆在科比奎德隘口的通行费将翻倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后，我们将指示新斯科舍省酒类公司从2025年2月4日起从货架上撤下所有产自美国的酒精产品。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“地缘政治紧张局势和肆意的地方保护主义继续导致企业不得不服务更多的本地市场......这些具体的影响将高度依赖于各自的情况。但事实是：最终，孤立主义将在所有国家的每个地方都只会导致失败！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;的华盛顿州民主党众议员苏珊·德尔贝恩（Suzan DelBene）和弗吉尼亚州民主党众议员唐·贝耶（Don Beyer）：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“特朗普总统刚刚启动了一场将推高美国家庭开支和招致报复的贸易战，将影响美国的企业、工人和农民。这是一项针对日常用品的税收，将影响超市、加油站和药店消费者的钱包。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是滥用总统权力的迹象。没有任何总统应该能够单方面实施这些广泛适用的关税，这些关税将对全国社区产生广泛影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华盛顿战略与国际研究中心能源安全资深顾问克莱顿·西格尔（Clayton Siegle）：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“对加拿大和墨西哥石油征收关税与特朗普降低能源价格的声明背道而驰。这些关税将增加美国炼油行业的成本，美国消费者和企业也将面临汽油和柴油价格上涨的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些关税也将削弱美国能源安全；从加拿大每天400万桶的原油流量是最可靠的全球能源供应链中的贸易。这些关税将导致加拿大重油生产商减少产出，提高市场价格，因为从更远、有时更不可靠的供应商那里寻找替代原油的成本将更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大的报复措施将进一步扰乱美国的原油流动和公司收益，尤其是如果美国对加拿大进口的美国炼油产品施加反制关税。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国石油协会：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“能源市场高度整合，我们边界的自由贸易对于提供负担得起、可靠的能源至关重要。我们将继续与特朗普政府合作，寻求全面豁免，保护消费者能源负担能力，扩大国家能源优势，并支持美国就业。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="安大略省省长道格·福特在尼亚加拉瀑布的竞选活动中讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BA37JUOZ3JJSPA4YKRF3UELZGY.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2025年1月31日，安大略省省长道格·福特在加拿大尼亚加拉瀑布市Walker Construction进行竞选活动。路透社/卡洛斯·奥斯瓦洛&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Feb 2025 23:49:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/reaction-trumps-imposition-tariffs-mexico-canada-china-2025-02-01/</guid></item><item><title>特朗普与英伟达 CEO 在会面中讨论了 DeepSeek 及 AI 芯片出口事宜，消息人士说</title><link>https://www.reuters.com/technology/trump-meet-with-nvidia-ceo-friday-white-house-official-says-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/donald-trump/"&gt;Donald Trump&lt;/a&gt;）与英伟达公司（NVDA.O）首席执行官詹森·霍（Jensen Huang）在白宫会面时探讨了中文公司DeepSeek的人工智能模型及其在科技界引发的轰动，以及加强人工智能芯片出口管制的问题，知情人士表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普没有提供更多关于这次会议的细节，但称赞霍为“绅士”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不能说会发生什么。我们开了个会，是个不错的会议。”特朗普如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次五点十分的会议正值美国政府计划在春季进一步限制人工智能芯片的出口，以确保先进的计算能力保留在美国及其盟友手中，并寻找更多方式阻止中国获取这些技术。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们很高兴有机会与特朗普总统会面，讨论半导体和人工智能政策。”英伟达发言人在一份声明中表示。“詹森和总统讨论了加强美国技术及人工智能领导地位的重要性。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士透露，这场在加州圣克拉拉市英伟达公司举行的会议是在DeepSeek（&lt;a href="https://www.reuters.com/technology/artificial-intelligence/what-is-deepseek-why-is-it-disrupting-ai-sector-2025-01-27/"&gt;之前震撼了&lt;/a&gt;科技界后安排的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士还表示，特朗普认为这家公司的发展意味着“美国公司不需要花费大量资金来建立低成本的人工智能替代品。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着担忧情绪升级，中国在人工智能技术方面迎头赶上的速度越来越快。上周，中国的DeepSeek推出了一个号称使用更少数据并成本极低的免费助手，迅速成为App Store下载量最大的应用程序之一，引发了对于美国在人工智能领域领先优势的担忧，导致美国科技股价值蒸发近1万亿美元。纳斯达克的一只芯片股票一度下跌了17%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位知情人士周三告诉路透社，美国前总统唐纳德·特朗普（&lt;a href="https://www.reuters.com/technology/artificial-intelligence/trump-officials-discussing-tightening-curbs-nvidias-china-sales-bloomberg-2025-01-29/"&gt;正在考虑&lt;/a&gt;加强限制英伟达销售其专门为中国市场设计的H20芯片的措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士表示，特朗普官员之间限制向中国出口这些芯片的讨论还处于早期阶段，但该想法自前民主党总统乔·拜登政府时期以来就已在考虑之中。H20芯片可以用于运行人工智能软件，并设计符合拜登政府实施的现有对华出口限制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两位美国国会议员（&lt;a href="https://www.reuters.com/technology/lawmakers-urge-trump-consider-new-curbs-nvidia-chips-used-by-chinas-deepseek-2025-01-30/"&gt;正在呼吁&lt;/a&gt;）进一步限制出口英伟达人工智能芯片。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;共和党众议员约翰·穆伦纳德（John Moolenaar）和民主党众议员拉贾·克里希南姆武蒂（Raja Krishnamoorthi）是领导众议院特别委员会负责中国事务的议员，他们要求进行这种措施作为商务部和国务院主导的审查的一部分，该审查由特朗普总统命令，旨在审视美国出口管制制度，以应对“战略对手”的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年，拜登政府限制了Nvidia最强大的人工智能芯片H100对中国市场的销售。此后，Nvidia推出了H100的新变种H800，刚好低于出口门槛，使之面向中国市场。H800于2023年被限制销售，Nvidia去年推出了H20。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社周三报导称，美国商务部（&lt;a href="https://www.reuters.com/technology/us-looking-into-whether-deepseek-used-restricted-ai-chips-source-says-2025-01-31/"&gt;正在调查&lt;/a&gt;）是否有关于DeepSeek使用被禁止出口到中国的美国芯片的信息。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="英伟达标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZKNG4GFGQJI53N5FWCZEMC4JPI.jpg" style="max-width: 100%; height: auto;" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;英伟达标志，资料图，2025年1月27日，路透社/Dado Ruvic/插图/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 14:57:09 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/trump-meet-with-nvidia-ceo-friday-white-house-official-says-2025-01-31/</guid></item><item><title>美国特使将中国在巴拿马运河地区的存在视为安全关切</title><link>https://www.reuters.com/world/rubio-prepares-visit-panama-canal-us-envoy-says-chinas-presence-security-concern-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;中国在巴拿马运河周边的活动构成了一项国家安全关切，这是巴拿马政府必须应对的问题。美国拉丁美洲特别代表迈克尔·克拉弗-卡罗内周五表示，此言是在美国高级外交官马克·鲁比奥即将访问巴拿马前的讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲁比奥将于周六开始他的首次外交之旅，计划访问运河并会见巴拿马总统约瑟夫·拉斐尔·穆西诺。这将是两国自唐纳德·特朗普宣誓将收回美国建造的运河控制权以来的首次会谈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲁比奥还将访问萨尔瓦多、哥斯达黎加、危地马拉和多米尼加共和国。克拉弗-卡罗内向记者简报时称，访问议程将包括特朗普政府试图遣返该地区移民和遏制移民流入美国的努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;克拉弗-卡罗内表示，虽然穆西诺总统对运河周边中国企业的不断扩张“无责”，但“现在他必须应对这一状况”。他说：“这些中国企业及其活动，从港口和物流，到电信基础设施，在运河区内不断扩张，这不仅对我们美国国家安全构成关切，也对巴拿马国家安全乃至整个西半球构成关切。因此，这将成为讨论的问题之一。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总部设在香港的嘉吉福汇控股（香港联合交易所股票代码：0001.HK）自二十年前开始运营运河入口的港口。该公司的市值上市并与中国政府没有直接经济联系，尽管香港企业受到政府监管。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国对拉丁美洲的经济影响力日益增长，引发了华盛顿方面的担忧，担心资源丰富的该地区倾向中国利益，而非美国利益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴拿马坚称没有将运河运营权交给中国，但鲁比奥周四表示，他“毫不怀疑”北京有预备计划可以在冲突中封锁运河。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;穆西诺表示，他不会与鲁比奥讨论运河的控制权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴拿马正在等待对嘉吉福汇控股支付给政府的款项进行审计，分析师认为这可能会成为巴拿马改变其与该公司协议的借口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管与中国之间的关系紧张，但在拉丁美洲最接近美国的伙伴之一巴拿马，美国陆军战争学院教授R.埃文·埃利斯认为，两国有可能迅速达成解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃利斯告诉路透社：“我认为这可能会相对快速地解决。最终，特朗普总统可能希望达成一个能够宣布胜利的交易。巴拿马方面则寻求他们可以放弃的条件，同时不违反他们对运河的管理。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="拖轮牵引货船通过巴拿马运河" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OSOT7NZSWBK7HGNS7IMYYVGUT4.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一艘拖轮正在巴拿马运河南部的科科利水闸牵引货船穿过运河。图片：路透社/卡洛斯·莱莫斯/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="庆祝巴拿马运河移交仪式" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KAVWZCL3ERP7LDVAUDSZYBLVOI.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;巴拿马总统约瑟夫·拉斐尔·穆西诺出席了一项庆祝活动，庆祝1999年美国将巴拿马运河移交给巴拿马政府的二十五年周年纪念，该活动于2024年12月31日在巴拿马城举行。图片：路透社/阿里斯·马塞蒂/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 17:11:10 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/rubio-prepares-visit-panama-canal-us-envoy-says-chinas-presence-security-concern-2025-01-31/</guid></item></channel></rss>