<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 11 Dec 2024 20:46:05 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会共有300名议员，其中190人出席，于周三通过了一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，现场电视直播显示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布戒严令，2024年12月3日。青瓦台/Reuters&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击中去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在本月早些时候被另一名囚犯袭击后，于周五在魁北克省的一所最高安全级别监狱去世，终年74岁，监狱管理部门宣布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大最具争议的连环杀手之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省一所养猪场谋杀药物成瘾者和妓女并残忍处理其遗体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被认定杀害了六名女性，部分遗体残骸在其位于温哥华附近的破败地产上被发现。政府检察官在量刑后撤回了其另外20项谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫治服务部门表示，皮克顿是在5月19日在魁北克监狱受到袭击后死亡。随后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们认识到，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚乃至全国的社区造成了毁灭性的影响，”该部门在其声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中有超过60名来自温哥华一个贫穷、毒品泛滥的下东区的妇女，则是在上世纪10多年间失踪，直到2002年初皮克顿被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿的养猪场，位于温哥华市中心东约25公里的波特科奎塔姆，共发现了33名女性的遗体或DNA，其中许多是原住民女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，皮克顿据报道写了本书，该书在亚马逊上架仅几小时就被下架。当时《温哥华太阳报》报道称，在书中，连环杀手表示自己无罪且被警方诬陷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书出版商请求将其从亚马逊下架，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的档案电视照片，在新西敏市开始审判时拍摄" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的这张无日期的文件电视照片摄于他在波特科奎塔姆的家中。路透社/ Global TV / 文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲国民大会（ANC）自种族隔离结束以来最糟糕的选举结果后，将面临重大削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举数据显示，从约71%的投票站来看，ANC的得票率低于42%，这与2019年上次选举的57.5%形成明显下滑，并且是30年来首次未能获得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一选举打击意味着，作为纳尔逊·曼德拉的解放运动组织，ANC将不得不与一个或多个较小政党谈判结盟，或是通过其他形式达成协议，以便继续治理国家。这可能需要作出政策让步或放弃重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人、转而从事商业的拉马福萨可能会面临反对党和他所在党内部批评者的辞职要求，但ANC的一项重要官员仍支持他留任，并且分析家认为没有明显的接班人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有明确的可接替拉马福萨的人选。”担任开普敦大学政治学教授、拉马福萨传记作者的安东尼·巴特勒说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月民调显示，在此次选举的主要政治家中，拉马福萨的批准率最高，内部分裂党内可能的派系争斗可能会使任何抵制他的努力变得更加复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就此选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日宣布正式结果时发表演讲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨作为南非总统的未来在此前也曾摇摆不定。2022年一个委员会报告称，他曾因家具内的现金而涉嫌不当行为，此事被称为“农场门”。尽管他否认了这一指控，但随后还是获得了一次五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为ANC自2019年以来面临的最严峻考验，因为选民对高失业率、犯罪和严苛的停电问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨当选ANC领导人时承诺，将重塑党派形象、振兴经济，以应对前任雅各布·祖马九年来的丑闻、腐败和经济衰退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，当他成为国家元首后，2018年初期的一系列欢呼很快就消散了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多来，经济依然停滞不前，高层ANC官员仍笼罩在丑闻之中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举中的决定性打击来自他的强劲对手祖马，祖马支持新党uMkhonto we Sizwe，在此选举中表现超乎预期，严重削弱了ANC的支持率，尤其是在祖马的家乡夸祖鲁纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马已经将拉马福萨和ANC绊住了，他意识到他们在夸祖鲁纳塔尔省很脆弱。这是拉马福萨项目的终结……竞选失利后，一切照旧是不可能的。”政治分析师拉尔夫·马特科加说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革上的拖延而受到批评，这似乎是为了避免激化党内分歧，而这一点与他在20世纪80年代作为工会领导时的果断形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者称赞他的团结建设能力和推动南非成为“全球南方”(指低收入和中等收入国家)的倡导者的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是全球最活跃的倡导者之一，呼吁公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法庭提出了以色列的种族灭绝指控，在本月的裁决中，法官裁定以色列必须停止其对加沙城市拉法的军事攻势。以色列强烈否认这一指控并继续进行拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选期间，拉马福萨试图强调ANC在过去30年取得的成功，但批评者认为，他对解决南非最大的挑战几乎没有提出新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC最后一次竞选集会上，拉马福萨承诺“将做得更好”，并吸引了成千上万的支持者齐聚索韋托足球场。然而，许多人在他演讲尚未结束时就离开了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
索韋托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中进一步涉入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统拜登解除乌克兰在俄罗斯境内使用部分美国武器的限制，这是美国深度介入这场已持续两年的俄乌战争的又一微小但重要的步骤，专家认为这或将有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫方向的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国武器打击俄罗斯领土目标存在太大的风险，因为担心这将触发与拥有核武器的俄罗斯直接军事冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规则在其他美国对基辅的供货限制陆续取消后显得尤为突兀，包括先进的美国战斗机、远程ATACM导弹等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，周四生效的最新决定针对的是哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，该决定允许基辅使用提供的武器反击从边境对乌克兰发动攻击或准备发动攻击的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这对前线的乌克兰部队来说是一个敞开大门的机会，允许他们使用HIMARS发射器和GMLRS导弹等美国提供的武器反击俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这有助于稳定前线，并可能在俄罗斯军队在哈尔科夫地区安营扎寨之前将其驱逐出去。”乌克兰国家标准研究院研究员Mykola Bielieskov表示，这是一个官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员Philip Ingram表示，拜登的决定将减少基辅需要从东部顿巴斯关键战场调走部队的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在俄罗斯人在行动中将处于被动地位，必须重新考虑他们在向哈尔科夫地区发起攻击时使用的战术。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决定制定过程可追溯到几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国官员透露，5月13日，乌克兰通过安全视频会议向白宫国家安全委员会高级顾问Jake Sullivan、国防部长Lloyd Austin和联合参谋长联席会议主席C.Q. Brown提出这一请求，要求允许乌克兰使用美国武器跨境攻击俄罗斯领土。会谈内容保密。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sullivan、Austin和Brown制定了放宽限制的建议，并于5月15日由Sullivan向拜登报告。据这位官员透露，拜登赞同乌克兰可以在俄境内安全地点反击俄罗斯军队的要求。自那以后拜登政府一直在完善这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统Volodymyr Zelenskiy曾在5月20日的一个采访中呼吁乌克兰的合作伙伴采取这样的步骤，但他当时表示：“到目前为止，尚无积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前外情报研究院（FPRI）的欧洲与亚洲项目高级研究员Rob Lee表示，俄罗斯一直利用这一禁止对俄罗斯领土进行攻击的禁令，将其用作安全区域对哈尔科夫地区进行袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将大炮守住边界，保留其防空、电子战、指挥和控制能力。”Lee说道，“它可能获得一定程度的安全庇护。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，Lee和其他专家认为，单独做出这项决定短期内可能不会改变前线的态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这项决定不会在多大程度上改变前线的移动情况，甚至有可能不会改变。但它将使俄罗斯难以继续进行跨境作战。”Lee说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Philip Ingram表示，俄罗斯在哈尔科夫缺乏足够部队进行大规模推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力从东北方面制造足够的作战能力来威胁哈尔科夫。”他说，“要这样做，就必须剥夺他们在东部战区的部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统Vladimir Putin已警告北约成员国，不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并于周二再次威胁了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内争取扩大使用美国武器的能力，特别是在这一艰难的一年中，俄罗斯在战场上取得了优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布这一政策转变不到一天后，Zelenskiy在接受《卫报》采访时呼吁美国批准击中俄罗斯领土深处的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心前官员Mark Cancian表示，拜登的举措只是一个起步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策的核心变化，但这是一个步骤。”Cancian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门的官员将要求下一步：加大攻击目标范围，哪怕不是直接威胁哈尔科夫的，但位于其他地区的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿Antony Blinken在周五于布拉格的讲话中未说明拜登政府是否会扩大政策，允许战机在其他地区进行攻击。但他并未排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续如必要时进行调整和调整。”Blinken表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="哈尔科夫地区俄罗斯导弹袭击后留下的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;图为在俄罗斯对乌克兰的攻击中，哈尔科夫附近一个小村庄马拉·达尼利夫卡受损严重的儿童和青年体育骑驯学校，当地消防员正在进行救援。路透社/瓦伦汀·奥吉伦科/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后誓言继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本报道第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普站在纽约特朗普大厦的一排摄像机前，向世界宣示了他的双重战争——法律和政治——的姿态：“我准备好了战斗。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就在纽约一个陪审团裁定特朗普因蓄意伪造文件掩盖向色情明星支付封口费的行为被定罪34项罪名的前一天，这位共和党总统候选人列举了对手和其各种不满，在愤怒、紊乱的发言中滔滔不绝。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他直言，审理他案件的法官胡安·梅兰奇宁是“歪曲的”、“恶魔”。他称自己在11月5日选举中的对手、民主党总统候选人乔·拜登是“国家历史上最糟糕的总统”。他还猛烈抨击作证打击自己的证人、提议弹劾他的国会议员——并重申了他在竞选集会上的论述——那些非法涌入美国的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普呼吁支持者向他的竞选捐款，将面临的挑战视为超越个人的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“做这件事，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他此前的竞选演讲中夹杂着幽默，但这次演讲几乎是阴沉的。特朗普在新闻发布会上只拿着一小页笔记。结束时，他没有回答问题，便在儿子埃里克·特朗普的陪同下迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;远离摄像机，在筹款呼吁和社交媒体上，前总统的盟友们也对司法制度和任何暗示特朗普有罪的人进行了抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一个两个主要候选人彼此视为对国家威胁的比赛中，拜登阵营抓住了特朗普的言论，作为他不适合担任总统的新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了一位困惑、绝望和失败的唐纳德·特朗普，他在自己的个人怨恨中胡言乱语，并污蔑美国司法制度，这无疑让任何观看的人都得出一个结论：这个人不能成为美国总统。”拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——他们大多视纽约裁决为冤案——在周四通过他的竞选活动募集了3480万美元捐款，特朗普团队称这创下了其使用WinRed平台进行在线筹款的单日记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于总筹款额落后于拜登，该竞选活动试图在周五继续这种筹款步伐，向支持者发送了大量令人警觉的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条短信写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我将永不投降！”在特朗普的新闻发布会之后，另一条短信喧闹地宣告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都站在前总统一边，称审判有瑕疵，指控本不应提出，陪审团人选在民主党为主的曼哈顿是受污染的，而法官是偏见的——当地官员否认了这些说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于回应不够迅速或强烈的共和党官员，特朗普的盟友和竞选助手则发动攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普副竞选经理克里斯·拉基维塔对一个社交媒体平台X上发布应尊重陪审团裁决的全国大学生共和党团体泼冷水。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“观点就像屁股一样，每个人都有一个。”拉基维塔写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还针对一位在马里兰州竞选联邦参议员的中间派前州长拉里·霍根进行了攻击，霍根在裁决前警告美国人“不要因党派之间的进一步冲突而加油添火”。拉基维塔在X上回应道：“你已经结束了你的竞选活动。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这两个战场州对共和党选民进行的采访中，几人称特朗普的定罪令他们意识到将在11月犹豫是否继续支持他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些分歧可能在拜登重战中伤害到特朗普，鉴于他在多个摇摆州的支持率微弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数接受采访的共和党人士的意见却与特朗普如出一辙，称审判是骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一切政治，目的只是伤害他，并尽可能多地让他远离竞选活动。”62岁的退休警察斯科特·克拉顿说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他这么做，就能对任何人这么做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;共和党总统候选人和前美国总统唐纳德·特朗普在特朗普大厦出席新闻发布会，这是他在2024年5月31日宣布在纽约市被判因掩盖2016年支付给色情女星斯托米·丹尼尔斯的封口费而伪造商业记录定罪的当天。路透社/Brendan McDermid/文件照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，敦促哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登在周五表示，以色列提出了一项最新的加沙停火提议，作为从加沙释放人质的交换条件，并呼吁哈马斯同意这一新提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始新的一页了。”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;说，他正承受着&lt;i&gt;选举年&lt;/i&gt;的压力，亟需停止持续了八个月之久的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他方主持的中东和平谈判，旨在安排以色列与加沙武装组织哈马斯之间的停火，但谈判屡次中断，双方互相指责对方导致进展缓慢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项提议是在以色列在拉法数周的军事行动以及针对本雅明·内塔尼亚胡领导的以色列政府因加沙死亡事件和人质持续被扣押引发的国内外新的压力之下提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公部门于周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登公布了停火计划后，提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，距离美国总统大选还有不到两周的时间，民主党总统候选人拜登的对手、共和党人唐纳德·特朗普因多项罪名被定罪，使得两位候选人的态度形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这份新提议由三个阶段组成，与之前的提案不同，因为停火将持续直至各方完成所有三个阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口密集区撤出，交换出包括长者和妇女在内的人质，同时释放数百名囚犯。被关押在加沙的巴勒斯坦平民也能返回，每日将有600辆货车携带人道主义援助物资进入加沙，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列将就永久停火协议进行谈判。总统称，“只要谈判继续，停火就将继续。”这是一项新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项重建加沙的重大计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示这份提议已由卡塔尔转交给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他呼吁以色列国内那些坚持“无限期”战争的人改变立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列国内有人会不同意这份计划，并会继续要求进行无限期的战争。其中有些人甚至在政府内部。他们已经明确表示，他们想要占领加沙，想要继续战斗多年，认为被扣为人质的人并非优先事项。但是，我敦促以色列领导层支持这份协议，即便面临压力。”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名终生致力于以色列的人，作为唯一一位在战争期间访问以色列的美国总统，作为最近派美国部队直接为以色列辩护的人，我希望你们退一步思考，如果这个时刻失去，会发生什么。我们不能失去这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员告诉媒体，以色列之所以能够提出新计划，是因为他们在战场上取得了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，确实有一个通往危机终结的道路图。这是一份详尽的四页半协议，已经在反复细致的谈判中达成。现在摆在桌面上的，其实是一种过程的终结。”这位官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;官员补充说，根据计划，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体将拜登的周五讲话描述为紧迫的，认为这一提议试图直接呼吁以色列民众。主流媒体12频道中断了晚间新闻转播，直播拜登的讲话。先前以色列审查部门已经禁止公布这项提议的具体细节，主播丹尼·库什马罗透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议的成功率比以往计划要高，得克萨斯大学奥斯汀分校的历史与公共事务教授杰里米·瑟里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经给哈马斯造成了重大损害，哈马斯对以色列发动大规模袭击或恐怖攻击的能力显然降低了许多。”瑟里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外，全球舆论开始“反对”以色列，这可能促使以色列民众也希望结束这场冲突，并获得拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国总统真的全力支持某事时，能够创造很多激励因素。”瑟里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项人质提议要求释放加沙生病、年迈和伤残的人质，以换取为期六周的停火，条件是到期后可延长停火以便更多援助进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项提议本月早些时候因以色列拒绝接受协议中关于永久结束战争的要求而破裂，导致对加沙南部城市拉法展开进一步打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯发言人声称已告知调解者，在持续的侵略期间不会继续参与谈判，但如果以色列停止战争，哈马斯准备好进行包括人质交换和囚犯释放的“完全协议”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国政府官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文周五将与来自17个国家的外交官会面，这些国家的公民被哈马斯扣留为人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列周日对拉法的空袭造成45名巴勒斯坦人丧生，引发了国际愤怒，但没有触及到美国停止对以色列军事援助的红色底线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争期间，巴勒斯坦人民经历了无以言表的痛苦。”拜登表示。“本周早些时候，我们看到了拉法致命枪战后可怕的画面。此后又进行了对哈马斯的打击...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列在10月7日南部袭击后向加沙发动袭击以来，已有超过36,280人丧生。根据以色列的统计，哈马斯的袭击造成大约1,200人死亡。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持温和增长，欧佩克+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商继续遵守控制增加产量支出的承诺，这使得世界最大的原油生产国预计将在2024年迎来较缓的增长，这可能减轻OPEC+需要进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在过去十年中的大部分时间里，一直通过页岩革命和先进技术的进步，推动非OPEC国家的原油产量增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超预期增长，日产量增加了逾一百万桶至1293万桶，远超2023年初政府预测的约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+及其成员国联盟在去年加深了减产力度，部分原因是为了抵消美国和其他非OPEC国家产量的增加。总减产幅度为586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三位熟悉OPEC+讨论情况的消息人士周四表示，OPEC+正在讨论一项复杂协议，该协议将让该组织的减产措施至少持续到2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在OPEC+将于周日会议中考虑供应政策之时，美国的生产增加继续推动非OPEC+产量的增长，但相较于2023年，这种威胁较小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，美国原油供应量今年将增加约27万桶/日。这与OPEC自己的预测一致，该预测认为美国原油和凝析油产量将增加30万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增长将高达64万桶/日。这三位是最受关注的预测机构，它们的预测均低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计，2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+之外的油产国供应增长约100万桶/日。这意示着OPEC+原油的需求量可能比2023年增加约90万桶/日，据OPEC在其5月的月度油市报告中所述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长将明显降低至110万桶/日，并且OPEC原油需求量不会有大的变化。据国际能源署所述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至目前，今年美国整体原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，比去年12月的产量减少了约2.4%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师认为，美国生产商不大可能像去年那样再次超出预期，即使原油价格徘徊在每桶80美元附近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持着非常保守和节制的态度，”合约钻探商Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人惊讶的是，虽然目前价格居高不下，但钻井数量并没有显著增加。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其公司维持资本支出不变，并推迟对其钻机的升级，以最好地匹配较低的钻探增长。计划年底运营12台钻机，并计划在明年重新部署更多钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国的油气钻机数量已降至496台，比去年同期下降了约13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有可能在未来数年内以100万桶/日的速度增长，但目前缺乏以这个速度增长的动力，”标普分析师在周四的一份报告中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，受到投资者施压，美国已上市生产商方面对增长的支出有限，因为在2010年代，毫无节制的支出虽然推动了狂热的增长，但无视了来自页岩项目的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来收益超预期的增长部分受到了私营生产商的推动，其中一些私营生产商如今正在被一项液态石油产量合并浪潮所席卷。他们通过钻更长的井以及对岩石进行压裂，同时从更多的油井中获得更多产量来提高生产力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近的合并浪潮可能预示着未来，但目前我们预计随着钻井和完井效率的不断改进，目前的油价将有助于支持美国原油产量整体增长进一步提升，”德克萨斯标准石油总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场的增长将超过北美市场。其一季度国际收入增长了18％，而北美收入下降了6％，部分原因在于合并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来，战略重点已转向资本纪律，导致反应不同，”UBS银行分析师Giovanni Staunovo表示，他预测OPEC+将继续自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计今年将引领石油和液态石油产量的增长。埃克森能源署3月份表示，OPEC+的石油液态产量预计今年减少100万桶/日，而非成员的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了与美国油产量增长共存”，UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台的操作室在威克附近的帕里曼盆地中奥伊萨石油拥有的一块租赁地" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;钻井平台的操作室在威克附近的帕里曼盆地中奥伊萨石油拥有的一块租赁地，2018年8月22日，美国德克萨斯州。路透社/Nick Oxford/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里再次扮演了美国与真主党之间关键调解人的角色，华盛顿希望通过调解结束与以色列的战争，利用自己几十年的经验，促成停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此举突显了伯里第八十六岁依然在黎巴嫩乃至什叶派穆斯林社区中拥有巨大影响力，并自九月份以色列击毙真主党领导人哈桑·纳斯拉allah以来，被视为稳定的影响因素。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在上周三播出的电视演讲中，伯里表示：“我们正在关闭黎巴嫩历史上最危险的时刻。”他呼吁黎巴嫩人民团结一致，为黎巴嫩的未来着想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩1975年至1990年的内战期间，作为什叶派阿迈勒运动的领导人崭露头角。自1992年以来，他一直是议会议长，这是黎巴嫩宗派秩序中什叶派身份所能达到的最高职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党的新领导人谢赫奈姆·卡萨姆认可伯里作为谈判代表的角色，并称他为“大哥”。美国特使阿莫斯·霍钦斯特在多次访问贝鲁特期间，多次与伯里会面，试图促成停火协议，该协议是在加沙战争同时进行，并在九月份急剧升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他重演了在2006年帮助结束真主党与以色列之间最后一次大规模冲突时所扮演的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，鉴于黎巴嫩目前没有总统，内阁仅拥有部分权力，且很难通过真主党（美国认定其为恐怖组织）来接触，伯里所扮演的角色更为重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在当你来到黎巴嫩，他是唯一值得会面的人。他是国家。”一位驻贝鲁特的外交官说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在1985年，伯里在协助谈判释放被什叶派武装分子劫持并扣押在贝鲁特的39名美国人质方面发挥了全球影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在内战后的选举成为议会议长，恰逢纳斯拉allah成为真主党领导人。两人共同领导了“什叶派二人组”，该二人组代表了什叶派政治影响力和许多政府机构的主要力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位经常接触伯里的外交官表示：“他是真主党的信得过的伙伴，这让他非常重要，但也有明确的界限，无论是出于真主党的立场还是伊朗的立场，他能做的事情有限。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以军事行动为目标的以色列炮火也落在了伯里阿迈勒运动势力范围内的提尔市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里出生于1938年，来自利比里亚，其家族是从蒂滨恩移居过来的商人家族。他在黎巴嫩接受教育并投身政治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;什叶派社区中一些人对伯里帮助改善他们在宗派制度中的地位表示赞赏，这种制度长期偏向基督教徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;身为律师出身，伯里在阿迈勒运动创始人穆萨·萨德尔在利比亚下落不明后，接掌了该组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里推动了阿迈勒运动在军事上的崛起，该组织曾与几乎所有参与内战的主要政党作战，包括后来成为其盟友的真主党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派支持者进入国家机关和安全机构，其政治立场与真主党步调一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年，当美国大使馆的一份电报泄露，对伯里对真主党的真实看法提出质疑时，他曾予以否认，宣称纳斯拉allah“像我自己一样”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，伯里支持阿迈勒运动的战士与真主党一起发射火箭弹支援加沙，当时以军对南部以色列进行反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国特使开始访问贝鲁特并与伯里会面，试图停止两国边境地区的交火，并说服真主党北撤至黎巴嫩里特尼河以北。伯里曾告诉一位外国官员：“将黎巴嫩河向南移动到边境会更容易，而不是将真主党向北推到黎巴嫩河以北。”一位接近伯里的消息人士向路透社透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，伯里的反对者们也批评他是推动2019年黎巴嫩经济陷入危机的宗派精英之一，原因是金融系统在数十年的腐败后崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有人指责伯里拒绝召集议会会议选举总统，导致政府首席基督教职位空缺达两年多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的角色激怒了真主党的政治对手，例如基督教的黎巴嫩力量，他们认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统主持。&lt;/p&gt;
        
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗前议会议长阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗前议会议长阿里·拉里贾尼会面 (未图) 于2024年11月15日在黎巴嫩贝鲁特。路透社/塔伊尔·阿鲁森/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;
        
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="一张悬挂在贝鲁特一栋建筑上的纳比勒·伯里的画像悬挂的旗帜" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一张悬挂在贝鲁特一栋建筑上的纳比勒·伯里的画像悬挂的旗帜，在贝鲁特举行的纪念阿迈勒运动创始人穆萨·萨德尔失踪45周年的集会上。萨德尔于1978年访问利比亚后失踪。2023年8月31日。路透社/莫罕默德·阿扎基/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密“重质押”平台兴起，交易员追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已经转移到了一种新的平台，该平台通过锁定用户的代币来换取奖励，分析师警告称，这种复杂方案对用户和加密货币市场存在风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被称为“重锁”的流行趋势是加密货币市场风险投资的最新迹象。随着价格的上涨和交易者的收益率要求增加，加密货币市场正吸引更多投资者。比特币，作为最大的加密货币，接近历史最高水平，而第二大加密货币以太坊今年迄今上涨了超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重锁热潮的核心是由西雅图初创公司EigenLayer主导的。该公司在2月从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，吸引了188亿美元的加密货币到其平台上——六个月前仅为不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时称，该公司创立重锁是为了扩展长达已久的加密货币实践——锁定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，网络中的许多计算机用于检查和确认谁拥有哪种加密货币。为此，持有加密货币的用户（例如以太坊）允许他们的资产在此验证过程中被锁定。锁定期间，用户失去即时访问其代币的权利，但可以赚取收益率作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些锁定平台也为用户提供了全新创建的加密货币来代表他们锁定的加密货币。重锁使代币的所有者可以用这些新代币以不同的区块链为基础计划和应用程序再次进行锁定，从而寻求更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密世界对重锁是否危险有着不同的看法。一些内部人士表示，由于该做法仍处于初期阶段，尚不知道其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但从业者和分析家则担心，如果重锁代币作为抵押品被用于加密货币的庞大借贷市场，可能会形成无数基于少数底层资产的贷款循环。他们担心，如果所有人都同时试图退出，这可能会影响整个加密市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押品存入抵押品时，这不是理想的情况，这增加了一种新的风险因素。”研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者对重锁的吸引力在于收益率：在以太坊区块链上的锁定收益率通常在3%至5%之间，但分析家表示，重锁可能有更高的收益率，因为投资者可以同时赚取多种收益率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重锁是分散金融（DeFi）领域的最新发展之一，在这个领域中，加密货币持有者投资于实验性项目，旨在在不售出的情况下赚取巨额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer平台仍未直接向用户支付锁定奖励，因为支付机制尚未开发。用户是出于对未来奖励的期望或其他空投而加入该平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用平台的人发放其新创建的代币，名为“EIGEN”，用户希望该代币在未来会有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Kaiko”公司研究分析师Adam Morgan McCarthy表示，重锁平台的增长是由用户寻找空投推动的，称之为“真真正正的投机，这免费的东西。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这很危险。”美国加密交易所Coinbase首席研究官David Duong表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在进行这种预先行动，期望自己会得到某种回报，但他们不知道是什么。”Duong说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer于去年由Sreeram Kannan创建，他是美国华盛顿大学的一名前助理教授，并且是印度第一颗由学生设计的小型卫星团队的一部分，根据其学术网站。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为验证服务的市场平台，连接潜在的锁定者与需要锁定代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重锁平台不断涌现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为客户提供服务，将客户的代币在EigenLayer上重新锁定，并生成代表重新锁定资产的新代币，这些代币可在其他地方使用，例如用作借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台旨在让用户选择将资金锁定在何处，帮助新的区块链服务发展，但无意激励更多基于加密货币的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有任何正式关系……这是一个自发的现象。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重锁可能伴随着“隐藏的风险”——如果重锁代币用于加密货币借贷，可能会在市场下滑期间引发强制清算和更大的波动性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售因高风险借贷而加剧，加密货币用作抵押品的价值在Luna和Terra代币崩盘后迅速损失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险区分开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险并不在于重锁，而在于借贷协议。借贷协议在定价风险方面存在错误。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重锁不以为然，指出重锁协议的现金相对于全球2.5万亿美元的加密货币资产规模来说微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长期以来，监管机构一直担心加密货币世界中出现的损失可能会蔓延到更广泛的传统金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现阶段，我们未见重锁问题导致传统金融市场出现实质性的风险传染。”标准普尔全球评级数字资产分析负责人安德鲁·奥尼尔表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然如此，加密世界正越来越与主流金融相连，机构投资者也对重锁表示兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered的加密机构Zodia Custody观察到，在锁定方面有显著的机构兴趣，但Zodia Custody认为重锁是一个过远的步骤，因为它难以建立资产去向的“纸面记录”及收益分配机制，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Laser Digital的加密机构NOMURA与Kelp DAO合作，为部分资金进行重锁，Kelp DAO在四月的博客中表示。Laser Digital未回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密的银行Sygnum表示，它为客户锁定加密资产，并期望“围绕重锁的全新生态系统”出现。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="示意图展示了比特币的代表形象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;巴黎，法国，2024年3月9日。示意图显示了比特币的代表形象。路透社/本居特/图片/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="示意图展示了以太坊的代表形象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年6月16日。示意图显示了以太坊的代表形象放置在PC主板上。路透社/多奥维/示意图/文件照/照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>