<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 23 Dec 2024 08:51:28 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布 Martial Law</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会共300名议员中有190名出席，于周三通过一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，电视台进行了现场直播。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布戒严令，2024年12月3日。青瓦台/路透社 supplied&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿死于监狱袭击事件</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于周五去世，享年74岁。他在一个月前的一次监狱管教区内，遭到其他囚犯袭击后去世，狱警称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大最著名的连环杀人犯之一，皮克顿于2007年被定罪，罪名是在不列颠哥伦比亚省（位于太平洋沿岸）的养猪场杀害毒品成瘾者和卖淫女，并肢解他们的遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被定罪杀害了六名妇女，她们的部分遗体在靠近温哥华的地方被发现。政府检察官在判其终身监禁后，放弃了对其另20起谋杀罪的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务局表示，皮克顿是在魁北克州的一所监狱内，于5月19日遭到袭击后去世的。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知这名罪犯的案件给不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区带来了毁灭性的影响，”服务局在声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者中有60多名妇女，她们都来自温哥华贫穷、毒品泛滥的 Downtown Eastside 区域，直到2002年初皮克顿被捕前失踪了多年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据称，皮克顿2016年所写的书几小时内就在亚马逊网站上下架。在书中，连环杀人犯声称自己无罪，并遭到警方陷害，当时《温哥华太阳报》报道了这一消息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社请求删除该书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视照，展示他在普特科米湖的家园" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿于无日期的电视照片中住在普特科米湖的家。图片来源：路透社/环球电视网/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲国民大会（ANC）自 apartheid 结束以来最差的选举结果后，将面临严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据周三选举中约71%选区的结果显示，ANC 的得票率低于42%，这是自2019年上次选举以来的大幅下降，且首次低于半数，距上次30年前的半数多党联盟政府已有之久，这一结果对ANC来说是一次选举打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一选举结果意味着 曾经的解放运动组织纳尔逊·曼德拉的后继者将不得不与其他较小政党谈判结盟或达成其他形式的协议来治理国家。他们可能需要对政策作出让步或放弃内阁要职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人的商人西里尔·拉马福萨可能将面临反对党和党内左右派系批评者要求他辞职的压力，但ANC的一位高层官员支持他继续留任，分析人士认为没有明显的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明确统合的候选人能够接替拉马福萨。”担任过西里尔·拉马福萨传记的作者、开普敦大学政治学教授安东尼·伯勒尔指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的一项民意调查显示，拉马福萨在本次选举中是主要政治家中最受欢迎的，党内派系之争可能给反对他的人带来复杂局面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论，他的发言人表示，当他周六公布初步最终结果时会发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨之前就任总统的地位曾因一个委员会报告认定他可能因藏匿巨额款项而在猎鹰庄存在不当行为而摇摆不定。他否认了“猎鹰庄”丑闻，并在同年晚些时候赢得了ANC新的五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本次选举被认为是对ANC迄今为止最严峻的考验，选民对高失业率、犯罪和导致的电力短缺问题的愤怒情绪高涨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年底被选举为ANC领导人，承诺改进该党的形象并重振经济，而在此之前，他曾萨姆贾在他的九年任期内因丑闻和经济衰退而失去了人们的信任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但他在2018年初成为国家元首所引发的最初一阵兴奋迅速消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年后，经济仍处于停滞状态，而ANC高层官员仍被卷入一系列丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自他的竞争对手萨姆贾，萨姆贾支持新党Umkhonto we Sizwe，该党超出了人们的预期，大大削弱了ANC的支持，尤其是在萨姆贾的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“萨姆贾在夸祖鲁-纳塔尔省围堵了拉马福萨和ANC。他深知ANC在那里是脆弱的。”政治分析师拉尔夫·马特加克指出：“这是拉马福萨项目终结；你不能胜选，却期待一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;批评者指责拉马福萨在关键改革上迟疑不定，避免加剧党内分歧，这远非他作为工会领导人时的果断态度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者称赞他有建立共识的能力，并称他推动南非作为所谓“南方国家”的倡导者，即低收入和中等收入国家的一员，为南非赢得了声誉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情大流行期间，拉马福萨是全球呼吁公平分配疫苗最 prominent 的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起以色列涉嫌种族灭绝的诉讼，促使本月法官裁决以色列必须停止对加沙城市拉法军事行动。然而，以色列坚决否认这些指控，并继续其在拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选期间，拉马福萨试图吹嘘ANC在过去三十年中的成就，但批评者认为他很少为解决南非最严重的问题提供新颖的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一次竞选集会上，他承诺“做得更好”，面对数万名支持者的聚集，许多人在他结束演讲前就已离开。&lt;/p&gt;
        
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步加大乌克兰冲突介入程度</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是一个小而重要的步骤，有助于缓解俄罗斯在亚速海沿岸地区对哈尔科夫的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直担心允许乌克兰使用美国武器打击俄罗斯境内的目标会带来直接冲突的危险，尤其是与拥有核武器的俄罗斯爆发冲突的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与拜登政府之前对基辅供应更高级武器的诸多禁止措施紧密一致，这些措施随后陆续被取消，包括先进的美国战斗机和长程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定自周四起生效，仅针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，该决定允许基辅使用美国供应的武器回击“正在边境对面攻击或准备攻击”的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家指出，这允许身在前线的乌克兰人使用美国提供的高机动火箭炮系统（HIMARS）发射器和制导多管火箭系统（GMLRS）导弹以及其他武器攻击俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄罗斯部队在哈尔科夫地区巩固阵地之前，将其推回，”乌克兰国立战略研究所研究员Nioclai Bielieskov表示，该研究所是基辅的官方智囊机构。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员Philip Ingram表示，拜登的决定将减少基辅需要从至关重要的顿巴斯地区前线调离部队的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄军现在将发现自己处于不利地位，不得不重新考虑他们在哈尔科夫地区的进攻战术，”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的这一决定涉及多个阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，乌克兰在5月13日的一场安全视频会议上向白宫国家安全顾问Jake Sullivan、国防部长Lloyd Austin和联合参谋长联席会议主席C.Q. Brown提出请求，请求允许使用美国武器对俄罗斯境内的目标进行打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sullivan、Austin和Brown提出了放宽限制的建议，并于5月15日将建议提交给拜登。该官员表示，拜登同意乌克兰应该能够在俄罗斯的土地上安全地回击俄罗斯部队的攻击。自此，拜登政府一直在最终敲定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统Volodymyr Zelenskiy公开呼吁西方盟友采取这一措施，在2024年5月20日接受路透社采访时，他说：“目前还没有积极的变化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位来自外交政策研究所欧亚项目高级研究员Rob Lee表示，俄罗斯通过利用拜登对在俄罗斯境内进行打击的禁止，将其用作一种安全避难所来发动对哈尔科夫地区的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离俄乌边界仅有19英里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以在边境附近部署其火炮、防空、电子战、指挥与控制等力量，”Lee说道。“它可能获得了一定的安全感。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，Lee和其他专家认为，这一决策本身可能不会很快改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为，这一决策并不会显著改变前线的移动，但从长远来看，这将使俄罗斯难以继续进行跨境行动，”Lee表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingram表示，俄罗斯没有足够的部队发动对哈尔科夫的大规模进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯无法生成足够的战斗能力从东北方向有效威胁哈尔科夫，”他说道。“要做到这一点，它需要将东部战区的部队暴露。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰将武器射入俄罗斯领土，并于周二再次警告存在爆发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来数周和数月内寻求扩大其使用美国武器的范围，特别是在一场艰苦的战役中，俄罗斯夺回了战场主导权之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，华盛顿宣布这一政策转变后不到24小时，Zelenskiy在接受《卫报》采访时表示，呼吁美国批准对俄罗斯境内的深层目标进行打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际问题研究中心华盛顿智库的前五角大楼官员Mark Cancian表示，拜登的举措只是一个第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是一项激进的政策变化，但确实是一个进步，”Cancian说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将为下一步行动进行论证，即打击更广泛的目标——可能是不直接威胁哈尔科夫，但位于其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五的布拉格讲话中未明确表示拜登政府是否会将这一政策扩大到允许对俄罗斯境内其他目标进行打击，但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“前进的道路，我们将继续进行必要的调整和适应，”布林肯说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="哈尔科夫附近俄罗斯导弹袭击的后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月30日，俄罗斯袭击乌克兰村庄Mal'dnili村的儿童和青少年体育骑术学校的现场，一个消防队在受损严重的地方工作。这是在俄罗斯对乌克兰的袭击背景下拍摄的照片。路透社/瓦连京·奥吉里内科 文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后誓言将继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五在特朗普大厦面对一排镜头，传达了一个适合其法律和政治斗争的信息：他已做好战斗准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团于前一天裁定他因隐匿封口费而伪造文件34项指控罪名成立后，这位共和党总统候选人在愤怒、冗长的评论中列举了一系列敌人和怨恨情绪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称审理其案件的法官胡安·梅伦由于持总统特朗普反对票而称其为“不义的”和“恶魔”。他描述民主党乔·拜登，即其11月5日大选的对手，为历史上的最差总统。他猛烈抨击那些作证对抗他的人、那些投票弹劾他的国会议员，还像他在竞选集会上常做的一样，批评那些他认为非法进入该国并“倒灌”的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普敦促支持者捐款支持其竞选活动，将其面临的挑战描绘得比仅限于自身的更广阔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“请这样做，”他说，“因为我们在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然他在其他竞选演讲中常会穿插幽默，但这次演讲主要是充满阴郁之情的。特朗普在记者会上只用了一页小幅草稿。在该活动结束时，他并未接受提问，便快步走下讲台，身边有其子埃里克·特朗普陪伴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹款呼吁和社交媒体，前任总统的支持者们也对司法系统及其认为导致特朗普被定罪的人猛烈抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这场两败俱伤的竞选中，拜登阵营借机宣称特朗普的言论提供了一个新证据：他根本不适合担任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普的混乱、绝望和失败，他在自己的个人怨恨中胡言乱语，并对自己对美国司法制度的不实指控，这会让任何观看的人都得出一个明确的结论：这个男子是无法成为美国总统的。”拜登竞选活动通讯主任迈克尔·泰勒在声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——他们大多数人认为纽约的判决是对正义的践踏——据特朗普阵营称，上一天通过WinRed平台向其竞选活动捐赠了3480万美元。这是一项开创纪录的成绩，WinRed是共和党在线筹款平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然拜登在总筹款方面处于领先地位，但其竞选活动希望通过周五的一系列提心吊胆的筹款信息来加紧步伐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一段信息如是写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我将永不投降！”特朗普记者会结束后，另一段信息如此发布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除前任总统本人外，几乎所有共和党官员和组织都异口同声谴责了这一判决，提出该审判存在缺陷，指控本不该被提起，陪审团由民主党为主的曼哈顿选定，存在偏见，称该法官带有偏见——这些说法均遭到当地当局否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于一些评述不过快也不强烈的情况，特朗普的盟友和竞选助手带头反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普竞选活动联合经理克里斯·拉齐维塔对社交平台上发帖声称案件判决值得尊重的全国性共和党团体发泄了愤怒：“意见就像屁股一样……人人都有，”拉齐维塔在社交媒体上发布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还在X平台上抨击了曾任马里兰州州长的温和派共和党候选人拉里·霍根，在裁决前就警告美国别“因更多的党派主义而火上浇油”的霍根，“你刚结束了自己的竞选活动，”拉齐维塔在X上回应霍根。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州的拉锯战州开展的共和党选民采访中，数人表示特朗普的定罪正让他们在11月对其的支持心生疑虑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种背叛可能会影响他在与拜登的重新对决中试图保持的微弱优势，在某些摇摆州，特朗普的领先幅度已经非常接近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但多数受访的共和党人听起来都像特朗普本人一样，称此次审判为一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一切都是政治斗争，只是想伤害他，尽可能推迟其竞选活动，”62岁的退休警察斯科特·克莱顿在亚特兰大表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他这么做，他们就能对任何人这样做，绝对没人是安全的。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前任美国总统特朗普参加一场新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，2024年5月31日。REUTERS/布莱恩·麦克德米德&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="共和党总统候选人和前任美国总统唐纳德·特朗普参加一场新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国纽约市，2024年5月31日。特朗普在纽约特朗普大厦举行的记者会上，前一天他因其在2016年为封口封口费而伪造商业记录一案被判定有罪。REUTERS/布莱恩·麦克德米德/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商保持适度增长；OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探业者继续遵守节制支出以控制产量增幅的承诺，这可能使全球最大的石油生产国——美国在2024年的增长趋于缓慢，从而缓解OPEC+本周作出进一步减产决定的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去十年的大部分时间内，美国依靠页岩革命及技术突破提高了产量，推动了非OPEC国家的全球石油供应增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增加了100多万桶/日，达到1293万桶/日，远超政府在2023年初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC及其盟友组成的OPEC+在去年加深了供应削减，部分原因是为了弥补美国和其他非OPEC国家产量的增长。OPEC+的总减产规模为586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据三位熟悉OPEC+讨论的消息人士透露，OPEC+正在努力达成一项复杂协议，允许该组织在2025年延续部分减产措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+本周讨论供应政策，美国产量的增加继续推动非OPEC+国家产量的增长，但威胁程度相比2023年有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测是，美国原油供应将于今年增加约27万桶/日。这与OPEC的预测相符，认为美国原油和凝析油产量将增长30万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计，美国产量将增长64万桶/日。这三位是最受关注的预测机构，其预测均低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计，全球石油需求将增长220万桶/日，其中OPEC之外的石油生产国的供应增长将少于120万桶/日。这表明，OPEC+的原油需求可能比2023年增加近90万桶/日，OPEC+在其5月月度的《石油市场报告》中称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计，全球需求将仅增长110万桶/日，而对OPEC原油需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;整体来看，今年迄今美国原油产量变化不大。4月份产量约为1313万桶/日，比去年12月份的1326万桶/日稍有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师认为，美国生产商不会像2023年那样出乎意料地增加产量，即使原油价格徘徊在每桶80美元附近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常保守和自律的策略。”合同钻探公司Scandrill的首席运营官保罗·莫斯沃德表示，“考虑到当前的油价，钻机数量没有出现更多上升令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司打算保持资本支出不变，并推迟对钻机的升级，以与平缓的钻探增长相协调。公司计划在今年年底运营12台钻机，明年初再部署一些。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯的数据，美国石油钻机数量已降至496台，比去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准普尔分析师周四在一份研究报告中指出：“美国有能力在未来几年每年增长100万桶/日，但当前并无意愿以这一速度增长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准普尔全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市美国生产商在投资者的压力下限制了资本支出，因为无节制的支出虽然推动了页岩产业的迅猛增长，但也限制了回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来出于意料的产量增幅部分来自于私人生产商，其中一些已被卷入石油产业的整合浪潮中。他们通过钻更长的油井和压裂岩石在同一时间从更多油井中提取石油来提高生产力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管近期整合浪潮正在进行，我仍预计当前的油价将继续支持美国整体油产量的适度增长，这得益于钻探和完井效率的持续改进。”德克萨斯标准石油公司总裁提莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，包括SLB（纽约证券交易所代码：SLB.N），预计今年国际市场的增长将超过北美市场。一季度国际收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来策略的转变更多关注资本纪律，这导致了不同的反应。”UBS银行分析师乔瓦尼·斯坦诺沃指出，他认为OPEC+将延长自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计今年将引领石油和液体生产增长，EIA在3月份表示，OPEC+石油液体产量预计今年将下降100万桶/日，而非成员国产量将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了如何应对美国石油产量增长。”UBS的斯坦诺沃说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="在德克萨斯州温克附近的帕利恩盆地由奥斯丁石油公司拥有的租赁物勘探钻井平台的操作楼层从控制室可以看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一位记者在得克萨斯州温克附近的帕利恩盆地英国石油财产的所有权租赁物的钻井平台的操作楼层从控制室可以看到2018年8月22日。路透社/尼克·奥福迪/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出以色列新停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列已经提议在释放人质的基础上提出新的加沙停火方案，并呼吁哈马斯接受这一新提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始第二天的生活了。”拜登总统在谈话中说，他目前正面临党内的选举压力，需尽快缓解加沙冲突——这场冲突已持续了八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其他方斡旋的旨在调停以色列与哈马斯运动之间冲突的停火谈判，已多次陷入僵局，双方互相指责对方阻碍谈判进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议来自数周以来以色列对拉法地区的多次侵袭，以及对总理本雅敏·内塔尼亚胡政府在以色列和国际社会面临的新的压力，尤其是涉及加沙死亡人数和持续的人质情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登披露这一停火计划后，向哈马斯提出加沙停战方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此举也在唐纳德·特朗普昨日被判定有34项重罪后的一天之后，后者为总统竞选对手，这突显了两位候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新方案分为三个阶段，并与之前的举措不同，因为停火将持续贯穿所有三个阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列部队将从加沙居民区撤出，人质，包括老年人和女性，将被释放，并与数百名巴勒斯坦囚犯进行交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天有600辆卡车向加沙运送人道援助，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的条款进行谈判。“停火将在谈判继续进行期间持续下去，”总统表示，这是新进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括为加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提案已被卡塔尔转交给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列有些人不会同意这个计划，并将继续呼吁战争无限期延续。有些甚至在内阁中，他们已经明确表示，他们希望占领加沙，继续战争。人质对他们来说不是优先事项。因此，我敦促以色列领导层尽管面临压力，还是要支持这一方案，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一个终生致力于以色列的人，这是美国唯一一位在战争期间访问以色列的总统，当伊朗袭击以色列时，我还派美国部队直接跳入防备，我希望你们能退一步思考，如果错过了这个时机将会发生什么。我们不能错过这个机会，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿署名的美国高级官员告诉媒体，以色列能够提出这一新提议是因为战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一个通往危机结束的地图了。这是一项被详细谈判的四半页协议，”这位官员说。“它是经过付出艰辛努力谈判而成的。现在摆在桌上的内容几乎就是这一过程的终局。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列多家媒体称，拜登周五的演讲是具有戏剧性的，意在直接吸引以色列公众。领先的12频道打断了晚间新闻播出了拜登的演讲。以色列检查员此前曾禁止发布该提议的细节，新闻主播丹尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯克利大学历史与公共事务教授杰里米·瑟里认为，这一提议比之前的提案更有成功的机会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯能够发起任何严重袭击、攻击或恐怖活动的可能性虽然并不存在不可能，但它比之前低得多，”瑟里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众的看法正在“反对”以色列，这可能促使以色列希望结束冲突，同时拜登的影响也在发挥作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事时，他可以创造出很多激励，”瑟里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个人质提案要求释放生病、年迈和受伤的人质，以换取为期六周的停火，这种停火可以延长以允许更多援助运入加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议本月早些时候因以色列拒绝哈马斯要求作为谈判一部分达成永久结束战争而化为泡影，随后以色列加大了对南部加沙地带拉法市的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，哈马斯已经告诉斡旋者，在当前的持续攻势期间不会参与进一步的谈判，但愿意达成一份“完整协议”，包括人质和囚犯的交换，如果以色列停止战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿署名的美国官员表示，白宫国家安全部长杰克·苏利文将于周五与包括17个有公民被关押在哈马斯手中的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，以色列对拉法的一次空袭导致45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际上的愤怒，但没有触碰美国的红线，即切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争期间，巴勒斯坦人民饱受苦难，”拜登周五表示。“我们所有人都看到了伊萨赫袭击拉法所引发的致命大火……目标是哈马斯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列在回应10月7日南部袭击时攻击加沙以来，已经有超过36,280人在加沙丧生。根据以色列的统计，哈马斯袭击造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名巴勒斯坦人在受损建筑的废墟中行走，这些建筑在以色列军事行动中遭毁，2024年6月12日，加沙北部比尔拉赫亚。©REUTERS/马哈茂德·伊萨&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的贝里在停火协议中重新扮演关键调解角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会 Speaker Nabih Berri 再一次扮演了黎巴嫩真主党与美国之间的关键调解人角色，试图调解以色列和黎巴嫩之间的战争。凭借数十年的经验，Berri 为达成停火协议做出了贡献。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这证明了这位 86 岁老人仍如何在黎巴嫩拥有影响力，尤其是在什叶派穆斯林社区中，其中他已经扮演了重要角色数十年。自今年 9 月以色列击毙真主党领袖 Sayyed Hassan Nasrallah 以来，Berri 成为了稳定影响因素。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的电视讲话中，Berri 表示，黎巴嫩正在“关闭一个历史性的时刻，这是黎巴嫩所经历的最危险的时刻”，并向黎巴嫩人民呼吁团结，以维护国家的利益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯利在黎巴嫩 1975-1990 年内战期间，因领导什叶派阿马尔运动而崭露头角，并自 1992 年以来一直担任议会 Speaker，这是什叶派在黎巴嫩宗派秩序中最高的职务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新任真主党领导人 Sheikh Naim Qassem 尊重 Berri 为谈判者，称其为“真主党的大哥”。美国代表 Amos Hochstein 在多次访问贝鲁特期间反复与 Berri 会面，试图达成停火协议，而这一停火协议与 2024 年夏季的加沙战争同时进行，并在 9 月达到顶点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这重演了 Berri 在 2006 年帮助达成结束真主党和以色列之间主要战争的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官指出，由于当前黎巴嫩没有总统，内阁权力仅部分有效，且难以接触到真主党（美国官方认定为恐怖组织），Berri 的作用显得更为重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在你来到黎巴嫩，他确实是唯一值得见的人。他就是国家。”一位驻贝鲁特的外交官说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985 年，Berri 还帮助谈判解救在黎巴嫩内战期间被什叶派武装分子劫持的 39 名美国人质，从而首次走向国际舞台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后当选 Speaker 之际，正是 Nasrallah 登上真主党领导人的位置。两人共同领导了中东按什叶派利益划分的“什叶派双头”，即两个主导什叶派政治代表和大部分政府的政党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位频繁会晤 Berri 的外交官说：“他是真主党的可信赖伙伴，这使他非常关键，但他所能做的也有明确的限度，无论是出于真主党还是伊朗的立场。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列对贝里所在阵地泰尔市发射的炮火，影响了 Amal 运动的影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Berri 1938 年出生于利比里亚的一个来自提宾恩的商人移民家庭，在黎巴嫩长大，大学时代就已活跃于政治领域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一度处境艰难的什叶派社区，对贝里帮助改善其在宗派体制下的地位表示了欢迎，其中特权长期偏向于基督徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为律师，Berri 在阿马尔运动创始人伊玛目 Musa Sadr 遗失后成为了该运动的掌舵人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Berri 推动了阿马尔运动的军事崛起，其对抗几乎所有内战中的主要派别，包括后来成为其盟友的真主党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，他的什叶派支持者迅速成为国家机关和安全机构的一部分，他与真主党的政治动向似乎步调一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2010 年公布的一则 2006 年美驻黎巴嫩使馆电报质疑他对其对真主党的真实感受时，Berri 抱怨地说，Nasrallah “就像我一样”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023 年秋季，Berri 的阿马尔战士们为了支持加沙的哈马斯，与真主党一起向以色列发射火箭时表示，他们以示同以色列的攻击，贝里拒绝召开议会会议选举总统，导致国家最高基督教职位长期空缺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Berri 的外交角色也令真主党的政治对手，如基督教的黎巴嫩力量感到不满，他们认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统主导。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="黎巴嫩议会 Speaker Nabih Berri 与伊朗议会前任主席 Ali Larijani 在贝鲁特会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议会 Speaker Nabih Berri 与伊朗议会前任主席 Ali Larijani 在贝鲁特会面（资料照片）——美联社/瑟汗·阿尔·苏达尼 文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="挂着黎巴嫩议会 Speaker Nabih Berri 照片的横幅在贝鲁特的一栋楼上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;为纪念阿马尔运动创始人伊玛目 Musa al-Sadr 1978 年在利比亚旅行中失踪的 45 周年，在贝鲁特举行的一场集会上，贝鲁特挂有贝里 Speaker 的横幅—— 2023 年 8 月 31 日 美联社/莫罕默德·阿扎基 文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台蓬勃发展，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已流入一种新型平台，该平台通过锁定用户的代币来向投资者提供奖励，这引起分析人士警告称，这种复杂方案对用户和加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所谓的“重投”（re-staking）日益流行，是加密货币市场投机行为增强的最新信号。随着价格回暖，交易员在寻找高收益，比特币，作为最大的加密货币，接近历史高点，而第二大加密货币以太坊今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重投热潮的核心是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在今年2月获得了美国风投公司安德森霍洛维茨加密部门的1亿美元投资，其平台上已吸引188亿美元的加密货币，较六个月前增长了近400倍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时解释说，公司发明了重投，是为了扩大传统加密货币实践“质押”的范围。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机来验证和确认谁拥有哪些加密货币。为了做到这一点，持有代币的所有者允许将资产锁定在验证过程中作为一部分。持有者在参与质押期间将暂时失去对代币的即时访问权，但他们可以因此获得投资回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放代表他们所质押的加密货币的新代币。重投让代币持有者可以将这些新代币再次质押给不同的基于区块链的项目，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在加密货币界，重投的风险性存在分歧，一些内部人士认为该实践尚处于初级阶段，目前难以判断其风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但分析师和其他人则担心，如果代币重新质押的新代币作为抵押品在加密货币庞大的借贷市场中使用，就可能会产生以少量底层资产为依托的巨大一轮又一轮的借贷循环。如果所有人同时试图退出，这可能会导致更广泛的加密货币市场动荡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“任何拥有抵押品的抵押物都存在风险，它增加了原本不存在的新风险因素。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;投资者的吸引力在于收益率：以太坊区块链上的质押收益通常在3%-5%之间，但分析师表示，重质押的回报可能更高，因为投资者可以同时获得多个收益率。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）风险世界中的最新进展之一，在这种世界中，加密货币持有者投资于实验性计划，以期在不抛售资产的情况下获得高额回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户提供质押奖励，因为这种机制尚未开发完成。用户现在出于对未来奖励或其他空投的预期而加入平台。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用平台的人发放其新创建的代币EIGEN。用户希望通过未来的价值增长使这个代币变得有价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Adam Morgan McCarthy表示，重质押平台的快速增长是由用户寻找空投驱动的，称其“非常投机，这种所谓的免费金钱现象”。 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这非常危险，”美国加密交易所Coinbase的研究负责人David Duong表示（COIN.O），“他们在预见到某种奖励，但不知道会是什么样的。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer于去年由Sreeram Kannan推出，Kannan曾是西雅图大学的助理教授，并参与了印度首个由学生设计的微型卫星项目的启动，据其学术网页所述。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer自称为验证服务的市场，连接希望参与质押的用户与需要质押令牌的应用程序。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些新的重质押平台已经出现，例如 EtherFi、Renzo 和 Kelp DAO，通过将客户代币重新质押给EigenLayer并生成代表这些重新质押资产的新代币来运营。这些新代币可以用于其他用途，例如作为抵押品进行借款。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan表示，平台的目标是允许用户选择将代币质押到哪里，并支持新的区块链服务增长，而不激励越来越多基于加密货币的借贷活动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们与这些参与者之间没有任何正式关系...这是一种新兴的现象，”他说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; Coinbase 的Duong表示，重质押可能带来“隐藏的风险”——如果重质押代币用于加密货币借贷，就可能出现强制平仓和市场衰退期间的更多波动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售加剧了高风险借贷的影响，加密货币作为抵押品迅速失去价值，这是Terra和Luna代币崩溃的结果。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan强调EigenLayer对这些风险无牵连。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“风险不在于重质押，而在于借贷协议中的风险定价错误，”他说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些专家不担心重质押，指出重质押协议中的现金相对于全球加密货币行业的2.5万亿美元净资产而言规模微小。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;监管部门长期以来一直担心加密货币世界的损失会传染到更广泛的金融市场中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“目前，我们看不到重质押导致传染性风险对传统金融市场的实质影响，”S&amp;amp;P全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管如此，加密货币市场正变得越来越与主流金融相连，机构投资者也开始关注重质押。 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;标准银行集团（Standard Chartered）的加密部门Zodia Custody看到了显著的机构对质押的兴趣，但因其难以追踪资产流向和具体奖励分配情况，首席风险官Anoosh Arevshatian认为重质押是“过远的一步”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Laser Digital与Kelp DAO合作为其部分资金进行重质押，据Kelp DAO四月份的博客文章所述。Laser Digital未对路透社评论请求做出回应。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，已为客户加密资产进行质押，并预计“围绕重质押的新生态系统将涌现”。 &lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;比利时巴黎，2024年3月9日。路透社/Benoit Tessier/Illustration/版权所有&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;此插图于2023年6月16日在瑞士洛桑拍摄。路透社/Dado Ruvic/Illustration/版权所有&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>