<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>中国 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 06 Jan 2025 17:29:22 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>菲律宾部署海空资产监视中国“巨轮”</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippines-deploys-maritime-air-assets-monitor-chinas-monster-ship-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;菲律宾已派遣军事和海岸警卫队的空海资源在其专属经济区内监控中国最大的海岸警卫船，并称该船的存在是“中国威胁、胁迫和侵略”的行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据菲律宾海岸警卫队的报告，这艘165米（541英尺）长的船只5901号，被菲律宾称为“怪兽”，周日距离扎密斯省海岸约65至70海里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们所有资源都指向这艘怪兽船。它一旦采取挑衅行为，将面临适当回应。”国家安全部发言人乔纳森·马利亚亚在周一接受国家电视台采访时说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马尼拉中国大使馆对置评请求未立即作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去几年中，中国与美国盟友菲律宾的关系恶化，频繁发生争执。随着费迪南德·马科斯总统的领导下，菲律宾不断抵制北京的所谓挑衅行为，而中国指控菲律宾屡次侵犯其领海。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国宣称南海绝大部分为其领土，并拥有大量海岸警卫队在此及其邻国越南、菲律宾和马来西亚的专属经济区内存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国拒绝接受海牙常设仲裁法院2016年的一项裁决，该裁决指出其广泛的海域主张没有法律依据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据菲律宾海岸警卫队发布的视频，该部门下令中国船只离开该区域，并警告它无权在当地操作。中国船只通过无线电回应称，它正在管辖水域内执行执法任务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这正是中国威胁、迫害、侵略和欺骗的一部分。他们通过展示其船只来威胁我们的渔民。”马利亚亚说，并补充说菲律宾将增强海上存在以支持渔民。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 09:00:42 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippines-deploys-maritime-air-assets-monitor-chinas-monster-ship-2025-01-06/</guid></item><item><title>小鹏汽车与大众汽车将在中国建设超快充网络</title><link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/xpeng-volkswagen-build-ultra-fast-charging-network-china-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;中国小鹏汽车（股票代码：9868.HK）与大众汽车（股票代码：VOWG_p.DE）宣布将扩大合作范围，共同推进中国超快速电动车充电网络的建设，两家车企在周一联合声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两家公司签署了谅解备忘录，互相开放各自的快速充电网络，其服务范围覆盖中国420个城市的逾20,000个充电站，此声明中提到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;双方还将探讨共建联合品牌超快速充电站。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小鹏汽车和大众汽车于2023年建立了合作关系，当时大众汽车以约7亿美元收购了小鹏汽车约4.99%的股份，并计划在2026年共同推出两款大众品牌的电动车。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大众汽车稍后表示，它与小鹏汽车合作开发了一种新的智能化和电动化汽车架构，德国汽车制造商称这将有助于其在最大市场提供更经济实惠的电动车。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="曼谷国际车展" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5K65GNPBT5K2TDZUOR27NIFIW4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;小鹏汽车的Logo展示在2024年3月25日泰国曼谷举办的第45届曼谷国际车展上。路透社/查莉妮·特里萨苏帕/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="大众汽车卡塞尔工厂" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B55WXWWGPBLSZA2D3CCCVGUO7Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;德国卡塞尔大众汽车工厂的全景景观。2024年12月17日。路透社/法比安·比默/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 02:47:07 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/autos-transportation/xpeng-volkswagen-build-ultra-fast-charging-network-china-2025-01-06/</guid></item><item><title>独家：中国交易所要求大型基金管理者限制股票抛售</title><link>https://www.reuters.com/world/china/chinese-exchanges-ask-big-fund-managers-restrict-stock-selling-sources-say-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;中国的主要股票交易所要求一些大型共同基金限制年初的股票抛售，有三位知情人士表示，监管机构正试图在世界第二大经济体即将面临的复杂时期稳定市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至少有四家大型共同基金在12月31日及1月2日和3日收到了来自上海证券交易所和深圳证券交易所的电话，要求他们每日的买股量超过卖股量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些指导是在中国股市在担忧美国新任总统唐纳德·特朗普可能对中国的商品施加高额关税的情况下开启了2025年，并导致股市开盘即出现深度亏损之时发布的。这增加了本已疲软的经济的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些基金可以进行股票抛售，但在单日股票抛售总额超过购买总额的情况下，他们需要在不久后补充足够的持仓来平衡差异，一位知情人士表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一位知情人士补充说，“这些指导有成为常规操作的趋势”，并指出类似要求在上年初也曾出现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士未直接与交易所接触，但了解这些讨论。他们拒绝透露姓名，因为此事的敏感性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上海证券交易所和深圳证券交易所对路透社的要求置评未立即作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国蓝筹股的沪深300指数在2025年的首个交易日暴跌2.9%，创下自2016年以来最糟糕的新年开局。基准指数上周下跌超过5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在特朗普即将开始第二个美国总统任期还有两周的时间内，他威胁对中国的商品施加高额关税，这一举动已使人民币波动，导致国债收益率和股价下跌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;交易所对投资者的指导是监管机构采取多种稳定市场情绪措施之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近几个月内，监管机构推出了总额800亿元的掉期和再贷款计划，以支持资本市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周，上海证券交易所和深圳证券交易所表示，他们最近与外国机构进行了交流，以进一步提高投资者的信心。12月召开的中央经济工作会议将稳定股票和房地产市场列为2025年的首要任务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，中国股市结束了自2020年以来首次年度收益，全年上涨14.7%，尽管大部分涨幅是由于9月宣布刺激方案后短暂的强劲反弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;交易所早前类似地要求基金在去年中国股市触及五年低点时限制股票抛售。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="上海陆家嘴金融区的股票信息显示屏" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PWDXR5BSOVLJZDZY46Z6MDETR4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年11月7日，中国上海陆家嘴金融区的一处人行天桥旁的股票信息显示屏。路透社/Nicoco Chan/资料图片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 08:04:30 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/chinese-exchanges-ask-big-fund-managers-restrict-stock-selling-sources-say-2025-01-06/</guid></item><item><title>随着美元走强，油价从 10 月份以来的最高点下跌</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/oil-hovers-highest-since-oct-cold-weather-china-stimulus-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;国际油价周一出现小幅下跌，因受到强势美元的影响，此前投资者关注着美国联邦储备系统和美国就业数据的关键经济指标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至格林威治时间早上8点，布伦特原油期货价格下跌28美分，跌幅0.4%，至每桶76.23美元，较上周五收盘价有所回落，周五收盘价为10月14日以来最高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国西德克萨斯中质原油价格也下跌27美分，跌幅0.4%，至每桶73.69美元，较上周五收盘价为10月11日以来最高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，油价连续五个交易日上涨，市场寄希望于寒冷天气下北半球需求的增长以及中国政府可能出台的更多财政刺激措施以提振疲软的经济。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美元的强劲表现也让投资者有所顾忌，Phillip Nova高级市场分析师Priyanka Sachdeva周一撰文指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美元周一仍然接近两年前的峰值。强势的美元使得以绿币（美元）计价的商品购买成本上升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者仍在关注更多经济数据以寻找美联储利率政策展望和能源消耗的线索。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美联储上次会议的会议纪要将在周三发布，而12月份的就业数据报告将在周五发布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙特阿美，全球最大的石油出口商，周一上调了2月份向亚洲买家供应的原油价格，这是三个月来的首次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着对伊朗和俄罗斯石油出口可能面临更严厉制裁的担忧加剧，未来石油供应存在一些不确定性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府计划因俄罗斯在乌克兰的战争对俄罗斯实施更多制裁，据两位知情人士透露，制裁措施将针对运送俄罗斯石油的船只。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高盛预计，由于政策变化和美国新任总统特朗普政府实施更严格的制裁，伊朗的石油生产和出口到第二季度可能会下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;预计欧佩克成员国的产量将减少30万桶/日，至第二季度325万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国能源服务公司贝克休斯公布的数据显示，上周美国石油钻井平台数量减少1座至482座。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，全球原油市场面临供应过剩的阴影，分析师预计非欧佩克国家供应量增长将基本抵消全球需求增长，美国可能在美国特朗普政府下继续增加石油产量。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一台抽油机在法国特日勒斯的 Vermilion Energy 现场运行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6FBSMYU2GJJFHIND2CCARXDJUY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;资料照片：2024年6月14日，法国特日勒斯，Vermilion Energy 现场的一台抽油机正在运行。路透社/Benoit Tessier/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 01:36:23 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/oil-hovers-highest-since-oct-cold-weather-china-stimulus-2025-01-06/</guid></item><item><title>随着西方注意力的减弱，中国最高外交官前往非洲</title><link>https://www.reuters.com/world/chinas-top-diplomat-heads-africa-wests-attention-dwindles-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;中国最高外交官于周日开始了他一年一度的非洲新年访问，保持着长达35年的传统，旨在悄然扩大中国在资源丰富的非洲大陆的影响力，而此时欧洲的影响力日渐减弱，美国的态度则摇摆不定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管全球各国和投资者在等待美国总统当选人唐纳德·特朗普重返白宫，同时乌克兰和中东的战争及国内政治让德国和法国的部长们忙于应对，但外交部长王毅访问纳米比亚、刚果共和国、乍得和尼日利亚，突显了中国与非洲保持一致的交往态势，分析人士表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王毅从周四到周六的访问正值世界第二大经济体对负债累累的非洲大陆加大金融支持，寻求达成更多关键矿物协议并寻找市场吸收其出口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“每年访问哪些国家的决定通常不会遵循任何外部逻辑，”中国-全球南方项目共同创始人Eric Orlander表示。“但这在非洲被铭记为中国持续致力于该大陆的提醒，与美国、英国和欧盟的态度形成对比。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“中国坚定相信非洲从未被遗忘，而是一个充满活力的地方，蕴藏着广阔的发展潜力，”中国外交部发言人郭嘉崑在12月4日的例行记者会上表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着中国经济放缓，非洲为举步维艰的国有企业提供了一个急需的项目途径，这些企业因债务缠身的地方政府推迟支出而面临项目短缺，并为电动汽车和太阳能板等产品提供市场，而这些正是美国和欧盟称其产能过剩的领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;非洲在联合国的50多个投票权也可能帮助北京重新塑造多边机构，并重新解读全球规范，使其更符合中国的利益，特别是在人权等问题上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管现任美国总统乔·拜登12月仅访问了撒哈拉以南非洲地区一次，但中国将其非洲置于外交日程的首位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“对非洲而言，中国成为了行动者和灵感源泉，”非洲本土咨询机构Development Reimagined的创始人Hannah Ryder表示，她指的是非洲联盟委员会主席选举候选人在2月举行的选举前提及北京如何提高非洲制造业能力和中国大规模教育的记录。该委员会是非洲联盟55国的秘书处。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而王毅选择访问今年同中国非洲合作论坛（FOCAC）轮值主席国刚果共和国，也预示了中国落实2024年峰会成果的承诺，Ryder表示，该峰会中国承诺提供510亿美元的新金融援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析人士认为，北京也开始在紧迫的区域安全问题上发挥影响力，这也解释了为何王毅将访问苏丹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法国本月开始从这个中非国家撤军，刚果政府意外终止了与法国在反伊斯兰激进分子战斗方面的防务合作协定，使其成为区域西方盟友中的关键之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“中国是塞制度新政权在乍得和西非的可靠和稳定伙伴，”Orland表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“对法国和美国而言，他们看到西方势力在该地区的衰减，中国的存在被视为‘争议性’，但从非洲视角来看，情况完全不同。”&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="世界各国领导人出席联合国 " src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HN5HXC2VO5KTJGF2LIADJSUSWE.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;12月23日，联合国总部纽约，中国外交部长王毅在美国纽约联合国总部出席“未来的峰会”。路透社/David Dee Delgado/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 05:39:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/chinas-top-diplomat-heads-africa-wests-attention-dwindles-2025-01-06/</guid></item><item><title>中国出台计划应对日益严重的痴呆症问题</title><link>https://www.reuters.com/world/china/china-rolls-out-plan-tackle-growing-issue-dementia-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;中国启动了国家层面的计划，以应对快速增加的痴呆症 prevalence，相关机构称这已成为“广泛的社会关注问题”并给老年人及其家庭的健康福祉带来了“巨大挑战”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着第二大经济体中国老龄化的加剧，60岁及以上人口预计将至少增加40%，到2035年超过4亿，相当于英国和美国人口之和。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;十五个中国的政府部门，包括国家卫生健康委员会，共同参与了这一计划，以应对痴呆症问题。官方新华社报道，该计划提出到2030年落实七项关键任务和目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“随着人口老龄化进程的加快和平均寿命的延长，中国痴呆症患者数量不断增加，成为一个广泛的社会关注问题。”新华社表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;预计到2030年，中国将建立一套涵盖预防、筛查、诊断、治疗、康复和护理的连续性痴呆症防治系统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通过广泛的老年人认知筛查，控制痴呆症的增长，对最可能受影响的群体提供早期干预。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据2024年的官方报告，中国有超过1600万痴呆症患者，包括最常见的阿尔茨海默病。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国的痴呆症患者数量约占全球总量的近30%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该计划还提出，将扩大老年人痴呆症的护理服务。2030年前，专门针对痴呆症患者的护理单元应占老年人护理机构的50%以上，同时受过痴呆症护理培训的工作人员数量将达到1500万。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一位老人在北京的一个公园夏日里与孩子并肩行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5WZWFA7YK5O6XD235QCL4JUWPA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;一位老人在北京的一个公园夏日里与孩子并肩行走，中国，2024年5月22日。路透社/Tingshu Wang/资料图片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 05:35:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/china-rolls-out-plan-tackle-growing-issue-dementia-2025-01-06/</guid></item><item><title>在多年大规模反腐行动后，中国承诺将进行更多调查和报复</title><link>https://www.reuters.com/world/china/after-year-big-corruption-crackdown-china-promises-more-probes-retribution-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;在China反腐监督机构召开关键会议前的一天，中国国家电视台播出了一个关于打击基层腐败节目的特辑，消除了任何关于中国对腐败失去控制的说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《为人民服务打击腐败》系列节目的首集于周日晚播出，侧重报道小型腐败案例，例如东北一所小学校长因校内用餐回扣获利以及四川农村一位官员从农村项目承包商处受贿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，中国的反腐行动骤然升温，从副总裁行行长到中国最大石油公司前董事长等多起腐败案相继浮出水面，加剧了经济在寻找稳定发展寄托和青年群体感到财富感减弱的社会担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上榜人员还包括一位高级军方官员Micha Hua（苗华），这位海军上将在中国致力于军队现代化和提升战备能力的时期遭遇了巨变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了消弭外界认为在习近平总统领导下的执政中国共产党对反腐形势缺乏掌控力的印象，中央纪律检查委员会（CCDI）近期宣布，去年共调查了58名“大老虎”，即高级官员。该委员会将在周一至周三召开会议，安排2025年的工作任务，官方媒体如是报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，有47名处于副部级或更高级别的官员受到调查，包括前农业和农村事务部部长唐仁健和前体育总局局长苟仲文。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即使是高官退休者也难逃反腐的制裁，如中国石油天然气集团前董事长王宜林。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Andrew Wedeman，乔治亚州立大学教授认为反腐行动将继续进行。“习在这种时候不会撤退的，”Wedeman表示，“在十二年后，尽管他正着手清空高层干部的腐败，但他仍然发现了党国和PLA高层广泛的腐败问题。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2023年以来，中国人民解放军（PLA）因反腐已被一次次掀起了震动。国防部长李尚福任职仅七个月就被免职，其前任魏凤和因“严重纪律违规”，一种腐败的委婉说法被开除党籍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wedeman说：“因此，习用以取代腐败官员的大池塘里同样充满腐败官员。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果习在晋升腐败官员，则暗示党内审查机制未能有效运作，亦或是更严重地，自身已被腐败所感染。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;China承认其反腐斗争面临新的挑战，传统腐败，如收贿赂金，变得更难察觉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一个企业家可以直截了当提供金钱，我会拒绝，”曾任中国人民银行副行长的范一飞（Fan Yifei）在接受死刑缓期两年执行判决时说，“但如果他通过股票或其他资产形式提供，特别是直接给我的家人，那么这就完全不同。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;官方媒体援引范的话说：“中央纪委还表示，即使在中国庞大官僚体系中的基层腐败官员‘苍蝇’和‘蚁穴’也将面临打击，就像周一播出的电视节目中所示。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“与远在天边的‘大老虎’相比，群众更关心身边的腐败现象，”北京大学马克思主义学院的Sun Laibin教授在该节目中提到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他强调，反腐斗争必须触动民心，群众才能深刻感受到党的关怀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(已修正第10段中Li Shangfu的拼写错误)&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="中央纪委国家监委的总部图片，摄于2018年2月10日，北京" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AJKFHKY7XZMAHBYOT2CILF4R7A.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;中央纪委国家监委的总部图片，摄于2018年2月10日，北京。图片版权：2018年2月10日，路透社/Jason Lee，文件照&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 04:27:32 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/after-year-big-corruption-crackdown-china-promises-more-probes-retribution-2025-01-06/</guid></item><item><title>在政治不确定性笼罩下，股市在波动交易中微幅上涨</title><link>https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;全球股市在周一轻微上扬，投资者正关注本周美国大量经济数据，这些数据将对市场预期的利率调整起到决定性作用，尽管政治不确定性升高限制了新年第一季度的市场热情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在中国，人民币兑美元汇率降至16个月来的最低点，蓝筹股表现疲软，自9月底以来最弱，中国股市和央行通过采取措施支撑下跌的市场，并缓解了投资者对中美第二大股东经济可能因川普即将重返白宫所产生的影响的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，周一有报道称，备受争议的加拿大总理贾斯汀·特鲁多可能会在当天晚些时候宣布辞职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;市场似乎已经对此有所预期，可能欢迎选举以进一步澄清局势，导致美元对加元贬值0.4%至1.4393。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;明讯全市场指数（.MIWD00000PUS）上涨0.1%，反映了欧洲股市的表现参差不齐，斯托克欧洲600指数（.STOXX）上涨0.1%，而德国DAX指数（.GDAXI），今年表现最佳的欧洲主要指数之一，上涨0.2%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国股市期货上涨0.1%-0.3%，暗示星期五主要指数的上涨势头将延续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pepperstone资深研究策略师迈克尔·布朗评论道：“我们开始了新的一年交易周和新的交易年，股市在星期五经历了一次强劲的反弹，标普500指数和纳斯达克100指数已经抹去了前一天的跌幅。尽管交易量仍然偏于清淡，但由于标普的成交量较20天移动平均线低约20%，市场开局显得波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;市场的谨慎情绪还受到星期五美国12月就业报告的预期影响，分析师预计非农就业人数将增加15万人，失业率仍将维持在4.2%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前将是ADP就业招聘、职位空缺和首次申请失业救济金等数据的公布，以及制造业、服务业和消费者信心的调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;任何正面数据都将支持美国联邦储备系统减少降息的预期，目前市场也在下调今年降息预期至仅40个基点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者本周还将有机会了解美联储官员的想法。周二联邦储备系统上次会议的纪要将发布，多位顶尖政策制定者也将发表讲话，包括联邦储备系统的重要委员克里斯托弗·沃勒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二，德国和欧元区的通胀数据显示，欧洲央行可能会有更多的降息预期。目前，交易员认为欧洲央行将今年采取四个每季度0.25个百分点的降息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在固定收益领域，美国国债收益率连续第二日报收于4.624%，距离上周的8个月高点4.641%仅一步之遥。第四季度收益率上涨了近80个基点，其中仅12月就上涨了逾30个基点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国将发行1190亿美元的新发行三年期、十年期和三年期国债，这将考验投资者的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;花旗银行分析师指出&lt;/strong&gt;，在10年期美国国债的关键观察水平仍为2024年5月高点4.64%，突破这一水平可能提示向4.75%的发展趋势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高收益率为美元提供了天然的支持。美元指数上周上涨0.9%，周一下降0.3%，这主要是由于欧元和英镑的上涨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧元兑美元周一上涨0.25%至1.03365，接近1.0340阻力位；英镑在上一周跌至8个月低点后回升，周一上涨0.4%至1.2472。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一，人民币兑美元结束国内交易日，报7.3296，这是自2023年9月以来的最低点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原油受到欧洲和美国寒冷天气的影响，经历了周一的风暴带来的降雪、冰冻和严寒天气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但早先的涨幅随后消退，布伦特原油下跌0.4%，至每桶76.22美元，而欧洲天然气价格下跌1%，至每兆瓦时49.10欧元，接近14个月高点。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="东京证券交易所在2024年交易活动结束的典礼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DFKNCYWI3BIURAGJOJ5NQQC2HM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;摄影记者在东京证券交易所（TSE）2024年交易活动结束典礼上拍摄了股票收盘价和外汇汇率的价格板。图示：2024年12月30日，日本东京。路透社/金基洪/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:28:13 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2025-01-06/</guid></item><item><title>中国急忙稳定下滑的人民币和股市</title><link>https://www.reuters.com/markets/asia/china-scrambles-shore-up-sliding-yuan-stock-markets-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;中国股市和央行周一迅速捍卫下跌的人民币和下滑的股市，试图安抚因唐纳德·特朗普重返白宫和北京复苏经济的能力而感到担忧的投资者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;距特朗普开始第二个美国任期仅两周之际，他对大规模征收对中国商品的新关税的威胁让人民币走软，推低了中国国内债券收益率，并导致股市在2025年开局艰难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一，中国严格管理的人民币汇率降至16个月以来最低水平，沪深300蓝筹股指数盘中触及9月底以来最低点，一度下跌0.9%，收盘时下跌0.2%。该指数上周下跌5%，创下逾两年来最大的周跌幅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国股市监管部门要求大型基金公司在年初限制股票抛售，三位消息人士透露，此举体现了市场的紧张情绪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;消息人士表示，12月31日及1月2日和3日，上海、深圳证券交易所分别至少有四家大型基金公司收到了通知，要求他们确保每日买入的股票数量要多于卖出的数量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上海证券交易所和深圳证券交易所最近与外国机构进行了会面，周日两所称，此举旨在向投资者保证将持续开放中国的资本市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国央行可能在一月份增发人民币债券在香港流通，国资媒体一财网报道，此举表明当局希望吸收货币以平抑市场波动。中国金融时报，即央行的出版物，表示，央行拥有应对人民币贬值的工具和经验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“防止人民币大幅下跌将对中国的复苏至关重要，”Saxo的首席投资策略师查鲁·查那纳表示。“今年的任何战术性复苏都需要更多刺激措施，特别是中国是否能与当选总统特朗普达成协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为世界第二大经济体，中国近年来遭受房地产市场下滑、收入增长放缓对消费的需求和企业业务的打击。尽管出口是少数亮点之一，但在第二个特朗普政府掌权下，这些出口可能会面临沉重的美国关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自11月初美国大选以来，标普500指数上涨4%，而中国沪深300指数下跌4.3%，突显出关税担忧。同一时期，欧洲股市持平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自去年9月以来，中国当局已采取多种支持措施，包括总额达8000亿元人民币的互换和再贷款计划，以提振投资者信心并支撑股市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人民币自特朗普赢得美国大选以来多次触及多个月低位，原因是关税威胁和中国经济复苏缓慢引发资本外流。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一，人民币兑美元汇率触及7.3301，为今年9月以来最低水平，此前在周五首次跌破重要水平7.3。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年人民币兑美元汇率下跌2.8%，这是人民币连续第三年下跌，因大多数货币都难以抗衡强势美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管中国尝试通过每日制定的参考汇率来稳定人民币，但国内收益率下降和美元全面走强削弱了他们的努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国3.3万亿美元的外汇储备可能在一定程度上抵消资本外流的影响，但币值贬值和资本外流对中国的股票市场情绪是不利的，高盛策略师在一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“地缘政治紧张局势和潜在的美国政策······可能会导致资金成本上升和市盈率再下调。不过，我们认为，中国股市的资金流/持仓抛售最糟糕的时候应该已经过去。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周五，央行警告基金经理不要进一步推低债券收益率，担心可能形成的债券泡沫会妨碍北京复苏经济和管理人民币的努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国债券收益率处于历史低位，短期债券（期限7年或以下）收益率低于7天逆回购利率，长债收益率也创纪录新低，表现出对经济的悲观情绪和长期以来根深蒂固的通缩压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管中国政府已承诺进一步采取刺激措施，暗示将加大货币和财政宽松力度，但投资者仍在等待需求响应的确凿证据，”汇丰银行首席亚洲经济学家弗雷德·内曼表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在去年经历过多次起伏后，需要更多的证据表明中国经济正在对稳定措施作出回应，”内曼补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国两会前的农历新年庆祝活动将是消费者信心的一个重要考验，他说，这些庆祝活动将于1月29日开始。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(1美元=7.3281人民币)&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名投资者在北京一家经纪公司的电子显示屏前查看股票信息" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/N4U2X2F225MN3JPY7BFZISKG7E.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名投资者在北京一家证券公司的电子显示屏前查看股票信息，2016年6月24日。 REUTERS/Jason Lee/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 05:25:53 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/asia/china-scrambles-shore-up-sliding-yuan-stock-markets-2025-01-06/</guid></item><item><title>早盘：加元平静，特鲁多即将离任</title><link>https://www.reuters.com/markets/europe/global-markets-view-europe-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;欧洲和全球市场的当日前瞻，来自Wayne Cole。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亚洲市场呈现出零星的波动，受到致使加拿大总理贾斯汀·特鲁多（&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/canada-pm-trudeau-announce-resignation-early-monday-globe-mail-reports-2025-01-06/"&gt;Justin Trudeau&lt;/a&gt;可能在今天宣布辞职）的消息干扰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;市场反应相对平静，表明该消息已经被市场消化，投资者可能会欢迎提前选举所带来的清晰前景，令美元指数下跌0.3%，报1.4404加元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他主要货币的走势也有所回落，但受到美国国债收益率的支持，10年期国债收益率接近八个月来的高位4.641%。如果突破这一水平，将进一步挑战股票市场的估值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管标普500指数去年上涨了25%，但这一涨幅几乎完全集中于五个股票上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日本债券收益率也有所上升，达到自2011年以来的最高点1.121%。市场预计日本银行（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/asia/bojs-ueda-vows-keep-hiking-rates-with-focus-risks-2025-01-06/"&gt;BOJ&lt;/a&gt;)将很快加息，即使可能不会在本月。不幸的是，尽管美元收益上升，美国国债收益率上升得更快，保持了351个基点的利差优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，中国债券收益率一直保持低位，人民币在周一触及16个月来的最低点，报7.3286兑1美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美元多头现在期待本周美联储的多位发言人都会谨慎对待进一步降息的问题，特别是周二将发言的联邦储备会址威廉姆斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一晚些时候发布的服务业采购经理指数（PMI）应反映出美国经济的强劲表现，但德国消费者价格指数（CPI）有机会出人意料地上涨，从而支持欧元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所有这些只是周五主要就业报告的前奏。华尔街需要看到足够稳健的就业报告来预示经济增长和收益表现良好，但又不至于过于强劲，使美联储继续降息变得更加困难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析师预计1月非农就业增长为15万，失业率为4.2%，但警告由于季节性因素的特异情况，实际就业人数可能减少约5万人。失业率也有机会上升至4.3%，11月失业率为4.246%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还需注意 Household Survey 的年度季节调整修订，可能使近期的失业率数据有所调整。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这就引出了一个“洁净”的读数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一可能影响市场的关键发展动态：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
    &lt;li&gt;德国12月CPI，欧洲和美国11月服务业PMI，美国11月工厂订单数据&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;美联储董事丽莎·库克（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/asia/bojs-ueda-vows-keep-hiking-rates-with-focus-risks-2025-01-06/"&gt;Lisa Cook&lt;/a&gt;）发言讨论经济展望&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="加拿大一元硬币，俗称" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/75KVUJYITJMBBHALKQCKP4RWYQ.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;加拿大一元硬币，俗称"loonie"，2015年1月23日在多伦多拍摄的插图照片。路透社/马克·比灵/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 05:33:19 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/europe/global-markets-view-europe-2025-01-06/</guid></item><item><title>报告称，2024年针对台湾政府的网络攻击平均每天达到240万次</title><link>https://www.reuters.com/technology/cybersecurity/chinese-cyberattacks-taiwan-government-averaged-24-mln-day-2024-report-says-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;台湾政府部门2024年遭受的网络攻击数量较前一年翻了一番，日均网络攻击达到240万次。台湾国家安全局称，大多数攻击来自于中国的网络力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，台湾多次抱怨所谓的“灰色地带骚扰”，这包括中国的日常军事演习和气球靠近岛屿，以及最近的网络攻击，此时北京正加大军事和政治压力，迫使由民选政府治理的台湾接受其主权主张。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据国家安全局12月9日发布的一份报告，台湾政府服务网络（GSN）去年每天遭受的攻击次数达到240万次，是2023年日均120万次的两倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该局提供了罕见的攻击细节，将大多数攻击归因于中国的网络力量，交通、运输和国防是主要目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管许多攻击已被有效检测并阻止，但不断增长的攻击数量揭示了中国网络入侵活动日益严重的性质。”报告称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国台湾事务办公室对置评请求未予回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管中国经常否认参与网络攻击，但外国政府，尤其是美国常对此提出质疑。上周，美国称中国的黑客从美国财政部的计算机系统中盗取了文件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾报告指出，中国有时会在军事演习时发动网络攻击，包括针对台湾交通和金融机构网站的分布式拒绝服务攻击（DDoS），以增强骚扰和军事威慑的效果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，中国分别于5月和10月围绕台湾举行了两次大规模军演，代号为“联合利剑-2024A”和“联合利剑-2024B”。报告称，中国还针对台湾公务人员的电子邮件进行了攻击，并利用社会工程手法试图窃取机密信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;报告指出，中国的网络力量使用了高级持续威胁和后门软件等技术，企图渗透并破坏台湾的关键基础设施，包括公路和港口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这些努力旨在干扰台湾政府运作，并在政治、军事、技术和经济领域获取优势。”报告称。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration shows Chinese and Taiwanese flags" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BRTD6MDNLVI5VFIPHLBMPXWU2I.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;中国和台湾旗帜图示，2022年8月6日。路透社/Dado Ruvic/插图/文件照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 05:10:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/cybersecurity/chinese-cyberattacks-taiwan-government-averaged-24-mln-day-2024-report-says-2025-01-06/</guid></item><item><title>美国计划对运送俄罗斯石油的油轮实施更多制裁，消息人士称</title><link>https://www.reuters.com/markets/commodities/us-plans-more-sanctions-tankers-carrying-russian-oil-sources-say-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;拜登政府计划对俄罗斯进行更多制裁，针对其石油收入，特别是行动打击运输俄罗斯石油的油轮，知情人士表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在乔·拜登总统任期之前，唐纳德·特朗普于1月20日就任，鉴于后者对美国支持乌克兰的成本常有抱怨，拜登政府正在寻求巩固对其的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前尚不清楚特朗普政府对俄制裁的态度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据知情人士透露，拜登政府计划制裁运输俄罗斯石油的油轮，这些石油的价格高于西方设下的每桶60美元的价格限制。知情人士表示，俄罗斯使用了这种所谓的“影子舰队”，即使用老化船只逃避价格限制。船舶专家表示，其中许多船只更为陈旧，容易发生漏油。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年2月俄罗斯入侵乌克兰以来，美国已经制裁了数百艘这类船只中的几十艘，目的是限制其为入侵提供资助的能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;价格限制促使俄罗斯将其石油销售转向中国和印度，后者愿意购买俄罗斯石油，即使在价格高于限制的情况下，通常该油价会低于总体市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这将会是非常大规模的制裁方案，”一名知情人士说。另一位知情人士表示，制裁还将包括针对参与在价格限制之上交易石油的某些网络的人士的措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国财政部长 janet yellen 上月告诉路透社，美国正在考虑进一步制裁这些油轮，并不排除制裁中国银行的可能性，以此来减少俄罗斯的石油收入，限制其获取外国供应，从而支持乌克兰战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国财政部海外资产控制办公室周日未立即对要求置评的请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;七国集团、欧盟和澳大利亚已于2022年底设定了每桶60美元的俄罗斯石油价格上限，禁止为定价等于或高于该价格限制的石油运输、保险和融资等提供西方海事服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯是世界上前三名石油生产国之一。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration showing a pump jack in front of the word "Sanctions", with US and Russia flag colors" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NZODG5TJ6NJQPO6SYU6TPCAFGM.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;示意图使用泵机模型展示制裁字样，背景为美国和俄罗斯国旗颜色，摄于2022年3月8日。路透社/Dado Ruvic/插画/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 04:21:54 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/commodities/us-plans-more-sanctions-tankers-carrying-russian-oil-sources-say-2025-01-06/</guid></item><item><title>吉利控股目标到2027年年销量突破500万辆</title><link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/chinas-geely-holding-targets-over-5-million-units-annual-sales-by-2027-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;吉利控股集团（GEELY.UL）周日表示，该公司计划到2027年每年出售超过500万辆汽车，比2023年的销量大幅增加。这一目标的实现依赖于加快旗下庞大品牌的整合和提高运营效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该目标相对2023年的销量增长约79%。2023年，吉利控股集团售出279万辆乘用车和商用车。截至2024年前十一个月，该集团销售量增长20%，达到300万辆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;要实现这一目标，吉利控股集团将在宣言中表示，将旗下众多乘用车品牌进一步整合为两家单位——几何汽车和极氪科技，分别瞄准大众市场和高端市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，它还将深化对涉及架构、智能驾驶、仪表板和电池等七个关键领域的研究与开发，打破现有品牌各自独立的研发团队所导致的冗余投资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这家由中国亿万富翁李雷雷控股的公司自多年前扩展进入卫星、智能手机和银行业务后，便着手一系列战略调整，将业务重点重新放在汽车制造上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11月，吉利宣布将极氪与姊妹品牌领克进行合并，作为其庞大汽车集团重新整合计划中的一项大结构调整。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（注：第二段的销售增长修正为20%，而非31%，时间为2024年前十一个月）&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="中国国际合作供应链博览会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GUOAMZX7NNJ5JMWHHND4HCKERQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;人们在北京首届中国国际供应链博览会（CISCE）吉利展位前走过。图片出自2023年11月28日，路透社/洛弗伦斯·洛/文件照。&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 01:58:05 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/autos-transportation/chinas-geely-holding-targets-over-5-million-units-annual-sales-by-2027-2025-01-06/</guid></item><item><title>中国股市在波动中接待外国机构</title><link>https://www.reuters.com/world/china/chinese-bourses-hold-meetings-with-foreign-institutions-amid-market-volatility-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;上海和深圳证券交易所最近分别与外国机构举行了会议，两家交易所表示将确保继续开放中国的资本市场，以增强投资者的信心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上海证券交易所周日晚在其网站上发布声明称，中国经济基础稳固，显示出强大的韧性，在复杂的国际环境下依然表现出顽强的活力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，深圳证券交易所发布一份声明称，已听取了外国机构对中国股市的意见和建议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些会议正值2025年首个交易日，因担忧美国关税威胁将进一步压迫疲弱的经济环境，中国股市再次出现波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;蓝筹股沪深300指数在新年首个交易日下跌2.9%，创2016年以来最差的年度开局，全周累计跌幅超过5%，市场乐观情绪进一步消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一个表明投资者风险偏好减弱的信号是，安全资产持续在新的一年中上涨，长期中国政府债券的收益率降至新的低点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自9月份以来，中国当局已推出多种支持措施，包括总额8000亿元的互换和再贷款计划，旨在增强投资者信心并支撑股市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12月举行的中央经济工作会议将稳定股市和房地产市场列为2025年的主要任务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这有助于去年中国股市录得14.7%的增长，终结了前所未有的三年下跌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“政策制定者对经济增长和资产价格的忍受程度可能已经达到了顶点，”高盛在一份周一的报告中称。“但政策措施的实施对于2025年推动股市上涨是必要的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="人们在上海陆家嘴金融区上海证券交易所电子显示屏下行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RISNP6WWC5JQBEQOS5LOJIFQUQ.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;人们在上海陆家嘴金融区上海证券交易所电子显示屏下行走，中国，2015年9月22日。路透社/Aly Song/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 02:04:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/chinese-bourses-hold-meetings-with-foreign-institutions-amid-market-volatility-2025-01-06/</guid></item><item><title>财新PMI显示，中国服务业活动创7个月新高，但美国贸易担忧削弱乐观情绪</title><link>https://www.reuters.com/world/china/china-services-activity-hits-7-month-high-us-trade-fears-dent-optimism-caixin-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;中国2024年12月的服务业活动以七个月以来最快的速度扩张，主要受到国内需求激增的驱动，但来自国外的订单减少，反映出贸易风险对经济的影响，一项私营部门调查显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球与财新联合发布的服务业采购经理人指数（PMI）从11月的51.5上升至12月的52.2。该增长速度是自2024年5月以来最快，超过了区分扩张与收缩的50分界线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一调查结果与中国官方上周发布的非制造业PMI数据基本一致，该数据从11月的50.0回升至12月的52.2。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，中国经济一直备受弱化消费和投资、严重房地产危机的影响。出口曾是为数不多的亮点之一，但在第二届唐纳德·特朗普政府领导下，可能面临更多的美国关税风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了重振疲软的经济，当局近期实施了多项财政和货币政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“自9月下旬以来，现有政策与额外刺激措施的协同效应继续对市场产生影响，产生了更多积极因素，”财新Insight集团首席经济学家王哲表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;调查结果显示，新业务子指数从11月的51.8升至12月的52.7。然而，这是自2023年8月以来，新业务来自国外的流入首次下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;公司减少员工人数，这是四个月来的首次，部分原因包括原材料价格上涨和工资增长引发的成本担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;王哲指出，尽管国内需求疲软，不利的外部因素增多，但依然存在显著的下行压力：“预计今年外部环境将更加复杂，需要提前准备政策并及时应对。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;企业信心指数依然为正，但降至2020年3月以来的第二低水平，部分公司担心日益激烈的竞争和潜在的国际贸易干扰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;将于1月再次就任美国总统的唐纳德·特朗普誓言对华加征超过60%的关税，这将对世界第二大经济体构成重大风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球与财新联合发布的综合PMI指数从11月的52.3降至12月的51.4。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="顾客在云南省大理古城一家餐厅就餐" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6RBMVA2ACNM5HJYSVV6PKDABPA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;顾客在云南省大理古城一家餐厅就餐，2023年11月9日。路透社/弗洛伦斯·洛/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 01:54:48 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/china-services-activity-hits-7-month-high-us-trade-fears-dent-optimism-caixin-2025-01-06/</guid></item><item><title>亚洲足球周</title><link>https://www.reuters.com/sports/soccer/week-asian-football-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;本周亚洲足坛要点：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴林队时隔两年再次赢得海湾杯冠军，他们在决赛中以2-1击败卡塔尔队，比赛最后两分钟攻入两球。这场比赛在科威特进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第17分钟，阿曼队的阿卜杜拉赫曼·阿勒穆沙伊弗凭借头球首开纪录。然而，临近终场前12分钟，摩罕默德·马尔霍恩的点球将比分扳平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比赛进行到两分钟后，马赫穆德·阿勒马萨利米将马尔霍恩的传中球折射入网，帮助巴林队反超比分，最终赢得自2019年以来的第一个海湾杯冠军。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;越南队周日赢得第三次东盟锦标赛冠军，在与10人应战的卫冕冠军泰国队的第二回合决赛中以3-2获胜，最终在两回合比赛中以5-3的总比分胜出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管越南队的头号射手阮元元（中文名阮元生，在上个月入籍前被称为拉斐尔森）在上半场结束前11分钟左腿骨折，但越南队仍然赢得了这场比赛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一回合决赛两场比赛中，拉斐尔森为越南队打入了七个进球。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;澳超联赛榜首争夺更为激烈， closest rivals 悉尼FC 的领先优势被澳超积分榜第二名墨尔本胜利队缩小。周六晚，悉尼FC在与西部悉尼 wanderers 的比赛中以2-2战平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨尔本胜利队的瑞安·泰格在终场前三分钟的点球将比分扳平，此前悉尼FC球员罗德里格·米兰达和阿伊丹·哈蒙德各入一球。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;悉尼FC因在新年前一天的新西兰德比中0-0战平墨尔本胜利队而没有出席周末的比赛。斯蒂夫·科尔卡的球队目前领先墨尔本胜利队四分，但他们只打了少一场的比赛。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 01:33:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/sports/soccer/week-asian-football-2025-01-06/</guid></item><item><title>中国市场的火灾造成8人死亡、15人受伤</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/china-market-blaze-kills-eight-15-hurt-2025-01-04/</link><description>&lt;p&gt;中国河北省张家口市一蔬菜市场发生火灾，造成8人死亡、15人受伤，央视周六报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当局正在调查火灾原因。据报道，火灾始于上午8点40分左右，不到一个小时后被扑灭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;媒体上传的一张微博截图显示，张家口桥西区的市场上方浓烟滚滚，火焰熊熊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据企业信息查询提供商企查查数据，该市场名为犁光蔬菜市场，成立于2011年，商品种类从水果、海鲜到电子产品不一而足。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Smoke rises from a fire at a vegetable market in Zhangjiakou" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/W26TDBC7ZBLONC45RVW5UXJ2IE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2025年1月4日，中国河北省张家口市，蔬菜市场火灾现场，来自社交媒体的图片截图。来源：社交媒体/透过路透社&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Firefighters work in the aftermath of a fire at a vegetable market in Zhangjiakou" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PWVA2WDSHFOQ3EVY25XR4IBAPA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2025年1月4日，中国河北省张家口市，火灾发生后消防队员在现场作业，来自社交媒体的图片截图。来源：社交媒体/透过路透社&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 04 Jan 2025 09:05:57 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/china-market-blaze-kills-eight-15-hurt-2025-01-04/</guid></item><item><title>香港财政赤字料将接近1000亿港元，财政司长称</title><link>https://www.reuters.com/world/china/hong-kong-budget-deficit-be-just-under-hk100-billion-financial-chief-says-2025-01-04/</link><description>&lt;p&gt;香港政府财政司司长陈茂波表示，本财政年度的预算赤字预计低于1000亿港元（约合130亿美元）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;陈茂波在公共广播电台RTHK的一档节目中，告诉居民政府正在“聚焦于节支措施”以应对财政赤字问题，并将在即将发布的预算报告前征求公众意见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示：“尽管需要继续推进公共工程项目，但在优先发展项目时必须根据紧迫性来安排。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;陈茂波指出，2024年前三季经济 growth速度不如预期，主要受高利率和外部挑战影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;陈茂波在12月的博文中预测，香港经济预计在2024年增长2.5%，而第三季度的经济增长率仅为1.8%，低于预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;陈茂波指出，截至3月份的财政年度估算赤字约为2月发布的预算报告中预期的481亿港元的两倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;陈茂波认为，赤字主要归因于土地销售收入的急剧下降。在财政赤字下提振经济将是对香港“最大的挑战”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（1港元 = 7.7779美元）&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="香港财政司司长陈茂波在香港立法会发表年度财政报告" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GK45GXCZWBKGRJXP6O43TBJEEU.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;香港财政司司长陈茂波在香港立法会发表年度财政报告，摄于2024年2月28日，中国香港。路透社/Tyrone Siu/档案照片&lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 04 Jan 2025 09:42:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/hong-kong-budget-deficit-be-just-under-hk100-billion-financial-chief-says-2025-01-04/</guid></item><item><title>早间报价：中国两年期国债收益率有望跌破1.00%</title><link>https://www.reuters.com/markets/asia/global-markets-view-asia-graphic-2025-01-05/</link><description>&lt;p&gt;亚洲市场本周前景展望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2025年的首个完整交易周在周一拉开帷幕，中国货币和债券收益率急剧下滑，韩国政治局势愈发紧张，以及美国与日本的大型企业合并交易受阻等一系列事件将引起投资者的关注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一系列采购经理指数报告也将陆续公布，为投资者提供亚洲主要经济体，包括中国的2024年底经济状况的初步线索。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在全球市场背景下，上周五华尔街出现反弹，市场前景相对乐观。股市和债市波动性得到了很好的控制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，新兴市场的货币和资产因美国国债收益率高企及美元飙升而处于守势。尽管美元指数在上周五有所回落，但它在前一日创下了两年多来的最高点，并在最近三个月内几乎上涨了10%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美元吸引力的一个关键因素来自自美联储9月开始降息以来30年期美债收益率的大幅上涨。美国联邦储备银行的100个基点的降息幅度，加上10年期国债收益率的同样幅度上升，这一令人意外的变化令大多数投资者以及政策制定者都感到困惑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国的经济前景截然相反。随着投资者对中国政府可能继续提供宽松的货币政策和流动性支持抱有期待，人民币和债券收益率承受着巨大的下行压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;市场的关注点集中在中国短期债券收益率上，2年期收益率濒临跌破1.00%。自两个月前收益率下降50个基点以来，该数据已降至历史最低水平，自去年3月以来收益率下降100个基点。1.00%的心理关口可能在周一被突破。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这种背景下，中国政府本周晚些时候将公布的通胀数据将变得更为重要。路透社的一项民意调查显示，12月的年消费者通胀率保持在0.2%。尽管中国经济惊喜指数近期有所上升，但市场仍高度关注通缩压力可能带来的冲击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周五，即期人民币汇率跌至四个月来的最低水平，突破了中国人民银行此前试图守卫的7.30美元关口。被1美元兑换7.35人民币的水平突破将意味着人民币将创下17年来的最低点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人民币卖压似乎相当强劲，表现在即期人民币兑美元汇率与央行每日固定汇率之间的差额。这一差距目前创下自去年7月以来的最大差距，接近历史峰值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北京当局是否感到不安？中国人民银行上周五警告基金经理不要进一步压低债券收益率，因为担心债券泡沫可能削弱北京刺激经济增长并管理人民币的努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一市场走势的关键发展动向包括：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- 中国、日本、印度、澳大利亚服务业PMI（12月数据）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- 泰国通胀（12月数据）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- 越南第四季度GDP数据&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="上海陆家嘴金融区的股票信息显示屏" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/V77OPLKMSVNSRI2XBYOZPTYO3A.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align:center;"&gt;
&lt;em&gt;2024年11月7日，中国上海陆家嘴金融贸易区内，车辆穿过显示股票信息的行人天桥。路透社/Nicoco Chan / 资料图片&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 05 Jan 2025 21:47:55 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/asia/global-markets-view-asia-graphic-2025-01-05/</guid></item><item><title>富士康第四季度营收创历史新高， quadr季度业绩超出预期，受益于AI需求</title><link>https://www.reuters.com/technology/foxconn-fourth-quarter-revenue-up-152-2025-01-05/</link><description>&lt;p&gt;全球最大的合同电子制造商中国台湾富士康（2317.TW）在第四季度实现有史以来的最佳营收，超出预期，得益于人工智能（AI）服务器需求的持续强烈增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;富士康在周日的声明中表示，苹果公司（AAPL.O）最大的iPhone组装厂的收入环比增长15.2%，达到新台币2.13兆元（约合647.2亿美元）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一数字也超过了新台币2.1兆元的LSEG SmartEstimate，在该预测中，给予更准确的一致性分析师预测更高的权重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;富士康表示，强劲的人工智能服务器需求推动其云计算和网络产品部门的收入显著增长，其客户包括人工智能芯片制造商英伟达（NVDA.O）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在智能消费电子产品方面，包括iPhone在内的产品，公司表示，同比增长大致持平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年12月的营收达到新台币6,548亿元，同比增长42.3%，创下该月历史第二高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;富士康展望当前季度时表示，预计2025年第一季度整体运营已逐渐进入传统淡季。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管2024年第四季度营收创纪录新高，但本季度环比业绩将达到过去五年的平均水平；与去年同期相比，应当显示出显著的增长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;富士康未详细说明，该公司不提供具体预测。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;富士康的股价去年上涨76%，远超台股整体上涨28.5%。在营收数据公布前的最后一个交易日，股价下跌0.8%，而基准指数上涨0.3%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;公司将于3月14日公布全年第四季度财报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（1美元=32.9120新台币）&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="富士康公布的台北年度科技日活动所展示的电动二轮车动力系统" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TF3G5K6KXZMUFE5IT4J4EVUHOU.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;富士康公布的台北年度科技日活动所展示的电动二轮车动力系统，照片摄于2024年10月8日的台北。路透社/Ahn Wang/档案照&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 05 Jan 2025 07:48:45 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/foxconn-fourth-quarter-revenue-up-152-2025-01-05/</guid></item><item><title>中国寻求加强西部地区的港口和航空枢纽</title><link>https://www.reuters.com/world/china/china-seeks-bolster-ports-aviation-hubs-western-regions-2025-01-05/</link><description>&lt;p&gt;中国于周日宣布，将推出15项措施，以强化西部省份的发展，并通过建设港口和航空枢纽等物流基础设施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国海关总署表示，这些措施将增强中国西部地区铁路、航空、河流和海上运输网络的整合，据官方媒体报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些措施包括提升成都、重庆、昆明、西安和乌鲁木齐等城市的国际航空枢纽地位，同时发展综合保税区，并将其与港口及其他运输网络集成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还将建设并扩建多个港口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长期以来，中国一直在努力提升其西部地区的经济实力，这些地区的发展明显落后于沿海省份。但为确保国家统一和边境稳定，中国政府在新疆等地区实施的严厉安全措施引起了部分西方国家的批评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国的西部地区约占国家陆地面积的三分之二，包括四川、重庆、云南、新疆和西藏等地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，中国政治局呼吁推进西部地区的“新型城镇化”，旨在振兴农村地区、扩大扶贫努力并加强能源资源。此外，还通过包括铁路货运线路在内的贸易走廊来加强对欧洲和南亚的经济联系。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="重庆的一座城市天际线在干涸的嘉陵江河床上的水坑中倒映，嘉陵江是长江的一条支流，该地区正处于干旱期间，水位接近历史最低水平，2022年8月20日，中国重庆" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4HXVRPKZO5MSJHUOLP2DJ2GZ24.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;重庆的一座城市天际线在干涸的嘉陵江河床上的水坑中倒映，嘉陵江是长江的一条支流，该地区正处于干旱期间，水位接近历史最低水平，2022年8月20日，中国重庆。图/路透社/.spacing图片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="重庆的一座城市天际线在干涸的嘉陵江河床上的水坑中倒映，嘉陵江是长江的一条支流，该地区正处于干旱期间，水位接近历史最低水平，2022年8月20日，中国重庆" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LWUOVLODHJIQHD5ZCUZETOULYI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;重庆的一座城市天际线在干涸的嘉陵江河床上的水坑中倒映，嘉陵江是长江的一条支流，该地区正处于干旱期间，水位接近历史最低水平，2022年8月20日，中国重庆。图/路透社/spacing 图片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 05 Jan 2025 05:42:13 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/china-seeks-bolster-ports-aviation-hubs-western-regions-2025-01-05/</guid></item><item><title>《华尔街日报》称，中国的黑客攻击使更多企业陷入风险，超过此前所知的范围</title><link>https://www.reuters.com/business/media-telecom/chinese-hack-us-telecoms-compromised-more-firms-than-previously-known-wsj-says-2025-01-05/</link><description>&lt;p&gt;据《华尔街日报》周六晚报道，一名知情人士透露，中国黑客攻击了比之前所知更多的美国电信公司，其中包括charter通信公司（CHTR.O）、康普公司（CCII.UL）和windstream等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;报道称，黑客还利用了来自安全厂商Fortinet未经修补的网络设备，并且成功渗透了思科系统公司（CSCO.O）的大规模网络路由器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;报道还指出，除了对美国电话电报公司（T.N）和威瑞森公司（VZ.N）的深度入侵之外，黑客还渗透了其他归属于Lumen技术公司（LUMN.N）和T-Mobile（TMUS.O）的网络。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国否认进行了此类行动，并指控美国传播虚假信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于上述中国对美国电信网络的大规模攻击，人们表达了日益增长的担忧，并且存在关于企业和政府何时能向民众提供安全保障的疑问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;报道补充称，美国国家安全顾问杰克·沙利文在今年秋季的一个白宫秘密会议上告诉电信和科技高管，中国黑客具备随意关闭数十个美国港口、电网和其他基础设施目标的能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与中国有关的“盐旋风”网络间谍行动曾针对美国电话电报公司（AT&amp;T）和威瑞森公司的系统（见&lt;a href="https://www.reuters.com/technology/cybersecurity/chinese-salt-typhoon-cyberespionage-targets-att-networks-secure-carrier-says-2024-12-29/"&gt;详文报道&lt;/a&gt;），但无线运营商的美国网络现在已处于安全状态。各方正与执法和政府官员紧密合作，公司在最近的一次公开声明中证实了这些攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;朗讯科技表示其网络中不再存在攻击者的证据，且未获取任何客户数据。根据《华尔街日报》报道，T-Mobile停止了最近试图渗透其系统的失败尝试，并保护了敏感的客户信息免受访问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;报道指出，威瑞森公司表示，针对政府和政治领域的小部分重要客户的专门攻击已知情并进行了处理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;威瑞森首席法务官班达娜·文卡特斯在此前接受《华尔街日报》采访时表示，“威瑞森已控制了此次事件相关的活动。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;思科和Fortinet均未对该报道发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;之前报道曾提到，“盐旋风”行动的目标还包括与民主党和共和党总统竞选相关的官员，如卡玛拉·哈里斯和唐纳德·特朗普。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名网络安全专家正在监控 Verizon 华盛顿郊区设施内的网络运营中心的电信流量" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/S5QGZFTGFFMMXHPFLI6B4QH47U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align:center;"&gt;
&lt;i&gt;一名网络安全专家正在监控 Verizon 华盛顿郊区设施内的网络运营中心的电信流量（2014年7月15日，路透社/乔纳森·厄尔斯特 文件照片）&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 05 Jan 2025 14:35:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/media-telecom/chinese-hack-us-telecoms-compromised-more-firms-than-previously-known-wsj-says-2025-01-05/</guid></item><item><title>美国国家安全顾问访问印度讨论中国水坝问题</title><link>https://www.reuters.com/world/chinese-dams-be-discussed-during-india-visit-us-national-security-adviser-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;美国国家安全顾问杰克·沙利文于1月5日至6日访问新德里期间，预计将会与印度 counterparts 就中国大坝的影响进行讨论，一位美国高级官员在沙利文访问前夕表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华盛顿及其西方盟友长期视印度为中国在亚洲乃至更广泛的地区影响力的有效制衡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们确实看到，在印度洋—太平洋地区，中国修建的大坝，包括湄公河流域的大坝，对下游国家的环境甚至气候可能造成重大损害的影响。”一位美国高级官员在沙利文访问前夕补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位官员还表示，华盛顿将在此次访问中讨论新德里的关切。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;印度政府表示，它已向北京传达了对其在西藏雅鲁藏布江建设水电大坝计划的担忧。中国官员表示，西藏的水电项目不会对环境或下游水资源产生重大影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该大坝的建设已于上月获得批准，预计每年将产生约3000亿千瓦时的电力，成为同类项目中规模最大的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国官员还预计，在此次访问中会讨论有关民用核能合作、人工智能、太空、军事许可和中国产能过剩等议题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另有一位美国官员表示，访问期间，美国官员不会与达赖喇嘛会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，华盛顿和新德里建立了紧密关系，但偶尔在诸如印度少数族裔虐待、新德里与俄罗斯的关系以及针对孟加拉国分离主义者的暗杀阴谋等问题上存在分歧。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国国家安全顾问杰克·沙利文在北京美国大使馆参加记者会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BRNHQ3RUS5KQHIM26FXLHDBKUY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;图片说明：美国国家安全顾问杰克·沙利文在北京美国大使馆参加记者会，拍摄日期为2024年8月29日。 REUTERS/Tingshu Wang 文件照片&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 22:17:30 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/chinese-dams-be-discussed-during-india-visit-us-national-security-adviser-2025-01-03/</guid></item><item><title>司法部敦促最高法院拒绝特朗普要求推迟 TikTok 禁令的请求</title><link>https://www.reuters.com/legal/doj-urges-supreme-court-reject-trump-request-delay-tiktok-ban-law-2025-01-04/</link><description>&lt;p&gt;美国司法部周五晚向最高法院提交请求，拒绝总统当选人唐纳德·特朗普延迟实施一项法律的申请。该法律要求字节跳动出售TikTok的美国资产，否则将被禁止，截止日期为1月19日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周，特朗普提交了一份法律文件，声称他应在2024年1月20日就任后，寻求“政治解决”该问题，并据此需要时间来处理此事。法院定于1月10日听取该案件的辩论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该法律于4月通过，规定TikTok的中国母公司字节跳动必须出售其在美国的资产，否则将面临禁令。字节跳克未立即发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;司法部在其提交文件中表示，只有在字节跳动已证明其有可能获胜的前提下，特朗普的要求才能被接受，但该公司并未做到这一点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;司法部称，没有人否认中国试图通过大量收集美国人的敏感数据并进行秘密和恶意影响活动来损害美国利益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府声称，“没有人能严肃质疑通过字节跳动控制TikTok对国家安全构成严重威胁这一点：TikTok收集了1.7亿美国人的大量敏感数据及其联系人，使其成为情报活动的强大工具。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的律师D.约翰·萨尔上周写道，总统当选人“尊重地请求法庭考虑暂停该法律规定的2025年1月19日之前出售TikTok截止日期，以便在考虑本案的实质问题时给予总统特朗普即将上任的政府机会，试图政治解决本案涉及的问题。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TikTok周五敦促最高法院基于美国宪法第一修正案的言论自由条款禁止该法律。它认为，国会对Chinagone的母公司如Shein或Temu没有寻求禁止，这强烈表明“它将TikTok针对的是其社交媒体内容，而不是其数据。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果法院未能在1月19日之前阻止该法律的生效，那么在苹果（AAPL.O）或谷歌（GOOGL.O）应用商店中新下载TikTok将被禁止，而现有用户仍可继续使用应用。随着时间的推移，服务性能将逐渐下降并最终停止工作，因为公司将被禁止提供支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登可以延长截止日期90天，前提是字节跳动在出售TikTok方面取得了实质性进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普支持TikTok的态度与2020年形成反差，当时他曾试图禁止TikTok在美国的应用和服务，并迫使它出售给美国公司，原因是它的中国背景。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="TikTok的办公地点" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5AD3HWRN7VORLNH3XZE2QZWJMA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;这是2024年3月13日在加州库尔弗城拍摄的TikTok办公地点。美国众议院以压倒性票数通过了一项法案，要求TikTok的中国母公司字节跳动在六个月内剥离其美国资产，否则将面临禁止。路透社/迈克·布雷尔/资料照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 04 Jan 2025 02:30:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/legal/doj-urges-supreme-court-reject-trump-request-delay-tiktok-ban-law-2025-01-04/</guid></item><item><title>美国因涉嫌黑客攻击制裁中国诚信技术公司</title><link>https://www.reuters.com/technology/cybersecurity/us-issues-cybersecurity-sanctions-against-chinas-integrity-technology-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;美国于周五针对中国合规科技集团实施了制裁，指控该集团是名为“黄梅风暴”的活跃黑客团体的幕后操纵者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务院在一份声明中表示，合规科技是一家与中国政府有紧密联系的大型供应商，与国家安全委员会有关联。据报道，其黑客团队在来自北京方面的指示下，针对美国和海外的关键基础设施展开了袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西方官员先前曾指控这家北京基地的公司与“黄梅风暴”有关。今年9月，联邦调查局局长克里斯托弗·雷（Christopher Wray）指控该公司为“为中国政府安全机构收集情报和进行侦察”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在同一时间发布的一份咨询文件中，美国、英国、加拿大、澳大利亚和新西兰的网络安全官员指控合规科技能够让超过25万台设备在全球范围内受到攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国官方此前曾指责美国及其盟友在针对合规科技及“黄梅风暴”的问题上“草率断定，毫无根据地指责中国”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该黑客团体是近期遭到广泛关注的针对机密数据及关键基础设施发起攻击的中国网络间谍组织之一。包括被称为“伏特风暴”的团伙，在美国官员看来准备对美国发动冲突；以及“盐风暴”团伙，据称已潜入美国电信公司。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周，美国财政部官员表示，一个未具名的中国黑客组织入侵了财政部的电脑，并泄露了不明数量的数据。据《华盛顿邮报》报道，目标是财政部的制裁办公室。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="插图显示了一台面前展示二进制代码的电脑，在中国国旗的背景之下" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2K4WWPF6TVNR7IYUEYHEXDGEMY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;插图展示了带有二进制代码的电脑，背景是中国国旗，拍摄于2022年8月19日。路透社/Dado Ruvic/插图/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 15:50:43 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/cybersecurity/us-issues-cybersecurity-sanctions-against-chinas-integrity-technology-2025-01-03/</guid></item><item><title>受天气转冷和中国政策支持影响，油价有望周线上涨</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/oil-rises-two-month-highs-optimism-over-policy-support-growth-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;周五，油价小幅上涨，并有望实现周度增长，因欧洲和美国的寒冷天气以及中国宣布的额外经济刺激措施推动了上周油价达到近两个月来的最高水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北海布伦特原油期货在纽约时间下午12点49分（格林尼治标准时间17点49分）上涨0.9%，至每桶76.62美元，当日收于10月25日以来的最高水平，对应的西德克萨斯中质原油（WTI）收涨1.5%，至每桶74.24美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布伦特原油有望实现3.3%的周度涨幅，而WTI则有望上涨5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国经济增长的脆弱迹象增强了市场对中国政府可能会出台刺激经济增长措施的预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“中国不遗余力地通过各种公告来推动经济增长，市场对此反响积极。”纽约的Again Capital合伙人约翰·基尔杜夫（John Kilduff）表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，他补充说，去年对中国的原油需求感到担忧，并影响了市场的悲观需求预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周，中国宣布了几项新的增长措施，包括出人意料地提高公务员工资，并大幅增加超长期国债的融资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些额外融资将用于刺激商业投资和提振消费者支出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;预计随着部分地区天气预报显示寒冷，石油需求将有所增加，从而为油价提供一定的支撑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“石油需求受益于欧洲和美国寒冷的天气。”瑞银分析师乔凡尼·斯塔诺维（Giovanni Staunovo）表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外，美国原油储备上周减少了120万桶，降至4.156亿桶，美国能源信息署（EIA）的数据表明。汽油和馏分油库存上升，因炼油厂提高了产量，尽管燃料需求降至两年来的最低点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过油价受到抑制，因为美元有望实现近两个月最佳周度表现，尽管周五有所下跌，市场预期美国经济将继续在全球同行中表现突出，并且美国利率将保持相对较高水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;更高的利率增加了借贷成本，这可能会抑制经济增长和对石油的需求。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="油井附近农地中的油泵" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3GIVQ7DTYVK5ZIAXYOBT7I75IQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;加拿大萨斯喀彻温省金德索利附近农地中的油泵，2024年9月5日。路透社/ Todd Korol/资料照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 01:56:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/oil-rises-two-month-highs-optimism-over-policy-support-growth-2025-01-03/</guid></item><item><title>英国立法者传唤 Shein 和 Temu 就劳动实践问题接受质询</title><link>https://www.reuters.com/business/retail-consumer/uk-lawmakers-summon-shein-temu-questioning-over-labour-practices-2025-01-02/</link><description>&lt;p&gt;专注于快速时尚在线零售的Shein计划在伦敦上市，预计将在1月7日接受英国议会一跨党派商业和贸易委员会的质询。该委员会将对中国2008年成立的Shein及其供应链中的工人的权利进行调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;参与调查的还有PDD Holdings旗下全球在线市场Temu，该市场将于10月开始对其雇佣权益进行调查。委员会由前工党大臣Liam Byrne领导，正在审查政府的核心雇佣权益法案，并将保护英国工人纳入考量范围，同时也关注如何防范进口低标准劳动力的问题，包括强迫劳动的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Shein欧洲、中东和非洲地区的总法律顾问Yinan Zhu将作为证人出席此次听证会，这一信息在委员会的网站上有所更新。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;PDD Holdings旗下Temu的高级法律顾问Stephen Heary和高级合规经理Leonard Klenner也被要求提供证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Shein对此听证会拒绝发表评论，Temu也没有立即回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这两个平台以极低的价格销售衣物、鞋子、配件和小工具，曾在华工厂遭到指责存在劳动条件差和强迫劳动的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Shein之前表示，公司致力于尊重人权，并对强迫劳动采取零容忍政策。Temu也表示，严格禁止强迫劳动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Shein虽然是在中国成立，但如今总部位于新加坡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;凭借在美国、欧洲和英国的快速扩张，它正在等待英国和中国政府的监管批准，以进行伦敦首次公开募股。早在6月初，它已向英国市场监管机构提交了相关文件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国商务与贸易部劳动市场执法部门负责人Margaret Beels、独立反奴专员Eleanor Lyons，以及去年因对Shein伦敦IPO的担忧而受到关注的Eleanor Lyons也将出席此次听证会。Tesco超市集团的质量技术和可持续性主管Claire Lorains和英国和爱尔兰麦当劳首席执行官Alistair Macrow也被邀请提供口头证据。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="人们走过Shein的广告牌" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DNUVPERJE5MWFPZVL6IFECPRYQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年3月8日，一位行人走过英国伦敦的一家Shein广告牌。路透社/苏珊娜·普兰克特/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 02 Jan 2025 17:12:49 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/retail-consumer/uk-lawmakers-summon-shein-temu-questioning-over-labour-practices-2025-01-02/</guid></item><item><title>中国人民银行表示将适时降低银行存款准备金率和贷款利率</title><link>https://www.reuters.com/markets/asia/chinas-central-bank-might-cut-interest-rates-current-level-15-2025-ft-reports-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;中国人民银行在上个季度货币政策委员会会议上表示，将在“适当时间”降低银行存款准备金率和利率，据周五发表的声明称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国人民银行货币政策委员会在12月27日举行的第四季度会议上建议加强货币政策调整，并采用更具前瞻性、针对性和有效性的方法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一观点与《金融时报》周五的报道相呼应，报道援引中央银行的话说，中国人民银行有望在2025年“适当时机”将当前的1.5%利率下调。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些言论与去年政策制定者所作的承诺一致，即构建更具市场导向的利率曲线。分析人士预计，今年央行将进一步调整政策，以确保信贷需求更敏感地反映货币政策的变动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据《金融时报》报道，中国人民银行表示，将在推进一项政府顾问称为“艰巨任务”的利率改革过程中，优先考虑“利率调整的作用”，并从“数量目标”转向“贷款增长目标”。中国人民银行上周将七天逆回购利率从1.7%下调至1.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，市场预期中国将推出进一步的货币政策宽松措施，使得10年期和30年期国债收益率均创下历史最低点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“中国人民银行将丰富和改善货币政策工具箱，进行国债买卖，并关注长期收益率的变化，”中国人民银行在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国人民银行还承诺确保货币政策传导机制更加顺畅，并提高资金使用效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些评论凸显了其对世界第二大经济体——中国经济增长的更广泛计划，因为严重的房地产危机已经侵蚀了消费者财富和家庭支出，大多数政府刺激措施都流向了生产者和基础设施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国本月将货币政策立场从“审慎”的“适度宽松”调整为“适度宽松”，这是自2010年采取“审慎”立场以来的首次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，鉴于唐纳德·特朗普重返白宫，预计中美之间的贸易紧张局势将加剧。中国人民银行誓言将稳定外汇市场预期，保持人民币汇率基本稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府顾问建议北京将今年的增长目标保持在约5%，并要求采取更有力的财政刺激措施，以提振疲弱的内需。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(1美元 = 7.2994中国人民币)&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="民兵警察在人民银行总部前值勤" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KR7CHXPHHZLWLIWLDTEZ74CJYA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;民兵警察在中华人民共和国中国人民银行总部前值勤，位于中国北京，2022年9月30日。路透社/Tingshu Wang/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:20:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/asia/chinas-central-bank-might-cut-interest-rates-current-level-15-2025-ft-reports-2025-01-03/</guid></item><item><title>犹他州诉讼称 TikTok 知道其直播涉及儿童剥削</title><link>https://www.reuters.com/sustainability/boards-policy-regulation/tiktok-knew-its-livestreams-exploit-children-utah-lawsuit-claims-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;TikTok长期以来一直知道其视频直播鼓励性行为并剥削儿童，但仍对此视而不见，因为它“从这些活动中获得了巨大利润”，据犹他州提起诉讼的新公开材料称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些指控是在计划于1月19日生效的在美国禁止TikTok的禁令之前公布的，除非TikTok的中国所有者字节跳手公司在其上出售该流行社交媒体应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当选总统唐纳德·特朗普已请求美国最高法院暂停可能禁止TikTok的法律。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TikTok则表示，其优先考虑安全的直播。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;犹他州此前起诉TikTok声称获得大量收入的诉讼案，于去年6月由该州消费者保护部门提起，州总检察长谢恩·雷耶斯表示，TikTok Live直播功能创建了一个“虚拟脱衣舞俱乐部”，将受害者与实时的成人掠夺者联系起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据内部分阅和合规报告，在周二公布的几乎未经删节的投诉中，TikTok表示，内部审核系列项目发现了Live功能所带来的威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其中，一个名为“梅拉梅德”的调查项目在2022年初发现，成千上万的13至15岁儿童绕过了Live最低年龄限制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投诉称，许多儿童随后被成人诱骗进行性行为，有时涉及裸露，在交换虚拟礼物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投诉还表示，2021年开始的一项名为“朱庇特”的调查发现，犯罪分子使用Live洗钱、贩卖毒品并资助恐怖主义，包括伊斯兰国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，2023年12月的一项内部研究“记录了TikTok承认的‘虐待’，即在应用程序上保留具有当前风险的Live功能。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TikTok此前反对这些披露，称涉及机密性问题，目的是“防止潜在的不良行为者得到使用该应用的路线图”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12月19日，犹他州的一位法官科尔尔·桑切斯下令释放了大部分被红化的材料。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TikTok在声明中表示：“此诉讼忽视了TikTok主动采取的多项措施，以支持社区的安全和福祉。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“相反，投诉挑选了误导性的引述和过时的文件，将其摘取出来，这歪曲了我们对社区安全承诺的真实意图，”声明中还称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;10月，美国13个州和华盛顿特区的两党团体分别起诉TikTok，称其利用儿童并使他们对该应用上瘾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“社交媒体往往是剥削美国年轻人的工具，”雷耶斯在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“感谢桑切斯法官的裁决，现在TikTok令人震惊的行为将通过这份未删节的投诉而更加公开，”他对记者说。“（其）责任的全部程度可以在审判中被证明。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于去年4月签署了一项法律，授权对TikTok的禁令，解决了关于TikTok可能会收集美国用户情报并与中国政府共享的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最高法院将在1月10日听取是否暂停禁令的辩论，预计很快会作出裁决。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="图示显示TikTok标志、美国和中国国旗" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LUY6I7ZXGVNNJCL5LVIZVHVEIA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年4月25日，图示显示TikTok标志置于美国和中国国旗上。路透社/Dado Ruvic/图示/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 20:13:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/sustainability/boards-policy-regulation/tiktok-knew-its-livestreams-exploit-children-utah-lawsuit-claims-2025-01-03/</guid></item><item><title>在近期疲软后股市反弹，美元回落</title><link>https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;全球股市于周五反弹，但仍预示将周线收跌，与此同时，美元近期升势停滞，获得美国制造业数据强于预期的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国股市在即将公布经济数据与政策转向的背景下，强劲反弹。标普500指数和纳斯达克综合指数分别上涨1.26%和1.77%，终结了连续五天的下跌趋势，这也是自四月中旬以来最长的下跌周期。所有11个主要标普指数板块均上涨，其中消费品（.SPLRCD）上涨2.42%，表现最为抢眼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年底美元获得提振，因为投资者笃信当选总统唐纳德·特朗普的政策将推动经济增长和通胀，这意味着联邦储备未来的利率切割次数将减少，美国国债收益率因此上升，而随着欧洲央行预计将继续降息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美联储12月的政策声明促使市场降低对2025年量化宽松规模和频次的预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天市场的活力在于，尽管收益率在整个收益率曲线上抬高好几个基点，但它并没有只因美国国债收益率回落而走强，所以这不仅仅只是短期内的释放。”分析师瑞斯·梅菲尔德说道，他是位于肯塔基州列治文的投资策略师。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这个月表现不佳的部分原因是收益率和美元走强，今天市场能够在收益率坚挺的情况下持续反弹，这真是一种美好的跟进趋势。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;道琼斯工业平均指数上涨339.86点，涨幅0.8%，收于42,732.13点；标普500指数上涨73.92点，涨幅1.26%，收于5,942.47点；纳斯达克综合指数上涨340.88点，涨幅1.77%，收于19,621.68点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周内，标普500指数下跌0.48%，纳斯达克指数下跌0.51%，道琼斯指数下跌0.6%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;MSCI全球股票指数上涨7.52点，涨幅0.9%，收于847.45点，录得自11月7日以来的最大单日百分比涨幅，但仍需应对第三周下跌的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在欧洲，股市收盘小幅下跌，泛欧斯托克600指数收跌0.49%，主要受奢侈品公司和酒精供应商拖累，但仍实现了连续第二周上涨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周交易量因假日缩短而出现放缓。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;衡量美元兑一篮子货币的美元指数下跌0.29%，收于108.90，此前美国供应管理协会（ISM）报告关键制造业指数超出预期，从11月的48.4上升至本月的49.3，为今年3月以来最高值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当前美元处于连续第五周上涨的态势，前一交易日曾触及两年高位，为109.54。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧元兑美元上涨0.43%，报1.0309，但仍连续第五周下跌，并创下自11月中旬以来的最大单周跌幅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对日元，美元贬值0.15%，报157.29，而英镑则升值0.36%，报1.2424。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国10年期国债收益率上涨2.7个基点，报4.602%，制造业数据发布前后的跌幅被部分收窄。此收益率仍维持在4.5%以上的水平，这给股市带来了困境，此前一度攀升至八个月高点4.641%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;里士满联邦储备银行行长托马斯·巴金表示，基准利率应在更确信通胀正重返2%目标之前保持限制性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国原油价格飙升1.13%，收于每桶73.96美元；布伦特原油收涨0.76%，报每桶76.51美元，受寒冷的欧洲和美国天气以及中国宣布的额外经济刺激措施支撑。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="交易员在纽约证券交易所工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HAQJ3L32UFIXDIE7RX3MBQZS3A.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        交易员在纽约证券交易所（NYSE）交易大厅工作，摄于2024年12月10日，美国纽约市。路透社/Brendan McDermid/资料照片
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="上海股市信息显示屏" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B6542Y7GXJMLBFEOHAY2INID5Q.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        2024年8月6日，中国上海陆家嘴金融区，在一座天桥上拍照的人们面前，一座显示屏显示着股市信息。路透社/Nicoco Chan/资料照片
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 02:36:32 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2025-01-03/</guid></item></channel></rss>