<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 22 Jan 2025 19:26:28 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>哈里王子与鲁德媒体达成和解并致歉</title><link>https://www.reuters.com/world/uk/prince-harry-settles-lawsuit-with-murdoch-papers-after-apology-2025-01-22/</link><description>https://www.reuters.com

[注释：Reuters是一家知名的国际通讯社，提供全球新闻报道和分析。]</description><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 11:51:47 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/uk/prince-harry-settles-lawsuit-with-murdoch-papers-after-apology-2025-01-22/</guid></item><item><title>联合国秘书长古特雷斯敦促伊朗放弃核武器</title><link>https://www.reuters.com/world/un-chief-guterres-calls-iran-renounce-nuclear-weapons-2025-01-22/</link><description>&lt;p&gt;联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯在世界经济论坛达沃斯会议上表示，伊朗必须采取第一步，改善与区域内国家及美国的关系，明确表示其无意发展核武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;古特雷斯在世界经济论坛达沃斯会议上提到：“最关键的问题是伊朗与其与以色列及美国的关系。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他希望伊朗理解，重要的是明确表示将放弃拥有核武器，同时积极参与与其他区域国家的建设性互动。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="第55届世界经济论坛年会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z3OPZLPLZRL2VPERJFPNXXLPL4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯在瑞士达沃斯世界经济论坛年会（第55届）上发言，时间：2025年1月22日。图片来源：路透社/Yves Herman
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 11:21:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/un-chief-guterres-calls-iran-renounce-nuclear-weapons-2025-01-22/</guid></item><item><title>联合国为尼日利亚东北部的人道主义危机寻求9.1亿美元</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/un-seeks-910-million-humanitarian-crisis-nigerias-northeast-2025-01-22/</link><description>&lt;p&gt;联合国将于本周呼吁筹集9.1亿美元，以应对尼日利亚东北部的人道主义危机。自2009年以来，该地区一直处于伊斯兰极端主义的掌控中，并在去年遭受了洪水侵袭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社获得的联合国文件显示，亚瓦州、博诺州和约贝州的780万人需要援助，联合国计划帮助其中360万人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以9.1亿美元计，这是西非和中非地区最昂贵的人道主义危机，超过乍得、马里、布基纳法索和尼日尔等国，相关文件显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，尼日利亚正在应对生活成本危机，通货膨胀率已攀升至近30年来的最高水平，主要由于食品价格飞涨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国此前曾表示，由于人道主义关注点已转向乌克兰、加沙和苏丹等其他危机，尼日利亚东北部有成为被遗忘的危机的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11月，政府与联合国联合发布的一份报告显示，尼日利亚面临其中最严重的饥荒危机之一，预计今年将有超过3300万人面临食物不足的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统博拉·丁博易推行的经济改革，包括取消燃料补贴和外汇管制，被认为加剧了该国的经济困境。丁博易表示，这些改革将使经济走上更强劲的增长之路。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="男孩在约贝州达帕奇的一家面包店外玩耍" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/P4RVXZOI3JL6XAZLE72XVECG6Q.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;男孩在约贝州达帕奇的一家面包店外玩耍，尼日利亚，2018年3月22日。路透社/Afolabi Sotunde/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 11:33:25 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/un-seeks-910-million-humanitarian-crisis-nigerias-northeast-2025-01-22/</guid></item><item><title>土耳其因滑雪度假酒店火灾拘留九人，造成76人死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/turkey-detains-nine-people-over-ski-resort-hotel-fire-that-killed-76-2025-01-22/</link><description>&lt;p&gt;土耳其当局已拘留九人，包括一家酒店的所有者，与一场导致76人遇难、多人受伤的 ski resort 野火事件有关，内政部长阿里·耶尔利卡亚在1月21日凌晨早些时候表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;耶尔利卡亚还报告称，已有45名遇难者的遗体被交还给家属，其余遗体正在法医研究所进行DNA身份鉴定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这场火灾发生在土耳其博卢山脉卡塔尔卡亚滑雪度假村的 grand kartal 酒店。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这家着火的酒店在1月21日发布声明，表示深切哀悼，并承诺全力配合调查工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;声明中表示：“我们正在与相关部门合作，以全面了解这一事件的各个方面。我们深受这些损失之苦，并希望你们能感受到我们内心共享的悲痛。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这家十二层高的酒店共有238名注册客人，在凌晨3点30分左右，火灾从餐厅楼层蔓延开来，酒店被火焰吞噬。生还者回忆称，在浓烟弥漫的走廊中撤离时，场景一片混乱，很多人生还时不得不从窗户跳下逃生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当局因酒店的安全措施受到越来越多的批评，生还者表示，在事件中没有响起火灾警报，他们在完全黑暗中艰难地穿过烟雾弥漫的走廊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;土耳其总统塔伊普·埃尔多安宣布1月21日为全国哀悼日，以纪念这场发生在冬季旅游旺季的悲剧，那时许多来自伊斯坦布尔和安卡拉的家庭正前往博卢山脉滑雪。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="土耳其卡塔尔卡亚滑雪度假村酒店火灾现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CZ4YJJPCJFOKFE4B3DUE7PKDWE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            行驶在博卢卡塔尔卡亚滑雪度假村酒店火灾现场的一架无人机航拍照片，2025年1月21日。路透社/Murad Sezer
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="博卢卡塔尔卡亚滑雪度假村酒店火灾" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RT4E76DTKBK5LAOP4N2HGFAF2I.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            2025年1月21日，博卢卡塔尔卡亚滑雪度假村酒店火灾后的路透社/Murad Sezer
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="博卢卡塔尔卡亚滑雪度假村酒店火灾" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2PD5FU4MGBMVPM6UF5NUSCTQ54.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            2025年1月21日，博卢卡塔尔卡亚滑雪度假村火灾后的救援车辆。路透社/Murad Sezer
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 05:08:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/turkey-detains-nine-people-over-ski-resort-hotel-fire-that-killed-76-2025-01-22/</guid></item><item><title>特朗普对欧盟和中国发出新的关税威胁</title><link>https://www.reuters.com/world/trump-says-he-is-discussing-10-tariff-china-feb-1-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普 Tuesday 在白宫对记者表态，誓言对欧盟征收关税，并表示其政府正与墨西哥和加拿大讨论对来自中国的货物征收10%的惩罚性关税，因芬太尼等毒品正从中国通过墨西哥和加拿大流入美国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普在其入职第二天发表最新关税威胁言论，前一天没有立即执行他竞选期间承诺的加征关税。金融市场和贸易组织短暂松了一口气，但其最新评论凸显了特朗普长期寻求更广泛的关税以及新的2月1日截止日期的25%关税针对加拿大、墨西哥、中国和欧盟的意愿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普指出，欧盟及其他国家与美国存在令人担忧的贸易顺差。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“欧盟对我们非常糟糕。”他重新重申了周一的说法。他表示，“所以他们将面临关税。这唯一的方式……才能确保公平。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普周一表示，他正在考虑在加拿大和墨西哥未切断毒品及芬太尼走私（包括源自中国的前体化学品）的边境上加征关税。先前他曾因贸易问题威胁对中国加征10%关税，但与2月1日的期限重新对准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国表示愿意与美国保持沟通，以“妥善处理分歧，扩大互利合作”。外交部发言人毛宁在1月25日的例行记者会上表示，中国始终认为贸易战或关税战没有赢家，“中国将始终坚决维护自身国家利益”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;白宫贸易顾问彼得·纳瓦罗周二早些时候对 CNBC 表示，特朗普对加拿大和墨西哥征收关税的威胁是为了促使这两个国家遏制非法移民和毒品进入美国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他考虑到对加拿大、墨西哥和中国征收25%、25%和10%的关税，原因是300名美国人每天死于芬太尼过量。”纳瓦罗说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周一，特朗普宣布进行全面移民打击，包括实施广泛的庇护禁令。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周一，特朗普签署了一份广泛的 &lt;a href="https://www.whitehouse.gov/presidential-actions/2025/01/america-first-trade-policy/" target="_blank"&gt;贸易备忘录&lt;/a&gt;，要求联邦机构在4月1日前完成一系列贸易问题的综合审查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些包括对美国持续的贸易赤字、不公正的贸易实践以及盟友国家货币操纵的分析，特朗普的备忘录要求推荐补救措施，包括“全球补充关税”，以及对由于低值货品免税额（800美元）而导致的非法芬太尼前体化学品进口变化等建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上述审查将为特朗普内阁提名者因如何采取普遍关税和对中国商品达60%的关税措施而出现的分歧提供一些喘息空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普较为温和的关税方法引发了美国股市的上涨，标普500指数（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.SPX" target="_blank"&gt;.SPX&lt;/a&gt;）达到一个月来的最高点，尽管特朗普对中国和欧盟的新攻势可能会削弱这种势头。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据华盛顿战略与国际研究中心的贸易专家威廉·雷恩斯推测，特朗普“决定采取较为慎重的态度，确保这些行动有坚实的法律基础”。他说，“他正在寻找最佳方式来使用其杠杆作用以获得他想要的结果。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;墨西哥和加拿大对特朗普的2月1日期限表现出安抚态度。墨西哥总统克劳迪娅·希门内斯表示，将强调墨西哥的主权和独立，并将根据美国的行动逐步响应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但她说，美墨加自由贸易协定将在2026年进行重新谈判，这意味著特朗普不会在1.8万亿美元的年度三边贸易中寻求早期改动支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国的玉米种植者担心美国的关税和报复性关税会打乱他们与墨西哥和加拿大的贸易，墨西哥是他们最大的玉米出口市场，加拿大是他们玉米 derivative 乙醇的最大出口市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们知道他是一个谈判性强的人。”伊利诺伊州农民肯尼·哈特曼 Jr，“我们只是希望在经历了这场谈判后我们不会丧失出口——不丧失去墨西哥的玉米或者出口到加拿大的乙醇。”&lt;/p&gt;    
            
![特朗普在白宫罗斯福会议室发表人工智能基础设施讲话](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QNOKIVEEARNKHAOPQLJMV7LEKQ.jpg)
&lt;i&gt;特朗普在美国白宫罗斯福会议室发表关于人工智能基础设施的讲话，时间：2025年1月21日，华盛顿。图片来源：路透社/卡洛斯·巴里亚&lt;/i&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 23:08:37 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/trump-says-he-is-discussing-10-tariff-china-feb-1-2025-01-21/</guid></item><item><title>美国最高法院审理休斯顿致命枪击事件中警方的行为</title><link>https://www.reuters.com/legal/us-supreme-court-weighs-police-conduct-fatal-houston-shooting-2025-01-22/</link><description>&lt;p&gt;美国最高法院将于周三考虑一起妇女因其儿子在休斯顿交通执法过程中被致命枪击而提起的民事权利诉讼，该案可能会降低执法人员使用过度武力的问责门槛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最高法院的法官们将听取该妇女简妮斯·霍金斯（Janice Hughes）的上诉，她的24岁儿子阿斯蒂安·班纳尔斯（Ashtian Barnes）在2016年的这一事件中丧生。霍金斯对初审法院驳回了她对休斯顿警察罗伯特·费利克斯二世（Roberto Felix Jr.）使用致命武力侵犯其儿子宪法第四修正案禁止无理搜查和扣押权利的诉讼提出了上诉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;争议点在于，基钦纳联邦法院是否恰当地分析了这一事件，仅考虑了“威胁时刻”，而忽略了执法者在致命事件之前的行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“威胁时刻”理论被多个地区的法院采用，包括新奥尔良地区的第五巡回上诉法院（位于该地区），但其他联邦法院则未采用，霍金斯的律师表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;霍金斯的律师敦促最高法院摒弃这一理论，允许法院全面评估“所有情况”。他们在一份法律文件中称，限制这种分析会促进不良警务，因为它“使那些无谓使自己处于危险并非法使用致命武力的警察免于承担责任”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“费利克斯基于其多年的经验和训练作出了极速判断——确保自身及其公众的安全——这是宪法赋予他的选择范围，”费利克斯的律师在法庭文件中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年4月28日，费利克斯作为哈里斯县治安官办公室的交通执法人员，在一条高速公路上因班纳尔斯驾驶一辆丰田Corolla轿车有未支付的通行费而对其进行拦停。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;班纳尔斯递给费利克斯驾驶证和保险单，表示它们可能在后备箱中，但费利克斯声称闻到了大麻气味，尽管汽车中未发现任何毒品证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;费利克斯命令班纳尔斯下车，但轿车开始移动，费利克斯跳上了驾驶室门槛并大声命令班纳尔斯不要移动，然后连开两枪，班纳尔斯就在现场身亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这起枪击事件发生的原因是费利克斯在无正当理由的情况下拔枪，并将枪指向班纳尔斯，然后凌空跳上一辆正在行驶的车辆并连续开枪，既表明目标不明，又在民众和班纳尔斯面前制造了极大的危险，根据诉讼所述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当地官员对这一枪击事件进行了调查，但费利克斯并未被指控犯罪。一次内部警察调查也清除了费利克斯的不当行为，但这一结论被法院文件本身所反驳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;霍金斯提出了针对该县和费利克斯的金钱赔偿诉讼，但地方法院认为，仅考虑费利克斯开第一枪前的两秒，他在试图保全个人和公众安全时的行为是合理的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即使依据第五巡回上诉法院的先例而不得不适用该理论，审查此案的法官们也批评了他们被迫采取的狭义观点。第五巡回上诉法院的法官帕特里克·希金波थ姆（Patrick Higginbotham）在一份书面意见中表示，该理论“扼杀了第四修正案的保护”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果他能全面考虑费利克斯“引出武器并跳上运行中的车辆”的角色，希金波OTH姆表示，将发现费利克斯“侵犯了班纳尔斯免受过度暴力的权利”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最高法院预计将在六月底作出裁决。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国最高法院大楼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/N3LLEV53HJMCJGKPVCJCBB7KC4.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国最高法院大楼。美国，2024年2月29日。路透社/艾维琳·霍克斯坦/版权所有图&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 11:05:38 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/legal/us-supreme-court-weighs-police-conduct-fatal-houston-shooting-2025-01-22/</guid></item><item><title>为了削弱美国对手，特朗普面临一个“不圣不和联盟”</title><link>https://www.reuters.com/world/us/aiming-weaken-us-foes-trump-faces-an-unholy-alliance-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;在任期内，美国总统唐纳德·特朗普以其独特的外交风格处理与美国对手的关系，公开亲密地对待俄罗斯和朝鲜，而对中国和伊朗施加单独的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一次，他面临的是不同类型的新挑战：一个更加团结的美国对手集团，这些对手在2022年俄罗斯入侵乌克兰的背景下，彼此关系拉近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普于周一宣誓就任总统，他誓言结束俄罗斯在乌克兰的战争，遏制伊朗的核计划，并与中国和伊朗抗衡，同时增强美国军事力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，在过去几年里，中国国家主席习近平和俄罗斯总统弗拉基米尔·普京建立了“没有上限的伙伴关系”，北京为莫斯科在乌克兰的战争提供了必要的经济支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二，在特朗普宣誓就任美国总统后，普京和习近平通过长时间电话提议进一步加深战略伙伴关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯还分别在2024年6月与朝鲜和上周五与伊朗签署了战略性条约。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一包括四国的美国对手集团——拜登任命的中国大使最近称其为“不圣洁的联盟”——引起了分析人士的担忧，表明美国总统及其盟友的影响力有所减弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“对于特朗普来说，他表达了与俄罗斯‘和解的愿望’，且正在通过贸易施压中国，但莫斯科与北京的伙伴关系限制了俄罗斯愿意与华盛顿接触的意愿，并且也削弱了中国对美国压力的脆弱性，”美国亚洲协会政策研究院前院长、前总统巴拉克·奥巴马时期东亚政策负责人丹尼尔·鲁塞尔表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;凭借中国大规模购买俄罗斯石油以及来自前拜登政府的双重用途商品的供应，莫斯科在面对西方严厉制裁时得以生存，尽管前拜登政府指控这些商品支撑了俄罗斯的国防工业基础，这一说法遭到了中国的否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;朝鲜正向俄罗斯派遣士兵和武器，并迅速推进其核导弹计划。专家担心，尽管以色列对伊朗在地区内的代理发动攻击，伊朗仍有可能重启其核武器计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新政府成员认识到挑战的存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“中国以极低的价格从伊朗购买石油，伊朗则使用这些资金向俄罗斯运送导弹和无人机，这些武器最终袭击了乌克兰的基础设施，”即将上任的安全顾问迈克·瓦茨在11月的福克斯新闻采访中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周在参议院听证会上，美国国务卿马可·鲁比奥将中国标记为对美国的最大威胁，并指责莫斯科、德黑兰和平壤“制造混乱和不稳定”。美国企业研究所高级亚洲问题专家扎克·库珀表示，他认为特朗普团队“将试图拉拢各国疏离中国”。库珀说，“他们似乎希望通过分化这些威胁而不是暗示它们互相关联，将俄罗斯、朝鲜和伊朗与中国的联系隔开，因此与平壤和莫斯科达成协议似乎是他们最有可能的做法。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;要将这些伙伴分成对立派系绝非易事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;迈克尔·弗兰姆曾任美国贸易代表，在奥巴马政府任职，现任美国理事会高级研究员，他表示，朝鲜可能不再有直接与中国接触的动力。尽管特朗普在其第一任期曾认为能够与金正恩达成协议，但弗兰姆表示，不清楚朝鲜目前是否对中国和俄罗斯的支持感兴趣，现在愿意与中国接触。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在任期内，特朗普曾与金正恩举行过前所未有的会晤，并吹嘘两人之间的融洽关系。特朗普团队正在考虑重启与金正恩的直接对话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些国家之间的关系出现裂痕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府前副常驻联合国代表罗伯特·伍德质疑伊朗是否可以依赖莫斯科的帮助，引用了俄罗斯在其盟友阿萨德总统被推翻前不久便放弃他这一事实作为论据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果我是伊朗，并且考虑到俄罗斯抛弃了阿萨德，我将对此十分担忧，”伍德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在伊朗问题上，特朗普似乎很可能恢复他在上一个任期所采用的政策，旨在破坏伊朗的经济，迫使其在核计划、弹道导弹计划和地区活动方面达成协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伍德表示，如果新政府侧重于加强美国联盟，特朗普的第一个任期在这方面有所忽视，那么所有此类努力将更为容易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你试图在他们之间分化，其中可以分化的地方就分化，因为拥有和依靠这样的联盟对美国来说至关重要，因为美国不能独自应对所有这些参与者。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 20:56:14 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/aiming-weaken-us-foes-trump-faces-an-unholy-alliance-2025-01-21/</guid></item><item><title>失去亲人的加沙人从城市废墟中挖出尸体，为他们安葬</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/bereaved-gazans-dig-out-bodies-city-ruins-give-them-graves-2025-01-22/</link><description>&lt;p&gt;尽管加沙的枪声已停，但对于玛农·阿布·达尔法而言，痛苦并未结束。他正在迫切地寻找被倒塌废墟掩埋的妻子和五个孩子的遗体。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;阿布·达尔法表示，他在加沙市谢贾亚郊区的一栋建筑中，他的妻子和五名亲人的家属在2023年12月的一次以以色列空袭造成35人丧生。随着炸弹继续落下，只有三具遗体被找回。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我的孩子仍被废墟掩埋，我试着把他们救出来……救援人员已经到来，他们尝试着去救援，但由于破坏严重，操作困难。我们没有在这里提取烈士的设备。我们需要挖掘机和其他技术工具，”阿布·达尔法告诉路透社。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我的妻子和我的五个孩子——三个女儿和两个儿子，他们同时被杀害了。我怀有三胞胎。”他补充道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在穆斯林和阿拉伯社区中，一般在死者去世后几个小时内便进行埋葬，未能找回遗体并确保尊严的安葬使遗属感到痛苦。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我希望能把他们救出来给他们建个坟墓。这就是我想要的整个世界的一切。我不希望他们给我造一幢房子或任何其他东西。我只希望为他们建个坟墓——把他们救出来，给他们建个坟墓，”阿布·达尔法说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自同一份声明中的停火协议生效以来，巴勒斯坦民事紧急事务服务部门和卫生人员已经找回了约二百具遗体，该停火协议于2024年1月15日生效，结束了为期15个月的冲突，造成超过47,000名加沙居民丧生。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加沙冲突始于2023年10月7日，巴勒斯坦哈马斯武装分子袭击了以色列南部，造成1,200人死亡，并劫持了大约250人，根据以色列的统计。至少94名被劫持者仍留在加沙。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;巴勒斯坦民事紧急事务服务机构负责人巴沙尔表示，提取工作受到了缺乏挖掘设备和重型机械的挑战，且以色列摧毁了他们的多辆车辆，并导致至少100名工作人员丧生。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;巴沙尔估计，在冲突中丧生的大约10,000名巴勒斯坦人还有待被发现并安葬。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;联合国最新发布的损坏评估报告显示，清理因以色列轰炸留下的5,000万吨废墟可能需要21年，并花费高达12亿美元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自2024年1月15日以来，数百辆援助货车涌入加沙，巴勒斯坦民族权力机构的官员与以色列和埃及的双方官员进行了会面，以安排负责管理与两国的两个至关重要的过境点。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一位了解内情的巴勒斯坦官员表示，埃及向边界的加沙一侧提供了推土机和其他工程车辆，以修理以色列地面攻势受损的道路。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;像阿布·达尔法一样，成千上万的加沙230万居民正寻找被废墟掩埋或在以色列地面袭击中被集体安葬的亲人的遗骸。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;68岁的拉巴赫·阿布尤利斯失去了儿子阿什拉夫，他想给儿子一个得体的墓室。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我知道阿什拉夫的埋葬地点，但他的身体和其他几十人一起埋葬着，没有墓碑刻上他的名字。”通过聊天软件，从加沙市发来的他说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我想给他建个坟墓，我可以去探望他，与他交谈，并告诉他我为未能在他身边而道歉。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在以色列轰炸后被毁建筑物的废墟中手势示意" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NOK26PVXLJICPM2UFKOK7GTX2Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名巴勒斯坦人在加沙南部拉法的废墟中手势示意，以色列和哈马斯停火后。路透社/哈塔姆·哈利德&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 11:03:53 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/bereaved-gazans-dig-out-bodies-city-ruins-give-them-graves-2025-01-22/</guid></item><item><title>伊朗称死于狱中的瑞士公民曾拍摄军事设施</title><link>https://www.reuters.com/world/iran-says-swiss-national-who-died-prison-had-photographed-military-sites-2025-01-22/</link><description>&lt;p&gt;一位瑞士籍男子在伊朗监狱中因涉嫌间谍活动被捕并在关押期间去世一事，伊朗司法部门发言人表示该男子曾在囚禁期间拍摄军事设施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士方面此前要求提供详细的逮捕原因和本月早些时候该男子死亡情况的全面调查信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这名男子于今年10月从Dogharoun（与阿富汗接壤）入境伊朗，以旅游为目的驾驶装有多种用途技术设备的车辆，”伊朗司法部门发言人阿斯加尔·贾汉吉尔表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;发言人称，该男子在关掉了狱室的灯光后用一块布条上吊自杀，并把自己置于监控摄像头的视线之外。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“该男子经过数个省份后进入Semnan省，在军事限制区被关押时被捕，”贾汉吉尔表示。“他因拍摄军事区域和与敌对国家合作的罪名被捕。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊朗精英革命卫队近年来已逮捕了数十名双重国籍者和外国人，主要指控涉及间谍和安全问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人权组织指责伊朗通过此类逮捕来试图从其他国家获得让步。伊朗否认这一说法。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 11:31:06 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/iran-says-swiss-national-who-died-prison-had-photographed-military-sites-2025-01-22/</guid></item><item><title>巴拿马总统就特朗普“入侵”一事表示“认真点”</title><link>https://www.reuters.com/world/be-serious-says-panama-president-trump-invasion-question-2025-01-22/</link><description>&lt;p&gt;巴拿马总统何塞·拉斐尔·穆里诺在达沃斯世界经济论坛年会上面对美国可能重新收回巴拿马运河的提问时回应：“严肃一点，严肃一点。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;穆里诺在其于论坛年会上参与讨论拉丁美洲“裂痕”的小组讨论后，拒绝回答其他问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周一的就职演讲中，特朗普援引19世纪扩张主义的“美国命运显现”理论，重申美国希望重新收回运河的愿景，该运河是全球海运的关键通道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普未透露具体的收回时间和方式，但他曾拒绝排除可能使用军事手段的选项，此举引发了美国拉丁美洲盟友和对手的批评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他重申了此前对巴拿马的指控，称巴拿马在1999年战略水道最终移交时未兑现承诺，且将运营权移交给中国，巴拿马政府对此坚决否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一，穆里诺在推特上表示，巴拿马已负责任地管理运河，包括为美国提供服务，并强调“运河始终属于巴拿马，将一如既往地属于巴拿马”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在论坛年会上，穆里诺再次重申政府立场，表示拒绝特朗普所有言论，首先是因为这些言论是虚假的，其次是因为巴拿马运河属于巴拿马，未来仍将属于巴拿马。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“运河不是美国的让与或恩赐，而是通过一系列追溯至1903年的条约形成的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国大部分修建了运河，并在数十年内管理着运河周围地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国和巴拿马于1977年签署了两项协议，为运河全面归属于巴拿马奠定了基础。美国在1999年经过联合管理期后，将运河正式移交给巴拿马。&lt;/p&gt;  
&lt;div align="center"&gt;&lt;img alt="达沃斯世界经济论坛年会（第55届）" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZN2K6ROATRO7VHPSVFDSSMVGCI.jpg" /&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div align="center"&gt;&lt;i&gt;巴拿马总统何塞·拉斐尔·穆里诺参加第55届达沃斯世界经济论坛年会，地点在瑞士达沃斯，2025年1月22日。路透社/尤维·赫曼&lt;/i&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div align="center"&gt;&lt;img alt="达沃斯世界经济论坛年会（第55届）" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BCLLNG7KOFJZ3HYER62JMPFOMQ.jpg" /&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div align="center"&gt;&lt;i&gt;巴拿马总统何塞·拉斐尔·穆里诺参加第55届达沃斯世界经济论坛年会，地点在瑞士达沃斯，2025年1月22日。路透社/尤维·赫曼&lt;/i&gt;&lt;/div&gt;</description><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 10:29:13 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/be-serious-says-panama-president-trump-invasion-question-2025-01-22/</guid></item><item><title>特朗普的耳语者？意大利的梅洛尼应对一场高风险关系</title><link>https://www.reuters.com/world/trump-whisperer-italys-meloni-navigates-high-stakes-relationship-2025-01-22/</link><description>&lt;p&gt;他盛赞一位横扫欧洲的杰出女性，并高度评价她为西方的坚定捍卫者。唐纳德·特朗普与意大利总理吉罗吉亚·梅洛尼迅速构建了新的大西洋两岸“特殊关系”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;意大利总理梅洛尼是上周一起参加特朗普总统就职典礼的唯一欧洲领导人。这一荣誉仅在两周前她飞往佛罗里达州会面特朗普后才得以实现，这使她成为华盛顿新的欧洲盟友的首选伙伴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“特朗普选择她是因为她的可信度、可靠性以及意大利政府对于欧盟的稳定性，”意大利副外长埃德蒙多·基里列利——梅洛尼“意大利兄弟党”成员——告诉路透社。基里列利表示，“这对意大利和欧盟都是有益的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;理论上，在特朗普心中占据重要位置对梅洛尼来说有诸多益处。意大利作为北约成员国，与美国有巨大的贸易顺差，但其国防预算减少，这使她与新政府产生冲突，除非她能通过利用与总统的关系来缓解这一冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，过于紧密地与这位变幻莫测的美国指挥官站在一起也存在潜在风险。梅洛尼曾努力使布鲁塞尔相信她是可靠的战略伙伴，如果她在推广意大利利益时公然牺牲欧盟利益，将可能破坏她在欧盟的形象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“梅洛尼实际上是处于一个相当尴尬的境地，”政治风险咨询公司Policy Sonar的创始人弗朗切斯科·加利埃蒂表示。“她希望特朗普能倾听她的建议是有价值的，但风险是一旦她过于彰显个人利益，就会在欧洲孤立自己，无法确保意大利能够从美国关税或她国防支出不足的反噬中免受损害。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在不到10年的时间里，梅洛尼从一个边缘化的极端民族主义者组织领导人，转变为担任二战后意大利最稳定的政府之一，成为横向右翼派系与保守派系之间的桥梁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普当选，这位自然的意识形态伙伴，给了她在更大的舞台上发挥类似作用的机会——一位像20世纪80年代的玛格丽特·撒切尔和罗纳德·里根之间建立强有力的个人联盟的领导人，巩固了英国与美国的所谓“特殊关系”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意大利将始终致力于巩固与美国的对话，因为这是稳定和促进我们社区增长的重要支柱，”在特朗普宣誓就职后，梅洛尼在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管梅洛尼背弃了她极端右翼的根源，罗马的一些分析人士认为，其根深蒂固的 eurosceptic（欧洲怀疑论者）本能将最终占据上风。“认为她能站在欧洲利益的一边，并成为特朗普智囊的想法是非常天真无知的，”意大利国际关系研究所（IAI）所长娜塔莉娅·托奇奇表示。“她会本能地选择国家利益，而非欧洲利益。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;特朗普：梅洛尼是一位杰出的女性&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自特朗普重返白宫以来，特朗普和梅洛尼互相赞扬。特朗普在梅洛尼本月访问佛罗里达州的马阿拉歌庄园时表示：“能与这样一位杰出女性同行，这种感觉非常令人振奋。她已经给欧洲带来了不小的冲击。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梅洛尼则坚称美国总统当选人特朗普会捍卫西方利益，并表示特朗普的地缘政治技巧可以迫使俄罗斯领导人弗拉基米尔·普京回到谈判桌前，以解决乌克兰冲突。“特朗普有能力平衡外交手段和威慑措施，”她在访问佛罗里达州后表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从意大利的角度来看，特朗普总统的任期可能带来许多损失，尤其是特朗普威胁要扭转美国对欧盟的贸易逆差，可能通过上调消费税关税来实现这个目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，意大利作为G7成员国与美国的贸易顺差为421亿欧元，位居欧盟第二，仅次于德国，因此特别容易受到关税的影响。据意大利媒体报道，梅洛尼希望利用其与特朗普的联盟来避免对当地企业的增税，如食品生产者。梅洛尼的办公室拒绝就此类猜测发表评论，但分析人士表示，即使特朗普对其他国家采取行动，意大利仍会遭受损失。“意大利经济与欧洲经济紧密相连，认为关税只会惩罚法国或德国而不会损害我们是种幻想。”罗马欧洲Council on Foreign Relations的负责人阿尔图罗·华维里说。“梅洛尼已经明白这一点，因此无论是好是坏，她都将不得不代表欧洲的利益向特朗普讲话。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布鲁塞尔的一名匿名欧盟官员表示，目前还不清楚特朗普是否真的希望与欧洲建立桥梁，也不管是否有梅洛尼。另一名官员表示，如果梅洛尼能说服特朗普在与俄罗斯的冲突中支持乌克兰，那么梅洛尼与特朗普的友谊将是有价值的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫没有立即就特朗普与梅洛尼的关系回应评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;梅洛尼：埃隆·马斯克是珍贵的天才&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梅洛尼还与亿万富翁埃隆·马斯克关系密切，后者成为总统核心圈子的关键人物。自去年9月的一场社交场合开始，这对搭档就大肆互相赞美对方。“就像在表面上比现实美得更胜一筹的人一样，”马斯克在一次慈善晚宴上形容梅洛尼，她则回应说马斯克是“一位珍贵的天才”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梅洛尼政府正在与马斯克旗下的星链（Starlink）就可能签订的五年合同进行谈判，合同价值15亿欧元。意大利官员表示，国内军方和外交官需要安全的卫星通信，亟需使用星链这种服务，而到2030年，竞争的欧洲系统IRIS2才会投入使用。“政府认为这项协议并不损害欧洲的利益，但很明显，投入15亿欧元的星链合同，五年后离开它转而采用IRIS是不可行的，”托奇奇说道。“这是梅洛尼将国家利益置于欧洲利益之上的一个明确案例。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;星链合同虽然能为意大利的国防预算带来小幅度提升，但远远不足以满足华盛顿的要求。北约表示，成员国的军事预算应占国民生产总值的2%，而特朗普坚持要将其提高到5%。在意大利，国防支出正在徘徊在1.5%左右，因国家巨额债务的庞大数量，任何额外支出都是不可能的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Policy Sonar的加利埃蒂认为，罗马过去十年承诺的模糊誓言不会得到解决。“我们将不会兑现我们的承诺，仅仅成为特朗普的挚友并不能帮助梅洛尼解决这个问题。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(1美元=0.9663欧元)&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="意大利总理梅洛尼访问马阿拉歌庄园" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6TF5TPUA6BN3BPTS5QFKFZ23YA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
U.S. President-elect Donald Trump meets with Italian Prime Minister Giorgia Meloni at Mar-a-Lago in Palm Beach, Florida, January 4, 2025. (Italian Government/Handout via REUTERS/File Photo)
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="意大利总理梅洛尼访问马阿拉歌庄园" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AIGI36GDUZKZNDQRZYOZCMVL7M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
U.S. President-elect Donald Trump meets with Italian Prime Minister Giorgia Meloni at Mar-a-Lago in Palm Beach, Florida, January 4, 2025. (Italian Government/Handout via REUTERS/File Photo)
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 08:48:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/trump-whisperer-italys-meloni-navigates-high-stakes-relationship-2025-01-22/</guid></item><item><title>消息人士称，印度和美国正试图安排莫迪下个月与特朗普会面。</title><link>https://www.reuters.com/world/india-us-trying-arrange-modi-meeting-with-trump-next-month-sources-say-2025-01-22/</link><description>&lt;p&gt;印度和美国外交官正在努力安排印度总理纳伦德拉·莫迪与美国前总统唐纳德·特朗普在二月于华盛顿会面。据路透社报道，两位知情的印度消息人士透露了这一消息。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作为美国在对抗中国方面的重要战略伙伴，印度希望与美国深化贸易关系，并让其公民更容易获得技术工人签证。知情人士表示，如果两国领导人会面，这些话题将被列入议程。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普重返白宫引发新德里官员对美国可能对印度征收关税的担忧，特朗普曾将印度列为对美国产品征收高关税的国家之一，并暗示愿意进行对等的反制。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但知情人士表示，新德里愿意向华盛顿提供某些让步——尽管尚未收到美国官方关于可能采取对等征税计划的通知——并愿意提供激励措施以吸引更多的美国投资流入印度。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;官员们希望，这一对夫妻早些时候的会面能够帮助双方关系在特朗普新任期的开始阶段取得积极进展，知情人士在匿名情况下表达了这一希望。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普在美国上一任期内曾于2020年2月访问印度，在莫迪的政治故乡艾哈迈达巴德的一家 implied cricket场馆前庆祝活动受到了超过10万人的热烈欢迎，他当时承诺将为印度提供“令人难以置信的贸易协议”。 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2019年，特朗普在休斯敦与莫迪一起举办了“你好莫迪”集会，吸引了5万人参与，其中大多数是印度裔美国人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;印度外交部长苏杰生·贾伊沙阿正在为计划中的新一轮莫迪-特朗普会面前进行外交布局，他周一参加了特朗普的就职典礼，并会见了美国国务卿马可·鲁比奥。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国是印度最大的贸易伙伴，2023/24财年，两国双向贸易额超过1180亿美元，印度享有320亿美元的贸易顺差。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;知情人士表示，两位领导人在会谈中还将讨论在技术和国防领域的伙伴关系增强问题。 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;移民也是一个讨论话题，特朗普曾承诺打击非法移民，但对合法技术工人移民持开放态度。 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;凭借一支庞大的IT专业人员队伍，其中许多人散居世界各地，印度占据了美国颁发的H-1B技术工人签证的大部分。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周二，鲁比奥与贾伊沙阿讨论了“不规则移民”的相关问题，美国国务院表示。&lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国前总统唐纳德·特朗普访问印度" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/T2SHU76UBJKTLOEPLYDJFX4OLE.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国前总统唐纳德·特朗普与印度总理纳伦德拉·莫迪在印度新德里海德拉巴宫举行的双边会谈后举行的联合新闻发布会上交谈。 图片来源：路透社/Al Drago，文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 11:17:14 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/india-us-trying-arrange-modi-meeting-with-trump-next-month-sources-say-2025-01-22/</guid></item><item><title>哈里王子获鲁珀特·默多克旗下英国媒体道歉</title><link>https://www.reuters.com/world/uk/prince-harry-wins-apology-rupert-murdochs-uk-papers-2025-01-22/</link><description>&lt;p&gt;哈里王子与鲁珀特·默多克的新闻集团报纸就据称非法的信息收集事宜达成和解，他的律师在周三表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈里的律师指出，新闻集团已同意支付巨额赔偿，并承认英国国王查尔斯的次子哈里王子是太阳报非法活动的受害者，在新闻周刊中遭受电话窃听。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈里王子及前资深议员托马斯·沃森同时作为原告参与了此案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以下是新闻集团向原告道歉的文本：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“新闻集团就1996年至2011年间太阳报对 Sussex 公爵私人生活的严重侵犯，包括 Solar 报社雇佣的私人调查员实施的非法活动，向 Sussex 公爵表示全然且明确的歉意。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新闻集团还就新闻周刊的记者和在其指导下行事的私人调查员对其实施电话窃听、监控及滥用私人信息的行为向 Sussex 公爵表示全然且明确的歉意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新闻集团进一步向 Sussex 公爵表示歉意，因其私人生活的广泛报道及其已故母亲戴安娜王妃私人生活的严重侵犯对其个人产生了影响，特别是在他年轻时期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们承认并为给 Sussex 公爵带来的困扰及关系、友谊和家庭的损害道歉，同意支付其巨额赔偿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，认可（但不承认违法）2006年的拘捕行动及其后续行动的处理不当。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新闻集团还向沃森勋爵表示全然且明确的歉意，因为在2009年至2011年间，新闻周刊在其担任政府职务期间对其私人生活进行了无理的侵犯。包括2009年新闻记者对沃森勋爵进行了监控，并受其指使的其他人也进行了监控。新闻集团还承认并为这对沃森勋爵的家庭产生的负面影响及其产生损害道歉，并同意支付沃森勋爵巨额赔偿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，在2011年，新闻国际接收到内部有人秘密向沃森勋爵提供信息的消息。我们现在已经了解到，这些信息是虚假的，沃森勋爵并未收到任何此类保密信息。新闻集团全然且明确地为这一道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="英国哈里王子， Sussex 公爵与报纸集团的诉讼案件照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZZNNUJTGIFLX7PFQYBRJE2FCYE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年6月7日，英国伦敦，高院罗尔斯建筑门外， Sussex 公爵哈里王子步出汽车。路透社 / Hannah McKay / 文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 11:08:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/uk/prince-harry-wins-apology-rupert-murdochs-uk-papers-2025-01-22/</guid></item><item><title>卢卡申科寻求缓解白俄罗斯孤立以延续其长期统治</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/lukashenko-seeks-easing-belarus-isolation-he-extends-his-long-rule-2025-01-22/</link><description>&lt;p&gt;有五位候选人的名字将出现在周日白俄罗斯总统选举的选票上，但过去31年里，只有一位获胜者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自1994年起掌权的亚历山大·卢卡申科将在此次选举中赢得新的五年任期，流亡的反对派称此选举是骗局。他们呼吁白俄罗斯人投反对票，拒绝所有候选人的名单。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;70岁的卢卡申科自称为 слишком忙于为国家工作，无暇参与竞选活动。“老实说，我不关注这些。我没有时间。”他在上周对工人说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前尚无明显的接班人选来接替这位粗犷、留着胡子的领导人。他在不同时间一方面欣然接受了欧洲最后的独裁者的称号，另一方面又拒绝这一标签。近期，他似乎开始释放一些反对派人士，试图修复与西方的关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2020年上次选举后，大规模抗议几乎推翻了他的政权，当时西方政府支持反对派声称选举结果造假，并夺走了反对派候选人的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据人权组织报告，卢卡申科的安全人员非法拘捕了数万名抗议者，所有主要的反对派人士要么被囚禁，要么被迫流亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举将在独立媒体被禁止和封禁的国家进行。人权组织Viasna称有大约1250名政治犯；卢卡申科否认存在任何政治犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;流亡的反对派协调委员会书记伊万·克拉斯托夫承认，他们与白俄罗斯人的联系是一场艰难的斗争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“对于大多数人来说，政治不是首要议程。生存才是。”他在电话采访中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“优先事项已经转变。2020年时人们认为这是一个实际机会来改变权力，但现在，你知道，流亡中的反对派领导者在国内往往很难取得相关性。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;立陶宛维尔纽斯大学的白俄罗斯学者塔捷亚娜·楚里茨卡娅表示，四位替代选举候选人不敢批评总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这些都不是通常意义上的候选人。他们只是在这个竞选中玩游戏，根本无法与卢卡申科竞争。”她在电话采访中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管结局不言自明，但卢卡申科在第七任期即将开始时，面对与莫斯科和西方关系的重大挑战，背景是可能结束俄乌战争的和平谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为俄罗斯总统弗拉基米尔·普京的亲密盟友，他允许莫斯科在2022年2月将白俄罗斯作为全面入侵乌克兰的基地，并为此付出了西方制裁的代价。次年，普京宣布将俄罗斯战术核武器部署到白俄罗斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果战争结束——美国总统唐纳德·特朗普曾表示他将迅速促成这一点——那么政治分析师预计卢卡申科将寻求与欧洲和美国的关系缓和，并试图解除制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这与他数十年来定期与西方周旋以防止白俄罗斯完全依赖俄罗斯并被其更大邻国吞并的策略相符。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果战争结束，卢卡申科如果想继续在这两者之间保持平衡的策略，将会有一些机遇。”楚里茨卡娅说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步迹象表明镇压开始缓和之际，卢卡申科自去年7月以来对250名因参与被认为极端主义活动而被判刑的人发放了他称之为的人道主义特赦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还允许两名最知名的反对派人士——玛丽亚·卡尔内维卡和维克多·巴巴里科——有限进入监狱，这两人都被隔离了近两年，没有与外界联系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派表示欢迎这些发展，但仍有更多人被关押，逮捕活动仍在继续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;流亡的领导人斯维特拉纳·季先科科娅在接受路透社本周采访时说，政治犯的分批释放是卢卡申科与西方进行的游戏的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们需要停止镇压，释放所有囚犯，然后我们再与您交谈。”她表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="俄罗斯列宁格勒地区的最高欧亚经济理事会会议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VRABG4DDSJNXZBROW3VBV65KP4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;白俄罗斯总统亚历山大·卢卡申科出席在俄罗斯列宁格勒地区伊戈拉度假村举行的最高欧亚经济理事会会议，2024年12月26日。卫星通讯社/阿列克谢·丹尼切夫/路透社/资料图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 06:09:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/lukashenko-seeks-easing-belarus-isolation-he-extends-his-long-rule-2025-01-22/</guid></item><item><title>格罗西称，伊朗拥有约200公斤富集程度接近武器级的浓缩铀</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/iran-has-about-200-kg-uranium-enriched-near-bomb-grade-grossi-says-2025-01-22/</link><description>&lt;p&gt;伊朗目前拥有的浓缩铀约200公斤，纯度达到60%，接近武器级所需的约90%，联合国核监察机构负责人拉斐尔·格罗西在2024年世界经济论坛上对记者透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据国际原子能机构的标准，理论上，如果进一步提纯，这大约足够制造五枚核武器。格罗西表示，伊朗最近在浓缩铀纯度提升至60%方面的加速，使其在这一水平的产量提高了七倍。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="IAEA理事会会议在维也纳举行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FYYIL26YIRJ7VOJJLXCJQC6RMY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
国际原子能机构（IAEA）总干事拉斐尔·格罗西于2024年11月20日在奥地利维也纳国际原子能机构总部举行的季度理事会会议上抵达。路透社/丽莎·路登特/资料照片
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 11:01:55 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/iran-has-about-200-kg-uranium-enriched-near-bomb-grade-grossi-says-2025-01-22/</guid></item><item><title>关税威胁迫在眉睫，2024年美国的进口将来自加拿大和墨西哥</title><link>https://www.reuters.com/world/us-imports-canada-mexico-2024-tariff-threat-looms-2025-01-22/</link><description>&lt;p&gt;随着美国总统唐纳德·特朗普于2月1日考虑对从加拿大和墨西哥进口的商品征收25%的关税，焦点已转向可能受此关税影响最重的行业。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据美国人口普查局的数据，2024年美国约有28%、总计约8440亿美元的进口商品来自这两个邻国。其中，来自加拿大的和墨西哥的汽车制造进口总额超过2020亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;密歇根州立大学商学院供应链管理系代理系主任贾森·米兰（Jason Miller）指出：“如果关税仅适用于加拿大和墨西哥，则日本汽车制造商如丰田将获益最大，因为它们很多进口零部件来自日本或美国的供应商。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以下是2024年来自加拿大和墨西哥最大的进口商品列表：&lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
  &lt;tr&gt;
    &lt;td&gt;商品&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;来自加拿大和墨西哥的该商品的总进口值&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;来自加拿大和墨西哥的该商品的占比&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;加拿大和墨西哥合计出口占比&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
  &lt;tr&gt;
    &lt;td&gt;汽车及轻型车辆制造&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;1022.1亿美元&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;45%&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;12%&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
  &lt;tr&gt;
    &lt;td&gt;原油&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;1014.5亿美元&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;66%&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;24%&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
  &lt;tr&gt;
    &lt;td&gt;电子计算机&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;389.9亿美元&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;37%&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;29%&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
  &lt;tr&gt;
    &lt;td&gt;其他汽车零部件&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;282.8亿美元&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;60%&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;32%&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
  &lt;tr&gt;
    &lt;td&gt;出口复运关税（仅对加拿大）&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;232.8亿美元&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;26%&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;35%&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
  &lt;tr&gt;
    &lt;td&gt;重型卡车及底盘&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;186.8亿美元&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;93%&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;37%&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
  &lt;tr&gt;
    &lt;td&gt;石油炼制产品&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;176.7亿美元&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;31%&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;39%&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
  &lt;tr&gt;
    &lt;td&gt;车辆电气及电子设备（未在这里具体分类）&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;144.2亿美元&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;58%&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;41%&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
  &lt;tr&gt;
    &lt;td&gt;音像设备&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;130.3亿美元&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;36%&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;42%&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
  &lt;tr&gt;
    &lt;td&gt;非铁金属（除铝）精炼&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;127.9亿美元&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;35%&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;44%&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;p&gt;数据来源：美国人口普查局&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;* NESOI是用于分类出口货物的缩写，代表“Not Elsewhere Specified or Included”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="商业卡车从加拿大驶向美国海关和边境保护（CBP）太平洋高速公路入境口岸" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WRUNQDKXZJIFHBQZK4UTTOOXRA.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年11月26日，商业卡车从加拿大不列颠哥伦比亚省南萨里市朝美国海关和边境保护（CBP）太平洋高速公路入境口岸行驶。路透社/杰弗里·戈蒂耶/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 11:09:26 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us-imports-canada-mexico-2024-tariff-threat-looms-2025-01-22/</guid></item><item><title>韩国或将移除被认为加剧致命空难的混凝土路堤</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-remove-concrete-embankment-blamed-exacerbating-deadly-plane-crash-2025-01-22/</link><description>&lt;p&gt;韩国交通部表示，将在上月发生的济州航空（089590.KS）致命空难事件之后，移除全罗南道瑞山国际机场安装的混凝土围堤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管调查人员仍在调查导致济州航空航班7C2216坠毁的原因，包括报道中的鸟类撞击事件，专家指出，支持跑道末端导航天线的巨大围堤可能使此次灾难比原本更加致命。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为自空难事件以来宣布的首批大规模改革措施的一部分，当局表示，将在包括瑞山和济州（韩国最繁忙的机场之一）在内的七个机场重新加固或调整类似的天线基础或采取其他调整措施。这些机场的天线要么埋在地下，要么易于损坏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在审查了全国各地机场用于引导降落的仪表着陆系统（ILS），或“航向信标”结构后，作出这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“瑞山国际机场计划完全移除现有的混凝土，并恢复敏感结构的航向信标安装”，交通部在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12月29日的空难导致179人丧生，仅有两名机组人员靠近飞机尾部安全生还，驾驶的是一架波音737-800客机（BA.N）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;视频显示，客机在高速无起落架的情况下着陆并在跑道末端滑过并引爆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;跑道的设计也备受批评，未能达到安全标准，导致当局延长了跑道尽头的安全地带，以确保该区域没有主要障碍物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;交通部表示，将确保所有机场的跑道安全区域长度为240米，以符合所有相关法规。瑞山机场的跑道安全区域在空难前长约200米。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;警方称，前韩国机场公社会长孙昌全，在任期间曾负责瑞山机场围堤的翻修，在周二被发现死在其家中，疑似自杀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙昌全没有因飞机坠毁事件接受调查，也没有被传唤询问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;交通部宣布，将瑞山国际机场的关闭时间延长至2025年4月18日。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国将编制坠毁飞机语音记录的转录文本" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OUGUSX5KCZNBHES26K6DO43CUA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;瑞山国际机场，一架济州航空公司飞机于2024年12月30日跑道尽头坠毁，事故残骸。路透社/Kim Hong-Ji/档案照/档案照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 05:03:41 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-remove-concrete-embankment-blamed-exacerbating-deadly-plane-crash-2025-01-22/</guid></item><item><title>哈马斯对加沙的严密控制 complicates 持久和平计划</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-tight-grip-gaza-complicates-plan-for-lasting-peace-2025-01-22/</link><description>&lt;p&gt;在经过15个月的以色列战争后被夷为平地的邻区中，哈马斯官员正监督清除周日休战后留下的废墟。该组织的武装人员正在加沙尘土飞扬的道路上守护人道主义物资车队，并且其身着蓝色制服的警察再次巡逻市区街道，明确传达出哈马斯依然掌权的信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列官员形容周日在人群中欢呼的哈马斯战士游行庆祝休战是一个精心策划的行动，旨在夸大巴勒斯坦激进组织的力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，在休战生效后的几天内，由哈马斯管理的加沙政府迅速恢复了安全措施，遏制了抢劫，开始恢复部分地区的基本服务，许多地区在以色列进攻后已被夷为平地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社采访了超过十位居民、官员、地区外交官和安全专家，他们表示，尽管以色列誓言要摧毁它，但哈马斯在加沙仍稳固存在，其政权的存在构成了实施永久性休战的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该伊斯兰激进组织不仅控制着加沙的安全力量，其管理者还运行政府各个部门，支付员工工资并协调国际非政府组织的工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二，其警察和武装人员——在数月间被以色列空袭拒绝进入街道——在加沙条带各地区站岗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的目标是防止任何安全真空的产生。”哈马斯管理的加沙政府媒体办公室主任伊萨姆·阿尔-图瓦达巴塔表示。他说，在休战后大约有700名警察保护人道主义物资车队，自周日以来没有一辆卡车被盗——这与冲突中犯罪团伙大规模偷窃食物的情况形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日内瓦联合国发言人周二确认，自休战生效以来，尚未接到有关抢劫或袭击人道主义工作者的报告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近几周，以色列空袭袭击了加沙的次级管理机构，试图削弱哈马斯对该政府的控制。以色列此前已经消灭了哈马斯的领导层，包括政治总裁伊斯梅尔·哈尼亚及其策划的10月7日袭击的头目亚雅和穆罕默德·戴夫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管遭受损失，阿尔-图瓦达巴塔表示由哈马斯管理的政府仍在正常运作。“目前，我们有1.8万名员工每天提供服务给市民。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由哈马斯管理的市镇从周日开始清除了一些路段的废墟以供车辆通行，并修复管道和基础设施恢复部分地区的供水。周二，数十辆重型卡车将废墟从被摧毁的建筑运往加沙条带尘土飞扬的主要通道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡未阐述加沙战后未来愿景，仅坚持表示伊斯兰激进组织无法参与，并指出在奥赛 Accord 建立的巴勒斯坦国临时管理机构在现任领导下也可信度不高。以色列政府未对路透社的问题作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际危机组的乔斯特·希尔特曼表示，哈马斯对加沙的稳固控制对以色列来说是一个困境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列面临的选择是，继续在未来战斗并杀死人们，这在过去15个月中并没有奏效，或者让巴勒斯坦国在哈马斯的默许下行使权力的安排。”希尔特曼说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希尔特曼认为哈马斯的军事能力难以评估，因为其火箭库仍处于隐蔽状态，许多精锐战士可能已被杀，但他仍然认为哈马斯是加沙目前最有影响力武装团体：“没有人谈论巴勒斯坦国在没有哈马斯同意的情况下接管加沙控制权。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然哈马斯高级官员支持统一政府，但巴勒斯坦国领导人切姆胡姆·阿卜杜勒-阿巴斯——哈马斯长期对手——未给予认同。阿巴斯办公室和巴勒斯坦国未对评论要求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据休战条款，以色列必须在休战的初期六周内从加沙撤军，并允许北部地区难民重返家园，在此期间部分被俘人员将被释放。从休战第16天开始，双方将谈判第二阶段，其中包括永久性休战和以色列部队完全撤出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重建工作，预计耗资数十亿美元且持续数年，仅在第三阶段和最终阶段开始。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该协议在以色列国内引发意见分歧。周日，当首批三人被释放回老家时，全国各地举行了庆祝，但很多人希望彻底清除哈马斯，因为它在10月7日袭击以色列导致1200人死亡和超过250人被绑。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;休战协议生效前，内塔尼亚胡内阁成员表示他们倾向于通过再次发动战争来推翻哈马斯政权，一旦扣押人员返回家园。三位右翼部长已辞职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果哈马斯继续掌权在加沙，双方都将无法获取和平、稳定及安全。”外长吉迪恩·萨尔周日表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯武装组织副指挥官阿布•乌布亚达在与路透社交谈时表示，激进组织将遵守休战条款，并敦促以色列也这样做。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;15个月的战争使加沙沦为一片废墟，被轰炸建筑物和简易营地所覆盖，数百万人因冬季严寒而舍生于棚户中，仅能依赖能抵达的援助。根据巴勒斯坦卫生部门的数据，超过46,000人被杀害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;休战协议规定每天将有600辆载有援助物资的卡车进入加沙。哈马斯管理机构发言人阿尔-图瓦达巴塔表示，正在与联合国机构和国际救助组织联络以确保援助路线和仓库的安全，但由于各机构在处理援助分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月公布的联合国损害评估报告显示，清理以色列轰炸后留下的总计超过5000万吨废墟可能花费长达21年的时间，消耗高达12亿美元的成本。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，随着哈马斯的安全力量在街头游行，一些居民表达了对哈马斯能够度过这场打击的自豪感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你能指出哪个国家能承受以色列战争机器15个月的攻击吗？”58岁的工厂工人萨勒哈·阿勃·鲁泽克表示。他称赞了哈马斯在整个冲突中帮助分发援助物资并努力维持一定的安全措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“哈马斯是一种理念，而理念是无法被杀死的。”阿勃·鲁泽克说，预测组织将重建。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而另一些人则对10月7日哈马斯的袭击导致加沙遭受破坏感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们有家，有酒店和餐馆，也有生活，”30岁的加沙市土木工程师阿明在汗尤尼斯逃离家园后表示，“战争停止后，哈马斯必须不会独掌加沙。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管巴勒斯坦国声称它是加沙战后唯一具有合法管辖权的行政机构，但该机构在加沙几乎没有存在感，也未获得民众广泛支持。民调显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2007年起，哈马斯在一次短暂内战中驱逐了以巴勒斯坦国为主的哈马斯对手派系“法塔赫”后占据了加沙，消除了反对派。伊朗提供了财政支持后，哈马斯建立了恐怖组织特征的安全力量及军事组织，基于一个庞大的隧道网络的一部分在以色列最近的一次战争中被破坏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列提出了几种战后加沙的初步构想，包括利用地方氏族领袖——其中一些人立即被哈马斯暗杀——或让与战线无关联的加沙社会成员管理加沙。但这些想法没有得到认可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关键捐助国，包括阿联酋和美国新任总统特朗普的政府，重申哈马斯——许多西方国家认为其为恐怖组织——在战争结束后不能再继续负责加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官们讨论了包括国际维和部队在内的多种模式，其中包括阿联酋和美国及其他国家暂时监督加沙的安全、治理与重建，直至改革后的巴勒斯坦国能够接手。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一种模式，得到埃及支持，将让团结委员会（由法塔赫和哈马斯共同组成）在巴勒斯坦国监督下共同管理加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;莫斯科达安研究中心中东和非洲研究所前军官迈克尔·米尔斯泰因表示，哈马斯公开支持统一政府的愿望是“表面功夫”。只要他们在幕后处理问题，他们并不担心将有一个委员会作为表面形式而存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一，特朗普上任后，被问及是否对这项加沙休战协议三个阶段的实行持有信心时表示存疑。他没有进一步阐述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普竞选团队的发言人为评论要求未作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="无人机视角下，加沙城因休战后的被摧毁和破坏建筑物，流离失所的巴勒斯坦人正在帐篷中避难" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AGZ4GPJEZBOYZMQQVA7VYL4ZYE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;无人机视角下，加沙城因休战后的被摧毁和破坏建筑物，流离失所的巴勒斯坦人正在帐篷中避难，2025年1月20日。路透社/马哈茂德·阿布萨索斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加沙北部杰巴利亚，巴勒斯坦人沿途经过毁坏的房屋和建筑废墟" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4KD46EVCQJLKBB7BKQ5S6424IQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;加沙北部杰巴利亚，侵华休战后巴勒斯坦人沿途经过毁坏的房屋和建筑废墟，2025年1月21日。路透社/达瓦奥·阿布·阿卡斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="以巴边界附近，以色列坦克在休战期间被拍下" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TGDXDI3EYBICJJD7SUSWMWLVHQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;以巴边界附近，休战期间拍下的以色列坦克，2025年1月21日。路透社/阿米尔·科恩&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加沙北部杰巴利亚，巴勒斯坦人沿途经过毁坏的房屋和建筑废墟" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HWIBXNPWS5LUTCI63MW2LJKTEQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;加沙北部杰巴利亚，休战后巴勒斯坦人沿途经过毁坏的房屋和建筑废墟，2025年1月21日。路透社/达瓦奥·阿布·阿卡斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 06:04:53 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-tight-grip-gaza-complicates-plan-for-lasting-peace-2025-01-22/</guid></item><item><title>援助主管称美国暂停援助对阿富汗来说是“灾难性的”</title><link>https://www.reuters.com/world/aid-chief-says-us-aid-pause-disastrous-afghanistan-2025-01-22/</link><description>&lt;p&gt;一家主要人道主义组织的负责人表示，美国总统唐纳德·特朗普下令暂停对外援助90天将对阿富汗产生立竿见影且灾难性的后果，因为那里的救援行动已经资源匮乏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在周一就职时发布了一项临时暂缓对外发展援助的命令，旨在等待对效率性的评估，并确保与他的外交政策一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该命令的范围尚不清楚，也不清楚它是否包括阿富汗的人道主义资金，这些资金通过非政府组织和联合国机构渠道流入。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;挪威难民理事会秘书长詹·埃格兰德在接受路透社采访时表示，这一决定让机构措手不及，因为他们正准备应对来自阿富汗最大捐赠国的进一步资金削减。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;全面暂停援助90天，没有新的拨款，没有新的资金转移，将立即产生灾难性后果……对于已经极度缺援的阿富汗平民，尤其是贫困和脆弱的女性和女孩而言，后果尤为严重，&amp;quot;他在周二晚从喀布尔进行的视频采访中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个饱受战争摧残的国家有超过2300万人需要人道主义援助——超过该国人口的一半，但随着捐助者面临其他全球危机的竞争以及外交官们关注塔利班对妇女公共生活的限制，包括教育和医疗，人道主义援助正在缩减。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2021年塔利班接管并让外国军队撤离后，发展资金构成了政府财政的重要支柱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社此前报道显示，非政府组织在填补人道主义空白方面发挥了关键作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;如果回到过去，我们是一个资金充裕的运作体系，我们曾经得到过发展援助，也许可以撑过三个月的援助暂停期，但现在不能了，&amp;quot;埃格兰德说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在就职前的一次集会上表示，援助阿富汗的条件是追回美国军队遗弃的数亿美元军事装备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃格兰德表示，自塔利班掌握政权以来，他在四次访问喀布尔期间向塔利班领导人提议，塔利班必须向所有女孩和女性开放学校和大学。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;你不能忽视半个国家的教育，&amp;quot;他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年以来，塔利班已禁止阿富汗妇女在非政府组织工作，并在去年底第二次公告中重申了这一立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃格兰德表示，在实际操作中，他的组织和其他组织设法找到了应对这些限制的方法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是缺乏资金却动摇了这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;西方首都不明白的是，最近裁员、辞退女性员工和女性受助者实际上并不是塔利班的禁令，而是援助被削减的结果，&amp;quot;他说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="挪威难民理事会秘书长詹·埃格兰德在与路透社的采访时发表讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CNJEVVSQRZIXPN5A24HFD5RT5E.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;挪威难民理事会秘书长詹·埃格兰德在2024年4月26日在黎巴嫩辛艾尔菲尔与路透社进行采访时发表讲话。路透社/埃米尔·马迪/文件照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 09:50:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/aid-chief-says-us-aid-pause-disastrous-afghanistan-2025-01-22/</guid></item><item><title>加沙居民在探访损毁家园、挖掘死难者时，对停火的喜悦逐渐减弱</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/gazans-joy-ceasefire-dims-they-visit-ruined-homes-dig-dead-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;在冲突后的第三天，许多巴勒斯坦人，无论是步行还是骑人力三轮车，都回到了椰枣骑车人因加沙战争而损毁的家园，他们震惊于家园遭到彻底破坏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;停火于上周日生效，这是以色列与哈马斯冲突持续15个月后达成的停火协定，首名被哈马斯扣押的人质已交还，并释放了90名被关押在以色列监狱的巴勒斯坦人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在，人们的注意力转向了这座沿海据点的重建工作，以色列军队在这场报复性军事行动中将其缩减为一片废墟。冲突起因于哈马斯于2023年10月7日对以色列的袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些加沙居民认不出曾经的家，转而返回他们几个月来一直躲避风雨的帐篷；另一些人则开始清除瓦砾，试图返回那些已经损毁的家园。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们在清理房子，移除瓦砾，以便能够回家。那些是被炸弹炸毁的被褥和枕头，家里几乎什么都没有剩下。”加沙中部纳西尔特的巴勒斯坦妇女瓦拉·埃尔-埃勒指向她在贝鲁特难民营被炸毁的家中那被毁的财物说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她表示，重回曾经生活的街区感觉无法用言语来形容。她整夜等到停火生效，满怀希望。但有关停火的消息带来的情绪已经褪去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当我进入难民营时，泪如泉涌，因为这里的状况与之前截然不同，这里曾是最美好的地方。当我们撤离时，所有的楼房和家庭均完好无损，邻居们也毫发无损。”她感叹道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在加沙市北部，三位孩子的母亲阿布拉等待数个小时确认停火协议的落实，才前往因以空军轰炸和地面进攻而损毁的泰勒阿瓦瓦区的家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现场景象令人触目惊心，这座七层高的建筑已被夷为平地，粉碎得如同碎饼干。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我听说该区域遭受了重创，房子可能已经不存在，但我抱着希望和不安的心情，相信它可能有幸未被完全摧毁。”阿布拉通过聊天软件对路透社表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“找到的不仅仅是房子，这是承载我们回忆的宝盒，我的孩子在这里诞生，庆祝生日，享受美食，学习第一句话和第一步。”她如此感慨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些人在房屋瓦砾旁扎起了帐篷，或者搬进了受损的房屋，想知道何时开始重建工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据联合国本月发布的损毁评估报告，以色列轰炸后留下的超过5000万吨瓦砾清理工作可能需要21年，并需耗资高达12亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;更糟糕的是，一些瓦砾中被认为含有石棉，自1940年代开始，加沙被肆意扩建的城市部分难民营的建筑就使用了这种材料。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加沙卫生部门称，冲突中至少有4.7万人丧生，而瓦砾很可能掩埋了更多遇难者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国开发计划署的报告称，加沙的战时状态将其发展倒退了70年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“（加沙居民）他们能够返回家园，但我认为这种说法有些夸张，因为北方大部分地区发现的只是堆积如山的瓦砾。他们需要帮助。”联合国协调人办公室发言人詹斯·莱尔克在联合国日内瓦记者会上表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加沙救援人员继续在废墟下寻找被埋同胞的遗体及亲人墓穴。据加沙紧急事务服务局称，停火生效以来已发现至少150具遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;社交媒体上传播着令人震惊的尸体腐败照片。在被以色列坦克和推土机夷平的谢贾亚公墓，几名男子在挖掘地面搜寻亲人的墓穴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我一直在寻找父亲、哥哥及其妻子的墓穴，但找不到。”谢贾亚公墓加沙市内的阿特夫·朱迪亚说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“虽然我们对停火感到了庆幸，但同时仍旧在寻找英烈和墓穴，却无法找到。”阿特夫·朱迪亚对路透社表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加沙紧急事务服务局估计，仍有1万人的遗体被掩埋在瓦砾之下，呼吁动用重型机械和挖掘设备协助提取遗体，官员们预计这一过程将持续数月。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="在停火后，加沙市民在寻找失去亲人和友人的墓穴" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IV4OU2FUVVJ4ZN4ZCMLNZWAHUE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;加沙市民在加沙市谢贾亚公墓搜索其亲人和友人的墓穴，该公墓此前遭到以色列坦克和推土机轰炸夷平，于停火后。路透社/达乌德·阿布·卡斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="加沙市民在停火后穿越被战争摧毁的房屋废墟" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ROT3LBOFCROODAE57YQ2J5GFI4.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;加沙市民在停火后在加沙南部拉法附近经过被战争毁坏的房屋和建筑废墟。路透社/穆罕默德·萨利赫&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="加沙市民在停止冲突后的战后废墟中穿行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YJZ4DVAYDBOORDWYZEENV6WSYA.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;停火后，加沙北部杰巴利耶的建筑废墟。路透社/达乌德·阿布·卡斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="在停火后，加沙市民在拉法南部经过被战争摧毁的房屋和建筑废墟" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YCFQM7YZZFIUXEE5ZZ5IRWRHGU.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在停火后，加沙市民在拉法南部经过被战争摧毁的房屋和建筑废墟。路透社/穆罕默德·萨利赫&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="加沙市民在停火后从拉法进入加沙地带后奔向援助卡车" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OFRB35HCE5NZVOG54LRMRB66FU.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;停火后，加沙市民在拉法南部加沙地带冲向援助卡车。路透社/胡萨姆·阿勒玛斯里&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="以边境附近的以色列坦克，在停火期间被拍摄。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TGDXDI3EYBICJJD7SUSWMWLVHQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;以色列坦克在停火期间被拍摄于与加沙接壤的边境地区。路透社/阿米尔·科恩&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="在南方加沙地区的汗尤尼斯，加沙市民在停火后经过战争摧毁的废墟" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/64O7NWZVCZNLJLNJ3CAXO33A3E.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;停火后，加沙市民在南方加沙地区汗尤尼斯经过战争摧毁的废墟。路透社/哈塔姆·卡赫勒&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 12:07:53 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/gazans-joy-ceasefire-dims-they-visit-ruined-homes-dig-dead-2025-01-21/</guid></item></channel></rss>