<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 22 Dec 2024 13:50:16 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会，在300名议员中有190名出席的情况下，周三通过了一项动议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，现场电视台予以直播。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt;  
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布戒严令，2024年12月3日。青瓦台/路透社&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿死于监狱袭击</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克的一所高安全级别监狱中遭到其他囚犯袭击，于周五去世，享年74岁，狱政当局宣布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大最为臭名昭著的大规模谋杀犯之一。2007年，他因在不列颠哥伦比亚省（BC省）的猪场杀害毒品成瘾者和妓女并处置其遗体被判罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因六名女性的部分遗骸被发现于温哥华近郊的破败地产上被定罪。政府检察官在他被判终身监禁后，放弃了对其另外20起谋杀罪的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大监狱服务表示，皮克顿是在5月19日于魁北克监狱遭到袭击后死亡。袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国各地的社区造成了毁灭性的影响，”服务部门在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中包括一个多世纪以来在温哥华贫困、毒贩横行的唐雷东地区消失的60多名女性。直到2002年初，皮克顿被捕前，这些女性的身份一直是个谜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿的猪农地产——位于温哥华市区东部约25公里处的波特科科米湖——发现33名女性的遗骸或DNA，其中许多是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道称皮克顿的一本书在亚马逊上架几小时后被迅速下架。书中，这位连环杀手声称自己是无辜的，并表示警方栽赃了他。据《温哥华太阳报》当时报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊将其下架并向遇害者家庭道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="文件电视台图像显示罗伯特·威廉·皮克顿在他的波特科科米湖家中，文件照片由路透社/环球电视台提供" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿在文件中未标明日期的照片中在他的波特科科米湖家中。图片由路透社/环球电视台提供&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在监督非洲国民大会（ANC）政党自种族隔离结束以来最糟糕的选举表现后，将面临严重的削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举结果显示，南非国民大会的得票率低于42%，不到71%的投票站显示出的结果表明，这个数字远低于2019年上一次选举时的57.5%，也是30年来首次未能赢得多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一选举结果意味着，作为 Nelson Mandela 的前解放运动，南非国民大会将不得不与一个或多个较小政党谈判组建联盟或其他形式的协议，以治理该国。这可能需要做出政策让步或让出重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人的企业家拉马福萨可能会面临反对党和他所在党派内批评者的辞职要求，但南非国民大会的高级官员表示支持他继续留任，并且分析家认为没有明显的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明确能够接替拉马福萨的人选。”开普敦大学政治学教授安东尼·布尔特说道，他撰写了拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项3月份的意见调查显示，拉马福萨在此次选举中是主要政客中最受欢迎的，内讧仍在南非国民大会内部展开了，这可能使任何试图对抗他的努力复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，拉马福萨将在周日的新闻发布会上发表关于最终初步结果的声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，2022年的一份委员会报告称，拉马福萨可能因将一大包现金塞进他在狩猎场的家具中而犯有不当行为。但拉马福萨否认了这一指控，该事件被称为“农门”，并在此后赢得了新的五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月份的选举被视为ANC面临的最严峻考验之一，民众对高失业率、犯罪率和严重电力短缺等问题的不满可能会影响选举结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨以整顿党派形象和重振经济的名义当选ANC领导人，当时他的前任雅各布·祖马在九年的丑闻、腐败和经济衰退中缺席。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但他在2018年称头时的短期欣喜很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去了，经济依旧停滞不前，针对高层ANC官员的丑闻仍然不断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举结果中的致命一击来自他的对手祖马，他支持新党姆克瓦托尼·韦兹维克，该党超出预期的表现显著削弱了ANC的支持率，尤其是在祖马的家乡夸祖卢-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马已经锁定了拉马福萨和ANC的局势。他知道他们在夸祖卢-纳塔尔省的软肋。”政治分析师拉尔夫·马特盖卡说。“如今拉马福萨的项目已经结束……选举失利后，一切都无法恢复原状。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革上的犹豫不决而受到批评，避免加剧党内裂痕，这是他作为工会领导人时的反差。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬他通过共识构建的技巧以及推动南非作为“全球南方”一员的声誉，这包括低收入和中低收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新冠疫情期间，拉马福萨是全球最突出的呼吁疫苗公正分配的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就在近期，南非向国际法院提出了指控以色列种族灭绝的案件，法官判决以色列必须暂停对加沙城市拉法的军事行动。以色列对此强烈否认并继续其行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选途程中，拉马福萨试图强调ANC在过去30年取得的进步，但批评者认为，他为解决南非最大挑战提供了很少的新解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一次竞选集会上，拉马福萨面对成千上万的支持者承诺“做得更好”，但许多人在他演讲未结束前就离开了。&lt;/p&gt;

&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，南非索韦托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步加大乌克兰冲突的介入程度</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登解除对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器限制的决定，是美国介入这场持续两年的战争的一项小但重要的举措，这有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯境内目标是不安全的，担心这可能导致与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与之前长期限制基辅获得高精度武器的政策相吻合，包括先进的美国战斗机以及远程ATACM导弹。这些限制也已逐步放宽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定自周四开始生效，旨在针对性地支持哈尔科夫地区的战斗。美国官员指出，这项新政策允许基辅使用美国提供的武器反击“从边境一侧袭击或者准备袭击他们”的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据专家称，这允许乌克兰前线部队使用美国提供的高度机动火炮火箭系统（HIMARS）发射器携带制导多管火箭系统（GMLRS）导弹以及其他装备对俄罗斯军队进行反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“此举可稳定前线，并可能在俄罗斯军队在哈尔科夫地区固定防御前将其逼退。”基辅国立战略研究所的研究员米科拉·比莱斯科夫说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅从东部顿巴斯地区的关键战斗前线调兵的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将在防御中处于劣势，需要重新考虑他们在哈尔科夫地区的进攻战术。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策始于几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据美国官员匿名透露，乌克兰在5月13日的一次安全视频会议上提出了使用美国武器跨境的要求，与白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联席参谋长联席会议主席C·Q·布朗进行会谈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗建议放宽限制，沙利文于5月15日向拜登提出了这一建议。美国官员表示，拜登同意乌克兰可以在境内安全的领土上反击俄罗斯军队的攻击。拜登政府自那时以来一直在完善这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽伦斯基在5月20日接受路透社采访时公开呼吁合作伙伴采取这项措施，但当时他表示：“迄今为止，还没有积极的变化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国外交政策研究学院欧亚项目高级研究员罗布·李称，俄罗斯利用拜登政府禁止在俄罗斯境内实施攻击的规定，将其用作一个安全港，从而在哈科夫地区发动攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅有19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮等武器放在边境一侧，保持防空、电子战、司令部和控制指挥中心的部署。”李说。“这为其提供了一定程度的安全庇护。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，李和其他专家认为这项决定本身短期内可能无法改变前线的态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我并不认为这项决定会大幅度改变战场态势，但会让俄罗斯更难以继续这种跨境行动。”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯部队数量不足，无法大规模进入哈科夫地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够能力生成足够的作战能力，从东北方向威胁哈科夫。”他说。“要做到这一点，他们将不得不使他们东部战场的部队空洞化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰对其境内使用武器，并于周二再次提高核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，乌克兰似乎准备在未来几个月寻求扩大在其境内使用美国武器的能力，特别是在俄罗斯占领战场主动权的艰难一年之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，美国总统拜登宣布政策调整不到一天之后，据《卫报》报道，泽伦斯基呼吁获得美国的批准，攻击俄罗斯境内的深层目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿智库的马克·坎迪安表示，拜登的举措只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策的激进转变。但它是一步。”坎迪安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将 argue 下一步：打击更广泛的目标——可能是在其它区域的目标，而不是直接威胁哈科夫的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，他没有透露拜登政府是否可以扩展政策以允许针对俄罗斯境内的其他目标发动攻击，但他没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续我们正在进行的工作，即灵活调整和适应。”布林肯说。&lt;/p&gt;
  
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="俄罗斯导弹袭击后哈科夫周边地区场景" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;哈科夫周边一处儿童和青年体育骑术学校的重创现场，被俄罗斯导弹袭击摧毁。乌克兰，2024年5月30日。路透社/瓦连京·奥吉伦科/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在被判有罪后继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈言辞)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在纽约特朗普大厦前面向镜头发表讲话，传达出符合其法律和政治斗争的信息：他已做好战斗准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团经过一天审议，以34项与伪造文件掩饰封口费有关的罪名将特朗普定罪后，共和党总统候选人对媒体发表了一番充满愤怒和混乱的言论，唤起了其竞选集会上惯用的挣扎和抱怨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称主持其庭审的法官胡安·梅尔坎为“扭曲”和“魔鬼”。他将对手乔·拜登描述为“历史上最差的总统”。他表示，否证他的证人、被指控弹劾他的国会议员以及声称非法移民涌入的论调，均是其竞选集会上惯用的论点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普向支持者呼吁捐款，将自己面临的挑战视为个人挑战之外的更大挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你们这么做，”他说，“因为我们为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管在其他竞选演讲中常常带有幽默感，但这次讲话大部分基调却相当阴暗。特朗普在记者会上仅使用了一小张笔记。会议结束时，他没有回答任何问题，伴随他的儿子埃里克·特朗普迅速离开讲坛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹款倡议和社交媒体，前总统的盟友对司法系统以及建议特朗普犯罪的人进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这场两党候选人都将对方描绘为国家威胁的竞选中，拜登团队抓住特朗普言论中的新证据，表示他不适合担任总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了混乱、垂死挣扎且被击败的唐纳德·特朗普对自己个人怨言的胡言乱语，并对美国司法制度撒谎。任何在场的人都能得出一个显而易见的结论：这个男人不能成为美国的总统。”拜登竞选团队的沟通主任迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普支持者—其中大多数认为纽约的裁决是对司法制度的不公裁决—在竞选活动中周四单日捐款3480万美元，特朗普团队称这创造了他在WinRed平台的单日数字筹款纪录。WinRed处理共和党的数字筹款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管总体筹款落后于拜登，但该团队努力加速这一进程，在周四发出一系列带有预示性的筹款短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条短信如此写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永不投降！”另一条短信在特朗普记者会后如此宣告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站在前总统一边，声称审判过程有瑕疵，这些指控从未应被提出，曼哈顿陪审团因其重大的民主党背景而被玷污，且法官存在偏见—当地官员否认了这些指责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当共和党的谴责不够迅速或强烈时，前总统的盟友和竞选助手进行了反击。唐纳德·特朗普联合竞选经理克里斯·拉西维塔批评了一个全国性的共和党大学生组织，该组织在社交媒体平台上称应尊重陪审团的裁决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“人各有见...每个人都有自己的观点...”，拉西维塔在社交媒体上发帖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还抨击了马里兰州前温和派共和党州长、正在参议院竞选的劳瑞·霍根，在裁决前警告美国人“不要在火上浇油，不要更多地进行党争性攻击”。拉西维塔在社交媒体上回应道：“你已经结束了竞选。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这两个关键战场州的采访中，多位共和党选民表示，特朗普的定罪让他们将在11月重新思考对其的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的背弃可能会在特朗普在宾夕法尼亚州和其他摇摆州的狭小领先优势下对他造成严重伤害，使其在与拜登的重赛中处于不利地位。但大多数接受采访时的共和党人士听起来和特朗普本人非常相似，称审判是骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这只是出于政治目的，来伤害他，并尽可能地让他远离竞选舞台。”62岁的退休警察斯科特·克拉顿在佐治亚州Marietta市表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能这么做对他，他们对任何人也能这么做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普参加纽约的一场新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;
纽约，美国，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德默德
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="共和党总统候选人和前美国总统唐纳德·特朗普在特朗普大厦参加一场新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;
美国纽约市，2024年5月31日。受指控在2016年伪造商业记录掩饰支付给艳星斯托米·丹妮尔斯的封口费而被纽约法庭定罪的共和党总统候选人和前美国总统唐纳德·特朗普出席特朗普大厦的新闻发布会。路透社/布兰登·麦克德默德/文件照。
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质交换囚犯的基础上恢复加沙地带停火，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这场战争需要结束，日后的和平也需要开始。”拜登总统表示。他正面临选举年结束加沙冲突的压力，而这场冲突已经持续了八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他国家斡旋的以色列与哈马斯激进组织之间的停火谈判多次陷入僵局，双方相互指责对方导致谈判屡次停滞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议发生在以色列数周以来在拉法频繁发动军事行动之后，并且宾夕法尼亚州立政府和国际社会因加沙死亡事件以及人质继续被囚禁问题施加了新的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总理本雅明·内塔尼亚胡的办公室表示，以色列已授权谈判代表在拜登公布停火计划后向哈马斯提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议还出现在共和党总统候选人唐纳德·特朗普被裁定有34项罪名成立的前一天，凸显了两位候选人之间的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新提议由三个阶段组成，与之前提议有所不同，因为停火将持续到所有三个阶段结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口中心撤出，人质、包括老人和女性将被交换数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车运送人道援助物资，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将讨论永久结束冲突的条件。“停火将持续到谈判继续进行，”总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括对加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，在以色列有一些人不会同意这个计划，并且会呼吁战争无限期继续。有些人在政府联盟中，他们已表明，他们想占领加沙，想继续战斗多年，人质对他们来说不是优先事项。不过，我已经敦促以色列领导层支持这项协议，尽管面临各种压力，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为有终身承诺帮助以色列的唯一一位美国总统，作为在战争期间前往以色列的唯一一位美国总统，作为刚派遣美国军队直接支援以色列被伊朗袭击的总统，我要求你们退一步想一想，如果失去这一刻会发生什么。我们绝不能失去这一刻，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员向媒体表示，以色列能够提出这一新提议是因为近期在战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一条通往危机结束的道路，”官员说。“这是一份详尽的四页半协议，经过精心谈判。现在摆在桌面上的确实是一个过程的最终阶段。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，该官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体形容拜登周五的演讲具有戏剧性，并将其视为直接与以色列民众沟通的尝试。领先的 Channel 12 中断其晚间新闻节目，播送拜登的演讲。此前，以色列审查员禁止公布提议的细节，主播达尼·库什马拉表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位提案被认为比以往的提议更有成功的可能性，得克萨斯大学奥斯汀分校的历史学与公共事务教授杰里米·苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了显著破坏，哈马斯能够发动重大袭击或攻击或恐怖事件的可能性虽然依然存在，但显然比之前更低，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论开始“反对”以色列，苏里说这可能会激发以色列人希望尽快结束冲突的想法，再加上拜登总统的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事时，他可以创造许多激励条件，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;较早的人质提案今年提出，建议在释放加沙人质、包括病患、老人和伤员的条件下，换取为期六周的停火，停火期间可以延长，以便运入更多的人道援助物资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提案本月早些时候瓦解，当时以色列拒绝接受哈马斯在谈判中的要求，包括永久结束战争作为谈判的一部分，以色列加强了对南部加沙城市拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，已告诉调停人他们不会在当前持续的军事行动期间参与进一步的谈判，但若以色列停止战争，他们愿意达成“完整协议”，包括人质和战俘交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文周五将与来自17个国家的外交官会面，这些国家都有人被哈马斯挟持在加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近拉法的一次空袭导致45名巴勒斯坦人死亡引发了国际愤怒，但没有触及相关红线以切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这场战争中，巴勒斯坦人民经历了地狱般的煎熬。”拜登周五说。“我们看到本周早些时候拉法发生的致命火灾现场，以色列空袭……针对哈马斯的行动。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列对袭击南部以色列的哈马斯袭击作出回应以来，加沙已有超过36280人丧生。据以色列统计，哈马斯袭击导致约1200人丧生。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的贝里在停火协议中重新担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议长纳比勒·伯里在美国试图调解与以色列的战争时，重新扮演了与伊朗支持的真主党进行沟通的角色。利用其数十年的经验，伯里在促成停火协议中起到了关键作用。&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-hezbollah-ceasefire-takes-effect-2024-11-27/"&gt;该协议&lt;/a&gt;进一步凸显了伯里在黎巴嫩，尤其是在什叶派穆斯林社区内的影响力，间隔仅两个月，自从以色列在9月份杀死了真主党指挥官哈桑·纳斯尔拉赫后，伯里就一直被认为是稳定的力量。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在电视演说中，伯里表示黎巴嫩正在“关闭历史上最为危险的时刻”，并呼吁黎巴嫩人团结一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里曾在黎巴嫩1975年至1990年的内战中，作为什叶派阿马尔运动的领导人而崭露头角。自1992年起，他就一直担任议长，这是黎巴嫩逊尼派与什叶派政治秩序中什叶派高层的最高职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党新任领导人阿亚图拉·纳伊姆·卡萨姆认可了伯里作为谈判人的身份，称他是“真主党的大哥”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国特使阿莫斯·霍希斯坦曾在多次访问贝鲁特时频繁与伯里会面，试图促成停火协议，当时战争与加沙战争同时进行，9月份冲突急剧升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这与他在2006年帮助结束真主党与以色列上一次大规模战争所起的作用相呼应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，伯里的作用尤为关键，因为黎巴嫩目前没有总统，内阁职权仅仅部分生效，且很难接触到被美国列为恐怖组织的真主党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当你来到黎巴嫩，他确实是唯一值得会面的人。他是国家，”一位驻贝鲁特的外交官说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，伯里在帮助释放被真主党武装分子劫持的美国乘客期间，取得了全球知名度，这些武装分子在黎巴嫩内战期间劫持了一架美国飞机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战后，伯里当选议长时，正值纳斯尔拉赫成为真主党的领导人。两人联手领导了“什叶派双子座”，这是指主导什叶派政治代表和国家大部分领域的两个政党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位频访伯里的外交官表示：“他是真主党的信赖伙伴，这使他非常重要，但也清楚的是，他对什么能够做到是有限制的，不论是由于真主党还是伊朗的立场。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的炮火袭击了伯里旗下阿马尔运动占据优势的地区，包括特尔市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里生于1938年，他的家庭来自塞拉利昂的移民商人，他在黎巴嫩长大，并在大学时期就积极参与政治活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着曾经被边缘化的什叶派社区对改善他们在以基督教和逊尼派穆斯林为主的制度中的地位表示欢迎，很多人称赞伯里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里是一名法律顾问，阿马尔运动的创始人文桑漆·萨德隐迹后，伯里接管了该组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里领导阿马尔运动军事化的崛起，该运动对内战中的几乎所有主要派别进行了战斗，后来成为了真主党的盟友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战后，伯里的什叶派追随者大批加入了政府机关与安全部门，他似乎与真主党的行动四步一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年，当美国使馆电报公布，引起人们对伯里真正对真主党的态度提出疑问时，他予以否认，宣称纳斯尔拉赫“就像我自己”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，伯里支持的阿马尔战士与真主党一道，在以色列对加沙发动攻击后，向以色列发射火箭以示支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国特使开始访问贝鲁特，与伯里会面，试图在以色列与黎巴嫩边境地带停止交火，并劝说真主党从利塔尼河以北撤回。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里告诉一位外国官员，“倒利塔尼河向边境流动比将真主党推向利塔尼河以北更容易。”一位接近伯里的消息人士对路透社说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，伯里的对手也批评他是导致2019年金融系统崩溃导致国家经济陷入衰退的教派精英之一，当时国家腐败现象持续数十年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一些人则指责伯里拒绝召集议会会议以选举总统，从而使政府首席基督教职位空缺长达两年多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的角色让真主党的政治对手愤愤不平，他们认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统经过。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="黎巴嫩议长纳比勒·伯里与伊朗前议长阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议长纳比勒·伯里与伊朗前议长阿里·拉里贾尼会面，贝鲁特，2024年11月15日。来源：REUTERS/Thaier Al-Sudani/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="黎巴嫩议长纳比勒·伯里的图像悬挂在贝鲁特的一座建筑物上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议长纳比勒·伯里的图像悬挂在贝鲁特的一座建筑物上，用于纪念什叶派领导人文桑漆·萨德的失踪45周年，贝鲁特，2023年8月31日。来源：REUTERS/Mohamed Azakir/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，而 OPEC+ 考虑延长减产措施</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油井钻探商继续坚守控制支出以提高产量的承诺，这或将使全球最大原油生产国在2024年的增长放缓，从而缓解OPEC+进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去十年的大部分时间里，美国由于页岩油气革命和提高技术水平与效率的突破，一直是推动非OPEC国家原油供应增长的主要动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超越预期，日产量增加了超一百万桶，达到1293万桶/日，远高于2023年初政府预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+及其盟友为了补偿美国和其他非OPEC国家产量上升，去年深化了供应削减。OPEC+的总削减量为586万桶/日，相当于全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在就一项复杂协议进行讨论，该协议将允许这个集团将一些当前的供应削减持续至2025年，三位熟悉OPEC+讨论的消息人士表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当OPEC+于周日开会考虑供应政策时，美国生产量的持续增长尽管仍持续推动非OPEC+产量的增加，但对OPEC+的影响将小于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测认为，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这与OPEC自身对美国原油和凝析油产量将增加30万桶/日的预测相近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量增长将超过64万桶/日。这三位是最受关注的预测机构，他们的预测均低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将会超过OPEC+集团以外的石油生产商供应增长约100万桶/日。这意味着相比2023年，OPEC+原油需求量应增加约90万桶/日，OPEC在其5月份的&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;月度石油市场报告&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署（IEA）预计全球需求增长将低至110万桶/日，并且OPEC原油需求量几乎没有变化。IEA在其&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/iea-trims-2024-oil-demand-growth-forecast-widening-gap-with-opec-view-2024-05-15/"&gt;5月的公告&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;中预计。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今为止，美国整体原油产量变化不大。4月份的日产量约为1313万桶，比去年12月的1326万桶下降约13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，美国生产商今年不太可能像2023年那样意外增加产量，即使原油价格接近每桶80美元。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户一直非常保守和自律。”美国合同钻探商Scandrill首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“鉴于当前的价格， rig数量上升得并不比预期更明显。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;他的公司保持资本支出持平，并推迟对其钻机的升级，以更好地与更平缓的钻探增长保持一致。该公司计划年底运行12个钻机，并在明年重新部署更多钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国钻机数量已经下降到496座，比去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“美国具备多年在未来每年增加100万桶/日的产能，但目前并无意愿以这种速度扩张。”S&amp;amp;P分析师在其周四的报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球商品洞察预期今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市石油生产商对增长的投资受到限制，投资者在2010年代受到无节制支出推动的高速增长限制了页岩油产业回报率后施加了压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来预期超出预期的产量增长部分得益于私人生产商，其中一些现已被纳入该行业的合并浪潮中。它们通过钻更长的井并在同一时间从更多的井中压裂岩石以提高生产率。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“预期尽管最近出现了合并潮，我们仍会看到持续的价格支持和美国整体石油产量的适度增长，因为钻探和完井效率的持续改进将继续发挥作用。”德州标准石油公司总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，例如SLB（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N" target="_blank"&gt;SLB.N&lt;/a&gt;），预计今年较北美市场以外的国际市场增长更多。其第一季度国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因是合并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近来战略转向，更加重视资本纪律，这种反应将有所不同。”瑞士联合银行银行分析师Giovanni Staunovo表示，认为OPEC+将延长自愿削减。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即便如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计今年将主导石油和液体产量的增长。3月份，美国能源信息署预计OPEC+的石油液体产量今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;OPEC+已经学会了如何适应美国石油产量增长的现实。”瑞士联合银行的Staunovo表示。
&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;  
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台的操作楼层从位于怀汀斯佩恩盆地由Oasis石油公司拥有的租赁物业的控制室中可以看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;钻井平台的操作楼层从位于怀汀斯佩恩盆地由Oasis石油公司拥有的租赁物业的控制室中可以看到，美国德克萨斯州怀汀斯佩恩盆地，2018年8月22日。&lt;a href="https://www.reuters.com/news/picture/2w47rqdtzzjphlcruqlygqo5dw/story"&gt;路透社/Nick Oxford/文件照片&lt;/a&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台蓬勃发展，交易者寻求更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转入一种新的平台，投资者需将加密货币锁定以换取奖励，这一复杂方案令分析师警告称，这或将对用户及加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重质押”日益流行的迹象表明，随着加密货币价格反弹，交易员在观望收益时变得愈发冒险。比特币，作为最大的加密货币，目前接近历史最高水平，而市值第二大的以太坊本年度已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押热潮的核心在于西雅图创业公司EigenLayer。该公司于今年2月从美国风投公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，并已吸引188亿美元的加密资产加入其平台，而在六个月前这一数字还不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan向路透社表示，他们创造了重质押这一概念，以扩大长期存在的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的众多计算机对谁拥有哪种加密货币进行检查和确认。为此，持有加密货币（如以太坊）的用户允许他们的资产在验证过程中被锁定。持有者在参与质押期间会暂时失去对这些资产的即时访问权，但会获得收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;某些质押平台也会给予用户新创建的加密货币，以代表他们已质押的加密货币。重质押允许资产持有者将这些新获得的资产再次用于不同的区块链项目和应用中，以期获得更高回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对重质押的风险程度存在分歧，一些业内人士认为该实践尚处于萌芽状态，难以判断其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，包括分析师在内的其他人则担忧，如果代表重质押资产的新加密货币被用作加密借贷市场的抵押品，可能会形成基于少量底层资产的无限循环借贷。他们认为，如果所有参与者同时尝试退出，这会将更广泛的加密市场置于不稳定状态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押品作为抵押品时，情况并不理想，这增加了新的风险要素，没有存在的风险。”Crypto数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者来说，回报是吸引他们的重要因素：在以太坊区块链上质押通常可获得3%-5%的回报，但分析师表示，通过重质押投资者可以同时获得多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）领域的一个最新发展。在这一领域，加密货币持有者投资于实验性方案，希望在不抛售资产的情况下获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户发放质押奖励，因为发放机制尚未开发完成。用户是因为预期未来奖励或其他空投而加入该平台的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用平台的用户发放其自己新创建的代币。用户希望这个名为“EIGEN”的代币未来有所价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重质押平台的增长是由寻求空投的用户驱动的，称这种做法是“非常、非常具有冒险性。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常有风险，”Coinbasehead of research David Duong表示，Coinbase提供质押服务但不包括重质押服务。（COIN.O），“他们现在提前行动，期待得到某种奖励，但他们不知道具体是什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer于去年由Sreeram Kannan创立，Sreeram Kannan曾是西雅图华盛顿大学的前助理教授，并且是首批由学生设计的微卫星团队的一员，根据其学术网站介绍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为一个验证服务市场，连接潜在质押者与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些新的重质押平台陆续出现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户将加密货币重新质押到EigenLayer并生成新代币以代表这些重质押的资产。这些代币可以用于其他目的，例如借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台旨在让用户可以自由选择将加密货币质押到何处，并支持新区块链服务的成长，而不是鼓励更多以加密货币背书的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何正式关系……这是一种新兴现象。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据Coinbase的Duong称，重质押可能存在“隐藏风险”——如果重质押的加密货币被用于加密借贷，可能会导致强制平仓和市场下滑期间更大的波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场的抛售受到高风险借贷的加剧，大量用于抵押的加密货币在“Terra和Luna”崩盘后迅速贬值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan与这些风险保持距离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重质押，而在于借贷协议。借贷协议正在错误定价风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家并不担心重质押，指出重质押协议中的现金量相对于全球市值达2.5万亿美元的加密行业微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构持续担忧加密世界中的损失可能蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们尚未看到重质押问题对传统金融市场造成任何有意义的传染风险。”SP Global Ratings数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密世界正越来越与主流金融领域相连，重质押也受到了机构投资者的认可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered加密分支Zodia Custody已经看到巨大的机构兴趣在参与质押，但因为难以建立资产流动和收益分配的纸面路径，首席风险官Anoosh Arevshatian认为重质押是一个不合算的步骤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4月初，Laser Digital的加密分支Laser Digital已与Kelp DAO合作重质押部分资金，Laser Digital对路透社的评论请求未予回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士加密银行Sygnum表示，已为客户加密资产进行质押，并期望“围绕重质押出现一个新的生态系统”。 &lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration of cryptocurrency Bitcoin taken in Paris, France, on March 9, 2024. REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;A representation of cryptocurrency Ethereum placed on a PC motherboard, taken on June 16, 2023. REUTERS/Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>