<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 02 Dec 2024 07:09:47 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在本月早些时候另一名囚犯对他实施袭击后，于周五在魁北克的一所高安全等级监狱去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的大规模谋杀犯之一，皮克顿于2007年被定罪，被指控在卑诗省菲沙河谷地区的养猪场杀害吸毒者和妓女，并残害她们的遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;检方在他的养猪场附近一个名叫波特库克兰的地方发现了六名受害者的部分遗体。审判后，政府检方放弃了他另外20项谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大惩教署表示，皮克顿在五月十九日被另一名囚犯袭击后死亡，随后被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯的案件给卑诗省乃至全国各地的社区带来了毁灭性的影响。”在声明中，该服务表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者是大约60名分别在温哥华市区贫困、毒品泛滥的东温邮区失踪女性中的其中一部分。她们的失踪始于2002年初皮克顿被捕前的十余年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据信皮克顿在2016年所写的一本书在亚马逊上架后几个小时内就被撤下。据《温哥华太阳报》报道，在书中，这名连环杀手声称自己无罪，是被警察栽赃陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社请求亚马逊删除该书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿在波特库克兰家中的电视镜头文件图片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿是一位未标注时间的文件电视图片中的他在波特库克兰家的照片。图片来源：路透社/环球电视网/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现低迷而严重受挫</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨将在主持民族团结国民党（ANC）自废除种族隔离制度以来最差选举结果后，实力大为削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据周三选举结果显示，大约71%的投票站的投票结果显示，ANC的得票率低于42%，相比2019年上一次选举时57.5%的得票率大幅下滑，首次在30年内未能赢得大多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举结果意味着，曾是纳尔逊·曼德拉的解放运动，将不得不与其他较小政党谈判结盟或达成某种协议以继续执政。这可能要求其妥协政策或让出部长级重要职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖转型商人拉马福萨可能会面临反对党和党内反对派的谴责，要求他辞职，但民族团结国民党一位高层官员支持他继续留任，并且分析家认为目前没有明确的接班人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“拉马福萨没有明确的继任者，能够接手他的角色。”来自开普敦大学的政治学教授安东尼·巴特勒说，他撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月份的民意调查显示，拉马福萨在重要政治人物中拥有最高的支持率，这可能导致对他的任何反对行动都会复杂化。安全部派之间的斗争可能使任何反对行动变得更加困难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，拉马福萨预计会在周日宣布全权初步结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位于2022年受到过质疑，当时一份调查委员会报告指出，一份封在家具内的现金可能没有被正确处理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;针对这场丑闻，意为“农场门”的调查，他否认有任何不当行为，并在2022年晚些时候赢得了ANC五年的领导任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次投票被视为ANC最严峻的考验之一，因选民对高失业率、犯罪和严重的电力短缺等问题表示愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨被选为ANC领导人，承诺重塑该党的形象，并振兴经济，其前任西里尔·祖马在九年的任期内因政坛丑闻和经济增长停滞而声誉扫地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但他在2018年上任后最初的热情很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济仍停滞不前，ANC高层官员仍笼罩在丑闻的阴影中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周这次选举的关键打击来自他的政治对手祖马，他支持新党“姆康托沃·韦西”，后者表现出色，严重削弱了ANC的支持率，尤其是在祖马的家乡夸祖鲁纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马已经扼杀拉马福萨和ANC，他知道他们在夸祖鲁纳塔尔省是脆弱的。”政治分析师拉尔夫·马特加科说。“这是拉马福萨计划的终结……选举输了，一切都必须恢复正常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革问题上显得优柔寡断，避免加剧与其党内派系之间的裂痕而受到批评，与此形成鲜明对比的是他作为工会领袖在1980年代时的决断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者称赞他在达成共识方面的技能，以及他在推动南非作为所谓“全球南方”倡导国的角色方面的作用，这些国家通常指的是低收入和发展中国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在全球应对COVID-19疫情期间，拉马福萨是全球最有力的声音之一，呼吁更加公平地分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了对以色列的种族灭绝指控，法院裁定以色列必须停止对加沙市拉法的军事行动。以色列坚称否认这些指控，并继续其在拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC在过去30年取得的成就，但批评者称他对南非面临的重大挑战提出了解决方案甚少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ANC在选举前的最后一次竞选集会上，拉马福萨承诺“做得更好”，在几千名支持者的簇拥下于索韦托足球场发表讲话，许多人在他还没有完成演讲时就离开了。&lt;/p&gt;

![南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg)
&lt;i&gt;2024年5月29日，索韦托。 REUTERS/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步加大介入乌克兰冲突的力度</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，是进入这场持续两年战争中的一个微妙而重要的步骤。专家认为，这有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年2月俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府始终认为，允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯境内的目标会带来重大风险，担心这可能会引发与拥有核武器的俄罗斯之间的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该禁令与其他美国对基辅的一些武器禁令相辅相成，在近年来随时间流逝逐一被废除。这包括先进的F-16战斗机和远程ATACM导弹等高精尖武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定从5月17日生效，针对的是哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，该决定允许基辅使用美国提供的武器反击“来自对岸的俄罗斯部队”的攻击或“准备发动攻击的俄罗斯部队”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据专家介绍，这一决定给前线的乌克兰士兵提供了使用美国提供的高机动性炮兵火箭系统（HIMARS）发射带有制导多管火箭系统（GMLRS）弹头的导弹和其他武器进行反击的绿灯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这将稳定前线，并可能在俄方扎营之前，使其在哈尔科夫地区撤退，”乌克兰国家战略研究所研究员米科拉·比列斯科夫表示。该研究所是基辅官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅需要从东部顿巴斯地区的关键前线调集部队的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在俄罗斯人在军事行动上将处于被动地位，并且不得不再考虑他们在进攻哈尔科夫地区的战术。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策始于数周前。据一位要求匿名的美国官员透露，乌克兰于5月13日通过安全视频会议向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·埃斯珀和联合参谋长主席C.Q.布朗中将提出了这一请求。沙利文于5月15日向拜登提交了一份旨在解除限制的建议，拜登同意乌克兰可以在俄罗斯境内安全打击俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基曾在5月20日接受路透社采访时公开呼吁西方伙伴采取类似行动，但当时他表示：“迄今为止，还没有积极的进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧亚研究项目高级研究员罗伯·里奇表示，俄罗斯一直在利用拜登禁止在俄罗斯领土内进行打击行动的禁令，将其视为安全区域，以此发动对哈尔科夫地区的袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将大炮部署在边境对面，保持防空系统、电子战和指挥控制系统，”里奇说道。“它或许有一丝安全庇护。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，里奇和其他专家认为，单凭这一决定短期内可能不会明显改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为，这一决定不会显著改变前线的态势。但会使得俄罗斯更难以继续实施类似的跨境行动，”里奇说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺乏足够的兵力发动对哈尔科夫的大规模攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯无法在东北方向生成足够强大的战斗力来威胁哈尔科夫，”他说道。“要这样做，它必须在东部作战区域清空兵力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔· Putin 警告北约成员国不要允许乌克兰向其境内发射武器，俄罗斯于周二再次提到了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月进一步寻求扩大其在俄境内使用美国武器的能力，特别是经历了战场上俄方在今年取得主导地位的一年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华盛顿时间5月19日，不到宣布政策变更一天后，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁美国批准允许其攻击俄罗斯境内更深层次的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿智库的前五角大楼官员马克·坎西安表示，拜登的举动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的大规模转变。但这是一个步骤，”坎西安说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员将呼吁采取下一步：打击更广泛的目标——也许可能是不在直接威胁哈尔科夫的俄罗斯目标，但位于其他区域的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在5月19日于布拉格的讲话中拒绝说，拜登政府是否可以将政策扩展到允许打击俄罗斯其他地区的目标，但也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续做我们一直在做的事情：有必要时适当地调整和适应，”布林肯说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="哈尔科夫郊区战后景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年5月30日，乌克兰哈尔科夫市郊的小小儿童与青少年体育骑术学校遭到俄罗斯导弹袭击后，当地消防员在工作现场作业。路透社/瓦伦廷·奥吉伦科 供图&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的条件下延长加沙停火，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如今这场战争该结束，战争后的和平新时期将开始。”拜登说，他正面临选举年的压力，需结束持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔等多方调解下安排的以巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）为主的激进组织与以色列之间的停火谈判多次陷入僵局，双方互相指责对方阻碍谈判进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议是在以色列连续几周对拉法的军事行动以及本国与中国外的压力下提出的。美国司法部刚刚宣布前总统唐纳德·特朗普因多项罪名被判有罪，两位候选人间的对比愈发鲜明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新提议由三个阶段组成，与以往提议不同，停火将贯穿整个过程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一个阶段，为期六周的停火期间，以色列军方可撤出加沙主要居民区，释放包括老人和妇女在内的人质，与数百名巴勒斯坦囚犯进行交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙地带，每天将有600辆卡车运送人道主义援助物资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二个阶段，哈马斯和以色列将进行谈判，确定永久停火的条件。“只要谈判继续，停火就会继续。”总统表示，这是新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三个阶段将包括加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国总统呼吁以色列内部反对永无休止战争的人重新思考。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，以色列有些人并不会同意这项计划，并会呼吁战争永久持续下去。尽管会面临外界压力，我仍然敦促以色列领导层支持这项协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为有终身承诺的以色列人，是历史上唯一一名在战争期间访问以色列的美国总统，也是最近亲自派遣美军直接保卫遭遇伊朗袭击的以色列的总统，我现在恳请你们停下来，想想如果错过这一时机将有何后果。我们不能错过这场时机。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员表示，以色列能够提出新的提议是因为最近的军事进展使得达成停火成为可能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在我们确实有了结束危机的道路图。这份协议已谈判四点五页，极其详尽。摆在桌面上的是一场宏大进程的终结。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每位阶段都将持续42天，该官员称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几支以色列媒体将拜登的周五演讲形容为震撼性的，并视其为直接向以色列民众发出的呼吁。以色列最大十四台中断了晚间新闻报道，现场直播了拜登的讲话。该提议的细节先前被以色列审查机关禁止公开，主播丹尼·库什马罗指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家杰里米·苏里认为，该提议成功的机会大于以往的提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大打击，哈马斯发动严重袭击或恐怖事件的能力并未消失，但较之前已经大大降低。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球舆论已“转向”对以色列不利，苏里说，这可能会促使以方希望结束冲突，同时拜登亦具有影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全心支持某事时，他可以创造许多激励因素。”苏里指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;之前的一份人质提议建议，以色列在六周停火期内释放生病、年老和受伤的人质，作为人道援助进入的重要条件，将停火期限延长至六个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议本月早些时候因以色列拒绝同意哈马斯要求将其纳入和平谈判的永久停火条件最终流产，以色列还加大了对南部加沙市拉法的攻击力度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯于周四表示，如果以色列停止战争，其将参与更多谈判，为包括人质和战俘交换在内的“全面协议”做准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员透露，白宫国家安全顾问杰克·苏利将于周五与17个国家的外交官会面，这些国家在其国民被哈马斯扣押时受到了影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周日以色列在拉法实施的空袭导致45名巴勒斯坦人丧生，引发了国际间的强烈抗议，但未触碰美国的红线，即切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中巴勒斯坦人民经历了无尽的苦难。”拜登周五表示。“我们看到了本周内拉法致命袭击造成的可怕画面，目标是哈马斯……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列针对今年10月7日南部以色列袭击加沙行动以来，36280多人在加沙丧生。根据以色列统计，哈马斯袭击导致约1200人遇难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在受损建筑的废墟中行走，该建筑在以色列军事行动中被摧毁，2024年6月12日，巴勒斯坦加沙北部拉希亚市。 REUTERS/马哈茂德·艾萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后誓言继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事在第17段包含强烈的语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在美国特朗普大厦面对一群摄像机，传递出既适用于其法律官司也适用于其政治战斗的信息：他准备好了战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因伪造文件以掩盖支付成人电影女星封口费而面临34项指控被判有罪的次日，这位共和党的总统候选人愤怒地列举了一系列对手和不满，并发表了一番情绪激动且条理不清的言论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称主审法官胡安·梅尔钦为“不正直”和“恶魔”。他描述民主党总统候选人约瑟夫·拜登（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden"&gt;Joe Biden&lt;/a&gt;）及其对决于11月5日竞选的总统，是“美国历史上最糟糕的总统”。他猛烈抨击作证反对他的证人、投票弹劾他的国会议员，以及他在竞选集会上常常提到的非法涌入国家的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者向他的竞选捐款，并将自己面前的挑战描绘得比个人战斗更为重大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们是在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他此前的竞选演讲中时常点缀着幽默，但这次演讲主要表现出黯淡和沉重的气氛。特朗普在新闻发布会上仅提到了一张小小的备忘录。结束后，他没有回答提问，便在他儿子埃里克·特朗普的陪同下迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在摄像机之外，通过筹款倡议和社交媒体，前总统的盟友们也对司法系统和任何质疑特朗普犯罪的人发起了抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一场两党候选人互相视对方为国家安全威胁的竞选中，拜登阵营利用特朗普的言论作为新证据，表明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普情绪混乱、绝望且失败的演讲，他在抱怨自己的个人问题并向美国司法系统撒谎，让任何观看的人都得出一个显而易见的结论：这个人不适合担任美国总统。”拜登竞选主任迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者们——他们中大多数人认为纽约的裁决是对司法系统的侵犯——对他的竞选活动进行了捐款。特朗普阵营表示，周四的捐款总额达到了3480万美元，创下了WinRed平台共和党数字筹款的一日记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管总捐款额落后于拜登，但特朗普的竞选活动试图延续势头，在周五发起了密集的筹款信息攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条信息这样写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会投降！”在特朗普新闻发布会之后又有一条信息如此宣誓。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;共和党官员和组织大多一致站在前总统身边，认为审判有缺陷，指控本不应该提起，曼哈顿的陪审团池中蕴含偏见，而法官存在偏见——当地官员否认了这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在共和党官员和组织的谴责不够迅速或激烈时，前总统的支持者和竞选助手展开了攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;担任特朗普副竞选经理的克里斯·拉西维塔批评了一个全国性共和学生组织在其社交媒体平台上发布的内容，声称应该尊重陪审团的裁决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人人都有意见，就像每个人都有屁股一样……”拉西维塔在其帖子中这样写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还批评了蒙郡前共和党州长、现任参议员竞选人的拉里·霍根，早些时候，霍根警告美国人“不要以更多的党派性加剧这种事件”。他在社交媒体上回复道：“你已经结束了竞选活动。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州等摇摆州进行的共和党选民采访中，几位受访者表示，特朗普的被判有罪让一些共和党选民开始对自己的支持感到犹豫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在与拜登的再次对决中，这种变化可能对其不利，因为特朗普在几个摇摆州的优势微乎其微。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数被采访的共和党人听起来和特朗普很像，称这次审判是一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是政治层面的，就是为了伤害他，尽可能多地让他远离竞选活动。”62岁的退役警官斯科特·克莱顿说，他居住在佐治亚州马里塔市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能做到这一点，他们可以做到任何事。没人会安全。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;共和党总统候选人和前美国总统唐纳德·特朗普于2024年5月31日在纽约市特朗普大厦参加新闻发布会，此前他在针对他篡改商业记录以掩盖2016年支付成人电影女星封口费的刑事审判中被判有罪。路透社/Brendan McDermid/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯雷比重申了自己作为伊朗支持的真主党和美国之间关键协调者的角色，随着华盛顿试图调解黎以战争，伯雷比利用数十年的经验帮助促成了停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一成就进一步突显了伯雷比对黎巴嫩的巨大影响力，特别是作为什叶派穆斯林社区领袖的身份。自今年9月真主党领导人哈桑·纳斯拉罕被以色列空袭身亡以来，伯雷比被视为稳定影响的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11月22日，伯雷比在电视演说中说，黎巴嫩正结束“最具危险性的历史时刻”，并呼吁黎巴嫩人民团结一致，为国家的未来努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯雷比起始于1975年至1990年黎巴嫩内战时作为什叶派运动的领导人而显赫一时。自1992年起，他一直担任议会议长，这是黎巴嫩宗派秩序中什叶派人士的最高职务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党新领导人纳伊姆·贾斯姆高度评价伯雷比作为谈判者的角色，称其为“真主党的大哥”。美国特使阿莫斯·霍奇斯坦在多次前往贝鲁特的访问中，多次与伯雷比会面，试图达成停火协议，这场战争与加沙战争并行，并在9月份显著升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这呼应了伯雷比在2006年帮助结束黎以之间另一场大型冲突所扮演的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，鉴于黎巴嫩当前的政治真空状态，他的作用更为重要——没有总统，内阁只有部分权力，并且介入真主党的途径很少，美国将真主党列为恐怖组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当你来黎巴嫩时，他真的是唯一值得会面的人。他是国家。”一位驻贝鲁特的外交官如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，伯雷比在负有重要使命的情况下崭露头角，帮助策划了39名被挟持在黎巴嫩的美国人获释，这些美国人被什叶派武装分子挟持，当时正值黎巴嫩长达15年的内战期间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后伯雷比当选议长，与纳斯拉罕一道，他们领导了“什叶派双人组”，指的是一对主导什叶派政治代表权和部分国家权力的政党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一位经常与伯雷比会面的外交官说：“他是真主党的信任伙伴，这使他非常重要，但也清楚他能做什么的限度，无论这种限度来自于真主党还是伊朗的态度。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的炮火袭击了伯雷比的阿马尔运动有影响力的地区，包括特里阿市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;生于1938年塞拉利昂的一个移居到提宾恩的商人家族，伯雷比在黎巴嫩长大，并在求学期间便活跃于政界。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;什叶派社区的一些人称赞伯雷比帮助提升了他们在宗派制度中的地位，因为这一制度里的特权长期偏向于基督徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为律师出身，伯雷比接替在1978年访问利比亚后失踪的阿马尔运动创始人穆萨·萨德尔，接任了阿马尔运动的领导职务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯雷比推动了阿马尔军事力量的崛起，该运动与其在内战期间的几乎所有主要政党进行了战斗，但后来成为真主党的盟友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯雷比的什叶派追随者加入政府机构和安全机构，他与真主党保持着紧密的政治步调。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年美国大使馆电报发布后，2010年对其内容提出了质疑时，伯雷比否认了这些质疑，声称纳斯拉罕“与我一样”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，伯雷比的阿马尔战士在以色列对加沙地区的打击开始后，与真主党一起发射火箭弹，以示支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国特使开始访问贝鲁特并与伯雷比会面，试图阻止双方在黎以边境地区的交火，并试图说服真主党从利塔尼河以北撤退，利塔尼河位于边境北部约30公里处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯雷比对一位外国官员说，“将利塔尼河向边境方向移动要比将真主党撤退到利塔尼河以北要容易得多。”知情人士告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但伯雷比的反对者也将其视为黎巴嫩精英阶层的一部分，这些阶层在2019年导致经济崩溃，当时金融业在数十年的腐败后崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他人则指责其没有召开议会会议来选举总统，导致政府中的最高基督教职位空缺长达两年多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯雷比作为外交中介的角色引发了与真主党政治对手——基督教的黎巴嫩力量——的不满，他们认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统来执行。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·伯雷比与伊朗前议会主席阿里·哈利吉尼亚会于贝鲁特" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯雷比与伊朗前议会主席阿里·哈利吉尼亚会于贝鲁特，2024年11月15日。(路透社/帖海尔·阿萨迪档案照片)&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一幅展示黎巴嫩议会议长纳比勒·伯雷比肖像的横幅悬挂于贝鲁特的一栋建筑上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一幅展示黎巴嫩议会议长纳比勒·伯雷比肖像的横幅悬挂于贝鲁特一座建筑上，在纪念什叶派运动创始人穆萨·萨德尔失踪45周年的集会上。（贝鲁特，2023年8月31日。路透社/莫罕默德·阿扎基档案照片）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>美国油企维持温和增长势头，而OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司正坚守减少支出以限制产量增长的承诺，这使得全球最大原油生产国的产量增速在2024年可能放缓，从而缓解OPEC+在周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去十年的大部分时间里，由于页岩革命和技术创新提高了产量效率，美国成为了带动非OPEC国家原油供应增长的主要力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出乎意料地大幅增长，每日增加了超过一百万桶，达到1293万桶/日，远超2023年初政府预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC及盟国，即OPEC+，去年加深了减产幅度，部分是为了弥补美国及其他非OPEC国家产量上升带来的影响。总计OPEC+的减产幅度达到了586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士透露，OPEC+正在就一项复杂的协议进行谈判，允许该组织将这些削减措施延长至2025年，这意味着OPEC+可能会在2025年继续维持减产措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管OPEC+即将开会讨论供应政策，美国原油产量的增长仍然在驱动非OPEC+国家产量的增长，但这种增长将成为2024年的威胁将小于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，美国原油供给今年预计将增长约27万桶/日。这一数字类似于OPEC自预测美国原油和凝析油产量增长30万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计，美国原油产量将增长64万桶/日。这三位是最为密切的预测者，并且都低于去年的数字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计全球需求增长为220万桶/日，将超过OPEC+以外的产油国的供应增长约100万桶/日，这意味着2024年OPEC+的原油需求大约比2023年增长9万桶/日，根据OPEC在5月的月度&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/" target="_blank" rel="noopener"&gt;原油市场报告&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;中显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计全球需求增长为110万桶/日，OPEC原油需求变化不大，&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/iea-trims-2024-oil-demand-growth-forecast-widening-gap-with-opec-view-2024-05-15/" target="_blank" rel="noopener"&gt;国际能源署&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;预计&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至目前，美国总体原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，相较于12月份的1326万桶/日有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内人士和分析师表示，美国生产商今年不太可能像2023年那样出乎意料地增长，即使油价徘徊在每桶80美元左右。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户仍然非常谨慎和自律。”美国钻井公司Scandrill运营首席官保罗·莫斯沃尔德说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人惊讶的是，钻井数量还未明显增加，考虑到当前的油价。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;其公司保持资本支出持平，推迟对其钻井的升级，以最好地适应钻井增长放缓。该公司计划今年年底运营12台钻井设备，并在明年重新部署一部分设备。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;据Baker Hughes的数据，美国石油钻井数量已降至496台，同比下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;标普全球评论道，“从理论上讲，美国可以在几年内保持每日100万桶的产量增长，但目前这种快速增长的速度并不存在。”&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察部预计今年美国原油和凝析油产量将增长47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市石油生产商在股东压力之下，减少了增长方面的支出，因为页岩气部门在2010年代的无节制支出导致了快速成长但回报有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来产量的意外增长在一定程度上是由于一些私人生产商的推动，他们如今正被整合浪潮席卷，通过钻更深的井和利用压裂技术使更多的井同时生产石油来提高生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“预计尽管最近的整合浪潮持续，当前的油价水平将继续支持美国石油产量的温和增长，因为不断改进的钻井和完井效率将在持续。”德克萨斯标准石油总裁蒂莫西·罗伯森说。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司如SLB (&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N/" target="_blank" rel="noopener"&gt;SLB.N&lt;/a&gt;) 表示，今年预计将从国际市场上获得更多增长，而非北美市场。第一季度国际收入增长18%，而北美收入下降6%，在一定程度上是由于整合效应。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“近年来的策略发生了转变，更加注重资本纪律，从而产生了不同的反应。”瑞士银行分析师乔瓦尼·斯塔诺福表示，认为OPEC+将会延长自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;不过，美国、加拿大、巴西和圭亚那仍将预计主导今年的石油和液体产量增长，&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/non-opec-lead-2024-oil-production-growth-offsetting-output-cuts-eia-2024-03-14/" target="_blank" rel="noopener"&gt;美国能源信息署在3月说道&lt;/a&gt;，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应增长将达140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了适应美国石油产量的增长。”瑞士银行的斯塔诺福说。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="钻井平台操作楼层从控制室的一个租地中可以看到，在德克萨斯州温克附近的佩曼盆地" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;钻井平台操作楼层从控室的一个租地中可以看到，在德克萨斯州温克附近的佩曼盆地，2018年8月22日。路透社/ 尼克·奥佛顿/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织表示，旨在达成关于如何更有效抗击流行病的全球协议的谈判将于2025年结束，若条件允许，可能会提前完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国已经谈判了两年，旨在达成一项协议，以在流行病之前和期间增加合作，这受到COVID-19期间承认的失败的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国机构最初计划本周达成协议，但在富裕国家和较贫穷国家在疫苗共享和准备方面存在深刻分歧的情况下，谈判被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管存在分歧，各国还是达成了一项平行协议，对现有的具有法律约束力的公共卫生规则进行了更新，这些规则被称为《国际卫生条例》(IHR)，其中新增了一个“ pandemic emergency ”分类，用于描述最显著和全球威胁最大的公共卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天的历史性决定展示了成员国共同保护本国人民和世界的意愿，预防公共卫生紧急事件和未来流行病带来的共同风险。”世界卫生组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“通过这项协议，我们采取了措施，要求各国负责，并加强措施，阻止可能威胁美国人和我们安全的疫情爆发。”美国卫生与人类服务部部长Xavier Becerra周六表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的数据显示，全球健康规则的变化旨在提升世界对新病原体的防御能力，COVID-19已导致超过700万人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="文件照片：世界卫生组织（WHO）的标志出现在瑞士日内瓦总部附近" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;文件照片：世界卫生组织（WHO）的标志出现在瑞士日内瓦总部附近，2023年2月2日。路透社/Denis Balibouse/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>加密“重铸”平台兴起 交易员追逐更高收益</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币流入了一种新型平台，用户需将其代币锁定以换取奖励，这一复杂的方案引起了分析人士对用户和加密市场风险的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重质押”日益流行，是加密货币市场冒险行为的最新迹象，随着价格上涨和交易者寻找收益，加密货币市场日益兴奋。比特币，最大的加密货币，接近历史最高水平，而以太坊，第二大的加密货币，今年迄今的涨幅超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押热潮的核心是在西雅图成立的初创公司EigenLayer。该公司在2月份从美国风投公司andreessen horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，吸引了188亿美元的加密货币到其平台——相较于六个月前的不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，其公司发明重质押是为了扩展加密界的长期做法——&lt;a href="https://www.reuters.com/business/finance/what-is-staking-cryptocurrency-practice-regulators-crosshairs-2023-02-10/"&gt;质押&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机来检查和确认谁拥有哪些加密货币。为了实现这一点，加密货币所有者允许他们的资产被锁定作为验证过程的一部分。参与者在质押期间会暂时失去即时访问其代币的权利，但他们可以获取相应的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还以代币形式提供给用户额外的加密货币来代表他们已质押的代币。重质押让代币的所有者可以再次质押这些新代币到不同的基于区块链的应用程序，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密界对于重质押的风险仍有争议，一些内部人士认为这一做法尚处于初级阶段，风险尚无定论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但包括分析师在内的其他人则担心，如果代表重质押代币的新型代币被用作加密借贷市场中的抵押品，借贷行为可能会基于少量的基础资产形成无数循环借贷。如果所有参与者同时退出，这可能会导致更广泛的加密市场不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押品在抵押品上的时候就不太好，这增加了一种新的风险因素。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者对于收益的吸引力在于：以太坊区块链上的质押回报率通常在3%-5%之间，但分析师认为重质押的收益可能会更高，因为投资者可以同时获取多种收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是金融危机中去中心化金融（DeFi）发展的最新进展，Crypto持有者在不需卖出代币的情况下投资实验性方案并期望产生巨额利润。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户因为预期未来的奖励或代币分发（即空投）而加入该平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用平台的人分发其新创建的代币，称为“EIGEN”。用户希望这种代币在未来具有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Adam Morgan McCarthy认为，重质押平台的增长受到用户寻求此类代币空投的驱动，称其为“很投机的这种免费钱的事情。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常冒险。”美国加密交易所Coinbase的首席研究官David Duong，该公司提供质押服务但不提供重质押服务，说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在在预想性地这样做，希望获得某种奖励但并不知道是什么。”Duong说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sreeram Kannan在西雅图大学担任过副教授，并参与过首次设计的学生微型卫星项目的团队。根据他的学术网站，他于去年创立了EigenLayer。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自我描述为验证服务的市场，连接潜在质押者与需要托管代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重质押平台如EtherFi、Renzo和Kelp DAO涌现，后者为客户提供代理重质押服务并在其他地方生成代表重质押资产的新代币。这些代币可以作为抵押品等用途。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他平台的目标是允许用户选择在哪里质押其代币，同时帮助新的区块链服务发展，而不是鼓励更多的加密支持借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者之间没有任何正式关系，这是一个萌发的现象。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong认为重质押可能有“隐藏风险”——如果重质押代币被用于加密借贷，则可能在市场下跌时期出现被迫清算和更多波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场崩盘加剧了高风险借贷的问题，随着用作抵押品的加密代币迅速失去价值，Terra和Luna代币崩盘后，情况愈加恶化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan认为EigenLayer与这些风险无关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在重质押而在借贷协议，借贷协议正在进行错误的风险定价。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;部分专家对重质押不太关心，指出重质押协议中的现金相对于全球加密货币行业的2.5万亿美元净资产而言微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构一直长时间担心加密世界中的损失可能会波及更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们认为重质押问题对传统金融市场不会构成任何实质性的传染风险。”全球评级公司S&amp;amp;P Global Ratings的数字资产分析负责人Andrew O’Neill说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密领域越来越与主流金融交汇，机构投资者也开始采用重质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;汇丰银行的加密部门Zodia Custody见证了机构对质押的显著兴趣，但因其难以建立资产走向和收益分配的“纸面追踪”而认为称为重质押跨越了一步，首席风险官Anoosh Arevshatian说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日本加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作，重新质押其部分资金，Kelp DAO在一篇四月的博客中说。Laser Digital未回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密的银行Sygnum表示，其为客户托管加密资产，并期待“一个围绕重质押的新生态系统将出现”。 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" title="Illustration pictures showing representations of cryptocurrency Bitcoin" /&gt;
&lt;figcaption&gt;&lt;i&gt;Illustration pictures showing representations of cryptocurrency Bitcoin taken in Paris, France, on March 9, 2024. Photography by Benoit Tessier / Thomson Reuters / File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" title="Illustration of Ethereum cryptocurrency" /&gt;
&lt;figcaption&gt;&lt;i&gt;Illustration of cryptocurrency Ethereum placed on a PC motherboard, taken on June 16, 2023. Photography by Dado Ruvic / Thomson Reuters / File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum以压倒性优势胜出，将成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·希恩巴乌姆赢得了一场压倒性胜利，成为墨西哥首位女总统，接手了她的导师和前任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目。洛佩斯·奥夫拉多尔在贫困人群中的高人气帮助推动了希恩巴乌姆的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据墨西哥选举委员会的快速统计样本，身为气候科学家和墨西哥城前市长的希恩巴乌姆赢得大选，得票率在58.3%至60.7%之间。这一得票率有望成为墨西哥民主历史上的最高票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟在前两轮选举中可能获得超过三分之二的多数席位，这将使执政联盟能够在没有反对党支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人索希奇特尔·加尔韦斯在初步结果出炉后承认败选，她获得的得票率在26.6%至28.6%之间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我有生以来第一次有机会成为墨西哥的首位女总统，”希恩巴乌姆向支持者发表讲话时激动地说道，观众们齐声欢呼“总统，总统”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆的胜利对墨西哥是一个重大飞跃，墨西哥以男性主导的文化著称，且是全球第二大天主教人口国家，多年的传统价值观和角色限制着女性的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆是美国、墨西哥或加拿大首位在普选中获胜的女性总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从没想过有一天我会投票给女性，”一位87岁的支持者伊德玛尔希·蒙特尔说，她来自墨西哥最小的州特拉斯卡拉州。“以前我们甚至没有投票权，而且即便有投票权，也往往是按照老公的意愿投票。感谢上帝，情况已经改变，我终于能见证这一切。”蒙特尔补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对希恩巴乌姆而言，她的前路充满挑战。她需要平衡增加民众福利政策的承诺，同时面对巨额预算赤字和低经济增长的困境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果宣布后，希恩巴乌姆对支持者表示，她的政府将坚持财政纪律，并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺改善安全状况，尽管提供的细节有限。此次选举是墨西哥近代历史上最为暴力的一次，38名候选人被杀害。许多分析家认为，洛佩斯·奥夫拉多尔的任期期间，犯罪集团的影响有所扩大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举还伴随着普埃布拉州选站的两起人员死亡事件。在洛佩斯·奥夫拉多尔任期内，墨西哥出现了有记录以来最高的凶杀率，尽管杀人率一直在缓慢下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺大幅投资以提高警务水平和减少有罪不罚的程度，否则希恩巴乌姆可能难以实现整体安全状况的显著改善，”独立拉美政治风险分析师纳特aniel·帕里什·弗灵利说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的 MORENA 党也赢得了墨西哥城市长竞选，根据初步结果，这是最重要的职位之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面对诸多挑战，新任总统将不得不在与美国关于移民流动和毒品走私的安全合作问题上进行昂贵的谈判，特别是在美国的芬太尼流行之际。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果今年11月美国总统大选由唐纳德·特朗普赢得，这些谈判将更加艰难，因为特朗普承诺对在中国制造的墨西哥汽车征收100%的关税，并表示将动员特殊部队打击走私团伙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新总统将面临解决电力和水资源短缺的问题，以及吸引制造商将供应链更接近主要市场的任务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆还必须解决 PEMEX（墨西哥国家石油公司）的困境，该公司因产量连续20年下降和债务累累而不堪重负。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“只把公共资金无止境地投入而公司无法盈利的情况，不能一直持续下去，”高盛首席拉丁美洲经济学家阿尔贝托·拉莫斯说。“他们必须重新考虑 PEMEX 的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔加倍提高了最低工资，减少了贫困，维护了汇率稳定，并控制了失业率——这些成绩使他在国内极受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆承诺扩大福利计划，但墨西哥预计今年将出现大规模赤字，再加上中央银行预计2025年经济增长率仅为1.5%，这使得这一承诺并不容易实现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔在其任期内试图将选举变成对他的政治议程的全民公决，希恩巴乌姆否认反对党声称她会成为洛佩斯·奥夫拉多尔的傀儡，尽管她承诺继续执行一些他的政策，这些政策帮助了墨西哥最贫困的人群。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在胜利演讲中，希恩巴乌姆感谢洛佩斯·奥夫拉多尔，称他是一位“独特的个人，使我们的国家朝着更好的方向发生了转变”。政治分析师维里·里奥斯认为，这种批评认为希恩巴乌尔将成为洛佩斯·奥夫拉多尔的傀儡背后有性别歧视的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们无法相信她会作出自己的决定，我认为这很大程度上是因为她是女性，”里奥斯说。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>