<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 21 Jul 2024 11:26:24 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登在周五表示，以色列提出了一个新的加沙停火协议，作为释放人质的交换条件，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“是时候结束这场战争了，让明天开始了，”拜登称。作为选举年背景下呼吁阻止在加沙的冲突，现在已经是第八个月了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;埃及、卡塔尔和其他国家为在加沙战争中的以色列和激进组织哈马斯进行停火协商的努力一再停滞不前，双方都将缺乏进展的责任归咎于对方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在此提议之后，几周内以色列对拉法的入侵，以及在加沙地窖内死亡和持续被拘留人质的双重压力，进一步在国内和国际上给本雅明·内塔尼亚胡政府带来了压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已批准谈判代表在拜登透露停火计划后提交加沙协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这也发生在共和党总统候选人唐纳德·特朗普被定罪的34项重罪指控之后的一天，突出了两名候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登提出的新的提议是由三阶段组成的，因为它与之前提出的停火计划有所不同，因为停火会持续到各方通过所有三个阶段时。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第一个阶段，为期六周的停火期间，以色列军队会撤出加沙人口中心，作为交换，老年人和妇女等人质将与数百名巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天有600辆卡车将人道主义援助带入加沙，拜登说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第二个阶段，哈马斯和以色列将就永久结束战争的条件进行谈判。“停火将在谈判继续时保持不变”，总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三阶段将包括加沙地区的大规模重建计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登说，这个提议已通过卡塔尔转达给哈马斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这位总统呼吁那些支持无尽战争的人改变他们的想法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我知道在以色列有一些人不同意这一计划。并将战争继续无尽。有一些甚至在政府联盟中的人。他们已经明确表示。他们想要占领加沙。他们想要继续战斗多年。人质对他们而言并不是首要任务。 所以我认为我们应该让领导层以色列站在这一协议背后，尽管会受到的压力会到来，” 他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“作为同样有着对以色列的终生承诺的人，作为曾经在战争中访问过以色列的第一个美国总统，作为刚刚派遣美国部队直接保卫被伊朗攻击时的以色列，我要求你们退后一步，思考如果这个时刻失去会怎么办，我们不能失去这个时刻。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员称，以色列现在之所以能够提出新的提案，是因为最近的战场优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在真的有危机结束的道路。这是一个四页多的详细协议。它已被仔细协商，这就是我们现在摆在桌上的东西。”该官员说。根据美国媒体的报道，拜登的演讲被描述为戏剧性的，并被认为是直接呼吁以色列的大众。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一提案的成功几率比以往更高，奥斯汀德克萨斯大学历史和公共事务教授杰瑞米·苏里说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够发起任何严重的袭击或攻击或恐怖事件的可能性不可忽视，但它的可能性比之前要低，”苏里说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而且，全球公众的看法已转向“反对”以色列，苏里说，这可能鼓励以色列人希望结束冲突，以及美国政府的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当一位美国总统真正的全心全意支持某件事时，他可以创造许多激励。”苏里说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年早些时候提出的另一项人质提案要求以色列释放生病、老人和受伤的人质作为六周的停火交换条件，该停火可以延长，以允许更多援助进入这个领土。最终该提议在上个月流产后崩溃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加沙的大规模军事进攻引发强烈国际谴责，但在美国红线范围内并未切断向以色列提供军事援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“巴勒斯坦人民在这场战争中受尽了地狱般的苦难。”拜登说。 “我们都看到了本周早些时候内加夫以军袭击时的可怕画面......”针对哈马斯的袭击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴勒斯坦医疗官员估计，自以色列对地区实施军事打击以来，已有超过36280人在加沙被杀害。以色列认为，哈马斯在以色列南部进行的袭击造成约1200人死亡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="A Palestinian walks among the rubble of damaged buildings, in Beit Lahia" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;A Palestinian walks among the rubble of damaged buildings, which were destroyed during Israel's military offensive,in Beit Lahia in the northern Gaza Strip, June 12, 2024. REUTERS/Mahmoud Issa&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此故事在第17段包含强烈用语)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在星期五的特朗普大厦内对摄像机镜头发表了一番信息，既适合他的法律斗争，也适合他的政治战役：他已经准备好战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团 &lt;a href="https://www.reuters.com/legal/jurors-begin-second-day-deliberations-trump-hush-money-trial-2024-05-30/"&gt;裁定他因伪造文件以隐瞒向色情明星莎文达支付封口费被判34项罪名成立&lt;/a&gt; 的一天后，这位共和党总统候选人列出了自己的对手和抱怨，言辞愤怒、冗长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称主持审理他的案件的法官胡安·梅伦为“奸诈的”和“恶魔”。他将他的竞选对手乔·拜登（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;民主党&lt;/a&gt;）描述为“美国有史以来最差的总统”。他抨击了作为他审讯证据的证人，对将他弹劾至入狱的国会议员以及——模仿他的集会言论——他所说的非法涌入美国的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普要求支持者捐助他的竞选资金，将他面临的问题描绘为个人的而非独有。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“做这件事，”他说，“因为我们在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而就在此前，与其他竞选演讲中常常伴随着幽默不同，这次是布满了忧郁的。特朗普在新闻发布会上只拿着一页便签。总结时，他没有回答问题，迅速与侧身伴着他参加竞选活动的长子埃里克·特朗普离开了现场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在摄像头以外，通过募捐呼吁和社交媒体，前总统的盟友也反击了司法系统，以及任何敢提出特朗普曾犯下罪行的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这场两者都把对方视为国家威胁的竞选中，拜登的竞选团队将特朗普的言论作为他不符合总统任职要求的新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;迈克尔·泰勒，拜登竞选活动的发言人，在一份声明中说道：“今天，美国人民见证了混乱、绝望、落败的唐纳德·特朗普对个人不满的发泄，以及关于美国司法系统的谎言，这一明显的结论留给任何人都只有一个结论：这个人不可能成为美国总统。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于纽约判例认为对特朗普来说是一场正义未然之事，特朗普的驱奥活动参与者在周四那天为他捐献了3480万美金，其团队声称这是特朗普在WinRed平台上的创纪录金额，WinRed是一个为共和党处理数字募捐的平台。总的来说，特朗普在资金总量上已经落后于拜登。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了维持这一结构，竞选团队于周五向支持者发出了一列悲观的募捐短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是美国历史上最黑暗的一天！”其中一条短信写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会放弃！”在特朗普的新闻发布会后，这条爆炸性的短信一声喊出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都跟随支持前总统，主张审判是错误的，指控本不应提出，曼哈顿的陪审团受到损害，而且法官是偏见的——当地的机构否认这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在共和党官员和组织的谴责不够迅速和强烈的情况下，特朗普的盟友和竞选团队进行了攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普联合竞选经理克里斯·拉西密对社交媒体平台X上全国共和党青年组织关于陪审团裁决应当得到尊重的声明表示谴责。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“个人就像肛$，”拉西密在其 google账号上如此写道，“每个人都有。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他同时也 &lt;a href="https://x.com/LaCivitaC/status/1796299965863747724" target="_blank"&gt;对玛里兰州的中间派前共和党州长拉里·霍根进行攻击&lt;/a&gt;，在判决前警告美国人“不要在更多有毒的党派性上火&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在判决后，他说道你刚刚结束了你的竞选活动。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在对党的选民进行的一系列访谈中，多位选民表示，特朗普的定罪让他们重新考虑了是否应该在11月为了他而投票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的撤退 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/after-trumps-conviction-jury-is-still-out-political-damage-2024-05-31/"&gt;可能会伤害他在与拜登的对决中获得的关键摇摆州”的竞选&lt;/a&gt;，因为他仅以微弱优势领先于对手。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大部分访谈的共和党听众听起来或表达了对共和党总书记的声援，请他在集会上投票洗涤一些国家刷泰斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这都是政治手段，只是为了伤害他，尽最大限度地《》他离开竞选场》，”年迈的警官斯科特·克莱顿说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果它们能为他做这件事，积将达到试图为任何人。“Τολι科指他们是不安全的。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而进一步卷入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;乔·拜登总统决定放宽对乌克兰使用美国武器打击俄罗斯领土的某些限制，这是一个小但重要的深入参与这场两年多战争的步骤，专家表示，这有助于扼制俄罗斯跨边境对哈尔科夫的攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自从2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土的目标是过于危险的。它担心一场重大乌克兰攻击可能会引发与核武装俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一规则恰好与美国禁止向基辅提供高端武器的其他一系列禁令相一致，这些禁令随后也已经瓦解，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于周四生效，旨在严格针对Kharkiv地区的战斗。美国官员称，此举允许基辅使用美国提供的武器反击俄罗斯部队，“从边境对它们发动攻击或准备对他们发动攻击”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专家表示，这让在前线的乌克兰人可以用带有制导多管火箭系统的美国高机动性火箭系统（HIMARS）发射器和其它武器进行跨境攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;quot;这可以稳定前线，并可能创造条件让俄方从Kharkiv地区撤退，”位于基辅的乌克兰国家安全研究所（官方智囊团）研究员Mykola Bielieskov说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前英国军事情报官员Philip Ingram表示，拜登的决定减少了基辅从东部顿巴斯地区的唯一几个重要战场抽调部队的需要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;quot;现在俄罗斯将发现自己处于不利地位，不得不重新考虑他们在向Kharkiv发起的攻势中使用的战术，&amp;quot;他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯到数周前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位美国官员称，乌克兰于5月13日在白宫国家安全顾问Jake Sullivan、国防部长Lloyd Austin以及联合参谋长主席C.Q. Brown主持的绝对安全视频会议上提出了在Kharkiv地区跨境使用美国武器的要求。美国官员表示，Sullivan、Austin和Brown开发了放宽限制的推荐，Sullivan在5月15日向拜登提出了这一建议。拜登同意乌克兰应该有权对在俄罗斯领土上攻击它们的俄罗斯部队进行反击，一次官方匿名发言时表示。拜登政府此后一直在最终决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在5月20日接受路透社采访时公开呼吁其合作伙伴采取这一行动，当时他说道：&amp;quot;到目前为止，还没有任何积极的行动。&amp;quot;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高级研究员Rob Lee来自外事政策研究机构的欧亚项目，表示俄罗斯一直在利用拜登禁止打击俄罗斯领土的禁止，将其作为安全避难所，对Kharkiv地区发动攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰的第二大城市，距离边境只有大约19英里（30公里）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;quot;俄罗斯可以将大炮留在边境附近。它可以保持防空、电子战、指挥和控制等设施，从而获得某种避难所，&amp;quot;他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，Lee和专家认为，仅凭这一决定可能短期内不会改变前线的态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;quot;我认为这个决定在很大程度上不会改变前线的移动，如果有的话。但它会使俄罗斯继续这种跨境行动变得更加困难，&amp;quot;Lee说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ingram表示，俄罗斯目前缺乏足够的军队进行对Kharkiv的大规模攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;quot;俄方没有能力生成足够的作战能力从东北方向威胁哈尔科夫，&amp;quot;他说。&amp;quot;要做到这一点，它需要在东线战场赤手空拳。&amp;quot;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京曾警告北约成员国避免允许乌克兰将其武器发射到俄罗斯境内，并在周二再次提到了核战争的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻求扩大其使用美国武器对俄罗斯领土的攻击能力，尤其是在俄罗斯在战场上取得优势困难的一年之后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在华盛顿宣布其政策转变后的周五，据卫报报道，泽连斯基在接受采访时呼吁美国批准打击俄罗斯境内更深层次的目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mark Cancian，一位前五角大楼官员现在位于华盛顿战略与国际研究中心的智囊团成员表示，拜登的决定只是第一步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;quot;这不是一个根本性转变的政策，但它是一个步骤。&amp;quot;Cancian说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;quot;乌克兰人和拜登政府的官员会继续提出下一步：打击更大的目标集——也许这些目标不在直接威胁Kharkiv的俄罗斯境内，但它们位于俄罗斯的其他地区。&amp;quot;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在5月26日的布拉格表示，拜登政府未来会继续根据需要适应和调整其政策。但他没有排除这一可能性。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探者继续按承诺保持增加产出所需的支出，这将使全球最大原油生产国在2024年实现增长放缓，这可能减轻欧佩克+在本周需要进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国在过去十年得益于页岩革命以及提升产量的技术和效率突破，主导了非欧佩克产油国的石油供应增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，美国原油产量出现意外的高增长，日产量超过100万桶，达到1293万桶，远远超过了美国政府在2023年年初预测的日增长约40万桶的目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，欧佩克+这部分主要是为了弥补美国和非欧佩克产油国产量增长，加大了减产力度。欧佩克+总减产力度达到每天约586万桶，相当于全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧佩克+正在就降低产量的复杂协议展开工作，该协议将允许组织部分减产持续至2025年，据周四了解欧佩克+讨论的三位消息人士的说法称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当欧佩克+定于周日考虑供应政策时，美国生产增加继续推高非欧佩克+产量，但这样的威胁将不像2023年那样严重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府最新的预测是，本年美国原油供应的增长大约为每天27万桶。这与欧佩克对美国原油和凝析油产出的预测大致相同，预计增长每天30万桶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署预计2024年美国产量增长将达到每天64万桶的更高水平。这三个是在密切关注的预测机构，而与去年相比的数字都在下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧佩克预计全球2024年需求增长将超过非欧佩克+产油国供给增长约100万桶，这意味着需求对欧佩克+原油的需求大概比2023年的数据多出90万桶。在五月发布的油市报告中，欧佩克称2024年全球需求增长将达到220万桶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长为110万桶，对欧佩克原油的需求几乎保持不变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年至目前为止，美国原油产量变化不大。4月，产量大约为每月1313万桶，较12月的1326万桶有所下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;石油行业专家和分析人士称，即使原油价格徘徊在每桶80美元附近，美国生产商似乎不太可能再出现像2023年那样的意外高产量增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们的客户仍然非常谨慎和自律。”Scandrill公司的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“令人惊讶的是，钻机数量并未像当前价格所反映的那样有所增加。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他的公司保持资本支出不变，推迟对于钻机的升级，以最好地与钻井增长的趋势保持一致。公司计划在年底经营12台机器，并在下一年重新部署几台机器。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;按数据统计，美国的石油钻机数量已经下降至496个，相较于去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;S&amp;amp;P分析人员在本周的报告中表示，“美国拥有多达几年增加100万桶/天的能力，但目前并无那样的增长欲望。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球商品洞察预计2024年美国原油和凝析油产量的增长将高达47万桶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在投资者的压力下，近年来美国上市石油生产商在增长投资方面受到限制，过后在2010年代加速扩张，但在页岩部门收获有限的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去几年里，超出预期的产量提升部分得益于独立生产商，现在它们正受到一系列整合浪潮的冲击，这就打破了这部分市场。通过钻更长的井和在同一个时间产出更多井的方法，进行了提高产量的效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我预期，尽管近期出现的整合浪潮，尽管如此，现时的油价将持续，以及持续改善钻井和完成效率，将有助于总体美国原油产量增长的适度提升。”得克萨斯标准石油总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;油服企业，例如SLB（SLB.N），预测今年的伯油价增长将更多来源于国际市场，而非在北美洲。该公司第一季度的国际收入增长了18%，而北美洲的收入下降了6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在最近几年的策略转变中，更注重资本纪律，取得了不同的反应结果.”UBS银行的分析师Giovanni Staunovo 这样说，他认为欧佩克+将延续自愿削减产量的决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将引领2024年的石油和液体产量增长。据美国能源信息署则表示，预期2024年石油生产国联盟的石油液产量下降100万桶/天，而非成员供应则增长140万桶/天，在三月时的报告中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“欧佩克+已经学会了与美国原油产量的增长共存”,Staunovo表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg"
 alt="The operations floor of a drilling rig is seen from the control room on a lease owned by Oasis Petroleum in the Permian Basin near Wink" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;"The operations floor of a drilling rig is seen from the control room on a lease owned by Oasis Petroleum in the Permian Basin near Wink, Texas U.S. August 22, 2018.  REUTERS/Nick Oxford/File Photo"&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨将在领导非洲民族大会（ANC）党在大选中取得自结束种族隔离以来最差的结果后面临严重削弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在周三的大选中，从约71%的投票站统计结果显示，ANC的得票率为不到42%，相比2019年大选的57.5%大幅下跌，并且首次低于三分之二，这是30多年来首次未能获得多数席位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这场选举打击意味着内森·罗得斯的前解放运动将不得不与一个或多个较小的政党协商建立联盟或其他形式的政府协议。这可能意味着政策妥协或放弃关键内阁职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从前工会领导人转身成为企业家的拉马福萨总统面临着来自反对党及党内批评的下台压力，但ANC高级官员支持他继续掌权，分析人士表示，并无明显接班人选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“没有一个明确的联合候选人能够接替拉马福萨。”《开普敦大学》政治学教授安东尼·布特在撰写拉马福萨传记后说。3月份民调显示，拉马福萨在政界人物中获得的批准率最高，党内的派系争斗可能让反对任何行动变得更加复杂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，将于周日宣布最后的初步结果时发表讲话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年，一个委员会报告发现，他在野营农场的家具中藏有现金一事可能存在不当行为，拉马福萨否认了这起丑闻，并于当年晚些时候赢得ANC领导人的新五年的任期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这场投票被视为对ANC迄今为止的最艰难考验，由于公民对高失业率、犯罪和致命电力短缺等问题的愤怒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨在2017年晚些时候选出ANC领袖时，曾承诺清洗党的形象并重新激活经济，此前九年的丑闻、腐败和经济恶化引发了他的前任贾科比·姆杜南瓦的时期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但2018年成为国家元首后，他最初的激情很快消退了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;超过六年过去了，经济仍然停滞不前，高层助学官员周围依然笼罩着丑闻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一次投票的决定性打击来自他的对手姆杜南瓦，他支持新成立的umkhonto we Sizwe党，在预期中表现出色，大幅削减了ANC的支持，特别是在姆杜南瓦的家乡夸祖鲁-纳塔尔省。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“贾科比·姆杜南瓦限制了拉马福萨和ANC。他知道他们在夸祖鲁纳塔尔省是易受影响的。这标志着拉马福萨时代的终结...... 你不能在失去选举后期望一切仍像过去一样运行。”政治分析家拉尔夫·马赫格说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;批评者称，拉马福萨在关键改革上犹豫不决，试图避免激化其党的分歧，与他在80年代作为工会领导人所表现出的决定性因素形成鲜明对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，他的支持者则为他的共识建设技巧以及他推动南非成为所谓的“全球南方”的代言人而欢呼，这里的全球南方是指一组低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨成为了全球发声最响亮、呼吁公平分配疫苗的一员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提出了一项针对以色列的种族灭绝案件，当月，国际法院裁定以色列必须停止对加沙城市拉法的军事打击。以色列对此坚决否认指控，并继续在拉法执行军事行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在竞选期间，拉马福萨意图强调在过去30年ANC的成就，但批评者称他为南非最大的挑战提供的新解决方案很少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在ANC最后的竞选集会上，他承诺会“做得更好”，在成千上万的南非粉丝在西苏佐足球场聚集观看了这场演讲后。许多人在他演讲结束前离场了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="2024年5月29日，南非约翰内斯堡索维托，南非总统西里尔·拉马福萨在投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&amp;lt;i&amp;gt;2024年5月29日，南非约翰内斯堡索维托，南非总统西里尔·拉马福萨在投票。/img&amp;gt;&lt;\/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大被定罪的连环杀手罗伯特·比克顿在本月早些时候被一名狱友袭击后，于周五在74岁时在一家最高安全级别的监狱去世，监狱当局表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比克顿是加拿大最臭名昭著的大规模谋杀犯之一，他于2007年因在不列颠哥伦比亚省西岸一个猪场杀死吸毒者和妓女，并肢解他们的遗体而被判有罪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他被判犯有在温哥华附近的一块破败的财产上杀死六位女性的罪行，其部分遗体被发现。在被判终身监禁后，政府检察官撤销了另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大矫正服务局表示，比克顿在魁北克监狱被袭击后于5月19日去世，袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们意识到这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省的社区以及全国范围内产生了毁灭性的影响，”该服务在声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;受害者是自2002年初逮捕比克顿以来在温哥华贫穷、毒品泛滥的东唐人街地区失踪的数百名女性中的一部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在彭古特姆附近发现的33位女性的遗体或DNA，其中许多人是原住民，被发现在他的波特湖卷猪农场，距离温哥华市中心大约25公里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2016年，据说是由比克顿撰写的书籍在几小时内出现在亚马逊网站上后被下架。当时，《温哥华太阳报》报道说，在这本书中，连环杀手声称自己是无辜的，并被警方构陷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出版社要求从亚马逊将其移除，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="文件电视影像显示罗伯特·威廉·比克顿在法庭案件开始时在纽威斯廷的影像" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;   
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;此为罗伯特·威廉·比克顿的无日期文件电视影像，在他波特湖的家中。图片来自路透社/ Global TV/ file photo&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过了180亿美元的加密货币流入了一种新型的平台，这种平台通过为锁定代币的投资者提供奖励来吸引投资者，这种复杂的方式让分析师警告用户和加密货币市场存在问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;被称为“重新抵押”（re-staking）的飙升人气是加密货币市场风险取向的最新迹象，随着价格飙升和交易者追求收益，加密货币市场风险取向日益明显。比特币，最大的加密货币，正在逼近历史高点，而以太坊，第二大加密货币，今年上涨了超过60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重新抵押热潮的核心是位于西雅图的初创公司EigenLayer。这家公司，在2月份从美国风险投资公司安德森-霍洛维茨的加密货币部门筹集了1亿美元，吸引了价值188亿美元的加密货币到其平台上，而这个平台还在六个月内从不到4亿美元增长到了现在的规模。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer发明了重新抵押，以扩大长期以来的加密货币实践，称之为“抵押”，其创始人Sreeram Kannan告诉路透社。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及到网络中的许多计算机验证以及确认谁拥有哪种加密货币。为了完成验证过程，以太坊等加密货币的代币拥有者会允许它们的资产被锁定。持有者在参与抵押过程中丧失了立即访问他们的代币，但在他们参与抵押的情况下可以获得收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些抵押平台也会给予用户用新创建的加密货币代表他们抵押的那个加密货币。重新抵押使所有者可以带着那些新代币，并重新抵押给不同的基于区块链的项目和服务，希望得到更大的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密货币世界对重新抵押是有分歧的，一些内部人士表示，这种实践太新兴，无法确定其风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是其他人，尤其是分析人士，担心如果重新抵押的加密货币作为复抵押的加密货币的抵押品在加密货币的广大借贷市场中使用，那么基于少量基本资产的无限贷款循环将可能发生。如果所有人试图同时退出，这可能导致更广泛加密货币市场的不稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当存在任何具有保证金担保的东西时，这不是理想的情况，它增加了原本不存在的新风险元素”，加密货币数据分析提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;投资者的吸引力是收益：以以太坊区块链为后台的质押回产通常在3%至5%之间，但分析师表示，通过重新抵押，投资者可以赚取更多的收益，因为他们可以同时赚取多种收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重新抵押是去中心化金融（DeFi）世界中的最新进展的一种，这种世界允许加密货币持有者通过实验方案来投资，以在不卖出持有资产的情况下在它们上产生大规模回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer平台还没有直接向用户支付质押奖励，因为它还需要开发的机制。用户期待该平台在未来给予他们奖励，或者称之为代币空投的其他赠品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前EigenLayer已经将自己新的创建的代币奖励给了平台的用户，用户希望未来的该代币（EIGEN）会值钱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重新抵押平台的增长是由用户追求赠品的意愿推动的，被称为“免费的钱”的事态 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这非常危险”，美国加密货币交易所Coinbase的首席研究官David Duong说，Coinbase提供质押服务，但不提供重新抵押服务。"&lt;p&gt;“他们在预先行事，（期待）他们将得到回报但是他们不知道是什么”，Duong说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer去年由Sreeram Kannan创立，他是西雅图华盛顿大学的前副教授，并且是第一个印度大学生设计微型卫星的团队的一部分，这是根据他的学术网站。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer自称为验证服务的市场，连接潜在的抵押者与需要抵押代币的应用程序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新的重新抵押平台已经出现，包括EtherFi，Renzo和Kelp DAO，它们重新抵押客户的所有权代币到EigenLayer上，并产生代表重新抵押资产的新代币。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借款的抵押品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan表示成功的平台在于允许用户选择在哪个位置抵押它们的代币，并帮助新的区块链服务成长，而不是鼓励更多基于加密货币背书的借款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有任何官方关系......这是一个新兴的现象”，他是说的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重新抵押携带着“隐藏的风险” - 如果重新抵押的代币用于加密货币借款，那么在市场下跌期间可能触发强平，这可能导致更大的波动性，他在他的笔记中有提道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年的加密货币市场的崩盘被高风险借贷加剧，加密货币用作担保的资产价值很快失去其价值，导致了Terra和Luna不佳的银行般的投资崩溃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer的风险距离那些欺诈的距离，指出“风险并不在重新抵押而在借贷协议中。借贷协议错误地定价了风险。” &lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些专家认为对重新抵押的担忧是无用的，因为他们注意到重新抵押协议的现金相对于全球加密行业2.5万亿美元的净值而言微不足道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密货币世界的损失溢出到传统的金融市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“到目前为止，我们并未看到任何一个重新抵押问题传染到传统金融市场中的实际风险”，S&amp;amp;P全球评级的数字资产分析主管Andrew O’Neill说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;仍然是，加密货币世界正在越来越与主流金融相连，重新抵押正受到机构投资者的青睐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Standard Chartered的加密货币部门Zodia Custody看到了机构对抵押的大量兴趣，但它认为重新抵押一步走得太远，因为建立资产去向的“纸质轨迹”及奖励分配是很困难的，首席风险官Anoosh Arevshatian说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nomura的加密货币部门Laser Digital和Kelp DAO合作，重新抵押了其中一些基金，Kelp DAO在4月份的博客文章中说。Laser Digital没有回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专注于加密货币的瑞士银行Sygnum表示，它对客户的加密货币资产进行抵押，并期待“围绕重新抵押建立一个新生态系统”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;Claudia Sheinbaum取得了压倒性的胜利，成为墨西哥第一位女性总统，继承了她导师和即将离任的总统Andres Manuel Lopez Obrador的项目，后者在贫困群体中的受欢迎程度帮助推动了她的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum，一位气候科学家和墨西哥城前市长，赢得了总统职位，根据墨西哥选举管理委员会的快速选民计数，她的得票率在58.3%到60.7%之间，这将创墨西哥民主史上的最高得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟还有可能在国会两院中获得可能的三分之二超级多数席位，这将允许联盟在没有反对派支持的情况下通过宪法改革，根据选举管理委员会提供的结果范围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派候选人Xochitl Galvez在初步结果表明，她获得了26.6%到28.6%的选票后承认失利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"这是我首次成为墨西哥的第一位女总统"，Sheinbaum在支持者面前这样说，得到了热烈的"总统，总统"的欢呼声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum的胜利对墨西哥是一个重大步骤，这是一个以粗犷文化闻名的国家，拥有世界第二大天主教人口，它们在过去多年来推动更传统的女性价值观和角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum是美国、墨西哥或加拿大赢得全民选举的第一位女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我从未想到有一天我会为女性而投票"，墨西哥最小州Tlaxcala的一位87岁的Sheinbaum支持者Edelmira Montiel说。
&lt;p&gt;"在此之前我们甚至连投票都无法进行，当我们可以投票时，也是丈夫告诉我投票给的人。感谢上帝，这一切都改变了，我得以亲身经历这一刻。"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum面临着艰难的前路。她必须在增加受欢迎的福利政策承诺的同时，继承庞大的预算赤字和低经济增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宣布初步结果之后，她告诉支持者，她的政府将秉持财政责任，并尊重央行的自治权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺改善安全，但细节很少，这次大选是墨西哥现代史上最暴力的大选之一，有38名候选人遇害。许多分析师表示，洛佩斯·奥夫拉多尔任职期间，犯罪组织团体扩大并加深了其影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6月3日的大选也被Puebla州内的两次投票站内遇害事件所玷污。墨西哥现代历史上上任期间导致死亡人数超过18.5万人，而洛佩斯·奥夫拉多尔任期内被谋杀的候选人数量则创下了记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"除非她承诺在改善警务和减少无罪推定方面进行游戏改变级别的投资，否则希安巴姆很可能会在提升总体安全水平方面面临挑战"，独立拉丁美洲政治风险分析师 Nathaniel Parish Flannery说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党在墨西哥城市长竞选中也大获全胜，根据初步结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统将面临与美国关于大量移民穿越墨西哥的大规模交涉，以及打击毒品走私的合作，当美国响着海洛因泛滥的火灾时。墨西哥官员预计，如果11月美国总统由唐纳德特朗普当选，这将使这些会面更为困难。特朗普曾誓言对墨西哥制造的中国汽车征收100%关税，他将动员特别部队与走私武装斗争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，下一任总统将面临解决电力短缺和水资源短缺问题的挑战，并吸引制造商搬离北边市场趋势，即随着公司将其供应链移得更近其主要市场。希安巴姆也将面临如何处理墨西哥国家石油公司的问题。该国国有石油巨头的产量已衰退达20年，负债累累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"这不能只是一个无底洞，公共资金投入其中，然后公司永远不会盈利"，高盛首席拉丁美洲经济学家Alberto Ramos说。“他们必须重新审视墨西哥国家石油公司的商业模式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔将最低工资提高了一倍，减少了贫困，负责了一个正在走强的比索和低失业率——这种成就使他极其受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum承诺扩大福利计划，但随着墨西哥追踪今年大量赤字和2025年由央行预计的1.5%缓慢经济增长，这将不会那么容易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔试图将选举变成对其政治议程的公投。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"除非她承诺在改善警务和减少无罪推定方面进行游戏改变级别的投资，Sheinbaum很可能会在提升总体安全水平方面面临挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"这是难以置信的，人们不能相信她会做出决定，而且我认为这与她是个女性”有关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，Viri Rios，一位政治分析师说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"这只是因为她是女性”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;墨西哥国家石油公司面临一系列挑战，包括产量衰退和巨额债务。这点分析员认为也不是不可能的完全盈利的。它面临的挑战还在如何平衡洛佩斯·奥夫拉多尔在经济政策制定方面的遗留问题与Sheinbaum领导下的新战略之间的关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着墨西哥在全球贸易版图中寻求从中国转向北美市场，这也是一个新的转向目标，同时也是 Sheinbaum试图解决的一个难题。这意味着制造业需要转向墨西哥，使其成为了引人注目的“低成本生产中心”，同时在全球贸易活动中具有增加的价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而， Sheinbaum能否在完全接手之前解决墨西哥面临的这些复杂挑战，仍然存疑。她的成功将取决于她如何平衡向经济、安全、能源活力及外交政策多元和创新驱动的转型，在同时，她需要确保前任领导人给墨西哥带来的正面变革而不会造成混乱。Sheinbaum不再是处于行动开始和进入过程中，而是开设着一条新的，未知的道路，需要在维持墨西哥在国际社会的影响同时不断反映众多的政治、社会，经济的变化。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在就如何更好地抗击疫情达成全球协议的谈判将在2025年或更早时间完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国在经历了两年的谈判后正在讨论一项可能在下次大流行期间增加合作的协议。这一协议是在公认的COVID-19失败后设计的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;联合国机构最初的目标是在本周达成协议，但由于富裕国家和较贫穷国家在疫苗共享和准备等方面存在分歧，谈判被延长了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，各国在平行协议上取得了进展，修订了现有的一致具有法律约束力的健康规定，这些规定至今被称为国际卫生条例（IHR）。修订版新增“重大疫情”一栏，专门针对最严重和全球性的健康危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“今天的决定历史意义重大，表明成员国共享了保护自己国民以及世界免受公共卫生紧急情况和未来疫情共同风险的意愿，”世界卫生组织总干事盖布雷耶斯对这一声明如此表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国卫生与公共服务部长贝塞拉周六对此表示：“通过这一协议，我们采取行动，让各国负责并加强措施，以在这些危机威胁美国和我们的安全之前抑制疫情爆发。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球卫生规则的修改旨在在COVID-19导致全球700万人死亡后，加强世界各国对抗新病原体的防御体系。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="FILE PHOTO: WHO logo seen near its headquarters in Geneva" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消息来源照片：看见世界卫生组织（WHO）标志在其瑞士日内瓦总部附近的文件照片，2023年2月2日。REUTERS/Denis Balibouse/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>