<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>主页|路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 28 Jan 2025 01:53:54 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>跨性别囚犯起诉特朗普限制LGBT权益的命令</title><link>https://www.reuters.com/legal/transgender-inmate-sues-over-trumps-order-curtailing-lgbt-rights-2025-01-27/</link><description>&lt;p&gt;一名在联邦监狱服刑的跨性别女性就美国前总统唐纳德·特朗普签署的行政命令提起诉讼，该命令要求美国政府仅承认两种不可更改的性别，并要求类似她的囚犯被安置在男性的监狱中，认为这一命令违反了美国宪法和联邦法律。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这名囚犯于周日在Boston联邦法院提交的诉讼中，她的权益由GLBTQ法律倡导者及防守者等权益组织的律师代表，针对特朗普在其重新任职首日签署的命令进行了抨击。该命令的目标是所谓的“性别观念极端主义”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是全国首次针对该命令提起的诉讼。该命令要求联邦政府仅承认两种生物学上不同的性别——男性和女性，将跨性别女性安置在男性监狱，并停止为囚犯提供任何形式的性别肯定医疗护理资金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据诉讼，特朗普的行政命令侵犯了原告在其美国宪法第五修正案中所享有的正当程序权利，因为它要求监狱官员根据其性别对囚犯进行不同对待。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于原告即将被转移到男监，这也违反了美国宪法第八修正案中禁止酷刑和不人道惩罚的条款，并且停止向原告提供必要的医疗服务也将违反1973年康复法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管路透社于周日获取了该诉讼文件副本，但后续文件被无明确理由地密封。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为囚犯服务的律师拒绝发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国司法部拒绝评论，该部门监管联邦监狱管理局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;囚犯使用“Maria Moe”这一假名表示，在共和党总统签署该命令的次日，联邦监狱管理局的官员告知她将被从女性监狱转至男性设施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;诉讼中提到，联邦监狱管理局改变了其公开标识方式，从“女性”改为“男性”，并准备切断这名囚犯的激素药物，她自青少年时期以来一直在服用这些药物以治疗性别 dysphoria。性别 dysphoria 是指因出生时被赋予的性别与其自我认同不一致而产生的显著心理困扰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这名囚犯的律师指出，如果她被转移至男监，她将面临“极大的骚扰、虐待、暴力和性侵风险”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该诉讼旨在维持莫伊现有的住房和医疗照顾条件，并要求法官宣布特朗普的行政命令侵犯了她的宪法权利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该诉讼未具体说明原告所犯罪行。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国总统唐纳德·特朗普在华盛顿白宫椭圆形办公室签署行政命令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YRNUKJZRBFNHZJRBMYW2KA6NAI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;美国总统唐纳德·特朗普在华盛顿举行就职典礼时，在白宫椭圆形办公室签署行政命令。图片来源：路透社/Carlos Barria/文件照&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 27 Jan 2025 17:00:23 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/legal/transgender-inmate-sues-over-trumps-order-curtailing-lgbt-rights-2025-01-27/</guid></item><item><title>俄罗斯发布学校教科书称其“被迫”进军乌克兰</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/russia-issues-school-textbook-saying-it-was-forced-march-into-ukraine-2025-01-27/</link><description>&lt;p&gt;一本将俄罗斯在乌克兰的军事行动与苏联反对纳粹战争相提并论，并称俄罗斯是“被迫”向乌克兰派遣军队的新版教科书，在莫斯科于周一发布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统普京视这场战争为莫斯科称之为“特别军事行动”的一场艰难但必要的行动，对抗西方和北约支持下的乌克兰。他将其描述为更广泛的生存之战的一部分，反对一个西方向俄罗斯输出衰落，削弱和肢解俄罗斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰及其西方盟友则表示，俄罗斯正进行一场残酷且无端的战争，仅仅是为占据领土。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该三卷本的《俄罗斯军事史》是由普京助理、曾在2022年初次进行过和平谈判的俄罗斯代表团团长米德林斯基编辑的。此书已作为俄罗斯的主要历史教科书的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三卷，预计会受到乌克兰政府的抵制，旨在供15岁及以上的学生学习。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;书中解释了克里姆林宫认为这场战争开始的原因，以及它如何进行，并突出描述了它认为的战场英勇行为事例，还描述了现代俄罗斯军队有时采用苏联军队在第二次世界大战中使用的技术。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在名为“专业精神、不屈不挠和勇气：俄罗斯部队在特别军事行动中的表现”的章节中，书中告诉学生们，俄罗斯“被迫”于2022年派遣部队进入乌克兰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;书中提及西方在多年忽视俄罗斯安全担忧——即北约军事联盟向东扩张，以及布克描述的西方支持下2014年亲俄乌克兰总统被推翻，从而将乌克兰转变为“进攻型反俄据点”。这本书将其视为西方支持下的行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北约和乌克兰否认过去曾威胁俄罗斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在向记者介绍新书的一场会议上，俄罗斯军事历史学家巴什克表示，西方和乌克兰的行动使战争不可避免。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“最重要的是向年轻一代，向学生解释俄国联邦特别军事行动的被迫性。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="新版学校教科书的发布 " src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/M4LR6LY7PZM6XKNETZPTNVZQHQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月27日，俄罗斯莫斯科，新版学校教科书《俄罗斯军事史》的发布现场。路透社/玛格丽特·谢梅托夫&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="新版学校教科书的发布 " src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KFJMHRPOQ5IJ7CSMHBV646FU2I.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月27日，俄罗斯莫斯科，俄罗斯教育部部长基里奥斯托夫、克里姆林宫顾问梅德林斯基和俄罗斯军事历史学会主席在新版学校教科书《俄罗斯军事史》的发布现场。路透社/玛格丽特·谢梅托夫&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="新版学校教科书的发布 " src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/F4JC4MTAYBMJXMJYWKY2APM5H4.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月27日，俄罗斯莫斯科，新版学校教科书《俄罗斯军事史》的发布现场。路透社/玛格丽特·谢梅托夫&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="新版学校教科书的发布 " src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/D62IDNQ6VZKLTAFAPA33RYRYJM.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月27日，俄罗斯莫斯科，克里姆林宫顾问、俄罗斯军事历史学会主席梅德林斯基出席新版学校教科书《俄罗斯军事史》的发布现场。路透社/玛格丽特·谢梅托夫&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="新版学校教科书的发布 " src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AODOYK5ZUFOCLJ5UD4VEUXHDQM.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月27日，俄罗斯莫斯科，克里姆林宫顾问、俄罗斯军事历史学会主席梅德林斯基出席新版学校教科书《俄罗斯军事史》的发布现场。路透社/玛格丽特·谢梅托夫&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 27 Jan 2025 15:51:09 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/russia-issues-school-textbook-saying-it-was-forced-march-into-ukraine-2025-01-27/</guid></item><item><title>奥斯威辛生还者在营地解放80周年之际警告反犹太主义正在上升</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/auschwitz-survivors-mark-80th-anniversary-camps-liberation-2025-01-27/</link><description>&lt;p&gt; Auschwitz遗留下来的幸存者们在周一警告，随着反犹太主义的抬头，应当警惕这一危险趋势。当天是苏联部队解放纳粹德国奥斯维辛集中营80周年纪念日，也是最后一次如此众多亲历者参与的活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;仪式在奥斯维辛集中营旧址举行，该集中营设立于第二次世界大战期间纳粹德国在波兰占领区，用于大规模屠杀欧洲犹太人。出席者包括德国总理奥拉夫·朔尔茨、乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基、英国国王查理三世、法国总统埃马纽埃尔·马克龙、波兰总统安杰伊·杜达等多位国家要员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们没有发表演讲，而是聆听了受害者的经历诉说，或许这是最后一次官方集会有亲历者讲述这一人类最惨痛的暴行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理办公室邀请教育部长约亚夫·基希出席，以色列在这个充满浩劫阴影的背景下，建立了一个国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;98岁的马莱克·特尔斯基说：“我们今天看到反犹太主义在现代世界得到极大提升，正是因反犹太主义才导致了大屠杀。”1944年，他被送往奥斯维辛， subsequent 并在1945年经历了向布痕瓦尔德的西行死亡行军。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他呼吁：“让我们不再害怕说服自己，我们有能力解决邻里间的争端。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;99岁的退休医生列昂·韦纳特劳布警告了不宽容的危害。他在1944年被纳粹派往奥斯维辛，并与家人分离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我请求你们加倍努力来对抗我们现在所纪念的那些观点。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;86岁的作家和学者托瓦·弗里德曼表示：“奥斯维辛解放80年后，世界又陷入了危机。”她指出，“我们的犹太—基督教价值观已被全球无处不在的偏见、恐惧、疑虑和极端主义所掩盖，而当前在各国蔓延的反犹太主义令人震惊。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反犹太事件已在欧洲、北美和澳大利亚的部分地区激增。自2023年10月7日哈马斯分子袭击以色列以来，以色列对加沙地带展开军事行动，这些事件加剧了反对以色列抗议活动中的反犹太情绪。一些地方的反犹太事件达到新高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界经济论坛主席伦纳德·劳德表示，战争背景下，犹太人仇恨情绪正在上升，并补充说：“年轻人获得大部分信息的来源是社交媒体，这非常危险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在仪式前，领导人们强调，保存犹太大屠杀记忆的重要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“记住过去的恶行仍然是至关重要的任务，在如此做中我们将影响当下，塑造未来。”国王查理在克拉科夫犹太社区中心的访问中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;杜达总统在奥斯维辛告诉记者：“作为在德国人建造此集中营的土地上的波兰人，今天我们是记忆的守护者。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对上述犯罪行为所做的纪念已经成为近年来欧洲右翼政党崛起中的一个尖锐问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周六，亿万富翁埃隆·马斯克，特朗普政府的重要顾问，通过视频发表支持德国极右翼政党“德国另择”（AfD）的支持者，刊登了视频声明。AfD的竞选平台包括淡化德国在纳粹罪行中承担的历史责任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马斯克认为，“子女不应为父母之罪承担责任，更不用说曾祖父之罪。”自己一年前也曾于奥斯威辛献花。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;波兰总理唐纳德·图斯克对此回应称，从Anfd集会上的主要行为者之处听到了关于“大德国”和“需要忘记德国对纳粹罪行的责任”的话语，这些话语听起来“既熟悉又充满预警性”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据估计，在奥斯威辛集中营有超过110万人丧生，多以犹太人为多，他们死于毒气室、饥饿、寒冷和疾病。这些囚犯多在火车上被带到奥斯威辛集中营，如同牲畜一样被挤在一起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;320万波兰犹太人中的300多万人在纳粹的统治下被屠杀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1941年至1945年，纳粹及其合作者系统性地在德国占领的各个地区屠杀六百多万犹太人，包括吉普赛人、性少数者、残疾人和其他被认为违反纳粹种族优势观念的群体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(第10和第11段修正了引述，引文的作者应为托瓦·弗里德曼，而非雅尼亚娜·伊瓦斯卡)&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 27 Jan 2025 06:40:23 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/auschwitz-survivors-mark-80th-anniversary-camps-liberation-2025-01-27/</guid></item><item><title>哥伦比亚避免与美国爆发贸易战，工商界及民众呼吁保持冷静</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/colombia-avoids-trade-war-with-us-business-community-citizens-call-cooler-heads-2025-01-27/</link><description>&lt;p&gt;哥伦比亚总统古斯塔沃·佩特罗在最后关头避免了一场经济灾难。在哥伦比亚政府与美国的外交斡旋达成遣返航班协议后，美国收到了国际航班。不过，周一，哥伦比亚工商界呼吁保持冷静，因为许多哥伦比亚人因取消的美国签证预约而感到沮丧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国前总统唐纳德·特朗普曾威胁要对拒绝接受遣返航班的哥伦比亚实施关税和制裁，作为其广泛的移民打击的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但白宫在周日晚些时候发表声明称，哥伦比亚最终同意接受这些遣返人员，美国不会实施惩罚措施。哥伦比亚外长路易斯·卡米洛·穆利洛另外表示，该国总统专机已经准备就绪，可以运送遣返人员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哥伦比亚驻美国大使丹尼尔·加西亚-佩纳，这位长期外交官和曾经的和平官员，在解决争端过程中起到了关键作用。据哥伦比亚外交部消息人士透露，在紧张的讨论过后，他们最终达成了妥协。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加西亚-佩纳将这一深夜的逆转视为对哥伦比亚的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是一个双赢的局面。美国撤回了关税威胁，哥伦比亚成功说服美国，对待本国公民的方式应具尊严，”加西亚-佩纳在接受当地电视台卡林卡尔频道采访时说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当被问及特朗普是否将佩特罗作为其他国的范例时，一位知情的白宫消息人士回答道：“绝对的是。是的。各国都有接受遣返航班的义务。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国仅在执行哥伦比亚向其运送的罪犯，”该消息人士补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;佩特罗谴责使用军事航班，声称遣返人员被当作罪犯对待，他的政府“与纳粹背道而驰”。这种言论显然激怒了特朗普，比他对墨西哥和巴西的争论更加激进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;佩特罗与特朗普之间的较量通过社交媒体上的冗长帖子进行，佩特罗在X平台上发言，特朗普则在“真正社交”平台上发言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普宣布的措施，包括对所有哥伦比亚商品征收25%的关税，一周后可能增至50%，以及紧急财政、银行和金融制裁，对哥伦比亚经济将产生“巨大影响”，商业协会ANDI主席布鲁斯·麦克马斯特表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“佩特罗总统对问题的处理方式让人非常担忧，因为他没有意识到那将给国家带来的所有后果，”麦克马斯特在接受路透社采访时说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“就仿佛哥伦比亚举手说‘我想加入这场战斗，请让我加入吧。’他们确实让我们参与了，而我们学到了我们可能失去很多，”麦克马斯特补充道，表示巴西和墨西哥的领导人处理得更好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国是哥伦比亚最大的贸易伙伴，主要归功于2006年签署的自由贸易协定。据美国商务部数据显示，2023年哥伦比亚与美国的双向贸易额为338亿美元，美国对哥伦比亚的贸易顺差为16亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据哥伦比亚统计机构的数据，截至2024年11月，美国占哥伦比亚出口额的约29%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数亿美元的哥伦比亚原油、煤炭和咖啡出口到北边，包括每月约10亿美元的花卉出口，特别是在即将到来的情人节之前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哥伦比亚本已疲软的货币在周一开盘时下跌。第三季度经济增长仅仅温和增长2%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国大使馆在哥伦比亚取消签证预约让许多人感到沮丧，他们收到电子邮件表示预约将被重新安排。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哥伦比亚人前往美国的签证程序十分严格，包括作为游客，所需时间可能长达数年，并且对必须亲自前往首都参加多次大使馆预约的人来说费用高昂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“希望总统（佩特罗）能够解决这一问题，”来自东部城市布尔卡隆加的迪索娅·卡希莫说道，她已经在此流程中花费了一年多的时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瓦伦蒂娜·福尔罗表示她的家人已经为此流程花费了两年的时间。尽管她希望遣返人员被公正对待，但仍然希望争端能够以不同的方式解决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们应该在两国政府之间进行讨论，而不是让民众卷入其中，”她说道。“这不够外交。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务院未立即对评论请求作出回应，佩特罗办公室和哥伦比亚外交部也未作出回应。&lt;/p&gt;
 
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="在玻哥大使馆预约签证的哥伦比亚人等待重新安排信息" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CRHUNQ6AMJIBFIQGMNENXZKN4U.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;等待在玻哥美国大使馆重新安排签证预约信息的哥伦比亚人，2025年1月27日，哥伦比亚。路透社/路易萨·冈萨雷斯&lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="哥伦比亚总统古斯塔沃·佩特罗在卡利参加第16届联合国生物多样性峰会开幕式" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/M6AA6DLYQBIWXP2A64HDXVN6F4.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;2024年10月20日，哥伦比亚总统古斯塔沃·佩特罗在卡利参加第16届联合国生物多样性峰会开幕式的讲话。路透社/路易萨·冈萨雷斯/文件照片&lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 27 Jan 2025 16:53:08 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/colombia-avoids-trade-war-with-us-business-community-citizens-call-cooler-heads-2025-01-27/</guid></item><item><title>加沙居民在人质危机解除后涌入北部</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-release-israeli-hostage-yehud-two-others-before-friday-israel-allow-gazans-2025-01-26/</link><description>&lt;p&gt;数以万计的巴勒斯坦人在加沙地带北部的主要道路上回流，激动地返回家园，但又担心战毁后的房屋还剩些什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们的回归是周末推迟后，经过哈马斯同意释放三名以色列人质，并同意在本周晚些时候释放，以及以色列军队开始从加沙地带的一个主要通道撤出后，根据停战协议条款，于周一才得以进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在以色列，人质家属焦急地等待着有关他们亲人命运的消息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在加沙地中海海岸的一条道路上，成千上万的人，婴儿被他们抱着，行李扛在肩上，正徒步向北行进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“就像我再次重生，我们再次胜利了，”一位巴勒斯坦女性乌姆·穆罕默德·阿里说，她参与了沿着沿海道路缓慢前行的行列。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目击者称，第一批居民在加沙城最早于上午7:00（格林尼治标准时间05:00）通过位于加沙中部的第一个过境点抵达。三小时后，又开设了一个过境点，允许车辆通行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我心潮澎湃，我以为我永远不会回来了，”50岁的公务员奥斯玛尼恩斯，带着五个孩子的父亲，在抵达加沙城时说。“无论是停战协议是否成功，我们都不会再次离开加沙城和北部，即使以色列派一台坦克给我们，也不会再迁移。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去15个月的战争中，人们多次被迫疏散。当听到过境点重新开放的消息时，难民们欢呼雀跃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我一夜未眠，我的行囊已经准备完毕，一见天亮我就出发，”一位五个孩子的母亲古达说，“至少我们回到家中了，我现在可以说战争结束了，我衷心希望它能平静下来。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;穿着暖和夹克的孩子们手拉手，男人推着轮椅上的老人，家庭一边拍照一边在哈马斯雇用的官员引导下沿着道路行进，这些官员身穿红色马甲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在战争期间，约50万巴勒斯坦人被迫离开北部加沙，根据以色列统计，其中包括在2023年10月7日南部以色列袭击中丧生的1,200人以及被俘的251名平民。自至那时以来，据加沙卫生部统计，超过47,000名巴勒斯坦人在以色列对加沙的攻击中丧生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一晚些时候，哈马斯宣布进入加沙市和加沙地带北端的人数超过30万人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;许多人不得不多次迁移，因为以色列将部分加沙地区指定为人道主义区域，然后又清理这些区域以进行空袭和地面作战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加沙目前许多地方一片废墟。哈马斯政府媒体办公室表示，返回北部的人需要至少13.5万顶帐篷和庇护所才能重新安家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据停战协议条款，北部加沙居民应在周末返回。但以色列说哈马斯违约，因为哈马斯未释放平民女质艾尔贝·耶胡德，而且还在加沙城南部的一个通道内驻留了其军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日下午，卡塔尔调解人解决了这一争端，哈马斯同意在48小时前释放艾尔贝·耶胡德、一名女军人阿加姆·贝格尔以及另一名将于本周晚些时候释放的人质。以色列随后批准了从周一早上开始的北部加沙返回。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊斯兰圣战组织武装部队周一发布了一段视频，显示艾尔贝·耶胡德还活着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯还提供了停战协议第一阶段将释放的人质名单和最新情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一，一位哈马斯官员告诉路透社，根据名单，士瑞·比巴斯及其两个儿子将于1月19日停战协议生效时首批释放，共有33名计划释放的人质中，25人存活。这一数字包括自停战协议生效以来已释放的7名人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列政府发言人确认了哈马斯的名单，其中有25人存活，但其中8人被哈马斯杀害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尚无法立即确认这些人的身份，这使家庭既充满希望又充满忧虑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列当局此前曾表示，士瑞·比巴斯及其两岁的儿子和十个月大的儿子在从犹太定居点尼奥兹奥被劫持，这对家庭立即感到担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她的妹夫比巴斯·俄弗里说，过去几周对家人的折磨是无法忍受的。被劫持人质士瑞的丈夫叶尔登·比巴斯也在被从北部据点抓走是单独行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们等待着，但谣言四起，”鲁弗·比巴斯对以色列公共广播电台说，“我们没有确定的消息，但仍然抱有一线希望，希望看到他们，希望与叶尔登团聚。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 26 Jan 2025 23:34:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-release-israeli-hostage-yehud-two-others-before-friday-israel-allow-gazans-2025-01-26/</guid></item><item><title>刚果前选举负责人转变为反叛军首领，组建叛乱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/congos-ex-election-chief-turned-rebel-boss-builds-insurgency-2025-01-27/</link><description>&lt;p&gt;2018年，康尔利·纲加策划了一次备受争议的选举，最终将菲利克斯·坦谢塞凯迪推上了总统之位。如今，他是代洛斯·刚果政客和反叛武装联盟的公众面孔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;纲加从选举委员会主席身份转变为反叛领导人这一意想不到的转变，至今依赖于与卢旺达支持的武装叛乱分子的合作。这些叛乱分子在过去二十年里一直在东部省份与刚果民主共和国中央政府对抗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些由图西人领导的武装组织多年来占领了布卡武和戈马等省界城镇，在2025年1月27日，M23反叛武装以迅雷不及掩耳之势占领戈马并前进步伐，迫使成千上万民众流离失所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，如今的纲加已经从锋利的西装和精剃的下巴，换上了迷彩服和浓密的灰白胡须，其目标是自1997年以来第一个能够攻陷刚果首都金沙萨的反叛组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一次采访中，他表示：“我们的目标不是戈马或布卡武，而是金沙萨——问题的根源所在。在刚果，我们面临的是一个弱化的或虚无化的国家状态。所有武装组织的兴起正是因为缺乏有效的国家管理。我们希望重新建立国家秩序。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他补充说，这支战斗是全国性的，他有很多盟友，但拒绝透露更多细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管难以评估支持康戈尔·费隆加联盟（AFC）的规模，该联盟视M23反叛武装为其军事支柱，但联合国专家在2022年12月表示，越来越多的武装派别加入了他们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国、美国、法国和英国政府都呼吁卢旺达撤军，并称卢旺达在其境内部署了3000至4000名部队，并提供了包括导弹和狙击手在内的实质性的军事支持，来帮助M23反叛武装。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;纲加没有否认卢旺达的支持，但他表示，金沙萨也有布隆迪武装部队的支援，这一说法凸显了潜在的更大冲突的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管卢旺达过去否认与这些反叛武装有任何关联，并表示其行动是出于自卫，布隆迪政府部分军队参与了该地区维和部队的部分行动，但未能立即就这些情况作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;纲加是一名来自刚果东北部Haut-Uele省（靠近南苏丹边境）的土生土长的经济学家兼技术官僚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从刚果大学获得经济学学位后，他在国际组织担任过选举咨询工作的顾问，并为包括联合国发展计划署和国际选举系统基金会在内的各个非洲国家提供服务，这根据2015年刚果联合国支持的Okapi电台的一篇报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当时由约瑟夫·卡比拉总统任命，纲加于2015年成为刚果全国独立选举委员会（CENI）主席，他领导了2018年的总统选举，这届选举遭受诸多舞弊指控，但最终宣布坦谢塞凯迪为胜者，尽管有报道称对手马丁·法尤鲁获得了胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;纲加的弟弟在2019年至2024年期间担任Haut-Uele省省长，后来他在2018年选举结果修正问题上表示同意，“为了解救刚果并维护和平，我们认为有必要进行修改。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2019年，美国因挪用选举资金制裁了纲加，但华盛顿并未质疑选举结果的合法性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2021年被撤换为选举委员会主席后，纲加大约原本计划参加2023年的选举，但与坦谢塞凯迪在2018年选举后幕后交易的争议升级后，他宣布与坦谢塞凯迪对抗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，一支军事法庭缺席判决纲加犯有种族罪、叛乱和叛国罪，并将他定罪。当时的政府指责卡比拉支持其运动，但卡比拉领袖的盟友否认了这一点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;纲加的康戈尔·费隆加联盟已经成功获得了刚果北部以外反对武装的支持，其中包括伊图里与乌干达边境的扎伊尔武装、南基伍的各支民兵组织，据联合国专家所述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名外交官表示，“M23起初确实是由图西人领导，但看看他们如今部署的力量吧，他们内部包含了许许多多不同类型的组织。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在M23战斗兵将迅速蔓延至戈马之际接受路透社采访时，纲加表示，他的部队计划先稳固这座城市及其居民的安全，再继续前进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说道：“我们想恢复秩序，并让刚果民众重归政府的怀抱。我们不想从一场场征服中一路前行。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="刚果全国独立选举委员会主席康尔利·纲加与南部非洲发展共同体（SADC）候选人的观察员在金沙萨会面后的记者会上交谈" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AIGZAH3DAFLZLHKW5B6TZQYBAE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;刚果全国独立选举委员会主席康尔利·纲加与南部非洲发展共同体（SADC）候选人的观察员在金沙萨会面后的记者会上交谈，日期为2018年12月28日。图片：路透社/巴兹·拉特纳/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="刚果全国独立选举委员会主席康尔利·纲加宣布总统选举结果后的新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EDG2PZRMCRMKXI5NFT3JKVKIXM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;刚果全国独立选举委员会主席康尔利·纲加宣布总统选举结果后的新闻发布会，日期为2019年1月10日，地点在金沙萨，民主共和国。图片：路透社/杰克逊·尼杰亚/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 27 Jan 2025 15:57:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/congos-ex-election-chief-turned-rebel-boss-builds-insurgency-2025-01-27/</guid></item><item><title>特朗普在与印度莫迪的通话中强调“公平”的贸易关系，白宫称</title><link>https://www.reuters.com/world/trump-emphasizes-fair-trade-relations-call-with-indias-modi-white-house-says-2025-01-27/</link><description>&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普在与印度总理纳伦德拉·莫迪的通话中强调了建立公平双边贸易关系的重要性，并敦促印度购买更多美国制造的安全设备，白宫如是说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国总统唐纳德·特朗普和印度总理纳伦德拉·莫迪在印度新德里的海得拉巴宅邸参加联合新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZUFK7LBAJBNQVN5ELSZYB65T7M.jpg" /&gt; 	
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国总统唐纳德·特朗普和印度总理纳伦德拉·莫迪在印度新德里的海得拉巴宅邸参加联合新闻发布会，2020年2月25日。路透社/阿达南·埃比迪（资料照片）&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 27 Jan 2025 19:34:48 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/trump-emphasizes-fair-trade-relations-call-with-indias-modi-white-house-says-2025-01-27/</guid></item><item><title>普京盟友卢卡申科在白俄罗斯选举中获胜，西方称之为一场闹剧</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/lukashenko-pockets-massive-win-belarus-election-scorned-by-west-2025-01-27/</link><description>&lt;p&gt;白俄罗斯领导人、俄罗斯盟友亚历山大·卢卡申科在周一延长了其为期31年的统治，尽管西方政府拒绝承认这次总统选举是合法的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据初步结果，卢卡申科在选举中获得了86.8%的选票，没有面临其他四位候选人的有力挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧洲政治家表示，选举既不自由也不公平，因为前苏联共和国中独立媒体被禁止，所有主要的反对派领袖要么被捕，要么被迫流亡国外。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“白俄罗斯人民没有选择，这对所有渴望自由与民主的人来说都是一个苦涩的日子。”德国外交部长安娜莱娜·贝尔伯克在X平台上发帖表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;流亡的反对派领袖斯维特兰娜·季哈诺夫斯卡娅呼吁扩大对参与镇压反对卢卡申科和支持俄罗斯在乌克兰战争中供应弹药的白俄罗斯公司的西方向白俄罗斯个人实施的制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“只要白俄罗斯仍然受卢卡申科和普京的控制，整个地区的和平与安全就会面临持续的威胁。”她表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧盟外交事务最高代表卡亚·卡拉斯和扩大事务委员玛塔·柯斯在声明中表示，欧盟将继续对政权实施“限制性和针对性措施”，同时支持公民社会和反对派流亡者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面对关于反对派被捕的质疑，卢卡申科周日表示，他们选择了自己的命运。他否认释放250多名“极端主义”活动分子的决定是向西方传递缓和孤立信号的信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我对西方一点也不在乎。”他在一场冗长的新闻发布会中说，这场发布会持续了四小时多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们从未拒绝与西方建立关系，我们一直都在准备。但你们不想这样做。那我们应该怎么做，磕头还是跪着？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在职业生涯中，卢卡申科成功地把自己打造成了俄罗斯有用的盟友，以低成本的石油和贷款等形式获得实质利益，同时避免其九百万人口被更强大的邻国吞并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰战争使得卢卡申科与普京的联系比以往任何时候都要紧密，部分原因是入侵是从白俄罗斯领土开始的。普京还部署了俄罗斯战术核武器在白俄罗斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管卢卡申科否认这一点，但反对派和政治分析师认为，他释放的囚犯是试图开始修复与西方的关系，并通过赢得再次选举来恢复其合法性，争取让几个主要欧洲国家和美国重新召回驻明斯克的大使。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被禁止作为“极端主义”组织的白俄罗斯人权团体Viasna透露，该国仍有大约1250名政治受难者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿马科·鲁比奥周日表示，白俄罗斯“单方面释放了一名无辜的美国人”，并指出该人名为安娜斯塔西娅·努赫弗。他没有提供更多关于此案的细节，该案件此前未对外公布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="白俄罗斯中央选举委员会总部展示的总统选举初步结果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3OMQ3EAMDBKM5PGTCFRMNEPJHE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月27日，白俄罗斯明斯克，白俄罗斯中央选举委员会总部举行的新闻发布会上展示总统选举的初步结果。路透社/尤捷尼亚·诺佐捷尼娜&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="白俄罗斯中央选举委员会成员在新闻发布会上讨论总统选举初步结果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AUYYA74MV5NKRFY7WJSNKVAYEM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月27日，白俄罗斯明斯克，白俄罗斯中央选举委员会成员在新闻发布会上讨论总统选举的初步结果。路透社/尤捷尼亚·诺佐捷尼娜&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="白俄罗斯总统亚历山大·卢卡申科在明斯克投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5U2Y4C7SDZOVPFV4SNZJNK3IXA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月26日，白俄罗斯明斯克，白俄罗斯总统兼候选人亚历山大·卢卡申科在选区投下选票。路透社/尤捷尼亚·诺佐捷尼娜&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="白俄罗斯总统亚历山大·卢卡申科在明斯克访问选区" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YH65OOMRUNI3PIOPB7AWKWKSRE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月26日，白俄罗斯明斯克，白俄罗斯总统兼候选人亚历山大·卢卡申科访问选区。路透社/尤捷尼亚·诺佐捷尼娜&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="选举委员会成员在明斯克计票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H3CIV7VP3FP6NFOWGCOS62JE2E.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月26日，白俄罗斯明斯克，选举委员会成员在选区进行计票。路透社/尤捷尼亚·诺佐捷尼娜&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="白俄罗斯总统选举，明斯克" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FJXAFVRRB5IJPGSPJGYFDZD44Q.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月26日，明斯克文化宫的马insk拖拉机厂内，一名选民在总统选举前投票。路透社/尤捷尼亚·诺佐捷尼娜&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 27 Jan 2025 04:48:33 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/lukashenko-pockets-massive-win-belarus-election-scorned-by-west-2025-01-27/</guid></item><item><title>真主党不接受以色列部队撤离延期的理由，负责人表示</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/hezbollah-does-not-accept-reasons-time-extension-israeli-troop-withdrawal-chief-2025-01-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩真主党领袖尼亚姆·卡斯姆在周一表示，该组织不会接受任何延期以色列军队从黎巴嫩南部撤军期限的正当理由。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“给予以色列撤军期限之后会发生什么？以色列必须撤军，因为60天的期限已经结束。我们不接受任何延长的正当理由，无论是一秒还是一天。”在一次录制的电视讲话中，他如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列方面在周五表示，其军队的撤军将超过与黎巴嫩团体达成的停火协议规定的60天期限，称黎巴嫩政府并未完全履行协议条款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在周日表示，黎巴嫩和以色列之间的协议将继续有效至2月18日，这是对1月26日之前达成的截止日期的进一步延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡斯姆在讲话中表示，该组织收到的信息显示，华盛顿最初向黎巴嫩官员提议将协议延长至2月28日，但被他们拒绝。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;黎巴嫩看守总理纳吉布·米卡提在与美国大使丽莎·约翰逊会面时说，黎巴嫩接受遵守与以色列的停火协议，直至2月18日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;米卡提说，这要求施加压力结束以色列的“侵略和反复违反”以及确保以色列从南部被占领土完全撤军，他的办公室在周一的声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有任何人在黎巴嫩能够接受撤军期限的任何延长。以色列必须撤离。”卡斯姆说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“撤军延迟的任何后果将由联合国、美国、法国和以色列方承担责任。”他补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还表示，“抵抗力量”有权在它认为适当的回应“占领”方面采取行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;黎巴嫩卫生部报告称，以色列军队在周日和周一杀害了至少24人在南部黎巴嫩受伤至少141人。成千上万的人试图在违反以色列军事命令的情况下返回南部这片地区避难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于黎巴嫩内阁的组建，真主党领袖表示，与该国总理和总统的谈判进展顺利，并补充说，内阁组建过程中的“复杂性”并非由于真主党的缘故。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1月初，议员们选举军队司令约瑟夫·奥恩担任国家领袖，填补了总统职位的空缺，显示在美国批准的情况下，伊朗支持的团体影响力有所减弱，因为该组织在与以色列战争中遭受重创。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;黎巴嫩的内阁组建讨论经常拖延，因为其宗派集团之间在内阁职位方面进行的讨价还价。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="黎巴嫩真主党领袖尼亚姆·卡斯姆在不知晓地点发表讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SZFAC5F6HBMMVAHSANWW6T3IL4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;黎巴嫩真主党领袖尼亚姆·卡斯姆在不知晓地点发表讲话，2025年1月27日在视频截图中。Al Manar TV/Reuters TV via REUTERS&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="以色列士兵站在黎巴嫩拘留者附近，在以色列-黎巴嫩边界，以色列与真主党的停火生效后从北部以色列的视角拍摄" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VYG6OU66VBKNTMS565CSTOUUII.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;以色列士兵站在黎巴嫩拘留者附近，在以色列-黎巴嫩边界，以色列与真主党的停火生效后从北部以色列的视角拍摄，2025年1月27日。REUTERS/Ronen Zvulun&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 27 Jan 2025 18:50:10 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/hezbollah-does-not-accept-reasons-time-extension-israeli-troop-withdrawal-chief-2025-01-27/</guid></item><item><title>以色列极右翼财政部长撤回退出联盟威胁，涉及停火协议</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/israels-far-right-finance-minister-withdraws-threat-quit-coalition-over-2025-01-27/</link><description>&lt;p&gt;以色列财政部长贝扎勒尔·斯莫特里奇撤回了若以色列不重返加沙作战将退出政府的威胁，多家以色列媒体在周一报道了这一消息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月早些时候，斯莫特里奇反对一项旨在交换释放加沙地带囚禁的近100名质子并释放被关押在以色列监狱中的巴勒斯坦人的停火协议，理由是该协议危及以色列安全，并阻碍以色列实现战争目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鹰派国家安全部长伊塔玛尔·本-古里安及其民族宗教政党中的另外两名部长因该协议辞职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斯莫特里奇没有辞职，但他表示，如果以色列在实现其在加沙的目标之前结束战争——其中目标包括彻底消灭哈马斯——他和他的宗教民族主义政党也将退出联合政府。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理内塔尼亚胡要求斯莫特里奇留任，以保持右翼政府的完整性，斯莫特里奇接受了这一请求，据以色列耶路撒冷邮报周一报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据多阶段的停火协议，加沙地带的33名以色列质子将首先被释放，然后进入谈判阶段，协商释放剩下的65名质子并全面撤出以色列部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为停火协议的一部分，以色列将释放近2000名巴勒斯坦囚犯和拘留者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;部分家庭认为第二阶段不会实施，其亲属可能会被遗弃，因此他们对当前协议进行了系列抗议。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="以色列总理内塔尼亚胡出席特拉维夫大都会区新轻轨线路的启用活动" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/E7FHIXHUFVP7RNTINS27FLQWNU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;以色列财政部长贝扎勒尔·斯莫特里奇出席特拉维夫大都会区新轻轨线路的启用活动，地点为以色列皮塔赫·蒂科瓦，2023年8月17日。路透社/阿米尔·科恩/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 27 Jan 2025 18:13:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/israels-far-right-finance-minister-withdraws-threat-quit-coalition-over-2025-01-27/</guid></item><item><title>丹麦将北极国防支出提高21亿美元，以应对美国的压力</title><link>https://www.reuters.com/business/aerospace-defense/denmark-announces-21-bln-arctic-military-investment-plan-2025-01-27/</link><description>&lt;p&gt;丹麦周一宣布，将投资146亿丹麦克朗（约合20.5亿美元）增强其在北极地区的军事存在。这一决定是在美国当选总统唐纳德·特朗普重新对控制格陵兰岛表现出兴趣之后作出的。格陵兰岛是丹麦的一个半自治领土。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月，特朗普表示，格陵兰对美国的安全至关重要，丹麦必须将控制权交给美国。这处战略位置的北极岛屿对于美国有重要的国家安全意义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着近十年来防卫支出大幅削减，去年丹麦为军事开支拨款1900亿丹麦克朗（约合260亿美元），该笔资金的一部分将用于北极地区。此举反映出丹麦对格陵兰的安全和防御负有责任，但其在这一大规模岛屿上缺乏军事手段，格陵兰岛常被视为一个重要性的“安全真空区”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，丹麦的能力包括四艘老旧的检查船、CH-47挑战者侦察机以及十二支狗拉雪橇巡逻队，它们的任务是监控相当于四倍于法国面积的区域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国防大臣托尔斯·伦德·普尔森在新闻发布会上表示，这一计划的投资还涉及建立三艘新的北极海军舰艇，使正在规划的远程侦察无人机数量翻倍至四架，此外还将包括卫星侦察。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政治党派在首次半年内达成协议，同意为北极地区拨出更多资金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国军方在格陵兰岛西北部的皮图菲克太空基地驻有永久军队，这是其弹道导弹预警系统的战略位置，也是从欧洲前往北美的最短路线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(1美元 = 7.1158丹麦克朗)&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="丹麦北极和北大西洋" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/72Y7N4RPABMLBJ5XQE2F6GHG5I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;丹麦国防大臣托尔斯·伦德·普尔森、格陵兰自治政府外长维维安·莫茨菲尔德（未出现在此照片）和联盟成员在哥本哈根国防部部举行新闻发布会，展示北极和北大西洋国防协议，2025年1月27日，丹麦。Ritzau Scanpix/Emil Helms/路透社&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="丹麦北极和北大西洋" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4QU4GKV7U5OTPCDUKETAFVIOIM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;格陵兰自治政府外长维维安·莫茨菲尔德、丹麦国防大臣托尔斯·伦德·普尔森和联盟成员在哥本哈根国防部部举行新闻发布会，展示北极和北大西洋国防协议，2025年1月27日，丹麦。Ritzau Scanpix/Emil Helms/路透社&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 27 Jan 2025 19:14:15 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/aerospace-defense/denmark-announces-21-bln-arctic-military-investment-plan-2025-01-27/</guid></item><item><title>联合国说，持续战斗正在刚果民主共和国戈马市进行， Rwanda 市内有 Rwandan 增援部队</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/fighting-ongoing-across-drcs-goma-rwanda-troops-city-says-un-2025-01-27/</link><description>&lt;p&gt;在东部民主共和国最大城市戈马以及周边地区的战斗仍在持续，“战斗仍在进行，还未结束。”联合国在刚果共和国的高级官员布鲁诺·勒玛尔基斯在周一表示，此前由卢旺达支持的M23反叛武装声称已控制戈马。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“战斗活跃区域已蔓延到了城市的各个角落，所有街区。”联合国副特使、刚果民主共和国联合国最高人道主义官员勒玛尔基斯在纽约通过视频会议向记者说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反叛武装于周一早些时候进入戈马，并与刚果武装部队跨越边界与卢旺达军队爆发交火，这是持续了十年以上的冲突中最为严重的升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“毫无疑问，卢旺达军队正在支持M23的反叛武装。当然，确切的军人数量就难以精确估算了。”联合国维和事务负责人让-皮埃尔·拉克留尔在通过视频会议向纽约记者透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示，刚果东部地区的局势“动荡且危险”，并指出：“联合国维和部队正坚守岗位。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由图西族主导的M23民兵领导的民兵联盟声称他们已经占领了拥有超过200万人口的湖滨城市戈马，这座城市是流离失所者和人道主义组织的重要枢纽，上次被M23占领是在2012年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;勒玛尔基斯表示，周一早些时候，炮火袭击了戈马市区并击中了一所产科医院，导致平民、包括新生儿和孕妇受伤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们同事在现场报道的情景极其混乱。”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12月时，联合国在刚果部署了10,960名维和军人和1,750名文职人员，主要集中于东部地区。勒玛尔基斯表示，刚果当地的非必要人员正被搬迁至乌干达。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据勒玛尔基斯透露，周一戈马的互联网中断，电话服务时断时续，而水电供应也已经被中断。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="布卡武抗议民众反对卢旺达" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HJYGE57XQRKQLFFO77C5CVSOM4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;刚果布卡武民众出席反对卢旺达的集会，刚果政府军与M23反叛武装在戈马的冲突引发紧张局势；拍摄于2025年1月27日，刚果民主共和国东部。路透社/维克托·穆肯杰&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="卢旺达安全部队接收戈马的武装部队士兵" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2CO3H3KTZRJ55HFHDZ3IP2LESM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;卢旺达安全部队在卢旺达盖西尼的戈马，接受在刚果民主共和国东部与M23反叛武装和刚果武装部队爆发战斗后投降的武装部队士兵。拍摄于2025年1月27日。路透社/让·比兹马纳&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="布卡武抗议民众反对卢旺达" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OE7CJG2MHROZXPAHF4XYTAOL7I.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;刚果南基伍省民间社会组织协调办公室主任梅蒂尔·内内·滨图在为抗议卢旺达的示威者发表讲话，刚果政府军与M23反叛武装在戈马的冲突引发紧张局势；拍摄于2025年1月27日，刚果民主共和国东部。路透社/维克托·穆肯杰&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 27 Jan 2025 18:40:07 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/fighting-ongoing-across-drcs-goma-rwanda-troops-city-says-un-2025-01-27/</guid></item><item><title>中国表示愿遣返确证的中国公民至美</title><link>https://www.reuters.com/world/china-signals-willingness-repatriate-confirmed-chinese-nationals-us-2025-01-27/</link><description>&lt;p&gt;中国周一表示，愿意接受来自美国的已确认中国国民，美国总统唐纳德·特朗普威胁对不合作接受遣返人员的国家征收关税和制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近日，美国移民和海关执法局已派遣五架包机往返中国，运送数百名被认为没有合法居留理由的中国公民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国国土安全部官员对北京方面长期拒绝合作遣返表示不满，坚称后者拒绝发放旅行证件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该部门警告称，如果中国方面拒绝接收在美被下令遣返的数万名中国公民，将面临进一步的制裁后果，包括签证制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国外交部发言人毛宁在北京举行的例行记者会上表示：“我们与美国及其他国家的移民和执法部门都进行了务实合作，成效显著。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“至于遣返，中国的原则是，在核实后接收来自中国大陆的确认中国国籍的遣返人员。”当被问及是否愿意接收在我国非法或无身份证明的中国公民时，毛宁表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周新任总统特朗普宣布非法移民是国家紧急状态，并任务美国军队辅助边境安保，颁布广泛的庇护禁令，并采取限制通过美国本土出生获得公民身份的措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位共和党总统表示，在拜登政府期间，数百万移民非法进入美国或通过拜登合法入境项目进入美国后，这些措施是必要的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国家安全委员会发言人布莱恩·休斯表示：“我们期待所有国家能够接受非法居留在美国的本国公民的遣返。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，未经授权通过美国南部边境非法穿越的中国公民数量急剧上升，从不足到成千上万，这主要是由于中国经济面临的阻力和COVID-19限制使得获取美国签证变得更加困难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普曾威胁对哥伦比亚施加关税和制裁，以惩罚其更早时期拒绝接受运送遣返人员的军用航班。白宫周日表示，尽管南美国家已同意接收这些移民，仍将不会实施其威胁的惩罚措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普还表示，他考虑自2月1日起对从加拿大和墨西哥进口的商品加征25%关税，以迫使进一步采取打击非法移民和芬太尼流入美国的行动。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="移民：中国移民在社交媒体上获取穿越美墨边境的提示" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DPRI4HXZERNJNAQEM4IGOI52YQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名希望未被识别的家庭成员，于2023年4月7日在德克萨斯州弗龙顿，美国边境巡逻队人员对他们进行收缴后坐在运输车辆里。路透社/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国和中国国旗展示插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WRDQOFYD7FLSFPPVUWBZ34IF6I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这幅插图显示了美国和中国国旗，取材于2025年1月8日。路透社/Dado Ruvic/插图/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 27 Jan 2025 17:40:29 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china-signals-willingness-repatriate-confirmed-chinese-nationals-us-2025-01-27/</guid></item><item><title>英国制裁白俄罗斯官员并谴责“虚假”选举</title><link>https://www.reuters.com/world/uk-imposes-sanctions-belarus-2025-01-27/</link><description>&lt;p&gt;英国周一对白俄罗斯官员和国防公司实施了制裁，此前西方政府联合抵制了白俄罗斯所谓的“不体面”的总统选举。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此举是在白俄罗斯领导人亚历山大·卢卡申科被宣布赢得总统选举后作出的，这使俄罗斯的盟友得以将其长达31年的统治延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧盟官员表示，此次选举既不自由也不公正，因为独立媒体在前苏联共和国被禁止，所有主要反对派人士要么被监禁，要么被迫流亡海外。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卢卡申科及其克里姆林宫都驳回了西方对选举的批评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;澳大利亚、加拿大、欧盟、新西兰和英国周一联合发表的一份声明指出，他们一致谴责周日的“不体面”选举及其所谓的人权侵犯行为，这些行为是由卢卡申科政府实施的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该声明发布在英国政府网站上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“最近宣布的制裁代表了联合、多边的努力，旨在对卢卡申科政权负责。”声明中这样写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国表示，将对六名选举和安全官员实施制裁，其中包括白俄罗斯中央选举委员会主席，与加拿大协调进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被制裁的还包括三家生产弹药、无人机和雷达及武器控制系统的企业。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“世界早已习惯了卢卡申科在白俄罗斯玩弄民主的恶性嘴脸，而实际上他通过残酷镇压民间社会和反对声音来巩固自己的权力。”英国外交大臣戴维·拉姆西在声明中说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="白俄罗斯总统亚历山大·卢卡申科在明斯克的总统选举中投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YH65OOMRUNI3PIOPB7AWKWKSRE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;白俄罗斯总统兼候选人亚历山大·卢卡申科在白俄罗斯明斯克的选站投票。2025年1月26日。路透社/尤根尼亚·诺佐珍尼娜（Evgenia Novozhenina）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 27 Jan 2025 15:24:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/uk-imposes-sanctions-belarus-2025-01-27/</guid></item><item><title>当加沙居民向北返回时，部分以色列人临近边境地区担心再次发生袭击</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/gazans-return-north-some-israelis-near-border-fear-another-attack-2025-01-27/</link><description>&lt;p&gt;对于加沙地区的某些人来说，看到北面可能残存的家园是一件令人欣喜的事，但对于一些以色列人来说，目睹这一切却引起了对他们未来可能再次遭遇哈马斯袭击的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在长达15个月的战争在1月19日签署停火协议后暂时暂停，沿着主要道路向北进发的庞大人群让附近的一些以色列人忧虑忡忡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加沙近在咫尺的塞德克特（Sderot）便是2023年10月7日遭受袭击的一连串社区之一，当时哈马斯武装分子和其他武装分子突破了安全部署，最终导致大约1,200人死亡，超过250人被劫持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我家人就住在那里，恐怖分子就在街上，我们被困在屋里，他们是从北部加沙来的吗？”一位48岁的居民阿夫拉姆·本-戴亚宁（A. Ben-Dayian）说，他的兄弟在此次袭击中丧生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在我们又回到了同样的困境局面，我们面临着大量的加沙人，其中不乏恐怖分子。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据哈马斯运营的卫生部统计，以色列在加沙的行动造成了近4.7万巴勒斯坦人的死亡，并且将这个沿海地区变成了一片废墟，重建工作将耗时数年。大部分人口都因战争而流离失所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列和哈马斯达成的初始停火协议持续六周，包括以色列军队从中部加沙逐步撤军，以及居住在北部加沙的流离失所巴勒斯坦人返回家乡，并增加了援助和巴勒斯坦人交换俘虏的条款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列财政部长兼 ultra-民族主义正教锡安主义政党领袖贝扎勒尔·斯莫特里奇（Bezalel Smotrich）称，加沙人北返和武装着制服的哈马斯武装人员驾驶的白色丰田车辆的图像，是“以色列为此协定付出的重大惨痛代价的证据”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北返的巴勒斯坦人在接受路透社采访时表达了对平静的渴望和战争结束的期盼，许多人认为他们从未认为自己有机会返回。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北返的行人和车辆已经经过了规定的检查站，这里使用扫描器检查车辆内的隐藏武器等违禁品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在所谓的尼亚扎梅走廊（Netzarim Corridor）的道路上，两侧均由哈马斯警察维持秩序，同时携带着嗅探犬的工程单位正在检查路面，以排除可能的未爆炸弹药。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，对于附近的一些以色列居民来说，这些安全检查根本形同虚设，只意味着威胁的暂时中断。 他们认为，自10月7日的那一幕再度上演只不过是个时间问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“10月7日发生的一切，目前虽然他们让纳克巴（Nukhba，哈马斯武装人员）重回北部加沙，但这幕将会再次上演，”68岁的塞德克特居民亚历克斯·斯泼克特（Alex Spector）说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一年前，哈马斯在以色列南部肆虐" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BQKRLRO5RVLGZJIQKYKQ5TK3SM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;米查尔·拉克斯（Michal Lax）在塞德克特的避难所携女儿埃利参观，该避难所在2023年10月7日的致命袭击中丧生，位于比尔基库卡（Kibbutz Beeri）南部的以色列，2024年9月16日的档案照片。路透社/阿米尔·科恩摄&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 27 Jan 2025 17:22:06 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/gazans-return-north-some-israelis-near-border-fear-another-attack-2025-01-27/</guid></item><item><title>欧委会委员卡拉斯称欧盟“未就格林兰问题进行谈判”</title><link>https://www.reuters.com/world/eus-kallas-says-eu-is-not-negotiating-greenland-2025-01-27/</link><description>&lt;p&gt;欧盟“没有就格林兰进行谈判”，欧盟外交与安全政策高级代表贾亞·卡拉斯周一表示，美国前总统唐纳德·特朗普此前声称美国需要控制格林兰以图国家安全。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们没有就格林兰进行谈判。当然我们支持我们的成员国丹麦及其自治领地格林兰，但我们现在也不应进行‘如果’的推测，因为目前的情况并非如此。”卡拉斯在欧盟外交部长会议后对记者说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;格林兰和丹麦均已公开声明，该北极岛屿并不出售，并且格林兰总理穆特·埃杰德表示，其人民应决定自己的未来。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="欧盟与西巴尔干国家领导人于布鲁塞尔举行峰会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/34YFTISB35ITDHCVK6W45BRXKY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/34YFTISB35ITDHCVK6W45BRXKY.jpg" alt="欧盟与西巴尔干国家领导人于布鲁塞尔举行峰会" /&gt;
高代表欧盟对外行动代表和安全政策卡拉斯出席在布鲁塞尔举行的欧盟与西巴尔干国家的峰会，图片来源：路透社/约安娜·杰龙，文件照片。
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 27 Jan 2025 16:45:30 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/eus-kallas-says-eu-is-not-negotiating-greenland-2025-01-27/</guid></item><item><title>卢旺达支持的叛军进入刚果戈马市，局势升级</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/rebels-enter-centre-congos-goma-after-claiming-capture-city-2025-01-27/</link><description>&lt;p&gt;乌干达支持的叛军于周一进入刚果民主共和国第二大城市戈马，并与位于边界对面的刚果武装部队发生枪战，标志着这场长达十年之久冲突的空前升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由图西族主导的M23民兵领导的反对派联盟宣布已占领拥有超过200万人口的湖滨城市戈马，这是刚果东部地区一个重要的难民聚集地和援助机构中心，上次被M23占领还是在2012年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在社交媒体上发布的戈马国际机场的视频显示，不明身份的武装人员正在机场内奔跑，炮击和密集的枪声在镜头中清晰可闻。该视频得到了路透社核实。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名来自戈马东北部Majengo地区的居民表示：“我们仍能听到机场传来的枪声，火箭弹落在了我们房子后面的教堂附近。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;M23宣称已控制了刚果国家电视台的位于戈马的办公地点，该电视台负责向该地区的所有国际广播电台和电视台提供信号。两名员工证实了这一信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位刚果联合国外交官周一晚些时候表示，现在戈马市的每个地区都爆发了战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚果河联盟的领导人科内利埃·纳加亚告诉路透社，他的部队已经控制了戈马。他声称：“军队士兵已经开始投降，但这个过程需要时间。”但这种说法无法独立证实，尚不清楚整个城市是否已被M23占领。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;儿童救助会刚果地区负责人格雷格·拉姆在在线新闻发布会上表示：“在任何特定时刻，我们都会收到报告称某些地区的局势已经平静，但几分钟后，我们又会接到新的炮击和战斗的报道。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚果指责卢旺达向其境内派遣军队，并威胁称“将引发惨剧”。政府呼吁居民待在家中，避免哄抢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卢旺达表示，边境附近的战斗威胁到其安全，要求保持“持久的防御态势”。卢旺达部队晚些时候表示，刚果的炮击在盖瓦镇致五人死亡，26人受伤，卢旺达将对此作出回应以保护其民众。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国消息人士称，刚果军方在戈马市的山丘上与位于边界对面戈森尼镇的卢旺达部队进行了炮战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在戈森尼镇，路透社记者在人群中看到成群的人仓皇逃亡，有人手牵孩子、有人肩扛重物、还有人头戴床垫。背景中传来密集的枪声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;未经证实的社交媒体视频显示，当地居民在机场海关仓库外抢夺商品。之外，戈马中央监狱数千名囚犯逃走，监狱官员表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数以万计因近期战斗或以往冲突而流离失所的人聚集在戈马和周边营地寻求庇护。M23叛军进入戈马的风险可能导致新一轮的流离失所和人道主义危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;戈马以南约200公里的布卡武镇，成千上万的人抗议所谓的卢旺达侵略。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拥有1亿人口，矿产资源丰富的民主刚果居民近百万，一直受到中国和西方公司的觊觎，以及武装团体的觊觎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该国东部边界地区是源于1994年卢旺达种族灭绝之后两次区域战争的众多反叛武装和民兵的聚集地。当时图西族极端分子杀害了近100万图西族人和温和的胡图族人，一些胡图族难民逃离至刚果，其中部分是种族灭绝的参与者，这些原因导致刚果接壤地区一直动荡不安。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国警告称，M23的进攻可能导致更大规模的区域战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;肯尼亚称，刚果总统菲利克斯·齐塞克迪和卢旺达总统保罗·卡加梅同意周三举行线上会议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管人权组织批评卢旺达在国内及刚果的所作所为，近年卢旺达仍得到了西方政府的援助和外交支持。周一，面对来自西方国家的批评，卢旺达政府愤怒回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府新闻秘书斯蒂芬妮·恩莫巴里雷在X平台上发布帖子，指责批评卢旺达的人忽略了种族灭绝的教训：正义的国际社会又重申言论，呼吁那些遭受种族暴力的受害者保持克制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚果指责卢旺达利用M23控制刚果大片领土，以攫取矿产资源，而卢旺达否认这一说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国专家称，M23占领了鲁巴亚，这是埃博拉地区最大的钽矿产地，并通过卢旺达出口至少150吨钽矿，后者在智能手机中被广泛使用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;M23于2012年再次占领戈马，但数日后在邻国斡旋下撤出。这导致新部署了更具进攻性的联合国部队，调整了刚果武装部队，并对卢旺达施加了外交压力，导致M23在次年被击败，并且该组织被要求解散。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但该组织仍未完全解除武装，并于2022年发起了新的攻势，占领了矿产丰富的北基伏省的大部分区域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;M23联盟的领导人纳加亚在对戈马攻势前接受采访时提到，其目标并不是戈马或布卡武，而是远离其1500公里的刚果首都金沙萨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“我们面对的是一个衰弱的或非国家的实体，在所有武装团体出现的地方，是因为那里没有国家。我们需要重组有一个国家。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="刚果平民反对卢旺达的集会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6W6UYHI5ZNKDTMEDA7M6AYMCIU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption&gt;刚果示威者在布卡武反对卢旺达侵略，戈马和布卡武都感受到了紧张局势，当地时间2025年1月27日。路透社/维克托里·穆肯格&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="卢旺达安全部队接柏林达军" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5N3APGZVHJOPHCBGGRYPLIAS2E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption&gt;卢旺达安全部队押送刚果民主共和国武装部队的士兵，他们在戈马投降，这是一场M23叛军与刚果武装部队之间的战斗，地点在卢旺达戈森尼，当地时间2025年1月27日。路透社/让·比济马纳&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="人道主义工作者逃离戈马" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5QU6HOXAJRJMFOVATTJ2CYUA3I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption&gt;人道主义工作者及其家属逃离戈马，当地因M23叛军与刚果武装部队的战斗而遭受战斗，地点在卢旺达戈森尼，当地时间2025年1月27日。路透社/让·比济马纳&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="人道主义工作者逃离戈马" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QVJ5BE6GTVLEXHDESINBR5CULQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption&gt;人道主义工作者及其家属逃离戈马，当地因M23叛军与刚果武装部队的战斗而遭受战斗，地点在卢旺达戈森尼，当地时间2025年1月27日。路透社/让·比济马纳&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="人道主义工作者逃离戈马" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/72426HDGMRNN3K37LHLRQTZN74.jpg" /&gt;
&lt;figcaption&gt;人道主义工作者及其家属逃离戈马，当地因M23叛军与刚果武装部队的战斗而遭受战斗，地点在卢旺达戈森尼，当地时间2025年1月27日。路透社/让·比济马纳&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="燃油油罐车跨越戈马边界的边境" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YKA4ENLEWJJBJDESFAZNAPFE2Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption&gt;燃油油罐车跨越因叛军和刚果武装部队之间的战斗而遭受战斗的戈马与卢旺达戈森尼边境，当地时间2025年1月27日。路透社/让·比济马纳&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="联合国人员进入边境岗哨" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HCW3I6PH7VMEVD5ZTW5BVOAF5Q.jpg" /&gt;
&lt;figcaption&gt;联合国人员进入在遭到M23叛军与刚果武装部队之间的战斗的戈马边界的边境岗哨，当地时间2025年1月27日。路透社/让·比济马纳&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="流离失所的民众从军营撤离至戈马" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OFLWPHKJJNMHVLGPFTIMGRS264.jpg" /&gt;
&lt;figcaption&gt;从军营撤离的流离失所的民众携带随身物品前往戈马，地点因为M23叛军与刚果武装部队之间的战斗而遭受战斗的戈马，当地人2025年1月26日。路透社/阿布丁·穆科尼&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="在戈马圣神堂并举行弥撒" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BXDXOGXPSFPMDNOYAV4KR2MUE4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption&gt;在遭到M23叛军与刚果武装部队之间的战斗的戈马，民众结束在圣神堂并举行的弥撒，当地人2025年1月26日。路透社/阿特丽丝·巴斯齐&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="流离失所的民众从军营撤离至戈马" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OR4ZKALDNFJ2BBL4T5HXC3PKXM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption&gt;从军营撤离的流离失所的民众携带随身物品前往戈马，地点因为M23叛军与刚果武装部队之间的战斗而遭受战斗的戈马，当地人2025年1月26日。路透社/阿布丁·穆科尼&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 27 Jan 2025 07:37:15 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/rebels-enter-centre-congos-goma-after-claiming-capture-city-2025-01-27/</guid></item><item><title>带着恐惧与击掌，戈马居民再次迎接刚果M23叛军</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/with-fear-fist-bumps-goma-residents-greet-congos-m23-rebels-again-2025-01-27/</link><description>&lt;p&gt;刚果东部最大城市戈马的居民在周一迎接了乌干达支持的叛军的到来，===&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/rebels-enter-centre-congos-goma-after-claiming-capture-city-2025-01-27/"&gt;来源&lt;/a&gt;===，气氛复杂。一些人待在室内，而另一些人则走出家门表示欢迎，有人形容这是“表演”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2012年以来，M23===&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/congo-live-rebels-say-they-have-taken-goma-2025-01-27/"&gt;战斗人员&lt;/a&gt;===在戈马，这座城市有大约200万人口。他们第二次进入此地。尽管刚果民主共和国军队几乎没有抵抗，但周一城内部分区域仍能听到枪声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;社交媒体上发布的视频显示，戈马部分地区的居民沿街为武装人员鼓掌和击掌庆祝，这些武装人员身穿绿色迷彩服和配套的橡胶靴子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“欢迎，欢迎我们的朋友，”一名视频中的人群高呼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据路透社采访的四名不愿透露姓名的居民表示，这种表面上的热情欢迎主要是出于自保。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们尽量保持友好因为有恐惧。既然他们是罪犯，我们无法预估他们的行为，”一名电话采访的居民说，“我们能做的就是表现得很高兴。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一居民则说：“我们待在家里，等待了解真实情况，因为目前有很多混乱。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近几个月，数十万难民===&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/why-is-eastern-congos-m23-conflict-escalating-2025-01-26/"&gt;逃离&lt;/a&gt;===芝拉姆和刚果军队之间的战斗来到戈马。人权组织指责叛军及相关士兵犯有===&lt;a href="https://www.reuters.com/world/eu-adds-congo-rebel-group-leaders-sanctions-list-2024-07-26/"&gt;强奸&lt;/a&gt;===和其他滥用行为。各方均否认责任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名居民表示，M23的到来让人松了一口气，几个月来的围城和对这座城市血腥战斗的恐惧消失了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们渴望服务、安全和商业。如果他们能提供这些，人们就会配合，”他说道，同时补充说，总有一部分人会因为M23的卢旺达背景而反对它们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;戈马居民经常示威反对卢旺达和M23，这些活动是多年来活跃在富矿东部刚果的图西人领导的叛军运动的最新一例。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;M23也曾于2012年占领过戈马，几日后撤出，当时是经过邻国谈判达成协议的结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当时，他们也曾受到公众的欢迎，不过更多人仍待在室内。人权观察组织后来表示，他们在戈马及周边地区记录到了24起被处决的案例、36名妇女和女孩的强奸案以及M23武装人员的强行招募。M23否认这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，卢旺达曾===&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/why-is-eastern-congos-m23-conflict-escalating-2025-01-26/"&gt;否认&lt;/a&gt;===与叛军的关联，但也表示有权利自卫。称赞卢萨卡将图西人视为替罪羊的同时支持卢旺达胡图族武装人员，部分成员与1994年卢旺达大屠杀有关，这一屠杀由胡图极端分子杀害了数以十万计的图西人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚果政府否认这些指控。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="救援工作人员逃离戈马" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QVJ5BE6GTVLEXHDESINBR5CULQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;卢旺达安全部队正在接应从刚果民主共和国戈马逃离的救援工作人员及其家属，背景为撤退途中经过的刚果民主共和国吉森伊附近，2025年1月27日。资料图片/路透社-让·比齐马纳&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 27 Jan 2025 12:54:11 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/with-fear-fist-bumps-goma-residents-greet-congos-m23-rebels-again-2025-01-27/</guid></item><item><title>特朗普建议约旦和埃及接收加沙地区的巴勒斯坦人；约旦和埃及表示反对</title><link>https://www.reuters.com/world/trump-says-jordan-egypt-should-take-more-palestinians-gaza-2025-01-26/</link><description>&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普表示，约旦和埃及应该接收来自饱受战争摧残的加沙地带的巴勒斯坦难民。这一建议被哈马斯——控制加沙地带的巴勒斯坦激进组织——拒绝，而且据报道，约旦和埃及也未答应这一提议。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="被驱离的巴勒斯坦难民等待返回加沙地带北部的家园，位于加沙地带中部" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RBMOHYEWGVM2TEEZKJBHGFZC3Y.jpg" style="width: 600px;"/&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月26日，加沙地带中部。路透社/摄影记者&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;特朗普在被问及这一建议是暂时还是长期解决方案时，周六表示：“可能是任一时长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加沙地带的人口目前已有数百万人，而另外有数万巴勒斯坦难民生活在埃及。两国及阿拉伯其他国家均拒绝接纳巴勒斯坦难民进入其境内，加沙是巴勒斯坦人未来希望建立巴勒斯坦国的土地。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="被驱离的巴勒斯坦难民等待返回加沙地带北部的家园，位于加沙地带中部" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IOUVDQMHZVJX3DDMGX2FXUYTY4.jpg" style="width: 600px;"/&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月26日，加沙地带中部。被以色列政府命令南迁后，加沙北部的难民正等待返回家园，停火后。路透社/穆罕默德·萨勒姆&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;加沙地带的巴勒斯坦难民同样拒绝了这一提议。巴勒斯坦总统穆罕默德·阿巴斯驳斥了特朗普的言论。声明中华盛顿真因通讯社报道说：“我们的人民将坚守在自己的土地上，不会离开。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦分析家哈桑·阿赫塔布表示，无论是被占领西岸和加沙地带的巴勒斯坦人，还是约旦或埃及，都将拒绝特朗普的计划：“我认为现实中这种想法是没有立足之地的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普周六在与约旦国王阿卜杜拉二世通电话后向记者表示：“我在考虑整个加沙地带的事情，简直是一片混乱。我想让他带来更多难民。”他补充说，还希望埃及接收难民，并表示将在周日与埃及总统阿卜杜勒-法塔赫·塞西通话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“这涉及约一百五十万人，所以这是件大事。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加沙地带在战争开始前的居民约有二百三十万人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国曾反对强制性地疏散巴勒斯坦人。人权组织和人道主义机构对此表示担忧，他们指出，战争使加沙地带居民面临难以负担的危机和饥饿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国近年来也因支持以色列而受到批评，但美国表示将继续支持其盟友，称以色列正在帮助其抵御伊朗支持的激进组织，如加沙地带的哈马斯、黎巴嫩的真主党以及也门的胡塞武装。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普说：“那里几乎一切都已损毁，人们正在死亡，所以我更愿意参与与一些阿拉伯国家的事务，在其他地方为他们建造住房，让他们有可能改变生活条件。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="被驱离的巴勒斯坦难民等待返回加沙地带北部的家园，位于加沙地带中部" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K3S6PZLI4JP2RMMQEY4KOZRYLQ.jpg" style="width: 600px;"/&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月26日，加沙地带中部。被以色列政府命令南迁后，加沙北部的难民正等待返回家园，停火后。路透社/哈特姆·凯乐赫&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;贝扎勒尔·斯莫特里奇部长说，只有“大胆的思考”才能达成和平，他认为特朗普的计划为巴勒斯坦人提供重建和更好生活的机遇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“在上帝的帮助下，我将与总理和内阁合作，制定实施该计划的切实可行方案，尽快付诸实施。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国巴勒斯坦被占领土人权特别报告员弗朗切丝卡·阿尔班塞在一个帖子中说：“驱逐行为不但没有‘大胆思维’，不管以何种方式包装，都是非法、不道德且不负责任的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="被驱离的巴勒斯坦难民等待返回加沙地带北部的家园，位于加沙地带中部" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EWWINWGWAVIONM6YRHXV3S3C4Y.jpg" style="width: 600px;"/&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月26日，加沙地带中部。被以色列政府命令南迁后，加沙北部的难民正等待返回家园，停火后。路透社/穆罕默德·萨勒姆&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;不少人针锋相对地认为，这是不可能的。他们坚定地认为这片土地属于他们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他认为他会强行疏散巴勒斯坦人，那这根本不可能。不可能。不可能。巴勒斯坦人坚信这是他们的土地，这里的土地是他们自己的。”มะ迪·赛德姆说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“无论以色列人如何试图摧毁、分裂和展示自己已经获胜，实际上他们并没有获胜。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年10月7日，哈马斯袭击以色列，造成约一千二百人死亡，约二百五十名以色列人被俘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以军随后对加沙地带的大规模军事打击已造成超过四万七千人死亡，根据加沙卫生部数据指出。当前双方正在停火后艰难达成停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="埃及拉法赫的救护车在巴勒斯坦被释放的囚犯被以色列释放后(埃及一侧)停靠在边境" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DU753IUV75PY7LKZJKWFKUQ57I.jpg" style="width: 600px;"/&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月25日，埃及拉法赫。停火后，埃及救护车通过埃及边境将以色列释放的巴勒斯坦囚犯运送至加沙地带。路透社/摄影记者&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国特朗普总统参加经济活动" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FMQBMJYSNRMZXDSKHVEW6Q2WKY.jpg" style="width: 600px;"/&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月25日，美国拉斯维加斯。特朗普在美国拉斯维加斯Circa酒店及赌场的经济活动上发表讲话。路透社/里什·梅利斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 26 Jan 2025 02:28:44 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/trump-says-jordan-egypt-should-take-more-palestinians-gaza-2025-01-26/</guid></item><item><title>美国因遣返协议暂停对哥伦比亚的关税和制裁威胁</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/colombias-petro-will-not-allow-us-planes-return-migrants-2025-01-26/</link><description>&lt;p&gt;美国和哥伦比亚于周日避免了贸易战争的边缘，白宫宣布南美国家同意接受携带遣返移民的军用飞机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普曾威胁对哥伦比亚施加关税和制裁，以惩罚其此前拒绝接受携带遣返人员的军用航班，这是一系列大规模移民管控措施的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但周日晚，白宫声明称哥伦比亚同意接受这些移民，华盛顿无意执行其威胁的惩罚措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“哥伦比亚政府同意了特朗普总统的所有条件，包括无条件接受所有非法移民返回美国的哥伦比亚国民，无论通过哪种交通工具，且不设限制或延迟。”白宫声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该声明还称，“如果哥伦比亚未能履行此协议，美国将保留列入黑名单和签署制裁措施的权利。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天的事件向世界表明，美国再次受到尊重。特朗普总统期待世界其他国家完全配合美国的非法移民遣返工作。”白宫声明中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日晚，哥伦比亚外长路易斯·吉尔伯托·穆里略在一份声明中表示：“我们已克服与美国政府的僵局。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“哥伦比亚政府已经准备好了总统专机，以协助即将在今天早上抵达的遣返航班上的国民回国。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;声明未具体说明协议是否包括军用航班，但未与白宫的公告产生矛盾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哥伦比亚外长穆里略和哥伦比亚驻美国大使将在未来的几天前往华盛顿，跟进导致两国政府间交换外交信函的协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国的初步举措暂时被搁置，包括对所有进入美国的哥伦比亚商品征收25%的关税，一周后关税将提高到50%；对哥伦比亚政府官员实施旅行禁令和撤销签证；以及紧急的财政、银行和金融制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普之前还威胁要加强对哥伦比亚国民和货物的边境检查。在达成关于航班协议之前，美国国务院发言人表示美国驻波哥大的领事馆已暂停签证处理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哥伦比亚是拉丁美洲美国第三大贸易伙伴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国是哥伦比亚最大的贸易伙伴，很大程度上归因于2006年的自由贸易协定，2023年美国双向贸易额为338亿美元，美国对该国贸易顺差为16亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞银全球财富管理新兴市场美洲首席投资官Alejo Czerwonko表示，哥伦比亚约三分之一的出口依赖于美国市场，占其GDP的4%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哥伦比亚总统古斯塔沃·佩特罗此前批评使用军事航班进行遣返，并表示他永远不会采取行动将手铐中的美国人送回美国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与纳粹截然不同。”他在社交媒体平台X上发帖写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但他也表示，哥伦比亚愿意接纳通过客机遣返的移民，并愿意提供总统专机帮助他们“尊严地回国”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普宣布非法移民为国家紧急状态，并在上周一就职后实施了严格的移民管控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他指示美国军方协助边境安全，颁布了广泛的庇护禁令，并采取措施限制在美国出生的儿童取得公民身份。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;使用美国军用飞机执行遣返航班是不寻常的做法。上周五，美国军用飞机在瓜地马拉进行了两次每架搭载约80名移民的航班。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥上周也拒绝了允许载有移民的美国军用飞机降落的请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普表示，他考虑从2月1日起对加拿大和墨西哥进口征收25%的关税，以迫使他们采取进一步的非法移民和芬太尼行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴西联邦政府周六谴责在遣返航班上对巴西国民的“侮辱性待遇”。据报道，部分乘客在飞行途中也报告了虐待事件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这架载有88名巴西乘客、16名美国安全人员和8名机组人员的飞机原定于移航至巴西米纳斯吉拉斯州的贝洛奥里藏特降落。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但由于技术问题，在铜矿州首府马瑙斯临时停靠时，巴西官员要求移除手铐，巴西总统路易斯·英格拉索·卢拉·达席尔瓦指派巴西空军航班完成他们的旅程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是自特朗普就任以来，第二次有从美国载有非法移民的商用包机遣返回巴西，也是今年内的第二次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国官员没有回应关于巴西的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国海关与边境保护局的安保人员引导被拘留的移民登上遣返航班" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EPJ4WUMKJFOANGF4WIN2CTRCEA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月23日，得克萨斯州布利斯堡，被拘留的移民登上C-17全球霸王III型飞机进行遣返航班。美国国防部/（路透社提供）&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="寻求在美国寻求庇护的移民在里约·布埃诺斯河附近乘车期间度过寒冷的一天" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TRDNYCT6KRLXDC7ADEVY3NRDOI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年12月19日，墨西哥城朱利安。路透社/何塞·路易斯·冈萨雷斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="从蒙塞拉特山观赏波哥大城景致" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2LEH7METFJP43ME6IBEENKM5VQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;波哥大，2024年5月22日。路透社/路易莎·冈萨雷斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="古斯塔沃·佩特罗总统在卡利举行的第16届联合国生物多样性峰会上致辞" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QIFEUALEGFPVHMQDEWK5KK4S7A.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年10月20日，哥伦比亚卡利。路透社/路易莎·冈萨雷斯/资料照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 26 Jan 2025 15:03:10 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/colombias-petro-will-not-allow-us-planes-return-migrants-2025-01-26/</guid></item></channel></rss>