<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>主页|路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 28 Jan 2025 04:42:49 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>中国将优先在学校加强体育教育以应对肥胖率上升问题</title><link>https://www.reuters.com/world/china/china-prioritise-physical-education-schools-obesity-rates-rise-2025-01-28/</link><description>&lt;p&gt;中国正致力于强化学校体育教育，将其作为核心课程，而非次要科目，官方表示此举是为了应对儿童肥胖问题上升的担忧，推动更加“全面的教育”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;教育部指出，幼儿园和中小学必须确保体育教师的待遇与语文、数学和英语等其他科目教师相同，并加强关键体育项目如足球、篮球和排球的培养和发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;教育部表示，“这些措施是全面教育策略的一部分，旨在将体育健康与学术发展相结合，培养全面发展，为未来做好准备的学生。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此举是基于中国在今年1月发布的第一份全国教育强国防案，目标是到2035年建设“教育强国”。方案包括要求中小学生每天至少进行两小时的体育活动，以有效控制近视和肥胖率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据新华社报道，截至2022年中，全国范围内大约存在12万名体育教师的缺口，农村地区尤为严重。为此，新的措施鼓励聘请退休运动员和退役军人补充这一缺口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;体育教师将与同科目的其他教师享有同等薪酬，同时根据课后体育训练和团队教练的表现进行绩效工资调整。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于新冠肺炎疫情期间体育活动减少以及更多的在线订购垃圾食品，自2019年以来，儿童肥胖问题加速恶化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;医生预计，在经济放缓和结构变化导致不良饮食习惯和较少体育活动的情况下，肥胖率在未来10至12年内将进一步上升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国肥胖男孩的比例从1990年的1.3%激增至2022年的15.2%，略低于美国的22%，但高于日本的6%、英国和加拿大的12%以及印度的4%；2022年，中国肥胖女孩的比例从1990年的0.6%上升至7.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国家卫生健康委员会于2022年10月表示，“肥胖已成为中国的一项重大公共卫生问题，是国家第六大致死和致残的主要风险因素。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="南京儿童跳水队队员在南京一所体育学院进行手倒立训练" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CYZ6KEIJTNKXZA5XR4ZGLKDOG4.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;南京儿童跳水队队员在南京一所体育学院进行手倒立训练，江苏省，2008年1月13日。路透社/殷世杰/文件照&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 28 Jan 2025 02:06:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/china-prioritise-physical-education-schools-obesity-rates-rise-2025-01-28/</guid></item><item><title>特朗普强调“公平”贸易，与莫迪讨论国防采购和移民问题</title><link>https://www.reuters.com/world/trump-emphasizes-fair-trade-relations-call-with-indias-modi-white-house-says-2025-01-27/</link><description>&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普在与印度总理纳伦德拉·莫迪的通话中强调，印度应购买更多美国制造的安全设备，并逐步建立公平的双边贸易关系，白宫在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此后，特朗普亲自对记者在新闻发布会上表示，他们还讨论了移民问题，并提到莫迪计划在2月份访问美国。白宫早前表示，两位领导人讨论了莫迪访美的计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫称此次通话是“富有成效的”，两国领导人讨论了扩大和深化合作，包括东亚、中东和欧洲的安全问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社上周报道，印度和美国外交官员正在努力安排kerss，以期尽早举行两位领导人的会面，预计可能在2月举行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在特朗普第一任期内， Trump 和莫迪之间关系密切，但特朗普在竞选连任期间曾批评印度是“贸易大骗子”，并承诺通过关税调整美国的全球进口贸易失衡。特朗普也曾威胁要对包括印度在内的金砖国家实施关税，如果它们不接受他的要求，即不要创建新的货币。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周一的通话中，特朗普强调了增加印度采购美国安全设备和建立公平双边贸易关系的重要性，白宫声明表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国是印度最大的贸易伙伴，双边贸易从2023/24年度超过1180亿美元，印度拥有320亿美元的贸易顺差。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;印度也是美国在对抗中国战略中的一个重要合作伙伴。周一，莫迪在社交媒体上称特朗普是“亲密朋友”并表示，双方致力于互利和可信赖的关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们共同致力于人民福祉、全球和平、繁荣和安全。”莫迪说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;印度官方表示，两国领导人讨论了技术、贸易、投资、能源和国防问题，并同意保持联系，并尽快在方便的时间内会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫表示，特朗普和莫迪强调了他们对“四人集团”（Quad）的合作承诺。该集团由美国、印度、澳大利亚和日本组成，印度计划今年晚些时候主办相关领导人会议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华盛顿布鲁金斯学会的印度问题专家Tanvi Madan表示，莫迪很可能很快访问华盛顿，特朗普也将出席Quad峰会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Madan说：“当谈到印度时，贸易和移民问题显然在特朗普政府的议程上占有重要位置。这将部分取决于印度对特朗普要求的回应，以及这些议题更广泛的争论在华盛顿的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Madan表示，印度希望美国对其与俄罗斯的紧密关系改变态度，但目前仍要应对因乌克兰危机而实施的美国对莫斯科的制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在新闻发布会上对记者说，莫迪将确保那些非法移民印度人回到印度。前一周，特朗普的国务卿Marco Rubio在与印度外长会晤时强调了“解决不规则移民问题”的愿望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普曾承诺打击非法移民，路透社报道，印度和美国已确认有18,000名印度人在美国非法滞留。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普曾表示，美国欢迎有技术专长的工人合法移民，而印度以其庞大的IT专业人才池著称，这些人活跃在全球范围内。他们在美国发放的H-1B签证中占很大比例。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周和上周白宫发布的信息都未提及美国指责印度参与一场旨在推翻美国境内的锡克独立派分子的未遂谋杀阴谋，这成为前总统拜登政府后段的紧张因素。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 27 Jan 2025 19:34:48 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/trump-emphasizes-fair-trade-relations-call-with-indias-modi-white-house-says-2025-01-27/</guid></item><item><title>哥伦比亚避免与美国爆发贸易战，商界和民众呼吁保持冷静</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/colombia-avoids-trade-war-with-us-business-community-citizens-call-cooler-heads-2025-01-27/</link><description>&lt;p&gt;哥伦比亚总统古斯塔沃·佩特罗在最后一刻避免了一场经济灾难，哥伦比亚政府和美国达成的遣返航班协议救了政府一命。然而，哥伦比亚工商界在周一呼吁冷静对待，因为许多哥伦比亚人因美国签证预约被取消而感到不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普威胁对哥伦比亚征收关税和实施制裁，以惩罚哥伦比亚拒绝接受运送遣返人员的军事航班，这是一系列大规模&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/trump-immigration-enforcement-memo-targets-migrants-who-entered-legally-under-2025-01-24/"&gt;移民执法措施&lt;/a&gt;的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，白宫在周日晚些时候发布声明称，哥伦比亚同意接受这些遣返人员，美国不会实施惩罚措施。哥伦比亚外交部长路易斯·吉列尔莫·穆里略表示，哥伦比亚的总统专机已准备就绪，随时可以运送遣返人员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哥伦比亚驻美国大使丹尼尔·加西亚-佩纳，一位资深外交官和前和平专员，在最终解决纠纷中的作用至关重要。一位哥伦比亚外交部的消息来源称，经过“非常紧张”的讨论后，达成了解决意见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加西亚-佩纳将这一最后时刻的反转视为对哥伦比亚的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是一个双赢的局面。美国撤回了关税威胁，哥伦比亚能够促使美国接受对待公民应有尊严的待遇。”加西亚-佩纳在接受当地电视台卡罗林电视台采访时说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被问及特朗普是否将佩特罗用作他国的榜样时，知情的白宫消息人士回答：“绝对的。是的。各国都有义务接受遣返航班。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国只是将那些哥伦比亚送来的罪犯送了回去。”该消息人士补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;佩特罗谴责使用军事飞机，并说道遣返人员被当作罪犯对待，他的政府与纳粹相反。这一言论似乎更加激怒了特朗普。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;佩特罗与特朗普之间的对抗通过社交媒体上的冗长帖子展开，佩特罗在X平台上发布信息，而特朗普则在Truth Social平台发声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普宣布的措施，包括对所有哥伦比亚商品加征25%的关税，并在一周后提高至50%，以及紧急财政、银行和金融制裁，将对哥伦比亚经济造成“巨大影响”，哥伦比亚工商协会ANDI的会长布鲁斯·麦克马斯特表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“总统（佩特罗）对待问题的方式非常令人担忧，因为他没有意识到这对国家可能造成的巨大后果。”麦克马斯特在接受路透社采访时说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这仿佛哥伦比亚扬起了手，表示‘我想参与进来，请将我们包含在内。’他们确实包含了我们，但我们意识到我们可能会失去很多。”麦克马斯特补充说，巴西和墨西哥的领导人处理这一问题更好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哥伦比亚外交部晚些时候在周一表示，一架军用飞机正前往加利福尼亚州圣迭戈，带回110名哥伦比亚遣返人员。另有更多的类似航班将在未来几天内启程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国是哥伦比亚最大的贸易伙伴，长期受益于2006年的自由贸易协定，2023年两国双向贸易额为338亿美元，美国贸易顺差为16亿美元，根据美国商务部的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据哥伦比亚统计局的数据，截至2024年11月，美国占哥伦比亚出口总额的比例略高于29%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哥伦比亚的大宗商品出口，包括石油、煤炭和咖啡，滚滚向北，还有大约10亿美元的鲜花，尤其是在即将到来的情人节前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年1月早些时候，哥伦比亚的货币已经疲软，周一早盘继续下挫。第三季度经济增长率仅为温和的2%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哥伦比亚驻哥大使馆的签证预约取消，令许多人感到沮丧，他们被告知预约将重新安排。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哥伦比亚人访美签证的审批过程相当严格，包括作为游客等，申请过程通常需要数年，对申请人而言是一笔不小的经济负担。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们希望总统（佩特罗）能够解决这个问题。”来自东方城市布卡莫甘的迪奥莎·卡马乔说。卡马乔表示，她参与签证申请过程已有一年多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瓦伦蒂娜·福尔罗表示，她的家人在申请过程中已等待了两年。尽管她希望遣返人员能够得到尊重对待，但还是希望双方冲突的处理方式有所不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们应该在这两个政府之间进行讨论，而不是牵涉到人民。”她说，“这不是外交手段。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务院对这一评论未作出立即回应，也没有回应佩特罗的办公室或哥伦比亚外交部的询问。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="预约签证赴美的人员在哥伦比亚大使馆外等待重新安排的信息" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CRHUNQ6AMJIBFIQGMNENXZKN4U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月27日，哥伦比亚首都波哥大，因签证预约取消而等待重新安排信息的人们站在美国大使馆外。路透社/路易萨·冈萨雷斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="哥伦比亚总统古斯塔沃·佩特罗在卡利市参加联合国生物多样性峰会开幕式" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/M6AA6DLYQBIWXP2A64HDXVN6F4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年10月20日，哥伦比亚卡利市，哥伦比亚总统古斯塔沃·佩特罗参加第16届联合国生物多样性峰会开幕式。路透社/路易萨·冈萨雷斯/文件照&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 27 Jan 2025 16:53:08 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/colombia-avoids-trade-war-with-us-business-community-citizens-call-cooler-heads-2025-01-27/</guid></item><item><title>加沙居民在人质危机解决后涌入北部</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-release-israeli-hostage-yehud-two-others-before-friday-israel-allow-gazans-2025-01-26/</link><description>&lt;p&gt;数万名巴勒斯坦人在加沙（&lt;a href="https://www.reuters.com/world/israel-hamas/"&gt;以巴冲突&lt;/a&gt;）北部的主要道路沿途蜂拥而行，欢欣鼓舞地返回家园，尽管他们担心自家在炮火肆虐的废墟中经受了何种破坏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前周末活动受阻的情况，巴勒斯坦伊斯兰武装组织哈马斯在本周释放了三名以色列人质，并同意以色列军队从特茹-纳塞尔走廊撤离，该走廊是位于加沙市南部的一条主要通道，为双方在持续15个月的战争中达成停火协议后，巴勒斯坦人的返乡得以继续进行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在以色列，人质的家属们焦虑地等待着消息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在加沙地中海沿岸的道路旁，人群密布，有人怀抱婴儿，有人肩扛重物，步行走向北部。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“感觉就像重生，并且我们再次取得了胜利，”巴勒斯坦母亲乌姆·穆罕默德·阿里说，她与其他数里长的人群一起徒步沿着海岸路缓缓进军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目击者称，早间7:00（格林尼治标准时间05:00），第一批居民开始通过中央加沙地带的首个过境点进入加沙城，大约三个小时后，又有另一个过境点打开，允许车辆通行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我的心脏在跳动，我以为自己永远回不来了，”来到加沙城的一名50岁公职人员奥斯马说，他有五个孩子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“不论停火是否成功，我们都不会离开加沙城及北部，即使以色列派坦克给我们每一个人。不会再有流离失所，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些在冲突中被迫多次流离失所的家庭，在听说入境通道即将开放时，在收容所和帐篷营地内欢呼雀跃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“彻夜未眠，我已经打包好一切，准备好在黎明时出发，”一位有五个孩子的母亲赫莎说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“至少我们现在要回家了，现在可以说战争结束了，我希望局势会平静下来，”她通过聊天应用向路透社表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;身穿温暖外套的孩子们手拉手走过，拄拐杖的老人们被男性亲属推着缓慢前行，一家人在哈马斯雇用的官员指引下在红色马甲的指引下排好队拍照。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管停火协议已经达成，但加沙的巴勒斯坦医院官员称，一名推土机操作员在加沙疏散中心西部沿海路的以色列导弹袭击中丧生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列军队表示，在一份声明中作出了精确的打击行动，针对的是被认定对部队构成威胁的嫌疑人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“此外，在加沙中央地区，以色列国防军飞机在未经检查的情况下，向北行驶的若干可疑车辆发射子弹，转发停火协议，使这些车辆远离未经许可的通行区域，”声明补充称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据报道，在持续超过15个月的冲突期间，加沙北部有65万多名巴勒斯坦人纷纷流离失所。据冲突起因于2023年10月7日哈马斯向南部以色列境内发动袭击，造成1200人伤亡、251人被俘，以色列方面统计结果如果，自15个月的冲突开始以来，巴勒斯坦有超过47000人被以色列进攻加沙打死，据加沙卫生部统计。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周一晚些时候，哈马斯当局宣称已有30多万名巴勒斯坦人在打开了进入加沙城及其外围边缘的通道后跨越进入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;许多因冲突被迫多次搬迁的家属不得不在以色列当局划定部分加沙为人道主义区域，然后清除这些地区后越过空袭与地面进攻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大部分加沙城如今均成废墟。哈马斯管理的加沙政府媒体办公室表示，返回北方的居民需要至少13.5万顶帐篷和庇护所，以重建他们的生活。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在停火协议的规定下，位于北部的居民应该在周末返回。但据以色列声称，哈马斯拒绝释放一名平民女性人质伊雷尔·耶希德，同时未完全撤出被列为禁区的内齐拉姆走廊。后者位于当家市以南，阻碍了重返北部的进程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在周日晚些时候，卡塔尔调解人介入成功解决分歧。哈马斯同意在周四前释放伊雷尔·耶希德及其两名女性人质亚格姆·贝格拉，使标明在下一计划释放的三人名册打开，以色列于周一早上立即放行北加沙归国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伊斯兰军事圣战组织武装部门在周一发布视频证明传出的用于获取人质存活确切消息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈马斯也向调解人提供了关于在最初六周的停火协议期间将要释放的人质的名单，以及他们的具体情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周一，哈马斯官员向路透社表示，已经为第一阶段的释放名单提供了25位人质中的名单，其中已包括从停火协议开始时间起19日以来从哈马斯手中被释放的七名人质数量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据以色列政府发言人确认，以色列方面也将25名有效数字人质清单相符但有八名在人质手中遇难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但具体死伤名单暂未确认，这让家属们保持着希望和期待。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列方面此前向路透社表示，集中了严正担忧沙莉·毕巴斯及其两岁的儿子和十个月大的儿子在位于南部的基布兹宁·奥兹。两个孩子于2023年10月7日被劫持了与家人分离。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;毕巴斯的妹夫奥弗·毕巴斯说，过去的几周令家庭度过了折磨人的时间。沙莉的丈夫耶尔登·毕巴斯也在拘捕范围，但与家人分离。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们等待着一海谣言，”奥弗·毕巴斯告诉以色列公共广播电台坎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们没有确凿的证据，而仍然抱着希望，希望看到他们一起归来，”他说。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 26 Jan 2025 23:34:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-release-israeli-hostage-yehud-two-others-before-friday-israel-allow-gazans-2025-01-26/</guid></item><item><title>联合国机构准备在东耶路撒冷关闭 Palestinian 办公室，因以色列禁令</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/un-agency-palestinians-readies-shutter-operations-east-jerusalem-after-israeli-2025-01-27/</link><description>&lt;p&gt;数千名巴勒斯坦难民在以色列占据的东耶路撒冷将失去联合国救援和工程Agency（UNRWA）提供的教育、医疗和其他服务。从周四起，以色列取缔UNRWA的法令正式生效。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列政府根据一项去年通过的法律，命令UNRWA撤离其在东耶路撒冷的办公区，并停止运营，该法律禁止与UNRWA接触。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在东耶路撒冷希克迈特拉区UNRWA的办公室，工作人员正在周一打包箱子，并将活动用的便携式建筑装载到车上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是一个无法接受的决定，”UNRWA发言人文森特·科皮特拉（Vincent Cochetel）指出，UNRWA全称为联合国近东巴勒斯坦难民救济和工程处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们服务的人群……我们无法告知他们从本周结束时，我们的服务会发生什么变化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列尚未宣布替代UNRWA活动的安排，以色列总理办公室也未立即回应置评请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多年来，UNRWA一直在东耶路撒冷为成千上万无国籍的巴勒斯坦难民管理学校和诊所，这一地区自1967年战争以来一直处于以色列占领之下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这里为我们提供了所有必需的东西。当我听说它将关闭时，我非常难过，因为这里有一个地方可以为有需要的人以及没有钱支付药物费用的人提供服务，”难民莎拉·塞德（Sara Saeed）在耶路撒冷老城的UNRWA医疗中心表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;医疗中心主任哈姆扎·阿尔-吉布里尼（Hamza Al Jibrini）表示，该设施服务于30,000名难民。护士长曼拉·阿勒卡亚特（Manal AlKhayat）说，其中包含患有糖尿病和高血压的患者、孕妇和接受疫苗接种的儿童。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们将去何方？” 她问道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的禁令仅直接涵盖以色列领土，以色列认为东耶路撒冷属于这片区域。此外，UNRWA还在被占领的西岸和加沙运营，但尚不明确这项法律将如何影响其在那里的工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;UNRWA成立于约75年前，当时是为了服务于1948年阿拉伯-犹太战争期间的750,000名巴勒斯坦难民，当时以色列建国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其广阔的总部位于接近耶路撒冷老城的黄金地段，该地区对基督徒、犹太人和穆斯林来说是圣地。该机构长期以来一直是以色列政府眼中的一颗刺，因为以色列政府认为该机构从根本上对以色列持有敌意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列认为，在1948年战争后数十年里，UNRWA的存在巩固了数以百万计的巴勒斯坦难民的难民身份，并冻结了该地区的冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列定期指责UNRWA存在反以色列偏见，并称其工作人员中包括哈马斯成员，这是在2023年10月7日对以色列发动致命跨境袭击的巴勒斯坦激进组织。以色列呼吁将UNRWA的职责转由其他联合国机构承担，如该组织的主要难民机构。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国否认存在偏见，并表示UNRWA的专业知识对加沙至关重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国一项调查发现，可能涉及哈马斯袭击的9名UNRWA工作人员被解雇，但该机构表示，以色列尚未提供其工作人员更广泛的参与证据。UNRWA在该地区雇用了约30,000人，在加沙地带雇用了约13,000人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自加沙战争开始以来，UNRWA表示已有超过200名工作人员在加沙丧生。2023年10月7日的袭击中有约1,200名以色列人和外国人丧生，另有250人被挟持进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据加沙卫生部的统计，自以色列军事报复行动开始以来，已有超过47,000名巴勒斯坦人在加沙丧生。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="一位妇女从位于耶路撒冷老城的联合国救援和工程Agency（UNRW）耶路撒冷中心的药房取药" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AXUH4IZDJVNHRJNWJ6AKO563QY.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一位妇女从位于耶路撒冷老城的联合国救援和工程Agency（UNRWA）医疗中心领取药物，2025年1月27日，路透社/萨因·阿布·梅泽&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="妇女进入位于耶路撒冷老城的联合国救援和工程Agency（UNRWA）耶路撒冷健康中心" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/56XN3QKPUJJS7EPRLESKJHNR4U.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;妇女进入位于耶路撒冷老城的联合国救援和工程Agency（UNRWA）健康中心，2025年1月27日，路透社/萨因·阿布·梅泽&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="妇女进入位于耶路撒冷老城的联合国救援和工程Agency（UNRWA）耶路撒冷健康中心" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KZN565MJZBLTVPAUFG5HGNQCNI.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;妇女进入位于耶路撒冷老城的联合国救援和工程Agency（UNRWA）健康中心，2025年1月27日，路透社/萨因·阿布·梅泽&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 27 Jan 2025 21:27:07 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/un-agency-palestinians-readies-shutter-operations-east-jerusalem-after-israeli-2025-01-27/</guid></item><item><title>美国官员表示，美国有办法应对中国在巴拿马的影响</title><link>https://www.reuters.com/world/us-has-options-address-chinese-influence-panama-us-official-says-2025-01-28/</link><description>&lt;p&gt;美国联邦海事委员会主席将告知美国参议院委员会，美国有多种手段应对中国及中国企业在巴拿马日益增长的影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前总统唐纳德·特朗普曾誓言要收回巴拿马运河，但未提供更多关于何时或如何实现的具体细节——巴拿马运河属于其盟友的主权领土。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联邦海事委员会主席路易斯·E·索拉在提交给参议院商务委员会听证会的书面证词中表示：“我们需要增加对美国公司在中美洲地区开展业务的支持。中国企业不应成为合同中唯一的竞标者。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;索拉补充道：“中国企业已在巴拿马获得了数以十亿美元计的发展合同，其中许多项目涉及基础设施建设，部分项目就在或靠近巴拿马运河附近。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;参议院商务委员会主席特德·克鲁兹在听证会前表示：“美国出资建造了巴拿马运河，但巴拿马正以不公平的方式对待美国，并将关键基础设施的控制权交给了中国。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，特朗普拒绝排除可能使用军事手段，这一表态引来美国拉丁美洲朋友和对手的批评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;索拉在其证词中强调：“美国在应对中国及其公司在巴拿马和地区影响力增长方面并非无计可施。而且，我们也不缺乏关于运河持续运营可行性方面的解决方案。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还表示，保护巴拿马运河管理局的独立性至关重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴拿马总统何塞·拉斐尔·穆尼亚诺上周表示，巴拿马已妥善管理运河，服务于世界贸易，包括美国，并强调，“运河一直是我们的，也将继续属于我们。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每年有超过40%的美国集装箱货运，价值约2700亿美元，通过巴拿马运河通行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年8月，索拉和联邦海事委员会当时的主席丹·马夫利在旱季严重影响运河运营时，访问了巴拿马并与穆尼亚诺会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马夫利在提交给参议院委员会的书面证词中表示，今年巴拿马的雨季已暂时缓解了严重的水资源短缺问题，并恢复了正常的通航量。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="巴拿马—中国商业会议和签约仪式，于巴拿马城举行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RWKECUCTERIF7HHT3JDZLFSPMI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;巴拿马和中国的国旗在8月26日于巴拿马城举行的会议上被看到，当时中国企业与巴拿马公司签署了多项贸易协议。路透社/埃内亚·雷布伦/资料图&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:56:21 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us-has-options-address-chinese-influence-panama-us-official-says-2025-01-28/</guid></item><item><title>特朗普瞄准了DEI、COVID遣返政策以及变性士兵事宜</title><link>https://www.reuters.com/world/us/trump-order-end-dei-military-reinstate-troops-who-refused-covid-vaccines-hegseth-2025-01-27/</link><description>&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普在返回华盛顿特区的途中签署了一系列行政命令，取消了军队中的多元化、公平与包容性政策，重新接纳了数千名因拒绝接种&amp;nbsp;&lt;a href="https://www.reuters.com/legal/covid-19/"&gt;新冠肺炎疫苗&lt;/a&gt; 而被开除的军人，并签署了一项针对跨性别军人的行政命令。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="特朗普第二任期就职典礼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/A7E3PWO425KSLMT3I62BAB5HFI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption&gt;美国总统唐纳德·特朗普在华盛顿特区国会大厦解放厅参加其二任期就职典礼，时间：2025年1月20日。摄影：Greg Nash/Pool via Reuters&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;在周一早些时候，特朗普仅以微弱优势通过投票确认成为国防部长后，在前往五角大楼履职第一天首次公开发言时提到了曾经用于两个关键军事基地的美国内战邦联军官的名字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在返回华盛顿特区的途中签署了一系列行政命令，其中包括一项名为“消除军事中的性别激进主义”的命令。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="特朗普视察北卡罗来纳州恢复工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Q6GRV6RPKZO4PEFSKTBGRKUK4I.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption&gt;美国总统唐纳德·特朗普在北卡罗来纳州 AVL 亚辛机场进行灾难简报，评估恢复工作，并巡视由飓风海伦导致破坏的区域。拍摄时间为：2025年1月24日。摄影师：Leah Millis/Reuters&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;特朗普在2017年首次宣布将禁止跨性别军人服役，但其政府并未完全贯彻落实这一决定，而是冻结了招募工作，让现役军人继续服役。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登在2021年上任时取消了这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国防数据表明，目前约有130万现役军人。跨性别权利倡导者认为，服役中的跨性别军人人数可能多达1.5万人，但官方称实际人数在几千人左右。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年特朗普宣布禁止时，他表示军队需要专注于实现“决定性胜利”，而不应因跨性别人员而过多分心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赫格塞特承诺将对五角大楼进行重大改革，并将取消多元化、公平与包容性政策作为首要任务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国空军宣布将恢复使用视频课程以教授新兵有关美国第一位黑人飞行员的历史，该视频已于审查中确保符合特朗普关于取消多元化、公平与包容性倡议的要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赫格塞特在其最新著作中批评了美国空军参谋长柯斯·布朗将军。当被问及是否将解雇布朗时，赫格塞特开玩笑道，他此时就在布朗身旁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我现在就站在他身旁。我很期待与他合作。”他一边说一边轻拍了布朗的后背。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，美媒体报道称赫格塞特不愿排除大规模解雇高层军官的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赫格塞特在与记者交谈时，仍然使用了自美国内战以来保留至今的基地名称，如本宁堡和布拉格堡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些基地的名称更改为哈格赛特所说的本宁堡和利伯维尔德堡，是在前总统乔·拜登任期内进行的，作为重新命名以邦联军官命名的军用基地努力的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我正在思考关岛、德国、本宁堡和布拉格堡的官兵们。”他对着记者说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赫格塞特在五角大楼的主要关注点或许会倾向于军内事务，例如重新接纳因拒绝接种新冠肺炎疫苗而被解除军籍的数千名军人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2021年，本宁堡和布拉格堡以及其他军事基地生效新的新冠肺炎疫苗接种令后，数千名军人被从军队中清除。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;美国导弹防御&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普还签署了一项行政命令，要求“建立‘美国铁穹’导弹防御系统”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;figcaption&gt;美国国防高级研究计划局的铁穹防空系统是以色列拉斐尔先进防御系统公司研制的短程防空系统，配备有雷达制导导弹，可拦截来自加沙地带的来自伊斯兰激进组织哈马斯的火箭弹、炮弹和无人机。图片来源：纳夫塔利·舒卡尔/法新社&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;以色列拉斐尔先进防御系统公司研制的“铁穹”防空系统得到了美国政府的支持，旨在拦截哈马斯向以色列发射的火箭弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每次使用的卡车拖曳单元会发射雷达制导导弹，在半空中摧毁火箭弹、迫击炮弹和无人机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该系统可以判断火箭弹是否可能击中人口密集地区。如无此威胁，系统将忽略火箭，允许其自行降落。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;实现此类系统的部署和成功应用在美国将耗时多年。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 27 Jan 2025 14:20:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/trump-order-end-dei-military-reinstate-troops-who-refused-covid-vaccines-hegseth-2025-01-27/</guid></item><item><title>汤加任命王储为国防与外交部长</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/tonga-names-crown-prince-defence-foreign-minister-2025-01-28/</link><description>&lt;p&gt;汤加王储Tuupou III Tupouto'u 'Ulukalala 被任命为国防与外交部长，担任这个太平洋岛国的关键政府职务，距国王图普六世任命前总理埃克'阿塞凯仅一周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人口约10.7万的汤加是南太平洋少数拥有自己军队的国家之一，也是唯一一个拥有主权土著君主制的太平洋国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃克在新组建的11人内阁中担任另外三个部长职务——财政、渔业和监狱，汤加政府在周二的声明中称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;39岁的王储Tuupou III Tupouto'u 'Ulukalala 之前曾在澳大利亚堪培拉的国防学院学习。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;汤加议会中有17名由民众选举产生的议员和9名由国家贵族挑选产生的议员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(此报道已更正第3段中的拼写错误)&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 28 Jan 2025 02:55:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/tonga-names-crown-prince-defence-foreign-minister-2025-01-28/</guid></item><item><title>独家：官员称载有遣返移民的美军飞机降落在危地马拉</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/us-military-aircraft-with-deported-migrants-lands-guatemala-official-says-2025-01-27/</link><description>&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普于周一继续推进军事遣返航班，将一班载有移民的飞机送往危地马拉，此举发生在上周哥伦比亚因拒绝让C-17飞机降落后，美哥两国几乎爆发贸易战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两名美国官员匿名表示，飞机于周一午后从德克萨斯州起飞后降落在危地马拉。危地马拉官员向路透社透露，这架军用运输机上有64名人员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社率先报道了周一飞往危地马拉的航班。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管美哥两国局势紧张，周一，哥伦比亚宣布派出哥伦比亚空军飞机前往美国接回特朗普试图遣返的移民。哥伦比亚称此举为“双赢”，这质疑了上周日白宫声称哥伦比亚已让步并同意接受美军遣返航班的说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在佛罗里达州多拉高尔夫俱乐部对共和党议员发表讲话时，誓言将继续使用前所未有的军事飞机进行遣返，并且将上周日与哥伦比亚的对峙视为移民执法的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“历史上第一次，我们正在定位并把非法移民装上军事飞机送回他们来的国家。”特朗普在掌声中说。&lt;br&gt;
“我们再次得到了尊重，而不再是多年来被嘲笑的愚蠢之人。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一的航班是本周启动军事遣返航班以来第三班成功降落在危地马拉的航班。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;迄今为止，危地马拉似乎是唯一一个接收军事遣返航班的国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周日，哥伦比亚总统古斯塔沃·佩特罗谴责军事遣返航班是不人道的，并要求两架从加利福尼亚起飞的C-17飞机在抵达哥伦比亚后撤回十年前获准降落的许可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普立即威胁对哥伦比亚征收重税和制裁作为惩罚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如你所见，我们已经明确表示，每一个国家都必须接收我们遣返的人……如果他们不这么做，他们将面临高昂的经济代价。”特朗普说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哥伦比亚周日晚发布的和解声明结束了僵局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于哥伦比亚来说，一座以上与美国的贸易伙伴关系可能会因为这场贸易战而遭到重创。这主要是因为2006年签订的自由贸易协定，根据美国人口普查局的数据，2023年两地贸易额达到338亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美军使用飞机执行遣返航班是五角大楼对上周特朗普宣布的移民国家紧急状态的回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;五角大楼上周表示，美国军事将为边境管理部门提供的遣返航班服务，涉及逾5000名被美国当局关押在得克萨斯州埃尔帕索和加利福尼亚州圣迭戈的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，美军飞机曾用于在2021年从阿富汗撤离人员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国官员表示，这是首次使用美军飞机将移民从本国撤离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普还指示美军协助边境安全、发布广泛的庇护禁令并采取措施限制在美国出生的儿童获得公民身份。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="危地马拉移民乘坐遣返航班抵达危地马拉城" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RPFMQEHC2VK4LHEPJYYYU2TWBY.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月20日，危地马拉城，危地马拉移民乘坐遣返航班抵达阿里瓦拉多空军基地。路透社/克里丝塔·奇金&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 27 Jan 2025 22:46:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/us-military-aircraft-with-deported-migrants-lands-guatemala-official-says-2025-01-27/</guid></item><item><title>印度尼西亚新领导人扩大军方角色，考验脆弱民主制度</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/indonesias-new-leader-expands-militarys-role-test-fragile-democracy-2025-01-28/</link><description>&lt;p&gt;自苏哈多总统独裁政权覆灭近三十年后，印尼新总统普拉博沃·苏比安托的行为引起了自由派人士和其他人的不安。他越来越多地依赖曾经拥有至高无上权力的军队来实现其治国理念。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;批评普拉博沃总统的官员指出，他早期的行动反映了其倾向于用军队取代民选机构的倾向，这让人想起苏哈多时期的一项被称为“双重职能”的军事理论。该理论允许武装部队镇压反对声音并控制公共生活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就职仅三个月，普拉博沃便迅速扩大军队在多个公共领域的角色，包括管理其旗下面向免费校餐计划的大部分实施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，他的议会盟友也在准备一项法案，允许普拉博沃任命现役军人进入政府高级职位，这将取消在苏哈多政权被推翻后为确保民主制度而设立的许多措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年的大选中，普拉博沃获得了压倒性的胜利，年轻选民的投票率很高，这代人对苏哈多政权及其军事支持下的“新秩序”制度知之甚少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普拉博沃是苏哈多的女婿，曾在他长达32年的专制统治期间担任特种部队指挥官。后来因未经证实的人权侵犯指控而辞去军职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然普拉博沃否认过去的侵犯人权行为，但其支持者认为，调用军队承担重要项目可提高效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，批评者认为普拉博沃的军事计划，包括近期军方指挥结构的扩展，预示着对世界人口最多的穆斯林国家中军事重新作用的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他没有遵循民用优先的原则，”普拉博沃的支持者尤努尔·努格罗霍分析称，“他想恢复军队的辉煌，主张各种公民工程可以通过军队完成，的理由是这将更迅速、更有效。”努格罗霍曾是前总统佐科·维多多总统内阁的副发言人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普拉博沃的办公室未回应有关军事部署用于政府项目的多次问询。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管没有复制过去的“双重职能”，但普拉博沃早期的军事依赖仍引起了对民主改革倒退的担忧。这些改革在苏哈多政权被推翻后涌现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“普拉博沃政府的许多方面都在试图复制他在过去亲岳父苏哈多时期的制度，”专注于印尼的新闻简报作者奥洛克罗说，“恢复军队在政治中的角色是其中之一。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥洛克罗说，在苏哈多时代，军事没有受到任何制约，军队也涉足商业领域。现在同样的模式可能会削弱对政府机构的民主监督，影响政策制定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上任后百日获得81%的支持率的普拉博沃亦迅速将大型项目交由军队管理，其中最显眼的一个例子是他的280亿美元免费校餐计划，该项目已在全国范围内启动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名空军少校萨特拉·达姆拉·维贾亚就是典型例子。他平时负责飞机维护，但自11月起，他负责在首都雅加达的一处军用基地厨房烹饪数千名学生的餐食。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这里曾是训兵区，用于准备部队执行部署任务，”在改造后的厨房穿上短袖蓝色制服的萨特拉说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该军事计划在项目启动时已运行100个食堂，占总计190个，与组建的新国家营养局合作，煮好并将食物送到1.5万名学生手中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;军队总参谋长马里卢伊·西芒努特科表示，正在筹划成立100个特别“地区发展”部队，负责农业、渔业和家畜饲养。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普拉博沃还迅速大幅扩张了由他任国防部长时期建立的其他军事管理项目。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个旨在为种植开辟土地的项目规模扩大了50倍，从最初的6万公顷扩大到计划中的300万公顷，面积相当于整个比利时。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还命令另一项项目的扩编，指令空军将其闲置的土地改造成稻田和玉米田，由士兵和村民负责管理，以供应免费午餐计划所需食品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，他还宣布在全国范围内扩展第三个小规模的军事民生项目——为偏远贫困地区的村内铺设供水管道，用于卫生和灌溉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;军队总参谋长马里卢伊表示，由士兵负责运行大规模项目是有效的，因为军队实行严格的上下级命令链，同时也有防止军队专横的规定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“回到新秩序时代是不可能的，那是不可能的，”马里卢伊说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;批评者们的主要担忧在于即将出台的允许普拉博沃首次任命现役军人担任高级政府职务的立法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该立法由普拉博沃的支持者准备，将提交给占议会74%席位的总统联盟审议。多名议员告诉路透社，该法案将在未来几个月内审议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统已经委派了前军人担任高级职务，如担任外交部长苏吉亚诺，他曾在特种部队服役后退休。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;格恩达拉·达斯科·阿罕默德，普拉博沃格恩达拉党的副议长，表示总统应被允许在政府任用现役军官。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这些战略性项目必须由纪律严明、高度敬业并具备责任感的人员来管理，”达科斯说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但也有一些前军人对此表示担忧。退役中将阿古斯·维多约称：“不要给军事人员完全的安排，这将破坏制度。”维多约曾是苏哈多政权改革的许多将军之一的领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;维多约说，这种倾向将对削弱民选机构产生政策影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尤努尔说，他担心普拉博沃领导下的军事化趋势将导致“民主倒退”和权力集中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一位得到强军支持的强大总统，几乎控制着议会，这与苏哈多相似：军队有双重职能。”尤努尔说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="印度空军人员朱瓦诺向雅加达安卡萨5号小学的学生提供餐盒" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/N4WOMPHVOZJSFJOPU5GCPCFIGE.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;印度空军人员朱瓦诺向雅加达安卡萨5号小学的学生提供餐盒，印度尼西亚2025年1月14日。路透社/阿江山娜·乌利法尼安&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="厨师在哈利姆·珀达纳库苏玛空军基地厨房内烹饪免费发放给学生的餐食" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4CSYVH7CYJIV5OX5HWG64YNIDE.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;厨师在雅加达哈利姆·珀达纳库苏玛空军基地厨房内烹饪免费发放给学生的餐食，印度尼西亚2025年1月14日。路透社/阿江山娜·乌利法尼安&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="工作人员将免费分发给学生的餐盒装入车辆" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QQ2RWVUEVRNSLL3SHDN3IOSCPY.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;工作人员将免费分发给学生的餐盒装入车辆，雅加达哈利姆·珀达纳库苏玛空军基地，印度尼西亚2025年1月14日。路透社/阿江山娜·乌利法尼安&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="工作人员在雅加达哈利姆·珀达纳库苏玛空军基地厨房内整理餐盒，准备免费发放给学生" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FQDSOOYKWZJRPGZHUO2DYPUMKM.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;工作人员在雅加达哈利姆·珀达纳库苏玛空军基地厨房内整理餐盒，准备免费发放给学生，印度尼西亚2025年1月14日。路透社/阿江山娜·乌利法尼安&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="空军少将萨特拉·达姆拉·维贾亚在接受路透社采访时，位于哈利姆·珀达纳库苏玛空军基地的厨房" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KTC5TBPJHRN37BOOXHB4KL67QU.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;空军少将萨特拉·达姆拉·维贾亚在接受路透社采访时，位于雅加达哈利姆·珀达纳库苏玛空军基地的厨房，印度尼西亚2025年1月14日。路透社/阿江山娜·乌利法尼安&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="印度尼西亚新总统普拉博沃·苏比安托主持内阁部长的就职典礼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3F3JLBECT5MZTFLVLGVDU4O2XQ.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;印度尼西亚总统普拉博沃·苏比安托宣誓就任新任部长，2024年10月21日，在雅加达总统府举行就职仪式。路透社/维利·库尼亚万/资料照片&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:05:09 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/indonesias-new-leader-expands-militarys-role-test-fragile-democracy-2025-01-28/</guid></item><item><title>美国调查从尼日利亚飞往美国的联合航空航班上的突然移动事件</title><link>https://www.reuters.com/business/aerospace-defense/us-opens-probe-into-sudden-movement-united-airlines-flight-nigeria-2025-01-27/</link><description>&lt;p&gt;美国国家运输安全委员会（NTSB）周一表示，正在调查8月3日从尼日利亚拉各斯飞往美国华盛顿特区的联合航空（UAL.O）航班（航班号为UA613）在飞行过程中因飞机突然移动而导致乘客和客舱机组人员受伤的事件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;NTSB表示，该事件发生在波音（BA.N）787飞机飞越科特迪瓦领空时。科特迪瓦航空当局将此次调查委托给了NTSB，NTSB将在30天内发布初步报告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合航空表示，此次从美国弗吉尼亚州的华盛顿杜勒斯机场飞往拉各斯的航班共有245名乘客、3名飞行员和8名客舱机组人员，在突发的飞机移动和机械问题后，该航班返回了拉各斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;飞机安全着陆后，4名乘客和2名客舱机组人员因轻微伤而前往医院治疗，并已出院。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们正在与美国和尼日利亚的航空当局合作，以查明事件原因。”联合航空表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="国家运输安全委员会标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/W4ETBDHO4NKVPI7GRCRHBGE4ZQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;国家运输安全委员会（NTSB）总部在美国华盛顿，2024年8月6日。路透社/凯莉·格林利·贝尔/资料图片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 27 Jan 2025 23:43:54 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/aerospace-defense/us-opens-probe-into-sudden-movement-united-airlines-flight-nigeria-2025-01-27/</guid></item><item><title>得到卢旺达支持的叛军进入刚果的戈马，局势显著升级</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/rebels-enter-centre-congos-goma-after-claiming-capture-city-2025-01-27/</link><description>&lt;p&gt;乌干达支持的武装分子周一进入刚果东部最大城市戈马，并且联合国表示，这些武装分子得到了一定数量刚果军队的支援，这是长达十年以上的冲突中局势最严重的一次升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由以图西族为主的M23民兵主导的反叛联盟宣称，已经占领这座拥有超过200万人口的湖滨城市——刚果难民和援助机构的重要枢纽，上次M23占领该城市还要追溯到2012年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚果河联盟领导人、包括M23在内的一份声明称，康诺尔·南加（Corneille Nangaa）告诉路透社，他的部队控制了该市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管双方报告的情况不一致，但在整天的炮火和枪声中，其说法无法独立证实。据一名联合国消息人士说，即使他们的部队也受到了重火力的攻击，包括在机场和维和部队基地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚果农村发展部长穆欣多·恩札吉在周一晚上表示，刚果军队控制了戈马市80%的区域，而刚果军队或刚军正在城市郊区或返回边境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚果国民议会发言人 Vital Kamerhe 表示，军事评估显示政府军队和亲政府民兵仍然控制着一些重要据点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kamerhe 表示，总统菲利克斯·图西塞迪（Felix Tshisekedi）将就此事向全国发表讲话，但没有给出具体日期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是另一位刚果高级官员（出于情况的敏感性匿名）和M23的消息来源表示，反叛军控制着戈马市90%的区域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“还有一个小范围的抵抗。”一名联合国消息人士说，“但甚至我们的部队都受到了猛烈的攻击，在机场和我们的（维和）基地都是如此。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;M23表示，周一早些时候，他们已经接管了刚果国家广播电视台在戈马的办公区，并有两名员工证实了这一点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约举行的一场通报会上，刚果高级联合国官员布鲁诺·勒马尔基（Bruno Lemarquis）告诉记者在场记者，战斗仍在持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国维和部队负责人让-皮埃尔·拉克里耶（Jean-Pierre Lacroix）也告诉在场的新闻记者：“毫无疑问，共有（一定数量的）刚果军队在戈马支持M23，但很难确定具体数量。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位戈马居民表示，周一他看到穿着刚军制服的男子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“大约下午六点左右，我出去看了看情况，看到士兵们穿着崭新的刚军制服。”戈马市中心的一位居民说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚果儿童救助组织负责人格雷格·拉姆（Greg Ramm）告诉在线简报会说：“情况瞬息万变，我们刚得到某些地区平静的消息，几分钟后，就收到新的炮击消息。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚果指责rwanda派军队进入其领土，而rwanda则表示围绕边境的战斗威胁到其自身的安全。rwanda军方表示，刚果军队炮击在刚果边境城镇鲁巴韦附近造成五人丧生，26人受伤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚果军方在戈马市内的蒙加玛勒斯山与rwanda军队在对面的吉森伊镇交火，两名联合国消息来源表示，而在吉森伊，一名路透社记者在场目睹了大量民众逃离城镇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国警告说，M23的攻势有可能演变成区域战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;肯尼亚表示，刚果总统和rwanda总统保罗·卡加梅（Paul Kagame）已经同意参加周三举行的在线会议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;rwanda尽管近年来收到了西方政府的援助和外交支持，但仍遭到人权组织对其国内记录的批评，以及对其在刚果行为的批评。周一，rwanda对该西方国家的批评表示愤怒回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚果指责rwanda利用M23控制大量刚果领土，从中掠夺矿产，而rwanda否认这一说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;M23曾在2012年占领戈马，但不久后在周边国家斡旋下退走。此后，联合国部署了一支新的精锐维和部队，重新构建了刚果军队，并对rwanda施加外交压力，导致2013年的M23战败，随后达成一项遣散M23成员的协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但M23从未完全解除武装，2022年发起了新一轮攻势，占领了东北部矿产丰富的 Norte Kivu省广阔地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;戈马进攻行动前接受采访时，刚果河联盟领导人南加表示，他们的目标并没有达到戈马或布卡武，而是刚果首都金沙萨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的目标不是戈马或布卡武，而是金沙萨，纠纷源地,”他指的是位于约1500公里（930英里）处的刚果首都，"。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="刚果民众在布卡武参加反rwanda示威活动" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6W6UYHI5ZNKDTMEDA7M6AYMCIU.jpg" width="600" height="400"&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;
      刚果示威者参加反对rwanda的抗议活动，局势紧张之际，戈马发生M23反叛军与刚果武装部队（FARDC）交火事件；在布卡武，民主刚果东部2025年1月27日。路透社/ Victoire Mukenge
    &lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="rwanda安全部队接收在戈马投降的FARDC士兵" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5N3APGZVHJOPHCBGGRYPLIAS2E.jpg" width="600" height="400"&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;
      rwanda安全部队押送因M23反叛军与刚果武装部队（FARDC）交火而投降的FARDC士兵，在rwanda吉森伊的一处事件后，民主刚果东部2025年1月27日。路透社/ Jean Bizimana
    &lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="人道工作人员从戈马撤离" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5QU6HOXAJRJMFOVATTJ2CYUA3I.jpg" width="600" height="400"&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;
      人道工作人员及其家人正从民主刚果东部戈马撤离，此前发生了M23反叛军与刚果武装部队（FARDC）间的交火；在rwanda吉森伊，2025年1月27日。路透社/ Jean Bizimana
    &lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="人道工作人员从戈马撤离" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QVJ5BE6GTVLEXHDESINBR5CULQ.jpg" width="600" height="400"&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;
      rwanda安全部队接收因M23反叛军与刚果武装部队（FARDC）交火而撤离的人员及其家属，撤往rwanda吉森伊，民主刚果东部2025年1月27日。路透社/ Jean Bizimana
    &lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="人道工作人员从戈马撤离" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/72426HDGMRNN3K37LHLRQTZN74.jpg" width="600" height="400"&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;
      rwanda安全部队接收从民主刚果东部戈马撤离的人员及其家属，此前发生了M23反叛军与刚果武装部队（FARDC）间的交火；在rwanda吉森伊，2025年1月27日。路透社/ Jean Bizimana
    &lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="燃料卡车前往吉森伊" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YKA4ENLEWJJBJDESFAZNAPFE2Y.jpg" width="600" height="400"&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;
      燃料卡车前往rwanda吉森伊，此前发生了M23反叛军与刚果武装部队（FARDC）间的交火；民主刚果东部2025年1月27日。路透社/ Jean Bizimana
    &lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="联合国工作人员前往边境检查站" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HCW3I6PH7VMEVD5ZTW5BVOAF5Q.jpg" width="600" height="400"&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;
      联合国工作人员前往边境检查站，此前发生了M23反叛军与刚果武装部队（FARDC）间的交火；在rwanda吉森伊，民主刚果东部2025年1月27日。路透社/ Jean Bizimana
    &lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="内流难民携带家当逃离穆根伊和基巴迪营地" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OFLWPHKJJNMHVLGPFTIMGRS264.jpg" width="600" height="400"&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;
      内流难民携带家当逃离穆根伊和基巴迪营地，此前发生了M23反叛军与刚果武装部队（FARDC）间的交火；在民主刚果东部的戈马，2025年1月27日。路透社/Aubin Mukoni
    &lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="信徒在圣灵教堂离开后参加弥撒" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BXDXOGXPSFPMDNOYAV4KR2MUE4.jpg" width="600" height="400"&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;
      信徒参加在戈马圣灵教堂的弥撒后离开，此前发生了M23反叛军与刚果武装部队（FARDC）间的交火；民主刚果东部，2025年1月27日。路透社/Arlette Bashizi
    &lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="内流难民携带家当逃离穆根伊和基巴迪营地" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OR4ZKALDNFJ2BBL4T5HXC3PKXM.jpg" width="600" height="400"&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;
      内流难民携带家当逃离穆根伊和基巴迪营地，此前发生了M23反叛军与刚果武装部队（FARDC）间的交火；在民主刚果东部的戈马，2025年1月27日。路透社/Aubin Mukoni
    &lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 27 Jan 2025 07:37:15 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/rebels-enter-centre-congos-goma-after-claiming-capture-city-2025-01-27/</guid></item><item><title>联合国秘书长古特雷斯呼吁为美国援助暂停提供更多豁免</title><link>https://www.reuters.com/world/un-chief-guterres-calls-more-exemptions-us-aid-pause-2025-01-27/</link><description>&lt;p&gt;联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯在周一呼吁美国考虑延长其外援暂停期的额外豁免，以确保持续开展关键的开发和人道主义项目。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就在一周前刚上任的美国总统唐纳德·特朗普宣布暂停外援，以便审查这些援助是否符合其外交政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一举措可能切断数以十亿美元计的生命拯救援助。美国是全球最大的外援单一捐赠国。在2023财政年度，美国提供援助达720亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;古特雷斯的发言人施一川指出，美国是联合国最大的自愿人道主义开发援助捐赠国之一，并表示联合国正努力评估这一暂停措施的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们非常感谢美国一贯的慷慨捐赠。我们希望与新上任的美国政府合作，评估并解决他们的关切，同时确保最脆弱群体得到保护。”施一川在新闻发布会上告诉记者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国立法者、援助组织和联合国最初对特朗普的命令范围感到困惑。这一困惑在周五被澄清，当天美国国务院发布了一份“停工令”，叫停所有现有外援并暂停新的援助项目，&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/trump-pause-applies-all-foreign-aid-israel-egypt-get-waiver-says-state-dept-memo-2025-01-24/"&gt;据路透社看到的一封电报显示&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿马克·里亚布丘克可以颁发豁免令，并为紧急粮食援助项目提供了豁免。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“秘书长呼吁考虑额外的豁免，以确保持续向最脆弱的社区提供关键的开发和人道主义支持，这些社区的生活和生计依赖于这种支持。”施一川说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;施一川表示，古特雷斯期待与新上任的美国政府合作，“提供发展中国家亟需的开发支持，以帮助他们应对最严峻的挑战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;援助和人权组织也对特朗普的指令表示关切。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“任何新政府都有权审查现有外援，但在审查期间，继续提供重要援助至关重要。”人权观察华盛顿办公室主任莎拉·亚杰尔说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她在一份声明中表示，美国援助支持医疗计划、地雷清除、人权捍卫者保护和其他弱势群体，所有这些都由于缺乏稳定资金而面临风险。在记者问及援助审查时，美国国务院发言人特里妮·布鲁赛尔周一在福克斯新闻上表示：“我们正在做的是记录我们已经做了什么，以及是否有需要改变的地方，以及如何最好地展望未来……我们不会被利用。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国对外援助暂停是对2017年至2021年特朗普第一任期期间采取的较温和立场的转变。在2018年9月年度联合国成员国大会期间，特朗普对联大表示，他的政府将审查接受美国援助和保护的国家是否也有美国的利益在心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们只会向尊重我们并坦率来说是我们朋友的国家提供外援。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，美国国会制定联邦政府预算，并在特朗普第一任期试图大幅削减外交和援助预算方面表现出反对态度。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国在土耳其和叙利亚地震后部署救灾团队" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6KIA7XUJ35IGFLXX5PNSFHJB6I.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这批来自弗吉尼亚州费尔法克斯的都市搜救队以及美国国际援助机构（USAID）救灾团队的设备和物资在特拉华州杜瓦尔空军基地的一架运输机上装载，以支持土耳其地震遇难者的救援工作，照片由美国空军提供，于2023年2月7日发布。 路透社档案图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 27 Jan 2025 22:22:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/un-chief-guterres-calls-more-exemptions-us-aid-pause-2025-01-27/</guid></item><item><title>俄罗斯空袭在乌克兰哈尔科夫引发火灾，市长称</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/russias-air-attacks-spark-fire-ukraines-kharkiv-mayor-says-2025-01-27/</link><description>&lt;p&gt;周二早些时候，顿涅尔州首府哈尔科夫市长伊霍尔·特里赫奥夫称，一夜之间俄罗斯空中打击导致一家私营企业发生大火。自俄乌冲突爆发以来，哈尔科夫一直遭到间歇性的俄罗斯 artillery 射击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“发生了一场大规模火灾，”特里赫奥夫在 Telegram 短信平台上说道，“所有紧急服务部门均已到场。目前尚无人员伤亡的报告。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯方面暂无立即回应。自2022年2月24日俄罗斯对乌克兰发动全面入侵以来，双方均否认针对平民目标。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 27 Jan 2025 23:45:12 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/russias-air-attacks-spark-fire-ukraines-kharkiv-mayor-says-2025-01-27/</guid></item><item><title>斯科特·贝斯特赢得参议院确认成为美国财政部长</title><link>https://www.reuters.com/world/us/scott-bessent-wins-senate-confirmation-us-treasury-secretary-2025-01-27/</link><description>&lt;p&gt;美国参议院周一确认斯科特·贝森特为唐纳德·特朗普总统的财政部长，使这位亿万富翁对冲基金经理在制定新政府减税、支出政策以及与盟友和对手进行经济关系管理方面发挥核心作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为第79任财政部长，贝森特将掌控国家的税收和28万亿美元的国债市场，并对财政政策、金融监管、国际制裁和海外投资拥有巨大影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;表决结果为68票赞成、29票反对，其中16名民主党人支持这一提名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现年62岁的贝森特正在成为坚决捍卫特朗普经济议程的重要力量，这些议程以减税和征收重关税为核心，而民主党和一些经济学家则认为这对货币政策抑制通胀的成效可能构成挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在确认听证会上，贝森特警告称，如果不延长将于年底到期的4万亿美元减税政策，将对中产阶级美国民众造成灾难性影响，并辩称关税有助于打击不公平贸易行为，增加收入，并增强美国在国际谈判中的杠杆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还反驳了特朗普的政策会导致通货膨胀的说法，并表示政府努力增加石油产量实际上能够降低油价。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为特朗普的主要经济官员，贝森特将面临一系列挑战，最紧迫的问题是在政府达到法定债务上限后管理联邦现金流。即便尚未宣誓就职，财政部就已经使用非常规措施以避免触及这一上限并引发灾难性的违约。贝森特在听证会上告诉参议员们，他不会在任期内让政府面临违约风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝森特还需应对日益上升的预算赤字和政府债务，估计将达到数万亿美元，如果不能通过提高收入或削减开支来抵消减税延长和其他税收减免，则需要解决。倘若依照先例，他将是与国会合作制定任何税改规模和形态的核心人物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在其任期内，预计将有超过60%的联邦债务到期续发，且还需考虑疫情后国债发行增长的持续影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于预算赤字增加和通胀压力上升的担忧，在近期已导致长债收益率上升，投资者要求更多风险补偿。这反过来又推高了30年期固定利率抵押贷款的平均利率至超过7%，这对希望购房的美国人来说尤为痛苦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在确认听证会上，贝森特强硬表态，称政府支出“失控”，尽管尚不清楚他有多大能力扭转这一局面。他支持了特朗普不触碰社保退休计划和老年人医疗保险计划的承诺，这两项是联邦预算的最大开支项目之一，以及不受财政部控制的市场利率导致的利息支出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝森特生于南卡罗来纳州，并在那里长大。他从耶鲁大学政治学专业毕业，并在其职业生涯中一直从事金融工作，曾为投资者乔治·索罗斯和吉姆·查诺斯工作，还创立了自己的公司关键广场。作为一名第5顺位接班人，贝森特也是历史上首位公开同性恋身份的最高级别联邦官员。他已婚，育有两名子女。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="斯科特·贝森特在华盛顿国会山参加财政部长确认听证会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CRXTP4IXY5IX3HRFKNDYJ6CXBI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月16日，斯科特·贝森特出席美国参议院财政委员会在华盛顿国会山举行的确认听证会。路透社/凯文·拉马尔克&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="斯科特·贝森特在华盛顿国会山参加财政部长确认听证会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YICXTBWNFBOIBK2RPLDYQVXXS4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月16日，斯科特·贝森特出席美国参议院财政委员会在华盛顿国会山举行的确认听证会，其后检测期间，身后是丈夫约翰·弗里曼和儿子科尔。路透社/凯文·拉马尔克/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 27 Jan 2025 23:21:32 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/scott-bessent-wins-senate-confirmation-us-treasury-secretary-2025-01-27/</guid></item><item><title>卢比奥在特朗普谈到巴勒斯坦流离失所后与约旦国王阿卜杜拉（Abdullah）交谈</title><link>https://www.reuters.com/world/rubio-talks-jordans-king-abdullah-after-trump-remarks-palestinian-displacement-2025-01-28/</link><description>&lt;p&gt;美国国务卿马科·鲁比奥周一与约旦国王阿卜杜拉二世进行了通话，国务院表示，此次通话发生在美国总统唐纳德·特朗普提出建议后两天，即特朗普建议约旦和埃及应接受更多来自加沙地带的巴勒斯坦人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普周六提出了一个计划，提议“清理”饱受战争摧残的加沙地带，这引发了长期存在的巴勒斯坦人对其家园可能被永久驱逐的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;约旦和埃及在周末对特朗普的言论提出了反对，特朗普表示他们应当接受来自加沙地带的巴勒斯坦人，而那里正在进行的以色列军事行动已导致数千人丧生，并引发了人道主义危机。当被问及这是否是加沙地带的临时或长期解决方案时，特朗普表示“可能是任何一种情况”。国家队的声明中未提及特朗普的周末言论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“国务卿与国王阿卜杜拉二世讨论了加沙地带停火协议的实施，被劫持者的人质释放，以及为该地区安全与稳定开辟道路的问题。”国务卿的声明表示。声明中未提及特朗普的周末言论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“国务卿感谢约旦通过其在提供人道主义援助方面发挥的关键作用，支持了加沙地带的停火协议。”国务卿的声明补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;持续数十年的以色列与巴勒斯坦冲突的最新一轮流血事件可追溯到2023年10月7日，当时巴勒斯坦哈马斯武装分子袭击以色列，造成1200人死亡，并俘虏了大约250人，据以色列当局统计。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随后，以色列对加沙地带的军事打击造成超过47000名巴勒斯坦人死亡，根据加沙卫生部的数据，并引发了对“种族灭绝”和战争罪行的指责，以色列否认了这些指控。尽管存在脆弱的停火，目前的战斗已经暂停。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国国务卿鲁比奥在华盛顿" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TKTYHVFZVJJULPEPPVYJRBCZFQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;美国国务卿马科·鲁比奥在美国华盛顿特区国务院的文件照片，拍摄日期为2025年1月21日。路透社/伊丽莎白·弗朗兹/资料照片&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="约旦国王阿卜杜拉二世抵达尼科西亚的三方峰会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/W23L5533CFPIFE7CYEBAATC43E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;约旦国王阿卜杜拉二世抵达尼科西亚总统宫。拍摄日期为2024年11月27日。路透社/伊尼亚斯·库尔托格卢/资料照片&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/rubio-talks-jordans-king-abdullah-after-trump-remarks-palestinian-displacement-2025-01-28/</guid></item><item><title>特朗普政府在援助冻结后针对数十名美国国际开发署（USAID）的高级工作人员</title><link>https://www.reuters.com/world/us/trump-administration-puts-leave-nearly-60-usaid-career-staff-after-aid-freeze-2025-01-28/</link><description>&lt;p&gt;特朗普政府暂停了美国国际开发署（USAID）约60名高级职业官员的职务，消息人士透露，这是在华盛顿宣布对全球美国援助进行广泛冻结之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当地时间周六，特朗普政府敦促USAID员工帮助调整美国在全球分配援助的方式，以符合特朗普的“美国优先”政策，并威胁对忽视指令的员工采取纪律处分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一晚，一份内部备忘录发给USAID员工，新领导层指出，该机构的若干行动“似乎旨在规避总统的行政命令和民众的指示。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“因此，我们已经指示相关员工在我们完成这些行动的分析之前，继续保留全额薪资和福利的陪审假状态，”代理署长杰森·格雷在备忘录中表示，该备忘录已接受路透社审查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府的行动威胁到了数以十亿计的救命援助资金，这些援助来自全球最大的单一捐赠国。2023财年，美国发放了720亿美元的援助。美国提供的人道援助占联合国2024年跟踪记录的全部援助的42%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;备忘录没有明确说明受影响的人员数量，但六位消息人士告诉路透社，受影响的大约有57到60人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被暂停职务的人员包括华盛顿地区几乎所有USAID部门的负责人，所涉领域从能源安全到水资源安全，从儿童教育到数字技术等，有两名消息人士透露。此外，代理总法律顾问办公室的员工也受到此次行动的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们称之为周一午后屠杀。”USAID前中国政策负责人弗朗西斯科·本科斯米说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定损害了我们的国家安全，助长了我们的对手……特朗普政府不仅针对中国、朝鲜或俄罗斯，还针对那些为多个政府（包括首任特朗普政府）服务的公务员。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;USAID尚未对评论请求作出回应。Politico最先报道了人们被暂停职务的消息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被暂停职务的官员表示，他们周一晚收到了包含备忘录的电子邮件，被告知即刻处于休假状态，但没有提供具体理由。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;备忘录称其必须在正常工作时间保持电话和电子邮件的可用性，如果收到指示，必须随时准备返回工作岗位，但不得进入USAID办公场所或使用USAID系统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位被暂停职务的高级官员表示，他们试图实施行政命令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是对整个机构的严重拆解。”该官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普政府自上周重返办公室以来，已重新分配或解雇了多个机构数百名员工，以履行其使被认为在他任期内对其不利的联邦政府机构重塑的誓言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普上任后不久，便下令暂停公共援助90天，以审查是否与其外交政策优先事项相符。周五，国务院发布指令，甚至暂停了既有援助，这一点在一份国务院备忘录中得到了确认.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周六发布的另一份备忘录明确指出，对外援助暂停意味着“完全停止”。唯一例外是紧急人道主义粮食援助和人员返回工作岗位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;进一步的豁免可能会被授予，但需要进行充分的解释，并由包括美国国务卿马考·鲁比奥在内的双重审批过程最终决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;USAID资助的项目帮助全世界数百万人抗击艾滋病，支持从清洁水、公共卫生基础设施到儿童健康等各项支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯周一呼吁美国考虑提供更多豁免。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果这不得纠正，美国援助将被摧毁……这将永久性地削弱USAID。”前USAID官员、目前担任难民国际主席的杰里米·孔尼德克说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="旧开罗穆埃亚德谢赫医院在修复后重新开放" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TRAKAHVGQVKS3IVIWHVNNJAA6U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;修复项目在今年8月18日在埃及开罗旧城区苏赫克·阿勒-西拉赫地区的穆埃亚德谢赫医院举行揭幕仪式。埃及旅游和文物部与美国国际开发署合作进行了全面修复，确保对历史遗址进行可持续管理。图/路透社/阿默·阿卜杜勒-拉赫尔摄（2024年8月18日文件照片）&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:16:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/trump-administration-puts-leave-nearly-60-usaid-career-staff-after-aid-freeze-2025-01-28/</guid></item><item><title>普京盟友卢卡申科赢得白俄罗斯选举，西方称之为一场闹剧</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/lukashenko-pockets-massive-win-belarus-election-scorned-by-west-2025-01-27/</link><description>&lt;p&gt;白俄罗斯领导人、俄罗斯盟友亚历山大·卢卡申科在周一宣誓就任其长达31年的统治，这一结果在计票官员宣布他赢得总统选举后确定，该选举被西方政府斥评为一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卢卡申科在此次选举中未面临来自四位其他竞选者的严重挑战，根据初步结果，他获得86.8%的选票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧洲政治人物表示，这次选举既不自由也不公正，因为独立媒体在前苏联共和国被禁止，并且所有领先的反对派人物要么已被逮捕，要么被迫流亡国外。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“白俄罗斯人民没有选择的权利，这是一天值得苦涩的日子，对于所有渴望自由与民主的人来说尤为如此。”德国外交部长安娜莱娜·贝尔伯克在X平台上发布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;流亡的反对派领袖斯维特兰娜·季哈诺夫斯卡娅呼吁西方扩大对参与镇压卢卡申科反对者和向乌克兰战争提供军事物资的白俄罗斯公司和个人的制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“只要白俄罗斯处于卢卡申科和普京的控制下，该地区的和平与安全就将不断受到威胁。”她表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧盟外交与安全政策高级代表卡亚·卡拉斯和欧盟扩大事务委员玛塔·库斯在一份声明中表示，欧盟将继续对政权实施“限制性与定向措施”，同时支持民间社会和流亡的反对派。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被问及对反对者的监禁时，卢卡申科在周日的冗长新闻发布会上表示，他们选择了自己的命运。他否认自己释放250多名因“极端主义”活动被判有罪的人是向西方发出的信号，目的是缓解他在孤立中的境况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我对西方毫不在乎。”他这样说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们从未拒绝与西方建立关系，我们一直准备好了。但你们不想要这种关系。那么我们该怎么做？俯首帖耳，还是匍匐在我的面前？”他这样反问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在整个职业生涯中，卢卡申科成功地把自己打造成了俄罗斯的有用盟友，通过提供廉价石油和贷款等方式获得了必要的收益，从而防止了这个拥有900万人口的国家被其更大的邻国吞并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰战争使他与其同年踏入的弗拉基米尔·普京的关系更加紧密，普京部分军事行动从白俄罗斯领土发动。普京还部署了俄罗斯战术核武器在白俄罗斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰外交部表示，卢卡申科的再次当选“被转变成了一个人的政治表演秀。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该选举在完全中央控制下举行，没有自由的政治选择、言论自由受到攻击和缺乏独立媒体，不可能被视为合法。这是一场荒谬的表演。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管卢卡申科否认，但反对派和政治分析家认为他释放囚犯的决定旨在开始修复与西方的关系，而他此次连任则是为了恢复其合法性，并促使重要的欧洲国家和美国重新派遣大使返回明斯克。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人权组织维亚斯纳，在白俄罗斯作为“极端主义”组织而被禁止的情况下，称该国仍关押着约1250名政治犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国总统国务卿马科斯·鲁比奥在周日表示，白俄罗斯“单方面释放了一名无辜的美国公民”，并指名该人为安娜斯塔西娅·诺赫弗。他没有提供更多关于此案的细节，该案件此前尚未公开。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="白俄罗斯中央选举委员会总部的一场记者会上公布的总统选举初步结果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3OMQ3EAMDBKM5PGTCFRMNEPJHE.jpg" style="display:block;width:100%;margin:0 auto;"&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月27日，白俄罗斯明斯克，白俄罗斯中央选举委员会总部举办的记者会上公布的总统选举初步结果。CFP/路透社/尤捷涅·诺佐捷尼娜&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="白俄罗斯中央选举委员会成员在关于总统选举初步结果的记者会上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AUYYA74MV5NKRFY7WJSNKVAYEM.jpg" style="display:block;width:100%;margin:0 auto;"&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月27日，白俄罗斯明斯克，白俄罗斯中央选举委员会成员在关于总统选举初步结果的记者会上。CFP/路透社/尤捷涅·诺佐捷尼娜&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="白俄罗斯总统亚历山大·卢卡申科在明斯克的总统选举投票站投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5U2Y4C7SDZOVPFV4SNZJNK3IXA.jpg" style="display:block;width:100%;margin:0 auto;"&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月26日，白俄罗斯明斯克，白俄罗斯总统兼总统候选人亚历山大·卢卡申科在总统选举期间在一个投票站投票。CFP/路透社/尤捷涅·诺佐捷尼娜&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="白俄罗斯总统亚历山大·卢卡申科在明斯克的总统选举投票站访问" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YH65OOMRUNI3PIOPB7AWKWKSRE.jpg" style="display:block;width:100%;margin:0 auto;"&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月26日，白俄罗斯明斯克，白俄罗斯总统兼总统候选人亚历山大·卢卡申科在总统选举期间访问一个投票站。CFP/路透社/尤捷涅·诺佐捷尼娜&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="选举委员会成员在明斯克的总统选举投票站计票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H3CIV7VP3FP6NFOWGCOS62JE2E.jpg" style="display:block;width:100%;margin:0 auto;"&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月26日，白俄罗斯明斯克，选举委员会成员在一个投票站的总统选举期间计票。CFP/路透社/尤捷涅·诺佐捷尼娜&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="明斯克总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FJXAFVRRB5IJPGSPJGYFDZD4Q.jpg" style="display:block;width:100%;margin:0 auto;"&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月26日，白俄罗斯明斯克，一名投票者在其文化宫的投票站总统选举期间投票。CFP/路透社/尤捷涅·诺佐捷尼娜&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 27 Jan 2025 04:48:33 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/lukashenko-pockets-massive-win-belarus-election-scorned-by-west-2025-01-27/</guid></item><item><title>乌克兰总统泽连斯基表示，战争意味着动员规则无法更改</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/ukraines-zelenskiy-says-war-means-mobilisation-rules-cannot-be-changed-2025-01-27/</link><description>&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基于周一表示，近三年的战争使调兵规则无法更改，因为如果大量士兵返回家中，“普京总统就会将我们所有人杀死”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泽连斯基在接受本月已被释放的意大利记者塞西莉亚·萨拉的采访中提到，战争对乌克兰人及其家庭的影响凸显了迅速结束冲突的必要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，乌克兰议会通过了新的调兵规则，以增加前线人数，但乌克兰的作战力量仍然远远少于俄罗斯对手。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“战争状态下，需要动员国内的每一个人以及我们拥有的所有资源，所有的资源。”泽连斯基在采访中表示，该采访片段已发布在其Telegram频道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不幸的是，这就是这场战争的挑战，这也是为什么我们必须尽可能加快进程，结束战争，迫使俄罗斯结束这场战争。”泽连斯基补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天，我们正在捍卫自己。如果明天，例如，一半的军队回到家中，我们本应在第一天就投降。这是因为，如果一半的军队离开，普京就会将我们所有人杀死。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年通过的法律规定，将乌克兰男性被征召入伍的年龄从27岁降低到25岁，并缩小了豁免范围，对逃避者施加了处罚措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泽连斯基和其他人反驳了美国、乌克兰最大的西方支持者提出的建议，即进一步降低征兵年龄，理由是前线的乌克兰部队并未得到足够的武装。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些认为是确保乌克兰防御线上关键区域的单位的成员自2022年2月俄罗斯全面入侵以来未能享受任何休假。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管俄方最初对基辅发动攻势失败，但已将重点转向确保乌克兰东部顿巴斯地区的控制权。顿巴斯地区由顿涅茨克和卢甘斯克两个州组成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯军队目前控制了大约乌克兰领土的20%，自入侵以来，在东部的攻势进展速度最快，同时控制着部分四个乌克兰地区。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="乌克兰士兵在顿涅茨克地区前线庆祝平安夜" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3XKA2DY5VFIMXFZXHUAHXCZZBM.jpg"/&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;乌克兰武装部队72旅机械化步兵旅的军事东正教牧师在俄罗斯入侵乌克兰的背景下，于2024年12月24日在顿涅茨克地区前线为掄员举行平安夜弥撒。&lt;a href="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3XKA2DY5VFIMXFZXHUAHXCZZBM.jpg"&gt;Valentyn Kuzan/Press Service of the 72nd Chorni Zaporozhtsi Separate Mechanized Brigade of the Ukrainian Armed Forces/Handout via REUTERS&lt;/a&gt;/图源：路透社&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 27 Jan 2025 22:31:57 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/ukraines-zelenskiy-says-war-means-mobilisation-rules-cannot-be-changed-2025-01-27/</guid></item><item><title>奥斯威辛幸存者在营区解放80周年之际警告反犹太主义抬头</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/auschwitz-survivors-mark-80th-anniversary-camps-liberation-2025-01-27/</link><description>&lt;p&gt;奥斯维辛部分幸存者在周一警告了日益加剧的反犹太主义的危险，正值奥斯维辛纳粹德国集中营解放80周年纪念活动，这也是最后一次此类纪念活动，幸存者亲历了那些可怕的事实。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;纳粹德国在二战期间在占领军波兰建立奥斯维辛集中营，以大规模谋杀欧洲犹太人，当天的纪念活动吸引了德国总理奥拉夫·朔尔茨、乌克兰总统沃洛迪米尔·泽连斯基、英国国王查尔斯三世、法国总统埃马纽埃尔·马克龙、波兰总统安杰伊·杜达以及众多其他国家领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们没有发表讲话，而是倾听那些亲身经历了人类最大罪行的人的声音。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列教育部长约阿夫·基舍代表囚禁在纳粹集中营中的犹太人参加了仪式，以色列是一个在大屠杀阴影下建立的国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;98岁的奥斯维辛幸存者马里安·图尔斯基表示，今天现代社会中对反犹太主义的加剧感到担忧，他指出正是反犹太主义导致了大屠杀。“让我们相信我们可以解决邻里之间的问题，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;99岁的已退休医生莱昂·魏纳特劳布警告了不宽容的危险，他曾在1944年被送到奥斯维辛集中营。“我要求你们加倍努力去纠正我们今天纪念的观点所带来的影响，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;86岁的作者和学术家托瓦·弗里德曼表示，自以色列军队于2023年10月7日在加沙对哈马斯民兵进行袭击后，奥斯维制定性袭击事件在欧洲、北美和澳大利亚加剧了，整个世界再次面临危机。“我们的犹太-基督教价值观念在全球范围内被偏见、恐惧、猜疑和极端主义所遮蔽，”她说，“而各国蔓延的反犹太主义令人震惊。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自以色列对加沙进行打击以来，反犹太主义事件在欧洲、北美和澳大利亚的部分地区激增，尤其是在多地反对以色列的抗议活动中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界犹太大会主席罗纳德·劳德表示，在战争背景下，对犹太人的仇恨正在加剧，他补充说，“年轻人大多从社交媒体获取信息，这对人们来说很危险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纪念仪式开始之前，领导人们强调了保留大屠杀记忆的重要性。“纪念过去的邪恶仍然是一个至关重要的任务，通过这样做，我们塑造了现在并塑造了未来，”英国国王查尔斯三世在访问克拉科夫犹太人社团中心时表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;波兰总统杜达在集中营对记者说，“我们波兰人，占领军在这里建立了这座集中营，今天，我们是这一记忆的守护者。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着极右政党在欧洲的崛起，近年来纳粹种族优越论下的罪行记忆本身也成为了一个极富争议的政治议题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周六，亿万富翁埃隆·马斯克，唐纳德·特朗普任内的高级顾问，在德国极右政党AfD（选择党）的集会上发表视频讲话支持该党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马斯克说，“孩子们不该为父母或曾祖父的罪行负责”，而他自己一年前在奥斯维辛也献上了花圈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这引发了波兰总理唐纳德·图斯克的批评，他说，“我们从AfD集会上主要角色所听到的‘伟大德国’和‘忘记德国在纳粹暴行中的责任’的言论听上去太熟悉了，同时也带有威胁性。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大约110万人，主要是犹太人，在奥斯维辛毒气室、饥饿、寒冷和疾病中丧生，其中绝大多数是被铁轨运来，像牲畜一样被塞得满满的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;纳粹德国及共谋者在1941年至1945年间，系统地谋杀德国占领下的欧洲六百万犹太人，其中包括吉普塞人、性少数群体、残疾人以及其他违反纳粹种族优越观念的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（第10和第11段中引用的直接引语以人为和学术家托瓦·弗里德曼，而不是雅尼娜·伊瓦斯卡）&lt;/p&gt;  
        
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="国际大屠杀纪念日在波兰" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/22W276GF25NBVPCGIDAOBDJMWQ.jpg"&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;奥斯维辛-比克瑙纳粹德国集中营解放80周年纪念活动，波兰布热金卡，2025年1月27日。路透社/Kacper Pempel&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="国际大屠杀纪念日在波兰" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JUGO4IQ2UVLJDOJYRFK4VX3KOY.jpg"&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一位奥斯维辛幸存者在纪念活动中放置蜡烛，庆祝纳粹德国的奥斯维辛-比克瑙集中营解放80周年，波兰布热金卡，2025年1月27日。路透社/Kacper Pempel&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="国际大屠杀纪念日在波兰" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QGHDTQJ3UFKWTK7XTKP6KU4EQE.jpg"&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;荷兰国王威廉-亚历山大和王后玛利亚在纪念活动中手持蜡烛，庆祝纳粹德国的奥斯维辛-比克瑙集中营解放80周年，波兰布热金卡，2025年1月27日。路透社/阿莱克斯andra斯米吉尔&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="国际大屠杀纪念日在波兰" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QB5MOISHFZOMFIAMUNZH4PZY5U.jpg"&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基和德国总统弗兰克-瓦尔特·施泰因默尔在纪念活动中手持蜡烛，庆祝纳粹德国的奥斯维辛-比克瑙集中营解放80周年，波兰布热金卡，2025年1月27日。路透社/Kacper Pempel&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="英国国王查尔斯访问波兰庆祝奥斯维辛-比克瑙集中营解放80周年" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HFL63DZEJBIPLAR7QQYKOOFBI4.jpg"&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;查尔斯三世纪访问波兰奥斯维辛，随后参加纪念活动，庆祝自1945年1月27日集中营解放以来的80周年，波兰布热金卡，2025年1月27日。特拉维斯/特罗加 PV&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="英国国王查尔斯访问波兰庆祝奥斯维辛-比克瑙集中营解放80周年" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CTGRJPDZFJO4NPMLTSW6KZMRRQ.jpg"&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;查尔斯三世纪访问奥斯维辛-比克瑙集中营，在纪念活动上倾听幸存者的发言，庆祝奥斯维辛集中营解放80周年，波兰布热金卡，2025年1月27日。计算日期：2025年1月27日。特罗加斯/PV&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="国际大屠杀纪念日在波兰" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BE37VEXZBVK2VABG3TQGRY2MEE.jpg"&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;丹麦国王弗雷德里克和王后玛丽亚、德国总统弗兰克-瓦尔特·施泰因默尔、乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基、以色列教育部长约阿夫·基舍出席纪念活动，庆祝纳粹德国的奥斯维辛-比克瑙集中营解放80周年，波兰布热金卡，2025年1月27日。路透社/Kacper Pempel&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="国际大屠杀纪念日在波兰" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PKAKLBT7D5I2LKOM2SUW4AX4OY.jpg"&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;幸存者雅尼娜·伊瓦斯卡在纪念活动上发言，庆祝纳粹德国的奥斯维辛-比克瑙集中营解放80周年，波兰布热金卡，2025年1月27日。路透社/阿莱克斯andra斯米吉尔&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="纪念在波兰的大屠杀纪念日" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FZTIM2ZQ4FIELLM56DCV4SYHJ4.jpg"&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;以色列教育部长约阿夫·基舍在纪念大屠杀纪念日活动上发言，庆祝纳粹德国的奥斯维辛-比克瑙集中营解放80周年，克拉科夫，波兰，2025年1月27日。路透社/库巴·斯特兹基&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="国际大屠杀纪念日在波兰" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2GB3JSMTGFM7NPFNQZR4ISLEHI.jpg"&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名幸存者在奥斯维辛-比克瑙死亡墙前举行的仪式上，庆祝纳粹德国的奥斯维辛-比克瑙集中营解放80周年，波兰布热金卡，2025年1月27日。路透社/阿莱克斯andra斯米吉尔&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="英国国王查尔斯访问波兰庆祝奥斯维辛-比克瑙集中营解放80周年" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GKKPDOWAOJJJJI4YDYZJKJX2J4.jpg"&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;查尔斯三世纪访问克拉科夫犹太归属中心，与部分奥斯维辛幸存者会面，听取志愿者及中心成员解释该中心如何支持各年龄段和各种背景的人们，以重建该城市的犹太社区生活。克波兰/波士顿拦截PV&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="德国集中营达豪国际大屠杀纪念日" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/44IKDD24I5NYTC7ZVESD63QQZA.jpg"&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;德国达豪前纳粹集中营在国际大屠杀纪念日的照片，靠近慕尼黑，德国，2025年1月27日。路透社/安吉丽卡·温姆库特斯&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="国际大屠杀纪念日在波兰" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RNE4FCAPGBJKTFH4BYVS5XXXSQ.jpg"&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;80周年纪念期间，在奥斯维辛-比克瑙的前纳粹集中营遗址之间有一棵树，路透社/Grzegorz赛莱茨基/和策贤报道&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="国际大屠杀纪念日在波兰" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XCQS2YKDRRKEPPUIS6GGZ5LPDM.jpg"&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;80周年纪念日，奥斯维辛-比克瑙的前纳粹集中营遗址中，阳光透过一个守卫塔处的树木。路透社/Grzegorz赛莱茨基/和策贤报道&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="在奥斯维辛-比克瑙前迎向国际大屠杀纪念日" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VKG2JWMWQ5P4HGZEJEUUBZZYGI.jpg"&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;80周年纪念日一位幸存者站在奥斯维辛-比克瑙死亡墙前。路透社/阿莱克斯andra斯米吉尔&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="在奥斯维辛-比克瑙前迎向国际大屠杀纪念日" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WWIC6UH52JMN5F7HTQINVJL65I.jpg"&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一位幸存者触摸奥斯维辛-比克瑙的死亡墙。路透社/阿莱克斯andra斯米吉尔&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="在奥斯维辛-比克瑙前迎向国际大屠杀纪念日" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DBCI6IEC4JPM5LBBCCYJJEHDEI.jpg"&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名妇女访问奥斯维辛前纳粹集中营遗址上展出的被丢弃鞋子展览，庆祝80周年解放纪念日，波兰布热金卡，2025年1月9日。路透社/Kacper Pempel&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="在奥斯维辛-比克瑙前迎向国际大屠杀纪念日" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MAPAPAB44FLS5EU4A4B7XFXSQU.jpg"&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;80周年纪念日，奥斯维辛前纳粹集中营遗址入口处“劳动使你自由”。路透社/Kacper Pempel&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="在奥斯维辛-比克瑙前迎向国际大屠杀纪念日" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZMJ63FOTL5LW3JM2CQ77BKIJHU.jpg"&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;80周年纪念之前，奥斯维辛前纳粹集中营遗址展出被囚犯的照片。路透社/Kacper Pempel&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="在奥斯维辛前迎向国际大屠杀纪念日" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/T6GQZ23YRJICHJ52CASENEXWGI.jpg"&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;人们前往奥斯维辛前纳粹集中营遗址。路透社/阿莱克斯andra斯米吉尔&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="在奥斯维辛-比克瑙前迎向国际大屠杀纪念日" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TLGJJMA4UZNOFL6J6BQL7ZRVDM.jpg"&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;80周年纪念之前，奥斯维辛前纳粹集中营遗址附近的铁丝网。路透社/阿莱克斯andra斯米吉尔&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 27 Jan 2025 06:40:23 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/auschwitz-survivors-mark-80th-anniversary-camps-liberation-2025-01-27/</guid></item></channel></rss>