<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 17 Nov 2024 04:47:03 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿在监狱袭击后逝世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环 killer Robert Pickton 于本月早些时候在魁北克的一所最高安全级别监狱内遭到同监犯袭击，监狱当局证实他于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的连环杀人犯之一，Pickton 于2007年因在不列颠哥伦比亚省大温哥华地区的养猪场屠杀黑帮分子和妓女及其遗体而被判罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;检方证实，Pickton 因在靠近温哥华的一处破败地产上发现六名女性的部分遗体而被定罪。政府检方在判处他终身监禁后，撤回了另外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大监狱服务局表示，Pickton 是在5月19日在魁北克监狱内遭受袭击后去世，随后被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知，这个罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至整个国家的社区造成了严重的影响，”该机构在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者是自2002年初 Pickton 被逮捕以来，大温哥华地区贫民窟毒品泛滥的 Downtown Eastside  neighborhood 失踪的 60 多名女性中的部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据称，33 名女性的遗体或 DNA 被发现于 Pickton 的养猪场内，其中许多是土著女性，地点位于温哥华市中心以东约 25 公里的 Port Coquitlam。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，Pickton 撰写的书在亚马逊上架后仅几小时内就被下架，他在书中声称自己无罪，并指责警方栽赃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版商要求亚马逊下架并为此向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视档案影像，拍摄于不列颠哥伦比亚省普尔科米特兰的家中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
罗伯特·威廉·皮克顿入住普尔科米特兰的家中，此图为电视档案影像。图片来源：REUTERS/Global TV/文件照片
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因执政党选举失利而声势减弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲国民党（ANC）党以来自种族隔离结束以来最差的选举结果后，影响力将会严重减弱。
据周三选举约71%投票站的结果显示，ANC的得票率低于42%，与2019年上一次选举时的57.5%相比，大幅下滑，并且六年多来首次未能获得多数票。

此次选举结果对他们来说是一记重击，作为曼德拉的解放运动，ANC现在必须与其他较小的政党谈判结盟或其他形式的协议来治理国家。他们可能需要作出政策妥协或让出重要内阁职位。

拉马福萨作为工会领袖转变为商人，在反对党和他所在的党内深陷分裂的评论家的压力下，可能会面临辞职的呼声，但ANC的一位高层官员支持他继续留任，并且分析师认为没有明显可继任的候选人。

“没有一个明显的统一候选人能继承拉马福萨的职位，”开普敦大学政治学教授安东尼·布尔特说道，他写过拉马福萨的传记。

三月份的一项民调显示，拉马福萨在主要政要中的支持率最高，而ANC内部的派系争斗可能会使反对他的尝试复杂化。

拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他会在公布完整初步结果的周日发表讲话。

此前，拉马福萨曾在2022年因“农场门”一案可能涉及不当行为的调查中提出否认，并在该年晚些时候赢得了新的五年ANC领导任期。
周三的选举被认为是ANC迄今为止面临的最严峻考验，选民对高失业率、犯罪和电力短缺等问题的不满明显。

2017年末，拉马福萨当选ANC领导人，承诺重建该党的形象并振兴经济，此前在九年的丑闻、贪腐和经济衰退中，他的前任雅各布·祖马（Jacob Zuma）时期表现不佳。

但当他成为国家元首的初步兴奋在2018年迅速消退，六年来经济仍停滞不前，高级ANC官员中仍存在丑闻。

本周选举中的决定性打击来自他的对手祖马，祖马支持的新党uMkhonto we Sizwe表现出色，大大削弱了ANC的支持，特别是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔（KwaZulu-Natal）。

“雅各布·祖马挫败了拉马福萨和ANC。他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔是脆弱的，”政治分析师拉尔夫·马特凯加说。“这是拉马福萨计划的终结……不可否认，选举失利也不代表一切正常。”

拉马福萨因在关键改革上表现出拖延而受到批评，这是他作为工会领袖在80年代果断行动的反差。

不过，他的支持者赞扬他构建共识的技能以及他促进南非作为“全球南方”领头羊的角色，后者通常被称为低收入和中等收入国家的简称。在他领导期间，南非在新冠疫情期间是全球最引人注目的呼吁公平分配疫苗的声音之一。

不久前，南非向国际法院提起针对以色列的灭绝种族案，国际法院本月裁定以色列必须停止对加沙城市拉法的军事行动。以色列坚称这些指控是虚假的，并继续在拉法推进攻势。

在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC过去三十年的成就，但批评者表示，他对解决南非面临的主要挑战提出的解决方案太少。

ANC在选举前的最后一场竞选集会上，拉马福萨承诺会在支持者数千人的集会上“做得更好”。然而，许多人在他演讲未完时就离开了。

![南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg)
&lt;figcaption&gt;2024年5月29日，南非，索韦托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织表示，旨在就更好地应对流行病达成全球协议的谈判将于2025年或更早时间完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国已经经过两年的谈判，商讨一项可能在流行病前期间增加合作的协议，以应对新冠疫情期间承认的失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国机构最初希望本周达成协议，但由于富裕国家和较贫困国家在疫苗分享和准备等问题上的深刻分歧，谈判被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，各国还是达成了更新现有法律约束的《国际卫生条例》（IHR）的平行协议，其中包括了一个新的“流行病紧急状态”类别，适用于影响最大的全球性卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织总干事谭德塞在一份声明中表示：“今天的历史性决定反映出，成员国共同希望保护自己的人民和全世界免受公共卫生紧急事件和未来流行病带来的共同风险的迫切愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长 Xavier Becerra 在周六表示：“通过这项协议，我们采取步骤追究各国责任，并加强措施，以在威胁美国及其安全之前阻止疫情暴发。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据世界卫生组织的数据，全球健康规则的这些变化旨在加强世界对新冠病毒大流行后新病原体的防御能力，新冠病毒大流行已导致超过700万人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="档案照片：世界卫生组织（WHO） Geneva 总部附近的标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;档案照片：世界卫生组织（WHO）标志，摄于 2023 年 2 月 2 日瑞士日内瓦，路透社/Denis Balibouse/档案照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>拜登就武器供给问题进一步涉足乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，是美乌两国在为期两年的冲突中迈出的一个小而重要的步伐，专家认为这可能有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，让乌克兰利用西方提供的武器袭击俄罗斯领土上的目标过于冒险，担心大规模乌克兰进攻会引发直接的核武冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规则与美国此前对基辅武器供应的诸多限制相吻合，包括禁止供应更先进的武器，如高级美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于上周四生效，针对的是克尔希夫地区的战斗。美国官员称，该决定允许基辅使用美国提供的武器回击“从边境进攻或准备进攻他们”的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家指出，这使前线的乌克兰士兵可以使用高机动多管火箭炮系统（HIMARS）发射带有制导多管火箭炮系统（GMLRS）弹药的导弹，以及其他武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰国民战略研究所的研究员尼科拉·比勒四季科表示：“这可以稳定前线，并为之前在克尔希夫地区安营扎寨的俄罗士兵提供反击条件。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格曼称，拜登的决定将减少基辅对东部顿巴斯关键战场的部队调动需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将在战场上处于被动地位，并需重新考虑其在哈尔科夫地区的攻势战术。”英格曼称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登有关决定的制定过程始于几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据美国某官员匿名透露，乌克兰在5月13日的总统国家安全事务助理杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席C.Q.布朗上将参加的安全视频会议上提出了在克尔希夫地区使用美国武器的要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗提出了放宽限制的建议，沙利文于5月15日将建议提交给拜登。据该官员称，拜登同意乌克兰可以在安全的俄罗斯领土上打击俄罗斯军队。拜登政府随后一直在制定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在5月20日接受路透社采访时公开呼吁合作伙伴采取此类行动，但当时他表示：“迄今尚无积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗吉尼亚研究计划副教授罗布·利称，俄罗斯利用拜登禁止对俄罗斯领土内进行打击的立场，将其作为安全区域来发动对克尔希夫的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;距离边界仅有19英里（约30公里）的哈尔科夫是乌克兰第二大城市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮直接部署在边界对面，可以部署防空系统、电子战和指挥控制设施。”利表示，“其可能拥有一度抚慰的安全区域。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，利和其他专家认为，这一决定短期内可能不会明显改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定不会大幅改变前线的移动情况，但将使俄罗斯继续这种跨境行动变得更加困难。”利表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格曼称，俄罗斯在克尔希夫的兵力不足以发动大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯无能力生成足够多的战斗力，以从东北方向威胁哈尔科夫，”他说，“要这样做，他们需要在东线战场剥夺部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射他们的武器，并在其周二的讲话中再次提及核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻求扩大其在美国武器使用范围，特别是考虑到去年俄罗斯在战场上取得了主导权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周五，在华盛顿宣布政策改变不足一天后，泽连斯基在接受《卫报》采访的言论中呼吁美国批准打击俄罗斯境内深处的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡尔心想森·布林肯，现为战略与国际研究中心的华盛顿副研究顾问，在周五于布拉格的讲话中并未透露拜登政府是否可以进一步扩大政策，允许在俄罗斯其他地方进行攻击。但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布林肯表示：“未来，我们将继续我们在必要时调整和适应的做法。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="哈尔科夫附近俄罗斯导弹袭击的后续景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月30日，乌克兰哈尔科夫附近的小多尼利夫卡村，俄罗斯导弹袭击损毁的儿童和青年体育骑马学校。路透社/瓦伦廷·奥吉伦科 文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持温和增长 与此同时 欧佩克+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国页岩油生产商继续遵守节制支出以减缓产量增长的承诺，这使得全球最大原油生产国美国在2024年的增长步伐料将放缓，这种态势可能有助于减轻OPEC+在周末进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国凭借页岩革命和技术创新大幅提高了原油产量，成为非OPEC国家中推动全球油供给增长的主要力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超乎预期地增长了超过100万桶/日，达到1293万桶/日，远超政府年初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为补偿，OPEC+成员国及其盟友在去年大幅减少了供应量，总减产规模达到586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士透露，OPEC+正在商讨一项复杂的协议，计划将部分减产措施延续至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周日OPEC+会议上讨论供给政策时，美国产量的持续增加仍将继续推动非OPEC+国家产量的增长，但威胁程度将低于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预估显示，美国原油供给将在今年增加约27万桶/日，与OPEC对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的估测相当。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源机构预计美国原油产量将增长64万桶/日。这三家是最具影响力的预估机构，但所有数据均低于去年的数字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计全球需求增长将达到220万桶/日，而非OPEC+国家的供给增长约为100万桶/日，这将意味着OPEC+原油的需求量较去年将增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源机构则预测全球需求增幅仅为110万桶/日，且对OPEC原油需求的预估几乎无变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，美国总体原油产量变化不大。四月份的产量为1313万桶/日，较去年十二月的1326万桶/日有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内人士和分析师似乎认为，尽管油价徘徊在接近每桶80美元的水平，美国生产商不太可能再次出现超乎预期的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户继续保持谨慎和节制。”合同钻探公司Scandrill首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们惊讶地发现，钻机数量并未更多地增长，鉴于当前的价格水平。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他所在公司保持资本支出平缓，并推迟对钻机的升级以适应更为平稳的钻探增长。公司计划年底运营12台钻机，并在明年重新部署部分钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯的数据，美国石油钻机数量已降至496台，比去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国能持续每年增长100万桶/日，但这目前没有意愿以那样的速度增长。”标普分析师在周四的一份报告中称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市的美国生产商在股东压力下限制了增长支出，因为肆无忌惮的支出虽带来迅猛增长，但在2010年代却带来了有限的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，高于预期的产量增长在一定程度上得益于私营生产商，其中一些已经被纳入市场整合浪潮（波紧），它们通过钻更长的井以及将岩石压裂实现了更高的生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我预计尽管最近出现整合浪潮，但在持续改进钻井和完井效率的支持下，我们仍能看到当前的油价继续存在，并推动美国整体石油产量适度增长。”德州标准石油总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司SLB（SLB.N）预计今年国际市场业务将出现增长，而非北美地区的业务下滑6%，部分原因是由于整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来，策略延续了一种更注重资本纪律的原则，导致了不同的反应。”UBS银行分析师Giovanni Staunovo称，他认为OPEC+可能会延长自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那等国预计将继续引领今年石油和液体产量的增长。3月EIA预计，OPEC+今年石油液体产量将减少100万桶/日，而非成员国家的供应则将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了与美国石油产量增长共存。”UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台的操作楼层从位于德克萨斯州宾克周围佩曼盆地船东公司Oasis Petroleum拥有的租地上控制室可以看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;钻井平台的操作楼层从位于德克萨斯州宾克周围佩曼盆地船东公司Oasis Petroleum拥有的租地上控制室可以看到。2018年8月22日。路透社/尼科·奥佛斯科/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争 after 预定的刑期宣布</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内迎着一排摄影机，宣布了一则适合他在法律和政治战中对抗对方的信息：&lt;strong&gt;我准备战斗。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因提交假文件掩盖向成人电影演员支付封口费而涉及的34项罪名有罪的一天后，共和党总统候选人罗列了一系敌人和不满，语气愤怒且 MANAGEMENT APPROACH 参差不齐。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他称呼主审法官胡安·梅尔罕法官为“&lt;strong&gt;歪曲事实&lt;/strong&gt;”和“&lt;strong&gt;恶魔&lt;/strong&gt;”。他将之描述为由&lt;strong&gt;民主党人乔·拜登&lt;/strong&gt;&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;[1]&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;代表，在2024年11月5日的选举中是他的竞选对手。“他是我们国家史上最&lt;strong&gt;糟糕的总统&lt;/strong&gt;。”他猛烈抨击了作证指控他的证人、投票弹劾他的国会成员，以及反复强调的非法偷渡入境的移民问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普敦促支持者向他的竞选活动捐款，将面临的挑战视为不仅仅局限于他个人的问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“请这样做，”他说道，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管他之前的竞选演讲中常常插播幽默，但这次演讲大部分都是一筹莫展。特朗普仅在新闻发布会上持有一页左右的提词。结束后，他未回答任何问题，迅速离开了讲台上，携其子埃里克·特朗普一道离去。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;随着镜头的远去，通过募款呼吁和社交媒体，前总统的支持者对司法制度和质疑特朗普有犯罪行为的人展开了猛烈攻击。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在一次两领先候选人相互视对方威胁国家稳定的竞选中，拜登团队抓住了特朗普的言论，作为进一步证据表明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了一个困惑、绝望且失败的唐纳德·特朗普，对自己的个人怨恨发表狂言，并关于美国司法制度撒谎，让任何观看的人得出一个显而易见的结论：这个人不能成为美国的总统。”拜登竞选团队的通讯总监迈克尔·泰勒在一份声明中表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普的支持者——其中许多认为纽约裁定结果是司法不公——周五一天内向他的竞选活动捐款3480万美元，特朗普团队表示。这只是WinRed平台代表共和党进行的数字募款的一日记录。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;由于在筹款总额上落后于拜登，该竞选试图通过向支持者发送一系列警告募款短信来延续行动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的日子！”一条消息读道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我绝对&lt;b&gt;不会投降&lt;/b&gt;！”特朗普新闻发布会后另一条消息大声宣布。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站在了前总统一边，辩称审判不公，指控本不应提出，曼哈顿陪审团因民主党的影响有所分歧，而法官偏颇——这是当地政府否认的说法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于共和党谴责不够坚决或力度不够时，特朗普的支持者和竞选助手则展开了反击。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普的竞选经理克里斯·拉西维塔对一个在社交媒体平台上发帖表示尊重陪审团裁决的全国性共和党学生组织嗤之以鼻：“&lt;strong&gt;意见就像屁股插眼，每个人都有的&lt;/strong&gt;……”拉西维塔在网上发布了自己的看法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他还在另一个推文平台上针对一位倡导者提出警告称，不应添加更多党派分歧的拉里·霍根，某位马里兰州的中等偏右前州长，竞选参议员：“你刚结束了你的竞选活动。”拉西维塔在网上这样回应道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州等关键战场州对共和党选民的访谈中，一些受访者表示，特朗普的定罪使他们开始对11月的竞选感到不确定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此类脱钩现象可能会使他败给拜登，特别是在多个摇摆州特朗普仅微弱领先的背景下。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但大多数接受访谈的共和党人听起来都非常像特朗普本人，将审判称为一场骗局。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这全是政治操作，目的是把他排除在竞选活动之外，让他能够尽可能少地参赛。”西蒙特·克莱顿说，62岁的迈里塔的退休警察。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“如果他们能这样做掉他，就有人能这样做掉任何人。绝对没人会安全。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/布伦丹·麦克德明&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2016年因提交假文件掩盖向成人电影演员支付封口费而进行的刑事审判中被裁定有罪后，共和党总统候选人和前美国总统唐纳德·特朗普在纽约市特朗普大厦参加新闻发布会。2024年5月31日路透社/布伦丹·麦克德明/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于周五表示，以色列提出了新的加沙停火提议，以换取释放人质，并呼吁哈马斯同意这一新提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这场战争应该结束了，我们应该开始思考战后的日子了。”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;说，他面临选举年的压力，需要结束已经持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔和其他国家正在调解以色列和哈马斯激进组织之间的停火谈判，但谈判多次受阻，双方互相指责对方阻碍进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议是针对数周内以色列对拉法的入侵以及对包括贝内-内塔尼亚胡政府在内的国内外对加沙地区的死亡事件和人质持续被扣押的施压而来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝内-内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已授权谈判代表提出加沙停火协议，因为拜登透露了停火计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一方面，共和党总统候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/donald-trump/"&gt;唐纳德·特朗普&lt;/a&gt;在另一天被定罪34项重罪，突显两候选人的立场差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新提案由三个阶段组成，不同于之前的提议，因为一旦达成停火，即使进展到第三阶段，停火仍将持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，一个为期六周的停火期内，以色列军队将从加沙人口密集区撤出，人质，包括老人和妇女，将与数百名巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，还将有600辆运输物资的卡车每天进入加沙，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束冲突的条款进行谈判。“只要谈判继续，停火将继续。”总统说，这是一个新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将涉及重建加沙的重大计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登通过卡塔尔传达了这一提议给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国总统呼吁以色列那些支持“无限期战争”的人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，以色列有一些人不会同意这个计划。并且会要求战争持续下去。一些甚至在政府中的成员已经表明，他们希望占领加沙，希望多年内继续战斗，这些人质对他们来说并不是优先事项。”总统说，“尽管会受到各种压力，我敦促以色列领导层支持这项协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一位终生致力于以色列的总统，唯一一位在战争期间访问以色列的美国总统，以及刚刚派遣美国军事力量直接保卫以色列免受伊朗袭击的总统，我希望你们稍稍退一步，想想如果这个时刻浪费了会发生什么。我们不能失去这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位未具名的美国高级官员告诉记者，以色列能够做出新提议是因为近期战场上的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在已经清晰地看到了这场危机结束的道路。这是一份详细四页半的协议，已经详细谈判过。”官员表示，“现在摆在桌面上的协议实际上是对整个过程的终结。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段都将持续42天，官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几位以色列媒体 outlets 描述拜登周五的讲话是震撼性的，并将其视为试图直接向以色列公众呼吁的一种尝试。领先 Channel 12 在其晚间新闻节目中直播了拜登的讲话。以色列审查机构此前已经禁止发表关于提议细节的报道，记者丹尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比尔森说，与往年相比，该提议更有可能成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了严重影响，哈马斯在未来发动任何严重袭击、攻击或恐怖活动的可能性下降了很多，虽有一定的可能性，但远不如之前。”比尔森说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，全球公众舆论“开始转向反对”以色列，比尔森说，这将鼓励以色列渴望停止冲突，与拜登的影响相结合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事时，他可以创造很多动因。”比尔森说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个人质提案是，释放加沙生病的、年老的和受伤的人质，以换取为期六周的停火，该停火可以延长，以允许更多的人道主义援助进入该地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月早些时候，因以色列拒绝在谈判中同意哈马斯提出的永久停止战争的诉求，以及加大了对加沙南部城市拉法的攻击力度，这一提议的谈判破裂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，它已经告诉调解人，如果以色列停止战争，它将不会参加正在进行的任何谈判，但准备好进行一次“最终的协议”，包括人质和囚犯交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位未具名的美国高级官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将于周五与17个国家的外交官会面，这些国家的公民被哈马斯扣留在加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在拉法的以色列空袭造成45名巴勒斯坦人死亡后，引发了国际社会的强烈谴责，但未触及美国否决军事援助以色列的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙人民在这场战争中经受了纯粹的苦难。”拜登周五表示，“我们都看到了本周早些时候发生在拉法的致命大火中航拍的可怕画面，这是以色列针对哈马斯的袭击……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列于10月7日袭击加沙以来，已经有超过36,280人被杀。根据以色列的统计，哈马斯的袭击导致约1,200人死亡。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在损坏建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在拉法的废墟中行走，该地区在以色列军事进攻期间被严重破坏。瓦蒂姆·伊萨/路透社, 2024年6月12日&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密交易“重新质押”平台繁荣发展， trader追求更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币流入了一种新型平台，投资者需要将他们的代币锁定，以换取奖励，这种复杂的方案令分析家警告存在用户和加密货币市场的风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所谓的“重铸”日益流行，成为加密货币市场风险偏好的最新信号。比特币，最大的加密货币，接近历史最高点，而第二大加密货币以太坊今年至今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重铸热潮的核心是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在二月份从美国风险投资公司安德森·霍洛维茨（Andreessen Horowitz）加密部门筹集了1亿美元，其平台上吸引了188亿美元的加密货币——比六个月前的不到4亿美元大幅增长。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明了重铸，以扩展一项传统的加密货币做法——&lt;a href="https://www.reuters.com/business/finance/what-is-staking-cryptocurrency-practice-regulators-crosshairs-2023-02-10/"&gt;质押&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机通过验证和确认谁拥有哪些加密货币。为了达到这一目的，加密货币持有者，例如以太坊（Ether），允许他们的资产在验证过程中被锁定。持有者在参与质押期间暂时失去即时访问代币的权利，但会获得收益作为回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放代表其所质押加密货币的新加密货币。重铸使代币持有者可以将这些新代币重新质押到不同的基于区块链的程序和应用程序中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加密货币世界对重铸的风险程度意见不一，一些内部人士表示，由于这种做法尚处于早期阶段，难以评估其风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但包括分析师在内的一些人担心，如果代表重铸加密货币的新代币在加密货币庞大的借贷市场中用作抵押品，可能会导致基于有限资产发生无穷无尽的借贷循环。据悉，如果所有人都同时尝试退出，这可能会导致更广泛的加密货币市场不稳定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“当任何具有抵押品的抵押品过多时，情况均不是理想状态，它增加了新的风险因素。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;投资者的吸引力在于收益率：在以太坊区块链上进行质押的回报通常在3%到5%之间，但分析师表示，通过重铸，投资者可以通过同时赚取多个收益率，从而获得更高的回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重铸是去中心化金融（DeFi）领域的一个最新发展，在这一领域中，加密货币持有者投资于实验性计划，以期不售出代币而产生高额回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户以期待未来的奖励或被称为空投的其他赠品加入该平台。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用该平台的人发放其新创建的代币，用户希望这种名为“EIGEN”的代币在未来有价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重铸平台的增长是由寻求空投的用户驱动的，这被称为“极为投机的免费金钱行为”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这是非常危险的。”美国加密交易所Coinbase（COIN.O）的研究负责人David Duong表示，该公司提供质押但不提供重铸。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“他们现在行动是为了未来可能得到奖励，但他们不知道会得到什么。”Duong说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sreeram Kannan来自西雅图大学的前助理教授，他和团队设计了印度首个学生设计的微卫星，据他的学术网站介绍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer描述自身为验证服务的市场平台，将计划质押者与需要锁定代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新的重铸平台也已涌现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户提供在EigenLayer上重铸其代币并生成代表重新质押资产的新代币的服务。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借入的抵押品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们的目标是让用户选择在哪里质押代币，并帮助新的区块链服务成长，而非激励更多基于加密货币抵押的借贷。”Kannan说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重铸可能带有“隐性风险”——如果重铸代币被用于加密货币借贷，可能在市场下跌期间引发强制平仓和更高的波动性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售加剧了高风险借贷，随着用作抵押品的加密代币在Luna和Terra等代币崩溃后迅速失去价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“目前，不存在重铸问题对传统金融市场造成传染的实质性风险。”标准普尔评级公司的数字资产业务分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，加密货币世界正变得越来越与主流金融相连，重铸也吸引了机构投资者。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zodia Custody，标准渣打银行（Standard Chartered）的加密部门，注意到机构投资者对质押表现出显著兴趣，但认为重铸超出了其边界，因为无法建立代币转移的“纸面轨迹”及其奖励分配。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;激光数字（Laser Digital），摩根士丹利（Nomura）的加密部门，与Kelp DAO合作，为其部分资金进行重铸，Kelp DAO在四月的一篇博文中表示。Laser Digital未对路透社的评论请求做出回应。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;专注于加密货币的瑞士银行Sygnum表示，其为客户加密资产进行质押，并预计“围绕重铸的新生态系统将出现”。 &lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration showing representations of cryptocurrency Bitcoin taken in Paris, France, on March 9, 2024. REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;An illustration of a representation of cryptocurrency Ethereum placed on a PC motherboard on June 16, 2023. REUTERS/Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum赢得 landslide 胜利，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·希梅巴乌姆以压倒性优势当选墨西哥首位女性总统，继承了她的导师和即将卸任的领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目。后者在穷人中的高人气推动了其胜选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;希梅巴乌姆&lt;/a&gt;是一位气候科学家和前墨西哥城市长，据墨西哥选举机构快速计票结果显示，她获得58.3%至60.7%的选票，这将是墨西哥民主历史上最高票占比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟还有望在两院中获得三分之二以上的绝对多数，这将使联盟能够在没有反对派支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索希特尔·加尔维兹&lt;/a&gt;在初步计票结果显示她获得26.6%至28.6%的选票后，承认失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我有生之年第一次投票给女性总统，”87岁的希梅巴乌姆支持者埃德尔米拉·蒙蒂埃在墨西哥最小的州塔拉韦拉市说，“以前我们甚至不能投票，即使能投，也是按照丈夫的指示投票。感谢上帝这已改变，我得以见证这一刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希梅巴乌姆面临着复杂的发展道路。她须平衡增加普及福利政策的承诺，同时要应对庞大的预算赤字和低经济增长率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果公布后，她向支持者保证将会保持财政纪律，并尊重中央银行的自主权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺改善安全状况，但未详细说明具体计划。此次选举是最暴力的墨西哥现代选举之一，有38名候选人被杀害。许多分析人士认为，在奥夫拉多尔任期内，犯罪组织在影响力和影响力深度上有所扩张。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的投票中，塔拉韦拉州有两个投票站发生了人员死亡事件。在奥夫拉多尔领导下的墨西哥执政时间内，超过18.5万人遭杀害，这是墨西哥现代历史上的最高记录，尽管谋杀率略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺进行重大投资以改善警务并在减少有罪不罚方面取得进展，否则希梅巴乌姆可能难以显著提升整体安全水平，”独立拉美政治风险分析师纳太安·帕里什·弗伦奈里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政党“全国复兴运动”（MORENA）还在初步计票结果显示下一任墨西哥城市长的人选中胜出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希梅巴乌姆将面临与美国就毒品走私进行更棘手的谈判。在此背景下，美国芬太尼流行病正处于高峰期。此外，她还必须解决电力和水资源短缺问题，吸引制造业重新选址，这是“近岸外包”趋势的一部分，即公司将供应链转移到其主要市场附近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她还必须重新考量陷入长期亏损并负债累累的国家石油公司（Pemex）的商业模式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔翻倍了最低工资，减少了贫困，让比索走强并维持较低的失业率——这些成就使他广受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希梅巴乌姆承诺扩大福利计划，但今年墨西哥计划面临巨额赤字，预期2025年经济增长仅为1.5%，这给实现此目标带来了挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔试图将投票变成对其政纲的全民公投，希梅巴乌姆拒绝反对派声称她将是奥夫拉多尔的傀儡的说法，尽管她承诺将继续推行有助于墨西哥最贫困人口的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在胜选演讲中，希梅巴乌姆感谢奥夫拉多尔为“将我们的国家向更美好的方向转变所做的不朽贡献”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯认为这种批评背后是对女性决策能力的怀疑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们难以相信她会作出独立决定，这和她是女性有很大的关系。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="希梅巴乌姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;克劳迪娅·希梅巴乌姆，执政党“全国复兴运动”党候选人，在赢得总统选举后与她的支持者交谈，照片摄于墨西哥城，2024年6月3日。路透社/拉奎尔·库纳哈&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="希梅巴乌姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;克劳迪娅·希梅巴乌姆，执政党“全国复兴运动”党候选人，在赢得总统选举后向支持者招手致意，照片摄于墨西哥城，2024年6月3日，北京时间。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城中心广场，由执政党“全国复兴运动”党候选人克劳迪娅·希梅巴乌姆赢得总统选举的消息宣布后，人们举着“总统克劳迪娅·希梅巴乌姆”的横幅，2024年6月2日，北京时间。路透社/麦亥·伊莉佩&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;反对派总统候选人索希特尔·加尔维兹在投票站开票后对支持者发言的照片，照片摄于墨西哥城，2024年6月2日，北京时间。路透社/克特萨利·尼切·哈&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;投票站关闭的照片，地点位于墨西哥普埃布拉州，2024年6月2日，北京时间。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;投票站投票的照片，地点位于墨西哥韦拉克鲁斯州，2024年6月2日。路透社/亚赫里·塞瓦罗斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;前往投票站的照片，地点位于墨西哥查拉库查特圣纳索科塔兰，2024年6月2日。路透社/拉斐尔·昆哈&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;投票站投票的照片，地点位于墨西哥城，2024年6月2日。路透社/亚历山德罗·梅涅吉尼&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;反对派总统候选人索希特尔·加尔维兹在投票站外拍照留念的照片，地点位于墨西哥城，2024年6月2日。路透社/路易斯·科特斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;投票站筹备的照片，地点位于墨西哥桑巴尔托博尔夸利亚纳，2024年6月2日。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;拉拉马吉奇镇的奇瓦哈州，Raramuri妇女积极参与投票，2024年6月2日。路透社/何塞·路易斯·冈萨雷斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;人们在投票站按完投票后展示按下的手指照片，地点位于墨西哥城，2024年6月2日。路透社/亚历山德罗·梅涅吉尼&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YPM7PWSKUBIKPLMBWBAI3XYS64.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;拉拉曼萨尔镇，人们在投票站投票的照片，地点位于墨西哥，2024年6月2日。路透社/雅科布·加西亚&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;孟特罗国际机场投票站的照片，地点位于墨西哥城，2024年6月2日。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;投票站投票的照片，地点位于墨西哥周五德鲁里纳，2024年6月2日。路透社/雅科布·加西亚&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;克劳迪娅·希梅巴乌姆的照片，地点位于墨西哥城，2024年6月2日。路透社/拉奎尔·昆哈&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/亚历山德罗·梅涅吉尼&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;圣胡安查马鲁拉镇的照片，2024年6月2日。路透社/加布里埃拉·桑巴里亚&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年6月1日。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;人们走在墨西哥城中心区，准备迎接周日的大选，2024年6月1日。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，在准备选举的寒夜，政府宣布禁止销售酒精的禁令。照片摄于2024年6月1日，北京时间。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>