<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 28 Nov 2024 20:47:18 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿在监狱袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大 serial 杀人犯 Robert Pickton 于本月早些时候在魁北克一间最高安全级别的监狱内遭到另一名囚犯袭击，于周五去世，享年 74 岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pickton 是加拿大最具知名度的大规模谋杀犯之一，他于 2007 年因在不列颠哥伦比亚省太平洋沿岸的养猪场杀害吸毒者和妓女并处置其遗体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府检察官在他被判终身监禁后，撤销了对他另外 20 起谋杀罪的指控。Pickton 被裁决杀害了在温哥华附近的破旧房产中发现的部分遗骸的六名妇女。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大司法部称，Pickton 是在 5 月 19 日被袭击后在魁北克监狱接受治疗，最终去世。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们必须意识到，该罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成了毁灭性的影响。”司法部在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者包括从 2002 年早期起，在温哥华贫穷、毒品泛滥的 Downtown Eastside 邻里失踪的超过 60 名妇女。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在 Port Coquitlam，大约位于市中心东边 25 公里处，发现 33 名受害者的遗体或 DNA，其中许多人是土著居民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016 年，《太阳报》报道称，Pickton 撰写的书籍在亚马逊上架不到几小时后就被撤下。在书中，Pickton 宣称自己无辜，并指责警方对自己进行了陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊下架此书，并向受害家庭表示道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿电视画面”" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿出现在这帧未标明日期的电视照片中，此时的皮克顿居住在温科勒斯。路透社/ Global TV 文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因 ANC 选举表现不佳而实力大减</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨将在主持非洲国民大会（ANC）自种族隔离结束以来最差选举结果后，实力大减。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举结果显示，约71%的选区数据显示，ANC的得票率不足42%，比2019年上次选举的57.5%大幅下降，并且这是30年来首次未能获得超过半数支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举失利意味著纳尔逊·曼德拉的前解放运动将不得不与其他较小政党谈判联盟协议或其他形式的协议以治理国家。可能需要做出政策让步或放弃重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人变身企业家的拉马福萨很可能面临反对党和他所在深陷分裂的政党内的批评者的辞职压力，但ANC高层官员支持他继续留任，并且分析界目前尚未出现显而易见的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明确能够接替拉马福萨的统一候选人。”开普敦大学政治学教授安东尼·博勒表示，他曾撰写拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一份3月份的民调显示，在本次选举中，拉马福萨在众多政治人物中获得了最高的民意支持率，党内派系之争可能使动员反对他的举动复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将于周日当正式初步结果宣布时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年的一项调查报告发现，拉马福萨可能与其在猎场家具中的小额现金有关的不当行为。尽管这件事被称为“农场门”，但拉马福萨否认有不当行为，并在同年赢得了新的五年ANC党领袖任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本次投票被视为ANC自成立以来最严峻的考验，因为选民对失业率高企、犯罪率上升以及电力供应严重中断等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年底，拉马福萨当选ANC党领导人，承诺重塑党内的形象并振兴经受了九年间系列丑闻和经济衰退打击的经济。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他在2018年当选总统后的初期兴奋情绪很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济仍未恢复活力，高级ANC官员仍然深受丑闻困扰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自他的政敌祖马，祖马支持的新党uMkhonto we Sizwe在出人意料的表现中，严重破坏了ANC的支持率，尤其是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马已经将拉马福萨和ANC的行动置于死地。他知道自己在夸祖鲁-纳塔尔省容易受到攻击。”政治分析师拉尔夫·马特凯格表示。“这是拉马福萨项目的终结……无法从选举失利中恢复，并指望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因对关键改革拖延不决而受到批评，以避免加剧他党内的裂痕，与他作为工会领导人时果断的风格大相径庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而他的支持者认为，他的团结能力以及他推动南非为“全球南方”国家代言的角色值得称道。“全球南方”是指一群低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最积极呼吁公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了对以色列的种族灭绝指控，国际法院裁定以色列应停止对加沙市拉法的军事行动。以色列否认这些指控，并继续推进对拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC在过去30年中的成就，但批评者认为他未能提供新的解决南非最大挑战的办法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一场竞选集会上，拉马福萨承诺“会做得更好”，此时有数千名支持者聚集在索韦托足球场。很多人在他演讲未完之前就离开了。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，南非索韦托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步加大涉乌克兰冲突的力度</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是对两年多前战争的又一次深入介入，专家认为这将有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄国入侵乌克兰以来，拜登政府认为允许乌克兰使用美国武器打击俄境内目标存在风险，担心这可能会引发直接的核武器冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是与美国对基辅供应更高级武器的其他禁令相符的一个规定，包括先进的美国战机和远程ATACM导弹，这些禁令现已逐步解除。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于周四生效，是针对哈尔科夫地区的作战而精心设计的。美国官员称，这一决定允许基辅使用美国提供的武器回击来自边境对面的俄罗斯部队的攻击或准备攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家表示，乌克兰前线部队现在可以使用美国提供的高机动火箭炮系统（HIMARS）发射带有制导多管火箭系统（GMLRS）导弹和其他武器向俄罗斯部队开火。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，也许还能创造条件逼退在哈尔科夫地区已经站稳脚跟的俄罗斯军队，”乌克兰国立战略研究所研究干事米克霍拉·比列斯科夫说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英格兰表示，拜登的决定将减少基辅在东部顿巴斯地区关键战场抽调兵力的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，俄罗斯军队将处于被动局面，不得不重新考虑其在进攻哈尔科夫地区的战术，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决定涉及数周的过程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰在5月13日的一个安全视频会议上向白宫国安顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席C.Q.布朗上将提出要求，允许使用美国的武器在哈尔科夫地区打击俄境内目标，一位不愿透露姓名的美国官员表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗制定了放宽限制建议，沙利文在5月15日将这一建议呈交给拜登。据这位官员说，拜登同意乌克兰可以在俄罗斯境内安全地带回击俄罗斯军队的攻击。从那时起，拜登政府一直在完善这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在5月20日接受路透社采访时表示，要求乌克兰的伙伴采取类似步骤，并公开表示：“迄今为止，还没有看到积极的进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国外政策研究协会欧亚项目高级研究员罗伯·李表示，俄罗斯一直利用拜登禁止在俄境内发动攻击的规定，将其作为安全补给区来发动对哈尔科夫地区的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰第二大城市哈尔科夫距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将火炮部署在边境对面，可以保留防空系统、电子战系统和指挥控制系统，获得某种程度的安全舰队，”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，李和其他专家表示，这一决定本身可能不会迅速改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会大幅改变前线态势，但这将使俄罗斯继续此类跨境行动变得更加困难，”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格兰表示，俄罗斯缺乏足够的兵力进行大规模进军哈尔科夫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的兵力生成足够的战斗力从东北方向威胁哈尔科夫，”他说，“要实现这一目标，就必须在东部作战区域消耗部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员不要允许乌克兰从其境内使用武器打击俄罗斯，并于周二再次提及核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月寻求在美国武器使用能力的地域上进一步扩展，特别是在俄罗斯在战场上占据主动的一年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，华盛顿宣布政策调整后不到一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时要求美国批准打击俄罗斯境内的纵深目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华府高级研究员马克·坎西安表示，拜登的举动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的重大改变。但这是一步，”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和国务院官员将在下一步：袭击更广泛的攻击目标——可能不是直接威胁哈尔科夫，但在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，拜登政府目前不会扩大政策允许针对俄罗斯其他地区的打击。但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续做我们一直在做的，即适应和调整，”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="哈尔科夫郊区的导弹攻击后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月30日，乌克兰哈尔科夫郊区马拉达尼利夫卡村庄的儿童和少年体育骑术学校的严重受损地点，当地消防员正在进行灭火工作。路透社/瓦伦廷·奥格里内科/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争在罪名成立的判决后</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内直视着镜头，传达了一条既适合他的法律斗争也适合政治斗争的信息：他已经准备好继续战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定特朗普34项与隐瞒成人电影明星静默费相关的伪造文件罪名成立的一天后，这位共和党总统候选人列举了一长串对手和不满，并发表了一番愤怒而冗长的言论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称负责审判的法官于安·梅尔昌为“不正派”“恶魔”。他指责民主党总统候选人乔·拜登是“美国历史上最糟糕的总统”。他还抨击那些出庭作证反对他的证人、那些投票弹劾他的国会议员，甚至呼应了其竞选集会上的言论，指责非法涌入这个国家的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普敦促支持者向他的竞选捐款，并将其面前的挑战描述为远超个人的范畴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们在为美国战斗。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他在其他竞选演说中常常夹杂着幽默，但这次演讲主要充斥着阴郁的情绪。特朗普在新闻发布会上只拿着一张小纸条，演讲结束时，他没有回答任何问题，与儿子埃里克·特朗普一同迅速离开了演讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;远离镜头，通过募捐呼吁和社交媒体，前总统的盟友也猛烈抨击司法体系，并谴责任何暗示特朗普犯罪的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一场候选人之间均将对方视为国家威胁的竞选中，拜登竞选团队通过特朗普的言论来强调他不适合作为总统的事实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普的混乱、绝望和失败，他继续对自己的个人不满妄加评论，同时也对美国司法体系撒谎，这让任何观看的人都能得出一个明确的结论：这个人无法担任美国总统。”拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;支持特朗普的选民——他们大多认为纽约的判决有欠公道——星期四向他的竞选账户捐赠了3480万美元，特朗普团队宣称这是WinRed平台上特朗普一天最高的一笔捐款纪录，WinRed是为共和党处理数字募捐的平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管拜登的竞选基金总额领先，但该竞选团队仍试图保持募捐速度，迅速向支持者发送了一系列警告性筹款信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的日子！”一条信息读道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不会投降！”特朗普在新闻发布会后的另一信息则大喊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都一致拥护前总统的观点，认为审判存在缺陷，指控本不应提出，陪审团来自偏民主党的地区纽约市受污染了，且法官存在偏见——这些指控遭到当地官员否认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在那些谴责声音不够迅速或强烈的共和党官员中，特朗普的支持者和竞选助手进行反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普竞选搭档克里斯·拉西维塔对一个社交媒体平台X上发表声明认可陪审团判决的全国性大学共和团大加嘲讽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“每个人都有一个观点......每个人都有意见……”拉西维塔发帖说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还批评了共和党前州长、现任参议员竞选人劳里·霍根，霍根在裁定公布前曾警告美国人“不要煽动更多毒化党派分歧的言论”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你已经结束了你的竞选。”拉西维塔在X平台上回应道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这些摇摆州对共和党选民的访谈中，几位受访者表示，特朗普的定罪使他们开始重新考虑十一月对他本人的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种变节可能会损害他在与拜登的重赛中因多个关键摇摆州选票微薄优势占优的地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，大多数受访的共和党人听起来就像特朗普本人一样，称审判是骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“一切都是政治行为，目的是让他尽可能多地远离竞选活动，”来自佐治亚州玛丽塔市、年近六旬的退休警察斯科特·克莱顿说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能对付他，那就能对付任何人。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在一个新闻发布会上，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德默德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在一个新闻发布会上，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;共和党总统候选人和前美国总统唐纳德·特朗普在一个新闻发布会上，特别是在纽约市于2024年5月31日，被判因伪造商业记录以掩盖2016年支付给成人电影明星斯托米·道奇森的静默费而有罪的审判后，特朗普塔，纽约市。路透社/布兰登·麦克德默德/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国油企保持适度增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油井钻探公司继续遵守限制支出以控制产量增长的承诺，这使全球最大石油生产国在2024年的增长放缓，也许这将缓解OPEC+在周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去十年中，美国因页岩革命及技术进步导致的产量提升，成为了非OPEC产油国中推动全球石油供应增长的主要力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增长了一百万桶/日，达到1293万桶/日，远超政府年初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为OPEC及联合生产国OPEC+的一部分，这些产油国去年通过深化减产来抵消包括美国在内的非OPEC产油国产量的增加。OPEC+的减产总计达到586万桶/日，相当于全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在商讨一项复杂的协议，可能会将部分减产措施延至2025年，三位熟悉OPEC+讨论的人士表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In Sunday’s OPEC+会议，就供应政策而言，尽管美国产量增加继续推动非OPEC+产出增加，但这方面的威胁将小于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，美国原油供应量将在此年增长约27万桶/日，这与OPEC自己对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计将有64万桶/日的更高美国产出增长。这三者是业内最关注的预测机构，所有机构的预测均低于去年的数字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+之外油产国的供应增长，超出大约100万桶/日。这意味着OPEC+原油需求量可能比去年增加约90万桶/日，OPEC+5月的月度原油市场报告中如此表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/iea-trims-2024-oil-demand-growth-forecast-widening-gap-with-opec-view-2024-05-15/"&gt;国际能源署&lt;/a&gt;预计全球需求增长较低，为110万桶/日，而对OPEC原油需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，总体美国原油产量变化不大。4月产量约为1313万桶/日，相较于12月的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油井钻探公司似乎不太可能再次像2023年那样超出预期，即使油价徘徊在每桶80美元附近，行业高管和分析师表示。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;“我们的客户保持了非常保守和严谨的态度。”Scandrill公司首席运营官Paul Mosvold说道。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;“鉴于目前的价格水平，令钻机数量有所增加实际上有些出乎意料。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;该公司正在保持资本支出不变，并推迟对其钻机的升级，以最好地与更加平缓的钻井增长保持一致。它计划年底运营12台钻机，并重新部署几台更多钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯数据，美国油井钻探数量已降至496台，较去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;“美国有可能在未来几年内以每天100万桶的速度增长，但目前没有意愿以这种速度增长。”S&amp;P分析师在一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;S&amp;P Global Commodity Insights预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;公开上市的美国生产商近年来限制了增长方面的支出，因为过度的支出尽管带来了迅猛增长，但在2010年代却限制了页岩产业的投资回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超出预期的产量增长部分来自私人生产商，其中一些现在正在经历行业的整合浪潮，他们通过钻更长的井以及对岩石进行压裂来同时从更多的井中生产更多石油，提高了生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;“尽管最近出现了一系列整合，但我预计当前的油价会持续，并有助于支持由于持续改进钻井和完井效率带来的总体美国石油产量的增长。”Texas Standard Oil总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;石油服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年来自国际市场的需求增长将超过北美。其国际业务第一季度收入增长了18%，而北美业务收入下降了6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;“近年来，策略发生了变化，更加强调资本纪律，导致了不同的反应。”UBS银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将会延长自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那仍然预计将在今年引领石油和液体生产增长。美国能源信息署在3月表示，今年OPEC+的石油液体产量预计将下降100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;“OPEC+已经学会了适应美国石油产量的增长。”UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="钻井平台操作室从拥有Oasis Petroleum租赁的Permian盆地Wink附近的场地控制室中可以看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;钻井平台操作室从拥有Oasis Petroleum租赁的Permian盆地Wink附近的场地控制室中可以看到，2018年8月22日，美国德克萨斯州。路透社/Nick Oxford/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密货币“重新质押”平台兴起，交易员追逐更高收益</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转入一种新型平台，该平台通过锁定用户代币来换取投资回报。分析师警告称，此举带来的复杂方案存在风险，不仅对用户，也对加密货币市场构成威胁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓的“重新质押”现象的兴起，是加密货币市场冒险行为激增的最新迹象。随着价格飙升和交易者寻找收益率，加密货币市场的风险偏好日益增强。比特币，作为最大的加密货币，接近历史最高值。而第二大加密货币以太币今年已上涨60%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这次重新质押热潮的核心在于西雅图初创企业EigenLayer。该公司在今年2月从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，吸引了188亿美元的加密货币进入其平台，这一数字较六个月前增加了近四倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan对路透社表示，重新质押是为了扩大长期存在的加密货币质押实践。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是一种由网络中的众多计算机参与，用于验证谁拥有哪些加密货币的数据库。为实现这一目标，加密货币持有者，如以太币的持有者，允许他们的资产在此验证过程中被锁定。持有者在参与质押时会暂时失去对代币的即时访问权限，但作为回报，他们会获得收益率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些质押平台还会向用户发放新创建的加密货币代币，以代表他们已质押的货币。重新质押使持有者能够将这些新代币再次质押到不同的基于区块链的程序和应用程序中，以期望获得更高的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密货币世界对于重新质押的风险性存在分歧，一些内部人士认为这项活动尚处于初级阶段，难以评估其潜在风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但其他人，包括分析师，担心如果重新质押代币作为质押品在加密货币的庞大借贷市场中被用作抵押物，可能会根据少数资产产生无限循环的借贷。如果所有人均试图同时退出市场，可能会扰乱更广泛的加密货币市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当有抵押品被用作额外抵押时，似乎并不理想，这增加了新的风险因素。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;投资人的吸引力在于收益率：以太坊区块链上的质押回报通常在3%-5%之间，分析师称重新质押的收益可能更高，因为投资者可以同时赚取多个收益率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融（DeFi）领域的最新发展，加密货币持有者投资于实验性的方案，以期在其持有资产没有抛售的情况下获得巨额回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发完成。用户加入该平台是为了期待未来奖励或所谓的空投（Airdrop）活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用该平台的用户发放其创建的全新代币。用户希望这个名为“EIGEN”的代币未来会有价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重新质押平台的增长是由寻求空投的用户推动的，称之为“这真是一种非常、非常投机的免费钱。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这非常具有风险，”美国加密货币交易所Coinbase的研究负责人David Duong说，（Coinbase网页链接：[COIN.O]）它提供质押服务，但不提供重新质押。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他们现在是在预见到会得到某种回报，但并不知道是什么。”Duong说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer于去年由Sreeram Kannan创立，他曾在西雅图大学担任助理教授，并领导团队设计了印度首个学生设计的微卫星，根据其学术网站。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer自称为验证服务的市场，连接潜在的质押者和需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新的重新质押平台如EtherFi、Renzo、Kelp DAO涌现，它们代表客户将代币重新质押至EigenLayer，并生成新代币以代表这些重新质押的资产，这些代币可以用于其他场合，例如作为借贷中的抵押品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目的是让用户能够选择在何处质押代币，并帮助新增的区块链服务成长，而不是鼓励更多的加密货币支持借贷行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们没有与这些参与者有任何官方关系……这是一个正在浮现的现象。”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coinbase的Duong指出，重新质押可能伴随“隐藏风险”，如果重新质押的代币用于加密货币借贷，那么在市场下滑期间可能会出现被迫清算和更多波动性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售加剧了高风险借贷带来的影响，加密货币作为抵押品的迅速贬值，导致了 Terra 和 Luna代币崩盘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与上述风险脱钩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“风险不在于重新质押，而在于借贷协议。借贷协议错误定价风险。”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些专家对重新质押不太担心，认为重新质押协议中的现金量相对于全球加密货币行业25000亿美元的净资产而言微不足道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密货币世界的损失可能波及更广泛的传统金融市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“目前，我们未看到重新质押问题对传统金融市场构成实质性风险。”标准普尔全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，加密世界正越来越与主流金融世界相连，重新质押已开始赢得机构投资者的青睐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zodia Custody，标准银行的加密部门，看到了对质押服务的显著机构兴趣，但首席风险官Anoosh Arevshatian认为重新质押超过了一般范围，因为它难以建立资产的所有权记录和计算奖励分配。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital已与Kelp DAO合作，为其部分资金进行重新质押，Kelp DAO在四月的一则博文中提到这一点。Laser Digital未回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，其为客户加密资产进行质押，并预期“一个新的重新质押生态系统将出现”。 &lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质换取加沙停火，同时呼吁哈马斯同意这一新提议，认为这是结束这场冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始新的一页了，”拜登说。目前正值美国总统竞选年，拜登正承受着结束加沙冲突的压力，这场冲突已经持续了8个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔和其他国家正在调解以色列与哈马斯组织之间的停火谈判，但多次陷入僵局，双方相互指责对方阻碍了谈判进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议正值以色列数周来在拉法地区的入侵升级之后，以色列国内和国际社会对加沙死亡事件的抗议不断，以及推迟释放人质的压力增大之时。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理本雅明·内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列已授权谈判人员在拜登披露停火计划后，提出一个加沙停火提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议也发生在共和党总统候选人唐纳德·特朗普因34项重罪被判有罪之后，这一事件凸显了两位候选人间的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新提议分为三个阶段，并突破了以往提议的框架，因为它在各方通过所有三个阶段期间持续进行停火。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口密集区撤出，人质，包括老人和女性，将与数百名巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙地区，每天将有600卡车人道主义援助物资进入加沙，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的条款进行谈判。“谈判期间，停火将持续进行，”总统说，这是前所未有的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项加沙重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已经通过卡塔尔转达给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登还呼吁以色列内部那些主张“无限期”战争的人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，以色列有那些不会同意这一计划的人，并呼吁战争继续无限期进行，一些甚至在政府联盟中的人也表明了他们的立场，他们希望占领加沙、继续战斗数年，而人质对他们来说并不是优先事项。我呼吁以色列领导层即使在面临各种压力的情况下也要支持这个协议，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为对以色列有着终身承诺的美国总统，作为唯一一位在战争期间访问以色列的美国总统，作为刚刚派遣美国军队直接为以色列防御伊朗进攻的人，我要求你们后退一步，思考如果失去这一时刻会发生什么。我们不能失去这一时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员表示，以色列能够提出新提议，是因为最近在战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在有一条明确的通往危机结束的道路。这是一个详细的四页半协议，”这位官员说，“这次协商非常详细，现在摆在桌面上的是整个过程的终局。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据计划，每个阶段将各持续42天，这位官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几位以色列媒体将拜登周五的发言描述为戏剧性的，并认为这是直接向以色列公众发岀呼吁。主要频道12中断了晚间新闻节目，通过直播播放了拜登的发言。该国审查机构之前曾禁止发布该提议的详情，主持人丹尼·库姆拉罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议比以往的提议更有可能成功，得克萨斯大学奥斯汀分校的历史学和公共事务教授杰里米·宋里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够对以色列发动认真打击的可能性不低，但比之前明显减少，”宋里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论正在“反对”以色列，宋里说，这可能会促使以色列人想要结束这场冲突，而拜登的影响也可能起到促进作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事时，他可以创造很多激励措施，”宋里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个更早的释放人质提议是用病、老、伤人质交换为期六周的停火，有可能延期以允许向该地区输送更多援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议本月早些时候瓦解，因为以色列拒绝了哈马斯在谈判过程中停火的永久要求，随后加大了对加沙南部拉法市的军事进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，它已通知调解人，除非以色列停止军事行动，否则不会继续谈判，但愿意达成包括人质和囚犯交换在内的“完整协议”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文周五将与17个有公民被哈马斯在加沙控制的人质的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日对拉法的一次以色列空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际愤慨，但没有越界触及美国的红线，即停止对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中的巴勒斯坦人民经历了纯粹的地狱，”拜登周五表示，“我们看到了本周早些时候拉法致命火灾的画面，随后以色列攻击了哈马斯……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列在对南部以色列的哈马斯袭击作出回应后攻击加沙以来，已有超过36,280人遇难。根据以色列计数，哈马斯袭击造成了大约1,200人的死亡。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在被破坏的建筑物废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在被破坏的建筑物废墟中行走，这些建筑物是在以色列军事进攻期间在加沙北部贝特拉希亚市被摧毁的，2024年6月12日。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的贝里在停火协议中重拾关键调解角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议长纳比勒·伯里重演了他作为 Hezbollah 和美国之间关键沟通人的角色，华盛顿试图调解与以色列战争的结束，利用其数十年的经验促成了停火协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一事件进一步凸显了这位86岁老人在黎巴嫩的影响力，特别是在他长期引领的什叶派穆斯林社区，而且他自以色列在九月击毙伊朗支持的 Hezbollah 首领哈桑·纳斯拉赫后，被视作稳控局势的重要角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里在周三的电视演讲中表示，黎巴嫩正关闭“历史上最危险的时刻”，并呼吁黎巴嫩人为了黎巴嫩的统一而团结起来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩1975至1990年的内战期间担任什叶派阿马尔运动的领导人，逐渐崭露头角。自1992年起，他一直担任议会议长，成为黎巴嫩教派政治体系中什叶派最高级别的官员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hezbollah 的新领导人谢赫·纳伊姆·卡尔思赞认可伯里作为谈判人的角色，称他是 Hezbollah 的“大哥”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国特使阿莫斯·霍奇斯坦在多次访问贝鲁特期间，与伯里多次会面，试图促成停止敌对行动，这一敌对行动与加沙战争并行展开，在九月期间急剧升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这呼应了伯里在帮助结束 2006 年 Hezbollah 和以色列之间主要战争所扮演的角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交官认为，他的作用更为重要，因为黎巴嫩此时没有总统，内阁仅拥有部分权力，而且要接触 Hezbollah 很困难，美国将 Hezbollah 列为恐怖组织。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当你来到黎巴嫩时，他确实是唯一值得见面的人。他是国家。”一位贝鲁特在任外交官表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1985年，他在贝鲁特的什叶派武装分子劫持一架美国客机并扣留39名美国人质一案中，通过谈判成功释放这些人质，使其在国际上声名大噪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在内战后伯里当选议长之时，正是纳斯拉赫领导 Hezbollah 上台，两人一起主宰了什叶派的政治代表和国家的大部分领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位经常访问伯里的外交官表示：“他是 Hezbollah 可信赖的伙伴，这一点使他非常重要，但他的作用也有明确的限制，无论是由于 Hezbollah 还是伊朗的态度。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列的炮火袭击了伯里的阿马尔运动影响力所及的地方，包括通特市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;生于1938年的伯里出生在塞拉利昂的一个来自提宾恩的移民商人家庭，在黎巴嫩长大，并在大学时期就积极参与政治。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾经处境艰难的什叶派社区中许多人赞扬伯里帮助改善了他们在此宗派体制下的地位，在这一制度中，特权偏向希腊东正教徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为训练有素的律师，伯里在创始人法基赫穆萨·萨德（伊玛姆穆萨·萨德）失踪之后接过阿马尔运动的领导权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里促进了阿马尔军事崛起，该运动与几乎所有内战的主要派别作战，包括后来成为盟友的 Hezbollah。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者大量加入国家机构和安全机构，他似乎在政治上与 Hezbollah 保持着一致的步伐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2006年美国大使馆电报发表后，时任2010年提出了对伯里对 Hezbollah 真实感受的质疑，他对此予以否认，宣称纳斯拉赫“就像我自己”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年，伯里的阿马尔部队与 Hezbollah 一同向以色列发射火箭炮，以叙利亚哈马斯10月7日对以色列南部发动袭击为由表达共鸣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外国使节开始访问贝鲁特，并与伯里会面，试图阻止以色列与黎巴嫩之间边境的火力交换，试图说服 Hezbollah 撤到莱蒂尼河的北岸，这条河流距离边界约30公里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据接近伯里的消息来源透露，伯里曾告诉一位外国官员：“移动莱蒂尼河使其位于边界以南要比驱使 Hezbollah 北移更容易一些。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但伯里的对手也批评他是引导黎巴嫩陷入2019年经济崩溃的宗派精英之一，那时金融体系因几十年的体制腐败而崩溃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些人指责他拒绝召开议会会议以选举总统，导致政府中的最高基督教职位空缺超过两年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里作为外交联系人的角色激怒了 Hezbollah 的政治对手，如基督教的黎巴嫩力量派，他们说任何谈判必须由黎巴嫩总统进行。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="黎巴嫩议长纳比勒·伯里与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年11月15日，黎巴嫩议长纳比勒·伯里与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼在黎巴嫩贝鲁特会面。（图片：路透社/萨达尼·塔伊尔档案照）&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="建于黎巴嫩贝鲁特的一栋大楼上的纳比勒·伯里的画像横幅" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2023年8月31日，建于贝鲁特的一栋大楼上的什叶派阿马尔运动创始人穆萨·萨德（伊玛姆穆萨·萨德）失踪45周年纪念日的横幅，当时穆萨·萨德在前往利比亚途中失踪。（图片来源：路透社/穆罕默德·阿扎基 档案照）&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约有望于2025年达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织表示，旨在达成一项全球协议以更好地应对流行病的谈判有望在2025年或更早时间完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国已经就一项协议进行了为期两年的谈判，该协议可能在流行病前后增加合作，这是在新冠肺炎疫情期间暴露出了失败之处后达成的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构最初旨在本周达成一项协议，但因富裕国家和贫穷国家在疫苗分享和准备等方面的深层分歧，谈判被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国确实达成了一项平行协议，更新了现有的具有法律约束力的卫生规则，即《国际卫生条例》(IHR)，其中包括“流行病紧急状态”这一新类别，适用于最显著和全球威胁最大的卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中表示：“今天作出的历史性决定展示了各成员国共同保护本国人民和全世界免受公共健康紧急情况和未来流行病共享风险的愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部秘书长Xavier Becerra在周六表示：“通过达成此协议，我们采取了步骤来使各国承担责任，加强措施以阻止潜在威胁美国和国家安全的爆发事件。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上述全球卫生规则的改变意在在新冠肺炎导致超过700万人死亡后，加强世界对新病原体的防御能力，根据世卫组织的数据。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="文件照片：日内瓦总部附近的世卫组织徽标" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;文件照片：瑞士日内瓦，2023年2月2日。路透社/迪尼兹·巴利布苏埃/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>墨西哥 Sheinbaum 获得压倒性胜利，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱蒂亚·希恩巴乌姆赢得压倒性胜利，成为墨西哥首位女性总统，继承了其导师兼卸任领导人安德雷斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目。由于奥夫拉多尔在贫困人群中的受欢迎程度促使这场胜利，希恩巴乌姆将成为墨西哥首位女性国家元首。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;希恩巴乌姆&lt;/a&gt;，一位气候科学家和墨西哥城前市长，在墨西哥选举当局进行快速计票后，获得了58.3%至60.7%的选票。这将是墨西哥民主历史上最高得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟有望在两院获得三分之二的绝对多数，这将使该联盟能够在没有反对党支持的情况下通过宪法改革，根据选举当局提供的初步结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索希奇尔·加尔韦兹&lt;/a&gt; 在初步结果表明她获得26.6%至28.6%的选票后宣布接受败选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一百多年来，共和国中首次我将成为墨西哥首位女性总统，”希恩巴乌姆在支持者中发表讲话时兴奋地说，并赢得了热烈的欢呼声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆的胜利对墨西哥来说是一个重大里程碑，该国以其粗犷文化闻名，同时拥有世界上第二大天主教人口，多年来更强调男女传统价值观和角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆是美国、墨西哥或加拿大首位在普通选举中获胜的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从没想过有一天我会投票给女性，”说87岁的埃德尔米拉·蒙特耶尔，来自墨西哥最小的州塔拉瓦卡的支持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“之前我们甚至不能投票，而当我们可以投票时，也是按照丈夫告诉我们的来投票。感谢上帝，这一切都变了，我现在可以见证这一刻。”蒙特耶尔补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆面临复杂挑战，必须平衡增加民众福利政策的承诺与承继巨额预算赤字和低经济增长的现实。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果宣布后，希恩巴乌姆告诉支持者，她的政府将保持财政责任，并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她誓言改善安全状况，但未详细说明，此次选举是墨西哥历史上最暴力的选举之一，共有38名候选人遭到谋杀。许多分析师认为，奥夫拉多尔任期内，犯罪组织在影响力上有所扩大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举也因普埃布拉州的两起投票站杀人事件受到破坏。在奥夫拉多尔任期内，超过18.5万名墨西哥人因谋杀案死亡，这是墨西哥现代史上任何一届政府任期中谋杀案死亡人数最多的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺在提高执法和减少有罪不罚方面进行可信的投资，否则希恩巴乌姆不大可能实现整体安全状况的重大改善，”独立拉美政治风险分析师内肖尔·帕里什·弗兰纳里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党在墨西哥城市长选举中也取得了胜利，根据初步结果，该选举是该国最重要的职位之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统面临的挑战之一将是与美国就经由墨西哥流向美国的移民和毒品贩运安全合作进行紧张谈判，特别是在美国泛氯他因疫情肆虐之际。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果唐纳德·特朗普在11月赢得美国总统选举，这些谈判将更加困难。特朗普誓言对来自墨西哥的中方制造的汽车征收100%的关税，并承诺动员特种部队打击贩毒集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新总统必须应对电力和水资源短缺，吸引更多制造商重新选址，以响应将供应链推向本土市场的趋势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆还必须解决佩斯梅克斯公司的困境，这是国有的石油巨头，其产量已连续20年下降，陷入沉重债务中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这种局面不能无休止地持续下去，将公款源源不断地投入到公司，而公司永远无法盈利，”高盛公司拉丁美洲首席经济学家阿尔贝托·拉莫斯表示，“他们必须重新思考佩斯梅克斯的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔将最低工资翻倍，减少了贫困，并见证了提高的比索价值和较低的失业率 - 使他极其受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆承诺扩大福利计划，但这对墨西哥今年预计出现较大赤字和2025年央行预期仅增长1.5%的国内生产总值来说将不轻松。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔试图将此次选举转化为对其政治议程的全民公决，希恩巴乌姆拒绝了反对党声称她将成为奥夫拉多尔的“傀儡”，但她承诺继续实施许多他的政策，包括那些帮助最贫困人口的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的获胜演说中，希恩巴乌姆感谢奥夫拉多尔为“本人成为有能力改善我们国家的人”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，政治分析师维莉·里奥斯认为这种批评是基于性别歧视，因为人们无法接受一名女性会做出自己的决定。她是女性，“人们很难接受这一点，我认为这与她的女性身份有很大关系。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="希恩巴乌姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥执政党MORENA总统候选人克莱蒂亚·希恩巴乌姆在赢得选举后向支持者发表讲话，2024年6月3日，墨西哥城。路透社/卡塔娜·库娜&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="希恩巴乌姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥执政党MORENA总统候选人克莱蒂亚·希恩巴乌姆在赢得选举后向支持者挥手致意，2024年6月3日，墨西哥城。路透社/卡塔娜·库娜&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥 geral 选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/马赫埃利佩。墨西哥执政党 MORENA 宣布克莱蒂亚·希恩巴乌姆在总统选举中获胜，在总统选举结果公布后，人们手持“克莱蒂亚·希恩巴乌姆总统”标语，在佐洛多广场举行庆祝活动。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥 general 选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥 geral 选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/奎茨阿利·尼克特-哈。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥一般选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，普埃布拉州圣克鲁斯·霍索科特兰。路透社/何塞·路易斯·普拉塔。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥 general 选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，韦拉克鲁斯。路透社/亚赫尔·塞巴尔洛斯。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥 general 选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，津西坦坦。路透社/加布里埃尔·桑阿布里亚。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥 geral 选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/亚历山德罗·梅涅格利尼。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥 general 选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/路易斯·科特斯。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥 geral 选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥恰胡拉州诺罗加奇。路透社/何塞·路易斯·冈萨雷斯。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥 general 选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/亚历山德罗·梅涅格利尼。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥 general 选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，圣胡安查马拉。路透社/雅各布·加西亚。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥 general 选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/亨里克·罗梅罗。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥 general 选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，圣安德烈斯拉里尼亚兹。路透社/雅各布·加西亚。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥 general 选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/拉斐尔·库那。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥 general 选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/路易斯·科特斯。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥 general 选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，圣胡安查马拉。路透社/加布里埃尔·桑阿布里亚。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥 general 选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/伊万·亚里亚斯。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥 geral 选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/亨里克·罗梅罗。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥 general 选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/珍妮特·尼切-哈。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥准备全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年5月31日。路透社/丹尼尔·贝塞里尔。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥准备全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年5月31日。路透社/丹尼尔·贝塞里尔。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥准备全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月1日。路透社/丹尼尔·贝塞里尔。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>