<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 22 Nov 2024 08:46:48 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击中去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于周五去世，享年74岁。他在本月早些时候因另一名囚犯袭击而受伤，监狱当局表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最有名的连环杀人犯之一，皮克顿于2007年在加拿大不列颠哥伦比亚省维多利亚市养猪场被判处杀害毒品用户和妓女，并在那里处理其尸体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因杀死了六名妇女在该养猪场附近的维多利亚市附近所发现的部分遗体而被判罪。政府检察官在判决后撤销了额外20起谋杀罪名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日受到袭击后在魁北克州监狱去世的。袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚及全国社区造成了毁灭性的影响，”矫正服务在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中包括维多利亚市东区贫民窟内失踪的超过60名妇女，该地区在过去十多年中发生了多起失踪案，直至2002年初皮克顿被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据公共广播网报道，33名遇难者遗体或DNA在皮克顿位于维多利亚市东郊25公里处波特科基林的养猪场内被发现，其中许多人为原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道皮克顿撰写的书籍在亚马逊上架后不久就被下架。在书中，这名连环杀手表示自己无罪，是被警方栽赃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊下架该书并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视影像，显示他在波特科基林的家中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的电视影像，显示他在波特科基林的家中。图片来源：路透社/Global TV/资料照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年 finalized</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织表示，旨在就如何更好地应对流行病达成全球协议的谈判预计将在2025年或更早之前结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国已经就一项可能增强流行病发生前及期间合作的协议进行了为期两年的谈判。这一协议是在承认COVID-19疫情期间失败后提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构最初计划本周达成一项协议，但因富裕国家与较贫穷国家在疫苗分享和准备等方面存在深深分歧，谈判再次延期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，各国仍然达成了更新现有具有法律约束力的卫生法规的协议，即《国际卫生条例》(IHR)，其中包括对最具影响力和全球威胁性的健康危机的新类别——“大流行病紧急状态”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织总干事特德罗斯·阿达诺姆·格布雷耶苏斯在声明中表示：“今天的历史性决定表明，成员国共同希望保护他们自身和全世界人民免受公共卫生紧急事件和未来大流行病的共享风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部 Secretary 基西尔·拜塞拉在周六的声明中表示：“此次协议的达成让我们采取了进一步措施，要求各国承担责任，并强化措施，防止疫情爆发威胁美国及其安全。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据世界卫生组织的数据，旨在加强全球应对新病原体防御能力的变化，是在COVID-19导致超过700万人死亡后进行的。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="WHO标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;文件照片：瑞士日内瓦世界卫生组织总部旁的WHO标志，摄于2023年2月2日。 REUTERS/Denis Balibouse/文件照片/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因 ANC 选举表现下滑而实力大减</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在任内目睹非洲国民大会（ANC）遭受自种族隔离结束以来最糟糕的选举结果后，其领导地位将受到严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举投票站约71%的结果显示，ANC获得的选票比例低于42%，远远低于2019年上一次选举中获得的57.5%。这也是ANC在30年来首次未能获得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举挫败意味着，作为曼德拉的前解放运动组织——ANC将不得不与其他较小政党进行联盟谈判或其他形式的合作以执政。ANC可能需要做出政策让步或让出内阁中的重要职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人、现商人拉马福萨可能会面临反对党和党内在严重分裂中的批评者的辞职要求，但ANC的一名高层官员支持他留任，分析人士认为没有明显的接班人选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明确能够接替拉马福萨的统一候选人。”来自开普敦大学的政治学教授安东尼·伯勒教授说，他曾撰写拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的民调显示，拉马福萨在本次选举中的政治声望最高，党内派系之争可能会让任何反对他的动员计划复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，当全体初步结果公布时，他将在周日发表相关言论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年，一个委员会报告指称拉马福萨可能因在游戏中地摆弄现金一案而犯有过失，拉马福萨否认了这一指控，此案被称为“农场门”。随后，他于同年晚些时候赢得了ANC主席新的五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本次选举被视为ANC最具挑战性的考验之一，因选民对高失业率、犯罪率和严重电力短缺等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年底，拉马福萨当选ANC领导人，承诺重塑该党的形象并重新振兴经济，此前九年的混乱、腐败和经济增长停滞都是在他前任雅各布·祖马领导下发生的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，当他于2018年初上任国家元首时，最初的喜悦很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年后，经济仍停滞不前，关于ANC高层官员仍有诸多丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中惨败由他的劲敌祖马击中，祖马支持的新党姆金托瓦·韦齐仕（Umkhonto we Sizwe）超出预期，大大削弱了ANC的支持率，尤其是在祖马的家乡夸祖 large 区（KwaZulu-Natal）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马将拉马福萨和ANC置于困境，他深知在夸祖大的脆弱性。”政治分析师拉尔夫·马特凯加说。“对于拉马福萨而言，这场选举失败意味着他的项目失败……选举失败，就不可能一切照旧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因推迟对关键改革的决定而受到批评，以避免进一步加剧政党内的分歧，这是他作为80年代工会领袖时期的截然不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者赞赏他建设共识的能力及其推动南非作为“全球南方”的代表人物，这是指一系列低收入国家和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情大流行期间，拉马福萨是全球最响亮的呼吁公平分配疫苗之声之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提出了对以色列的种族灭绝指控，本月法官裁定以色列必须停止对加沙城拉法的军事行动。以色列否认这些指控并继续其行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC过去的30年的成就，但批评者认为他对解决南非的最大挑战缺乏具体解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前，ANC最后一场集会中，拉马福萨承诺“做得更好”。三十多万名支持者在索韦托足球场参加集会，许多人在他演讲未完之前就离开了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Soweto，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登就 arms 供应问题进一步介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的一些限制，标志着美国在对俄战争中迈出了一小步，但具有重要意义。专家认为，这一决定可能有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美制武器打击俄境内的目标存在风险。他们担心，大规模的乌军攻击可能导致直接对抗拥有核武器的俄罗斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国过去对基辅的其他武器禁令也已逐步取消，从先进的美国战斗机到远程ATACM反坦克制导导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国官员表示，最近的决定自本周四起生效，仅适用于哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，此决定允许基辅使用美国提供的武器回击来自边界对面的俄方力量，对正在攻击他们或准备攻击他们的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这项决定为前线的乌克兰人提供了使用美国提供的高机动性多管火箭炮系统（HIMARS）发射器，携带制导多管火箭炮系统（GMLRS）导弹及其他武器向跨境的俄方力量开火的许可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可能稳定前线，并有可能在他们深挖掘之前，将俄罗斯人从哈尔科夫地区驱赶出去，”乌克兰国家战略研究中心的研究员诺里卡·别列斯科夫表示，该智库位于基辅，是官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官菲尔·英格曼表示，拜登的决定将减少基辅需要从东部顿巴斯关键战场调动部队的数量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄方将发现自己处于守势，不得不重新考虑他们在哈洛夫攻势中的战术，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国政府在几周前就已经在做出这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据报道，在5月13日的加密视频会议上，乌克兰向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席姜·布郎提出了在哈利科夫地区跨境使用美国武器的请求。一名不愿透露姓名的美国官员表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布郎开发了一项放宽限制的建议，沙利文于5月15日向拜登提出了这一建议。一名官员表示，拜登同意乌克兰应在俄罗斯境内安全地区回击俄方攻击。美国政府自那时起一直在做出最终决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌总统沃洛迪米尔·泽连斯基在5月20日接受路透社采访时公开呼吁西方盟友采取这一步骤，但他同时表示：“迄今为止，没有什么积极的变化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧洲研究机构（Foreign Policy Research Institute）欧亚项目资深研究员罗布·李表示，俄罗斯利用拜登禁止打击俄罗斯境内目标的规定，将此作为在哈利科夫地区发动攻势的安全避风港。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈利科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯的火炮可一直摆在边界对面，其防空武器、电子战装备、指挥和控制设施也都在此，”李说，“在某种程度上，这赋予了俄罗斯一定的安全状态。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，这只是短期内可能不会改变前线态势决定之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不认为这个决定会大幅改变前线的移动。但会让俄罗斯更难继续进行这种跨境行动，”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格曼表示，俄罗斯在诺夫哥罗德方向缺乏足够的部队进行大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的战斗能力从东北方向有效威胁哈利科夫，”他说。“为了做到这一点，他们需要在东部战斗区域裸露兵力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京此前警告北约成员国不要让乌克兰向俄罗斯境内发射武器。周二，他又再次提到核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，看来乌克兰在未来几周和几个月内仍打算扩大其在美国武器使用的范围。特别是在俄罗斯在战场上重新取得优势后，乌克兰似乎准备寻求获取更大使用其武器的能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周五，白宫宣布改变政策不足一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁获得美国批准，在俄罗斯境内的更深处目标发动攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际问题研究中心（Center for Strategic and International Studies）华盛顿智库的前五角大楼官员马克·坎辛表示，拜登的举动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的巨大变化。但这是一个步骤，”坎辛说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将要求下一步：打击更广泛的靶标——也许是那些不直接威胁哈利科夫但位于其他地区的靶标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五于布拉格的讲话中拒绝表示美国政府是否会进一步允许对俄罗斯境内的其他目标发动攻击。但也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来我们将继续我们一直在做的事情，即适应和调整，”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="哈利科夫地区的导弹攻击后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名消防队员在乌克兰哈利科夫附近村庄马拉·达尼利夫卡的儿童和青年体育骑术学校被俄罗斯导弹袭击重创的现场工作，这是俄罗斯对乌克兰的攻击。路透社/瓦伦丁·奥杰伦科/资料照片，2024年5月30日&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言继续抗争，在被判有罪后依旧的决心</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一排摄影机，向媒体发表了适合他目前法律和政治斗争的讲话：他准备好了战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约一家陪审团判定他因篡改文件以掩盖向一名色情明星支付封口费而这34项指控后仅一天，这位共和党总统候选人列出了他的对手和不满，并在愤怒和杂乱的言论中列举了他的报复与申诉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称主审法官胡安·梅尔尚为“歪曲事实的人”和“魔鬼”。他称民主党候选人乔·拜登——他11月5日大选的对手——“史上最糟糕的总统”。他猛烈抨击那些对他作证的证人、投票弹劾他的国会成员，以及那些他声称非法流入美国的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普敦促支持者捐款支持他的竞选活动，将面临的挑战比作不仅是他个人的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“去做这些事，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管此前的竞选演讲中常常穿插幽默，但这次演讲大都沉重。特朗普在新闻发布会上仅使用了薄薄的一页笔记。最后，他没有回答问题，与儿子埃里克·特朗普一起迅速离开讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在远离摄影机的场合、要求捐款的呼吁以及社交媒体上，前总统的盟友也对司法体系及其批评者进行了抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一次两位主要候选人相互视为国家威胁的竞选中，拜登阵营认为特朗普的言论是进一步证据，表明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了一个对自己个人苦难喋喋不休并篡改美国司法制度的唐纳德·特朗普，观看的人都能得出一个显而易见的结论：这个人不能担任美国总统。”拜登阵营的通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——大多数人认为纽约的判决是对正义的玷污——周四为他的竞选活动带来了3480万美元的捐款，特朗普团队表示这是该团队在WinRed平台上的日记录。WinRed是一个为共和党处理数字筹资的平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在总筹款上落后于拜登的竞选团队设法保持了这一速度，发出了首轮令人不安的筹款短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的日子！”一条信息写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不会投降！”另一条消息在特朗普的新闻发布会后也揭露了他的决心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;绝大部分共和党官员和组织都站在前总统一边，声称审判存在缺陷，指控应从未被提起，曼哈顿陪审团在民主党政治主导下受到污染，主审法官存在偏见——地方当局否认了这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当共和党批评不够迅速或强烈时，特朗普的盟友和竞选助手进行反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普竞选副经理克里斯·拉西瓦塔对一支在全国社交媒体平台X上发表的评论强烈批评了一支全国性保守党学生团体。该团体表示应尊重陪审团的判决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“观点就像屁股，”拉西瓦塔在推特上写道，“每个人都有。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还对马里兰州的中间偏右前州长拉里·霍根发起了攻击，霍根在判决前曾警告美国人“不要因更多党派分歧而加剧火势。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你的竞选已经结束，”拉西瓦塔回应道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这两个关键战场州对共和党选民的采访中，数人表示特朗普的定罪使他们在11月的选举中重新考虑对其的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的背叛可能会损害特朗普在与拜登的再次较量中，在多个摇摆州上微弱领先的优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数接受访谈的共和党人听起来都像特朗普本人一样，称审判是彻头彻尾的政治表演。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这一切都是政治行为，目的就是损害他，尽可能多地让他远离竞选活动，”来自佐治亚州玛丽塔市的62岁退休警察斯科特·克莱顿表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能对他这么做，他们也能对任何人这么做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普参加纽约的新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/本杰明·麦克德密德&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普在纽约特朗普大厦参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;11月5日大选的共和党总统候选人和前美国总统唐纳德·特朗普，他在特朗普大厦参加新闻发布会，这是在一项针对他篡改商业记录掩盖2016年向色情明星斯托米·丹尼尔斯支付封口费的刑事审判被判有罪的次日。纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/本杰明·麦克德密德/文件图片&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum以压倒性优势获胜，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱尔德娅·希恩鲍姆以压倒性的优势赢得了墨西哥总统选举，成为墨西哥历史上首位女总统。她的胜出得益于她的导师和卸任领导安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的支持，后者在贫民中的高人气助力了她的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;希恩鲍姆&lt;/a&gt;是一位气候变化科学家，曾担任墨西哥城市长，在墨西哥选举委员会快速计票后，赢得超过58.3%至60.7%的选票，有望创下墨西哥民主史上最高得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟还可能赢得参众两院的三分之二多数，这将使执政联盟能够在没有反对派支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索希奇尔·加尔韦斯&lt;/a&gt;在初步计票结果显示她获得了26.6%至28.6%的选票后承认失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她对支持者说：“这是我职业生涯中的历史性时刻，我将成为墨西哥首位女总统。”人数欢呼道：“总统，总统。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆的胜利对于墨西哥来说意义重大。墨西哥以男子气概文化著称，拥有全球第二大天主教人口，长期以来传统价值观和女性角色限制了女性的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆成为美国、墨西哥或加拿大首位通过普选获胜的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;87岁的埃德尔米拉·蒙特伊尔是希恩鲍姆的支持者，来自墨西哥最小的州——特拉恰克州，她说：“我做梦也没想到有一天我会投票给女性。以前我们甚至没有投票权，要是能投票，也只能按照丈夫的指示投票。感谢上帝，这变了，也能体验到这种时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆面临的道路不平坦。她必须平衡增加受欢迎的福利政策的同时，要继承巨额预算赤字和低经济增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步计票结果宣布后，她承诺她的政府将会财政负责，并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺提高安全部，但细节甚少。根据墨西哥选举委员会提供的初步结果，本次选举是有史以来最暴力的选举之一，38名候选人遭到杀害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有分析师表示，历来犯罪集团在洛佩斯·奥夫拉多尔任内扩大了影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的投票在普埃布拉州的投票站发生枪击事件，造成两人丧生。洛佩斯·奥夫拉多尔任期内，超过18.5万人死于非命，创下了墨西哥现代历史上的最高记录，尽管谋杀率正在缓慢下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;纳特纳利夫·帕里什·弗兰纳里，独立拉美政治风险分析师，认为“除非希恩鲍姆承诺大幅增加投资以改进警务和减少任其性的现象，否则她可能难以实现整体安全水平的显着提升。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党还赢得了墨西哥城市长竞选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统面临的挑战还包括与美国就巨大的墨西哥北部移民向美国流动的议题展开紧张谈判，以及在美芬太尼危机持续的情况下进行安全合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果美国在11月大选中由唐纳德·特朗普胜出，这些谈判将更加困难。特朗普誓言对墨西哥制造的中国车辆施加100%的关税，并称将动员特种部队打击贩毒组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新总统将面临解决电力和水资源短缺，以及吸引制造商近岸生产的需求。所谓近岸生产就是在主要市场附近重新布局供应链。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆还需要考虑佩梅克斯石油公司的问题，该公司因采油产量持续下滑而负债累累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“公款不能无限期地被投入进去却无法盈利。”高盛首席拉美经济学家阿贝托·拉蒙斯认为，“他们需要重新考虑佩梅克斯的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔将最低工资翻了一番，减少了贫困，通过稳定比索汇率和较低的失业率获得了极高的支持率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆承诺扩大福利项目，但目前看来并不容易实现，因为墨今年预计将出现巨额赤字，预计央行在2025年预期的经济增长仅为1.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔一直试图将选举变成对其政治议程的全民公决，希恩鲍姆坚称自己不会成为洛佩斯·奥夫拉多尔的“傀儡”，但她也承诺继续执行包括有助于最贫困人口的政策在内的一些政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在胜选演讲中，希恩鲍姆感谢洛佩斯·奥夫拉多尔的“独特之处在于他让我们的国家变得更加美好。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，政治分析师维里·里奥斯认为这种批评背后反映了性别偏见，认为“人们难以相信她在做出自己的决策，我认为这与她是女性不无关系。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统约瑟夫·拜登周五表示，以色列提议在释放人质条件下，新增加一项加沙停火，呼吁哈马斯接受这一新提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始明日新篇章了。”拜登表示，他正面临选举年的政治压力，希望停止加沙冲突，这场冲突自八个月前爆发。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔和其他国家进行调解的加沙战争中以色列与哈马斯民兵组织停火谈判一再陷入僵局，双方互相指责造成进展缓慢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议是在数周内以色列对瑞加赫的侵入和对加沙地带平民死亡的国内外压力下提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登透露停火计划后，提出加沙停战协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至此，之前提名为总统的共和党候选人唐纳德·特朗普因34项重罪被定罪的一天后，新的提议突显了两位候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的建议分为三个阶段，与之前提议不同的是，停火将贯穿整个三个阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙居民区撤出，包括老年和女性的人质将被交换给数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车进入加沙提供人道主义援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的条件进行谈判。“只要谈判继续，停火将持续。”总统表示，这是新发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他呼吁以色列决策者改变继续无限期战争的想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，在以色列有些人不同意这个计划，并将成为战争持续下去的理由。甚至有些人在政府执政联盟中。他们明确表示，他们希望占领加沙，继续战斗多年，而人质对他们来说并不是首要任务。虽然面临各种压力，我呼吁以色列领导层支持这一协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名对以色列终身承诺的美国总统，这是唯一一位在战争期间前往以色列的美国总统，我也刚刚派遣美国军队直接保卫以色列免遭伊朗袭击，”他说道，“请你们退一步，思考一下如果失去这个时机会发生什么。我们不能失去这一刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名匿名的美国官员告诉媒体，以色列能够提出新提议是因为最近取得的战场进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在终于有一条通往危机结束的道路。这是一个详细的四页半协议，经过详细商讨。摆在桌面上的是整个过程的终结。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据计划，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体称，拜登周五的讲话极具戏剧性，意在直接向以色列民众呼吁。领先12频道在晚间新闻节目中直接播放了拜登的讲话。前以色列审查机关此前禁止公布提议的详情，主播丹尼·库什马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;宾夕法尼亚州大学历史和公共事务教授杰里米·苏里表示，这一提议的成功概率比以往任何提议都高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成重大破坏，哈马斯对未来可能发动任何严重袭击或攻击或恐怖活动的能力显著降低。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论正在“反对”以色列，苏里表示，这可能促使以色列人希望结束冲突，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事时，他可以创造很多激励因素。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个早期人质提议要求，以色列将释放患有疾病、年老或受伤的人质作为为期六周的停火交换，该停火可以延长以允许更多援助进入该地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该项提议本月早些时候破裂，因为以色列拒绝同意哈马斯谈判中的永久结束战争的要求，反而加大了对加沙南部瑞加赫市的袭击力度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在周五表示，它已告知调解者，在当前持续的攻击期间不会参加更多的谈判，但愿意就人质和囚犯的交换达成“完整的协议”，如果以色列停止战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名匿名美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文周五将与17个国家的外交官会面，这些国家都有被哈马斯扣押的公民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;星期日对瑞加赫的一次空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际强烈谴责，但没有触及美国的红线，即阻止对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中，巴勒斯坦人民经历了绝对的地狱，”拜登表示，“我们看到了本周早些时候，瑞加赫致命火灾中的可怕画面，这次火灾由以色列攻击哈马斯行动引起。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列自10月7日南部以色列哈马斯袭击以来袭击加沙地带以来，至少有36280人被杀死。根据以色列统计，这次袭击致死人数约为1200人。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在瑞加赫受损建筑的瓦砾中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
一名巴勒斯坦人在瑞加赫受损建筑的瓦砾中行走，该建筑在以色列军事进攻中被毁，拍摄时间为2024年6月12日，加沙北部。路透社/ 马哈茂德·伊萨
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持温和增长/OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续遵守节制支出的承诺，以增加产量，这使世界最大的原油生产国在2024年的增长速度有望放缓，这可能减轻OPEC+方面进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国在页岩革命和技术突破的推动下，非OPEC产油国原油供应增长方面发挥了主导作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出人意料地大幅增长，日产量增至1293万桶，超过了政府年初预测的约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在部分抵消美国和其他非OPEC产油国产量增长的背景下，OPEC及其盟友去年进一步削减了石油供应。总减产量为586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士周四透露，OPEC+正在积极磋商一项复杂的协议，该协议将使该组织能够将部分削减措施延续至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+周日召开会议审议供应政策，美国生产量的增加继续推动非OPEC+产出增长，但其威胁程度不及2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国今年的原油供应将增加约27万桶/日。这与OPEC预计的美国原油及凝析油产量增长30万桶/日的数据相仿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计美国产量将增长64万桶/日。这三家是关注度最高的分析师，且均低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计，2024年全球需求增长220万桶/日，将超出非OPEC+国家的供油增长率约100万桶/日。这意味着OPEC+原油需求量预计比2023年增加约90万桶/日，据OPEC在5月的月度&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14"&gt;石油市场报告&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/iea-trims-2024-oil-demand-growth-forecast-widening-gap-with-opec-view-2024-05-15"&gt;预计&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;全球需求增长率将大幅下降至110万桶/日，且OPEC原油需求量将保持不变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，美国总体原油产量变化不大。4月份产量约为1313万桶/日，低于12月份的1326万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，尽管目前油价徘徊在每桶80美元附近，美国生产商似乎不太可能再次出现大幅增长的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“客户保持了非常保守和自律的态度，”钻探承包商Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示，“考虑到当前的价格水平，钻机数量的增幅并没有更多。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司计划保持资本支出不变，并推迟对其钻机升级，以最好地适应更平坦的钻井增速。公司计划年底运营12台钻机，并将在明年重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数据显示，美国石油钻机数量已经从去年同期下降了13%至496台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有几年内每年增长100万桶/日的能力，但目前没有意愿以这种速度增长。”S&amp;amp;P分析师周四在一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市开采公司受限于控股股东的压力，资本支出受到限制，此前不加节制的支出导致页岩区增长迅速但收效甚微。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来产量意外增长部分归因于私人生产商，他们现在正被持续的产业整合浪潮席卷。他们通过钻探更长的井并采取压裂技术，提高了单井生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近整合活动频繁，但鉴于持续提高钻探和完工效率，我预计未来原油价格将稳定并有助于支持总体美国原油产量的适度增长，”Texas Standard Oil总裁Timothy Roberson称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司如SLB&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N" target="_blank"&gt;(SLB.N)&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;预计，今年国际市场的增长将超过北美市场。第一季度，该公司国际收入增长了18%，而北美地区的收入下降了6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略重点转向资本纪律，导致了不同的反应，”瑞银银行分析师Giovanni Staunovo表示，“他预计OPEC+将延长其自愿减产。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;仍然，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将在2024年引领石油和液体燃料产量增长。3月份，美国能源信息署（EIA）表示，OPEC+今年预计原油及液体燃料产量将减少100万桶/日，而非成员国的供应量预计增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+学会了如何应对美国石油产量的增长，”瑞银银行的Staunovo说。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="钻探平台的操作室从威克附近的奥乔斯石油公司所拥有的租赁区域控制室中可见" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;钻探平台的操作室从威克附近的奥乔斯石油公司所拥有的租赁区域控制室中可见，2018年8月22日，美国德克萨斯州Permian盆地。路透社/Nick Oxford/文件照&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密货币“重新质押”平台兴起，交易员追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已进入一种新型平台，投资者需将加密货币锁定以换取奖励，这引起了分析师对用户和加密货币市场风险的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“重投”（re-staking）这一概念的日益流行，是加密货币市场风险增加的最新迹象。随着价格攀升和交易者寻求收益，加密货币的受欢迎度继续上升。比特币，作为最大的加密货币，在价格方面接近历史新高，而排名第二的以太坊则今年已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一重投热潮的核心在于总部位于西雅图的创业公司EigenLayer。该公司在其平台吸引了188亿美元的加密货币——仅过去六个月就增长了近4000倍。EigenLayer在2月从美国风险投资公司安德森·霍洛维茨的加密部门筹集了1亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明了重投，以扩展传统加密货币做法——&lt;a href="https://www.reuters.com/business/finance/what-is-staking-cryptocurrency-practice-regulators-crosshairs-2023-02-10/"&gt;质押&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，其中涉及网络中的许多计算机来核验和确认谁拥有哪些加密货币。为此，加密货币资产的所有者（如以太坊）会在验证过程中允许其资产被锁定。持有者在参与质押期间暂时无法立即访问其资产，但会获得收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还允许用户获得新创建的加密货币，以代表他们所质押的加密货币。重投能够让所有者将这些新代币再次质押在不同的基于区块链的程序和应用中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密世界对于重投的风险程度仍存在分歧，一些内部人士认为由于涉及的项目还处于初期阶段，无法确定其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，则担心，如果重投资产作为抵押品在大量加密借贷市场中使用，可能会形成无尽的借入循环，依据的小数量资产基于少量资产形成。如果每个人都同时退出，这可能会导致更广泛的加密市场失衡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当任何形式的抵押品被用作抵押品时，就不是理想的选择，这增加了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师亚当·莫根·麦卡锡（Adam Morgan McCarthy）表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者的吸引力在于收益率：以太坊区块链上的质押收益通常在3%-5%左右，但分析师认为，用于重投的收益率可能会更高，因为投资者可以同时赚取多个收益率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重投是去中心化金融（DeFi）领域的最新发展之一，其中加密货币持有者投资于实验性的计划，希望在无需出售的情况下从其持有资产中获得大量回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发出来。用户加入该平台是基于未来的奖励预期或已知的空投（airdrop）奖励。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前EigenLayer正在向使用该平台的用户提供其自行发行的代币，称为“EIGEN”。用户希望未来这些代币会有所价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的麦卡锡表示，重投平台的快速增长是因用户寻求空投奖励的结果，称这真的很投机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常危险，”美国加密交易所Coinbase的研究主管大卫·杜昂（David Duong，&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/COIN.O" target="_blank"&gt;COIN.O&lt;/a&gt;）表示，Coinbase提供质押服务但不提供重投服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在是在预先期望自己会被奖励，但这些事情还不确定，”杜昂表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，Sreeram Kannan，一位曾任西雅图华盛顿大学助理教授的人，以及作为团队的一员在印度推出了第一颗学生设计的微卫星，创建了EigenLayer平台。EigenLayer将其描述为提供验证服务的市场，连接潜在的质押者和需要锁定代币的应用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重投平台已出现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台会为用户重新质押其代币，并通过EigenLayer生成新的代币来代表这些重新质押的资产。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借款的抵押物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目标是让用户选择在何处质押代币，并有助于新的区块链服务增长，而不是鼓励更多的加密质押借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家之间没有正式关系……这是一个新兴现象，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Coinbase的杜昂在一份报告中写道，重投可能会带来‘隐藏风险’，因为如果重投代币被用于加密借贷，可能会出现强制清算和市场下跌期间的更高波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2022年加密货币市场的抛售中，高风险的借贷加剧了这一情况，因为用作抵押的加密代币在Luna和Terra代币崩盘后迅速失去了价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，EigenLayer与这些风险无关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不是来自重投，而是来自于借贷协议。借贷协议在错判风险，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重投并不担心，指出质押协议中的现金相对于全球加密行业2.5万亿美元的净资产而言非常微小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密世界中的损失会蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现阶段，我们没有看到任何重质押问题对传统金融市场产生显著的传染风险，”标普全球评级的数字资产分析负责人安德鲁·奥尼尔（Andrew O’Neill）表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;仍在日益紧密地将加密世界与主流金融连接起来，而机构投资者已经开始采用重投。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;渣打银行的加密部门Zodia Custody已经看到了一些机构对质押的显著兴趣，但认为重投太过一步操作，因为难以确保资产去向和收益分配的书面记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital已与Kelp DAO合作，重新质押其部分资金。Kelp DAO在4月的一篇博文中披露了这一合作。Laser Digital未对路透社的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密的银行Sygnum表示，客户加密资产将被质押，并预计“围绕重质押的新生态系统将逐渐形成”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;代表性的比特币插图，来源巴黎，法国，2024年3月9日。路透社/Benoit Tessier/插图/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;代表性的以太坊插图放置于PC主板上，来源2023年6月16日。路透社/Dado Ruvic/插图/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>