<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 10 Dec 2024 17:44:34 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布 martial law</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会出席议员190人中，三分之二议员在场的情况下，于周三通过了一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，现场直播画面显示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令，2024年12月3日。韩国总统府/ REUTERS&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿死于监狱袭击</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于周五在魁北克省一座高安全级别监狱内因另一名囚犯的袭击去世，终年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大最臭名昭著的大规模谋杀犯之一。2007年，他因在不列颠哥伦比亚省太平洋地区的养猪场杀害吸毒者和妓女并肢解其尸体被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因杀害6名女性的罪名被定罪，这些女性的部分遗骸在温哥华郊外的破旧房产中被发现。在其被判终身监禁后，政府检察官放弃了额外20起谋杀罪的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日于魁北克监狱内遭受袭击后去世的。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知这名罪犯的案件给不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区带来了毁灭性的影响，”服务部门在一个声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者包括从10余年前至2002年初皮克顿被捕期间销声匿迹的逾60名温哥华市贫困且毒品泛滥的东端地区的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿养猪场在维多利亚市区以东约25公里处的波特科昆兰，33名受害者的遗体或DNA在此地被发现，其中许多是原住民女子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称皮克顿自行撰写的书籍在亚马逊上架几小时后被移除。当时据《温哥华太阳报》报道，他在书中声称自己无罪，并指责警方栽赃陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求从亚马逊移除此书并为受害者家属致歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="文件电视画面显示罗伯特·威廉·皮克顿在披克顿湖的家中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿在披克顿湖的家中拍摄的未注明日期的文件电视画面。路透社/环球电视网/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现下滑而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在负责非洲国民大会（ANC）党在自种族隔离结束以来最糟糕的选举结果后，将大大减弱。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据周三选举约71%的投票站结果显示，ANC的选票份额低于42%，较2019年上一次选举时的57.5%显著下降，并首次在30年内未能获得多数。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这一选举打击意味着作为纳尔逊·曼德拉的解放运动，ANC将不得不与其他较小政党谈判联盟或达成某种形式的合作，以执掌国家。这可能需要它在政策上作出让步或释放重要内阁职位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;前工会领导人转型为企业家的拉马福萨可能面临反对党和党内批评者要求他辞职的压力。但ANC的一名高层官员支持他继续担任总统，且分析家表示缺乏明显继任者。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“没有明确的统一候选人能够接替拉马福萨。”坎帕拉迪恩大学的政治学教授安东尼·布尔特说，他撰写了拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;三月的一项民调显示，拉马福萨在这次选举中是主要政客中最受欢迎的一位，党内的派系斗争可能使任何试图反对他的努力复杂化。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日当宣布正式初步结果时发表声明。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拉马福萨之前曾因2022年的一份小组报告指控他的不当行为而面临压力。该报告称，他可能因藏匿在家具中的现金而有不当行为。人们将此事称作“农门”（Farmgate）。尽管如此，那一年晚些时候，他还是赢得了ANC新的五载任期。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这次选举被视为ANC迄今最艰难的考验，因为选民对高失业率、犯罪和断电等议题的愤怒。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拉马福萨在2017年底被选为ANC领导人时承诺，将改善ANC的形象并重振经济，而在此之前，他在前任雅各布·祖玛长达九年的统治中遭受了九年的丑闻、贪污和经济衰退。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不过，当他2018年成为国家元首时，最初的狂喜很快就消散了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;六年多后，经济依然停滞不前，围绕ANC高层官员的丑闻仍在发酵。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周四这次选举决定性的打击来自其宿敌祖玛的支持，他支持新的政党 isiZulu，该党超出了预期，大幅削减了ANC的支持率，特别是在祖玛的家乡夸祖卢-纳塔尔省（KwaZulu-Natal，简称KZN）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“雅各布·祖玛设局制住了拉马福萨和ANC。他知道他们在夸祖卢-纳塔尔省很脆弱，”政治分析师拉尔夫·马特凯加说，“这标志着拉马福萨项目的终结……你不能输掉选举，然后期待一切如常。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革上拖延决定，以避免加剧党内的分歧，遭到批评，这一做法与他作为工会领导人时的果断形成鲜明对比。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，他的支持者们赞扬他通过共识建立的能力及他推动南非作为所谓的“全球南方”的倡导者所起到的作用。而“全球南方”是指低收入和中等收入国家的群体。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在新冠疫情大流行期间，拉马福萨是全球最为突出的呼吁公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起了对以色列涉嫌种族灭绝行为的指控，本月初步裁决以色列必须停止其对加沙城市拉法的军事行动。而以色列坚决否认这一指控，并继续推进在拉法的行动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC在过去30年的成就，但批评者认为他对如何解决南非最大的挑战几乎没有新的解决方案。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在选举前ANC的最终竞选集会上，拉马福萨承诺“会做得更好”，在索韦托的一个足球场前有数万支持者聚集。许多人在他演讲还没结束就离开了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月29日，南非约翰内斯堡索韦托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步加剧对乌冲突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是美国在历时两年的俄乌战争中迈出的一小步重要举措，专家认为这有助于抑制俄罗斯在哈尔科夫方向的跨境进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标存在很大风险，担心这可能会引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与美国对基辅提供的高端武器禁令相互关联，这些禁令随着形势变化已逐步解除，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国政府官员表示，最新政策从生效之日起，主要针对哈尔科夫地区的战斗，允许基辅使用美国提供的武器反击跨边境的俄罗斯部队，包括用美国提供的“高机动性多管火箭炮系统”（HIMARS）发射器发射制导多管火箭弹系统（GMLRS）导弹及其他武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家表示，这为前线的乌克兰部队提供了使用美国武器打击俄罗斯部队的机会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰国立战略研究所的研究员Mykola Bielieskov表示：“这一政策有助于稳定前线局势，可能在俄方尚未完全固守之前，将他们推回哈尔科夫地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员Philip Ingram认为，拜登的决定将减少基辅在东顿巴斯地区关键战场的部队调动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这将迫使俄罗斯不得不重新考虑他们在哈尔科夫地区进攻战术。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的政策决策始于数周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据美国官员称，5月13日，乌克兰在一场安全视频会议上向白宫国家安全顾问Jake Sullivan、国防部长Lloyd Austin和联合参谋长主席C.Q. Brown提出了在哈尔科夫地区使用美国武器的要求。Sullivan、Austin和Brown随后提出了放宽限制的建议，并于5月15日向拜登作了汇报。拜登同意乌克兰在俄罗斯境内安全地区反击俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基曾在2024年5月20日的一次 entrevista中呼吁西方伙伴采取类似举措，但当时表示：“迄今为止，尚未取得任何进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外政策研究机构东亚项目高级研究员Rob Lee指出，俄罗斯一直利用拜登禁止跨境攻击的决定，将其作为在哈尔科夫地区发动进攻的安全地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将大炮等重武器一直部署到边境附近，可以保留空中防御、电子战、指挥控制等设施，从而获得某种程度的安全。”Lee指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，Lee和专家们认为单独这一决定短期内可能不会对前线产生太大改变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定不太可能大幅改变前线局势，但它将使俄罗斯更难以继续进行跨境作战行动。”Lee表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingram指出，俄罗斯在哈尔科夫地区缺乏足够的部队进行大规模进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力生成足够的战斗力来妥善威胁哈尔科夫。”他说道。“如果要那样做，他们将不得不剥夺东线作战部队的人力资源。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京则警告北约成员国不要允许乌克兰向其境内开火，并在周二再次提到了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰政府似乎准备在未来几周和几个月寻求扩大在俄罗斯境内使用美国武器的能力，尤其是在俄罗斯在战场取得优势后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据《卫报》5月30日刊载的采访报道，泽连斯基呼吁美国批准乌克兰对俄罗斯境内更深层次目标进行打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心前五角大楼官员Mark Cancian指出，拜登的举措只是迈出第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的巨大转变，但这是一步。”Cancian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将会继续为下一步争取：打击更广泛的、不是直接威胁哈尔科夫的俄罗斯目标，但位于其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在2024年5月29日于捷克首都布拉格发表讲话时表示，拜登政府是否会将政策扩大到允许在俄罗斯其他地区进行打击还有待进一步观察。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来我们将继续进行必要的适应和调整。”布林肯说。&lt;/p&gt;
        
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="哈尔科夫地区导弹袭击后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;哈尔科夫郊区米拉达尼利夫卡村，孩子们和青年体育骑术学校的设施受到俄罗斯导弹袭击严重损坏，5月30日。REUTERS/Valentyn Ogirenko/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，OPEC+考虑延长减产规模</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻井公司在控制生产投入以应对产出增加的承诺方面持坚定态度，这将使全球最大原油生产国在美国2024年国内生产增长放缓的背景下，减轻OPEC+进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在大规模页岩油革命和技术效率突破的推动下，美国过去十年间一直是非OPEC国家原油供应增长的主要推动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日均产量增长超过一百万桶，达到1293万桶，远超2023年初政府预测的约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织和OPEC+盟国去年加大了生产减产力度，部分原因是抵消了美国及其非OPEC盟友产量的上升。目前，OPEC+减产总数为586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据三位参与OPEC+讨论的消息人士的说法，OPEC+正在努力达成一项复杂协议，将部分减产措施延续到2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当OPEC+本周四聚集讨论供应政策时，美国产量增长继续推动非OPEC+的产出增长，但这些增长相比2023年的威胁有所减弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，美国原油供给将在今年增加约27万桶/日。这与OPEC自身对美国原油和凝析油产量将增长约30万桶/日的预测大致相同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产出增长将达到64万桶/日，是目前最值得关注的预测者之一，预计增长幅度远远低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计全球需求将增长220万桶/日，而2024年非OPEC+集团的原油供应增长约为120万桶/日，这意味着2024年OPEC+原油需求可能比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计2024年全球需求增长仅为110万桶/日，OPEC原油需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年年初以来，美国总体原油产量变化不大。四月份产量约为1313万桶/日，相比十二月的1326万桶/日有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师认为，美国生产商不太可能在今年以去年那样的方式超额增加产量，即便油价徘徊在每桶80美元左右。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持了非常保守和具纪律性。”合约钻井公司Scandrill首席运营官保罗·莫斯沃尔德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的价格水平，钻机数量并没有显著增加，这一点仍然令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司继续保持资本支出不变，推迟对其钻机的升级以最好地与逐渐扁平的钻井增长保持一致。计划于年底运营12台钻机，并在明年重新部署几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯数据显示，美国的石油钻机数量从一年前的水平下降了13%，降至496台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普分析师周四在一份报告中表示：“美国有能力在未来几年每年增长100万桶/日，但目前并没有增长的意愿。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计今年美国原油和凝析油的产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国上市石油生产商近年来在资本增加上受到了投资者的压力，因为他们过度支出导致页岩油领域在2010年代的增长迅速但回报有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来产量超出预期的增加部分由于私人生产商的拉动，部分私人生产商现在正陷入一轮行业整合之中，提高了钻井长度和同时进行油井压裂，以提高生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我相信尽管最近有一轮整合，但我们将看到当前油价继续，这将帮助支持在钻井和完井效率不断改进的情况下，美国整体石油生产增长适度提升。”得克萨斯石油标准公司总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油服务公司如SLB &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N" target="_blank"&gt;(SLB.N)&lt;/a&gt; 预计今年国际市场的增幅将超越北美。第一季度国际收入增长了18%，而北美收入下降了6个百分点，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略重点已转向资本纪律，导致了不同的反应，”瑞银银行分析师乔瓦尼·斯塔诺沃表示，他认为OPEC+将进一步延长自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国依然与加拿大、巴西和圭亚那预计将在2024年引领原油和液体生产增长。EIA表示，OPEC+的石油液体产量预计会下降100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了接受美国的石油生产增长。”瑞银的斯塔诺沃表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="The operations floor of a drilling rig is seen from the control room on a lease owned by Oasis Petroleum in the Permian Basin near Wink" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;The operations floor of a drilling rig is seen from the control room on a lease owned by Oasis Petroleum in the Permian Basin near Wink, Texas U.S. August 22, 2018. REUTERS/Nick Oxford/File Photo&lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言将继续抗爭 after guilty verdict</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此报道第17段含较强语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内直视镜头，发表了一番适合他当前法律和政治斗争的言论，他表示自己准备好了，将不惜一切代价战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在新泽西州陪审团裁定他因伪造文件以掩盖向一名成人电影女演员支付封口费而被定罪34项罪名后的一天，共和党总统候选人列出了一份敌对者及其不满的理由，声音愤怒且散漫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称审理他案件的法官胡安·梅尔尚为“歪曲事实”和“魔鬼”。他形容民主党的乔·拜登——他11月5日大选的对手——是“美国历史上最糟糕的总统”。他猛烈抨击反对他的人证、表决弹劾他的国会议员，以及他所指责的非法涌入美国的移民，这些言论与他在竞选集会上的言论如出一辙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳请支持者捐款支持他的竞选活动，称面临的问题已超越他个人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“请这样做，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他在其他竞选演说中往往夹杂着幽默感，但本次演讲却多为负面情绪。他仅在新闻发布会期间手持一页薄薄的笔记。最后，他拒绝回答记者提问后与儿子埃里克·特朗普一起迅速退场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在他远离镜头的真实筹款倡议和社交媒体上，前总统的盟友抨击司法体系和任何暗示特朗普犯罪的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位主要候选人互相视作对国家的威胁的竞选中，拜登阵营抓住特朗普的言论作为新的证据，证明他不适宜担任总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普自我辩护的混乱、绝望和失败，他在此过程中诽谤美国司法系统，令观者得出一个明确结论：此人无法成为美国的总统。”拜登阵营通讯主任迈克尔·泰勒在声明中说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;许多支持特朗普的民众——他们普遍认为纽约的判决是有失公正的——在周四对他的竞选活动贡献了3480万美元，这是共和党数字筹款平台WinRed的一天记录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管拜登活动的总资金数额领先，但该竞选活动寻求保持筹款力度，连续发出充满警示的筹款信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的日子！”一条信息写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不会屈服！”另一则信息在特朗普的新闻发布会之后被大声传播。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;共和党官员和组织几乎全部站在前总统一边，认为审判存在瑕疵，指控本来就不应该提出，陪审团组成的曼哈顿的地区带有偏向性，而法官存在偏见——当地官员否认了这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于共和党官员和组织批评力度不够时，特朗普的盟友和竞选助手则予以反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的竞选共同经理克里斯·拉齐维塔抨击了一个在社交媒体平台上发帖表示应尊重陪审团裁定结果的全国性共和党团体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“人之意见如粪坑，人人都有。”他在X平台上发布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还抨击了马里兰州前共和党温和派州长劳里·霍根，霍根在判决前曾警告民众，不要“煽动更多有害的党派冲突”。索尼亚在X平台上回应道：“你已经结束了你的竞选活动。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这两个关键战场州对共和党选民进行的采访中，数人表示特朗普的定罪令他们重新考虑11月对他的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的偏转可能在他与拜登的重赛中对他造成损害，特别是在特朗普在多个摇摆州的支持度已经微弱的情况下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数采访的共和党人士的声音与特朗普本人如出一辙，称审判为一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这完全是政治的，只是为了伤害他并尽可能地让他远离选战。”62岁的退休警察弗莱蒂克·斯科特在佐治亚州马里埃塔说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能对他这么做，他们能对任何人这么做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约，路透社/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约特朗普大厦，参选共和党总统候选人和前美国总统唐纳德·特朗普参加新闻发布会，此前，他因在2016年伪造商业记录掩盖支付给成人电影女演员封口费而审讯定罪，路透社/Brendan McDermid/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里再度在黎以和平进程扮演关键角色，作为美国与真主党沟通的重要渠道。凭借数十年的经验，伯里助力促成了一项结束与以色列冲突的协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一事件凸显了86岁的伯里在黎巴嫩，尤其是什叶派穆斯林社群中仍具有的巨大影响力。特别是在真主党领导人哈桑·纳斯里拉于今年9月被以色列击毙后，伯里被视为稳定力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在周三的电视演讲中表示，黎巴嫩正在终结“一个最危险的历史时刻”，并呼吁黎巴嫩民众团结一致，为黎巴嫩的未来而努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩1975至1990年内战期间作为什叶派阿马龙运动的领导者崭露头角。自1992年以来，他一直担任议会议长，这是什叶派在黎巴嫩宗派体制中所能达到的最高职务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党新领导人埃米尔·加西姆肯定了伯里的谈判能力，称他是真主党的“大哥”。美国特使阿莫斯·霍奇斯坦在多次访问贝鲁特期间多次会晤伯里，试图促成停火协议，这些停火态势与加沙战争并发，于9月急剧升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一角色也呼应了他帮助终止2006年真主党和以色列之间大规模战争的内容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官们表示，伯里的作用尤为重要，因为黎巴嫩目前没有国总统，内阁职权有限，且难以接近真主党，美国将真主党列为恐怖组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在你去黎巴嫩，他确实是唯一值得见的人。他是国家。”一位派驻贝鲁特的外交官说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在1985年，伯利帮助促成了释放被什叶派激进分子劫持的美国乘客机上39名美国俘虏，他在全球范围内随之崭露头角。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后他当选议会议长，恰好与纳斯利拉成为真主党领导人的时期重合，他们共同领导了什叶派双雄，这是指在什叶派政治代表和许多国家机构中占主导地位的两个政党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位频繁拜访伯利的外交官称：“他是真主党的信任伙伴，使他变得非常重要，但也存在他能做的事情的明确界限，无论是由于真主党还是伊朗的态度。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列炮火袭击了阿马龙运动势力范围内的提尔市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里于1938年出生于塞拉利昂，是提宾尼移民商人的后代。他在黎巴嫩长大，学生时代即活跃于政坛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾经被抑制的什叶派社区中许多人称赞伯里，因其帮助提高该社群在宗派制度中的地位。在该制衡制度中，特权更倾向于基督教徒和土著穆斯林。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为律师出身，伯里在创始人穆萨·萨德失踪后接过了阿马龙运动的领导权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里推动了阿马龙运动的军事崛起，该运动与内战中几乎所有主要政党为敌，后来成为了真主党的盟友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派支持者大批加入国家机关和安全部门，似乎与真主党的政治路线同步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年美国大使馆电报发表后，有人质疑他对真主党的真实态度，但伯里予以否认，称纳斯利拉“像我自己一样”。2010年发表。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，伯里的阿马龙战士加入了在支持加沙运动时与以色列爆发冲突的真主党的行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国特使开始访问贝鲁特会见伯里，试图阻止黎以边境的炮火交流，并说服真主党从靠近疆界的利塔尼河往北撤退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位接近伯里的消息来源表示，伯里曾对一名外国官员说：“把利塔尼河往南移到边境比把真主党往北推要容易。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，伯里也被其对手批评，作为引领黎巴嫩陷入2019年经济危机的宗派精英之一。那次危机源于数十年的政府腐败，金融体系崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有人指责他没有召开议会会议选举总统，使政府最高基督教职位空缺近两年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的角色也引起真主党内反对派，如基督教黎巴嫩力量党的不满。他们认为，任何谈判都必须由黎巴嫩总统来主导。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗前议会议长阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年11月15日，黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里（前）与伊朗前议会议长阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面。路透社/易莎尔·阿尔苏丹尼/资料图片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="悬挂着黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里的横幅挂在建筑物上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2023年8月31日，黎巴嫩贝鲁特提莫斯·萨德伊造访黎巴嫩后消失45周年纪念活动上，悬挂着黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里的横幅。路透社/穆罕默德·阿扎基尔/资料图片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，敦促哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于周五表示，以色列提出了一个新的加沙停火提议，作为释放人质的交换条件，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，并开始重建的日子了。”拜登总统说道，目前他正面临美国竞选季的压力，需停止加沙冲突，该冲突已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔以及其他国家调解的旨在协调以色列与哈马斯在加沙战争中停火的谈判多次陷入僵局，双方互相指责对方阻碍谈判进程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提案是在以色列对拉法的多次侵袭之后提出的，同时还伴随着内塔尼亚胡政府在国内和国际上因加沙死亡事件和持续的人质关押而承受的新压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列已授权谈判代表向拜登透露的停火提议进行呈现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这也是一天前，共和党总统候选人唐纳德·特朗普被裁定有34项重罪之后发生的事，这彰显了两位候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这项新提案由三个阶段组成，与以往的提议不同，因为停火将在整个三个阶段期间持续进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口中心撤出，被劫为人质的包括老人和妇女在内的人员将与数百名巴勒斯坦囚犯进行交换。巴勒斯坦平民，包括北部加沙的居民，将返回加沙，每天将有600辆卡车携带人道主义援助进入加沙，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将谈判永久结束敌对状态的条款。“停火将继续，只要继续进行谈判。”总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第三阶段，将包括一项大规模重建加沙的计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已由卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统敦促那些坚持“无限期”战争的人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，有一部分以色列人不同意这个计划，他们将呼吁战争无限期延续。其中有些人甚至在政府阵营中，他们明确表示他们想占领加沙，想继续战斗数年，而人质对他们来说不是优先事项。那么，我敦促以色列领导层尽管面临任何压力，也要支持这个协议。”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为至今唯一一位在战争期间访问以色列的美国总统，作为刚刚派遣美军直接参与保卫以色列免受伊朗袭击的总统，我恳请大家退一步想想，如果我们失去这个关键时刻，会发生什么。”他说，“我们不能失去这个关键时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员告诉媒体，以色列能够提出新的提议，是因为最近的战场进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，真的有一个结束危机的道路图。这是一份详细、长达四页半的协议，再次经过精心协商。目前摆在桌面上的是这个过程的终结。”官方说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几位以色列媒体将拜登周五的演讲描述为具有戏剧性，并将其视为试图直接对以色列公众进行游说的尝试。领先媒体12频道中断了其晚间新闻节目，现场直播了拜登的演讲。以色列新闻审查员此前已禁止发布该提议的细节，记者丹尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布宜诺斯艾利斯大学历史和公共事务教授杰里米·苏里说，与之前的提议相比，这项提议的成功机会更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够对以色列发动任何重大袭击或攻击或恐怖事件的可能性是不容忽视的，但远低于之前。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外，全球舆论“正在反对”以色列，苏里说，这可能促使以色列愿意结束冲突，同时也考虑拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某件事时，他可以创造很多激励措施。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项更早的人质提案提议，以释放加沙病弱老人和伤员作为换取六周停火的交换条件，停火期限可以延长以带来更多援助进入该地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议本月早些时候就在以色列拒绝接受停火条款中的永久结束战争要求后破裂，以色列加大了对南部加沙城市拉法的袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，他们已告知调解人员，在持续袭击期间将不会进行更多的谈判，但如果以色列停止战争，他们愿意达成一份“完整协议”，并包括人质和囚犯的交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文周五与17个国家的外交官会面，这些国家的人质被哈马斯扣留在加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，以色列对拉法的空袭导致45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际社会的强烈愤怒，但这一事件没有触碰美国向以色列提供军援的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙的巴勒斯坦人民在这场战争中承受了巨大的苦难。”拜登周五说道。“我们看到了本周早些时候拉法致命火灾中的可怕画面，紧随以色列的袭击……针对哈马斯的行动……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列回应10月7日南部以色列哈马斯袭击以来，加沙已有36280多人死亡。根据以色列的统计，哈马斯袭击造成大约1200人死亡。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在被损坏建筑物的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名巴勒斯坦人在被损坏建筑物的废墟中行走，这些建筑物是在以色列军事进攻中被摧毁的，此图为2024年6月12日在加沙北部比尔拉亚。路透社/马哈茂德·艾萨&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密“重质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转入一种新型平台，投资者可通过锁定其代币获得奖励，这种复杂的方案被分析师警告可能对用户和加密货币市场造成风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所谓“重投”的流行，是加密货币市场新的一波冒险行为，价格回升，交易者也在寻找收益。比特币，最大的加密货币，接近历史高点，而排名第二的以太坊今年迄今涨幅超过60%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重投热潮的核心是位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月从美国风险投资公司安德森-霍洛维茨的加密部门筹集了1亿美元，吸引了价值188亿美元的加密货币到其平台，比六个月前的不到4亿美元增长显著。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，公司发明了重投，旨在扩大加密货币领域的长期做法——即质押。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中许多计算机用于核实和确认拥有哪些加密货币。为了实现这一点，加密货币持有者，如以太坊，允许其资产被锁定作为验证过程的一部分。持有者在参与质押期间会暂时失去对代币的即时访问权，但会获得收益作为回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些质押平台还会给用户代表其质押的加密货币的新代币作为补偿。重投使代币持有人可以将这些新代币再次质押到不同的基于区块链的应用程序中，希望获得更高的回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加密货币领域对此感到分歧，有些人认为这种实践尚不成熟，无法确定风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但其他人，包括分析师，担心如果作为质押的代币代表的新代币被用作加密借贷市场中的抵押品，这可能会形成基于少量基础资产的无尽贷款循环。他们认为，如果所有人都同时退出，这可能会破坏更广泛的加密货币市场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“当有任何抵押品继续作为抵押品时，这都不是理想的，它增加了新的风险要素。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;吸引投资者的是收益：以太坊区块链上的收益通常在3%-5%的范围，但分析师称，重投的收益可能更高，因为投资者可以同时获得多重收益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重投是分散金融（DeFi）世界的最新发展，在这个领域中，加密货币持有者投资实验性项目，试图在无需出售代币的情况下获得高额收益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户发放质押奖励，因为发放机制尚未开发。用户加入平台是为了期待未来的奖励或所谓的代币空投&lt;A href="https://www.reuters.com/markets/companies/COIN.O" target="_blank"&gt;(COIN.O)&lt;/A&gt;。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用平台的人发放其新创建的代币。用户希望这种称为“EIGEN”的代币将来会有所价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“EigenLayer平台的快速增长得益于用户追求此类空投，这被视为非常非常投机，这种免费的钱。”Kaiko的Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“他们现在预做计划，（希望）他们会获得奖励，但他们不知道是什么。”Coinbase的研究负责人David Duong表示，Coinbase提供质押服务但不提供重投服务（&lt;A href="https://www.reuters.com/markets/companies/COIN.O" target="_blank"&gt;(COIN.O)&lt;/A&gt;）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer于去年由Sreeram Kannan创立，Kannan曾是西雅图大学的助理教授，并且是启动了印度首个学生设计微卫星的团队成员，据他的学术网页。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为一个验证服务市场，连接潜在的质押者与需要锁定代币的应用程序。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其他新的重投平台已出现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为用户将其代币重新质押到EigenLayer并生成代表这些锁定资产的新代币，并可以在其他地方使用，例如作为借款的抵押品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan表示，他认为平台的目标是让用户选择将代币质押在哪里，并帮助新区块链服务发展，而不是鼓励更多的以加密货币抵押的借款。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有正式关系……这是一个正在出现的现象。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Coinbase的Duong认为，重投可能伴随着“隐藏风险”——如果重投的代币被用于加密借贷，将导致强制执行强制平仓和市场下滑期间的更多波动，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售加剧了高风险借贷，加密货币代币用作抵押品后迅速贬值，导致Terra和Luna代币崩盘。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险区分开来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“风险并不是在重投，而是在于借贷协议。借贷协议错误地定价了风险。”Kannan表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些专家并不担心重投，指出重投协议中的现金相对于全球2.5万亿美元的加密行业而言微不足道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;监管机构长期关注加密世界的亏损扩散到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“现在，从重投问题传染到传统金融市场不存在任何实质性风险。”标准普尔全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，加密领域正变得越来越连接主流金融，重投也吸引了机构投资者的兴趣。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;渣打加密部门Zodia Custody看到了在质押方面的显著机构兴趣，但认为重投超出了其能力范围，因为难以建立“纸面踪迹”，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;日兴的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作代理部分资金重新质押，Kelp DAO在4月份的一篇博文中表示。Laser Digital对路透社的评论请求未予回应。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，其为客户存款进行质押，并预期“围绕重投将出现新的生态系统”。 &lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;Illustration of cryptocurrency Bitcoin taken in Paris, France, March 9, 2024. REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;Illustration of cryptocurrency Ethereum placed on a PC motherboard, taken June 16, 2023. REUTERS/Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>