<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 15 Jan 2025 03:59:11 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国调查人员逮捕被弹劾总统尹锡悦，结束数周对峙</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-authorities-president-yoons-residence-execute-arrest-warrant-yonhap-2025-01-14/</link><description>&lt;p&gt;韩国当局周三因叛乱指控逮捕了被弹劾的总统尹锡悦，此举标志着周长久购的政治僵持告一段落。面对这场风波，尹锡悦表示，出于避免流血考虑，他同意配合调查。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自南韩立法机构于12月3日通过一项突然而短暂的宣布军事戒严的弹劾后，尹锡悦就一直匿居在自己的山间住所，受到一支由私人安全人员组成的保护部队严阵把守，此前的一次逮捕尝试最终失败。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对尹锡悦来说，这是韩国总统首次在任期内被逮捕，也是亚洲最活跃的民主国家之一的最新动荡发展。尽管该国历史上曾多次对前领导人进行起诉和监禁，但这仍是一次震动性事件。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尹锡悦在一份声明中表示，面对3000余名警察清晨对他的住所发动突袭，他决定屈从于国家情报局的调查请求——即便该调查属非法，此举意在避免任何不必要的流血事件。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当天早晨，尹锡悦乘坐自己的车队抵达反腐机构总部，该机构正在领导对他的调查。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当局现在有48小时的时间对尹锡悦进行问询，之后如果需要，他们可以申请拘捕令，将其拘留最多20日或予以释放。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尹锡悦的律师团队认为，对尹锡悦进行拘捕的行为是非法的，旨在公开羞辱他。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当地媒体报道称，尹锡悦即将被逮捕时，一些支持者与警察在他的住所附近发生了一些小规模冲突，一位路透社记者目击了此景。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尹锡悦宣布实施军事戒严令令南韩震惊，令第四大经济体——南韩的经济陷入动荡，并导致前所未有的政治动荡。立法机构于12月14日投票弹劾并免去了尹锡悦的职务。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;宪法法院正在审议是否应该维持对他的弹劾并使其永久下台，或者恢复他的总统职权。&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;与涉嫌被关押的前总统尹锡悦有关的逮捕令正在实施，韩国警方在首尔将他带离住所。 &lt;center&gt;路透社/金洪基&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据信，运载好像是刚刚被逮捕的前南韩总统尹锡悦的车队正在首尔巷道中行驶。 &lt;center&gt;路透社/崔顿.stroke Siu&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;前南韩总统尹锡悦的支持者和警方在首尔发生冲突，警方正在试图依法实施逮捕令。 &lt;center&gt;路透社/崔顿.stroke Siu&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;前南韩总统尹锡悦的支持者在面对试图执行逮捕令的警方作出反应。 &lt;center&gt;路透社/崔顿.stroke Siu&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;警员正在首尔的总统官邸外集结，当局试图在此地执行对涉嫌被关押的前总统尹锡悦的逮捕令。 &lt;center&gt;路透社/崔顿.stroke Siu&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;反腐机构高级官员调查人员与警员正在首尔总统官邸外集结，当局试图在此地执行对涉嫌被关押的前总统尹锡悦的逮捕令。 &lt;center&gt;路透社/崔顿.stroke Siu&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;总统安全服务人员也在总统官邸入口处集合，当局试图在此地执行对涉嫌被关押的前总统尹锡悦的逮捕令。 &lt;center&gt;路透社/金洪基&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作为执政的民众力量党的立法成员，也在总统官邸外等待，当局试图在此地执行对涉嫌被关押的前总统尹锡悦的逮捕令。 &lt;center&gt;路透社/崔顿.stroke Siu&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;反腐机构调查人员和警员正在穿过总统官邸入口，当局试图在此地执行对涉嫌被关押的前总统尹锡悦的逮捕令。 &lt;center&gt;路透社/金洪基&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;总统安保人员正在首尔总统官邸入口处外集结，当局试图在此地执行对涉嫌被关押的前总统尹锡悦的逮捕令。 &lt;center&gt;路透社/金洪基&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;总统安保人员正在首尔总统官邸入口处后集结，当局试图在此地执行对涉嫌被关押的前总统尹锡悦的逮捕令。 &lt;center&gt;路透社/金洪基&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 14 Jan 2025 19:47:25 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-authorities-president-yoons-residence-execute-arrest-warrant-yonhap-2025-01-14/</guid></item><item><title>特别顾问报告发现特朗普参与了“犯罪努力”以推翻2020年大选</title><link>https://www.reuters.com/world/us/us-justice-dept-releases-report-trump-attempt-overturn-2020-election-2025-01-14/</link><description>&lt;p&gt;美国特别检察官杰克·史密斯得出结论认为，唐纳德·特朗普在2020年大选失利后，策划了一个“前所未有的犯罪企图”来维持权力，但因当选总统乔·拜登在11月大选中的胜利，未能将此案提交审判，据周二发布的报告称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该报告详细说明了史密斯决定对特朗普提起四项指控的决定，指控其在2020年败选后阴谋阻挠选票的收集和认证。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;报告得出结论认为，有足够的证据在审判中定罪特朗普，但由于他即将重新就任总统的日期定在2023年1月20日，使得这一目标难以实现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管史密斯一直受到特朗普的猛烈批评，但他也在报告中为自己的调查和参与该调查的检察官进行了辩护。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“特朗普声称我作为检察官的决定受到了拜登政府或其他政治行为者的干预或指导的说法，简直就是可笑的，”史密斯在其报告详情中的信件中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在其“真相社交”平台上发布的一则帖子中称史密斯为“无法在总统选举前将案件提交审判的愚蠢检察官”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的律师在致司法部长梅里克·加兰的一封公开信中称，该报告是出于政治动机的攻击，并声称在特朗普重返白宫之前发布该报告会损害总统过渡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;报告中引用的许多证据此前均已公开，但包含一些新细节，比如检察官考虑以《叛乱法令》起诉特朗普煽动2021年1月6日针对美国国会的暴乱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最终，检察官认为这样的指控存在法律风险，且缺乏证据表明特朗普意图在袭击中达到“全面的”暴力目标，这是由一群支持者组成的暴徒试图阻止国会认证2020年选举结果的失败企图。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;起诉书指控特朗普共谋阻碍选举认证、欺诈美国获取准确的选举结果以及剥夺美国选民的选举权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;史密斯的办公室决定，可能是对那些被控协助特朗普实施该计划的共犯提起指控，但报告称，检察官并未达成最终结论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;起诉书中的几项指控曾被指认为特朗普的前律师。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;报告的第二部分详细描述了史密斯对特朗普的指控，即在2021年离开白宫后，非法保留了机密国家安全文件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;司法部承诺，在针对两名特朗普的关联人在该案中被指控时，不会公开这一部分报告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于存在长期的司法部政策，不针对在职总统提起诉讼，尽管起诉书和报告均已提出，但案件并未达到审判阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普对所有指控表示不认罪，多次抨击史密斯为“精神错乱”的，将案件视为旨在损害其竞选活动和政治运动的政治动机挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普及其两位前被告人在机密文件案中的关联人在特朗普定于2023年1月20日重返白宫前的几天内，试图阻止报告的发布。但法院拒绝了他们完全禁止发布的请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在负责机密文件案件的美国地方法院法官艾琳·坎农的命令下，目前司法部被指示暂停让某些高级国会议员私下审查报告中文件部分的计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;检察官在之前的法院文件中已经详细阐述了对特朗普的指控。2022年，一个国会委员会发表了自己关于特朗普在2020年大选后行为的700页描述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两起调查均得出结论认为，特朗普在2020年选举后散播广泛的选民欺诈虚假说法，并施压各州立法人员不认证选票，最终还企图通过被欺诈选民团来阻止国会认证拜登胜选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一努力 culminated culminated 于2021年1月6日针对国会山的袭击，一群特朗普的支持者暴乱这是为了阻止议员认证选票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即使在特朗普赢得大选之前，史密斯的案件也面临法律障碍。该案件因特朗普对其作为总统期间所采取的官方行动无法被起诉的主张而暂停数月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;保守派多数的最高法院大法官大多支持了特朗普的说法，给予前总统广泛免于刑事起诉的豁免权。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国检察官在2020年大选颠覆案中获得对特朗普的新起诉书签名" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SIAZL5DQXBIN5LCWWY6PGHHTWE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;特别检察官杰克·史密斯在美国司法部位于美国华盛顿的办公室，2024年8月27日，重新修订2020年大选颠覆案对唐纳德·特朗普的起诉书。美国司法部/手绘/路透社/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 14 Jan 2025 06:21:30 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/us-justice-dept-releases-report-trump-attempt-overturn-2020-election-2025-01-14/</guid></item><item><title>韩国尹锡悦：痛苦的幸存者成为首位在职被逮捕的总统</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-koreas-yoon-embittered-survivor-becomes-first-sitting-president-arrested-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;尹锡悦成为韩国历史上首位在职被逮捕的总统，他在持续数周的调查僵局后终于屈服。这位54岁的强硬政治幸存者，在五个任期中已进入中期阶段后越来越孤立，饱受个人丑闻、固执的反对派和党内的裂痕困扰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的法律困境与他政治生涯前的职业检察官生涯形成鲜明对比。作为高级检察官，他的职业生涯使其广泛曝光，并为他在2022年总统选举中获胜打下了基础，这是他的首个当选职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自他险胜这场总统选举以来，尹锡悦不断陷入持续不断的冲突，这种持续的斗争体现了他前对手所说的他标志性的特质——决绝。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当尹锡悦宣布于12月3日实施戒严，震惊了韩国公众，他在不断恶化的情况下仍勉强坚持，终因辉格立法提案被弹劾，于12月14日被暂停职务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦的命运如今掌握在韩国宪法法院手中，随着法律麻烦增多，他的政治前途变得愈加不明朗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因涉及叛乱的多起刑事调查面临法律挑战，包括高等贪腐调查局（CIO）牵头的调查。尹锡悦曾公开拒绝遵守他对CIO无据的逮捕令，以此来吸引支持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在首尔市中心加固的居所中孤立，尹锡悦和他的总统安全署与试图逮捕他两周的权威部门进行了高风险较量，最终他同意接受司法审查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在被捕时释放的声明中，尹锡悦称他并不承认非法程序，但为避免流血冲突而愿意妥协。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦此前誓言“战斗到底”，并呼吁支持者帮助他从“反国家势力”手中拯救国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在他 presidency 的过去一年中，由其妻子涉及的一起丑闻使得其当选后的政绩被掩盖。妻子因接受贵重的迪奥手袋作为礼物而涉嫌不当，这是此次议会选举惨败的主要原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然他因丑闻道歉，但一直拒绝自揭丑闻和对涉及其妻及其母亲操纵股价的指控进行调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;调查妻子的检察官最终决定不对这位第一夫人提出指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦在国内的困局掩盖了他在国际舞台上取得的成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他与邻国日本长达数十年的外交争端和加入东京与美国三方安全合作的果断行动，被视为其外交政策的巨大成就。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦的感情能力，在其早期成功中被视为关键，如2023年白宫活动中，他登台高唱1970年代流行歌曲《American Pie》，让乔·拜登总统及观众无不大感意外。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出生在首尔的富裕家庭，尹锡悦起初在学校表现出色。进入首尔国立大学法律系学习，但频繁的聚会使他屡次未能通过律师资格考试，直到第九次才通过。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，作为调查时任总统朴槿惠腐败案的首席调查官时，尹锡悦被问及是否出于复仇动机时，他回答说检察官不是黑帮。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三年前，朴槿惠曾暂停并对尹锡悦进行调查，这被认为是处罚他挑战其权威的方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因牵动朴槿惠被监禁的案件和作为极具影响力的中央地方检察官办事处主任的惊人反弹开启了其政治生涯的急剧上升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两年后，他成为韩国最高检检察长，主导调查与下一任总统文在寅的亲密盟友的腐败案件，这使他成为对文在寅激进政策感到不满的保守派心目中的宠儿，从而为他成为2022年总统候选人铺平道路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但他的总统任期开始不久便因将总统办公迁出蓝宫，引发人们是否出于风水考量的质疑。尹锡悦否认自己或其妻子与巫师有任何联系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当尹锡悦拒绝在2022年万圣节聚会上导致159人死亡后解雇高层官员时，他被指责保护了他的“听命者”中的一员，即当时的安全部长柳尚民，另一位尹锡悦高中的校友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一位校友，首尔崇实高中校友金永炫，主导了总统办公迁址的进程，后成为国家安全服务首席，并于9月被任命为国防部长。金永炫和柳尚民都被报道为建议尹锡悦宣布实施戒严的人。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="韩国调查人员逮捕被弹劾的总统尹锡悦" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RZD7M5RW6NILFP34JAGBZVWILI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;韩国被弹劾总统尹锡悦在韩国江原道溪原，于2025年1月15日抵达高等贪腐调查局（CIO）参加调查。KOREA POOL/Pool via REUTERS&lt;/em&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 03:04:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-koreas-yoon-embittered-survivor-becomes-first-sitting-president-arrested-2025-01-15/</guid></item><item><title>拜登在特朗普离任前最后几天考虑放宽古巴制裁</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/us-lift-designation-cuba-state-sponsor-terrorism-ap-reports-2025-01-14/</link><description>&lt;p&gt;拜登政府周二宣布将移除古巴的恐怖主义黑名单，而古巴则宣布将在短期内释放至少500名囚犯，这些双重公告即将重塑美古关系，距唐纳德·特朗普就职仅有数天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登总统的声明实际上撤销了唐纳德·特朗普在任内实施的多项制裁，如果这些措施得以持续，将是自奥巴马时期缓和以来美古关系最为显著的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普曾严厉批评古巴，将其定为恐怖主义支持国——他尚未对此措施发表评论，但曾承诺对古巴采取强硬立场。他还提名马可·鲁比奥参议员（移民的儿子，古巴政权的直言批评者）担任国务卿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据一位政府高级官员的说法，拜登宣布的计划——需经国会和即将上任的特朗普政府审查——将撤销古巴为恐怖主义支持国的认定，并放宽对本已陷入严重经济危机的岛屿地区的制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该计划还将废除2017年由特朗普签署的限制与某些军事和政府相关古巴实体进行金融交易的命令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位高级官员表示，拜登的计划还旨在防止个人根据《赫尔姆斯-伯顿法》对古巴实体和外国公司提起诉讼，这些公司的财产是在1959年菲德尔·卡斯特罗革命后被征用的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在美方向外宣布声明后的短短一小时内，古巴总统米格尔·迪亚斯-卡内尔宣布其政府计划释放553名囚犯，这是在与教皇方济各会谈后达成的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;古巴因2021年7月11日爆发的大规模抗议活动后逮捕数百名抗议者而受到人权组织、美国和欧洲联盟的严厉批评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尚不清楚这些即将释放的囚犯是否涉及2021年抗议活动后的被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;古巴外交部的声明称，这一决定体现了“古巴司法体系的人道性质”，但声明未将释放囚犯的行为与拜登的声明挂钩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;古巴政府称这一突破是朝着“正确方向”的一步，但批评美国持续对古巴进行“经济战争”，警告称美国可能会迅速恢复制裁，并指出古巴仍然受冷战时期的美国对古贸易禁运的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普将于1月20日就任，可能会在其上任后尝试恢复拜登撤销的制裁。尽管特朗普过渡团队和鲁比奥参议员办公室尚未对此发表评论，但相关官员表示，特朗普和他的团队已就此事进行沟通。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登总统在致国会的简短信件中称，宣布的举措“符合美国国家利益，并将加快在古巴实现民主的进程。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2023年以来，古巴政府一直与梵蒂冈官员就将古巴囚犯特赦的可能性进行讨论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梵蒂冈在以往谈判释放古巴囚犯方面扮演了关键角色，它还帮助促成了2015年在巴拉克·奥巴马总统领导下古巴与美国的历史性复交。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位拜登高级官员周二表示，在双方都有广泛跨党派支持的情况下，古巴人民不应被无理关押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;古巴坚称，2021年抗议活动后被捕的人犯有各种罪行，包括破坏和煽动叛乱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在短期内，拜登的新措施将赋予哈瓦那更多操作空间，以应对不断加剧的经济危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;食品、燃料、药品和电力短缺在古巴引发了前所未有的移民潮。据估计，至少有100万古巴人自2020年以来通过陆海离开古巴，许多人前往美国，加剧了美国边境的危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2021年特朗普在其第一任期的最后一刻将古巴列入美国恐怖主义支持国名单，称哈瓦那多次通过收留美国逃犯和哥伦比亚反叛首领来支持国际恐怖主义行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;古巴否认这些指控，称这一认定是一场闹剧，并寻求从名单中除名，该名单禁止美国经济援助和美国武器出口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登官员表示，最近对古巴被列入该名单的评估奠定了他们的决定的基础。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国官员表示：“在我们的评估中，我们发现目前没有证据表明古巴仍在支持国际恐怖主义。”&lt;/p&gt;   
            
            &lt;figure&gt;
                &lt;img alt="哈瓦那美国大使馆旁的古巴和美国国旗" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PZJ2YKGQBNPOHIV2N7BVGSIT5I.jpg" /&gt;
                &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;哈瓦那美国大使馆旁的古巴和美国国旗，拍摄于2024年5月13日。路透社/亚历山德雷·梅尼盖尼/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
            &lt;/figure&gt;
            
            &lt;figure&gt;
                &lt;img alt="拜登总统与古巴裔美国领导人在白宫会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VPQZAXECXFOAHJZLCT7CQLE25E.jpg" /&gt;
                &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2021年7月30日，美国白宫，拜登总统与古巴裔美国领导人在州长接待室会面。路透社/伊芙琳·霍克斯坦/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
            &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 14 Jan 2025 19:06:26 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/us-lift-designation-cuba-state-sponsor-terrorism-ap-reports-2025-01-14/</guid></item><item><title>韩国尹锡悦被捕，反贪机构称</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-koreas-yoon-arrested-says-anti-graft-agency-2025-01-15/</link><description>https://www.reuters.com</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 03:12:43 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-koreas-yoon-arrested-says-anti-graft-agency-2025-01-15/</guid></item><item><title>朝鲜自杀士兵给乌克兰在俄乌战争中带来新挑战</title><link>https://www.reuters.com/world/north-koreas-suicide-soldiers-pose-new-challenge-ukraine-war-with-russia-2025-01-14/</link><description>&lt;p&gt;本周在俄罗斯雪地中的库尔斯克州进行了一场战斗后，乌克兰特种部队检查了十几名朝鲜敌方士兵的尸体，并发现其中一人仍活着。然而，当他们接近时，这名士兵引爆了手雷，自杀身亡，这是乌克兰特种作战部队在周一发布在社交媒体上描述战斗情况时所称的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰武装部队表示他们的士兵在爆炸中未受任何伤害。然而，这一事件尚未得到路透社的核实。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，战场上的证据、情报报告和逃离朝鲜的人员的证词表明，一些朝鲜士兵在支持俄罗斯对乌克兰持续三年的战争时，正采用极端手段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“自毁与自杀：这是关于朝鲜的真实情况。”一名名为金，现年32岁，2022年逃离朝鲜前往南方的退役朝鲜士兵说，由于担心对留在朝鲜的家人进行报复，他只愿意提供姓氏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这些远离家乡去战斗的士兵已被洗脑，他们真的准备为金正恩献身。”他说，指的是这个藏身于世的朝鲜领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;金通过首尔人权组织朝鲜关押受害者家族协会介绍给路透社，说他在2021年之前为朝鲜军队在俄罗斯工作了大约七年，从事建筑项目以赚取外汇，为朝鲜政权服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰和西方的评估认为，朝鲜向俄罗斯西部库尔斯克州派出了约11,000名士兵支持俄罗斯军队，该地区去年曾经被乌克兰一次性占领。据基辅报告，超过3,000名士兵死亡或受伤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日内瓦朝鲜在联合国的大使馆没有立即对评论要求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;莫斯科和平壤最初否认有关朝鲜增派军队的报道是“假新闻”。但俄总统普京在10月没有否认朝鲜士兵目前是否在俄罗斯，且有朝鲜官员称任何部署将符合国际惯例。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周，乌克兰发布了所谓的两名被捕朝鲜士兵的视频。一名士兵表示希望留在乌克兰，另一名士兵表示希望返回朝鲜，乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;朝鲜向俄罗斯的派遣是自1950-53朝鲜战争以来，朝鲜首次参与一场战争。朝鲜被认为曾在越南战争和叙利亚内战中派遣了较小的部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国警告称，这种经历将使朝鲜“更有可能参与邻国之间的战争”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;朝鲜领导人金正恩之前在官方媒体上宣称其军队是“世界上最强大的军队”。2023年发布的宣传视频显示裸露上身的士兵在雪地里奔跑、从结冰的湖中跳入水中，并击碎冰块进行冬季训练。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但韩国情报机构周一的两名知情人士表示，战斗中伤亡人数表明朝鲜士兵对现代战争，如无人机袭击等，准备不足，可能被俄罗斯用作“炮灰”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;更令人担忧的是，有迹象表明这些部队接到过指令要自杀。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“最近，一名朝鲜士兵被乌克兰军事力量捕捉的风险已经确认，他大声呼救金正恩将军并掏出了一枚手雷试图自杀，但最终被杀死。”韩国智囊团国立政策研究院情报委员会的李承奎说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还补充说，死于战斗的朝鲜士兵的文件中显示，朝鲜当局在被捕前强调自毁和自杀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当路透社询问对这些他所指称的案件的更多细节时，他拒绝详细说明，称这些信息是乌克兰方面通过韩国国家情报局分享的。韩国国家情报局周二没有回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;士兵或间谍的自杀不仅表明了对金正恩政权的忠诚，也是为了保护其留在家中的家人而寻找的一种方法，韩国国立政策研究院防务分析师杨勲说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基周日表示，基辅愿意向金正恩移交被俘的朝鲜士兵以便交换乌克兰在俄罗斯被俘人员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，在朝鲜人看来，被捕并被送回平壤可能比死亡更糟，朝鲜退伍军人金说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“成为战俘意味着背叛。被捕意味着你是一个叛徒。留下最后一颗子弹，这就是我们军队在谈论的东西。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="朝鲜领导人金正恩指导坦克部队进行军事演习" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XWDRAQZ4SBIC3LNHYQR6J7GUCM.jpg" /&gt;  
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;朝鲜领导人金正恩指导坦克部队进行军事演习（实际照片拍摄于2024年3月13日在朝鲜，并于2024年3月14日由朝鲜中央通讯社发布。 图片来源：KCNA via REUTERS /图库照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="朝鲜领导人金正恩出席交付新型战术弹道导弹给朝鲜部队的仪式" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SBCWCUGLHVNHJPKEY7Z3DILVAI.jpg" /&gt;  
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;朝鲜领导人金正恩出席交付新型战术弹道导弹给朝鲜部队的仪式（实际照片拍摄于2024年8月4日在朝鲜的某个地点，由朝鲜官方朝鲜中央通讯社发布。 图片来源：KCNA via REUTERS /图库照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 14 Jan 2025 09:34:28 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/north-koreas-suicide-soldiers-pose-new-challenge-ukraine-war-with-russia-2025-01-14/</guid></item><item><title>联合国利比亚特派团对据报道在拘留设施中拍摄到的酷刑录像感到震惊</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/un-libya-mission-alarmed-by-reported-torture-footage-detention-facility-2025-01-14/</link><description>&lt;p&gt;联合国利比亚支助团周二表示，对流传于社交媒体上的加尔纳达拘留设施内“虐待和酷刑”被拘留者的视频表示关切。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社未能独立核实视频的地点和日期，但视频中建筑细节，包括地面瓷砖的类型、墙面涂饰和囚室栏杆等，与多方证实的该监狱图片一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“联合国利比亚支助团将继续核实流传视频的情况，并强烈谴责这些构成严重违反国际人权法的行为。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国表示，该视频与描述的“利比亚拘留设施中记录的人权侵犯行为模式”一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该机构还呼吁立即调查这些指控，并表示正在与利比亚国民军总指挥协调，以确保联合国人权观察人员及其他独立监察员对加尔纳达设施和其他受其控制的拘留中心进行“不受限制的访问”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;利比亚官方对视频或联合国报告暂无回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2011年北约支持的起义推翻了前独裁者穆阿迈尔·卡扎菲的政权以来，这个北非国家陷入混乱和无政府状态。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 14 Jan 2025 23:46:42 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/un-libya-mission-alarmed-by-reported-torture-footage-detention-facility-2025-01-14/</guid></item><item><title>被囚以色列人质家庭：希望与绝望之间的煎熬</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/israeli-hostage-families-caught-between-hope-despair-2025-01-14/</link><description>&lt;p&gt;在卡塔尔调解人推动最终达成协议之际，加沙即将达成的停火协议未能让仍被扣押在该地区的98名人质的家属感到纯粹的欣喜。他们怀着希望、忐忑和在一些情况下甚至是愤怒的心情等待着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡塔尔调停人向以、哈马斯提供的草拟协议显示，首阶段延长停火中，将释放33名儿童、妇女及年长男性，以及伤病人员。以方认为名单上的大多数人质还活着，但尚未得到哈马斯的确认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为交换，数百名巴勒斯坦囚犯将被释放，若一切顺利，谈判者将开始讨论释放剩余的平民和士兵，以及已故人质的遗体，作为结束长达15个月战争措施的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们不能错过这机会，这是最后的机会，我能拯救他们。”哈达斯·卡尔德龙说，丈夫奥夫（Ofer）和儿女萨哈尔（Sahar）及埃雷兹（Erez）与约250人在公元2023年10月7日被哈马斯武装分子劫持后，已经在遭袭现场被杀1200名士兵和平民的最严重袭击事件中死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自那时起，以军在加沙已进行超过一年的行动，致死4万6千余名巴勒斯坦士兵和平民，加沙这个狭长的沿海飞地遭受严重破坏，仅仅有少数几名人质获释。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;萨哈尔和埃雷兹在2023年11月的首次交换中获释，奥夫（54岁）也是首阶段新协议中可能获释的人之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;52天的监禁后，儿子最后一次见到他时，他“情况很糟糕。”哈达斯说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道他在受苦，”她说。“我梦到这种情景，我身体有这种感觉。我感觉他在受苦。我每一刻都感到这种感觉。我因为知道他们无法得到这些，任何形式的饮料、洗浴或食物而感到内疚。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特拉维夫每隔一周都有抗议活动呼吁内塔尼亚胡政府达成一项协议，让扣押的人质回家，而现在似乎这件事从未离达成如此接近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但连续多次的失望让人们对再次庆祝遭遇冷落。某些人认为这是一场残忍的欺骗，谈判者将与哈马斯重开战俘的谈判之时，让其丈夫、儿子和兄弟被困在加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“总理应该提出包括我儿子在内的所有人的协议，我儿子是美国公民，也是以色列的民族英雄。”将阵亡士兵儿子伊塔伊（Itay）在哈马斯袭击中杀身亡的珍妮特·陈（Ruby Chen）说，她儿子的遗体仍被扣押在加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他挽救了许多生命，他是不值得在加沙腐朽的。”在耶路撒冷内塔尼亚胡办公室外，她向总理呼吁，确保所有协议不只是止于第一阶段，所有人都能够离境获释。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早些时候，在议会内的抗议者们责难国防部长以色列·卡茨，要求带走所有战俘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你在这里推销的是一种甄选协议，而不是人道协议”，="
&lt;figure&gt;&lt;img alt="会议现场，以色列总理内塔尼亚胡与扣押人质家属代表召开会议，地点在耶路撒冷" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HLKCTTEPABKDRDOUA7LOOR77ZY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;加沙暴力事件中被哈马斯扣押的以色列家属和支持者们聚集起来，他们高举布条，要求带所有战俘回以色列，在2025年1月14日耶路撒冷召开了家属代表与以色列总理内塔尼亚胡会议。路透社/艾玛·阿瓦德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="会议现场，以色列总理内塔尼亚胡与扣押人质家属代表召开会议，地点在耶路撒冷" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7IK24KBGWBLMND3KTXX5MSLIOM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;被哈马斯在2023年10月7日袭击时扣押的以色列家属和支持者们聚集起来，向以色列总理内塔尼亚胡及其代表团喊话，要求将所有人质带回家，见于2025年1月14日会议现场，地点在耶路撒冷。路透社/艾玛·阿瓦德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="犹太人康复者" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7MWCVI32EFIOVHIKW6NSQ2AGOM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;10月7日哈马斯袭击事件中被扣押的以色列人质的照片悬挂在悬挂在“人质广场”一块树木上，在耶路撒冷冲突持续期间，路透社/凯·普芬巴赫&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="会议现场，以色列总理内塔尼亚胡与扣押人质家属代表召开会议，地点在耶路撒冷" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7E3DJ6UG35I7HA5UV5TU652NSA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;被哈马斯在2023年10月7日袭击时扣押的以色列家属和支持者们聚集起来，向等候中的以色列总理内塔尼亚胡及其代表团喊话，要求将所有人质带回家，见于2025年1月14日会议现场，地点在耶路撒冷。路透社/艾玛·阿瓦德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="犹太人康复者" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/P4R4S2XUX5MA5EYWKULEGRA37Q.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;人们进入一个象征着哈马斯隧道的简易地道，穿过为纪念2023年10月7日哈马斯袭击事件中的被扣押人质而建立的隧道，这些被扣押人质仍然被监禁。在此期间，以色列与哈马斯持续冲突，2025年1月14日，照片拍摄于“人质广场”位于以色列耶路撒冷。路透社/凯·普芬巴赫&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 14 Jan 2025 19:21:46 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/israeli-hostage-families-caught-between-hope-despair-2025-01-14/</guid></item><item><title>韩国顾问表示，如果当局撤回，尹锡悦愿意接受质询</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-koreas-yoon-willing-be-questioned-if-authorities-pull-back-says-adviser-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;被弹劾的韩国总统尹锡悦即将在当局如果撤回其住所的逮捕行动后，接受调查人员的质询，尹锡悦的长期朋友兼顾问乐东贤表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦召开新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OEBJ5VJCGZO53DD7TACOANJK2E.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔总统府举行的新闻发布会上回答记者提问；摄于2024年11月7日。 &lt;strong&gt;（路透社/Kim Hong-Ji/池社稿资料照片）&lt;/strong&gt;&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 01:41:19 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-koreas-yoon-willing-be-questioned-if-authorities-pull-back-says-adviser-2025-01-15/</guid></item><item><title>加沙停火似乎即将实现，美国和埃及领导人将焦点转向“即将来临的几小时”</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/gaza-ceasefire-appears-close-us-egyptian-leaders-put-focus-coming-hours-2025-01-14/</link><description>&lt;p&gt;谈判人员在卡塔尔马拉松式会谈后，接近敲定加沙停火协议的最后细节，并且美国和埃及领导人承诺在未来几个小时中保持紧密联系，商讨协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在多哈进行了超过八个小时的会谈后，人们充满了乐观情绪。调解人卡塔尔、埃及和美国，以及以色列和哈马斯的官员表示，加沙受困地区的停火协议以及人质释放的协议比以往任何时候都更接近达成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡塔尔外交部发言人马杰德·阿纳斯里此前在新闻发布会上表示，双方提出了文本，目前正在讨论最后细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但据哈马斯的一位高级官员周二晚向路透社透露，巴勒斯坦团体尚未给出回应，因为它仍在等待以色列提交其部队从加沙撤出的地图。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国总统乔·拜登表示，协议即将达成，拜登和埃及总统阿卜杜勒-法塔赫·塞西讨论了谈判的进展情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫在领导人电话通话后的声明中表示：“两位领导人承诺在接下来的几个小时内直接和通过团队保持紧密协调。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两位领导人强调了达成协议迅速实施的紧迫性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯表示，会谈已进入最后阶段，希望本次谈判能达成协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管部分细节仍需要敲定，但一位以色列官员表示：“我们接近达成协议，尚未最终达成。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;访问罗马的以色列外交部长吉迪恩·萨尔表示，尽管有极端民族主义政党持反对意见，以色列政府多数派可能会支持加沙协议，如果最终得以达成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;独立于哈马斯且同样在加沙持有人质的伊斯兰圣战组织表示，将派遣高级代表团前往多哈，以参与停火协议的最终安排。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果成功，这一阶段性的停火协议，将标志着长达一年之久的断断续续的谈判的终结，并有可能终止导致 Gaza 大量建筑损毁的战斗，减少十万至数十万平民的死亡与流离失所，缓解中东地区的紧张局势，该战争在西岸、黎巴嫩、叙利亚、也门和伊拉克等地引发了冲突，并引发了以色列与伊朗全面战争的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为协议的一部分，以色列将从 2023 年 10 月 7 日由哈马斯发动的袭击中抢劫的人质和尸体中释放大约 100 人，以换取释放部分囚犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在华盛顿发表演讲，概述了战后治理巴勒斯坦领土的愿景，并称哈马斯必须接受已经为实施的协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登周一表示：“协议将释放人质、终止战斗、保障以色列的安全，并允许我们大幅增加对在此次战争中遭受巨大苦难的巴勒斯坦人民的人道主义援助。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管各方努力达成停火协议，但据报道，周二以色列在加沙的空袭造成至少15人死亡，袭击了代尔巴尔贾和拉法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，联合国表示正在积极准备调整加沙在可能的停火下的人道主义援助规模，但边境准入和安全方面的不确定性仍然是障碍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人质家属之间充满希望与失望的心情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈达斯·卡德隆说道：“我们不能错过这个时机，这是最后一次机会，我们可以挽救他们。”她的丈夫奥弗和孩子们萨哈和伊莱被绑架。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位以色列官员表示，协议的第一阶段将释放33名人质，其中包括儿童、女性（包括一些女性军人）、50岁以上的男性、伤员和病人，以色列将逐步部分撤出部分部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位巴勒斯坦消息源称，第一阶段将释放1000名巴勒斯坦囚犯，为期60天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列于2023年10月7日对哈马斯领导的武装人员发动袭击，进入加沙边境，造成1200多人死亡，超过250名人质被抓。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此后，以色列军队在加沙境内杀害了超过46000名巴勒斯坦人，这一数字来自巴勒斯坦卫生机构的统计。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;双方原则上已经长时间致力于达成停火协议，并交换部分人质。但哈马斯拒绝接受任何未能结束战争的协议，而以色列则表示除非哈马斯被摧毁，否则不会结束战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普1月20日的宣誓就职现在被视为实际上的停火协议最后期限。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加沙南部汗约内斯遭受以色列打击后的场景" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/L5HVRK2H3ZOZNAO65LOBUHMVJI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;西岸和哈马斯之间持续冲突中，巴勒斯坦人正在检查位于加沙南部汗约内斯的一处遭以色列打击的房屋，2025年1月14日。路透社/哈塔姆·凯勒赫&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加沙中部代尔阿拉伯遭受以色列打击后的海滩咖啡馆" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UC6WVGHTT5KHTOWY5DOB6A2P6Q.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;西岸和哈马斯之间持续冲突中，巴勒斯坦人正在检查位于加沙中部代尔阿拉伯附近的一处海滩咖啡馆遭以色列打击后的场景，2025年1月14日。路透社/拉马丹·阿贝德&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="北加沙遭毁建筑" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K7YCQ4ZI7ZLERFWF2O2ENHNT7I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;西岸和哈马斯之间持续冲突中，从以色列视角拍摄的北加沙一处遭毁建筑，2025年1月14日。路透社/阿米尔·霍恩&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="以色列战斗机飞行中的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7NE3L4YWZ5KM3HI4M5VHN6XYWA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;西岸和哈马斯之间持续冲突中，从以色列视角拍摄的一架以色列战斗机飞行中的景象，2025年1月14日。路透社/阿米尔·霍恩&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="北加沙升起的烟雾" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PTRPGQRLSRMMDCTDB7ASBH6OYQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;西岸和哈马斯之间持续冲突中，以色列视角下的北加沙升起的烟雾，2025年1月14日。路透社/阿米尔·霍恩 每日头条&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 14 Jan 2025 22:49:07 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/gaza-ceasefire-appears-close-us-egyptian-leaders-put-focus-coming-hours-2025-01-14/</guid></item><item><title>英国反腐败部长因与被罢免的孟加拉国总理的关系而辞职</title><link>https://www.reuters.com/world/uk/uk-anti-corruption-minister-tulip-siddiq-resigns-2025-01-14/</link><description>&lt;p&gt;负责英国金融服务和反腐败事务的官员蒂鲁普·西迪克在经历了数周对其与已卸任的孟加拉国总理希琳·哈西娜亲属关系的质疑后于周二辞职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现年42岁的西迪克一再否认任何不当行为，首相凯尔·斯塔默上周表示，他对她充满信心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两位政府部长两个月内的相继辞职，对斯塔默来说是个打击，自今年7月劳工党大选获胜以来，他的支持率急剧下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西迪克在选举后被赋予了金融服务政策的职责，其中包括反洗钱措施的管理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她在致斯塔默的信中表示，她辞职是因为“这可能分散政府工作的注意力”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府的廉政顾问在同期致斯塔默的一封信中表示，尽管西迪克未违反大臣行为准则，但他在信中指出，西迪克未能更警觉地意识到与孟加拉国密切关联的家庭关系可能带来的名誉风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“您需要考虑她的持续职责。”他在信中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斯塔默迅速任命了前养老金大臣艾玛·雷诺兹接替她的职务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈西娜自2009年起执政孟加拉国，目前正在孟加拉国面临腐败和洗钱的调查。哈西娜及其政党否认有任何不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西迪克于12月被纳入孟加拉国调查的一部分，调查其家族是否涉及从孟加拉国基础设施项目中转移资金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反腐败委员会指控在一份价值126.5亿美元的核电合同的分配中存在数亿美元的财务违规行为，称哈西娜和西迪克可能从中受益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在面临进一步关于与哈西娜及其支持者有关的房产使用的审查后，西迪克将自己向政府的独立廉政顾问自行转介。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;文件显示，西迪克自2009年起居住在一栋位于伦敦北部的房产中，该房产由孟加拉国律师莫因·甘尼代表哈西娜政府而赠送给她的家族。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西迪克还在2004年从一个与哈西娜政党Awami League有关的开发商那里免费获得了另一栋伦敦房产，金融时报本月报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈西娜在抗议持续数周后逃离孟加拉国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西迪克的辞职紧随去年英国运输大臣露丝·海吉的辞职，此前海吉承认进入政坛前犯有一项轻微的刑事罪行，涉及她错误报警称手机被盗。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="MP Tulip Siddiq出席伦敦新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/C4DYWV7PGFNTNJ2O2B2SBWDVNM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;MP Tulip Siddiq出席伦敦新闻发布会，英国，2019年10月11日。路透社/彼得·尼奇ols/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 14 Jan 2025 16:18:54 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/uk/uk-anti-corruption-minister-tulip-siddiq-resigns-2025-01-14/</guid></item><item><title>俄罗斯称其部队占领了乌克兰东部两座定居点</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/russia-says-its-forces-capture-two-settlements-eastern-ukraine-2025-01-14/</link><description>俄罗斯军队推进其在东乌克兰地区的缓慢攻势，据俄罗斯国防部 Tuesday 称，已经控制了顿涅茨克地区两个定居点。
莫斯科方面部队在从塞弗尔克镇附近的滕尔尼（Terny）和更南部的尼斯库涅（Neskuchne）取得控制权方面取得了胜利。这些定居点被视作俄罗斯在顿涅茨克地区行动的关键点之一。
乌克兰总参谋部在晚间报告中没有提到腾尔尼（Terny）的情况变化，但提到了这个村庄作为 17 场武装冲突中的一个地点。报告中还提到，在这些冲突中有五场持续到晚间。
这份报告还指出，尼斯库涅（Neskuchne）是乌军成功抵御俄罗斯袭击的五个村庄之一。
路透社无法独立验证来自双方的战场报告。
乌克兰广受欢迎的 DeepState 博客使用开源材料来确定基辅部队的位置，并声称俄罗斯军队在尼斯库涅（Neskuchne）周边取得了进展。
自2022年2月对乌克兰全面入侵以来，俄罗斯军队的推进速度最快，每天的前线报告中公布了大量村庄的控制权。
上周，俄罗斯军方宣布占领库拉霍夫（Kurakhove），一个被视为进军其他城镇的跳板的关键补给中心。
最近几天的公告显示，俄罗斯部队距离另一个交通枢纽波克罗夫斯克（Pokrovsk）不到几公里，这是乌克兰唯一开采炼焦煤的地方，那里曾为一个庞大的钢铁工业提供燃料。
路透社周一从两处消息来源得知，波克罗夫斯克矿井的生产已被暂停。</description><pubDate>Tue, 14 Jan 2025 23:30:28 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/russia-says-its-forces-capture-two-settlements-eastern-ukraine-2025-01-14/</guid></item><item><title>伊朗总统称伊朗从未策划刺杀唐纳德·特朗普</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/iran-never-plotted-kill-donald-trump-iranian-president-says-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;伊朗从未图谋刺杀美国当选总统共和党人唐纳德·特朗普，伊朗总统巴苏德·佩什赫基安在5月接受NBC新闻采访时说道，他否认了特朗普和美国政府过去的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年11月，美国司法部指控一名伊朗人在与伊朗革命卫队有关联的谋划美国当选总统遇刺案中涉嫌犯罪。该计划被执法部门及时阻止，未遂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普去年在美国选举期间也曾表示，伊朗可能参与了试图刺杀他的行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“绝对没有这样的计划。”佩什赫基安在回答NBC新闻提问时说：“我们从未试图这样做，将来也不会。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在去年赢得美国大选，并将于下周就职。在竞选期间，他两次受到刺杀威胁——一次是在佛罗里达州西棕榈滩高尔夫球场，于9月遭受枪击；另一次是在宾夕法尼亚州比尔特郡举行的集会上。调查人员并未发现伊朗涉入的证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊朗先前也否认美国关于其干涉美国内政的指控，包括通过网络行动干扰特朗普和哈里斯竞选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德黑兰称，华盛顿已对伊朗事务进行数十年的干预，包括反对1953年对一位总理的军事政变、2020年伊朗军事指挥官在美军无人机袭击中丧生等事件。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="金砖国家峰会在俄罗斯喀山举行最后一天" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WWUZX2QDOBO75JU3SFDNQVSKWM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;伊朗总统巴苏德·佩什赫基安在俄罗斯喀山举行的金砖国家外长扩大会议/金砖国家plus会议期间发言，2024年10月24日。路透社/马克西姆·谢梅托夫/池报档案照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 01:14:53 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/iran-never-plotted-kill-donald-trump-iranian-president-says-2025-01-15/</guid></item><item><title>澳大利亚召见俄罗斯大使就有关被俘士兵被杀的报道</title><link>https://www.reuters.com/world/australia-summons-russian-ambassador-over-reports-captured-soldier-killed-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;澳大利亚总理安东尼·阿尔巴内塞周三表示，澳大利亚已召见俄罗斯大使，原因是关于一名墨尔本男子在为乌克兰作战时被俄罗斯捕获并遇害的报导。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿尔巴内塞在新闻发布会上表示，澳大利亚政府已要求俄罗斯官方立即确认奥斯卡·詹金斯的状况，并对有关其遇难的报导表示深切担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们将等待事实的澄清。但如果有任何人对奥斯卡·詹金斯造成伤害，这绝对是不可接受的，澳大利亚政府将采取最严厉的措施。”阿尔巴内塞说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当记者询问澳大利亚是否会驱逐俄罗斯大使或召回莫斯科的外交官时，阿尔巴内塞表示，政府将在核实所有报导后决定其回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交部长 Penny Wong 表示，澳大利亚在不同政府时期与俄罗斯一直维持着“非常艰难的关系”。Wong 在周三接受 ABC 电台采访时说：“在事实确定后，我们将审视这些事实，但我要明确的是，所有选项都摆在桌面上。”她还表示，俄罗斯大使已于本周被外务部召见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据报道，詹金斯是一名来自墨尔本的教师，他在去年作为俘虏被俄罗斯俘虏时正与乌克兰军队并肩作战。当时有报道称，有人拍摄到他穿着战斗服被问及是否是雇佣兵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;澳大利亚是向北约提供支援最大的非北约国家之一，并一直在向乌克兰提供援助、弹药和防卫装备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;澳大利亚已禁止对俄出口氧化铝和铝矿等矿物产品，包括氧化铝土，还制裁了大约 1,000 名俄罗斯个人和实体。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="东盟峰会合影" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QMYWRAICXFP2FBWMBYFQX7TX2M.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;澳大利亚总理安东尼·阿尔巴内塞离开第 19 届东亚峰会（EAS）的会场，地点位于老挝首都万象的国家会议中心，拍摄时间为 2024 年 10 月 11 日。（路透社/阿披查·佩拉翁姆特萨克 FILE PHOTOD/路透社档案照片）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:01:19 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/australia-summons-russian-ambassador-over-reports-captured-soldier-killed-2025-01-15/</guid></item><item><title>联合国在停火下为加沙援助激增奠定基础，但仍面临挑战</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/un-lays-groundwork-gaza-aid-surge-under-ceasefire-still-sees-challenges-2025-01-14/</link><description>&lt;p&gt;联合国周二表示，正忙于为潜在停火后向加沙地带扩大人道主义援助做准备，但边境通道访问和区内安全问题仍是障碍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡塔尔的谈判代表正在敲定以色列与巴勒斯坦哈马斯之间的停火细节，调解人和交战双方都表示，达成协议比以往任何时候都更近。停火协议将包括大幅增加对加沙地带的人道主义援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国协调人、加沙的人道主义和重建事务负责人西格丽德·凯格近期与以色列和巴勒斯坦部长会面，并在周二与埃及外交部长讨论联合国参与停火的准备工作，联合国发言人文森特·杜贾里克说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;杜贾里克说：“整个联合国系统正在紧张地规划和准备停火后的情况，并探讨如何增加援助。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尚存的不确定性包括停火后哪些边境通道会向加沙开放，以及如何确保援助分发的安全性，因为在冲突期间，许多援助物资曾遭到武装团伙和掠夺者的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;杜贾里克说：“显然，这些问题的答案还有待确定，所以一些事情会继续面临挑战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在整个持续15个月的战争期间，联合国多次抱怨加沙的人道障碍。联合国表示，以色列和加沙地带的无序状况阻碍了援助物资进入和分发。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全球粮食安全专家在11月警告称，有“强烈迹象表明饥荒就在眼前”，驻扎在北部加沙地带的专家预测，将出现饥荒。据巴勒斯坦卫生部门统计，以色列对加沙的袭击造成逾4.6万人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列称，过去一年中向加沙运送的人道物资数量充足——估算超过100万吨，但指责哈马斯在物资交付到真正需要帮助的巴勒斯坦人手中之前劫持了援助物资。哈马斯否认了这些指控，并指责以色列造成了短缺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国巴勒斯坦救济和工程处（UNRWA）的命运也未明，这是一支联合国认为在加沙人道救援行动中起支柱作用的重要力量。上个月生效的一项禁止其在以色列领土上活动和接触以色列当局的法律可能是其面临的一项挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;杜贾里克表示，联合国及其合作伙伴已经尽了一切可能利用极其有限的资源提供援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“然而，持续的敌对行动、暴力有组织的抢掠以及系统性通道限制继续严重限制了我们的努力，道路破坏、未爆炸弹药、燃料短缺和足够的电信设备不足等问题也在阻碍我们的工作。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“十分重要的是能够通过所有可用边检口无需延误、大量快速进入加沙的人道主义物资和商业货物。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在2023年10月7日在南部以色列造成约1200人死亡，劫持了250名拘捕者。自那以后，以色列已经将加沙夷为平地，该地区在冲突前的人口达230万，但许多人已经多次被迫流离失所，人道组织称。&lt;/p&gt;
        
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="以色列袭击后的德里·艾尔·巴勒赫中央加沙地带帐篷营地废墟" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2JA6RPA2VNKFZJOKPQTUTOMNS4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;加沙地带中央德里·艾尔·巴勒赫，联合国图片/Ramadan Abed，2025年1月14日。持续的巴勒斯坦和哈马斯冲突间，当地居民正在检查以色列对难民帐篷营地的袭击现场。&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 14 Jan 2025 21:46:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/un-lays-groundwork-gaza-aid-surge-under-ceasefire-still-sees-challenges-2025-01-14/</guid></item><item><title>苏丹军队谴责针对杰济拉地区平民的种族 targeted 杀戮</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/sudans-army-condemns-ethnically-targeted-killings-civilians-el-gezira-2025-01-14/</link><description>&lt;p&gt;苏丹武装部队周二谴责在苏丹埃尔吉扎拉地区近期发生的“个别违规行为”，此前人权组织指责该部队及其盟友对平民进行了种族针对性攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些袭击主要针对生活在该中央州的来自西部苏丹的人，因为他们被指控与正在与军队作战的准军事快速支援部队有勾结。这场准军事快速支援部队与军队之间的冲突已进入近两年的内战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早些时候，苏丹武装部队和盟军从快速支援部队手中重新夺回了该州首府瓦德马达尼，这标志着这场毁灭性冲突中可能具有转折意义的时刻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位名为紧急律师的人权组织表示，在苏丹埃尔吉扎拉的一个名为卡姆波泰巴的农业定居点，有13人在武装部队推进通过该地区后丧生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;它指出，这些袭击发生在居民被指责与快速支援部队有关后不久。该组织还提到了近期有其他平民被逮捕、折磨或被处决的事件。但这些报告无法得到路透社的证实。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“武装部队谴责近来在埃尔吉扎拉地区某些区域发生的一些违规事件，同时声明……愿意追究任何涉及违规行为者的责任，特别是那些影响卡纳比（来自西部苏丹的农民定居点）及其周围村庄人员的人。”苏丹武装部队周二这样说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃尔吉扎拉曾是准军事快速支援部队对平民进行一年时间抢劫和暴力行为的战场，这些行为让成千上万的居民流离失所。一些居民说，长期边缘化的卡纳比地区的年轻男子参与了快速支援部队的袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社未验证的社交媒体上传播的一段视频中，一名平民恳求围在他周围士兵的士兵，指控他加入快速支援部队。随后一名士兵将男子靠在砖墙上，多次向他开枪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一段视频中，一名年轻男子被一群男子推下了一座桥。其中一名男子身穿阿拉巴拉·本· Malik旅标志的外套，该旅是与军队结盟的伊斯兰主义民兵组织。路透社将该视频定位在瓦德马达尼的哈努卜桥，但未能确认日期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这场战争中最大的失败者是无辜、无防备的平民，他们在冲突继续的情况下每天付出了高昂的代价。”苏丹医生工会在一份声明中说。……尽管他们的情况使他们无法离开这些地区。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 14 Jan 2025 18:16:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/sudans-army-condemns-ethnically-targeted-killings-civilians-el-gezira-2025-01-14/</guid></item><item><title>拜登命名加州两处国家纪念碑，火灾阻碍现场仪式</title><link>https://www.reuters.com/world/us/biden-names-two-california-national-monuments-after-fires-thwarted-in-person-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周二宣布将两个位于加利福尼亚的地点——一处对于原住民部落意义重大的沙漠地带和一座休眠火山——指定为国家纪念碑，此举延续了他创纪录地保护美国更多区域的势头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他原计划上周在洛杉矶宣布这一消息，但肆虐的洛杉矶附近Coachella Valley的野火取消了他的行程。因此，他在白宫傍晚时分宣布了这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的Chuckwalla国家纪念碑位于加利福尼亚州南部的沙漠地带，保存了约624,000英亩的土地，靠近Joshua Tree国家公园的南部。该地区对Cahuilla、Chemehuevi、Mojave、Quechan和Serrano部落具有重要意义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sattitla高地区国家纪念碑位于加利福尼亚州北部，保护了约224,000英亩的土地，在这里，休眠中的医学湖火山构成了火山口和熔岩洞。该地区对于Pit River和Modoc部落具有圣地的意义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登在白宫东厅对观众说：“我们的自然奇观是国家的心灵和灵魂。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据国家纪念碑的指定，总统可以保存该地以彰显其历史或文化意义，但未来的总统可以撤销这一命令。拜登将于下周卸任，届时当选总统唐纳德·特朗普将宣誓就职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫上周表示，拜登作为总统已保护了超过6.7亿英亩的美国土地和水域，创下了历史上任何总统的最高纪录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登在其总统任期内早期设定了保护美国至少30%的土地和水域的目标，以实现到2030年的计划。这项行政管理人士表示，进度正在朝着这一目标轨道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，特朗普承诺将推动化石燃料的开发，而环保组织表示，他们预计他将试图逆转拜登的大部分保护努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周，拜登保护了几乎美国所有的沿海地区，免受海上石油和天然气开发的影响。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国总统拜登出席建立国家纪念碑活动" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UZDSKIF6EFKGDFYKV72VXIGL4I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国总统乔·拜登签署了一项宣布Chuckwalla国家纪念碑的命令，地点在华盛顿特区白宫，2025年1月14日。路透社/凯文·拉马尔克&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国总统拜登出席建立国家纪念碑活动" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XO3QJWXWEZNARCCRIDNWEQA7RM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国总统乔·拜登佩戴仪式披风出席建立Chuckwalla国家纪念碑和Sattitla高地区国家纪念碑活动，地点在华盛顿特区白宫，2025年1月14日。路透社/凯文·拉马尔克&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国总统拜登出席建立国家纪念碑活动" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PKIYUHPQKFLITLJZIYWE7XNWPM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国总统乔·拜登接受礼品围巾出席建立Chuckwalla国家纪念碑和Sattitla高地区国家纪念碑活动，地点在华盛顿特区白宫，2025年1月14日。路透社/法布里齐奥·班舍&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 01:25:57 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/biden-names-two-california-national-monuments-after-fires-thwarted-in-person-2025-01-15/</guid></item><item><title>气候投资基金成功发行5亿美元首支债券用于清洁能源转型</title><link>https://www.reuters.com/sustainability/sustainable-finance-reporting/climate-investment-funds-secures-500-million-debut-bond-clean-energy-transition-2025-01-14/</link><description>&lt;p&gt;多边气候投资基金（CIF）发行了一只5亿美元的首次债券，作为其多元化融资渠道和吸引私人部门投资者为新兴市场提供低碳技术融资计划的一部分。CIF首席执行官在周二表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该债券受到六倍超额认购，彰显了市场友好型发行物日益重要的地位，各国和国际机构正寻求在开发资金变得稀缺的情况下实现1.3万亿美元的气候融资目标。与此同时，不确定性笼罩着未来美国的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CIF成立于2008年，已批准74亿美元资金用于阿根廷、巴西和印度等国家的项目，通过世界银行等六大多边贷款机构转交。CIF是世界最大的旨在提高发展中国家气候解决方案的多边基金之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CIF的资本市场机制，该机制发行债券为CIF的清洁技术基金提供资金，于周二发行了首次债券。世界银行全球融资、资本市场和投资主管Andrea Dore向路透社透露，该三年期债券的收益率为3.66个基点，票面利率为4.75%，投资者的订单总额超过30亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该交易旨在建立稳定的资金来源，CIF首席执行官Tariye Gbadegesin对路透社表示，当前国外发展援助减少，且日益要求多边机构和气候基金更高效地使用资本。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CIF计划让资本市场机制成为资本市场的定期发行人，并在世界银行监管下为CIF的清洁技术基金吸引更多的私人部门投资。该基金涵盖电池储能、煤炭转型和清洁技术。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;它将帮助CIF在政治或经济条件变化时稳定其资本获取渠道，Gbadegesin补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当选美国总统唐纳德·特朗普预计将让美国重新远离国际努力，以应对气候变化，这引发人们对国际货币基金组织和世界银行是否能够为气候变化相关的国家提供资金的疑问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“无论是政治还是经济 pendulum 偏移，你总会有波动，”Gbadegesin 说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“挑战在于我们所有人要建立多种资金来源，以应对气候变化的挑战并投资于能源转型中。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该交易吸引了约80名投资者，世界银行的Dore表示，私人投资者在这次交易中的分配比例高于其他类似的世行交易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的整个目标是吸引更多私人部门的资金来应对气候变化，这是我们希望实现的目标，”她表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CIF得到了英国、日本和加拿大等国家的支持，这些国家已承诺提供120亿美元的资金。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="工人们在莫德拉的一个太阳能发电园区清洁光伏板" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LF4Z3GI2JFILNGFTMSME6VK5N4.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;工人们在印度西部古吉拉特邦的莫德拉，莫德拉是印度首个全天候太阳能供电村。路透社/Sunil Kataria/文件照片&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 14 Jan 2025 22:54:41 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/sustainability/sustainable-finance-reporting/climate-investment-funds-secures-500-million-debut-bond-clean-energy-transition-2025-01-14/</guid></item><item><title>洛杉矶消防员在极端条件下坚守岗位</title><link>https://www.reuters.com/world/us/los-angeles-firefighters-alert-return-extreme-winds-2025-01-14/</link><description>&lt;p&gt;消防员于周二在洛杉矶部分地区持续一周的大规模山火前坚守阵地，尽管&lt;strong&gt;沙漠风&lt;/strong&gt;和干燥的环境带来了极其危险的条件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来自至少七个州以及两个外国的约8500名消防员连续第二天遏制了火势，使灭火控制范围有所增加，特别是在两场火灾中，控制范围分别提高了3%和2%，同时火灾仍然吞噬了相当于哥伦比亚特区大小的区域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一架架飞机向崎岖的山地投放了水和阻燃剂，而地勤人员则在手工具和消防水带的协助下昼夜不停地工作，从1月7日火灾开始以来，偶尔因强风而不得不暂时停飞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;位于城西的沙利文山火面积为23713英亩（96平方公里），控制范围有所增加，达到17%；而东北部的伊顿山火面积为14117英亩（57平方公里），控制范围增至35%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自4月以来，南加州几乎没有降下任何雨量，导致灌木叶如同枯草，与此同时，强风如圣安娜风从沙漠吹过山顶并穿过峡谷，携带燃烧的火屑飞至火焰前方两英里（3公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国家气象局表示，这种红旗条件预计将维持至周三，晚间风速将达到每小时超过50英里（80公里），峰值风速达到了每小时80公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管风在周二白天的强度低于预期，但气象局预测，预计将于周三凌晨达到顶峰，山区可能有每小时70英里（112公里）的阵风。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加州州长加文·纽瑟姆表示，一夜之间新发11起火灾，但由于提前部署了消防员和设备，它们都被及时扑灭。然而，另有三个火场仍在燃烧，包括起源于上周四和上周五的文图拉县和河滨县的火场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛杉矶验尸官办公室报告称，因火灾死亡人数增至25人，受损或被毁的建筑数量仍超过12000栋，预示着一项艰巨的重建任务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;整片社区已被夷为平地，只留下残存的灰烬和瓦砾。许多家中，唯一的残留物是烟囱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“看到这些火灾在电视上展示是一件事，而在空中看到则是另一回事。如此浩大的破坏是难以想象的，直到你亲眼目睹。”洛杉矶市长凯伦·巴泽在一次新闻发布会上说到，她刚刚进行了空中巡查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再次有几千人获准返回家园，但仍有88000人被要求撤离，另有84000人收到撤离预警。这种大规模的人口迁移在大都会地区历史上前所未有。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;失去沙利文山火住所的48岁约翰·阿多夫认为自己很安全，但对未来仍心存疑虑。阿多夫在大火狂燃时仍返回现场试图抢救物品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“燃烧的杂货店、加油站、爆炸的汽车伴随着玻璃飞溅……两层楼高的火墙，火焰形成的龙卷风。我试图呆在这里，这是愚蠢且疯狂的行为。”阿多夫说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;搜救小组正在亚特丹一家超市停车场内工作，他们在白板上记录进展情况，从帐篷里分发任务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的搜救工作正在有条不紊地进行，强风对我们的搜救操作影响不大。”加州紧急事务办公室区域工作组领导乔尔·维拉努埃瓦表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的团队由50名消防员和治安官分队组成，正在进行挨家挨户的搜索，以寻找残余火源和潜在的危险，例如与太阳能板相连的锂电池。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文山火也接近了杰普·保罗·盖蒂博物馆，里面收藏有梵高的画作、伦勃朗、莫奈和德加的作品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但该藏品安全地存放在盖蒂中心的石灰石堡垒中，以钢铁防火和强化混凝土加固。“我们不会试图从安全设施中取出艺术品”盖蒂信托总裁凯瑟琳·E·弗林姆说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在华盛顿，关于紧急援助的议程因共和党和民主党之间的分歧而陷入僵局。后者反对众议院议长迈克·约翰逊提出的条件性补助提议。约翰逊还建议，任何野火灾难援助的资助来源均需有所筹措，这意味着费用必须由其他项目承担，以避免增加预算赤字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是一个与以往许多自然灾害不同的情况，加州民主党代表特德·李表示，这种提议是“无理的”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们不应利用国民的痛苦和苦难来强迫实施新的政策规定。”李说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="洛杉矶山火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MUFNCKMK4ZMRNFVFJL36TDSLSQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            搜救队伍在洛杉矶太平洋斜坡社区被沙利文山火烧毁的房屋废墟中搜索。2025年1月14日，美国洛杉矶。路透社/大卫·莱德
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="洛杉矶山火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TIRANDAPGBJBFKAS47KLN4WQIE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            搜救队伍成员站在被沙利文山火烧毁房屋的废墟中。2025年1月14日，美国洛杉矶亚特丹。路透社/大卫·莱德
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="洛杉矶山火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/S7CR6RTII5K2FGE2T4HZ34OZSM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            搜救人员在受灾的房屋残骸中穿梭。2025年1月14日，美国洛杉矶阿特丹。路透社/夏农·斯泰普顿
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="洛杉矶山火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2B5OAQJLBVN43EFSFYU3OVORZE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            被沙利文山火烧毁房屋的废墟中悬挂的美国国旗。2025年1月14日，美国洛杉矶阿特丹。路透社/夏农·斯泰普顿
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="洛杉矶山火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BPGSYWVHQJKSLBJADCUQJE3SLY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            沙利文山火烧毁房屋的废墟景象。2025年1月14日，美国洛杉矶太平洋斜坡社区。路透社/大卫·莱德
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="洛杉矶山火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EB3VQ5S5BRJCXPKLQKR7VZLLC4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            搜救队伍在沙利文山火烧毁房屋的废墟中搜索。2025年1月14日，美国洛杉矶太平洋斜坡社区。路透社/大卫·莱德
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="洛杉矶山火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KOAZXWKIH5KLNDDSJG63XIIHXI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            沙利文山火灾烧毁房屋的废墟旁的一块铭牌。2025年1月14日，美国洛杉矶太平洋斜坡社区。路透社/大卫·莱德
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="洛杉矶山火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OUW6EBF56BMOVK2NRDBZA755IE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            位于被沙利文山火烧毁房屋废墟中的升降机。2025年1月14日，美国洛杉矶太平洋斜坡社区。路透社/大卫·莱德
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="洛杉矶市长访问联邦紧急事务管理署灾害回复中心" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KOAZXWKIH5KLNDDSJG63XIIHXI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            洛杉矶市长凯伦·巴泽前往洛杉矶联邦紧急事务管理署灾害回复中心。2025年1月14日，美国洛杉矶。路透社/丹尼尔·科尔
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="洛杉矶山火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CZVFBRYFBBJFJH6FCA3QHAEVMY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            搜救队伍携犬搜寻废墟。2025年1月14日，美国洛杉矶太平洋斜坡社区。路透社/大卫·莱德
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="洛杉矶山火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VBWYVX6QSNIY7M6PCTQJJWO5ZU.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            沙利文山火灾烧毁房屋的废墟中的篮球架。2025年1月14日，美国洛杉矶太平洋斜坡社区。路透社/大卫·莱德
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="洛杉矶居民" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/USF34ELUYJKQLFZYVZVII6DSMY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            居民在受损房屋外交谈。2025年1月14日，美国洛杉矶阿特丹。路透社/夏农·斯泰普顿
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="洛杉矶山火赈灾" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Q3CADGIUJ5K63NCFK46YMBOHX4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            志愿者正在圣莫尼卡学院分发救济物资。2025年1月14日，美国洛杉矶圣莫尼卡。路透社/丹尼尔·科尔
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="加州山火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OSQIJLVBABK7DMTLEBWW32YTQY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            救援人员在阿特丹检查被伊顿山火灾烧毁建筑的废墟。2025年1月13日，美国洛杉矶。路透社/马里奥·安杜尼奥
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="加州山火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SHJCFGPRNRNYFJIYNUQ3RNNF2I.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            被伊顿山火灾烧毁建筑的废墟中的游泳池。2025年1月13日，美国洛杉矶阿特丹。路透社/马里奥·安杜尼奥
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="加州山火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/77MEQBLHYJJPBJJSPOSMYVKPIU.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            检查被伊顿山火灾烧毁车辆废墟中的救援人员。2025年1月13日，美国洛杉矶阿特丹。路透社/马里奥·安杜尼奥
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 14 Jan 2025 13:59:21 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/los-angeles-firefighters-alert-return-extreme-winds-2025-01-14/</guid></item><item><title>特朗普内阁及其他重要职位的人选</title><link>https://www.reuters.com/legal/government/trumps-cabinet-whos-been-picked-whos-running-2024-11-12/</link><description>&lt;p&gt;总统当选人唐纳德·特朗普提名的内阁成员和其他高行政职位的确认听证会在周二开始，国防部长提名者皮特·赫格塞斯是首个接受众议院议员质询的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在特朗普宣誓就任总统之前，还将有数次确认听证会举行，而有些听证会将在他就职之后举行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名被提名人的确认需要在100名成员的参议院中获得简单多数，共和党目前占据53席。然而，若部分共和党人反对他们的提名，特朗普的部分人选可能难以获得确认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以下是特朗普为国防、情报、医疗、外交、贸易、司法、移民和经济政策制定提出的部分关键岗位人选：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;44岁的赫格塞斯是一位军事退伍军人，他对五角大楼领导层的所谓“觉醒政策”持有鄙视态度，包括其首席军事官员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为国防部长，赫格塞斯有可能兑现特朗普竞选时的政治承诺，清除美国军事中他指控追求多元包容政策的正统保守派将军。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这也可能导致赫格塞斯与联合参谋长主席、空军上将C.Q.布朗发生冲突，赫格塞斯曾指责布朗推行左翼政客的激进行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赫格塞斯，前福克斯新闻评论员，在其确认听证会上否认了他性侵一名加州会议女子的指控，尽管他进入了一个私人和解协议。没有提出指控，但这些指控给他的确认带来了复杂性。他此前曾反对女性参战，但在周二的听证会上改变了这一立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;诺伊姆作为国土安全部部长将监督管理拥有26万名员工的庞大联邦机构，负责边境保护、网络安全、交通安全和灾害响应等事务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现年53岁的南达科他州现任州长诺伊姆在疫情期间拒绝实施州范围内的口罩强制令，使其成为全国瞩目的人物。诺伊姆的确认听证会计划于周三开始。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普当日其前任选择马特·盖茨撤销提名后的第二天选择了前佛罗里达州总检察长布迪尼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;59岁的布迪尼是美国第三 populous州的主要执法官员，从2011年到2019年。她在特朗普的第一任期内担任阿片类药物和毒品滥用委员会成员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的高级圈子里称布迪尼为仅次于特朗普本人的最重要内阁成员，他是特朗普推行大规模遣返、大赦一月六日事件的抗议者、追责其过去四年对其判处的人的关键人物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布迪尼一直捍卫特朗普关于其在2020年选举中因大规模选民欺诈而输掉选举的虚假言论。针对布迪尼的确认听证会在周三开始。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;若获得确认，鲁比奥将成为美国首位相关负责人的国会议员，担任美国最高外交官。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;53岁的鲁比奥可能是特朗普候选名单上最鹰派的人选，他呼吁采取强硬的外交政策，针对美国的地缘政治对手，包括中国，伊朗和古巴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，他的一些立场向特朗普的观点靠拢，特朗普指责前总统们把美国卷入耗资巨大的无意义战争，并推行更少干预的外交政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲁比奥计划于周三出席参议院外交关系委员会听证会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉特克利夫，在特朗普第一任期结束时担任国家安全局局长，将会在第二任期时担任中央情报局局长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉特克利夫，59岁，曾是国会议员和检察官，被认为是坚定支持特朗普的特朗普拥趸，很可能获得确认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，在他担任国家安全局局长期间，他经常与公务员的职业评估相矛盾，这使得民主党议员批评他出于与特朗普拉关系的目的而政治化该职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉特克利夫的听证会定于周三举行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;杜菲，前威斯康星州国会议员及福克斯新闻主播，将监管包括航空、汽车、铁路、交通在内的大约1100亿美元预算的部门政策以及拜登政府2021年通过的1万亿美元基础设施法案赋予的资金和电动汽车充电站。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普誓言要推翻拜登政府的车辆排放规则，这促使了汽车制造商更多地生产电动汽车。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;53岁的杜菲首先因1990年代末期在MTV的《美国真实世界》节目中出镜而被大家熟知。杜菲的听证会计划于周三举行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;59岁的赖特是顶级能源公司的创始人和首席执行官，总部位于丹佛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赖特是化石燃料的倡导者，对极端天气事件与气候变化之间的联系持怀疑态度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为能源部部长，他将负责监督国家核武库，并且担任新的国家能源委员会成员。赖特的听证会定于周三举行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;48岁的沃夫作为保守派政府改造计划项目经理之一，将回归负责帮助确定总统政策优先事项和相关花费的机构。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沃夫在2017年至2021年担任特朗普任期内的管理和预算办公室主任，将在制定预算优先事项和执行特朗普展示出要取消政府监管的竞选承诺方面扮演重要角色。他的听证会计划于周三举行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;68岁的伯根是一位富有前软件企业高管，他称自己是一名传统的企业家保守信徒。他在竞选共和党的总统提名时反对特朗普，之后转向支持他的竞选活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国土安全部负责管理公共土地和矿物、国家公园和野生动物保护区。该部门还履行对美国土著人民的信任责任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为新成立的国家能源委员会主席，伯根预计将与其他多个机构协调，以提升政府土地上的石油和天然气产量，特别是钻探许可方面。伯根的听证会定于周四举行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前纽约州国会议员、坚定支持特朗普的泽尔丁将接管环境保护署，职责包括削减环境法规。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;44岁的泽尔丁曾从2015年至2023年在国会任职。2022年他输掉了纽约州长选举，对手是民主党 incumbant 凯西·霍楚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普曾承诺修订美国能源政策，目标是提升美国已经在纪录高位的石油和天然气生产，通过减少监管并加快审批加速推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泽尔丁的听证会计划于周四举行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;52岁的特纳曾是得克萨斯州立法会议员和职业美式橄榄球运动员，如果获得确认，他将接任住房和城市发展部部长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年至2019年，他在唐纳德·特朗普领导下担任白宫机会和复兴理事会首位执行主任，在陈述中帮助特朗普改善了复苏地区的状况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特纳的听证会计划于周四举行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普的参谋长伦斯滕德将担任财政部长，这一职位将极大影响经济、监管和国际事务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位62岁长期以来一直是私募基金投资者，并在耶鲁大学任教多年，他表示与当选总统之间关系密切。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伦斯滕以其自由市场政策支持著称，在唐纳德·特朗普上任前的共和党派中很受欢迎。他也对特朗普使用贸易关税作为谈判工具的使用方式表示赞赏。他对总统的经济哲学表示支持，该哲学基于对监管和国际贸易的怀疑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伦斯滕的听证会计划于周四举行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;44岁的帕特尔在特朗普任职期间先后同时向国家安全局局长和国防部长提供建议，是一名坚定的FBI批评者。他曾建议FBI应被剥夺其情报收集职能，并要求全部反对特朗普议程的人辞去职务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;帕特尔曾是共和党国会议员，曾在特朗普的竞选活动中积极游说支持其参选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现任FBI局长、共和党人克里斯托弗·怀勒于2020年12月宣布辞职，帕特尔的听证会尚未安排。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;43岁的加巴德曾是一名民主党国会议员和现役美国陆军预备役军官，特朗普任命她担任国家安全局局长，在该职位上她负责18个负责情报收集的部门。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加巴德曾是乌克兰与俄罗斯之间的战争等拜登政府对外政策的强有力批评者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加巴德的听证会尚未安排。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普过渡团队的联合主席兼长期金融服务业公司Cantor Fitzgerald首席执行官拉特宁被选为商务部部长，商务部在对华技术行业中已成为美国的威慑工具。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位63岁的纽约高谈阔论者同样称赞特朗普的经济政策，包括关税的使用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普表示拉特宁还将被赋予对美国贸易代表办公室额外直接责任。拉特宁的听证会尚未安排。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;70岁的肯尼迪是一名环境保护活动家，曾散布有关疫苗危害的错误信息，现在他将领导美国顶级健康机构。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他曾在一次独立总统候选人中提出建议，表示要大幅削减拥有1.8万名员工的食品和药物管理局，替换该局数百名员工。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;肯尼迪抨击美国食品工业在食品中加入了他认为使美国人民更不健康的成分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卫生与公共服务部监督食品和药物管理局、疾病控制与预防中心、国家卫生研究院以及为穷人、65岁以上老人和残疾人士提供医疗保障的诸多大规模的医疗保险和医疗补助项目。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2024年12月接受《时代》杂志采访时，特朗普表示他将与肯尼迪讨论关于儿童预防接种计划的未来，指出了诊视中的高度自闭症病例率。肯尼迪声称疫苗与自闭症之间存在未被证实的联系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前家族保育员声称25年前曾被肯尼迪骚扰，未提出控罪。肯尼迪表示自己不记得这次事件。肯尼迪的听证会尚未安排。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普挑选的查维兹-德雷默，一位来自俄勒冈州的前国会议员，可能是少数几项获得 bipartisan 支持的选择。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;年迈56岁的查维兹-德雷默被视为最友好的共和党国会议员之一，她当选被视为为了奖励投票支持他的工会成员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卡车协会主席肖恩·奥布赖恩赞扬了这一选择，而一些保守派表示失望。查维兹-德雷默的听证会尚未安排。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡车运输的首位负责人罗林斯，52岁，将被任命担任农业部部长，负责管理包括农场和营养计划、林业和农业贸易的10万人机构。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国第一政策研究所的总裁，该研究所是 inclination 向右的政治智囊团，长期以来合作帮助塑造特朗普政府的政策。她曾是特朗普首次任期内国内政策顾问机构的代辅助主任。罗林斯的听证会尚未安排。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前世界摔跤娱乐公司CEO麦克唐纳在特朗普领导下担任小型企业管理局首席职务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果获得确认，她将作为教育部长监督特朗普已承诺废除的机构。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，麦克唐纳可能会致力于进一步保守的教育政策目标，包括废除公立学校中的多元化项目，并允许公款用于私立学校的学费。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;麦克唐纳的听证会尚未安排。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来自纽约州的美国代表史蒂芬尼克是一位坚定支持特朗普的人，她将担任联合国大使，作为美国在该机构中的声音。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;40岁的史蒂芬尼克曾是共和党大会主席，在2021年当选为取代遭到批评特朗普选举欺诈陈词的丽兹·切尼的众议院领导角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;史蒂芬尼克将在试图结束与俄罗斯乌克兰战争、以色列加沙战争后的联合国将会有更加强调变革的动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;史蒂芬尼克的听证会尚未安排。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普提名马卡里领导食品和药物管理局，它是全球最具影响力的药品监管机构，预算超过70亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马卡里，约翰斯·霍普金斯大学的外科医生和公共卫生研究员，曾在疫情期间困扰公共健康问题方面提出了关切，主张自然免疫力，威胁反对公众疫苗强制令。马卡里的听证会尚未安排。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;71岁的沃尔德曾是国会议员和医生，被特朗普选为疾病控制与预防中心主任，该机构有173亿美元的预算，负责保护国家安全。他的听证会尚未安排。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;44岁的特纳什伊沃特，一名纽约急症护理诊所总监及福克斯新闻评论员，将担任美国卫生部长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普表示，特纳什伊沃特曾在疫情期间治疗病人，救治飓风卡特里娜和约普林龙卷风的受害者，并曾在救助组织萨米坦的救助行动中为摩洛哥、海地和波兰提供医疗援助。特纳什伊沃特的听证会尚未安排。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;50岁的布莱恩斯是纽约联邦检察官，曾代理特朗普处理多位近期法律案件，如果获得确认，他将成为司法部副部长，负责执行许多每天的管理职责。布莱恩斯的听证会尚未安排。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为美国贸易代表，格雷博士将发挥关键作用，执行特朗普推翻全球贸易的全面关税议程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这名44岁的贸易律师曾在特朗普前任美国贸易代表罗伯特·莱特希泽领导下担任首席顾问，并负责制定针对中国进口商品的新关税。格雷的听证会尚未安排。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;50岁的华茨是共和党国会议员，退役的陆军绿贝特派员，曾是特朗普领先批评中国声音。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为一名忠实的特朗普追随者，也在国民警卫队曾担任上校，华茨曾批评中国军力活动及亚洲太平洋地区美军准备应对潜在冲突的必要性。华茨将担任国家安全顾问，这是一个无需参议院确认的重要职位。华茨将为特朗普简报关键国家安全问题，并协调不同机构。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;已经带领新创建的“政府效率部门”的埃隆·马斯克和前共和党总统候选人维韦克·拉马斯瓦米领率该部门。这将是马斯克和拉马斯瓦米在竞选中坚定支持者的奖励。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普表示，马斯克和拉马斯瓦米将提供减少政府官僚作风、削减多余规章制度、减少浪费和重结构联邦机构的提议，尽管该小组在非法律层面并无权宣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;PS:马斯克和拉马斯瓦米将与白宫和白宫管理和预算办公室合作，但不属于政府部门，因此不再进行参议院确认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;海关与边境保护局主任霍曼的任务是实现特朗普最大的竞选目标：确保国家边境安全。特朗普将打击非法移民视为其竞选的核心要素，声称要实施大规模遣返。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为“边境事务负责人”，62岁的霍曼表示，他将优先考虑遣返在美国非法的移民，特别是那些安全和安保问题的人以及那些在工作场所的非法移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;霍曼曾是特朗普首次任期内代移民与海关执法局的主任，无需参议院确认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为特朗普的竞选经理之一的韦尔斯将担任白宫首席顾问，可能成为政府中最强大的女性之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位67岁的前佛罗里达州共和党政治活动家通过高效的竞选活动帮助特朗普吸引了新的选民。她的支持者希望她能够带来一种秩序和纪律感，而这曾在特朗普首次四年的任期内缺乏。首席顾问职位无需参议院确认。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 12 Nov 2024 17:30:08 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/legal/government/trumps-cabinet-whos-been-picked-whos-running-2024-11-12/</guid></item></channel></rss>