<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 04 Nov 2024 13:40:29 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱遭受袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克的一所最高安全级别监狱中遭受另一囚犯袭击后，于周五去世，终年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大最受瞩目的连环杀人犯之一皮克顿于2007年被裁定在不列颠哥伦比亚省温哥华地区的养猪场杀害吸毒者和妓女，并处理其遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法庭认定皮克顿杀害了六名女性，其部分遗体在温哥华附近破旧的房产中被发现。在其被判终身监禁时，政府检方撤回了额外的20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日遭受袭击后死亡的，袭击发生于魁北克监狱，他一直在此服刑。随后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯的案子对不列颠哥伦比亚省乃至全国各地的社区造成了毁灭性的影响，”该服务在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;遇难者中有超过60名来自温哥华市经济困难的、毒品泛滥的市中区的女性，皮克顿直至2002年初被捕前的十多年时间内一直在该地区人口失踪事件中扮演重要角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿养猪场所在地帕特科库特兰大约25公里东侧，共发现了33名女性的遗体或DNA证据，其中许多是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报皮克顿自撰的书籍在亚马逊上架仅几小时后便被撤下。当时曾有报道指出，连环杀手皮克顿在书中坚称自己无罪，认为自己遭警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版商要求亚马逊移除该书，并向受害者家人道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的照片，这张未标注日期的电视图片显示了他在帕特科库特兰的家中。图片来源：路透社/加拿大环球电视网/文件照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的照片，这张未标注日期的电视图片显示了他在帕特科库特兰的家中。图片来源：路透社/加拿大环球电视网/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言将继续抗争在被判有罪后</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对摄像机镜头，传递了一封既适合他的法律斗争也适合政治拉锯战的信息：他准备好战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团判定他因虚报文件以掩盖向妓星支付封口费而被起诉的34项罪名成立一天后，这位共和党总统候选人列举了一系列对手和不满，发言中充满愤怒和颠三倒四的内容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称审判他的法官何塞·梅伦奇安“腐败”和“恶魔”。他称民主党总统候选人乔·拜登为“我们国家历史上最差的总统”。他猛烈批评在对他进行虚假封口费支付案审判过程中作证的证人、表决弹劾他的国会议员，以及说自己非法移民的共和党竞选口号。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普敦促支持者为他的竞选捐款，将其面临的挑战视为超越个人的斗争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们是在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与其他竞选演讲相比，这次演讲大多没有幽默感。特朗普仅在新闻发布会上拿着一张小纸条。最后，他没有回答任何问题，并在儿子埃里克·特朗普的陪伴下迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在远离摄像机的情况下，通过募捐活动和社交媒体，前总统的盟友们也对司法系统和任何暗示特朗普犯有罪行的人进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要候选人都将对方视为对国家的威胁的竞选中，拜登的竞选团队抓住了特朗普的言论作为新证据，表示他不适合担任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普这位混乱、绝望和失败的人为自己个人不满诉苦，而他对美国司法系统的描述也是虚假的，这让所有观看的人都得出一个明显的结论：这个男人不适合成为美国的总统。”拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;支持特朗普的人，他们大部分人将纽约裁决视为不公正，于周四向他的竞选账户捐了3480万美元，这是他在WinRed平台上创下的单日纪录，WinRed是共和党数字募捐平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;竞选中总筹款不如拜登方的竞选希望继续保持筹款的步伐，于周五发起了一系列令人不安的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的日子！”其中一条信息写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我绝不屈服！”特朗普在新闻发布会后发布的信息中高喊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都紧跟特朗普，声称审判有缺陷、指控本不应提起、多民主党占比的纽约曼哈顿陪审团被污染、法官偏见——当地官方否认这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于共和党官方和组织的批评不够迅速或强硬时，特朗普盟友和竞选助手展开了反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的竞选联合经理克里斯·拉西瓦蒂对一个全国性大学生共和团体进行了嘲讽，该团体在其社交媒体平台X上的声明呼吁尊重陪审团的裁决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见就像屁眼一样……每个人都有一股。”拉西瓦蒂在X上发布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他也对他之前警告美国人不要用更多党派性话语往火上浇油的温和前共和党州长拉里·霍根发起了攻击。“你已经结束了竞选。”拉西瓦蒂在X上回复道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州等拉选战州对共和党选民的访谈中，几位选民表示特朗普的定罪使他们重新审视对他的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的弃选者可能对其对决拜登造成伤害，鉴于特朗普在多个摇摆州处于微弱领先地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数接受访谈的共和党人表示，看起来审判是一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这都是政治斗争，他们只是想尽可能地让他无法在竞选活动中露面。”来自佐治亚州玛丽塔市的退休警官斯科特·克莱顿，现年62岁，说道。“如果他们能对付他，就一定能对付任何人。根本没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="美国前总统特朗普参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德米德&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="共和党总统候选人和美国前总统唐纳德·特朗普参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国纽约市，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德米德/档案照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>全球新冠条约预计于2025年达成，世卫组织说</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织表示，旨在达成适用于全球的应对流行病策略的谈判将力争于2025年或在此之前结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国历时两年协商达成了有关流行病前后的协作协议，以应对新冠肺炎疫情期间承认的失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构最初希望本周达成协议，但由于富裕国家和较贫穷国家在疫苗共享和准备措施等问题上的分歧，谈判被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国确实达成了一项平行协议，更新了现有的具有法律约束力的公共卫生规则——国际卫生条例（IHR），其中包括了一种新的“流行病紧急状态”分类，适用于最严重和全球威胁最大的公共卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在声明中表示：“今天的史无前例的决定表明，成员国都致力于保护自己的人民以及世界的人民免受公共卫生紧急情况和未来流行病的风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部长Xavier Becerra周六表示：“通过这项协议，我们迈出了一步，将使各国承担责任，并加强措施以在威胁到美国人及其安全之前阻止疫情的爆发。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据世界卫生组织数据，这些全球卫生规则的变化旨在加强世界对新冠肺炎疫情后新病原体的防御能力，该疫情导致超过700万人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="世界卫生组织（WHO）标志，图源：瑞士日内瓦世界卫生组织总部，2023年2月2日，路透社/丹尼斯·巴利博斯” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;世界卫生组织（WHO）标志，图源：瑞士日内瓦世界卫生组织总部，2023年2月2日，路透社/丹尼斯·巴利博斯&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因民主党选举表现下滑而实力受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲民族大会（ANC）党在解除种族隔离后的最差选举结果后，将严重削弱自己的地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Wednesday 的选举结果显示，ANC 的得票率低于 42%，远低于 2019 年上一次选举中的 57.5%，这也是过去30年来首次未能获得多数支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举的挫败意味着纳尔逊·曼德拉领导的前解放运动将不得不与一个或多个较小政党谈判结盟或其他形式的合作，以继续执政。这可能需要在政策上做出妥协或放弃重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾是工会领导人，现转型为企业家的拉马福萨可能将面临反对党的要求辞职，以及党内批评者的压力，但他所在的政党内部意见严重分歧，一位高级 ANC 官员支持他继续留任。分析人士未发现明显可替代的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“并没有一个能够接替拉马福萨的明确竞选人。”开普敦大学政治学教授安东尼·伯勒斯说道，他写过一本关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月的一项民意调查显示，拉马福萨在此次选举中的主要政治人物中拥有最高的支持率，党内派系斗争可能使任何反对行动复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日全权初步选举结果公布时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位之前也几次出现过猜疑，2022 年的一份调查报告称他可能因在猎场家具中藏匿现金的丑闻而违反纪律。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否定了与此丑闻的关联，这场风波被称为“Farmgate”，但后来在那年赢得了新的五年ANC领导任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次周三的投票被视作ANC迄今为止最具挑战性的考验，因为选民对高失业率、犯罪和瘫痪性的电力短缺等问题感到不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年底当选ANC领导人，承诺重塑该党的形象，并重振经济，因为他前任雅各布·祖马在任期九年间因丑闻、腐败和经济衰退饱受诟病。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，当他于2018年初成为国家元首时，最初的喜悦很快消散。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;时隔六年多以来，经济仍停滞不前，高层ANC官员中仍充满丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自他的对手祖马，他支持新党Umkhonto we Sizwe，该党超出了预期的投票率，并大大削弱了ANC的支持率，特别是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KwaZulu-Natal）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马将拉马福萨和ANC给定了场。他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省很脆弱。”政治分析师拉尔夫·马特凯加说。 “这标志着拉马福萨计划的终结……你无法在选举中失败还希望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革上显得犹豫不决而受到批评，以避免加剧党内的裂痕，这与他作为工会领袖在1980年代所展现的果断形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者们称赞他培养共识的能力以及他在推动南非作为所谓“全球南方”的捍卫者方面所发挥的积极作用，后者指的是一个低收入和发展中国家的群体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最突出的倡导公平分配新冠疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近日，南非向国际法院提交了针对以色列的种族灭绝指控案，法院本月裁定以色列必须停止其在加沙市拉法市的军事行动。以色列对此拒绝指控，并继续其在拉法市的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC在过去30年取得的成功，但批评者认为他未能为南非面对的重大挑战提供新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在此次选举前ANC的最后一场竞选集会上，拉马福萨承诺要“做得更好”，吸引了数万支持者的聚集。但许多人在他演讲结束前便离场。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，索韦托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国油企维持温和增长势头，而OPEC+考虑延长减产规模</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商继续遵守节制支出的承诺，以提高产量，这将使世界最大的原油生产国在2024年的增长速度放缓，在这种情况下，可能减轻OPEC+进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国很大程度上推动了非OPEC产油国的全球石油供应增长，得益于页岩革命以及技术突破和生产效率的提升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出人意料地大幅增长，每日增幅超过100万桶，达到1293万桶/日，超过了政府年初预计的每日约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及其盟友(OPEC+)在去年通过加深供应减产，部分弥补了美国及其他非OPEC产油国产量的上升。OPEC+目前的总减产幅度为586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在就一项复杂的协议进行讨论，该协议可能允许该组织将这些减产部分延长至2025年，三位熟悉OPEC+讨论内容的消息人士周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+计划在周日开会考虑供应政策，美国产量的增长继续推动非OPEC+国家的产量增加，但相对于2023年来说，威胁将小得多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供应预计今年将增加约27万桶/日。这一数字与OPEC自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量增长将达到64万桶/日。这三位是最受关注的预测机构，且都低于去年的数字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+集团以外石油生产者的供应增长约100万桶/日。OPEC指出，这将意味着OPEC+原油需求较2023年增加大约90万桶/日，其在5月的月度&lt;font style="font-family: Arial, Helvetica, sans-serif; font-size: 10.5pt;"&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;原油市场报告&lt;/a&gt;&lt;/font&gt;中如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计2024年全球需求增长约为110万桶/日，对OPEC原油需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;整体而言，今年美国原油产量迄今变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，较去年12月的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即使目前油价徘徊在每桶80美元附近，美国生产商似乎不太可能像2023年那样再次出人意料。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常谨慎和节制，”承包钻探公司Scandrill的首席运营官保罗·莫斯沃尔德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“虽然现行价格显示钻机数量并未增加，但仍显得有些令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司的资本支出保持稳定，推迟对其钻机的升级以更好地与较低的钻井增速保持一致。它计划年底前运营12台钻机，并在明年重新部署部分钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯数据，美国石油钻机数量已降至496台，较去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“基于目前的情况，美国有能力在未来数年每年增长100万桶/日，但目前并无计划以这一速度增长，”标普分析师在周四的一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预期今年美国原油和凝析油产量将增长47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市公司在很大程度上限制了增长支出，受到投资者的压迫，此前毫无节制的支出虽推动了迅猛增长，却在2010年代限制了页岩产业的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，由于私有生产商的超预期产量增长，部分公司受并购潮影响，提高了生产力，通过钻更多井和压裂岩石在同一时间内更高效地生产更多原油。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管近期并购潮不断，我预计当前的油价将继续支持总体美国石油产量适度增长，钻井和完井效率的不断改进将起到持续的促进作用，”德克萨斯标准石油公司总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司如SLB (SLB.N) 预计今年国际市场的增长将超越北美市场。其第一季度国际业务收入增长18%，而北美收入下降了6%，部分原因是并购。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略出现了转移，更加注重资本纪律，导致了不同的反应，”瑞银银行分析师乔凡尼·斯塔诺沃认为OPEC+将自愿延长减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国与加拿大、巴西和圭亚那等国预计将在2024年引领原油和液体产量增长。OPEC+的石油液体产量预计今年将下降100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日，根据美国能源信息署2月的说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了适应美国石油产量的增长，”瑞银的斯塔诺沃表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台的操作楼层从奥斯汀附近住权盆地里由奥古斯塔石油公司拥有的租赁地块内的控制室看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;钻井平台的操作楼层从奥斯汀附近住权盆地里由奥古斯塔石油公司拥有的租赁地块内的控制室看到，美国德克萨斯州，2018年8月22日。路透社/Nick Oxford/文件照&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中渐深介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这一举措被视作拜登政府两年多来在乌克兰战争中更为深入参与的一个微小但具有重要意义的步骤。专家认为，这一措施有助于缓解俄罗斯在哈利科夫地区的跨境进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直担心允许乌克兰使用美国武器打击俄罗斯领土上的目标会增加直接冲突的风险，尤其是核武装备的俄罗斯可能出面干涉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与过去几年美国对基辅的其他武器供应限制紧密吻合，包括先进美国战斗机和远程ATACM导弹等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定自上周四生效以来，聚焦于哈利科夫地区的战斗。美国官员表示，乌克兰现在可以使用美国提供的武器回击俄罗斯军队的攻击或准备进攻，前提是这些攻击来自边境另一边。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据专家分析，这一决定允许前线乌军使用诸如美国提供的高机动性火箭炮系统（HIMARS）发射器，装备导向多管火箭炮系统（GMLRS）导弹和其他武器，对俄罗斯军队发起反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，甚至可能为俄罗斯军队从哈利科夫地区撤离创造条件，”乌克兰国家安全研究院的研究员米科拉·比利季科夫说，该研究院是基辅的一家官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅为保护东部顿巴斯地区而调离关键战线部队的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于不利地位，并会重新考虑他们在哈利科夫地区的进攻战术，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府的决策过程始于几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一位要求匿名的美国官员透露，5月13日，乌克兰通过加密视频会议与白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀以及联合 Chiefs 主席克里斯托弗·布朗将军讨论了在哈利科夫地区使用美国武器的请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗针对放宽限制提出了建议，沙利文在5月15日将这一建议呈送给拜登。据这名官员透露，拜登同意乌克兰可以安全地回击俄罗斯军队，攻击方来自俄罗斯领土。自那时起，拜登政府一直在最终确定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在5月20日与路透社的一次采访中公开呼吁向乌提供更有效的援助，但当时他说：“迄今，没有积极的变化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前外交政策研究所欧亚项目高级研究员罗布·李表示，俄罗斯一直利用拜登禁止袭击俄罗斯领土的规定，将其作为躲避打击的场所，对哈利科夫地区发动进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈利科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅有19英里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将火炮摆在边界对面，保持空中防御、电子战、指挥与控制中心等，”李说，“它可能有一定的庇护所。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，李和其他专家认为，这一决定本身可能短期内不会显著改变战线走向。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定不会大幅改变前线移动的情况，但如果俄罗斯继续跨境作战，这一决定会使其更加困难，”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯军队数量不足以对哈利科夫发起大规模进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的战斗力量从东北部威胁哈利科夫，”他说，“为了做到这一点，他们需要在东部战场剥夺部分部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国，不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并在周二再次强调可能导致核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在接下来的几周和几个月内寻求扩大其在俄罗斯境内使用美国武器的能力，尤其是在俄罗斯在战斗中取得进展的这一年之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周五，距离美国宣布政策转变不到一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁获得美国批准，以击中俄罗斯境内的深层目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿分部前政府官员马克·坎西安表示，拜登的决定只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策的巨大转变，但它是一个进步，”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将进一步辩论下一步：打击更广泛的更大范围的目标——可能不是直接威胁哈利科夫的俄罗斯目标，而是其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五的华沙讲话中未明确表示拜登政府是否可以将政策扩展到允许对俄罗斯其他地区发动攻击。但他没有排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续像现在一样，必要时适应和调整政策，”布林肯说。&lt;/p&gt;
	&lt;img alt="基辅郊外哈利科夫顿涅茨克地区外俄袭击后的遗迹" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;火灾救援人员正在乌克兰顿涅茨克州哈利科夫村附近的“儿童和青少年体育骑术学校”惨遭俄罗斯导弹袭击的现场工作，这发生在俄罗斯对乌克兰的袭击期间。图片来源：路透社/瓦伦廷·奥吉尔内科/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，敦促哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的条件下暂停加沙冲突，并呼吁哈马斯接受这一新提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"是时候结束这场战争，开始第二天了，" &lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt; 表示。目前正值他的选举年，美国政府面临压力，需结束持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔等国调解的旨在 Israeli 和哈马斯停火的会谈已经多次陷入僵局，双方互相指责对方阻碍了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列数周对拉法的军事行动后提出的，并且在国内和国际上对总理本雅明·内塔尼亚胡政府施加了新的压力，包括加沙死亡人数和人质继续被囚禁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已经授权谈判代表在拜登透露停火计划后提出一项关于加沙停火的建议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，美国副总统的共和党总统候选人唐纳德·特朗普前一天被裁定多项罪名成立，凸显了两位候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这项新提议包括三个阶段，与以往提议不同的是，停火将在所有三个阶段持续进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，持续六周的停火期间，以色列军队将从加沙的市中心撤离，释放包括老人和女性在内的人质，交换数百名巴勒斯坦囚犯。同时，平民将返回包括北部加沙在内的加沙地带，每天有600辆卡车运入人道主义援助物资，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对状态的条件进行谈判。总统表示，“只要谈判进行，停火就会继续下去。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，已经将该提议传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有人会不同意这个计划，并且会要求战争无限期继续下去。有些人甚至在政府联盟中，他们已经表明了他们的立场——他们想要占领加沙，他们希望战争持续多年，人质对他们来说并不是优先事项。拜登上要求以色列领导层支持这个协议，尽管可能会面临各种压力，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为对以色列有终身承诺的唯一一位美国总统，作为去加沙战争期间在中国访问的美国总统，并作为直接向以色列派出美军的人，我请求你们退一步思考，如果这一刻被错失，会发生什么。我们不能错过这一刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名要求匿名的美国官员表示，以色列能够提出新的提议是由于他们最近在战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一条通往危机结束的道路。这是一个详尽的四五页协议，”该官员表示。该协议在仔细协商后已经确定下来。现在桌面上的提议是结束过程的关键步骤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据计划，每个阶段将持续42天，据该官员称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列多家媒体将拜登周五的演讲视为具有戏剧性，并将其解读为直接向以色列公众寻求支持的尝试。领先电视台Channel 12中断了晚间新闻节目，现场直播拜登的演讲。以色列审查人此前禁止发布提议细节，主播达尼·库什玛罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;得克萨斯大学奥斯汀分校历史和公共事务教授杰里米·苏里表示，相比之前的提议，这一提议实现成功的可能性更大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够发动任何严重袭击或攻击或恐怖活动的可能性不小，但比以前要低得多，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论“转向反对”以色列，苏里说，这也可能激励以色列结束冲突，尤其是在拜登的影响下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统完全站在某件事一边时，他可以创造很多激励因素，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的人质提议要求释放住在加沙的生病、年老或受伤的人质，作为六周停火的交换条件，该停火期限可以延长以允许更多援助进入该地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议本月早些时候在以色列拒绝同意停火后迅速破裂，以色列拒绝了哈马斯在谈判中要求的永久结束战争的要求，并对加沙南部拉法进行大规模进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四，哈马斯表示，其已告知调解方，在当前敌对行为持续期间不会加入进一步的谈判，但它准备在以色列停火的情况下与达成包括人质和囚犯交换在内的“全面协议”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名要求匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文周五将与17个有公民被哈马斯关押在加沙的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日发生在拉法的以色列空袭导致45名巴勒斯坦人死亡，引起了国际愤怒，但没有越界美国对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中，巴勒斯坦人民经历了纯粹的地狱，”拜登周五表示。他提到拉法本周初受袭，以色列针对哈马斯的攻击造成了灾难性火灾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列10月7日在南部以色列发起对哈马斯袭击后，加沙已有超过36280人死亡。根据以色列的统计，哈马斯袭击造成大约1200人死亡。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在拉法受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在拉法受损建筑的废墟中行走，这些建筑在以色列军事进攻中被摧毁，加沙北部的贝特拉赫亚，2024年6月12日。路透社/玛姆杜赫·艾萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重质押”平台兴起，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转移到一种新的平台，该平台通过锁定其代币为投资者提供报酬，引发了分析师的警告，称这种复杂方案存在用户和加密货币市场的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“重新staking”的兴起反映了加密货币市场中风险偏好的不断增强。随着市场价一路上涨和交易者寻找收益，比特币（最大的加密货币）接近历史高点，而以太坊（第二大加密货币）今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新staking热潮的核心在于位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司今年2月从硅谷风投公司安德森·霍洛维茨的风险投资基金部门筹集了1亿美元，现在其平台上的加密货币总价值已从半年前的不到4亿美元增长到188亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时称，该公司发明了重新staking，旨在扩展一种长期存在的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中众多计算机对持有哪些加密货币进行核验和确认。为了实现这一目标，持有加密货币资产的所有者允许其资产作为验证过程的一部分被锁定。持有者在参与质押期间将暂时失去对这些资产的即时访问权，但可获得收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还给用户发放新的加密货币，以代表他们已质押的加密货币。重新staking允许资产所有者将这些新代币再次锁定在不同的基于区块链的程序和应用程序中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对于重新staking的风险存在分歧，一些内部人士认为这种做法尚属初创阶段，难以判断其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，分析师和其他人士担心，如果代表重新质押加密货币的新代币作为抵押品用于加密货币的大规模借贷市场，这可能会导致借贷循环基于极少的底层资产，从而在所有人都试图同时退出时导致更广泛的加密货币市场的不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“任何形式需要抵押品的抵押品都不是理想的，它增加了新的风险因素，这些风险原本并不存在。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对投资者而言，收益是吸引力：在以太坊区块链上进行质押的回报通常在3%-5%之间，而据分析师称，重新质押的回报可能更高，因为投资者可以同时获得多种收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融（DeFi）领域的最新发展，该领域中加密货币持有者投资于各种实验性方案，以期在无需出售资产的情况下获得高额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户在期待未来奖励或所谓的空投（airdrop）的同时注册了平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用平台的人员发放其自身的新型代币。用户希望名为“EIGEN”的代币在未来有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，重新质押平台的增长是由寻求空投的用户推动的，他称之为“非常非常投机的‘免费钱’。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常危险。”美国加密交易平台Coinbase的研究主管David Duong（COIN.O）表示，“他们现在是在预支地期望获得奖励，但他们不知道会得到什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于去年创立。他是西雅图大学华中分校的前助理教授，参与了在印度启动的第一颗学生设计的微卫星，据其学术网站介绍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为一个验证服务的市场，连接潜在的质押者与需要锁定代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他新的重新质押平台也已出现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户的代币进行重新质押，并生成新的代币以代表这些重新质押的资产。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷中的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示他的平台旨在让用户选择将代币锁定在哪里，以及帮助新的区块链服务成长，而不鼓励更多基于加密货币的借贷行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有任何正式关系……这是一个新兴的现象。”他指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong认为重新质押可能伴随着“隐藏的风险”，因为如果重新质押的代币用于加密货币借贷，则可能会在市场低迷期间出现强制平仓和更大的波动性，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售加剧了高风险借贷带来的问题，随着用于抵押的加密货币快速贬值，Terra和Luna代币的崩盘加速了这一进程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险区分开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在重新质押而在借贷协议中。借贷协议错误定价风险。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对于重新质押并不担心，指出在相对于全球2.5万亿美元的加密行业资产净值而言，质押协议中的现金量很小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密世界中的亏损会蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们不认为重新质押问题对传统金融市场构成任何实质性风险。”标普全球评级的数据资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密世界正变得愈加与主流金融相连，机构投资者也开始接受重新质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的渣打银行部门Zodia Custody看到了显著的机构对质押的兴趣，但认为重新质押太过步了，因为它难以建立一份明确的记录，显示资产的去向和收益的分配方式，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摩根大通的加密货币部门Laser Digital与Kelp DAO合作进行重新质押，Kelp DAO在四月份的一篇博文中表示。路透社未能联系到Laser Digital进行评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士聚焦加密货币的银行Sygnum表示其为客户提供加密资产的质押服务，并预计“围绕重新质押将出现新的生态系统”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="这幅插图展示了比特币的代表形象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这幅插图展示了比特币的代表形象，拍摄于2024年3月9日的法国巴黎。路透社/Benoit Tessier/插图/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="这幅插图展示了以太坊的代表形象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这幅插图展示了以太坊的代表形象，拍摄于2023年6月16日。路透社/Dado Ruvic/插图/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥 Sheinbaum 获得压倒性胜利，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·希恩baum以压倒性优势当选墨西哥首位女性总统，继承了她导师和即将卸任的领导安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的遗业。洛佩斯·奥夫拉多尔的受欢迎程度，尤其是在贫困人群中的受欢迎程度，帮助推动了她的胜选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;希恩baum&lt;/a&gt;，一位气候科学家和墨西哥城前任市长，根据墨西哥选举机构的快速计票结果显示，她赢得了58.3%至60.7%的选票。这是墨西哥民主历史上的最高得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟还在两院中取得压倒性优势，可能获得三分之二的超多数席位，这意味着联盟可以在不依赖反对党支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;何希特尔·加尔韦兹&lt;/a&gt;在初步结果显示，她赢得了26.6%至28.6%的选票后，承认了失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"这是我有生之年第一次成为墨西哥总统，这是共和国200年的第一次。”希恩baum对支持者说道，现场响起阵阵欢呼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩baum的胜利对墨西哥意义重大，这是一个以男性至上文化闻名且天主教信徒人口位居世界第二的国家。多年来，天主教传统价值观和角色限制了女性的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩baum成为美国、墨西哥或加拿大首位赢得普选的女性总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"谁能想到有一天我会为女性投票。”墨西哥小州塔拉斯卡的87岁支持者埃德尔米拉·蒙特耶尔说，“以前我们连投票的权利都没有，即使有投票权，也是按照丈夫的要求投票。感谢上帝，这一切都改变了，我得以见证这一切。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩baum面临的任务艰巨。她必须在增加民众福利政策的同时，应对巨额预算赤字和低经济增长率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举初步结果宣布后，她告诉支持者，她的政府将负责财务并尊重中央银行的自主权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺改进安全形势，但细节有限。近日的选举是墨西哥近代史上最暴力的选举之一，已有38名候选人遇害。许多分析人士认为，洛佩斯·奥夫拉多尔任期内犯罪组织扩张并加深了其影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一位重要挑战是与美国就大量中美洲移民经墨西哥流入美国的问题进行艰难谈判。届时，随着 felapn 毒品犯罪在墨西哥境内泛滥，安全合作的需求更加紧迫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据初步结果，执政的MORENA党在墨西哥市市长选举中获胜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统还必须处理电力和水资源短缺问题，以及吸引制造商就地转移生产设施，以适应制造业回归的趋势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩baum也将面临佩ocity克斯石油公司的挑战。这家国有石油公司生产已连续20年降低，陷入债务困境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"不能继续无尽地投入公共资金，让这家公司永远无法盈利。”高盛首席拉美经济学家阿尔伯托·拉莫斯说，“他们必须重新审视佩ocity克斯的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔期间提高了最低工资，减少了贫困，增强了货币价值，并保持了低失业率——这些成就使他变得非常受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩baum承诺扩大福利计划，但这并非易事，因为墨西哥面临庞大的预算赤字，且2025年预期的GDP增长率仅为1.5%，中央银行指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔试图将选举转变为对他的政治议程的全民公投。希恩baum否认了反对党称她将成为“洛佩斯·奥夫拉多尔提线木偶”的指控，但她承诺将继续实施许多有利于最贫困人口的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜选发言中，希恩baum感谢了洛佩斯·奥夫拉多尔，称他是一位“独一无二的人，他对我们的国家产生了积极的转变”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯认为，性别歧视可能是批评她将成为洛佩斯·奥夫拉多尔提线木偶的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"难以置信的是，人们不相信她将自行作出决定，我想这与她是女性有很大的关系。”她说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="希恩baum赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;位于墨西哥城的克劳迪娅·希恩baum，执政MORENA党的总统候选人，在选举胜利后向支持者致谢。古尔沙&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="希恩baum赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;克劳迪娅·希恩baum，执政MORENA党的总统候选人，在选举胜利后向支持者挥舞。古尔沙&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;人民在墨西哥城的市政广场持“总统希恩baum”标语，宣布希恩baum于大选中获胜。马拉伊佩&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。古尔沙&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;反对党总统候选人何希特尔·加尔韦兹在投票结束后的竞选活动上发表演讲。墨奇特-霍亚&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;选务人员关闭选站，6月2日墨西哥大选日。普拉达&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;在普埃布拉州的普埃布拉镇选民排队投票。2024年6月2日。梅内格尼&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;在墨奇塔尔-查马拉的选民在投票站投票。2024年6月2日。盖布瑞拉·桑贝瑞&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;选民在投票站等待投票。2024年6月2日墨西哥城。梅内格尼&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;反对党总统候选人何希特尔·加尔韦兹在投票站外与支持者合影。2024年6月2日墨西哥城。克雷斯特&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;选务人员在大选日准备投票站。2024年6月2日墨西哥圣巴尔塔洛梅·夸利亚纳。普拉达&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;丘伊加察奇镇的图卢纳妇女在投票日在投票站投票。6月2日。古兹曼&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;选民在投票站投票后展示他们投过的选票。6月2日墨西哥城。梅内格尼&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YPM7PWSKUBIKPLMBWBAI3XYS64.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;在预算举行大选的墨西哥城，一名游客在贝尼托胡塞斯·伊达尔戈国际机场的投票站投票。6月2日。罗梅罗&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;选民在普恩酒时拉林扎尔的投票站投票。6月2日。加西亚&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;希恩baum，2024年6月2日墨西哥城。古尔沙&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;墨奇特城堡，6月2日。罗梅罗&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;塔拉斯卡，6月2日。盖布瑞拉·桑贝瑞&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;选务人员在大选日准备投票站。2024年6月2日墨西哥圣巴尔塔洛梅·夸利亚纳。普拉达&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;投票者排队等待投票。2024年6月2日墨西哥城。克雷斯特&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;墨奇特城堡，2024年5月31日。罗梅罗&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;墨奇特城堡的人们走在比赛区，提前效仿周日的大选。2024年5月31日。罗梅罗&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;政府宣布实施夏季干燥法前，墨奇特城堡一家商店被塑料包裹，公告“由于干燥法禁止销售酒精”。2024年6月1日。罗梅罗&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>