<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 06 Aug 2024 22:13:28 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于本周五宣布，以色列已提议在人质释放的前提下，在加沙协议中引入新一轮停火方案，并敦促哈马斯同意此一提案，认为这是结束冲突最有效的方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在是结束这场战争，并开始明日生活的时候了，”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登在当年处于最关键时刻，即需要解决持续八个月的加沙冲突，为此积极采取措施，&lt;a target="_blank" href="https://www.reuters.com/topic/event/us-elections/"&gt;竞选压力&lt;/a&gt;以及国际社会对于以色列占领以及继续人在狱中的谴责成为重要因素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔和其他媒介围绕以色列与哈马士武装力量之间的 ceasefire 谈判持续受挫，双方相互指责停滞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此提案正值以色列持续在拉法行动的数周后，在国内以及海外压力高升，特别是在加沙死亡案件以及囚犯持续在狱中的情况下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总理本雅明·内塔尼亚胡的政府表示，以色列已经授权谈判者向拜登的提案提呈加沙的停火协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在此同时，共和党总统候选人唐纳德·特朗普被判决34项重罪，形成极具象征意义的两党强烈对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登提出的这一新提案由三阶段组成，其区别于以前的模式，在停火阶段，以色列军队会从加沙人口中心撤出，在建交阶段及之后，哈马斯与以色列会继续讨论避免侵扰以色列国土的永久和平局面，有诸多限制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一阶段持续六周的停火，其中以色列军队从加沙撤离，包括成年的女人和老年人的在内的人质将交换数百名流离失所的巴勒斯坦囚犯并重建基础设施。巴勒斯坦平民将会返回加沙，包括北部加沙地区，而每天会有600卡车输入人道物资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列会进一步讨论永久的和平协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;结束阶段将围绕制定加沙重大重建计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次提案有美国官员透露，将由卡塔尔向哈马斯传达。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“向继续战争的以色列领导人发出呼吁，并改变其立场要终止这场战事。作为对其承诺的追随者，我始终支持以色列，是唯一一位访问过以色列处于战争时代的美国总统，通过美国军方亲自支援过以色列在面对伊朗袭击时受到的指控，我恳求以色列领导层坚定地支持这一协议，不管任何压力都会随之而来。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国特拉华大学历史与公共事务教授杰瑞米·苏里表示，此次提案可能比往期提案取得的成果更高，之所以如此，主要是因为以色列给哈马斯造成了重大伤害和损失。
“哈马斯(serializer)因此无法进行任何严重的攻击或袭击以色列，对此伤害也不是无法挽回的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;更重要的是，国际社会的立场正在向以色列施加压力，迫使以色列部分民众希望停战协定能够实现，同时也得到了拜登的正面介入。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;遗址上的行人&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;与细节&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;h2 id="story-heading"&gt;特朗普塔内的攘击之言：打击与对峙&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;（文章第十七段内包含强烈的言语，请酌情阅读）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在特朗普大厦的一间设备齐全的摄影棚内，唐纳德·特朗普于周五直面镜头，传递了既适于他的法律逆境也属于政坛对决的信息：他已经准备好了战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约的陪审团宣布其针对伪造文件以隐藏支付给成人电影演员奖金的指控发现唐纳德·特朗普有罪、共计34条纪录败诉一天之后，这位共和党总统候选人的言辞激烈且流失连贯，指责了众对手与怨愤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他用污名“行骗者”和“恶魔”来形容主持此次审判的法官胡安·梅尚。将民主党副总统乔·拜登视为“我们国家史上最糟糕的总统”。痛斥那些传说中在特朗普伪造文件案中作证反对他的律师，那些在特朗普被弹劾时在国会投下反对票的议员们，以及在集会上回听其言论的移民，他们被视为非法越境进入美国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普要求支持者捐款到其竞选运动中，假设他面临的挑战远不仅限于个人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们是为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相比其他竞选演说中常常穿插幽默，这场演说显得非常郁闷。特朗普在新闻发布会中保持了一页简单的笔记。总结时，他没有接受任何提问，快速站起身离开讲台，他的儿子弗雷德里克·特朗普陪伴在旁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;离开镜头之外，通过筹款呼吁和社交媒体，特朗普的盟友也再次爆发了对司法系统的不满与对任何人质疑其犯罪行为的强烈反驳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当两名领先的候选人试图将对方描述为国家的威胁之际，拜登竞选团队将特朗普的言论视作其不可适任的最新证明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚目睹了混乱、绝望和落败的唐纳德·特朗普无理性地述说个人抱怨，而诬蔑美国司法体系，这使得观看此场景的人不得不得出唯一显而易见的结论：这个人不配成为美国的总统。”迈克尔·泰勒，拜登竞选通讯主任，在声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四，支持特朗普新判决为正义不可逾越之争的竞选团队称，单日内收到了3480万美元的捐款。支持者由其自己团队公布，这是一次特朗普在WinRed上的单日最高筹款记录，WinRed是共和党人数字化筹款平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总筹款方面落后于拜登的竞选，其寻求在周五继续保持这一火速步伐，向支持者发放了一连串忧虑的政治筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的时刻！”一条信息写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会放弃！”发布于特朗普发布会之后的信息中如此宣布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都在唐纳德·特朗普的指挥下，批评此次审讯过程存在瑕疵，指控不应该被提起，纽约市——民主党势力无形地区选区——的陪审团存在污染之嫌，法官存在偏见——这些皆属于当地官员的设想而被否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那些谴责倔强且不够强烈之处并非由唐纳德·特朗普的盟友和竞选助手代替，而是发起攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普的共同竞选经理克里斯·拉·西瓦塔在社交媒体上的多个帖子中蔑视该平台上的全国共和大学生团体，该团体发表的帖子表明裁判团的判决结果应该被尊重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“个人观点就如同人中之屎，人人都拥有一份。”拉·西瓦塔写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他同时对马里埃塔州天主教前州长、打算竞选参议员的理查·胡安·霍根发起抨击，霍根在此次判决前警告美国民众“不要给已熊熊燃烧的火焰供水，增加令人遗憾的党派分歧”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你已经结束了你的竞选。”拉·西瓦塔在X平台上回应道。&lt;/p&gt;
一位名叫菲利浦·斯托普的居民在马里兰州的集会上说：“唐纳德·特朗普的获罪正在促使他的一些选民在11月重新评估对他的支持。”
&lt;p&gt;这一可能削弱他在十一月选战与乔·拜登重赛地位的分裂可能损害特朗普。周一公布的一项民意调查显示，大多数关键州的选民对特朗普表示“有些犹豫不决”。这些选民代表了特朗普的支持者可能脱离特朗普阵营的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数采访过的共和党受访者听起来更像此时的特朗普本人，视此次审讯过程为一场闹剧。&lt;/p&gt;
一位62岁的前警察官员史考特·克莱顿表示：“这全是出于政治因素，旨在损害他并尽量让他远离竞选活动，尽可能多地将他排除在外。”
&lt;p&gt;“如果他们能这样做，任何事情都有可能。决没有人是安全的。”史考特·克莱顿补充说。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;div class="figure-container"&gt;
    &lt;figure&gt;
      &lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" alt="纽约，美国。2024年5月31日。路透社/星期.”/&gt;
      &lt;figcaption class="text-center"&gt;
       &lt;i&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/星期。 &lt;/i&gt;
      &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class="figure-container"&gt;
    &lt;figure&gt;
      &lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" alt="纽约市, 美国。2024年5月31日。特朗普塔。路透社/ John McDermid / 资源图片。 档案图片。  题材配置：&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在国民美国总统竞选的一次新闻发布会，， 新的一天之前，他被定罪了伪造商业文件的罪名（档案图片）。在纽约市中心。(中国大陆日报)(中国大陆)&lt;/p&gt;" /&gt;
      &lt;figcaption class="text-center"&gt;
       &lt;i&gt;纽约城市，美国，2024年5月31日。特朗普塔。路透社/ 凯文·麦克迪麦克德姆 / 数字档案照片。 (中国大陆) &lt;/i&gt;
      &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
  &lt;/div&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而进一步卷入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯领土上使用美国军备的一些限制被视为一种逐步深入参与这场已持续两年的战争的显著措施，专家称这一举动能够减轻俄罗斯在跨边界针对哈尔科夫的进攻的冲击力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自二零二二年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府曾坚持认为让乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯境内的目标存在太大的风险。他们担心大规模的乌克兰袭击会触发与核武装俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规则集中在允许乌克兰仅在特定情况下使用美国提供的武器回击跨越边界前来或准备袭击的俄军。这将给予在前线作战的乌克兰军队明确的允许，使用包括高机动性火箭系统（HIMARS）发射器装备的定向多管火箭系统（GMLRS）导弹在内的美国军备炮击俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰国立战略研究学院的研究员梅尔尼科夫表示，“这能稳定前线并有可能在俄军稳固占据哈尔科夫地区之前对其进行推进。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员伊根称，拜登的决定将减轻基辅对东部顿巴斯地区关键战场兵力的移调需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在俄罗斯可能会发现自己处于防御地位，从而重新思考在攻击哈尔科夫时使用的战术。”伊根说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登在数周前便开始考虑这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据美国官员透露，乌方在5月13日与白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀以及联合参谋长联席会议主席布朗举行的加密视频会议中提出了在哈尔科夫地区使用美国军备的要求。沙利文、奥斯汀和布朗在随后发展的_____中支持了放宽限制的建议，沙利文于五月十五日向拜登传递了这一建议。拜登同意乌克兰有权在安全时对以乌领土为后盾的俄罗斯军队做出回击，自那时起拜登政府一直在最终决策的推进过程中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌总统泽连斯基在5月20日与路透社的采访中公开呼吁乌的伙伴采取此类行动，但在当时表示：“迄今为止，一切都未显现积极的结果。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高级学院的东欧计划高级研究员利利表示，俄罗斯曾利用拜登的禁令作为掩护，在哈尔科夫地区进行安全的攻势，利用该地区作为其炮火覆盖的核心区域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫作为乌克兰的第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以从边境持续发射大炮。它可以维持防空，电子战，以及指挥与控制功能（在那里），” 利利认为，“也许在这种范围内有某种程度的庇护所。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但利利和其他专家表示，反俄某单行动短期内极不大可能对前线造成实质性变动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会对推动前线产生重大影响，甚至可能不会产生任何影响。但它将对俄罗斯继续这种跨境操作带来更大的难度。” 利利说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊根称俄罗斯缺乏足够的兵力进行对哈尔科夫的大规模推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯不具备在东北部合理威胁哈尔科夫的足够战斗力，“他解释说，“要完成这个任务，就需要兵力在东部作战区域的削弱”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普京总统多次警告北约国家避免让乌克兰发射武器进入俄罗斯，并在本周再次提高了战争核化的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但乌克兰似乎准备在接下来的几周和月内寻求扩大在较为宽泛的俄领土上使用美国军备的能力，特别是在俄罗斯在战场上夺回主动权的一年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日下午，乌克兰总统泽连斯基在《卫报》的一次采访中呼吁获得美国同意以对俄罗斯地域更深的部分发射攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;担任战略与国际问题研究中心华盛顿分部门高级研究员的坎奇安表示，拜登的举动只是一个开始。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策的根本转变。但它是一步。”坎奇安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府行政部门的官员将会为下一步接棒：打击一个更广泛的打击目标，可能是除直接威胁哈尔科夫之外的俄罗斯区域内的目标，但这些目标位于其他区域内。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯于周五在布拉格讲话时并未直接回答是否考虑到让拜登政府扩大政策允许袭击俄罗斯地域的其他部分，但也没有排除这种可能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“往后看，我们将继续做我们正在做的事情，即必要的适应与调整。”布林肯阐述道。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" alt="遭遇俄罗斯导弹袭击后的Kharkiv" /&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;span&gt;第十一课中图解。首次张贴于2024年5月30日的图片来自路透社，描绘了Mala Danylivka村外Kharkiv的Kids and Youth Sport Riding School在遭受俄罗斯导弹袭击后遭到严重破坏的场景。Fotograph由Valentyn Ogirenko编纂。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻井者坚定地遵循着控制增产相关支出的承诺，使得全球最大的原油生产国在2024年有望实现增长放缓，这可能会缓解欧佩克+本周需要进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去十年，美国推动了非欧佩克产油国的原油供应增长，这主要得益于页岩开发革命以及推动产出提升的科技创新和效率提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，美国原油产出超预期增长，每日报产超过一百万桶，远超过始于2023年初时美国政府预测的大约四十分之一百万桶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，在部分试图抵消美国和其他非欧佩克产油国产量增加的因素下，欧佩克及其伙伴国加深了供应削减，总削减量为五百八十六万桶/日，相当于全球需求的大约百分之五点七。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧佩克+正在策划一个&lt;sub&gt;2023年5月30日 根据路透社的报道&lt;/sub&gt;复杂协议，该协议允许该组织将部分削减延长至2025年，三位熟悉欧佩克+讨论的消息来源透露。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着时间进入周日的欧佩克+议事日程，美国生产量的持续增加将继续推动非欧佩克+产量的受益增长，但威胁程度将较2023年显著降低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国政府最新的预测显示，美国原油供给今年预计将增长大约百分之二十七万桶/日。此数值与欧佩克自身预测的美国原油和凝析油产量增长约百分之三十万桶/日相当。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署预计，美国原油产量增长将达到六十四万桶/日。作为国际油价市场的三大最密切关注的预测机构，这一预测数值均显著低于去年的局面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧佩克预计2024年全球原油需求增长量将高出在非欧佩克+生产者内的供给增长量大约一百万桶/日。根据其在5月发布的&lt;sub&gt;2023年5月14日 根据路透社的报道&lt;/sub&gt;石油市场报告，这一需求增量应略多于二零二三年的水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署则期待全球需求增长将大大降低至一百万桶/日水平，并预计欧佩克原油需求整体不会出现明显变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年至今，整体美国原油产出变动不大，四月产出大约在一千三百一十三万桶/日，略低于去年十二月的一千三百二十六万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;业界高管和分析人士认为，即便油价维持在每桶八十美元附近水平，美国生产者不太可能再像二零二三年那样带来意料之外的产油增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们的客户保持了非常审慎和自律的态度”，合同钻井商Scandrill的首席运营官保罗·莫尔沃德表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“令人惊讶的是，井架数并未出现更多增长，鉴于当前的油价水平。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，沈安格仍打算保持资本支出稳定，并暂时搁置提升钻机性能，以适应扩张放缓的市场环境。期待年底前运营十二个钻机，并明年重新部署更多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国石油井架计数已下降至四百九十六个，较去年同比下滑百分之十点三，根据贝克休斯的数据显示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;标普分析师指出，“美国具有在数年内实现一百万桶/日增长的能力，但目前不存在以这种速率增长的愿望。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计，美国原油产量增长量将达四十七万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国上市油气生产商近来资本投资受限，过去数年由于在前期石油开发领域无度支出导致缺乏回报，受到了投资者的强烈压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年的原油产量增长主要由私营企业推动，这些已涉及合并浪潮的公司增强了生产力，通过延长井筒并同时从更多口井进行分层剂蚀以提升生产效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“尽管近期合并浪潮特征明显，但预计当前的油价水平将保持稳定，助力推动美国总体原油产量增长，同时，勘探和开采效率改进正持续进行。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;旨在资本纪律更强的策略推动行业制定了不同的回应，其中美国分析师蒂莫西·罗伯森具有代表性，预计将延长被迫一致的产量削减期限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;整体而言，美国、加拿大、巴西和圭亚那将在此期内引领原油及馏分燃料生产增长，而欧佩克+的石油液产量预测今年将减少一百万桶/日，非欧佩克+产油国的供给量则预计将增长一百四十万桶/日，能源署在三月份的预测中提到。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“欧佩克+已经学会了适应美国石油生产增长”，UBS银行分析师安托尼奥·斯塔诺沃表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在美国、加拿大、巴西、圭亚那等国家的推动下，非欧佩克+产油国预期引领今年原油生产增长，管理数据显示，欧佩克过去一年石油液产量预计将下滑一百万桶/日，而非欧佩克+产油国供给量将增长一百四十万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" alt="美国产销商Oasis Petroleum在得克萨斯州温克附近的二叠纪盆地一块钻探区内部操作室的材料被拍摄者从控制室地区仰视拍摄。2018年8月22日。美通社 photo/The Image Bank / Nick Oxford" style="text-align: center" /&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨将在领导执政党非洲民族大会（ANC）在周三选举中遭遇惨败后面对极大的削弱。根据大约71%的投票站结果揭晓，ANC的得票份额下降至不到42%，这一比例较上一次2019年大选中获57.5%的选票份额出现了锐减，并创下了自种族隔离制度结束以来的历史新低，首次无法达到拥有政府统治的足够多数席位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这一选举惨败将意味着Nelson Mandela的前解放运动必须与其他一个或多个较小政党进行合作或达成其他形式的协议来治理国家，这可能需要其做出政策让步或让出核心内阁职位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另外，作为前工会领袖后转为商人的拉马福萨将面对反对党批评和党内深刻分裂力量的内部压力，要求他辞职。然而，ANC高层的一位关键要员支持让他留任，分析家推测可能不存在明显接班人选。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;南非政治学教授安德鲁斯·巴特勒，在曾经撰写关于拉马福萨的传记，“在此轮选举中，有持有较高政治好感度的主要政治人物之中，他（拉马福萨）获得了其中的最高得票率。”巴特勒分析指出，ANC内部的派系斗争可能会使组织集结反对其势力变得更加复杂。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，拉马福萨尚未就ANC在大选中的表现进行评论。他的发言人表示，将于周日公布最终和详尽的部分选举结果时发表相关演讲。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这是对拉马福萨这么多年来所面临的又一个决定性打击。前领导人雅各布·祖马所在的政党“uMkhonto we Sizwe”在此次选举中表现超出预期，这极大削弱了ANC的支持基础，特别在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KwaZulu-Natal） politically。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“雅各布·祖马将西里尔·拉马福萨及其执政联盟直击要害，他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省存在诸多弱点。而这意味着拉马福萨的精明投资项目已经走到了终点，你不可能在选举失败后仍能期望一切照常运行。”政治分析师拉尔夫·马特克格解释道&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在商业领导下拉马福萨曾誓言要重塑其党内形象并振兴经济，此前经历长达九年丑闻和经济衰退，由其前任雅各布·祖马所执掌的政权曾遭广泛批评。但他的当选承诺也无法为他的政府成分带来预期上的正面修正，反倒在晃动他的支持基础。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;可以看出，拉马福萨的政策实施收效甚微，未能有效对抗南非面临的高失业率、犯罪和严苛电力断供等重大问题。而今年的投票结果看来，则是对他过去竞选承诺的一次措施制裁。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此次选战已经为ANC党带来严峻的考验，主要在于选民对于解决失业、犯罪和电力断供等尖锐问题上为什么不满意。那时，拉马福萨是在2017年底当选ANC领袖的，他的竞选纲领基于声誉重塑和经济复兴的目的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，这波充满了信心的时刻仅仅持续了不到二年的时光，如今面对经济悬浮和党内高层腐败的舆论，ANC党在此次大选的表现向来难以令人满意。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;两周前的一次关键选战被近距离打下重击，主要针对的是南非前总统雅各布·祖马的支持新势力。祖马所在的新党如约取得优异的选举成绩，&gt;NNK尤其在祖马老家夸祖鲁纳塔尔的表现最佳。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“此次选举是用来自Executing概率的棋子计算和设局。祖马很清楚，ANC在夸祖鲁纳塔尔省的薄弱之处。”政治分析员拉尔夫·马特克格给出这样的总结。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管面临诸多缺点与行政失败，但支持者仍然称赞拉马福萨的协作式领导能力与对“全球南部” - 指中低收入国家抱团联盟的赞同。具体来说，拉马福萨在新冠疫情期间是个响亮的声音，呼吁全球疫苗分配更加公平。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最近南非正式在国际法院提交对以色列的种族灭绝指控案


之后，这裁定以色列必须立即停止其在加沙市拉法的军事攻势。而以色列对此案件强力驳斥并持续在这片区域的军事行动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在拉马福萨的竞选路上，他寻求提升ANC党过去三十年的历史成绩，却没提供太多新的解决方案来应对南非的核心挑战。在ANC党的最终竞选集会上，拉马福萨对数以万计的听众发表演讲，承诺“做得更好”，但许多听众在他演讲结束前已离席。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;被判刑的加拿大连续杀手罗伯特·派克顿于周五逝世，享年74岁，此前他在本月早些时候在一所最高等级的监狱内遭到另一位囚犯袭击，监狱当局表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;派克顿是加拿大臭名昭著的大规模谋杀者之一，他于2007年被判犯有杀害吸毒者和妓女的罪行，并在不列颠哥伦比亚省西海岸的猪农场所屠杀他们的遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被判杀死了6名失踪妇女中的几位，遗骨被发现在他位于温哥华附近摇摇欲坠的物业上。政府检察官在他被判终身监禁后，撤销了额外20起谋杀案的指控。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正机关表明，派克顿在封禁于5月19日在魁北克的监狱遭到袭击后死亡，其攻击导致他被送往医院接受救治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到这个罪犯案件对不列颠哥伦比亚乃至全国社区的破坏性影响，我们具有深刻认识，”该机构在其声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者是自2002年初开始被抓捕的温哥华贫困、毒品泛滥的唐人街社区内失踪超过十多年的超过60名女性中的部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在派克顿于2002年初被捕前，在皮克顿的农牧场普克兰姆塔科尔姆大约25公里处发现的遗骸或DNA属于33名女性，其中许多是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2016年，一本据报道是由派克顿撰写的书籍，于亚马逊上架后几小时内就被下架，当时的《温哥华太阳报》报道说，这位连续杀人犯宣称自己无罪，且被警方指控陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊将此书移除，并向受害者的家庭表示道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="文件电视影像显示罗伯特·威廉·派克顿" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;这是罗伯特·威廉·派克顿在普克兰姆塔科尔姆居所的一张过期电视影像。 REUTERS/Global TV/ 文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;时值二十载经验作为互联网络新闻翻译员的担当，我需您求援，超额难度的挑战。将下述文本以高度专业且精准的中文撰写及表述，以保持原意同时，当选拔级的汉语新闻语风风格呈现。之后请返回格式化的HTML代码，确保每个段落保留p标签，内文间不增加额外信息。保留原有的格式，包括HTML标签、链接与图片样式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;逾1800亿美元加密资产已转入新型平台之中，此平台以提供投资者锁定数字代币所获回报作为交换。分析师警告，此种复杂方案对用户及其所在市场存潜在风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重置存”这种现象的兴起，成为加密资产市场中风险追逐的最新迹象。币安最大加密货币比特币处于历史峰值边缘，而以太币，第二大加密货币，今年已升值超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该重置存高峰的核心是总部位于美国西雅图的初创企业EigenLayer。今年2月公司从美国风险投资公司安德森霍洛维茨的加密货币分支筹集1亿美元，平台内已吸引价值188亿美元的加密资产，规模较仅仅六个月前最少的4亿美元提升显著。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer创始人斯里耶姆·卡内恩向路透社介绍，该平台发明重置存以拓展已久的加密货币存贷实践。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链本质上是一种数据库，涉及网络中众多计算机在持续验证与确认谁拥有何种加密资产。这一验证过程，需要持有加密货币资产（如以太）的所有者将其资产锁定作为依存素养分之一。这两种--持有与参与存贷过程--对于即时访问其资产会有所限制，但相当于在参与活动中获得回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;某些存贷平台还会给予用户新创建的加密货币来表征其存贷的加密资产。重置存允许拥有者将新获得的代币再次转存至其它区块链为基础的程序与应用中，以期获得更多回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对加密资产圈已形成共识，强调重置存的风险等级存在分歧，一些业内人员表示，此种实践太为初级，无法做明确判断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但另一些实体，以及分析师，担心，在用重新存贷的加密资产作为抵押品的大规模加密借贷市场中，可能产生无限循环借贷基于少量资产基础。如果所有参与者都试图同时退出，这可能导致更大的市场不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Adam Morgan麦卡锡，来自加密资产数据服务提供商卡欧克的分析人员说：“当任何事拥有额外抵押会变得复杂，但它新增了一种风险，本不存在的风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;吸引投资者的是高收益：在以太坊区块链上的存货通常位于3%-5%区间，但分析师说收益可能更高于重置存，因为它让投资者可以同时获得多次收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重置存正成为去中心化金融领域风险之一，此领域允许加密货币持有者投资实验方案以在不须售出自有的资产状态下，产生大幅回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer平台至今未能直接向用户派发存贷回报，因为相关的派发机制尚未开发完成。用户以预见未来的奖励或知名为“空投”的赠品加入该平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前EigenLayer正在发放自创代币至用户，一个名为“EIGEN”的令牌。用户期待未来的价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡欧克的麦卡锡说，重新存贷平台的快速成长是由用户寻求“空投”的趋势推动。他称这为“极为投机，这种免费钱的感觉”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase美国加密货币交易所主管戴维·杜昂则对该看法表示出疑虑，Coken平台提供存货服务，而不提供重新存贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;杜昂说：“他们正在预先采取行动，对未来的奖励抱有期待，但不知道会收到何物。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由前华盛顿大学助理教授萨里埃尔·卡内恩在去年启动，他的个人网站揭示其曾为主导印度首颗学生设计微卫星项目的一部分团队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称为验证服务市场，将潜在的存货人与需要存货令牌的应用程序相连接。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新兴的重新存贷平台如EtherFi、Renzo、Kelp DAO等也出现了。它们为客户在线代理存贷的令牌，产生新的令牌来表征那些重新存贷的资产。这些令牌能在其他地方使用，例如作为信贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡内恩表示，平台旨在让用户选择存贷地点，助力新兴的区块链服务增长，而非激励更多加密货币支持下的借款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有任何官方关系……这是一个飞速涌现的现象。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase杜昂称重新存贷可能伴随着“隐藏风险”——用重置存的令牌用于加密货币信贷可能存在强行清算与市场下跌时更多波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家表示不太关心重新存贷的风险，指出重新存贷的现金占全球加密行业2.5万亿美元总资产中比例极小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长久以来担忧加密世界可能发生损失溢出至更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们认为从重新存贷问题引发金融市场的关联风险并不显著。”标准挑战者金融资产分析领导Andrew O’Neill指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，加密世界正与主流金融业日益连接，重新存贷也吸引了机构投资者的热切关注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Speedy Chord金融部门Zodia Custody的首席风险负责人安努什·阿瑞什塔汀表示，尽管存在显著的机构兴趣于存贷，认为重置存跨越届线难以确定资产流向及奖励分配的“纸面追踪”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来自Laser Digital的加密货币部门推出的伙伴关系Kelp DAO已将一些资金用于重新存贷，如此揭示的在4月的一篇文章中。Laser Digital未对丘特通讯的要求回复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;明镜银行服务器焦点的瑞士银行Sygnum表示将客户加密资产存贷并将期待“围绕重新存贷的新兴生态系统”。&lt;/p&gt;
&lt;figure style="text-align: center;"&gt;
 bổ sung hình ảnh idea representation Bitcoin bằng mã HTML code trên đây:
 &lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" /&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure style="text-align: center;"&gt;
 bổ sung hình ảnh representation Ethereum bằng mã HTML code trên đây:
 &lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" /&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱尔达·舍因鲍姆（Claudia Sheinbaum）以压倒性的胜利，成为墨西哥首位女性总统，承袭了她的导师、即将离职的领导人奥夫拉多尔（Andrés Manuel López Obrador）的项目。她的政策深受低收入人群中奥夫拉多尔政见的支持，这为她赢得了巨大的支持。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;舍因鲍姆&lt;/a&gt;，一位气候科学家和墨西哥城前市长，赢得了此次公投，其得票率在58.3%至60.7%之间，根据墨西哥选举管理机关快速的选票计数结果。这预示着墨西哥民主史上最高得票率的诞生。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;执政联盟在国会两院的选举中也可能获得超过三分之二的可能多数。这将使联盟有能力在没有任何反对派的支持下通过宪法改革。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;反对派候选人Xochitl Galvez（参见&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;她&lt;/a&gt;）在初步结果出来后接受败选。结果显示她获得了26.6%至28.6%的票数&lt;sup id="p0"&gt;&lt;sup&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“在我共和国200年的历史中，我将成为墨西哥的第一位女性总统。”舍因鲍姆在胜利演讲中激动地向支持者宣称，此语赢得了热烈的“总统，总统”欢呼。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;舍因鲍姆的胜利对墨西哥是一个重大转折点。墨西哥以其彪悍的文化闻名，并且是世界上第二大天主教国家，其长期推崇男性主导的社会价值观和女性角色。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;舍因鲍姆是美国、墨西哥和加拿大中首位赢得一般选举的女性候选人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一位87岁的舍因鲍姆支持者蒙特尔说：“我从未料到有一天我会投票给女性。”她所在的图斯卡拉是墨西哥最小的州分之一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“在无法投票的情况下，如果能投票，也只是遵循你丈夫指派的投票人选。谢天谢地，情况已经改变，我现在能够过上这样的生活，”蒙特尔回忆道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，胜利之路对舍因鲍姆而言并非坦途。她必须在确保福利政策的人气提高的同时，平衡预算赤字以及低经济成长的问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;选举宣布初步结果后，她向支持者保证，新的政府将在财务管理上做到责任担当，并尊重中央银行的自主权。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她誓言要改善安全，但给出的细节却少之又少。此次选举，墨西哥历史上最为暴力极，其中38名候选人被杀害，而奥夫拉多尔任内也因此被认为是墨西哥现代史上暴力犯罪最为猖獗的时期。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;墨西哥州的两个投票站分别发生人身攻击事件。在奥夫拉多尔的任期内，墨西哥的命案数目已超越任何其他任期内的记录，虽然谋杀率有所下降。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;独立拉丁美洲政治风险分析师帕里斯·斯兰雷迪（Nathaniel Parish Flannery）称，“除非她在提高警察效率与降低司法不公上有实质的投入，否则很难期望她能实现总体安全水平的大幅改善。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;奥夫拉多尔（路透社）胜选墨西哥城市长一职，这个国家最重要的职位之一，根据早期结果预测，亦属于该党的胜利。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;面对即将成为美国新总统的特朗普，即特朗普在11月份大选中获胜的未来，墨国接下来的总统将考量美国放大的中美贸易战和墨西哥与美国的政治紧张关系，如何能在美国的密切追踪与合作下，减轻墨西哥的移徙压力与毒品犯罪的威胁。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;就在国内，墨西哥即将领航的下一个议题将包括和谐处理能源及水资源的短缺问题和吸引制造商将其造设据点转移到墨西哥的“近岸策略”。舍因鲍姆可能面临的挑战之一是旗下大名鼎鼎的墨西哥国家石油公司（Pemex）的业务模式的改变。墨西哥国家石油公司已连续二十年产品产量衰退，且负债累累。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“公款投入的无底洞无法让公司变得盈利”，高盛（Goldman Sachs）首席拉丁美洲经济学家阿尔伯图·罗马丁表示。“他们必须重新审视Pemex的商业模式。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;奥夫拉多尔在全球，显著的提高了最低薪资标准、减少了贫穷情况，并带动墨西哥比索的稳定和失业率的低位。这些成绩使他的受欢迎程度稳居很高。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;舍因鲍姆则承袭了扩大福利项目的遗志，但面对墨西哥今年预算赤字上升以及预期2025年由中央银行预测的1.5%经济成长率等问题，这个承诺似乎并不易实现。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;奥夫拉多尔曾在竞选期间将前景唱响，试图将此选区分摊押注于他的政治轨迹上。舍因鲍姆否认了反对派有关她会成为奥夫拉多尔的傀儡的说法。同样地，她允诺继续推动因奥夫拉多尔政策惠及墨西哥最贫困人口的措施。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在她的演讲中，舍因鲍姆感谢奥夫拉多尔“是一位将国家引向更好方向的独一无二之人物”。然而，政治分析师维丽·里奥斯（Viri Rios）推测，批判者对舍因鲍姆成为奥夫拉多尔傀儡的误解源于她的性别。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“令人不可置信的是，人们不能相信她将作出自己的决策，而我认为这与她身为女性有关，”她说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;图片和图揭示了选民参与和各种选举场景，从紧张的投票站到胜利的庆祝，都展示出墨西哥人民对选举和新领导层的深厚期待。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;据世界卫生组织周六宣布的消息，确保于2025年乃至更早结束的谈判旨在促成全球关于更有效抗击疫情的协议。至此，全球194个成员国已历时两年的协商已达成对COVID-19期间所公认执行失败的反思与借鉴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;联合国机构最初的目标是本周达成协议，但磋商因富裕国家与较贫穷国家在疫苗共享与预防措施等方面存在的重大分歧而一度延宕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，各国最终达成了一份辅助性的协议，旨在更新现有的法律约束卫生规则，通称为《国际卫生条例》（International Health Regulations, IHR），并新增一新类别，即“大流行紧急状态”，其标志着对最重大、全球化威胁的最大健康挑战的等诸多防护级别。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世卫组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在声明中表示：“通过今天作出的里程碑式决定，会员国展现了维护自身和全球群体免受公共卫生突发事件与未来疫情共同风险的共同意愿。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国卫生与公共服务部部长Xavier Becerra在周六的致辞中补充道：“在此协议下，我们迈出了旨在促使各国承担责任、并加强措施，以阻止疫情蔓延位居威胁派遣国家安全的行为的坚实步伐。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次全球卫生规则的调整旨在提升全球防御新的病原体的能力，以便在新冠疫情已夺逾700万人生命的背景下，更加巩固世界卫生防线。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="存档照片：日内瓦世界卫生组织（WHO）总部附近的WHO标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;  
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;存档照片：2023年2月2日，瑞士日内瓦的世界卫生组织（WHO）总部附近的诺组织标志。路透社/Denis Balibouse/存档照片/存档照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>