<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>中国 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 18 Dec 2024 15:51:05 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>中国副总理表示，中印应保持高层会谈的势头</title><link>https://www.reuters.com/world/china/china-india-should-maintain-momentum-high-level-talks-chinese-vice-president-2024-12-18/</link><description>&lt;p&gt;中国和印度应保持高级别交流的势头，中国副总理韩正周三在北京与印度国家安全顾问 Ajit Doval 会面时指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两国应当培养相互政治信任，并逐步恢复对话，韩正表示。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="中国副总理韩正出席在 Vladivostok 举行的东方经济论坛全体会议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4M6AMMSMDFLI5GF2YVGBEC5T64.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;中国副总理韩正出席在俄罗斯符拉迪沃斯托克举行的东方经济论坛全体会议，时间：2024年9月5日。Kirill Kazachkov/Roscongress Foundation via Reuters/资料图片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 18 Dec 2024 10:35:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/china-india-should-maintain-momentum-high-level-talks-chinese-vice-president-2024-12-18/</guid></item><item><title>喷气机队的他成为首位签下职业合同的中国出生球员</title><link>https://www.reuters.com/sports/nhl/jets-he-becomes-first-chinese-born-player-sign-pro-contract-2024-12-18/</link><description>&lt;p&gt;Kevin He 成为了首位与中国籍球员背景相关的北美冰球联赛（NHL）职业合同签约者，他在18岁的时候，与温尼伯喷气机队达成了为期三年的基础合同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这名来自北京的前锋，其合同的平均年价值约为97.5万美元。温尼伯喷气机队在2024年NHL选秀中，在第四轮第109顺位选中了他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果这能够成为一个精彩的故事，那当然是其次。我们总是很高兴看到这个运动的多样性，并且可能帮助这项运动的发展。”喷气机队总经理凯文·奇维多夫斯基在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;He在6岁时移居蒙特利尔后开始接受有组织的冰球训练。今年10月，他在加拿大 Hockey League 的尼亚加拉冰犬队担任队长，在本赛季的29场比赛中，获得了23个进球和20次助攻。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 18 Dec 2024 05:59:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/sports/nhl/jets-he-becomes-first-chinese-born-player-sign-pro-contract-2024-12-18/</guid></item><item><title>据《华尔街日报》报道，美国因国家安全担忧考虑禁止中国TP-Link产品</title><link>https://www.reuters.com/technology/us-considers-ban-chinas-tp-link-wsj-reports-2024-12-18/</link><description>&lt;p&gt;美国当局因潜在的国家安全担忧，正在考虑对中国腾达科技有限公司（TP-Link Technology Co.）实施禁令。据《华尔街日报》周三报道，知情人士称，该公司家中使用的互联网路由器与网络攻击有关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;8月份，两名美国国会议员敦促拜登政府对这家中国路由器制造商及其关联公司进行调查，原因是担心其Wi-Fi路由器可能被用于针对美国的网络攻击。据路透社见到的一封信件显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;商务部、国防部分别及司法部分别展开了针对该公司的独立调查，报道称，美国当局计划最早明年禁止销售腾达科技的路由器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据知情人士透露，美国商务部的一个办公室已经传票传唤该公司，而国防部分已于今年年初启动了对中国制造路由器的调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国网络安全与基础设施安全局透露，腾达科技的路由器存在漏洞，可能被利用执行远程代码。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;商务部、司法部及国防部和腾达科技未立即对路透社的置评请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此举可能是由于日益增长的担忧，即北京可能会利用中国起源的路由器及其他设备对美国政府和企业进行网络攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国、其盟友以及微软（MSFT.O）去年披露了一起由中国政府参与的代号为“闪电台风”的网络黑客运动。攻击者通过控制私人自有的路由器来隐藏随后对美国关键基础设施的攻击。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 18 Dec 2024 10:22:33 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/us-considers-ban-chinas-tp-link-wsj-reports-2024-12-18/</guid></item><item><title>俄罗斯最高将领称军控已是过去式</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/arms-control-is-thing-past-russias-top-general-says-2024-12-18/</link><description>&lt;p&gt;俄罗斯高级将领表示，由于莫斯科与西方之间的不信任，俄罗斯现在认为，在冷战期间建成的庞大核武库上的军控已成为过去，不再可能恢复到较低的信任水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为世界上最主要的核大国，俄罗斯和美国均对冷战时期旨在减缓军备竞争并降低核战争风险的一系列军控条约的瓦解表示遗憾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯武装力量总参谋长瓦列里·格拉西莫夫指责美国在全球各地挑起冲突，并破坏了关键的冷战时期军控条约。他称，作为回应，俄罗斯计划加强与中国、印度、伊朗、北韩和委内瑞拉的关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“整体而言，军控的话题已属于过去，因为今日重返相互信任的最低水平已不可能，这源于西方的双重标准。”格拉西莫夫在国防部长 comparti 的发言中被引用说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有信任，不可能创造有效的相互监督机制。”他补充道。“许多国家已经开始思考合适的回应措施。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国认为俄罗斯和中国是对西方最大的国家威胁，指责俄罗斯导致了包括1972年反导条约和1987年中程核力量条约在内的协议崩塌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2019年，美国正式退出了中程核力量条约，原因是美国称俄罗斯违反了该条约，而莫斯科否认。2002年，美国也退出了反导条约。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，总统弗拉基米尔·普京暂停了限制双方战略核武器的《新削减战略武器条约》的参与，指责美国支持乌克兰，但莫斯科仍遵守了该协定所规定的弹头、导弹和轰炸机的限制，美国也一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;格拉西莫夫指出，美国在欧洲和亚洲部署的导弹引发了“战略进攻性武器竞赛”，特别是在菲律宾的美军增兵引起了俄罗斯的关注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称，俄罗斯注意到美国领导的北约军事联盟在其边境附近的活动增加。格拉西莫夫指出，在乌方最近使用美国提供的远程导弹袭击俄罗斯领土之后，美国已经直接参与到乌克兰冲突中。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="俄罗斯武装部队总参谋长瓦列里·格拉西莫夫出席莫斯科国防部扩大会议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ITUFU3TLBBKFRA2ENPONBM5RSU.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;俄罗斯武装部队总参谋长瓦列里·格拉西莫夫于2024年12月16日在俄罗斯莫斯科的国家安全控制中心出席扩大版国防部会议，Sputnik/Grigory Sysoev/Kremlin via Thomson Reuters Foundation&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 18 Dec 2024 11:40:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/arms-control-is-thing-past-russias-top-general-says-2024-12-18/</guid></item><item><title>尚希望职业运动员家长的指导能为成功铺平道路</title><link>https://www.reuters.com/sports/tennis/shang-hopes-pro-athlete-parental-guidance-can-pave-way-success-2024-12-18/</link><description>&lt;p&gt;中国选手尚 Juncheng 表示，他竞争精神的来源是拥有职业运动员的父母，这位 19 岁的年轻人希望在本周举行的沙特阿拉伯 Next Gen ATP 决赛中展示他在职业生涯中学到的经验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尚的儿子来自前中国国家队足球运动员尚义和前乒乓球世界冠军吴娜。今年，尚经历了一次突破性的表现，他在十月赢得了自己的首个冠军，并首次登上了职业生涯最高世界排名 47 位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他现在希望能够在这项从 12 月 18 日到 22 日在朱拜勒举行的比赛上再拿下一座奖杯，这场比赛吸引了八位年龄不超过 20 岁的顶尖选手参赛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为心态是一样的，就是上场后尽自己最大的努力。”尚谈到父母的影响时说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们一直告诉我：你必须做一个竞争者，同时也要知道自己的价值观——有时候胜利并不是最重要的。更重要的是享受比赛以及为之喝彩的人们。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“最终来说，周围的人才是最重要的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年的硬地赛事是第二年在沙特阿拉伯举行，总计将颁发 205 万美元的奖金，同时这项比赛也是选拔下一届网球巨星的重要指标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去米兰举办的这项赛事的获胜者包括詹尼克·辛纳和卡洛斯·阿尔卡雷，两人在近几年的大型赛事中取得了成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项赛事还包括一些创新，所有单打比赛采用五盘三胜制，每盘赢得四局者胜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这场赛事一直是拥有许多伟大球员的历史，还有许多优秀的冠军。”将在周三对阵法国选手卢卡·范·阿斯彻的尚说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“因此来这里真是太特别了，尤其是来到朱拜勒。可能几年前这里没有什么网球赛事，但现在我们有了利雅得的 WTA 决赛和沙特HERE的 Next Gen 决赛，所以我非常期待。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="网球：美国公开赛" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2EZQ4ZNWJ5JBLMOXIFX3WNGKKU.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;2024 年 8 月 28 日，美国纽约市弗禄辛；中国选手尚 Juncheng 在 2024 年美国公开赛第一天对卡拉班·亚布利克（未图）的比赛中正准备击球，比赛在USTA 布莉吉特·金国家网球中心举行。 必须致谢：迈克·弗雷-美联社/档案照片&lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 18 Dec 2024 10:51:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/sports/tennis/shang-hopes-pro-athlete-parental-guidance-can-pave-way-success-2024-12-18/</guid></item><item><title>丹麦警告称，由于俄罗斯的侵略，北极军事对峙的风险增加</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/denmark-warns-increased-risk-arctic-military-confrontation-due-russias-2024-12-18/</link><description>&lt;p&gt;丹麦负责管理格陵兰的安全问题，近日警告称北极地区 military confrontation 的风险正在升高，这主要是由于俄罗斯的挑衅行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;丹麦国防情报局发布的一份年度报告指出，安全紧张局势正在向北极蔓延，俄罗斯采取了更为冒险的姿态，并且表现出与国际社会合作不足的趋势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;报告称：“俄罗斯专注于该地区，并将通过挑衅和威胁行为展示力量，这将导致北极地区风险升高的态势，超越以往的水平。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;报告预测，俄罗斯可能被迫向中国提供更多的北极地区访问权限。作为回应，中国极有可能利用这一访问权限强化其在该地区的角色，并推动建立军事基地的计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北极在军事战略上具有重要意义，作为核潜艇部署区域，可以在冰下隐藏并在冲突中对北美、欧洲和俄罗斯等多地进行攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北极航线是北美与俄罗斯之间最短的路径，使得北极上空极有可能成为其他弹道导弹在潜在战争情况下飞往目标的路径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;格陵兰是丹麦的一个半自治部分，拥有皮图夫克空军基地，这是美国弹道导弹早期预警系统的重要组成部分。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 18 Dec 2024 09:31:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/denmark-warns-increased-risk-arctic-military-confrontation-due-russias-2024-12-18/</guid></item><item><title>美国特使表示，特朗普应积极参与联合国人权机构以对抗中国</title><link>https://www.reuters.com/world/us/trump-should-be-active-un-rights-body-counter-china-us-envoy-says-2024-12-18/</link><description>&lt;p&gt;美国驻联合国新闻发布会上，美国当选总统唐纳德·特朗普的团队应继续在联合国人权理事会保持活跃，部分原因是抵消她口中所谓中国的“危险”影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在其第一个任期，特朗普因认为该组织存在反以色列偏见而宣布退出日内瓦总部的机构。在乔·拜登继任后，美国于2022年重新加入了该组织。自2022年以来，华盛顿的人权理事会代表梅莱西·泰勒表示，保持参与很重要，并计划在权力交接时向特朗普的团队提出这一观点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“理事会涉及的所有优先事项都值得美国发声，”泰勒在接受路透社采访时说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们认为人权属于个人，”她说，“中国希望这种规范发生变化，我认为这非常危险。”她还表示担心中国的观点可能会被用来证明任意拘留等行为正当化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为人权理事会成员国直至2026年的中国称，每个国家应自己选择人权道路，并且经济权利与公民权利同样重要。中国经常反对对所谓侵犯行为的审查，包括自身的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国驻日内瓦代表团回应泰勒的评论时表示，它促进人权对话与合作，并对人权理事会做出了积极贡献。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“相反，美国利用人权作为政治议程的工具，无视国内和国际的人权危机，”该代表团表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该理事会共有47个成员国，每年举行多次会议，是唯一一个致力于全球人权保护的政府间机构。它虽无法律约束力，但其会议增加了对人权的关注，并有权授权调查侵犯行为，有时这些调查成为战争罪起诉的基础。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从1月起，华盛顿将不再拥有投票权，因为其为期三年的任期结束。美国在11月5日共和党唐纳德·特朗普赢得总统大选前的决策中决定不再寻求连任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国可能在2028年重返该组织，届时它仍可以作为观察员参与。作为观察员，可以通过辩论和对动议的私下谈判影响理事会的工作。在特朗普的第一个任期，华盛顿几乎放弃了所有的讨论，外交官和联合国官员表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;针对河水稻本人的评论，美国新任团队未作回复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为大屠杀幸存者的女儿，拜登亲自邀请泰勒担任这一职务，泰勒表示她将在下月辞职，这是常规的官员政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在其任期内，泰勒支持美国推动的一项促使俄罗斯因入侵乌克兰被驱逐出人权理事会并在其他方面孤立俄罗斯的努力。然而，要求进行关于中国对待维吾尔穆斯林的辩论的提议被否决，一些人认为这一结果是对西方国家的打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泰勒否认这是一次失败。“我们继续确保人权理事会保持关注。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人权理事会未来议程上的其他主题包括叙利亚战争罪的持续调查以及拦截针对泰勒所说的“真实”偏见反对以色列的努力。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="联合国人权高专在日内瓦人权理事会演讲" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WKOLLVQCNVL3JLNPJKF2SZOL4I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;联合国日内瓦人权理事会，2024年2月29日。路透社/Denis Balibouse/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国白宫犹太节日招待会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/222EPTYCIJLHTMN2DFHSNKRXIM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2022年12月19日，美国白宫，犹太节日招待会上，大屠杀幸存者布朗娅·布兰德曼与大使梅莱西·泰勒点亮了火烛。美国总统乔·拜登和第一夫人吉尔·拜登举办。路透社/莉娅·米尔斯/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 18 Dec 2024 06:07:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/trump-should-be-active-un-rights-body-counter-china-us-envoy-says-2024-12-18/</guid></item><item><title>美元在美联储会议前坚挺，汽车制造商受Honda-Nissan会谈消息提振</title><link>https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2024-12-18/</link><description>&lt;p&gt;全球股市和美元指数在周三小幅上涨，投资者在年终央行会议召开前进行了最后的资产调整。一项潜在的日产与本田合并的消息提振了汽车板块。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美元兑澳元、新西兰元、加元等多国货币表现强劲，触及数月乃至数年的高位，这发生在美国联邦储备系统即将作出利率决定之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;市场普遍预期美联储将在此次会议上降息四分之一个百分点，但美联储将表达谨慎的政策宽松信号。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普500指数期货上涨0.3%，表明市场预期在当天晚些时候开盘时会有小幅上涨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;交易员几乎可以确定，美联储将把联邦基金利率区间下调25个基点——从目前的4.5%至4.75%下调至4.25%至4.5%，并同时上调长期内的利率预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“市场关注两个要点。关键信息已经传达：您肯定会得到一次降息，但将是‘鹰派降息’，意味着他们会沟通并指导降低利率的速度放缓至更高的终端利率。”洛桑东方银行经济学家萨米·查尔表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;查尔回答称，他预计所谓的点阵图（即联邦储备委员的季度经济预测，包括利率预测）将显示利率在4%左右企稳，而非市场预期的3.5%，这意味美联储将按季度而非每次会议下调利率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;9月份更新的数据显示，联邦储备委员会成员对利率的中值预期是，到明年年底联邦基金利率为3.4%，而长期中性的利率预期为2.9%，远低于目前市场的估计值3.8%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;交易者推动美国国债收益率和美元有所上升，基准收益率在近日一度触月内高位4.4%，最终稳定在4.407%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月，美元兑六种主要货币上涨1.13%，12月通常是美元年度回报率最弱的月份，因投资者倾向于在年终之前调整仓位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年12月是美元表现最好的时段，自2014年以来的表现优于往年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果美联储更加强硬的态度能够延续这一涨势，美元可能继续上涨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“鉴于市场预期3月可能再次下调利率，我们看到美元走强的风险可能进一步下降。”摩根士达尔银行策略师在一份报告中称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧元在当天大多保持稳定，报1.0494美元，日元则有所走弱，美元因而上涨0.16%，至153.71日元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在英国11月消费者通胀高于预期后，英镑小幅下跌。英镑在周二因就业数据好于预期而上涨，这已减弱了市场对即将到来的利率下调的预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格兰银行将在本周四开会，预计不会作出任何货币政策方面的改变。市场预期明年的降息幅度约为两次四分之一个百分点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至当日，英镑报1.2700美元，年度走势平稳，是主要G10货币中表现最好的一种，远高于脱欧公投后创下的相对高位。英镑兑欧元的表现也反映了这一趋势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国政府将支付比德国政府更高的长期借贷成本，这一差距在周三达到自1990年来的最高水平。基准10年期英国国债收益率今年上升1个百分点至4.55%，而10年期德国国债收益率上升约20个基点至2.25%，从而使两国收益率曲线的差距扩展到约230个基点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了货币方面，日产和本田合并的消息吸引了欧洲汽车公司股票市场的关注。雷诺公司的表现最为突出，股价上涨6%，因为该公司持有日产的大量股份。巴黎CAC40指数上涨0.2%，大致与斯托克600指数持平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在美联储即将采取的利率下调之前，油价上涨。较低的借贷成本可以刺激燃料需求，布伦特原油上涨0.5%，至每桶73.58美元。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名男子在日本东京一家证券公司外查看电子股价显示屏" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5ZH3RFKWNZJWBPLGDCOFX3VAHA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名男子在日本东京一家证券公司外查看电子股价显示屏，2024年8月2日。路透社/千秋是计/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 18 Dec 2024 03:03:43 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2024-12-18/</guid></item><item><title>国会将就新限制美国对中国投资的措施进行投票</title><link>https://www.reuters.com/world/us/congress-vote-new-restrictions-us-investment-china-2024-12-18/</link><description>&lt;p&gt;美国国会将投票通过一项立法，限制美国对中国投资，该立法作为政府运行预算法案的一部分，计划在本月底前通过，国会成员在周二晚些时候透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年10月，美国财政部出台了自1月2日起生效的针对AI投资的监管规定，以限制美国在中国的某些技术和产业中的投资，这些投资可能危及美国国家安全。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本次立法扩展了这些限制条件，并新增了其他针对中国安全问题的条款，要求研究中国制造的消费路由器和调制解调器对国家安全的风险，并必须审查中国在靠近敏感国家安全地点购买房地产的案例。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“中国是经济对手，我们必须采取果敢行动以捍卫我们的未来不受中国共产党侵害。”民主党参议员鲍勃·凯西（Bob Casey）表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这项立法采取了果敢行动，限制美国投资，以防止国家安全技术落入对手之手，让我们在其利用前加以防范。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国外交部表示，设置人为障碍，干扰正常经济贸易交流，破坏全球工业和供应链的稳定性，对任何一方并无裨益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;发言人林建（音译）表示，中国敦促相关美国政界人士停止将经济、贸易问题政治化和武器化，为中美经济贸易合作创造必要条件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该法案还要求美国联邦通信委员会公布一份清单，列出既持有联邦通信委员会（FCC）许可证或授权又由外国敌对政府拥有任何股份的企业，包括中国，以确保委员会知晓电信和技术公司与外国敌对势力的关联。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华盛顿正从多个方面进一步限制中国产品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项年度国防法案可能禁止中国公司大疆创新（DJI）和 Autel Robotics 向美国市场销售新无人机，商务部则在接下来几周内制定规则，禁止中国车企在美国销售车辆，并将禁止中国通信公司中国移动（601728.SS）在美国运营。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国会成员批评美国主要指数提供商将数十亿美元资金引导至美国投资者持有的中国公司股票，这些公司被认为在促进中国的军事发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国财政部的规定和立法覆盖了半导体和微电子、量子信息技术以及某些面向“预防”中国先进技术投资的目标，包括尖端代码破解计算机系统或下一代战斗机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;众议院拨款委员会首席民主党人罗莎·德洛罗（Rosa DeLauro）表示：“多年来，我一直在关注美国资金和知识产权如何助推中共的技术与能力……这项立法建立在拜登上台后今年的监管措施之上，并为持续的两党努力保护和重建我们关键的国家能力奠定了基础。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;立法涵盖财政部命令列出的技术，并新增了某些使用部分半导体、专为其军事或政府监视用途设计的AI系统、高超音速系统以及其他出口控制的技术。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="美国与中国的国旗在波士顿竖立" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SPITPHJCFKX7LFBV2AZZKDTYA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            2021年11月1日，美国马萨诸塞州波士顿唐人街区的一盏路灯上飘扬着美国和中国的国旗。   REUTERS/Brian Snyder/文件照片
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 18 Dec 2024 02:20:24 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/congress-vote-new-restrictions-us-investment-china-2024-12-18/</guid></item><item><title>AMEC股份在从美国“中国军事公司”名单上去除后上涨</title><link>https://www.reuters.com/business/aerospace-defense/shares-amec-jump-after-removal-uss-china-military-company-list-2024-12-18/</link><description>&lt;p&gt;先进微纳米制造设备股份有限公司（AMEC，&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/688012.SS" target="_blank"&gt;688012.SS&lt;/a&gt;），中国领先的芯片设备制造商之一，在周三股价大涨4.35%。此前，五角大楼称该公司涉嫌与北京军事部门合作而被列入中国公司名单，AMEC 被移出该名单。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;AMEC 于2月被列入“在美国经营的中国军事公司”名单，此事促使该公司在8月向美国国防部提起联邦诉讼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司表示，已申请法院撤销其军事公司身份，并强调从未涉及军事活动，严格遵守所有法律法规。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国防部近期更新了该名单，移除了先进微纳米制造设备股份有限公司以及中国最大的风险投资和私募股权基金之一IDG资本。该名单周二更新，并计划于周三发布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该名单包含近年受到美国贸易制裁的目标实体，例如华为技术有限公司（HWT.UL）和中国航空工业集团（AVIC）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同样在2月被列入该名单的IDG资本没有提起诉讼，此前已表示与中国人民解放军无关，不应被列入该名单。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管被列入此名单不会立即引发禁令，但这可能对被指定公司的声誉造成打击，并向美国实体和企业发出警告，提醒其与这些公司开展业务的风险。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Semicon China贸易展，用于半导体技术" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/T6TEO66RZRKLVDDAHF7BS7MRNM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;上海，2021年3月17日，上海举行国际半导体技术贸易展(Semicon China)期间，先进微纳米制造设备股份有限公司（AMEC）展台。图片来源：路透社/白雪松&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 18 Dec 2024 07:28:10 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/aerospace-defense/shares-amec-jump-after-removal-uss-china-military-company-list-2024-12-18/</guid></item><item><title>中国青年失业率连续第三个月下降</title><link>https://www.reuters.com/world/china/china-november-youth-jobless-rate-161-statistics-bureau-says-2024-12-18/</link><description>&lt;p&gt;中国城市16至24岁青年的失业率在11月连续第三个月下降，官方数据显示，这一失业率自今年8月达到顶峰后有所回落。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据国家统计局的数据，剔除学生后的16至24岁青年人口的城镇失业率从10月份的17.1%下降至11月份的16.1%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;25至29岁年龄段的失业率也有所下降，从10月份的6.8%降至11月份的6.7%；而30至59岁年龄段的失业率则保持不变，仍为3.8%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据统计局周一发布的数据显示，全国范围内的失业率在11月为5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国自去年6月16至24岁年龄段的失业率达到历史最高点21.3%后，停报这一年龄段的青年失业数据数月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国家统计局在2023年12月恢复了这一备受关注的指标的数据发布，同时改变了统计方法，已剔除学生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;需要注意的是，失业率数据未包含已经放弃求职的人，也不涵盖农村地区的失业情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国今年经济增长受阻，因国内需求疲弱和房地产危机持续，尽管部分官员预计经济将在2024年实现约5%的增长目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府宣布了一揽子刺激措施，以应对美国预计在新任总统唐纳德·特朗普任期内进一步加剧的外部经济挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国政府顾问也建议北京应继续保持2025年的经济增长目标为约5%，并推动加大财政刺激力度，以抵消唐纳德·特朗普关税政策可能对出口造成的影响。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="People rest on a street in Shanghai" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/F2GXO2WEIZLUJKJ64TWHTCCQ24.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;人们在上海街道上休息，2021年5月24日。路透社/艾利·宋/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 18 Dec 2024 06:37:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/china-november-youth-jobless-rate-161-statistics-bureau-says-2024-12-18/</guid></item><item><title>美国立法者提出一系列法案打击中国芬太尼贸易</title><link>https://www.reuters.com/world/us/us-lawmakers-propose-set-bills-hit-china-over-fentanyl-trade-2024-12-17/</link><description>&lt;p&gt; bipartisan 美国国会议员周二提出三项法案，旨在打击中国在美芬太尼危机中的角色，措施包括设立美国工作组以扰乱毒品走私，并对涉华实体实施制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国当局称，中国是墨西哥毒枭生产芬太尼所需化学前体的主要来源，而中国籍洗钱者也已成为国际毒品贸易的关键参与者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;众议院中国问题特别委员会表示，提出这些法案的赞助者称，上述法案将有助于对“中国共产党(中共)通过国家补贴前体直接助长芬太尼危机”负责。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;民主党众议员 Jake Auchincloss 提出的《中共芬太尼制裁法案》将正式授权美国政府切断与中国公司联系，包括那些“明知或轻率地协助非法合成毒品运输”的船舶、港口和在线市场平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是受中国政府支持的对美国人民的毒害。”Auchincloss 在介绍该法案的活动中说道，“这场危机的根源在于中华人民共和国的大陆地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两份其他法案将设立由美国政府机构组成的工作组以协同打击犯罪网络，并对未能妥善展示或遵守正式入境渠道的中国实体，在运输前体至美国时实施民事处罚，众议院中国问题特别委员会表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在接近当选总统唐纳德·特朗普的共和党圈子中，普遍认为，北京可能借用了甚至操纵了合成阿片类毒品的流行，以损害美国人的利益，这点得到了中国方面的否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国称其拥有世界上最严格的药物法规之一，并认为美国需要在国内减少对毒品的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国反毒品部门始终致力于打击涉及化学制毒原料丢失的事件，中国外交部发言人林建在周二的例行新闻发布会上回答了有关这些法案的问题时说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鉴于当前国会任期即将结束，这些法案可能需要在明年1月3日新国会宣誓就职后重新提出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;众议院中国问题特别委员会首席民主党籍成员拉贾·克里希纳穆尔蒂本月撰文称，是时候对北京在芬太尼方面采取强硬立场了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="美国海关和边境保护局在弗吉尼亚州郊外的一个政府犬类训练中心训练缉毒犬" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Y477X5CJUJLLVCZQPPB43BSSCQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            科斯廷·英格兰是一位美国海关和边境保护局官员，在弗吉尼亚州弗隆特罗亚，于2024年6月18日，在政府缉毒犬训练设施，与Soyer一起在模拟邮件室中训练其检测毒品。路透社/埃弗琳·霍克斯坦/资料照
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 17 Dec 2024 21:31:36 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/us-lawmakers-propose-set-bills-hit-china-over-fentanyl-trade-2024-12-17/</guid></item><item><title>习近平访问澳门纪念回归25周年</title><link>https://www.reuters.com/world/china/xi-jinping-visits-macau-mark-25-years-chinese-rule-2024-12-17/</link><description>&lt;p&gt;中国国家主席习近平于周三抵达澳门，以纪念北京对葡萄牙前殖民地澳门行使主权二十五周年。在此为期三天的访问中，他很可能敦促进一步多元化，减少对博彩业的依赖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是习近平第三次作为国家主席访问澳门。除了出席澳门新行政长官霍永搭桑的就职典礼之外，本次访问正值其上任十年之遥。2019年，习近平的上次访问恰逢毗邻的香港金融中心正受到反政府抗议活动的动荡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为中国的特别行政区，澳门是该国唯一允许博彩的地区，博彩业占其税收入的约80%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;位于中国南部海岸，澳门于1999年12月20日回归中国，实行与香港相同的“一国两制”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北京始终称赞澳门的忠诚与稳定，近年来近一半的70万人口是从中国大陆移民而来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着习近平的到来，澳门进行了高度安保，多条道路封闭，澳门轻轨运营商宣布暂时关闭一条关键线路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在澳门国际机场，习近平受到了数十名挥舞着黄色和红色花朵以及舞狮表演的孩子们的欢迎。他称澳门是“祖国的瑰宝”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他对在场的高官和澳门现任行政长官霍永搭桑说：“我一直关心这个地方的发展以及所有居民的福祉。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在未来几天里，我将走访、考察，并与各行业的朋友进行广泛的深入交流，讨论澳门的发展计划。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2013年上任以来，习近平曾多次呼吁澳门经济的“合理多元化和可持续发展”，包括博彩业以及在广泛的反腐行动中跨境资金流动。此举已经限制了来自VIP贵宾部门的博彩收入。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据市政政府消息，周四，习近平将出席澳门穹顶内的宴会晚宴及文化表演，地点位于澳门的拉斯维加斯式科尔亚海岸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，他将出席纪念仪式和新任行政长官萨姆·侯·埃利的成功就职典礼。萨姆62岁，生于中国南部的广东省，精通葡萄牙语。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自1999年以来一直担任澳门最高法院院长的萨姆将成为大陆内地出生并长大的第一位地方领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他以其团队的成员们中唯一得到四百名亲中国政府忠贞派审查通过有资格参选澳门的选票。去年12月，萨姆隆重介绍了其领导澳门未来五年政务的团队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;团队包括经验丰富的经济部长泰金，其职责是促进经济多元化，减少对经营澳门威乐斯澳门、金沙中国、信德集团、银河娱乐、美高梅中国等博彩运营商所带来收入的依赖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;萨姆誓言将在福岛由他领导后，提升居民的生活水平，并发展非博彩产业。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示，澳门将在作为中国与葡萄牙语国家间桥梁的角色上发挥更大作用，并加强与珠江三角洲其他南部城市的合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;遵照北京的指示，去年澳门政府发布了第一份以旅游业和休闲业为主要支柱的经济蓝图。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;迎接澳门回归二十五周年的庆典，中国国旗和红色庆祝横幅在道路上和建筑物上飘扬。博彩业的外立面都展示了大型欢迎横幅。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="中国国家主席习近平访问澳门" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MPLGDMIZ4FITXHJ7VZZ5FQPB6M.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;中国国家主席习近平于2024年12月18日抵达澳门国际机场，为澳门从葡萄牙回归中国25周年庆典做准备。EDUARDO LEAL/Pool via REUTERS&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="中国国家主席习近平访问澳门" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/W2JPZMVG75LARCVL243FA7RJ5Y.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;儿童在澳门国际机场前挥舞着中国和澳门国旗，迎接中国国家主席习近平的到来，为澳门从葡萄牙回归中国的25周年庆典做准备。EDUARDO LEAL/Pool via REUTERS&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="中国国家主席习近平访问澳门" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UD6EPOJIUBLURJLU45EWFCEAOM.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;中国国家主席习近平于2024年12月18日抵达澳门国际机场，为澳门从葡萄牙回归中国25周年庆典做准备。EDUARDO LEAL/Pool via REUTERS&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 17 Dec 2024 22:02:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/xi-jinping-visits-macau-mark-25-years-chinese-rule-2024-12-17/</guid></item><item><title>特斯拉中国工厂负责人宋刚离职，致员工信显示</title><link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/teslas-china-factory-head-song-gang-leaves-company-letter-staff-shows-2024-12-18/</link><description>&lt;p&gt;特斯拉上海工厂厂长宋刚已于周三向员工发送的一封信中宣布离职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据报道，宋刚于2018年成为上海超级工厂的厂长。他在通知信中告知特斯拉员工，周三将是他的最后一个工作日。特斯拉上海工厂是特斯拉最大的工厂，负责向欧洲和东南亚出口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天是我在这个地方工作的最后一天，我感到非常荣幸能够与每一位同事一起奋斗。”宋刚在信中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社暂时无法确认宋刚离职的原因，但这发生在上海工厂扩建计划&lt;a href="https://www.reuters.com/business/autos-transportation/teslas-china-expansion-hits-speed-bump-amid-industry-overcapacity-2023-06-16/"&gt;暂停&lt;/a&gt;之际。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;彭博社报道，知情人士表示，质量部总监升任高级总监的费文进将暂代宋刚的职责。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特斯拉暂未对此作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社此前报道，宋刚是2022年陪同特斯拉上海高管前往加利福尼亚和德克萨斯工厂解决产线问题的一组高管之一。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="特斯拉上海工厂的公司标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/P7H3LW5CKFLRZGFX7HAOJZ6E7M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年6月12日，中国上海，特斯拉工厂的公司标志。路透社/Aly Song/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 18 Dec 2024 07:15:57 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/autos-transportation/teslas-china-factory-head-song-gang-leaves-company-letter-staff-shows-2024-12-18/</guid></item><item><title>早间行情：市场紧张，等待美联储决议</title><link>https://www.reuters.com/markets/us/global-markets-view-usa-pix-2024-12-18/</link><description>&lt;p&gt;迈克·多兰展望未来一天的美国与全球市场动态&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管对2025年的乐观情绪异常浓厚，但华尔街在美联储即将宣布2024年最后一次利率调整并透露明年的前瞻指引之际显得些许紧张。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; strikingly，道琼斯工业平均指数最近9天的下跌趋势是自1978年以来最长的连续下跌时间，但该指数仍较本月早些时候创下的纪录高位低约4%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管标普500指数（.SPX）较最新的峰值仍然更接近，但这种强劲反弹主要集中在少数几家大型股票上。标普500平加权指数（.EWGSPC）从12月2日的纪录高位下跌超过4%，罗素2000小型股指数（.RUT）从11月下旬的高位下跌了5.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管美国工业生产和剔除汽车的零售销售在过去的两周里再度上扬——尽管最近的数据显示其未能达到上月的预期——但临近年末，市场的担忧情绪比新年预期的乐观情绪更为明显。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管美国股市期货（提前投票）在周三收盘前小幅上涨，但衡量波动性的VIX指数已经在这个星期第一次回升到15以上。10年期美国国债收益率保持在4.4%以上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管本周三美联储一定会宣布再次下调四分之一百分点的利率，至新的4.25%至4.5%的政策利率区间，但它对未来一年政策的指引以及决策者更新的个人预测将对市场产生更大的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据美联储的最新季度预测，到2025年底的利率将再下调100个基点至3.4%——但市场对此并不相信，预期的年底利率为3.90%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美联储周三决定后的联邦基金利率如何上调，以及政策制定委员会对未来长期中性利率的看法，将是今天的重要看点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美联储官员普遍预计，将长期政策利率的观点提高至3%以上，这标志着美联储看到的中性利率水平的门槛提高，低于这一水平，美联储将有意识地刺激经济。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在“鹰派降息”和美国国债收益率上升的背景下，美元（.DXY）周三也保持坚挺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他几次本周央行会议也很可能保持鹰派基调。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国11月通胀率的进一步上涨，以及周二强劲的薪资增长数据，巩固了市场对英国央行将在12月政策会议上按兵不动的信心。英国央行有望继续保持其利率水平，但暗示将在明年年初进一步加息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管英镑在政府债券遭遇抛售和长期国债收益率与德国国债的价差扩大至2022年英国预算危机最糟糕时期以来的高点后略有下跌，但英国股市（.FTSE）、（.FTMC）周三却表现更为坚挺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日本日元兑美元徘徊在154点附近，预计日本央行将在12月会议上维持现有的政策利率，但信号将进一步加息，时间可能在明年初。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管日经指数（.N225）下跌，但市场传来合作的消息，据报道，丰田（7267.T）和日产（7201.T）正在讨论加深合作，可能包含合并，这进一步表明曾不可一世的日本汽车行业正因特斯拉和中国竞争对手的挑战而重塑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;丰田和日产的合并将创建一个年产值740万辆汽车的公司，市值达到540亿美元，这将使其成为仅次于丰田（7203.T）和大众（VOWG_p.DE）的世界第三大汽车集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国和香港股市（.CSI300）、（.HSI）反弹，投资者乐观情绪因当局计划2025年创纪录的预算赤字，以及维持5%的GDP增长目标而提振。今天，北京呼吁国有公司提高市场价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，巴西雷亚尔和债券市场的状况因政府的财政计划和中央银行加息而导致恶化压力增大。巴西中央银行周二重申其严格的货币政策立场，强调了对更高的通胀预期和汇率走弱的担忧，尽管采取了一系列干预措施，汇率仍持续下跌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该行上周将货币政策紧缩的速度加快了一倍，将基准利率上调了100个基点至12.25%，并表示将在下次两次会议上继续加息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管财政部预计在2028年之前，拉丁美洲最大经济体的公共债务将开始下降，但总统路易斯·伊纳乔·卢拉·达席尔瓦任期期间债务增加了10个百分点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在欧洲，银行业新闻备受瞩目。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;意大利联合信贷银行（UniCredit，CRDI.MI）表示，通过签署新的衍生合约，已将可能持有的德国商业银行（Commerzbank，CBKG.DE）的股份比例提高至28%，并已申请获得在未来达到29.9%的德国竞争对手持股比例许可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可能影响美国市场走向的时间关键事件:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;* 美国11月新屋开工和营建许可数据，第三季度经常账户&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;* 美联储联邦公开市场委员会决策声明及季度预测，美联储主席杰罗姆·鲍威尔的新闻发布会&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;* 美国企业盈报：美光科技、莱纳公司、通用磨坊&lt;/p&gt; 

&lt;a href="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4U2TTLVYIRO5DCRHE64DAKUS3U.jpg"&gt;&lt;img alt="Federal Reserve Chair Jerome Powell interest rate announcement at the New York Stock Exchange (NYSE) in New York City" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4U2TTLVYIRO5DCRHE64DAKUS3U.jpg" /&gt;&lt;/a&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Federal Reserve Chair Jerome Powell interest rate announcement at the New York Stock Exchange (NYSE) in New York City" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4U2TTLVYIRO5DCRHE64DAKUS3U.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;示意图显示纽约证券交易所（NYSE）交易大厅内的屏幕上显示美联储主席杰罗姆·鲍威尔在宣布联邦公开市场委员会利率决定后的新闻发布会，照片摄于2024年9月18日，纽约市。 路透社/安德鲁·凯利/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 18 Dec 2024 11:30:56 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/us/global-markets-view-usa-pix-2024-12-18/</guid></item><item><title>美国贸易法庭裁定 Lenovo 智能手机侵犯了 Ericsson 的专利权</title><link>https://www.reuters.com/technology/us-trade-tribunal-finds-lenovo-smartphones-infringe-ericsson-patents-2024-12-17/</link><description>&lt;p&gt;美国国际贸易委员会周二宣布，联想旗下的摩托罗拉移动制造的智能手机侵犯了爱立信（ERICb.ST）持有的专利权，如果相关裁决被维持，可能禁止美国进口这些手机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际贸易委员会的一名法官在初步裁决中指出，这些智能手机侵犯了爱立信在5G无线技术方面的专利权，这一裁决使总部位于瑞典的爱立信在与总部位于中国的联想之间的国际专利许可纠纷中取得初步胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两家公司的发言人未能立即就该裁决提出的意见作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国际贸易委员会全体会将于4月发布对爱立信指控的最终裁决。上月，在一起相关案件中，另一名国际贸易委员会法官的初步裁决有利于联想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;爱立信于去年向位于华盛顿的国际贸易委员会提出投诉，称摩托罗拉旗下的Moto G、Edge和Razr系列产品侵犯了与无线通信相关的专利权。联想否认了这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这两家公司还在南美洲、英国和北卡罗来纳州卷入了专利诉讼。爱立信在南美侵权案中赢得了临时禁止令，禁止销售联想智能手机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年10月，美国上诉法院恢复了联想要求禁止执行南美禁令的请求。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="联想智能手机在香港宣布公司年度业绩的新闻发布会上展示" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3R42YQQ5TVI2ZBGISKONJJQYQE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;2014年5月21日，香港，联想智能手机在香港宣布公司年度业绩的新闻发布会上展出。路透社/Bobby Yip/文件照。&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 17 Dec 2024 22:11:32 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/us-trade-tribunal-finds-lenovo-smartphones-infringe-ericsson-patents-2024-12-17/</guid></item><item><title>礼来公司阿尔茨海默病治疗药物在中国获批</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/eli-lillys-alzheimers-treatment-approved-china-2024-12-18/</link><description>&lt;p&gt;中国药品监管机构已批准礼来公司的治疗药物用于早期阿尔茨海默病，提供了一种患者的新选择。此前， Eisai（4523.T）和Biogen（BIIB.O）的Leqembi已于1月份在中国获得批准，礼来公司在周二晚发布的声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这款名为Kisunla的治疗药物是中国继美国、日本和英国之后，第四个获得批准的市场。礼来公司在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;类似于Leqembi，Kisunla设计用于清除阿尔茨海默病相关的一种蛋白质——β淀粉样蛋白。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项大型的后期临床试验结果显示，Kisunla与安慰剂相比，减缓了记忆和认知问题的进展约29%。在近四分之一的患者中出现了脑水肿，在近三分之一的患者中出现了脑出血，但绝大多数情况为轻度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kisunla在美国食品药品监督管理局（FDA）的标签上获得了最严格的“黑色下单”安全警告，警告潜在的严重脑肿胀和出血风险，与Leqembi类似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，公司表示，从更逐渐的剂量方案给药开始后，Kisunla出现严重脑肿胀的患者比例明显降低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，与Leqembi不同，Kisunla的剂量限定，允许患者在脑扫描不再显示淀粉样斑块时停止治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，该治疗药物正向欧洲药品管理局进行审查。该机构7月否决了Leqembi，称严重脑肿胀的风险超过了对其减缓认知衰退的微量影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据世界卫生组织统计，阿尔茨海默病是痴呆症最常见的原因，约占病例的60%-70%。&lt;/p&gt; 
 &lt;figure&gt;&lt;img alt="礼来公司旧金山总部的一家办公室展示礼来公司标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7LXBIUQEF5OD5NPEUJQ24CNYXY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;礼来公司旧金山总部的一家办公室展示公司标志，2020年9月17日。路透社/Mike Blake/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 18 Dec 2024 01:50:49 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/eli-lillys-alzheimers-treatment-approved-china-2024-12-18/</guid></item><item><title>亚洲对冲基金看好中国科技在2025年人工智能领域的引领作用</title><link>https://www.reuters.com/markets/asia/asia-hedge-funds-eye-chinese-tech-leading-ai-charge-2025-2024-12-18/</link><description>&lt;p&gt;一些亚洲对冲基金看好中国科技巨头小米（1810.HK）和百度（9888.HK），尽管美国可能进一步限制芯片出口，这些公司在人工智能领域的创新仍使它们成为潜在的投资胜地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国禁止向中国出口先进的芯片技术，使得许多全球投资者望而却步。但在中国寻找潜在赢家的投资者表示，这些公司正在开发面向庞大国内市场的人工智能产品，并且其估值低于美国同行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基金经理表示，他们尤其看好人工智能在中国14亿人口中的应用，从智能手机、智能穿戴设备到社交媒体应用和游戏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“中国创新的产品快速到达最终用户手中。”GenInnov Funds创始人、Jefferies前亚洲副主席Nilesh Jasani表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们对中国在移动领域的崛起及其给小米和百度带来的好处感到非常兴奋。”他指出，他的基金一直在扩大对中国市场的投资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国领先的搜索引擎公司百度刚刚为其广告客户推出了一款文本转图像生成工具，计划明年年初推出AI眼镜，并在海外推出其自动驾驶出租车服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;管理3亿美元资产的香港对冲基金Monolith Management正在关注智能手机制造商小米及其供应商。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“小米通过其自主研发的HyperOS提供令人信服的边缘人工智能用户体验，拥有更大的物联网和汽车生态系统，”Monolith的首席投资官Timothy Wang表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年全球人工智能热潮中，中国科技股的表现仍落后于美国同行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;恒生科技指数（3032.HK）和CSAI人工智能行业指数（.CSI930713）分别上涨19%和21%，而纳斯达克100指数（.NDX）涨幅超过30%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但Wang预计，明年中国本土的人工智能产品和服务将有增长机会。增长将由大型语言模型的普及和商业化、强大的供应链以及充足的高技能产品经理驱使。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;字节跳动的人工智能聊天机器人DouBan在11月成为仅次于ChatGPT的全球第二大最受欢迎的人工智能应用，月活跃用户达到6000万，据Aicpb.com统计。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们看到了人工智能软件的重大突破，包括文字转视频生成和多模态人工智能。”管理7.7亿美元资产的Triata Capital的首席投资官Sean Ho表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“中文人工智能模型在Hugging Face等开源平台上的高评分反映出它们走向全球领先地位的雄心，这一趋势不太可能因持续的技术冲突而搁浅。”他在近期的投资通讯中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;并非所有人都对此表示乐观，尤其是在美国、台湾和日本半导体股票主导科技投资者的投资组合并取得强劲业绩的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最终，这归结为人工智能能否推动盈利增长的问题，中国的复兴证券股票业务负责人Andy Maynard说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“上海A股公司在营收层面明显落后于美国。”他指出。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="插图显示人工智能（AI）标志和电脑主板" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PYYIG75MI5OCRF52WPNXIEPK2Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;插图显示了人工智能（AI）标志放置在电脑主板上，拍摄于2023年6月23日。REUTERS/Dado Ruvic/插图/档案照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 18 Dec 2024 05:51:46 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/asia/asia-hedge-funds-eye-chinese-tech-leading-ai-charge-2025-2024-12-18/</guid></item><item><title>越南举办军火展寻求促进国内防务工业</title><link>https://www.reuters.com/business/aerospace-defense/vietnam-seeks-boost-domestic-defence-industry-it-hosts-arms-fair-2024-12-18/</link><description>&lt;p&gt;越南将在河内举办的国际军火展上展出自主生产的武器，旨在增强国内军工业，并可能推动武器装备的出口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次展会将汇集近250家参展商，其中包括来自美国、欧洲、土耳其、以色列、伊朗、俄罗斯和乌克兰等国的顶尖国防企业。以色列、伊朗、俄罗斯和乌克兰等国的国防企业之间存在着相互敌对的关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为东南亚的大武器采购国，特别是在与俄罗斯多年投资增强国防能力后，越南因南海边界争端与中国的摩擦而更加重视这项活动。然而，最近越南也加强了其国内国防工业，并将推动军用产品的出口作为优先事项。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据国防部门官员介绍，国有的防务公司Viettel和其他当地公司将在展会上展示导弹防御系统、无人机、防空雷达、装甲车辆和火炮等武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家Nguyen The Phuong指出，越南的一项关键策略是与外国军火出口商签订协议，在越南生产一些其零部件。他提到，目前与韩国公司的谈判正在讨论可让其在越南生产火炮和航空产品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同理，来自其他国家的公司，包括捷克公司也进行了类似谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在展览会上，伊朗国防部门将有一个独立的展区，该展区将与以色列的军工企业——以色列航空航天工业公司（ISRAI.UL）和拉斐尔先进防御系统公司相邻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了多个国家和地区的国防企业外，俄罗斯和乌克兰的几家公司将参展，包括乌克兰ZM埃塞兰航空发动机制造公司（MSICH.PFT）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;土耳其的十二家国防公司，包括Aselsan（ASELS.IS）、土耳其航空航天工业公司和Roketsan，也将参加此次展览会，成为最大的参展国之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国北方工业公司将成为这两家中国参展商之一，这是越南国防展会上的首次出现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国防巨头洛克希德马丁公司（LMT.N）、波音公司（BA.N）以及泰克斯特航空防务公司（TXT.N）也将参加这一展览会。它们都曾与越南当局进行过关于销售直升机和无人机的谈判，并且洛克希德马丁公司也在讨论可能对越南供应C-130赫尔思科特军用运输机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴西航空工业公司（EMBR3.SA）将展示其C-390 Millennium战机，这是对C-130竞争型号。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，欧洲的顶级国防公司也将参加，包括航空航天巨头空中客车公司（AIR.PA）、英国的BAE系统公司（BAES.L）、德国的莱茵金属公司（RHMG.DE）、意大利的莱昂纳多公司（LDOF.MI）和法国的泰雷兹集团（TCFP.PA）。&lt;/p&gt;
        
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="越南首次举办的国际军火展览会在河内举行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3AY35B5V7RJLHN3KJAXCB5RIRE.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图片来源：河内，越南，2022年12月8日。越南国际防务展览会2022。越南制造的S125-2TM防空导弹。由路透社/陈宽（Khanh Vu）提供存档照片&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 18 Dec 2024 02:58:33 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/aerospace-defense/vietnam-seeks-boost-domestic-defence-industry-it-hosts-arms-fair-2024-12-18/</guid></item><item><title>韩国将制定 roadmap 以防特朗普重启朝鲜核谈判</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-says-martial-law-attempt-undercut-political-momentum-with-trump-2024-12-18/</link><description>&lt;p&gt;韩国外交部长在周三表示，他正在制定一份路线图，以应对美国当选总统唐纳德·特朗普可能重新开启与朝鲜的核谈判，承认首尔的政治动荡已打乱了与特朗普团队的关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一场罕见的针对外国媒体的联合新闻发布会上，外交部长高敬宇和财经部长崔相陌试图安抚韩国盟友，缓解自尹锡烈总统于12月3日宣布 Martial Law 导致该国几十年来最大的政治危机后引发的市场紧张情绪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高敬宇表示，首尔与特朗普竞选团队建立了比其他任何国家都要坚固的沟通网络，但 Martial Law 命令造成了干扰，削弱了双边的政治势头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高敬宇团队正在为可能重启美朝对话制定路线图，他指出，特朗普选择了自己前情报主管理查德·格瑞内尔作为特别使命团的代表，其中包括对朝鲜政策的参与。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们把这任命视为证据，证明当选总统特朗普并没有忽视朝鲜核问题，我认为我们需要更积极地应对。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“虽然与朝鲜的沟通因朝鲜拒绝对话和谈判而中断，但我们愿意抓住所有可能的机会与朝鲜对话，包括就核问题进行对话，如果存在这样的机会。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;朝鲜在过去四年拒绝了美国总统乔·拜登的无条件重启对话尝试，但特朗普团队一直在考虑与朝鲜领导人金正恩直接对话，希望通过外交努力减少武装冲突的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着韩国试图处理由近期政治动荡对金融市场和外汇市场的冲击，首尔必须应对与美国盟友特朗普未来关系的不确定性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡烈总统于上周六被弹劾，宪法法院决定是否将他从职位上撤职或恢复其权力。他已被暂停执行总统职责，这意味着如果法院几个月内无法作出决定，他在1月20日的就职典礼后就无法处理与特朗普有关的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宣布 Martial Law 尝试后，华盛顿方面发出了异常直率的批评，美国国务院副部长克林特·坎贝尔称尹锡烈的决定是“严重误判”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国家安全顾问杰克·沙利文在一次活动中表示，他并未预料到 Martial Law 尝试，但将其比作2021年1月6日特朗普支持者袭击美国国会的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们认为，在高度发达、成熟的民主国家中，重大事件可能发生，真正的考验是，民主制度是否能在最终阶段保持，即使被扭曲。”沙利文说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;财经部长崔相陌表示，政府将利用一切可用资源尽可能稳定地管理经济，并积极应对外汇市场的过度波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高敬宇和崔相陌曾在尹锡烈宣布 Martial Law 前的深夜会议上公开反对尹锡烈的计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高敬宇在上周的议会作证时警告说，该事件严重到足以“摧毁国家在过去70年来取得的所有成果”，但尹锡烈多次拒绝他的重新考虑请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“自从加入外交部以来，这是韩国自1979年以来首次实施 Martial Law，我的震惊不言而喻，”高敬宇在新闻发布会上说，并补充说他45年来从未想象过这一幕再次上演。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普还提出了结束俄罗斯对乌克兰战争的谈判前景，但高敬宇表示，这需要一段时间才能发生，并强调要同时监视俄罗斯向乌克兰派遣部队的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于中国，高敬宇表示，预计习近平主席将出席2025年在韩国举行的亚太经济合作组织（APEC）峰会，这将是11年来他首次访问韩国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还表示，北京决定为中国民众提供签证豁免入境是双方高级别战略沟通的一部分，旨在改善两国关系，并称首尔也在考虑可能的对等措施。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡烈宣布 Martial Law" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WPY5I4OTGRJXTIG4VM72SG5HLY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国国会议事堂门外的一面韩国国旗，背景是正在宣布 Martial Law 的尹锡烈总统，照片摄于2024年12月4日，首尔，韩国。路透社/Kim Hong-Ji/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 18 Dec 2024 02:40:10 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-says-martial-law-attempt-undercut-political-momentum-with-trump-2024-12-18/</guid></item><item><title>联合国敦促就伊朗核协议展开谈判，强调“时间紧迫”</title><link>https://www.reuters.com/world/un-pushes-iran-nuclear-deal-talks-says-time-essence-2024-12-17/</link><description>&lt;p&gt;联合国高级官员周二敦促世界大国和伊朗紧急恢复2015年的协议，该协议解除了伊朗的制裁，作为交换，伊朗限制了其核项目。他表示，这一协议的结果“对我们所有人都至关重要”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊朗与英国、德国、法国、美国、俄罗斯和中国达成的协议被称为联合全面行动计划（JCPOA）。美国在2018年特朗普第一个总统任期期间退出了该协议，随后伊朗开始偏离协议中的核承诺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国副大使罗伯特·伍德告诉安理会：“尽管外交是最佳选择，美国也明确表示，无法接受伊朗拥有核武器。我们将准备使用所有国家力量确保这一结果。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧洲和伊朗外交官在上月末会面，讨论在特朗普重返白宫第二个四年任期之前，是否能够通过外交努力缓解地区紧张局势，包括解决德黑兰的核项目问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国政治事务负责人罗赛玛丽·迪卡洛告诉安理会：“时间就是一切。安理会曾在2015年通过一项决议，正式认可该协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管这一协议的成功与否主要取决于伊朗和美国，但它们的结果对我们所有人都至关重要。该地区无法承受进一步的不稳定局面。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国、法国和德国本月早些时候告诉安理会，如果需要，他们准备重新施加所有对伊朗的国际制裁，以防止伊朗获取核武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些国家将于明年10月18日失去这一能力，因为2015年的联合国决议到期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国副联合国大使詹姆斯·卡里乌基周二告诉安理会：“我们将采取所有外交步骤，防止伊朗获取核武器，必要时将触发所谓的‘重新施加制裁’。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊朗副联合国大使阿里·赛义德伊拉瓦尼告诉安理会，重新施加制裁将是“非法且适得其反的”。他说：“所谓的‘重新施加制裁’不应作为威胁伊朗的工具。伊朗已经明确表示，这种挑衅行为将受到强烈且适当的回应。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国核监督组织——国际原子能机构本月表示，伊朗正在“大幅加速”浓缩铀的速度，接近60%的纯度，接近90%的武器级纯度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西方国家表示，在任何民用项目中，将铀浓缩到如此高的程度没有必要，而且没有其他任何国家在未生产核武器的情况下这样做。伊朗否认追求核武器，并称其项目是和平性质的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;迪卡洛告诉安理会，国际原子能机构无法确保国际社会对该国核项目的和平性质。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="安全理事会就叙利亚举行会议于纽约联合国总部举行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TKSTLWIFBVIZFAQ5OOXLOPAZHY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;联合国安全理事会主席、美国常驻联合国代表罗伯特·伍德在美国纽约联合国总部举行的叙利亚会议上发言，摄于2024年12月3日。路透社/肯特·爱德华兹/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="联合国总部大楼窗口内前景的联合国标志位于纽约市曼哈顿区" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FZD3XK6G6BKOVDSO6QZZDLBBAM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市曼哈顿区联合国总部大楼，前景为联合国标志。摄于2014年8月15日。路透社/卡罗·阿尔杰里/文件照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 17 Dec 2024 22:32:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/un-pushes-iran-nuclear-deal-talks-says-time-essence-2024-12-17/</guid></item><item><title>派拉蒙斥资 84 亿美元收购 Skydance 合并案遭美国权利中心向联邦通信委员会挑战</title><link>https://www.reuters.com/legal/paramounts-84-bln-skydance-merger-faces-fcc-challenge-by-center-american-rights-2024-12-17/</link><description>&lt;p&gt;美国权利中心，一个非营利性公共利益法律事务所，向联邦通信委员会（FCC）提交申请，计划对派拉蒙全球公司（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/PARA.O" target="_blank"&gt;(PARA.O)&lt;/a&gt;）与Skydance Media的84亿美元合并计划提出挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因腾讯控股旗下&lt;ousedown="https://www.reuters.com/markets/companies/0700.HK" target="_blank"&gt;(0700.HK)&lt;/a&gt;对Skydance Media的投资，美国权利中心表示担忧其可能对美国媒体产生外来影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该组织还指出，派拉蒙的哥伦比亚广播公司新闻部门“存在令人担忧的政治偏见和新闻操纵记录”，而哥伦比亚广播公司电视部门则显示出“在招聘和晋升中的种族歧视现象”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;派拉蒙未予置评，而Skydance暂未回应路透社的置评请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年七月&lt;mousedown="https://www.reuters.com/markets/deals/special-committee-paramount-global-endorses-plan-merge-with-skydance-media-2024-07-07/"&gt;,&lt;/a&gt;派拉蒙的首席执行官大卫·艾尔森（David Ellison）与Skydance就合并两家媒体公司达成协议，形成一项复杂的两阶段交易，结束了关于好莱坞最古老电影工作室之一未来的数月讨论和猜测。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;合并预计于2025年上半年完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次交易将合并派拉蒙，这家以经典的“ Chinatown”、 “Ferris Bueller’s Day Off”和“ Breakfast at Tiffany’s”为知名的企业，以及已与其在多部大型电影上达成的财务合作，其中包括“Top Gun: Maverick”、“Mission: Impossible-Dead Reckoning”和“Star Trek Into Darkness”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前今年&lt;mousedown="https://www.reuters.com/business/media-telecom/paramount-skydance-merger-faces-court-challenge-by-shareholder-2024-07-25/"&gt;,&lt;/a&gt;一位派拉蒙投资者就该合并交易寻求法院阻拦，称这将使股东损失16.5亿美元。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="示意图显示派拉蒙全球和Skydance的logo" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2CB43VBOXVJA3OB7CEX7SQYV4Y.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;示意图显示派拉蒙全球和Skydance的logo，拍摄日期为2024年12月17日。路透社/Dado Ruvic/插图&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 17 Dec 2024 18:32:43 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/legal/paramounts-84-bln-skydance-merger-faces-fcc-challenge-by-center-american-rights-2024-12-17/</guid></item><item><title>早间买盘：央行热潮升温，削弱风险偏好</title><link>https://www.reuters.com/markets/asia/global-markets-view-asia-graphic-2024-12-17/</link><description>&lt;p&gt;亚洲市场今日报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亚洲投资者于周三进入一个至关重要的24小时周期，在谨慎的氛围中，股市&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/us/futures-waver-yields-rise-ahead-fed-meet-retail-sales-deck-2024-12-17/"&gt;普遍下跌&lt;/a&gt;，市场风险偏好减弱，预计联邦储备系统（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/us/us-data-has-fed-striding-toward-rate-cut-next-week-tip-toeing-into-2025-2024-12-13/"&gt;美联储&lt;/a&gt;）将在稍晚作出利率决策，日本银行（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/asia/boj-leaning-toward-keeping-rates-steady-next-week-sources-say-2024-12-12/"&gt;日本央行&lt;/a&gt;）的利率决定则将在次日作出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这两大关键性决策之前，泰国和印度尼西亚的中央银行也将宣布最新政策决定——泰国央行预计保持利率不变；印尼央行预计保持利率不变。两者的利率将分别维持在2.25%和6.00%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亚洲市场进入谨慎基调，全球股市和华尔街在周二经历较大跌幅，&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/currencies/dollar-supported-bets-2025-rate-cuts-evaporate-2024-12-17/"&gt;美元&lt;/a&gt;保持坚挺，十年期美国国债收益率达到一个月高位4.44%后有所回落。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全球股市在周二降至两周低点，纽约三大股指跌幅介于0.3%至0.6%之间，道琼斯指数连续九个交易日下跌，这是自1978年以来最长的连续下跌记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然11月公布的美国零售销售数据超出预期，但并没有阻止市场对联邦储备系统在周三降息25个基点的预期。强劲的美国零售销售数据将进一步强化美国例外论的观点和联邦储备系统的相对鹰派立场，进入新的一年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;实际上，如果联邦储备系统在周三降息25个基点，到6月利率期货市场才完全消化下一次降息25个基点的预期。整个2025年的利率下调幅度预期仅约50个基点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这有助于支撑美元和债券收益率，这种情绪打击对新兴市场尤其不利，尤其是在多个中央银行的重要决策即将到来的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新兴市场还将敏感于十年期美国国债的“期限溢价”上升——投资者为了借给美国长期资金，向美国政府实际要求的风险溢价接近创年内新高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管美元整体表现强劲，但似乎更优于亚洲和新兴市场货币的表现——在央行即将作出利率决策之前，巴西雷亚尔创下新低，印度卢比触及时序新低，泰铢和印尼盾也在承压。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这提示亚洲市场上的风险资产在周三将表现平淡。在货币方面，随着日本银行将在周四作出决定，日元将在整个市场普遍上涨。日本银行总裁中田康夫及其同僚是否会提高10个基点的利率？目前日本掉期市场对这一可能性的预期接近五五分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日本股市预计开盘下跌，但据《日本经济新闻》报道，汽车制造商尼桑和本田将就合并事宜展开谈判，潜在的并购活动可能提升市场情绪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以下几点可能对周三的市场提供方向：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
    &lt;li&gt;泰国利率决定&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;印度尼西亚利率决定&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;美国利率决定&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名行人在东京一家银行外的一块电子屏幕上看到多个国家的股市指数" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2BF2FX67VVPCZA42YGNBLZBN7U.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名行人在东京一家银行外的一块电子屏幕上看到多个国家的股市指数，2023年3月22日。路透社/石塚石雄/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名女子映射在东京一家证券公司外的电子股价显示屏上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XFJMBZGHJJJCPE7W65LYYTJZBM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名女子映射在东京一家证券公司外的电子股价显示屏上，2024年8月6日。路透社/威利·库尼亚旺/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 17 Dec 2024 21:48:49 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/asia/global-markets-view-asia-graphic-2024-12-17/</guid></item><item><title>美国共和党委员会主席预计司法部将重启针对中国的计划</title><link>https://www.reuters.com/world/us/us-republican-committee-chair-expects-revival-doj-counter-china-program-2024-12-17/</link><description>&lt;p&gt;美国众议院国土安全委员会主席、共和党成员马克·格林表示，他预计司法部将恢复专注于打击中国间谍活动和知识产权盗窃的项目。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在保守的哈德逊研究所智库发表讲话时，格林议员强调了中国渗透和间谍威胁，这些威胁针对的是美国关键基础设施，从港口起重机到发电厂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他强调了制定针对网络威胁的全国性对策和积极对抗中国的必要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们在多个层面与中国处于冲突之中，太多的人太懒了。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;继美国总统当选人唐纳德·特朗普将于1月20日返回执政后，有人询问格林是否预期会重新启动特朗普政府首次任期中的“中国倡议”，批评者认为该计划涉及种族定性，并营造恐惧文化，抑制科学研究。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是的，我认为你会看到这一点。”他回答道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年，在终止该项目时，拜登政府表示，这是为了认识到对中国关注的重点过于狭窄，并需要从更多敌对手国家的角度来应对威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国机构和国会仍加强了对中国官方资助影响和技术转移至美国学院和大学的审查，担忧北京利用开放的、联邦资助的研究环境规避出口管制和其他国家安全法规。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="杜普林县听证会关于唐纳德·J·特朗普未遂暗杀案" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ER4TMR6KQJOTXL2KWQQ75UYEAE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年7月，在宾夕法尼亚州杜普林县举行的众议院关于唐纳德·J·特朗普未遂暗杀案特别委员会听证会上，共和党众议员马克·格林（R-TN）出席。听证会涉及共和党总统候选人兼前美国总统唐纳德·特朗普在宾夕法尼亚州杜普林县遭遇未遂暗杀事件，地点在华盛顿国会山。路透社/埃文·霍克斯坦 / 图片文件&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 17 Dec 2024 17:54:10 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/us-republican-committee-chair-expects-revival-doj-counter-china-program-2024-12-17/</guid></item><item><title>中国和德国经济数据疲弱，油价下跌1%至一周低点</title><link>https://www.reuters.com/markets/commodities/oil-prices-holding-pattern-ahead-federal-reserve-decision-2024-12-17/</link><description>&lt;p&gt;油价在周二下跌约1%，触及一周低位，这主要源于德国和中国发布的负面经济数据引发了市场对需求的担忧，而投资者则在等待美国联邦储备委员会关于利率的决定时表现谨慎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布伦特原油期货下跌72美分，跌幅1.0%，收于每桶73.19美元，而美国西得克萨斯中间基原油（WTI）收跌63美分，跌幅0.9%，至每桶70.08美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这使得布伦特原油自12月10日以来首次触及最低收盘价，同时布伦特与WTI的价差收缩至12周来的最低水平3.54美元/桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析人士指出，当布伦特原油与WTI的价格差跌破4美元/桶时，能源公司就不那么愿意通过海上运输将美国原油运往国际市场，这表明美国出口可能减少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在中国，世界第二大经济体，11月份的工业产出增速略有加快，而零售销售额令人失望，引发了北京方面可能进一步加大针对消费者的刺激措施的呼声，以应对一旦唐纳德·特朗普再次出任美国总统后美国可能实施的更多关税措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在德国，世界第四大经济体，伊弗经济研究所（Ifo Institute）的一项调查显示，12月份企业的商业情绪恶化超预期，受到全球经济不确定性以及欧洲最大经济体工业疲软的拖累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“德国最新发布的重要经济指标伊弗指数虽然仍在持续下滑，但却是今年最后一个主要宏观经济指标，因此也是本年度经济停滞的尾声。”荷兰国际集团（ING）分析师在一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，美国作为全球最大的经济体，11月份零售销售额超出预期增长，得益于乘用车和电子商务销售的加速增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国商务部的数据并未影响市场对美联储将于周三降低利率的预期，自美国央行启动宽松政策以来，美联储已经连续第三次降息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，投资者将关注美联储政策制定者的预测，以判断在零售销售数据等经济指标显示经济复苏和通胀持续的情况下，2025年美联储是否会更加谨慎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年和2023年，美联储大幅加息，以遏制通胀飙升，随后于9月开始降息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;降息降低了借款成本，从而促进了经济增长和对石油的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在美国，美国石油协会（API）将在周二晚些时候公布石油库存数据，美国能源信息署（EIA）将在周三公布数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析师预计，截至12月13日的一周，美国能源公司从库存中提取了大约160万桶原油。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果这一预测准确，这将是自8月份以来连续四周首次从库存中提取石油，与去年同期相比，库存增加了近290万桶，而过去五年平均减少了240万桶（2019-2023年）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在欧佩克+成员国哈萨克斯坦，石油和天然气凝析油产量预计将从此前预期的超过8800万吨（相当于每日176万桶）降至2024年的8780万吨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧盟宣布实施了针对俄罗斯的第十五轮制裁措施，包括针对中国实体的更严厉措施和莫斯科所谓的影子舰队船只。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国同样制裁了据称载有非法俄罗斯石油的船只。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克+包括欧佩克以及包括哈萨克斯坦和俄罗斯在内的准成员国，它们都同意限制产量以支撑油价。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="The sun sets behind a crude oil pump jack on a drill pad in the Permian Basin in Loving County" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FQUNEAWXABPGDDOKAGMUN4A7WI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;夕阳映照在德克萨斯州洛文县permian盆地钻井平台上的原油抽油机上。2019年11月24日，路透社/安格斯·莫兰//文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 17 Dec 2024 01:36:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/commodities/oil-prices-holding-pattern-ahead-federal-reserve-decision-2024-12-17/</guid></item><item><title>消息人士称，伊朗革命卫队扩大了对德黑兰石油出口的控制</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/irans-revolutionary-guards-extend-control-over-tehrans-oil-exports-sources-say-2024-12-18/</link><description>&lt;p&gt;伊朗革命卫队已加强其对该国石油业的控制，并掌握了出口量的约一半，这些石油是塔赫姆的精神，几乎占德黑兰收入的大部分，也是其在中东各代理组织资金来源的主要动力，据西方官员、安全情报来源以及伊朗内部人士透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于石油业务的所有方面都受到了革命卫队影响力的日益增强。从秘密运输受制裁原油的“影子船队”，到物流和销售这些石油的前线公司（主要是中国）等，受访者超过十几人向路透社表示，石油业务的各个方面均受革命卫队的控制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前尚未有报道涉及伊斯兰革命卫队（IRGC）对石油出口控制的详情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管强硬的西方制裁企图扼杀伊朗的能源行业，前美国总统唐纳德·特朗普于2018年重新实施的这些制裁，伊朗每年仍通过石油贸易赚取超过500亿美元，这几乎是其最大外汇来源，并且是其与全球经济联系的主要渠道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六名专业人员——包括西方官员、安全专家以及伊朗和贸易领域的来源——表示，革命卫队控制了伊朗石油出口约50%，这一比例相较三年前约20%大幅提升。这些来源由于此事的敏感性而拒绝公开自己的姓名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据一些来源基于伊朗航运情报文件的估计，其他来源则根据监测油轮和与革命卫队有关的公司运营情况得出估算，路透社无法确定革命卫队控制的具体程度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;革命卫队在石油行业的扩张对其控制下的伊朗经济所有领域的影响增加了，这使得西方制裁的效果难以奏效。鉴于革命卫队已被华盛顿认定为恐怖组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，特朗普重返白宫可能会导致对伊朗石油工业制裁的更严厉执行。伊朗石油部长表示，德黑兰正在制定应对任何限制的措施，但未提供更多细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据四名来源透露，革命卫队在扩张业内影响力的过程中，也渗透了像国家伊朗石油公司（NIOC）这样的国家机构及其NICO贸易子公司。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了西方制裁导致伊朗石油出口减少时，NIOC和石油界的管理人员专注于石油而非如何规避制裁之外，前美国国务卿副特使里奇·内夫表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“革命卫队的同志在走私方面更强，但对油田管理却一窍不通，因此他们开始控制更多的石油出口。内夫说，他现在是哥伦比亚大学的研究人员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;革命卫队、NIOC、NICO和伊朗外交部均未对评论请求做出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;革命卫队是一个集政治、军事和经济力量于一身的强大势力，与最高领导人阿里·哈梅内伊有着密切关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;革命卫队通过其海外行动部门圣城军，在中东地区发挥着影响，通过提供资金、武器、技术和培训等方式，支持黎巴嫩真主党、加沙地带的哈马斯、也门胡赛武装和伊拉克的民兵组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管以色列在过去一年中击杀了几名高级革命卫队指挥官，但据两名西方和两名伊朗来源透露，其在革命卫队内的石油专家仍继续他们的工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据前美国国务卿副特使里奇·内夫表示，伊朗政府早在2013年就开始将石油而非现金分配给革命卫队和圣城军。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当时，由于西方制裁对伊朗核项目施压，伊朗政府正面临预算压力，难以出口石油。内夫说，革命卫队找到了在制裁压力下销售石油的方法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据美国能源信息署的估计，2023年伊朗石油收入为530亿美元，而2022年为540亿美元，2021年为370亿美元，2020年为160亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据伊朗官方数据显示，2023年伊朗的石油产量已超过330万桶/日，恢复到2018年以来的最高水平，尽管面临西方制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国是伊朗最大的石油买家，几乎所有石油都运往独立炼油厂，且据所有来源透露，革命卫队创建了多个前线公司，促成与中国买家的贸易往来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一名涉及对中国出售石油的来源透露，革命卫队和NICO共同从石油出口收入中获得约一半的资金，因买家愿意承担从革命卫队购买的风险，革命卫队提供的原油价格同样从每桶1-2美元的折扣售出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其中一名西方来源估计，革命卫队提供的折扣甚至更大，平均每个不断为每桶高达5-8美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油根据政府指令直接分配给革命卫队和圣城军，然后由他们负责销售、运输，且负责制定如何分配收益的机制，按相关来源和路透社获取的机密情报显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;NIOC获得单独的分配额度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据两名来源透露，此前，因受制裁的原因，该前线公司之一为中国哈库恩公司。由退役中国军事官员运营管理的哈库恩公司，在遭受华盛顿制裁之前仍然是IRGC石油进入中国的活跃渠道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国财政部表示，哈库恩能源公司从革命卫队和圣城军购油，并被制裁以支持其为代革命卫队－圣城军级别的“receiver”提供了实质性支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另据机密情报显示，在2021年3月16日的一笔涉及哈库恩和包括土耳其公司巴斯拉姆·纳克里亚的石油交易中，支付通过美国银行摩根大通和土耳其银行维卡丰卡蒂尔进行处理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该交易发生在公司受到制裁前。路透社无法确认摩根大通和维卡丰卡蒂尔是否了解与伊朗的关联，这表明公司可能会意外卷入影子贸易的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摩根大通拒绝置评。维卡丰卡蒂尔在声明中表示：“我行在国家和国际银行规则的框架内开展其活动。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈库恩未就评论请求做出回应。巴斯拉姆未回应置评请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据情报文件显示，圣城军司令苏莱马尼大将于2020年在巴格达遇袭身亡，但在建立秘密总部之前，最初的工作人员包括前石油部长劳斯马·盖萨米，为单位的走私活动揭幕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社无法确定石油资金通过革命卫队流向何处。据跟踪革命卫队活动的两名安全情报来源估计，革命卫队总部和日常运营的年度预算约为10亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们估计，革命卫队预算的一大部分也用于支持真主党，金额为一年约7000万美元。此前，以色列反洗钱和恐怖融资禁止权威机构前任局长沙洛莫特·沃甘表示：“具体数字尚不明确，因为真主党隐藏其收到的经费。然而，估计其每年预算约为7000万至1亿美元，其中约70%-80%来自伊朗。”真主党未就任何形式的评论做出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被以色列空军轰炸而遇难的前真主党秘书长哈桑·纳斯拉哈表示，伊朗为其预算提供资金，包括工资和武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊朗主要油轮运营商NITC，此前在出口中起重要作用，现在也向革命卫队提供服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据来源和船只追踪数据表示，NITC执行伊朗原油从NITC操作的船只输送到革命卫队运营船只，运往中国的油轮转移，操作类似转移来掩盖油轮负担的原产地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;NITC未就评论请求做出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;8月份，以色列国家反恐怖融资局（隶属于以色列国防部）对18艘据称携带圣城军石油的油轮实施制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;10月份，美国财政部对17艘属于假舰队的油轮实施制裁，这些油轮不属于NITC。12月3日，美国财政部又对2艘油轮实施制裁。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="伊朗伊斯兰革命卫队地面部队进行军事演习" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6UY5KK5WORLYRCLLBKVXSTC6OY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;伊朗伊斯兰革命卫队总司令侯セ因·萨拉米中将于2022年10月17日在伊朗东北部阿萨尔地区的地上军演习期间审查军事装备。伊朗伊斯兰革命卫队/韦纳纳（西亚新闻社）/路透社/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="伊朗伊斯兰革命卫队海军演习" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/S76WAQLTPVMONIL4HGAHPRDDQQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2023年1月17日，在伊朗南部举行的伊朗伊斯兰革命卫队海军演习中，一枚导弹发射。路透社获得的图片。伊朗伊斯兰革命卫队/韦纳纳（西亚新闻社）/路透社/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 18 Dec 2024 06:05:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/irans-revolutionary-guards-extend-control-over-tehrans-oil-exports-sources-say-2024-12-18/</guid></item><item><title>挪威向电池创业公司Morrow提供1.34亿美元贷款额度</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/norway-grants-battery-start-up-morrow-134-million-loan-facility-2024-12-17/</link><description>&lt;p&gt;挪威政府机构创新发展挪威（Innovation Norway）周二宣布，已向初创企业Morrow Batteries提供15亿挪威克朗（约1.34亿美元）的贷款额度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;挪威公司Morrow Batteries于八月在其所在地开放了北欧地区的首个电池电芯工厂，并表示计划逐步扩大生产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“该贷款额度将用于Morrow拓展和开发挪威电池制造业务，”Innovation Norway在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;挪威希望进入电池电芯生产行业，希望通过绿色电力资源和技术优势，以及靠近欧洲客户的战略，减少对中国电池的依赖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Innovation Norway表示，该贷款额度有助于实现政府的电池策略。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Morrow Batteries成立于2020年，最初将使用现有的锂铁磷酸盐（LFP）技术。其位于挪威南部奥伦达尔的工厂是欧洲首个GWh级LFP工厂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Morrow的主要目标是在2025年第二季度启动首个1GWh LFP电池工厂，争取更多的销量，并研发公司的专有电池化学成分，”相关机构表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Morrow Batteries与Nordic Batteries达成了为期七年的5.5GWh交付协议。Nordic Batteries专门构建定制化的储能解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Morrow Batteries的早期投资者包括本地电力公司A Energi、工程公司ABB和西门子、丹麦养老金基金PKA以及挪威国家绿色投资公司Nysnoe。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Morrow Batteries暂未对此请求置评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(1 = 11.1974挪威克朗)&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 17 Dec 2024 16:45:06 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/norway-grants-battery-start-up-morrow-134-million-loan-facility-2024-12-17/</guid></item><item><title>独家：特朗普过渡团队计划大幅回撤拜登电动汽车及排放政策</title><link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/trump-transition-team-plans-sweeping-rollback-biden-ev-emissions-policies-2024-12-16/</link><description>&lt;p&gt;即将上任的美国总统唐纳德·特朗普的过渡团队建议进行广泛的政策调整，切断对电动汽车和充电站的支持，并加强限制来自中国的汽车、零部件和电池材料的措施，据路透社获得的一份文件显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些建议是首次披露的，正值美国电动汽车转型停滞不前之际，而中国的电动汽车产业在补贴的推动下持续增长。这一增长在很大程度上归因于其优越的电池供应链。在竞选期间，特朗普承诺减轻燃油车的监管负担，并撤销所谓乔·拜登电动汽车指令的相关措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过渡团队还建议对所有电池材料全球征税，以提升美国的产量，随后再与盟友个别协商免除关税，文件显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;综合来看，这些建议与拜登政府政策形成了鲜明对比。拜登政府曾寻求在隔离开来自中国供应链的前提下，促进国内电池产业链的发展，并推动电动汽车的快速转型。过渡团队的计划则将资金从建设充电站和使电动汽车更具可负担性的领域转移到国家安全优先事项，包括确保不含中国关键矿产的电池和其他相关材料供应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些提案来自一个负责制定实施新规策略的特朗普过渡团队。该团队还建议废除拜登政府为消费者提供的7500美元电动汽车税收抵免政策，这是路透社本月早些时候首次报道的计划。这些政策可能会打击美国电动汽车的销售和生产，在许多传统汽车制造商——包括通用汽车（GM.N）和现代汽车（005380.KS）——已经最近扩大了在美国市场的电动汽车产品线时更为不利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普过渡期间高级顾问杰森·米勒周二表示，这些建议来自于“没有参与制定政府政策的角色外人士”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;降低政府对电动汽车的支持也可能损害特斯拉（TSLA.O）的销量，特斯拉是美国最大的电动汽车销售商。但耗资数亿美元帮助连任特朗普的特斯拉CEO埃隆·马斯克则表示，如果失去补贴将更多影响竞争对手而非特斯拉自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过渡团队建议收回拜登75亿美元建充电站计划中剩余的资金，并将其转向电池矿产加工和“国家安全供应链及关键基础设施”。文件指出，“电池、矿产及其他电动汽车组件对于国防生产至关重要”，但“电动汽车和充电站则不是”，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国国防部门强调了因为中国在关键矿物如石墨和锂的采矿和精炼以及稀土金属在电动汽车电机和军事飞机中的应用等方面的主导地位而带来的战略弱点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2021年的一份政府报告显示，美军面临“不断升级的动力需求”，对于包括武器和通信设备在内的其他技术也是如此。报告指出，“保证关键矿产和材料的供应源”对于美国国家安全至关重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普过渡期间发言人卡罗琳·莉维特表示，美国选民赋予了特朗普实现竞选承诺的权力，包括停止对燃油动力汽车的政府攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当特朗普就职时，他将支持汽车业，允许燃油车和电动汽车共存，”莉维特在声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全球汽车制造商正逐步转向电动汽车，部分原因是遵守更为严格的政府限制措施，以减少气体排放对气候变化的损害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，过渡团队的建议将使汽车制造商能够通过撤销拜登政府推崇的排放和燃油经济标准来生产更多燃油车。过渡团队提议将这些条例回撤至2019年的水平，这将允许每辆汽车每英里的平均排放量比目前2025年的标准高出约25%，并使每年的平均燃油经济性降低约15%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;建议还包括阻止加州建立其更为苛刻的车辆排放标准——数十个其他州已经采纳了这一标准。特朗普在其第一任期期间停止了加州制定更严格要求的政策，但拜登政府随后取消了这一政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加州已向美国环境保护署申请豁免，以从2026年开始实施更为严格的排放标准，最终要求到2035年所有车辆必须是电动汽车、插电式混合动力车或氢能动力车，但拜登政府的环境保护署尚未批准该申请。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;许多过渡团队的提案似乎旨在鼓励国内电池生产，主要是为了国防相关利益。其他提案则似乎旨在保护美国汽车制造商，甚至包括生产电动汽车的制造商。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些建议包括：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;– 对包括电池、关键矿物和充电装置在内的“电动汽车供应链”进口加征关税。路透社获得的文件建议政府应使用232条款的关税，这些关税旨在应对国家安全威胁，限制这些产品的进口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府最近对特朗普过渡方案中提到的中国进口物品加征了几种关税，包括锂离子电池、石墨和用于电动汽车和军事应用的“永久磁铁”，这些关税基于经济而非国家安全理由。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;– 为“联邦资助的电动汽车基础设施项目”跳过环境审查，加快包括电池回收和生产、充电站和关键矿产制造在内的项目进度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;– 扩展对电动汽车电池技术的出口限制，限制对手国家的进出口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;– 通过美国进出口银行支持美国生产的电动汽车电池出口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;– 使用关税作为“谈判工具”以开启对外国市场的美国汽车出口，包括电动汽车。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;– 废除联邦机构必须采购电动汽车的要求。拜登政策要求所有政府购车中包括小型卡车在内到2027年均为零排放车辆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;– 终止国防部旨在采购或研发电动汽车的计划。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="EVgo快速电动汽车充电桩在加利福尼亚" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3CVQPE5245N3NO5QN6QTL2SATU.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年10月17日，美国加利福尼亚州恩西nt拉斯，EVgo快速电动汽车充电桩正在为一辆雪佛兰Bolt充电。    分布社/迈克·布莱克/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 16 Dec 2024 11:07:23 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/autos-transportation/trump-transition-team-plans-sweeping-rollback-biden-ev-emissions-policies-2024-12-16/</guid></item><item><title>消息人士称，本田与日产正在就设立控股公司进行谈判</title><link>https://www.reuters.com/markets/deals/japans-honda-nissan-talks-merger-amid-ev-competition-nikkei-reports-2024-12-17/</link><description>&lt;p&gt;日本汽车巨头本田（7267.T）&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/7267.T" target="_blank"&gt;(本田)&lt;/a&gt; 和日产（7201.T）&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/7201.T" target="_blank"&gt;(日产)&lt;/a&gt; 在一篇知情人士透露的内容中正在洽谈成立控股公司的事宜，此举意在在全球行业格局重塑之际，使双方能够更高效地共享资源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据《日经新闻》率先报道，两家汽车制造商正在探讨更紧密合作研发技术，以应对特斯拉（TSLA.O）&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/TSLA.O" target="_blank"&gt;(特斯拉)&lt;/a&gt; 和诸如中国同行的竞争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位拒绝透露身份的消息人士称，此举旨在将日产和本田纳入一家伞形控股公司，不过消息人士未透露具体细节，相关信息尚未公开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前尚不清楚是否意图最终实现这两家公司全面合并，尽管《日经新闻》提到双方已经开始了一些合并讨论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着电动汽车市场的变迁，这两家制造商在过去几个月里加强了联系。他们不仅要应对激烈的竞争，还面临着欧洲和美国市场需求萎靡不振的挑战，进一步加大了压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本田和日产于周二发布声明，称尚未宣布任何合并消息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“正如今年3月宣布的，本田和日产正探索未来合作的各种可能性，发挥各自的长处，”这两家公司在单独的声明中表示，并承诺在适当的时候向相关利益方通报任何形式的更新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，作为日产主要股东的法国汽车制造商雷诺（未提供链接），也表示没有相关消息可提供，并拒绝发表进一步评论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去一年，由特斯拉和中国制造商比亚迪（002594.SZ）&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/002594.SZ" target="_blank"&gt;(比亚迪)&lt;/a&gt; 率先发起的电动汽车价格战令那些在下一代车辆上赔钱的公司承受更大压力。这促使本田和日产等公司寻求降低成本及加速车辆开发的方法，而合并是其中一个关键举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本田的市值为5.95万亿日元（约388亿美元），日产的市值为1.17万亿日元（约76亿美元）。任何商合并均为过去三年汽车行业最大的合并，超过了2021年菲亚特克莱斯勒与PSA汽车集团合并以创建Stellantis（市值约520亿美元），该合并交易以约520亿美元的价格完成。&lt;a href="https://www.reuters.com/business/finance/after-long-journey-fiat-chrysler-psa-seal-merger-become-stellantis-2021-01-16/"&gt;了解详情请参阅original source&lt;/a&gt;（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/STLAM.MI" target="_blank"&gt;STLAM.MI&lt;/a&gt;）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析人士杰西卡·卡尔多说：“持续存在的一些小型玩家能在竞争中生存并取得成功的机会正变得越来越难，尤其当考虑到所有中国制造商带来的额外复杂性，这些制造商在市场中表现强劲时。”“这是必要的，不仅是生存所需的，也是为了负担得起未来的开支。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在美国上市的本田股价周二午后上涨了0.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为日本第二大和第三大汽车制造商的本田和日产，在中国汽车市场的份额正在减少。去年11月，中国的电动汽车销量占全球总量的近70%，当月的购车数量超过了127万辆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这两家公司2023年全球销量总计为740万辆，但面临着来自电动汽车生产商的挑战，尤其是在中国汽车市场需求增长迅速的中国，比亚迪（002594.SZ）和其他公司在全球范围内表现尤为突出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通用汽车（GM.N）&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/GM.N" target="_blank"&gt;(通用汽车）&lt;/a&gt; 和福特（F.N）&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/F.N" target="_blank"&gt;(福特）&lt;/a&gt; 等全球汽车制造商因高借贷成本和充电基础设施滞后等因素，虽有政府补贴支持但已放缓在电动车辆上的投资。9月，通用汽车表示正在与韩国现代汽车（005380.KS）&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/005380.KS" target="_blank"&gt;(现代汽车)&lt;/a&gt; 探讨联合开发车辆项目的可能性，以降低成本，其中包括联合开发某些类型车辆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在欧洲，汽车制造商正努力应对需求下滑、成本上升、电动汽车销量增长速度未预期的放缓以及来自中国汽车竞争对手的加剧竞争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大众（VOWG_p.DE）&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/VOWG_p.DE" target="_blank"&gt;(大众集团)&lt;/a&gt; 已明确表示出关掉德国工厂的计划，这在这家有着87年历史的公司历史上尚属首次，并表示将通过裁员和减薪来削减成本并提高盈利能力。上周，这家欧洲最大汽车制造商宣布明年将关闭在比利时布鲁塞尔的奥迪工厂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在欧洲，大众正艰难地与工会就成本削减措施展开激烈谈判，它正在面临需求下滑和成本上升的双重压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着美国总统当选人唐纳德·特朗普（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/donald-trump/" target="_blank"&gt;唐纳德·特朗普&lt;/a&gt;）&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/donald-trump/" target="_blank"&gt;(美国现任总统唐纳德·特朗普，未提供链接)&lt;/a&gt; 可能推动美国政府逆转电动汽车和排放政策，全球汽车工业也准备迎接可能的政策调整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普政府可能会坚持对进口车辆采取强硬立场，包括威胁对来自加拿大和墨西哥的进口车辆施加25%的关税，对本田和日产的合并交易可能也会寻求让步，相关汽车工业官员透露。上届政府曾威胁对日本车辆征收关税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年3月，本田和日产同意在电动汽车领域加强合作，8月进一步深化了联合研发电池与电轴等技术的协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据《日经新闻》报道，两家汽车制造商预计将于不久后签署关于新合并实体的谅解备忘录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据报道称，本田和日产还计划将三菱机动公司（7211.T）&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/7211.T" target="_blank"&gt;(三菱汽车)&lt;/a&gt;（日产的最大股东，持股24%）纳入其控股公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前三菱公司尚未发表即时评论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日产因中国市场和美国市场的需求疲软处境艰难，已开始削减成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上月，该公司表示其半年度净利润较去年同期下降了90%以上，并将其年度营业利润预测下调了约70%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（1美元=153.2800日元）&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="Makoto Uchida, president and CEO of Nissan Motor and Toshihiro Mibe, Honda Motor president and CEO, attend their joint press conference in Tokyo" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2CQY33VDMVPGDOMCFFJMPSIM6Y.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Makoto Uchida, president and CEO of Nissan Motor, and Toshihiro Mibe, Honda Motor president and CEO, attend their joint press conference in Tokyo, Japan March 15, 2024. Mandatory credit Kyodo via REUTERS&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="A Nissan logo is seen next to a vehicle during the New York International Auto Show" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HKRAZLQDJFPTTAKS7JIMAHJNWM.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;A Nissan logo is seen next to a vehicle during the New York International Auto Show, in Manhattan, New York City, U.S., April 5, 2023. REUTERS/David 'Dee' Delgado/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="The Honda logo is seen on a Honda car at the New York Auto Show in New York" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AGSGLTBCZZOKPE6BFRTIPVZY2Q.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;The Honda logo is seen on a Honda car displayed at the New York Auto Show in the Manhattan borough of New York City, New York, U.S., March 29, 2018. REUTERS/Shannon Stapleton/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Tue, 17 Dec 2024 17:13:28 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/deals/japans-honda-nissan-talks-merger-amid-ev-competition-nikkei-reports-2024-12-17/</guid></item><item><title>华尔街收盘下跌，油价回落，美联储逼近</title><link>https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2024-12-17/</link><description>&lt;p&gt;美国股市周二收盘下跌，原油价格也随之下挫，投资者正在分析经济数据，并为一系列央行决策做准备，其中包括预计将由美国联邦储备委员会（Federal Reserve）实施的关键利率下调。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比特币刷新历史新高，基准美国国债收益率在预期美国中央银行将实行更为强硬的降息政策前也趋于稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;道琼斯工业平均指数连续第九个交易日收跌，创1978年以来最长连续下跌记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“大部分市场得到了休息，”伊利诺伊州埃尔姆斯赫斯特市Murphy &amp; Sylvest公司的高级财富顾问及基金经理Paul Nolte表示，“平均值接近历史高位，增长型与价值型、大型股与小型股出现了明显的分化。这反映出我们今年上半年一直在讨论的主题，在去年年底的这个交易日也有所显现。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了美联储之外，日本、英国、瑞典和挪威的央行也将在本周召开会议。日本央行、英格兰银行和挪威银行预计会按兵不动，而瑞典央行预计将下调利率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美联储联邦公开市场委员会周二召开为期两天的货币政策会议，预计将在此后的周三宣布下调关键联邦基金目标利率25个基点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;市场将仔细审视随附的经济前景摘要，鉴于核心通胀率顽固和强劲的经济数据，美联储的政策预期可能将适度降温。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在我们看到降息是因为市场已经预期了这一点，且美联储在早先的承诺和市场压力下被迫采取这一行动，”康涅狄格州达科达财富的资深资产经理Robert Pavlik表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“但是往后看，他们将保持暂停降息状态，直到遇到更加有利的通胀数据。”Pavlik补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我宁可看到强硬的降息，也不愿意没有降息。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好于预期的零售销售报告凸显了美国经济的强劲，这与中国的疲软零售销售形成对比，引发了全球需求疲软的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;道琼斯工业平均指数收盘下跌266.93点，或下跌0.61%，至43,450.55点；标准普尔500指数下跌23.45点，或下跌0.39%，至6,050.63点；纳斯达克综合指数下跌64.83点，或下跌0.32%，至20,109.06点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧洲股市跌至两周低点，能源和医疗保健类股的表现拖累药指，在央行决策和中国疲弱的数据让需求担忧加剧的情况下，市场承压。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;MSCI全球股价指数下跌3.86点，或下跌0.44%，收于863.98点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泛欧STOXX 600指数下跌0.42%，欧洲广泛性的FTSEurofirst 300指数下跌7.75点，或下跌0.38%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新兴市场股票下跌9.32点，或下跌0.84%，至1,093.89点。MSCI最广泛的亚太地区（除去日本）股票指数下跌0.63%，收于579.66点；日本的日经225指数下跌92.81点，或下跌0.24%，至39,364.68点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在美联储利率决定之前，十年期美国国债收益率从三周高位有所回落。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基准十年期美国国债收益率下跌0.4个基点至4.395%，较前一交易日的4.399%有所下降；三十年期债券收益率下跌2.6个基点至4.5837%，较前一交易日的4.61%有所下降；两年期债券收益率下跌0.6个基点至4.245%，较前一交易日的4.249%有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;得益于好于预期的零售销售数据，美元兑世界主要货币小幅上升，投资者正在权衡美联储明年将逐步放松政策至更为温和的速度的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;衡量美元相对于包括日元和欧元在内的多种货币的美元指数上涨0.18%，至106.98点，欧元下跌0.22%，至1.0487美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相对于日元，美元下跌0.42%，至153.51日元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比特币继续刷新历史高位，加密货币受益于美国总统当选人唐纳德·特朗普提出的战略性比特币储备计划的预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在加密货币市场中，比特币上涨0.52%，至106,635.28美元；以太币下跌2.83%，至3,933.80美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原油价格因德国和中国近期经济数据引发的需求担忧而下滑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国原油下跌0.89%，至每桶70.08美元；布伦特原油下跌0.97%，至每桶73.19美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受强势美元的压力，黄金价格有所回落，投资者降低了对今年降息速度和幅度的预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现货黄金下跌0.32%，至每盎司2,643.84美元；美国黄金期货下跌0.48%，至每盎司2,638.80美元。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美联储主席杰罗姆·鲍威尔在纽约证券交易所宣布利率” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Y2R3KEUVZJIOFHTXTR6QJD5JU4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年9月18日，纽约市，华尔街的标志杆悬挂在纽约证券交易所（NYSE）之前，为美联储的声明做准备。图片来源：Reuters/Andrew Kelly/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="法兰克福股票交易所德国股价指数DAX 图表” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XDSDQGIBXNKSHMR6TQZH2YJZ5Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年12月16日，法兰克福，德国股价指数DAX图表在股票交易所显示。 图片来源：Reuters/Staff&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="东京一家银行外，路人穿过显示各国股票价格指数的电子显示屏” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2BF2FX67VVPCZA42YGNBLZBN7U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2023年3月22日，日本东京，一名路人穿过一家银行外展示各国股票价格指数的电子显示屏。图片来源：Reuters/Issei Kato/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 17 Dec 2024 02:29:55 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2024-12-17/</guid></item></channel></rss>