<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 25 Sep 2024 19:28:46 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于周五表示，以色列已提出新议，以交换人质为条件，实施加沙地带停火，他呼吁哈马斯接受这一提议，称这是终止冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当前这场战事已至尾声，应开启新篇章。”拜登说道。作为正在竞选连任的总统，他面临止息已延续八个月的加沙冲突的巨大压力，这场冲突的解决已刻不容缓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔等国中介的停火谈判，旨在斡旋以色列与加沙地带激进组织哈马斯之间实现停火，然而谈判一次又一次停滞，双方相互推诿，指责对方为谈判进程受阻之根源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次提议，是在以色列接连数周入侵拉法之后及国内外对本杰明·内塔尼亚胡政府施加的新压之下作出。加沙死亡人数攀升及人质持续被扣押，引发了舆论的广泛关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内塔尼亚胡总理办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登公布停火框架后，提出加沙地带停火协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一提议出台后，民主党总统拜登与竞选对手共和党总统唐纳德·特朗普之间形成了鲜明对比。特朗普昨日被裁定犯有34项重罪，显露出两位候选人的根本分歧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登提出的这一新提议由三阶段构成，有别于往提议的是，即在双方推进所有三个阶段的同时，停火将持续存在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一阶段为期六周的停火期间，以色列部队将从加沙人口密集区撤出，交换老人及女性人质，以换取数百名巴勒斯坦囚犯获释。巴勒斯坦平民将返加沙，包括加沙北部地区，每日将有600卡车运送人道救援物资进入加沙，拜登所指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯及以色列将就永久终止敌对行动的条款进行谈判。“只要谈判在进行，停火就会持续，”总统提到，这是局势的新发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三阶段将包括大规模加沙地带重建计划的实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登称，这一提议已由卡塔尔转交哈马斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他在呼吁以色列国内推动“无期限”战争的人士改变立场，要求他们重新审视当前的立场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我知道在以色列国内有不同意此计划之人，主张战事无期限持续，甚至在政府联合中也存在这样的声音。他们已明确表示，旨在全面占领加沙，计划持续多年军事对抗，并将人质释放不当做优先事项。然而，我已敦促以色列领导层在重压之下坚定支持这一交易，”拜登说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“作为一名毕生致力于支持以色列的美国人，唯一一位在战时亲自访以的美国总统，一个刚刚派遣美军直接在伊朗袭击中保卫以色列的国家元首，我请求你们退一步海阔天空，思考如果失去此机遇，将会带来什么。我们不能错过这个良机。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位要求匿名的美国高级官员向媒体透露，以色列得益于近期战场上的优势地位，才能提出这一新提议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“目前，关于终结危机的路线图已经清晰。这是一份长达四页半的详细协议，”该官员表示。“所有细节都经过了精细的谈判。眼下放在桌面上的是冲突的终局之战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该官员补充表示，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几家以色列媒体将拜登周五的讲话看作充满戏剧性，并将其理解为直接向以色列公众发出的一种呼吁。领先12频道中断其晚间新闻播报，全程直播拜登的讲话，记者丹尼·库什马罗透露，以方此前曾下令禁止公布提议的细节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据德克萨斯州奥斯汀的德克萨斯大学历史及公共事务教授洁美里·苏里分析，相比过往，此次提议有望更高的成功概率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大打击，哈马斯对以色列发起重大攻击或恐怖事件的能力虽未完全消除，但相比之前已大为降低，”苏里指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，全球范围内对以色列的舆论倾向也正在扭转，这可能激发以色列民众对终止这场冲突的渴望，同时考虑到拜登的影响力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当美国总统全心投入到某项事业时，他便能创造众多激励手段，”苏里表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年早些时候提出的另一项关于人质释放的提议，将交换病人、老人及伤者作为条件，实施为期六周的停火以允许更多的援助进入该地，以保障后续援助递送。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，该项潜在协议于本月初瓦解，原因在于以色列拒绝接受哈马斯关于永久停火作为谈判条件的要求，并在加沙南部拉法市发起了军事攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈马斯于昨日声明，其已告知中间人在持续敌对状态下，不再参与任何谈判，然而如果以色列停止战争，则已准备实现“全面协议”，包括交换人质及囚犯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位要求匿名的美国官员透露，白宫国家安全顾问杰克·沙利文拟定于周五与来自17个国家的大使进行会面，这些国家的公民目前被哈马斯扣留于加沙地带为人质。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列周日在拉法市发动的一次空袭，造成45名巴勒斯坦人丧生，引发国际公愤，然而这一行动并未触及美国的底线，美国并未切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“此次战事对巴勒斯坦民众而言，无疑是一场炼狱之苦。”拜登于周五说道。“我们都目睹了本周早些时候来自拉法的惨痛场景，当以色列发起攻击，旨在打击哈马斯组织时……”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据巴勒斯坦卫生部门估计，自从以色列10月7日对加沙地带实施反击，起始巴勒斯坦共发动的南部以色列袭击造成人员伤亡起，已有超过36,280人在加沙地区丧命。根据以色列数据，哈马斯该次袭击造成了接近1,200人的死亡。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在贝特拉西亚的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月12日，在以色列军事进攻中被摧毁的贝特拉西亚北部加沙地带的废墟中，一名巴勒斯坦人独自行走。REUTERS/Mahmoud Issa&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本文包含第17段中的强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在特朗普大厦内，唐纳德·特朗普面对一排排摄像机，他传递出的信息与他面临的法律和政治挑战相呼应：他已准备好，要奋力一搏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他犯有34项伪造文件以掩盖支付色情明星封口费的罪名后的一天，这位共和党的总统候选人以狂怒而冗长的言辞列举了一系列的对手和怨愤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他将主持其审判的法官胡安·梅尔尚斥为“腐败”和“恶魔”。他描述民主党人乔·拜登，其在11月5日选举中的对手，为“我国历史上最糟糕的总统”。他严厉批评了作证对其不利的证人，那些投票弹劾他的国会成员，以及应和其集会演讲中的论调，非法涌入国家的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者向其竞选活动捐款，将他面前的挑战描绘为超越他个别的战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样做，”他说，“是为了美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然他的其他竞选演说通常穿插着幽默，但这次演说则几乎充满了严肃。特朗普在新闻发布会上只拿着一页小笔记。最后，他没有回答任何问题，迅速与儿子埃里克·特朗普一起离开了讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;离开摄像机，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友也对司法系统和任何敢于指出特朗普犯罪的人发出了谴责。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位领跑候选人互相指责对方对国家构成威胁的竞选中，拜登的竞选团队抓住了特朗普的言论，作为其不适合担任总统的新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了唐纳德·特朗普的困惑、绝望和败北，他在个人的抱怨中胡言乱语，并对美国司法系统的虚假描述中，给任何观看的人都留下了显而易见的结论：这个人不能成为美国的总统，”拜登竞选的通讯主任迈克尔·泰尔在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者们——大多数认为纽约的裁决是对正义的扭曲——仅在周四一天就向他的竞选活动捐赠了3480万美元。特朗普团队表示，这是他在WinRed上创下的单日纪录，该平台处理共和党的数字化筹款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;竞选团队落后于拜登的总筹款额，他们试图在周五维持这一节奏，向支持者发送了一连串警示性的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史最黑暗的一天！”一条消息如此写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会投降！”在特朗普的新闻发布会后，另一条消息轰鸣而过。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都坚定地站在前总统背后，主张审判存在缺陷，本不应提起指控，被告知在民主党主导的曼哈顿选池中陪审员有偏见，法官是偏颇的——这些都是地方当局否认的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于没有迅速或坚定谴责审判的共和党人，特朗普的盟友和竞选助手转向了攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普共同竞选经理克里斯·拉奇维塔对一个全国性大学生共和党团体进行羞辱，该团体在社交媒体平台X上表示，应该尊重陪审团的裁决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“观点如后孔……人人皆有……”拉奇维塔在他的帖子中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还&lt;a href="https://x.com/LaCivitaC/status/1796299965863747724" target="_blank"&gt;瞄准了&lt;/a&gt;劳伦斯·霍根，这位温和的前马里兰州共和党州长，在裁决前警告美国人“不应以更多有毒的党派主义为火添柴”的同时，他正在竞选参议员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你刚刚结束了自己的竞选，”拉奇维塔在X上回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在对宾夕法尼亚和乔治亚州这两个关键战场上的共和党选民的采访中，一些人表示，特朗普的有罪判决正让他们&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/trump-conviction-gives-some-republicans-pause-key-pennsylvania-county-2024-05-31/"&gt;重新考虑对他的支持&lt;/a&gt;，以备在11月的投票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在与拜登的重新对决中，这样的“倒戈”可能伤害到他，尤其是在特朗普在几个摇摆州的微弱领先优势上来说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数受访的共和党人的声音与特朗普本人如此相似，他们称这次审判是一场闹剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一切都是政治化的，只是为了伤害他，尽可能多地使他远离竞选路线，”62岁的退休警察斯科特·克莱顿在佐治亚州的玛丽埃塔说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他这样做，他们就可以这样对任何人。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普出席纽约的新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约市。REUTERS/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普出席纽约的新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，在纽约市特朗普大厦，共和党总统候选人、前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，就在其刑事审判中针对他伪造商业记录以隐瞒2016年支付给色情明星斯托米·丹尼尔斯的费用的指控的有罪裁决的次日。 REUTERS/Brendan McDermid/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而进一步卷入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登(Joe Biden)决定放宽对乌克兰使用美国武器进入俄罗斯境内某些限制的举措,是向这场历时两年的战争更深处迈出的微妙却意义深远的步伐。这一决策,据专家分析,有望遏制俄罗斯跨越边境、针对哈尔科夫发起的攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来,拜登政府曾坚称,允许乌克兰借助美国供给的武器在俄罗斯领土上打击目标,风险过高。政府担忧,乌克兰的重大攻击行动可能会触发与核武大国俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一规则,曾与美国其他限制措施紧密配合,这些限制包括拒绝向基辅供应高端武器,从先进的美国战斗机到远程ATACM导弹,但这一系列禁令如今已逐渐瓦解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府高级官员透露,最新的决策,于周四开始生效,被精心设计以适应哈尔科夫地区的战事。美国官员表示,这项决定赋予了基辅权限,允许其使用美国提供的武器对俄罗斯军队予以反击——这些军队正从边境对乌克兰实施或准备实施袭击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据专家分析,这意味着前线的乌克兰军队获得了越过边境的通行证,可以利用美国提供的“高机动性火炮火箭系统”(HIMARS)发射器,搭载“导引多发火箭系统”(GMLRS)导弹及其他武器,对俄罗斯军队展开攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰国家战略研究所研究员米科拉·比耶勒斯科夫(Mykola Bielieskov)指出:“此举能够稳定前线态势,并可能创造条件,在俄军深植于哈尔科夫地区之前将其推回。”该研究所是位于基辅的官方智库。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆(Philip Ingram)则表示,拜登的这一决策将降低基辅从东乌顿巴斯地区关键战场调兵遣将的必要性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯将发现自己陷入被动,不得不重新考虑在哈尔科夫攻势中所采用的战术。”他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登做出决策的过程已历时数周。乌克兰于5月13日通过一次加密视频会议,提出希望在哈尔科夫地区使用美国武器越过边境的申请。美国高层官员透露,会中包含白宫国家安全负责人杰克·沙利文(Jake Sullivan)、国防部长劳埃德·奥斯汀(Lloyd Austin)及参谋长联席会议主席C.Q.布朗将军,上述官员在匿名条件下向媒体披露了这一信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀与布朗共同提出了放宽限制的建议,这一提案于5月15日由沙利文呈报给拜登。按照官员的说法,拜登同意了乌克兰有权在面对俄罗斯领土内的攻击时予以反击。自此,美国政府一直在细化这一决策的实施方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自5月20日乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基(Volodymyr Zelenskiy)在接受路透社专访时表示,他已公开呼吁乌克兰的伙伴国采取此类行动,但彼时他称并未收获任何正面回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;位于俄罗斯远东计划所的外国政策研究所高级研究员罗伯特·李(Rob Lee)提到,俄罗斯利用了拜登禁止在俄境内发动袭击的规定,由此将哈尔科夫地区用作攻击发起的避风港。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈尔科夫,乌克兰的第二大城市,距离边境仅19英里(约30公里)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其炮兵部署在边境另一头,可以将防空设施、电子战装备以及指挥控制中心保留在那里,”李分析道,“某种程度上,它获得了一定程度的避难。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是,李以及其他观察家认为,此项决策本身可能不会在短期内迅速改变前线局势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我认为这项决策对前线动态的直接改变不会太大,如果有的话。然而,它将使俄罗斯在继续这种跨境攻击行动时更加困难。”李如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英格拉姆则表示,俄罗斯缺乏足够兵力发起针对哈尔科夫的重大攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯当前缺少必要的战斗力,无法从东北部对哈尔科夫构成真正威胁,”他说道,“这样的行动将导致其在东部战线的兵力空虚。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京(Vladimir Putin)曾多次警告北约成员国,反对乌军在其领土使用武器,并于周二再度提及可能引发的核战争风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而,乌克兰似乎已准备好在后续数周乃至数月内,寻求扩展在俄罗斯境内使用美国武器的权限,特别是在2023年面对战场不利态势后。基辅正寻求在战场上重夺战略主动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宣布政策调整不到一天,即周五,泽连斯基在对《卫报》的访谈中呼吁美国同意乌克兰深入俄罗斯境内进行打击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国前五角大楼官员、现供职于华盛顿战略与国际研究中心的马克·坎西安(Mark Cancian)认为,拜登的这一举措仅是初步动作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这并非政策方向的激进转变,但的确迈出了关键一步,”坎西安表示,”下一步,乌克兰与美国政府官员可能会主张打击更广泛的目标——可能指向俄罗斯国内、但并非直接威胁哈尔科夫地区,而是其他地区的特定目标。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯(Antony Blinken)于周五在布拉格接受采访时,未透露拜登政府是否会调整政策,进而允许对俄罗斯国境内更广泛区域进行打击。但他未完全否定这一可能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“未来,我们会继续推行以往的策略——根据需要进行适调灵活的调整。”布林肯表态道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;图说:火炮袭击后哈尔科夫外的场景。2024年5月30日,位于乌克兰哈尔科夫附近小丹尼利夫卡(Mala Danylivka)村的“儿童和青年体育骑术学校”受到俄罗斯导弹严重破坏后的清理工作。图源:REUTERS/Valentyn Ogirenko / File Photo&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商信守承诺，适度控制资本支出以增加产量，使得全球头号原油生产国的2024年增产节奏放缓，此举可能缓解OPEC+在本周末再次减产的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去十年里，石油革命以及技术与效率的突破推动产量上涨，美国成为非OPEC国家石油供应增长的主要驱动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上一年度，美国原油产量出乎意料地超过百万桶/日，达到1293万桶/日，远超政府在2023年初预估的大约40万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;石油输出国组织（OPEC）及其盟友组成的OPEC+集团为补偿美国和其他非OPEC国家的产量增长，去年深化了产量削减。目前OPEC+总减产量达到586万桶/日，占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据熟知OPEC+讨论的三位人士周四透露，OPEC+正在筹划一桩复杂协议，旨在将部分减产措施延续至2025年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值OPEC+于周日讨论供应政策之际，美国的产量增加仍是非OPEC+集团产量增长的主要动力，但相较于2023年的威胁有所减小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府最新的预测为，本年度美国原油供应将增加约27万桶/日。OPEC对美国原油及凝析油产量的增长预期为30万桶/日，与此相近。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增长将达到64万桶/日。三大备受瞩目的预测机构（政府、OPEC、IEA）均显著低于去年的数据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;OPEC预计，2024年全球需求增长将达到220万桶/日，非OPEC+集团石油生产国的供应增长约为100万桶/日，这意味着对OPEC+集团原油的需求将比2023年多出大约90万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署预期全球需求增长将仅为110万桶/日，而对OPEC原油的需求量几乎无变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至目前，今年美国整体原油产量变化不大，4月产量大约为1313万桶/日，较去年12月的1326万桶/日有所下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;行业高管与分析师表示，即便原油价格徘徊在每桶80美元附近，美国石油生产商似乎不太可能像2023年那样意外增加产量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们的客户保持极高的审慎和自律。”合同钻探商Scandrill的首席运营官保罗·莫尔索尔德（Paul Mosvold）表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“鉴于当前的价格，钻机数量未能显著增长，这令人意外。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他的企业维持资本支出稳定并推迟了钻机升级，以求与平稳的钻探增长保持一致。预计到今年年底将有12台钻机运行，在明年再次部署少量钻机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据贝克休斯（Baker Hughes）的数据显示，美国石油钻机数量已降至496台，较去年同期减少了13%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;S&amp;amp;P分析师周四在一份报告中指出：“美国具备多年里以100万桶/日的速度增产的能力，但目前并无此意向。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球商品洞察预计今年美国原油与凝析油产量将增长47万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在投资者的压力下，美国的上市公司近年来限制了资本支出，以推动增长。过去没有节制的支出推动了页岩领域闪电般的发展，但限制了2010年代的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来超出预期的产量增长部分来自私营生产商，这些生产商如今正被卷入席卷整个行业的兼并收购大潮，他们通过钻探更长的井孔并同时开采多口井的石油，来提升效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“即便近期行业合并浪潮不断，我仍然预计当前的油价将保持下去，并且随着钻探与完井效率的持续改善，将有助于美国石油产量温和增长。”得克萨斯标准石油（Texas Standard Oil）的总裁蒂莫西·罗布森（Timothy Roberson）表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;像SLB这样提供油田服务的公司预计，相较于北美市场，今年将会更多地从国际市场获得增长动力。其国际营收在本年度第一季度增长了18%，而北美的营收则下降了6%，部分原因是行业兼并。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;UBS银行的分析师乔瓦尼·斯陶诺沃（Giovanni Staunovo）表示：“近年来，策略发生转变，更加注重资本纪律，导致反应不同。”他认为OPEC+将延长其自愿减产措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，美国、加拿大、巴西和圭亚那仍预计将是今年石油和液体燃料产量增长的领头羊。美国能源信息署（EIA）三月份表示，OPEC+集团的石油液体产量预计在本年度将下降100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了如何应对美国的石油生产增长。”UBS的斯陶诺沃（Staunovo）表示。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="The operations floor of a drilling rig is seen from the control room on a lease owned by Oasis Petroleum in the Permian Basin near Wink" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2018年8月22日，美国德克萨斯州温克附近的伯米亚盆地，奥阿西斯石油公司（Oasis Petroleum）一块油田上，透过钻机控制室窗户可见的钻井作业区。路透社/尼奇·奥克斯福德/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在目睹非洲人国民大会（ANC）自种族隔离制度终结以来最糟糕的选举结果后，其地位遭受重创。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据本周三选举中约71%的投票站点的最终数据，ANC的得票率低于42%，相较于2019年上次选举所获得的57.5%票数明显下滑，&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/south-africa-heads-coalition-anc-set-big-fall-2024-05-31/"&gt;首次在三十年间未能取得多数票&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次选举惨淡的失利迫使这个昔日的纳尔逊·曼德拉领导的解放运动必须与一个或多个较小政党就组建联盟政府或其它形式的合作展开协商。ANC可能必需就政策让步，或同意在内阁授予重要职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前工会领袖转型而来的商界人物拉马福萨，大概率将受到反对党及党内批评人士要求其辞职的强烈呼声，后者内部存在着深刻分歧。但一位&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/top-anc-official-backs-ramaphosa-despite-dismal-election-result-2024-05-31/"&gt;ANC高级官员&lt;/a&gt;已表态支持他留任，而分析人士指出，目前尚无明显继任者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"目前缺乏一个明确的共识候选人能接替拉马福萨的位置，"开普敦大学的政治学教授Anthony Butler指出，他撰写过一本关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三月份的一项民调显示，拉马福萨在本次选举中的主要政治家中满意度最高，而ANC内部的派系冲突使针对他的任何反抗运动复杂化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于ANC的选举表现，拉马福萨尚未公开评论。其发言人透露，他将在周日于公布初步完整结果之际作出表态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨作为国家元首的未来此前曾处于不确定状态，当时一项2022年的报告指出，他也许因在自己私人农场的家具中藏匿大量现金而构成渎职行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他对这起被称为"农场门"的争议事件&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/safricas-ramaphosa-delays-parliamentary-appearance-after-panel-report-2022-12-01/"&gt;否认任何不当行为&lt;/a&gt;，并在该年的晚些时候赢得了作为ANC领袖长达五年的续任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周三的投票被宣传为ANC迄今为止最严酷的考验，因为选民对包括高失业率、犯罪及令人不堪重负的电力中断在内的一系列&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/key-issues-south-african-voters-wide-open-2024-election-2024-05-13/"&gt;议题&lt;/a&gt;表达了极大愤怒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨于2017年末当选ANC领导人，他承诺净化党的形象并在连续九年饱受丑闻、腐败与经济颓废困扰后，重新振兴经济，这一切在其前任&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/ex-leader-zumas-populist-party-becomes-top-disrupter-south-africa-vote-2024-05-31/"&gt;雅各布·祖马&lt;/a&gt;任内发生。
但自2018年他登上国家最高领导人的初期乐观很快消散。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;六年后的今天，南非经济依然停滞不前，ANC高层官员依旧深陷一系列丑闻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周投票中决定性的打击是来自他的政敌祖马，他支持的新人党“uMkhonto we Sizwe”表现超出预期，在ANC支持度上造成了重大打击，特别是在祖马的家乡省份夸祖鲁-纳塔尔（KZN）更是如此。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"雅各布·祖马彻底挫败了拉马福萨与ANC的计划。他深知他们在KZN的脆弱性,"政治分析师Ralph Mathekga指出，“这标志着拉马福萨政治项目的终结……你不能在选举中落败，还期待一切都像往常一样继续。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于在关键改革上的犹豫不决，以避免加剧党内分歧，拉马福萨受到了批评——这与他在上世纪80年代作为工会领袖时展现的果断行为形成鲜明对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，他的支持者对其共识构建才能表示赞赏，并称赞他为南非在全球南方国家中树立起的良好声誉所作出的贡献。"全球南方"是低收入和中等收入国家的泛称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在COVID-19疫情中，拉马福萨是全球呼吁疫苗公平分配中最响亮的声音之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近，南非在国际法院提交了针对以色列的种族灭绝指控，促成法官&lt;a href="https://www.reuters.com/world/world-court-rule-request-halt-israels-rafah-offensive-2024-05-24/"&gt;本月裁定&lt;/a&gt;以色列必须停止对加沙拉法地区的军事攻击。以色列对此坚决否认指控，并在拉法持续其进攻行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;竞选期间，拉马福萨试图强调ANC在近三十年来的诸多成就，但批评者认为他对于面对南非最为艰巨的挑战，并未能提出新的解决策略。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一次集会上，他向数万名聚集在索维托足球场的党派支持者承诺将&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/vote-nears-south-africas-ramaphosa-promises-do-better-2024-05-25/"&gt;&amp;quot;表现得更好&amp;quot;&lt;/a&gt;。然而，在他演讲尚未结束时，许多支持者就已经提前离场。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索维托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索维托，2024年5月29日。REUTERS/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大凶名昭著的连环杀手罗伯特·皮克顿于本月五日星期五寿终正寝，享年七十四岁。据监牢当局透露，早些时候于本月，他在一所最高安全级别监狱遭受另一囚犯袭击而丧命。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;皮克顿，这位在加拿大历史长河中铭记的屠杀者，于二零零七年被判罪成立，罪名包括谋杀吸毒者及妓女，并在其位于太平洋省份不列颠哥伦比亚的猪农场内残忍处理残骸。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法庭发现，六位女子之残骸在其位于温哥华附近乱糟糟的地产上被发现，因此被定罪。在被判无期徒刑后，政府检察官放弃了对其另外二十起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大刑事矫正部门宣布，皮克顿于五月十九日在魁北克监狱受到袭击后不幸去世。在袭击后，他曾被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们深感此凶手的恶行对不列颠哥伦比亚省乃至全国各社区造成了毁灭性的影响，”该部门在声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;失踪的女性中，超过六十位来自于温哥华贫穷且充斥着毒品的东区，直至二零零二年初皮克顿被捕为止，这长达十数年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在温哥华市区偏东二十五公里的港口城市Port Coquitlam，位于皮克顿的猪农场中，发现了三十三位女子的残骸或DNA，其中许多人是原住民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二零一六年，据称由皮克顿笔下创作的一本书，在被发现销售的几小时内即被亚马逊下架。该书里，此连环杀手坚称自己清白，是被警方陷害的，当时《温哥华太阳报》如此报道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出版社随后请求亚马逊下架该书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿出庭前的新西敏市法庭电视画面档案" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的未注明日期的电视档案画面中出现，在其住家Port Coquitlam。REUTERS/Global TV/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;逾一千八百亿美元的加密货币已流入一种新型平台，此平台通过锁定代币为投资者提供回报，这一复杂的方案虽被分析人士警告对用户和加密市场构成风险，但仍吸引了大量资金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓“再质押”这一概念的飞速普及，折射出加密市场日益大胆的风险偏好，随着价格攀升，交易者纷纷寻求收益。以比特币为首的加密货币价格接近历史高位，而以太币，位列第二大加密货币，今年涨幅已超百分之六十。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再质押热潮的幕后推手，美国西雅图初创公司EigenLayer，从美国风险投资巨头Andreessen Horowitz的加密货币部门筹得一亿美元，短短六个月内，已吸纳约合一千八百八十亿美元的加密货币进入其平台，相较于半年前不足四亿美元的规模，实现了显著增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer创始人Kannan向路透社透露，他发明了再质押，旨在拓宽加密货币圈长久运行的质押实践。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是一种数据库形式，涉及网络中诸多计算机对加密货币归属进行检查与确认。为此，包括以太币在内的加密代币持有者允许其资产作为验证过程的一部分暂时搁置，这种安排在持有人参与质押期间，其代币即时存取受到影响，但可获取收益作为回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些质押平台还向用户提供新创加密货币，以表征其已押代币。再质押使得持有者能够利用这些新代币与不同区块链基应用程序再次质押，目标为更大的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密货币界对再质押的风险评价分歧，部分界内人士认为这一实践过于新颖，难以评估。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析人士则忧心，当代表再质押加密货币的新代币被用于加密市场庞杂的借贷活动中作为抵押品，这可能导致基于少量底层资产的无限量借贷循环。如果所有参与者同步退出，整个市场将面临动荡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“任何形式的双重抵押都非上策，它引入了一种之前不存在的新风险。”加密数据提供商Kaiko的研究分析员Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;投资者趋之若鹜的诱因在于收益率：在以太坊区块链上的质押平均回报率在百分之三至五之间，分析师指出，对于再质押而言，回报可能更高，持币者在投资同时，可以同时赚取多重收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再质押是去中心化金融(DeFi)这一高风险领域的最新动向，加密货币持有者在此投资实验性项目，期望无需售出即可在所持资产上收获丰厚回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，至今EigenLayer尚未直接向用户支付质押回报，原因在于支付机制尚未开发完毕。用户加入平台，期待未来的回报或所谓的“空投”奖励。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，EigenLayer向平台使用者分发其新创代币。用户希望这种名为“EIGEN”的代币将来具有价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据Kaiko的Morgan McCarthy分析，再质押平台的增长动力源自对这类“空投”的追求，他将其描述为一种“极富投机色彩，期待着天上掉馅饼”的行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这十分危险。”杜龙，美国加密货币交易所Coinbase(股票代码:COIN)的研究负责人，该平台提供质押服务但未涵盖再质押，对此表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他们此时预先行动，预计将来会获某种奖赏，但具体形式未知。”杜龙称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan创立于去年，Kannan曾任美国华盛顿大学助理教授，曾参与推动印度首枚由学生设计的微卫星，并记录于其学术网页。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer自视为验证服务的市场平台，链接潜在质押者与需要代币抵押的应用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新平台如EtherFi, Renzo及Kelp DAO等也已出现，为用户在其平台再质押，并生成新代币反映这些再质押资产。这些新代币可被用于其他领域，如作为借贷的抵押物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台旨在赋予用户选择质押地点的权利，并帮助新区块链服务发展，而非刺激更多的基于加密货币的借贷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们与这些参与者并无正式联系……这是一个自发兴起的现象。”他如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coinbase的杜龙在报告中指出，再质押可能伴随“潜在风险”——若将再质押的代币用于加密货币借贷市场，将可能在市场低迷时引发强制清算和更大的波动性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年加密货币市场的崩盘，部分原因是高风险的借贷行为。随着Terra及Luna代币崩塌，作为抵押物的加密代币迅速贬值，加剧了市场动荡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与风险区分开来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“风险并不源于再质押，而在于借贷协议。借贷协议对风险的定价存在失误。”他强调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;部分专家对于再质押表达谨慎乐观，指出其规模与全球加密行业约二万亿美元净资产相比仍然微不足道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管机构对加密货币世界损失外溢至更广泛金融市场表达了长期担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“目前，我们未看到由再质押问题引发的对传统金融市场具有重大传染风险。”标准普尔全球评级数字资产分析部负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，加密领域正与主流金融界日趋融合，且再质押正获得机构投资者青睐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;渣打银行的加密货币部门Zodia Custody观察到机构投资者对于质押的浓厚兴趣，但该部门首席风险官Anoosh Arevshatian认为再质押逾越了界线，因为无法轻易追踪资产去向，以及如何分配回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作，将部分资金进行再质押，Kelp DAO在其四月博客文章中披露。Laser Digital未对路透社发表评论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示其为客户的加密资进行产质押，并期待围绕再质押将“浮现新的生态系统”。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="Bitcoin的加密货币象征示意图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年3月9日于法国巴黎拍摄的加密货币比特币的象征示意图。REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="Ethereum的加密货币象征示意图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年6月16日摄于加密货币以太币的象征性代币置于PC主板上的合成照片。REUTERS/Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description></description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织于周六宣布，旨在达成全球协议以更有效应对疫情的谈判，将在2025年或之前完成，如条件允许，时间将更为提前。此项协议旨在通过增加国际合作，以在疫情爆发前后共同应对挑战，尤其是对COVID-19疫情期间暴露的问题进行补救。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国已经就协商协议展开了两年的努力，力求在疫苗共享和疫情准备等关键环节增进全球协作，以弥合COVID-19期间所暴露的国际合作缺口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;原本该组织设定本周为达成协议的最后期限，但受制于富裕国家与较贫穷国家在疫苗共享和疫情准备等关键议题上的分歧，谈判进程被延长，亟需取得共识以推进全球健康治理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，各国已达成了一项平行协议，即更新现有的国际卫生条例（IHA），新增“疫情紧急状态”类别，专门针对具有全球威胁的极端健康危机，此举将为全球卫生规则注入新活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界卫生组织总干事谭德塞博士在声明中表示：“今日作出的历史性决策彰显出各国对保护本国人民乃至全球民众免受公共卫生突发事件和未来疫情风险的共同决心。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国卫生与公众服务部部长哈维尔·贝塞拉（Xavier Becerra）于周六评论道：“通过这项协议，我们迈出了关键步伐，旨在提升国家责任，加强防疫措施，防范疫情在全球范围内威胁美国人民的生命安全及国家安全。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球卫生准则的调整，旨在增强全球对于新兴病原体的抵御能力，此次修订汲取了COVID-19疫情教训，该病毒已导致超过700万人丧生，这一数字根据世界卫生组织数据得出。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="存档图片：在日内瓦万国宫附近的世卫组织标识" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;存档图片：2023年2月2日，位于瑞士日内瓦的世卫组织（WHO）标识于其总部附近拍摄。© REUTERS / Denis Balibouse /存档图片/存档图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>