<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 27 Oct 2024 11:13:24 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿在监狱袭事件后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大籍连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在安大略省的一所高安全级别监狱内遭到其他囚犯攻击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大最为著名的连环杀手之一。他在2007年因在不列颠哥伦比亚省养猪场残杀药物成瘾者和卖淫女子并肢解其遗体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因六名女子的部分遗体在温哥华近郊一处破旧房产中被发现而被判刑，政府公诉人在他被判长期监禁后撤回了对其另一起涉及20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫治服务表示，皮克顿于5月19日在魁北克监狱受到攻击后去世。在遭受攻击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成了毁灭性的影响，”矫治服务在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者包括自2002年初皮克顿被捕前，失踪于温哥华市中心东区（Downtown Eastside）贫困且毒品泛滥的地区的百余女性中的数百名女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在不列颠哥伦比亚省普特科莫尔，距温哥华市中心约25公里处，警方在其养猪场中发现了33名女性的遗体或DNA，其中许多是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道，皮克顿自出版后数小时，某本书便被亚马逊网站下架。在这本书中，皮克顿表示自己是清白的，声称自己受到了警方的陷害，此事曾被《温哥华太阳报》报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊撤下该书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的文件电视影像，显示其在普特科莫尔的家中。路透社/Global TV/文件照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的文件电视影像，显示其在普特科莫尔的家中。路透社/Global TV/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因ANC选举表现下滑而受挫</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲民族大会(ANC)党选举后，地位将大幅削弱。此次选举是自种族隔离结束以来ANC党表现最差的一次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;初步结果显示，在周三的选举中，ANC的得票率不到42%，远远低于2019年上次选举时的57.5%，也是自30年前以来首次未能获得绝对多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举结果带来的打击意味着作为纳尔逊·曼德拉的前解放运动，ANC将不得不与其他一个或多个较小政党谈判结盟或其他形式的协议来治理国家。这可能导致政策让步或放弃显要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为前工会领袖的商人拉马福萨预计将面临反对党和党内的批评人士的辞职呼声，但ANC的一名高层官员支持他继续留任，并且分析家认为并没有明显继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有明确统一的候选人能够接替拉马福萨。”西开普大学政治学教授安东尼·巴特勒说道，他撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月份的民意调查表明，拉马福萨在本次选举中得分最高，党派内部分裂可能使任何反对他的动员计划复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他计划在周日公布初步最终结果时发言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨此前就职总统命运曾数次悬于一线，在2022年的一个委员会报告中，被认为可能因随身财物中藏匿大量现金而犯有不当行为。他否认了这一指控，并在同年年末赢下了一个新的五年任期作为ANC党领导。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被认为是ANC自1980年代以来面对的最严峻考验，因为选民对失业率高企、犯罪频发和频繁停电等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年底拉马福萨当选ANC党领导人承诺重塑党内形象并重振经济，当时其前领导雅各·祖玛因腐败丑闻和经济下滑秩序下台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但在2018年成为国家元首后，最初的一波喜悦迅速消散。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济依旧停滞不前，ANC高层官员仍沉浸在一系列丑闻之中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的致命打击来自其政敌祖玛，祖玛支持新党uMkhonto we Sizwe，该党超出预期的表现对ANC的支持率造成了重大打击，尤其是祖玛的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖玛已将拉马福萨和ANC陷入困境。他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省很脆弱，”政治分析师拉尔夫·马特凯加分析道。“这标志着拉马福萨项目的终结……如果你输了选举，希望一切如常是个不可能的想法。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因对关键改革表现出犹豫不决而受到批评，这与他在1980年代作为工会领袖时所展现出的果断形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，支持者们称赞他的和解能力以及他推动南非成为“全球南”这一低收入和中等收入国家群体代言人的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情中，拉马福萨是全球最有力的声音之一，呼吁公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提出了对以色列的种族灭绝案件，法官裁定以色列必须停止对加沙市拉法的军事行动。以色列强烈否认这些指控，并继续进行在拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选途中，拉马福萨试图强调ANC过去三十年的成就，但批评者认为他对解决南非最大挑战提不出新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前的最后一场ANC竞选集会上，拉马福萨在一万多名支持者的面前许诺“做得更好”。许多人在他结束演讲前就离开了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="South African president Cyril Ramaphosa votes in Soweto" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Soweto, May 29, 2024. REUTERS/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>世界卫生组织称全球大流行病条约将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成一个全球协议以更好地抗击流行病的谈判将于2025年完成，或争取更早完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国已在过去两年中就一项协议进行谈判，该协议可在流行病发生前后增加国际合作。这一协议是在承认COVID-19期间的失败之后提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构最初目标是在本周达成协议，但由于富裕国家和较贫穷国家在疫苗共享和准备等方面的分歧，谈判已推迟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国确实达成了更新现有公共卫生法规的平行协议，这些法规称为《国际卫生条例》（IHR），其中包括一个新类别——“全球威胁性健康危机紧急状态”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事特德ros阿丹诺姆格布雷耶苏斯在声明中表示：“今天的历史性决定体现了成员国共同保护自身及世界人民免受公共卫生紧急情况和未来流行病风险的意愿。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与公众服务部长杰克逊·贝塞拉周六表示：“通过这项协议，我们朝着负责任的步骤迈进，加强措施以在威胁到美国及其安全之前阻止疫情爆发。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;更新后的全球卫生规则旨在加强世界对新冠肺炎以外的新病原体的防御，根据世卫组织的数据，新冠肺炎已导致超700万人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="文件照片：日内瓦总部附近的世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;文件照片：2023年2月2日，瑞士日内瓦，世界卫生组织（WHO）的标志出现在其总部附近。路透社/迪尼兹·巴利博斯/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持温和增长步伐，而OPEC+考虑延长减产期限</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商继续履行适度增加产出的承诺，这或将使全球最大原油生产国美国在2024年的增长放缓，从而缓解石油输出国组织（OPEC+）进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国凭借页岩油革命及技术与效率的突破，推动非OPEC产油国在全球原油供应增长中发挥了主要作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增加了逾100万桶/日，达到1293万桶/日，远超政府年初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及其盟友OPEC+去年加深减产力度，部分原因在于弥补美国及其他非OPEC产油国增产带来的影响。总减产规模达586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士透露，OPEC+正在洽谈一项复杂协议，允许该组织将当前的部分减产延续至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+将于周日开会讨论供应政策，尽管美国产量增加继续推动非OPEC+产出增长，但相较于2023年，构成的威胁将减少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府预测，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这一数字与OPEC预测的美国原油和凝析油产量年增30万桶/日的估计相近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量增长将超过64万桶/日。这三位是最受关注的预测机构，其预测均低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+集团之外的油产国供应增长约100万桶/日。这意味着OPEC+原油需求量预计比2023年增加约90万桶/日，OPEC本月在其月度《石油市场报告》中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计全球需求增长仅为110万桶/日，OPEC原油需求量变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年以来，美国总体原油产量变化不大。4月份产量约为1313万桶/日，比12月份的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管油价接近每桶80美元，行业高管和分析师认为，美国生产商难以再现2023年的超预期表现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常保守和节制的态度。”合同钻探商Scandrill首席运营官保罗·莫斯沃尔德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前价格下，钻机数量没有显著上升令人感到惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其公司维持资本支出不变，暂缓对钻机的升级，以更好地适应钻井增长放缓的态势。该公司计划年底运营12台钻机，并在明年初重新部署几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯数据，截至2023年4月，美国石油钻机数量减少13%，降至496台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国在未来几年可以实现日增100万桶的产能，但现阶段并无扩大生产率的愿望。”标普全球分析师在一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市能源生产商在投资者的压力下限制了投资增长，因为在2010年代的疯狂增长过后，页岩油产业的回报有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超出预期的产出增长部分归功于私人生产商，其中一些现已加入行业合并潮，通过开采更长的油井和井中压裂技术同时从更多的油井中提取石油提高了生产率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“虽然最近的合并潮可能是常态，但鉴于钻井和完井效率持续改进，我们预计当前油价将继续支持美国整体石油产量温和增长。”德克萨斯标准石油公司总裁特拉维斯·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务提供商如SLB等预计，今年国际市场的增产量将超过北美市场。第一季度，其国际收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因是行业的合并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“过去几年的战略发生了转变，更加注重资本纪律，从而导致不同的反应。”瑞银银行分析师乔万·斯塔诺沃认为，OPEC+将延长其自愿减产协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计今年将引领石油和液体产量增长。EIA3月份指出，预计OPEC+的石油液体产量将比今年减少100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会适应美国原油生产增长的局面。”瑞银银行的斯塔诺沃表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台操作室从租赁业务所在的Permian盆地近Wink地区的平台控制室视角展示" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;德克萨斯州Wink地区Oasis Petroleum所拥有的拥有石油钻井平台租赁业务的操作室视角。2018年8月22日。路透社/Nick Oxford/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐渐加深对乌克兰冲突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放松对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是一个促使美国进一步介入这场已持续两年的俄乌冲突的小但重要的步骤，专家表示，此举可能有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国武器打击俄罗斯领土上的目标风险巨大。它担心乌克兰的大规模袭击可能会引发与拥有核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规则与美国之前对基辅供应高端武器的其他禁令相互契合，这些禁令也陆续被废除，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员称，周四生效的最新决定针对的是哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，这一决定允许乌克兰使用美国提供的武器反击从边境那边攻击他们或准备攻击他们的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家表示，这给前线的乌克兰士兵批准了使用美国提供的高机动性火箭炮系统（HIMARS）发射器以及引导型多管火箭发射系统（GMLRS）导弹和其他武器，对俄罗斯部队进行反击的许可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄罗斯军队在哈尔科夫地区安营扎寨之前，帮助乌克兰将他们赶回，”乌克兰国立战略研究所研究员Mykola Bielieskov表示，该研究所是基辅的一个政府智囊团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员Philip Ingram表示，拜登的决定将减少基辅从东顿巴斯关键战场调集部队的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，俄罗斯军队将处于不利地位，不得不重新考虑他们在进攻哈尔科夫地区时所使用的战术，”Ingram说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登有关这一决定的权衡过程可以追溯到几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一位不愿透露姓名的美国官员称，乌克兰于5月13日通过一次安全视频会议，向白宫国家安全顾问Jake Sullivan、国防部长Lloyd Austin和联合参谋部主席C.Q. Brown提出了在哈尔科夫地区越过边界使用美国武器的要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sullivan、Austin和Brown提出了放松限制的建议，Sullivan于5月15日向拜登展示了这一建议。该官员称，拜登同意乌克兰可以在安全的俄罗斯境内反击俄罗斯部队的袭击。自那时起，拜登政府一直在最后敲定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌总统泽连斯基在5月20日接受路透社采访时公开呼吁西方盟友采取这一步骤，但当时表示：“到目前为止，还没有什么积极的变化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foreign Policy Research Institute的欧亚项目资深研究员Rob Lee表示，俄罗斯利用拜登禁止在俄罗斯境内进行打击的禁令，将自身作为在哈尔科夫地区发动攻击的安全地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，与边境相距仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮保持在边境对面，可以保留防空、电子战、指挥和控制设备，”Lee说。“它或许拥有某种程度的安全境地。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，Lee和其他专家认为，单独做出这一决定短期内可能不会改变前线的局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为（这一决定）不会显著改变前线的战略态势，但如果能巩固这一态势，这将使俄罗斯难以继续进行跨境行动，”Lee说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingram表示，俄罗斯没有足够的部队进行大规模向哈尔科夫的推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯无法从东北部生成足够的作战能力以真正威胁哈尔科夫，”他说道。“要这样做，它必须在东部战场耗尽部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不应允许乌克兰将其武器射向俄罗斯，并在周二再次强调了爆发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月寻求扩大在其境内的美国武器使用范围，尤其是在俄罗斯在战场上的压倒性优势使得乌克兰处于不利地位之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，基辅在华盛顿宣布政策转变不足一天后，泽伦斯基在接受《卫报》采访时表示要求美国批准对俄罗斯境内的目标进行深层次打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华盛顿战略与国际问题研究中心的前国防部官员Mark Cancian认为，拜登的举动只是一小步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的重大转折，但这是一步，”Cancian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府行政部门的官员将辩称下一步应该是打击更广泛的目标——也许不是直接威胁哈尔科夫的目标，而是其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格接受采访时被问及拜登政府是否会将政策扩大到允许打击俄罗斯境内的其他目标时，他表示拒绝说明，但他也没有排除这种可能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“向前看，我们将继续做已经做的事情，即根据需要做出调整，”布林肯表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="哈尔科夫地区俄罗斯导弹袭击后的场景" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防员在乌克兰哈尔科夫地区米拉达尼利夫卡村的儿童与青年体育骑术学校被俄罗斯导弹袭击严重损坏的现场工作，背景是俄罗斯对乌克兰的攻击。路透社/瓦伦丁·奥基里诺夫/文件图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了在释放人质的条件下，提议新的加沙停火，并敦促哈马斯同意新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开启新篇章了。”拜登说，这位正面临连任压力的总统，希望能在加沙冲突发生第八个月时阻止冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经过埃及、卡塔尔及其他国家的调解，多项旨在安排以色列与激进的哈马斯运动之间停火的会谈相继陷入僵局，双方均指责对方阻碍进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在以色列军队数周对拉法的侵犯以及国内外压力加剧的背景下，以色列政府因加沙死亡事件和人质继续被扣押而面临新的压力，由此提出了该提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列政府周五表示，美国政府已授权谈判代表就加沙停火协议进行交涉，这在拜登公布停火计划后得到了实施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议也发生在共和党总统候选人唐纳德·特朗普因34项重罪罪名获判有罪的前一天，突显了两位候选人间截然不同的主张。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这项新提案包括三个阶段，与以往不同，因为停火将持续至相关事宜全部完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙的人口中心撤出，并交换人质（包括老人和妇女），释放数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天有600辆卡车运送人道主义援助进入加沙，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就长期结束敌对行为的条件进行谈判。“只要谈判继续，停火将持续进行。”总统说，这是前所未有的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项针对加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这项提案已经传递给哈马斯，是由卡塔尔提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁以色列内支持“无限期战争”的人改变立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列有一些人不会同意这个计划，并且会呼吁战争无限期持续进行。一些人甚至在政府联盟中。他们明确表示，他们想要占领加沙，想要继续战斗数年，人质对他们的优先级很低。然而，我已经敦促以色列的领导人支持这项协议，无论来自何方的压力如何。”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名终生致力于以色列的美国总统，我是唯一在战争中去访问以色列的美国总统，作为一名刚刚派遣美国武装部队直接防御以色列的总统，我要求你们后退一步，想想如果你错过了这一刻会发生什么。我们不能错过这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名不愿透露姓名的美国高级官员告诉媒体，以色列能够提出这项新建议是因为近期战场上的获得优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在可以说真的有一条通往危机结束的道路。这是一份详尽的四个半页的协议，经过了详尽的谈判。”该官员说。“摆在这个桌面上的内容几乎是对这个过程的最终结果。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，该官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家电媒称，拜登周五的演讲充满戏剧性，并认为这是试图直接说服以色列公众。雷达12台中断了晚间新闻节目，直播了拜登的演讲。以色列审查员此前禁止发布该提议的细节，主播丹尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈佛-贝尔沃学院历史与公共事务教授杰里米·苏里表示，与之前的提议相比，这种提议的成功几率更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列极大削弱了哈马斯的实力，哈马斯能够对以色列发动任何严重袭击或恐怖活动的可能性虽不算微不足道，但明显低于之前的水平。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一方面，全球舆论格局正在反以色列，苏里说，这可能会促使以色列希望停止冲突，再加上拜登的影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事时，他能够创造许多激励措施。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个提议要求以释放患重病、年老和受伤的人质为条件，交换为期六周的停火，可以延长停火期以允许更多援助进入加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议提议因以色列拒绝同意哈马斯在谈判期间要求的永久停止冲突，以及对拉法南部加沙城的进攻加剧，几周前崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，它已告诉调解员，在持续的侵略期间不会进行进一步的谈判，但如果以色列停止战争，它准备好达成包括人质和囚犯交换在内的“完整协议”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文周五将与17个有公民被哈马斯扣押在加沙的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，以色列对拉法的空袭导致45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际强烈愤怒，但未能达到美国的红线，从而切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中的巴勒斯坦人民遭受了极大的苦难。”拜登周五说。“我们看到了本周早些时候拉法致命火灾的可怕画面……以色列针对哈马斯的袭击……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列10月7日回应南部加沙的哈马斯袭击对该区域发起攻击以来，已有超过36,280人丧生。根据以色列的统计，这次袭击导致约1,200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在布埃特·拉赫亚受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在布埃特·拉赫亚受损建筑的废墟中行走，这是在约旦河西岸北部加沙地带，2024年6月12日。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言将继续抗争 после有罪 verdict 判决</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五在特朗普大厦面对一排摄像机，并发表了一番适合其法律和政治斗争的言论：“他已经做好了战斗的准备。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团判决他因篡改文件以掩盖支付给成人影片明星的封口费而涉及34项指控后的一天，这位共和党总统候选人一口气列出了众多敌人和怨言，说话愤怒且语无伦次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称主持其审判的法官胡安·梅尔尚为“不正直的”和“恶魔”。他形容与他竞选的民主党总统候选人乔·拜登是“美国历史上最糟的总统”。他还猛烈抨击那些出庭作证反对他的证人、表决弹劾他的众议员们，以及那些声称非法涌入国家的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普敦促支持者为其竞选捐款，他将面临的挑战比作不仅仅是他个人的挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然他之前的一些竞选演讲常常混杂着幽默感，但这次演讲主要是阴郁的。特朗普在新闻发布会上仅准备了一份小纸条，最后也不接受任何提问便从讲台上匆匆离开，身边还站着他儿子埃里克·特朗普。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;远离摄像机，在募款信件和社交平台上，前总统的盟友也对司法系统和任何人提出特朗普犯罪指控表示抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位主要候选人都将对方描绘成国家威胁的大选中，拜登团队抓住了特朗普的讲话作为新证据，表明他认为特朗普不适任总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了混乱、绝望且失败的唐纳德·特朗普对自己的个人委屈喋喋不休，并扭曲美国司法系统，这让任何观众都得出一个明确的结论：这个人无法成为美国的总统。”拜登竞选团队的资深通讯顾问迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周四，支持特朗普的捐款者看到纽约审判结果后，将3480万美元捐款投入到他的竞选活动中，特朗普团队表示，这是WinRed平台——共和党数字募款平台——单日筹款记录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;距离拜登在总筹款方面领先，该竞选活动在周五继续试图保持筹款势头，向支持者群发了一系列危机感强烈的募款短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国史上黑暗的一天！”一条短信写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不会投降！”在特朗普的新闻发布会后，另一条短信高喊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和机构都站在前总统的一边，认为审判有缺陷，指控本不该提起，陪审团成员来自民主党占主导地位的曼哈顿，存在偏见，而法官存在偏见——地方当局否认了这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于共和党人的谴责不够迅速或强烈时，特朗普的盟友和竞选助手也展开反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普联合竞选经理克里斯·拉扎蒂瓦一家讽刺一篇记录中的内容，该记录来自一个在社交媒体平台上镇压保守派团体，并称陪审团的判决应该得到尊重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“每个人都有自己的意见......就像每个人都有一颗屁眼......”拉扎蒂瓦在推特上发布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他也인터넷 링크: &lt;a href="https://x.com/LaCivitaC/status/1796299965863747724" target="_blank"&gt;针对&lt;/a&gt;马里兰州共和党温和派前州长拉里·霍根进行了攻击，霍根在判决前警告美国人“不要将更多党派性的毒药倒入已有的火源中”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你已经结束了你的竞选。”他在推特上回应霍根。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州等战场州对共和党选民的采访中，几位受访者表示特朗普的定罪让他们在11月重新考虑支持他的决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此类背离可能令他在与拜登的重赛中受损，尤其是鉴于特朗普在多个摇摆州的支持率微弱优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但多数接受采访的共和党人听起来和特朗普本人一样，呼吁这场审判是个骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这是政治操作，目的是尽可能地让他远离竞选活动。”62岁的格赖特米利亚的退休警察Scott Clayton说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能对他这样做，就能对任何人做到。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约，美国，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="共和党候选人、前美国总统唐纳德·特朗普在纽约参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日，美国纽约。共和党总统候选人兼前美国总统唐纳德·特朗普在特朗普大厦举行新闻发布会，这是关于他在2016年涉嫌篡改商业记录以掩盖支付给成人影片女星斯托米·戴林斯的封口费而受审后的第二天。路透社/Brendan McDermid/档案照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重质押”平台兴起，交易员寻求更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转入一种新平台，该平台通过锁定代币为投资者提供奖励，分析师警告这可能对用户和加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“再质押”日益流行，这是加密货币市场风险增加的最新迹象，随着价格上涨，交易者寻找收益。比特币，作为最大的加密货币，接近历史最高水平，而排名第二的以太币今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再质押热潮的核心是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司于今年2月从美国加密风险投资公司Andreessen Horowitz旗下的子公司筹集了1亿美元，目前其平台已吸引价值188亿美元的加密货币，比六个月前增加了近400倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer 的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明了再质押以扩展长期存在的加密货币实践“质押”。质押是区块链技术中的一项重要环节，它涉及网络中的多台计算机验证谁拥有哪种加密货币。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;持有人需要将加密资产锁定作为验证过程的一部分，这样他们就可以验证拥有哪些加密货币。尽管在参与质押期间无法立即访问这些资产，但他们将获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放新生命周期创建的加密货币，代表他们已质押的加密货币。再质押让原持有人可以将这些新代币再次质押到基于不同区块链的项目和应用程序，以期获得更大的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币界对再质押的风险存在分歧，有些人认为这一做法尚处于起步阶段，还无法确定其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，担心如果再质押产生的新生命周期代币用作加密借贷市场的抵押物，可能会形成以少量基础资产为基础的大量借贷循环。如果所有人都同时退出，这可能会动摇更广泛的加密货币市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押品作为抵押时，这不是理想的状况，它增加了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者被吸引是因为收益率：在以太坊区块链上的质押回报通常在3%-5%之间，但分析师认为再质押的回报可能更高，因为投资者可以同时获得多个收益率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再质押是去中心化金融（DeFi）的最新发展之一，其中加密货币持有者投资实验性项目，希望在不卖出手中的资产的情况下获得大额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer平台尚未直接将质押奖励支付给用户，因为尚未开发出相应的机制。用户之所以加入该平台，是因为期待未来受益或获得其他赠品（空投）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向平台使用者发放其自创的代币EIGEN，用户希望该代币在将来有所价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，再质押平台的增长是由寻求此类赠品的用户推动的，称这是“非常投机的免费钱”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这很危险，”美国加密交易平台Coinbase的研究负责人David Duong说（Coinbase的股票代码为COIN.O）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在提前这样做，（期望）会受到某种奖励，但他们不知道是什么，”Duong说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer于去年由Sreeram Kannan创立，他曾在西雅图华盛顿大学担任助理教授，并作为团队的一员推出了印度首个学生设计的微卫星，他的学术网页如是描述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为验证服务的市场，连接潜在的质押者与需要被质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的再质押平台正在涌现，例如EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为客户将锁定的代币再质押到EigenLayer，并生成代表这些再质押资产的新代币。这些代币可以在其他场景使用，例如作为借贷中的担保品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示其平台旨在让用户选择将代币质押到何处，以及帮助新的区块链服务成长，而不是促进不断增加的加密借贷。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家之间没有正式关系……这是一个新兴的现象，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，再质押可能伴随“隐藏风险”——如果再质押的代币用于加密借贷，可能会在市场低谷期间导致被迫清算和更大的波动性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售因高风险借贷而加剧，随着用作保证金的加密货币在 Terra 和 Luna 声明文件崩溃后迅速失去了价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan认为EigenLayer与这些风险无关。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于再质押，而在于借贷协议。借贷协议错误定价了风险，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;一些专家对再质押并不担心，指出再质押协议中的现金相对于全球市值达2.5万亿美元的加密货币行业而言微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密世界内的损失会波及更广泛金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们并未看到再质押问题对传统金融市场构成任何重大风险，”标普全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill说。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;然而，加密世界正变得日益与主流金融相连，再质押正在获得机构投资者的关注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered加密服务的子公司Zodia Custody观察到机构投资者对再质押表现出显著兴趣，但认为再质押太进一步，因为它难以建立一个纸质追踪记录，说明资金流向以及收益分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摩根大通的加密服务Laser Digital合作伙伴Kelp DAO在其四月份的一篇博客中提到，它已经与Kelp DAO合作再质押一些资金。Laser Digital未对路透社的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的瑞士银行Sygnum表示，该公司替客户进行加密资产质押，并预期“一个再质押的生态系统将出现”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="代表比特币的插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;代表比特币的插图。2024年3月9日，法国巴黎。图片来源：路透社/博旺·蒂谢/插图/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="代表以太坊的插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;代表以太坊的插图放置在一个电脑主板上。2023年6月16日。图片来源：路透社/达多·鲁维奇/插图/档案照片/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥的Sheinbaum以压倒性胜利当选成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱尔蒂娅·谢恩鲍姆以压倒性优势当选墨西哥首位女总统，继承了其导师安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔领导者的项目。后者在贫困人口中的支持率推动了这一胜利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;谢恩鲍姆&lt;/a&gt;，一位气候科学家和墨西哥城前任市长，根据墨西哥选举当局快速计票结果显示，获得了约58.3%至60.7%的选票。这一得票率有望成为墨西哥民主历史上的最高纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政联盟在议会两院也有可能获得三分之二的超级多数席位，这将使联盟能够在不需要反对党支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反对党候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;焦希特尔·加尔韦斯&lt;/a&gt;在初步结果显示她赢得了约26.6%至28.6%的选票后承认败选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这是我担任墨西哥总统的第一天，这是联邦共和国200年来首次迎来首位女性总统。”谢恩鲍姆对支持者们表示，支持者们欢呼雀跃地回应道：“总统，总统。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谢恩鲍姆的胜利对墨西哥来说是一个重要里程碑，这个国家以“男性至上”的文化著称，拥有世界上仅次于印度的第二大天主教人口，多年来以更加传统的方式来主张女性的角色和价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谢恩鲍姆是美国、墨西哥或加拿大的首位在全民选举中获胜的女性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我从没想过会有这一天，我有机会为女性投票。”87岁的埃德尔米拉·蒙特耶尔说，她是墨西哥最小的州塔古斯卡的一名支持者，“以前我们甚至不能投票，而当我们能够投票时，也只是按丈夫告诉我们的投。感谢上帝，这一切已经改变，我能见证这一切。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谢恩鲍姆面临着一条复杂的道路。她必须平衡增加民众福祉政策的承诺，同时处理巨额预算赤字和低经济增长的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在初步结果公布后，她对支持者表示，她的政府会财政谨慎，并尊重央行的自主权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她承诺改善安全问题，但细节有限。此次选举是墨西哥历史上最暴力的一次，38名候选人被谋杀，这进一步加剧了安全问题。许多分析人士认为，洛佩斯·奥夫拉多尔任期内，有组织犯罪集团的影响力有所扩大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周二的投票也因普埃bla州选站内发生两起谋杀案而受到破坏。洛佩斯·奥夫拉多尔任期内，墨西哥已经死亡的人数超过18.5万人，这超过了墨西哥现代历史上任何其他政府时期的死亡人数，尽管谋杀率正在逐步下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“除非她承诺投入巨额投资改善警务并减少有罪不罚的状况，否则谢恩鲍姆可能很难实现总体安全水平的重大提高。”独立拉美政治风险分析师纳特纳尔·帕里什·弗恩雷认为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政的MORENA党也赢得了墨西哥城市长一职，这是墨西哥最重要的职位之一，根据初步结果显示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新总统将面临的挑战之一是与美国进行艰难的谈判，围绕巨大的通往美国的移民流量和毒品走私安全合作，此时美国正面临芬太尼危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果11月美国总统选举由唐纳德·特朗普获胜，这些谈判将更加困难。特朗普誓言对墨西哥制造的汽车加征100%的关税，并承诺动用特种部队打击毒枭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在国内，下任总统将面对电力和水资源短缺的问题，并吸引制造商就“近岸外包”趋势转移供应链。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谢恩鲍姆还将不得不处理墨西哥国家石油公司Pemex的问题，该公司在过去20年里产量下降，负债累累。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“不能让公共资金无止境地投入，而该公司永不盈利。”高盛首席拉丁美洲经济学家阿贝托·拉莫斯表示，“他们必须重新思考Pemex的商业模式。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔在任期间使最低工资翻倍，减少了贫困，监督了升值的比索和较低的失业率，这些成就使他非常受欢迎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谢恩鲍姆承诺扩大福利项目，但据预测，墨西哥今年将出现巨额财政赤字，2025年中央银行预计经济仅增长1.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔试图使选择成为对其政治议程的全民公决。尽管谢恩鲍姆承诺继续许多洛佩斯·奥夫拉多尔的政策，包括帮助墨西哥最贫困人口的那些政策，但她否认了反对党声称她将成为“洛佩斯·奥夫拉多尔的傀儡”的指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在她的胜利演讲中，谢恩鲍姆感谢洛佩斯·奥夫拉多尔：“他是改变这个国家命运的独特人物。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但政治分析师维吉丽·里奥斯认为，这一指责背后的根源是性别主义。“人们无法相信她会自己做决定，我认为这与她是女性有很大关系。”她说。&lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;&lt;img alt="谢恩鲍姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;谢恩鲍姆，由执政的MORENA党提出的总统候选人，在赢得选举后向支持者发表讲话，墨西哥城，墨西哥，2024年6月3日。路透社/拉奎尔·库纳哈&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="谢恩鲍姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;谢恩鲍姆，执政的MORENA党总统候选人，获胜后向她的支持者挥手致意，墨西哥城，墨西哥，2024年6月3日。路透社/拉奎尔·库纳哈&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城中心广场墨西哥城广场，2024年6月2日。路透社/梅赫·埃莉费&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;反对派总统候选人焦希特尔·加尔韦斯在选举日投票后对支持者发表讲话。墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。路透社/奎特萨利·尼凯-哈&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;墨西哥普埃bla州圣克鲁斯·霍克苏乌 canoncion日活动，2024年6月2日。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;民众聚集在选举日投票站外，墨西哥韦拉克鲁斯，墨西哥，2024年6月2日。路透社/雅尼尔·塞巴罗斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;恰纳坎坦，2024年6月2日。路透社/加布里埃尔·桑布里亚&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7O4FN7WT6JOY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;民众站在投票站外，在2024年6月2日墨西哥城选举日等待投票。路透社/亚历山德罗·梅涅吉尼&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;2024年6月2日，墨西哥城外一处投票站，反对派候选人焦希特尔·加尔韦斯站在投票站外拍照。路透社/路易斯·科特斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;墨西哥普埃bla州桑塔鲁·奎亚拉纳，2024年6月2日。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;查布亚霍加奇镇，2024年6月2日。路透社/何塞·路易斯·冈萨雷斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;2024年6月2日，墨西哥城投票站，选民投票后展示手指上的墨水印记。路透社/亚历山德罗·梅涅吉尼&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;2024年6月2日，墨西哥查努亚卓马拉，投票站前，一名妇女在投票选举中投票。路透社/雅各布·加西亚&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;2024年6月2日，墨西哥城，贝尼托·赫苏斯·胡阿雷斯国际机场，一位旅客在选举日投票站投票。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;墨西哥城墨尔达雷扎，2024年6月2日。路透社/雅各布·加西亚&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/拉奎尔·库纳哈&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/亚历山德罗·梅涅吉尼&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;2024年6月2日，墨西哥查努亚卓马拉。路透社/加布里埃尔·桑布里亚&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;墨西哥城科马丘恩，2024年6月2日。路透社/伊万·亚里亚斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;2024年6月2日，墨西哥城，墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔及其妻子贝雷特丽丝·古蒂埃雷斯·穆勒在选前走向选站。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;2024年6月2日，墨西哥城，民众在选举日等待投票站开放。路透社/路易斯·科特斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;墨西哥城，墨西哥普埃bla州，2024年6月2日。路透社/豪尔赫·路易斯·普拉塔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="准备全国选举的墨西哥城" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;2024年5月31日，墨西哥城。路透社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="准备全国选举的墨西哥城" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;2024年5月31日，墨西哥城，选民走进城市中心区域。路透社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="准备全国选举的墨西哥城" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;2024年6月1日，墨西哥城，政府宣布在选举日前禁止售卖酒精的广告招牌下。路透社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>