<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 12 Aug 2024 10:50:18 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登在最近的发言中表示，以国已提议执行一项新的加沙停火协议，作为交换条件为其人质争取自由。拜登呼吁哈马斯接受这一新的提议，并称其为终止争端及开启明天的最好方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"这是结束这场斗争与捞取战后的日子继起的时机"，拜登表示，这一行政相对任期内的选举运动压力之下负责解决的加沙冲突，至今已持续八个月之久。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔等国进行的调停谈判旨在建立以色列与采取激进行为的哈马斯运动之间的停火协议，但谈判反复停滞，双方均指责对方阻碍了会议进程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议源于以色列在拉法的多周侵扰及以色列政府在本土及国际层面对于加沙发难与人质被捕状况的新压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡办公室表示，在拜登公布停火计划后，已授权谈判代表呈交加沙发停协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;共和党总统候选人唐纳德·特朗普可谓在昨日被判有罪，共计面临34项重罪指控，资产远低于民主党的拜登，这一判决凸显了两党候选人的显着对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的提议包含三个阶段：第一阶段为六周全持续的停火，以色列将撤军至加沙发帐篷区域，交换数百名巴勒斯坦囚犯，且将驻扎巴勒斯坦平民回归加沙发丁区域，并每日引入600辆物资卡车进入加沙地带，期间物援物品将得到保证。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列将进行持续停火永久结束争斗的谈判条款，普京将维持停火状态直至三方委员会继续协商。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段则将对加沙发打出重改造计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议已由卡塔尔转达给哈马斯，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登要求以色列的强硬派参与者放弃“无限期”战争的想法，并鼓励本国领导人支持此次交易，尽管面临重重压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在与战争交织多年的生活中曾经踏上约旦的土地，曾在美国总统期间仅有的前往伊斯兰国家之一时，那时I给以色列给予防备保护，以及根除伊朗的攻击时，我要求你们三思，此机遇绝不再出现，我们不容错过这个成功的开端。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名美国高级官员在匿名的情况下告诉媒体，此项提议能够于短期内胜利的最大原因是因为以色列最近在战斗中已经取得重要进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一程序有详细的四种阶段，已经在细致分析中完成”官方强调，“现在将要达成的终结史诗中的结局便是寻求世界经济杀手的恢复方案。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在实施每个阶段的周期为42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家以色列媒体曾描述道，拜登的论述十分紧凑且直接试图引发属于民众层面的讨论，推动国家对于和平的渴望，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈佛教授解释到,“此但同意能超越以往的停火协议最可能成功的原因是因为以色列正在对哈马斯造成极大量及及质的打击。哈马斯真正威胁能力与之前相比显著降低，人类的关注也变得越来越负面。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去几周以色列加大对加沙发丁的袭击力度，停止了先前的谈判进程，在上周实施了将有破坏性的惩治措施，并提高了人质协议，从而引发了哈马斯上对暂停冲突的拒绝。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北京时间昨日，哈马斯向调解协商者提供了信息，表示不会参与正在进行中的敌对行动中的谈判进程，但表示能够支持完整协议或人质与囚犯的交换措施，只要以色列停止冲突行动。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名匿名白宫全国安全顾问Jake Sullivan透露，周日将会与17个拥有被以色列占领的所有属于奥斯约那的居民的人质国家里的外交官进行会议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北京时间周日晚，以色列对该区域进行了破坏性的空中轰炸，位于 עוסק中的加沙发丁，已造成45名巴勒斯坦人死亡的消息相继赢来世界广泛关注，虽该事件没有触及美国援助停滞线内。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“相比这场战乱中的行动，今天巴勒斯坦国民遭受了巨大痛苦与遗弃。” 乔·拜登在谈话中记载的故事生动感人，“我们亲眼目睹了来自加沙发丁的致命大火，于是开始设想出比敌对更为全面的过程。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生组织累计言论，自以色列回应叙利亚导弹打击吃了事后近三个月的攻击后，巴沙发丁人员已遭受36,280人员死亡，这场攻击随后导致了1,200人死亡，以色列计数简述。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;image src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" alt=" Israel's offensives in Gaza have caused extensive damage."&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;信任记者/存MainThread/Mahd Issa 拍摄于加沙发丁北部，在美国总统发表此陈述期间所展示当地受损城市遗迹。&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(这篇报道包含第17段中的强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普于星期五在特朗普大厦内直面一组摄像机，并发表了一则适用于他的法律和政治大战的消息：他已经准备好了战争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在周四的一起判决后，共和党总统候选人辩称自己已经做好了在法律和政治战场上的战斗准备。当时纽约陪审团裁定他因伪造文档以隐藏向成人艳星索蕾哈支付封口费的指控，对34项相关指控有罪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他在暴怒、连贯性较差的演讲中提到了对手和不满事项，其中将主审法官胡安·梅尔尚称为“有偏见”和“恶魔”，描述拜登为美国“历史上最差的总统”，对面证他的人、投票弹劾他的人众议员和特朗普声称的非法入境者深为抨击，他的话中回响着他在集会上的言论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普呼吁他的支持者为他的竞选捐助资金，并将挑战描绘为比自身更大的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“做到这些”，他道，“因为我们在为美国战。&lt;/p&gt;&lt;q&gt;这次演讲相比于他以往的演讲，充斥着较少的幽默，大部分展露出了沮丧和败北的情绪。在新闻发布会上，特朗普只拿着一页演讲稿。会议尾声时，他没有回答问题而迅速地从讲台退下，身边陪伴着他的儿子埃里克·特朗普。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在镜头之外，通过集资呼吁和社交媒体，前任总统的盟友对整个司法系统以及敢于暗示特朗普犯罪的人进行了广泛的攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两大候选人互指对方为国家安全威胁的选举中，拜登阵营将特朗普的言论看作是对他不符合总统职位的新证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国正见证着混乱、绝望和落败的唐纳德·特朗普在谩骂个人不满并诽谤美国司法系统的行径，使得尽前观看的人都有一个明显的结论：这个人无法成为美国的总裁。”拜登竞选活动的发言人迈克尔·泰勒在一篇声明中这样说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普支持者大多认为此案判决是不公的。仅周四一天，其阵营宣布受到捐赠金额总计3.48亿美元，创造了特朗普在RedWin平台，该平台用于共和党政客数字化集资所创下的单日最高纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管总集资远少于拜登，特朗普阵营继续在周五提振集资速度，通过支持者群发的低沉但紧张的筹款短信影响着他们。&lt;/p&gt;&lt;q&gt;“这是美国历史上最黑暗的一天”一条短信读到。&lt;/q&gt;&lt;p&gt;“我将永不投降”，在特朗普新闻发布会后，另一条信息响彻在社交平台上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和官员和组织都站在前任总统身边，声称本案是缺乏道德的，指控应当从未被提出，曼哈顿这个民主党当权的陪审团受到污染，并且法官带有偏见，省级机关否认了所有的指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;共和党中的批评者或谴责不够迅速或不强烈时，特朗普的盟友和竞选助手则反攻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;共同竞选经理克莉丝·拉西文吐了对在先进社交媒体平台X上发布的信息，因此决定遵循法院判决的全国大学生共和党群的厌恶。这条信息说：意见就像……每个人都有一条。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还直接针对着马里兰州在共和党席位竞选中轻微民主者的前州长拉里·霍根，在判决前警告世界各地的人不要在恶语旁观中向斗争增加了更多的危害党的传统。&lt;/p&gt;&lt;q&gt;你们彻底毁了自己的竞选。&lt;/q&gt;-拉西文在X上回应道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多位在宾夕法尼亚和乔治亚州在内的关键摇摆州的共和党民众在接受采访时透露，特朗普的定罪事件在一定程度上促使他们开始重新评价自己对他的11月支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这类投降削弱了他在同本·拜登之间的持续对决，特朗普在多个摇摆州的理想支持率稍有领先。不过多位与他相似的共和党人则认为这是平反程序的邪恶所在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“一切都是政治谋略，只是为了让他在政治舞台上尽可能地远离和受损。”乔治亚州一个名为斯科特·克莱顿62岁退休警官说到：“.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
如果他们能伤害他，他们就能伤害任何人，绝对不会有人是安全的。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而深入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰内部俄罗斯使用的美国武器局限的决定，构成了深陷两年之久战争的大家遵循的轻微但显着的步骤，专家认为此举可能有助于制止俄罗斯跨越边境对哈夫尼克的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自俄罗斯于2022年入侵乌克兰以来，拜登政府一直辩称，允许乌克兰在其领土境内使用美国提供的武器打击目标会过于危险。它担心大规模的乌克兰袭击可能会引发与携带核武器的俄罗斯之间的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这条规则恰如其分地与其他禁止向基辅供应高端武器的美国禁令相契合，这包括美国先进战斗机和长程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，允许使用美国提供的武器对边境对面的俄罗斯势力发动反击的最新决定，仅限于对哈夫尼克地区的战斗，从周四起生效。美国官员表示，定于对那些从对面边境发起袭击，或准备发起攻击的俄罗斯部队使用配备导向式多管火箭系统（GMLRS）导弹的美国高机动性多管火箭系统（HIMARS）发射器进行反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰前线人员现在在发动越过边境的攻击时，得到了以上使用美国武器的许可，这被认为是有助于稳定前线，甚至为在赫尔松地区反击俄罗斯势力创造条件的学术共识。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;!-- 图片 --&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcppublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" alt="哈夫尼克地区遭俄导弹袭击后，消防员到达被严重毁坏的儿童及青年马术骑行学校拍摄的图片。《路透社》/瓦伦蒂扬·奥热伦科提供，2024年5月30日，乌克兰赫尔松村附近。"/&gt;
&lt;figcaption style='text-align:center;display:block'&gt;
&lt;i&gt;救援人员在因俄罗斯导弹袭击而遭受严重破坏的儿童及青年马术骑行学校的现场工作。这是在俄罗斯对乌克兰发动攻击期间，在赫尔松区，乌克兰的第二大城市，距离边境仅19英里范围内的图片。《路透社》/瓦伦蒂扬·奥热伦科，2024年5月30日&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;我校军事顾问菲利普·英格尔认为，拜登总统的决定将减轻基辅对东部顿巴斯关键战场作战的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄方如今将在防御一方并重新思考其在向哈夫尼克地区攻击时使用的战术策略。” 他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决定考虑了数周之久。乌克兰在5月13日的一次安全视频会议中向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长委员会主席奇尔斯·布朗提出了在边境对面使用美国武器的请求，一个不愿透露姓名的美国官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗制定了对放宽限制的推荐意见。沙利文于5月15日将此推荐告知了拜登总统。乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在5月20日宣布将对美国武器在俄罗斯领土上的投保的表述表示肯定，并在当时说：“迄今为止，还没有出现过任何积极的变化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;罗伯特·莱，外国政策研究所的欧洲亚利亚计划资深学者表示，俄罗斯利用拜登禁止越境袭击形势作为保护自己军事行动的“避风港”，从中发起了哈夫尼克地区的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈夫尼克是乌克兰的第二大城市，距离边境仅30公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以在边境外再保持其大炮阵地。其防御性力量、电子战、情报指挥控制（指挥控制和控制））的态势可以得到保证。” 莱指出，“这意味着俄罗斯有了一定程度的安全边界。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，专家普遍认为，特定的决策可能无法很快改变前线的动态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定在根本上对前线巨大的转变影响不大，但也使俄罗斯继续这种跨境操作更加困难。” 莱说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;!-- 图片 --&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" alt="哈夫尼克地区遭俄导弹袭击后，消防员到达被严重毁坏的儿童及青年马术骑行学校的图片。《路透社》/瓦伦蒂扬·奥热伦科提供，2024年5月30日，乌克兰赫尔松村附近。"/&gt;
&lt;figcaption style='text-align:center;display:block'&gt;
&lt;i&gt;这是在俄罗斯对乌克兰发动攻击期间，在赫尔松区，距离边境仅19英里范围内的画面，消防员在严重损毁的儿童及青年马术骑行学校现场工作。《路透社》/瓦伦蒂扬·奥热伦科提供，2024年5月30日&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;罗伯特·林克，目前华盛顿战略与国际研究中心的 pops bloc 科学顾问，认为这一行为仅仅是一项步骤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“拜登政府的举动并非彻底改革（政策），但会进行一些微调。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来自美国国务院的安东尼·布林肯在星期五在布拉格的一次演讲时提出，美国可能会扩大其既定政策，允许在俄罗斯领土内部使用武器。但他并没有明确拒绝。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;迈利克表示拜登的行动仅是步骤之一，乌克兰与美国政府将会寻求进一步改变，允许有更大范围的攻击目标，包括但不限于不直接威胁哈夫尼克的俄罗斯地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在星期五的布拉格地区强调，美国政府将“不断调整和适应”，“不断适应和调整我们的应对策略和政策。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探者们坚守承诺，秉持着对保持产出增长规模的节制，从而确保了世界最大原油生产商在2024年的增长放缓态势，这或许可得以减轻石油输出国组织（OPEC）及其伙伴组织在本周末开会决策时面临进一步减产压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特别是在过去十年中，美国因页岩革命的推进和技术创新与效率提高的突破，主导了全球非OPEC石油供应的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年的原油产出出人意料地大幅增长，高出预估逾一百万桶/天，达到1293万桶/天，远超美国政府2023年初预测的约四百万桶/天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC及其相助国上一年度降低供应量的部分行动，是为了对冲来自美国及其他非OPEC产油国产量的增长。总合的OPEC+削减量达到了586万桶/天，相当于全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据周四知情人透露，OPEC+正在努力达成一个复杂的协议，该协议将允许该组织延续一部分削减措施至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周末举行的OPEC+会议将涉及供应政策的考虑时，美国产量上升仍然会推动非OPEC+产出的增加，但其威胁程度会低于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国政府部门的最新预测表明，全年的原油供应量将增加约27万桶/天。这与OPEC预测的美国原油和凝析油产量增长30万桶/天水平相近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署（IEA）预计2024年美国原油产量增速会更高，达到64万桶/天。这三个组织都是最受关注的预测机构，且其预测均远低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计全球需求增长达220万桶/天，将超过OPEC+体系外石油生产商的供应增长约100万桶/天。因此，2024年OPEC+原油的需求应该比2023年增加约90万桶/天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;IEA则预计全球需求增长将相对较低，约为110万桶/天，且对OPEC原油的市场需求几乎没有变动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前为止，今年总体美国原油产出变化微小。4月份产出约为1313万桶/天，略低于去年12月份的1326万桶/天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内人士及分析师认为，即使油价徘徊在每桶80美元附近，美国产油者似乎不太可能再次产生高于预期的产量增长。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户表现得极其保守和自律，”承包钻探商Scandrill的首席运营官帕尔&amp;middot;莫斯沃德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“价格处于目前的水位，却并未带来更多钻井数量的增长，这确实有些令人吃惊。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;其公司维持资本支出不变，暂停升级钻井设备以与较为平缓的钻探增长步伐协同一致。计划至年底运营12座钻井平台，并在未来一年重新部署更多平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国石油钻井数量已经下降至496台，同比下降了约13%，根据贝克休斯的数据。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“短期内，美国有能力实现百万桶/天的产量增长，但却并未表现出强烈增长的意愿。”标普分析员的评述中提到。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预估了今年美国原油产量及凝析油的增加量为47万桶/天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，公众关注的美国生产商的资本投入增长有限，这归咎于此前在短期内过度投入导致回报率大幅缩水。&lt;span&gt;尤其是，部分 influential private producers 正遇袭于行业的整合潮，其通过延长井口深度与爆破岩层以同时从更多井中增产，使得产出增长驱动的一部分被推动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普商品研究台的提姆瑞伯森总统表示：“预计，在持续改进钻探与完井效率的同时，当前价格水平将持续，将有助于支持全美原油产量增长的适度增长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务企业如斯伦贝谢（SLB.N）预测，今年全球市场比北美市场的增长潜能会更大。其第一季度国际收入增长18%，而北美收入则下降6%，主要是因为行业的整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在过去的几年里，策略已转向了更侧重于资本的自律性，这就产生了不同的反应，”瑞银银行的分析师乔凡尼&amp;middot;斯托纳沃表示，他相信OPEC+将继续实施自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西及圭亚那仍预计将在今年带领石油及液体产出增长的领跑地位。OPEC+的石油液体产出预计将会在本年减少100万桶/天，而非会员国的供应则预计增长约140万桶/天。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" alt="美国德克萨斯州品顿近处的一座由Oasis石油公司拥有的钻探块地面上，从控制室往上看的钻探机操作室景象" style="text-align: center;" /&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;i&gt;美国德克萨斯州品顿近处的一座由Oasis石油公司拥有的钻探块地面上，从控制室往上看的钻探机操作室景象，8月22日，2018年。 图片来源：路透/Nick Oxford/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在其领导的非洲民族大会（ANC）政党自非种族隔离时代结束以来遭遇的最严重选举结果打击后，将会大大削弱其影响力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在周三的选举中，从大约71%的投票站公布了的结果显示，ANC的得票率不到42%，显著低于其在2019年的上一次选举中获得的57.5%，首次低于维持多数所需的水平已经有三十年之久。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此选举挫折意义深远，意味着前纳尔逊·曼德拉的解放运动组织必须与一个或多个较小的政党协商结盟或达成其他形式的协议以治理国家。这可能会导致其在政策上做出让步或放弃关键内阁职位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;转型工会领袖后成为企业家的拉马福萨很可能将面临反对党和其党内批评者的辞职要求，但ANC的一名高级官员已为其留任的支持态度背书。分析人士指出，目前没有明显的继任者人选。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;政治学教授安东尼·巴特勒在研究拉马福萨时提到，“并未出现一个能够接替拉马福萨的明确统一候选人。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;三月份的一项民调显示拉马福萨在本次选举中，对重大政界人物的批准率最高，并且，派系斗争在ANC内部可能会对其任何反击行动形成复杂。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;迄今为止，拉马福萨对ANC的选举表现尚未作出任何评论。其发言人表示，将在星期天公布全部初步结果时，发布其声明。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在过去的一年，就ANC内部可能存在不当行为的报告，拉马福萨曾因可能涉及违规问题而被指控。 这一丑闻被称为“Farmgate”，他在2022年赢得ANC领导地位的新五年任期后否认了这一指控。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本次投票被视为ANC面临的至今最严峻考验之一，是出自选民对高失业率、犯罪和致命的电力短缺等议题的愤怒。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨在其成为国家元首之际对重塑政党形象以及重振经济提出了执掌ANC承诺，并替代九年来饱受丑闻和经济衰退影响的前任杨巴佐。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，在他成为国家元首一年后，最初的乐观情绪迅速黯淡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;迄今为止超过六年的停滞中，经济仍然是停滞不前的，高级ANC官员周围仍然环绕着丑闻。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本周选举的最终重击是由其宿敌杨巴佐发起的，他支持的新党uMkhonto we Sizwe在预期之上表现出色，并对ANC的支持造成了重大的打击，尤其是在杨巴佐家乡的夸祖鲁·纳塔尔省。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“杨巴佐成功地限制了拉马福萨和ANC。他知道他们在这部分地区是脆弱的。”政治分析师拉尔夫·马铁克说，“这是拉马福萨项目结束的时刻……你输了选举，就无法期待一切如常。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人们对拉马福萨的行为产生批评，指其在最关键改革上的拖延可能加剧了其党内分歧，这与八十年代时作为工会领袖表现出的决断性形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，拉马福萨的支持者赞赏他构建共识的技能以及推动南非作为“全球经济发展南方”以及低/中等收入国家集团代言人的角色。 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是全球最具影响力的倡导者之一，呼吁公平分配疫苗。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近期，南非在国际法院提交了对以色列的反种族灭绝案件指控，并得到了法官本月裁定以色列必须停止针对加沙城市拉法的军事行动这一判决的认可。今天，以色列对这些指控予以坚决否认，对其在拉法的军事行动则坚持进行。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在选举运动期间，拉马福萨努力强调了ANC在过去三十年的成就，但批评者指出，他对解决南非面临的最大挑战缺乏创新解决方案。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在ANC的最终竞选集会上，他对聚集在索乌托足球体育场的数万名支持者承诺“做得更好”。然而，在他完成演讲后，许多人已离场。&lt;/p&gt;  
  
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非洲总统西里尔·拉马福萨在索乌托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;

&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;萨索托，2024年5月29日。REUTERS/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;h1&gt;已定罪的加拿大连环杀手罗伯特·派克顿在狱中受袭后病逝，终年74岁&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;加拿大最为臭名昭著的大规模杀人犯之一，罗伯特·派克顿于本月早些时候在魁北克一座最高安全等级的监狱遭受袭击后，于周五去世，时年七十四岁，监狱当局如是宣布。&lt;/p&gt;

&lt;h1&gt;加拿大最臭名昭著的连环杀手之一&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;在2007年，派克顿因在英属哥伦比亚省的太平洋省份的养猪场，谋杀毒品用户和妓女，并对其遗体进行了残害，被判有罪，成了一个令人震惊的极限案例。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他被判决谋杀六位女子，其部分遗体在弗里维尤附近的松散殖民地的田地上被发现。在被判终身监禁后，政府检察官撤除了另外二十起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;

&lt;h1&gt;加拿大惩教署宣布死刑执行&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;派克顿是在5月19日，在魁北克监狱遭受袭击之后死亡的。在这起攻击事件后，他被送往医院进行救治。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们深知这位罪犯一案对不列颠哥伦比亚省以及全国社区所造成的巨大悲痛影响。”此机构在其声明中如是说。&lt;/p&gt;

&lt;h1&gt;失踪的更多受害者&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;受害者是自2002年初派克顿被捕以来超过十年间从温哥华贫困，毒品充斥的东区购物中心消失的众多女子之一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在拍摄于波特考利门特的派克顿猪舍的现场，总计33位，其中许多人是原住民的女性的遗骸，或DNA被发现。&lt;/p&gt;

&lt;h1&gt;2016年，亚马逊在披露出数小时内将其下架的一本书&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;据《温哥华太阳报》报道，在2016年，罗伯特·派克顿的书在亚马逊上甫一出现，便在数小时内被下架，他在书中的陈述他不曾有罪，并且受到了警方的构陷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;该出版商要求亚马逊将其从平台上移除，并对此向受害者的家属表示了歉意。&lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;
    &lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" alt="文件电视图像，显示罗伯特·威廉·派克顿，他的庭审在纽威斯廷开始。" style="max-width: 100%" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;电视档案图像显示罗伯特·威廉·派克顿在2002年初被捕前，在波特考利门特的家中。来自Global TV/档案照片/路透社&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加密市场中的风险行为展现了其独特魅力，近期动态之一便是所谓的"重新存入"（re-staking）的快速发展，该现象反映出价格飙升与交易者追求回报的潮流。比特币（Bitcoin）——作为最广阔的加密货币，目前正接近历史高点，而排名第二的以太币（ether）则在年内上涨了超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;位于美国西雅图的初创企业EigenLayer在这一"重新存入"热潮中占据着核心地位。该企业于2月份获得美国风险投资公司安德森·霍洛维茨（Andreessen Horowitz）旗下加密货币部门的1亿美元融资，在短短半年内，EigenLayer平台的加密货币总额由不足4亿美元跃升至188亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer创始人Sreeram Kannan向路透社表示，EigenLayer发明了"重新存入"，以扩大多年以来加密货币行业的一项长存惯例——存入（staking）。存入通常是这样运作的：区块链是一个可以涉及大量计算机网络来验证并确认哪些数字货币属于谁的一种数据库。在此类验证过程中，允许存入加密货币资产例如以太币的拥有者需将资产锁定。存入过程会使持有者在参与期间丧失即时访问令牌的权限，但会因此获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些存入平台也会向用户发放新创币来代表其存入的数字货币。重新存入允许拥有者将其所获新币再存入不同的区块链基程序与应用内，以期获取更大回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至于重新存入的运作风险程度，加密圈有不同的看法。一些行业内人士认为，鉴于重新存入程式过于新兴产业，其风险程度无法精确知晓。然而，其他担忧这问题的人士则指出，如果这些代表重新存入货币的新币用作加密广大多元借贷市场的抵押品，那么借予市场极可能呈现由一小部分资产基所产生的不限循环借贷。正好，若所有参与者同时离开市场，这现象可能会导致更广阔的加密市场出现不稳定状况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"当我们再度运行这种以抵押品为基础的任何操作时，情况不是理想的，它增加了与原有风险相比不具有的新元素，"来自加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy如是说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者对重新存入的关注点在于收益——上以以太链（Ethereum blockchain）为例，其存入奖励通常仍在3%-5%的范围，而分析师指出，重新存入可支撑商家即时取得收益，因为其可以独特方式同时获得几种收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了EigenLayer，其他创新重新存入平台，如EtherFi、Renzo及Kelp DAO等亦相继出现。这些平台会代用户重新存入票据于EigenLayer，创出新票来代表重新存入的资产，而这些票据亦可用于其他领域，例如用作信贷的担保。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我们并没有任何官方关系与这些参与者，在重新存入流程中产生的现象是自发产生的，"EigenLayer的目标是让用户有权自行选择将票据存入的区块，并支持新类型的区块服务成长，而不仅仅是为了吸引更多频率更高的币券借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;{每一步，EigenLayer和上述提到的平台均走出了加密行业进一步与主流金融领域接轨的脚步，重新存入也已显然积累了一定的机构投资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;{S&amp;&lt;iostream&gt;全球评级》的数字资产分析团队负责人Andrew O’Neill以"于现在时期，从重新存入问题中向传统金融市场的传染性风险程度经我们研判，可以视作相形不利"旗帜鲜明的表达了公司的中立立场，他的这一句话让我们对该行业的风险抑制能力产生了解脱感。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;以压倒性的胜利，Claudia Sheinbaum 成为了墨西哥首位女总统，继承了她的导师、即将卸任的领导者Andres Manuel Lopez Obrador的事业，后者的人气在穷人中得到了推动，对她的成功起到了关键作用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;&lt;span class="internalLink"&gt;Sheinbaum&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;，一位气候科学家、墨西哥首都曾的市长，以在选举中获得58.3%到60.7%的票数而当选总统，墨西哥选举机构迅速的点票结果显示，这是墨西哥民主史上的最高选票百分比。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;执政联盟在国会两院中，也可能赢得至少两翼的多数，这将允许该联盟在无需反对党的支持下通过宪法改革。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;反对派候选人 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;&lt;span class="internalLink"&gt;Xochitl Galvez&lt;/span&gt;&lt;/a&gt; 在早期结果中以26.6%到28.6%的选票让步，承认失败。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“在我共和国200年历史上，首次我将当选为墨西哥的第一位女性总统。”Sheinbaum 向支持者宣布当选，她的话赢得了震耳欲聋的“总统，总统”的欢呼声。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sheinbaum 的胜利，对墨西哥来说意义重大，这个国家以其传统男性主导的文化和第二大天主教信仰国家的身份闻名，长期以来推动着更为保守的价值观和女性角色。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sheinbaum是在美国、墨西哥和加拿大正式选举中首次成为总统的人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一位87岁的Sheinbaum支持者，墨西哥最小邦提哈卡拉的乙尔梅拉多女士表示，“我从未想过有一天我会为女性投票。”她补充道，“以前我们甚至都没有投票权，而当我们有投票权时，我们只能根据丈夫的指示投票。感谢上帝，我们已经发生了变化，我能够成为见证者。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sheinbaum面临着复杂的工作之路。她需要在承诺增加主流福利政策与承受巨额预算赤字和低经济增长压力之间达到平衡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;选举结果公布的瞬间，她告诉支持者，她的政府会做出严格的财政控制，并尊重中央银行的自主性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她承诺要改善安全问题，但对此谈论鲜少。这次选举也被认为是墨西哥历史上最暴力的选举，有38名候选人遇害自杀或暗杀。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美联社称，Sheinbaum要在第一天就寻求巨大的转变，进行对安全机构的资金投入并减少犯罪的无责任性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同时墨西哥联邦也宣布赢得了该市的发展联盟也将在墨西哥城市长选举中获胜。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;面临外陆战略，需要与美国进行艰难谈判，协定众多移民进入墨西哥的事情，以及打击跨国贩毒集团的问题。如果美国在11月选举中由唐纳德特普许当选，则伊朗协议可能会更难敲定，他承诺对墨西哥制造汽车实行100%关税，并会动员特种部队对抗该集团。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;国内方面，下一步可能涉及解决电能、饮水短缺问题和鼓励制造业的近岸外包，公司将投资到生产和供应链会更接近他们主要市场趋势的想法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sheinbaum 也必须亲手处理捍卫国家石油巨头佩姆希，该机构在过去二十年来出现生产下降，并陷入严重债务。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; scrollTop：Pemex 无法靠公家的钱就能白银。”美国银行的拉丁美洲经济首席经济学家阿尔贝托罗恩姆表示：“他们必须重新审视 Pemex 的商业模式。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lopez Obrador 又一次“制服”了此次竞选。他希望建立投票成为对他的政治议程进行公投，Sheinbaum 接受了一些批评，声称她会成为 Lopez Obrador 的“傀儡”，但他承诺在帮助最贫穷的群体方面继续许多政策。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在她的胜利演说中，Sheinbaum 向 Lopez Obrador 表示感谢，称他是“把我们的国家变得更好的独一无二的人”。&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-may-be-no-puppet-her-mentor-looms-large-2024-05-27/"&gt;&lt;span class="internalLink"&gt;Lopez Obrador正值”&lt;/span&gt;&lt;/a&gt; 对选战高度重视，但他拒绝对她的角色进行否决。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;政治分析家唯里·艾洛斯表示：“女性角色与质疑Sheinbaum是否会做出自己的决定有关。这与她的性别有直接联系”。竭尽全力满足性别优越的假定，赋予一种女性总是从属于男性领导的看法，至少在美国如此。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她曾承诺扩大福利项目，但墨西哥今年预计货币赤字巨大，仅仅预测来年经济增长1.5%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024年，国家经济努力向前发展的同时，墨西哥正在陷入资本主义危机的危险中。这个社会在现有投资和过度借贷之间的前景显得支离破碎。这一点也反映出负责任资金对改革的意气相对的缓慢和政策追求尚在实验阶段。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对此，摩根大通发表了针对其他领导者的点评，没有任何人建立强势立场来强势推动进行真正的国家重塑。Sheinbaum正是这样的改革领导者，她对腐败的潜在制裁和低效会有一定的警觉意识。特朗普抛出的情况似乎是在提醒选民，转投其他候选人或者维持现状，这将有更可控的影响。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在外交政策上，2024年的墨西哥将进入美国主管下进行的大规模农村迁徙评估期，尝试解析这一现象为墨西哥政府的政策带来极大的挑战。美国成立的乡村移民社区成为墨西哥外交政策的关注点，这也是 Sheinbaum 的职责之一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在全球化发展中，墨西哥一方面受到跨国环境危机的影响，另一方面因迫切采取满足跨国需求而提高经济投资的压力，作为中央领导角色的 Sheinbaum 面对的是与多国实力合作的需求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;把这个问题来看，在过去二十年，墨西哥经济增长缓慢，这显然为她划定了一个重要的界限，更深入地理解资源环境的平衡和劳动力市场的动态是 Sheinbaum 政策的关键。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;接下来，墨西哥的变革强项和挑战同样带来更多机会。无论Sheinbaum采取何种行动，是否克服这些问题，这都是包括公民、职业机构、国家领导人和其他拥有多元化心态的社会组织在政治和文化上不断学习和发展的机会。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;已胜利的Sheinbaum，有可能跳出静态的周期，给政府和民众多一些关怀和行动的可能性。这是一个必经的过程，更是一种合作和进取的连锁反应。&lt;/p&gt;

&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" alt="Sheinbaum 获得墨西哥总统选举的成功" style="text-align: center;" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;Claudia Sheinbaum， RuleMENA党的总统候选人，在赢得了选举后，向支持者发表讲话。墨西哥城，墨西哥2024年6月3日。 &lt;span class="internalLink"&gt;REUTERS/Raquel Cunha&lt;/span&gt;&lt;/figcaption&gt;

&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" alt="Sheinbaum 获得墨西哥总统选举的成功" style="text-align: center;" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;Claudia Sheinbaum，RuleMENA党的总统候选人，向支持者挥手致意，他们赢得了选举，的墨西哥城，墨西哥2024年6月3日。 &lt;span class="internalLink"&gt;REUTERS/Raquel Cunha&lt;/span&gt;&lt;/figcaption&gt;

&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" alt="墨西哥的大选" style="text-align: center;" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;人们在Zocalo广场举起“Claudia Sheinbaum 将成为总统”的横幅，在 Cancilla宣布Sheinbaum当选墨西哥总统♦墨西哥城，墨西哥2024年6月2日。 &lt;span class="internalLink"&gt;REUTERS/Mahe Elipe&lt;/span&gt;&lt;/figcaption&gt;

&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" alt="墨西哥的大选" style="text-align: center;" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥首都墨西哥城，墨西哥2024年6月2日。REUTERS/Daniel Becerril&lt;/figcaption&gt;

&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" alt="墨西哥的大选" style="text-align: center;" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;Mexico 日2日，墨西哥城绷着脸的选票跨国民主党宣布Xochitl Galvez 失败。 &lt;span class="internalLink"&gt;REUTERS/Quetzalli Nicte-Ha&lt;/span&gt;&lt;/figcaption&gt;

&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" alt="墨西哥的大选" style="text-align: center;" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;人们在 Santa Cruz Xoxocotlan 城镇附近关闭投票站点度过了2024年6月2日墨西哥大选。 &lt;/figcaption&gt;

&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" alt="墨西哥的大选" style="text-align: center;" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;拉熟奇酱.普塔蕾夫妇在Zocalo广场策划了投票站点之前的人群&lt;br&gt;
墨西哥城，墨西哥2024年6月2日。REUTERS/Gabriela Sanabria&lt;/figcaption&gt;

&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLFWHKZQI66MY.jpg" alt="墨西哥的大选" style="text-align: center;" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; vazgeç   
墨西哥城，墨西哥2024年6月2日晚上8时的人群在投票站点投票候Patr孑烙蒂 &lt;!--.channel H.memo--&gt; &lt;/figcaption&gt;
...

&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YPM7PWSKUBIKPLMBWBAI3XYS64.jpg" alt="墨西哥大选期间的排队" style="text-align: center;" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;Comachuen 城镇的选举人员与今年6月2日排队前往站点。 &lt;span class="internalLink"&gt;REUTERS / Ivan Arias&lt;/span&gt; &lt;/figcaption&gt;

&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" alt="墨西哥大选前的Rockeries" style="text-align: center;" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;今年墨西哥大选上，两位墨西哥总统Andres ManuelLopez Obrador夫妇在其位于墨西哥城的文章投票现场。 &lt;span class="internalLink"&gt;REUTERS / Henry Romero&lt;/span&gt; &lt;/figcaption&gt;

&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcp_publishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" alt="墨西哥大选前的抗议活动" style="text-align: center;" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;在这次大选的前一天，墨西哥城出现了不少支持Xochitl Galvez 候选人的人群，在投票站点周围拉起横幅，呼吁广大的主体关注选票。 &lt;span class="internalLink"&gt;REUTERS / Luis Cortes&lt;/span&gt; &lt;/figcaption&gt;

&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcp_publishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" alt="墨西哥大选前的事件" style="text-align: center;" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;在投票首日，支持Xochitl Galvez 候选人的人员举着手中的横幅游走在墨西哥城的市中心，呼吁人们投票给这位候选人。 &lt;span class="internalLink"&gt;REUTERS / Quetzalli Nicte-Ha&lt;/span&gt; &lt;/figcaption&gt;

&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcp_publishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" alt="墨西哥大选前的筹备" style="text-align: center;" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥首都墨西哥城在即将要举办的选举日之前，城市各处都进行了详细的准备，希望保障选举每天都能顺利进行。 &lt;span class="internalLink"&gt;REUTERS / Daniel Becerril&lt;/span&gt; &lt;/figcaption&gt;

&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcp_publishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" alt="墨西哥大选前的气氛" style="text-align: center;" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城作为此次选举的主战场，在选前多居民区都开启了一系列宣传力度的活动，该图表在墨西哥选日巨幅显示。 &lt;span class="internalLink"&gt;REUTERS / Daniel Becerril&lt;/span&gt; &lt;/figcaption&gt;

&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcp_publishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" alt="墨西哥大选前的细节展示" style="text-align: center;" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;过去一段时间，墨西哥政府宣布禁售酒令，为即将到来的选日，减少酗酒带来的社会问题。这一政策也十分精准地预测，在墨西哥城入店大门仍然是探访者细心确认的事项。 &lt;span class="internalLink"&gt;REUTERS / Daniel Becerril&lt;/span&gt; &lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织声明指出，在达成对更优地抗击全球疫情策略的国际合作框架协议的目标下，在。最晚至2025年，包括适逢突发状况时。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国历时两年的谈判，旨在采纳协议，该协议旨在提升各国有针对性的协作，此协议针对疫情发生前后增强国际合作。新冠疫情导致的明显结果留下的反思成为制定规则的关键节点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国旗下的国际机构原定将协议在本周达成，但因疫苗分享和预备等多项议题分歧严重，特别是在富裕国家与发展中国家之间，谈判延长了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;令人瞩目的是，参与各方达成了矫正现有法律约束性公共卫生准则（国际卫生条例IHR）的辅助协议。新协议新增了名为“大流行紧急状态”的分类，以此应对最具全球威胁之紧急公共卫生事件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事谭德塞博士在声明中表示：“今日做出的历史性决策表明成员国共同致力于防范各自的人民以及全世界面临的共同风险，并挺括公众健康危机与未来大流行的总体威胁。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部长夏尔米说，通过这项协议，我们采取了执行对国家责任追究机制和前哨防控措施的步骤，阻遏大规模公共卫生紧急事件的蔓延，这一举措旨在保护我们的民众和国家安全免受威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些全球卫生规则变革旨在加强全世界对于新型病原体的防御体系，在新冠疫情导致超过七百万人死亡之后（根据世卫组织数据提供的情形）。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="档案照：维也纳世界卫生组织（WHO）总部外的组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;档案照：2023年2月2日，瑞士日内瓦，世界卫生组织（WHO）总部外的组织标志，REUTERS/Denis Balibouse&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>